<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-05-16T00:08:36.727Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>배 부른데 계속 먹는다?…의외로 흔한 ‘음식 중독’ 징후들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262548</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262548</guid>
      <pubDate>2023-05-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어떤 음식을, 얼마나 먹을 것인가. 이것이야 말로 개인의 건강 전반을 결정짓는 중요한 요소라 할 수 있다. 개인의 식습관에 따라 비만, 고혈압, 당뇨 등 질환 염려에서 자유로울 수도, 평생 겁내야 할 수도 있기 때문이다.완전한 영양보충 자체가 쉽지 않던 과거와 달리, 현대인들은 ‘과식’ 관련 문제로 더 고통받는다. 특히 중독이 아닐지 의심스러울 정도로 무분별하게 음식을 섭취하는 사람들도 적지 않다. 그렇다면 어떨 때 음식 중독을 의심할 수 있을까. 미국 예일대학교 식품학과 정책연구소에서 개발한 ‘Yale Food Addiction</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울보다 흔한 ‘무기력’…어떻게 대처해야 할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262595</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262595</guid>
      <pubDate>2023-05-03T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울, 불안만큼이나 직장인들에게서 자주 언급되는 정신 의학 관련 용어가 있다. 바로 ‘무기력’이다. 퇴근 후 자기계발이나 취미생활은커녕 제대로 끼니를 챙기는 것조차 어렵다는 식의 토로다.사실 무기력 자체가 우울증과 같은 뚜렷한 정신질환이라 보긴 어렵다. 질환보단 다양한 질환의 증상일 가능성이 크단 것이다. 그러나 겪는 당사자 입장에선 질환이든 증상이든 고통스럽긴 매한가지다. 무기력으로 힘들 때 취할 수 있는 생활 속 행동 요령은 무엇이 있을까.▲ 쉬운 성취부터무기력 극복의 첫 번째 단계라고 할 수 있다. 매일 10분 산책하기, 침대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>똑같은 운동도 열량 소모량 높이는 방법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262689</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262689</guid>
      <pubDate>2023-05-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>체중감량 목적의 운동에서 가장 중요한 건 역시 ‘열량 소모량’이다. 운동에서 가장 중요한 건 꾸준함이지만, 바쁜 시간을 쪼개하는 운동인만큼 최대한 효율적으로 하고픈 게 사람 마음이다. ‘1시간에 000kcal 태우는 운동’이라는 문구가 운동 관련 인플루언서들에 의해 자주 언급되는 이유이기도 하다.운동의 열량 소모량에서 가장 중요한 건 어떤 운동을, 얼마나 하느냐다. 또한 같은 운동이라도 열량 소모량을 높일 수 있는 운동법도 존재한다. 운동의 열량 소모량을 높일 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 운동 전 카페인 음료 섭취헬스장에 커</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀한 3일 연휴…쌓인 피로 씻어내는 ‘진짜’ 휴식법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262713</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262713</guid>
      <pubDate>2023-05-04T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>귀하디 귀한 3일간의 연휴. 누적된 피로를 풀어낼 절호의 기회지만, 모든 이들이 피로 해소에 성공하는 건 아니다. 되려 주말 동안 집안에서 문자 그대로 아무것도 하지 않았다가 피로감과 허탈감을 호소하는 이들도 많다.휴식에 엄격한 한국 사회의 풍조상, 일을 잘하는 법은 배웠어도 제대로 쉬는 법은 배우지 못한 이들이 많다. 쌓인 피로를 효과적으로 해소하지 못한다면 평일의 업무에도 지장을 받거나, 번아웃 증후군까지 이어질 수 있다. 연휴 간 제대로 휴식하는 법은 무엇이 있을까.일단 문자 그대로 집안에만 있는 건 지양해야 한다. 몸은 편할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 이렇게 단 걸 못 끊지?’…당장 운동하라는 몸의 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262432</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262432</guid>
      <pubDate>2023-05-05T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동이 건강의 유지 및 증진에 필수라는 사실을 모르는 사람은 없다. 다이어트가 필요없는 정상 체중인 경우에도 마찬가지다. 그러나 시간 부족과 과로로 인한 피로 등 여러 이유에서 운동의 시작이 망설여지는 것도 사실이다. 공부와 자기계발의 중요성을 알면서도 온갖 이유로 미루게 되는 것과 같다.어떤 일에 있어 동기부여를 하는 법은 크게 두 가지일 것이다. 그 일을 해서 얻을 효용을 따지는 일과, 그 일을 하지 않아서 감당해야 할 손해를 인지하는 것 두 가지다. 운동을 시작하라는 몸의 경고들은 무엇이 있을까.▲ 만성 피로피로는 운동 여부와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OECD 국가 중 한국만 막혀 있는 ‘비대면 진료’ 이제는 열어야 한다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262633</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262633</guid>
      <pubDate>2023-05-08T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘환자가 전화나 영상으로 진료받으면, 의사의 처방전은 동네 약국으로 가고 택배업체는 약을 환자 집으로 배달한다.’ 이런 비대면 진료 행위는 현재 국내에서는 불법이다. 의사가 환자를 직접 만나 진료해야 합법이다. 그런데 정부는 2020년 코로나19가 유행하자 병원 감염 등을 고려해 의료법을 개정하고 비대면 진료를 한시적으로 합법화했다. 이후 비대면 진료 수요가 증가했다. 보건복지부의 설문조사 결과에 따르면 비대면 진료가 처음 허용된 2020년 2월24일부터 올 1월31일까지 전국 2만5697개 의료기관에서 1379만 명이 3661만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지는 치매 위험도 높인다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262604</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262604</guid>
      <pubDate>2023-05-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미세먼지가 우리를 두렵게 만드는 또 다른 건강 위험 중 하나는 인지기능 장애 혹은 치매다. 2021년 발표된 스웨덴 연구에 따르면 초미세먼지(PM2.5) 노출로 인한 연간 치매 발병률은 약 820명으로 추정되며, 이는 연간 치매 발병률의 5%에 해당한다. 2023년 발표된 140여만 명 이상의 한국인을 대상으로 한 연구에서는 미세먼지(PM10)에 장기간 노출되는 경우 혈관성 치매의 발병 위험은 약 5% 증가하지만 알츠하이머성 치매 위험도에는 큰 변화가 없는 것으로 나타났다.최근 국내 연구팀은 2014년부터 32개월간 뇌질환이 없는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알코올 의존성 높이는 ‘혼술’…안전하게 즐기려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262927</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262927</guid>
      <pubDate>2023-05-08T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느새 사회적 트렌드 중 하나로 자리잡은 ‘혼술(혼자 술마시기의 줄임말)’. 타인과 일정을 조율할 필요도, 안주나 모임 장소를 고르느라 토론할 필요도 없다는 점에서 주당들에겐 반가운 문화라 할 수 있다. 무엇보다 술을 마시고픈 당일에 술을 마실 수 있다는 최대 장점이 있다. 그러나 적지 않은 전문가들이 혼자 술을 마시는 습관의 위험성을 지적하고 있는 것도 사실이다. 알코올 의존증 등으로 발전할 위험이 높다는 이유에서다. 보다 안전하게 혼술을 즐길 수 있는 방법은 무엇이 있을까.가장 중요한 건 역시 ‘음주량 제한’이다. 취했는지 여부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장상사 마주치면 ‘움찔’…과한 긴장 완화하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262712</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262712</guid>
      <pubDate>2023-05-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삶은 긴장의 연속이라고 해도 과언이 아니다. 작게는 직장 상사와의 식사 자리부터, 크게는 입사·승진 면접까지 긴장의 종류도 다양하다. 적당한 긴장감은 업무의 효율이나 성과를 높여주니 반드시 나쁘다고 매도할 일은 아니다.그러나 과도한 긴장 때문에 일상생활에 지장을 받는 수준이라면 얘기가 다르다. 긴장 때문에 면접 등 중요한 기회를 망친 경험이 늘어날수록 ‘난 안되는 인간인가’ 같은 식의 열등감만 쌓여간다. 이럴 땐 긴장을 다스리는 자신만의 방법이 있으면 도움이 된다. 즉시 활용할 수 있는 긴장 완화법 3가지를 알아본다.▲ 심호흡정신과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집 고양이도 기생충 예방이 필요하다 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262791</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262791</guid>
      <pubDate>2023-05-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매일 산책하는 반려견과 달리 반려묘는 대부분 실내에서 생활한다. 그래서 반려묘 보호자 사이에서는 고양이의 기생충 예방에 대한 중요성이 잘 인지돼 있지 않은 편이다. 물론 매일 산책하며 외부에 직접 노출되는 개에 비해 집에서만 생활하는 고양이들이 병원체에 노출될 확률이 낮은 것은 사실이지만, 감염 가능성이 완전히 배제된 것은 아니며 분명 감염될 수 있다. 고양이는 실내에 있다고 하지만 보호자는 지속적으로 야외활동을 하고 집에 들어오기 때문에 보호자의 옷이나 신체를 통해 병원체가 전달되기도 한다. 심장사상충의 경우 모기를 통해 전파되기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동은 ‘저강도’보단 ‘고강도’?…장·단점 살펴보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263034</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263034</guid>
      <pubDate>2023-05-09T18:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 분류하는 방법은 셀 수 없이 많다. 유산소 운동과 무산소 운동, 실내 운동과 실외 운동, 기구 운동과 맨몸 운동 등의 분류법이다. 또 하나를 덧붙인다면 ‘저강도 운동’과 ‘고강도 운동’으로 분류하는 방법이 있을 것이다.흔히 빠른 다이어트 효과를 위해선 주로 고강도 운동이 권장되는 추세다. 그러나 무턱대고 고강도 운동부터 시작했다간 부상 등 위험이 높아진다는 것까진 충분히 설명되고 있지 않다. 저강도와 고강도 운동은 각각 어떤 장·단점을 지니고 있을까.먼저 걷기와 같은 저강도 운동의 경우, 운동 초보자의 습관을 기르는데 탁월한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 필수라는 ‘물 마시기’…어떤 효과 있을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262931</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262931</guid>
      <pubDate>2023-05-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 관련 조언이 넘쳐나는 시대다. 특정 음식이나 운동으로 다이어트를 쉽게 성공했다는 경험담들을 접하면 내게도 효과가 있을지 시험해고픈 마음이 고개를 든다. 다이어트 관련 정보 영상이나 글이 조회 수의 ‘스테디셀러’로 통하는 이유다.다이어트 관련 조언은 각양각색이지만, 거의 모든 전문가들이 하나같이 추천하는 권고 사항이 있다. 바로 ‘물을 많이 마시라’는 권고다. ‘다이어트=식단·운동’으로 알고 있는 일반인 입장에선 의아할 수 있는 조언이다. 물을 충분히 마시는 게 건강엔 좋을지언정, 다이어트와는 무관하지 않은가하는 의심도 든다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루종일 마시게 되는 커피…섭취량 줄이라는 경고 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263130</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263130</guid>
      <pubDate>2023-05-10T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 없어선 안될 음료로 자리잡은 커피. 졸음으로 몽롱한 정신을 깨우고 집중력을 높이는데 특효로 통한다. 적절량을 섭취할 경우 간 건강 강화, 심혈관질환 발병 위험 감소 등의 건강 증진 효과도 기대할 수 있다.문제는 커피를 적정량만 마시는 게 생각보다 쉽지 않다는 점이다. 카페인 내성에 따라 점진적으로 섭취량이 늘어나거나, 업무상 모임에서 건네받은 커피를 연이어 마셔야 하는 경우도 있다. 커피 섭취량이 과도한지 의심할 수 있는 신호는 무엇이 있을까.▲ 심박 수 증가사람마다 카페인에 반응하는 민감도가 다른 것으로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체내 수분 단 ‘1.5%’ 부족하면 생기는 부작용들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263039</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263039</guid>
      <pubDate>2023-05-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강의 유지 및 증진에 있어 충분한 수분 섭취의 중요성을 모르는 이는 없다. 현대인들 중 충분한 수분 섭취를 하고 있다 자신할 수 있는 사람은 몇 없기 때문이다. 실제론 물을 부족하게 섭취하고 있으면서도 그 사실을 인지하지 못하는 이들도 적지 않다. 각종 음료수들을 마시는 게 습관화 된 나머지 별다른 첨가물이 없는 ‘맹물’은 못 마시겠다는 이들이 있을 정도다.수분 부족의 위험성이 경시되는 풍조 또한 원인 중 하나로 꼽힌다. 조난 등 목숨을 위협받을 정도로 수분이 부족하지 않다면 이렇다할 건강상 부작용이 없다고 믿는 것이다. 그러나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 엔데믹, 끝 아닌 시작…제2의 코로나 대응 준비한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119241615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119241615/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119241566.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행이 사실상 막바지로 접어든 가운데 제2의 코로나 팬데믹(대유행)을 막기 위한 노력이 계속되고 있다. 예방 백신과 치료제 기술 발달만큼 바이러스도 진화한다. 정부와 산업계는 다가올 감염병을 준비 중이다.  윤석열 대통령은 11일 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의를 열어 감염병 위기 단계 하향 조정 방안을 확정했다. 이날 윤 대통령은 대국민 담화를 통해 코로나19 비상사태가 끝났음을 선포했다.  지난 2020년 1월 20일 국내 첫 확진자 발생 3년 4개월 만에 일상 회복 시기로 접어드는 것이다. 하지만, 방역당국과 제약·바이오 산업군에서는 새로운 팬데믹에 대응하기 위한 준비 기간의 의미가 크다.  세계 유행 신종 감염병은 더 자주, 크게 발생하는 추세다. 2003년 사스(SARS) 유행 이후 신종 플루는 2009년, 메르스(MERS)는 2015년으로 6년 주기로 나타났다. 여기에 코로나19는 4년 뒤인 2019년 창궐했다.  이 기간 피해 규모는 매번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인사업자 대출, 고금리에도 대출잔액↑…‘발등의 불’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230511/119242472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230511/119242472/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119241833.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;개인사업자 대출잔액이 고금리에도 증가세다. 주요 시중은행에서 5% 이상의 금리가 적용되는 가운데도 최근 3개월간 대출잔액이 늘어난 것으로 나타났다. 코로나 금융지원 종료를 앞두고 연체율도 상승하고 있어 부실 관리 부담이 커질 것으로 보인다.   11일 금융권에 따르면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행의 지난달 말 기준 개인사업자 대출 잔액은 314조6358억원으로 최근 3개월 연속 증가했다. 세 달 사이 대출잔액은 1조5000억원 이상 늘었다.   같은 기간 주택담보대출이나 전세대출, 신용대출 등 가계대출 잔액이 감소한 것과 상반된 흐름이다.   금리 부담도 상당하다. 은행연합회에 따르면 5대 은행이 올해 들어 3월까지 취급한 개인사업자 물적담보대출의 평균 금리는 연 5.43~5.72%로 5% 중후반대다. 연 5% 이상 금리가 적용된 대출이 전체의 80% 이상을 차지했다. 신용대출금리 평균 금리는 연 5.29~6.44%로 금리 상단이 6%대를 기록했다.   1년 전 같은 시기 물적담보대출 평균 금리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A] 매일 발표하던 확진자 통계 발표 매주 한번만 한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119242448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119242448/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119242406.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 6월 1일을 기점으로 코로나19 위기 경보 수준을 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 조정할 계획임에 따라 확진자에게 부과되던 7일 격리 의무는 해제돼 5일 권고로 바뀐다.  동네 의원, 약국에서는 실내 마스크 착용 의무가 전면 권고로 전환된다. 대신 병원급 이상 의료기관과 입소형 감염 취약 시설에서는 당분간 착용 의무가 유지된다.  다음은 11일 오전 발표된 코로나19 위기단계 하향 및 방역조치 전환 계획에 대한 일문일답이다.  -앞으로 변화되는 방역 조치가 있나. 언제부터 바뀌나. ▶확진자에게 부과되던 7일간의 격리 의무는 해제돼 5일 권고로 전환한다. 동네 의원, 약국 안에서의 마스크 착용 의무도 전면 권고로 바뀐다.  감염 취약 시설 종사자에게 내려진 주 1회 선제 검사 의무를 필요시 하는 것으로 완화하고 대면 면회를 할 때 입소자 취식을 허용한다. 입국 후 3일 차에 권고하는 유전자증폭(PCR) 검사도 종료한다.  이는 고시 개정 등 행정절차가 빠르게 완료될 경우, 위기단계 ‘경계’ 하향 이전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“100만 확진 대비할 의료체계 마련…모든 중환자실 1인실로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119242514/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119242514/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T11:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119242475.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 첫 확진자 발생 3년 4개월 만인 11일 정부가 ‘코로나19 팬데믹 극복’을 선언하면서 앞으로는 코로나19 유행과 신종 감염병 출현에 대비해 하루 확진자 100만명에도 대응할 수 있는 의료 체계를 마련한다는 구상이다.  코로나19 유행 대응 과정에서 지적됐던 병상 부족 사태, 일반 의료체계 내에서의 진료 미비점을 개선하겠다는 계획이다. 이에 대해 전문가들은 신종 감염병 발생에 대비하기 위해 장기적인 지원체계가 마련돼야 한다고 제언했다.  세계보건기구(WHO)가 이달 5일 코로나19에 대한 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC) 해제를 결정한 데 이어 일본은 8일, 미국은 이날(11일)부터 자국 내 비상사태를 종료했다. 한국 정부 역시 이런 흐름에 보조를 맞췄다.  3년여 간 코로나19 유행 동안 여러 차례의 병상 부족 사태를 겪었던 만큼 정부는 대규모 유행에도 안정적으로 대응할 수 있는 병상과 의료인력을 충분하게 확보할 방침이다. 특히 중환자 의학 및 감염관리 분야에서 각각 요구한 중환자를 1인실에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진자 증가세 ‘XBB’ 변이가 주도…“6월 초 최대 3~4만 예상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119242704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119242704/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T11:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119243010.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 질병관리청이 최근 다시 증가하고 있는 국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자 발생 규모와 관련해 ‘XBB’ 변이의 우세화에 따른 결과라고 밝혔다.이상원 질병청 방역대책본부 역학조사분석단장은 11일 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 “현재의 환자가 증가하고 있는 가장 큰 원인은 두 가지로 해석된다”며 “첫 번째는 예기치 않은 변이, 두 번째는 면역력의 약화인데 변이에 의한 영향이 크다”고 말했다.현재 국내 우세종 변이는 XBB 계열이다. 이 변이는 5월 1주차 기준 국내 확진자 가운데 74.4%에서 나타났다. 이미 과반을 넘은 상황으로 현재 감염 유행을 주도하는 중이다.이 단장은 “XBB 계열의 변이가 현재의 환자 증가를 주도하고 있다”면서 “동남아라든가 다른 외국에서도 이런 XBB가 우세화가 되면서 환자가 증가하는 경향이 뚜렷이 나타난 바 있다”고 말했다.이어 “다만, 그 증가의 폭은 제한될 것으로 생각하고 있다”며 “현재 XBB가 환자의 증가를 주도하고 있다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암 더 이상 ‘죽음의 병’ 아니다… 3세대 항암제로 타격</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119242924/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119242924/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T11:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119242922.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11일 오후 8시 10분에 방송되는 채널A 건강 프로그램 ‘나는 몸신이다’(몸신)에서는 ‘진단받는 순간 4기? 폐암, 3세대 항암제로 타격한다!’를 주제로 이야기 나눈다. 이번 몸신에서는 타고난 운동 실력은 기본, 배우면 배우! 가수면 가수! 못하는 게 없는 만능 엔터테이너, 이동준씨가 출연해 폐암의 원인이 흡연에 대해 자세한 이야기를 나눈다.  수많은 질환 중 가장 악질로 불리고 있는 폐암. 환자들이 이 암을 두려워하는 이유는 바로 진단과 동시에 죽음을 알리는 암이기 때문이다. 폐암은 국내 암 중에서 사망률이 가장 높은 암으로 유명하다. 암 세포가 빠르게 증식하는 것도 모자라 간, 복부, 뼈, 심지어 뇌까지 전이되며 재발까지 잦아 절망적이고 희망이 없는 암으로 불린다. 하지만 최근 차세대 표적항암제 면역항암제 등 3세대 항암제가 속속 나오면서 폐암 치료 상황은 긍정적으로 바뀌고 있다. 이번 몸신에서는 세계적인 폐암 권위자 조병철 연세암병원 폐암센터장이 출연해 최신 암 치료제인 3세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸속 기생충 수백마리…의사 경악케한 엑스레이 한 장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230511/119243671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230511/119243671/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T12:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119243630.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지속적으로 기침을 하며 고통을 호소하던 한 환자의 엑스레이(X-ray) 검사 결과 복부에 수백 마리의 기생충이 가득 차 있었다.   지난 4일(현지시간) 영국 데일리메일은 브라질의 한 의료진이 자신의 소셜미디어에 이 같은 엑스레이 사진을 공유했다고 보도했다. 이 사진에는 환자의 몸 곳곳 수백 개의 점 형상이 있었다. 각각의 점은 석회화(혈액 중 칼슘이 축적되는 것) 된 기생충 사체였다.   보도에 따르면 이 증상은 ‘유구낭미충증’이라고도 불리며 유구조충의 유충인 유구낭미충에 의한 인체감염증을 의미한다. 주로 인간의 장에 사는 촌충의 유충이 근육이나 뇌 등으로 침투할 때 나타난다. 이곳에 침투한 유충들은 피부의 기저 부분에서 낭종과도 같은 결절을 만들어 내기도 한다. 낭종은 표피나 피부 아래 모낭 등에서 발생하고, 결절은 피부 아래 지방조직에서 생기는 작은 덩어리이다.   유구조충은 육류 중 특히 돼지고기를 제대로 익히지 않고 섭취했을 때 인체로 들어온다. 뇌나 눈 등에 유충이 생겨 이로 인해 두통, 복통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 ‘심각’ 해제로 비대면진료 불법화…“내달 시범사업”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119244353/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119244353/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T13:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119243611.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 6월 1일 코로나19 감염병 위기 단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 조정되면서 ‘심각’ 단계에서만 한시 허용됐던 비대면 진료가 불법이 되는 상황에 처했다. 정부는 내달 시범사업으로 추진하되 비대면 진료 대상 범위를 놓고 전문가, 관련 기관과 여야 협의를 거칠 계획이다.  임인택 중앙사고수습본부 총괄책임관 겸 보건복지부(복지부) 보건의료정책실장은 11일 오전 정부서울청사에서 열린 코로나19 정례 브리핑을 통해 “현재 비대면 진료는 감염병예방법상 ‘심각’단계의 경우에 비대면 진료가 가능하다. ‘심각’ 단계가 해제되면 비대면 진료는 법적으로 불법인 상태가 된다”고 밝혔다.  정부는 이날 오전 중앙재난안전대책본부(중대본)에서 세계보건기구(WHO)의 코로나19 국제공중보건 비상사태 해제 발표와 국내외 유행상황, 방역대응역량을 종합적으로 고려해 다음 달 1일부터 위기단계를 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 조정하기로 결정했다.  ‘감염병 예방 및 관리에 관한 법률’(감염병 예방법)에 따라 코로나19 ‘심각’ 단계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알레르기 비염에 ‘이것’ 사용했더니…개선 효능 확인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119245155/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119245155/2</guid>
      <pubDate>2023-05-11T14:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119242023.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 할미꽃 뿌리에서 알레르기 비염 개선 효과를 확인했다. 흔히 볼 수 있는 할미꽃은 전통적으로 뿌리 부분을 약초로 사용하는데, 뿌리를 캐 햇볕에 말린 것을 두고 백두옹(白頭翁)으로 부른다. 한국한의학연구원은 한의약융합연구부 김태수 박사 연구팀이 할미꽃의 뿌리로 알려진 한약재 백두옹의 알레르기 비염 개선 효능을 규명했다고 11일 밝혔다.  할미꽃은 우리나라 전역에서 흔히 볼 수 있는 식물로 전통적으로 뿌리 부분을 약초로 사용했으며, 뿌리를 캐내 햇볕에 말린 것을 백두옹으로 부른다. 백두옹은 예로부터 해독의 효능이 있어 염증 완화, 지혈(止血), 지사(止瀉)약으로 사용해 왔다.  이에 연구팀은 알레르기 비염 동물 모델에 백두옹 추출물을 경구 투여했다. 그 결과, 대표적인 알레르기 비염 증상인 코 문지르기, 재채기 횟수가 대조군보다 각각 최대 38%, 35%씩 개선됐다. 코 안(비강) 상피조직 두께도 최대 24% 감소했고, 코 점액을 생성하는 술잔세포 수도 최대 49% 감소했다고 연구팀은 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 40개월 끝…시민들 가장 기억에 남는 장면 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119246507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119246507/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119246422.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 11일 ‘코로나19 비상사태 종식’을 선언하면서 기나긴 다사다난했던 코로나 40개월이 끝났다.뉴스1 취재에 따르면 시민들은 지난 3년4개월 동안 그동안 살면서 처음 경험해본 다양한 일들이 생겼다고 회상하면서, 앞으로도 코로나19 전과는 다른 삶이 펼쳐질 것으로 예상했다.윤석열 대통령은 이날 오전 용산 대통령실에서 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의를 주재하고 ‘코로나19 심각 경보’를 해제했다. 윤 대통령은 “3년 4개월 만에 국민들께서 일상을 되찾으시게 돼서 기쁘게 생각한다”며 “방역 조치에 적극 협조해 주신 우리 국민 여러분께 깊이 감사드린다”고 말했다.◇ 애증의 ‘마스크’·‘백신’…“살살 찔러주세요” 힘들었던 PCR검사·격리·동선 공개시민들은 한목소리로 ‘마스크’와 관련돼서 난처했던 경험이 있었다고 회상했다. 또 정수리까지 찔리는 느낌이었던 PCR검사는 다시 하고 싶지 않다고 고백했다. 백신과 격리에 대해선 갑론을박이 많았다.특히 코로나19 초기엔 마스크를 구하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 글로벌 소화기학회서 ‘펙수클루’ 심포지엄 열어… “글로벌 진출 박차”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119246786/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119246786/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T15:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119246765.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국산 34호 신약인 대웅제약 펙수클루가 올해 글로벌 출시를 앞두고 임상 데이터를 공개하며 이목을 집중시켰다. 11일 대웅제약은 지난 8일(현지 시간) 미국 시카고에서 진행된 ‘2023 소화기질환 주간’ 심포지엄 ‘펙수클루의 밤’을 성료했다고 밝혔다.  ‘펙수클루의 밤’은 정훈용 서울아산병원 소화기내과 교수, 최석채 원광대학교병원 소화기내과 교수가 좌장을 맡았다. 심포지엄은 총 2개의 주제로 ▲펙수클루의 개발 배경 및 해외진출계획 ▲GERD 질환과 치료 및 펙수클루의 임상 데이터 소개로 진행됐다.  이날 심포지엄에는 국내외 소화기 연관학회 임원진을 포함한 해외 주요 관계자 70여 명이 참가해 펙수클루의 특장점과 P-CAB 제제 미래에 대한 활발한 논의가 진행됐다. P-CAB 제제는 ‘위식도역류질환’에 대해 효과적인 전문의약품을 뜻한다. 향후 위식도역류질환 치료 패러다임이 효과 빠른 P-CAB제제 중심으로 전환될 것이라는 점에 대해 공감한 가운데 펙수클루의 임상 데이터가 큰 주목을 받았다.  두 번째 세션을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“췌장암 재발률 절반으로↓”…맞춤형 mRNA 백신 실험 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119247967/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119247967/2</guid>
      <pubDate>2023-05-11T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119248073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화이자와 코로나19 백신을 개발한 독일 제약사 바이오엔텍이 의료진과의 연구 끝에 췌장암 치료 백신 개발의 실마리를 찾았다.  미국의 뉴욕타임스(NYT)는 10일(현지시간) 학술지 네이처를 인용해 뉴욕 메모리얼 슬로언 케터링(Memorial Sloan Kettering) 암센터에서 개발한 유전자 맞춤형 메신저리보핵산(mRNA) 백신을 췌장암 환자에게 투여한 실험 결과를 보도했다.  실험 결과 백신을 맞은 환자들의 절반은 췌장암이 재발하지 않은 것으로 나타났다. 실험에서 백신에 반응하지 않은 환자는 췌장암 수술 후 약 13개월 후에 암이 재발했으나, 백신이 작용해 면역 반응을 보인 환자들은 추적 관찰한 약 18개월 동안 재발 징후가 보이지 않았다.  췌장암은 수술이 어렵고 재발률이 매우 높다. 췌장암 진단을 받은 환자의 5년 상대생존율은 13.9%로 전체 암 생존율 70.7%의 5분의 1에 불과하다.  이번 실험은 화이자의 파트너사로 코로나19 백신을 개발한 독일 바이오엔텍이 관련 백신을 개발하면서 진행됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “지난 정부 K-방역은 ‘정치 방역’…합격점 주기 어렵다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230511/119248950/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230511/119248950/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T16:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119249586.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[속보] 尹 “지난 정부 K방역은 정치 방역…합격점 주기 어려워”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹 때도 확진학생 출석 인정…5월중 학교방역지침 안내</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119249969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119249969/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T17:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119250268.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 오는 6월1일부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 위기 경보를 하향하고 방역 조치를 완화하기로 결정함에 따라 학교·학원에 대한 방역 지침도 크게 완화될 것으로 보인다.교육부 관계자는 11일 뉴스1과 통화에서 “코로나19도 인플루엔자 등 감염병에 준해 관리될 것”이라며 “지금과 마찬가지로 코로나19에 확진되면 인플루엔자 등에 확진된 것과 같이 출석으로 인정된다”고 밝혔다.다만 학생들이 코로나19 확진 시 사용하는 자가진단앱(애플리케이션) 폐지 문제는 좀 더 논의가 필요하다는 것이 교육부의 입장이다.코로나19에 확진되거나 증상이 나타날 경우 학교에 직접 전화하지 않아도 자가진단앱을 사용하면 출결 관리가 수월해 학생·학부모·교사는 계속 사용하는 것을 선호한다. 하지만 ‘엔데믹’을 선언한 상황에서 자가진단앱 운영을 유지하기 위해서는 적지 않은 예산이 들어가기 때문에 교육부는 시·도 교육청 등과 자가진단앱 폐지 문제를 논의할 계획이다.교육부는 자가진단앱 폐지 문제 등을 결정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 文정부 겨냥 “K방역 합격점 주기 어려워…軍은 골병들어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230511/119250318/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230511/119250318/2</guid>
      <pubDate>2023-05-11T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119250287.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 11일 “지난 정부는 K방역이라고 말하며 방역 성과를 자화자찬했지만 엄밀히 말하면 자유로운 국민의 일상과 소상공인의 영업권·재산권, 의료진의 희생을 담보한 정치 방역”이라며 “합격점을 주기 어렵다”고 밝혔다.  윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의 마무리 발언에서 “개혁하려면 과거의 무엇이 문제인지 정확히 알고 어떻게 변화시켜야 할지 생각해야 한다”며 이같이 말했다고 이도운 대변인이 전했다.  윤 대통령은 문재인 정부에서 코로나 발생 초기 대한의사협회의 6차례에 걸친 건의에도 중국인 입국을 통제하지 않은 것, 신도 반발로 부작용이 뻔히 보이는데 대구 신천지 본부 압수수색을 법무부 장관이 지시한 것, 청와대 및 정부의 콘트롤타워를 전문성이 아니라 이념적 성향을 가진 인사들이 맡은 것 등을 언급하며 ‘정치적·이념적 방역’의 문제점으로 제시했다.  윤 대통령은 “대외정책에서도 국민 안전과 건강이 가장 중요하다”며 “지난해 초 중국에서 또다시 코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배뇨장애 환자, 5년새 30% 증가…예방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119245615/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119245615/2</guid>
      <pubDate>2023-05-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119245820.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소변을 볼 때 어려움을 겪는 배뇨장애 환자가 5년 사이 30% 가까이 증가했다. 2021년 환자의 연령을 보면 60.8%가 60대 이상이었다. 배뇨장애를 예방하기 위해서는 규칙적인 생활과 적정 체중 유지, 과일이나 채소 섭취 등이 필요하다.  11일 국민건강보험공단에 따르면 배뇨장애 진료 인원은 2017년 57만4889명에서 2021년 74만6059명으로, 29.8%(17만1170명) 증가했다. 연평균 증가율은 6.7%다.  2021년 진료 환자의 연령을 보면 60대가 22.6%(16만8422명)로 가장 많았다. 이어 △70대 21.8%(16만2788명) △80세 이상 15.6%(11만6280명) 순이었다.   진료 환자의 성별을 보면 여성(45만5330명)이 61%로, 남성(29만729명)보다 많았다.  다만 증가폭은 남성이 더 컸다. 남성은 5년 전보다 9만5172명 늘었고, 여성은 7만5998명 증가했다.  진료 환자가 늘면서 배뇨장애 건강보험 진료비도 2017년 1563억 원에서 2021년 247</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1g도 안 되는 뇌하수체, 제 기능 못하면 희귀난치질환 유발한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119251433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119251433/1</guid>
      <pubDate>2023-05-11T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119251353.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌의 정중앙부 하단에 위치해 체내 각종 호르몬 분비를 조절하는 뇌하수체가 종양 등으로 인해 제 기능을 하지 못하게 되면 호르몬 분비에 장애가 생겨 희귀·난치성질환으로 이어질 수 있다.  11일 진상욱 경희대학교병원 내분비내과 교수에 따르면 뇌하수체는 크기 1.5㎝ 내외에 무게도 1g이 채 되지 않는다. 머리 안쪽 깊숙이 위치하고 있어 직접 손상될 가능성은 희박하다.  하지만 각종 병변으로 인해 제 기능을 못하면 손·발·코·턱·입술 등 신체의 말단 부분이 커지는 말단비대증, 뇌하수체에서 분비하는 호르몬 기능이 저하되는 뇌하수체 기능 저하증 등이 유발될 수 있다.  뇌하수체 질환의 흔한 원인 중 하나는 ‘종양’이다. 종양은 뇌하수체의 정상적인 호르몬 분비를 방해해 여러 호르몬이 과다 분비되거나 적게 분비되도록 만든다.  종양의 크기가 커지면 주변에 위치한 시신경, 뇌막 등을 압박해 두통과 시야 장애를 유발한다.  이에 대해 진 교수는 “말반비대증은 뇌하수체에서 분비되는 성장호르몬이 과잉 분비돼 나타나고 발병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 1207일 만에 ‘엔데믹’ 선언… 의료진에 기립 박수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119255501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119255501/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119255499.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2020년 1월 20일 국내 첫 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 발생한 지 1207일 만인 11일 정부가 사실상의 ‘엔데믹’(감염병의 풍토병화)을 선언했다. 11일 윤석열 대통령(오른쪽)은 용산 대통령실에서 중앙재난안전대책본부 회의를 열고 코로나19 위기경보를 ‘심각’에서 ‘경계’로 조정한다고 밝혔다. 늦어도 내달 1일까지는 확진자 격리 의무도 사라진다. 그간 방역 최전선에서 사투를 벌인 의사, 간호사, 간호조무사 등 의료진에게 윤 대통령과 회의 참석자들이 감사의 박수를 보내고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부부가 23년째 함께 달리는 재미… 안 해보면 몰라요” [양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119254964/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119254964/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119254961.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;회사에서 정년 퇴임 뒤 새로운 노년을 만들어가고 있는 김영례(65)-윤상문 씨(67) 부부는 2001년부터 함께 마라톤 대회에 출전하고 있다. 23년째 매년 42.195km 풀코스를 2회 이상 함께 완주하며 부부의 정을 쌓고 있다. 풀코스 완주 횟수는 김 씨가 50여 회, 윤 씨가 60여 회다. 3월 열린 2023 서울마라톤 겸 제93회 동아마라톤에서도 함께 달리며 4시간 37분대에 완주했다. “벌써 20년이 넘었네요. 마라톤으로 참 많은 것을 얻었습니다. 전 살도 많이 빠졌고 혈압약도 끊었어요. 저나 남편이나 아무 병 없이 건강하게 살고 있습니다. 평생 함께 달릴 겁니다.” 2000년 12월 살을 뺄 요량으로 김 씨가 먼저 달리기 시작했다. 이듬해 초 남편 윤 씨가 따라 뛰었다. 윤 씨는 직장을 다니기 때문에 밤마다 뛰는 아내를 ‘보호’한다는 명목으로 같이 달렸다. 한창 마라톤 붐이 일 때는 대부분 남편이 먼저 마라톤에 빠져든 뒤 주말마다 집을 비우는 남편을 ‘감시’하기 위해 아내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진자 의무격리 늦어도 내달 1일 해제… 정부 “코로나 위기 끝났다” 엔데믹 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119254954/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230511/119254954/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119170061.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;늦어도 다음 달 1일까지 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자 의무 격리가 해제된다. 윤석열 대통령은 11일 “코로나19 위기경보를 ‘심각’에서 ‘경계’로 조정한다”며 사실상 코로나19 ‘엔데믹’(감염병의 풍토병화)을 선언했다.  이날 윤 대통령은 용산 대통령실에서 중앙재난안전대책본부 회의를 열고 “확진자 7일 격리 의무를 ‘5일 권고’로 전환한다”고 밝혔다. 코로나19를 이제 인플루엔자(독감) 등 풍토병처럼 일상 속에서 관리한다는 엔데믹 선언이다. 윤 대통령은 “3년 4개월 만에 국민들께서 일상을 되찾으시게 돼서 기쁘게 생각한다”며 “기나긴 팬데믹(대유행)을 지나 일상으로 오기까지 헌신한 의료진에게 감사하다”고 말했다. 이날 회의에는 의사, 간호사, 간호조무사 등 의료진 12명이 초청됐다. 윤 대통령은 이들에게 두 차례 감사의 박수를 보내고, 회의 뒤에는 직접 현관까지 배웅하며 환송한 것으로 알려졌다.  윤 대통령은 전임 문재인 정부의 코로나19 방역을 ‘정치방역’으로 규</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, ‘큐어반배 유소년 야구대회’ 개최… 유소년 야구발전 동행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230512/119255279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230512/119255279/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119255269.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약이 대한야구위원회와 유소년 야구발전을 위한 전국대회를 연다. 12일 대원제약은 ‘2023 큐어반배 전국 유소년 야구대회’ 개최를 결정하고 참가팀을 모집한다고 밝혔다.  이번 대회는 오는 27~28일까지 서울시 중구 장충리틀야구장에서 열린다. 참가 대상은 대한야구위원회 소속 유소년 구단으로 참가를 원하는 팀은 15일까지 대한야구위원회 메일로 신청서를 접수하면 된다.  참가팀은 연식구와 경식구 각 6개 팀으로 27일에는 연식구 토너먼트 다섯 경기와 시상식이 진행되고, 28일에는 경식구 토너먼트 다섯 경기와 시상식이 진행된다. 대원제약은 대회 기간 응급상황을 대비해 의료진과 구급 의약품을 준비할 예정이다.  참가팀이 선정된 이후에는 큐어반 공식 홈페이지에서 이벤트가 진행된다. 총 12개 참가 팀 중 응원하는 팀이나 우승이 예상되는 팀에게 투표하는 이벤트로 실제 우승한 팀에게 투표한 참여자 중 추첨을 통해 경품이 증정된다. SNS에 이벤트 공유 시 당첨 확률이 올라가는 방식이다.  대원제약 관계자는 “어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹 선언했지만, 6월 더 위험해진다…“방역수칙 여전히 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119256784/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119256784/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T06:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119263821.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 엔데믹(endemic·풍토병화된 감염병)을 선언했지만, 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)은 오는 6월이 더 위험할 수 있다는 경고가 나오고 있다.국내 유행이 증가세로 돌아섰기 때문이다. 엔데믹 이후라도 코로나19가 유행하는 만큼 방역수칙을 지키는 노력이 필요하다는 지적이 나온다.12일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 코로나19는 오는 6월 초 일일 확진자 규모가 2만6000명에서 많게는 3만~4만명까지 증가할 것으로 예측되고 있다.11일 0시 기준 주간 일평균 확진자 수는 1만6497명을 기록했다. 지난 3월 26일부터 45일째 1만명대를 유지하고 있다. 1주일 전인 지난 4일 0시 기준 주간 일평균 확진자 수가 1만4800명대인 점을 고려하면 증가세가 확연하다. 약 한 달 뒤면 신규 확진자 수가 약 2배로 증가하는 셈이다. 지영미 질병관리청 청장은 11일 브리핑에서 “최근 세계보건기구(WHO)가 국제공중보건위기상황(PHEIC)을 해제한 데는 완전히 코로나1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람마다 다른 ‘과음’의 기준…이런 신호는 ‘빨간불’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263268</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263268</guid>
      <pubDate>2023-05-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>음주가 건강에 악영향을 끼친다는 사실을 모르는 이는 없다. 적당량의 음주는 건강에 좋다는 일부 주장에 대해서도 최근 들어선 반박이 이어진다. 그러나 술을 아예 마시지 않긴 어려워 ‘과음은 지양한다’ 정도의 권고로 통용되는 게 현실이다.이때 ‘과음’의 기준도 사람마다 다르다는 점에서 혼란이 크다. 몸을 가누지 못할 정도의 만취 상태를 과음으로 보는 시각도, 목소리가 커지는 수준의 취기 상태도 과음으로 치는 시각도 있다. 현재 통용되는 알코올사용장애 선별검사(AUDIT-K) 등에 기초해 과음을 경고하는 신호 3가지를 알아본다.▲ 가족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만9989명 확진, 1주전 1200여명↑…금요일 8주째 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119258609/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119258609/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119258604.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 12일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만9989명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만9972명, 해외유입 17명이다. 누적 확진자는 3137만1675명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(11일) 2만574명보다 585명(2.8%) 감소했다. 1주일 전(5일) 1만8752명보다는 1237명(6.5%) 증가했다. 금요일 기준 일일 확진자 발생 추이는 지난 3월 17일 이후 8주째 전주 대비 증가세를 보이고 있다.  주간 일평균 확진자 수는 1만7210명으로 3월 26일부터 48일째 1만명대를 유지하고 있다.  위중증 환자는 153명으로 전날 157명보다 4명 줄었다. 82일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 1주간(5월 6~12일) 일평균 위중증 환자 수는 143명이다.  전날 신고된 사망자는 8명으로 누적 3만4591명을 기록했다. 주간 일평균 사망자 수는 10명이며 누적 치명률은 0.11%다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크 벗으니 호흡기질환 기승…학생들 독감 유행기준 10배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119261634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230512/119261634/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119263930.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 3년 4개월 만에 코로나19에 대한 엔데믹(풍토병화)을 선언한 가운데 독감(인플루엔자)을 비롯한 각종 호흡기 질환이 한꺼번에 유행하고 환자도 늘고 있어 개인위생 수칙 준수가 요구된다.12일 질병관리청에 따르면 2023년 18주차(4월 30일~5월 6일) 감염병 표본감시 결과 인플루엔자 의사(의심) 환자 분율은 외래 1000명당 23.7명으로 직전주(17주차·23명)보다 0.7명(3%) 증가했다.분율은 8주차 11.6명으로 저점을 찍고 학령층의 개학을 계기로 꾸준히 오르고 있다. 18주차 분율은 이번 유행 기준(4.9명)의 4.8배에 달한다.연령별로 보면 13~18세 학령층 분율이 48.9명으로 가장 높다. 7~12세 어린 학령층 분율 역시 48.7명으로 높은 편이다. 학령층의 분율은 유행 기준의 9.93배를 넘어선다.아울러 19~49세(26명), 1~6세(25.2명)가 전체 분율보다 높고 0세(19.1명) 역시 높은 편이다. 50~64세(10.8명), 65세 이상(5.5명)만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방귀 잦고 냄새 독해져…대장에 문제가 생긴 걸까?[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119253383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230511/119253383/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/11/119253381.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;A 씨는 50대로 접어든 후부터 방귀 뀌는 횟수가 늘었다. 사무실에서는 눈치를 보느라 그런지 덜 한편인데, 집에만 있으면 거푸 방귀를 뀐다. 방귀 소리도 꽤 크다. 간혹 독한 냄새가 날 때도 있지만 대체로는 거의 냄새가 나지 않는다.        또 다른 50대 남성 B 씨도 방귀 때문에 생각이 많아졌다. 방귀를 뀌는 횟수가 늘어나지는 않았다. 그 대신 냄새가 더 독해졌다. 친구들의 타박은 크게 신경 쓰지 않는다. 다만 장에 큰 병이 생긴 건 아닌지 걱정이 된다.        두 사람은 병에 걸린 것일까. 한윤대 세브란스병원 대장항문외과 교수에게 물었다. 한 교수는 “방귀는 대체로 질병이 아닌 자연스러운 생리현상”이라면서도 “대장 질환의 전조 증세일 수는 있으니 동반 증세를 살펴야 한다”고 말했다. 한 교수는 “A 씨는 질병이 아니지만 B 씨는 질병 가능성이 있다”고 덧붙였다.  ●입을 자주 벌려도 방귀 많이 생겨  방귀가 생기는 경로는 크게 두 가지다. 첫째,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친구들은 뭐하려나’…SNS 자주 보는 사람들에게 나타난 부작용</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263146</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263146</guid>
      <pubDate>2023-05-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SNS는 우리 삶에 많은 이점을 가져다준다. 물리적 거리를 뛰어넘어 전세계인들과 실시간으로 소통할 수 있고, 건강·요리·다이어트 등 생활 속 ‘꿀팁’들을 얻을 수 있다. 억울하거나 부조리한 일을 겪었을 때 사건을 실시간으로 공론화할 수 있다는 장점도 있다.그러나 적지 않은 사람들이 일명 ‘SNS 디톡스’를 선언 및 실행하고 있다. 이유가 뭘까. SNS의 여러 부작용 중 ‘고립감 심화’를 그 원인 중 하나로 추론할 수 있다.미국 피츠버그대학교 연구팀은 19~32세의 성인 약 1800명을 SNS 사용 시간에 따라 분류한 뒤 스스로 정신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 올해 기술수출 계약 1조원 돌파… “K-바이오 해외 진출 이끈다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119266502/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119266502/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T17:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119266477.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약 올해 3건의 계약을 통해 기술수출 실적 1조 원을 돌파하는 기염을 토했다. 글로벌 경기침체가 이어지고 있는 가운데 동종 업계에서 최대 성과를 냈다.  대웅제약은 올해 3건의 신약 및 신약 후보물질 기술수출 규모가 1조1621억 원으로 집계됐다고 12일 밝혔다. 작년부터 이어지고 있는 글로벌 경기침체와 업계 투자 축소 기조를 극복하고 정부가 강조하는 제약바이오산업 육성 및 수출부문에서 두드러진 성과를 내고 있는 것이다. 올해 기준 국내 제약바이오업계에서 최대 규모 기술수출 실적이다.  지난달 윤석열 대통령의 미국 국빈 방문 기간 동안 열린 ‘한·미 디지털·바이오헬스 비즈니스 포럼’에서 대웅제약은 미국 생명공학 투자 회사 애디텀바이오(Aditum Bio)의 포트폴리오 회사 비탈리바이오(Vitalli Bio)와 경구용 자가면역 치료 신약 후보물질 ‘DWP21338’의 글로벌 개발 및 상업화 권리를 이전하는 계약을 체결한 바 있다. 로열티 수익을 제외한 계약 규모는 약 6391억 원(4억7700만 달러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온헬스케어, 올해 1분기 영업益 13%↑… “미국·유럽서 주요 제품 판매 확대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119267062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119267062/1</guid>
      <pubDate>2023-05-12T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119267031.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어가 올해 1분기 주력 바이오시밀러 제품 처방 확대에 힘입어 준수한 실적을 거뒀다. 특히 주요 시장 직판(직접판매)체제 전환 후 주요 제품 수익성이 개선되고 있다는 평가다.   셀트리온헬스케어는 2023년 1분기 매출이 5036억 원, 영업이익은 510억 원을 기록했다고 12일 공시를 통해 밝혔다. 매출은 1분기 기준 최대 실적이다. 상대적으로 비수기인 시즌이지만 선진 시장을 중심으로 처방이 증가하면서 실적에 긍정적인 영향을 미쳤다는 분석이다. 전년과 비교하면 매출은 21.1%, 영업이익은 13.3% 늘어난 수치다. 다만 영업이익 성장률이 매출 증가율에 미치지 못해 수익성 개선 여지가 남아있다는 평가다.  제품별로는 마진이 높은 북미 시장에서 램시마(수출명 인플렉트라, 성분명 인플릭시맙)에 대한 처방이 늘면서 실적에 기여했다. 유럽에서는 피하주사제형 램시마SC와 유플라이마(아달리무맙) 판매가 확대되면서 실적에 힘을 보탰다.  램시마는 미국 주요 사보험사인 유나이티드헬스케어, 시그나 등에 선호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 꾸준히 섭취했더니…뱃살 줄었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119261296/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119261296/2</guid>
      <pubDate>2023-05-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119261290.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대사증후군이 있는 사람이 커피를 적당량 마시면 뱃살 감소에 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다. 다만 커피에는 설탕·시럽, 우유 등을 첨가하지 않아야 한다. 디카페인 커피 역시 대사증후군 환자의 체지방을 줄이는 데는 효과가 미미했다.  스페인 나바라대 예방의학과 공중보건학과 마티아스 헨 박사팀은 2013~2016년 PREDIMED-Plus 연구에 참여한 대사증후군 환자 1483명을 대상으로 커피 섭취와 체지방량 변화의 상관 관계를 분석했다. 참가자는 커피를 마시는 횟수 기준으로 △전혀 또는 드물게 섭취(월 세 잔 미만) 그룹 △주 1~7잔 섭취 그룹 △매일 한 잔 초과 섭취 그룹 등으로 나눴다.   그 결과. 커피를 전혀 또는 드물게 섭취하던 대사증후군 환자가 주 1~7회로 커피 섭취량을 늘리면 전체 체지방이 모두 감소하는 것으로 나타났다. 일주일에 최소 1잔 또는 하루 최대 1잔의 커피가 효과가 가장 좋았다는 설명이다. 다만 커피를 하루 1잔 초과로 마시거나 디카페인 커피를 마신 사람에게는 체지방 감소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방귀 잦고 냄새 독해져… 대장에 문제가 생긴 걸까?[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230513/119270610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230513/119270610/1</guid>
      <pubDate>2023-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/13/119267182.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;A 씨는 50대로 접어든 후부터 방귀 뀌는 횟수가 늘었다. 사무실에서는 눈치를 보느라 덜한 편인데, 집에만 있으면 거푸 방귀를 뀐다. 방귀 소리도 꽤 크다. 간혹 독한 냄새가 날 때도 있지만 대체로는 거의 냄새가 나지 않는다.        또 다른 50대 남성 B 씨도 방귀 때문에 생각이 많아졌다. 방귀를 뀌는 횟수가 늘어나지는 않았다. 그 대신 냄새가 더 독해졌다. 친구들의 타박은 크게 신경 쓰지 않는다. 다만 장에 큰 병이 생긴 건 아닌지 걱정이 된다.        두 사람은 병에 걸린 것일까. 한윤대 세브란스병원 대장항문외과 교수에게 물었다. 한 교수는 “방귀는 대체로 질병이 아닌 자연스러운 생리현상”이라면서도 “대장 질환의 전조 증세일 수는 있으니 동반 증세를 살펴야 한다”고 말했다. 한 교수는 “A 씨는 질병이 아니지만 B 씨는 질병 가능성이 있다”고 덧붙였다.    ● 입을 자주 벌려도 방귀 많이 생겨방귀가 생기는 경로는 크게 두 가지다. 첫째, 음식 소화 과정에서 장에서 만들어진 가스가 항문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기 귀지 못뺐다고 진료거부 신고…소아과 의사 ‘한숨’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230513/119273813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230513/119273813/1</guid>
      <pubDate>2023-05-13T10:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/13/119276599.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 지방의 한 동네 소아청소년과 의사가 환자의 보호자에게 다른 과 진료를 권유했다가 진료 거부 혐의로 관할 보건소의 조사를 받아 논란이 일고 있다. 의료계 내부에서는 ‘보호자의 갑질’이 장기화된 저출산 흐름, 고착화된 낮은 수가(진료비)와 함께 소아과 의사들이 병원 문을 닫게 만드는 한 요인이 되고 있다는 지적이 나온다. 13일 대한소아청소년과의사회 익명 게시판에 따르면 지난 8일 경북 포항의 한 소아청소년과 A 전문의가 진료 협조가 어렵고 의료 소송도 우려돼 24개월 미만 영아에게 이비인후과 진료를 받을 것을 권유했다가 진료거부 혐의로 보건소에 민원을 제기한 부모로 인해 조사를 받은 사연이 올라왔다. A 전문의는 게시판에 “목 시진(눈으로 환자의 상태 관찰), 폐 청진, 귀 진료를 다 봤는데 아기가 어리고 협조가 어려워 ENT(이비인후과) 진료를 권유했고 (아기 부모가)보건소에 진료거부로 민원을 넣었다고 한다”면서 “능력이 안돼 귀지를 못 빼겠다고 한 것이 진료거부에 해당하느냐”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤마다 뛰는 아내 ‘보호’하려다…23년째 함께 달리는 부부[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119269004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119269004/1</guid>
      <pubDate>2023-05-13T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119268996.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“벌써 20년이 넘었네요. 마라톤으로 참 많은 것을 얻었습니다. 전 살도 많이 빠졌고 혈압약도 끊었어요. 저나 남편이나 아무 질병 없이 건강하게 살고 있습니다. 평생 함께 달릴 겁니다.”지금은 다니던 회사에서 정년 퇴임하고 새로운 노년을 만들어가고 있는 김영례(65)-윤상문 씨(67) 부부는 2001년부터 함께 마라톤대회에 출전하고 있다. 23년째 매년 42.195km 풀코스를 2회 이상 함께 완주하며 부부의 정을 쌓고 있다. 풀코스 완주 횟수는 김 씨가 50여 회, 윤 씨가 60여 회다. 3월 19일 열린 2023년 서울마라톤 겸 제93회 동아마라톤 때도 함께 4시간 37분대에 완주했다.시작은 단순했다. 2000년 12월 살을 뺄 요량으로 김 씨가 먼저 달리기 시작했고 이듬해 초 남편 윤 씨가 따라 뛰었다. 윤 씨는 직장 다니기 때문에 밤마다 뛰는 아내를 ‘보호’한다는 명목으로 같이 달렸다. 당시 한창 마라톤 붐이 일 때는 대부분 남편이 먼저 빠져든 뒤 주말마다 집을 비우는 남편을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 이제 끝” “아직 체감 안돼”…‘코로나 종식’ 첫 주말 표정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230513/119274906/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230513/119274906/1</guid>
      <pubDate>2023-05-13T13:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119303297.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“코로나19 종식이요? 터널이 끝난 기분이에요.”13일 오전 서울 종로구 경복궁을 찾은 현정아씨(29)는 고개를 가로저으며 “유행이 몇 년이나 갈 것이란 소식을 처음엔 못 믿었는데 3년이 순식간에 지났다”고 말했다.친구와 경복궁을 찾은 현씨는 가방 안에 착용하고 온 마스크를 접어 넣어뒀다. 현씨는 “사람이 많은 지하철에서는 여전히 불안해서 착용한다”며 “오늘은 날씨도 맑고 공기도 좋아서 밖에선 마스크를 쓰면 손해”라고 말했다.‘코로나19 종식 선언’ 후 처음 맞는 주말 경복궁에는 이른 오전부터 오색 한복을 차려입은 관광객들의 발길이 몰리기 시작했다. 대부분 마스크를 착용하지 않고 사진을 촬영하며 여유로운 오전 한때를 보냈다.부모님과 5년 만에 서울 여행에 나선 양모씨(59)는 “그동안 건강이 걱정돼 어르신들 모시고 여행 갈 엄두를 못 냈는데 주말을 맞아서 온 가족이 큰 마음 먹고 나섰다”며 “사람이 많이 몰리는 실내 대신 청와대나 경복궁 같은 야외 명소를 둘러볼 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깊은 잠 방해하는 ‘이 증상’…방치하면 뇌 질환 위험 쑥↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119265250/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119265250/2</guid>
      <pubDate>2023-05-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119265150.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘수면 무호흡증’으로 깊은 잠이 줄어들면 뇌졸중, 인지기능 저하 등 뇌 건강에 부정적인 영향을 줄 수 있다는 연구 결과가 발표됐다.  미국 메이요(Mayo) 클리닉 신경학 및 수면의학센터 연구팀은 수면의 질이 뇌 건강에 미치는 영향에 대한 연구를 진행했다. 연구팀은 수면 무호흡증 환자 140명(평균 연령 73세)의 뇌와 수면 상태 등을 검사했다. 연구 기간 동안 치매 발병은 없었다.  그 결과, 수면 무호흡증 증상이 강할수록 뇌졸중, 알츠하이머병, 인지기능 저하 등과 관련된 지표 ‘백질 과집중(WMH)’이 증가했다. 특히 깊은 수면 비율이 10%포인트 감소할 때마다 백질 과집중이 노화가 2~3년 빨라지는 것과 맞먹을 만큼 증가했다.  아울러 백질 과집중은 뇌에 ‘백질’이 몰리며 하얀 흉터를 남기는 것을 말한다. 이 흉터는 점점 확장되며 뇌 주변을 손상시킬 수 있다. 백질은 회백질 사이를 연결하는 신경섬유로 정보전달 통로 역할을 하는 것으로 알려져 있다.  CNN에 따르면 미국 질병통제예방센터는 성인 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나도 혹시?’…우울감과 우울증, 어떻게 구분할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263148</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263148</guid>
      <pubDate>2023-05-14T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정신의학 계통 질환에서 사실상 가장 유명한 질환인 우울증. 공황장애처럼 병명 자체가 생소한 경우보단 공감 등 측면에서 유리하다고 할 수 있다. 다만 널리 알려진 질환들이 대개 그렇듯, 질환의 정확한 발병 원인 등에 대해선 의외로 무지한 경우가 적지 않다. 우울감 자체는 누구나 살면서 한 번쯤 느낄 수 있는 자연스러운 감정이다. 바꿔 말하면 일반적인 우울감과 병적인 우울증 증세를 구분하기 쉽지 않다는 뜻이기도 하다. 그렇다면 일반적인 우울감과 구분되는 우울증의 의심 신호로는 어떤 게 있을까.▲ 우울감 촉발 원인의 유무일반적인 우울감엔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레전드 출신 프로리그 수장 안재형 “탁구는 내 인생이자 사랑”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230514/119282453/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230514/119282453/1</guid>
      <pubDate>2023-05-14T12:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/14/119282448.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1986년 서울 아시안게임 남자 탁구 단체전 결승에서 한국팀은 대표 세계 최강 중국을 꺾고 금메달을 따냈다. 당시 우승 주역은 9전 5선승제에서 1, 5, 9경기를 모두 승리한 안재형 전 한국 대표팀 감독(58)이었다. 안 감독은 2년 뒤 열린 1988년 서울 올림픽에서는 유남규와 함께 짝을 이뤄 남자 복식 동메달을 목에 걸었다. 안 감독은 요즘 작년 1월 출범한 한국프로탁구리그 초대 위원장을 맡고 있다. 아직 많은 이들에게 잘 알려져 있지 않지만 프로탁구는 전용 경기장인 스튜디오 T(경기대 수원캠퍼스 내)를 갖고 있고, 전 경기가 케이블TV와 유튜브 등을 통해 생중계되는 엄연한 프로리그다. 한국프로탁구리그는 14일 열린 내셔널리그 플레이오프 2차전으로 두 번째 시즌을 성공적으로 마쳤다. 1부 리그 격인 코리아리그에는 남자 8개팀, 여자 5개 팀이 참가했다.  2부 리그인 내셔널리그에는 남자 7개팀, 여자 8개 팀이 출전했다. 안 감독은 “‘맨땅에 헤딩’ 하듯이 출범했지만 막상 시즌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비올리스트 신경식, 프라하 봄 국제 음악 콩쿠르 준우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230514500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230514500118</guid>
      <pubDate>2023-05-14T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/14/SSC_20230514235355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432342 --&gt;비올리스트 신경식(25)이 13일(현지시간) 체코 프라하에서 폐막한 제74회 프라하 봄 국제 음악 콩쿠르 비올라 부문 결선에서 2위와 게바 음악 특별상을 받았다고 금호문화재단이 14일 전했다.&lt;br&gt;신경식은 프라하 루돌피움 드보르자크 홀에서 죄르지 리게티의 비올라 독주를 위한 소나타와 보후슬라브 마르티누의 비올라와 오케스트라를 위한 랩소디-협주곡을 연주했다. 1위는 사오 술레즈 라리비에르가 차지했고 3위는 없다. 신경식은 2위 상금 15만 코루나(한화 약 931만원)와 특별상 부상으로 게바 악기 케이스를 받았다.&lt;br&gt;프라하 봄 국제 음악 콩쿠르는 1947년 프라하 봄 국제 음악 페스티벌의 일환으로 처음 개최됐다. 만 30세 이하 젊은 음악인을 대상으로 진행되며 매년 서로 다른 두 개의 악기 부문을 번갈아 가며 개최한다. 올해는 비올라와 트롬본 부문으로 진행됐다. 비올라는 역대 최초, 트롬본은 12년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역대 주요 우승자로는 첼리스트 므스티슬라프 로스트로포비치(1950년), 플루티스트 제임스 골웨이(1968년), 파벨 하스 콰르텟(2005년) 등이 있다. 한국인은 플루티스트 김유빈(2015년 1위), 클라리네티스트 김상윤(2015년 1위), 피아니스트 박진형(2016년 1위), 플루티스트 유채연(2019년 1위), 아레테 스트링 콰르텟(2021년 1위), 바수니스트 김민주(2022년 1위) 등이 있다.&lt;br&gt;서울대 음대 현악전공 전체 수석 졸업자인 신경식은 2018년 금호영아티스트콘서트로 데뷔했다. 2021 요하네스 브람스 국제 콩쿠르 1위, 2022 안톤 루빈 스타인 국제 콩쿠르 비올라 부문 1위, 2022 오스카 네드발 국제 비올라 콩쿠르 2위와 청중상을 수상하며 입지를 넓혀왔다. 지난해엔 2022년 금호영아티스트오프닝콘서트에 초청된 바 있다. 현재는 독일 베를린 국립예술대학교에서 하르트무트 로데 사사로 솔리스트 석사과정에 재학 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화가 된 케이팝 칼군무, 하노이를 홀리다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515002005</guid>
      <pubDate>2023-05-15T00:04:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/14/SSC_20230514182435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432297 --&gt;“팀을 꾸릴 때부터 서울에서 열리는 결선에 진출해 전 세계 팀과 교류하며 함께 무대를 즐기는 상상을 해 왔어요. 깨고 싶지 않은 꿈을 꾸는 것 같아 행복합니다.”&lt;br&gt;지난 13일(현지시간) 오후 베트남 수도 하노이 중심지에 자리한 동킨 응이아툭 광장 주변은 베트남의 젊은이들과 가족 단위 관람객 등 약 3만명이 모여 발 디딜 틈이 없었다. 이들은 광장 특설 무대에서 열린 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌 인 베트남’에 출연한 팀들이 선보이는 화려한 춤사위에 환호했다.&lt;br&gt;서울신문사가 주최하는 케이팝 커버댄스 페스티벌은 세계 각국의 케이팝 팬들이 한국 가수의 춤을 따라 하면서 소통하는 축제다. 올해 13회째를 맞은 페스티벌은 한류 콘텐츠를 전 세계에 알리며 한류 저변을 확대하는 데 큰 역할을 해 왔다. 이번 베트남 행사는 주베트남한국문화원이 공동 주최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본격적인 공연에 앞서 무대에 오른 오영주 주베트남 한국 대사는 “평소 주말에도 거리에서 케이팝에 맞춰 춤을 추는 베트남 팬들의 모습을 어렵지 않게 볼 수 있다”며 “앞으로도 양국 국민이 더욱 가까워질 수 있도록 다양한 문화 교류의 장을 마련하겠다”고 전하며 축제의 문을 열었다.&lt;br&gt;이날 총 12개 팀이 참가한 본선에서는 9명으로 구성된 팀 ‘언레커블’이 인기 아이돌 그룹 NCT127의 ‘영웅(英雄; Kick It)’에 맞춰 춤을 선보이며 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팀의 리더인 전 팜 람 쯔엉(24)은 “우리 팀이 우승팀으로 발표되는 순간 다리에 힘이 풀려 무대에서 주저앉을 수밖에 없었다”며 “믿기 힘든 순간이 우리에게 찾아왔다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;최승진 주베트남한국문화원장은 “베트남 시민들이 케이팝과 한국 문화에 대해 큰 관심을 가지고 사랑해 줘서 매우 감사하다”며 “커버댄스 페스티벌 공연 장소 주변은 새해맞이 행사를 하는 곳으로도 유명한데, 이곳에서 한국과 베트남의 특별한 문화 교류의 장이 펼쳐져 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 케이팝 커버댄스 페스티벌은 베트남을 포함한 14개국에서 본선을 통해 우승자를 뽑은 뒤 오는 9월 서울에서 결선을 치른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 나이 ‘오십 다섯’ 아직 괜찮습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515019003</guid>
      <pubDate>2023-05-15T00:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515000555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432366 --&gt;“제 나이가 올해 몇인 줄 아시죠? ‘오십다섯’입니다. 아직 괜찮습니다.”&lt;br&gt;‘돌아와요 부산항에’부터 ‘세렝게티처럼’까지, 솔로 1집 ‘창밖의 여자’에서 지난달 발표한 ‘필링 오브 유’에 이르는 ‘가왕’(歌王) 조용필(73)의 가요 인생 55년이 지난 13일 밤 서울 잠실종합운동장 올림픽주경기장에서 펼쳐졌다.&lt;br&gt;조용필은 별무늬 셔츠에 검은색 외투를 입고 ‘미지의 세계’를 부르며 ‘2023 조용필&amp;amp;위대한 탄생 콘서트’ 무대를 열었다. 그가 등장하자 공연장은 떠나갈 듯한 환호로 가득 찼다. 공연장을 찾은 중장년층 관객들은 마음만은 ‘단발머리’ 그 시절로 돌아가 “오빠”를 연호했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 ‘그대여’, ‘못찾겠다 꾀꼬리’를 연이어 부른 뒤 “오늘 저하고 같이 노래하고 춤도 추고 마음껏 즐기자”고 말했다. 조용필이 무료로 배포한 응원봉이 일사불란하게 색깔이 변하며 장관을 연출했다.&lt;br&gt;평소 공연에서 잘 부르지 않던 초기 히트곡 ‘돌아와요 부산항에’를 부르며 “하도 안 하니까 항의가 오더라”며, 또 유명한 ‘비련’의 첫 소절 ‘기도하는~’으로 3만 5000명 관객의 환호가 터지자 “여러분의 소리가 나오는 노래”라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 ‘킬리만자로의 표범’과 ‘바운스’를 앙코르곡으로 부르고 약 2시간에 걸친 공연을 마무리했다.&lt;br&gt;그에게 주경기장은 남다른 의미가 있다. 1988년 서울올림픽 전야제 무대에 올라 ‘서울 서울 서울’을 불렀다. 그는 이날도 당시 영상을 배경으로 이 노래를 열창했다.&lt;br&gt;이번 공연은 주경기장에서 열린 그의 여덟 번째 공연이자 이곳의 마지막 공연이다. 1984년 개장한 주경기장은 다음달부터 리모델링에 들어간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한제국 황제릉서 조선 말기 엿볼 기회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515021001</guid>
      <pubDate>2023-05-15T00:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515000608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432372 --&gt;조선왕릉 형식과 다른 대한제국 황제릉 형식으로 조성된 홍유릉에서 조선 말 역사 이야기를 듣고 가무악을 감상할 수 있는 특별한 행사가 열린다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부 조선왕릉 동부지구 관리소는 오는 28일 오전 10시와 오후 2시에 경기 남양주에 있는 고종과 순종의 능인 ‘홍유릉’ 능역과 재실을 탐방하면서 역사 해설과 동서양 악기의 조화로운 연주를 들을 수 있는 행사를 개최한다.&lt;br&gt;‘황제릉 소리길 탐사’에서는 신희권 서울시립대 국사학과 교수가 들려주는 왕릉 역사 이야기를 들으며 특별 개방된 능침에 올라 황제릉과 석물을 가까이에서 볼 수 있다. 연지에서는 첼로 연주를, 순종과 순명황후·순정황후의 합장묘인 홍릉의 금천교 앞에서는 근대화를 향한 고종과 명성황후의 못다 이룬 꿈을 표현하는 가무악 공연을 감상할 수 있다. 재실에서는 가야금, 비파 같은 국악기와 서양 악기 첼로가 협연하는 작은 음악회를 관람할 수 있다. 행사는 15일 오전 11시부터 궁능유적본부 누리집(royal.cha.go.kr)과 조선왕릉 누리집(royaltombs.cha.go.kr)에서 선착순으로 회당 25명씩 신청할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몽환과 기괴함 경계 오간 65분… ‘물의 서사시’ 새 지평을 만났다[공연리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515021003</guid>
      <pubDate>2023-05-15T00:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515000609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432377 --&gt;칠흑 같은 어둠 속에서 물소리만 들린다. 소리만으로도 땅에 부딪히는 세찬 수압이 느껴진다. 서서히 무대가 밝아 오면 호스에서 뿜어 나오는 물줄기가 공중에 포물선을 그린다. 물이 떨어지는 자리엔 검은 옷차림을 한 남자가 서 있다. 흠뻑 젖은 채 머리를 땅에 떨구고.&lt;br&gt;‘무대 위의 시인’이라 불리는 그리스 연출가 디미트리스 파파이오아누(59)다. 12~13일 서울 국립극장 달오름극장 무대에 오른 그는 65분 동안 젖은 채로 무대예술의 또 다른 차원을 보여 줬다. 그가 처음으로 세계적 명성을 얻은 2004년 아테네올림픽 개막식 연출작부터 파파이오아누에게 ‘물’은 언어이자 표현이자 대화의 수단이었다. 브라운관을 통해서였지만 스타디움 바닥에 서서히 물이 차오르고 궁극에는 호수로 변하는 장면을 목격한 이후 그의 초자연적 연출에 전율을 느끼지 않은 적이 없다. 이번 내한 작품 ‘잉크’도 예외는 아니었다. 은색 미러볼, 어항, 탁자, 문어, 신생아, 물고기. 어느 것이 생물인지 무생물인지 분간하기 어려운 오브제가 뒤엉켜 난무하고 바닥에는 시종일관 물이 깔려 있었다.&lt;br&gt;출연자는 단 두 명이다. 검은 옷의 파파이오아누와 벌거벗은 청년 슈카 호른. 둘은 끊임없이 대립하며 싸우고, 대화하며 부둥켜안고 뒹군다. 끈·올가미·투명판으로 청년을 옭아매니 인간의 존엄성은 온데간데없다. 한순간도 긴장감을 놓지 않는 둘의 움직임만으로 그리스 신화에 나오는 제 자식을 삼킨 크로노스를 은유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작품 내내 옷은 벗었으나 에로티시즘을 느끼지 못하겠고 그로테스크하지만 결코 눈 돌리고 싶지 않은, ‘몽환’과 ‘기괴함’의 경계를 수없이 넘나드는 묘한 매력이 있다. 일본 춘화부터 중세 화가 히에로니무스 보스의 ‘쾌락의 정원’에 이르는 회화 속의 인물들이 실제 무대로 튀어나온 것처럼 성적 욕구와 본능을 묘사했다. 그 밖에도 영화 ‘에이리언’을 비롯해 문화예술 곳곳의 이미지에서 영감을 얻고 패러디했으니 화가로 처음 예술계에 발을 디딘 파파이오아누의 경력이 그대로 읽힌다.&lt;br&gt;제목 ‘잉크’는 문어가 뿜는 먹물이자 필기·인쇄에 사용되는 액체 또는 남성의 신체적 요소라는 부연에도 불구하고 결국 물과 관련한 또 다른 의미의 서사시라고 이해하게 된다. 신화와 인간의 관계, 정적인 조형예술과 동적인 무대예술의 관계, 페이크가 만든 착시와 현실과의 관계에 관한 기록이다. 바닥에 물로 그린 은하계 형상과 비닐 막으로 만든 대형 물결무늬가 초현실 세계로 이어지는 블랙홀이듯이.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장인주 무용평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모차르트와 베토벤이 쓴 그대로… 악보의 내면을 연주하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515021002</guid>
      <pubDate>2023-05-15T00:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515000605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432376 --&gt;모차르트(1756~1791)와 베토벤(1770~1827)이 곡을 쓰던 시절 사람들은 어떤 연주를 들었을까. 당시 악기와 연주법을 통해 시간여행을 떠나는 연주회가 열린다.&lt;br&gt;●모차르트 ‘주피터’ 베토벤 ‘영웅’ 연주&lt;br&gt;고(古)음악의 대가로 꼽히는 벨기에 출신 지휘자 필리프 헤레베허(76)가 자신이 창단한 샹젤리제 오케스트라와 6년 만에 내한 공연을 연다. 오는 17일 예술의전당, 20일 부천아트센터, 21일 통영국제음악당으로 이어지는 순회공연이다. 모차르트 교향곡 41번 ‘주피터’와 베토벤 교향곡 3번 ‘영웅’을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1991년 창단된 샹젤리제 오케스트라는 시대악기(작곡 당시의 악기)와 연주법으로 곡을 연주한다. 기술의 발전으로 악기가 개량되고 연주법도 세련되게 발달하다 보면 연주가 작곡 당시와 달라지기 마련이다. 샹젤리제 오케스트라는 곡이 세상에 나왔던 시절의 원형에 가까운 연주를 통해 오늘날의 관객들에게 시간여행을 선물한다.&lt;br&gt;최근 서면으로 만난 헤레베허는 “악보 그대로 연주하는 것이 중요하다”면서 “악보에 담긴 정신적인 의미를 이해하려고 노력하는 것”이라고 말했다. 단순히 그 시절의 악기와 연주법을 사용하는 수준을 넘어 “오케스트라가 합심해 악보의 내면을 연주”한다는 의미다. 헤레베허의 지휘 철학은 악보에 펼쳐진 모차르트와 베토벤의 영혼에 가닿는 연주로 이어질 수 있다는 점에서 깊은 울림을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●정신과 의사라는 독특한 경력 눈길&lt;br&gt;그가 이렇게 내면을 강조하는 배경으로 정신과 의사였던 독특한 이력도 빼놓을 수 없다. 의사 아버지와 음악가 어머니의 영향을 받은 헤레베허는 음악과 의학을 모두 공부했다. 점차 의학에는 흥미를 잃고 갈수록 음악 활동으로 주목받으면서 음악을 택하게 된다. 이 시기 고음악의 거장인 니콜라우스 아르농쿠르(1929~2016)와 구스타프 레온하르트(1928~2012)를 스승으로 만나게 된 것도 그의 인생에 큰 전환점으로 작용했다.&lt;br&gt;●“작품에 진단 내리는 듯한 통찰력”&lt;br&gt;의학이 음악에 미친 영향을 묻자 헤레베허는 “지휘자는 분석적인 사고력과 인간 본성에 대한 이해가 있어야 지휘를 할 수 있다”면서 “대학교에서는 사고하는 법을 배우기 때문에 (대학에서 정신의학을) 공부하길 잘했다는 생각이 든다”고 말했다. 뉴욕타임스(NYT)는 “정신과 의사로서의 배경 때문인지 헤레베허의 연주는 논리적이고 응집력이 강하다. 작품에 흡사 진단을 내리는 듯한 통찰력이 돋보인다”고 평한 바 있다.&lt;br&gt;‘주피터’와 ‘영웅’ 모두 혁신의 상징인 동시에 대위법적 기술이 집약된 작품으로 모차르트와 베토벤의 정수가 담긴 곡이다. 과거 한국 공연에서 관객들이 발산했던 에너지를 생각하며 그가 직접 선곡했다. 헤레베허는 “한국 청중은 음악을 정말 사랑하고 직접적으로 반응한다. 매우 활기차고, 젊고, 교양 있는 관객으로 기억한다”면서 “다시 만날 수 있어 매우 기대된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예비시댁, ‘임신중절’ 강요하더니…갑자기 파혼 통보”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500001</guid>
      <pubDate>2023-05-15T00:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515001916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432393 --&gt;예비 시댁에서 혼전 임신한 며느리에게 임신중절을 강요하고선, 수술 뒤 파혼을 통보했다는 사연이 공개됐다. 전문가는 “부당한 약혼 해제에 해당한다면 손해배상을 청구할 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;14일 YTN라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에는 시댁의 부당한 태도에 고민하는 여성 A씨의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;A씨는 예비 남편과 결혼을 전제로 동거하며 행복한 신혼을 꿈꾸며 결혼 준비를 하고 있었다. 이 과정에서 A씨는 3억원 상당의 차량을 예물로 시댁에 건넸다. 또 시부모에게 생활비로 400여만원을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러던 도중 A씨는 혼전 임신한 것을 알게 됐다. 하지만 예비 시어머니는 “결혼식장에 들어서기도 전에 아이가 생기는 건 흠이다”며 임신중절 수술을 권했다.&lt;br&gt;A씨는 임신중절 수술을 반대했지만 남편마저 시어머니 편에 서자 강요에 못 이겨 수술을 받았다. 그러나 수술 뒤 한달도 채 안 돼 상황이 급변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 시댁으로부터 일방적으로 파혼을 통보받았다. 정확한 이유는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;예비 시어머니는 남편 집에 있던 A씨의 짐을 본가로 보내고, 현관문 비밀번호까지 바꾸며 A씨와의 교류를 차단했다.&lt;br&gt;A씨가 억울함을 호소하자 예비 남편은 “정식으로 살림을 합쳐서 제대로 산 것도 아니고 결혼하려다가 깨진 것뿐인데 무슨 피해를 봤다는 것이냐”고 차갑게 반응했다.&lt;!-- 그림 1432394 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;변호사 “약혼 관계로 인정받을 수 있을 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이와 관련 김규리 변호사는 “혼인을 준비하는 과정에서 약 3개월의 단기간 동거를 했기 때문에 사실혼 관계라고 평가받지 못할 가능성이 크지만 약혼 관계로는 인정받을 수 있을 것 같다”고 판단했다.&lt;br&gt;김 변호사는 또 “부당한 약혼 해제에 해당한다면 손해배상을 청구할 수 있고, 또 예물로 준 차량을 반환해 달라고 요구할 수도 있다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 15일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500002</guid>
      <pubDate>2023-05-15T00:41:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 수입이 늘어나겠다.&lt;br&gt;48년생 : 일을 추진하는 대로 이득 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 너무 큰 일은 불리하니 자신의 위치를 지켜라.&lt;br&gt;72년생 : 기회를 잡지 못해 애태우는 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 기쁜 소식이 있으면 바쁜 하루가 된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 서로 협조하면 좋은 결과 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 운수 대통하니 마음먹은 대로 되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 길운과 흉운이 함께 한다.&lt;br&gt;73년생 : 부부간의 애정다툼 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 투자 큰 소득 생긴다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 행운이 있는 날이다.&lt;br&gt;50년생 : 욕심 부리면 낭패.&lt;br&gt;62년생 : 모든 사람의 존경받겠다.&lt;br&gt;74년생 : 모든 일이 마음먹기에 달려있다.&lt;br&gt;86년생 : 막혔던 일 이제야 해결&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 계획대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;51년생 : 일이 꼬이니 실마리를 풀어라.&lt;br&gt;63년생 : 일이 취소될 수 있으니 주의.&lt;br&gt;75년생 : 친한 사람이 시비 건다.&lt;br&gt;87년생 : 변화를 가져보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 하루종일 기분 좋은 일 많다.&lt;br&gt;52년생 : 투자는 신중히 하여야 하겠다.&lt;br&gt;64년생 : 주부는 씀씀이를 조심하라.&lt;br&gt;76년생 : 인간미가 있어야 대길하다.&lt;br&gt;88년생 : 약속한 일에 차질이 생겨 다툼 수.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 일에 차질이 생긴다.&lt;br&gt;53년생 : 정의로운 일 아니면 덤비지 마라&lt;br&gt;65년생 : 때를 기다려야 하겠다.&lt;br&gt;77년생 : 경거망동하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 마무리를 잘해야 하겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 충분한 생각 후에 결정하라.&lt;br&gt;54년생 : 친구와 사이 좋아진다.&lt;br&gt;66년생 : 허욕에서 벗어나야 하겠다.&lt;br&gt;78년생 : 친구나 애인 등 사소한 일로 말다툼.&lt;br&gt;90년생 : 구설수에 오를까 두렵다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;55년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;67년생 : 주변 사람의 도움으로 길한 하루&lt;br&gt;79년생 : 시기를 놓치지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 근심 때문에 답답하기 그지없다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 재물이 풍만하니 운기 왕성&lt;br&gt;56년생 : 정보를 잘 활용하여 앞서가라.&lt;br&gt;68년생 : 다른 일에 투자하거나 손대지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 즐거운 마음으로 하루를 시작하라.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 일거리가 들어온다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 분수만 지킨다면 행운수.&lt;br&gt;57년생 : 남의 단점도 감쌀 수 있는 포용력을 발휘하라.&lt;br&gt;69년생 : 일의 성과가 전혀 없구나.&lt;br&gt;81년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;93년생 : 실마리를 잘 풀어가야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 친구와의 관계 멀어진다.&lt;br&gt;58년생 : 가까운 사람과 의논하여 해결&lt;br&gt;70년생 : 어려운 일 자꾸 생기니 자중하고 홀로서기 할 때다.&lt;br&gt;82년생 : 일의 결과가 크니 대길한 날&lt;br&gt;94년생 : 말하기는 쉬워도 행하기는 어려우니 민첩해야 한다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 새로운 변화를 주어 새로운 활력을 불어넣을 때다.&lt;br&gt;59년생 : 동쪽에서 귀인 만나 행운&lt;br&gt;71년생 : 경영하던 일 어려움 따른다.&lt;br&gt;83년생 : 이동, 이사 같은 변동 삼가라.&lt;br&gt;95년생 : 남을 너무 믿다가 큰코다친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]만리장성 넘었던 ‘레전드’ 안재형, “탁구로 즐거운 인생을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230515/119289878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230515/119289878/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119289870.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;안재형 전 한국 탁구 대표팀 감독(58)은 1986년 서울 아시아경기 남자 단체전 결승에서 세계 최강 중국을 꺾고 금메달을 따낸 ‘탁구 레전드’다. 2년 뒤 열린 1988년 서울 올림픽에서는 유남규와 함께 짝을 이뤄 남자 복식 동메달을 목에 걸었다.   그는 지난해 출범한 한국프로탁구리그(KTTL) 위원장을 맡고 있다. KTTL은 14일 열린 내셔널리그 플레이오프 2차전을 끝으로 두 번째 시즌을 성공적으로 마쳤다. 안 위원장은 “프로탁구는 ‘맨땅에 헤딩’ 하듯이 출범했지만 시즌을 치르고 보니 많은 분들이 잘했다고 얘기해 주신다. 첫 시즌에 비해 두 번째 시즌엔 관중도 두 배 가까이 늘었다”며 “다음 시즌에는 어떻게 해서든 더 많은 관중이 찾아오게 하려 한다. 좀 더 팬 친화적인 리그가 되도록 노력할 것”이라고 말했다. 안 위원장은 중국 탁구 국가대표 선수였던 자오즈민(60)과 결혼해 큰 화제를 모았다. 둘의 아들이 미국프로골프(PGA)투어에서 뛰고 있는 안병훈(32)이다. 자오즈민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>850명 쌍둥이 모였다, 분만 의사는 1명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119289872/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119289872/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119289877.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“놀이공원처럼 꾸며놓고 아이들이 뛰어놀 수 있는 자리로 보답하고 싶다는 생각이었습니다. 어린이 900명이 뛰어노는 모습을 보면 사람들도 출산에 대해서도 긍정적인 인식을 가질 수 있지 않을까 싶었고요.” 13일 서울 관악구 서울대 관악캠퍼스 종합운동장. 국내 최고의 다태아(다둥이) 분만 권위자인 전종관 서울대 의대 교수(사진)는 이날 열린 ‘쌍둥이 플러스 홈커밍데이’ 현장을 지켜보며 말했다. 이 자리는 그간 전 교수가 분만을 집도한 다태아 아이들과 그 가족들을 초대한 행사였다. 총 1800여 명이 모인 가운데 아이들만 해도 850여 명이었다. 이들은 페이스페인팅, 인기 만화 캐릭터 ‘뽀로로’ 공연 등을 만끽했다. 전 교수를 찾아오는 임산부 대다수는 시험관 시술로 어렵게 임신했거나, 임신 전후 문제가 생긴 경우가 많다. 2019년 9월에 각각 1.56kg, 0.41kg 쌍둥이를 낳은 박제영 씨(33)는 “다른 병원들에서는 위험하다며 두 아이 중 한 명을 포기하라고 권했지만 전 교수님이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 경보 해제했지만… 방역 전문가 “감염병 관리 체계 재정비해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230514/119289282/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230514/119289282/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/14/119284192.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO)가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 대한 국제적 공중보건 사태(PHEIC)를 해제하면서 한국을 포함해 각국 방역 체계에 대대적인 변화가 일어날 것으로 예상된다.  국내외 전문가들은 감염병 관리를 위한 체계를 재정비해야 한다고 목소리를 높였다. 다음 감염병 사태에 대비하기 위해 데이터 수집 체계를 유지하고 정부가 주도하던 방역 지침이나 각종 의료 비용에 대한 정책을 검토해 환자 관리에 혼란을 일으키지 않아야 한다는 의견이 나온다.  5일(현지 시간) 테워드로스 거브러여수스 WHO 사무총장은 성명을 통해 코로나19에 대한 PHEIC를 해제하는 국제 긴급 보건규약 위원회의 의견에 동의했다고 밝혔다. 테워드로스 사무총장이 위원회의 해제 의견을 받아들이면서 2020년 1월 시행됐던 코로나19에 대한 PHEIC는 3년 4개월 만에 종료됐다.  그는 “코로나19 사망자와 중환자실 입원 환자 등이 지속해서 감소하고 있고 면역력을 가진 인구가 높은 수준에 이르는 점을 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평생 숙제라는 ‘금연’…이번에야 말로 성공하는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262711</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262711</guid>
      <pubDate>2023-05-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 담배를 피울 작정인 흡연자들이 얼마나 될까. 흡연자들에게 금연은 평생의 숙제에 가깝다. 당장 금연할 의지가 없다해도, 언젠가는 끊어야 한다는 일말의 의무감은 갖고 있기 마련이다.흡연자들이 당장의 금연 시도를 꺼리는 이유는 뭘까. 생활의 일부로 자리잡은지 오래인 담배와 이별하는 게 얼마나 어려울지 상상만으로도 훤해서 일 것이다. 이미 축적된 금연 실패에 대한 기억이 새로운 시도를 가로막기도 한다. 그럼에도 언젠가 해내야할 금연, 어떻게 성공할 수 있을까?▲ 금연 첫 주를 참아낸다통상 금연은 시작 후 3~7일 간 가장 고비인 것으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘화란’·‘잠’ 등 수상 기대…고레에다 히로카즈·켄 로치 등 거장들 줄줄이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500008</guid>
      <pubDate>2023-05-15T08:18:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515081823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432414 --&gt;세계 3대 영화제(칸·베를린·베네치아) 중에서도 가장 권위 있는 영화제로 꼽히는 제76회 칸국제영화제 개막이 하루 앞으로 다가왔다. 16일(현지시간)부터 27일까지 프랑스 남부 칸에서 열리는 올해 영화제 경쟁 부문에 21편의 작품이 진출했다.&lt;br&gt;박찬욱 감독 ‘헤어질 결심’, 고레에다 히로카즈 감독 ‘브로커’ 두 편이 경쟁 부문에 진출했던 지난해와 달리 올해는 이 부문에 초청된 한국 작품은 없다. 하지만 가장 뛰어난 신인 감독에게 주어지는 황금카메라상 부문에서 수상이 기대된다.&lt;br&gt;주목할 만한 시선 부문에 초청된 김창훈 감독의 장편 데뷔작 ‘화란’은 지옥 같은 현실에서 벗어나고 싶은 소년 연규(홍사빈 분)가 조직의 중간 보스 치건(송중기)를 만나 어둠의 세계에 발을 들인다는 누아르다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주목할 만한 시선 부문 자체 상인 대상이나 심사위원상을 받을 여지도 있다. 비평가주간에 진출한 유재선 감독의 ‘잠’ 역시 데뷔작인 만큼 황금카메라상 후보다. 잠드는 순간 끔찍한 공포를 겪는 남편 현수(이선균 분)와 아내 수진(정유미)의 이야기다.&lt;br&gt;세계 영화학교 학생들의 작품을 선보이는 라 시네프(시네파운데이션)에 초청된 한국 영화 두 편은 이 부문 1∼3등 상을 받을 수 있다. 한국예술종합학교 영상원 영화과 서정미 감독의 졸업 작품 ‘이씨 가문의 형제들’과 한국영화아카데미(KAFA) 황혜인 감독의 ‘홀’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김지운 감독의 ‘거미집’(비경쟁 부문), 홍상수 감독 ‘우리의 하루’(감독주간 폐막작), ‘탈출: 프로젝트 사일런스’(미드나이트 스크리닝) 등 여러 한국영화가 칸에서 상영될 예정이다.&lt;br&gt;올해는 유난히 ‘칸의 단골’로 꼽히는 감독들이 대거 초청 목록에 올랐다. 칸영화제 최고상인 황금종려상을 받은 적이 있는 감독의 작품만 다섯 편에 이른다.&lt;br&gt;가장 눈에 띄는 영화는 고레에다 히로카즈 감독의 ‘괴물’(Monster)이다. 고레에다 감독은 지난해 한국 영화 ‘브로커’에 이어 2년 연속 칸의 경쟁 부문 초대장을 받았다. 그는 앞서 ‘어느 가족’(2018)으로 황금종려상을, ‘그렇게 아버지가 된다’(2013)로 심사위원상을 받았다. ‘브로커’는 주연 배우 송강호에게 한국 최초 남우주연상을 안기기도 했다.&lt;br&gt;고레에다 감독이 5년 만에 선보이는 일본 영화 ‘괴물’은 갑작스레 이상한  행동을 하게 된 남자아이와 그의 어머니, 선생님에 관한 이야기를 그린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국을 대표하는 거장 켄 로치 감독은 ‘디 올드 오크’(The Old Oak)로 다시 한번 칸의 레드카펫을 밟는다. 칸영화제 역대 최다인 15번째 경쟁 부문 초청이다. 로치 감독은 ‘보리밭을 흔드는 바람’(2006), ‘나, 다니엘 블레이크’(2016)로 황금종려상을 두 차례 받고 심사위원상을 3번 받은 대표적인 ‘칸의 남자’다.&lt;br&gt;87세의 나이에 내놓은 ‘디 올드 오크’는 쇠락한 광산 도시의 술집 주인과 시리아 난민의 우정을 그렸다.&lt;br&gt;2001년 ‘아들의 방’으로 이탈리아인으로는 23년 만에 황금종려상을 받은 난니 모레티 감독은 ‘어 브라이터 투모로우’(A Brighter Tomorrow)를 들고 칸을 찾는다. 모레티 감독은 1953년 이탈리아가 배경인 이 작품에서 연출과 주연을 모두 맡았다.&lt;br&gt;이 밖에도 2014년 ‘윈터 슬립’과 1984년 ‘파리, 텍사스’로 각각 황금종려상 트로피를 가져간 터키의 누리 빌게 제일란 감독과 독일의 빔 벤더스 감독이 신작으로 경쟁 부문에서 경합한다.&lt;br&gt;올해 경쟁 부문 심사위원장은 지난해 ‘슬픔의 삼각형’으로 황금종려상을 받은 스웨덴 감독 루벤 외스틀룬드가 맡았다. 심사위원에는 ‘티탄’(2021)으로 황금종려상을 받은 프랑스 여성 감독 쥘리아 뒤쿠르노를 비롯해 미국 배우 브리 라슨, 폴 다노, 프랑스 배우 드니 메노셰,  아르헨티나 감독 겸 각본가 데미안 스지프론, 모로코 출신 배우 겸 감독 마리엄 투자니 등이 이름을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국영화 관객 석달째 200만 못 넘어, 코로나 이전의 절반 수준”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500013</guid>
      <pubDate>2023-05-15T08:55:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515085552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432427 --&gt;4월까지 3개월 연속으로 한국 영화 관객 수가 200만명대에 진입하지 못했다.&lt;br&gt;영화진흥위원회가 15일 내놓은 4월 영화산업 결산 보고서에 따르면 지난달 영화 전체 매출은 707억원으로 코로나19 팬데믹 이전인 2017~2019 년 4월 전체 매출액 평균(1078억원)의 65.6% 수준이었다. 4월 전체 관객 수는 697만명으로 2017~2019년 4 월 전체 관객 평균(1287만명)의 54.2% 수준이었다. 그러나 팬데믹 기간이던 전년 같은달과 비교하면 전체 매출액과 관객 수가 곱절 이상 늘었다.&lt;br&gt;일본 애니메이션 ‘스즈메의 문단속’이 4월 매출 184억원(관객 수 183 만명)을 기록하면서 장기 흥행을 이어갔고, ‘존 윅 4’가 166억원(관객 수 160만명)의 매출을 올린 덕분에 4월 전체 매출은 전년 같은달 대비 132.4%(403억원), 4월 전체 관객 수는 전년 같은달 대비 123.5%(385만명) 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4월 한국 영화 매출액은 169억원으로 2017~2019년 4월 한국 영화 매출액 평균(318억원)의 53.1% 수준이었고, 관객 수는 173만명으로 2017~2019년 4 월 한국 영화 관객 수 평균(395만명)의 43.8% 수준이었다. 관람 요금 인상으로 관객의 영화 선택이 신중해진 상황에 비슷한 소재의 한국 영화 두 편이 같은 시기 개봉해 차별화에 성공하지 못한 탓에 4월에도 한국 영화는 이렇다 할 성적을 거두지 못했다. 실화 소재의 스포츠 영화 ‘리바운드’가 62억원(65만명)의 매출로 4월 전체 흥행 4위를 기록했고, 전체 흥행 5위 ‘드림’ 역시 실화 소재의 스포츠 영화로 4월 52억원(54만명)의 매출을 올렸다.&lt;br&gt;영화 제작 인력이 온라인동영상서비스(OTT) 영상물 제작에 참여하게 되면서 OTT 오리지널 콘텐츠의 경쟁력이 강화됐고, 올해 극장 개봉한 한국 영화들도 젊은 관객층의 선택을 받지 못하면서 부진한 성적을 거둔 것으로 영진위는 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘스즈메의 문단속’이 두 달 연속 전체 박스오피스 1위를 지켰고, 4월까지 526억원(512만명)의 누적 매출을 기록하며 국내 개봉한 일본 영화 역대 흥행 1위에 올랐다. ‘존 윅 4’가 166억원(160만명)의 매출로 4월 전체 흥행 2위였고, 한국 영화 부진과 액션 장르 경쟁작이 없는 상황에서 국내 개봉한 ‘존 윅’ 시리즈 중 최고 흥행을 기록했다. 어린 자녀를 동반한 가족 단위 관객의 호응을 얻은 애니메이션 ‘슈퍼 마리오 브라더스’가 77억원(77만명)의 매출로 3위에 자리했다.&lt;br&gt;올해 1~4 월 외국 영화는 관람 요금 인상과 더불어 특수 상영 매출 비중이 높은 ‘아바타: 물의 길’과 ‘스즈메의 문단속’, ‘더 퍼스트 슬램덩크’ 등 일본 애니메이션의 흥행으로 2471억원의 누적 매출을 기록하며 2017~2019년 같은 기간 평균(2634억원)의 93.8% 수준을 나타냈다. 2023년 1~4월 외국 영화 누적 관객 수는 2278만 명으로 2017~2019년 같은 기간 평균(3169만명)의 71.9% 수준이었다. 일본 애니메이션의 흥행에 힘입어 일본 영화는 2023년 1~4월 매출액 1133억 원, 관객 수 1085만명을 기록했다.&lt;br&gt;한편 14일(현지시간) 해외 연예 매체 콜리더(Collider)에 따르면 ‘슈퍼마리오 브라더스’는 전 세계에서 12억 1000만 달러(1조 6262억원)의 티켓 판매를 기록, 역대 애니메이션 매출 5위에 올라섰다. 지난 5일 북미 지역을 시작으로 개봉한 지 40일 만이다.&lt;br&gt;역대 애니메이션 매출 1위는 2019년 개봉한 ‘라이언킹’으로 16억 6000만 달러(2조 2310억원)이다. 2위와 3위는 2019년과 2013년 각각 상영된 ‘겨울왕국 2’(14억 5000만 달러, 1조 9488억원)와 ‘겨울왕국’(12억 9000만 달러, 1조 7337억원)이다. ‘슈퍼 마리오 브라더스’는 2018년 12억 4000만 달러(1조 6665억원)를 기록한 4위 ‘인크레더블 2’에도 바짝 다가섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>르세라핌 ‘언포기븐’ 빌보드 앨범 6위…타이틀곡 ‘글로벌 200’ 61위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500016</guid>
      <pubDate>2023-05-15T09:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515091205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432431 --&gt;그룹 르세라핌의 첫 번째 정규 앨범이 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 6위에 올랐다.빌보드는 14일(현지시간) 이번 주 차트 예고 기사에서 르세라핌의 정규 1집 ‘언포기븐’(UNFORGIVEN)이 ‘빌보드 200’에 6위로 처음 진입했다고 밝혔다. 르세라핌이 이 차트에서 10위 안에 든 것은 이번이 처음이다. 앞서 르세라핌은 미니 2집 ‘안티프래자일’(ANTIFRAGILE)로 ‘빌보드 200’에 14위로 처음 진입했다.&lt;br&gt;‘빌보드 200’은 실물 CD 등 전통적 앨범 판매량, 스트리밍 횟수를 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)를 합산해 순위를 매긴다. ‘언포기븐’은 4만5000장의 판매량을 기록했으며 이 중 실물 앨범 판매량은 3만 8500장, SEA 판매량은 6500장이었다고 빌보드는 전했다.&lt;br&gt;타이틀곡 ‘언포기븐’은 이번 주 ‘글로벌 200’에 61위로 진입했으며 ‘글로벌 200(미국 제외)’ 차트에서는 39위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;르세라핌의 정규 1집 ‘언포기븐’은 타인의 평가에 개의치 않고 자신만의 길을 가겠다는 각오를 담은 음반이다. 타이틀곡 ‘언포기븐’은 미국 서부영화 ‘석양의 무법자’의 메인 테마 OST를 샘플링한 곡으로 전설적인 기타리스트이자 음악 프로듀서 나일 로저스가 연주 피처링에 참여했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 면역저하자 등 코로나19 고위험군 추가 접종</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119293184/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119293184/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119293105.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 15일 면역저하자 등 코로나19 감염 고위험군에 대한 사전 예약과 당일접종을 시작한다고 밝혔다. 면역저하자는 건강한 성인에 비해 면역획득력이 낮고, 획득된 면역의 지속기간이 짧다.  접종대상은 코로나19 2가 백신을 맞은 적 있는 12세 이상 면역저하자와 의료진의 판단에 따라 접종을 권고받은 65세 이상이다. 접종은 마지막 접종일로부터 3개월(90일) 이후 가능하며, 6개월(180일) 이후 접종을 권고한다.   질병청은 ‘BA.4/5’ 기반 2가백신(화이자, 모더나)을 주 접종백신으로 사용한다. 단, mRNA 백신접종 금기대상자 또는 mRNA 백신접종을 원하지 않는 경우 노바백스 백신과 스카이코비원 백신 등 유전자재조합 백신도 보조적으로 활용한다.  이날 시작하는 사전 예약에 따른 예약접종은 5월 29일부터 시행할 계획이다. 상반기 접종의 권고기간은 5월 15일부터 6월 30일까지로 정했다. 접종은 전국 위탁의료기관 및 보건소에서 가능하다.  지영미 질병관리청장은 “코로나19로 인한 고위험군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘26살’ 트와이스 지효, 누드톤 시스루 ‘파격 패션’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500022</guid>
      <pubDate>2023-05-15T09:29:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515092931_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432438 --&gt;그룹 트와이스 지효(26)가 파격적인 의상으로 섹시미를 뽐냈다.&lt;br&gt;지효는 14일 자신의 인스타그램을 통해 섹시함이 강조된 무대의상을 입고 있는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 지효는 중단발 헤어스타일에 시스루 원피스를 입고 다양한 포즈를 취했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누드톤 바탕 위에 검은색 레이스 장식으로 꾸며진 시스루 드레스는 속살이 들여다보이는 듯한 착시를 불러오는 파격 패션이다.&lt;br&gt;이를 보고 놀란 전 세계 팬들은 각국 언어로 “완벽하게 아름답다”, “여신이다”, “JYP는 옷을 좀 입혀달라” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 지효가 속한 트와이스는 지난달 15일~16일 서울 송파구 케이스포돔(옛 체조경기장)에서 ‘트와이스 다섯 번째 월드투어 ‘레디 투비’’의 포문을 열었다.&lt;br&gt;트와이스는 이달 호주 시드니를 시작으로 다음달 멜버른, 일본, 미국 등 전 세계 총 14개 지역에서 23회 공연을 펼친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7178명 확진, 1주전 980여명↓…월요일 5주만에 감소세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119293697/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119293697/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119294044.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 15일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 7178명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 7140명, 해외유입 38명이다. 누적 확진자는 3141만5280명을 기록했다.이날 확진자는 전날(14일) 1만7430명보다 1만225명(58.7%) 감소했다. 1주일 전(8일) 8164명보다는 986명(12%) 줄었다.월요일 기준으로는 지난 4월 10일 이후 5주일 만에 전주 대비 감소세로 전환했다. 주간 일평균 확진자 수는 1만8528명으로 3월 26일부터 51일째 1만명대를 유지하고 있다.위중증 환자는 150명으로 전날 156명에 비해 6명 감소했다. 85일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 1주간(5월 9~15일) 일평균 위중증 환자 수는 151명이다.전날 신고된 사망자는 7명으로 누적 3만4610명을 기록했다. 주간 일평균 사망자 수는 10명이며 누적 치명률은 0.11%다.병상 가동률은 전날 오후 5시 기준으로 47%를 기록했다. 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류머티즘 환자, 파킨슨병 위험 더 높다…“최대 95% 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119293934/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230515/119293934/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119293917.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년 이후 여성에서 주로 나타나는 류머티즘 관절염이 파킨슨병 위험을 높인다는 경고가 나왔다. 류머티즘 관절염은 체내 면역체계 이상으로 면역체계가 건강한 세포를 공격해 관절 내 염증이 지속적으로 발생하면서 관절이 점차 파괴되는 질환이다.  삼성서울병원 가정의학과 신동욱 교수·국제진료센터 류마티스내과 김형진 교수·고신대복음병원 가정의학과 강지훈 교수 공동 연구팀은 2010년에서 2017년 사이 국가건강검진을 받은 40세 이상 32만 8080명을 평균 4.3년 추적 관찰한 결과, 류머티즘 관절염과 파킨슨병이 관련이 있는 것으로 나타났다고 15일 밝혔다.  연구팀은 류머티즘 관절염을 앓고 있는 5만 4680명과 류마티스 관절염이 없는 27만 3400명(대조군) 간 파킨슨병 발생 위험도를 비교한 결과 류머티즘 관절염 환자군의 파킨슨병 발생 위험은 대조군 보다 74% 높았다.  신 교수는 “류머티즘 관절염 환자에서 파킨슨병의 위험을 고려해 봐야 한다는 뜻”이라면서 “운동 신경학적 증상이 나타날 경우 적시에 신경과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류마티스 관절염 환자, ‘이 병’ 위험 더 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119294119/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119294119/2</guid>
      <pubDate>2023-05-15T09:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119294118.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;류마티스 관절염이 파킨슨병의 위험을 높인다는 경고가 나왔다.   삼성서울병원 가정의학과 신동욱 교수·국제진료센터 류마티스내과 김형진 교수·고신대복음병원 가정의학과 강지훈 교수 연구팀은 2010년에서 2017년 사이 국가건강검진을 받은 40세 이상 32만8080명을 평균 4.3년간 추적·관찰했다. 연구 대상자 가운데 5만 4680명은 류마티스 관절염을 앓고 있었고, 27만 3400명은 류마티스 관절염이 없었다.   그 결과, 류마티스 관절염 환자군의 파킨슨병 발생 위험은 대조군보다 74% 높았다. 교신 저자인 신동욱 삼성서울병원 가정의학과 교수는 “류마티스 관절염 환자에서 파킨슨병의 위험을 고려해 봐야 한다는 뜻”이라며 “운동 신경학적 증상이 나타날 경우 적시에 신경과 전문의의 진료를 받을 수 있도록 해야 한다”고 설명했다.  연구에서 류마티스 인자가 양성으로 나온 ‘혈청 양성형 류마티스 관절염’ 환자들은 대조군보다 파킨슨병 발병 위험이 2배에 가까운 95% 증가했다. 일반적으로 류마티스 환자의 약 80%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영화리뷰]극한 상황에서 뒤집히는 계급의 피라미드...‘슬픔의 삼각형’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500043</guid>
      <pubDate>2023-05-15T10:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515104426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432477 --&gt;호화 크루즈가 난파하고 8명이 무인도에 표류된다. 금방 올 줄 알았던 구조선은 오질 않고, 슬슬 배가 고파진다. 돈이 많아 봤자 여기선 쓸모가 없다. 물고기를 잡아 요리할 줄 아는 사람은 단 한 명뿐이다. 그는 요리를 나눠주며 자신만만하게 묻는다. “여기선 내가 ‘캡틴’입니다. 자, 내가 누구라고요?”&lt;br&gt;17일 개봉하는 ‘슬픔의 삼각형’은 호화 크루즈의 전복을 통해 보이지 않지만 엄연히 존재하는 사회 속 계급을 통렬하게 뒤집는 영화다. 지난해 칸영화제 최고상인 황금종려상 수상작이다.&lt;br&gt;프롤로그에서는 여성 모델에 비해 3분의 1밖에 돈을 받지 못하는 남성 모델의 처량함을 보여준다. 동성 연애자들의 성희롱에 시달리는 이들에게는 영화 제목처럼 ‘슬픔의 삼각형’이 서려 있다. 미간을 한껏 찡그린, 슬퍼 보이는 표정을 가리키는 업계의 용어다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어지는 첫 번째 장 ‘칼과 야야’에서는 유명 여성 모델 야야(샬비 딘)와 ‘슬픔의 삼각형’을 지닌 남자친구 칼(해리스 디킨슨)의 이야기다. 야야보다 수입이 훨씬 적은 칼이 데이트 비용을 주로 내면서 생기는 갈등을 그린다. 돈을 언급하는 남성은 여성에게 섹시하지 않다는 사회적 인식을 비꼰다.&lt;br&gt;두 번째 장 ‘요트’는 이들 커플이 협찬으로 호화 유람선에 승선하면서 만난 부자들의 속물근성을 들춘다. 이들은 승무원들을 편하게 해준다며 되려 곤란하게 만들고, 잘난 척하지만 사실 별것 없는 이들이다. “돈만 된다면 수류탄이 어디에 터지든 상관없다”고 말하는 등 도덕의식도 빵점이다. 배가 출렁이면서 이들의  허례허식이 마치 구토가 나오듯 분출된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화 하이라이트인 세 번째 장 ‘섬’은 배가 전복한 이후 섬에 난파된 이들을 보여준다. 기존 질서가 무너지고 새로운 질서가 만들어지는 과정이다. ‘슬픔의 삼각형’에서 잠시 벗어나 부자들과 어울리던 칼은 생존을 위해 자존심을 버리고, 아예 인간의 밑바닥을 고스란히 드러낸다.&lt;br&gt;젠더, 인종, 계층 등을 사정없이 비꼬는 블랙코미디에는 칸국제영화제가 좋아할 요소가 모두 들어있다. 연출과 각본을 맡은 루벤 외스틀룬드 감독은 2017년 ‘더 스퀘어’로 칸영화제 황금종려상을 받은 이후 이번 영화로 최고상을 2회 수상한 9번째 감독에 이름을 올렸다. 탁월한 연출, 맛깔스러운 대사 덕에 짧지 않은 상영시간이 순식간에 지나간다. 여기에 관객의 뒤통수를 후려칠 파격적인 결말까지 준비했다.&lt;br&gt;배급사 측은 이 영화가 ‘올해 가장 웃긴 영화’라고 홍보했지만, 포복절도하게 만드는 장면은 그다지 많지 않다. 다만, 처음부터 끝까지 씁쓸한 웃음은 떠나지 않는다. 야야 역으로 단숨에 주목 받는 연기자로 떠오른 남아프리카공화국 출신 배우 샬비 딘은 지난해 8월 세균성 패혈증으로 갑작스레 사망해 이 영화가 그의 유작이 됐다. 147분. 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류마티스 환자, 파킨슨병 위험 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119296287/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119296287/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T11:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119296285.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년 이후 여성에서 주로 나타나는 류머티즘성 관절염이 파킨슨병의 위험을 높인다는 사실이 국내 연구팀에 의해서 밝혀졌다.  류머티즘성 관절염은 체내 면역체계의 오류로 자기 몸을 공격해 관절 내에 염증이 발생하는 질환이다.  삼성서울병원 가정의학과 신동욱 교수, 국제진료센터 류머티즘내과 김형진 교수, 고신대 복음병원 가정의학과 강지훈 교수 공동 연구팀은 2010년에서 2017년 사이 국가건강검진을 받은 40세 이상 32만8080명을 평균 4.3년 추적 관찰한 결과, 류머티즘성 관절염과 파킨슨병이 관련 있다고 밝혔다. 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨병 약이 곧 미래 다이어트약?[씨즈더퓨쳐]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119269348/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230512/119269348/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/12/119269339.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“단식. 그리고 위고비” 누군가 다이어트 비법을 물어보자 일론 머스크가 트윗으로 이렇게 답했다. 위고비는 덴마크 제약사 노보노디스크에서 만든 다이어트 주사제다. 일론 머스크 같은 유명인들이 이 약의 도움을 받아 체중 감량에 성공했다고 언급하며 인기를 끌었다. 그리고 4월 27일, 그 ‘위고비’가 한국 식품의약품안전처 승인을 받았다. 미국 식품의약국(FDA)의 승인을 받은 지 약 3년 만이다. 하지만 출시 일정은 아직 불투명하다. 미국에서 수요가 늘어나며 공급 제한 문제가 생긴 탓도 있다. 노보 노디스크 관계자는 “공급 문제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“119 구급대, 응급실 전공의 말고 전문 진료과 의사와 직통해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263173</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263173</guid>
      <pubDate>2023-05-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>약 두 달 전 대구에 사는 10대 여학생 A양은 4층 건물에서 추락한 후 119 구급차에 실려 병원 응급실을 찾았다. 그러나 병상이 없다거나 진료할 의사가 없다는 이유로 7개 병원에서 진료를 거부당했다. A양은 약 140분 동안 거리를 헤매다 끝내 숨졌다. 심지어 의료인이 제때 치료받지 못해 사망한 사례도 있다. 지난해 7월 서울아산병원의 30대 간호사는 출근 직후 극심한 두통을 호소하며 병원 1층에 있는 응급실을 찾았다. 응급실 의료진은 지주막하출혈로 진단하고 응급처치를 시행했으나 출혈이 멈추지 않았고 당장 수술이 필요했다. 당시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영유아기 자녀 두뇌발달 촉진하려면…‘이것’ 많이 해주세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119295616/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119295616/2</guid>
      <pubDate>2023-05-15T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119295414.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영유아기 아이들에게 말을 많이 걸어주면 아이 두뇌에서 언어를 담당하는 영역의 발달이 촉진된다는 연구 결과가 나왔다.  15일 영국 이스트앵글리아대 손 스펜서 교수팀은 국제학술지 ‘신경과학 저널’(Journal of Neuroscience)을 통해 영유아기 자녀와 대화하는 것이 초기 두뇌 형성에 매우 중요하다는 사실을 확인했다고 밝혔다.  연구팀은 2.5세 아기들 163명을 대상으로 실험을 진행했다. 아기들에게 소형 녹음 장치로 3일 동안(하루 최대 16시간) 어른이 말하는 소리, 대화 소리, 아기가 말하는 소리 등 총 6208시간 분량의 언어 데이터를 처리했다.  이어 아기가 잠잘 때 자기공명영상(MRI) 장치로 뇌를 촬영하면서 미엘린(수초·myelin)이라는 물질의 변화를 조사했다.  미엘린은 뇌 신경세포를 둘러싸면서 신경세포 간 신호 전달을 돕는 물질이다. 단백질 30%, 지질 70%로 구성된 백색 물질로, 뉴런을 이루는 축삭(axon)을 여러 층으로 감싸면서 뉴런 사이에 신호전달이 효율적으로 이뤄지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허 집행위원장 이어 이용관 이사장도 사의, 부산영화제 어디로 가나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500114</guid>
      <pubDate>2023-05-15T14:33:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515143316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432615 --&gt;허문영 부산국제영화제 집행위원장에 이어 이번에는 이용관 이사장이 15일 물러나겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;이 이사장은 이날 오후 최근 허문영 집행위원장이 사의를 표명한 사태의 책임을 지고 이사장 직에서 물러나겠다고 밝혔다. 이번 사태가 정리되는 대로 물러날 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 “당초 올해 영화제를 끝내고, 2023년을 끝으로 이사장직에서 물러나겠다고 언론에 밝혔지만, 이번 사태로 조기 사퇴를 결심했다”고 밝혔다. 사실 부산국제영화제 안팎에서는 이용관 위원장이 사조직을 키운다는 등 인사 잡음이 끊이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허 집행위원장에 이어 이 이사장까지 사의를 표명하자 5개월여 앞둔 올해 영화제가 제대로 열릴 수 있을지 우려하는 목소리가 더욱 커지게 됐다.&lt;br&gt;영화제 측은 지난 9일 조중국 운영위원장 위촉 관련 보도자료를 통해 허 집행위원장은 영화제 기획, 신인 감독 및 작품 발굴 등 영화 관련 업무에 집중하고, 조 운영위원장은 법인 운영, 일반 사무, 행정, 예산 관련 업무를 총괄한다고 밝혔다. 사실상 공동 위원장 체제를 도입한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;허 집행위원장은 임시총회 이틀 뒤 주변에 “이달 말까지 근무하고 BIFF를 떠나겠다”고 의사를 밝힌 것으로 전해졌다. 주변에서는 그가 사의 표명 이유를 직접 밝히지 않았지만, 공동 위원장 체제에 대한 반발로 보인다고 해석했다. 내부에서는 “운영위원장 신설 직제를 도입하면서 집행위원장과 충분한 논의가 없었다는 게 이해가 되지 않는다”며 이용관 이사장 지도부의 소통 부재를 지적했다.&lt;br&gt;허 집행위원장의 사의 표명은 만만찮은 후폭풍을 불러올 수 있다. 지난 3월 제28회 영화제 공식 상영작 모집 공고 이후 개·폐막작 선정, 초청 영화 선정 조율, 감독과 배우 초청 섭외 등 가장 중요한 시기에 집행위원장이 자리를 비우기 때문이다. 당장 16∼27일 칸국제영화제에 집행위원장이 빠진 채로 참가할 수밖에 없어 영화제의 국제 네트위크에도 구멍이 생기게 됐다.&lt;br&gt;일각에서는 “‘다이빙벨’ 사태 이후 최대의 위기를 맞게 됐다”며 “지금 위기를 조기에 수습하지 못하면 그렇지 않아도 OTT(온라인 동영상 서비스) 등 급변하는 환경으로 영화제 무용론이 대두하는 상황에 영화제가 긴 침체에 빠질 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;‘다이빙벨’ 사태는 2014년 제19회 영화제를 앞두고 당시 당연직 조직위원장인 서병수 부산 시장이 세월호 구조 과정을 다룬 다큐멘터리 영화 ‘다이빙벨’의 상영 중단을 영화제에 요구하면서 빚어진 갈등을 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 영화는 상영됐지만 부산시가 영화제를 감사하고, 이용관 집행위원장은 검찰 수사를 받아 김동호와 고(故) 강수연 공동 위원장이 동반 사퇴했고 그 뒤 영화제는 4년여 침체의 늪에 빠졌다.&lt;br&gt;부산국제영화제의 한 인사는 “허 집행위원장이 사의를 표명한 뒤 내부에서 인사를 두고 여러 이야기가 나왔다. 이를 두고 여러 말들이 오가면서 오해를 빚은듯 하다”면서 “허 집행위원장이 이번 달 말까지 신상을 정리하겠다고 했는데, 이 과정에서 이 이사장이 논란에 관해 사의를 표명하면서 상황이 과열하는 상황”이라고 설명했다. 그러면서 “허 집행위원장 등과 함께 총회가 열리면 이번 달 안에 논란이 정리될 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진주는 인도네시아, 충주시는 베트남과…문체부 국제문화교류 사업</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500120</guid>
      <pubDate>2023-05-15T14:43:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경남 진주, 충북 충주 등 5개 도시가 올해 다른 나라 도시와 함께 문화교류 프로그램을 진행한다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국국제문화교류진흥원은 지역이 고유의 매력을 담은 콘텐츠를 활용해 세계 각국의 도시와 교류할 수 있도록 돕는 ‘지역문화 국제교류 지원사업’을 추진한다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;경남 진주시가 인도네시아 전통 수공 염색 기법인 ‘바틱’과 ‘진주실크’를 협업한 패션쇼를 연다. 또 충북 충주시는 베트남 전통 무예 ‘보비남’과 우리의 ‘택견’이 함께하는 무예 공연, 경남 밀양시는 세네갈 지역 전통춤과 ‘밀양아리랑’ 등 무형문화유산을 활용한 창작 무용공연을  마련한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강원도 춘천시는 인도 작가들과 함께하는 공공미술 프로젝트를 준비 중이다. 경북 고령군은 이탈리아와 함께 바이올린과 가야금을 활용한 합동 음악공연 등을 추진한다.&lt;br&gt;문체부는 우수사업을 선정해 다음 연도에도 연속 지원한다. 예컨대 경기 이천시는 프랑스와 도자기 제작 교류 프로그램(2018~2019년)으로 세계문화유산·장인박람회를 열고, 이를 발판으로 유럽에 진출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2024년 국제문화교류 기획사업에는 충남 예산군, 경남 함안군, 경남 남해군 등을 선정했다. 정향미 문체부 문화정책국장은 “각 지역이 지닌 고유의 문화 매력을 국내외에 확산할 수 있도록 콘텐츠 기획, 마케팅, 저작권, 홍보·브랜딩 등 국제 교류사업 추진에 필요한 다양한 지원을 하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어깨동무, 새소년, 소년중앙에 만화보다 중요했던 것은…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500127</guid>
      <pubDate>2023-05-15T15:03:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515150317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432642 --&gt;1970~80년대에 10대 시절을 보낸 사람이라면 어깨동무, 새소년, 소년중앙 같은 잡지들을 기억할 것이다. 많은 사람이 세 잡지를 이야기하면 만화를 떠올리는 경우가 많지만 세 잡지는 현대 어린이잡지의 시발점이자 ‘과학 입국’이라는 시대정신을 담고 있다. 그에 앞서 1960년대 중반에 창간돼 1995년까지 발간됐던 ‘학생과학’은 청소년 과학 전문잡지로 최근 한국 문학에서 새롭게 붐이 일고 있는 SF 장르의 맹아이다.&lt;br&gt;이런 내용은 한국아동청소년문학학회가 최근 발간한 대중 학술서 ‘100개의 키워드로 읽는 한국 아동청소년문학’(창비)에 담겼다. 이 책은 1923년 5월 1일 ‘어린이 해방선언’ 100주년을 기념해 한국 아동청소년문학 100년사를 개괄하기 위해 기획된 것이다. 학회는 편찬위원회를 구성해 한국 아동청소년문학 초기부터 현재까지 역사적 전개 과정과 특징을 잘 드러낼 수 있는 키워드 100개를 선정한 뒤 57명의 연구자를 모아 관련 정보를 정확하고 압축적으로 집필했다고 밝혔다. 주제어 사전 형식으로 돼 있기 때문에 전문 연구자는 물론 일반인도 편하게 읽을 수 있도록 했다는 것이다.&lt;br&gt;학생과학은 정부의 과학 진흥정책과 맞물려 학생 청소년들에게 과학교육을 장려하고 관련 지식을 익히는데 중요한 부분을 차지한 것으로 평가받고 있다. 특히 학생과학에 실린 과학소설들은 ‘한국과학소설(SF) 전집’으로 간행돼 번역 위주였던 과학소설의 틈바구니에서 드문 창작 과학소설전집으로 한국 SF 개척자 역할을 했다. 과학소설뿐만 아니라 ‘원폭소년 아톰’, ‘5만 마력 차돌박사’ ‘원자인간’ 같은 공상과학 만화도 인기를 끌었다. ‘원폭소년 아톰’은 일본 만화 ‘철완 아톰’을 번역한 것이었다.&lt;!-- 그림 1432643 --&gt;또 1970년대에 등장한 어린이 종합잡지 새소년, 어깨동무, 소년중앙은 독자 구매력을 높이는 요인은 만화가 절대적이었다. 길창덕, 신문수, 윤승운, 이정문 등은 1970~80년대 명랑만화 붐을 이끈 화백이었다. 이원복의 ‘시관이와 병호의 모험’은 2000년대 이후 학습만화로 재창조된 ‘먼 나라 이웃 나라’의 모태가 되기도 했다. 그렇지만 이들 잡지 모두 과학 기술과 잡학 지식 꼭지가 중요하게 다뤄져 학생과학 독자층보다 어린 독자들에게 과학의 중요성을 알리는 통로 역할을 했다.&lt;!-- 그림 1432644 --&gt;2000년대 들어서는 성장을 모티브로 하는 아동문학과 역사적 사실을 바탕으로 창작한 역사 동화가 인기를 끌었다. 창작동화를 읽는 초등학생 시절을 넘어 자기 삶과 동떨어진 고전을 읽기 시작해야 하는 중학생 이상의 독자들을 위한 청소년소설, 영어덜트 문학도 등장하기 시작했다. 이런 분위기는 2002년 사계절문학상을 시작으로 다양한 청소년문학상이 제정됐기 때문이다. 또 현대 사회 청소년들이 겪는 일을 진지하게 풀어 놓던 청소년 문학을 명랑소설로 바꿔 놓은 것은 2008년 나온 소설 ‘완득이’ 부터라는 분석도 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자들은 “이번 책은 우리만의 아동청소년문학의 과거와 현재를 진단한 것으로 연구, 비평, 출판, 창작, 교육 영역에서 두루 통용되는 기본 개념과 용어 재정비에 도움을 줄 것으로 기대한다”라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 입셀과 ‘인공적혈구’ 공동개발… “줄기세포 기술로 국가 혈액 공급 안정화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119301099/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119301099/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119301069.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 국내 줄기세포 연구업체 ‘입셀’고 혈액 분야 공동연구를 이어간다.  대웅제약은 국내 유도만능줄기세포 연구기업 입셀과 ‘인공적혈구’ 개발을 위한 공동연구개발 협약을 맺었다고 15일 밝혔다.  인공적혈구는 혈액 내에서 세포에 산소를 배달하는 역할을 하는 적혈구의 기능을 대체한 물질이다. 최근 코로나19 등 다양한 감염질환의 발생과 저출산·고령화 등에 따라 혈액수급 불균형이 커지고 있고 이로 인해 헌혈에만 의존하는 기존 혈액 공급 시스템이 한계에 도달할 것으로 전망되는 상황이다. 국가 차원의 안정적인 혈액 공급을 위한 인공적혈구와 인공혈소판 등 대안 마련이 시급해지고 있는 실정이다.  대웅제약과 입셀은 협약에 따라 인공적혈구 세포주 및 공정 개발을 위한 협력체계를 구축해 나간다는 계획이다. ‘인간 유도만능줄기세포(hiPSC, human induced Pluripotent Stem Cells)’를 이용해 인공적혈구 개발에 대한 원천기술 확보 및 생산기술 고도화를 위한 공동연구를 진행할 예정이다. hi</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조계종 성파 대종사 봉축 법어 “자비의 등불로 상처 입은 사람 위로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500144</guid>
      <pubDate>2023-05-15T15:38:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515153801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432669 --&gt;오는 27일 부처님오신날을 앞두고 대한불교조계종 종정 중봉 성파 대종사가 ‘회심’(回心)과 ‘하심’(下心)을 강조했다.&lt;br&gt;15일 봉축 법어를 발표한 성파 대종사는 “세상 고통은 사랑과 자비의 헌신 없이는 줄어들지 않고 중생의 고통을 제 몸에 담는 비원 없이는 구제되지 않는다”면서 “우리의 마음속에 있는 대비의 한 생각이 세상을 변화시키고 인생을 바꾸게 한다”고 전했다.&lt;br&gt;성파 대종사는 “날마다 미워하고 다투며 얼굴을 붉히는 이웃이 부처 될 사람”이라며 “오늘 우리가 밝힌 자비의 등불은 좌절의 상처를 입는 사람들을 위로하고 오만해진 사람들에게는 회심의 눈을 뜨고 자기를 낮추게 하는 하심의 등불”이라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불교계는 부처님오신날을 맞아 오는 20일 약 5만명이 참가하는 대규모 연등 행렬을 계획하고 있다. 서울 동대문에서 조계사까지 참가자 1인당 연등을 2개씩 소지해 연등 10만개를 동원한 행렬이 될 전망이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당건강, 암 환자 위한 영양식품 ‘닥터케어 캔서코치’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119302068/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119302068/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119302032.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강은 15일 암 환자용 영양조제식품인 ‘닥터케어 캔서코츠(Dr.Care Cancer Coach)’를 출시하고 본격적인 판매에 들어간다고 밝혔다.  이 제품은 종근당건강이 만든 특수의료용도식품 첫 제품이다. 암 환자에게 필요한 열량과 영양성분을 공급하는데 초점을 맞춰 개발됐다. 모든 치료 단계(암 진단 후, 치료 중, 치료 후)에서 영양부족을 최소화하고 회복에 도움을 줄 수 있도록 영양소가 설계됐다고 한다. 특히 대한암협회 의학전문가들이 영양소 설계에 참여했다. 비타민과 미네랄 총 26종과 암환자 회복에 도움을 주는 비타민D, B12, B6, 단백질 등을 담아 암환자를 위한 영양 밸런스를 맞췄다고 설명했다. 이를 통해 작년 6월 식품의약품안전처가 고시한 ‘암환자용 영양조제식품’ 기준을 충족한다고 종근당건강 측은 전했다. 섭취 편의도 고려했다고 한다. 두유처럼 부드럽고 간편하게 섭취할 수 있도록 만들어졌다고 소개했다.  종근당건강 관계자는 “닥터케어 캔서코치는 식욕 부진과 식이장애 등 영양 섭취에 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품 ‘NASH 혁신신약’, 美서 임상 지속 권고… “유효성·안전성 긍정 평가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119303290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119303290/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119303271.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 독자 개발 중인 비알코올성지방간염(NASH) 치료 혁신신약 ‘랩스트리플아고니스트(LAPSTripleAgonist)’가 미국에서 효능과 안전성에 대해 긍정적인 평가를 받았다.  한미약품에 따르면 미국 식품의약국(FDA)의 독립적데이터모니터링위원회(IDMC, Independent Data Monitoring Committee)가 랩스트리플아고니스트의 글로벌 임상 2상을 계획 변경 없이 지속 진행하라는 권고를 내렸다.   이번 권고는 안전성 프로파일을 토대로 결정했던 과거 3차례 권고에서 한걸음 나아간 것이라고 한미약품을 평가했다. 현행 글로벌 임상 2상의 유효성을 추가로 평가한 중간분석 결과를 바탕으로 내린 권고라는 점에서 의미가 크다고 강조했다.  이번 IDMC 권고는 당초 안전성 평가와 더불어 현재 임상 진행 중인 3개 용량 중 유효성 측면에서 무용하다고 판단될 수 있는 용량군을 제외하는 것이 목적이었다. 하지만 중간결과에서 무용성(futility) 기준에 들어가는 용량군이 없는 것으로 확인됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위암 환자라면 남성은 혈당, 여성은 ‘이 수치’ 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119296895/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119296895/2</guid>
      <pubDate>2023-05-15T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119296965.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 남성 위암 환자는 당뇨·고중성지방혈증 관리를, 여성 위암 환자는 총콜레스테롤을 낮추기 위해 노력해야 한다는 연구 결과가 나왔다. 전북대 식품영양학과 김숙배 교수팀은 2016∼2018년 국민건강영양조사에 참여한 40세 이상 위암 환자 122명(남 75명, 여 47명)을 대상으로 이들의 성별 영양 섭취 차이 등을 분석했다.그 결과, 위암 환자의 당뇨병 유병률은 남성이 27.5%, 여성 12.3%였다. 고중성지방혈증 유병률은 남성(15.7%)이 여성(3.7%)보다 약 4배 높았다. 좋은 콜레스테롤인 고밀도(HDL) 콜레스테롤 수치가 낮은 남성 환자의 비율은 24.8%로, 여성 환자(9.2%)의  약 2.7배였다. 영양 불량 상태를 암시하는 헤마토크리트 수치는 ‘낮음’이 남성 40.1%, 여성 80.8%였다. 헤마토크리트는 헤모글로빈과 함께 빈혈 관련 영양 불량 지표다. 이는 여성 위암 환자의 빈혈·영양 불량 발생 위험이 크다는 것을 의미한다. 김 교수팀은 논문에서 “공복혈당·혈중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기상청에 물었다…“올해 7월, 한 달 내내 비 오나요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500178</guid>
      <pubDate>2023-05-15T17:13:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515171326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432723 --&gt;오는 7월 서울에 사흘을 제외하고 매일 비가 내린다는 비공식 날씨 예보가 온라인상에 확산한 가운데 기상청은 “가능성이 희박하다”고 분석했다.&lt;br&gt;최근 트위터, 온라인 커뮤니티 등에는 ‘7월 서울 날씨 예보’가 담긴 화면 캡처 이미지가 게재됐다. 해당 이미지는 마이크로소프트사(MS)가 과거 평균 데이터를 기반으로 제공하는 월별 날씨 예보다.&lt;br&gt;이미지에 담긴 날씨를 살펴보면 7월 기준 서울에는 7일, 20일, 26일 등 사흘을 제외하고 모두 비가 예보됐다. 8월도 마찬가지다. 17일과 31일을 빼고는 대부분 60% 이상 비가 내릴 확률이 있다고 안내됐다. 7월과 8월 모두 ‘화창한 날’은 오직 하루에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울뿐만 아니라 인천, 경기 등 수도권에도 비가 내릴 가능성이 큰 것으로 마이크로소프트사 날씨는 예보했다. 특히 인천은 7월 중 화창한 날이 0일이었다. 경기 남부는 강수일수가 28일, 북부는 22일이라고 각각 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 기상청 “비 예측 가능 기간은 최대 2주”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기상청에서는 이러한 예보가 적중할 확률은 높지 않을 것으로 보고 있다. 현대 과학기술로 언제 비가 올지 예측할 수 있는 기간은 최대 2주 정도라는 게 기상청의 설명이다. 물리과정 등 초기에는 미세했던 오차들이 시간이 지날수록 커지기 때문이다.&lt;br&gt;우진규 기상청 통보관은 연합뉴스TV에 “단순히 계산에 의해서 표출될 수는 있다”며 “한 달, 두 달 후라고 하는 건 수치모델을 수행하기 위한 실황값(관측값)이 없다는 얘기다. 어떤 모험적인 시도라고 봐야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;박선기 이화여대 기후·에너지시스템공학과 교수는 “2주 이후는 중기 예보보단 계절 예측으로 넘어가야 한다”며 “우리가 일반적으로 생활이나 일기예보에 활용하는 의미에선 10~14일 정도를 넘어가면 별로 의미가 없다”고 연합뉴스TV에 말했다.&lt;br&gt;해당 날씨 제공 홈페이지에서도 ‘정확한 날씨 예보 정보는 10일 이내로 참고하라’는 문구가 적혀 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품 롤베돈, 美 시장 안착… 전 분기 대비 매출 54%↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119303997/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230515/119303997/1</guid>
      <pubDate>2023-05-15T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/15/119303992.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 미국에서 판매 중인 호중구감소증 치료 바이오신약 ‘롤베돈’이 올해 1분기 200억 원대 매출을 기록하면서 현지 시장에 성공적으로 안착했다고 15일 밝혔다.  한미약품 미국 파트너업체 스펙트럼은 1분기 실적 발표를 통해 롤베돈이 전 분기 대비 54% 성장한 1560만 달러(약 206억 원)의 매출을 기록했다고 발표했다. 실적 호조는 우수한 효능과 함께 유통망 확충이 긍정적인 영향을 미쳤다는 분석이다. 현지 롤베돈 판매 및 유통망은 작년 4분기 약 70곳에서 올해 1분기 172곳으로 크게 증가했다. 또한 미국 공공보험 환급대상 의약품 목록에 등재되면서 보다 안정적인 처방 여건이 조성되기도 했다.  한편 스펙트럼은 이번 실적 발표에서 디지털플랫폼을 활용해 차별화된 제품을 공급하는 비대면 세일즈 마케팅 전문 제약 업체 ‘어썰티오(Assertio)’와 합병계약을 체결했다고 전했다. 관련 합병 절차는 오는 3분기까지 진행될 예정이라고 한다.  톰 리가(Tom Riga) 스펙트럼 사장은 “스펙트럼의 상업적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통음악의 색다른 변신… 경기시나위오케스트라 ‘역의 음향’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500179</guid>
      <pubDate>2023-05-15T17:14:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515171336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432724 --&gt;고정된 틀을 벗어난 전통음악이 색다른 매력을 뽐내며 관객들과 만났다. 전통음악하면 으레 기대하게 되는 정서와 연주법에서 벗어난 자유분방함은 전통의 현대화가 무엇인지 제대로 보여 줬다.&lt;br&gt;경기시나위오케스트라는 지난 13일 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 ‘역(易)의 음향’을 선보였다. 역은 ‘바꾸다’는 뜻을 지닌 한자로 경기시나위오케스트라는 전통음악을 신선하게 변주한 무대를 꾸몄다. 전통음악의 고유한 창작음악 개념인 시나위 정신을 표방하는 단체답게 이날 선보인 모든 곡이 단원들이 공동 창작한 음악들로 구성됐다.&lt;br&gt;총 4개의 프로그램 중 첫 번째 무대인 ‘27개의 파랑’은 국제박영희작곡상 대상 수상 경력의 이예진 작곡가와 프랑스에서 즉흥음악을 공부한 대금연주자 송지윤의 주도로 27인의 연주자가 함께했다. 각양각색 소리의 물결이 역동적인 에너지를 만들어 어우러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 번째 ‘시나위브리콜라주’는 경기시나위오케스트라의 예술감독인 원일과 미국 뉴잉글랜드 음악원 즉흥음악 교수인 가야금 연주자 김도연이 리더로 참여했다. 즉흥이 주제가 된 ‘시나위브리콜라주’는 예술가들의 자유로운 상상력이 무한히 확장해 새로운 조화를 만들어낸 모습이었다. 익숙한 것들을 재배치함으로써 서로 이질적인 요소들이 어떤 균형을 이룬듯했다.&lt;!-- 그림 1432725 --&gt;원일은 “90%가 즉흥”이라며 “멋진 연주로 한국의 자랑이 되겠다”고 설명했다. 김도연은 “지휘즉흥은 선생님들의 아이디어를 요리할 뿐”이라며 “앞으로의 무한한 가능성을 보여 줬다. 많은 격려와 사랑 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;세 번째 무대 ‘호호훗’은 경기시나위오케스트라 부지휘자 장태평과 단원들, 한국대중음악상 최우수 재즈크로스오버 음반상을 받은 즉흥음악 연주자이자 첼리스트인 지박이 함께했다. ‘호호훗’은 농악에서 ‘호호’ 구호가 들어가는 마당 ‘호호굿’과 흥미로운 일을 경험할 때 내는 감탄사 ‘훗’을 더한 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전통음악하면 빠질 수 없는 풍물소리가 관객들을 익숙한 세계로 초대하며 어깨를 들썩이게 했다. 여기에 클래식 음악 소리까지 더해져 동서양이 조화롭게 만났다. 융합이라고 하면 어렵고 무겁게 다가올 수 있음에도 ‘호호훗’은 잘 이해하지 못하더라도 듣는 재미를 줬다.&lt;!-- 그림 1432726 --&gt;마지막 무대 ‘합생’(合生)은 20세기 철학자 화이트헤드의 철학에서 아이디어를 차용한 무대다. ‘함께 해야 발생한다’는 뜻으로 경기시나위오케스트라 전 단원이 어우러져 70명의 즉흥 음악 연주가 펼쳐졌다. 대규모 무대에서 각 연주자의 즉흥성과 연주력이 뒷받침되면서 ‘합생’의 의미를 음악적으로 풀어냈다.&lt;br&gt;‘역의 음향’은 지금과 같은 악보가 없던 시절 사람들만의 호흡으로 소리를 만들어냈던 전통음악의 원형에 현대적인 감각을 입힌 무대였다. 경기시나위오케스트라의 관계자가 “악보와 지휘자만 보고 연주하는데 익숙했던 단원들이 즉흥과 창작으로 음악을 만들어야 한다는 것에 부담을 가졌었다. 워크숍과 연습 과정에서 점점 재미를 느끼고 어느덧 몰두하는 단원들을 보며 단원들에게도 의미 있는 공연이 될 것 같다”고 말한 것처럼 ‘역의 음향’은 단원들과 관객들 모두에게 의미 있는 공연으로 다가왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“30년간 군에 봉사했는데…이런 기분을 아시나요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230515500222</guid>
      <pubDate>2023-05-15T21:34:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515213445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432850 --&gt;30년간 복무를 하고 명예전역한 군 간부가 장기복무자에 대한 예우로 탄식하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;군 관련 제보 채널인 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다’(육대전)에는 15일 “여러분들은 이런 기분을 아시나요”라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;자신을 30년 군 생활을 마치고 전역한 간부라고 소개한 A씨는 말하기조차 민망한 일이 있었다고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 글에 따르면 A씨는 전역하기 전 사단 인사참모부 상전 장교에게서 대통령 포장증을 수령하라며 ‘수령 날짜와 시간 등을 알려주면 출입절차를 해주겠다’라는 문자메시지가 왔다고 한다.&lt;br&gt;행정자치부 정부포상업무지침에 따르면 33년 이상 군에서 복무한 사람에겐 보국훈장, 30년 이상 33년 미만은 보국포장, 28년 이상 30년 미만은 대통령 표창, 25년 이상 28년 미만은 국무총리 표창이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 30년 복무를 한 관계로 ‘보국 포장’ 수상 대상자다. 전역 시 계급을 밝히진 않았지만 부사관이었을 경우 최소한 상사 이상(상사, 원사 등)의 계급에서 전역을 했을 것으로 보인다.&lt;br&gt;A씨는 “(상전 장교에게) 받으러 가면 누가 주냐고 묻자 ‘상전 장교(대위)가 건네준다’고 하더라”며 “대통령 포장인데 적어도 사단장 행사 정도에서 수여를 해야 하는 게 아닐까”라고 허탈해했다. 이와 함께 자신이 받은 보국포장 사진을 올렸다.&lt;br&gt;A씨는 “대통령 포장을 받으려고 군 생활 30년 한 건 아니지만 그래도 예우는 있어야 하지 않나”라며 “국가를 위해 복무한 30년의 군 생활이 후회스럽다”고 적었다.&lt;br&gt;자신을 전직 군 간부라고 소개한 한 네티즌은 “우리 부대는 주임원사 근속 30주년 기념식 당시 가족들, 대대장 연대장 사단장 군단장까지 와서 대대 운동장에서 사열하고 축하해 줬다”며 “저건 사단장이 장기복무자를 존중해 주지 못한 경우다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고지혈증에 좋은 ‘통곡물 시리얼’[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119308518/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119308518/1</guid>
      <pubDate>2023-05-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119304570.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식사로 밥 대신 누룽지나 미숫가루, 현미떡을 먹는 이들이 많다. 이렇게 식사를 하면 소식을 하는 데다 모두 자연식이라 건강에 무조건 좋을 것만 같다. 하지만 누룽지와 현미떡은 혈당지수가 높은 편이다. 미숫가루도 꿀을 타 먹는 경우가 많아서 당뇨 환자는 주의가 필요하다. 필자는 매일 아침 간편식으로 통곡물 시리얼을 먹는다. 커피콩을 로스팅하듯이 현미 귀리 통밀 렌틸콩 병아리콩 등을 볶아서 혼합한 통곡물 시리얼을 만들어 먹는다. 통곡물은 섬유질이 풍부하고 정제 탄수화물이 아니어서 혈당을 천천히 올린다. 또 현미 외에도 각종 콩 종류가 많아서 단백질 섭취량을 늘리기에도 좋다. 곡류를 불렸다가 찌고 볶는 과정에서 소화불량을 유발하는 피틴산도 어느 정도 제거돼 소화 흡수도 잘된다. 게다가 맛도 좋다. 요리법은 이렇다. 약콩이나 병아리콩 같은 콩 종류는 따로 갈아서 밀폐 용기에 보관한다. 그리고 종이컵 3분의 1 또는 2분의 1컵 분량의 통곡물과 콩을 그릇에 담고 귀리우유를 부어 10분 정도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20세 트롬보니스트, 프라하에 ‘우뚝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516020003</guid>
      <pubDate>2023-05-16T03:38:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/16/SSC_20230516033837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432892 --&gt;트롬보니스트 서주현(20)이 14일(현지시간) 체코 프라하에서 폐막한 제74회 프라하 봄 국제 음악 콩쿠르 트롬본 부문에서 2위를 차지했다고 금호문화재단이 15일 밝혔다.&lt;br&gt;33명 중 3명이 진출한 결선 무대에 오른 서주현은 프라하 스메타나 홀에서 프라하 필하모니아와 페르디난드 다비드 ‘트롬본과 오케스트라를 위한 콘체르티노 E플랫 장조, Op.4’, 주라이 필라스 ‘트롬본과 오케스트라를 위한 협주곡 돈 키오테나 자화상’을 협연했다. 준우승 상금은 15만 코루나(약 931만원)다. 1위는 포르투갈의 노바 곤살루, 3위는 네덜란드의 팀 아우에얀에게 돌아갔다.&lt;br&gt;프라하 봄 국제 음악 콩쿠르는 1947년 프라하 봄 국제 음악 페스티벌의 일환으로 처음 개최됐다. 만 30세 이하 젊은 음악인을 대상으로 진행되며 매년 서로 다른 두 개의 악기 부문을 번갈아 가며 개최한다. 올해는 비올라와 트롬본 부문으로 진행됐다. 비올라는 처음, 트롬본은 12년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날에는 비올리스트 신경식(25)이 비올라 부문 결선에서 2위와 게바 음악 특별상을 수상했다. 신경식은 2위 상금 15만 코루나와 특별상 부상으로 게바 악기 케이스를 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학생과학·새소년·어깨동무…그시절의 꿀잼! 알·쓸·신·잡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516022001</guid>
      <pubDate>2023-05-16T03:38:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/16/SSC_20230516033847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432898 --&gt;1970~80년대에 10대 시절을 보낸 사람이라면 ‘어깨동무’, ‘새소년’, ‘소년중앙’ 같은 잡지들을 기억할 것이다. 많은 사람이 세 잡지를 이야기하면 만화부터 떠올리겠지만 원래 이들은 현대 어린이잡지의 시발점이자 ‘과학 입국’이라는 시대정신을 담고 있다. 그에 앞서 1960년대 중반에 창간돼 1995년까지 발간됐던 ‘학생과학’은 청소년 과학 전문잡지로 최근 한국 문학에서 새롭게 붐이 일고 있는 SF 장르의 맹아다.&lt;br&gt;이런 내용은 한국아동청소년문학학회가 최근 발간한 대중 학술서 ‘100개의 키워드로 읽는 한국 아동청소년문학’(창비)에 담겼다. 책은 1923년 5월 1일 ‘어린이 해방선언’ 100주년을 기념해 한국 아동청소년문학 100년사를 개괄하기 위해 기획된 것이다. 학회는 편찬위원회를 구성해 한국 아동청소년문학 초기부터 현재까지 역사적 전개 과정과 특징을 잘 드러낼 수 있는 키워드 100개를 선정했다. 예를 들어 1950년대는 교훈주의와 명랑소설, 1970년대는 권정생과 어린이잡지, 1990년대는 겨레아동문학연구회와 어린이도서연구회, 2000년대 이후는 판타지, 마당을 나온 암탉, 세월호 등이 눈에 띄는 키워드다.&lt;br&gt;‘학생과학’은 정부의 과학 진흥정책과 맞물려 청소년들에게 과학교육을 장려하고 관련 지식을 익히는 데 중요한 부분을 차지한 것으로 평가받고 있다. 특히 ‘학생과학’에 실린 과학소설들은 ‘한국과학소설(SF) 전집’으로 간행됐다. 번역 위주였던 과학소설 틈바구니에서 드문 창작 과학소설전집으로 한국 SF 개척자 역할을 했다. 과학소설뿐만 아니라 ‘원폭소년 아톰’, ‘5만 마력 차돌박사’, ‘원자인간’ 같은 공상과학 만화도 인기를 끌었다. ‘원폭소년 아톰’은 일본 만화 ‘철완 아톰’을 번역한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1970년대에 등장한 어린이 종합잡지 ‘새소년’, ‘어깨동무’, ‘소년중앙’은 만화로써 독자 구매력을 높였다. 길창덕, 신문수, 윤승운, 이정문 등은 1980년대까지 명랑만화 붐을 이끌었고 이원복의 ‘시관이와 병호의 모험’은 2000년대 이후 학습만화로 재창조된 ‘먼 나라 이웃 나라’의 모태가 됐다. 이들 잡지 모두 과학과 잡학 지식 꼭지가 중요하게 다뤄져 어린 독자들에게 과학의 중요성을 알리는 통로 역할을 했다.&lt;br&gt;2000년대 들어서는 성장을 모티브로 하는 아동문학과 역사적 사실을 바탕으로 창작한 역사 동화가 인기를 끌었다. 창작동화를 읽는 초등학생 시절을 넘어 자기 삶과 동떨어진 고전을 읽기 시작해야 하는 중학생 이상의 독자들을 위한 청소년소설, 영어덜트 문학도 등장하기 시작했다. 이런 분위기는 2002년 사계절문학상을 시작으로 다양한 청소년문학상이 제정됐기 때문이다. 또 현대사회 청소년들이 겪는 일을 진지하게 풀어 놓던 청소년 문학을 명랑소설로 바꿔 놓은 것은 2008년 나온 소설 ‘완득이’부터라는 분석도 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자들은 “이 책은 다른 문학사전이나 외국의 아동문학 자료에서는 찾을 수 없는 한국 아동청소년문학에 관한 지식과 정보를 압축적으로 제공한다는 점에서 특별하다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재단장 끝낸 호암미술관 첫 전시로 18일부터 김환기 회고전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516020006</guid>
      <pubDate>2023-05-16T03:38:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/16/SSC_20230516033840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432899 --&gt;15일 경기 용인시 호암미술관에서 열린 김환기 회고전 ‘한 점 하늘 김환기’ 기자간담회에 참석자들이 전시를 둘러보고 있다. 삼성문화재단이 운영하는 호암미술관은 재단장을 끝낸 뒤 첫 전시로 김환기(1913~1974) 화백의 40년 예술세계 전반을 살피는 회고전을 준비했다. 전시는 오는 18일부터 9월 10일까지 이어진다.&lt;br&gt;환기재단·환기미술관 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘괴물’ ‘디 올드 오크’… 칸 찾은 ‘칸의 남자들’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516022002</guid>
      <pubDate>2023-05-16T03:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515081823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432414 --&gt;16일(현지시간)부터 오는 27일까지 프랑스 남부 칸에서 제76회 칸국제영화제가 열린다. 올해는 ‘칸의 단골’로 꼽히는 감독들이 대거 초청됐다. 경쟁 부문에 진출한 21편 가운데 칸영화제 최고상인 황금종려상을 수상한 감독들의 작품이 다섯 편이다.&lt;br&gt;가장 눈에 띄는 영화는 고레에다 히로카즈 감독의 ‘괴물’(Monster)이다. 그는 앞서 ‘어느 가족’(2018)으로 황금종려상을, ‘그렇게 아버지가 된다’(2013)로 심사위원상을 받았다. 지난해 한국 영화 ‘브로커’로 주연 배우 송강호에게 한국 최초 남우주연상을 안기기도 했다.&lt;br&gt;고레에다 감독이 5년 만에 선보이는 일본 영화 ‘괴물’은 갑작스레 이상한 행동을 하게 된 남자아이와 그의 어머니, 선생님에 관한 이야기다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국을 대표하는 거장 켄 로치 감독은 ‘디 올드 오크’(The Old Oak)로 열다섯 번째 칸영화제 경쟁 부문 초청을 받았다. ‘보리밭을 흔드는 바람’(2006), ‘나, 다니엘 블레이크’(2016)로 황금종려상을 두 차례 받고 심사위원상을 세 번 받은 대표적인 ‘칸의 남자’다. 87세의 나이에 내놓은 ‘디 올드 오크’는 쇠락한 광산 도시의 술집 주인과 시리아 난민의 우정을 그렸다.&lt;br&gt;2001년 ‘아들의 방’으로 이탈리아인으로는 23년 만에 황금종려상을 받은 난니 모레티 감독은 ‘어 브라이터 투모로’(A Brighter Tomorrow)를 들고 칸을 찾는다. 1984년 ‘파리, 텍사스’와 2014년 ‘윈터 슬립’으로 각각 황금종려상 트로피를 가져간 독일의 빔 벤더스 감독과 튀르키예의 누리 빌게 제일란 감독이 신작으로 경쟁 부문에서 경합한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 경쟁 부문 초청 리스트에 한국 작품은 없다. 주목할 만한 시선 부문에 초청된 김창훈 감독의 장편 데뷔작 ‘화란’은 지옥 같은 현실에서 벗어나고 싶은 소년 연규(홍사빈 분)가 조직의 중간 보스 치건(송중기)을 만나 어둠의 세계에 발을 들인다는 누아르다. 비평가주간에 진출한 유재선 감독의 ‘잠’은 잠드는 순간 끔찍한 공포를 겪는 남편 현수(이선균)와 아내 수진(정유미)의 이야기다.&lt;br&gt;이들 작품은 가장 뛰어난 신인 감독에게 주어지는 황금카메라상 부문에서 수상이 기대된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뒤집힌 크루즈, 뒤집힌 계층… 파격 결말은 덤[영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516022003</guid>
      <pubDate>2023-05-16T03:38:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515104426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432477 --&gt;호화 크루즈가 난파하고 8명이 무인도에 표류된다. 금방 올 줄 알았던 구조선은 오질 않고, 슬슬 배가 고파진다. 물고기를 잡아 요리할 줄 아는 사람은 한 명뿐. 그는 음식을 나눠주며 말한다. “여기선 내가 ‘캡틴’입니다. 자, 내가 누구라고요?”&lt;br&gt;17일 개봉하는 영화 ‘슬픔의 삼각형’은 호화 크루즈 전복을 통해 사회 속 계급을 통렬하게 부순다. 지난해 칸국제영화제 최고상인 황금종려상을 받은 작품이다. ‘슬픔의 삼각형’은 미간을 한껏 찡그린 표정을 가리킨다.&lt;br&gt;프롤로그에는 여성 모델에 비해 3분의1 정도의 돈밖에 받지 못하는 남성 모델이 등장한다. 동성 연애자들의 성희롱에 시달리는 이들에겐 슬픔의 삼각형이 서려 있다. 이어지는 첫 번째 장 ‘칼과 야야’는 유명 여성 모델 야야(샬비 딘)와 남자친구 칼(해리스 디킨슨)의 이야기다. 야야보다 수입이 훨씬 적은 칼이 데이트 비용을 주로 내면서 생기는 갈등을 그린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 번째 장 ‘요트’는 이들 커플이 협찬으로 호화 유람선에 승선하면서 만난 부자들의 속물근성을 들춘다. 이들은 승무원들을 편하게 해 준다며 되레 곤란하게 만들고, 잘난 척하지만 사실 별것 없는 이들이다. “돈만 된다면 수류탄이 어디에서 터지든 상관없다”고 말하는 등 도덕의식도 결여됐다.&lt;br&gt;하이라이트인 세 번째 장 ‘섬’은 배가 전복한 이후 섬에 난파된 이들을 보여 준다. 기존 질서가 무너지고 새로운 질서가 만들어지는 과정, 특히 생존을 위해 자존심을 버린 주인공 칼을 통해 인간의 밑바닥을 드러낸다. 젠더, 인종, 계층 등을 사정없이 비꼬는 블랙코미디에는 칸영화제가 좋아할 요소가 모두 들어 있다. 연출과 각본을 맡은 루벤 외스틀룬드 감독은 2017년 ‘더 스퀘어’로 칸영화제 황금종려상을 받은 이후 이번 영화로 최고상을 2회 수상한 감독에 아홉 번째로 이름을 올렸다. 탁월한 연출, 맛깔스러운 대사 덕에 짧지 않은 상영 시간이 순식간에 지나간다. 여기에 관객의 뒤통수를 후려칠 파격적인 결말까지 준비했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;배급사 측은 이 영화가 ‘올해 가장 웃긴 영화’라고 홍보했지만 포복절도하게 만드는 장면은 그다지 많지 않다. 다만 처음부터 끝까지 떠나지 않는 건 씁쓸한 웃음이다. 147분. 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뉴미디어 총아’ 바이스 파산보호 신청…7조원 그룹이 3000억으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500006</guid>
      <pubDate>2023-05-16T05:07:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/16/SSC_20230516050728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432910 --&gt;지난 1994년 캐나다에서 비주류 잡지로 출발한 바이스는 젊은 세대의 눈을 사로잡는 파격적이고 선정적인 콘텐츠로 2010년대 전후 급성장했다. 지난 2013년 옛 농구 스타 데니스 로드먼이 북한을 방문했을 때 바이스가 동행 취재하자 세상 사람들은 깜짝 놀랐다.&lt;br&gt;바이스 뉴스, 바이스 TV, 바이스 스튜디오, 펄스 필름, 리파이너리29 등 다양한 미디어 계열사를 거느려 한때 ‘뉴미디어의 총아’로 불렸던 바이스 미디어 그룹이 15일(현지시간) 뉴욕 남부연방파산법원에 파산법 11조(챕터11)에 따른 파산보호 신청서를 냈다. 이날의 조치는 바이스 미디어의 매각을 위한 조치라고 회사 측은 설명했다. 신청 직후 포트리스 인베스트먼트, 소로스 펀드, 먼로 캐피털 등으로 구성된 채권자 컨소시엄이 2억 2500만달러(약 3000억원)에 인수하겠다고 제안했다.&lt;br&gt;이 인수 가격은 한때 57억 달러(약 7조 6000억원)로 평가됐던 바이스 미디어의 전성기 기업 가치와 비교하면 4%에도 못 미친다. 파산보호 신청서에 바이스의 자산 가치는 5억 달러에서 10억 달러 사이로 평가된다고 기재돼 있다. 채권자 컨소시엄은 매각 과정 중에도 바이스 미디어가 정상 운영될 수 있도록 2000만달러의 현금을 제공하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인수 절차에는 다른 경쟁자가 뛰어들 수 있다. 더 좋은 조건을 제시하는 인수자가 나타나지 않으면 바이스 미디어의 인수 금액으로 확정된다.&lt;br&gt;바이스 미디어의 공동 최고경영자(CEO)인 브루스 딕슨과 호제파 로칸드왈라는 성명을 내고 매각 절차가 두세 달 안에 마무리될 것으로 기대한다며 이번 매각이 “회사의 장기 성장을 도울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 몇 년 동안 재정난에 시달린 바이스 미디어의 매각 결정은 경쟁 온라인 미디어 버즈피드 뉴스가 폐업한 지 한 달도 안 돼 이뤄진 것이어서 더욱 주목된다. 소셜네트워크서비스(SNS)를 기반으로 급성장한 신생 온라인 매체들이 결국 안정적인 수익 창출 모델 마련에 실패했음을 입증했다는 점에서다.&lt;br&gt;버즈피드나 바이스, 최근 대규모 구조조정을 발표한 복스 미디어 등은 페이스북, 인스타그램, 유튜브와 같은 SNS를 통해 젊은 모바일 독자들을 끌어모으는 데까지 성공했으나 정작 돈을 번 것은 온라인 매체들이 아닌 빅테크 기업들이었다고 미국 언론들은 지적했다.&lt;br&gt;뉴욕시 퀸스에서 지역 온라인 매체를 운영하는 미트라 칼리타는 뉴욕타임스(NYT)에 “회사 성장과 독자 확보를 SNS에만 의존한 브랜드는 지속 불가능하다는 사실을 이제 모두가 알게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500007</guid>
      <pubDate>2023-05-16T05:28:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 급한 성미 때문에 되는 일 없고 장애물만 생긴다.&lt;br&gt;48년생 : 결정은 유리하게 날 듯&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 횡재하고 기쁨 있으니 좋구나.&lt;br&gt;72년생 : 재복이 굴러 들어오는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 재물이 욕심부리면 아무것도 못 얻는다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 남을 시기하면 손해만 생긴다.&lt;br&gt;49년생 : 자신의 일은 떠벌이지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람 사귈 때 신중하게 골라 사귀어야 길하다.&lt;br&gt;73년생 : 손해만 있는 날이다.&lt;br&gt;85년생 : 남의 시기에 휘말리기 쉽다.&lt;br&gt;호랑이.&lt;br&gt;38년생 : 많은 사람들이 따라주는 날이다&lt;br&gt;50년생 : 일은 수월하나 이익은 없다.&lt;br&gt;62년생 : 타인과 다투기 쉬운 날이다.&lt;br&gt;74년생 : 너무 뜸 들이면 불리하다.&lt;br&gt;86년생 : 밖으로 나가면 횡재수 있으니 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 열심히 하면 소득이 크다.&lt;br&gt;51년생 : 확실하게 계획을 세워라.&lt;br&gt;63년생 : 새로운 일은 일단 다음으로 미루는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;75년생 : 사업은 활발하게 진행된다.&lt;br&gt;87년생 : 타인과 다투거나 후회를 남기겠으니 말하고 싶은 게 있어도 참아라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 정도를 지키고 마음을 비워라.&lt;br&gt;52년생 : 자신에게 큰 책임 지워진다.&lt;br&gt;64년생 : 안정감 이상 책임을 알고 자중하라.&lt;br&gt;76년생 : 욕심이 손해를 부른다.&lt;br&gt;88년생 : 힘이 들어도 한번 시작한 일은 끝매듭을 지어라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 근심이 없어지고 기쁨 찾아온다.&lt;br&gt;53년생 : 바라던 바가 어렵게 성사된다.&lt;br&gt;65년생 : 이동운이 좋으니 기대해라.&lt;br&gt;77년생 : 미리 서두르면 되던 일도 안되니 현상유지에 힘써라.&lt;br&gt;89년생 : 서둘지 말아야겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 성질부리지 마라&lt;br&gt;54년생 : 상대를 얕보지 마라&lt;br&gt;66년생 : 사치스러운 분위기에 들뜨기 쉬우니 조심하라.&lt;br&gt;78년생 : 정에 얽매이지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 익숙하지 않은 일은 멀리하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 친한 사람을 많이 만들어라.&lt;br&gt;55년생 : 누명 쓸까 두렵다.&lt;br&gt;67년생 : 남의 문제에 관여하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 분위기에 들떠 지나치게 나서 면복이 달아난다.&lt;br&gt;91년생 : 꾸준히 밀고 나가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 행운이 따르는 날이다.&lt;br&gt;56년생 : 몸과 마음이 건강해진다.&lt;br&gt;68년생 : 공든 탑이 무너지지 않게 조심.&lt;br&gt;80년생 : 동쪽에서 이득이 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 도움 주고 욕먹을 수 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자기 분수에 맞게 행동하라.&lt;br&gt;57년생 : 욕심부리다 망신수 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 인간관계에 기쁨이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 주위 사람과 마음을 맞추어라.&lt;br&gt;93년생 : 귀인의 도움이 있으나 실속이 없다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 주관을 가지고 행동하라.&lt;br&gt;58년생 : 몸과 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;70년생 : 작은 소망은 이루어진다.&lt;br&gt;82년생 : 즐거운 데이트 있겠다.&lt;br&gt;94년생 : 부부 화합이 최선임을 깨달아라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 무리하게 일 벌이지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 지적인 리듬이 최고조인 때로 새로운 것에 도전하라.&lt;br&gt;71년생 : 허전함이 감도는 하루가 된다.&lt;br&gt;83년생 : 친한 친구와 시비수 있으니 주의.&lt;br&gt;95년생 : 사람들과 즐겁게 사귀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 테슬라 관련 트윗 멋대로 못 올려…지난해 스톡옵션 13조원↓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500008</guid>
      <pubDate>2023-05-16T05:31:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/16/SSC_20230516053109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432911 --&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 테슬라 경영과 관련된 내용을 트위터에 올릴 때 사내 변호사의 사전 승인을 받도록 한 미국 증권거래위원회(SEC) 지침에 반발하며 항소했으나 또 패소했다.&lt;br&gt;뉴욕 맨해튼 연방 항소법원은 15일(현지시간) 머스크가 SEC와의 2018년 합의를 끝내게 해달라며 법원에 제기한 항소를 기각했다. SEC를 상대로 한 머스크의 소송전은 5년 전 테슬라 상장 폐지 소동에서 시작됐다. 당시 머스크는 테슬라 상장 폐지를 검토하겠다는 트윗을 올렸다가 번복했고, SEC는 시장에 혼란을 초래한 책임을 묻겠다며 머스크를 주식 사기 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;그 뒤 머스크와 테슬라 법인은 도합 4000만달러(약 536억원) 벌금을 냈고, 테슬라 사내 변호사들이 머스크의 트윗 일부를 미리 점검해 비슷한 사안의 재발을 막기로 SEC와 합의했다. 그 뒤 구체화한 합의 내용은 머스크가 테슬라의 생산 관련 수치나 신사업 분야, 재정 상태와 관련한 내용을 트위터에 올릴 때 미리 변호사들의 승인을 받게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 머스크는 2021년 11월 트위터에 자신의 테슬라 지분 10%를 매각할 수 있다는 글과 함께 이에 대한 찬반을 묻는 설문 조사를 벌였고, 그 뒤 일주일간 테슬라 주가는 15% 이상 하락했다.&lt;br&gt;이에 SEC는 머스크가 2018년 합의 사항을 위반했는지 따지는 조사에 착수했고, 머스크는 이 같은 SEC의 조치가 자신의 입에 재갈을 물리고 표현의 자유를 침해한다며 지난해 3월 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 1심 법원은 SEC의 손을 들어줬고, 이날 항소 법원 역시 머스크의 주장을 받아들이지 않았다. 세 명의 판사로 구성된 항소법원 재판부는 양측의 합의와 관련해 SEC의 조사가 단 두 차례밖에 이뤄지지 않았으며, 조사 대상이 된 트위터 게시물은 관련 합의를 위반한 사실이 있다고 지적했다. 이어 SEC의 제한적이고 적절한 조사는 머스크의 합의 규정 준수를 “실질적으로 더 어렵게 만들지 않았다”고 판단했다.&lt;br&gt;아울러 재판부는 2018년 당시 머스크가 스스로 자신의 트윗에 대한 검열을 허락했기 때문에 다시 마음이 바뀌었다고 해서 문제를 제기할 권리는 없다고 못박았다.&lt;br&gt;한편 지난해 테슬라 주가 폭락으로 2000억 달러(약 268조원)에 가까운 자산을 날린 머스크가 스톡옵션에서도 천문학적인 피해를 본 것으로 나타났다. 일간 월스트리트저널(WSJ)은 15일(현지시간) 기업 정보 조사업체 MyLogIQ 자료를 인용해 머스크의 스톡옵션 가치는 지난해 100억 달러(약 13조 4000억원) 급감했다고 보도했다.&lt;br&gt;머스크는 2018년에 23억 달러(약 3조 1000억원)의 스톡옵션을 받았고, 이 스톡옵션의 가치는 지난 2021년 650억 달러(약 87조 1000억 원)에 이르는 것으로 추정됐다.&lt;br&gt;하지만 테슬라 주가가 지난 한 해 65% 폭락하면서 스톡옵션의 가치도 함께 줄어들었다. 지난해 연방준비제도(Fed·연준)의 공격적인 금리 인상과 전기차 수요 둔화로 큰 타격을 입었다. 여기에다 머스크가 지난해 10월 트위터를 인수한 이후 테슬라 경영을 소홀히 한다는 ‘오너 리스크’까지 불거져 테슬라의 낙폭은 더욱 커졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유 없이 피곤한 당신…뜻밖의 원인 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263469</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263469</guid>
      <pubDate>2023-05-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전혀 피곤하지 않은 현대인이 얼마나 될까. 현대인 중 절대다수는 일정 수준의 정신 혹은 육체적 피로감을 느끼며 산다고 봐도 무방할 것이다.문제는 분명한 원인을 알 수 없는 피로감이다. 원인을 정확히 알 수 없으므로, 그때그때의 대증 요법만으로 피로에 대응할 수 밖에 없다. 이러한 피로감이 만성화될 경우, 장기적으론 삶의 반경 자체가 제한될 가능성이 크다. 피로감을 유발하는 의외의 원인 3가지를 알아본다.▲ 수분 부족탈수는 신체 및 인지 기능에도 악영향을 끼친다. 충분한 물을 섭취하지 않은 날이 늘어날수록 피로감 또한 배가 되는 이유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사카모토 류이치 “내 장례에 틀어주오 33곡” [메멘토 모리 4]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230516500018</guid>
      <pubDate>2023-05-16T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/16/SSC_20230516082955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432935 --&gt;&lt;!-- 그림 1432936 --&gt;지난 3월 말 71세를 일기로 세상을 떠난 세계적인 음악인 사카모토 류이치가 자신의 장례식에 써달라고 33곡의 플레이 리스트를 남겼다고 그의 매니지먼트 회사가 밝혔다고 미국 잡지 빌보드 등이 15일(현지시간) 전했다. 그가 남긴 플레이 리스트 분량은 2시간 42분 46초다.&lt;br&gt;고인의 매니지먼트 회사는 “류이치가 자신의 장례에 연주하도록 개인적으로 모아놓은 플레이리스트를 나누고자 한다”며 “그는 정말로 끝까지 음악과 함께 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;고인은 2021년 설암(舌癌) 진단을 받고 힘겹게 투병해 오면서도 자택 스튜디오에서 음악을 만들어 왔다. 지난 1월 마지막 앨범 ‘12’를 발매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 장례에 쓰라고 만든 플레이리스트의 제목은 ‘장례(funeral)’였다. 첫 곡은 11분 17초 분량으로 알바 소토와 협업했던 ‘Haloid Xerrox Copy 3(Paris)’이다.&lt;br&gt;조지 프레드릭 헨델, 요한 세바스찬 바흐, 클로드 드뷔시, 가브리엘 포레, 에릭 사티, 모리스 라벨, 도미니코 스칼라티 등의 클래식 명곡도 포함됐다. 여기에다 엔니오 모리코네. 니노 로타, 다비드 실뱅, 빌 에반스 트리오 같은 대중음악인들의 작품도 포함됐다. 마지막 곡은 로렐 할로의 ‘숨(Breath)’다.&lt;!-- 동영상 29663 --&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wrHvmHHPM-4&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>