<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>천지일보 - 웰빙건강</title>
    <link>https://cdn.newscj.com/rss/gns_S1N16.xml</link>
    <description>천지일보 - 웰빙건강</description>
    <lastBuildDate>2023-11-21T00:10:00.672Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식사 후엔 커피 한 잔?…무심결에 건강 해치는 ‘식후 습관’들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</guid>
      <pubDate>2023-11-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간을 비롯해 사실상 모든 동물의 활동에 필수적인 식사. ‘무엇을 먹느냐’로 사실상 개개인의 건강 상태가 갈린다고 말해도 과언이 아닐 것이다. 사실상 평생 동안 무엇을 먹고, 무엇을 먹지 말아야 할지에 대한 조언을 듣게 되는 이유다.하지만 무엇을 먹을 것인가만 중요한 건 아니다. 식후에 습관적으로 반복하는 특정 행동이 건강을 해칠 수 있어서다. 식후에 지양해야 할 습관 3가지를 알아본다.▲ 커피 마시기식곤증을 쫓고자 식사 직후 커피를 마시는 이들이 많다. 하지만 커피 속 카페인 및 탄닌은 체내 비타민과 미네랄을 흡착해 체외로 배출시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 세 번 양치질, ‘이렇게’ 하면 되레 건강 악영향</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</guid>
      <pubDate>2023-11-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양치는 샤워 만큼이나 개인 위생에서 중요한 부분을 차지하고 있다. 외출할 때마다 개인용 칫솔과 치약을 챙겨 다니는 사람들도 적지 않다. 어쩌다 한 번 점심식사 후 양치를 하지 못했음에도 하루종일 입냄새를 걱정하는 이들도 있다.물론 하루 3번의 양치는 개인 위생 측면에서 매우 중요하다. 다만 양치를 자주하는 것만큼이나 ‘제대로’ 하는 것 또한 중요하다. 잘못된 양치 습관의 누적으로 되려 건강이 악화될 수 있어서다. 부작용을 야기할 수 있는 사소한 양치 습관 3가지를 알아본다.▲ 칫솔에 물 묻히기거품이 뻑뻑하다는 이유로 칫솔에 물을 묻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가오는 연말…평생 숙제 ‘금연’ 성공하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</guid>
      <pubDate>2023-11-11T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨로 인해 연말이 성큼 다가왔음을 체감하는 사람들도 늘고 있다. 연말엔 올해 이루지 못했던 여러 과제들을 되돌아보고 새로이 각오를 다지게 된다. 그 중 가장 대표적인 것이 바로 ‘금연’일 것이다.사실 흡연자 중 담배를 평생 피울 계획인 사람은 얼마 없을 것이다. 적지 않은 흡연자들은 이미 수 차례의 금연 시도 경험을 갖고 있기 마련이다. 다가오는 연말, 마지막 금연 시도를 성공하기 위한 요령들을 알아본다.▲ 주변에 알리기다이어트 성공에는 가족 및 친구들의 협조가 중요하다는 말이 있다. 흡연도 마찬가지다. 가족이나 친구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 생겼다가 사라지는 ‘도깨비 같은 부정맥’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275870</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275870</guid>
      <pubDate>2023-11-11T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심장 부정맥이란 불규칙한 심장박동, 즉 비정상적인 심장 리듬 때문에 맥박 혹은 박동수가 정상 범위를 벗어나는 질환이다. 규칙적이라도 지나치게 빠르거나 늦은 경우, 혹은 빨리 박동해야 하는 순간에 빨리 박동하지 않거나, 천천히 박동해야 할 때 천천히 박동하지 않는 현상 모두가 부정맥에 포함된다. 매년 11월11일은 ‘빼빼로데이’로 흔히 알려졌지만, 대한부정맥학회가 지정한 ‘하트 리듬의 날’이기도 하다. 부정맥 질환 인식 개선을 위해 ‘2개의 손가락으로 맥을 짚는 것처럼 자신의 맥이 부정확한지 아닌지를 일차적으로 자가진단을 한다’는 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말엔 더 푸석해 보이는 얼굴…‘동안 피부’ 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</guid>
      <pubDate>2023-11-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말이 다가오고 있다. 대부분 즐거운 마음으로 연말 계획을 세우지만, 개중엔 이유모를 우울감에 빠지는 이들도 있다. 어느새 좀 더 쭈글쭈글하고 푸석해진 얼굴 피부를 보며 노화를 체감하는 이들이 대표적이다.슬프게도 신체의 노화 자체를 막는 방법은 아직 없다. 다만 피부 노화를 관리 전보다 지연시킬 수 있는 생활 속 관리법들은 있다. 피부 노화 예방에 도움을 줄 수 있는 생활 속 관리법들을 알아본다.▲ 숙면수면 부족은 피부 건강을 악화시키는 가장 주된 원인 중 하나다. 충분한 수면을 취하지 못한 이들의 피부 노화 속도가 더 빨랐다는 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 입양, 어떤 모습으로 변해야 할까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</guid>
      <pubDate>2023-11-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서 반려동물이라는 단어는 2000년대 들어 처음 쓰이기 시작했다. 이제는 그 단어가 보편적으로 사용되며 반려동물이 가족의 일원이란 인식이 자리를 잡아가고 있다. 하지만 용어와 인식의 변화와 달리 여전히 변하지 않고 있는 것이 있다면, 반려동물을 가족으로 맞이하는 방식이다.1990년대 들어 우리나라에 애완동물 문화가 들어오면서 펫숍을 통해 동물들이 분양되기 시작했다. 현재까지도 펫숍을 통한 분양은 반려동물을 맞이하는 가장 일반적이고 간편한 방법으로 인식되고 있다. 현행법상 펫숍은 동물판매업으로 분류돼 관리된다. 그 표현처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나둘 잡히는 연말 술자리…‘숙취’ 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</guid>
      <pubDate>2023-11-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨로 연말이 성큼 다가왔음을 실감하는 요즘이다. 이에 따라 각종 연말 모임들도 하나둘씩 잡히고 있다. 술을 그리 즐기지 않거나 아예 마시지 않는 사람들에겐 곤혹스런 때이기도 하다.설령 술을 마시는 사람이라 해도 걱정스럽긴 마찬가지다. 주된 이유 중 하나는 역시 ‘숙취’일 것이다. 술을 꽤 즐기는 사람이라 할지라도 다음 날의 숙취까지 반기진 않기 때문이다. 연말 술자리에서 숙취를 줄일 수 있는 방법들을 알아본다.▲ ‘혼합주’ 지양우리나라는 유독 두 가지 이상의 술을 섞어 마시는 문화가 발달해 있다. 소주와 맥주를 일정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가선 추위, 심장을 지켜라 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</guid>
      <pubDate>2023-11-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심방세동은 전 세계적으로 수백만 명에게 영향을 미치는 가장 흔한 지속성 심장 부정맥이다. 심방세동은 심방 내에서 발생하는 빠르고 불규칙한 전기 신호를 의미한다. 30초 이상 지속되는 심방세동이 7일 이내 자발적으로 사라지는 경우를 ‘발작성 심방세동’이라 하고, 7일 이상 지속되는 경우를 ‘지속성 심방세동’이라 한다.부정맥이라고는 하지만 심방세동 환자의 약 25%는 증상이 없어 우연히 혹은 건강검진 때 발견하는 경우가 상당히 많다. 가장 흔하게 겪는 증상은 가슴 두근거림, 호흡곤란, 피로감, 현기증 등이다. 경우에 따라선 실신을 경험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 전 ‘막판 벼락치기’?…수험생 건강 관리 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</guid>
      <pubDate>2023-11-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 16일 대학수학능력시험(수능)을 앞두고 수험생과 학부모의 긴장감이 최고조에 달했다. 물론 수능은 당사자가 아닌 일반 시민들에겐 매해 진행되는 시험에 불과할 수 있다. 반면 당사자인 수험생과 그 학부모에겐 그간의 학업 성과를 확인하는 일생일대의 관문이다. 당연히 이들의 긴장감 또한 최고조를 향해 간다.수능이 얼마 남지 않은 이 시점엔 수험생의 건강 및 컨디션 관리가 무엇보다 중요하다. 자칫 막바지 학업 욕심을 부리다 당일 컨디션 난조로 이어질 수 있기 때문이다. 수험생이 챙겨야 할 수능 대비 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹사당하는 직장인들의 ‘눈’…눈의 피로 푸는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276098</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276098</guid>
      <pubDate>2023-11-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피로 예방은 직장인과 학생 모두에게 중요한 요소다. 과도한 피로는 예외없이 업무 혹은 학업 능률을 저해하기 때문이다. 피로도 관리 능력 또한 직장인과 학생이 가져야 할 주요 덕목이라 말해지는 이유다.그 중에서도 눈의 건조 및 피로는 업무 및 학업과도 직접적인 연관을 지닌다. 눈이 피로한 상태에서 모니터 혹은 책 속의 글자가 빠르고 정확히 읽힐 리 없다. 눈의 피로도를 낮추는데 도움을 주는 방법 3가지를 알아본다.▲ 온찜질눈에 온찜질을 하면 주변부 혈액순환이 촉진돼 안구건조증 개선에 도움이 된다. 실제로 15분의 온찜질로 안구건조증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기의사회, 의대 증원 반발… “매주 수요일 오후 휴진 집회”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182078/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182078/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 이번 주 전국 40개 의대를 상대로 조사한 정원 확대 수요를 발표하기로 한 가운데, 이에 반발해 휴진 집회를 벌이는 첫 의사단체가 나왔다.  경기도의사회는 15일부터 매주 수요일 오후 반차를 내 휴진하고 서울 용산구 대통령실 앞에서 투쟁 집회를 열겠다고 14일 밝혔다. 의사회 측은 “의대 증원이 기정사실로 되고 (의대들의) 희망 증원 규모가 수천 명에 달하는 상황에 참담함을 느낀다”라며 이 같은 계획을 밝혔다. 첫 집회에는 의사회 소속 회원 2만5000여 명 가운데 100명 안팎이 참석할 것으로 주최 측은 내다봤다. 참여 규모가 작아 의료현장의 진료 차질까지는 이어지지 않을 것으로 전망된다. 윤석열 대통령이 지난달 19일 의대 정원 확대 방침을 공식 발표한 이후로도 집단행동을 자제해 온 의료계에서 변화가 생긴 건 정부의 ‘증원 수요 조사’가 영향을 미친 것으로 풀이된다. 보건복지부와 교육부는 최근 전국 40개 의대를 대상으로 2025∼2030학년도 입시 정원 수요를 조사했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급환자 ‘표류’ 방지, 내년 예산 240억 늘린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182070/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182070/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>응급환자가 제대로 치료받지 못하고 떠도는 ‘표류’를 막기 위해 내년 예산 240억 원을 추가 투입할 것을 국회가 정부에 요구했다. 분만 중 의료진의 과실 없이 불가항력으로 의료사고가 발생했을 때 지급하는 국가보상금의 한도는 현재의 3000만 원에서 1억 원으로 높아진다. 국회 보건복지위원회(복지위) 소속 신현영 더불어민주당 의원에 따르면 복지위는 14일 전체회의를 열고 응급환자 표류 방지 예산을 올해보다 839억4900만 원 늘리는 내용이 담긴 2024년도 보건복지부 예산안을 만장일치로 의결했다. 정부가 관련 지출을 올해보다 599억 원 늘리는 계획서를 냈는데, 이를 240억4900만 원 더 키우라고 국회가 요구한 것. 복지부는 이를 전부 수용하겠다고 밝혔다. 복지위는 전국 권역·지역응급의료센터 177곳에 병상 정보관리 전담 인력을 2명씩 둘 수 있도록 지원 예산 106억2000만 원을 신설하라고 요구했다. 119구급대나 다른 병원 의료진이 환자를 이송할 때 병상과 의료진 정보가 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 의료기기 ‘병원 처방후 안전성 검증’ 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182048/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182048/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122182419.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#사례1. 의료 인공지능(AI) 개발업체 A사가 개발한 영상 분석 소프트웨어는 진단 정확도 94%로 식품의약품안전처(식약처) 허가를 받았다. 자기공명 혈관조영(MRA) 영상을 AI가 분석해 뇌동맥류 의심 부위를 표시해주는 디지털 의료기기다. 하지만 대한영상의학회 분석 결과 실제 병원에서 사용했더니 정확도가 66.7%에 불과했다. #사례2. B사는 불면증에 도움을 주는 디지털 치료기기를 개발했다. 불면증 습관 개선을 돕는 모바일 애플리케이션이다. 해당 업체는 불면증 환자 60여 명으로 임상을 진행해 식약처 허가를 받았다. 하지만 현장에서는 “임상에 참여한 환자 수가 적어 효과가 의심된다”는 지적이 나왔다.● 이달부터 디지털 의료기기 병원 처방 14일 보건복지부에 따르면 이달부터 디지털 의료기기의 병원 처방이 가능하다. 디지털 의료기기는 알약이나 주사제가 아닌 디지털 소프트웨어로 질병을 진단, 치료, 관리하는 의료기기를 뜻한다. 현재까지 식약처 허가를 받은 디지털 의료기기는 AI 영상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, ‘소아 응급 책임의료기관’ 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182015/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182015/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기도는 내년에 도를 4개 권역으로 나눠 소아 응급 책임의료기관을 지정·운영할 방침이라고 14일 밝혔다. 소아청소년과 전문의 부족과 소아 응급환자 진료 기피로 응급 의료체계의 공백이 발생할 우려가 크다는 지적에 따른 조치다. 도는 내년 2월 공모와 심사를 통해 소아 응급 책임운영기관 4곳을 권역별로 지정하기로 했다. 지정된 곳에는 의사 7명과 간호사 23명의 인건비로 총 35억 원을 지원한다. 경기도 관계자는 “의료 서비스가 상대적으로 열악한 경기 동북부 지역의 경우 소아 응급 책임의료기관으로 선정된 곳에 상대적으로 많은 지원을 할 방침”이라고 밝혔다. 경기 남부지역에는 아주대병원 등 상급종합병원 5곳이 있지만 경기 북부지역에는 상급종합병원이 1곳도 없는 상황을 반영한 것이다. 또 경기 남부지역 응급의료기관은 54곳이지만 경기 북부지역의 경우 응급의료기관이 20곳뿐이다. 경기도 관계자는 “도내 전역에서 소아 응급 진료 역량을 강화해 24시간 공백 없이 대처하는 것이 목표”라며 “초기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연골 이루는 ‘콘드로이친’ 40대에 절반으로 뚝… 90%는 관절 퇴행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171310/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171310/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159655.4.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“계단 내려갈 때 무릎이 시큰거리고 밤만 되면 더 쑤셔요.” 이달 들어 무릎, 손목, 어깨가 불편해 병원을 찾는 이들이 늘고 있다. 날씨가 추워지면 몸을 움츠리듯이 근육과 혈관도 열이 새 나가지 않도록 수축된다. 이 경우 관절 내 압력이 증가해 유연성이 떨어지고 관절 통증은 더 심해진다. 한 번 손상이 시작된 관절은 자연적으로 치유할 수 없다. 미리 관리하지 않으면 수십 년간 걷거나 앉고 설 때마다 통증을 느끼고 보행장애로 인한 우울감과 무력감도 감수해야 한다.10명 중 9명 관절 퇴행, 인지율은 30%에 그쳐건강보험심사평가원의 자료를 보면 노인 3명 중 1명은 퇴행성관절염을 앓고 있으며 극심한 통증과 우울감으로 삶의 질이 크게 저하된 것으로 나타났다. 특히 고령층은 연골이 약해지고 얇아져 특별한 외상이 없어도 연골이 파열될 수 있다. 문제는 혈관과 신경이 없는 연골은 마모돼도 자각증상이 없다는 점이다. 40대 이상 10명 중 9명이 관절연골의 퇴행성 변화를 보이지만 이 중 30%만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소변 본 후에도 찜찜… 하루 한 알로 시원하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171248/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171248/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159669.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“소변 때문에 밤마다 한 7∼8번은 깨는 것 같아요. 소변 참는 것도 힘들고 겨우 보고 나서도 남아 있는 듯한 느낌에 찜찜합니다. 나이 들어 눈 침침한 것도 불편한데 소변도 시원하질 않으니….” 전립샘비대증을 앓고 있는 중년 남성의 이야기다. 특히 추워지면 체내 열을 보존하기 위해 전립샘 근육이 수축되면서 요도를 압박해 전립샘비대 증상이 더 자주 나타난다. 전립샘은 정액을 만들고 정자에 영양을 공급해 활동력을 높인다. 방광 바로 아래 위치한 전립샘은 요도와 사정관을 감싸고 있어 이상이 생기면 배뇨 장애와 성기능 저하를 유발한다. 전립샘비대 증상을 개선하기 위한 성분으로는 쏘팔메토가 있다. 인체 적용 시험을 통해 소변 유속 및 잔뇨량 개선, 배뇨 빈도 감소 등을 확인해 식품의약안전처로부터 기능성과 안전성을 인정받았다. 전립샘 조직에 DHT 호르몬 농도가 높아지면 전립샘이 커지고 주변 근육의 긴장도가 증가해 배뇨 장애의 원인이 되며 두피 모낭의 혈액순환을 저해해 모발이 가늘어진다. 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손발 차고 속은 더부룩… 참옻으로 기력 올리고 염증 억제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171213/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159658.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부쩍 추워진 날씨에 손발이 얼음장처럼 차다. 속이 냉해 소화가 안 되며 속이 부대끼고 피로가 가시질 않는다. 이처럼 몸에 냉기가 돌면 피가 잘 통하지 않아 각종 장기가 제 기능을 못한다. 위에서는 소화불량, 간에서는 만성피로, 신장에서는 요통을 유발한다. 혈액순환 장애로 혈전이 생기면 심장마비나 뇌중풍(뇌졸중) 등 생명과 직결된 질환의 위험도 커진다.    참옻 껍질의 우루시올, 곰 쓸개 성분과 99% 일치몸을 따뜻하게 해주는 영양제는 없다. 답은 옻에 있다. 옻은 뭉친 피를 풀어주고 따뜻한 성질이 있어 위와 장을 편하게 한다. 어혈 제거, 구충 및 위장 질환의 민간요법으로 활용된 옻은 국가 차원에서 그 효능을 입증하기 위한 연구가 이어졌다. 1997년 한국과학기술연구원은 참옻의 주성분인 우루시올의 MU2 성분이 시판 항암제보다 항암 효과가 3.4배 이상 높고 혈액암과 폐암 세포 등에 강한 억제 효과를 나타낸다는 연구 결과를 발표했다. 항암 치료에 실패한 대장암 환자들을 대상으로 옻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 호흡기질환-코로나 후유증 걱정 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171017/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159638.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도네시아 파푸아(뉴기니)섬의 고산지대에 사는 원시 종족인 다니족은 강인한 체력과 함께 다른 종족보다 건강하고 장수하는 것으로 알려졌다. 이 다니족 전사들이 마을을 지키기 위한 전투를 준비할 때 꼭 챙겨 먹었다고 하는 과일이 있는데 그것은 빨간 열매라는 뜻의 ‘부아메라’다. 부아메라는 파푸아섬에서만 자생하는 열대 나무 과일로 다양한 효능이 알려지며 이에 대한 연구도 활발하다. 부아메라의 핵심 성분은 베타크립토잔틴이다. 베타크립토잔틴은 강력한 항산화 물질로 염증 유발 물질을 억제하고 염증으로 손상된 세포를 재생하는 데 효과적인 것으로 알려져 있다. 최근 연구 결과 담배 니코틴에 의한 폐종양 형성을 억제해 폐암 예방에도 도움이 되는 것으로 나타났다. 특히 미국 농무부 USDA 데이터베이스에 따르면 부아메라가 다른 과일보다 훨씬 많은 베타크립토잔틴과 베타카로틴을 함유하고 있다. 겨울철이 다가오며 난방으로 인한 매연, 미세먼지 증가로 호흡기질환에 대한 걱정이 늘고 있다. 특히 기관지와 폐가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기똥차게 쏘∼옥, 쾌변∼봤다!</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170978/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159633.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쾌변비책’은 원활한 배변 활동, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 줘 식약처에서 기능성을 인정받은 건강기능식품이다. 주원료인 차전자피는 질경이과 식물인 차전자의 껍질로 80%가 식이섬유로 돼 있다. 여기에 미강혼합분말과 곡류혼합분말을 더해 쾌변을 위한 가장 이상적인 배합 비율로 출시했다. 풍부한 식이섬유는 장내에서 수분을 흡수하고 대변의 크기를 크게 만들어 장운동을 촉진해 배변 활동에 도움을 준다. 차전자피의 식이섬유는 흡수된 음식물을 무려 40배나 커지게 한다. 차전자피에는 변을 부드럽게 만드는 수용성 식이섬유와 장운동을 촉진시켜 주는 불용성 식이섬유가 골고루 함유돼 있어 원활한 배변 활동과 혈중 콜레스테롤 개선에도 도움을 줄 수 있다. 쾌변비책은 스틱 포장으로 휴대가 간편해 언제 어디서든 먹을 수 있고 작은 환으로 제조해 섭취하기 쉽다. 10대 청소년부터 80대 노인까지 쾌변을 도와준다. 주원료인 식물성 차전자피 식이섬유에 부원료인 미강혼합분말(쌀겨분말, 알로에추출분말)과 곡류혼합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강차, 많이 마실수록 좋다?…물처럼 마시면 안되는 차는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275989</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275989</guid>
      <pubDate>2023-11-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일명 ‘건강차’로 불리는 종류의 차들이 있다. 차 종류별로 숙면 혹은 다이어트에 도움을 주는 등 각종 건강 효능을 지닌 차들을 총칭하는 표현이다. 특히 요즘처럼 쌀쌀한 날씨엔 평소 차를 멀리하던 이들까지도 차에 관심을 갖기 시작한다. 문제는 아예 물 대신 차를 마시는 경우다. 건강차에는 각각의 건강상 효능이 있고, 이 효능은 섭취량에 비례해 신속히 체감될 것이란 믿음에서 기인한 행위다. 보리차 등 일부 곡물차 종류가 물 대신 음용할 수 있는 건 사실이지만, 물처럼 음용해선 안되는 차들도 여럿이다. 물 대신 음용해선 안되는 차 종류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집 화장실·변기만 더럽다?…의외로 ‘세균 득실’한 물건 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276526</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276526</guid>
      <pubDate>2023-11-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨로 인해 활동 반경이 크게 제한되는 요즘이다. 일부 재택 근무자들의 경우 하루종일 아예 집밖으로 나가지 않는 경우도 있다. 매일 출·퇴근하는 일반 직장인들 또한 활동 반경을 줄이고 되도록 집안에 머물려 한다. 추위에 대한 두려움 혹은 감기 등 질환에 대한 염려 때문일 것이다.하지만 집안에 머문다 해서 각종 질환의 위험으로부터 안전한 건 아니다. 자주 쓰는 집안 물건 중 의외로 많은 양의 세균이나 곰팡이 등이 증식하고 있을 수 있어서다. 자주, 꼼곰히 세척해야 하는 집안 속 물건 3가지를 알아본다.▲ 물컵물을 담아 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자꾸 엉덩이 냄새 맡았다”…반려견 덕에 항문암 발견한 사연은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122194765/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122194765/2</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122194582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국에서 한 반려견의 뛰어난 후각 덕분에 암을 발견한 여성의 사연이 공개됐다. 13일(현지 시간) 영국 데일리메일 등에 따르면 린제이 스웨이츠(51)는 반려견 보더콜리 브라이언 덕에 암에 걸렸다는 사실을 발견해 목숨을 구했다. 린제이는 1990년에 출산한 이후 줄곧 치질로 고통받았다. 그러던 중 지난 5월부터 통증과 약간의 출혈을 경험하기 시작했다. 그는 잠에서 깨어난 뒤 속옷과 잠옷에 피가 묻어있는 것을 발견했지만 대수롭지 않게 여긴 채 다시 잠에 들곤 했다. 하지만 그의 반려견 브라이언은 계속해서 린제이를 졸졸 따라다니거나 엉덩이 냄새를 맡았다. 그가 “그만해”라고 말해도 멈추지 않았다. 린제이는 ‘개가 암 냄새를 맡을 수 있다’는 말이 생각나 병원에 방문했고, 항문암 3기를 진단받았다. 린제이는 “33년 전 처음 아들을 가진 뒤로 계속 치질에 시달렸으며 아프거나 간지러울 땐 연고를 사용했었다”며 “브라이언이 날 병원으로 이끌고 내 목숨까지 구했다”고 전했다. 이어 그는 “브라이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내년엔 결실 맺는다”…기대감 커지는 美진출 K신약들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122192352/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122192352/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122192191.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 제약바이오 기업의 R&amp;amp;D(연구개발) 노력이 내년 세계 최대 의약품 시장인 미국에서 결실을 맺을 수 있을지 주목된다.  15일 관련 업계에 따르면, 국내 기업들이 미국시장에서의 신약허가 및 출시, 바이오시밀러 품목허가, 의약품 매출 증가 등을 앞두고 있어 기대감이 커지고 있다.   바이오 기업 셀트리온은 최근 자가면역질환 치료제 인플릭시맙(Infliximab) SC(피하주사)제형 치료제인 ‘짐펜트라’를 미국 식품의약국(FDA)으로부터 신약으로 승인받았다. 짐펜트라는 내년 본격적으로 미국 시장에 출시될 예정이다.  셀트리온이 짐펜트라에 기대가 큰 이유는 유일한 SC 제형의 인플릭시맙 치료제라는 차별성을 갖췄기 때문이다. 출원된 특허가 확보될 경우 오는 2040년까지 경쟁 없는 신약으로 판매가 가능해진다.  셀트리온은 짐펜트라가 이미 유럽을 비롯한 글로벌 주요 시장에서 편의성과 유효성을 검증받은 만큼 미국에서도 성공할 수 있을 것으로 보고 있다. 또 신약이기 때문에 높은 가격을 책정할 수 있는데다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘덜덜’ 추위 유독 심하게 타는 당신…혹시 ‘갑상선’ 이상?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122193517/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122193517/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122193512.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 일교차가 클 때 감기 몸살로 오인하기 쉬운 갑상선 질환이 있다. 우리 몸이 필요로 하는 만큼의 갑상선 호르몬을 만들어 내지 못하는 ‘갑상선 기능 저하증(갑상샘 저하증)’이다. 유독 추위를 심하게 탄다면 갑상선에 이상이 생긴 것은 아닌지 의심해볼 필요가 있다.15일 의료계에 따르면 갑상선은 목 앞쪽 한가운데에 있는 나비 모양의 작은 기관이다. 갑상선에서는 만들어지는 갑상선 호르몬은 혈관으로 분비되고 혈액과 함께 몸 전체를 순환하면서 우리 몸이 원활하게 기능하도록 도와준다. 갑상선 호르몬 분비가 부족해지면 몸의 대사 속도가 떨어져 체온이 낮아지고 기초대사율이 감소해 추위에 약해진다. 갑상선 기능 저하증의 가장 흔한 원인은 만성 자가면역성 갑상선염(하시모토 갑상선염)이다. 요오드 결핍, 암 또는 결절로 갑상선 제거 수술을 받은 경우, 두경부암으로 경부 방사선 조사를 받은 경우, 갑상선 항진증으로 방사성 요오드 치료를 받은 경우 등에도 발생할 수 있다. 갑상선 기능 저하증은 증상이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]필러시술로 한 듯 안한 듯 자연스럽게 목주름 지워내기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186974/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186974/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122187024.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;철저한 자기관리로 20여년간 톱모델로 꾸준히 활동 중인 한혜진이 얼마 전 개인 방송을 통해 자기 전에 매일 진행하는 목관리 루틴을 소개해 화제가 됐다. 영상에서 한혜진은 목도 얼굴이고 얼마나 유수분을 잘 공급하는가에 따라 주름을 예방할 수 있다며 얼굴을 비롯해 목에도 팩을 발라 수분을 보충하는 모습을 공개했다.그럼 유독 목에 주름이 잘 생기는 이유는 무엇일까? 목은 피부가 얇고 피하지방이 적어 건조해지기 쉬운 반면 움직임도 많아 주름이 생기기 좋은 조건을 지녔기 때문이다. 목주름은 크게 가로주름과 세로주름으로 구분할 수 있는데 가로주름은 근육의 운동 방향에 따라 생기며 세로주름은 노화로 인해 탄성섬유가 감소하면서 피부탄력이 저하돼 발생한다. 특히 최근에는 스마트 기기의 사용으로 장시간 목을 구부리는 일이 많아 20대 젊은 층에서도 가로 목주름이 생기는 경우를 흔히 볼 수 있다. 목주름은 쉽게 생길 뿐 아니라 한 번 생기면 자연 개선이 어려워 생기기 전 꾸준히 관리하는 것이 최선이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 고지혈증 치료제 &apos;티지페논정&apos; 처방 점유율 1위 올라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195061/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122195040.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 15일 고지혈증 치료제 ‘티지페논정(페노피브레이트콜린)‘이 의약품 시장 조사기관 유비스트 기준 10월 해당 시장에서 1위를 차지했다고 밝혔다.  유비스트에 따르면 10월 기준 티지페논정이 전월 대비 6% 성장한 12.6억 원을 기록하며 2017년 출시 후 처음으로 1위를 차지했다.  티지페논정은 대원제약이 세계 최초로 개발한 정제 형태의 페노피브레이트콜린 제제다. 대원제약은 위장관이 아닌 소장에서 약물이 용출되도록 해 체내 흡수율을 높였다. 기존 제제들은 체내 흡수율을 높이기 위해 반드시 식후 복용해야 했지만 티지페논정은 식사와 무관하게 복용이 가능하며, 제제 크기도 고지혈증 치료제 중 가장 작아 복약 편의성 개선도 기대할 수 있다.  출시 첫해인 2017년 40억 원의 처방액을 기록한 티지페논정은 2018년 68억 원, 2019년 84억 원, 2020년 94억 원, 2021년 114억 원, 2022년 134억 원으로 연평균 성장률 27.3%를 달성하며 가파르게 성장했다. 2023년 연간 처방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 中 메헤코와 MOU 체결… 중국 수출 활성화될 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195607/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122195585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 15일 중국 의약품 수출입 전문기업 메헤코 인터내셔널(이하 메헤코)과 포괄적 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다. 업무협약은 지난 6일 중국 상하이에서 열린 제6회 중국 국제수입박람회에서 체결됐다.  메헤코는 의약품 수출입을 전문으로 하는 중국 내 첫 기업이다. 중국 내외 60개 이상 대형 의료 그룹과 협력 관계를 맺고 있으며 2만 개 이상 의료 기관에 의약품·의료기기 등 다양한 제품 분야에 대한 통합 솔루션을 제공 중이다.  대웅제약은 이번 업무협약으로 자체 개발 신약을 포함, 글로벌 경쟁력을 갖춘 전체 품목들에 대한 중국 수출을 본격적으로 타진할 수 있게 됐다.  대웅-메헤코 협약 체결식이 열린 국제수입박람회(CIIE)는 5일 중국 상하이에서 막을 올렸다. 6회째인 중국 국제수입박람회(CIIE)는 다양한 제품의 ‘수입’을 장려하는 차원에서 기획된 중국의 국가 차원 박람회다. 이번 박람회에는 150여 개국에서 3400여 개 기업이 참가했으며, 우리나라에선 총 212개 기업이 참여했다. 국내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체한 줄 알았는데”… 맹장염 의심되면 가까운 응급실로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200587/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196321.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 추운 요즘 직장인 김연화(가명·47) 씨는 갑자기 속이 더부룩하고 소화가 잘되지 않아 식사를 제대로 할 수 없었다. 이후 구역감과 설사를 동반하면서 아랫배가 심하게 아프기 시작했다. 겨울철에도 바이러스로 인해 식중독이 생길 수 있다는 말을 듣고 인근 병원을 향했는데 급성충수염(맹장염) 진단을 받았다. 충수는 대장이 시작되는 부위에 주머니 모양으로 연결된 소화기관을 말한다. 맹장 끄트머리에 자리하고 있는데 이곳에 염증이 일어나면 급성충수염이 발생한다.   한림대 강남성심병원 외과 김광용 교수는 “급성충수염은 단순히 체했다고 생각하고 치료 시기를 놓치는 경우도 많다”면서 “또 20, 30대 젊은 연령층에만 발생한다고 생각하기 쉽지만 실제 맹장염은 나이와 상관없이 발생한다”고 말했다. 김 교수의 도움말로 급성충수염의 오해와 진실을 풀어봤다.  ● 겨울에도 발생  복통-설사 땐 의심해야―겨울철 복통과 설사를 하면 급성충수염을 의심해야 되나.   “급성충수염은 해외 연구에 따르면 여름철에 10∼20% 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]‘재생의료의 꽃’ 줄기세포치료, 규제 완화를 기대하며</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200546/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200546/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196331.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 7월 ‘골수줄기세포주사’가 신의료기술로 인정받으면서 줄기세포치료를 받으러 진료실을 찾는 무릎관절염 환자들이 부쩍 늘었다. 환자들 가운데 어떤 환자는 줄기세포치료를 하러 일본에 다녀왔고, 또 다른 환자는 중국 칭다오를 다녀왔다고 한다.   이들이 병실을 떠나면서 무심코 던진 말 한마디가 오래도록 귓가에 맴돈다. “한국은 의료수준이 높고 주사실이 깨끗하게 잘 정돈되어 있는데, 일본은 치료실이 허접하고 지저분해요. 비싼 돈을 주고 왜 외국까지 가서 줄기세포치료를 해야 하는지 답답해요.”   2008년 줄기세포연구소를 세워 재생의학을 연구해온 장본인으로서 안타까움이 앞선다. 일본은 2014년부터 관련법을 정비해 자가골수든, 자가지방이든 줄기세포 배양과 치료에 대한 규제가 없다. 일본 내 줄기세포치료 해외 환자의 90% 이상이 한국인이고 시술 일정을 잡기 어려울 만큼 호황을 누리고 있다. 이는 역설적이지만 일부 병원에서는 환자 감염 방지와 청결을 담보하기 어렵다는 의미다.    한국은 단순히 농축 및 분리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈295〉쉬운 것부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200543/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196333.20.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자려고 애쓸수록 멀어지는 잠…숙면 위한 3가지 요령</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276536</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276536</guid>
      <pubDate>2023-11-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예나 지금이나 적지 않은 사람들이 불면증 때문에 고통받고 있다. 하루라도 못 자면 다음 날 업무 혹은 학업 능력이 곤두박질 칠만큼 숙면 여부는 우리 삶의 질과 깊은 연관이 있다. 만성 불면증 환자의 가족이나 직장 동료들은 당사자의 아침 표정만 보고도 숙면 여부를 가늠할 수 있을 정도다.특히 대학수학능력시험(수능)을 앞둔 수험생 등에겐 현재 숙면 여부가 무엇보다 중요하다 할 수 있다. 과도한 긴장감 때문에 평소엔 없던 불면증이 일시적으로 생기는 경우 또한 허다하다. 중요한 일을 앞두고 숙면을 돕는 습관 3가지를 알아본다.▲ 카페인 음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무서운 췌장암, 50대부터 급증…‘이런 사람’이 더 위험하다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122205018/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122205018/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T09:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122204990.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 11월17일은 ‘세계 췌장암의 날’이다. 췌장암 유병률이 급증하는 50대 이상으로 비만, 당뇨, 만성 췌장염 등을 앓고 있는 고위험군이라면 정기 검진을 적극 받는 것이 좋다.   16일 중앙암등록통계에 따르면 췌장암은 발생 빈도는 낮지만 조기 진단이 어렵고 전이는 잘 돼 5년 생존율이 2016~2020년 기준 국내 10대 암 중 가장 낮은 수준인 15.2%에 불과하다.   특히 50대에 접어들면 유병률이 크게 증가하기 때문에 더욱 주의해야 한다. 건강보험심사평가원이 5년간(2017~2021년) 췌장암 전체 환자 수를 분석한 결과, 남성의 경우 50대가 1만379 명으로 40대(3331명)에 비해 약 3배 많았다. 여성의 경우도 50대는 40대(2776명)에 비해 약 2.8배 많은 8014명이었다.  손효문 인천힘찬종합병원 소화기내과 부원장은 “췌장은 복강 내 장기 중 가장 안쪽에 위치해 암 조기 발견이 어렵고, 증상이 뒤늦게 나타나 많이 진행된 상태로 진단이 되는 경우가 흔하다”면서 “비만, 당뇨,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘알레르기비염 치료’ 항히스타민…“만성기침엔 효과없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122206251/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122206251/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T09:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122206197.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;알레르기 비염이 동반된 기침이 지속될 때 흔히 사용되는 비염 치료제인 2세대 항히스타민제가 만성 기침 치료에는 효과가 없다는 연구 결과가 나왔다.   서울아산병원 알레르기내과 송우정·이지향 교수팀은 2021년 10월부터 2022년 9월까지 알레르기 비염으로 3주 이상 기침이 지속돼 병원을 방문한 환자 중 49명을 무작위로 2세대 항히스타민제(25명) 혹은 위약(24명) 복용 두 집단으로 나눠 2주 동안 약 효과를 분석한 결과, 기침 증상이 두 집단 모두 완화됐지만 호전 정도에 차이는 없었다고 16일 밝혔다.  알레르기 비염이 만성 기침을 일으키는 기전에 대해 정확히 밝혀진 바는 없지만, 현장에서는 알레르기 비염을 동반한 만성 기침 치료에 항히스타민제 등 비염 치료제가 사용돼 왔다. 알레르기 비염이 만성 기침을 일으킬 수 있다고 흔히 알려져 있기도 하고, 실제로 비염은 물론 기침까지 호전되는 경우가 경험적으로 많았기 때문이다.  비염 치료제 중에서도 기존 항히스타민제가 갖고 있던 중추신경계 부작용을 없앤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“변비라면 이 자세를”…싱가포르 의사 추천 쾌변 방법 ‘2600만 뷰’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122207249/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122207249/2</guid>
      <pubDate>2023-11-16T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122207109.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;싱가포르 의사가 변비로 고생 중인 사람들을 위해 직접 화장실 변기에 앉아 대변을 쉽게 볼 수 있는 방법을 공유했다.  14일(현지시간) 미국 뉴욕포스트에 따르면 싱가포르 신장학 전문의인 다리아 사도브스카야 박사(29)는 최근 소셜미디어 틱톡에 변비를 해소하고 건강을 유지할 수 있는 대변 자세 영상을 올렸다.  영상을 보면 사도브스카야 박사는 변기에 앉아 왼쪽 다리를 양반다리처럼 교차해 허벅지 위에 올려놓는다. 이어 몸을 왼쪽으로 돌려 뒤를 바라본다.  사도브스카야 박사는 “이 자세는 일종의 ‘셀프 마사지’다. 변비가 있어서 대변을 보지 못할 경우 이 자세를 시도하라. 빠르게 대변을 볼 수 있도록 도와줄 것”이라고 말했다.  그는 “변비 자체도 문제지만 잘못된 자세로 변을 보면 치질, 항문 균열 등 문제가 발생할 수 있으며 심지어 대장암 위험도 커질 수 있다”며 “이 밖에 장 기능 장애, 심리적 문제까지 일으킬 수 있다”고 설명했다.  이어 “가벼운 변비에 큰 도움이 되는 이 자세는 건강한 식습관을 유지하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수면장애 환자’ 100만명 넘어…자기 전 피해야 할 것은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122207752/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122207752/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T10:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122207742.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불면증, 수면 중 호흡장애, 과다수면증 등 수면장애를 가진 진료인원이 5년 새 28.5% 늘었다. 지난 2021년에는 처음으로 100만명을 넘어선 것으로 나타났다.   국민건강보험공단이 16일 공개한 2018~2022년 수면장애 환자의 건보 진료 현황에 따르면 진료인원은 2018년 85만5025명에서 지난해 109만8819명으로 24만3794명(28.5%)이 증가했다.   지난해 여성 환자가 62만3816명으로 남성 환자(47만5003명)보다 많았다. 그러나 5년 간 증가율은 남성(33.6%)이 여성(24.9%)보다 높았다. 연령대 별로 보면 60대가 25만2829명(23%)으로 가장 많았다. 50대 20만7698명(18.9%), 70대는 18만4863명(16.8%) 순이다.  국민건강보험 일산병원 정신건강의학과 이정석 교수는 이처럼 60대 환자가 많은 이유에 대해  “생리적으로 나이가 60대에 가까워지면 잠이 드는데 걸리는 시간이 길어지고 수면 중에 깨는 횟수가 늘어나며 전체 수면시간도 줄어들게 된다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지난 50년간 남성 정자수 50% 감소… OOO가 원인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122207845/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122207845/2</guid>
      <pubDate>2023-11-16T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122207894.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전세계적으로 남성들의 정자 수가 지난 50년 동안 50%가량 감소한 이유가 식품 속에 들어간 살충제 때문이라는 연구 결과가 나왔다.  15일(현지시간) 미국의 CNN 등에 따르면 이날 미 버지니아주 페어팩스의 조지 메이슨대학의 공중보건대 학장 멜리사 페리 연구팀은 남성의 정자 수 감소가 음식에 들어있는 유기인산염과 N-메틸 카르바메이트와 같은 살충제 성분과 관련이 있다는 연구 결과를 발표했다. 해당 연구 결과는 환경보건저널(Environmental Health Perspectives)에도 게재됐다.  연구팀에 따르면 이번 연구는 21개 연구기관이 성인 남성 1774명을 대상으로 42가지의 요인을 적용해 분석했다고 한다.  분석 결과 살충제 성분들은 남성의 성호르몬을 직접적으로 방해하고, 고환의 세포를 손상시키면서 정자 생산에 영향을 미치는 뇌의 신경 전달 물질을 변경하는 것이 확인됐다. 특히 살충제에 많이 노출되는 농업 종사 남성들은 그렇지 않은 남성들보다 정자의 수가 현저히 낮다고 한다.  이번 연구를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나’ 여전한데도 무덤덤…“단순감기 아냐, 꼭 치료를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122208261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122208261/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122208223.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔데믹 전환에도 코로나19 확진자 수가 사그라들지 않고 있다. 지난달 코로나19 확진자수는 매주 평균 7000~8000명에 이르며, 확진 판정을 받지 않은 실제 감염 환자를 포함하면 공식 집계보다 훨씬 많을 것이란 분석이 나온다.  16일 제약업계 등에선 코로나19는 기저질환자 및 고령의 고위험군 환자의 경우 중증으로 악화될 위험이 크고 사망에까지 이를 수 있어 반드시 치료가 필요한 질환임을 강조하고 있다.   중증일 경우 사망 확률이 음성 판정을 받은 환자 대비 2.5배 이상 높다는 연구 결과도 있다. 플로리다대 보건시스템에서 코로나19 PCR 검사를 받은 환자 1만3638명의 건강기록 데이터를 추적한 결과, 코로나19 중증을 겪은 사람은 코로나19에 걸리지 않았거나 가볍게 앓고 지나간 사람보다 1년 내 사망할 확률이 2배 이상 높았다. 또 경증 환자에 비해서는 1.9배 높았으며 65세 미만 환자의 경우 음성 판정을 받은 환자에 비해 3.3배, 경증 환자에 비해 2.8배까지 위험이 증가했다.  10월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편리하지만 탈도 많은 SNS…부작용 없이 사용하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276534</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276534</guid>
      <pubDate>2023-11-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SNS의 발달은 현대인의 생활 양상을 뒤바꿨다. 기존 미디어로부터 정보를 일방적으로 수용하던 일반 시민들이 직접 목소리를 낼 수 있게 된 것이다. 국경에 구애받지 않는 소통도 가능해졌다. 얼굴을 봐야만 알 수 있던 친구·지인들의 안부 또한 손쉽게 확인할 수 있게 됐다.하지만 SNS 발달의 그림자 또한 존재한다. 실제로 많은 사람들이 과도한 SNS 사용의 부작용을 호소하며 이른바 ‘SNS 디톡스’를 선언 및 실천하고 있다. 득과 실이 분명한 SNS 사용, 부작용을 최소화하는 사용법은 무엇이 있을까.▲ 사용시간 제한SNS는 중독적이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수능공부에 지쳤어”…피로회복, 어떤 음식이 도움될까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122211903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122211903/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122211893.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수능을 오랜 시간 준비해 왔던 수험생들이 해방감을 느끼기도 전에 묵혀왔던 피로를 호소하는 경우가 많다.  16일 식품영양학계에 따르면 피로를 해소하는 데 11월 제철 식품인 가리비, 유자 등이 도움을 줄 수 있다.   제철 가리비에는 피로를 해소시키는 데 필요한 비타민B가 함유돼 있으며, 타우린이 풍부해 기운을 내는 데 도움을 준다.   또 가리비는 칼륨 성분을 가지고 있는데 칼륨이 나트륨을 몸 밖으로 배출해 줘 혈액 순환이 잘되고 맑아지는 효과가 있다.  가리비에는 고도불포화 지방산(DHA) 성분도 들어있어 두뇌 발달을 활성화하는 데 도움이 되고 기억력 저하를 막는다. 칼슘 역시 풍부해 뼈 건강에 도움을 줄 수  있고, 단백질, 아연, 마그네슘도 들어있어 골다공증을 예방한다.   겨울철 음료, 잼 등으로 많이 즐기는 유자도 피로 해소에 도움을 주는 식품이다. 유자는 레몬보다 비타민C가 3배 풍부한 것으로 알려졌다.  보통 유자를 먹으면 단맛과 함께 신맛을 느끼는데 유기산 때문이다. 유기산 중에서도 구연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“살 빼려고 마라톤 시작, 이젠 한반도 308km 횡단도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231116/122221810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231116/122221810/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122221795.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프리랜서 성교육 강사 박미애 씨(45)는 지난달 초 인천 강화군 창후리 선착장에서 출발해 강원 강릉시 경포해변까지 달리는 한반도 횡단 308K를 3박 4일에 걸쳐 완주했다. 정식 완주로 인정해 주는 제한시간 67시간을 3분 남겨 놓고 결승선을 통과했다. 16년 전 살을 빼기 위해 달리기 시작했던 그가 이젠 100km 이상을 거뜬히 달리는 울트라마라토너가 됐다. “2007년쯤 회사 다닐 때 팀장님이 ‘함께 달리자’며 ‘하프마라톤에 출전한 팀원 중 1등에게 포상금을 준다’고 해서 달리기 시작했죠. 마침 아이들 낳고 살이 쪄 고민이었는데 다이어트도 하고 포상금도 받겠다는 욕심으로 나서게 된 겁니다.” 마라톤이란 걸 전혀 모를 때였다. 약 석 달 정도를 거의 매일 저녁 집 앞 공원을 열심히 달렸다. 하루 1시간씩 3km, 5km, 6km로 차츰 거리를 늘렸다. 어느 순간 10km도 거뜬히 뛰게 됐다. 처음 출전한 하프마라톤에서 2시간 초반대로 완주했고 포상금을 받았다. 그때 달리는 재미를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘뇌사자 자궁’ 이식 10개월째 정상…시험관 시술로 임신 시도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122222743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122222743/1</guid>
      <pubDate>2023-11-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/17/122222759.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;태어날 때부터 기형으로 자궁이 없었던 30대 여성에게 뇌사자의 자궁을 이식하는 수술이 한국에서 처음으로 성공한 것으로 16일 확인됐다. 이 여성은 첫 수술에서 어머니의 자궁을 이식받는 데 실패한 뒤 두 번째 수술에서 다른 사람의 자궁을 이식받는 데 성공했다. 자궁 재이식 수술 성공은 이번이 세계 최초다. 16일 삼성서울병원 다학제 자궁이식팀(팀장 박재범 이식외과 교수)이 대한이식학회에 제출한 발표 초록에 따르면 이식팀은 올 1월 44세 뇌사자의 자궁을 한국인 여성 A 씨(35)에게 이식했다. 10개월이 지난 현재 A 씨는 규칙적인 생리주기를 유지하고 있고, 최근 조직검사에서도 거부 반응을 보이지 않아 성공한 것으로 평가된다.  A 씨는 난소 기능이 정상이지만 선천적으로 자궁이 없는 마이어-로키탄스키-퀴스터-하우저(MRKH) 증후군이다. 자궁 이식 말고는 임신할 방법이 없었다. 지난해 7월 어머니의 자궁을 보건복지부 승인을 거쳐 이식받았다. 국내 첫 자궁 이식 시도였다. 하지만 자궁으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세계 자궁이식 85건 중 40건 출산 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122222629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122222629/1</guid>
      <pubDate>2023-11-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>16일 보건복지부 산하 국가생명윤리정책원에 따르면 전 세계에서 처음 자궁 생체 이식이 시도된 건 2000년 사우디아라비아였다. 뇌사자 자궁 이식은 2011년 튀르키예가 최초였다. 2021년 기준으로 세계적으로 16개국에서 85건(생체기증 63건, 뇌사자 기증 22건)의 자궁 이식이 시도됐다. 하지만 이 중에서 임신을 확인한 사례는 70건뿐이고, 출산까지 확인된 사례는 40건에 불과했다. 그만큼 어려운 수술이라는 이야기다. 더구나 난임에 대한 문제는 세계적으로 큰 이슈다. 난임은 세계적으로 매년 0.37%씩 증가하고 있다. 세계보건기구 자료에 따르면 세계적으로 난임 유병률은 약 15%다. 국내 여성 중 난임 환자는 2017년 14만6235명에서 2021년 16만2938명으로 11.4% 증가했다. 하지만 한국의 난임 치료율은 20%에 불과하다. 난임의 가장 큰 원인은 무엇보다 초혼과 출산 연령이 늦어지는 것이 가장 큰 원인이다. 실제로 일산백병원에서 조사한 자료에 따르면 △30세 미만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송파구, 조기검진으로 치매위험군 254명 발굴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122222016/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231116/122222016/1</guid>
      <pubDate>2023-11-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 송파구(구청장 서강석)가 ‘찾아가는 치매안심센터’를 7개월 동안 운영하며 치매 위험군 254명을 발굴했다고 16일 밝혔다.  송파구는 고령화와 치매 증가에 대응하기 위해 올 4월부터 지난달까지 찾아가는 치매안심센터를 통해 치매 조기검진을 지원했다. 아파트 단지, 주민센터, 종교시설, 공원 등 57곳을 방문해 주민 2135명을 대상으로 무료 검진을 진행했다. 검진에선 치매 관리가 필요한 주민 254명을 발굴했다. 인지 저하 216명, 경도인지장애 25명, 치매 진단 23명 등이었다. 송파구 관계자는 “진단 결과에 따라 추가 검사 안내, 구 치매안심센터 치료 연계 등을 실시하며 관리하고 있다”고 말했다. 송파구는 내년부터 인지 능력을 높이는 프로그램도 운영할 계획이다. 서 구청장은 “찾아가는 치매안심센터를 통해 많은 주민에게 치매 예방 및 조기 발견의 중요성을 알릴 수 있었다”며 “앞으로도 복지관, 병원 등과 협력하며 지역사회 내 치매 안전망을 촘촘하게 구축하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 끼는 이어폰…‘이렇게’ 쓰면 난청 위험 높아진다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276535</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276535</guid>
      <pubDate>2023-11-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>IT 기술의 발달로 스마트워치 등 스마트폰 부속 기기 또한 늘어났다. 이 중 가장 보편적으로 사용되는 스마트폰 부속 기기를 꼽으라면 역시 ‘이어폰’일 것이다. 스마트폰의 발달로 과거에 비해 음악 혹은 영상 컨텐츠들의 접근성이 높아졌기 때문이다.하지만 대부분의 기술 발달이 그렇듯, 이어폰 사용에도 부작용이 있다. 특히 이어폰의 과사용이 귀 건강에 악영향을 끼칠 수 있다 경고하는 전문가들이 적지 않다. 하지만 현실적으로 이어폰을 아예 사용하지 않는 건 많은 제약 사항이 따른다. 건강 혹은 안전 측면에서 바람직한 이어폰 사용법을 알아본다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수능 끝나니 허탈·불안·무기력”…‘이렇게’ 극복해 보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122224743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122224743/1</guid>
      <pubDate>2023-11-17T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/17/122224728.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대학수학능력시험(수능)이라는 인생의 큰 산을 넘은 후에도 건강 관리는 중요하다. 압박감과 초조함 속에서 시험을 치른 수험생은 해방감과 함께 허탈감, 불안감, 우울, 정신적 피로 등이 찾아올 수 있어 몸 건강과 마음 건강을 두루 잘 살펴야 한다.   17일 의료계에 따르면 수 년간 수능을 목표로 달려온 수험생들은 수능이 끝난 후 해방감을 맛볼 수 있지만 갑자기 긴장이 풀리면서 허탈감이나 공허함, 두통, 무력감 등이 나타날 수 있다. 수능 이후에도 수면시간, 기상시간, 식사시간 등을 일정하게 유지해 규칙적인 생활을 하는 것이 중요한 이유다.  수능을 보느라 힘들었다고 지나치게 많이 쉬는 것도 생활리듬이 깨질 수 있어 좋지 않다. 우리 몸은 열량 등 체내 조건을 일정 수준으로 유지하려는 항상성을 갖고 있어 생활리듬이 흐트러지면 면역력이 저하될 우려가 있다. 식욕 부진, 소화 불량, 과민성 대장 증후군 등에 걸릴 위험도 커진다.   수험생이 기대했던 만큼의 성적이 나오지 않을 경우 가족들의 따뜻한 말과 격려가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독감 대유행에 마이코플라스마 폐렴 환자도 2배 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122226455/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122226455/1</guid>
      <pubDate>2023-11-17T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/17/122231951.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호흡기 감염병인 마이코플라스마 폐렴균 감염증(마이코플라스마 폐렴)이 최근 중국은 물론 국내에서 급속히 확산하고 있다. 방역당국은 손씻기 등 개인위생을 거듭 당부했다.  질병관리청은 마이코플라스마 폐렴균 감염증 입원환자가 최근 4주간 약 2배 증가했다고 17일 밝혔다. 10월 3주 102명이었으나 11월 2주 226명까지 늘어났다.  특히 소아를 포함한 학동기 아동(1~12세)이 입원환자의 79.6%를 차지하고 있다.  11월 2주 기준 7~12세 111명, 1~6세 69명, 19~49세 17명, 13~18세 14명, 65세 이상 7명, 0세 4명, 50~64세 4명 순이다.  마이코플라스마 폐렴균 감염증은 마이코플라스마 폐렴균(Mycoplasma pneumoniae)에 의한 급성 호흡기 감염증으로 제4급 법정 감염병이며 국내에서 3~4년 주기로 유행하고 있다.  연간 총 입원환자 수가 지난 2015년 1만2358명, 2019년 1만3479명 발생한 바 있다. 이를 월별로 나눠보면 2015년에는 최대(12</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“새 생명의 기회 만드는 ‘자궁 이식’, 이보다 더 귀한 경험 있을까”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122228252/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122228252/1</guid>
      <pubDate>2023-11-17T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/17/122228250.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 첫 자궁 이식 수술 성공 사례가 관심을 모으고 있다. 수술을 이끈 건 삼성 서울병원 다학제 자궁이식팀(팀장 박재범 이식외과 교수)이다. 박재범 교수팀은  올 1월 태어날 때부터 기형으로 자궁이 없었던 30대 여성에게 44세 뇌사자의 자궁을 이식하는 수술을 성공시켰다.  이 여성은 첫 수술에서 어머니의 자궁을 이식받는 데 실패한 뒤 두 번째 수술에서 다른 사람의 자궁을 이식받는 데 성공했다. 자궁 재이식 수술 성공은 이번이 세계 최초다.여성은 현재 본인의 난자와 남편의 정자로 수정한 배아로 임신을 시도하고 있다.박 교수와 전화 인터뷰를 통해 국내 첫 자궁이식 수술을 성공으로 이끈 소회와, 그간의 과정을 물었다.-국내 최초로 자궁이식 수술에 성공한 소감은. “그동안 우리나라에서 한 번도 성공해 본 적 없는 일이었다. 그럼에도 불구하고  의료진을 믿고 여기까지 와준 환자분께 감사드린다. 중간에 환자가 마음을 접는다면 의료진은 더 진행할 수 없었다. 환자와 동료 의료진 모두가 함께 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수술 어려운 췌장암 환자, 암조직 채취할때 ‘이것’ 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122228457/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231117/122228457/1</guid>
      <pubDate>2023-11-17T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/17/122228402.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초음파 내시경으로 유의미한 췌장암 조직 표본을 얻으려면 미세 바늘의 굵기가 중요한 인자라는 것이 처음으로 밝혀졌다. 굵은 바늘을 사용해 표본을 채취할 때 더 많은 DNA를 얻을 수 있었고, 차세대염기서열분석(NGS) 검사 성공률도 높았다. 수술이 어려운 췌장암 환자도 NGS 검사를 통해 자신에게 맞는 표적 치료법을 찾을 수 있을지 주목된다.   한림대강남성심병원 소화기내과 박재근 교수·삼성서울병원 소화기내과 이광혁 교수 공동 연구팀은 초음파 내시경 시 미세 바늘의 굵기가 NGS 검사에 적합한 암 조직 표본을 채취할 수 있도록 하는 인자라는 것을 확인했다고 17일 밝혔다.   췌장 선암은 췌장암 중 가장 흔한 암종으로, 5년 생존율이 15.2%에 불과하다. 특히 암이 상당히 진행될 때까지 별 증상이 없어 치료 시기를 놓치는 경우가 많다. 대한췌담도학회에 따르면 국내 췌장암 환자의 약 80%가 수술이 불가능한 3~4기에 암을 진단받는다.  이 경우 표적 항암 등 화학요법이 필요하다. 효과적인 화학요법을 찾기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행복한 감성 불러오는 이존립 작가 초대전 ‘A Happy Day’, 서울갤러리서 열려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231117500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231117500164</guid>
      <pubDate>2023-11-17T16:00:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/17/SSC_20231117160011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정원(庭園)이란 주제로 작업을 해온 이존립 작가의 ‘A happy Day’ 초대전이 열리고 있다. 이번 전시는 서울신문의 미술전문 아트플랫폼 ‘서울갤러리(www.seoulgallery.co.kr)가 주최하는 온라인 전시로 작품 판매도 진행한다.&lt;br&gt;이존립 작가가 그리는 정원에는 소녀, 어린이, 꽃과 나무, 새와 강아지, 고양이 등 순수한 자연과 동물이 화면 가득 채워져 있다. 그의 정원은 인간과 자연이 공존하고 소통하는 공간으로서의 정원이다. 그래서 그의 그림을 보고 있으면 동심에 빠지기도 하고 행복한 기운을 느끼게 된다.&lt;!-- 그림 1510119 --&gt;&lt;br&gt;이존립 작가의 정원은 실재하는 자연이 아니라 작가의 추억과 꿈이 만든 유사 자연공간이다. 그의 그림에는 인상주의와 자연주의 그리고 향토주의의 영향이 어른거리고 동시에 그 위로 동양화, 산수화의 자연관이 깊게 드리워져 있다. 캔버스의 평면성을 강조하고 색채로 환원되는 모더니즘 회화의 원리도 한 축으로 버티고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작가의 그림은 다양한 색상의 조화로 채워진 그림이자 순도 높은 색채의 화음을 실현하고자 하는 작업이라고 미술평론가 박영태 교수(경기대)는 평했다. 박 교수는 “꽃의 묘사, 질감의 톤, 그리고 화려한 색채들의 상호구성과 일 획의 맛을 주는 붓질이 상당히 완숙하게 처리되고 있다는 인상”이라며 “그것 역시 자연이 지닌 생명력, 자연 현상에 내재한 기운의 포착과 깊은 연관이 있어 보인다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1510120 --&gt;&lt;br&gt;작가의 그림에는 주로 젊은 여자 소녀가 자연풍경을 배경으로 여러 포즈를 취하고 있다. 그렇게 해서 보는 이들로 하여금 모종의 정서에 빠져들게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신병은 시인은 ‘답답한 일상을 산뜻한 색으로 풀어놓은 그 위로 유년의 맑은 풍경을 실루엣으로 올려, 너무 멀리 떠나온 존재의 처음을 챙겨주는 동심적 응시. 그것을 통해 세상과 맑게 소통하려는 것이 이존립의 화법’이라고 정의했다. 맑은 심성의 소유자만이 그릴 수 있고 볼 수 있는 착한 풍경이면서 스스로 젖어들고 하나가 된 공감각적 풍경이라는 것이다. 그래서 그의 그림을 보기만 해도 행복해지는 이유가 여기에 있다고 추론했다.&lt;br&gt;이번 전시에서 이 작가는 올해 작업한 신작을 중심으로 모두 30여 점의 작품을 선보인다.  ‘A Happy Day’, ‘행복한 하루’ 등의 작품 제목에서 알 수 있듯이 행복을 전달하는 전시가 될 것으로 기대된다.&lt;!-- 그림 1510121 --&gt;&lt;br&gt;이존립 작가는 조선대학교 미술대학 회화과와 동대학교 교육대학원 미술교육과를 졸업했으며 64회의 개인전과 30여회의 단체전, 그리고 다수의 국내외 아트페어에 참가했다. 또한, 전라남도 미술대전 대상, 대한민국 미술대전 특선 등을 수상했다.&lt;br&gt;서울갤러리 온라인 전시 및 판매전은 11월말까지 열리며 구매문의 및 자세한 사항은 서울갤러리(www.seoulgallery.co.kr) 홈페이지를 이용하거나 전화 또는 이메일로 문의하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수술 2회-항암 치료 24회 견디고 대장암-간 전이 모두 완치[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231117/122237955/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231117/122237955/1</guid>
      <pubDate>2023-11-18T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/17/122235463.8.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최희원 씨(47)가 30대 후반이던 10년 전. 어느 날 만난 지인이 “얼굴이 너무 안 좋아 보인다”고 했다. 당시 최 씨는 다이어트 중이었다. 실제로 체중이 짧은 시간에 5kg이 빠졌다. 최 씨는 다이어트가 효과를 본 것이라고만 생각했다.   그 무렵부터 배가 자주 아팠다. 동네 의원에 갔다. 장염 같다며 약을 처방해 줬다. 약효는 없었다. 시간이 좀 흐르면 저절로 증세가 사라졌을 뿐이다. 그러니 대수롭지 않게 여겼다. 드문드문 의원에 갔고, 그때마다 장염이라는 진단을 받았다. 얼마 후에는 화장실에 들어가도 제대로 용변을 보지 못했다. 결혼하기 전부터 있었던 변비 증세가 심해진 것 같다고 생각했다. 변비 증세는 갈수록 심해졌다.   갑자기 체중이 빠진 것이나 변비가 심해진 것은 모두 대장암으로 인해 나타난 증세였다. 하지만 동네 의원 의사도, 최 씨도 대장암일 수 있다는 생각은 조금도 하지 않았다.   ● 대장암 수술 후 항암 치료 돌입 어느 날 변에 피가 섞여 나왔다. 그 무렵부터 복통의 강도도 심해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“로얄캐닌 건사료를 이겨야죠… 집에서 만드는 ‘영양 균형 자연식’ 개발[허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231117/122237920/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231117/122237920/1</guid>
      <pubDate>2023-11-18T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/17/122235043.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 서초구에 있는 ‘지오하임’은 먹거리를 중심으로 반려동물 건강돌봄 솔루션을 개발하는 스타트업이다. 2020년에 생겼다. 설립 4년이 되는 내년 초, 누구나 집에서 냉장고 속 식재료를 활용해 반려동물 식사를 만들 수 있도록 도와주는 플랫폼 ‘아이오 플레이트(IO Plate)’를 선보인다. 영양 균형을 맞춘 솔루션이다. 반려동물이 아플 때 비대면으로 전문가의 조언을 들을 수 있는 원격 진단 플랫폼도 개발해 뒀다. 고품질의 간식과 기능성 영양보조제, 생활용품도 잇따라 내놓고 있다. 8일 본사에서 김인선 대표(46)와 임직원들을 만났다. ‘이제는 자연식이 주식(主食)일 때가 됐다’는 게 이들의 믿음이다.●‘동물 반려인들’의 불안2019년 10월 20일 제주도 동물위생시험소는 직영 동물보호센터에서 자연사하거나 안락사한 유기견의 사체들이 동물 사료 원료로 사용된 사실을 확인했다며 공식 사과했다. 그해 유기동물 3829마리의 사체를 처리업체에 맡겼는데, 그 업체가 사체를 고온·고압으로 처리(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이웃집 악취” 신고… 고양이 사체 수백마리 쌓여 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231118500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231118500008</guid>
      <pubDate>2023-11-18T06:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/18/SSC_20231118064415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510241 --&gt;&lt;b&gt;“이웃집 악취가 너무 심해요. 집주인이 동물저장강박증(애니멀호더)이 아닌지 의심됩니다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;충남 천안의 한 아파트에서 지속적으로 민원이 발생한 가정집에서 고양이 사체 500여구가 발견됐다. 이 집에는 60대 여성이 홀로 살고 있었지만 1년여 동안 시 관계자의 출입을 거부한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;천안시에 따르면 지난 16일 60대 여성 가정집 냉장고와 옷장, 소지품에 채워져 있던 7.5톤에 이르는 고양이 사체 500여구를 수거했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집안은 고양이 분변과 비닐 등 각종 쓰레기가 뒤엉킨 채 바닥에 수북하게 쌓여 있었다. 고양이뿐만 아니라 몰티즈 등 개 3마리의 사체도 나왔다.&lt;br&gt;A씨는 중증 치매환자로 현재 천안의료원 중환자실에 입원한 상태다. 그는 4년 전 사별한 남편과 함께 길 고양이를 20여마리를 처음 구조한 뒤 집에서 길러온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남편이 세상을 떠난 뒤부터는 더 많은 고양이를 홀로 구조해 집에서 키워왔고, 자식 등 일가친척이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;A씨는 2년 전부터 기초생활수급자로 분류, 시에서 배급하는 무료 도시락을 구조한 고양이에게 나눠주며 생계를 이어온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;천안시는 1년여 동안 A씨 집안을 확인하고자 노력했으나 A씨가 중증 치매환자인데다 사무처리를 대신할 자식이나 친척이 없어 애를 먹었다.&lt;!-- 그림 1510242 --&gt;시는 계속된 설득과 권유로 집안 상황을 확인, 사체처리 등을 지원하고 A씨 치료에 전념하는 중이다.&lt;br&gt;동물구호법인 ‘동물과의아름다운이야기’는 사체들을 화장하는 한편 살아 있는 고양이 25마리를 구조했으며 입양처와 임시보호처를 찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;천안시 관계자는 “평소 악취로 인해 민원이 자주 발생했지만, 직원들이 방문하려 해도 상담을 거부해 어려움이 많았다”며 “폐기물 수거와 특수청소 등을 마쳤다”고 밝혔다.&lt;br&gt;동물과의 아름다운 이야기 이경미 대표는 “고양이가 무분별하게 번식하도록 방치한 결과 수백마리의 새끼고양이 사체가 생긴 것”이라며 “발견된 사체는 화장터로 보낸 상태”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외출도 힘든데 운동까지?…안전한 ‘한파 운동’ 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276627</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276627</guid>
      <pubDate>2023-11-18T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨에 여러 사람들이 서둘러 동계 준비에 나섰다. 옷장 안쪽에 넣어뒀던 동계용 외투를 꺼내고, 낡고 헤진 내의를 재구매하는 사람들이 늘었다. 미뤄뒀던 실내 난방기구 구입을 단행하는 이들도 있다.이제 막 다이어트를 시작한 이들의 고민은 더욱 깊다. 한파에 가까운 추위에 맞서 운동을 강행할 자신이 없어서다. 추운 날 야외운동을 할 때 도움이 되는 건강 관리 요령들을 알아본다.▲ 운동 복장먼저 걷기 등과 같은 저강도 운동을 할 경우, 복장은 최대한 따듯하게 입는 게 좋다. 운동을 통한 체온 상승 효과가 제한적인 만큼, 장시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마가 되고 싶어서” 두 번의 자궁이식… 생애 첫 월경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231118500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231118500025</guid>
      <pubDate>2023-11-18T11:23:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/18/SSC_20231118112339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510291 --&gt;선천적으로 자궁이 없이 태어난 여성이 결혼 이후 임신을 결심, 두 번의 수술 끝에 자궁이식에 성공했다. 이식 29일만에 생애 첫 월경을 한 환자는 현재 임신을 준비 중이다.&lt;br&gt;삼성서울병원 다학제 자궁이식팀은 ‘마이어 로키탄스키 쿠스터 하우저(MRKH) 증후군’을 가진 35세 여성에게 지난 1월 뇌사자의 자궁을 이식했고, 10개월째 별다른 거부반응 없이 안정적으로 이식 상태를 유지 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이 여성은 지난해 7월에도 자궁이식을 받았으나 실패했다. 자궁 재이식 수술이 성공한 것은 세계 최초다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MRKH 증후군은 선천적으로 자궁과 질이 없거나 발달하지 않는 질환을 말한다. 학계에선 여성 5000명당 1명꼴로 발병한다고 추산한다.&lt;br&gt;청소년기에 월경이 시작하지 않아 진료를 받았다가 발견하는 사례가 많다. 자궁은 제 기능을 하지 못하지만 난소 기능은 정상적이어서 호르몬 분비에 미치는 영향은 없고, 배란도 가능하다. 따라서 자궁을 이식받으면 임신과 출산도 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자궁을 이식 받은 환자는 규칙적으로 월경을 하고 있다. 자궁이 정상적으로 기능하고 있다는 의미다. 자궁이식의 목적이었던 임신도 준비 중이다. 자궁이식팀은 이식 수술에 앞서 환자의 난소에서 채취한 난자와 남편의 정자를 수정시켜 배아를 준비했고 현재 이식한 자궁에 착상하도록 유도하고 있다.&lt;br&gt;이 환자는 지난해 7월엔 생체 기증자의 자궁을 이식받았다가 실패했다. 이식 자궁에서 동맥과 정맥의 혈류가 원활하지 않아 2주만에 제거했다. 첫 이식 실패 후 6개월이 지난 올해 1월 까다로운 조건을 충족하는 뇌사 기증자가 나타나 두 번째 이식수술을 받았다. 수술 전 과정을 재점검해 작은 혈관까지 다치지 않도록 했고 이식에 성공했다.&lt;br&gt;삼성서울병원에 따르면 환자는 이식 후 29일만에 생애 최초로 월경을 경험했다. 이후 환자는 규칙적인 월경 주기를 유지했고, 수 차례 진행한 조직검사에서 거부반응 징후가 나타나지 않았다.&lt;!-- 그림 1506392 --&gt;박재범 이식외과 교수는 “자궁이식은 국내 첫 사례이다 보니 모든 과정을 환자와 함께 새로운 길을 만들어간다는 심정으로 신중에 신중을 거듭했다”면서 “첫 실패의 과정은 참담했지만, 환자와 함께 좌절하지 않고 극복해 무사히 자궁이 안착되어 환자가 그토록 바라는 아기를 맞이할 첫 걸음을 내딛을 수 있어 다행”이라고 말했다.&lt;br&gt;자궁이식은 2000년 사우디아라비아에서 세계 최초로 시도됐다. 당시 환자는 거부반응이 생겨 이식 100일만에 자궁을 떼어냈다. 이후 2014년 스웨덴에서 세계 최초로 자궁이식과 더불어 출산까지 성공한 사례가 나왔다. 지난 9월 열린 국제자궁이식학회에 따르면 삼성서울병원의 사례를 포함해 전 세계적으로 자궁이식 성공 사례는 109건에 이른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자궁이식이 활성화되려면 넘어야 할 난관이 적지 않다. 삼성서울병원은 2020년 정식으로 자궁이식팀을 출범시키면서 법적 자문과 보건복지부 검토, 기관생명윤리위원회(IRB) 심사를 마쳤다. 다만 이식수술이 활발한 간이나 신장, 심장 등 다른 장기와는 달리 자궁은 현행 장기이식법에 이식 가능한 장기로 명시되진 않은 상태라 수술 과정 전반이 ‘임상연구’로 진행됐다.&lt;br&gt;현재로선 건강보험 급여 적용도 어려워 후원금 등 별도의 재원을 마련해야 하는 문제도 있다. 이미 여러 차례 의료 연구에 기부를 했던 개인과 재단 기부자를 비롯해 tvN 드라마 ‘슬기로운 의사생활(슬의생)’ 제작진 등 여러 후원자들이 연구비 기부에 참여했다.&lt;br&gt;이유영 산부인과 교수는 “환자와 의료진뿐 아니라 연구에 아낌없이 지원해준 후원자들까지 많은 분들이 도움주신 덕분에 여기까지 올 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;삼성서울병원은 이번 성공을 발판 삼아 또 다른 환자의 자궁이식을 준비 중이다. 국내에서 자궁이식 성공 경험이 계속 쌓이면 MRKH 환자 등 선천적 기형 등 자궁의 문제로 불임의 고통을 받는 환자들에게 희망을 안겨줄 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취미가 된 울트라마라톤, “자기확신을 얻고 체중 13kg을 버렸다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122219472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231116/122219472/1</guid>
      <pubDate>2023-11-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122219461.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2007년쯤 회사 다닐 때 팀장님이 ‘함께 달리자’며 ‘하프마라톤에 출전한 팀원 중 1등에게 포상금을 준다’고 해서 달리기 시작했죠. 마침 아이들 낳고 살이 쪄 고민이었는데 다이어트도 하고 포상금도 받겠다는 욕심으로 나서게 된 겁니다.”프리랜서 성교육 강사 박미애 씨(45)는 살을 빼기 위해 마라톤을 시작했다. 마라톤의 ‘마’자도 모를 때였다. 약 석 달 정도를 거의 매일 저녁 집 앞에 있는 공원을 열심히 달렸다. 하루 1시간씩 3km, 5km, 6km 차츰 거리를 늘렸다. 어느 순간 10km도 거뜬히 뛰게 됐다. 처음 출전한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외로움 싫지만 상처받기도 싫어” 인간관계가 어려운 ‘고슴도치딜레마’[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231116/122219532/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231116/122219532/1</guid>
      <pubDate>2023-11-18T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122219523.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추운 겨울날 고슴도치 여러 마리가 체온을 나누기 위해 모여들었다. 그런데 가시가 서로를 찔러대 도저히 가까이 있을 수 없어 금세 흩어지고 말았다. 또다시 날씨가 추워져 고슴도치들이 모여들었지만, 역시나 서로의 날카로운 가시를 피해 흩어지기를 반복했다. 독일의 철학자 아르투어 쇼펜하우어는 1851년 발표한 저서 ‘소품과 부록(Parerga und Paralipomena)’에서 인간관계의 특징을 고슴도치에 비유했다. 그는 책에서 “사회의 필요가 ‘인간 고슴도치들’을 함께 몰아가지만, 그들 본성의 까칠하고 불쾌한 특성 때문에 서로 반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혜리, 눈물 펑펑 축사…소진♥이동하 결혼식 사진</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/11/18/20231118500052</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/11/18/20231118500052</guid>
      <pubDate>2023-11-18T20:39:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/18/SSC_20231118203947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510374 --&gt;그룹 걸스데이 출신 배우 소진과 이동하가 결혼했다. 소진과 오랜 인연을 이어오고 있는 멤버들도 총출동했다.&lt;br&gt;소진과 이동하는 18일 서울 모처에서 양가 가족 및 친인척, 지인들을 초대해 결혼식을 올렸다. 두 사람은 스몰 웨딩으로 진행해 소박하게 새 출발을 알렸다.&lt;br&gt;이날 결혼식에는 걸스데이 멤버 혜리, 민아, 유라가 총출동해 신혼 부부의 앞날을 축복했다. 혜리는 소진과 이동하를 위해 축사를 준비했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가수 이랑은 혜리가 축사를 낭독하는 모습이 담긴 영상을 공개했다. 혜리는 “가끔 우리의 시간이 그리울 땐 언제든 이야기해 주세요. 바로 달려갈게요. 나의 햇살 같은 소진 언니, 오늘 세상 모든 사람들이 두 분의 결혼을 축하하고 있다는 걸 기억해 주세요”라고 읊으며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;유라와 민아 역시 자신의 SNS를 통해 “세상에서 제일 예쁜 우리 언니”라며 웨딩드레스를 입은 소진의 자태를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤버들이 공개한 사진 속 소진은 새하얀 웨딩드레스를 입은 채 하객들을 향해 환하게 웃었다. 이동하는 네이비색 턱시도를 입고 새 신랑다운 늠름함을 뽐냈다.&lt;br&gt;소진과 이동하는 지난달 소속사를 통해 결혼을 발표했다. 당시 소진은 직접 “제가 아주 사적이지만 제 인생에 큰 기쁨의 순간을 앞두고 여러분에게도 좋은 소식을 나누려고 한다. 다가오는 11월. 지구에서 가장 사랑하는, 이동하라는 사람과 평생을 함께하기로 약속했다”고 결혼을 알려 많은 축하를 받았다.&lt;br&gt;이동하 역시 “오랜 기간 제 곁에서 힘이 돼 줬고 배울 점이 많은 그 사람을 저 역시 앞으로 변함 없이 지켜주고 사랑하는 사람이 돼 주고 싶다는 마음”이라며 소진을 향한 애정을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악으로 하나 된 남과 북…2023 극동방송 가을음악회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500010</guid>
      <pubDate>2023-11-19T08:21:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119082110_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510393 --&gt;아름다운 연주와 심금을 울리는 노래가 가을 밤을 수놓았다. 16일 오후 7시 30분 잠실 롯데콘서트홀에서 열린 ‘2023 극동방송 가을음악회’에서는 분단된 남도, 북도 없이 하나였다.&lt;br&gt;이번 가을음악회는 한반도 분단의 아픔과 평화의 소중함을 되새기기 위한 음악회로, 극동방송이 한반도의 평화를 기원하고자 기획했다.&lt;br&gt;독일어권 최고 영예인 궁정가수 칭호에 빛나는 베이스 바리톤 사무엘 윤, 대한민국 오페라대상 특별상 수상자인 소프라노 김순영, ‘팬텀싱어1’의 ‘포르테 디 콰트로’ 테너 김현수, 배우 박영규가 무대를 채웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탈북민 아티스트들의 연주도 힘을 보탰다. 평양국립교향악단 솔리스트 겸 악장을 역임한 정요한 바이올리니스트, 평양음악무용대 피아노 교수를 역임한 황상혁 피아니스트, 여성 탈북민으로 구성된 물망초 합창단과 김예나 탈북 피아니스트, 윤설미 탈북 아코디언 연주자 등이 나섰다. 여기에 KBS 관혁악단장 박상현 지휘자가 이끄는 ‘모스틀리 필하모닉 오케스트라’ 연주가 어우러졌다.&lt;br&gt;1부에서는 북한 주민들의 애창 민요인 ‘박연폭포’, 북녘 고향 땅을 그리워하는 탈북민과 실향민의 아픔을 달래주는 ‘고향의 노래’, ‘못 잊어’, 아픔을 따뜻하게 위로해주는 ‘내 영혼의 그윽이 깊은 데서’, ‘누군가 널 위해 기도하네’, ‘험한 십자가 능력 있네’가 채웠다. 피아노 협주곡 ‘통일 아리랑’, ‘금강산’, ‘무궁화’, ‘선구자’, ‘태극기’, 그리고 ‘우리의 소원은 통일’을 전 출연진이 다 함께 부르기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부에서는 탈북 바이올리니스트 정요한이 사라사태의 ‘지고이네르바이젠’을 연주했다. 목포극동방송 어린이합창단이 펼친 ‘통일 아리랑’은 남과 북이 분단된 아픔 가운데 어렵고 힘든 과정을 통해 다시 만나 통일을 이루는 모습을 퍼포먼스로 표현했다.&lt;br&gt;‘삼천리반도 금수강산’을 전 출연진이 다 함께 마음을 모아 부른 뒤 앵콜곡으로 ‘그리운 금강산’으로 막을 내렸다. 한편, 탈북 청년 오명경씨가 북에 두고 온 가족들에게 쓴 편지를 낭독할 때 관객석에서 하염없는 눈물을 흘리기도 했다.&lt;br&gt;극동방송 이사장인 김장환 목사는 “이번 가을음악회는 한반도의 평화를 기원하며 대한민국에 오신 탈북민 여러분과 북방선교와 남북통일을 위해 헌신하는 분들을 초청해 위로와 격려, 그리고 존경과 감사를 전하고자 마련했다”면서 “한반도의 평화통일이 이뤄지도록 더욱 최선을 다해 북방선교를 위해 달려 나가겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“덱스 카비, 32세 젊은 나이에 사망…여자친구가 발견”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500011</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500011</guid>
      <pubDate>2023-11-19T08:25:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119082539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510394 --&gt;미국 유명 개그맨 다나 카비의 장남 덱스 카비(32)가 약물 과다 복용으로 사망했다.&lt;br&gt;19일(한국시간) 개그맨 다나 카비는 장남 덱스 카비 사망 관련 성명문을 발표했다.&lt;br&gt;다나 카비는 “어젯밤 우리는 끔찍한 비극을 겪었다. 사랑하는 아들 덱스 카비가 우발적인 과다 복용으로 사망했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “덱스는 32년이라는 세월 동안 많은 것을 이뤘다. 그는 음악, 미술, 영화 제작, 코미디 등 많은 분야에서 뛰어난 재능을 보였고 그 모든 것을 열정적으로 추구했다”고 전했다.&lt;br&gt;끝으로 “무엇보다도 덱스는 가족과 친구, 여자친구인 케일라를 사랑했다”며 “덱스는 아름다운 사람이었다. 영원히 그를 그리워하겠다”고 추모했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 로스앤젤레스 검시관에 따르면 덱스는 자택에서 숨진 채 발견됐다. 당시 여자친구 케일리는 덱스가 자택에 쓰러져 있는 것을 발견해 경찰에 신고했다. 덱스는 인근 병원으로 급히 이송됐으나 사망했다.&lt;br&gt;한편 덱스는 미국 유명 예능 프로그램 ‘SNL’ 크루로 활동한 바 있다. 지난 2016년에는 넷플릭스 시리즈 ‘스트레이트 화이트 맨’에 출연, 아버지 다나 카비를 언급하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당하기 좋은 스타일”…정찬성, 갑자기 ‘힙합 레이블’ 들어간 이유</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500016</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500016</guid>
      <pubDate>2023-11-19T10:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119100742_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510399 --&gt;전 종합격투기 선수 정찬성이 힙합 레이블 AOMG로 들어가게 된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;18일 방송된 JTBC 예능 프로그램 ‘아는 형님’에서는 동갑내기 절친 가수 박재범과 정찬성이 출연했다.&lt;br&gt;이날 정찬성은 박재범이 설립한 AOMG와 계약하게 된 계기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정찬성은 “계기가 있다. 광고가 들어왔는데 얼마를 받아야 하는지 모르겠더라. 무조건 광고료를 먼저 제시하라고 하더라. 몰라서 (재범이한테) 물어봤는데 재범이가 자기네 회사에 들어오라고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;박재범은 “찬성이가 선수로서 잘하면 유명해지지 않나. 브랜드가 돼버리는 것”이라며 “호동이랑 장훈이처럼 다른 일도 들어오지 않나. 그걸 관리를 잘해야 선수 (생활이) 끝난 다음에 다른 생활도 하니까”라며 은퇴 후 생활도 생각했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “그걸 너무 모르는 것 같더라. 엄청 많이 당할 것 같았다. 딱 당하기 좋은 스타일”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민혜연, ♥주진모가 선물한 895만원 명품 가방 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500020</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500020</guid>
      <pubDate>2023-11-19T10:42:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119104238_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510404 --&gt;배우 주진모의 아내 의사 민혜연이 주진모에게 선물받은 가방을 공개했다.&lt;br&gt;민혜연은 18일 유튜브 채널 ‘의사 혜연’에서 ‘왓츠 인 마이 백’이라는 제목의 콘텐츠를 게시했다. 민혜연은 자신의 가방 안에 있는 아이템들을 소개하면서 자신의 일상을 공유했다.&lt;br&gt;민혜연은 가방 내부를 공개하기 전 “남편한테 선물 받은 가방”이라고 소개해 눈길을 끌었다. 해당 가방은 D사의 제품으로 공식 홈페이지 기준 가격이 895만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이 가방에 대해 “예전에는 검은 가방을 별로 안 좋아했다”라며 “옷도 컬러풀한 걸 좋아해서 가방도 화려한 걸 좋아했는데 결국은 가장 많이 들게 되는 건 무채색 가방이다”라고 얘기했다.&lt;br&gt;이어 민혜연은 자신의 가방 속에 들어있는 아이템들을 소개하면서 자신의 채널 구독자들과 함께 소통하는 시간을 가졌다. 보풀제거 겸 먼지 제거기, 손 소독 스프레이, 건강식품, 화장품 등 다양한 제품이 소개됐다. 민혜여는 “저는 늘 체형 관리를 한다”면서 자신만의 다이어트 비법인 방탄 커피를 소개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민혜연과 주진모는 2019년 결혼했다. 두 사람은 11살 차이를 넘은 사랑으로 관심을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정말 맛있는 것은 맛이 없는 것과 같다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231119/122248021/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231119/122248021/1</guid>
      <pubDate>2023-11-19T11:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122248020.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;창의적인 사람은 감각이 예민하다는 이야기를 많이 듣는다. 감수성이 뛰어나다면 후각과 미각도 남다를 것이다. 물론 입맛만 까다롭고 지적 능력은 그렇지 않은 사람도 주변에서 많이 본다. “식도락가라는데 정말 맛을 알고 먹는 것일까” 의심이 가는 사람도 흔하다.“절제, 좋기만 한 것 아냐”수많은 학문 분야가 먹는 행위와 직간접적으로 연결돼 있다. 식품영양학부터 호텔경영학의 식음료 원가 계산에 이르기까지 다양하다. 필자가 관심 있는 분야는 맛을 분석하고 그것을 언어로 표현하는 일이다. 거창하게 느껴질 수도 있지만 이 일을 미학(味學)으로 명명하고 싶다. 아름다움에 관한 철학인 미학(美學)과도 발음이 같다. 미(味)는 미(美)와 통한다고 해야 할까.어느 학문을 배우든 개론이라는 과목이 있다. 정치학개론이니 사회학개론이니 하는 것들 말이다. 여기까지 생각이 미치니 미학개론(味學槪論)을 써보고 싶다. 서론으로 삼을 만한 내용을 고민하는 와중에 “무엇이 맛있는지 정말 모르겠다는 순간도 찾아온다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린턴 전 美대통령도 팬… ‘미녀골퍼’ 박지은 “현모양처로 행복한 삶”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122248206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122248206/1</guid>
      <pubDate>2023-11-19T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122248194.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국여자프로골프(LPGA)투어에서 6승을 거둔 박지은 SBS골프 해설위원(44)은 전성기 시절 인기가 대단했다. 한국에서도 인기가 많았지만 미국에선 그레이스 박이라는 이름으로 더 유명 했다. 2003년 그는 세계적인 스포츠브랜드 나이키골프와 후원 계약을 했다. 남녀를 통틀어 한국 골퍼로는 1호였다. 현재 미국프로골프(PGA)투어의 ‘신성; 김주형의 메인스폰서이기도 한 나이키는 ‘골프황제’ 타이거 우즈(미국) 등 특급 스타들만 후원하는 걸로 유명하다.   빌 클린턴 전 미국 대통령이 대표적인 박지은의 팬이었다. 클린턴 전 대통령과 박지은은 2002년 미국에서 열린 이벤트 대회인 2002현대팀매치스 프로암에서 인사를 나눈 적이 있다. 당시 프레드 커플스 등과 함께 라운드를 했던 클린턴 전 대통령은 박지은에게 “꼭 한 번 당신과 라운드를 하고 싶다”고 말했다. 나중에 미국 대통령이 된 ‘골프광’ 도널드 트럼프 전 대통령도 박지은에게 여러 차례 동반 라운드를 요청했다. 하지만 이런저런 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다양한 장르 한국영화들이 온다…‘서울의 봄’, ‘싱글 인 서울’ 흥행예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500039</guid>
      <pubDate>2023-11-19T12:21:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119122054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510429 --&gt;알록달록 가을 단풍처럼 다양한 장르의 한국영화가 잇따라 개봉한다. 겨울 성수기를 앞두고 각양각색 소재를 내세운 영화들의 각축전이 예상된다.&lt;br&gt;1979년 12·12군사반란을 처음으로 영화화한 ‘서울의 봄’이 우선 포문을 연다. 영화통합전산망에 따르면, 개봉 사흘 전인 19일 예매율 30.5%로 1위를 달리며 흥행을 예고했다.&lt;br&gt;영화는 그해 10월 26일 박정희 대통령 피살 이후 당시 보안사령관이었던 전두광(황정민)이 정권을 탈취하기까지 9시간을 촘촘히 따라간다. 합동수사본부장을 겸직한 그는 군내 사조직인 하나회를 동원하고, 이런 야욕을 알아챈 수도경비사령관 이태신(정우성 분)이 맞선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“관객들을 그 상황으로 밀어 넣고 그때를 느껴보게 하고 싶었다”는 김성수 감독 말처럼 실제 사건에 기반했지만, 전두광과 이태신의 대립이 손에 땀을 쥐게 한다. 군사반란을 막을 충분한 기회가 있었지만 안일하게 대응한 당시 국방부 장관과 군 수뇌부에 대한 공분을 자아내며 긴장감을 한껏 올린다. 특히 야욕을 드러내며 거침 없이 나아가는 황정민 배우의 연기가 돋보인다. 141분. 12세 이상 관람가.&lt;!-- 그림 1510430 --&gt;같은 날 개봉하는 학원 범죄물 ‘사채소년’은 집안이 몰락하면서 학교에서 왕따당하는 강진(유선호)이 사채업자 최랑(윤병희)의 도움을 받아 학교에서 사채업을 하게 된다는 내용이다. 랑을 등에 업은 강진은 자신을 괴롭히던 남영(유인수) 패거리를 누르고 단숨에 학교 서열 최강자에 등극하지만, 이내 난관에 봉착한다. 후반부로 갈수록 이야기가 꼬이고, 신인 배우들 연기 역시 마뜩잖아 아쉬움을 남긴다. 105분. 15세 이상 관람가.&lt;!-- 그림 1510431 --&gt;상을 받으며 호평받은 두 편의 독립영화도 22일 나란히 선보인다. ‘빅슬립’은 우연한 계기로 함께 살게 된 고교생 길호(최준우)가 30대 후반의 공장 노동자 기영(김영성)을 만나 서로를 치유하는 과정을 그렸다. 올해 부산국제영화제 배우상, 한국영화감독조합상-메가박스상, 오로라미디어상을 받아 화제가 됐다. 113분. 15세 이상 관람가.&lt;!-- 그림 1510432 --&gt;숟가락이 꽂힌 헬멧을 쓰고 가부좌를 튼 채 “나는 우주의 다른 별에서 왔다”고 주장하는 여자 나은(신연서)과 만년 취업준비생 석민(백서빈 분)의 로맨스를 그린 ‘어느 날 그녀가 우주에서’ 역시 독특한 소재를 내세웠다. 조심스레 서로에게 다가가는 과정이 그저 포근하다. 국내 영화 가운데 처음으로 휴스턴국제영화제 장편 로맨틱 코미디 부문 백금상을 탔다. 103분. 12세 이상 관람가.&lt;!-- 그림 1510433 --&gt;임수정과 이동욱 주연 로맨틱 코미디물 ‘싱글 인 서울’은 29일 개봉한다. 열흘 전인 19일 기준 예매율 3위를 기록하는 등 ‘서울의 봄’의 흥행 바통을 이어갈 것으로 보인다.&lt;br&gt;서울의 야경이 한눈에 들어오는 널찍한 고층 아파트에 혼자 살면서 싱글의 삶을 즐기는 영호에게 출판사에서 책을 내자는 제안이 들어온다. 출판사 편집장이자 대학 후배였던 현진(임수정)이 영호의 책 편집을 맡는다.&lt;!-- 그림 1510434 --&gt;혼자가 좋은 영호와 혼자는 싫은 현진이 만나 잔잔하게 사랑이 생겨나는 과정을 담백하게 그렸다. 자극적인 내용 없이 따뜻한 이야기에 적재적소에 적절한 유머를 섞었다. 이동욱과 임수정 배우의 열연에 출판사 대표 진표(장현성), 동료 직원 윤정(이미도), 병수(이상이), 예리(지이수), 현진의 친구 경아(김지영)가 시종 티키타카로 웃음을 자아낸다. 103분. 12세 이상 관람가.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석과 호흡 기대했지만…대성, 결국 ‘놀면뭐하니’ 합류 무산</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/11/19/20231119500059</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/11/19/20231119500059</guid>
      <pubDate>2023-11-19T15:08:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119150839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510459 --&gt;그룹 빅뱅 대성이 ‘놀면 뭐하니?’에 합류하지 못하게 됐다.&lt;br&gt;18일 방송된 MBC 예능프로그램 ‘놀면 뭐하니?’에서 프로젝트 그룹 원탑이 데뷔곡 ‘SAY YES’ 녹음을 시작한 가운데, 새로운 멤버로 영케이와 김종민이 합류했다.&lt;!-- 그림 1510460 --&gt;앞서 원탑의 메인보컬 후보로 거론되며 12년 만에 지상파 예능에 복귀한 대성은 일회성 출연으로 그치게 됐다.&lt;br&gt;지난달 21일 방송된 ‘놀면 뭐하니?’에서는 유재석이 오랜만에 대성과 만나는 모습이 공개돼 눈길을 끌었다. 유재석과 대성은 과거 SBS ‘일요일이 좋다-패밀리가 떴다’를 통해 호흡한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, ♥나경은 프러포즈 공개 “담백하게 무릎 살짝”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/11/19/20231119500061</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/11/19/20231119500061</guid>
      <pubDate>2023-11-19T15:19:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119151914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510462 --&gt;국민MC 유재석이 결혼 전 자신의 프러포즈를 털어놨다.&lt;br&gt;19일 방송하는 SBS 예능 ‘런닝맨’에서는 멤버들의 프러포즈 비하인드 스토리가 공개된다. 싱가포르로 떠난 멤버들은 설렘을 감추지 못했고 송지효는 “프러포즈 로망이 있다”며 동물원에서의 특별한 프러포즈 로망을 고백해 분위기를 끌어올렸다.&lt;br&gt;이에 유재석과 하하가 자신들이 프러포즈를 떠올렸다. 하하는 구청에서 프러포즈했던 에피소드를 이야기하며 “어차피 프러포즈는 다 퍼포먼스”라고 말했다. 유재석은 “나도 프러포즈했지. 담백하게…”라며 말끝을 흐려 시선을 집중시켰다. 그는 “무릎 살짝 꿇었다”라며 프러포즈 비하인드를 고백해 관심을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유재석은 MBC 아나운서였던 나경은과 2008년 결혼해 슬하에 아들, 딸을 키우고 있다. 나경은이 ‘무한도전’의 목소리 진행을 맡으면서 인연을 맺었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하석진, 서바이벌 상금 ‘깜짝 놀랄만한 것’에 썼다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500067</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/11/19/20231119500067</guid>
      <pubDate>2023-11-19T16:02:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119160245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510470 --&gt;배우 하석진이 넷플릭스의 두뇌 서바이벌 게임 예능 ‘데블스 플랜’ 우승 상금으로 ‘순금 코인’을 제작해 출연진들에게 선물했다.&lt;br&gt;하석진은 18일 개인 유튜브 채널에 ‘데블스 플랜 상금을 어디다 썼냐구요?’라는 영상을 공개했다.&lt;br&gt;데블스 플랜은 최대 5억원의 상금을 두고 변호사, 의사, 과학 유튜버, 프로게이머, 배우 등 12인의 플레이어가 7일간 합숙하며 지혜와 전략을 겨루는 서바이벌 프로그램이다.&lt;!-- 그림 1510471 --&gt;하석진은 데블스 플랜에서 최종 우승해 우승 상금 2억 5000만원을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하석진은 MBC ‘나 혼자 산다’에 출연해 데블스 플랜 우승 상금에 대해 “그냥 그게 돈 같지 않고 숫자로 된 트로피 같은 느낌”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;유튜브에 공개한 영상에서 하석진은 상금에 대해 “하나도 안 썼다”면서 “저 혼자 만들어낸 게 아니라, (출연진) 12명과 제작진까지 함께 12부작을 만들어낸 것”이라고 말했다. 이어 “우리 출연자들에게 우승자로서 선물을 돌리고자 한다”면서 “뭘 하면 좋을지 별의별 생각이 다 들었다. 처음에는 한우라도 보내줘야 하나 했다가, 고기는 구워 먹으면 끝이지 않냐. 옷? 티셔츠? 얼마나 입겠냐”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “숫자 형태로 된 트로피를 받았다고 얘기했는데, 트로피지만 환금성이 있다는 점에 착안해 환금성이 있는 선물이 뭐가 있을지 생각하다가 순금으로 된 걸 만들면 좋겠다고 생각했다”면서 “옛날에 ‘식스센스’라는 프로그램에 나갔을 때 기념품으로 금 1돈짜리 상품을 줬는데 오랜만에 꺼내서 보니 뒷면에 제작한 회사 이름이 보이더라. 갖가지 도안을 보내고 최종 도안을 확정했는데 사흘 전에 완성됐다고 연락이 왔다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1510472 --&gt;직접 제작한 순금 코인을 가지러 간 하석진은 “와, 멋있다”며 준비한 선물에 스스로 만족했다. 하석진이 제작한 순금 코인의 앞면엔 ‘데블’, 뒷면엔 ‘피스’가 그려져 있었다.&lt;br&gt;하석진은 “모두에게 잊지 못할 좋은 기억일 텐데 그 기념으로 좋은 게 뭐가 있을까 고민 끝에 이런 걸 제작했다”면서 “각자 한켠에 두고 있으면 평생 추억으로도 간직할 수 있을 것 같고, 인생 모르는 일이니까 급전 필요할 때 환금성도 적절히 있으니 뭐 팔 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 데블스 플랜에 함께 출연한 서울대 출신 배우 이시원과 고려대 재학생 김동재를 직접 만나 데블스 코인 전달식을 가졌다. 코인을 받은 이들은 순금 99.9%라며 입을 다물지 못했다. 이시원은 “이거 진짜 너무나 값진 코인”이라며 감동했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴일 심장 증후군을 아십니까?  [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276538</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276538</guid>
      <pubDate>2023-11-19T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말연시가 다가오면서 많은 만남과 약속이 생기고 필연적으로 술자리도 생기게 된다. 미뤄뒀던 술을 마실 기회가 생겨 애주가들에게는 반가운 상황일 수 있겠지만 주의해야 할 건강 위험도 있다. 바로 ‘휴일 심장 증후군(HHS)’이라는 병이다. 휴일 심장 증후군은 알려진 심장 질환이 없는 상태에서, 과도한 알코올 섭취 후 부정맥을 포함한 심장 이상이 발생하는 것을 특징으로 한다. 가장 흔한 부정맥은 심방세동이지만, 다른 부정맥도 나타날 수 있다. 이는 일시적인 상태로, 알코올이 미치는 영향이 사라지면 24시간 이내에 종종 해결되곤 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아기 봐주러 방문한 시부모…아내는 CCTV 설치하네요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500105</guid>
      <pubDate>2023-11-19T20:42:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119204207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510576 --&gt;맞벌이 부부가 늘면서 조부모가 손자, 손녀를 맡는 ‘황혼육아’가 점점 늘고 있는 가운데, 시부모님이 방문했다는 이유로 아내가 집에 폐쇄회로(CC)TV를 설치했다는 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;19일 한 온라인 커뮤니티 게시판에는 아내가 집에 CCTV를 설치했다는 남편의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;맞벌이 부부라고 밝힌 A씨는 “아내가 1년 전 둘째를 낳고 최근에 복직했다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “맞벌이 하다보니 아이를 돌봐줄 사람이 없어서 우리 부모님이 집에 오셔서 아이들을 케어해주신다”며 “원래 친정 부모님이 돌봐주셨지만 현재 처제 아기들 돌봐주느라 전적으로 우리 부모님이 육아를 도와주신다”라고 설명했다.&lt;br&gt;아이들을 돌보러 집에 방문한 A씨 부모는 갑자기 생긴 CCTV를 발견하고는 “시부모가 애한테 해꼬지라도 할까봐 의심하는 거냐”고 크게 분노했다. 하지만 A씨의 아내는 “아이한테 사고가 생길까봐 설치했다”며 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 듣던 A씨는 “친정 부모님이 첫째 봐주실 땐 CCTV는 없었다. 그런데 우리 부모님이 돌봐주니까 불안하다고 하니 기분이 좋진 않다”고 토로했다.&lt;br&gt;이어 A씨는 “아무리 생각해도 우리 부모님을 의심한 것 같은데 내가 예민하게 받아들이는 거냐”라고 조언을 구했다.&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌은 “남편이 예민하게 받아들이는 것 같다”, “친정 부모님 계실 때는 설치 안 하다가 했으면 기분은 좋지 않을 듯”, “신경쓰지 말자”, “잘 해결해야 할 듯”등 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1510577 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“육아, 조부모 의존도 83.6%”…지금은 ‘황혼 육아’ 시대&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;위 사연처럼 조부모가 손자, 손녀를 맡는 ‘황혼육아’가 점점 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 통계청 국가통계포털(KOSIS)과 경제활동인구조사 마이크로데이터에 따르면 비경제활동인구 가운데 미취학 아동을 돌보는 육아를 한 60대 여성은 전국적으로 3만 3000명에 이르는 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;1년 전과 비교했을 때 육아를 한 60대 여성은 3000명가량 증가했다.&lt;br&gt;어린 아이를 돌보는 일은 상당 부분 가족에 의존하는 경향을 보이고 있었는데, 보건복지부의 2018년 보육실태조사에는 개인 양육 지원을 받는 사람 중 조부모(83.6%)에 대한 의존도가 가장 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;특히 자식과 별거하는 외조부모(48.2%)가 손주를 돌보는 경우가 많았으며, 이들은 손주를 들어 올리다 허리디스크와 손목터널증후군 등 노년기 건강에는 악영향을 주고 있다.&lt;br&gt;특히 육아 도중 문제가 발생할 경우 갈등이 커지는 경향이 있기 때문에 조부모와 부모가 사전에 충분한 대화를 나누는 게 무엇보다 중요하다.&lt;br&gt;전문가들은 조부모와의 갈등을 피하기 위해 서로의 입장을 돌아보고 배려하는 자세를 가져야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;또 ‘감사’와 ‘배려’는 갈등을 원천봉쇄하는 가장 효과적인 예방약이지만, 양육비와 양육기간 등을 미리 조율하는 ‘육아 계약서’를 작성해야 한다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 김장 담가 취약계층 전달… 누적 기부 70톤 넘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122253965/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122253965/1</guid>
      <pubDate>2023-11-19T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122253955.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 지난 18일 서울시 성동구청 앞 광장에서 ‘2023년 제18회 사랑의 김장 나누기’ 행사를 개최했다고 19일 밝혔다.  2006년부터 시작한 ‘사랑의 김장 나누기‘ 행사는 취약 계층 이웃들에게 임직원들이 손수 담근 김치를 전달함으로써 지역 사회에 나눔을 실천하는 대원제약의 대표 사회 공헌 활동이다. 행사에는 백승열 대원제약 부회장, 김주일 부사장 등이 배석했다.  대원제약 임직원들과 대한적십자사 봉사자 200여 명은 7200kg의 김치를 담갔으며, 완성된 김치는 성동구청에서 선정한 구내 희망풍차 가족 및 취약 계층 529세대에 전달될 예정이다. 현재까지 이 행사를 통해 2만 세대가 넘는 이웃들에게 70톤이 넘는 김치가 전해졌다.  백승열 부회장은 “어려운 환경에 놓인 우리 이웃들이 겨울을 더 따뜻하고 행복하게 보내실 수 있도록 매년 사랑의 김장 나누기 행사를 진행해 왔다. 코로나19로 인해 김치 완제품을 전달하는 것으로 대신해 온 ‘사랑의 김장 나누기’가 4년 만에 재개됐다는 점에서 더욱 의미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘패왕별희’, 오래된 사랑 이야기가 전한 시린 감동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500115</guid>
      <pubDate>2023-11-19T22:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119224752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510601 --&gt;“이번 생에 연이 끝난다면 내생에 다시 연이 닿아서 백년해로 합시다. 허리에 찬 검을 주세요. 제 숨을 끊어 은혜에 보답하렵니다.”&lt;br&gt;끝이 찾아올 것을 알기에 사랑하는 마음을 간곡히 전해야 할 때가 있다. 초패왕 항우(기원전 232~202)와 그가 사랑한 여인 우희(기원전 ?~202)가 그랬다. 전쟁에서 패색이 짙어가는 절망적인 시기에도 항우는 우희를 떠나면 다시 만나지 못할 것을 걱정했고, 우희는 다시 못 보는 평생의 고통 대신 죽음으로 자신의 영원한 사랑을 남긴다. 전설 속 인물들의 곡진한 사랑 이야기는 패왕과 우희가 이별하다는 뜻의 ‘패왕별희’가 됐다.&lt;br&gt;국립창극단이 지난 11~18일 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 선보인 ‘패왕별희’는 중국의 경극과 한국의 창극이 만난 작품이다. 2019년 4월 초연해 같은 해 11월 재연 이후 4년 만에 돌아왔다. 50년 경력의 경극 배우이자 대만 당대전기극장 대표인 우싱궈가 연출을, 소리꾼 이자람이 작창과 음악감독을 맡아 이야기를 그렸다. 삼연 공연은 대극장인 해오름극장에 오르게 되면서 이전보다 작품 규모가 더 웅장해졌다.&lt;!-- 그림 1510602 --&gt;창극이 만난 다양한 분야 중에서도 경극과의 만남은 그야말로 독보적인 존재감을 뽐냈다. 소리꾼들의 소리를 듣는 재미가 창극의 매력인데 경극의 화려한 연출을 만나면서 시각적인 효과까지 극대화됐다. 기존의 한국 콘텐츠로는 상상하고 담아낼 수 없는 대륙의 호방한 기질이 무대에 과감하게 구현되면서 전통의 현대화, 장르 간 협업이 뭔지 제대로 보여줬다. 오래된 것들이 품은 에너지가 어우러져 요즘 보기에도 더없이 세련되고 매력적인 무대가 연출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;항우는 젊은 나이에도 모든 전투에서 승리하며 초(楚)나라의 패왕을 자칭한 인물로 한(漢)나라의 유방과 천하의 패권을 두고 다퉜다. 두 사람의 대결은 소설 ‘초한지’와 장기를 통해 지금까지도 전한다.&lt;br&gt;이때의 이야기를 담은 ‘패왕별희’는 총 2막 7장으로 구성됐다. 동명의 경극을 따르면서도 이야기가 생소할 수 있는 한국 관객들을 위해 항우가 유방을 놓쳐 패전의 원인이 된 홍문연 장면과 항우를 배신하고 유방의 편에 서게 된 한신의 이야기를 추가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;눈에 띄는 분장을 하고 화려한 의상을 입고 객석까지 무대로 활용하는 ‘패왕별희’는 관객들에게 창극과 경극의 매력을 한껏 전한다. 특히 극의 제목이자 하이라이트인 6장 ‘패왕별희’ 장면에서는 그 감동이 극에 달한다.&lt;!-- 그림 1510603 --&gt;사방에서 들려오는 초나라의 노래(사면초가)로 항우는 전세가 기울었음을 슬퍼하며 우희와 마지막 시간을 보내고 자결한 우희를 보고는 “산을 뽑을 힘이 무슨 소용인가, 사랑하는 이 한 명도 지키지 못하거늘” 외치며 절망에 빠진다. 사랑하는 사람과 이별을 앞둔 절절한 심정과 그 사람을 위해서 무엇도 해줄 수 없는 무력함이 같은 경험을 했을 관객들의 마음을 콕콕 찌른다. 난세 속에서도 피어난 청춘들의 여린 사랑이 한없이 아름답게 다가온다.&lt;br&gt;경극 ‘패왕별희’는 남자 배우가 우희 역을 맡는데 국립창극단의 대표 얼굴 김준수가 우희를 맡았다. 가녀리고 처연한 김준수의 몸짓과 소리는 관객들을 2000년도 더 지난 그 옛날의 가슴 시린 사연을 생생하게 전했다.&lt;br&gt;극본을 맡은 린슈웨이는 “작품을 관통하는 메시지는 역시 사랑이다”라며 “절망의 순간에도 아름답게 꽃피운 인류의 보편적 가치인 사랑이 시대를 초월해 현대 관객에게도 울림과 공감을 전하길 바란다”라고 말했다. 그의 말대로 ‘패왕별희’는 마음이 외로운 가을날 선명한 사랑의 흔적을 남긴 채 다음을 기약하고 떠났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘68세’ 주윤발의 마라톤 완주…‘회복’ 잊지 마세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231119500116</guid>
      <pubDate>2023-11-19T23:37:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119233755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510604 --&gt;68세의 홍콩 톱스타 주윤발(저우룬파)가 생애 첫 하프 마라톤(21.0975㎞)에 도전해 2시간 27분 56초 기록으로 완주했다.&lt;br&gt;19일(현지시간) 홍콩 명보 등에 따르면 주윤발은 이날 홍콩에서 열린 제1회 홍콩-주하이-마카오 대교 하프 마라톤에 출전해 이 같은 기록을 세웠다.&lt;br&gt;그는 앞서 지난 2월 홍콩 스탠다드차타드 10㎞ 단축 마라톤을 완주한 적이 있고, 하프 마라톤은 이날 처음 도전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평소 조깅을 꾸준히 해온 주윤발은 지난달 한국 부산국제영화제를 찾았을 때도 조깅을 해 이목을 끌었다.&lt;br&gt;매체는 “시민들이 주윤발이 뛰는 것을 보며 환호성을 지르고 박수를 보냈다”고 전했고, 주윤발은 “목표한 기록이 나온 것 같아 만족스럽다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 10월 안철수 의원도 61세의 나이로 춘천마라톤에서 풀코스를 4시간 33분 만에 완주한 바 있다.&lt;br&gt;이렇듯 최근 환갑을 넘긴 나이에 42.195㎞, 21.0975㎞ 등 다양한 거리의 마라톤에 도전하는 사람들이 늘고 있다.&lt;br&gt;마라톤은 한해 백여 개 이상의 대회가 열릴 만큼 남녀노소 누구나 할 수 있는 접근성이 높은 운동이자 심폐기능 강화, 비만 예방 등 건강적인 측면에서도 많은 이점을 가지고 있다.&lt;!-- 그림 1510605 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“완주와 기록도 중요하지만…마라톤 후 ‘회복’ 중요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;마라톤에서 완주와 기록도 중요하지만 반드시 챙겨야 할 것이 바로 ‘회복’이다. 운동 후 회복을 제대로 하지 않으면 몸에 무리가 가고 건강에 해를 끼칠 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일상생활로 돌아온 다음에도 며칠간은 관리가 필요하다. 마라톤 후 단백질과 탄수화물을 충분히 섭취하고 음주는 절대 피해야 한다.&lt;br&gt;충분히 휴식을 취하는 것이 첫번째인데 최소 일주일 간은 7시간 이상의 숙면을 취해야 한다.&lt;br&gt;마라톤 중 환경에 따라 저체온증이나 열사병, 탈수 등이 심장마비로 이어질 수 있기 때문에 운동이 끝난 후에도 스스로 몸상태 점검을 해야 한다.&lt;br&gt;마라톤 전후로 충분한 스트레칭 시간을 가져 아킬레스건 파열이나 무릎관절 손상을 예방하는 것이 좋다. 특히 마라톤을 꾸준히 해온 이들이라면 아킬레스건염을 조심해야한다.&lt;br&gt;아킬레스건은 종아리 근육과 발뒤꿈치 뼈를 연결해주는 힘줄로 뒤꿈치를 들어 올릴 때 강하게 작용하는 근육을 말한다.&lt;br&gt;단단한 지면, 쿠션 없는 신발 착용은 발바닥에 충격이 가해지고 이는 아킬레스건도 자극되어 종아리와 뒤꿈치 부분에 통증이 발생한다.&lt;br&gt;아킬레스건염 발생 초기에는 발목 통증과 함께 부기가 발생하고 종아리까지 찌릿한 증상이 발생한다. 만약 이를 장시간 방치하면 무릎이나 고관절 등 다른 부위에도 번질 우려가 있으므로 신속하게 병원을 찾아 진료를 받는 것이 중요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여섯 번째 대멸종’ 앞둔 지구… 인류는 살아남을 수 있을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120021001</guid>
      <pubDate>2023-11-19T23:55:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119235510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510628 --&gt;약 6500만년 전 중생대 백악기 말 발생한 대멸종으로 공룡을 포함해 전체 생물종 76%가 사라졌다. 다섯 번째 대멸종이었다. 지구 탄생 이후 일어난 대멸종의 주요 원인 중 하나는 전례 없는 기후변화라고 과학자들은 입을 모은다.&lt;br&gt;대멸종을 가져온 기후변화가 지금 심각한 수준에 이르러 지구 생태계 전반을 교란하고 있다. 몇 년 전까지만 해도 흔히 볼 수 있던 동식물이 눈에 띄지 않는 일이 잦아지고 있다. 여기에 미세플라스틱 오염까지 더해지면서 생태계를 떠받치던 생물 다양성이 급격히 감소하고 있다. 이 때문에 인간에 의한 ‘여섯 번째 생물 대멸종’이 현실화하고 있다는 경고음이 계속 나온다.&lt;br&gt;이런 가운데 기후변화와 플라스틱 오염이 가져오는 전 지구적 문제를 지적하는 책이 잇따라 출간됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●거주 가능한 기후대로 ‘이주’해야&lt;br&gt;‘인류세, 엑소더스’(곰출판)는 기후위기를 경고하는 기존의 책들과 살짝 결이 다르다. 기후위기를 다루지만 이주를 통해 새로운 가능성을 찾고 지구공학을 통해 다시 사람이 살 만한 환경으로 복원하자는 주장을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지금처럼 심각한 기후변화 환경에서 인간에게 필요한 것은 조상들이 물려준 적응력과 유연성, 협력의 능력이라고 저자는 말한다. 인간은 이방인을 배척하고 경계하기도 하지만 진화의 역사를 보면 협력 네트워크를 활용해 아이디어와 자원, 유전자를 교환했다는 점을 사례로 든다. 이를 바탕 삼아 극단적 기후변화 탓에 살 수 없게 된 오랜 삶의 터전을 떠나 사람이 거주할 수 있는 기후대로 이주해야 한다는 것이다. 정치적 국경 대신 기후와 지리적 환경에 맞춰 새로 만든 국경에 적응하고 그에 맞는 거버넌스를 준비하자고 강조한다.&lt;br&gt;동시에 햇빛을 반사하는 거대한 장치로 극지방의 온난화를 지연시키고 성층권에 황산염을 살포해 햇빛을 반사하는 등 지구공학적 방법을 총동원해 지구의 생물 다양성과 기후를 회복시켜야 한다고 조언한다. 지금 인류에는 기존과 다른 삶의 방식을 상상할 용기가 필요하다고 저자는 말한다.&lt;!-- 그림 1510630 --&gt;●‘재활용 플라스틱’이라는 착각&lt;br&gt;그런가 하면 ‘플라스틱 테러범’(열린책들)은 플라스틱이 환경 파괴와 기후위기의 주범이라는 지적에도 멈출 줄 모르는 플라스틱 산업계를 ‘테러범’이라고 비판하고 있다.&lt;br&gt;전 세계 플라스틱 생산업계가 만드는 연간 플라스틱 총량은 4억 5000만t에 이른다. 이 플라스틱 가운데 재활용되는 비율은 10% 미만이고 나머지는 소각되거나 땅에 묻히거나 바다에 흘러들어 오염의 원인이 된다. 책은 업계가 플라스틱 문제의 해결을 위해 제시하는 재활용 플라스틱도 ‘눈 가리고 아웅’이라고 비판한다. 재활용 플라스틱이라고 부르는 것들도 순도를 높이기 위해 새 플라스틱을 사용해 순수한 재활용품으로 보기 어렵다.&lt;br&gt;저자는 그동안 사람들이 제기한 질문이 잘못됐기 때문에 플라스틱 기업이 승승장구할 수 있었다고 주장한다. ‘플라스틱이 어떻게 제거되는가’를 묻는 대신 ‘플라스틱은 어디서 왔고 어떻게 해야 생산을 막을 수 있나’를 물어야 한다고 지적한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늦가을 극장가… ‘알록달록’ 韓영화에 물들다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120021002</guid>
      <pubDate>2023-11-19T23:55:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/19/SSC_20231119122054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;알록달록 가을 단풍처럼 다양한 장르의 한국 영화가 잇따라 개봉한다. 겨울 성수기를 앞두고 각양각색 소재를 내세운 영화들의 각축전이 예상된다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1510429 --&gt;&lt;b&gt;‘서울의 봄’ 첫 12·12군사반란 소재&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1979년 12·12 군사 반란을 처음으로 영화화한 ‘서울의 봄’이 우선 포문을 연다. 영화진흥위원회 영화관입장권통합전산망에 따르면 개봉 사흘 전인 19일 오후 기준 예매율 35.7%로 1위를 달리며 흥행을 예고했다. 영화는 그해 10월 26일 박정희 대통령 피살 이후 당시 보안사령관이던 전두광(황정민 분)이 정권을 탈취하기까지 9시간을 촘촘히 따라간다. 합동수사본부장을 겸직한 그는 군내 사조직인 하나회를 동원하고, 이런 야욕을 알아챈 수도경비사령관 이태신(정우성)이 맞선다.&lt;br&gt;“관객들을 그 상황으로 밀어 넣고 그때를 느껴 보게 하고 싶었다”는 김성수 감독 말처럼 실제 사건에 기반했지만 전두광과 이태신의 대립이 손에 땀을 쥐게 한다. 군사 반란을 막을 충분한 기회가 있었지만 안일하게 대응한 당시 국방부 장관과 군 수뇌부에 대한 공분을 자아내며 긴장감을 한껏 올린다. 특히 야욕을 드러내는 황정민의 연기가 돋보인다. 141분. 12세 이상 관람가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;‘사채소년’ 다소 아쉬운 학원 범죄물&lt;/b&gt;&lt;br&gt;같은 날 개봉하는 학원 범죄물 ‘사채소년’은 집안이 몰락하면서 학교에서 왕따를 당하는 강진(유선호)이 사채업자 최랑(윤병희)의 도움을 받아 학교에서 사채업을 하게 된다는 내용이다. 랑을 등에 업은 강진은 남영(유인수) 패거리를 누르고 단숨에 학교 서열 최강자에 등극하지만 이내 난관에 봉착한다. 후반부로 갈수록 이야기가 꼬이고 신인 배우들의 연기 역시 마뜩잖아 아쉬움을 남긴다. 105분. 15세 이상 관람가.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;‘빅슬립’ 부국제 3관왕 휩쓸며 호평&lt;/b&gt;&lt;br&gt;상을 받으며 호평받은 두 편의 독립영화도 22일 나란히 선을 보인다. ‘빅슬립’은 우연한 계기로 함께 살게 된 고등학생 길호(최준우)와 30대 후반 공장 노동자 기영(김영성)이 서로를 치유하는 과정을 그렸다. 지난해 부산국제영화제 배우상, 한국영화감독조합 메가박스상, 오로라미디어상을 받아 화제가 됐다. 113분. 15세 이상 관람가.&lt;!-- 그림 1510432 --&gt;&lt;b&gt;‘어느 날…’ 추운 날엔 로코로 힐링&lt;/b&gt;&lt;br&gt;숟가락이 꽂힌 헬멧을 쓰고 가부좌를 튼 채 “나는 우주의 다른 별에서 왔다”고 주장하는 여자 나은(신연서)과 만년 취업준비생 석민(백서빈)의 로맨스를 그린 ‘어느 날 그녀가 우주에서’ 역시 독특한 소재를 내세웠다. 조심스레 서로에게 다가가는 과정이 그저 포근하다. 국내 영화 가운데 처음으로 휴스턴국제영화제 장편 로맨틱 코미디 부문 백금상을 탔다. 103분. 12세 이상 관람가.&lt;!-- 그림 1510433 --&gt;&lt;b&gt;‘그림자 고백’ 조선 청춘들의 연애담&lt;/b&gt;&lt;br&gt;24일 개봉하는 ‘그림자 고백’은 조선시대 청춘들의 사랑과 우정 이야기를 그렸다. 뉴이스트 출신 렌(최민기), 박상남, 홍승희, 함은정 등이 출연한다. 차마 말 한마디 못 하고 손 한번 못 잡는 조선시대의 정서를 동성애 소재 등을 내세워 뻔하지 않게 표현했다. 극장에서 먼저 공개한 뒤 다음달 9일 KBS 2TV에서 방송한다.&lt;!-- 그림 1510434 --&gt;‘&lt;b&gt;싱글 인 서울’ 이동욱·임수정의 케미&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임수정·이동욱 주연 로맨틱 코미디물 ‘싱글 인 서울’은 29일 개봉한다. 열흘 전인 19일 오후 기준 예매율 2위를 기록하는 등 ‘서울의 봄’의 흥행 바통을 이어받을 것으로 보인다.&lt;br&gt;서울의 야경이 한눈에 들어오는 널찍한 고층 아파트에 혼자 살면서 싱글의 삶을 즐기는 영호(이동욱)에게 출판사에서 책을 내자는 제안이 들어온다. 출판사 편집장이자 대학 후배였던 현진(임수정)이 영호의 책 편집을 맡는다.&lt;br&gt;혼자가 좋은 영호와 혼자는 싫은 현진이 만나 잔잔하게 사랑이 생겨나는 과정을 담백하게 그렸다. 자극적인 내용 없이 따뜻한 이야기에 적절한 유머를 적재적소에 섞었다. 이동욱과 임수정의 열연에 출판사 대표 진표(장현성), 동료 직원 윤정(이미도), 병수(이상이), 예리(지이수), 현진의 친구 경아(김지영)가 시종 티키타카로 웃음을 자아낸다. 103분. 12세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500003</guid>
      <pubDate>2023-11-20T00:54:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 운이 서서히 상승하고 있다.&lt;br&gt;48년생 : 위기에 빠지지 않게 주의.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 부부 사이 불화 주의하라.&lt;br&gt;72년생 : 설상가상으로 힘든 일이 겹친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 다치지 않게 각별하게 주의하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 처신을 잘못해 낭패 겪지 않게 주의.&lt;br&gt;49년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 참고 견디면 웃는 날 생긴다.&lt;br&gt;73년생 : 신념 있다면 계속 밀고 나가라.&lt;br&gt;85년생 : 발상의 전환이 필요한 때.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 사고 조심. 위험한 모험은 피하라.&lt;br&gt;50년생 : 욕심은 겉으로 드러내지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 전진은 보류하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;74년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;86년생 : 자기 일에 충실하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 욕심이 과하면 반드시 손해.&lt;br&gt;51년생 : 자기주장을 너무 내세우지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 분실사고를 주의하라.&lt;br&gt;75년생 : 방심하면 뜻밖의 손실 있다.&lt;br&gt;87년생 : 주변에서 인기가 넘치나 분수를 지켜라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 관용적인 마음이 필요하다.&lt;br&gt;52년생 : 만사가 잘 진행되겠다.&lt;br&gt;64년생 : 충분한 검토 후에 실행하라.&lt;br&gt;76년생 : 곤란을 겪겠으나 지나간다.&lt;br&gt;88년생 : 여행은 아주 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 넉넉한 마음을 가져라.&lt;br&gt;53년생 : 근심 없어지고 기쁨 찾는다.&lt;br&gt;65년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;77년생 : 심신을 편안히 가져라.&lt;br&gt;89년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 베푼 만큼 소득이 돌아온다.&lt;br&gt;66년생 : 사람을 조심하고 재물 잘 지켜라.&lt;br&gt;78년생 : 작은 것이 쌓여 큰 것 이룬다.&lt;br&gt;90년생 : 기다리던 일에 기회가 찾아온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 부지런하게 움직여라.&lt;br&gt;55년생 : 즉흥적인 발상은 금물. 신중해야 한다.&lt;br&gt;67년생 : 열심히 일을 추진해 나가라.&lt;br&gt;79년생 : 건강에 주의하라.&lt;br&gt;91년생 : 기쁜 마음에 너무 들뜨지 않게 주의.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 무리하게 일 벌이지 마라.&lt;br&gt;56년생 : 손해를 입지 않으면 구설수 있다.&lt;br&gt;68년생 : 작은 실수에서 뜻밖의 재난이 생긴다.&lt;br&gt;80년생 : 제대로 일이 진행되지 않는다.&lt;br&gt;92년생 : 욕심이 화를 자초하는구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 준비가 부족한 상태에서 대응하지 마라.&lt;br&gt;57년생 : 과잉투자 말고 자금을 아껴라.&lt;br&gt;69년생 : 어려울 때를 대비해 지출 줄여라.&lt;br&gt;81년생 : 성공의 열쇠를 손에 쥐게 된다.&lt;br&gt;93년생 : 시간을 낭비하지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 친구와의 갈등 조심해야 한다.&lt;br&gt;58년생 : 말보다 실천이 중요하다.&lt;br&gt;70년생 : 욕심이 과하면 손해만 본다.&lt;br&gt;82년생 : 좋은 운에도 함정이 있는 법이다.&lt;br&gt;94년생 : 먼 곳 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자녀에게 많은 사랑 쏟아라.&lt;br&gt;59년생 : 반가운 손님이 찾아온다.&lt;br&gt;71년생 : 과음은 건강을 해치니 삼가라.&lt;br&gt;83년생 : 분수를 지키고 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 생활의 변화를 가져보아라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유전자 가위’ 英서 첫 승인… 韓업계 ‘임상 허가’ 기대감</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122254291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122254291/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122255558.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국이 세계 처음으로 유전자 가위 치료제를 승인했다. 지난 10년간 유전질환 치료의 획기적인 치료법으로 주목받아 온 기술을 이제 실제 환자에게 사용할 수 있게 된 것이다. 국내 바이오 업계는 이번 승인으로 국내에서도 유전자 가위 임상 시험 허가에 대한 논의가 이뤄질 것으로 기대하고 있다. 영국 보건부 산하 의약품·의료기기안전관리국(MHRA)은 16일(현지 시간) 12세 이상 겸상 적혈구 빈혈증과 베타(β)-지중해빈혈증 환자를 대상으로 유전자 가위 치료제 ‘카스거비’를 사용할 수 있도록 승인했다고 밝혔다. 카스거비에 사용된 유전자 가위인 ‘크리스퍼’는 돌연변이 유전자에 결합하는 유전물질과 이를 절단할 수 있는 가위 단백질로 구성돼 있다. 이 기술을 개발한 에마뉘엘 샤르팡티에 독일 막스플랑크 감염생물학연구소 교수와 제니퍼 다우드나 미국 버클리 캘리포니아대(UC버클리) 교수는 2020년 노벨화학상을 받기도 했다. 카스거비는 겸상 적혈구 빈혈증 및 베타 지중해빈혈증을 일으키는 돌연변이 유전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨 전 단계, 약보다 생활습관 교정이 더 효과적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122253865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122253865/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122249329.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국 단위로 시행하는 생활습관 바꾸기 프로그램이 ‘당뇨병 전 단계’ 환자의 건강을 개선할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  파스칼 겔드세처 미국 스탠퍼드대 의대 교수 연구팀은 당뇨병 전 단계일 때 생활습관을 바꾸면 당뇨병을 지연시키거나 예방할 수 있다는 사실을 확인한 연구 결과를 16일 국제학술지 네이처에 발표했다.   당뇨병 전 단계는 당뇨병으로 진행될 가능성이 높은 상태를 의미한다. 공복 혈당이 건강한 사람과 당뇨병 환자의 중간인 dL(데시리터)당 100∼125mg 수준이거나 식후 2시간 혈당이 140∼199mg일 때 또는 대사증후군이 있을 때 당뇨병 고위험군에 해당하는 당뇨병 전 단계로 본다.  연구팀은 식단 및 신체활동에 대한 대규모 개입 프로젝트인 영국 국가보건서비스(NHS) ‘당뇨병 예방 프로그램’을 평가했다. 이를 통해 행동 변화 프로그램이 유의미한 당뇨병 예방 전략이라는 증거를 확인했다고 밝혔다. 이 프로그램은 혈당이 당뇨병 진단 임계치 근처에 다다른 당뇨병 고위험군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짠음식 즐기다간 위암 부른다…“초기 80%이상 무증상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122257244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122257244/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T08:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122257217.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위암은 한국인에게 많이 발생하는 대표적인 암이다. 하지만 초기 위암의 80% 이상은 별다른 증상이 없고, 암이 진행된 경우 생존율이 급격히 떨어져 조기 발견과 치료가 중요하다.  20일 의료계에 따르면 위암은 위의 점막에 발생하는 악성 종양이다. 국가암정보등록통계를 보면 2020년 기준 우리나라에서 발생한 암(24만7952건) 중 위암은 2만6662건으로, 국내 전체 암 발생의 10.8%(4위)를 차지했다.  위암은 초기에 증상이 없을 때가 많다. 서윤석 분당서울대병원 외과 교수는 “간혹 통증, 소화불량, 복부팽만감, 식욕부진 등 증상을 동반할 수 있지만 위암과 직접적인 관련이 없는 경우가 많다”며 “특히 이런 증상은 일반 위염이나 위궤양 증상과 유사해 치료 시기를 놓치기도 한다”고 말했다.  조기에 치료받지 못해 위암이 상당히 진행된 경우 복부에 딱딱한 덩어리가 만져질 수 있고 체중 감소, 혈변, 토혈, 구토, 복부팽만 등의 증상이 나타난다. 이런 경우 생존율이 급격히 떨어져 무증상이더라도 정기 검진을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 이후 몰려오는 무력감·우울…어떻게 예방할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276748</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276748</guid>
      <pubDate>2023-11-20T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024학년도 대학수학능력시험(수능)이 종료됐다. 최소 수 년에서 최대 10여 년간 수능만을 바라보고 달려온 수험생들 입장에선 해방감이 몰려오는 시기다. 함께 마음 졸여온 수험생 학부모들 또한 마찬가지일 것이다.하지만 모든 수험생이 해방감을 만끽하는 건 아니다. 되려 수능 종료 이후부터 불안 혹은 우울감에 시달리는 수험생들도 상당 수다. 그간 공부량이나 수능 당일 컨디션 관리가 부족했다고 자책하는 학생들이다. 수능 종료 후 수험생 ‘멘탈 관리’를 위한 요령 3가지를 알아본다.▲ 운동 시작엄밀히 말해 수능은 ‘대입’이란 최종 목표로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위로보틱스 웨어러블 로봇 ‘윔(WIM)’, ‘2024 CES’서 혁신상 2개 부문 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122258134/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122258134/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T09:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122258066.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;웨어러블 로봇 개발 스타트업 ‘위로보틱스’(WIRobotics, 공동대표 이연백 김용재)의 신개념의 웨어러블 모빌리티 ‘윔(WIM)’이 2024 CES 혁신상(Innovation Awards) 2개 부문에서 수상했다.   ‘CES 혁신상’은 미국 소비자기술협회(CTA)가 매년 1월 초 미국 라스베이거스에서 열리는 IT·가전 전시회인 ‘CES’ 개최를 앞두고 기술력과 혁신성이 뛰어난 제품에 수여하는 상이다.    윔(WIM)은 걷기 운동을 도와주는 웨어러블 로봇으로 △로보틱스 △엑세서빌리티 &amp;amp; 에이징테크 총 2개의 카테고리에서 수상의 영예를 안았다.   윔(WIM)은 착용형 로봇의 무게와 사용성을 혁신해 Last Mile Mobility 및 헬스케어 디바이스로 영역을 확장한 초경량 보행보조 웨어러블 로봇이다. 윔(WIM)은 1.4kg의 초경량 웨어러블 로봇으로 30초면 탈부착이 가능하다. 기존의 웨어러블 로봇들이 특수한 환경에서 산업용이나 의료용으로 사용되었던 것과 달리 일반 대중을 위한 걷기운동용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극단 광부댁, 도박중독예방 연극 ‘사북오거리 황금식당’ 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500037</guid>
      <pubDate>2023-11-20T10:13:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120101330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;문화창작소광부댁협동조합(이하 극단 광부댁)이 최근 청소년에게도 침투한 불법 도박이 사회적 문제로 야기되고 있는 것에 대응하기 위해 전국 유관 기관과 강원도 18개 시군 중고등학교를 대상으로 도박중독예방을 위해 제작된 연극 ‘사북오거리 황금식당’과 ‘사북 쌍곡선’의 홍보를 진행한다고 20일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1510730 --&gt;극단 광부댁은 강원 정선군 사북지역의 주민들이 중심이 되어 이루어진 사회적기업이다. 과거 국내 최대의 석탄 생산지였던 정선군의 탄광 시절을 소재로 연극을 통한 지역 홍보와 국내 유일의 내국인 출입 카지노인 강원랜드 설립 이후의 도박중독으로 야기된 사회적 문제를 연극으로 선보이고 있다.&lt;br&gt;이미 2019년부터 3년 연속 춘천연극제 소소연극제에서 우수상을 수상한 이력이 있는 극단 광부댁의 주요 작품으로는 ‘탄광촌의 봄’, ‘사북오거리 황금식당’, ‘사북 쌍곡선’ 등이 있다.&lt;br&gt;도박중독예방을 위해 제작된 ‘사북오거리 황금식당’은 전직 기타리스트였던 우식의 이야기를 통해 도박중독의 위험성을 알린다. 강원랜드 카지노에 와서 도박에 빠져 가산을 탕진하고 가족과 헤어진 우식은 지역에 정착해 택시운전을 하면서 지역주민들에게 기타를 가르치는 것이 유일한 취미이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도박 중독자를 바라보는 지역주민의 시선과 우식이 택시운행을 하며 만나는 손님과의 대화는 이 지역의 현실이었다. 도박중독의 폐해와 도박에 빠져 가산을 탕진하고 가정도 버린 우식의 고뇌가 무대에서 사실감 있게 펼쳐진다.&lt;br&gt;총 기획을 맡은 이경훈 상무는 “도박중독은 한 사람의 인생과 사랑하는 가족과 이웃 그리고 소중한 모든 것을 앗아간다. 연극을 통해 도박중독의 위험성을 알리고 도박중독에서 더 많은 사람들을 회복시키는 것을 사명으로 삼아 앞으로도 열심히 활동할 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연은 오는 22일 오후 2시~3시, 정선 고한고등학교에서 진행될 예정이다. 이어 도박중독 회복자 가족들을 위한 위문 공연도 18일과 25일, 영월 하이힐링원에서 오후 2시부터 3시까지 각각 진행될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암환자들 “방사선 치료중 가슴통증” 호소…이유는 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259473/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T10:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122258618.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐암, 식도암, 흉선암 등 흉부에 생긴 암으로 치료를 받는 환자 중 상당수가 방사선 치료 중 가슴 통증을 호소한다. 방사선 치료 중 생기는 가슴 통증의 대부분은 식도염이 원인인데, 대부분 큰 후유증 없이 회복돼 미리 겁부터 먹을 필요는 없다.   20일 경희대병원에 따르면 가슴 통증은 폐암, 식도암, 흉선암 등 흉부에 생긴 암으로 치료받는 환자에서 쉽게 관찰된다. 환자들은 가슴 통증이 나타나면 심근경색이나 협심증의 초기 증상이 아닌지 우려한다. 하지만 가슴 통증의 대부분은 식도벽에 생기는 염증 때문이다.   공문규 경희대병원 방사선종양학과 교수는 “방사선 치료 중 생기는 가슴 통증의 대부분은 식도염에서 기인하는데, 이는 강한 방사선에 식도벽에 손상이 생기며 염증이 발생하기 때문”이라면서 “식도는 위에서 아래로 흉부를 관통하면서 깊숙한 곳에 있다 보니 흉부에 있는 암을 치료하다 보면 방사선에 식도가 노출될 수밖에 없다”고 말했다.  방사선 식도염은 방사선 치료를 시작한 후 2~3주 정도가 지나면 발생하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방치하면 치명적 합병증 위험…만성부비동염 적절한 치료법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259621/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259621/2</guid>
      <pubDate>2023-11-20T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122259546.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성부비동염은 코 주위 얼굴 뼛속 공기주머니인 ‘부비동’ 염증이 12주 이상 지속되는 것을 말한다. 부비동 염증은 대부분 한 번 나빠지면 회복되기 어려워 수술적 치료가 필요한 경우가 많다.   부비동은 코 주위 얼굴 뼛속에 공기가 차 있는 공간으로, 코 주변에 상악동, 사골동, 전두동, 접형동이 있다. 부비동은 음성을 공명하며, 흡입하는 공기의 습도 및 비강 내 압력을 조절하는 기능을 한다.   부비동 내벽은 점막으로 덮여 있으며, 자연공이라는 구멍을 통해 비강(코 내부 공간)으로 연결되어 있다. 점막에서 분비하는 점액은 외부 물질과 병원균을 포획하고 섬모 수송 작용을 통해 자연공으로 배출하는 역할을 한다.  순천향대 부천병원 이비인후과 이재용 교수는 “만성부비동염은 오랜 염증으로 점막이 붓고, 섬모 수가 감소하며, 기능 저하가 나타난 상태다. 방치하면 드물지만 안와 주위 농양, 안구봉와직염, 뇌수막염, 뇌농양 등 심각한 합병증을 유발할 수 있으므로, 반드시 적절한 치료가 필요하다”고 강조했다.  증상은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뮤지컬 ‘벤허’ 분장실 흉기 난동…제지하던 규현 손 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500051</guid>
      <pubDate>2023-11-20T10:58:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120105807_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510756 --&gt;뮤지컬 분장실에서 흉기 난동 사건이 발생해 그룹 슈퍼주니어 규현(36)이 부상을 당했다.&lt;br&gt;20일 서울 강서경찰서에 따르면 특수협박 혐의를 받는 30대 여성 A씨가 전날 현행범으로 체포돼 조사 중이다.&lt;br&gt;A씨는 19일 오후 6시 서울 강서구 마곡동의 뮤지컬 ‘벤허’ 분장실에 침입해 출연 배우에게 흉기를 휘두른 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 제지하는 과정에서 분장실에 함께 있던 그룹 슈퍼주니어 규현이 A씨가 휘두른 흉기에 상처를 입은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 배우들과 일면식이 없는 관계로 전날 공연을 본 뒤 분장실에 찾아간 것으로 확인됐다. 경찰은 A씨를 상대로 정신병력과 흉기를 구한 경로 등을 확인 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;규현 소속사 안테나 측은 “규현씨는 손가락에 가벼운 찰과상을 입었고 현장에서 바로 처치했다”고 입장을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자칫 실명 부를 수 있는 근시, 햇빛이 ‘약’이다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276664</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276664</guid>
      <pubDate>2023-11-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>멀리 있는 물체가 또렷이 보이지 않는 것이 근시다. 안경이나 수술로 교정할 수 있어 대수롭지 않게 생각하지만 근시는 비만만큼이나 위험하다. 비만이 만병의 근원이듯이 근시는 실명을 초래하는 안과 질환의 근원이다. 조만간 근시로 인한 안과 질환이 주요 실명 원인으로 자리 잡을 것이라는 전망까지 나왔다. 10대 이전 아동기에 ‘햇빛 쬐며 야외활동’으로 근시를 예방해야 한다고 전문의들은 강조한다. 사물의 상이 안구 뒤쪽(망막)에 맺힐 때 우리는 사물을 선명하게 볼 수 있다. 그런데 안구의 앞뒤 길이가 길어지면 사물의 상이 망막까지 도달하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 동반 가능 시설 130곳 추가… ‘혼저옵서개’ 다시 돌아왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500091</guid>
      <pubDate>2023-11-20T13:18:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120131840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510810 --&gt;반려동물 동반 가능 숙소·카페·관광지를 안내하는 제주 반려동물 동반 여행의 바이블 ‘혼저옵서개’가 신규 동반 가능한 130곳을 추가해 다시 돌아왔다.&lt;br&gt;제주특별자치도와 제주관광공사(사장 고승철)는 지난 9월 반려동물 동반 가능 관광인프라 조사를 통해 총 307곳의 정보를 소개하는 ‘혼저옵서개’ 프로젝트를 마무리하고 최근 E-Book을 발간해 홍보를 추진하고 있다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;해당 프로젝트는 도내 관광지, 식당․카페, 숙박시설, 반려동물 전용공간, 오름․산책로․해수욕장 등에 대한 반려동물 동반 관련 정보를 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 조사된 200곳에서 최신 정보 업데이트를 통해 휴·폐업된 23곳을 제외하고 새롭게 130곳을 추가, 총 307곳에 대한 정보를 수록했다.&lt;!-- 그림 1510811 --&gt;특히 작년 소개된 ‘혼저옵서개’의 전체 데이터가 ‘식당․카페’에 많이 치중돼 있다는 피드백을 반영해 ‘숙박시설’과 ‘반려동물을 위한 공간’에 대한 정보를 집중적으로 추가했다. 이를 통해 숙박시설은 13곳에서 43곳으로, 반려동물을 위한 공간은 26곳에서 48곳으로 늘어났다.&lt;br&gt;제주관광공사 관계자는 “혼저옵서개 프로젝트가 전국의 많은 반려인들에게 관심을 끈만큼 정확한 정보 제공을 통해 지속적으로 데이터 관리를 추진할 계획”이라며 “이 외에도 공사는 도내 유일한 반려동물 산업 박람회인 ‘제주펫페어’를 개최하는 등 반려동물이 공존하는 제주를 만들기 위한 사업들을 다양하게 펼처 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 올해 국토교통부가 발표한 국내 항공사 1~3분기 국내선 누적 반려동물 수송량은 총 8만 7624마리며, 지난해 국내선 수송량은 12만 4562마리였다. 이는 코로나19 직전인 2019년 국내선과 국제선을 합친 6만 7000마리보다 2배 이상 급증한 수치로, 반려동물을 동반한 여행 수요가 크게 늘고 있음을 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 제주도립미술관장에 이종후씨 임명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500099</guid>
      <pubDate>2023-11-20T13:38:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120133829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510824 --&gt;제주특별자치도는 20일 신임 제주도립미술관장에 제주 출신 예술기획 전문가 이종후(52)씨를 임용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;도는 지난 10월 면접시험 등 채용절차를 거쳐 신임 제주도립미술관장을 최종 선발했다. 신임 이 관장은 제주제일고, 서울대 서양화과 출신으로 각종 예술제를 기획·운영한 경험을 갖춘 실무형 전문가다.&lt;br&gt;제주미술제, 4·3미술제, 아트페스타인제주 총감독, 제주국제아트페어 총감독 등 각종 미술제 총감독 경력을 지녔으며, 주민센터 내 비품창고를 갤러리로 개조해 기획 운영하는 등 민관 협업을 통한 예술의 공공성 확대에 기여해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관장의 임기는 이날부터 2025년 11월 19일까지다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자다가 컥”…겨울철 수면무호흡증, 뇌졸중 위험 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122266260/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122266260/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122266250.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수면 중 호흡이 멈춰 체내 산소 공급이 원활히 이뤄지지 않는 수면무호흡증은 제때 치료하지 않으면 뇌졸중·심근경색 등 심·뇌혈관질환 발생 위험을 높인다. 특히 일조량이 줄고 실내가 건조해지는 겨울철 잠을 자다가 호흡 장애로 인한 뇌졸중위험이 커져 주의해야 한다.  20일 의료계에 따르면 수면무호흡증이란 잠을 자는 동안 10초 이상 호흡이 멈추거나 상기도가 자주 좁아지면서 호흡을 방해하는 수면장애 증상이다. 수면무호흡증은 수면 중 발생하기 때문에 스스로 인지하기 어려워 방치하기 쉽지만, 단순한 코골이와 달리 질병으로 분류된다.   특히 겨울철 일조량이 줄면 수면 유도 호르몬인 멜라토닌 분비가 줄어 숙면을 취하기 어려워지는 데다 추운 날씨 난방으로 실내가 건조해져 입과 코가 말라 수면호흡장애를 유발할 수 있다.  수면무호흡증을 장기간 방치하면 치매와 인지장애를 유발할 뿐 아니라 심할 경우 고혈압, 뇌졸중 등 심뇌혈관 질환의 원인이 되기 때문에 조기 진단과 적절한 치료가 매우 중요하다. 심한 폐쇄성 수면무호흡증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연세생활건강, ‘암악액질 메디푸드 심포지엄’ 후원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266566/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T15:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122266556.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국암악액질메디푸드연구회는 ‘제1회 암악액질 메디푸드 심포지엄’이 연세대학교 연세공학원 대강당에서 22일 개최된다고 20일 밝혔다. 연세대학교 연세생활건강이 공식 후원사로 참여한다.  암 환자의 악액질을 개선·예방하는 임상시험 결과 및 신소재 연구개발에 대한 강연·연구결과를 발표하는 자리이며, 연세대학교 교수와 메디푸드 전문가들이 자리한다. 연세생활건강은 연세대학교 바이오산업공학 협동과정과 공동 후원을 맡았다.  악액질이란 전신상태의 두드러진 쇠약 상태를 의미하며, 메디푸드란 식약처 기준에 맞춘 환자의 식사 대체 목적의 일반 식품을 말한다.   한국암악액질메디푸드연구회는 고령사회 미래 유망 식품산업으로 주목받는 메디푸드 트렌드에 대응해 연세대학교 관련 학과 교수진 및 연세생활건강, 동종 업계 관련자들이 모여 설립됐으며, 이번 심포지엄을 시작으로 꾸준하게 활동한다는 방침이다.  심포지엄은 박광균 연세대학교 명예교수가 ‘암 예방 및 암악액질 메디푸드의 중요성’ 기조연설을 시작으로 두 개의 세션으로 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO 사무차장 “새 팬데믹, ‘코로나 대응 세계 최고’ 한국 역할 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122267813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122267813/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122267795.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로운 전염병 대유행(팬데믹) 상황에 대비하기 위해선 전 세계적인 공동 대응 체계가 필요하고, 이 과정에서 코로나19 대유행을 비교적 안정적으로 관리한 우리나라의 역할이 중요하다는 목소리가 나왔다.   보건복지부와 세계보건기구(WHO)는 20일 오후 서울 영등포구 콘래드 호텔에서 ‘팬데믹 대응 역량 강화 : 인력·기업·시민사회의 준비’를 주제로 ‘2023 세계 바이오 서밋’(World Bio Summit 2023)을 개최했다.   이 자리에서 기조연설을 맡은 캐서리나 보헴 WHO 사무차장은 “기후변화가 일어나고 있고 난민이 증가하면서 팬데믹 위험이 증가하고 있다”며 “이러한 상황에서 집단의 노력으로 희망을 구축하고자 한다”고 말했다.  이어 보헴 사무차장은 “한국은 코로나19 대응에서 세계 최고 수준이었고 많은 국가들이 한국 사례로부터 교훈을 얻었다”며 “한국의 파트너들은 고품질의 저렴한 의약품에 대해 큰 명성을 갖고 있고 이 때문에 첫 글로벌 바이오 트레이닝 허브를 대한민국에 설립한 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘날개를 달아줄개’… 제주 반려동물, 육지로 입양 보낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500192</guid>
      <pubDate>2023-11-20T16:42:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120164204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510968 --&gt;지난 13일 서귀포시 중문 길가에서 버려져 방황하고 있는 유기견 ‘귤이’(수컷 믹스견·6개월 추정)가 서울에 있는 유기동물 입양 플랫폼이 운영하는 사회화 교육 등 교감프로그램에 참여한 지 일주일여만에 입양 의사를 밝힌 서울의 새가족 품으로 곧 입양될 전망이다.&lt;br&gt;제주특별자치도가 제주지역 유기동물이 따뜻한 가족을 찾을 수 있도록 도외 입양 활성화를 위해 20일 서울 마포구 포인핸드 입양문화센터에서 포인핸드, 티웨이항공과 ‘날개를 달아줄개’ 프로젝트로 ‘제주도 유기동물 입양 활성화를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;포인핸드는 유기 동물 입양 플랫폼 ‘포인핸드’와 유기 동물 입양문화센터 운영 등 온·오프라인이 결합된 유기동물 입양문화를 선도하는 기업으로 포인핸드 앱 사용자 50만명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 협약으로 제주도 동물보호센터는 보호·관리 중인 유기동물의 성별, 체중 등 기본정보뿐 아니라 성향, 건강상태, 질병 검사 정보 등 입양에 필요한 정보를 포인핸드에 제공하게 된다.&lt;br&gt;포인핸드에서는 자체 운영 입양 홍보 플랫폼(포인핸드)을 통해 제주도 유기동물을 집중 홍보하고, 입양희망자에 대한 교육·상담을 통해 입양 능력 검증 후 입양 대상자를 선정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;티웨이항공도 도외 입양에 날개를 달아준다. 제주도 유기 동물 입양자 중 타 시도 거주자의 반려동물 편도 운송비용 전액을 지원하는 것. 티웨이항공은 반려동물 특화 서비스 티펫 제공, 국내 최초 반려동물 전용 탑승권 발급 및 운송 무게 9kg 상향 등 반려동물 친화 항공사다.&lt;br&gt;유기견 ‘귤이’는 첫 업무협약을 통해 입양되는 1호 반려견으로 주목받고 있다.&lt;br&gt;김은주 동물방역과장은 “버림받은 유기견들은 보호센터에 오면 스트레스를 받고 구석에 있거나 움츠려 있는 경우가 많다”면서 “사회화 교육인 교감 프로그램을 통해 귤이도 일주일만에 행동이 활달하게 바뀌어 새 주인까지 만나게 된 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “제주도는 연간 4000마리 가까이 유기동물이 발생하고 있다. 반려견 가운데 마당개라 할 수 있는 믹스견이 80%를 차지한다”면서 “한때 최고 1600마리까지 입양되다가 최근엔 입양이 1000마리선에 머물고 있다. 마당에서 키울 수 있는 믹스견 입양이 거의 한계에 도달해 도외 입양을 추진하게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1510969 --&gt;이날 협약식에는 오영훈 제주도지사와 이환희 포인핸드 대표, 김석완 티웨이항공 상무가 참여해 업무협약서에 서명하고, 제주 유기동물 도외 입양 활성화를 위해 적극 협력하기로 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오 지사는 “유기동물 입양에 문제의식을 느끼고 많은 역할을 해주신 것에 각별히 고마운 마음을 전한다”며 “제주도가 추진하는 생태법인 제도를 통해 동물을 비롯한 생물을 보호하려는 취지와도 부합되는 정책인 만큼 유기동물들이 새로운 가족을 만날 수 있도록 날개를 다는 일에 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;이환희 대표는 “유기동물 문제는 동물복지 선진화 의지를 가진 지방자치단체와 전문성을 가진 민간이 함께 협력해야 해결할 수 있다”며 “제주도가 유기동물에 대한 진심어린 마음을 갖고 있는 만큼 형식적인 협약이 아닌 실제 입양으로 지속될 수 있도록 성과를 내겠다”고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기후정의 실현 위해 애쓸 것”…신임 교회협(NCCK) 회장에 윤창섭 목사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500211</guid>
      <pubDate>2023-11-20T17:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120172237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510996 --&gt;“공동의 집에서 함께 더불어 살아가는 온 지구생명 공동체를 돌보는 일에 앞장서며, 한국교회가 불편을 기꺼이 감수하며 탄소 배출을 최소화하도록 독려하고, 기후정의 실현을 위해 일하겠습니다.”&lt;br&gt;한국기독교교회협의회(NCCK·교회협의회)는 20일 서울 종로구 한국기독교연합회관에서 윤창섭(66) 기독교대한복음교회 총회장을 새 회장으로 선임했다. 임기는 1년이다. 기독교대한복음교회는 국내 자생 교단으로, 윤 신임 회장은 전북 익산의 금마복음교회를 이끄는 담임목사다. 윤 신임 회장은 내년에 창립 100주년을 맞는 교회협의회의 제반 기념 사업도 함께 이끌게 됐다.&lt;br&gt;윤 회장은 제72회 총회 후 열린 기자회견에서 기후정의 실현, 한반도와 세계평화, 정의와 평화, 교회 일치와 연합 등 네 가지를 중점 추진 사항으로 제시했다. 그는 “NCCK를 통해 생명의 역사, 약한 자의 편이 되어서 하나님의 일들을 같이 진행해 나가길 원한다”며 “특별히 NCCK의 새로운 100년은 (국내 기독교) 연합 정신에 동의하는 길동무와 동행하는 일에 힘을 쏟겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부회장에는 조성암 한국정교회 대주교, 김의식 대한예수교장로회 총회장, 태동화 기독교대한감리회 선교국 총무, 정옥진 장로(NCCK 여성위원회 추천), 윤대엽씨(NCCK 청년위원회 추천) 등이 선출됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“검은 피 흘리고 ‘죽은척’”…‘진짜’로 펼치는 오징어게임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231120500249</guid>
      <pubDate>2023-11-20T18:48:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120184849_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511101 --&gt;영국의 옛 공군기지에서 촬영 된 리얼리티 쇼 ‘오징어 게임: 더 챌린지’가 오는 22일 넷플릭스 공개를 앞두고 있다.&lt;br&gt;넷플릭스는 최근 온라인 시사를 통해 이 프로그램의 초반 회차를 언론에 공개했다. 오프닝에는 ‘황동혁 각본 및 감독의 오징어 게임을 원작으로 한다’는 자막이 표기됐다.&lt;br&gt;미국의 스튜디오 램버트 등이 제작한 이 리얼리티 쇼는 전 세계를 대상으로 참가자를 모집했다. 참가 자격은 ‘만 21세 이상으로 영어를 구사할 수 있는 사람’이며 올해 초 영국에서 촬영을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;참가자들은 각자 승합차에 올라타 게임이 펼쳐지는 거대한 규모의 세트장으로 향한다. 참가자와 진행 요원들의 선명한 녹색과 분홍색의 의상까지 모두 드라마를 그대로 재현했다.&lt;br&gt;참가자들은 “맙소사”, “이거 진짜잖아”, “끝내준다”며 제각기 환호성을 지르며 기뻐했다.&lt;!-- 그림 1511102 --&gt;제작진은 탈락자가 나오면 총소리 효과음을 재생하고 동시에 탈락한 참가자의 상의 안쪽에서 검은 색소를 터뜨려 총알에 맞은 것과 비슷한 효과를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 참가자들은 탈락하면 마치 실제 총알에 맞은 것처럼 그 자리에 쓰러져 게임이 끝날 때까지 움직이지 않는 모습을 보이며 깊이 몰입했다. 일부 참가자는 탈락한 뒤 눈물을 흘리기도 했다.&lt;br&gt;제작사는 “처음부터 참가자를 죽이는 건 좋은 생각이 아니라는 데 모두 동의했다”면서 “미국의 총기 난사 사건 및 우크라이나, 중동에서 전쟁이 발발한 상황 속에서 게임 패자들의 ‘총격’을 어떻게 표현할 지 고민했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “참가자들이 착용하는 유니폼에는 폭죽이 달려있지만, 게임에서 제거될 때는 빨간색이 아닌 검은색 액체가 터질 것”이라며 “사람들이 피투성이가 되어서는 안 된다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1511103 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“‘무궁화꽃이 피었습니다’, ‘달고나’ 한국어 명칭은 그대로 사용”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;프로그램에서 사용하는 언어는 모두 영어지만, ‘무궁화꽃이 피었습니다’, ‘달고나’ 같은 한국어 명칭은 그대로 사용했다. 세트장 곳곳에 ‘엘리베이터’, ‘출구’, ‘처리실’ 등의 한글도 눈에 띄어 원작 팬의 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;참가자들은 게임에서 유리한 고지를 점하기 위해 가까워진 사람들끼리 연합을 맺기도 했는데, 가장 나이가 많은 출연자를 중심으로 한 연합은 ‘깐부 연합’이라는 이름을 짓기도 했다.&lt;br&gt;다만 모든 게임이 드라마와 일치하지는 않는다. 일부는 드라마와 아예 다른 게임을 배치해 참가자들의 허를 찔렀고, 운이나 사회성에 좌우되는 요소를 곳곳에 넣어 누가 살아남을지 예측할 수 없게 했다.&lt;!-- 그림 1511104 --&gt;드라마 속에서 456억원을 걸고 경쟁했듯이 리얼리티 쇼에서도 456만 달러(약 59억원)의 상금을 걸었고, 한 명이 탈락할 때마다 1만 달러씩 상금이 늘어나는 것을 참가자들에게 보여준다.&lt;br&gt;참가자들은 별도의 출연료를 받지 않는 대신 우승하면 상금을 가져간다. 456만 달러는 종전에 리얼리티 서바이벌 프로그램에서 볼 수 없던 최대 규모의 상금이다.&lt;br&gt;전반적으로 드라마 ‘오징어 게임’의 요소를 착실하게 가져왔지만, 동시에 일반인 출연자들의 사연에 집중해 시청자의 몰입감을 높이는 리얼리티 쇼의 어법도 구사했다. 또 일부 참가자는 회차가 거듭할수록 강한 개성을 드러내 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 10부작인 이 프로그램은 22일부터 순차적으로 공개될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만도 반한 K뮤지컬 ‘삼총사’의 유쾌한 모험은 계속된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500003</guid>
      <pubDate>2023-11-21T01:16:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121011624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511134 --&gt;‘함께 있을 때, 우린 아무것도 두려울 것이 없었다!’&lt;br&gt;영화 ‘친구’ 포스터에 적힌 이 문구는 친구들과 함께라면 세상 무서울 것 없던 시절의 낭만을 담고 있다. 돌이켜보면 참 철없는 행동이었음에도 그땐 친구와 함께하는 게 무엇에도 양보할 수 없는 우선순위가 되곤 한다.&lt;br&gt;용감한 청년들의 피보다 진한 우정을 다룬 많은 이야기가 그렇듯 뮤지컬 ‘삼총사’의 이야기 역시 함께 있어 두려울 것 없는 친구들의 이야기를 그렸다. 프랑스 작가 알렉상드르 뒤마(1802~1870)의 소설이 원작으로 영화, 드라마, 뮤지컬 등 다양한 장르로 재탄생한 작품이다. 한국에선 2009년 초연 이후 꾸준히 사랑받아온 한국 대표 스테디셀러 뮤지컬이다. 지난 19일 서울 공연을 마치고 12월 광주, 부산을 거쳐 내년 1월 제주 공연을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프랑스 시골 청년 달타냥은 총사를 꿈꾸며 파리에 도착한다. 그러나 파리는 시골 뜨내기가 쉽게 적응할 수 있는 도시가 아니다. 소매치기를 당한 달타냥은 범인을 잡으려다 그 유명한 삼총사 아토스, 아라미스, 포르토스를 마주치게 되고 이들과 명예를 건 결투를 약속한다. 달타냥과 삼총사가 결투를 시작하려는데 리슐리외 추기경의 근위병들이 나타나고 달타냥과 삼총사는 하나가 돼서 이들을 물리친다.&lt;!-- 그림 1511135 --&gt;우연했던 이 대결은 거대한 음모에 휘말린 시작이었으니 달타냥과 삼총사는 이후 루이 13세를 둘러싼 음모와 맞서 싸우게 된다. 거대한 서사지만 곳곳에 작정하고 집어넣은 유머는 ‘삼총사’를 즐겁게 보게 하는 요소다. 특히 배역마다 주인공이 되는 장면을 연출해 캐릭터의 매력을 극대화했다. 달타냥이 객석으로 내려와 섹시 댄스 등을 추며 관객과 소통하는 것은 ‘삼총사’에서만 남길 수 있는 특별한 추억이다.&lt;br&gt;권선징악이라는 고루한 주제를 다루고 있지만 ‘삼총사’는 그럼에도 낭만이 가득한 작품이다. 중세 유럽을 배경으로 해 시간여행을 떠나는 것 같기도 하고 철부지 쾌남들의 좌충우돌하는 모습은 함께 있어 두려울 것 없는 친구들의 진한 우정을 보여주기도 한다. 아토스 역의 김형균이 “때로는 무거울 수 있는 정의를 달타냥의 모험이라는 쾌활하고 신나는 무대로 즐겁게 만날 수 있다”고 말한 대로 관객들은 네 남자의 유쾌한 모험에 흠뻑 빠져들게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뮤지컬 ‘삼총사’는 대표적인 K뮤지컬로도 인기다. 2013~2014년 일본 도쿄에서 공연했던 ‘삼총사’는 지난 8월 대만 국립타이중극장에서 무대에 오르며 한류 뮤지컬의 위상을 보여줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤창섭 NCCK 회장 선임… “교회 기후정의 실현”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121020002</guid>
      <pubDate>2023-11-21T02:12:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/20/SSC_20231120172237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1510996 --&gt;“공동의 집에서 함께 더불어 살아가는 온 지구 생명 공동체를 돌보는 일에 앞장서면서 한국 교회가 불편을 기꺼이 감수하며 탄소 배출을 최소화하도록 독려하고 기후정의 실현을 위해 일하겠습니다.”&lt;br&gt;한국기독교교회협의회(NCCK·교회협의회)는 20일 서울 종로구 한국기독교연합회관에서 윤창섭(66) 기독교대한복음교회 총회장을 새 회장으로 선임했다. 임기는 1년이다. 기독교대한복음교회는 국내 자생 교단으로, 윤 신임 회장은 전북 익산 금마복음교회를 이끄는 담임목사다. 그는 내년에 창립 100주년을 맞는 교회협의회의 제반 기념사업도 함께 이끌게 됐다.&lt;br&gt;윤 회장은 이날 총회 후 열린 기자회견에서 기후정의 실현, 한반도와 세계평화, 정의와 평화, 교회 일치와 연합 등 네 가지를 중점 추진 사항으로 제시했다. 그는 “NCCK를 통해 생명의 역사, 약한 자의 편이 돼 하나님의 일들을 같이 진행해 나가길 원한다”며 “특별히 NCCK의 새로운 100년은 (국내 기독교) 연합 정신에 동의하는 길동무와 동행하는 일에 힘을 쏟겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘창덕궁 돈화문’ 2026년까지 해체 수리한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121021001</guid>
      <pubDate>2023-11-21T02:13:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현존하는 궁궐 대문 가운데 가장 오래된 목조건물로 알려진 창덕궁 돈화문(敦化門)이 내년부터 2026년까지 보수에 들어간다. 20일 문화재청에 따르면 문화재수리기술위원회는 최근 열린 회의에서 보물 ‘창덕궁 돈화문’의 보존과 관람객 안전을 위해 추진 중인 보수공사 안건을 심의해 가결했다.&lt;br&gt;돈화문은 창덕궁으로 향하는 정문으로 임금이 큰 덕을 베풀어 백성들을 돈독하게 교화한다는 뜻을 담고 있다. 1412년 5월에 처음 세워진 뒤 1609년에 중수(重修·건축물의 낡고 헌 부분을 고침)한 것으로 전해진다. 다른 궁궐의 문이 3칸으로 된 것과 달리 정면 5칸, 측면 2칸으로 된 것이 특징이다.&lt;br&gt;돈화문은 2020~22년 최근 3년간 문화유산 모니터링 결과 가장 하위 등급인 ‘E’(수리) 등급을 받으며 보수의 필요성이 꾸준히 제기돼 왔다. 지난해 국립문화재연구원의 모니터링 보고서에 따르면 상층 지붕의 추녀마루에서 균열과 파손이 발견됐다. 대들보 일부는 눈에 띌 정도로 처진 것으로 확인됐다. 연구원은 “내외부 손상 상태로 볼 때 구조적 손상으로 이어질 우려가 있어 상층 지붕부 해체 수리 등 조속한 조치가 필요한 것으로 판단된다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거장의 실험, 신진의 추상… 13가지 세상의 ‘다르게 말하기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121021003</guid>
      <pubDate>2023-11-21T02:13:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121021319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511173 --&gt;미국 개념미술의 대가 멜 보크너(83)의 시각적 실험부터 아프리카계 미국인 작가들의 기민한 통찰력, 떠오르는 신진 작가들의 감각적인 추상까지…. 인간의 복잡다단한 내면과 행위, 풍경을 저마다의 조형 언어로 재해석하며 ‘다르게 말하기’를 시도하는 작가들의 회화가 한자리에 모였다.&lt;br&gt;오는 12월 17일까지 서울 광화문 아트스페이스 호화에서 열리는 호반문화재단의 세 번째 소장품전 ‘액트3. 알레고리아-보이는 것과 보이지 않는 것’이 그 무대다. 그리스어로 ‘다르게 말하기’를 뜻하는 전시명 알레고리아에서 엿볼 수 있듯, 이번 소장품전은 대상을 새롭게 바라보며 저마다의 사유와 메시지를 투영한 작가 13명의 개성이 15점의 작품으로 뚜렷이 각인된다.&lt;!-- 그림 1511181 --&gt;특히 아프리카계 미국인 작가들의 정체성에 대한 통찰과 인간 이중성에 대한 풍자, 아프리카계 미국인을 바라보는 고정관념에 대한 비판의식 등이 돋보이는 작품들이 여럿 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;데렉 포저(49)는 캔버스에 판지를 여덟 번 붙였다 떼고 그 위에 신문지를 붙이고 긁어내는 ‘노동집약적 행위’를 통해 다양한 층위의 울퉁불퉁한 화면을 만들어 내며 그 위에 다채로운 색채를 입혔다. 작가는 여기에 무용수, 스포츠 스타, 배우들의 즉흥적인 행위를 보여 주며 인간 내면의 감정을 깊숙이 통과해 보게 한다.&lt;!-- 그림 1511188 --&gt;뉴욕에서 활동하는 작가 라시드 존슨(47)은 기하학적으로 깨진 타일, 검정 비누, 시어버터 등 이채로운 재료를 활용해 우리 안의 불안과 혼란을 빚어냈다. 화창한 하늘과 철조망 뒤에 갇힌 듯한 사람과 반려견의 모습이 기묘한 대비를 이루는 제이슨 폭스(59)의 ‘백야드’는 눈이 없거나 입이 일그러진 왜곡된 형상의 자기투사적 초상화로 외피 너머의 이면을 풍자한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독일 작가 프리드리히 쿠나스(49)는 목가적이고 서정적인 풍경 안에 친숙한 동물, 만화 캐릭터 등을 들여보내 작가 특유의 위트가 깃든 이질적인 풍경화를 만들어 냈다. 이에 더해 캔버스 위에 겹겹이 바른 물감층을 긁어내 특정한 메시지의 텍스트를 새겨 넣거나 화면 중앙에 작품 제목을 써넣는 등의 시도는 관람객들에게도 현실과 환상의 경계를 부유하게 한다.&lt;!-- 그림 1511191 --&gt;여성 작가들이 특유의 섬세한 시선으로 구축한 우뚝한 작품세계도 돋보인다. 스코틀랜드 작가 캐럴라인 워커(41)는 객관적 관찰자의 시점으로 우리 주변에서 쉽게 마주할 수 있는 여성의 사회, 일상에서의 모습을 화폭 전면에 등장시켜 여성을 둘러싼 허상과 왜곡을 걷어 낸다. 밝고 따뜻한 색감과 형태가 평온함을 안겨 주는 힐러리 페시스(44)의 정물화를 비롯해 뒤엉킨 식물의 잎과 줄기, 꽃 등이 리듬감 있게 어우러져 생동하는 허보리(42) 작가의 회화도 감상할 수 있다. 의성어 등을 반복적으로 배열하는 등 언어를 회화에 활용하며 물감의 물성이나 재료와의 마찰을 통해 새로운 미학적 경험을 제시하는 멜 보크너의 작품, 동시대 중국 추상미술 작가 딩이(61)의 십자 기호 추상 등도 나와 시각적 즐거움을 느낄 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500005</guid>
      <pubDate>2023-11-21T02:50:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 심신이 편안하니 기쁘다.&lt;br&gt;48년생 : 작은 일로 쉽게 흥분하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 좋아서 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;72년생 : 너무 큰 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 재물은 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;49년생 : 새로운 길 모색하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가정의 화목에 더욱 힘써라.&lt;br&gt;73년생 : 좋은 인연을 만나게 된다.&lt;br&gt;85년생 : 마음을 가다듬고 마무리 잘하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 몸과 마음이 분주하다.&lt;br&gt;50년생 : 주변과 상의하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;62년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;74년생 : 이동운은 좋지 않구나.&lt;br&gt;86년생 : 부지런히 뛰면 행운이 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 기쁨이 집안 가득하겠다.&lt;br&gt;51년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;63년생 : 자식으로 인한 행복 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 마음을 가다듬어라.&lt;br&gt;87년생 : 중도 포기하지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 문서 계약에 유리한 날.&lt;br&gt;52년생 : 대인 관계에 힘써라.&lt;br&gt;64년생 : 뜻한바 반드시 이루어진다.&lt;br&gt;76년생 : 우유부단하지 않으면 길하다.&lt;br&gt;88년생 : 소망한 일 이루어진다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 소신껏 진행해도 좋다.&lt;br&gt;53년생 : 문서, 금전 관계 내일로 미루어라.&lt;br&gt;65년생 : 곤란한 일 생기기 쉬우니 근신하라.&lt;br&gt;77년생 : 주변에서 인기 좋겠구나.&lt;br&gt;89년생 : 고집부리다 망신수 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 장거리 이동은 삼가는 게 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 애쓴 만큼 보람 있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 구두 약속은 믿지 말고 서류상으로 확실히.&lt;br&gt;78년생 : 고비가 예상되니 주의하라.&lt;br&gt;90년생 : 오해나 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하는 일마다 잘 풀려나간다.&lt;br&gt;55년생 : 좋지 않은 일 생기기 쉬우니 주의.&lt;br&gt;67년생 : 재물운이 따르니 주머니 사정 넉넉.&lt;br&gt;79년생 : 움츠리지 말고 정정당당히 나서라.&lt;br&gt;91년생 : 마음을 너그럽게 가지면 길하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 너무 친절한 사람을 조심하라.&lt;br&gt;56년생 : 나쁜 일이 오히려 행운 부른다.&lt;br&gt;68년생 : 일은 순조로운데 마음이 불안하구나.&lt;br&gt;80년생 : 어수선한 분위기에 동요되지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 투자운이 따르니 소득 크다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;57년생 : 오래된 인연 덕에 일 성사된다.&lt;br&gt;69년생 : 근심거리 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;81년생 : 마음먹은 대로 되고 기쁨 크다.&lt;br&gt;93년생 : 가까운 사람과의 시비 주의.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;58년생 : 사람 사귀기에 성심성의 다하라.&lt;br&gt;70년생 : 여행이나 이동에 이득 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 옛것을 유지하고 지켜라.&lt;br&gt;94년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 이득이 없으므로 안정이 제일.&lt;br&gt;59년생 : 구하려 해도 얻기 힘들다.&lt;br&gt;71년생 : 나쁜 기운이 있으니 북쪽으로 가지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 뜻밖의 횡재수가 있다.&lt;br&gt;95년생 : 사소한 말다툼이 확대되지 않게 주의.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추울 때 하는 운동이 살 더 잘 빠지는 이유는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276751</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276751</guid>
      <pubDate>2023-11-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑작스레 추워진 날씨로 그간 불태우던 운동 의지까지 식는 요즘이다. 반면 붕어빵 등 동계 별미인 길거리 간식들의 유혹은 더욱 거세진다. 여름에 비해 두터워진 옷 두께 때문에 살이 찌는 것에 대한 경각심 또한 줄어든다. 흔히 늦가을과 겨울 등 동계가 ‘다이어트 비수기’로 불리는 이유다.하지만 건강을 고려할 때, 운동을 아예 하지 않아도 되는 시기는 없다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 게다가 동계 기간의 야외운동은 다이어트 측면에서 여름보다 유리하다는 주장도 있다. 근거가 뭘까.먼저 같은 운동이라도 여름보단 겨울에 열량 소모량이 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노보렉스, 115억 원 규모 투자 유치 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266534/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266534/1</guid>
      <pubDate>2023-11-21T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122266342.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AI를 활용한 저분자 신약 개발 기업 노보렉스(대표 손우성)가 최근 115억원 규모의 투자를 유치했다고 밝혔다.    노보렉스에 따르면 이번 투자는 기존 투자자들인 우리벤처파트너스, 컴퍼니케이파트너스, UTC인베스트먼트, BNH인베스트먼트 이외에  새 투자자인 KB인베스트먼트, 에이온인베스트먼트, 쿼드자산운용, 하나벤처스, 기술보증기금의 참여로 성사됐다. 투자금은 연구 개발 역량 강화와 신약 파이프라인 확장에 중요한 자원으로 사용될 예정이다.   노보렉스는 글로벌 신약 개발의 최전선에서 활용되는 Fragment-Based Drug Discovery(FBDD) 전략에 중점을 두고, 신약 개발에서의 섬세한 검증 데이터가 기술 이전의 실질적인 가치를 결정한다는 운영 철학을 중시하고 있다.   서울대 약학대학 출신인 손우성 노보렉스 대표는 “노보렉스는 현재 파킨슨병 치료제 개발에 집중하고 있다. 또 항체를 저분자로 접근하는 BTS(Big To Small) 전략으로 값비싼 약을 좀 더 많은 환자들에게 적용 가능한</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>