<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2022-09-27T00:14:12.610Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>밤엔 커피만 피하면 된다?…숙면 방해하는 ‘의외의’ 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245924</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245924</guid>
      <pubDate>2022-09-09T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>졸릴 때 찾게 되는 커피. 녹차, 홍차 등 카페인을 함유한 특정 차 종류 역시 같은 이유에서 각광받고 있다. 그러나 반대로 말하면, 자기전에 이같은 음료를 섭취할 경우 수면에 지장을 초래할 수 있다. 이는 상식으로 자리잡아 불면증 관련 문제를 겪는 사람들 대부분이 주의하는 부분이다.그러나 수면을 방해하는 식품은 비단 카페인 함유 음료에 국한되지 않는다. 카페인 음료가 아닌 특정 음식을 잠들기 전에 먹는 것만으로도 수면의 질이 크게 떨어질 수 있다. 커피 등 카페인 음료 외에도 질높은 수면을 방해할 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 때 과식 했다면?…과식 대처법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246071</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246071</guid>
      <pubDate>2022-09-12T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추석 연휴가 시작됐다. 고향에서 오랜만에 가족들을 만나고 그간의 정을 나눈다. 이 과정에서 불가피하게 높아지는 위험이 있다. 바로 ‘과식’의 위험이다. 추석 차례 음식 자체도 고열량의 음식이 많은데다, 오랫동안 만나지 못했던 가족들과 회포를 풀다보면 자연스레 과식의 위험이 높아진다. 일가 친척들이 권하는 음식을 전부 거절하기 어렵다는 현실적인 이유도 있다. 다이어트 중인 사람이라면 연휴 간 몇 번의 과식이 자포자기로 이어지기 쉽다. 식욕을 조절하지 못했다는 자책감이 과도해져 식단 조절을 아예 포기해 버리는 사태까지 이어질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 끝났는데 더 피곤?…연휴 후유증 극복법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246002</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246002</guid>
      <pubDate>2022-09-13T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4일 간의 추석 연휴가 끝났다. ‘연휴’란 말 그대로 휴일이 연달아 이어지는 만큼 휴식의 시간이기도 하지만, 경우에 따라선 평상시보다 더 피곤한 나날일 수도 있다. 장시간 운전, 과식, 틀어진 수면 리듬 등 평소와 다른 생활로 인해 피로가 누적될 수 있어서다.일부 직장인의 경우 일명 ‘연휴 후유증’을 호소하기도 한다. 긴 연휴 끝에 직장으로 복귀했지만 되려 무기력증이나 극심한 피로감을 느끼게 되는 현상을 뜻한다. 향후 당분간은 연휴가 없다는 우울감까지 겹쳐지면 이같은 증상은 더 심해질 수 있다. 연휴 후유증을 극복하는 3가지 방법을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽지만 저강도인 걷기 운동, 더 효율적으로 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246212</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246212</guid>
      <pubDate>2022-09-14T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷는 것은 뛰는 것보다 쉽다. 운동의 접근성으로 따지면 가히 모든 운동 중 최고 수준이다. 초고령자처럼 거동이 불편한 경우가 아니라면 다수가 시도할 수 있는 운동이다. 입원하거나 수술한 환자 일부에게도 의사들이 빠른 회복을 위해 적당량의 걷기를 권하는 경우도 있다.하지만 걷기 운동에 장점만 있는 건 아니다. 저강도 운동인만큼 다이어트 등 눈에 띌만한 효과를 보려면 매일 장시간을 투자해야 하고, 이 과정에서 지루함과도 싸워야 한다. 걷기 운동을 더 효율적으로, 지루하지 않게 해내는 방법 3가지를 알아본다.▲ 코스 다양화걷기 운동은 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음 다음날 이유없는 불안감, 원인과 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246216</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246216</guid>
      <pubDate>2022-09-15T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 주당들의 그림자와도 같은 숙취. 흔히 숙취라고 하면 두통이나 복통, 구역질 등의 일부 증상만이 언급되곤 한다. 따라서 숙취에 대처하는 방법도 숙취해소제 섭취 등 신체적인 증상 대처법에 국한돼 온 게 사실이다.하지만 주변을 살펴보면 과음 다음 날 신체보단 정신적 숙취에 시달리며 괴로워하는 사람들도 있다. 영어권에선 숙취(hangover)와 불안(anxiety)을 합쳐 행자이어티(Hanxiety)라고도 부르는 증상이다. 과음 다음날 뚜렷한 이유없는 불안감이나 우울감에 빠져 고통받는 것을 뜻한다. 이같은 숙취 불안의 원인과 해결법은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불금’ 술약속 잡혔나요?…다음날 숙취 줄이는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246419</guid>
      <pubDate>2022-09-16T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘불금’을 맞아 술약속을 잡는 이들도 늘고 있다. 특히 거리두기가 풀리며 술자리가 잦아졌다. 금주가 안된다면 절주라도 해보자고 다짐한다. 그러나 회식 등 특정 술자리에선 이마저도 쉽지 않다.애주가라도 숙취까지 즐기는 것은 아니다. 금주나 절주 등이 여의치 않을 때는 일부 숙취를 경감할 수 있는 방법이 있다. 숙취를 줄이는데 도움이 되는 방법 3가지를 알아본다.▲ 충분한 수분 섭취알코올은 이뇨 작용을 촉진한다. 술을 마실수록 우리 몸은 탈수 상태에 가까워진다는 뜻이다. 몸에 수분이 부족할 경우 같은 양의 술을 마셔도 숙취는 더 심해질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女 뱃살, ‘아보카도’ 하루 1개 먹자 빠졌다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246422</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246422</guid>
      <pubDate>2022-09-17T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상엔 미처 다 셀 수 없을 정도의 다이어트 방법이 나와있다. 고지방 저탄수화물 다이어트, 디톡스 다이어트 등 이름 또한 다양하다. 그러나 거의 모든 다이어트의 공통적인 특징 한 가지가 있다. 바로 어떤 식으로든 ‘식단’에 변화를 줘야 한다는 것이다. 다이어트에 좋은 무언가를 더 먹거나 다이어트를 방해하는 음식을 덜 먹는 등의 노력이 이에 속한다.다이어트에 좋다고 알려진 식품들도 꽤 많이 알려진 상태다. 그 중에서도 특히 여성의 복부 지방 감소에 ‘아보카도’가 효과적이라는 연구 결과가 있다.미국 일리노이대 어바나-샴페인(Univer</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올가을 트윈데믹 넘어 ‘멀티데믹’ 도래 가능성 크다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246333</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246333</guid>
      <pubDate>2022-09-17T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 독감 유행 규모가 ‘유행주의보’ 발령 기준에 근접했다. 영·유아에게 위험한 호흡기세포융합바이러스(RSV)까지 늘면서 코로나19와 여러 호흡기 감염병이 동시에 유행하는 ‘멀티데믹(multiple pandemic)’ 상황이 발생할 수 있다는 경고가 나왔다. 김우주 고대구로병원 감염내과 교수는 “거리두기를 하지 않으니 아데노, 라이노, RSV 등 여러 감염병이 확산하고 있다. 코로나19 유행 후 강한 거리두기 시행으로 독감 등 다른 감염병이 거의 유행하지 않았고, 이에 대한 집단면역이 없는 상태다. 올해는 거리두기를 하지 않으면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동하고 샐러드 먹어도…다이어트 실패하는 이유 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246492</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246492</guid>
      <pubDate>2022-09-18T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 성인들 중 다이어트 경험이 전혀 없는 사람은 드물 것이다. 운동을 시작하거나 식단에 변화를 주는 등 상황이나 개인 성향에 맞는 다이어트를 한번쯤은 시도하게 되기 마련이다. ‘쉬운 다이어트’를 표방하는 다이어트 방법론들도 우후죽순 소개되고 있기도 하다. 그럼에도 불구하고 다이어트에 성공하고 이를 유지해내는 사람은 소수에 불과하다.다이어트 중임에도 기대한만큼의 효과를 얻지 못했다면 다이어트 방법이 틀리지 않았는지 확인해 봐야 한다. 다이어트를 위한 노력을 상쇄시키는 함정이 내 생활 습관 중 있을 수 있어서다. 다이어트 중 빠지기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뚝’ 떨어지는 가을 기온…건강까지 챙기는 따듯한 건강차 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246583</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246583</guid>
      <pubDate>2022-09-20T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을답지 않은 더위가 기승을 부리는 모습이다. 다만 오는 20일부턴 기온이 급감할 것으로 예측된다. 따듯한 차 한잔을 마시기에 적합한 계절이 다가온 셈이다. 물론 차는 약이 아니다. 약과 비슷한 수준의 효과를 기대해선 안 된다. 그러나 달리 말하면 약이 가져올 수 있는 부작용은 최소화하면서 여러 건강 증진 효과를 기대할 수 있다는 뜻도 된다. 실제로 여러 연구를 통해 다양한 차의 효능이 확인된 바 있다. 내게 적합한 차 종류를 골라 꾸준히 마시면 건강에 유익하다. 건강 증진에 도움을 주는 차 3가지와 그 효과를 알아본다.▲ 녹차건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특정 관절이나 근육을 장시간 사용할 때 신경압박증후군 주의 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246220</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246220</guid>
      <pubDate>2022-09-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미용사로 일하는 32세 여성에게서 팔꿈치 통증과 함께 약지와 새끼손가락의 저림과 이상 감각 및 통증이 나타났다. 시간이 지나면서 약지와 새끼손가락을 펴기 어렵고 손을 쥐는 힘이 떨어지면서 가위와 빗을 사용하는 업무까지 지장을 받았다. 병원 검사 결과 팔꿈치를 굽힌 자세로 장시간 업무를 반복함으로써 팔꿈치 관절 부근에서 척골 신경이 눌려 생기는 척골신경압박증후군으로 진단되었다.신경압박증후군은 말초신경에 압박이 가해지면서 생기는 문제다. 신경압박증후군 중에서 가장 흔한 유형은 손목터널증후군이다. 손목터널증후군은 손목터널이 여러 가지 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농어촌은 지금 방치견 문제로 ‘시름시름’ [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246319</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246319</guid>
      <pubDate>2022-09-20T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말이면 많은 사람이 푸른 자연이 있는 시골을 찾는다. 빽빽한 빌딩숲과 사람들 틈바구니를 벗어나 한적한 시골에서 즐기며 지친 몸과 마음을 재충전한다. 이렇게 평화롭기만 한 농어촌은 사실 도심과는 다른 유기동물 문제로 시름하고 있다. 정확히는 ‘방치되듯 길러지는 개로 인한 문제’라고 하는 게 맞겠다. 시골에서 개가 방치되듯 길러지는 모습이 새삼스럽지는 않다. 과거 농업이 큰 비중을 차지하던 시절 개는 마당 한구석에 묶여 집을 지키고 남은 음식을 먹이는 가축에 가까웠다. 하지만 1990년대 펫숍으로 대표되는 애완동물의 시대가 오고 20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웨이트는 외모 향상에만 효과?…‘불안감’에도 효과적</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246298</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246298</guid>
      <pubDate>2022-09-21T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정신건강 증진에 좋은 운동은 무엇일까? 대부분은 산책이나 달리기 등 유산소 운동을 꼽을 것이다. 실제로 유산소 운동과 달리 근력 운동은 외모나 근육량 향상 등 측면에서만 주로 권고돼 온 게 사실이다. 근력 운동으로 더 멋지고 많은 근육을 얻을 수 있다는 식의 정보만 주로 유통돼 온 것이다.근력 운동을 주로 해야하는 상황이라면 정신건강 증진 효과는 포기해야 하는 걸까. 그렇지 않다. 근력 운동으로도 불안 감소 등 정신건강 향상 효과를 누릴 수 있다는 연구 결과가 있다.아일랜드 리머릭 대학교 등 연구팀은 신체·정신적으로 건강한 젊은 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은 층에서 발생하는 허리디스크, 예방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246686</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246686</guid>
      <pubDate>2022-09-21T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘척추’는 머리와 골반을 잇는 중심축이다. 신체를 지지하고 평형을 유지하게 하는 역할을 한다. 척추 안에 있는 뇌신경(척수)도 보호한다. 성인의 척추는 26개의 뼈로 구성된다. 이 뼈들의 충돌을 막아주고 관절운동이 가능하도록 하는 것은 ‘디스크’로 불리는 ‘추간판’이다. 추간판은 탄력성과 팽창성을 갖고 있는 수핵과 이 수핵을 감싸고 있는 섬유륜으로 구성된다. 수핵이 섬유륜을 뚫고 나와서 발생하는 허리통증이나 다리 저림 등의 증상이 ‘추간판탈출증’이다. 흔히 ‘허리디스크’로 불리기도 한다. 추간판탈출증 환자의 약 20%는 비교적 젊은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혹시 나이가?”…노안 부추기는 식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246758</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246758</guid>
      <pubDate>2022-09-22T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 이들에게 스트레스를 안기는 노안(老顔). 누구나 노화 현상에 따라 차츰 노안을 갖게 되지만, 한살이라도 젊어보이는 얼굴을 유지하고 싶은 게 사람의 심리다. 나이에 비해 너무 나이 들어 보이는 얼굴 때문에 사회 생활에서의 불편을 호소하는 이들 역시 적지않다.노안을 방지하는 방법은 여럿이다. 적절한 운동과 자외선 차단제 바르기, 피부과 진료 등이 방법일 수 있다. 얼굴의 노화를 부추기는 식품을 피하는 것도 또한 한 가지 방법이다. 노안을 부추기는 식품 3가지를 알아본다.▲ 알코올피부 관리의 시작은 ‘충분한 수분 공급’이다. 수분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힘들게 뺀 뱃살…‘이것’ 부족한 사람은 ‘요요’ 위험성 커</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246872</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246872</guid>
      <pubDate>2022-09-23T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인 평생의 고민 중 하나인 다이어트. 평생 다이어트를 한번 이상 해본 사람의 수가 한번도 해보지 않은 사람의 수를 압도할 정도다. 문제는 이처럼 중요한 다이어트를 성공하기 쉽지 않다는데 있다. 설령 식단 조절이나 운동을 통해 다이어트에 성공해도 곧 원래 체중으로 돌아오기 십상이다.쉽고 빠른 다이어트의 ‘왕도’는 아직 발견되지 않은 상태다. 다만 식단 조절과 적절한 운동을 병행하는 방법이 정석으로 통한다. 힘들게 성공한 다이어트 결과를 유지하려면 ‘충분한 수면’이 중요하다는 연구 결과가 있다.코펜하겐대 시그네 토레코프 교수의 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규확진 2만9108명, 금요일 11주만에 최소…위중증 400명 아래로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115595080/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115595080/1</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115595492.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 23일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만9108명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 2만8805명, 해외유입은 303명이다. 누적 확진자는 2456만5021명이 됐다.이날 신규 확진자는 전날(22일) 3만3009명보다 3901명(11.8%) 감소했고, 1주일 전인 16일 5만1857명보다 1만8848명(43.9%) 줄었다. 금요일(목요일 발생) 기준으로는 지난 7월 8일(1만9295명) 이후 11주 만에 가장 적은 규모다.위중증 환자는 전날보다 29명 줄어 399명이다. 지난달 8월 9일 364명 이후 46일 만에 300명대로 떨어졌다. 최근 1주일간(9월 17일~23일) 일평균은 470명으로, 전주(9월 10일~16일) 일평균 524명보다 54명 줄었다.사망자는 68명 늘어 누적 2만8077명을 기록했다. 전날 0시 기준 59명보다 9명 증가했다. 최근 1주일간 일평균 50명이 숨졌다. 정부는 오는 26일부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2년 만에 실외 마스크 전면해제…“실내도 풀자” vs “불안해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115596585/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115596585/1</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115596581.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실외 마스크 착용 의무가 오는 26일부터 2년 만에 전면 해제된다. 현재는 50인 이상 공연, 스포츠 경기 관람이나 집회 때는 마스크를 착용해야 하지만 앞으로는 야외라면 착용 의무가 사라진다.   시민들 사이에서는 “실내 마스크 착용 의무도 해제하자”는 목소리가 나오는 한편, 일부는 코로나19가 완전히 종식하지 않은 상황이라 우려스럽다는 반응을 보였다.   한덕수 국무총리는 23일 오전 정부서울청사에서 열린 코로나19 중앙재난안전대책본부 회의 모두발언에서 “현재 50인 이상 모이는 야외집회와 공연, 스포츠 경기 관람 시에는 마스크를 의무적으로 착용하도록 하고 있으나, 상대적으로 낮은 실외 위험성을 고려해 행정절차를 거쳐 다음 주 월요일(26일)부터 야외 마스크 착용 의무를 전면 해제한다”고 밝혔다.  한 총리는 전국 약 1만명을 대상으로 항체양성률을 조사한 결과 “백신접종과 자연감염을 통해 약 97%가 항체를 보유한 것으로 나타났다”고 설명했다.  다만 실내 마스크 착용 의무는 이어진다. 한 총리는 “실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 20% ‘숨은 감염자’…“안 걸렸다” 셋 중 한명은 걸렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115596896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115596896/1</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115597964.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확진을 받지 않은 채 자신도 모르게 감염됐다 회복한 이른바 ‘숨은 감염자’가 전국민의 약 20%에 달한다는 정부의 조사 결과가 나왔다. 조사 당시의 전국민 누적 확진율이 38%였는데 자연감염을 통한 항체 보유 비율은 57%에 달했기 때문이다. 국민 10명 중 4명은 공식 확진을 받았고, 걸리지 않은 줄 알았던 나머지 6명 가운데 2명도 이미 감염 이력이 있는 셈이다. 이러한 ‘미진단 감염률’은 연령대별로는 50대에서, 지역별로는 부산에서 가장 높았다. 질병관리청은 23일 전국 17개 시·도에서 예방접종 대상인 5세 이상 1만명(실제 항체 분석 대상은 9901명)의 표본 집단을 추출해 코로나19 항체 양성률을 조사한 결과를 발표했다. 방역당국이 실시한 첫 전국 단위 항체 조사다. 항체 양성률은 코로나19 바이러스의 S(스파이크) 항원과 N(핵단백) 항원에 결합하는 항체를 보유한 비율을 뜻한다. S 항원에는 자연감염과 백신접종 후 생성된 항체가 모두 결합하기에 S 항체 비율은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“거북목 잡으려 시작한 필라테스, 5년동안 해본 결과는…”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115597387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115597387/1</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115541562.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동하는 목적은 사람에 따라 다를 수 있다. 보통은 건강을 유지하기 위해서지만 날씬한 몸매나 울퉁불퉁한 근육질 몸매를 얻으려고 운동하기도 한다. 어떤 운동을 하든 아예 하지 않는 것보다는 낫다. 다만 그 운동이 자신의 성격과 맞는지, 혹은 건강 상태에 적합한지는 반드시 따져봐야 한다. 재미있다고 해서 무턱대고 했다간 몸만 상하고 중도 포기할 수도 있다.   이런 사례는 의외로 주변에 많다. 최지윤 한양대병원 외과 교수(42)도 비슷하다. 자신에게 맞는 운동 종목을 정하는 데 5년이나 걸렸다. 그 사이에 몸 상태만 나빠졌다. 최 교수는 “운동에도 내게 맞는 짝꿍이 있다는 사실을 알았다”고 했다. ● “내게 맞는 운동 종목은 무엇일까?” 최 교수는 전문의 과정을 마친 2012년 운동을 본격적으로 시작했다. 30대 초반 나이여서 그랬을까. 헬스나 에어로빅보다는 좀 더 활동적이고 도전적인 종목에 끌렸다. 또 평일에는 업무 때문에 운동하기가 쉽지 않으니 주말 이틀 동안에 집중적으로 할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내마스크 해제?…정부 “재도입 조건 논의 후 완화할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115597885/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115597885/1</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115597867.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영유아의 사회성 발달 차원 등에서 실내 마스크도 해제가 필요하다는 전문가 의견이 있음에도 완화되지 않은 데 대해 방역 당국이 “재도입 조건을 논의한 후 완화하겠다”고 23일 밝혔다.  앞서 21일 열린 제6차 국가감염병위기대응 자문회의에서 위원들은 실외마스크 해제는 모두 동의했지만 실내 마스크 의무해제는 의견이 갈려 의무 재도입 조건을 만든 후의 의무 완화를 권고했다. 하지만 정부는 이날 실외 마스크 착용 의무는 전면 해제하지만 실내 마스크는 유지한다고 발표했다.  이날 오전 코로나19 중앙재난안전대책본부 정례브리핑에서 백경란 질병청장은 당분간 실내 마스크 착용 의무를 유지하기로 한 이유에 대해서 “저연령층을 포함해서 실내 마스크 착용의 의무 완화에 대해서는 위기대응자문위원회에서 매우 다양한 의견이 이제 논의단계에 있었다”고 설명했다.  그러면서 “현재 유행상황이나 코로나19 재유행, 인플루엔자 유행상황, 마스크 효과나 그 부정적 영향, 완화 기준이나 범위, 시기 또 상황이 악화되어서 다시 마스크 의무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>125년 전통 멕시코 무형유산이 온다… 마리아치 무료 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500074</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923133839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342656 --&gt;유네스코 세계인류무형유산이자 세계적으로 인기가 높은 멕시코 마리아치 공연이 무료로 열린다.&lt;br&gt;국립무형유산원은 오는 10월 7~8일 3회에 걸쳐 전북 전주에 있는 국립무형유산원 대공연장에서 마리아치 그룹 마리아치 바르가스 데 데칼리틀란(이하 바르가스)의 공연을 개최한다. 내년에 국립무형유산원 10주년을 맞아 올해 다양한 행사를 마련한 것 중의 하나로 편성됐다.&lt;br&gt;마리아치는 멕시코 전통 음악으로서 멕시코 문화의 근간을 이룬다. 전통적인 마리아치 그룹은 2명 이상의 멤버로 만들어지며, 지역색을 띤 변형된 차로(charro) 의상을 입고 현악기를 이용해 다양한 레퍼토리의 노래를 해석 연행한다. 현대적 마리아치를 연주하는 앙상블은 트럼펫, 바이올린, 비우엘라(기타와 비슷한 6현 악기) 및 기타론(베이스 기타)이 포함되며 4명 이상의 연주자로 이루어져 있다. 2011년 유네스코 세계유산에 등재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김용구 국립무형유산원 무형유산진흥과장은 “올해 한국과 멕스코 수교 60주년 기념한 행사로 의미가 크다”면서 “마리아치 공연은 한국과 멕시코의 무형유산을 고류하는 것으로 한국의 무형유산을 현지에 소개하는 것과 연계돼 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;바르가스의 명성은 세계적으로 자자하다. 페이스북 페이지에는 팔로워가 58만명에 달한다. 국립무형유산원 관계자는 “모시기 어려운 분들인데 섭외해서 우리도 놀랐다”면서 “한국에서 공연을 하고 곧바로 스페인으로 날아가야 할 정도로 바쁜 분들”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연은 무료다. 사전예약은 오는 28일 오전 9시부터 가능하다.&lt;br&gt;이 밖에도 국립무형유산원이 준비한 영상축제, 학술대회 등 다양한 행사가 현재 진행 중이다. 대표 행사인 ‘2022 대한민국 무형유산대전’은 오는 30일부터 10월 2일까지 전주에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내 마스크’ 계속 유지, 왜?…“트윈데믹 가능성 등 고려”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115600692/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220923/115600692/1</guid>
      <pubDate>2022-09-23T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115600675.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19 유행 국면 진정에 따라 실외 마스크 착용 의무를 전면 해제하기로 했다. 다만 실내 마스크 착용 의무는 올 겨울 재유행 가능성 등을 고려해 유지하기로 했다.  23일 중앙재난안전대책본부(중대본)는 오는 26일부터 실외 마스크 착용을 의무가 아닌 착용 권고로 전환한다고 밝혔다.   정부는 지난 5월 실외 마스크 착용 의무를 완화하면서도 밀집도가 상대적으로 높은 야외 공연장·경기장과 50인 이상 행사·집회 등에서는 마스크를 쓰도록 했는데, 다음주 월요일부터는 이런 장소에서도 마스크를 벗을 수 있게 됐다.  지난 6월 말부터 시작된 6차 재유행이 진정되고 있는 데다 4차 접종 실시 및 치료제, 병상 확보 등으로 면역수준과 방역·의료대응 역량이 향상돼 방역조치를 완화한 것으로 풀이된다.  신규 확진자 수는 8월3주 이후 감소 추세를 이어가고 있으며, 전파력을 의미하는 감염재생산지수도 4주 연속 1 이하를 유지했다. 위중증 환자 수도 한 달 가까이 500명대를 유지하다가 이날 300명대로 낮아지는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 피해 포항 막바지 도움 봉사 실천한 하나님의 교회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500134</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923162209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342711 --&gt;하나님의 교회 성도들이 태풍 ‘힌남노’가 휩쓸고 간 포항의 수해가정을 찾아 도움의 손길을 건넸다.&lt;br&gt;하나님의 교회는 23일 “세 차례(18일, 21일, 22일)에 걸쳐 침수가정 4세대에 도배와 장판, 싱크대 교체 봉사를 펼쳤다”고 전했다. 이 교회는 지난달 기록적 폭우로 피해가 발생한 서울과 수원에서도 반지하 등 침수가정의 토사와 오물을 걷어내고 가재도구 세척과 도배, 장판 교체 등을 도운 바 있다.&lt;br&gt;지난 18일 경북 포항시 오천읍의 가정을 찾은 25명의 신자들은 토사와 오물이 뒤섞인 가재도구들과 곰팡이가 핀 벽면 등을 살핀 후 일사분란하게 움직였다. 장정들이 손발을 맞춰 싱크대 상판과 상부장, 하부장, 기타 수납장을 떼어냈고 다른 신자들이 바닥을 닦고 약품으로 곰팡이와 악취를 제거했다. 21~22일에는 도배와 장판, 싱크대를 새로 설치하는 작업을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임순덕(56)씨는 “물에 잠긴 물건들이 다 못 쓰게 돼 폐기해야 했는데 우리 가족만으로는 너무 막막했다”면서 “이렇게 자원봉사자분들이 오셔서 제 일처럼 도와주고 철거와 설치까지 다 직접 해주시니 정말 감사하다”고 울먹였다. 오천읍에서 슈퍼마켓을 운영하는 김진옥(51) 씨는 “가게가 침수돼 상품이 유실되고, 안쪽 내실에 있는 석고보드 벽면까지 물에 잠겨 곰팡이와 악취가 심각한 상황이었다”면서 “복구작업이 막막하기만 했는데 봉사하는 분들이 얼굴 한번 찡그리지 않고 도와주셔서 정말 감사하다”고 전했다.&lt;br&gt;이번에 참가한 자원봉사자들은 한목소리로 빠른 일상회복을 기원했다. 하나님의 교회 김영도 목사는 “따뜻한 손길 하나하나가 모여 절망에 빠진 이웃을 일으키는 힘과 용기가 되고 있으니 다 같이 조금만 더 힘내자”고 격려했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이 훈육은 집에서…경찰서 데리고 오지 마세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500142</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:02:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923165503_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342719 --&gt;&lt;strong&gt;‘어린 아이를 혼내기 위해 경찰서에 데려 오시면 아이 마음에 상처만 남습니다. 아이의 입장에서 묻고, 듣고, 답해주는 인내의 시간보다 더 나은 훈육은 없습니다.’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 맘카페에는 한 경찰서 앞에 걸린 현수막 사진이 올라와 화제가 됐다. 글쓴이는 “경찰서 앞에 걸린 현수막 보고 기가 차네요”라며 “자식 훈육은 본인들이 해야지 왜 경찰관이 하나. 그동안 얼마나 많이 찾아왔으면 현수막까지 거는 걸까. 업무방해가 따로 없다”라며 황당해했다.&lt;br&gt;이를 본 네티즌들은 “실제로 꽤 많다고 들었다” “아이들이 경찰을 무서워하게 하면 안 된다고 한다. 실제로 위험한 상황에 처했을 때 도움을 청할 수 없게 되기 때문” “경찰 분들 바쁜데 무슨 민폐인지” 등 이해할 수 없는 행동이라고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“우리 아이 ‘이놈’ 해주세요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;실제로 지난해 9월 한 부모가 5살 남아를 경찰서에 데려가 “경찰 아저씨, 우리 아이 ‘이놈’ 해주세요”라며 아이의 훈육을 부탁한 일이 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부탁을 거절할 수 없던 경찰관이 아이와 대화를 위해 민원인 좌석에 앉히려 하자 아이는 지구대 밖으로 나가려 했고, 이를 출입구에서 제지하는 과정에서 아이 부모가 되려 ‘과잉대응’한다고 주장해 논란이 됐다.&lt;br&gt;아이의 부모는 경찰관이 말리는 과정에서 “X자로 잡은 채 강제로 눕히는 ‘과잉대응’”했다고 주장하면서 커뮤니티에 글을 올렸고, 해당 사건은 기사화됐다. 그러나 지구대측은 흥분한 아이가 밖으로 뛰쳐나가려 해 보호하기 위한 조치를 했을 뿐 과잉진압은 없었다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “경찰과 A씨 양측 주장이 다른 상황에서 지역 커뮤니티에 글을 올렸다. 공연하게 사실인 것처럼 퍼진다면 그에 따른 조치를 할 것”이라고 경고했다. 이어 “친절을 베풀려고 했던 것이 과잉진압으로 묘사돼 안타깝다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 아이를 훈육할 때는 아이의 입장을 반드시 듣고 대화를 통해 아이의 수준에서 이해시키도록 하는 것이 중요하다. 이 과정에서 체벌이나 강한 충격 요법을 주는 것은 바람직하지 않다. 함께 규칙을 정하고 책임감을 길러주는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 다른 사람을 개입시키지 않는 것이 중요하다. “너 그렇게 하면 경찰 아저씨가 잡아간다” 등은 작은 협박일 뿐 훈육은 커녕 반발심만 커질 수 있어 주의해야 한다고 전문가들은 조언한다.  &lt;!-- 그림 1285130 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;오은영 “몸을 딱 잡고 훈육해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;정신과전문의 오은영 박사는 “아이는 3세부터 신경계가 불균형하게 발달하면서 자기감정을 조절하기 힘들다. 우선 아이를 훈육하기로 마음을 먹었다면 절대 그 자리를 뜨면 안 된다”며 “아이는 자기를 가둬놓거나 버리는 것으로 받아들일 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;그러면서 오 박사는 “아이가 떼를 쓰면서 공격적인 행동을 보이거나, 남을 위험하게 할 때, 욕 등을 할 때는 아이 몸을 딱 잡고 훈육하는 방법을 써야 한다”며 “하지만 부모들은 감정조절을 하지 못해 자신도 모르게 아이를 아프게 잡을 때가 있다. 아프게 하는 것은 훈육이 아니다”고 주의를 줬다. 이어 “잡는 것은 아이를 보호하고 훈육하기 위함이라는 것을 먼저 인지해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아이가 물건을 집어던지고, 엄마를 할퀴는 등 위협적인 행동을 하지 못하도록 두 손을 강하게 잡는 것도 필요하다. 그리고 아무 말도 하지 않고 조용히 아이를 기다려야 한다. 부모는 아이가 조용해 질 때까지 인내를 가지고 기다려야 한다.&lt;br&gt;오 박사는 “기다리는 동안 눈 흘기기, 팔짱을 끼고 한 숨 쉬기 등은 절대 하면 안 된다”라며 “자녀를 인간적으로 존중하기 때문에 교육을 시키는 것이다. ‘너를 사랑하고, 제대로 된 사람으로서 살아가기 위해 교육을 시키겠다’는 마음은 절대적 존중에서 생기는 것이다. 훈육은 부모의 권리가 아니라 의무다”라고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 약 먹기만 해도 운동한 효과를 낼 수 있다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115595723/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115595723/2</guid>
      <pubDate>2022-09-23T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115595705.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;먹기만 해도 뼈와 근육을 강화시켜 운동을 한 효과를 낼 수 있는 신약이 개발됐다.  신체 운동을 하면 뼈와 근육이 강화되는 효과가 있다. 미국 스포츠의학회는 뼈와 근육을 강화하고 유지하기 위한 규칙적인 운동을 권장하고 있다.  하지만 세계보건기구(WHO)에 따르면 전 세계 인구의 85%가 주로 앉아서 생활하며, 이로 인한 운동 부족으로 전 세계적으로 약 500만 명 이상의 사망자를 유발하는 것으로 보고 있다. 이는 전체 사망자 9명 중 1명에 해당하는 수치다.  이런 상황에서 운동의 신체 강화 효과를 약물을 통해서도 얻을 수 있다는 연구 결과가 학술지 ‘본 리서치(Bone Research)’에 소개됐다.  나카시마 도모키 교수가 이끄는 도쿄 의과치과대학(TMDU) 연구진은 운동을 모방해 뼈와 근육에 유사한 변화를 촉진할 수 있는 새로운 약물인 ‘로카미다졸(Locamidazole)’을 개발했다.  연구진은 로카미다졸의 효과를 시험하기 위해 수컷 생쥐들을 대상으로 14일 간 실험을 진행했다. 연구진은 이 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작가, 새로운 세계 문 여는 열쇠와 같은 존재” 서울국제작가축제 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500178</guid>
      <pubDate>2022-09-23T19:40:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924081646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342802 --&gt;“작가는 삶과 정신의 지형도를 그리는 사람이자, 새로운 문을 여는 열쇠가 되는 사람입니다.”&lt;br&gt;올해로 11회를 맞이한 서울국제작가축제가 23일 서울생활문화센터 서교스퀘어에서 3년 만에 작가, 독자를 직접 만나며 개막했다. 서울국제작가축제는 한국문학과 세계문학이 서울을 무대로 쌍방향 교류하는 토대를 만들고 독자의 문학 향유기회를 확대하기 위해 2006년부터 열린 글로벌 문학 축제다.&lt;!-- 그림 1342803 --&gt;곽효환 한국문학번역원장은 개막사에서 이번 축제 주제인 ‘월담: 이야기 너머’에 담긴 의미를 소개했다. 그는 “우리는 디지털혁명과 함께 자국 우선주의와 신냉전 등으로 인한 지역주의의 등장, 극단화된 개인주의로 인해 과거와 다른 장벽과 경계에 부딪히고 있다”며 “문학의 본령이 경계를 넘고 서로를 잇고 소통하는 것이라고 할 때 이번 주제는 온전한 일상 회복을 향하고 있는 동시에 낯선 길을 가고 있는 우리에게 많은 질문을 던지며 사유하는 시간을 갖게할 것”이라고 설명했다. 이어 “문학은 한 시대와 집단의 삶과 정신의 지형도이자 결정체이며 작가는 그 삶과 정신의 지형도를 그리는 사람”이라며 “나아가 사람과 사람, 문화와 문화, 세계와 세계를 연결하고 마침내 새로운 문을 열어주는 열쇠가 되는 사람”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1342804 --&gt;이번 축제는 서울생활문화센터 서교를 비롯해 커뮤니티 하우스 마실, 인천공항에서 열리며 9개국 35명(국내 23명)의 작가가 참여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 개막 강연에는 아시아 여성 최초로 캐나다의 그리핀 시 문학상을 받은 김혜순 시인과 미국 언론·문학·음악 분야 최고의 권위를 가진 퓰리처상을 받은 포레스트 갠더(미국) 시인이 나섰다.&lt;!-- 그림 1342805 --&gt;두 시인은 각각 자신의 시학에 대해 쓴 에세이를 낭독했다. 김 시인은 “나에게는 자연 세계와 연결된 짐승으로의 몸이 있고, 이와 연결된 상상하는 몸이 있다. 이때, 일차적 경험과 이차적 경험, 혹은 감각적 경험과 상상적 경험이 상호작용한다”며 “상상적 경험은 지각 경험을 변용하며 시간이 나의 경험에 개입하면 감각 경험을 환원될 수 없는 모습으로 창발하며 나는 이것을 쓴다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갠더는 “내 시적 언어는 인간적인 경험 속 명료함의 근본적 결핍에 기반한다고 말할 수 있다”며 “일상의 경험 안에서 나의 인식은 무뎌졌다가 예리해지기를 반복한다. 내 시 속에서 말들은 흐려지고, 소리와 음역, 리듬의 질감이 돼 어떤 의도를 향해 짜인다. 그리고 또 그 말을 관통해서 본다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1342806 --&gt;서로의 시에 대한 생각도 공유했다. 갠더는 “예술과 문학에는 사람들을 편안하게 위로하는 것보다 더 중요한 임무가 있는데, 익숙하지 않은 것, 설명되지 않은 것으로 우리를 이끄는 것”이라며 “김혜순 시의 궤도는 우리를 거칠게 다뤄 정신을 즐겁게 한다. 자신을 ‘여자 짐승’으로 묘사함으로써 인간과 인간이 아닌 존재를 나누고자 하는 서양식 구분법을 여지없이 깬다”고 평했다. 김혜순은 “갠더 시인의 글이 마치 내가 쓴 것처럼 동질성을 느꼈다”며 “특히 ‘상상된 가능성’이라는 말에 꽂혔다. 새로운 리얼리즘이라고 부를 수 있는 가능성을 내포하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;서울세계작가축제는 오는 30일까지 계속된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 내달 11일 무비자 관광 재개… 홍콩, 격리 폐지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220924/115607261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220924/115607261/1</guid>
      <pubDate>2022-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본이 다음 달 11일부터 한국 등 외국인에 대해 무비자 관광을 재개한다. 대만도 무비자 관광을 재개하고 홍콩은 입국자 호텔 격리를 2년여 만에 폐지한다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 이후 크게 줄었던 해외여행 수요가 다시 살아날 것으로 보인다.  일본이 2020년 3월 무비자 입국을 중단시킨 지 2년 7개월 만이다. 기시다 후미오(岸田文雄) 일본 총리가 22일(현지 시간) 미국 뉴욕에서 열린 기자회견에서 “10월 11일부터 미국 수준으로 입국 규제를 완화해 무비자 외국인 개인여행을 재개하겠다”고 말했다. 하루 5만 명으로 제한했던 일일 입국자 수 규제도 철폐한다. 일본은 코로나19 확산 전까지 한국, 미국 등 68개국을 대상으로 90일 이내 외국인 무비자 관광을 실시해 왔다.  대만은 29일부터 한국민 등을 대상으로 무비자 입국 조치를 재개하기로 했다. 대만중앙통신에 따르면 대만 정부는 한국 일본 이스라엘 등을 대상으로 무비자를 확대한다.  홍콩 정부도 입국자에 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클라이밍-스쿼시에 몸 삐걱… “필라테스로 바꾸니 날아갈듯”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115607092/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115607092/1</guid>
      <pubDate>2022-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115607073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동하는 목적은 사람에 따라 다를 수 있다. 보통은 건강을 유지하기 위해서지만 날씬한 몸매나 울퉁불퉁한 근육질 몸매를 얻으려고 운동하기도 한다. 어떤 운동을 하든 아예 하지 않는 것보다는 낫다. 다만 그 운동이 자신의 성격과 맞는지, 혹은 건강 상태에 적합한지는 반드시 따져봐야 한다. 재미있다고 해서 무턱대고 했다간 몸만 상하고 중도 포기할 수도 있다. 이런 사례는 의외로 주변에 많다. 최지윤 한양대병원 외과 교수(42)도 비슷하다. 자신에게 맞는 운동 종목을 정하는 데 5년이나 걸렸다. 그 사이에 몸 상태만 나빠졌다. 최 교수는 “운동에도 내게 맞는 짝꿍이 있다는 사실을 알았다”고 했다.  ○“내게 맞는 운동 종목은 무엇일까?”  최 교수는 전문의 과정을 마친 2012년 운동을 본격적으로 시작했다. 30대 초반 나이여서 그랬을까. 헬스나 에어로빅보다는 좀 더 활동적이고 도전적인 종목에 끌렸다. 또 평일에는 업무 때문에 운동하기가 쉽지 않으니 주말 이틀 동안에 집중적으로 할 수 있는 것이라야 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨-중성지방 경계하고 유산소운동-상대 있는 게임을 즐겨라[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115606881/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115606881/1</guid>
      <pubDate>2022-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115606869.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《국립중앙의료원 중앙치매센터에 따르면 2021년 한국의 고령자는 858만여 명, 이 중 10.33%가 치매환자다. 치매를 부르는 가장 큰 요인은 슬프게도 ‘나이’다. 65∼69세 구간에서 4.4%에 불과했던 유병률은 85세 이상이 되면 36.66%로 올라간다. 문제는 인간 수명이 너무 급격히 늘었다는 점. 예컨대 1970년생 한국인의 기대수명은 62.3세였지만 2020년에는 83.5세로 늘었다. 50년간 신체 수명이 20년 넘게 늘어났는데 뇌 수명은 이를 쫓아가지 못하는 것이다. 일본의 노년정신의학 전문가 아라이 헤이이(新井平伊) 박사가 저서 ‘뇌수명을 늘린다―인지증(치매)이 되지 않는 18가지 방법’(文藝春秋)을 통해 정리한, 지금 당장 실천할 수 있는 뇌수명 늘리는 법을 재구성해 소개한다.》○ 생활습관병(성인병)은 뇌 혈관을 늙게 한다○1 뇌의 작은 ‘변화’를 포착하라  ○2 뇌 노화의 구조 4단계   ㉠신체 전체의 노화―생활습관병을 예방한다  ㉡뇌 혈관의 노화―생활습관병이 주원인  ㉢뇌 신경세포의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>26일부터 실외 모든 곳서 ‘노 마스크’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115606877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115606877/1</guid>
      <pubDate>2022-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115606876.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일부터 실외 마스크 착용 의무가 전면 해제된다. 50인 이상 모이는 야구장 등 스포츠 경기, 야외 공연, 집회에서 마스크를 벗는 것이 허용된다. 한덕수 국무총리는 23일 중앙재난안전대책본부 회의에서 “신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재유행의 고비를 확연히 넘어서고 있다”며 이 같은 방역 완화 방안을 발표했다. 실외 마스크 전면 해제는 2020년 10월 13일 의무화가 시행된 지 1년 11개월여 만이다. 정부는 5월 실외 마스크 규제를 일부 해제하면서도 50인 이상 집회 행사에서의 착용은 유지한 바 있다. 하지만 23일 0시 기준 신규 확진자가 2만9108명을 기록하는 등 여름부터 시작된 재유행이 안정세를 보이면서 실외 마스크 전면 해제를 결정했다. 다만 정부는 실내 마스크 착용은 당분간 유지하기로 했다. 독감과 코로나19의 겨울 동시유행을 우려한 조치다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 1분의 격렬한 운동, 수십 분 운동 효과 못지않다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246941</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246941</guid>
      <pubDate>2022-09-24T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동의 중요성을 모르는 현대인은 없다. 그러나 바쁜 일상에 운동 시간을 따로 할애하기란 쉽지 않다. 10분 내외의 시간적 여유가 생겨도 운동 효과를 보기엔 너무 짧은 시간이라 여겨 포기하는 사람들도 적지 않다.10분 내외의 운동은 과연 건강 증진 효과를 보기에 부족할까. 그렇지 않다는 연구 결과가 있다. 다만 1분 정도의 고강도 운동을 섞어야만 제대로 된 효과를 볼 수 있다.캐나마 맥마스터대학교 연구팀은 격렬한 운동 1분에 준비운동 및 마무리 운동을 더해 하루 10분 운동을 주 3회만 실시해도 건강 증진 효과를 볼 수 있다고 밝혔다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 2만9353명…토요일 기준 11주만에 2만명대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115609664/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115609664/1</guid>
      <pubDate>2022-09-24T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115610117.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 24일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만9353명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 2만9047명, 해외유입은 306명이다. 누적 확진자는 2459만4336만명이 됐다.  이날 신규 확진자는 전날(23일) 2만9108명보다 245명(0.84%) 증가했고, 1주일 전인 17일 4만3457명보다 1만4104명(32.4%) 줄었다. 토요일(금요일 발생) 기준으로는 지난 7월 9일(2만261명) 이후 11주 만에 가장 적은 규모다.  토요일 기준 확진자는 최근 2주 연속 4만명대였다가 이날 비록 3만명에 육박한 수지만 2만명대로 감소했다.  위중증 환자는 전날보다 19명 늘어난 418명이다. 사망은 5명 줄어든 63명이며, 누적 2만8140명을 기록했다. 치명률은 0.11%를 나타냈다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왕릉에서 부활한 세종과 장영실… 가을밤 수놓은 드론쇼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500014</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924094208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342839 --&gt;“미수(전갈자리 별자리)에서 객성이 14일간이나 나타났다”&lt;br&gt;세종실록에는 1437년(세종 19년) 음력 2월 5일 어떤 반짝임에 대한 기록이 나타난다. 그저 단순한 관찰기에 지나지 않았던 이 기록은 2017년 국제 학술지 ‘네이처’의 한 논문이 전갈자리를 연구하며 해당 기록을 검토해 1437년 폭발한 신성의 흔적을 발견하면서 사실로 밝혀졌다. 이는 현재 ‘노바스코피 1437’로 불린다.&lt;br&gt;585년 전 밤하늘의 반짝임을 둘러싼 그날의 이야기가 가을밤에 다시 나타났다. 지난 23일 서울 노원구 태릉에서 열린 제3회 조선왕릉문화제 개막제에서다. 조선왕릉문화제는 문화재청 궁능유적본부와 한국문화재재단이 유네스코 세계문화유산인 조선왕릉의 가치를 널리 알리고자 기획한 행사다. 코로나19로 비대면으로 진행했던 1·2회와 달리 올해는 전면 대면으로 진행한다. 23일 개막제를 시작으로 10월 16일까지 9개 왕릉(동구릉, 홍유릉, 선정릉, 서오릉, 융건릉, 세종대왕릉, 태강릉, 헌인릉, 의릉)과 10월 22~23일 전주 경기전에서 개최한다.&lt;!-- 그림 1342844 --&gt;이날 개막제에서는 생황과 하프가 함께하는 퓨전 음악회가 현장을 찾은 수백명의 관람객을 먼저 맞았다. 이어 연설에 나선 최응천 문화재청장은 “조선왕릉문화제를 통해 조선왕릉의 역사적 의미를 널리 알리고, 왕릉이 국민에게 위로와 영감을 주는 힐링공간으로 새롭게 조명받을 수 있도록 노력하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 청장의 연설 후 ‘신들의 정원’이 선보였다. ‘신들의 정원’은 이승을 떠난 왕과 락, 석수가 삶과 죽음을 둘러싼 이야기를 전하는 공연이다. 특히 연기자들의 아이돌 못지않은 군무에 화려한 이동형 프로젝션을 더한 모습에 객석에선 연이은 탄성이 쏟아졌다. 추분을 맞아 가을밤은 16도까지 떨어져 쌀쌀했지만 왕릉의 열기는 뜨거워져 갔다.&lt;!-- 그림 1342846 --&gt;공연이 끝나자 이날의 진짜 하이라이트였던 ‘노바스코피 1437’ 드론쇼가 펼쳐졌다. 정자각 옆에서 대기하던 400대의 드론이 오와 열을 맞춰 일제히 날아오르더니 밤하늘을 화려하게 수놓았다. 마치 그날 조선인들의 관찰했던 신성의 폭발처럼 드론에 달린 빛이 반짝반짝 빛났다.&lt;br&gt;세종과 장영실의 신분을 뛰어넘은 우정을 표현한 드론쇼에 국가무형문화재 가곡 이수자 하윤주의 정가가 더해져 분위기는 절정에 달했다. 객석에선 연달아 박수와 감탄이 터져 나왔다. 이날 현장을 찾은 그리스 대사관, 헝가리와 벨라루스의 참사관도 색다른 K콘텐츠에 감탄사를 아끼지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가을밤을 캔버스로 세종과 장영실의 합작품인 자격루, 앙부일구, 측우기, 혼천의가 밤하늘에 연달아 나타나고 별의 폭발까지 형상화될 때 마치 시간여행을 하는 느낌이 들었다. 세종과 장영실의 뒷모습이 나타나 두 사람의 대화가 이어질 땐 진실한 우정에 대해 생각하게 했다.&lt;!-- 그림 1342848 --&gt;&lt;!-- 그림 1342849 --&gt;&lt;!-- 그림 1342850 --&gt;&lt;!-- 그림 1342851 --&gt;&lt;!-- 그림 1342852 --&gt;드론쇼가 끝나고도 왕릉에는 진한 여운이 남아 가을밤의 깊이를 더했다. 가족, 친구와 함께 태릉을 찾은 초등학교 4학년 김윤영 군은 “재밌었고 감동적이었다. 드론쇼가 제일 재밌었다”는 소감을 전했다. 이보경씨는 “친구의 소개로 왔는데 짧은 시간 치고 굉장히 감동적이었다”면서 “집앞이라 자주 왔던 곳인데 밤에 이렇게 오니까 새롭고 좋다. 오늘 추운데 잘 온 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;올해 조선왕릉문화제의 주제인 ‘새로 보다, 조선 왕릉’처럼 이날 개막제를 시작으로 왕릉을 새롭게 볼 수 있는 다양한 문화행사가 준비돼 있다. 드론쇼는 10월 8~9일 세종대왕이 묻힌 세종대왕릉에서 펼쳐져 감동을 더하고, 이 밖에도 아별행, 왕릉포레스트, 왕의 숲길 나무이야기, 왕릉 어드벤처 등이 왕릉을 특별하게 즐길 수 있도록 할 예정이다. 자세한 내용은 조선왕릉문화제 홈페이지에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저를 건강하게 해준 산, 평생 아내·친구들과 함께 탈 거예요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115630925/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115630925/1</guid>
      <pubDate>2022-09-24T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115630916.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“제가 전주북중을 재수해서 갔어요. 그 땐 중학교 입시에 체력장이 있었는데 공 던지기하다 팔이 빠졌죠. 필기시험 1개 틀리면 체력장은 무조건 만점 받아야 하던 시절이었죠. 당연히 체력장에서 만점을 못 받았죠. 결국 전주북중은 물론 후기인 전주서중도 떨어졌어요. 그 이듬해 전주북중에 입학했어요.”20대 말부터 등산으로 평생 건강을 관리해온 이재희 국제영어대학원대(IGSE) 총장(67)에게 ‘학창시절 운동을 그렇게 못 했냐’고 질문하자 돌아온 답이었다. 이 총장에게 인터뷰 요청을 하고 만났을 때 준비해온 간단 ‘서면 답변’ 제일 첫 머리에 ‘운동에 소질은 없는 것 같다’는 문구를 보고 한 질문이었다. 하지만 이 총장은 교사와 교수로 평생을 살아오면서 주기적인 등산으로 건강은 잘 챙기고 있었다. 일찌감치 운동이 건강의 비결이라는 것을 터득하고 있었다.“ROTC로 군대를 마친 뒤 대기업에 취직했다가 맘에 맞지 않는 곳으로 발령 나면서 그만두고 교직에 몸담았어요. 제가 사범대 영어과를 나왔거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최초 또 최초… 블랙핑크, 英앨범차트·스포티파이 주간 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500027</guid>
      <pubDate>2022-09-24T14:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924143006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342876 --&gt;그룹 블랙핑크가 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’ 정상을 차지하며 케이팝 걸그룹 역사를 새로 썼다. 세계 최대 음원 스트리밍 플랫폼 스포티파이 주간 차트에서는 한국 가수 최초로 1위에 올랐다.&lt;br&gt;블랙핑크는 23일(현지시간) 공개된 최신 영국 오피셜 차트에서 정규 2집 ‘본 핑크’(Born Pink)로 스웨이드, 리나 사와야마 등 쟁쟁한 아티스트를 제치고 1위를 차지했다.&lt;br&gt;블랙핑크가 이 차트에서 거둔 종전 최고 순위는 2020년 정규 1집 ‘디 앨범’(The Album)으로 기록한 2위였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오피셜 차트는 이날 “블랙핑크의 앨범이 케이팝 걸그룹으로선 처음 차트 1위에 오르며 역사를 새로 썼다”는 제목의 기사와 함께 새 차트의 상위권에 오른 앨범들을 소개했다.&lt;br&gt;오피셜 차트는 미국 빌보드 차트와 더불어 팝 음악계 양대 차트로 꼽힌다. 한국 가수가 영국 오피셜 앨범 차트 정상에 오른 건 이제까지 그룹 방탄소년단이 유일했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오피셜 싱글 차트에선 가수 싸이가 지난 2012년 ‘강남스타일’로 1위에 오른 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1343201 --&gt;블랙핑크는 오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에도 2집 타이틀곡인 ‘셧 다운’(Shut Down)을 24위에, 선공개곡 ‘핑크 베놈’(Pink Venom)을 38위에 각각 올렸다.&lt;br&gt;블랙핑크는 또한 스포티파이의 ‘톱 송 글로벌 주간 차트’에서도 1위를 기록했다. ‘셧 다운’은 지난 일주일간 총 3918만 6127회 스트리밍된 것으로 집계됐다. 스포티파이 주간 차트에서 한국 가수가 1위를 기록한 것은 남녀를 통틀어 이번이 처음이다.&lt;br&gt;‘셧 다운’ 외에도 ‘핑크 베놈’ 5위, ‘타이파 걸’(Typa Girl) 14위, ‘하드 투 러브’(Hard to Love) 24위 등 앨범 전곡이 이 차트 톱 50에 진입했다.&lt;br&gt;블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’는 한터차트 기준 발매 첫 주 154만장 이상 판매됐다. 이에 따라 오는 26일 윤곽이 드러날 미국 빌보드 메인 앨범 차트인 ‘빌보드 200’에서도 최상위권 진입이 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘숨은 감염’ 40~50대가 최다…집안 생계 짊어진 가장들?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115631327/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115631327/1</guid>
      <pubDate>2022-09-24T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115631065.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 1만명 규모 항체양성률 조사 결과 40~50대 등 부모 세대에서 무증상으로 넘어갔거나 증상이 있어도 검사를 받지 않은 ‘숨은 감염자’가 가장 많은 것으로 나타났다.   24일 뉴시스 취재를 종합하면 전문가들은 가계 운영을 책임지는 부모 세대가 자영업 또는 쉬기 어려운 직장인들이 많은 만큼 진단검사를 기피한 경향이 반영된 것이라고 입을 모았다. 향후 신종 감염병 유행 등을 고려해 상병수당 등 아파도 쉴 수 있도록 하는 제도 정립이 시급하다는 지적도 함께 제기된다.  전날 방역 당국이 발표한 ‘지역사회 기반 대표 표본 코로나19 항체양성률 조사’ 1차 결과에 따르면 조사 결과 자연감염에 의해 N항체가 생긴 사례는 전체 인구 중 57.65%로 같은 기간 누적 확진자 발생률 38.1%보다 19.5%포인트 높았다.  숨은 감염자는 자연감염(N항체) 양성률과 동기간 확진자 누적발생률의 차이로 알 수 있다.  연령대별로 미확진 감염자 규모가 가장 큰 연령대는 50대(27.6%)와 40대(24.8%)로 평균치인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐경기 불면증엔 하루 20분 ‘발마사지’ …수면 1시간 늘었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115599909/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115599909/2</guid>
      <pubDate>2022-09-24T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115599984.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;발 마사지가 폐경기 여성의 피로 및 불안 개선과 수면의 질 향상에 도움이 될 수 있다는 연구 결과가 나왔다.21일(현지 시간) 미국 건강 의료 매체인 에브리데이헬스, 영국 데일리메일 등에 따르면 터키 이노누대학교(Inonu University) 연구팀 등은 발 마사지가 갱년기 여성의 불안 및 피로, 수면에 영향을 미치는 지에 대해 연구했다. 연구에는 피로도 검사, 벡 불안척도 등이 사용됐다.연구팀은 지난해 11월 터키 북부의 한 마을에 거주하는 여성 70명을 상대로 연구를 실시했다. 참가자 70명 가운데 절반인 35명의 여성(실험군)은 일주일 동안 매일 1회 20분간(각 발에 10분) 발 마사지를 받았고, 나머지 35명(대조군)은 발 마사지를 받지 않았다.연구 결과, 발 마사지를 받은 실험군의 피로와 불안이 호전됐다. 또한 실험군의 밤 수면 시간이 대조군보다 한 시간가량 더 많은 것으로 나타났다.연구진은 폐경기 여성에게서 흔히 나타나는 불안, 피로 및 수면 장애를 치료하는 방법으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TV, 아이에 무조건 나쁘다? ‘이렇게’ 보면 긍정적 영향</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115632286/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115632286/2</guid>
      <pubDate>2022-09-24T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115632262.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;TV와 모바일 기기 등을 통한 영상 노출이 무조건 나쁘다는 인식과 달리 상황에 따라 긍정적인 영향을 미친다는 연구 결과가 나왔다. 아이가 연령에 맞는 콘텐츠를 부모와 함께 시청하며 상호 작용을 했을 때 인지 발달에 도움이 될 수 있다는 설명이다.   영국 포츠머스대와 프랑스 낭테르대 연구팀은 영상 노출이 아이들의 인지 발달에 미치는 영향을 조사하기 위해 지난 20년간 발표된 478건의 연구를 분석했다. 그 결과, 유아기에 영상에 일찍 노출되면 언어 발달 등에 부정적인 것으로 나타났다.   다만 부모가 영상을 노출하는 방식에 따라 긍정적인 면이 있다는 사실도 발견했다. 연구 저자인 포츠머스대 심리학과 에스터 소모기 박사는 영상 노출 빈도수가 아닌 영상의 질이나 시청 맥락에 초점을 둬야 한다고 조언했다.   소모기 박사는 이어 “부모와 아이가 TV를 보면서 시청하는 영상에 대해 대화하고 질문한다면 내용을 더 잘 이해하고 학습을 강화하는 데 도움이 될 수 있다”며 “대화 기술 발달에 도움을 줄 뿐만 아니라 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종교인 과세 적다? 정의당 장혜영 의원에 반발한 한교총</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500043</guid>
      <pubDate>2022-09-24T18:41:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924182334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342902 --&gt;종교인의 실효세율이 1%도 안 된다는 정의당 장혜영 의원의 지적에 개신교 단체인 한국교회총연합회(한교총)에서 강하게 반발했다.&lt;br&gt;한교총은 24일 “보이지 않는 데에서 봉사하는 많은 종교인에 대한 격려나 지원 없이 단순 보이는 몇몇 수치만을 열거 비교하는 것은 종교인들의 고뇌를 저버리고 전 국가적으로는 불필요한 오해만을 일으킬 뿐”이라며 비판성명을 냈다.&lt;br&gt;이는 지난 21일 장 의원이 “2020년 종교인 과세 실효세율은 0.7%”라고 지적한 데 따른 것이다. 장 의원은 국세청 자료를 분석한 결과 2020년 9만 명의 종교인이 신고한 소득은 1조 6609원이고, 납부세액은 120억원, 1인당 납부 세액은 13만 3000원이라고 밝혔었다. 근로소득자의 실효세율은 5.9%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종교인의 실효세율이 낮은 현상에 대해 장 의원은 “이들의 소득신고액이 상대적으로 적기 때문이기도 하지만, 종교인들에게 유리한 제도에 기인하는 측면이 적지 않다”면서 “종교인은 일반 노동자들과 달리 기타소득과 근로소득 중 하나를 골라 신고할 수 있으며, 기타소득으로 신고하는 경우에는 필요 경비율이 80%까지 인정되어 높은 공제를 받을 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;장 의원이 “세금에서 종교인들이 특별히 우대받을 이유는 없다”고 지적하자 한교총은 자료를 통해 반박했다.&lt;!-- 그림 1342905 --&gt;한교총은 “과세 신고한 종교인이 9만명 정도로 추산되는 것을 보면 7대 종교에 포함된 종교인의 상당수가 종교인 소득이 거의 발생하지 않거나 봉사적 차원에서 종교활동을 하는 경우가 많다는 것을 예측할 수 있다”면서 “종교인소득과세 신고한 종교인이 9만명 정도라는 것은 기독교에서 대부분 종교인소득 신고가 이뤄졌다는 것도 예측 가능하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장 의원이 종교인의 모든 소득에 대해 필요 경비율이 80%라고 한 것도 구간별 차등 필요 경비율을 고려하지 않은 것이라고 한교총은 반박했다. 소득이 2000만원 이하일 땐 필요 경비 80%지만 이후 소득구간에 따라 필요 경비율이 다르다는 것이다. 6000만원을 초과할 경우 필요 경비율은 20%로 낮아진다. 장 의원이 종교인의 평균 경비율을 70.9%라고 한 것은 곧 종교인의 평균소득이 2870만원으로 3000만원이 채 안 된다는 것이다.&lt;br&gt;한교총은 “20대 국회에서 관련 소득세법 개정안이 부결돼 폐기됐다. 어떤 근거로 개정안이 통과됐다고 하는가”라며 “국민과 종교인 사이에 불신과 불화를 일으키는 가짜 뉴스 유포에 대해 공개 사과해야 한다”고 주장했다. 이어 “모든 종교를 통틀어 극히 일부인 상위 소득의 종교인을 제외하고 거의 대부분의 종교인은 저소득자이거나 또는 봉사 차원에서 사역하고 있는 상황”이라며 “종교인의 활동은 개인적 신념에 의한 봉사에 대한 사례비 지급의 요소와 근로소득의 성격이 상존하며 그 결과 종교인소득의 신고 방식이 기타소득과 근로소득으로 구분한 점은 종교라는 성격이 반영된 제도”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽음보다 두려운 치매…‘몸보다 빨리 늙는’ 뇌, 노화 늦추려면[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115633559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220924/115633559/1</guid>
      <pubDate>2022-09-25T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115565446.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 갔던 도쿄의 유명 호텔 1층에는 작은 서점이 있었다. 장소가 장소니만큼 대중적인 책들이 놓여 있는데, 정중앙에 자리한 매대에는 ‘지혜롭게 늙어가기 위한’ 서적들이 그득했다. 제목만 훑어보면 이런 식이다. ‘재택 고독사의 추천’, ‘인생 결산서’ ‘당신의 인생을 타인과 비교하지 않아도 됩니다’, ‘씩씩하게 늙는 법’, ‘정신 차리고 보니 종착역’…. 국내에서 번역서가 나온 책도 보인다. 이중 ‘뇌수명을 늘린다-인지증(치매)이 되지 않는 18가지 방법’(文藝春秋)이란 문고판이 눈에 띄었다. 저자는 일본의 노년정신의학 전문가 아라이 헤이이(新井平伊) 박사.  초고령사회 일본에서 고령자들이 죽음보다 두려워하는 질환이 바로 닌치쇼(認知症), 즉 치매다. 나이 때문에 몸이 불편해지고 각종 기능이 떨어지는 것은 감내한다지만, 자신이 누구인지 잊고 가족도 못 알아보는 상황은 상상하기도 싫은 일이다. 하지만 65세 이상 고령자만 3600여 만 명(인구의 29.1%), 이중 치매환자가 460만 명에 치매 예비군인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알코올 중독은 남 얘기?…음주 과도하다는 ‘신호 셋’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246667</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246667</guid>
      <pubDate>2022-09-25T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>애주가들의 스트레스 해소법 1위인 술. 기쁠 때나 슬플 때, 우울할 때, 축하할 일이 있을 때 등 술자리를 갖는 이유도 각양각색이다. 이런저런 이유로 술자리에 참석하다보면 한 주동안 술을 마신 날이 안 마신 날보다 많을 때도 있다. 설령 술을 마시기 싫을 때도 회식 등 일적으로 피할 수 없는 순간도 적지 않다.그럼에도 알코올 중독이나 의존은 매일같이 폭음을 일삼는 극소수의 얘기일 뿐이라는 인식이 강하다. 그러나 무분별한 과음에 비례해 알코올 중독이나 의존 발생 위험도 커진다. 나와는 거리가 먼 남 얘기가 아니라는 뜻이다. 최근 음주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페달 4시간, 축구 2시간…운동도 다다익선[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220925/115635208/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220925/115635208/1</guid>
      <pubDate>2022-09-25T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/25/115634565.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;은퇴한 사람은 우울증을 겪을 위험이 높다고 한다.    한국보건사회연구원이 2019년 공개한 ‘중고령층 근로활동이 인지기능 및 정신건강에 미치는 효과’라는 연구보고서에 따르면 50~75세 중고령자가 은퇴 후 정신건강이 나빠질 수 있다는 사실이 밝혀졌다. 일을 계속하는 사람은 나이가 들어도 정신과 진단 경험이 거의 증가하지 않았고, 우울증도 60세 이후에 조금씩 증가했다. 반면만 은퇴한 사람은 정신과 진단 경험 비율과 우울증 발생률이 훨씬 많게 나타났다.     보험연구원은 은퇴는 고령자의 삶에 경제적, 심리적으로 커다란 영향을 줄 수 있다는 내용의 보고서를 내놓기도 했다. 은퇴자는 혼자 있는 시간이 늘어나고 인지기능도 저하되어 다양한 정신적 스트레스로 은퇴 전보다 우울증에 빠질 가능성이 높아진다.   정석훈 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 노년기 우울증에 대해 “활동이 줄어들어 낮에 누워있는 시간이 많아지다 보면 밤에 불면증이 발생하고 머리 속에 잡념과 부정적인 생각이 증가한다”고 말했다. 정 교수는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실외 마스크 내일부터 전면해제…“자율적 실천은 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220925/115635296/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220925/115635296/1</guid>
      <pubDate>2022-09-25T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/25/115634667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내일부터 야외에서의 마스크 착용 의무가 전면 해제된다. 지난해 4월 실외마스크 착용이 의무화된 지 약 1년5개월 만이다.   25일 방역 당국에 따르면 오는 26일부터 50인 이상이 모이는 야외 집회와 공연, 스포츠 경기에서도 마스크를 쓰지 않아도 된다.  정부는 지난 5월 초 실외 마스크 의무를 해제했지만 밀집도 등을 고려해 ‘50인 이상이 모이는 행사·집회’에서의 착용 의무는 유지했다. 이에 싸이 ‘흠뻑쇼’ 등 콘서트나 야구경기를 관람할 때는 마스크를 써야 했다.   그러나 이제 인원과 관계없이 과태료가 부과되는 의무 조치가 전면 해제된다. 실외 마스크 착용은 전적으로 개인의 자율적 선택에 맡긴다.  정부는 최근 확진자와 위중증·사망자가 안정 추세를 보이고 있고 실외의 경우 실내보다 감염 위험이 크게 낮다는 점을 고려했다. 해외 국가 대다수가 실외 마스크 착용 의무가 없고, 현재 공연·스포츠 경기에 고위험군인 60세 이상 관람객 비중이 적은 점도 고려한 결정이다.  다만 ▲발열·기침·인후통 등 코로나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규 확진 2만 5792명, 1주 전보다 8951명 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220925/115636068/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220925/115636068/2</guid>
      <pubDate>2022-09-25T09:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/25/115636063.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자 수가 25일 0시 기준 2만 5792명을 기록했다.   중앙방역대책본부(본부장: 백경란 청장)는 25일 0시 기준으로, 국내 발생 신규 확진자는 2만 5544명, 해외유입 사례는 248명이 확인되어, 신규 확진자는 총 2만 5792명이라고 밝혔다.   재원중 위중증 환자는 416명(전일 대비 2명 감소), 사망자는 73명(전일 대비 10명 증가)이 발생했다. 누적 사망자는 2만 8213명(치명률 0.11%)이다.   총 누적 확진자 수는 2462만 128명(해외유입 6만 5830명)이다. 이 중 수도권에서 1만 3588명(53.2%) 비수도권에서는 1만 1956명(46.8%) 발생했다.   금일 재원 중인 위중증 환자 중 60세 이상 고위험군은 372명(89.4%)이며, 사망자 중 60세 이상은 73명(100.0%)의 비율을 차지하고 있다.   9월 2주(9월 11일~17일) 보고된 사망자 353명 중 50세 이상은 344명 (97.5%)이었으며, 이들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3년 전 실종된 36세 딸…전 남친은 ‘이민가방 3개’ 샀다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220925500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220925500027</guid>
      <pubDate>2022-09-25T11:14:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/25/SSI_20220925111204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342957 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘김규리씨 실종 사건’&lt;br /&gt;어머니 고소 이후 행적 묘연&lt;br /&gt;‘이민 가방’이 마지막 단서&lt;br /&gt;부산지방경찰청에 수사 재개 진정서 제출&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;3년 전 미스터리하게 사라진 김규리씨(가명) 실종 사건이 25일 재조명됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김규리씨의 어머니는 “우리 딸이 여기에 있다고 해서 왔다”며 한 고시텔에서 눈물을 쏟으며 딸을 찾고 있었다. 그러나 건강보험고지서가 40개월 이상 체납된 흔적만 남은 곳에는 딸의 흔적을 전혀 찾을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;홀연히 사라져 버린 딸…“1억 정도 인출된 뒤 연락이 끊겼다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; SBS ‘그것이 알고싶다’에 따르면 김씨는 유복한 집안에서 태어나 자란 뒤 미술을 전공하며 대학원까지 졸업한 재원으로 미술관에서 전시기획 업무를 맡아서 해왔다.&lt;br&gt;김씨는 2017년부터 조금씩 변했다. 말 없이 귀가 시간이 늦어졌고 자신을 걱정하는 가족들에게 짜증을 내기도 했다.&lt;br&gt;그러다 김씨는 2017년 11월 “성인이 되어서 내가 마음대로 결정할 것이 없다는 게 화가 난다”는 문자를 남기고 신분증, 통장을 모두 챙긴 뒤 가출했다.&lt;br&gt;김씨의 가족들은 “돈이 없을까봐 걱정이 되어서 현금을 입금했다. 그랬더니 계좌를 전부 해지했더라. 1억 정도가 인출된 뒤 연락이 끊겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;가족에 15억 피해 보상 요구한 김규리씨와 동행한 남자 홍씨&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;가족들은 김규리씨에게 “서울과 강원도에서 지내고 있다”는 문자를 받았지만 김씨의 휴대폰은 부산에 머물렀음을 증명했다.&lt;br&gt;김씨의 위치를 추적하자 집에서 멀지 않은 기장군에 머물고 있는 것으로 드러났다. 이에 가족들은 가출 전 규리씨가 교제하다 헤어졌던 남자 홍씨가 기장에 살고 있다는 것을 떠올렸다.&lt;br&gt;제작진은 홍씨와 연락을 취했으나 그는 김씨와는 연락이 끊어졌다며 자신은 모르는 일이라고 했다.&lt;!-- 그림 1342959 --&gt;이후 어머니는 5개월 만에 만난 딸이 완전히 변한 모습을 했다고 설명했다.&lt;br&gt;김씨는 가족을 고소했고, 15억을 보상해달라고 강조했다고 했다. 증거 불충분으로 불기소 처분됐지만, 딸은 완전히 다른 사람이 된 것 같았다.&lt;br&gt;김씨의 마지막 생존 반응은 2019년 1월 21일 이모에게 연락처를 바꿀 것이라는 메시지였다.&lt;br&gt;김씨가 실종 되기 전 마지막 금융거래는 2019년 1월 홍씨에게 210만원을 입금하고, 5일 후 80만원을 고시텔에 보낸 것이었다.&lt;br&gt;홍씨는 사건에 대해 모른다고 강조했지만 김씨가 가출 전 인출한 1억원, 그리고 가출 후 대출받은 것까지 홍씨의 계좌로 들어간 정황이 포착됐다. 또 홍씨의 카드로 이민가방이라 불리는 커다란 여행 가방 3개를 구매한 흔적도 발견됐다.&lt;br&gt;그러나 홍씨는 김씨의 부탁으로 자신의 빌라에 머물게 했을 뿐 동거한 적이 없고, 현금을 맡아주는 대신 자신의 신용카드를 빌려줬다고 주장했다.&lt;br&gt;홍씨는 가방 역시 김씨가 구매한 것이며, 마지막 통화 내용 역시 극단적 선택을 암시하는 내용이라고 했다.&lt;!-- 그림 1184153 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;수상한 통화 패턴 “대부분의 연락은 문자로”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김씨가 실종 되기 전 통화 패턴도 의문점이 많았다.&lt;br&gt;김씨는 1분 내외의 짧은 통화만 했고, 대부분의 연락이 문자로 이뤄져 경찰 측은 이것이 실제 김씨의 통화 내역이라 단정할 수 없다고 했다. 1분 이상의 발신 내역은 홍씨와의 통화 뿐인 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;특히 마지막 생존 반응을 보였던 2019년 1월은 부산 해운대구에서 발신 기록이 있었다.&lt;br&gt;이에 전문가는 “의도적으로 수사에 혼선을 주기 위함이거나 제삼자가 중간에 개입해 자연스럽지 않은 통화가 발생한 것으로 추정된다”고 했다.&lt;br&gt;현재 경찰은 사망 가능성을 높게 보고 있는 상황이다.&lt;br&gt;가족들은 “시신이든 흔적이든 찾았으면 한다”며 경찰청에 수사 재개를 요청했고, 이에 부산 지방 경찰청은 강력범죄 수사대에 이 사건을 배정해 처음부터 사건을 재검토하고 수사를 재개할 것을 결정했다.&lt;!-- 그림 738032 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;실종도 가출로 분류… 931명은 어디에&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경찰청에 따르면 지난해 접수된 성인 실종신고는 총 6만6259건으로, 이 중 931명은 찾지 못했다.&lt;br&gt;같은 해 접수된 18세 미만 아동 실종신고는 총 2만1379건으로, 이 중 79명의 소재가 파악되지 않았다. 성인 실종신고가 약 3배, 미발견 사례는 12배가량 많은 셈이다.&lt;br&gt;현행 실종아동법에 따라 위치추적 등 적극적인 실종수사를 벌일 수 있는 대상은 만 18살 미만 아동, 지적장애인, 치매환자에 한정된다.&lt;br&gt;현행법상 아동과 달리 성인은 실종신고를 하더라도 가출인으로 분류돼, 범죄 혐의가 없는 경우 경찰이 위치추적 등에 곧장 나서기 어렵다.&lt;br&gt;다만 전문가들은 성인에 대한 실종신고가 악용될 우려를 걱정했다. 여러 이유로 스스로 집을 나갔는데 가족 등에게 자신의 위치가 노출될 수 있고, 채권·채무관계 등 목적으로 실종신고를 하는 경우도 있을 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;이에 ‘실종성인법’ 입법 논의 과정에서는 성인의 자기결정권 및 사생활 침해 방지 대책이 중점적으로 논의될 전망이다.&lt;br&gt;경찰은 개인 위치정보를 확인하는 경우 당사자에게 즉시 통지하는 규정 등을 법안에 담을 계획이다.&lt;br&gt;경찰청은 “실종성인의 위치를 우선 파악하고 안전을 확인한 뒤 당사자가 원하지 않을 경우 신고자에게 알리지 않고, (채무관계 등을 목적으로) 법을 악용할 경우 처벌하는 조항을 둘 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어지럼·안면마비는 뇌 아닌 귀의 문제</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246817</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246817</guid>
      <pubDate>2022-09-25T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숫자 9(구)는 귀와 발음이 비슷하고 귀 모양과도 유사해 대한이비인후과학회는 1962년부터 매년 9월9일을 귀의 날로 지정했다. 일반인은 귀 건강을 대수롭지 않게 생각하지만 귀 때문에 발생하는 증상이 의외로 많으며 삶의 질을 크게 떨어뜨린다. 대표적인 귀 이상 증상은 어지럼이다. 2010~15년 국민건강영양조사에 따르면, 국민의 21%가 최근 1년간 어지럼과 균형 이상을 경험할 정도로 어지럼은 흔하다. 사람이 어지럼을 느끼는 이유는 크게 두 가지(감각계 또는 중추신경계) 문제 때문이다. 즉 귀 또는 뇌에 특정 질환이 생겼을 때 어지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>○○ 섭취하면 심혈관 질환 발생 위험 낮아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115602215/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220923/115602215/2</guid>
      <pubDate>2022-09-25T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/23/115602213.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장기적인 호두 섭취가 심혈관 질환 발생의 위험을 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  미국 미네소타대학교 공중보건대학 연구진은 18세~30세 참가자 5000명 이상을 대상으로 하는 ‘성인 관상동맥질환 발병(CARDIA) 연구’ 데이터베이스에서 호두 섭취군 352명, 기타 견과류 섭취군 2949명, 그리고 견과류를 섭취하지 않은 177명의 참가자를 선정해 30년간 추적 관찰해 온 결과 호두를 장기적으로 섭취한 집단이 그렇지 않은 집단보다 심혈관계 질환 발병 위험이 비교적 낮았다.  30년간 이들의 건강데이터를 추적한 연구진은 호두를 섭취한 집단이 심혈관 인자인 체질량지수(BMI), 허리둘레, 혈압, 혈중 중성지방 수치, 공복 혈당 수치 등이 낮게 나온 것을 확인했다.   또한 호두를 섭취한 집단은 전반적으로 건강한 식습관을 갖고 있다는 것을 발견했으며 이들의 체중 증가량은 그렇지 않은 이들보다 적었고 신체 활동 빈도도 높은 것으로 나타났다.   전문가들에 따르면 호두는 견과류 중에서도 오메가-3 지방산을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오빠에게 반말해도 돼”…역할놀이 하자는 ‘훈남 아바타’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220925500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220925500084</guid>
      <pubDate>2022-09-25T16:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/25/SSI_20220925162805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343034 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“법적 보호 장치 시급”&lt;br /&gt;청소년성보호법만으로는 한계 지적&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;작은 얼굴과 긴 다리, 큰 눈 등을 구매해 아바타를 꾸민 A씨.&lt;br&gt;16살 여성 청소년 캐릭터를 만들자, 자신을 30대 남성이라고 밝힌 아바타 B가 적극적으로 다가왔다.&lt;br&gt;그는 다정하게 ‘오빠에게 반말을 하라. 마음에 든다’, ‘예쁘다, 보고싶다’고 했고, 결국 가상현실 속에서 두 사람은 사귀었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이후 아바타 B는 A씨의 아바타에게 야한 농담을 던지거나 누으라고 강요하는 등 성추행을 시작했고, 그 정도는 점점 심해졌다. 그러다 ‘현실세계’에서 한 번 만나보고 싶다고 말했다.&lt;br&gt;가상공간에 접속한 아바타에게 성적인 얘기를 시작하고 행위를 유도하는 ‘메타버스 성착취’가 늘어나면서 관련 법 제정이 시급하다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;25일 한국소년정책학회 학술지 ‘소년보호연구’에 실린 허경미 계명대 경찰행정학과 교수는 ‘메타버스 내 청소년 아바타 성 착취 처벌 관련 쟁점’이라는 논문을 통해 메타버스 내에서 이뤄지는 성 착취에 대응하려면 법적 장치 마련이 필요하다고 말했다.&lt;br&gt;허 교수는 “제페토나 로블록스 같은 가상세계 이용자의 70％가 청소년”이라며 “메타버스를 게임으로 규정할 것인지 아니면 소셜네트워크서비스(SNS)로 규정할 것인지를 가려내야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1343036 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;메타버스 내 성 착취…‘현실 세계’ 범죄로 이어질 수도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;여성가족부는 지난 6월 ‘제4차 청소년보호종합대책’을 발표하고 메타버스 내 아바타의 인격권 여부를 연구해 아바타 성범죄 행위 처벌 실효성 확보에 나서기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메타버스 내 성 착취가 현실 범죄로 이어질 위험성도 있기 때문이다.&lt;br&gt;실제 경기도 의정부시에서는 지난해 4월부터 약 1년간 ‘제페토’에서 만난 11명의 아동·청소년에게 신체 부위 등을 촬영해달라며 성 착취물을 제작한 30대 남성이 아동·청소년의 성보호에 관한 법률 위반 혐의로 검찰로 넘겨지기도 했다.&lt;br&gt;또 같은 해 11월 부산에서는 가해자가 게임 아이템을 미끼로 메타버스에서 청소년을 대상으로 신체 노출 사진을 전송받아 범죄물을 만든 사실이 드러나기도 했다.&lt;br&gt;2018년 한국형사정책연구원 온라인 성폭력 피해자 2000명을 대상으로 한 실태조사에 따르면, 촬영과 유포 협박 등의 피해 없이 온라인 성적 괴롭힘만을 경험한 인원이 82.4%로 총 1648명에 달했다.&lt;br&gt;이같이 온라인에서 당한 성적 괴롭힘은 성범죄로 처벌 받기 힘든 실정이다.&lt;br&gt;법무부 디지털성범죄 등 전문위원회(위원장 변영주, 이하 전문위)는 전문위는 “성적 이미지를 이용한 성범죄와 달리, 언어를 매개로 한 성적 폭력과 괴롭힘은 통신매체 이용음란죄 외 형법상 모욕죄 내지 명예훼손죄 등 비성범죄로 다뤄지고 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;허 교수 역시 기존 청소년성보호법으로는 메타버스 내 청소년의 성범죄 피해를 구제하거나 가해자를 처벌하는 데에 한계가 있다고 지적한다.&lt;!-- 그림 990806 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“가상 아바타에 대한 행위, 법 규율 테두리 밖에 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;현행법은 아동·청소년 대상 성착취물을 ‘현존하는 아동·청소년 또는 그 이미지를 활용해 성 착취 행위를 하는 것’이라고 정의한다.&lt;br&gt;허 교수는 “현행 청소년보호법으로는 성인이 아동·청소년에 대해 성 착취나 성매매를 유도할 경우에만 처벌이 가능하다”면서 “메타버스 특성상 청소년의 아바타가 상대방의 아바타에게 피해를 본다는 점에 주목해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;실제 미국 뉴욕 주에선 법무부가 마이크로소프트, 애플, 페이스북, 블리자드 엔터테인먼트 등의 게임플랫폼과 협약을 맺고 성범죄자들의 계정을 차단하는 정책을 실현했다.&lt;br&gt;이른 바 ‘게임오버’ 정책이다. 미국 전체의 경우 성범죄 관련 컴퓨터 서비스를 제한하거나, 관련 범죄 의심 시 영장 없이 수색하도록 하는 준수사항을 형에 부과하기도 한다.&lt;br&gt;전문위는 한국도 이 같은 보호관찰 제도 보완을 통해 가상공간의 성범죄를 차단할 수 있다고 봤다.&lt;br&gt;구체적으로는 보호관찰자 특별준수사항으로 불법촬영물 소지, 보관, 시청 금지 및 소지 점검 위한 보호관찰관의 지시 따르도록 하는 내용, 온라인상 캐릭터, ID 등 디지털 데이터와 물건에 접근하는 방식 금지 등을 추가해 개정토록 하는 방향이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 영화, 따로 또 같이 그리다… 삶과 죽음 사이 어딘가, 무주 [지금, 이 영화]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926020006</guid>
      <pubDate>2022-09-25T19:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926003013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;무주산골영화제 위한 옴니버스&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;유령을 공통분모로 한 두 이야기&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;지방 소멸 막아야 하는 이유도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1343131 --&gt;&lt;!-- 그림 1343132 --&gt;꽤 많은 영화제가 한국에서 열린다. 그중 빼놓으면 섭섭한 영화제 가운데 하나가 2013년부터 개최된 무주산골영화제다. “누군가는 이 시골에서 무슨 영화제냐고 했고, 누군가는 얼마 되지 않아 없어질 거라 했고, 다른 누군가는 도대체 누가 여기까지 영화를 보러 오겠냐고 했으며, 또 다른 누군가는 대관절 무주는 어디 붙어 있는 데냐고 묻기도 했다. 그러나 우리는 이 산골 무주에서 완전히 새로운 영화제를 상상했다.”(2022년 기획의 말) 그 말처럼 무주산골영화제는 ‘새로운 영화제를 상상’하는 흥미로운 기획을 적잖이 내놓았다. ‘달이 지는 밤’도 그렇게 해서 탄생한 영화다.&lt;br&gt;무주산골영화제는 김종관과 장건재, 독립 영화계에서 두각을 나타낸 두 감독에게 협업을 제안했다. ‘달이 지는 밤’의 두 가지 틀도 협의됐다. 하나는 공간적 배경을 전북 무주군으로 한다는 것, 다른 하나는 주제를 공유한 옴니버스 작품을 만든다는 것이다. 그래서 이 작품은 상영 시간 30분이 조금 넘고 느슨한 연결 고리가 있는, 단편 영화 두 편의 모음이 됐다. 겨울 무주를 다룬 1부는 김종관, 여름 무주를 다룬 2부는 장건재가 만들었다. 이들의 공통분모는 유령이다. 공포 영화를 염두에 둔 설정은 아니다. 유령이 나오는 이야기를 한다는 뜻은 삶과 죽음, 그리고 양자 사이의 모호한 경계를 탐색한다는 말이다.&lt;br&gt;1부는 애도와 무속이 결합된 형식을 취한다. 대사가 거의 없다는 점도 특징이다. 김종관은 설명하기보다 보여 주려 애쓴다. 친절한 방식은 아니다. 딸 영선(안소희)이 죽은 이유를 알 수 없고, 엄마 해숙(김금순)이 어째서 산을 헤매는지도 불투명하다. 방울 소리 등이 암시하는 바도 관객이 적극적으로 해석하지 않으면 안 된다. 2부는 애도와 생활이 결합된 형식을 취한다. 취업과 로맨스가 부각되는 까닭이다. 초반에는 공무원 시험에 붙어 무주에서 일하는 민재(강진아)와 공무원 시험에 떨어져 힘들어하는 경윤(한해인)의 대화 장면이 나온다. 그러다 경윤이 종적을 감추고, 민재와 태규(곽민규)의 연애가 이어진다.&lt;!-- 그림 1110059 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 작품을 아우르는 ‘달이 지는 밤’이라는 제목에 대해 장건재는 이렇게 덧붙였다. “두 이야기 모두 하룻밤 혹은 이틀 밤 동안의 이야기를 다루고 있다. 달이 지는 시간, 깊은 새벽, 깊은 밤에 이야기들이 품고 있는 비밀, 그것들이 드러나는 순간을 묘사하는 제목이라고 생각”한다고. 그렇다고 낮의 풍경이 전혀 등장하지 않는 것은 아니다. 이를테면 고추밭에서 고추를 따고, 동네 가게나 전통시장에서 물건을 사는 심상한 광경이 눈길을 끈다. 대다수 관객에게 낯설 무주에 대한 심리적 거리감도 덕분에 줄어든다. 이 영화는 저마다의 사연과 공동체의 역사가 녹아 있는 지역에 존중감을 표한다. 인구 감소 위기 속에서 수도권만 비대해지는 오늘날, ‘달이 지는 밤’은 왜 지방이 소멸해서는 안 되는가도 조용히 역설한다.&lt;br&gt;허희 문학평론가·영화 칼럼니스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성녀도 영웅도 아닌, 마녀도 죄인도 아닌… 인간 조앤의 신념</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926020007</guid>
      <pubDate>2022-09-25T19:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926003558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;잔 다르크 영웅화 걷어 낸 원작 &lt;br /&gt;타락한 정치·종교 속 여인 얘기 &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;金 “인간적 모습 드러내려 애써” &lt;br /&gt;白 “주인공 힘·신념·믿음에 주안”&lt;br /&gt;李 “샤를 7세 역사 배제하고 접근”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1343133 --&gt;평범한 시골 소녀가 프랑스의 영웅이 되기까지, 또 휘몰아치는 질투와 시기가 그를 절벽으로 몰아세울 때까지 영웅의 가면에 가려져 있던 잔 다르크의 진짜 얼굴을 추적하는 공연이 찾아온다.&lt;br&gt;국립극단이 다음달 5일부터 30일까지 서울 명동예술극장에서 ‘세인트 조앤’을 무대에 올린다. 세계적인 극작가 조지 버나드 쇼(1856~1950)가 노벨문학상을 받는 데 결정적인 계기가 된 희곡으로 백년 전쟁을 승리로 이끈 잔 다르크의 이야기를 다룬다.&lt;br&gt;김광보 국립극장 단장 겸 예술감독이 연출을 맡았으며 배우 백은혜, 이승주가 각각 조앤(잔 다르크) 역과 샤를 7세 역을 맡았다. 최근 서울역 인근에서 세 사람을 만나 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 이 작품이 기존과 다른 시선으로 인물을 그린 것에 매력을 느꼈다고 입을 모았다. 김 연출은 “우리가 익히 아는 잔 다르크 얘기지만 버나드 쇼는 잔 다르크를 영웅이나 성인으로 그리지 않고 그의 인간적 모습을 드러내는 데 중점을 뒀다”며 “신념이 어떻게 무너지고 좌절되는가를 추적하는 연극”이라고 소개했다. 백은혜는 “항상 연출님이 ‘이 작품을 하는 이유는 사람을 이해하는 것’이라고 말한다”며 “잔 다르크가 어떻게 그렇게 큰일을 해냈을까, 리더가 됐을 때 그 힘은 어디에 있었을까, 힘, 신념, 믿음 등에 주안을 뒀다. 버나드 쇼도 그렇게 희곡을 썼다고 생각한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1343134 --&gt;이어 이승주는 “(샤를 7세가) 실존 인물이기 때문에 역사적 사실로 접근하다 보면 갇히는 부분이 있을 것 같다”며 “사료는 배제하고 희곡에서 샤를 7세를 어떻게 그렸는지, 좀더 선명하게 관객에게 전달할 방법은 뭘까에 주안점을 두고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;100여년 전 쓰인 고전이지만 이념의 양극화가 심화돼 무엇이 진실인지 알기 어려운 현대 사회에도 여전히 유효한 물음을 던진다. 작품은 정치, 종교가 타락한 시대의 한가운데 서 있던 ‘병사의 복장을 한 여성’으로, 별난 여인 취급을 받는 조앤이 신념을 지키기 위해 죽음까지 불사하는 이야기를 담고 있다.&lt;br&gt;김 연출은 “조앤이 진실을 찾아 가는 과정에서 그 진실이 어떻게 오도되고 망가지며 화형에 처하는지 보여 줌으로써 동시대성을 획득할 것”이라며 “개인의 신념이 사회 구조나 타인에 의해 배제되고 짓밟히면서 가치가 전도되는 상황은 인간 사회에서 지속해서 벌어지고 있는 일이며 지금 이곳에서도 형상화될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 2020년 11월 김 연출은 국립극단 예술감독으로 임명되며 문화행정가로서의 역할에 충실하기 위해 임기 동안 연출을 맡지 않겠다고 밝힌 바 있다. 그랬던 그가 다시 연출에 나서게 된 이유는 뭘까.&lt;br&gt;“‘왜 연출을 하지 않느냐’는 주변 이야기도 있었고, 제가 생각하는 작업을 보여 주는 것도 중요하겠다는 생각이 들었어요. 3년 만의 연출인 데다 예술감독으로 하는 첫 번째 작품이라 너무 부담스럽지만 다시 연출가로서 서니 온몸에 전율이 느껴지고 살아나는 느낌이 들어요.” 김 연출은 이 작품을 ‘숨겨진 카드’라고 치켜세웠다. 그는 “방대한 내용을 담고 있지만 언젠가는 꼭 도전하고 싶었던 작품”이라며 “우리 사회가 여전히 비범한 인물을 두려워하고 맞아들일 준비가 덜 돼 있는 것은 아닌지 연극을 통해 질문하고 싶다”고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 오후 9시까지 2335명 확진…1주 전 절반 수준</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220925/115644480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220925/115644480/1</guid>
      <pubDate>2022-09-25T21:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/25/115644454.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에서 오후 9시까지 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 2335명 발생했다.  25일 서울시에 따르면 이날 오후 6시 기준 코로나19 확진자는 0시보다 2335명 늘어 누적 480만5169명을 기록했다. 이중 해외유입은 3명이다.  이날 오후 6시 기준 1988명에서 3시간 사이 347명 추가됐다.  코로나19로 인한 사망자는 4명이 추가 발생해 누적 5464명이 됐다.  이날 확진자 수는 전날(24일) 같은 시각 4888명보다 2553명 적고, 일주일 전인 지난 18일 같은 시각 3199명보다는 864명 적다.  한편 서울 하루 확진자 수는 지난 15일 9224명을 기록한 이후 열흘째 1만명을 밑돌고 있다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문단의 국수, 피안에 이르다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926019023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926019023</guid>
      <pubDate>2022-09-25T22:12:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926003836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;‘목탁조’로 등단… 조계종서 제적&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘풍적’, 이념 문제 삼아 연재 중단&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;독특한 문장으로 유교·불교 통합&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1343135 --&gt;장편소설 ‘만다라’와 ‘국수’(國手)로 유명한 김성동 작가가 25일 건국대충주병원에서 별세했다. 75세.&lt;br&gt;고인의 측근에 따르면 김 작가는 최근까지 암 투병을 하다가 이날 오전 세상을 떠난 것으로 알려졌다. 1947년 충남 보령 출생인 고인은 1964년 서울 서라벌고등학교를 중퇴하고 도봉산 천축사로 출가해 수행자의 삶을 살았다.&lt;br&gt;소설가 김성동은 한국 근현대사의 이데올로기적 상처와 불교적 구도를 자신의 문학적 원천으로 삼은 작가다. 그는 1975년 ‘주간종교’에 첫 단편소설 ‘목탁조’가 당선되며 등단했다. 당시 조계종은 ‘목탁조’가 ‘불교계를 악의적으로 비방하고 승려들을 모독했다’며 만들지도 않았던 승적을 박탈하기도 했다. 1976년 환속한 그는 1978년 ‘한국문학’에 소설 ‘만다라’가 당선되면서 본격적인 작가의 길로 들어섰다. 수도승 법운의 수행과 방황을 통해 한국 사회의 병폐와 세속적인 불교를 비판한 ‘만다라’는 한국 불교소설의 백미로 평가받는다. 1981년 임권택 감독이 동명 영화로 제작했으며, 배우 안성기가 법운 역을 연기했다. 1992년 프랑스를 시작으로 해외에 번역 출간되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 창작에 전념한 고인은 ‘엄마와 개구리’, ‘먼산’, ‘별’ 등의 단편과 ‘피안의 새’ 등 중편을 잇달아 발표했다. 1983년 남로당 활동을 했던 아버지와 그 시대의 삶을 바탕으로 이념 갈등을 그린 ‘풍적’을 ‘문예중앙’에 연재하다 내용이 문제가 돼 중단하기도 했다.&lt;br&gt;1991년 문화일보 창간호에 ‘국수’를 연재했고, 당시 연재 중단으로 미완이던 이 작품은 27년 만인 2018년 6권으로 완간됐다. 그는 이 작품에서 임오군변(1882)과 갑신정변(1884) 무렵부터 동학농민운동(1894) 전야까지 각 분야의 예인과 인걸이 한 시대를 풍미하는 이야기를 유장한 우리말로 풀어 썼다. ‘국수사전-아름다운 조선말’도 함께 펴내는 등 우리말 지키기에 앞장섰다. 2019년에는 연좌제에 시달린 가족사를 고백하는 자전적 단편 세 편을 묶어 소설집으로 출간했다. 문학평론가이자 ‘국수’를 출간한 임우기 솔출판사 대표는 “유가적 전통, 불교적 세계를 통합하며 자신의 문학관을 소신 있게 지킨 작가”라며 “특히 그의 문장은 조선말인 한글 창제의 원리에 가장 가까웠다. 동료들이 그의 독특한 문장을 높이 평가하는 이유”라고 회고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빈소는 건국대충주병원 장례식장 5호실, 발인은 27일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926019022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926019022</guid>
      <pubDate>2022-09-25T22:12:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1343138 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자전거와 축구로 지킨 ‘70대, 70타’[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220925/115645137/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220925/115645137/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115654201.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;민영호 대한골프협회 핸디캡위원장(74)은 1세대 지도자로 이름을 날렸다. 두 차례 아시아경기(1986 서울, 1994 히로시마)에서 한국 골프대표팀 감독으로 금 1개, 은 2개, 동메달 2개를 획득하는 좋은 성적을 이끌었다. 박세리, 한희원, 김종필, 허석호 등을 지도했다. 한국 골프 발전에 기여한 민 위원장은 60대 중반에 골프장 사장직과 대학 겸임교수 자리에서 잇따라 물러난 뒤 극심한 우울증에 시달렸다. “무기력한 나날의 연속이었어요. 불면증도 심해지고요. 내가 무엇을 했나 싶기도 했죠.” 그러다 지인을 통해 우연히 접한 자전거가 보약이 됐다. 매일 경기 용인 자택에서 성남 판교까지 22km를 오가거나 서울 잠실 선착장까지 66km 왕복 코스를 5시간 내외로 달렸다. “하루 평균 40km 페달을 밟으면 답답한 가슴이 뻥 뚫립니다. 팔과 허벅지 근육도 좋아졌어요. 당뇨 걱정도 안 합니다.” 그는 토요일에는 ‘아축사(아침 축구 사랑)’라는 조기축구회에서 공을 찬다. 20∼80대로 구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌀쌀한 날씨에 얼어붙은 관절 건강… MSM-해조칼슘으로 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115610058/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115610058/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115596111.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;환절기는 관절 건강을 더 잘 챙겨야 하는 시기다. 한낮 더위와 달리 저녁엔 선선한 날씨가 이어지면서 날씨 변화로 관절 통증이 심해지기 때문이다. 특히 가을이 시작되는 9월부터는 무릎관절을 다치는 환자가 증가한다. 선선해진 날씨에 등산 또는 야외활동이 급증하게 되면서 더불어 관절 건강에도 문제가 발생하기가 쉽다. 또한 관절염 환자는 겨울도 특히 조심해야 한다.    관절에 통증이 심해지면 일상생활에 다양한 문제가 발생한다. 움직임에 제한이 생기고, 심각할 경우 보행장애, 우울증 등으로 이어질 수도 있다. 이때, 적절한 냉난방기 사용으로 실내외 온도차를 줄이고 통증 부위가 찬 바람에 직접 노출되지 않도록 하는 것이 좋다.    관절 건강을 지키기 위해서는 운동과 영양 섭취 외에 바른 자세를 함께 신경 써야 한다. 오랜 시간 한 자세를 유지하는 것은 근육을 약하게 만들 뿐만 아니라 관절에도 큰 부담을 준다.    운동을 통해 체중을 관리하여 관절을 관리하는 것도 중요하다. 관절 건강에는 고중량 운동보다 적당히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 최초 구강청결제 ‘가그린’ 출시 40주년… “소비자 만족 위해 최선”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115610032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115610032/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115595390.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약을 대표하는 브랜드 중 하나인 ‘가그린’이 올해 출시 40주년을 맞았다. 1982년 국내에 첫선을 보인 가그린은 구강청결제의 대명사로 자리 잡으며 시장을 선도하는 제품으로 성장했다.   출시 당시 가그린은 소비자들에게 큰 호응을 얻지 못했다. 당시 구강청결제는 연예인 등 특수 계층에서나 사용하는 제품으로 인식됐는가 하면 일부 사람들은 칫솔이나 손가락에 소금을 묻혀 양치를 하기도 했다.   또 다른 소모품 대비 높은 가격으로 고가 제품이라는 인식이 퍼져 저조한 성적표를 받은 가그린은 소비자의 기호와 사용법에 대한 기호를 재분석하였다. 추가 연구와 함께 판매 가격 인하를 위한 생산 자동화 투자를 진행하며 제품 개량을 시도했다.   새롭게 단장한 가그린은 판매 가격을 절반으로 낮추고, 희석하지 않고 바로 쓸 수 있게 만들고 휴대성이 높은 용기를 선택했다. 세심한 부분까지 소비자의 입장을 고려한 노력으로 1997년부터 선풍적인 인기를 끌기 시작했다. 가그린의 성공 이후 후발 주자들이 하나둘씩 시장에 진입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 개발 보툴리눔 톡신 ‘나보타’… 우수한 제품력으로 글로벌 시장 도약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609969/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115596107.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;8월 식품의약품안전처가 발표한 자료에 따르면, 2021년 국내 의약품 생산실적은 25조4906억 원으로 국내 제조업 총생산 대비 4.8% 수준을 기록했다. 같은 해 의약품 수출실적은 11조3642억 원으로 전년 대비 14.0% 증가하며 역대 최대치를 기록한 것으로 나타났다.    이와 같은 성장은 전체 의약품 생산액의 88% 및 수출액의 80%가량을 각각 차지한 완제의약품이 실질적으로 이끈 것이라고 해도 과언이 아니다.    특히 대웅제약이 자체 개발한 보툴리눔 톡신 제제 ‘나보타’가 완제의약품 생산실적 상위 10개 품목에 올라 주목을 받고 있다. 나보타의 2021년 생산액은 전년 대비 77.7% 상승한 838억 원이었으며, 대웅제약이 발표한 실적에 따르면 같은 해 796억 원의 매출을 올리며 57.9% 성장했다. 특히 미국 등 해외 매출이 60% 이상 증가했다고 밝혀 글로벌 수요에 발 빠르게 대응한 것으로 보인다.    나보타(미국 제품명 ‘주보’)는 아시아 최초로 미국 식품의약국(FDA) 승인을 획득</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신약개발 목표로 연구에 매진… 제2형 당뇨병 치료제 개발 순항</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609950/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609950/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115596085.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일동제약은 글로벌 신약개발회사 실현을 목표로 연구개발(R&amp;amp;D)에 집중하고 있다. 매년 회사 전체 매출액의 10% 이상을 연구개발 비용으로 꾸준히 투자하고 있으며, 지난해의 경우 연 매출액의 20%에 달하는 1082억 원을 신약 개발에 과감하게 쏟아부었다. 금년에도 상반기에만 600억 원이 넘는 비용을 투자했다.   또한, 유기적이고 전문적인 R&amp;amp;D 체계를 구축하기 위해 △신약 물질 발굴 전문 회사 ‘아이리드비엠에스’ △임상 약리 컨설팅 전문 회사 ‘애임스바이오사이언스’ △신약 개발 및 상용화 전문 회사 ‘아이디언스’ 등을 그룹 내 계열사로 두고 상호 협력을 강화하고 있다.   일동제약은 후보물질을 가능한한 많이 발굴해 R&amp;amp;D 파이프라인에 추가하고, 이들에 대한 여러 개의 프로젝트를 동시다발적으로 추진하는 방법을 통해 개발 과제의 진행 속도를 높이고, 신약 물질에 대한 권리 확보, 기술 이전 등에 유리한 조건을 선점하는 전략을 구사하고 있다.   비알코올성 지방간염(NASH) 치료제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공지능 기반의 바이오 플랫폼 구축… 서울대와 손잡고 연구인력 양성 나서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609941/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115585905.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1984년 국내에서 유일하게 신약 개발에 초점을 맞춰 설립된 목암생명과학연구소가 인공지능(AI) 기반 신약개발 연구소로의 변신에 나섰다. AI 기반 바이오의약품 분야에서 국내 선두자리를 확고히 하겠다는 전략이다.    목암연구소는 AI 기술을 접목해 5년 내에 mRNA 및 단백질 모댈리티(modality)를 개발할 수 있는 플랫폼을 완성하겠다는 계획이다.    플랫폼이 마련되면 유사한 질환들을 동시에 해결할 수 있는 타깃 물질을 갖출 수 있게 된다. 중장기적으로는 mRNA와 단백질 모댈리티 및 저분자 화합물질을 아울러 개발할 수 있는 AI 플랫폼을 개발하는 것이 목표다.   AI 기반 연구소로의 전면적인 변화를 줄 수 있는 것은 목암연구소가 비영리재단이기 때문이다. 상업화에 대한 부담이 없어 국가와 산업에 도움을 줄 수 있는 연구를 장기적으로 수행할 수 있는 장점을 갖고 있다.    국내 제약·바이오산업이 한 단계 더 성장하는데 목암연구소가 중요한 역할을 할 것으로 기대되는 이유다.      신임 연구소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암-면역질환 R&amp;D 역량으로 무장  ‘퍼스트 인 클래스’ 혁신신약 만든다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609900/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609900/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115583588.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;JW중외제약의 연구개발(R&amp;amp;D) 방향성은 의료 미충족 수요가 높은 질환자를 대상으로 하는 ‘환자 맞춤형 혁신신약 개발’이다. 특히 글로벌 시장에서 아직 성공사례가 없는 ‘퍼스트 인 클래스(First-in-Class)’ 개발에 집중하고 있다. 전략적으로 암과 면역질환, 재생의학을 핵심 연구 질환으로 설정하고 이들 질환과 밀접히 연관된 신호전달경로인 STAT과 Wnt 경로를 타깃으로 하는 혁신신약 개발 경쟁력을 확보하고 있다.     ‘퍼스트 인 클래스’는 타깃 질환에 대한 새로운 작용 기전으로, 기존 치료법의 한계를 극복할 수 있는 신규 약물 개발 전략을 일컫는 ‘세계 최초의 약’을 의미한다.    지난달 22일 JW중외제약은 국가신약개발사업단과 STAT3 표적항암제 ‘JW2286’의 연구개발 협약을 체결했다. JW2286의 국책과제 선정은 혁신신약 후보물질로 높은 평가를 받은 결과다.   JW2286은 STAT3에 선택적으로 직접 결합해 생물학적 기능을 저해하는 새로운 기전의 혁신신약(First-</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비소세포폐암 표적 치료제 ‘렉라자’… 임상 3상 진행하며 글로벌화 가속도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609891/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609891/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115583665.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국산 31호 신약 비소세포폐암 치료제 ‘렉라자(성분명 레이저티닙)’를 비롯한 유한양행의 신약후보물질들이 해외 임상시험에 속도를 내고 있다. 세계 시장에서 경쟁하는 글로벌 신약의 가능성이 점차 커지고 있다는 평가가 나온다.     글로벌 신약 기대주 렉라자, 임상 순항   렉라자는 1, 2세대 EGFR 표적 치료제를 복용하며 생긴 내성을 극복하기 위해 만들어진 3세대 표적 치료제다. 지난해 1월 식품의약품안전처로부터 2차 치료제로 조건부 허가를 받았고, 7월 1일자로 건강보험 급여에 등재되며 본격적인 환자치료에 쓰이고 있다.    렉라자는 특히 뇌혈관 장벽(BBB·blood brain barrier)을 통과할 수 있어 뇌 전이가 발생한 폐암 환자에게도 우수한 효능 및 뛰어난 내약성을 보였다. 3세대 표적항암제인 렉라자는 표적에 대한 높은 선택성을 나타내며, 항암 효과가 우수하고 피부 발진, 설사 같은 부작용 및 심장 독성 우려도 낮을 것으로 기대된다.   유한양행은 2020년부터 1차 치료제로 치료 범위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽에 울려퍼진 ‘K신약’의 저력… 고혈압약 ‘카나브’ 임상 결과 주목</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609879/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115585018.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 세계 최대 규모의 심장학계 학술대회에서 국내 자체 기술로 개발된 고혈압 의약품의 임상 결과가 소개됐다.   보령(구 보령제약)은 8월 26일(현지 시간), 스페인 바르셀로나에서 열린 ‘유럽심장학회 연례학술대회(ESC 2022)’에 참가해 국내 고혈압 신약 ‘카나브’의 임상 결과를 발표했다고 밝혔다.   8월 26일부터 29일까지 열린 유럽심장학회 연례학술대회는 매년 전 세계에서 수만 명의 심장학계 전문가와 관계자들이 참석하는 세계 최대 규모의 심장학 학술제전 중 하나다.   보령은 이 자리에서 카나브의 최신 임상근거를 소개하며, 카나브의 주성분인 ‘피마사르탄’이 70세 이상의 고령자와 뇌졸중 환자의 혈압조절에도 효과가 있으며, 단백뇨를 감소시키는 효과도 입증됐다고 발표했다. 또한, 한국인뿐 아니라 멕시코인 대상 임상에서도 유의한 혈압조절 효과를 보였다고 밝혔다.    인하대 의대 박상돈 교수(인하대병원 심장내과)의 ‘고령과 당뇨병성 신장질환 환자에서 피마사르탄의 최신 임상 결과’에 대한 주제 발표를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여성이여, 당당하게 갱년기 극복합시다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609853/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609853/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115581343.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성이라면 언젠가는 만나게 된다는 갱년기는 갑작스럽게 찾아오는 신체적, 심리적인 변화 때문에 제2의 사춘기라고도 불린다.    여성은 나이가 들면서 난소가 노화되어 기능이 떨어지면 배란이 이루어지지 않고, 여성호르몬인 에스트로겐의 분비가 감소하게 되는데, 이로 인해 나타나는 현상이 완경(폐경)이다. 완경 후 평균 4∼7년 이상 신체적, 심리적으로 다양한 변화와 증세를 경험하게 되며, 이 기간을 갱년기라고 한다. 대부분 40대 중 후반에 점진적으로 진행된다.   여성 갱년기의 대표적인 증상은 얼굴이 빨개지고 화끈거리는 안면홍조, 덥다가 춥고 땀이 많이 나는 발한과 우울, 짜증, 불안, 불면 등이다. 이런 증상들은 추후 노년기 건강에도 직접적인 영향을 줄 수 있으므로 초기부터 적극적인 관리가 필요하다.    동국제약은 여성이라면 누구나 경험하게 되는 갱년기 증상을 방치하지 말고 적극적으로 관리하자는 취지로 중년 여성을 대상으로 한 ‘훼라민퀸 캠페인’을 진행해 오고 있다. ‘훼라민퀸’은 ‘당당하고 자신감 있게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>희귀병 치료제부터 항암제까지… 뛰어난 신약개발 성과로 업계 주목</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609824/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609824/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115595993.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당이 연구개발비 투자와 연구개발 파이프라인을 대폭 확대하며 신약 개발에 속도를 높이고 있다. 종근당은 지난해 매출액 대비 12.2%인 1628억 원을 연구개발에 투자했다. 연구개발 파이프라인은 2년 새 56개에서 87개로 31개 증가했고 이 중 임상 단계에 진입한 과제는 37개에 달한다. 2021년에는 국내 제약사 중 가장 많은 31건의 임상시험 계획을 승인받았다.    연구개발에 대한 투자와 노력은 최근 곳곳에서 성과로 나타나고 있다. 5월 국제 말초신경학회(PNS)에서 샤르코-마리-투스 치료제로 개발 중인 ‘CKD-510’의 유럽 임상 1상 및 비임상 연구 결과를 발표한 데 이어 8월에는 유럽심장학회(ESC)에서 심방세동 치료제로의 개발 가능성을 확인한 전임상 연구 결과도 내놓았다. 황반변성 치료제 바이오시밀러 ‘CKD-701’은 네스벨에 이은 종근당의 두 번째 바이오시밀러로 올해 품목 허가가 예상된다. 비소세포폐암 치료제로 개발 중인 항암이중항체 바이오신약 ‘CKD-702’는 최근 열린 유럽종양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>효과 빠른 자양강장제로 환절기 건강 충전하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609795/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609795/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115595796.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 큰 환절기에는 건강을 유지하기 위해 건강에 좋은 음식을 섭취하거나 야외에서 운동을 하면서 쌓인 피로를 해소하는 것이 좋다. 그러지 못하는 경우 비타민제나 자양강장제와 같은 피로해소제를 통해 영양소를 공급해줘야 한다.    특히 원기회복에 효과적인 자양강장제를 복용해 몸에 영양과 기운을 전달해주는 것이 좋다.    한림제약의 ‘호르반’은 1989년 출시한 국내 유일의 자양강장제이다. 국내의 주요 의료기관에서 임상시험을 거쳐 효과가 입증된 고급 자양강장제로 오랜 시간 동안 인기를 이어오고 있다.   호르반의 주성분은 적혈구 생성 촉진, 심장기능 강화, 두뇌 피로 회복 작용을 하는 어린 사슴의 녹용에서 추출한 루론딘이다. 동의보감에서 3대 자양강장제로 꼽힌 살무사의 추출 성분인 반비틴크, 몸의 저항력을 높여주고 생활하는 데 필요한 영양소를 함유한 로열젤리가 함유돼 있다. 여기에 스트레스나 음주로 지친 현대인들에게 꼭 필요한 영양소인 비타민 B군 등의 영양소가 복합 처방된 제제이다.    피로를 방치할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 1호 코로나 백신 ‘스카이코비원’, 한국인에 가장 안전하게 설계</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609749/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609749/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115581578.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내외 전문가들 사이에서 코로나19 백신의 연례 접종 가능성이 지속적으로 언급됨에 따라 대한민국 1호 코로나19 백신인 SK바이오사이언스 ‘스카이코비원멀티주(이하 스카이코비원)’가 주목을 받고 있다.    코로나19의 장기화 및 이에 따른 정기적인 백신 접종의 필요성은 지난해부터 꾸준히 제기 되고 있다. 지난해 1월 제니 라빈 미국 에머리대 생물학부 교수팀이 국제학술지 ‘사이언스’에 게재한 논문에 따르면 예방 접종이 꾸준히 시행될 경우 코로나19의 위력이 줄어 일반 감기 수준으로 인류의 일상에 잔존할 것으로 예측했다. 또한 한 백악관 관계자는 이달 6일(현지 시간) 미국 월스트리트저널(WSJ)과의 인터뷰를 통해 “고령층과 면역력이 약한 사람들은 백신을 더 자주 접종해야 할 수 있지만 독감 예방주사와 비슷한 주기로 코로나19 백신을 접종하게 될 것”이라고 말했다.    실제로 현재 우리나라를 포함해 미국 등 각국에서는 지난해 코로나19 백신 접종이 시작된 이래로 약 6개월 간격으로 백신을 추가 접종할 것을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토종 혁신 신약’ 개발에 속도… 세계가 우리 손끝에 주목한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609732/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220924/115609732/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/24/115609709.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《국내 제약·바이오업계가 공격적이고 꾸준한 연구개발(R&amp;amp;D)로  ‘토종 혁신 신약’을 개발 중인 가운데, 세계 시장에서도 그 가능성과 경쟁력을 인정받으며 점차 가시적인 성과를 내고 있다. 인공지능(AI)을 통해 신약 후보물질을 발굴하는 등 신기술 도입에도 박차를 가하고 있다.》     국산 신약, 꾸준한 임상결과 확보로 세계시장서 주목   지난달 26∼29일 스페인 바르셀로나에서 열린 유럽심장학회 연례학술대회(ESC 2022)에선 국내 제약사들의 연구 성과가 주목을 받았다. 매년 전 세계 수만 명의 전문가와 관계자들이 참여하는 학계 최대규모의 행사다.    보령은 이 자리에서 고혈압 신약 ‘카나브’의 최신 임상결과를 발표했다. 박상돈 인하대의대 교수에 따르면 카나브의 주성분인 ‘피마사르탄’과 고령자 사용 적응증을 보유하고 있는 고혈압치료제 ‘페린도프릴’을 각각 고령의 고혈압 환자 100명과 93명에게 투약해 수축기혈압 변화량을 측정한 결과 피마사르탄은 페린도프릴과 같은 안전성과 유효성을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실외마스크 착용 의무’ 전면 해제…“유증상자는 써야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115646523/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115646523/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T05:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115646456.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일부터 야외에서의 마스크 착용 의무가 완전히 해제된다. 실외 마스크 착용이 의무화된 지 약 1년5개월 만이다.   코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본)에 따르면 26일부터 50인 이상이 모이는 야외 집회나 공연, 스포츠 경기에서 마스크를 쓰지 않아도 된다.  마스크 착용 의무화는 국내에서 코로나19가 발생한 첫 해인 2020년 10월13일 시작됐다. 지난해 4월12일부터는 실외라도 사람 간 2m 거리두기가 안되는 곳은 마스크 착용을 의무화했다.  그러다 올해 초 오미크론 대유행이 지나고 감염병 대응체계를 ‘일상방역’ 기조로 전환하면서 5월2일 ‘50인 이상 집회·공연·경기’를 제외한 실외에서의 마스크 의무를 해제했다.  26일부터는 ‘50인 이상’ 규제까지 모두 풀어 실외에서는 인원과 관계 없이 마스크를 쓰지 않아도 된다. 실외 마스크 착용은 전적으로 개인의 자율적 선택에 맡긴다.   약 1년5개월 만에 실외 마스크 의무가 모두 사라지게 되는 셈이다.  정부는 최근 확진자와 위중증·사망자가 안정 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나, 비만이면 더 위험한 이유 나왔다…지방조직 침투해 염증 일으켜</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115646957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115646957/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T06:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 바이러스가 몸속 곳곳의 지방 조직에도 침투해 주요 장기에 염증을 일으킨다는 해외 연구 결과가 나왔다.   염증을 일으키는 지방 조직이 많을수록 위험한 셈이다. 비만은 코로나19 중증화 및 사망위험을 높이는 요인인데, 이번 연구는 비만인 경우 왜 코로나19에 취약한지를 직접 설명한 것이다.  ◇코로나19, 지방조직 감염시켜 주변 장기에 염증 영향  26일 미국 스탠퍼드대학에 따르면 트레이시 맥라린 의과대학 교수팀은 코로나19가 지방세포와 대식세포를 감염시켜 지방 조직에서 염증을 일으킨다는 연구 결과를 공개했다. 해당 연구 결과는 지난 22일 국제학술지 사이언스의 자매지인 ‘과학중개의학(Science Translational Medicine)’에 게재됐다.  연구팀은 비만 또는 심장 수술을 받은 환자 22명을 대상으로 다양한 부위에서 지방 조직을 채취해 코로나19 바이러스에 노출했다.   실험 결과, 코로나19 바이러스에 감염된 대부분의 지방조직에서 염증을 일으키는 감염물질이 발견됐다. 바이러스는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 실외마스크 의무 해제…유증상자는 착용 권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115647528/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115647528/2</guid>
      <pubDate>2022-09-26T07:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115648002.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일부터 야외에서 마스크를 착용해야 하는 의무가 완전히 사라진다. 실외 마스크 착용이 의무화된 지 약 1년 5개월 만이다.  신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 중앙재난안전대책본부(중대본)에 따르면 이날부터 50인 이상이 모이는 야외 집회나 공연, 스포츠 경기에서 마스크를 쓰지 않아도 된다. 다만 실외라 하더라도 비말(침방울) 전파 위험이 있는 곳이나 코로나19 감염 고위험군 등 대상은 마스크를 착용할 필요가 있다.  백경란 질병관리청장은 지난 23일 브리핑에서 “과태료가 부과되는 의무 조치를 완화해 국민의 자율적 결정에 따라 실외 마스크 착용을 선택하게 하는 것으로, 실외 마스크 착용이 불필요해졌다는 걸 의미하지 않는다”며 “의무 상황이 아니더라도 의심증상이 있으면 마스크 착용을 권고한다”고 말했다.  실외 마스크 권고 대상은 ▲발열·기침·인후통 등 코로나19 의심 증상이 있는 사람 ▲코로나19 고위험군인 경우 또는 고위험군과 밀접 접촉하는 사람 ▲다수가 밀집한 상황에서 함성·합창·대화 등 비말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 1만4168명 ‘11주만 최소’…실외마스크 전면해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115649374/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115649374/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115650809.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 일요일인 지난 25일 전국에서 1만4168명이 코로나19에 확진돼 신규 확진자 수가 월요일 기준으로 11주 만에 최저치를 기록했다.위중증 환자는 전날보다 11명 늘어난 427명, 사망자 수는 33명으로 집계됐다. 이날부터 실외마스크 착용 의무가 해제됨에 따라 50인 이상 야외 공연이나 스포츠 경기장 등에서의 마스크 착용 여부는 자율에 맡겨진다.질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 26일 0시 기준 신규 확진자는 1만4168명 늘어 누적 2463만4296명이다.신규 확진자 수는 전날 2만9353명보다 1만5185명, 일주일 전 1만9407명보다 5239명 각각 감소했다. 월요일 기준으로 보면 지난 7월11일 1만2678명 이후 가장 적었다.최근 4주간 월요일 기준 확진자 발생 추이를 살펴보면 5일 3만7548명→12일 3만6938명→19일 1만9407명→26일 1만4168명으로 감소세가 이어졌다. 최근 1주간 하루 평균 국내발생 확진자 수는 3만1236명 수준이다.지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빌보드도 삼켰다… 블랙핑크, 케이팝 걸그룹 첫 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500025</guid>
      <pubDate>2022-09-26T10:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926100447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343199 --&gt;그룹 블랙핑크가 케이팝 걸그룹 최초로 미국 빌보드 메인 앨범 차트인 ‘빌보드 200’ 1위에 올랐다.&lt;br&gt;25일(현지시간) 공개된 빌보드 차트 예고 기사에 따르면 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’(BORN PINK)는 한 주간 10만 2000장 상당의 앨범 판매량을 기록하며 이 차트 1위를 차지했다.&lt;br&gt;블랙핑크는 2008년 이후 약 14년 만에 ‘빌보드 200’ 1위를 차지한 여성 그룹이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이팝 가수로는 4번째 기록이다. 앞서 방탄소년단(BTS), 슈퍼엠, 스트레이 키즈가 이 차트 정상에 오른 바 있다. 앞선 3팀은 모두 보이그룹이었다.&lt;br&gt;빌보드는 블랙핑크의 앨범 ‘본 핑크’에 대해 “올해 ‘빌보드 200’ 1위를 찍은 다른 두 케이팝 앨범이 대부분 한국어로 돼 있는 것과 달리 ‘본 핑크’는 앨범 대부분이 영어로 돼 있다”고 차이를 짚었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1343201 --&gt;‘빌보드 200’은 실물 음반 등 전통적 앨범 판매량, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)를 합산해 앨범 소비량 순위를 산정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘본 핑크’는 실물 음반 7만 5500장, SEA 2만 5000장, TEA 1500장으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;빌보드는 “이 음반은 포토카드, 엽서, 스티커 등 무작위 요소와 앨범 속지가 세트로 구성된 총 17종의 수집 가능한 패키지로 구성됐다”고도 소개했다. 이어 “블랙핑크 2집의 ‘디지팩’과 ‘박스 세트 에디션’은 처음에 각각 26달러(약 3만 7000원)와 50달러(약 7만 1000원)에 판매됐지만, 발매 첫 주 도중에 14.99달러(약 2만 1000원)로 가격이 낮아졌다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 블랙핑크는 빌보드 차트와 더불어 팝 음악계 양대 차트로 불리는 영국 오피셜 차트의 앨범 차트에서 케이팝 걸그룹 최초로 1위를 차지했다.&lt;br&gt;또한 세계 최대 음원 스트리밍 플랫폼 스포티파이 주간 차트에서는 남녀 통틀어 한국 가수 최초로 1위에 오르는 기록을 세웠다.&lt;br&gt;한편 블랙핑크는 오는 10월 15~16일 이틀간 서울 올림픽공원 케이스포돔에서 ‘블랙핑크 월드투어 [본 핑크]’(BLACKPINK WORLD TOUR [BORN PINK])의 포문을 연다. 이후 북미, 유럽, 아시아, 오세아니아 등 각지에서 약 150만명의 관객들과 만날 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석, 영유아 실내마스크 우선 해제 반대…“7차유행 후 일시에”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115654003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115654003/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T11:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115653998.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 방역 자문역인 정기석 중앙재난안전대책본부 코로나19 특별대응단장(국가감염병위기대응자문위원장)은 26일 실내 마스크 착용 의무는 영유아부터 단계적으로 해제하기보다는 7차 유행 이후 일시적으로 푸는 게 타당하는 입장을 밝혔다.   정 단장 개인 의견임을 전제로 한 발언이지만, 자문위원회가 정부 정책에 영향을 미치는 점을 고려하면 영유아 실내 마스크 해제 조치가 당장 이뤄질 가능성은 낮아 보인다.  정 단장은 이날 브리핑에서 “7차 유행에 대비해 실내 마스크를 과감하게 푸는 것은 개인적으로는 적절하지 않다고 생각한다”며 “7차 유행 크기와 무관하게 유행 상황이 어느 정도 안정된 후 일시에 벗는 게 혼선이 없을 것 같다”고 말했다.  이어 “왜냐하면 영유아는 언어발달 때문에 먼저 벗어야 한다고 말하지만, 대학생 때까지 (언어발달은) 계속된다”며 “중학생과 고등학생 언어발달은 중요하지 않나. 아이들만 (마스크를) 벗고 어른들은 그렇지 못하는 상황이 발생할 수 있다”고 덧붙였다.  정 단장은 “실내 마스크</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나도 안 끝났는데…치사율 97% ‘뇌 먹는 아메바’ 확산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500084</guid>
      <pubDate>2022-09-26T13:41:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926134104_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343288 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“온난화 영향”&lt;br /&gt;美 “기후변화로 서식지 점점 북상 중”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘뇌 먹는 아메바’로 불리는 ‘네글레리아 파울러리’가 미국 전역으로 확산 중이다.&lt;br&gt;26일 영국 가디언 등 외신에 따르면 지구 온난화로 수온이 상승하면서 사람의 뇌를 먹는 아메바의 서식 범위가 확대되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보도에 따르면 지난달 미국 중부 네브래스카주 오마하에서 한 아동이 뇌 먹는 아메바에 감염돼 사망했다. 이 아동은 강에서 수영을 하다 네글레리아 파울러리에 감염된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;네글레리아 파울러리는 대기온도가 섭씨 30도 이상인 지역의 담수에서 주로 서식하는 하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 서식지인 남부지역에서 중서부‧북부 지역까지 퍼지고 있는데, 이는 최근 온난화 증세와 관련 있다는 설명이다.&lt;!-- 그림 1343289 --&gt;오염된 물에 기생하는 네글레리아 파울러리는 강이나 호수에서 물놀이 중인 사람 코를 통해 침투한 후 뇌로 이동해 뇌조직을 파괴해 사망에 이르게 한다.&lt;br&gt;문제는 네글레리아 파울러리 치료약이 없는 데다, 침투 후 치사율은 97%가 넘는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국 이어 미국까지…걸그룹 역사 쓰는 블랙핑크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500087</guid>
      <pubDate>2022-09-26T13:51:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926135120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;K팝 걸그룹 최초 ‘빌보드 200’ 1위&lt;br /&gt;아시아 여성그룹 팝 차트 첫 석권&lt;br /&gt;“블링크가 만들어 준 영광의 순간”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1343294 --&gt;블랙핑크가 K팝 여성 그룹 최초로 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 1위에 올랐다. 영국 오피셜 차트에서도 정상을 차지한 블랙핑크는 아시아 여성 가수 처음으로 팝 음악 양대 차트를 석권하는 K팝의 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;25일(현지시간) 빌보드 차트 예고 기사에 따르면 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’는 10만 2000장 상당의 앨범 판매량을 기록했다. 빌보드는 “2008년 이후 여성으로만 구성된 그룹이 ‘빌보드 200’에서 처음으로 1위를 차지했다”고 설명했다. 2020년 정규 1집 ‘디 앨범’으로 기록한 자체 최고 순위(2위)도 갈아치웠다.&lt;br&gt;블랙핑크는 26일 소속사 YG엔터테인먼트를 통해 “우리 ‘블링크’(블랙핑크 팬)들이 만들어 준 영광의 순간”이라며 “함께 머리를 맞댄 많은 스태프의 노력이 담긴 앨범이 많은 분에게 제대로 닿은 것 같아 기쁜 마음”이라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;K팝 가수로 ‘빌보드 200’ 정상에 오른 것은 방탄소년단(BTS), 슈퍼엠, 스트레이 키즈에 이어 블랙핑크가 네 번째다. 블랙핑크가 1위에 오르며 이 차트에서 11주간 장기 독주하던 배드 버니는 2위로 밀려났다.&lt;br&gt;‘빌보드 200’은 실물 음반 등 앨범 판매량, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)를 합산해 앨범 소비량 순위를 산정한다. ‘본 핑크’의 판매량은 실물 음반 7만 5500장, SEA 2만 5000장, TEA 1500장으로 각각 집계됐다. 실물 음반이 8만장 가까이 팔려 이번주 빌보드 톱 앨범 세일즈 차트에서도 1위를 차지했고, 국내에서는 첫 주 판매량이 한터차트 기준 154만장을 기록해 여성 그룹 최고 기록을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;힙합 기반의 이번 앨범에서 블랙핑크는 영어 가사 비중을 늘려 현지에서 대중성을 높였다. 이르면 26일 발표될 메인 싱글차트 ‘핫 100’에도 관심이 쏠린다. 2009년 원더걸스가 K팝 가수 처음으로 ‘노바디’로 ‘핫 100’에 76위로 진입한 뒤 톱10을 기록한 K팝 가수는 BTS와 싸이 뿐이다. 블랙핑크는 라디오 출연 등 현지 홍보활동을 진행할 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘본 핑크’는 지난 23일 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’에서도 1위를 차지했다. 아시아 여성 아티스트 가운데 팝 시장의 양대 차트로 불리는 오피셜 차트와 빌보드 차트에서 모두 정상에 오른 가수는 블랙핑크가 유일하며, K팝 그룹으로는 BTS에 이어 두 번째다. 세계 최대 음원 스트리밍 플랫폼 스포티파이의 ‘톱 송 글로벌 주간 차트’에서도 신곡 ‘셧 다운’으로 한국 가수 최초 1위다.&lt;br&gt;특유의 당당함과 카리스마를 내세운 블랙핑크는 2016년 데뷔 이후 ‘킬 디스 러브’, ‘뚜두뚜두’, ‘러브 식 걸스’ 등을 잇따라 히트시키며 세계적인 그룹으로 올라섰다. 서정민갑 대중음악평론가는 “블랙핑크는 앨범의 퀄리티, 퍼포먼스, 뮤직비디오 등 여러 측면에서 뛰어난 가수”라며 “타의 추종을 불허하는 인기를 구가하고 있었기 때문에 이번 결과는 예정된 수순”이라고 했다. 이어 “지금까지의 성과는 이때까지 해온 것이 확인되는 절차”라면서 “빌보드 앨범 차트는 싱글 차트와 달리 강력한 팬덤과 앨범 판매의 영향을 더 많이 받기 때문에 K팝 가수에게 유리한 측면이 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교대근무자 우울증’ 단서 찾았다…뇌 ‘부정적 정서’ 제어 힘겨워</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220926/115657128/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220926/115657128/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115657081.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교대 근무자에게 수면 장애와 우울증이 많은 이유는 정서적 정보 처리 능력과 관련된 특정 뇌 영역의 활성화 때문이라는 연구 결과가 나왔다.  서울대학교병원은 이유진 본원 교수와 김석주 삼성서울병원 교수 연구팀이 근로자 121명을 교대 근무자(60명)와 비교대 근무자(61명)로 나눠 ‘정서 자극 과제(Emotional Stroop task)’를 주고 뇌 활성화 정도를 비교한 결과 이런 사실이 확인됐다고 26일 밝혔다.  그동안 여러 연구에서 근로자 순환 교대 근무는 일주기(24시간) 생체 리듬을 방해해 수면 문제와 우울증의 위험을 증가시키는 것으로 확인된 바 있다. 하지만 이를 뒷받침하는 뇌과학적인 원리는 명확히 밝혀지지 않았다.  이에 따라 연구팀은 참여자에게 정서, 수면 등과 관련한 특정 단어를 제시하고 단어 인쇄에 사용된 색상과 같은 색깔의 버튼을 최대한 빨리 누르도록 하는 방식의 과제를 하도록 지시하며 뇌기능자기공명영상(fMRI)을 촬영했다.  그 결과 교대 근무자는 비교대 근무자보다 정서적으로 부정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 입국시 검역은 어떻게?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500116</guid>
      <pubDate>2022-09-26T14:54:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926145227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343336 --&gt;일본 정부가 10월 11일부터 개별 여행 전격 허용 방침을 밝힌 이후 일본 입국시 코로나 검사에 대한 관심이 급증하고 있다. 일본정부관광국(JNTO) 한국사무소에 따르면 한국에서 코로나19 백신 3차 접종까지 마친 사람은 아무 제한 없이 입국할 수 있게 할 예정이다. 일본 입국 이후에도 별도의 PCR 검사를 받지 않아도 된다. 단 일본에서 개발한 ‘마이 에스오에스’(My SOS) 앱을 자신의 휴대전화에 깐 뒤 초록색 인증을 받아야 한다. 코로나 백신 2차 접종자나 미접종자는 종전처럼 일본 입국 72시간 전에 PCR 검사 확인서를 발급받아 제출해야 한다.&lt;br&gt;일본 정부는 각 국가를 ‘빨간색’, ‘노란색’, ‘파란색’으로 분류한 뒤 각기 다른 검역 체계를 적용할 방침이다. 한국은 예방접종증명서나 일본 도착 시 테스트, 자택 격리 등이 필요없는 파란색 범주에 속했다. 빨간색과 노란색의 경우 예방접 증명서나 입국 테스트, 격리 등의 조치가 필요할 수도 있다. 북한은 노란색 범주로 분류됐다.&lt;br&gt;다만 항공, 선박 등의 운항 편수는 늘지 않아 당분간 관광객들의 불편이 예상된다. 일본 외무성은 홈페이지를 통해 “2020년에 발표한 공항과 항구의 도착 제한 조치는 당분간 시행 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손원천 기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘검정고무신’ 극장판, 저작권 논란…“원작자 동의 구했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500134</guid>
      <pubDate>2022-09-26T15:34:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926152952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343363 --&gt;영화 ‘극장판 검정고무신: 즐거운 나의 집’ 측이 원작자 동의를 구하지 않고 작품을 제작했다는 주장에 대해 “명백한 허위사실”이라며 반박했다.&lt;br&gt;제작사 형설앤은 26일 입장문을 통해 “원작자의 동의를 구하지 않았다는 이우영 작가의 말은 허위 주장이다”라며 “원작자와의 사업권 계약에 따라 파생 저작물 및 그에 따른 모든 이차적 사업권에 대한 권리를 위임받아 사업을 진행하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘극장판 검정고무신’의 원작인 애니메이션 ‘검정고무신’은 이 작가가 그림을 그린 동명의 만화를 기반으로 제작됐다. 형설앤 측은 애니메이션 ‘검정고무신’ 사업 권리는 애니메이션 투자조합에 있으며, 제작 당시 이 작가는 원작 사용만 동의하고 직접 참여하지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 원작 만화의 줄거리·등장인물·작품 배경·대사 등을 구성한 글 작가 도래미(이영일)가 애니메이션을 포함해 ‘극장판 검정고무신’ 제작에 직접 참여했다고 설명했다. 형설앤은 “해당 작가가 ‘극장판 검정고무신’이 더이상 ‘원작자 동의도 없이 만들어진 작품’이라는 오명을 쓰지 않길 바란다고 전해왔다. 불필요한 오해를 하지 말아 달라”고 선을 그었다.&lt;br&gt;앞서 애니메이션 ‘검정고무신’은 원작 만화를 그린 이 작가가 ‘캐릭터 대행사가 자신의 허락 없이 극장판 등 2차 저작물을 만들었다’고 문제를 제기해 저작권 논란이 일었다. 영화는 1960년 서울을 배경으로 초등학생 기영이, 중학생 기철이, 가족 이야기를 담은 작품으로 새달 6일 개봉한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 도래미 작가를 포함한 원작 만화 공동 저작권자들은 2019년 이 작가를 상대로 수익 배분 소송을 제기한 바 있다. 이 작가가 ‘검정고무신’ 캐릭터, 작품 활동을 통해 발생한 수입을 배분하지 않았다는 이유에서다. 이에 이 작가는 ‘캐릭터 대행사의 허락 없이 캐릭터를 등장시킨 만화를 그렸다는 이유로 피소됐다’고 주장해왔으나 형설앤은 “터무니없는 거짓”이라고 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 “실내마스크는 7차 유행 후 다 같이 벗어야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115659980/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115659980/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115659955.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실내 마스크 착용 의무 해제 시점은 ‘겨울 이후’, 해제 방식에 대해선 ‘전원 동시’가 바람직하다는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 자문기구의 의견이 나왔다. 정기석 국가감염병위기대응자문위원장은 26일 “실내 마스크 착용은 코로나19 ‘7차’ 유행이 지난 뒤 일시에 해제하는 것이 바람직하다”고 밝혔다.    의료계는 현재 코로나19 유행을 ‘6차’ 유행으로 보고 있다. 올 겨울에 7차 유행이 올 것으로 예측한다. 정 위원장은 언어발달 등의 이유로 영유아부터 실내 마스크를 해제하자는 의료계 일각의 의견에 대해 “아이들은 벗는데 어른들은 왜 못 벗느냐 하는 혼선이 생길 수 있다”며 “일시에 해제하는 것이 혼선을 줄이는 길”이라고 말했다.    감염병자문위는 국민 97%가 코로나19 항체를 가지고 있다는 질병 당국의 조사 결과에 대해서도 보수적 해석이 필요하다고 강조했다. 정 위원장은 “3월 오미크론 대유행 당시 약 2300만 명이 면역을 갖고 있었지만, 불과 4개월 후인 7월에 여름 재유행이 진행됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야외 ‘노마스크’ 첫날…집회 참가자들도 대부분 “습관처럼 써요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115659743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115659743/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115659707.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실외 마스크 착용 의무가 해제된 첫날인 26일, 대다수 시민들은 여전히 사람들이 밀집한 장소에서는 마스크를 쉽게 벗지 못하는 모습이었다. 코로나19 감염 우려가 사라지지 않은 상황인데다, 2년여 동안 이어진 마스크 착용 습관이 이어지는 모양새다.   중앙재난안전대책본부(중대본)에 따르면 이날부터 50인 이상이 모이는 야외 집회나 공연, 스포츠 경기에서 마스크 착용 의무화가 해제된다. 실외 마스크 착용이 의무화된 지 약 1년5개월 만이다.   야외 마스크 착용 의무가 사라졌지만 서울 도심 버스정류장 등 시민이 밀집한 장소에는 대부분 마스크를 착용하고 있었다. 마스크를 착용하지 않은 시민은 10명 가운데 1~2명에 불과했다.  삼각지역 인근 버스정류장에서 만난 20대 최모씨는 “버스를 타려고 하는데 벗었다 썼다 하는 것도 귀찮아서 착용한 채로 기다리고 있다”며 “아직까지는 습관적으로 쓰고 있는 것 같다”고 말했다.   임산부인 30대 이모씨는 “아무래도 내가 코로나에 걸리면 아기에게도 영향이 갈 수 있을 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류마티스 관절염인데 인지장애가…원인 알고보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220926/115660885/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220926/115660885/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T16:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115663270.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;류마티스 관절염 환자에서 나타나는 인지장애의 원인이 뇌 속 반응성 별세포의 ‘마오비’ 효소라는 분석이 나왔다. 류마티스 관절염에 의한 인지기능 장애 발생 기전을 밝힌 것으로 새로운 치료 표적이 될 것으로 기대된다.    기초과학연구원(IBS)은 이창준 인지및사회성연구단 단장과 정상윤 분당차병원 류마티스내과 교수 연구팀이 이 같은 연구결과를 국제학술지 ‘실험분자의학’에 지난달 19일 온라인으로 공개했다고 26일 밝혔다.    류마티스 관절염은 관절 염증과 함께 인지장애 같은 신경정신질환이 동반된다. 하지만 이런 인지장애의 발생 기전은 명확히 알려지지 않았다.    연구팀은 뇌 속 억제성 신경전달물질인 ‘가바(GABA)’가 신경세포의 신호전달을 억제해 인지기능 저하를 유발하는 것에 주목했다. 가바는 반응성 별세포 속 마오비 효소의 활성으로 생성되는데 류마티스 관절염과 관련 있다고 분석했다.     실제 인지장애를 갖고 있는 류마티스 관절염 동물 모델을 관찰했더니 류마티스 관절염 때문에 전신에서 염증 물질인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>묵직한 저음으로 ‘도플갱어’ 된 두 성악가 “절망에서 희망으로 나아가는 과정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500176</guid>
      <pubDate>2022-09-26T16:46:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926164433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343414 --&gt;“기훈씨와 저는 스무 살이나 나이 차가 나지만 같은 길을 가고 있습니다. 베이스 바리톤과 바리톤이 함께 노래 부르는 무대는 흔치 않은데, 두 사람이 서로의 ‘도플갱어’(분신처럼 이중으로 돌아다니는 사람을 뜻하는 독일어)가 되기로 했습니다.”(사무엘 윤)&lt;br&gt;“전형적 성악 공연에서 벗어나 한 가곡을 두고 서로의 감정을 공유하며 내면을 바라보는 게 흥미롭습니다. 선생님과 조카의 멋진 케미를 보여주겠습니다.”(김기훈)&lt;br&gt;세계무대에서 인정받은 두 성악가가 27일 서울 마포구 마포아트센터에서 제7회 M클래식축제 ‘도플갱어’ 듀오 콘서트로 관객들을 만난다. 지난 5월 독일 성악가 최고 영예인 ‘궁정가수’ 칭호를 받은 베이스 바리톤 사무엘 윤(본명 윤태현·51)과 지난해 영국 ‘BBC 카디프 싱어 오브 더 월드’ 아리아 부문에서 한국인 최초로 우승을 차지한 바리톤 김기훈(31)이 그 주인공이다. 저음을 담당하는 베이스 바리톤과 바리톤이 소프라노나 테너 없이 호흡을 맞추는 이색 콘서트는 세계적으로 보기 드문 시도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 서울 마포구 마포아트센터에서 만난 두 사람은 “이번 콘서트로 관객이 줄어드는 클래식 공연계에 새로운 돌파구가 마련되기를 기대하며 새로운 다양한 시도가 이어지길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;두 사람은 1부에서 주로 혼자 부르는 가곡을 두 명이 한 몸이 된 듯 함께, 또는 나눠 부른다. 슈베르트 ‘도플갱어’부터 리하르트 슈트라우스의 ‘내일’까지 8개의 독일 가곡을 구절을 주고받는다. 2부에선 기존 성악 공연처럼 두 사람의 각자의 대표 아리아를 혼자 부른다. 가곡이 스토리텔링의 수단이 되는 것도 이번 공연의 특색이다. 1부 8개 가곡은 절망에 빠진 한 남자가 희망으로 나아가는 과정을 보여주는 한편의 이야기로 엮인다. 주인공의 절망이 깊어지고 죽음과 가까워지는 과정은 베토벤의 ‘이 어두운 무덤에’, 브람스의 ‘죽음은 차디찬 밤’ 등으로 표현되고 슈트라우스의 ‘내일’을 통해 희망을 노래한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사무엘 윤은 “정적인 가곡을 떠나 동적인 오페라처럼 만드는 시도”라며 “가곡은 기본적으로 시를 바탕으로 만들어진 곡인데, 이 시들에 스토리텔링을 더해 절망에 빠진 사람이 내일이 있고 희망이 있다는 걸 깨닫는 과정을 보여줘 코로나19로 고통받았던 분들에게 가닿는 공연이 될 것”이라고 말했다. 김기훈은 “클래식 음악은 듣는 것에 익숙한데, 보이는 것도 중요하다고 생각한다”며 “이번엔 가곡에 연기를 더해 보이는 클래식을 선보였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;두 사람이 함께 공연하는 것은 이번이 처음이지만, 인연은 7년 전으로 거슬러 올라간다. 2015년 사무엘 윤이 진행한 마스터클래식 뒤풀이 자리에서 처음 만난 뒤 김기훈이 독일에 거주하는 윤에게 진로나 고민에 대한 조언을 구하면서 인연이 이어졌다. 윤은 쾰른 오페라극장 종신 가수 자리를 떠나 올해 3월 서울대 음대 성악과 교수로 임용돼 후학 양성에 힘쓰고 있다. 그는 “학생들에게 늘 당장의 반짝거림보다 음악가가 가져야 할 소양을 강조한다”라며 “이번 음악회도 일반적 무대로 끝낼 수 있었지만 후배 음악가들에게 조그만 희망을 줄 수 있는 시도가 되지 않을지 생각했다”고 강조했다.&lt;br&gt;김기훈은 “무대 위에서 제 ‘도플갱어’인 윤 선생님을 바라보며 20년 뒤엔 나도 저런 모습이 될 수 있을까, 그때도 음악을 저렇게 진지하고 열정적으로 대할 수 있을까를 자연스럽게 생각하게 된다”라며 “선생님의 현재에 미래의 나를 투영하게 되는 무대”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 5분씩 이렇게 호흡했더니…6주 만에 혈압 낮아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220926/115657036/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220926/115657036/2</guid>
      <pubDate>2022-09-26T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115657031.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 5분씩 호흡 운동을 하는 것이 고혈압 치료제를 복용하는 것만큼 혈압을 낮추는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.   미국 콜로라도 볼더대와 애리조나대 연구팀은 호흡이 혈압에 미치는 영향을 알아보기 위해 혈압이 정상 범위(수축기 혈압 120mmHg 미만)를 넘은 18세부터 82세 남녀 참가자를 대상으로 6주간 실험을 진행했다. 이들 중 절반은 기계를 통해 하루 30번(약 5분)의 고저항 호흡 훈련을 했다. 나머지는 평소대로 호흡했다. 이후 모든 참가자들은 수축기 혈압과 확장기 혈압을 측정했다.   그 결과, 고저항 호흡기 근력 훈련을 한 그룹은 수축기 혈압이 평균 9mmHg 감소한 것으로 나타났다. 연구팀에 따르면 이는 하루 30분씩 일주일을 걸어야 가능한 수치다. 일부 혈압 강하 약물 요법의 효과만큼이나 뛰어난 개선 효과다. 호흡 훈련에 의한 효과는 실험을 시작한지 2주째부터 나타나기 시작한 것으로 전해졌다. 평소대로 호흡한 그룹의 혈압은 그대로였다.  연구 저자인 콜로라도 볼더대 크레이그헤드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도서 제주까지 전국 찾아가는 ‘이건희 컬렉션’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927021014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927021014</guid>
      <pubDate>2022-09-26T20:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926233300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343535 --&gt;겸재 정선의 ‘인왕제색도’와 이중섭의 ‘오줌싸는 아이’ 등 고 이건희 회장이 기증한 이른바 ‘이건희 컬렉션’이 다음달 광주시를 찾아간다. 광주를 시작으로 부산과 대구, 대전, 제주 등의 지역에서 2024년까지 ‘이건희 컬렉션’ 순회 전시회가 열린다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 26일 ‘이건희 컬렉션 지역순회전’을 다음달부터 본격적으로 개최한다고 밝혔다. 수도권에 집중됐던 문화 향유 지역의 불균형을 해소해 달라는 윤석열 대통령의 요청에 따른 것이다. 앞서 ‘이건희 컬렉션’은 지난 4월 28일부터 8월 28일까지 국립중앙박물관의 ‘어느 수집가의 초대’ 특별전에서 전시됐다.&lt;br&gt;●새달 5일 광주에서 시작&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 국립중앙박물관과 국립현대미술관의 지역 연계망을 활용해 각 지역을 대표하는 박물관·미술관에서 국민들이 ‘이건희 컬렉션’을 즐길 수 있게 할 예정이다. 첫 전시는 다음달 5일 국립광주박물관과 광주시립미술관에서 열린다.&lt;br&gt;지방 국립박물관에서는 국립중앙박물관에서 열었던 기증 1주년 기념 특별전 ‘어느 수집가의 초대’를 토대로 박물관별로 특성화된 전시를 연다. 지역 미술관에서는 국립현대미술관과의 ‘이건희 컬렉션 한국근현대미술 특별전’ 업무협약에 따라 엄선한 명작 50여점을 포함해 각 기관 상황에 맞춘 전시를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국립광주박물관 특별전 ‘어느 수집가의 초대’는 다음달 5일부터 내년 1월 29일까지 진행된다. 국보인 정선의 ‘인왕제색도’와 18세기 조선의 ‘백자 청와 대나무 무늬 각병’ 등 170건 271점을 전시하며, 국가지정문화재 16건 31점이 포함돼 있다. 광주시립미술관 ‘이건희 컬렉션 한국근현대미술 특별전’은 다음달 5일부터 11월 27일까지 열린다. 전시 작품은 이중섭의 ‘오줌싸는 아이’ 등 90여점으로, 국립현대미술관이 제공한 50점이 포함됐다.&lt;br&gt;●2024년까지 지역 미술관 전시회&lt;br&gt;이 밖에 올해 부산시립미술관과 경남도립미술관에서도 ‘이건희 컬렉션’ 지역순회전이 열린다. 내년에는 대구시립미술관, 울산시립미술관, 전남도립미술관, 대전시립미술관, 경기도립미술관, 국립대구박물관, 국립청주박물관에서, 2024년에는 전북도립미술관, 제주도립미술관, 충남도립미술관에서 열린다. 문체부는 “2024년 이후에는 지역 수요와 상황 등을 고려해 순회전 확대 방안을 마련할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물, 불, 흙, 공기 다음 원소는 이야기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927021017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927021017</guid>
      <pubDate>2022-09-26T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926233214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343532 --&gt;“(코로나19 팬데믹을 통해) 세상은 인간에게 결코 안전한 곳이 아니라는 것을 알게 됐죠. 인간이 문학을 발명한 것은 아마도 그래서일 것입니다.”&lt;br&gt;2018년 노벨문학상을 수상한 폴란드 작가 올가 토카르추크가 ‘다정한 서술자’라는 에세이로 한국 독자들을 찾아왔다. 작가는 ‘코로나19로 인한 봉쇄령 선포’가 이 책을 엮게 된 중요한 계기라고 말한다. 열두 편의 에세이를 통해 그는 ‘인간이 어떻게 하면 스스로를 세상과 분리된 유일하고 단일한 존재로 인식하는 원죄’에서 벗어날 수 있는지, 문학은 인간을 어떻게 구원할 수 있는지 고찰한다. 26일 출판사 민음사를 통해 이메일 인터뷰를 진행했으며, 최성은 한국외대 폴란드어과 교수가 번역과 진행을 맡았다.&lt;!-- 그림 1343533 --&gt;토카르추크는 우리를 포함한 세계를 통합된 전체로 바라보고, 보다 유기적으로 이를 인식할 수 있는 감각을 회복하기 위한 소설 테라피를 제시한다. 그는 “텍스트가 단순히 보조적인 역할만 하고 이미지나 가상공간에서의 움직임이 주가 되는 인터넷의 세계로 사람들이 이동하면서 책을 읽는 인구가 점점 줄고 있다”며 “우리를 놀라게 하고, 감정을 일깨우고, 우리를 발전시켜 변화의 희열을 느끼게 만드는 그런 문학을 읽어야 한다”고 말한다. 그에게 ‘문학은 세상에 대한 인간의 해석을 끊임없이 직조하는 과정이고, 이야기는 물, 불, 흙, 공기 다음의 다섯 번째 원소’가 될 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;21세기가 요구하는 문학적 대안으로 그는 ‘다정한 서술자’라는 개념을 제안한다. 여기서 다정함이란 대상을 의인화해 바라보고, 그와 감정을 공유하고, 그에게서 끊임없이 나와 닮은 점을 찾아낼 줄 아는 기술이다. 그에게 이야기를 창조한다는 것은 대상에 끊임없이 생명력을 불어넣고 존재 가치를 부여하는 일과 같다. 그는 작품을 통해 대안적 삶, 동물권, 전 생명체를 연결하는 글로벌 휴머니즘 연대를 제안한다. 이를 위해 토카르추크는 ‘사인칭 서술자’와 ‘탈중심적인 이야기’를 활용한다. 그는 “사인칭 서술자란 극도의 전지적 시점을 가진 스토리텔러”라며 “시간과 공간을 자유롭게 이동하는 서술자, 예를 들어 개구리의 관점에서 새의 관점으로 자유롭게 시점을 넘나드는 초월적 지위를 가진 서술자, 저자의 한계를 초월하는 서술자”라고 소개한다.&lt;br&gt;덧붙여 “소셜미디어의 발달로 인해 누구나 글을 쓸 수 있고, 거의 모든 사람이 글 쓰는 능력을 보유하게 됐다”며 “그렇기에 우리로 하여금 예상치 못한 다른 관점으로 사안을 바라볼 수 있게 해 주고, 익숙한 사고방식이나 뻔한 행동 경로에서 벗어나게 해 주는 탈중심적인 기벽이 우리 시대에 꼭 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당당함·카리스마 걸그룹 블랙핑크, 케이팝 새 역사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927021015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927021015</guid>
      <pubDate>2022-09-26T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926232936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343531 --&gt;블랙핑크가 케이팝 여성 그룹 최초로 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 1위에 올랐다. 영국 오피셜 차트에서도 정상을 차지한 블랙핑크는 아시아 여성 가수로는 처음으로 팝 음악 양대 차트를 석권해 케이팝의 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;25일(현지시간) 공개된 빌보드 차트 예고 기사에 따르면 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’는 10만 2000장 상당의 앨범 판매량을 기록했다. 빌보드는 “2008년 이후 여성으로만 구성된 그룹이 ‘빌보드 200’에서 처음으로 1위를 차지했다”고 설명했다. 2020년 정규 1집 ‘디 앨범’으로 기록한 자체 최고 순위(2위)도 갈아 치웠다.&lt;br&gt;블랙핑크는 26일 소속사 YG엔터테인먼트를 통해 “우리 ‘블링크’(블랙핑크 팬)들이 만들어 준 영광의 순간”이라며 “함께 머리를 맞댄 많은 스태프의 노력이 담긴 앨범이 많은 분에게 제대로 닿은 것 같아 기쁜 마음”이라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이팝 가수가 ‘빌보드 200’ 정상에 오른 것은 방탄소년단(BTS), 슈퍼엠, 스트레이 키즈에 이어 블랙핑크가 네 번째다. 블랙핑크가 1위에 오르면서 이 차트에서 11주간 장기 독주하던 배드 버니는 2위로 밀려났다.&lt;br&gt;‘빌보드 200’은 실물 음반 등 앨범 판매량, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)를 합산해 앨범 소비량 순위를 산정한다. ‘본 핑크’의 판매량은 실물 음반 7만 5500장, SEA 2만 5000장, TEA 1500장으로 각각 집계됐다. 실물 음반이 8만장 가까이 팔려 이번 주 빌보드 톱 앨범 세일즈 차트에서도 1위를 차지했고, 국내에서는 한터차트 기준으로 첫주 판매량이 154만장을 기록해 여성 그룹 최고 기록을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;힙합 기반의 이번 앨범에서 블랙핑크는 영어 가사 비중을 늘려 현지에서 대중성을 높였다. 이르면 26일(현지시간) 발표될 메인 싱글 차트 ‘핫100’에도 관심이 쏠린다. 2009년 원더걸스가 케이팝 가수 처음으로 ‘노바디’로 ‘핫 100’에 76위로 진입한 뒤 톱10을 기록한 케이팝 가수는 BTS와 싸이뿐이다. 블랙핑크는 라디오 출연 등 현지 홍보 활동을 진행할 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘본 핑크’는 지난 23일 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’에서도 1위를 차지했다. 아시아 여성 아티스트 가운데 팝 시장의 양대 차트로 불리는 오피셜 차트와 빌보드 차트 모두에서 정상에 오른 가수는 블랙핑크가 유일하며, 케이팝 그룹으로는 BTS에 이어 두 번째다. 세계 최대 음원 스트리밍 플랫폼 스포티파이의 ‘톱 송 글로벌 주간 차트’에서도 신곡 ‘셧 다운’으로 한국 가수 최초 1위다.&lt;br&gt;특유의 당당함과 카리스마를 내세운 블랙핑크는 2016년 데뷔 이후 ‘킬 디스 러브’, ‘뚜두뚜두’, ‘러브식 걸스’ 등을 잇따라 히트시키며 세계적인 그룹으로 올라섰다. 서정민갑 대중음악평론가는 “블랙핑크는 앨범의 퀄리티, 퍼포먼스, 뮤직비디오 등 여러 측면에서 뛰어난 가수”라며 “타의 추종을 불허하는 인기를 구가하고 있었기 때문에 이번 결과는 예정된 수순”이라고 말했다. 이어 “지금까지의 성과는 이때까지 해 온 것이 확인되는 절차”라면서도 “빌보드 앨범 차트는 싱글 차트와 달리 강력한 팬덤과 앨범 판매의 영향을 더 많이 받기 때문에 케이팝 가수에게 유리한 측면이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평창이 예술 도시로” 강원작가트리엔날레 이번주부터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220926500228</guid>
      <pubDate>2022-09-26T21:41:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926213717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343506 --&gt;오대산 월정사 한가운데 저항 문화의 상징인 ‘그라피티‘가 내걸렸다. 문화재 훼손이나 낙서가 아니다. 시각예술축제인 강원작가트리엔날레 2022의 일환으로 선보이는 작품이다.&lt;br&gt;강원문화재단은 26일 기자간담회를 열고 오는 29일부터 11월 7일까지 강원 평창에서 강원작가트리엔날레 2022를 개최한다고 밝혔다. 3년간 강원도 개최지를 순회하며 열리는 강원트리엔날레의 첫 행사로, 내년과 내후년 강원키즈트리엔날레, 국제트리엔날레가 각각 이어진다.&lt;br&gt;올해는 ‘사공보다 많은 산’을 주제로 강원도에 연고를 둔 작가 164개팀의 작품 250여점을 선보인다. 이번에 사전 행사로 선보이는 월정사 그라피티는 팔각구층석탑의 보수 구조물 외벽에 작가 제바(유승백)와 평창 진부중 2학년 학생 100여명이 함께 작업한 것이다.&lt;!-- 그림 1343509 --&gt;월정사뿐 아니라 얼음이 얼지 않아 쓸 수 없었던 송어축제장, 진부시장, 게이트볼장 등 ‘버려진‘ 공간을 재활용한다는 게 특히 눈에 띈다. 언뜻 현대 미술과 접점이 없어 보이는 공간이지만, 유휴 공간을 메인 전시장으로 활용해 접근성과 독특성을 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;태백의 미용실에서 머리카락을 모아 작업하는 황재형 작가, 30ｍ 높이의 원주 반계리 은행나무를 가로 6ｍ 길이의 그림으로 담은 최선길 작가, 산과 강을 다큐멘터리 사진으로 촬영한 박홍순 작가의 작품 등이 전시된다. 김필국 강원문화재단 대표이사는 “군사시설이나 지금은 사용하지 않는 학교 같은 공간을 활용해 강원도를 대표하는 작가와 지역민, 관객이 함께 만들어가는 참여형 시각예술축제로 계획했다”고 기획 취지를 설명했다.&lt;!-- 그림 1343507 --&gt;‘사공보다 많은 산’이라는 주제에는 예술가와 관객 모두가 제각기 다른 방향을 지향하며 확장하길 바라는 마음이 담겼다. 전시를 기획한 차재 예술감독은 “‘배가 산으로 간다’라는 것은 흔히 안 좋은 상황에 쓰이지만, 예술가에겐 영역을 확장하고 넘어서는 일이자 지향점이라 생각한다”며 “다만 모든 사공이 단 하나의 배에 타는 것은 지양돼야 한다고 생각해 ‘사공보다 많은 산’으로 정했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “지역 주민과 예술가, 관객 모두가 각자의 배를 타고 각자의 물을 좇아 각자의 산에 오르고 각자가 산이 되는 과정을 응원하는 것을 트리날레의 기본으로 삼았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강원작가트리엔날레는 강원도가 주최하고 평창군,강원문화재단,평창문화도시재단이 주관한다. 전시 관람은 무료이며, 매주 화·수요일은 쉰다.&lt;!-- 그림 1343508 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당근에 미소, 케일에 울상…엄마가 먹는 음식맛 태아도 느낀다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220926/115665170/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220926/115665170/2</guid>
      <pubDate>2022-09-26T21:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115665124.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신부가 먹는 음식에 따라 배 속의 아기가 미소를 보이거나 울상을 짓는 등 맛에 대한 선호도를 보인다는 연구 결과가 나왔다.  22일(현지시간) CNN 등에 따르면 최근 영국 더럼대학 등 공동 연구진은 임신 32주에서 36주차 사이의 18~40세 임신부 100명을 대상으로 태아가 자궁에서 맛과 냄새를 느낄 수 있는지 연구했다.  연구진은 임신부 35명에게는 유기 케일 캡슐을, 다른 35명에게는 당근 캡슐을 섭취하도록 했다. 당근은 성인에게도 단맛으로 느껴지고, 케일은 유아에게 시금치, 브로콜리, 아스파라거스 등 다른 녹색 채소 보다 더 쓰게 느껴지기 때문에 선택됐다. 나머지 임신부 30명은 어느 맛에도 노출되지 않도록 했다.  섭취 후 20분이 지나자 태아의 표정에 변화가 생겼다. 4D 초음파로 스캔한 결과, 당근을 섭취한 집단의 태아들에게선 미소를 짓는 것처럼 올라간 입꼬리가 관찰됐다. 반면 케일을 섭취한 집단의 태아들은 입꼬리를 내리거나 입술을 꾹 다무는 등 울상에 가까운 표정을 지었다.  더럼대학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실외 마스크 전면 해제됐지만…여전히 익숙한 축구장 마스크 착용</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20220926/115665429/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20220926/115665429/1</guid>
      <pubDate>2022-09-26T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115665386.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실외 마스크 착용 의무가 전면 해제됐지만 올림픽 축구팀의 경기가 펼쳐진 화성종합경기타운에서는 마스크를 착용한 관중을 보는 것이 더욱 익숙했다.   26일 오후 화성종합경기타운에서는 한국 올림픽 축구대표팀과 우즈베키스탄의 평가전이 펼쳐졌다.   두 팀의 경기는 질병관리청이 ‘50인 이상이 참석하는 야외 집회, 공연, 경기 등에서 마스크를 착용해야 한다’는 지침을 해제한 뒤 펼쳐지는 첫 야외 스포츠다. 실외 마스크 착용 의무가 전면 해제된 것은 약 1년 5개월 만이다.  아직은 마스크 착용이 익숙한 것일까. 이날 경기장을 찾은 대부분 팬들은 경기장 밖에서부터 마스크를 착용하고 있었다.  경기를 앞두고 경기장 주변에서 경기를 기다리거나 푸드 트럭에서 음식을 주문하는 관중 대부분은 전과 다름없이 마스크로 입과 코를 가렸다.   경기장 내부의 분위기도 다르지 않았다. 총 5124명이 찾아 온 경기장에서 일부 팬들은 마스크를 쓰고 혹시 모를 감염을 대비했다.  다행히 쌀쌀한 날씨에도 경기장 분위기는 전과 다름 없었</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘현대공예 1세대’ 故유리지 작품세계 특별전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020036</guid>
      <pubDate>2022-09-26T22:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926233902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343537 --&gt;한국 현대공예를 대표하는 1세대 작가 고 유리지의 작품세계를 볼 수 있는 특별전이 열린다.&lt;br&gt;서울공예박물관은 27일부터 오는 11월 27일까지 서울 종로구에 있는 서울공예박물관에서 유족 기증 작품 327점을 모은 ‘사유(思惟)하는 공예가 유리지’를 연다고 밝혔다.&lt;br&gt;유 작가는 1970년대 미국 유학 이후 현대 금속공예 성립과 발전 과정에 이바지한 공예가이자 교육자다. 1981년부터 서울대 미술대 공예전공 교수로 재직했고, 2004년 우리나라 최초 금속공예 전문 미술관 ‘치우금속공예관’을 설립해 2010년부터 관장을 맡았었다. 2013년 2월 백혈병으로 갑작스레 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020033</guid>
      <pubDate>2022-09-26T22:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1343453 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도플갱어’로 뭉친 묵직한 두 저음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020038</guid>
      <pubDate>2022-09-26T22:22:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926233702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343536 --&gt;“기훈씨와 저는 나이 차가 스무 살이나 나지만 같은 길을 가고 있죠. 베이스 바리톤과 바리톤이 함께 노래 부르는 무대는 흔치 않지만 고민 끝에 두 사람이 서로의 ‘도플갱어’(분신처럼 이중으로 돌아다니는 사람을 뜻하는 독일어)가 되기로 했습니다.”(사무엘 윤)&lt;br&gt;“전형적 성악 공연에서 벗어나 한 가곡으로 서로의 감정을 공유하며 내면을 바라보는 게 흥미롭습니다. 선생님과 조카의 멋진 케미를 보여 주겠습니다.”(김기훈)&lt;br&gt;세계 무대에서 인정받은 두 성악가가 27일 서울 마포구 마포아트센터에서 제7회 M클래식축제 도플갱어 듀오 콘서트로 관객들을 만난다. 지난 5월 독일어권 성악가 최고 영예인 ‘궁정가수’(카머쟁어) 칭호를 받은 베이스 바리톤 사무엘 윤(본명 윤태현·51)과 지난해 영국 ‘BBC 카디프 싱어 오브 더 월드’ 아리아 부문에서 한국인 최초로 우승을 차지한 바리톤 김기훈(31)이 그 주인공이다. 저음을 담당하는 베이스 바리톤과 바리톤이 소프라노나 테너 없이 호흡을 맞추는 콘서트는 세계적으로 보기 드문 시도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 마포아트센터에서 만난 두 사람은 “이번 콘서트로 관객이 줄어드는 클래식 공연계에 돌파구가 마련되기를 기대하며 새롭고 다양한 시도가 이어지길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;두 사람은 1부에서 주로 혼자 부르는 가곡을 두 명이 한 몸이 된 듯 함께, 또는 나눠 부른다. 슈베르트의 ‘도플갱어’부터 슈트라우스의 ‘내일’까지 8개의 독일 가곡 구절을 주고받는다. 2부에선 기존 성악 공연처럼 두 사람이 각자의 대표 아리아를 혼자 부른다. 가곡이 스토리텔링의 수단이 되는 것도 이번 공연의 특색이다. 1부 8개 가곡은 절망에 빠진 한 남자가 희망으로 나아가는 과정을 보여 주는 한 편의 이야기로 엮인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사무엘 윤은 “정적인 가곡을 떠나 동적인 오페라처럼 만드는 시도”라며 “가곡은 기본적으로 시를 바탕으로 만들어진 곡인데, 이 시들에 스토리텔링을 더해 절망에 빠진 사람이 희망이 있다는 걸 깨닫는 과정을 보여 준다”고 설명했다. 김기훈은 “클래식 음악은 듣는 것에 익숙한데, 보이는 것도 중요하다”며 “가곡에 연기를 더해 보이는 클래식을 선보였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;사무엘 윤은 지난 3월 서울대 음대 성악과 교수로 임용돼 후학 양성에 힘쓰고 있다. 그는 “학생들에게 늘 당장의 반짝거림보다 음악가가 가져야 할 소양을 강조한다”며 “이번 음악회도 후배 음악가들에게 조그만 희망을 줄 수 있는 시도가 되지 않을지 생각했다”고 했다. 김기훈은 “무대 위에서 제 도플갱어인 윤 선생님을 바라보며 20년 뒤엔 나도 저런 모습이 될 수 있을까, 그때도 음악을 저렇게 진지하고 열정적으로 대할 수 있을까를 자연스럽게 생각하게 된다”고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수천년 역사의 윷놀이, 무형문화재 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927020037</guid>
      <pubDate>2022-09-26T22:22:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화재청은 26일 한국 고유의 놀이인 윷놀이를 국가무형문화재로 지정 예고했다.&lt;br&gt;편을 나눠 윷가락 4개를 던지고 윷판의 모든 말을 목적지에 먼저 도달시키는 편이 이기는 놀이인 윷놀이는 정초부터 정월대보름까지 주로 즐긴다. 누구나 즐길 수 있고 장소에 크게 구애받지 않는 장점이 있다. 윷놀이는 오랜 역사와 전통 속에 이어져 왔다. 주사위를 던져서 승부를 겨루는 백제시대의 놀이인 저포(樗蒲)와 동일한 것으로 보기도 한다. 문화재청은 “윷놀이는 우리 민족의 우주관과 천문관을 바탕으로 음양, 천체의 28수 등 형식의 완결성을 지녔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년만에 마스크 벗고 떼창… “진짜 축제 즐기는 느낌”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115665917/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115665917/1</guid>
      <pubDate>2022-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/26/115665915.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“3년 만에 열린 대면 축제인데, 마스크를 벗고 마음껏 소리치니 너무 좋아요.” 26일 오후 서울 동작구 중앙대 축제에서 관객들과 함께 노래를 따라 부르던 대학생 최모 씨(24)는 이같이 말했다. 평소 야외 공연을 자주 찾는다는 최 씨는 마스크를 쓴 채로는 노래를 따라 해도 답답한 느낌을 지울 수 없었다고 했다. 최 씨는 “마스크를 벗고 편하게 노래를 함께 부르고, 춤도 춰야 제대로 무대를 즐긴 것 아니겠냐”며 “하루빨리 실내 마스크 착용 의무도 해제돼 소중한 일상이 돌아왔으면 한다”고 했다.○ “마스크 벗어 해방감” vs “시기상조”실외 마스크 착용 의무가 도입 1년 11개월 만에 전면 해제된 이날 공연과 스포츠 경기 관람에 나선 상당수 시민은 마스크 없이 ‘떼창’과 함성을 즐기며 해방감을 만끽했다. 정부는 올 5월 실외 마스크 규제를 일부 해제해 놀이공원 등 다중이용시설에서의 착용 의무를 권고로 전환했지만 50인 이상 집회나 공연, 스포츠 경기에는 여전히 착용이 의무였다. 26일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감염병자문위 “실내 마스크, 겨울 이후 전원 동시 해제 바람직”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115665908/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220926/115665908/1</guid>
      <pubDate>2022-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>실내 마스크 착용 의무 해제 시점은 ‘겨울 이후’, 해제 방식에 대해선 ‘전원 동시’가 바람직하다는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 자문기구의 의견이 나왔다. 정기석 국가감염병위기대응자문위원장은 26일 “실내 마스크 착용은 코로나19 ‘7차’ 유행이 지난 뒤 일시에 해제하는 것이 바람직하다”고 밝혔다. 의료계는 현재 코로나19 유행을 ‘6차’ 유행으로 보고 있다. 올겨울에 7차 유행이 올 것으로 예측한다. 정 위원장은 언어발달 등의 이유로 영유아부터 실내 마스크를 해제하자는 의료계 일각의 의견에 대해 “아이들은 벗는데 어른들은 왜 못 벗느냐 하는 혼선이 생길 수 있다”며 “일시에 해제하는 것이 혼선을 줄이는 길”이라고 말했다. 감염병자문위는 국민 97%가 코로나19 항체를 가지고 있다는 질병 당국의 조사 결과에 대해서도 보수적 해석이 필요하다고 강조했다. 정 위원장은 “3월 오미크론 대유행 당시 약 2300만 명이 면역을 갖고 있었지만, 불과 4개월 후인 7월에 여름 재유행이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트가 몸 냄새 원인?…불쾌한 체취, 의외의 3가지 원인</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247060</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247060</guid>
      <pubDate>2022-09-27T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을로 접어들면서 낮과 밤 일교차가 커졌다. 저녁은 선선하지만, 낮 시간대의 경우 걸을 때 땀이 날 정도의 더위가 지속되기도 한다. 섣불리 옷을 따듯하게 입고 외출했다가 더운 날씨에 낭패를 보는 경우도 잦다.‘땀’하면 따라붙는 걱정거리가 하나 있다. 바로 ‘체취’다. 체취가 있다는 지적을 자주 받는 사람들은 땀이 나면 즉시 자신의 체취를 확인하게 되기 마련이다. 정말 체취의 원인은 무더위로 인한 땀만 있을까. 체취를 부추기는 의외의 원인 3가지와 해결법을 알아본다.▲ 무리한 다이어트다이어트를 시작하면 탄수화물 섭취부터 줄이는 사람들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3주 전부터 발가락 저려”…남궁훈 카카오 대표가 고백한 병</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220927500013</guid>
      <pubDate>2022-09-27T07:56:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/20/SSI_20220120120312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1265566 --&gt;남궁훈 카카오 대표가 자신이 당뇨병성 말초신경병증을 앓고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;남궁훈 대표는 지난 26일 자신의 페이스북에 “당뇨신경병증 일지를 써볼까 한다”면서 “당뇨신경병증은 당뇨에 걸린 사람중 50%이상 나타나는 증상이며, 일반적으로 50세 이상부터 나타난다고 한다”는 글을 게재했다.&lt;br&gt;다음달이면 50세가 된다는 남궁훈 대표는 “3주전에는 발가락에 저린 증상이 시작되었고, 2주전에는 손가락에도 저린 증상이 나타났으며, 최근엔 등에도 저린 증상이 나타나고 있다”며 “저린 증상과 함께 손발에 피가 통하지 않을 때 느껴지는 차가운 증상이 나타난다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “증상 발현 이후 깜짝 놀라서 다이어트와 당 관리를 하고 있는 상황”이라며 “체중은 코로나로 인해 운동을 거의 중단하게 되어 다시 기록을 갱신하게 되었는데 이로 인해 신경병증이 나타난 것으로 추정이 된다고 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 당뇨병성 말초 신경병증 뭐길래&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남궁훈 대표가 고백한 ‘당뇨병성 말초 신경병증’은 당뇨병의 합병증 중 하나다.&lt;br&gt;당뇨병의 경우 혈액 중 당이 세포 속으로 잘 들어가지 못하게 돼 신경계가 손상되기 쉽다. ‘당뇨병성 말초 신경병증’은 당뇨병을 오래 앓으면서 신경이 손상돼 여러 가지 문제를 일으키는 질환이지만, 환자가 자신의 당뇨병 존재 여부를 모르고 지내다가 신경병증을 진단받는 경우도 있다.&lt;br&gt;증상으로는 발이 저린 증상, 감각 이상, 시리거나 혹은 따가운 느낌 등이 발생할 수 있다.&lt;br&gt;엄격한 혈당 관리는 물론이고, 당뇨병성 말초 신경병증을 방치하게 되면 여러 합병증을 초래할 수 있어 빠른 치료가 필요하다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>