<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-08-07T00:08:54.812Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>장맛비에 씻겨내려간 의욕…‘무기력’ 극복 방법 셋</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268622</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268622</guid>
      <pubDate>2023-07-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 이어진 장마로 크고 작은 무기력감을 호소하는 이들도 늘었다. 야외 활동이 제한되는 것은 물론, 집안에서도 고온다습한 공기에 24시간 노출돼 있어서다. 평소 의욕적인 사람이라도 축축 처지기 십상인 환경인 것이다.크고 작은 무기력감 자체는 살면서 누구나 한 번쯤 겪을 수 있다. 그러나 이같은 무기력감이 장기화 혹은 심화될 경우, 우울감으로도 이어질 수 있다. 무기력감을 떨치고 활력을 되찾는 법 3가지를 알아본다.▲ 일단 행동하기흔히 사람들은 ‘의욕’이 선행하고 실제 행동이 뒤따른다고 믿는다. 그러나 일단 행동한 이후에 의욕이 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지치고 손상되기 쉬운 간…주의해야 할 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268736</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268736</guid>
      <pubDate>2023-07-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>간은 우리 몸에서 큰 장기 중 하나에 속한다. 단순히 크기만 큰 게 아니다. 우리가 먹은 음식을 신체 조직에 필요한 영양소로 바꾸거나 노폐물을 처리하는 등 다양한 역할을 수행한다. 맡은 역할이 많다는 건, 바꿔 말해 과로하기 쉬운 장기란 뜻이다. 일정 정도 손상에도 별다른 증세가 없어 ‘침묵의 장기’로 통한다는 점 또한 우려스럽다. 간 건강을 지키는 건 해독·면역 등 다양한 신체 기능의 유지 및 증진과도 깊은 연관이 있다. 물론 간 건강에 도움을 준다고 알려진 각종 영양제들이 이미 출시돼 있다. 그러나 영양제를 추가 섭취하는 것 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈 화장이나 속눈썹 염색, 안구건조증에 악영향”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268828</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268828</guid>
      <pubDate>2023-07-27T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>컴퓨터나 휴대전화기로 작업이나 게임을 많이 하는 사람들은 눈이 시리거나 이물감, 피로감을 자주 느끼게 된다. 공기청정기나 선풍기에 쉽게 노출된 사람들도 비슷한 증상이 나타날 수 있다. 이럴 경우 안구건조증을 의심해야 하다. 안구건조증은 제 때에 치료하지 않으면, 시력이 심각하게 저하될 수도 있다. 나은병원 남상휴 과장으로부터 안구건조증의 증상과 원인, 치료법 등에 대해 들어봤다.안구건조증이란 무엇인가.“안구건조증, 즉 건성안을 질병으로 인식하고 접근한지는 오래되지 않았다. 2017년에 국제학회 ‘TFOS(Tear Film &amp; Ocu</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 시작된 폭염…안전하게 운동하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</guid>
      <pubDate>2023-07-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원칙적으로 운동은 ‘평생’ 하는 게 좋다. 운동이 어린 학생들의 학업 성취도를 높이거나, 노년층의 건강 유지 및 증진에 도움을 준다는 취지의 연구가 다수 존재한다. 사실상 걸어 다닐 수 있게 된 순간부터 노년에 이르기까지 적절량의 운동을 하는 게 바람직하다는 것이다.따가운 햇볕이 내리쬐는 여름 또한 예외가 될 수 없다. 사계절이 뚜렷한 우리나라에서 더위나 추위를 운동하지 않을 이유로 본다면, 사실상 1년 중 절반 가량은 운동을 못한다는 결론에 이를 것이다. 여름에도 건강하게 운동할 수 있는 방법은 무엇일까.▲ 한낮보단 새벽·저녁 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시도때도 없이 올라오는 불안감…어떻게 줄일까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</guid>
      <pubDate>2023-07-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상에 걱정이 전혀 없는 사람은 없다. 그런 사람이 실재한다고 한들, 정신건강 측면에서 바람직하다고 할 수도 없다. 적기에 하는 걱정은 앞으로 발생할 수 있는 여러 위험들을 미연에 방지하는데 도움이 된다. 적재적소에서의 걱정은 유용하다.하지만 걱정이나 불안감이 과도할 땐 여러 문제들이 생긴다. 일상에 위험 요소가 산재해있다 믿으니 자연스레 성격 자체가 예민하고 날이 선다. 이같은 태도가 장기화될 경우 범불안장애(Generalized Anxiety Disorder) 등 불안 관련 질환으로도 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 때 아닌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 속 ‘안전 등산’ 요령은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</guid>
      <pubDate>2023-07-30T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 멈추면서 야외 활동을 재개하는 사람들도 늘고 있다. 특히 비가 올 땐 시도하기 어렵던 주말 등산에 나서는 이들이 눈에 띈다. 등산의 과정은 지난하지만, 정상에서 느끼는 풍광과 성취감이 더 크다고 예찬하는 이들이다.문제는 최근 일부 지역에 폭염경보가 발효되는 등 폭염이 이어지고 있다는 점이다. 원칙상 야외활동을 자제하는 게 바람직하지만, 등산 일정 변경이 불가능할 때도 있다. 되도록 안전하게 폭염철 등산을 마치는 방법 3가지를 알아본다.▲ 얼음물 지참대부분의 등산객이 물을 지참한다. 그러나 상온의 물은 폭염철 등산 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위암 예방 첨병’ 급부상 헬리코박터균 제균 치료</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</guid>
      <pubDate>2023-07-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>위암을 예방하기 위해 현재 위내시경 검사를 정기적으로 받는 것처럼 향후엔 헬리코박터균 제균 치료를 받는 날이 올 것으로 보인다. 현재 위암 예방 차원에서 헬리코박터균 제균 치료는 권장되지 않는다. 그러나 최근 제균 치료의 위암 예방 효과를 입증하는 연구들이 쏟아지고 있다. 특히 현재 진행 중인 국제암연구소(IARC)와 국립암센터의 대규모 연구는 일반인 상대의 제균 치료 유효성을 입증하는 근거가 될 전망이다. 이 근거에 따라 위암 발생률과 헬리코박터균 감염률이 모두 높은 한국 등 동아시아 국가에서는 헬리코박터균 제균 치료가 새로운 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부부터 다이어트까지…여름 과일의 놀라운 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</guid>
      <pubDate>2023-07-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강에 좋은 식품들은 대부분 맛이 없다. 야채가 건강에 좋다는 걸 모르는 이는 없지만, 충분히 섭취하는 이들이 적은 이유다. 야채를 조금이라도 맛있게 먹고자 샐러드 드레싱 등을 동원하다가 되려 살이 찌는 경우도 많다.과일의 경우, 채소와 달리 별다른 조리 과정 없이도 맛있게 먹을 수 있다. 열량이 있다곤 하지만, 인스턴트 식품에 비할 바는 못 된다. 적정량 섭취한다면, 맛있게 먹으면서 살을 뺄 수도 있다는 뜻이다. 여름철에 먹기 좋은 제철 과일들의 효능을 알아본다.▲ 자두아미노산과 시트룰린 성분이 신장 강화 및 부기 제거에 도움을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추지 않는 복통·설사, ‘만성 염증성 장 질환’ 의심 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</guid>
      <pubDate>2023-07-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>복통이나 설사를 일으키는 질환은 다양하다. 그중에 ‘만성 염증성 장 질환’은 그 경과가 만성적이고 다양한 증상이 동반되기 때문에 의심되는 경우 적절한 치료가 필요하다. 만성 염증성 장 질환은 질병 초기부터의 적극적인 치료가 장기적인 질병 예후와 삶의 질에 영향을 많이 미치는 질병이다. 만성 염증성 장 질환은 위장관의 만성 염증을 특징으로 하는데, 그 종류로는 크론병과 궤양성 대장염이 대표적이다. 종종 베체트 장염도 속한다. 염증성 장 질환의 발병률과 유병률은 수십 년 증가해 왔는데, 최근 들어 눈에 띄게 증가하는 추세다. 서구식 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생명 위협하는 ‘폭염’…온열질환 예방 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</guid>
      <pubDate>2023-08-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 폭염으로 인한 인명 사고 소식이 이어지면서 시민들의 건강 관리에도 적신호가 켜졌다. 정부 및 지자체들 또한 폭염으로 인한 피해를 줄이고자 총력전을 벌이는 모양새다.그럼에도 온열질환의 위험성에 대한 인식은 다른 질환에 비해 경시되는 게 사실이다. 옷을 최대한 시원하게 입고, 자외선 차단제를 바르는 것 정도가 최선이라는 식의 인식이다. 하지만 최근과 같은 폭염철엔 추가적인 건강 관리 대책이 필요하다. 폭염철에 잊지 않아야 할 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲ 외출 자제폭염철 불필요한 외출은 삼가는 게 좋다. 단순 더위를 넘어선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아천식 결정적 영향은?…조산보다 태어날 때 ‘몸무게’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120511507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120511507/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120511488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐 질환인 소아 천식 환자를 대상으로 연구한 결과 조산보다 출생 시 몸무게가 폐 기능에 미치는 영향이 더 크다는 연구 결과가 나왔다. 지금까지 출생 시 몸무게보다 조산이 폐 기능 발달과 더 관련이 있는 것으로 알려져 있었다.   서울아산병원 소아천식아토피센터 유진호 교수·가톨릭대학교 부천성모병원 소아청소년과 김환수 교수팀은 대한소아알레르기호흡기학회 소아천식연구회를 중심으로 국내 19개 병원에서 치료 받고 있는 만 5~15세 소아 천식 환자 566명을 대상으로 조산 여부, 출생 시 몸무게와 현재 폐 기능의 상관 관계를 분석한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 1일 밝혔다.  연구팀은 환자들의 현재 폐 기능을 1초당 강제 호기량(FEV1), 노력성 폐활량(FVC) 등으로 분석했다. 1초당 강제 호기량은 1초당 강제로 내쉴 수 있는 공기의 양이고, 노력성 폐활량은 숨을 최대한 들이마신 상태에서 최대한 내뱉을 수 있는 폐의 용량이다.  연구팀은 먼저 37주 미만에 태어나는 조산 여부에 따른 폐 기능 차이를 분석했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길고양이 만지면 중증열성혈소판감소증후군에 걸린다? [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 제주도 서귀포시에 거주하는 한 중년 여성이 중증열성혈소판감소증후군(SFTS)에 감염되어 사망한 사건이 여러 매체를 통해 알려졌다. 그리고 이 여성이 이 질환에 감염된 주된 이유로 길고양이를 만진 것이 지목돼, 길고양이로 인한 SFTS 감염에 대한 우려가 커지고 있다. 몇몇 기사 제목을 보면 ‘길고양이를 만졌을 뿐인데 SFTS 확진’ ‘귀여워서 길고양이 만졌는데 치명률 17% SFTS 감염’ 등 길고양이를 만지는 행위와 치명률이 높은 SFTS 감염을 직접적으로 연관시키는 자극적인 기사도 있다. 사실상 이런 기사들이 길고양이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 올라오는 ‘짜증’…평정심 되찾는 법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 남들에게 짜증을 내본 경험이 있을 것이다. 이 빈도가 타인에 비해 잦았는지 여부가 다를 뿐이다. 최근과 같은 폭염철엔 평소 평정심을 지키던 사람도 짜증 빈도가 늘어날 가능성이 높다.문제는 잦은 짜증이 사회 생활이나 대인 관계에 악영향을 미친다는 점이다. 특히 직장 등 공적인 자리에서 사소한 일로 짜증을 내는 일이 잦아지는 건 그대로 방치할 수 없는 문제 상황에 가깝다. 감정조절 능력이 떨어진다는 평가가 뒤따르기 때문이다. 짜증이나 화가 밀려올 때 평정심을 찾을 수 있는 방법들은 무엇이 있을까.▲ 스트레칭흔히 몸과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아사한 것 같아”…7년간 열대과일만 먹은 비건 인플루언서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120512798/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120512798/2</guid>
      <pubDate>2023-08-01T13:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120512742.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;채소와 생과일 외에는 아무것도 먹지 않는 극단적인 식물성 식단을 고집한 비건 인플루언서가 최근 사망했다. 지인들은 그의 사망 원인을 영양실조로 보고 있다.  31일(현지시간) 미국의 뉴욕포스트 등에 따르면 비건 인플루언서 잔나 삼소노바(39)는 동남아시아를 여행 중이던 지난 21일 말레이시아에서 사망 판정을 받았다.  러시아 국적의 삼소노바는 조리하지 않은 채소와 과일 외에는 아무것도 먹지 않는 극단적 식물성 식단을 지향하는 인플루언서로 알려져있다. 그는 틱톡, 페이스북, 인스타그램 등 SNS상에서 수백만 명의 지지자들을 보유하고 있었다.  삼소노바의 지인들은 그의 죽음에 대해 “그가 굶어서 죽은 것 같다”, “사망 직전 건강 상태가 매우 좋지 않았다”고 증언했다.  삼소노바의 한 지인은 현지 언론과의 인터뷰에서 “몇 개월 전 스리랑카에서 만났을 때 삼소노바는 몹시 지쳐 보였고, 부어오른 다리에서 림프액이 흘러나오고 있었다”며 “사람들이 치료를 위해 그를 집으로 돌려보내려고 했지만, 삼나소바는 도망쳤다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펄펄 끓는 폭염에 심장은 녹초…‘이런 증상들’ 위험신호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120513979/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120513979/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120513949.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;펄펄 끓는 폭염으로 우리 몸에서 무리가 가기 쉬운 신체기관이 심장이다. 하지만 여름철 어지럼증은 흔히 더위로 인한 것으로 오인하기 쉬워 방치하거나 치료 시기를 놓칠 수 있다. 심근경색·협심증·심부전 환자, 심혈관질환 위험이 높은 환자들은 더욱 세심한 주의를 기울여야 한다.   1일 의료계에 따르면 고온 다습한 날씨에는 땀을 많이 흘리게 돼 수분을 충분히 섭취하지 않으면 탈수가 나타난다. 탈수로 혈액량이 줄어들면 심장은 혈압을 유지하고 온 몸에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 세게 뛴다.   수분이 빠져나간 혈액의 농도가 높아지면 혈전(응고된 피 덩어리)이 발생할 위험이 커지고, 혈전이 혈관을 막으면 심근경색, 뇌경색, 동맥경화 등 심혈관질환 위험이 높아진다. 한 번 생긴 혈전은 핏 속에 떠다니기 때문에 혈관이 막혔을 때 신속히 뚫지 않으면 생명에 치명적일 수 있다.   땀을 많이 흘려 체내 수분이 부족하면 혈액량이 같이 줄어 혈압이 급격히 떨어질 수도 있다. 또 혈관과 근육이 이완되고 혈액 순환이 느려져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 조만간 독감과 같은 4급으로 하향”…법안 국무회의 통과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120515226/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120515226/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120516454.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감염병 예방 및 관리에 관한 법률(감염병관리법) 개정안이 1일 국무회의를 통과하면서 현재 2급인 코로나19의 법정 감염병 등급을 4급으로 낮추는 조치에 속도가 붙을 전망이다. 질병관리청은 이미 관련 고시 개정 절차를 밟고 있으며 조만간 방역 조치도 추가 완화할 전망이다.정부는 이날 열린 국무회의에서 4급 감염병 지정 권한을 질병청장에게 부여하고, 매독을 4급 감염병에서 3급 감염병으로 상향 조정하는 내용의 감염병관리법 개정안을 의결했다.개정안은 강기윤 국민의힘 의원의 대표발의로 지난 7월18일 국회를 통과한 바 있다. 매독 관련 부분은 시행일이 2024년 1월1일이고 이외 내용은 공포 즉시 시행된다.이에 앞서 질병청은 코로나19의 감염병 등급을 2급에서 4급으로 낮출 고시 개정 절차를 밟고 있다.지난 7월24일 ‘질병관리청장이 지정하는 감염병의 종류 고시’ 개정안을 입법 예고해 오는 3일까지 의견수렴 기간으로 정했다.고시가 개정될 경우 코로나19는 인플루엔자(독감), 급성호흡기감염증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘췌장암 잡는 중입자’ 최첨단 암 치료 분야, 세계서 日 압도적 선두</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120516355/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120516355/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T16:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/25/120389483.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘중입자(重粒子·heavy ion) 치료’ 등 최첨단 암 치료 분야에서 일본이 미국, 중국 등을 제치고 세계에서 가장 많은 특허를 보유한 것으로 나타났다. 췌장암 등 기존 의료기술로 치료가 어려운 암에 잘 듣는 것으로 나타나면서 한국 등에서도 이 치료를 받겠다고 일본으로 향하는 환자가 늘고 있다.  1일 니혼게이자이신문에 따르면 특허 조사분석 회사 ‘패턴리잘트’가 2000년 이후 출원된 암 치료 분야 특허 3148건을 분석해 점수를 매긴 결과, 일본은 2419점으로 독보적인 세계 1위를 기록했다. 미국(2070점)은 물론 중국(753점) 스웨덴(172점) 등을 훨씬 앞섰다. 최근 가장 주목받는 암 치료 기술은 중입자 치료다. 탄소 입자를 빛에 가까운 속도로 돌려 만들어진 에너지로 암세포를 파괴해 암을 치료한다. 췌장암, 자궁경부암, 두경부암 등에 특히 효과가 좋은 것으로 알려졌다. 야마가타대를 포함해 일본 내 총 7곳의 중입자 치료 설비가 있다. 한국에서는 연세대 세브란스병원이 올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘중입자 등 첨단 암치료’ 특허, 日이 美-中 제치고 1위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120520719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120520719/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘중입자(重粒子·heavy ion) 치료’ 등 최첨단 암 치료 분야에서 일본이 미국, 중국 등을 제치고 세계에서 가장 많은 특허를 보유한 것으로 나타났다. 췌장암 등 기존 의료기술로 치료가 어려운 암에 잘 듣는 것으로 나타나면서 일본으로 향하는 해외 환자도 늘고 있다. 1일 니혼게이자이신문에 따르면 특허 조사분석 회사 ‘페이턴트 리절트’가 2000년 이후 출원된 암 치료 분야 특허 3148건을 분석해 점수를 매긴 결과, 일본은 2419점으로 독보적인 세계 1위를 기록했다. 미국(2070점), 중국(753점), 스웨덴(172점) 등을 훨씬 앞섰다. 최근 가장 주목받는 암 치료 기술은 중입자 치료다. 탄소 입자를 빛에 가까운 속도로 돌려 만들어진 에너지로 암세포를 파괴해 암을 치료한다. 췌장암, 자궁경부암, 두경부암 등에 특히 효과가 좋은 것으로 알려졌다. 야마가타대를 포함해 일본 내 총 7곳의 중입자 치료 설비가 있다. 한국에서는 서울 세브란스병원이 올 4월 처음 도입했다. 일본은 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강스템바이오텍, 아토피 치료제… 임상 3상 대상자모집 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120521204/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120521204/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120521201.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강스템바이오텍은 지난 1일 아토피 피부염 줄기세포 치료제 ‘퓨어스템-에이디주’ 임상 3상의 투약 대상자 모집을 완료했다고 밝혔다. 투약 목표 대상자 수인 308명 환자를 확보하였고, 총 투약 대상자는 목표 인원을 초과할 것으로 보인다고 덧붙였다.  배요한 임상개발본부장은 “임상시험 참여자는 임상시험 참여를 위한 약물 휴약기간 등을 거치는데, 해당 과정에서 탈락자가 발생할 수 있기 때문에 투약 목표 대상자 수보다 조금 더 많은 환자를 모집하게 된다. 이에 스크리닝에 참여한 인원이 모두 임상 3상 참여 적합판정을 받게 되면 목표 인원보다 실제 투약 대상자는 조금 늘어날 수 있다. 참여환자 수가 증가함으로써 투약 기간이 1~2주가량 늘어나겠지만, 이번 임상 3상 결과에 대한 신뢰성을 더욱 높일 수 있으므로 긍정적인 면이 더 크다”고 말했다.  강스템바이오텍은 마지막 투약 환자를 기준으로 8월 내 투약을 완료하고 내년 상반기에 퓨어스템-에이디주의 안전성 및 유효성에 대한 데이터를 분석, 확보해 하반기에 품목허가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염철 ‘실내운동’, 빠르고 안전하게 효과 내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</guid>
      <pubDate>2023-08-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 운동하기 힘든 계절이다. 올해처럼 극한의 장마와 폭염이 번갈아 이어질 땐 더욱 그러하다. 오늘만은 운동을 나가리라 다짐해도, 외출을 자제하라는 정부 및 지자체의 경고에 단념하기 일쑤다.여름이 끝날 때까지 운동을 미뤄둘 순 없는 노릇이다. 이럴 땐 집에서 하는 실내운동이 부작용 없이 건강을 증진하는 방법일 것이다. 다만 공간 및 기구의 제약이 분명한 실내운동의 특성상, 효과적이고 안전하게 수행하려면 몇 가지 요령이 필요하다. 실내운동의 효과를 높일 수 있는 3가지 요령을 알아본다.▲ 하체 운동우리 몸의 근육은 전신에 있다. 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“검은옷에 향수 조심” 올해만 3명 사망…벌 쏘임 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524566/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524566/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120524710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 들어 벌 쏘임 사고가 급격히 증가함에 따라 소방청이 주의보를 발령했다.  소방청은 지난달 31일 오전 9시를 기해 벌 쏘임 사고 주의보를 발령했다고 1일 밝혔다.  이는 올 들어 벌 쏘임으로 인한 사망자가 벌써 3명이나 발생한데다 장마가 끝나 휴가철이 본격 시작되면서 야외 활동이 많아진 데 따른 조치다.  벌 쏘임 사고 예보제는 2020년 처음 도입됐다. 말벌 개체군이 급격하게 늘어나며 활동이 왕성해지는 7월~10월 사이, 최근 3년간의 벌 쏘임 사고 통계를 기반으로 소방청이 운영하는 예·경보 시스템이다.    ‘위험지수’가 50을 초과하면 주의보, 80을 넘어서면 경보를 발령한다.  위험지수는 3년간 벌 쏘임 출동건수를 바탕으로 7일간 출동건수를 분석해 1일 평균치가 가장 높았던 수치 대비 최근 수치의 비율을 말한다.   주의보가 발령되면 벌 및 벌집 퇴치 활동을 강화하게 된다. 경보 발령 시에는 재난방송 자막을 내보내 국민에게 발령 사실과 함께 벌 쏘임 주의 안내를 한다.  지난 2020~202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름에도 “쌕쌕” 거친 숨 쉬는 천식환자들…원인은 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524540/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524540/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120524525.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염으로 에어컨 사용이 늘어 실내외 온도차가 커지면 천식 증상이 악화할 우려가 있다. 천식은 최근 재확산하고 있는 코로나19와 증세가 비슷해 구별하기도 쉽지 않아 고령층이나 소아는 특히 주의해야 한다.   2일 의료계에 따르면 천식은 공기가 통과하는 길인 기도에 만성 염증이 생겨 기도 벽이 부어오르는 질환이다. 냉방으로 실내외 온도차가 급격히 벌어지고 차갑고 건조한 공기에 노출되면 기관지 염증이 악화돼 천식 발작 위험이 높아진다.    천식 환자는 숨을 내쉴 때 쌕쌕거리는 소리가 나고 기침, 호흡곤란 등의 증상을 보인다. 천식을 일으키는 원인은 대기오염, 집먼지진드기, 곰팡이, 감기, 담배 연기 등 다양하다. 여름철에는 대기 중 오존의 농도가 높아지면서 천식 환자의 기도에 영향을 미쳐 증상이 악화될 수도 있다.   요즘처럼 코로나19 확진자 증가세가 이어질 때에는 천식과 코로나19 감염을 구분하기 쉽지 않아 더욱 유의해야 한다. 코로나19 감염에서 회복된 후에도 후유증으로 기침, 호흡곤란, 쌕쌕거림 같은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10분 서 있었더니 43.3도…살인적인 아스팔트 열기 “소금 챙겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524685/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524685/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120524642.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“섭씨 43.3도”  1일 낮 12시 서울 중구의 한 노상주차장. 따가운 햇볕이 내리쬐는 아스팔트 도로 위에 온도계를 올려놓자 10분만에 섭씨 43도를 기록했다. 기기를 꺼낼 때 온도가 34도였던 점을 감안하면 순식간에 10도 가량 치솟은 셈이다.   5분 가량 더 기기를 놓아두자 화면이 붉게 물들며 오류 알람이 떴다. 기기 최대 측정 가능 온도인 50도를 넘어섰다는 의미다.   낮 최고기온이 36도를 기록할 정도로 무더위가 이어지면서 주차관리 요원, 노점상인 등 거리 위 일터로 나서는 사람들의 고충도 커지고 있다.   이날 만난 이들은 사방에서 내리쬐는 햇볕을 막아주는 카우보이 모자와 얼굴과 목을 덮는 가리개, 팔토시, 발목까지 올라오는 긴 신발을 착용하고 있었다. 사실상 햇볕과 피부가 직접 닿지 않도록 ‘완전 무장’을 하고 있었다.   이날 오전 9시30분께 찾은 서울 마포구의 한 야외 공영주차장. 도로 위는 체감온도가 31도에 육박했다. 이곳에서 근무하는 주차관리 요원 김모씨는 얼굴이 벌겋게 익은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중수본 “병원·감염취약시설 ‘노마스크’ 여부 내주 발표”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524759/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524759/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527041.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19의 법정감염병등급을 현행 2급에서 4급으로 하향할 경우 병원 등에서 마스크 착용 의무를 해제할 지 여부를 다음주에 발표하기로 했다.   지영미 질병관리청장은 2일 오전 충북 오송 질병관리청에서 중앙사고수습본부(중수본) 회의를 열고 “(코로나19의) 4급 감염병 전환 시 병원급 의료기관과 입소형 감염취약시설의 마스크 의무 해제 여부는 고위험군 보호를 염두에 두고 심도 있게 검토해 다음주에 발표하겠다”고 밝혔다.   이어 지 청장은 “현재의 방역상황을 안정적으로 관리하면서 코로나19를 4급 감염병으로 전환하기 위한 준비를 착실히 이행해 나가겠다”면서도 “4급 전환 시행 시점과 관련해서는 국내외 유행과 방역상황 등 종합적인 여건을 면밀히 고려하고 전문가 자문을 거쳐 신중히 결정할 계획”이라고 말했다.   지 청장은 “오늘(2일) 중수본 회의에서는 최근 코로나19 확진자 증가세에 대비한 방역 대응방안을 논의하고자 한다”며 “방역당국과 17개 자치단체는 6가지 대응원칙을 가지고 고위험군을 보호하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청장 “대중교통·다중시설서 마스크 다시 쓰세요” 권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524823/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524823/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120528696.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지영미 질병관리청장은 2일 현재 법정 감염병 등급이 2급인 코로나19를 4급으로 낮추는 것과 관련해 “전환 시점을 국내외 유행과 방역상황 등 종합적인 여건을 면밀히 고려하고 전문가 자문을 거쳐 신중히 결정하겠다”고 말했다.지 청장은 이날 코로나19 중앙사고수습본부 회의에서 모두발언을 통해 “현재 방역상황을 안정적으로 관리하면서 코로나19를 4급 감염병으로 전환하기 위한 준비를 착실히 이행해나가겠다”며 이같이 밝혔다.그는 4급 감염병으로 전환할 때 마스크 착용 의무를 완전 해제할지에 대해서는 “병원급 의료기관과 입소형 감염취약시설의 마스크 의무 해제 여부는 고위험군 보호를 염두에 두고 심도있게 검토해 다음주에 발표하겠다”고 말했다.지 청장은 “코로나19가 우리 사회에 큰 위협을 다시 초래할 가능성은 낮지만, 아직까지 완전한 엔데믹은 아니고 앞으로 당분간 1년에 한 두번 크고 작은 유행이 반복될 것으로 예상된다”면서 “고령자, 면역저하자들에 대한 보호는 여전히 필요하다”고 강조했다.이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 어르신들, 더 건강해졌다…‘노쇠’ 절반 가까이 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524887/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524887/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120531567.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 노인의 노쇠 유병률이 12년 새 절반 가까이 감소한 것으로 나타났다. 노인의 병·의원 문턱이 낮아진 데다 각종 질병 예방 정책이 일정 부분 효과를 거두었기 때문인 것으로 분석됐다.  2일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 전남대병원 내과 강민구 교수·서울아산병원 내과 정희원 교수 공동 연구팀이 2008∼2020년 국민건강영양조사에 참여한 65세 이상 노인 1만7784명(평균 72.4세)의 노쇠 상태를 분석한 결과 이 같이 나타났다.   연구팀은 노쇠 지수를 기준으로 노쇠 지수가 0.15 이하이면 노쇠하지 않음, 0.15 초과·0.25 이하이면 전(前) 노쇠, 0.25 초과이면 노쇠로 분류했다.      우리나라 노인 남성의 평균 노쇠 지수는 0.17로, 여성 노인(0.21)보다 낮았다. 노쇠와 전 노쇠 유병률은 전체 노인의 각각 28.1%, 33.3%였다. 노쇠 유병률은 2008년 41.1%에서 2020년 23.1%로 18%포인트 낮아졌다.   연구팀은 “우리나라 노인의 노쇠 유병률</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실명 유발 질환 ‘녹내장’…정기적 안과 검진 및 안압 관리가 핵심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120526851/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120526851/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120526753.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 눈의 가장 안쪽에 위치한 망막에는 시신경이 분포돼 있다. 시신경은 망막에 맺힌 상을 뇌로 전달하는 역할을 하는데, 시신경 이상으로 시야가 점점 좁아지다가 실명에 이르는 질환을 ‘녹내장’이라고 한다.  녹내장은 초, 중기까지는 증상이 거의 없다. 양쪽 눈에 녹내장이 한 번에 생기는 것이 아니고, 주변부부터 서서히 시야가 좁아지기 때문이다. 급성 녹내장은 눈이 빨갛게 충혈 되고 흐려 보이며, 통증이 생길 수 있다.  녹내장 주요 위험 요인은 안압 상승이다. 눈에는 방수라는 액체가 끊임없이 생성되고 섬유주라는 구조물을 통해 유출되며 눈의 일정 안압을 유지한다. 어떤 강한 압력으로 시신경이 눌려 점점 손상되고, 방수 유출에 문제가 생기면 안압이 오르고 녹내장으로 진행한다.  순천향대 부천병원 안과 이시형 교수는 “보통 정상 안압은 10~20mmHg이지만, 사람에 따라 25mmHg의 압력도 문제없는 사람이 있고, 15mmHg의 압력에도 시신경 손상이 발생하기도 한다. 이것을 ‘정상안압 녹내장’이라고 한다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]내 얼굴에 맞는 입술 필러 맞는 법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532125/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120532124.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘탱글탱글한 탕후루 입술’ 등 오버립 메이크업이 다시 유행하면서 도톰하고 탱탱한 입술에 대한 수요가 높아지는 추세다. 볼륨감 있는 입술은 얼굴 전체에 입체감을 더해 좀 더 어려 보이게 하는 효과를 주기 때문에 많은 사람이 꾸준하게 선호하는 분야기도 하다. 하지만 메이크업만으로 자기 얼굴에 맞는 볼륨감 있는 입술을 표현하는 것은 일시적이고, 개인의 손기술에 따라 어려움이 있을 수 있으며 ‘얇고 밋밋한 입술’, ‘길고 가는 입술’, ‘처진 입꼬리’, ‘각질이 많은 입술’ 등 각자의 콤플렉스를 완전히 해결하는데 한계가 있다. 이에 대한 대안으로는 역시 입술 필러가 대세라고 할 수 있다. 입술 필러는 인체의 구성 성분 중 하나인 히알루론산을 소량 입술에 주입하는 시술로 사람들이 이상적으로 생각하는 도톰한 입술을 만들기 용이하다. 특히 입술 필러는 정량을 고정된 부위에 주입하는 설명서에 따라 이뤄지는 것이 아니라, 개인의 이목구비에 맞춰 맞춤 시술을 진행하기 때문에 가장 자연스럽게 입술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암 척추 전이 환자, 수술·방사선 치료 병행시 신경 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532133/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120532132.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비소세포폐암이 척추로 전이된 환자 중 표적항암제 치료가 가능한 돌연변이 유전자를 가진 환자는 상대적으로 생존율이 높기 때문에 척추 전이암 수술도 적극적으로 고려해야 한다는 연구 결과가 발표됐다.서울성모병원 정형외과 김영훈 교수(교신저자)·은평성모병원 정형외과 박형열(제1 저자) 교수팀은 ‘비소세포폐암 척추 전이 환자의 척추 수술과 방사선 치료 병합 요법 중요성’을 연구한 논문을 국제학술지에 게재했다고 1일 밝혔다.연구팀은 2011년부터 2017년까지 비소세포폐암의 척추 전이로 척추 수술과 방사선 치료 병합 요법을 시행한 22명을 선정했다. 이후 환자를 나이, 성별, 기대 수명, 척추 불안정성을 고려한 1대 1로 경향 점수 대응을 통해 방사선 단독 치료만 진행한 시행한 231명 중 비슷한 조건의 22명과 비교했다.그 결과 방사선 단독 치료군에서만 5명의 환자(22.7%)가 병적 골절로 인한 신경학적 증상의 악화가 관찰됐다. 또한 수술과 방사선 치료를 시행한 군에서는 보행이 불가능했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방대본 “코로나 확진자, 8월 중순 하루 최대 7만6000명 전망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120527604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120527604/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527574.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 8월 중순 코로나19 확진자 규모가 지난해 12월과 유사하게 주간 일평균 약 6만명 정도, 하루 최대 7만6000명 발생할 것으로 전망한다고 2일 밝혔다.방대본은 ‘최근 코로나19 증가세 관련 대응 방안’을 발표하며 확진자 단기 예측을 이같이 제시했다. 그러나 치명률 감소에 따라 사망자 전망은 작년 12월 대비 절반 수준으로 예상했다.올해 7월 중순 코로나19 치명률은 0.02~0.04%, 중증화율은 0.09~0.1%로 역대 최저 수준이라는 게 방대본 설명이다.방대본에 따르면 지난해 오미크론 대유행 및 두 차례의 재유행기 치명률은 0.1%(BA.1/2 변이 우세), 0.07%(BA.5 변이 우세), 0.1%(BN.1 변이 우세)를 기록한 바 있다.방대본은 “계절 인플루엔자(독감) 치명률은 세계보건기구(WHO)가 0.03~0.07%, 국내자료로 0.03~0.08%로 분석되는데 코로나19 치명률은 현재 이 수준으로 하락했다”고 했다.신규 확진자, 위중증 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC셀, ‘삼바·LG화학 출신’ 전지원 신임 글로벌 사업개발·마케팅 총괄 영입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120528576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120528576/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T13:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120528566.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC셀이 글로벌 사업역량 강화 일환으로 글로벌 인재를 영입했다.  GC셀은 글로벌 사업개발 및 마케팅 총괄로 LG화학에서 항암·면역사업개발 업무를 담당했던 전지원 최고BD&amp;amp;마케팅책임자(CBMO, Chief BD &amp;amp; Marketing Officer)를 선임했다고 2일 밝혔다.  전지원 신임 CBMO는 캐나다 맥길대학교(McGill University)에서 인체생리학을 전공하고 서울대학교 생명과학대학원에서 석사 학위를 취득했다. 이후 셀트리온과 유한양행, 삼성바이오로직스 등에서 항암 분야 글로버 사업개발과 마케팅, 라이선스 및 인수합병 후 기업통합(PMI) 등 다양한 업무 경험을 축적했다.   GC셀에서는 글로벌 사업개발과 라이선스, 대내외 소통 등을 총괄해 사업체계를 글로벌 수준으로 끌어올리고 해외 계열사들과 연계해 기업 가치를 극대화하는데 집중할 예정이다.  GC셀 관계자는 “전지원 CBMO가 경쟁력 있는 사업개발과 마케팅 전략을 수립해 글로벌 사업역량을 강화하고 지속가능한 성장을 위한 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 스타들이 찾는 ‘콤부차’…당뇨병 환자 공복 혈당 낮춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120530533/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120530533/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120530280.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;할리우드 스타들이 탄산음료 대신 즐기는 건강음료로 유명한 콤부차(Kombucha)가 제2형 당뇨병 환자들의 공복 혈당 수치를 낮추는 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다.1일(현지시간) 미국 조지타운대 댄 메렌스타인 교수와 링컨 네브래스카대 로버트 허킨스 교수팀은 영양학 저널 ‘프런티어스 인 뉴트리션’(Frontiers in Nutrition)에 제2형 당뇨병 환자를 대상으로 소규모 시험적 임상을 진행한 결과 콤부차의 공복 혈당 수치 강하 효과를 확인했다고 밝혔다.연구팀은 당뇨병 환자 12명을 2개 그룹으로 나눠 4주간 한 그룹에는 매일 시중에서 판매되는 콤부차 240mL를, 다른 그룹에는 위약 음료를 마시게 했다. 이후 2개월이 지난 뒤 각 그룹에 콤부차와 위약 음료를 바꾸어 4주간 마시게 했다. 연구 참가자들은 자신이 마시는 음료가 무엇인지 몰랐다.연구팀은 각 단계 연구를 시작할 때와 4주간 복용이 끝난 후 공복 혈당 수치를 측정했다. 식단 변동에 따른 영향을 제한하기 위해 먹는 음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열대야에 뜬 눈으로 ‘뒤척뒤척’…잠이 솔솔 침실 조건은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120530698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120530698/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120530660.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염과 열대야(오후 6시부터 다음날 오전 9시 사이 최저기온이 25도 이상으로 유지)로 덥고 습한 밤이 이어지면서 잠이 오지 않아 뒤척이는 사람들이 많아졌다. 수면의 질에 영향을 미치는 침실의 온도를 쾌적하게 유지하는 것이 숙면에 도움이 된다.  2일 의료계에 따르면 열대야가 지속되는 시기 침실 온도가 높아 체온도 올라가면 수면 유도 호르몬인 멜라토닌이 잘 분비되지 않아 잠들기 어려워진다. 잠 못 이루는 밤이 계속되면 다음날 졸음이 쏟아지고 집중력이 떨어져 일상생활에 지장이 생길 뿐 아니라 피로가 제대로 풀리지 않아 만성피로로 이어질 수도 있다.   신원철 강동경희대병원 수면센터 신경과 교수는 “해가 진 후 눈으로 빛이 적게 전달되면 졸음을 유발하는 멜라토닌이 방출되면서 심부(중심)체온이 낮아져 잠이 오게 된다”면서 “하지만 체온이 안 떨어질 정도로 외부 온도가 높으면 깊은 잠을 잘 수 없게 된다”고 말했다.  침실의 온도를 적절히 낮춰 놓으면 체온이 쉽게 떨어지게 되고, 멜라토닌 분비가 촉진되면서 잠들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톡 쏘는 탄산에 얼음 ‘와그작’…더운여름 이빨도 괴롭다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120533367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120533367/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T17:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120533350.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무더위가 계속 되면서 갈증을 잊기 위해 즐겨 찾는 탄산음료가 치아 건강을 해칠 수 있어 주의가 필요하다.   탄산음료에 들어있는 당분과 탄산의 산성이 치아 부식을 가져오기 때문이다. 또 탄산음료를 마시고 남은 얼음을 깨먹는다면 치아균열을 부를 수 있다.  2일 치과계에 따르면 입안에 탄산음료가 들어가면 당분과 탄산이 치아 법랑질을 녹여 치아를 손상시킨다. 또 충치의 원인이 되기도 한다.   법랑질은 치아 가장 바깥 부분으로 치아를 보호하는 역할을 한다. 당도와 산도가 높은 탄산음료가 법랑질을 계속 자극하면서 충치가 발생하고, 치아 변색도 일어난다.  여름철 충치예방을 위해서 탄산음료보다 물을 마시는 것이 좋지만 탄산음료를 마셔야하는 경우에는 가급적 빨대를 이용하는 것이 좋다.   탄산음료가 입안에 머무는 시간이 길수록 치아 부식이 잘 일어나는 데 빨대를 사용하면 치아에 닿는 시간과 부분이 줄어들기 때문이다.   또 탄산음료는 마시고 난 뒤에는 약 30분 후에 양치질을 하는 것이 좋다. 탄산음료로 치아 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진, 이달 중순 ‘하루 7만6000명’ 예측</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120537667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120537667/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120533939.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 5주 연속 증가세를 보이며, 이달 중 하루 확진자가 7만 명을 넘어설 것이란 방역당국의 예측이 나왔다. 중앙방역대책본부(방대본)는 8월 중순 하루 최대 코로나19 확진자 수가 7만6000명까지 오를 것으로 보인다고 2일 밝혔다. 방대본은 이 시점엔 주간 일평균 확진자도 6만 명을 넘어설 것으로 전망했다. 이는 지난해 12월 발생한 겨울 유행과 비슷한 규모다. 전문가들은 백신 접종 효과가 떨어지는 가운데 격리 의무 해제로 증상이 있어도 ‘집에서 쉬기’를 하지 않는 사람이 늘어난 것이 유행 확산의 주원인이라고 보고 있다. 여기에 최근 폭염으로 실내 냉방을 강하게 하는 가운데 환기가 부족했던 것도 영향을 미쳤다는 분석이다.  방역당국은 이르면 이달 초 코로나19의 감염병 등급을 기존 2급에서 4급으로 낮추고, 실내 마스크 착용 의무를 완전히 해제하는 방역 완화 조치를 시행할 계획이었다. 하지만 유행 확산이 계속되자 신중한 자세를 보이고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부엔 최악의 계절 여름…‘동안’ 지켜주는 과일·채소들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</guid>
      <pubDate>2023-08-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 지나간 자리는 무더위로 채워졌다. 피부 입장에선 최악의 시기에 접어든 셈이다. 피부 건강의 주적으로 자외선과 수분 부족이 꼽히는데, 여름 또한 자외선은 과하고 수분은 부족하기 쉬운 계절이어서다.여름철에 시작한 다이어트 또한 피부 건강을 위협할 수 있다. 식사량을 줄이는 과정에서 피부 유지에 필요한 체내 영양분까지 고갈되기 십상이어서다. 이럴 땐 피부 건강 관리에 유익한 성분을 지닌 과일이나 채소를 섭취하는 게 도움이 된다. 피부 건강에 좋은 과일이나 채소 3가지를 알아본다.▲ 토마토유럽 일각에선 ‘토마토가 익으면 의사의 얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 더 취약한 만성질환자, 건강관리 어떻게 해야할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541176/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541131.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 본격적으로 기승을 부리면서 노약자는 물론 고혈압, 심장질환, 당뇨병 등 만성질환자에게 각별한 주의가 요구된다. 폭염 상황에서 기저질환이 더 악화될 수 있어서다.  온열질환자도 급증하고 있다. 질병관리청이 공개한 ‘2023년 온열질환 응급실 감시체계 신고현황’(2일 기준)에 따르면 올해 5월20일 이후 현재까지 누적 온열질환자는 1284명이며 추정 사망자는 16명으로 집계됐다.  설상가상으로 최근 전국적으로 코로나19 확진자가 늘면서 유행 확산이 우려되는 가운데 코로나19와 온열질환 증상을 구별하기 어려운 문제도 생긴다. 여러모로 신경 쓸 게 많은 올여름, 올바른 건강관리법을 알아두는 게 좋다.  특히 혈관이 확장되는 여름에는 상대적으로 혈압이 낮아진다. 고혈압 환자에게 혈압 하강은 꼭 좋은 일이 아니다.  혈관이 확장됐는데 자세에 변화가 생기면 혈압이 달라지고, 그로 인해 어지러움이 생기는 ‘기립성 저혈압’이 유발된다.  기립성 저혈압은 심한 경우 실신이나 낙상을 유발할 수 있어 주의해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동맥경화 환자에 ‘이 방법’ 쓰니 나쁜 콜레스테롤 조절”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541337/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541337/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541274.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동맥경화 초고위험군에서 중등도 스타틴과 에제티마이브 병용 요법이 혈중 ‘나쁜 콜레스테롤’인 저밀도지단백(LDL) 콜레스테롤 조절에 효과적이라는 연구 결과가 나왔다.   세브란스병원 심장내과 김중선·이승준 교수, 고려대 안암병원 순환기내과 홍순준·차정준 교수 연구팀은 동맥경화 초고위험군에서 중등도 스타틴·에제티마이브 병용 치료가 기존 고용량 스타틴 단독 치료에 비해 LDL 콜레스테롤 수치를 효과적으로 조절하고, 약제를 지속적으로 투약할 수 있는 순응도가 높다고 3일 밝혔다.  연구팀은 동맥경화 초고위험군 환자 1511명을 대상으로 고강도 스타틴 단독요법과 중등도 스타틴·에제티마이브 병용요법의 치료 효과를 비교 분석했다. 동맥경화 초고위험군은 심근경색 과거력, 말초동맥질환 동반, 고혈압 등 12가지 질환을 보유한 환자로 정의했다.  연구팀은 두 치료법을 무작위로 배정한 후 3년 간 추적해 LDL 콜레스테롤 평균 수치와 심장마비·심근경색·뇌경색 등 합병증 발생률, 환자에게 약제를 지속적으로 투약할 수 있는 순</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸을 때마다 찌릿찌릿…내 발바닥, 갑자기 왜 이런 건가요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120541445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120541445/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가만히 있어도 숨이 턱턱 막히는 무더운 여름엔 온열질환과 함께 유달리 자주 발병하는 질환이 있다. 바로 족부질환이다.   여름철은 밑창이 얇고 딱딱한 샌들이나 슬리퍼를 착용하는 빈도가 높아진다. 거기다 휴가로 활동량도 늘어 이맘 때면 절뚝이며 정형외과를 찾는 환자가 많아진다. 여름 신발이 걸을 때 발생하는 충격을 제대로 흡수, 분산하지 못해 그만큼 발에 무리를 주기 때문이다.   발은 발가락이 있는 앞쪽부터 전족부, 중족부, 후족부로 나눌 수 있다. 발은 26개 크고 작은 뼈와 33개 관절, 100개가 넘는 인대, 근육, 힘줄, 신경 등 복잡한 구조로 이루어져 통증이 나타나는 위치도 달라 정확한 진단과 치료가 필요하다.  족부질환은 초기 통증이 크지 않다보니 간과하는 경우가 많지만, 전문가들은 초기 치료와 예방이 중요하다고 입을 모은다. 증상이 계속되면 제대로 걷기 힘들 정도로 극심한 통증이 나타나 삶의 질을 떨어뜨리기 쉽다.  ◇ 발바닥 앞쪽이 아프다면 ‘지간신경종’  지간신경종은 발가락의 감각을 담당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 먹으면 몸짱된다고?…위험천만 해외직구 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541874/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T10:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541846.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 체중감량, 근육강화 등을 표방한 해외직구식품에 소비자 관심이 높아지는 가운데 식품의약품안전처가 위해성분이 함유된 제품을 대거 적발했다. 식약처는 해당 제품들에 대해 국내 반입을 차단했다.   2일 식약처는 국내·외 온라인 쇼핑몰 등에서 판매하는 해외직구식품 중 위해성분 함유가 의심되는 제품 100개를 대상으로 기획검사를 실시한 결과 58개 제품에서 국내 반입차단 대상 원료·성분이 확인됐다고 밝혔다.  국내 반입차단 대상 원료는 수입식품안전관리 특별법에 근거해 마약류, 의약성분·한약, 부정물질 등 국민건강에 위해를 줄 우려가 있어 국내 반입을 차단할 필요가 있는 원료·성분을 말한다.  검사대상은 ▲체중감량 효과 표방제품(30개) ▲근육강화 효과 표방제품(30개) ▲가슴확대 효과 표방제품(40개) 총 100개 제품으로, 위해성분 함유가 의심되는 제품을 선별해 선정했다.  검사결과 ▲체중감량 효과 표방제품(15개) ▲근육강화 효과 표방제품(18개) ▲가슴확대 효과 표방제품(25개)이 국내 반입차단 대상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위에 흔히 겪는 5가지 증상…“그럴땐 ‘이곳’ 꾹꾹”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120542075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120542075/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 기세등등하다. 기상청에 따르면 전국 대부분 지역에서 당분간 체감온도가 최고 35도 안팎까지 오르는 찜통더위가 지속될 전망이다. 고온다습한 날씨에는 불면증, 냉방병, 소화 장애, 식욕 부진, 스트레스 등을 겪을 수 있다. 3일 여름철 앓기 쉬운 증상 완화에 도움이 되는 건강 지압법을 강도현 자생한방병원 원장을 통해 알아봤다.   열대야가 지속되면 사람들이 밤잠을 설치는 경우가 많다. 잠이 들더라도 더위로 깊은 잠을 자지 못하는 날이 이어지면 불면 증세와 함께 두통, 피로감, 무기력증 등이 나타나기도 한다. 이렇게 숙면을 제대로 취하지 못할 때는 ‘완골혈(完骨穴)’ 지압이 도움이 된다.   완골혈은 귀 뒤쪽 튀어나온 뼈 뒤에 움푹 들어간 지점으로 전신 긴장을 풀어 수면을 유도하는 효과가 있다. 잠자리에 들기 전 완골혈을 10초 이상 지그시 눌러 지압해 주고 5회 이상 반복한다. 완골혈을 중심으로 목덜미를 전체적으로 마사지를 해주면 더 좋은 효과를 기대할 수 있다.  밖은 서 있기만 해도 땀이 줄줄 흐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>땡볕에 시뻘게진 내 피부…얼음찜질 잘못하면 ‘독’ 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120544003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120544003/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120544881.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;햇볕이 강하게 내리쬐면 폭염 뿐 아니라 강한 자외선도 발생시킨다. 햇볕에 화상을 입는 일광화상(日光火傷)에 노출될 위험이 커져 세심한 주의를 기울여야 한다. 3일 기상청과 의료계에 따르면 폭염이 예고된 이날 한낮 자외선 지수(햇빛에 심하게 노출됐을 때 나타나는 위험을 알리는 지표로 낮음부터 위험까지 총 5단계)는 서울 등 전국 대부분 지역에서 ‘매우 높음’ 단계로 예고됐다. ‘매우 높음’은 ‘위험’ 아래 단계로, 기상청은 햇볕에 노출될 경우 수십 분 이내에도 피부 화상을 입을 수 있어 매우 위험하다고 알리고 있다. 폭염에 자외선까지 강하면 물놀이 등 야외활동 중 일광화상이 발생할 위험이 커진다. 피부가 빨갛게 달아오르고 통증이 발생하기 쉽다. 심하면 물집이 생기거나 얼굴과 팔다리가 붓고 열이 오를 수 있다. 가벼운 일광 화상은 보통 일주일 이내 낫지만 물집이 생기는 등 심한 화상을 입은 경우에는 치료에 2~3주가량이 걸린다.  일광화상이 발생하면 찬물로 열감이 있는 부위를 식혀주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 고개 든 코로나…국산 백신·치료제, 어디까지 왔나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120546549/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120546549/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120546499.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 일일 확진자가 5만명을 훌쩍 넘으면서 재확산 조짐을 보이는 가운데, 10개 내외 기업들이 국산 코로나 백신·치료제를 여전히 개발하고 있는 것으로 파악됐다.  3일 관련 업계 및 식품의약품안전처에 따르면, 현재 코로나 백신·치료제 개발을 실질적으로 진행하고 있는 기업은 10개 내외로 알려졌다.   코로나 백신 개발 기업은 셀리드와 아이진, 유바이오로직스, SK바이오사이언스, 에스티팜, 진원생명과학, 큐라티스이며, 치료제 개발 기업은 샤페론과 에이피알지, 신풍제약 등이다.   셀리드는 개발 중인 오미크론 전용 코로나19 백신 ‘AdCLD-CoV19-1 OMI’의 임상 3상 시험계획서를 지난달 식약처로부터 승인받았다.   이번 임상 3상은 코로나19 예방 백신의 마지막 접종 완료 또는 코로나19에 의한 격리해제 후 최소 16주 이상 경과한 만 19세 이상 성인 자원자 4000명을 대상으로, 국내 및 베트남 등 해외 국가에서 진행된다.   셀리드는 화이자 코로나 백신 ‘코미나티2주’를 대조약으로 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무허가 스테로이드’ 6억 원어치 판매한 형제 트레이너 구속 기소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120547498/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120547498/2</guid>
      <pubDate>2023-08-03T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120547416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허가받지 않은 불법 스테로이드 의약품을 제조해 소셜네트워크서비스(SNS) 등으로 판매한 헬스트레이너 형제가 3일 구속 기소 됐다.  서울서부지검 식품의약범죄조사부(부장검사 박혜영)는 이날 6억 2000만 원 상당의 무허가 스테로이드 의약품을 제조 및 판매한 헬스트레이너 A 씨(38·형)와 B 씨(36·동생)를 보건 범죄단속에 관한 특별조치법 위반 혐의 등으로 구속 기소했다고 밝혔다.  A 씨 등은 지난 2021년 8월부터 2022년 11월까지 중국에서 불법으로 스테로이드의 원료인 단백 동화스테로이드 및 포장재를 들여와 오피스텔 등지에서 무허가 제조한 뒤 총 1031명에게 6억 2000만 원 상당을 SNS 채팅을 통해 판매한 혐의를 받는다.  이와 함께 지난 2022년 1월 4일부터 11월 23일까지 약물 판매 대금 약 4억 5000만 원 상당을 차명 중국인 명의 계정을 통해 온라인 상품권으로 수령해 범죄수익 취득 사실을 가장한 의혹도 있다.  검찰은 “이번 사건 불법 스테로이드는 적정 용량 준수, 멸균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외에서 인정받은 대웅제약, 대한민국 제약사 인지도 ‘1위’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120549562/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120549562/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120549531.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 3일 한국보건산업진흥원 ‘2022년 한국 바이오헬스 산업 해외인식도 조사’ 의약품 분야에서 인지도 2위, 제약사 중에서는 인지도 1위를 기록했다고 밝혔다.   올해 2회차를 맞은 이번 조사는 국내 바이오헬스 제품이 수출되는 미국·중국·일본·영국·프랑스·독일 등 19개 국가의 의료계·산업계 전문가와 일반인 9485명을 대상으로 진행됐다고 한다.  기업 인지도 조사 결과, 의약품 분야에서 자체 제품을 수출하는 국내 제약사 중 대웅제약 인지도가 가장 높게 나왔다. 조사에 따르면 응답자 중 34.2%가 대웅제약을 인지하고 있다고 답했고 ▲한미약품(33.8%), ▲GC녹십자(31.7%), ▲유한양행(26.0%)이 뒤따랐다.   대웅제약이 국내 제약사 중 글로벌 인지도가 가장 높게 나타난 이유로는 ▲FDA 승인 톡신 ‘나보타’, ▲국내 34호 신약 ‘펙수클루’, ▲국내 36호 신약 ‘엔블로’ 등 자체개발 신약이 해외에서 인지도를 얻고 있기 때문으로 풀이된다.  또 ▲특발성 폐섬유증 신약 ‘베르시포로신’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국에 말라리아 경보 발령…“파주서 원충 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120549818/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120549818/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120549604.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 파주에서 올해 첫 말라리아 원충이 확인됨에 따라 방역 당국이 3일 전국에 말라리아 경보를 발령했다.  질병관리청(질병청)은 “파주에서 채집된 매개모기에서 올해 처음으로 삼일열 말라리아 원충이 확인됨에 따라 전국에 말라리아 경보를 발령했다”고 밝혔다.  말라리아 감염위험을 줄이기 위해 위험지역 지자체에서는 매개모기 흡혈원 역할을 하는 축사에 모기 포집기 가동 및 주변 풀숲에 대한 살충제 잔류처리 등 방제를 강화할 것을 당부했다.  나아가 인천, 경기북부, 강원 등 말라리아 위험지역 주민과 여행자는 매개모기에 물리지 않도록 야간 활동을 자제하고 긴 옷 착용 및 기피제 사용, 취침 시에는 방충망을 적극 활용할 것을 요청했다.  질병청은 말라리아 매개모기 조사감시사업을 통해 말라리아 유행을 감시하고 있다. 지난달 9~15일 28주차 파주지역에서 채집된 매개모기인 얼룩날개모기류에서 삼일열 말라리아 원충 유전자가 확인됐다. 이는 지난해(37주차)보다는 9주, 지난 2021년(32주차)보다 4주 빠르게 확인된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구독자 213만 유튜버, 뼈만 남은 모습에 ‘충격’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500139</guid>
      <pubDate>2023-08-03T16:58:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/03/SSC_20230803165825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465598 --&gt;&lt;!-- 그림 1465599 --&gt;213만 명의 구독자를 보유한 유튜버 유지니아 쿠니(Eugenia Cooney)가 거식증을 공개적으로 홍보하며 10대에게 부정적인 영향을 미친다는 비판이 나오고 있다.&lt;br&gt;유지니아는 최근 영화 ‘바비’에서 영감을 받아 바비인형이 입을 법한 분홍색 의상들을 직접 착용하는 모습을 담은 영상을 지난달 22일 공개했다.&lt;br&gt;앞서 그는 공개적으로 섭식 장애가 있음을 밝힌 바 있다. 거식증으로 인해 170cm가 넘는 키에 몸무게는 39kg밖에 되지 않는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 공개된 영상에서 뼈만 남은 유지니아의 모습은 정말 충격 그 자체였다.&lt;br&gt;뉴욕 출신인 유지니아는 28세로 유튜버로 활동 중이다. 최대 2400만 회 조회수를 기록하는 등 유명 유튜버 중 한 명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 영상을 본 누리꾼들은 “살아있는 좀비 같다”, “너무 기괴하다”, “서 있을 힘이 있다는 게 놀랍다”, “해골 인형 같다”, “좀 너무하네. 어디 부딪치면 바로 부서질 것 같다”는 등의 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜, 사장 직속 ‘과학자문위원회’ 신설… “빅바이오텍 성장 가속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120554748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120554748/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120554729.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜은 빅바이오텍으로 성장을 가속화하기 위해 과학자문위원회(SAB, Scientific Advisory Board)를 신설했다고 3일 밝혔다.   해당 위원회는 사장 직속 기구로 운영된다. 의사 및 과학자, 임상, 진단, 치료 및 신약 개발 전문가 등 5명으로 구성됐다. 세부적으로 SK바이오팜 세노바메이트 적응증 확대와 신규 모달리티(Modality, 치료 접근법) 및 기술 플랫폼 확장 등을 추진하는 과정에서 과학적이 통찰력을 제공할 것으로 기대하고 있다.   SK바이오팜은 위원회와 협업을 통해 ‘제2의 상업화 제품’을 인수하고 방사성의약품 치료제(RPT), 표적단백질분해(RPT), 세포·유전자치료제(CGT) 등 차세대 3대 영역 기술을 기반으로 신약개발 사업에 박차를 가한다는 방침이다.  위원장에는 위암 표적 항암 및 면역 항암 임상의학계에서 세계적인 권위자로 꼽히는 방영주 박사를 위촉했다. 방 위원장은 항암 및 임상개발전문가로 지난 30여 년간 임상 현장에서 많은 업적을 쌓은 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육운동 식이요법으로 무너진 몸, 달리기로 되살렸죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230803/120555580/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230803/120555580/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120555570.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주부인 심연수 씨(46)는 평소 운동에 관심이 많았다. 약 10년 전부터 인터넷 블로그 ‘낸시의 홈짐’을 따라 홈트레이닝으로 몸을 만들었고, 전문적인 웨이트트레이닝 PT(퍼스널 트레이닝)까지 받고 보디빌딩 대회에 출전해 입상도 했다. 하지만 지나친 식이요법으로 면역력이 떨어져 대상포진까지 걸렸다. 이를 걷기와 달리기로 극복해 지금은 마라톤 42.195km 풀코스까지 완주하는 ‘철녀’로 거듭났다.   “집에서 몸을 만들다 보니 더 전문적으로 배우고 싶다는 생각이 들었어요. 그래서 피트니스센터를 찾아가 전문가 PT를 받았죠. 근육을 키우면서 주변을 보니 크고 작은 보디빌딩 대회가 많았어요. ‘이런 세계도 있구나’ 다소 놀라면서도 ‘나도 출전해야지’라는 생각이 들었죠.”   2018년 웨이트트레이닝을 본격적으로 시작한 심 씨는 1년여 뒤 대회 출전을 도와주는 피트니스센터로 옮겨 본격적으로 근육을 키웠다. 보디빌딩 생활체육 2급 지도자 자격증도 획득했다. 몸이 급격히 변하는 것을 체감한 뒤 흥미를 느껴 체계적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500005</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:42:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 하는 일마다 행운 따른다.&lt;br&gt;48년생 : 소득이 좋아져 주머니 두둑해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 하나 얻으면 하나 잃는다.&lt;br&gt;72년생 : 행동에 주의해야 하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자존심만 버린다면 행운은 저절로 찾아든다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 시비 아니면 구설수 생기겠다.&lt;br&gt;49년생 : 적극적으로 일을 추진해야 길하다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람 사귈 때 마음을 활짝 열어라.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 힘이 생기나 이동은 삼가라.&lt;br&gt;85년생 : 순응하고 적응하는 것이 행운을 부른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사.&lt;br&gt;50년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;62년생 : 구설수가 생기고 시비거리에 괴롭다.&lt;br&gt;74년생 : 남서쪽은 길하다.&lt;br&gt;86년생 : 자신감만 기른다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;51년생 : 과도하게 이동하다 큰 손실.&lt;br&gt;63년생 : 재운은 있으나 모으기 힘들다.&lt;br&gt;75년생 : 자기의 소신을 뚜렷하게 밝혀라.&lt;br&gt;87년생 : 인내심이 필요한 시기이니 참고 견뎌라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 대인관계 잘못하면 낭패.&lt;br&gt;52년생 : 쉬운 일처럼 여기다 실패 있다.&lt;br&gt;64년생 : 본뜻과는 달리 오해받기 쉽다.&lt;br&gt;76년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라&lt;br&gt;88년생 : 천천히 전진하는 것이 얻는 것 크겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 인간관계 잘 맺어라.&lt;br&gt;53년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 길을 모색하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;77년생 : 분수를 지키지 않으면 불운이 겹친다.&lt;br&gt;89년생 : 공연히 마음만 심란하니 욕심내지 말아야 하겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 멀리 이동하지는 마라.&lt;br&gt;54년생 : 서북쪽에서 행운이 기다린다.&lt;br&gt;66년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;78년생 : 매사 매듭을 잘 지어야 하겠다.&lt;br&gt;90년생 : 생기가 가득하니 이득이 넘쳐나는 하루.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 재물운이 다가오니 초조해하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 시비가 생기면 먼저 사과하는 게 상책.&lt;br&gt;67년생 : 동료와 의견 충돌 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 가까운 사람으로부터 어려움이 발생한다.&lt;br&gt;91년생 : 잘 알고 지내는 사람 도움 있을 듯.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자세하게 검토한 다음 일 추진하라.&lt;br&gt;56년생 : 사람과의 관계 문제 발생 된다.&lt;br&gt;68년생 : 일이 꼬여 고전하게 된다.&lt;br&gt;80년생 : 노력한 만큼 이득이 따르지 않으니 근신함이 좋다.&lt;br&gt;92년생 : 추진하는 일 성사되기 힘들겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기쁨이 넘치는 하루다.&lt;br&gt;57년생 : 어려움은 주변 사람의 도움으로 해결.&lt;br&gt;69년생 : 예능 계통에서 능력 발휘할 듯&lt;br&gt;81년생 : 사소한 다툼이 확산된다.&lt;br&gt;93년생 : 시비는 참는 게 상책이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 적극적으로 일 처리하라.&lt;br&gt;58년생 : 자신의 뜻을 펴기가 어렵다&lt;br&gt;70년생 : 주변 사람의 얘기 새겨들어라.&lt;br&gt;82년생 : 성실하게 노력하니 많은 사람으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;94년생 : 생활의 변화를 가져보아라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 생각보다 쉽게 일 성사된다.&lt;br&gt;59년생 : 사소한 일로 다툰다.&lt;br&gt;71년생 : 웃어른께 공경하라.&lt;br&gt;83년생 : 새로운 사람을 만나 즐거운 하루.&lt;br&gt;95년생 : 수입이 좋아지니 베풀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국립대병원 의사, 지방의료원 순회 진료를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555255/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만성 인력난과 적자에 빠진 지역 공공 의료원을 살리기 위해 국립대병원 의사가 일종의 순회 진료를 하게 하자는 제안이 보건복지부 주최 포럼에서 나왔다. 김태우 분당서울대병원 공공부원장은 지난달 19일 서울 중구 프레지던트호텔에서 열린 제4차 의료보장혁신포럼에서 이 같은 아이디어를 내놨다. 최근 지역 공공의료원들은 심각한 구인난에 시달리고 있다. 연봉 3억, 4억 원을 제시해도 의사를 구하지 못하는 경우가 적지 않다. 지역의료원은 국고와 지자체 지원 등에서 국립대병원보다는 유리하지만, 지역이란 한계 때문에 더 심각한 의료진 부족 현상을 겪고 있다. 이 때문에 국립대병원 교수가 지방 의료원에서 주 1, 2회씩만 근무하면 환자들이 집 근처에서 양질의 진료를 받을 수 있다는 것이다. 김 부원장은 “예를 들어 산부인과의 경우 산모가 검진은 지역의료원에서 받고, 필요시 출산만 국립대병원에 와서 하는 등의 방식으로 운영할 수 있다”고 설명했다. 정부는 이와 비슷한 ‘공공임상교수제’를 지난해 시작했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지역 국립대병원, 장례식장 수익 등으로 버텨</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555241/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555241/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국립대병원 대다수가 환자 진료로 수익을 내지 못해 장례식장 운영 등 가욋벌이로 지탱하는 것으로 나타났다. 지역 필수의료의 중추인 국립대병원이 본연의 역할인 치료에 집중할 수 있도록 건강보험 체계를 손보고 경영 효율화의 길을 내줘야 한다는 지적이 나온다. 공공기관 경영정보 공개시스템 알리오에 공개된 국립대병원 17곳의 재무제표(7월 기준)를 분석한 결과 지난해 국립대병원 17곳의 의료수지 적자는 4007억 원이었다. 적자 폭은 2020년 3570억 원, 2021년 3736억 원 등으로 늘어나는 추세다. 이는 국립대병원이 심장 수술이나 소아 내시경처럼 버는 돈은 적은데 비용이 큰 수술과 시술을 주로 하기 때문이다. 일례로 눈에 유리 조각이 박힌 환자가 오면 수술 의사와 소독 간호사 등 3, 4명이 투입돼 길게는 1시간 가까이 각막 이물 제거술을 해야 한다. 이때 병원이 받는 돈은 1만9340원에서 3만9400원 수준으로 인건비도 안 나온다. 반면 로봇수술이나 통증 주사처럼 투입 비용 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전공의 없어 서울원정 입원”… 국립대병원 국고지원 제한 풀어야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555237/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555237/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120555235.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선천성 면역결핍증후군을 앓는 6세 A 양은 최근 증상이 악화돼 1개월 넘게 서울대 어린이병원에 ‘원정 입원’해 치료를 받고 있다. 원래 다니던 국립대병원에 소아청소년과(소청과) 전공의가 부족해지면서 입원 치료를 받기 어려워졌기 때문이다. A 양의 집은 서울대병원에서 직선거리로 200km 이상 떨어져 있다. A 양의 어머니는 매주 3번씩 퇴근 후 서울행 고속철도(KTX)를 타고 서울대병원에 와 아이를 밤새 돌본 뒤 다음 날 첫차를 타고 내려가 출근하고 있다.  윤석열 정부는 필수·공공의료 분야에서 ‘지역 완결적 의료체계’ 구축을 국정과제로 내세우고 있다. 감염병·응급·중증외상·분만 등 생명과 직결되는 분야는 전 국민이 사는 곳 인근에서 진료받을 수 있어야 한다는 취지다. 동아일보가 만난 의료진들은 국립대병원이 각 지역에서 가장 어려운 환자를 보는 최종 치료기관 역할을 할 수 있도록 기계적인 규제 적용을 재검토해달라고 호소했다.● “지역의료 심폐소생술 필요”최근 10년 사이 중증 환자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“걸을때마다 발바닥 찌릿찌릿”…혹시 샌들 즐겨신나요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120557612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120557612/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T05:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120557579.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철에는 밑창이 얇고 딱딱한 샌들이나 슬리퍼를 즐겨 신다간 자칫 족부 질환에 걸리기 쉽다. 활동량이 늘어나는 휴가철에는 더욱 주의해야 한다. 걸을 때 발생하는 충격을 제대로 흡수·분산하지 못해 발에 그만큼 무리가 가기 때문이다.  4일 의료계에 따르면 여름철 족부질환으로는 발가락 사이 신경에 통증이 생기는 ‘지간신경종’, 부주상골(발목과 엄지발가락을 이어주는 주상골 옆에 붙어있는 작은 뼈)이 주변 뼈 등과 부딪쳐 염증 등을 유발하는 ‘부주상골증후군’, 발바닥의 족저 근막이 손상돼 염증이 생겨 통증을 일으키는 ‘족저근막염’, 발목의 인대가 손상돼 흔히 ‘삐었다’고 표현되는 ‘염좌’ 등이 대표적이다.  발은 26개 크고 작은 뼈와 33개 관절, 100개가 넘는 인대, 근육, 힘줄, 신경 등 복잡한 구조로 이뤄져 통증이 나타나는 위치도 달라 정확한 진단과 치료가 필요하다. 이승열 명지병원 정형외과 교수는 “족부 질환은 초기 통증이 크지 않다 보니 간과하는 경우가 많다”며 “증상이 진행되면서 극심한 통증은 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털어놓기 힘든 고통 ‘변비’…생활 속에서 개선하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</guid>
      <pubDate>2023-08-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 겪게 되는 변비. 뱃속에 불순물을 가득 안고 생활하는 듯한 특유의 불쾌감을 자아내는 질환이다. 배변과 관련된 고충인만큼, 가까운 사람에게도 털어놓기 어렵다는 특징이 있다. ‘변비의 고통은 본인만 안다’는 푸념이 나오는 이유다.변비는 생활 습관과 밀접한 연관이 있다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 바꿔 말하면, 생활 습관을 얼마나 개선하느냐에 따라 경과를 바꿀 수 있다는 뜻이다. 변비 개선에 도움이 되는 생활 습관들을 알아본다.▲ 변의를 참지 않는다변의가 느껴질 때도 일이나 공부가 우선인 사람들이 많다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아세요? 이런 더위엔 약도 썩어요”…변질 막는법 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120558497.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연일 숨쉬기조차 힘든 폭염이 이어지고 있다. 찌는 듯한 무더위에는 보관하고 있던 의약품이 변질되거나 녹는 문제가 발생할 수 있어 주의가 필요하다.   4일 관련업계에 따르면 현재 유통 중인 대다수 의약품은 상온(15~25℃) 또는 실온(1~30℃)에서 보관하도록 돼 있어 최근 같은 불볕더위에는 변질을 막기 위한 적절한 보관이 중요하다.   온·습도에 민감한 제품이 있는지 확인 후 설명서에 기재된 저장 방법을 꼼꼼히 살펴 적절하게 보관해야 한다.  실온보관이 가능한 의약품일지라도 의약품 보관에서의 실온은 1∼30℃이므로 30℃가 훌쩍 넘는 무더위에는 주의해야 한다. 특히 실외에 주차된 자동차 내부 온도는 이보다 훨씬 높아지므로 자동차 안에 의약품을 보관하면 안 된다.  어린이가 주로 복용하는 항생제 시럽제의 경우 냉장 보관해야 하는 제품이 많다. 보관 조건을 제품 설명서나 의·약사 등에게 확인해야 한다. 제품 색상이 변한 경우 복용하면 안 된다.   피부 적용 약물은 햇빛, 온도, 습도에 민감할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사가 궁금하다면? ‘이 책’ 어때</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500012</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:11:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804081123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465821 --&gt;신문이나 방송에서 ‘감사’에 대한 이야기가 많이 나오지만 정작 감사가 뭔지, 검찰이나 경찰에서 수사하는 것과 어떻게 다른지 모르는 사람이 많다. 일반인들뿐만 아니라 감사업무를 하는 사람들도 업무를 수행하다가 궁금한 점이 있으면 찾아볼 자료가 없다.&lt;br&gt;이런 상황에서 전·현직 감사원 공무원들이 손잡고 공공 감사 제도와 실무를 망라한 책을 내 화제가 되고 있다. 손창동 현 경북대 행정대학원 초빙교수와 김찬수 감사원 경제감사연구팀장이 함께 쓴 ‘공공감사론’(박영사)이 그것이다.&lt;br&gt;손 교수는 1991년 행정고시(35회)에 합격한 뒤 1993년부터 2022년까지 약 30년 동안 감사원에서만 근무하면서 ‘대우조선해양 분식회계’ ‘공공기관장 경영 비리’ ‘금융공공기관 경영개선’ 등 주요 감사를 지휘한 경험이 있는 베테랑 감사맨이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책은 공공 감사 제도에 대한 개괄과 공공 감사 실무와 사례 연구로 구성돼 있다.&lt;br&gt;1부에서는 공공 감사의 기능과 역할, 감사의 대상과 범위, 한계, 감사대상자의 권익 보호와 발전 방향과 과제를 제시해 감사가 무엇인지 궁금해하는 일반인의 이해를 높이는 데 도움을 준다. 2부는 공공 감사 실무와 사례 연구를 담고 있어 감사 업무를 담당하는 공공 감사인이나 공무원에게 실질적 도움을 줄 수 있다. 다양한 감사사례를 담고 있기 때문에 감사 현장에서 부딪칠 수 있는 문제 해결 방법을 알기 쉽게 설명해주고 있다는 장점이 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연극 ‘김진근의 그린룸’ 종로 안똔체홉극장서… “아버지 김진규 회상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500015</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:52:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804085255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465829 --&gt;연극 ‘김진근의 그린룸’이 오는 6일까지 서울 종로구 안똔체홉극장에서 공연한다.&lt;br&gt;배우 김진근이 직접 제작, 작, 연출, 그리고 출연까지 하는 이 연극은 매년 활발하게 이어져 온 연극페스티벌 ‘여름체홉축전’에서 만나 볼 수 있다.&lt;br&gt;김씨의 아버지는 배우 고 김진규로, ‘오발탄’, ‘벙어리 삼룡이’, ‘사랑방 손님과 어머니’ 등 600여편의 영화에 주연으로 출연하며 50~60년대 최고 인기스타로 자리매김한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1465830 --&gt;공연 관계자는 “김진근은 자신의 모놀로그에서 아버지를 회상하며 자신이 걸어가고 있는 배우의 길을 되돌아본다”면서 “분장실을 뜻하는 그린룸이라는 공간에서 우리는 과거와 현재를 오가는 한 배우의 인생 이야기를 만나 볼 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;티켓 문의는 인터파크에서 할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“허무하다” 지연, 황재균과 결혼 후 심경… 이유 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500018</guid>
      <pubDate>2023-08-04T09:10:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804091040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465834 --&gt;그룹 티아라 출신 지연(본명 박지연·30)이 결혼 후 공백기에 대한 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;지연은 3일 자신의 유튜브 채널에 ‘업로드가 지연되었습니다’라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;영상에서 지연은 “솔직하게 얘기하는데 결혼을 하면 우리 직업상 (일이 줄어드는 게) 당연히 어느 정도일 거라고 생각은 했었다”며 “생각을 했더라도 막상 내가 겪고 있으니까 힘들다. 처음엔 더 힘들었다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지연은 이어 “오빠(황재균)한테 ‘솔직히 너무 당황스럽기도 하다’고 (말했었다)”며 “이 정도일 거라고 생각도 못했고, 뭔가 너무 허무한 거다. 내가 그동안 활동을 해왔던 모든 것들이 결혼이라는 걸로 다 덮이는 느낌”이라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “그런데 결혼이라는 걸 내가 이른 나이에 선택한 게 맞고, 내 선택이니까 다 인정하고 받아들인다. 사실 챕터가 바뀐 것뿐이지 나는 진짜 똑같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지연의 지인들은 이 말에 공감하며 “좀 많이 꺼내줘야겠다. ‘놀러 와라’ 그랬을 때 정말 심심해서 얘기하는 거라 생각 안 했다. 그런데 한 번 가보니까 ‘진짜 심심했구나’라는 생각이 들더라”며 안타까워했다.&lt;br&gt;지연은 “오빠도 항상 얘기한다. ‘하고 싶은 거 다 하고 편하게 좀 쉬라’고. ‘일에 대한 스트레스는 받지 말라’고 얘기를 해주는데 그게 쉽지가 않다. 정말 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;지연은 지난해 12월 프로야구 KT 소속 황재균과 결혼식을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가족 뮤지컬 ‘디엠주’ 강남 예림당아트홀 공연… “DMZ 비극·아름다움 동시 담아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500027</guid>
      <pubDate>2023-08-04T09:33:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804093339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465876 --&gt;㈜봄이야기는 창작 가족 뮤지컬 ‘디엠주’(DMZOO)를 오는 24일부터 27일까지 서울 강남구 ‘예림당아트홀’에서 공연한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;DMZ(Demilitarized Zone)를 주제로 한 디엠주는 한국출판문화산업진흥원 주최의 우수출판콘텐츠 제작사업에서 선정된 창작동화를 바탕으로 만들어졌다. DMZ의 통일을 위한 필요성과 함께 생태계 보호의 중요성을 강조하며, 인간과 동물의 공존을 그려낸다.&lt;br&gt;특히 DMZ의 비극과 아름다움을 동시에 담아냄으로써 세계적인 관심을 받는 이 지역을 더욱 널리 알린다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 연출은 윤현식 연출과 유학승 협력연출이 맡고, 박형준 작곡가와 최빛나 작가가 함께한다. 배우로는 아역배우 김지수와 유봄빛 배우가 출연하며, 리우진 배우가 주인공 아버지 역할을 한다.&lt;br&gt;제작사 봄이야기 관계자는 “창작동화를 원작으로 한 디엠주는 작품 기반이 풍부하고 독창적”이라며 “가족들이 함께 감상할 수 있는 웰메이드 뮤지컬로, 아름다운 음악과 흥겨운 무대 연출이 어우러져 관객들에게 잊을 수 없는 경험을 선사할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 속 휴가, 책 속으로 떠나는 ‘북캉스’ 어때요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500032</guid>
      <pubDate>2023-08-04T09:39:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804093903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465880 --&gt;지난달 말 한 달 동안의 긴 장마가 끝난 뒤부터 연일 낮 기온이 30도를 넘나드는 불볕더위이 지속되고 있다. 무더위와 함께 여름휴가도 본격적으로 시작됐다. 피서지로 떠나는 것도 좋지만 시원한 카페에서 차와 함께 책 속으로 빠지는 것도 좋은 휴가가 될 것이다.&lt;br&gt;국립중앙도서관이 ‘북캉스’를 돕는 사서 추천 도서 8권을 발표했다.&lt;br&gt;올해 4번째로 발표한 사서 추천 도서에는 ‘미래과거시제’, ‘아쿠아리움이 문을 닫으면’, ‘(한 권으로 읽는) 미생물 세계사’, ‘연어의 시간’, ‘외로움 수업’, ‘기후를 위한 경제학’, ‘도둑맞은 뇌’, ‘모자의 나라 조선’ 8권이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 추천 도서는 환경과 인간, 의복과 역사 등 새롭고 다양한 소재를 다룬 문학, 자연과학, 사회과학, 인문과학 분야별로 2권씩 선정됐다.&lt;br&gt;문학 분야는 SF 소설집인 ‘미래과거시제’와 아쿠아리움 속 문어의 시선으로 바라보는 인간의 삶을 담은 ‘아쿠아리움이 문을 닫으면’이 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자연과학과 사회과학 분야는 지구온난화로 갈수록 더워지는 여름, 지구와 환경에 관해 이야기하는 책들로 선정됐다. 특히 ‘기후를 위한 경제학’은 기후 위기에 대응하는 사회과학적 해법 중 하나인 생태경제학을 알기 쉽게 설명해 환경과 경제, 사회에 대한 이해도를 높여준다.&lt;br&gt;‘외로움 수업’은 누구나 수시로 느낄 수 있는 외로움과 불안함을 벗어날 수 있는 현실적 솔루션을 제공해주고 있으며 ‘도둑맞은 뇌’는 기억의 오류와 이를 최소화할 수 있는 방법을 제시한다.&lt;br&gt;인문과학 분야 ‘모자의 나라 조선’은 넷플릭스 드라마 ‘킹덤’ 덕분에 세계적인 인기를 끌었던 갓을 포함해 조선시대 모자의 역사를 되짚어 보는 책이다. 신분과 시기에 따라 다양했던 조선시대 모자의 기원과 종류를 각종 역사 자료와 함께 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;주제별 선정 도서에 대한 자세한 정보는 국립중앙도서관 누리집(www.nl.go.kr)의 ‘자료검색/사서추천도서’에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 그림 1465881 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시 그 가수에 그 팬… ‘LA 영웅시대’ 500만원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500036</guid>
      <pubDate>2023-08-04T09:43:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/21/SSC_20230721111906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1460153 --&gt;꾸준한 기부로 선한 영향력을 전하고 있는 가수 임영웅의 미국 팬클럽 ‘LA 영웅시대’가 기부에 동참했다.&lt;br&gt;한국소아암재단은 4일 “‘LA 영웅시대’에서 8일 임영웅의 데뷔 7주년을 맞이하여 500만원을 소아암, 백혈병, 희귀난치질환을 앓고 있는 환아들을 위해 기부했다”고 전했다. 앞서 지난 1일 임영웅이 재단에 선한스타 상금 200만원을 기부한 데 이어 팬들도 함께 기부에 동참했다.&lt;br&gt;LA 영웅시대는 “임영웅 가수의 선한 영향력에 동참하고자 합니다. 임영웅 가수의 데뷔 7주년을 맞이하여 미래의 희망인 어린이들이 늘 건강하고 행복하게 뛰어놀길 바라는 마음으로 작은 정성을 보냅니다” 라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번이 처음이 아니다. 팬클럽 영웅시대는 지난해 6월 임영웅의 생일을 맞아 재단에 500만원을 후원한 바 있다. 재단은 “가수와 팬들이 다양한 기관에 지속적으로 기부 활동을 이어 나가며 사회에 선한 영향력을 끼치고 있다”고 감사함을 표했다. LA 영웅시대의 기부금은 소아암, 백혈병, 희귀난치질환으로 고통받고 있는 환아들의 치료비로 사용될 예정이다.&lt;br&gt;임영웅은 지난달에도 호우피해 지원을 위해 팬클럽 ‘영웅시대’ 이름으로 소속사와 함께 2억원을 기부한 바 있다. 팬들 역시 모금을 통해 곧바로 4억 2600여만원을 기부했다. 임영웅과 팬들은 아낌없이 기부로 가수와 팬의 아름다운 동행을 제대로 보여주고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 독감·코로나까지 급증, 홍삼 섭취로 면역력 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T10:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120560912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 휴가철이 시작됐다. 올해 여름은 연일 35도를 넘는 폭염이 지속하고 이례적으로 여름철 독감이 유행하는 데다 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 급격히 증가하고 있다. 건강관리에 주의가 필요한 때다.질병관리청에 따르면 지난달 16~22일 독감 증상을 보인 환자 비율은 외래 환자 1000명당 17.3명이다. 이는 절기 독감 유행 기준(4.9명)의 3.5배다. 1일 중앙방역대책본부에 따르면 7월 25~31일 일주일간 하루 평균 코로나19 신규 확진자 수는 4만5529명이었다. 전 주(3만 8802명) 대비 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>억압받는 여성들의 강렬한 욕망과 춤 ‘베르나르다 알바’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500090</guid>
      <pubDate>2023-08-04T11:31:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804113120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465968 --&gt;권위적인 엄마가 딸들의 인생을 극도로 통제하고 억압한다. 한창 마음이 불타오를 시기에 괜찮은 남자라곤 하나밖에 모르고 다섯 자매 중 세 명이나 그 남자를 두고 사랑을 다툰다. 무겁고 섬뜩한 설정이 뭔가 심상치 않은 이야기가 펼쳐지리란 것을 예고한다.&lt;br&gt;서울 중구 국립정동극장에서 공연 중인 ‘베르나르다 알바’는 보통의 뮤지컬과는 다른 결을 가진 작품이다. 남녀간의 사랑을 주제로 한 뮤지컬이 아름다운 멜로디로 절절한 사랑을 노래하고, 남자 주인공은 왕자님처럼 등장해 여자 주인공을 반하게 만들고, 사랑을 표현하는 멋진 춤까지 선보이는 것과 달리 ‘베르나르다 알바’는 대체로 어둡고 무거운 분위기 속에 남자 주인공도 등장하지 않은 채 사랑 이야기를 전개한다.&lt;br&gt;작품은 1930년대 초 스페인 남부 지방 어느 마을에 사는 여인 베르나르다 알바가 두 번째 남편의 8년상을 치르는 동안 다섯 딸에게 극도로 절제된 삶을 강요하면서 벌어지는 이야기를 다룬다. 알바는 “이제는 베르나르다 알바의 집”이라는 선언과 함께 “내 보호 안에서만 편안하게 숨 쉴 수 있지”라고 말하며 딸들에게 검은 상복을 입히고 지내도록 한다. 자유를 갈망하는 딸들에게는 봉쇄 수도원에 사는 것 같은 삶이 주어졌을 뿐이다.&lt;!-- 그림 1465969 --&gt;어두운 배경과 검은 옷을 입고 나서는 배우들로 긴장감이 높아진 무대에선 욕망의 대결이 펼쳐진다. 첫째 딸 앙구스티아스가 젊고 잘생긴 청년 뻬뻬와 결혼을 약속하자 동생들이 밀회를 즐기거나 그의 사진을 훔치는 등 사랑과 질투, 온갖 욕구가 뒤엉켜 갈등이 증폭된다. 광기가 점점 폭발하는 중에도 누구도 평화적으로 해결하지 않는 이야기는 끝내 비극을 향해 달려간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;극을 풀어가는 백미는 플라멩코다. 손뼉과 발바닥 소리가 만드는 리듬과 강렬한 춤사위가 자매들의 내면의 상태를 선명하게 드러낸다. 뻬뻬를 비롯해 그 어떤 남자도 등장하지 않는 상황 속에 10명의 여자 배우들의 목소리와 움직임만으로 이야기를 풀어내는 것도 색다르다.&lt;br&gt;스페인 시인이자 극작가 페데리코 가르시아 로르카(1898~1936)가 쓴 희곡 ‘베르나르다 알바의 집’이 원작이다. 밀도 높은 긴장감이 공연 내내 팽팽하고 뮤지컬이지만 연극 같기도 한 매력이 있다. 국내에선 2018년 초연, 2021년 재연에 이어 이번이 삼연째다. 이번 시즌 처음 합류한 변유정 연출은 “초연과 재연을 통해 쌓인 작품의 미학적 특징을 유지하면서 알바를 중심으로 인물 간 심리적 구도와 배우들의 밀도 있는 에너지가 잘 드러나도록 무대, 안무, 조명, 의상을 새롭게 바꿨다”고 설명했다. 6일이 마지막 공연이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤새 찜통 더위에 잠 못 드는 밤…열대야에도 꿀잠 자는 비법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120562002.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한낮 푹푹 찌는 가마솥 폭염의 여운이 덥고 습한 밤으로 이어지면서 잠 못 이루는 사람들이 많아지고 있다. 오후 6시부터 다음 날 오전 9시까지 최저기온이 25도 이상 유지되는 현상을 ‘열대야’라고 하는데, 서울을 비롯한 전국 곳곳의 도심지와 휴가철을 맞아 피서객들이 찾는 해안지역에까지 열대야가 이어지고 있다.  강원 강릉에서는 3~4일 ‘초열대야’가 나타났다. 오후 6시~다음날 오전 9시 최저기온이 30도 이상으로 유지되는 현상이다. 매일 밤잠을 설칠 수밖에 없고 아침에 일어나면 잠을 잤나 싶을 정도로 상당한 피로감을 느끼게 된다. 이렇게 하루를 시작하면 일에 집중하지 못하고 무기력해지기 일쑤다.  밤새 깊게 잠들지 못하고 자주 깨며, 낮에 졸리고 피로감이 생기는 증상이 ‘불면증’이다. 의료진은 “우선 가능한 체온을 낮추고, 습도를 유지해야 한다”며 “수면시간과 기상 시간은 평소대로 유지해 생체리듬이 깨지지 않아야 한다”고 당부했다.  오상훈 의정부을지대학교병원 정신건강의학과 교수는 “더위는 깊은 수면(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527879.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했었다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다. 해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼다며 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다. ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그 후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기다리던 여름휴가, 안전하게 보내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>폭염에도 불구하고 휴가를 써 여행을 떠나는 이들이 많다. 여름휴가의 의미 자체가 더운 여름철 일터를 떠나 활력을 재충전하는데 있으므로 당연할지도 모른다. 부지런한 이들은 수 개월 전부터 숙소를 예약하는 경우도 있으므로, 설령 일정을 조정하고 싶어도 쉽지 않다.문제는 폭염철의 외부 활동에 위험이 따른다는 점이다. 휴가 기간엔 일반적인 외출보다 활동량이 많기 마련인만큼 이 위험도는 더 커진다. 행복한 여름휴가에는 ‘안전’이 전제돼야 한다. 안전하고 건강한 여름휴가를 위한 3가지 원칙을 알아본다.▲ 상비약 챙기기두통약이나 소화제, 진통제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대서 신나는 음악 축제 ‘2023 K-뮤직 페스티벌’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500137</guid>
      <pubDate>2023-08-04T14:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804140354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466038 --&gt;추석 명절을 맞아 오는 9월 28일부터 30일까지 청와대에서 ‘2023 청와대 K-뮤직 페스티벌’이 열린다&lt;br&gt;문화체육관광부와 국악방송이 주관하는 이번 행사는 청와대 대정원에서 관람객을을 위한 콘서트로 국악방송의 ‘21세기 한국음악프로젝트’ 역대 수상자들을 비롯한 다양한 예술가들이 공연에 참가한다. ‘21세기 한국음악프로젝트’는 문체부가 주최하고 국악방송이 주관하고 국립국악원의 후원하는 국악 창작곡 페스티벌로 실력 있는 국악인들의 등용문으로 꼽힌다.&lt;br&gt;이번 행사에는 다채로운 융복합 공연이 펼쳐진다. 한 편의 드라마를 보는 것 같은 이야기로 감동을 선사할 예정이다. 또한 미디어아트와 첨단기술을 활용한 무대로 음악을 시각적으로 표현하고 다양한 K콘텐츠 공연도 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국악방송 백현주 사장은 “국악을 전공한 분들도 국악을 자주 접해보지 못한 분들도 편안하게 와서 누리실 수 있도록 남녀노소 모든 분이 국악을 통해서 마음을 나누는 그런 무대를 마련하고자 최선을 다하고 있다”면서 “많은 분이 발걸음을 하는 만큼 혹시나 발생할 수 있는 안전사고에 대해서도 철저히 준비하고 대처하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;행사는 클래식, K팝, 재즈 등 다양한 장르를 국악이라는 큰 틀에 담을 예정이다. 유튜브와 국악방송을 통해서도 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엑스오비스, 체험형 미디어 아트 전시관 뮤지엄엑스 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500215</guid>
      <pubDate>2023-08-04T17:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804174300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신기술 융합컨텐츠 전문 회사인 ㈜엑스오비스가 지난 4일 속초시에 ‘뮤지엄엑스(MuseumX)’를 오픈했다.&lt;br&gt;뮤지엄엑스는엑스오비스의 기술력을 총집합한 체험형 미디어 아트로 가득한 신개념 전시 공간이다. 총 면적 1750제곱미터(약 530평) 4층 규모의 전시관에는 가상현실, 인공지능, 홀로그램, 게임 등 미디어 테크놀러지를 오감으로 경험할 수 있는 다양한 체험시설이 가득하다.&lt;!-- 그림 1466165 --&gt;‘몰입형 전시 체험 공간’은 전세계적으로 확산되고 있는 트렌드이자 국내에도 조금씩 선보이고 있는 전시의 한 형태이나, 뮤지엄엑스가 보여주는 콘텐츠는 규모와 퀄리티 면에서 압도적이다. 총 130K 해상도의 빔 프로젝터, 총 2천 2백만 개의 LED로 구현되는 빛과 영상, 아티스트, 디자이너, 건축가, AI 엔지니어, 뮤지션 등 각 분야를 대표하는 작가들과의 협업, 빛·소리·영상·음악·향기 등의 감각을 재현한 미디어 아트, 휴머노이드 로봇을 활용한 맞춤형 콘텐츠 등 여타 다른 전시들과 차별화되고 있다.&lt;br&gt;또한 뮤지엄엑스는 인터랙티브 콘텐츠가 주를 이뤄 철저히 관람객 중심이다. 예를 들면 관람객이 손짓하는 대로 빛과 소리가 변한다거나, 움직임에 따라 다른 전시물이 형성되기도 한다. 또한 간단한 소통을 통해 AI가 나만을 위한 미디어 아트나 포토존을 생성해주고, 휴머노이드 로봇이 대화하며 초상화를 그려주기도 한다. 즉, 뮤지엄엑스의 주인공은 ‘작품’이 아니라 ‘관람객’인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예술과 기술이 만나 놀이가 되는 뮤지엄엑스는 디지털 미디어가 만들어낸 새로운 차원의 몰입형 디지털 놀이터다. 총 4개의 존, 16개의 체험 시설로 이루어져 있다.&lt;br&gt;공상 놀이터 존은 비트와 빛이 반응하는 트램폴린, 미끄럼틀, 그네까지 공상 놀이터 존은 직접 몸으로 뛰며 오감을 자극받아 상상의 나래를 펼치는 공간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시간의 여행 존은 쉬면서 시간 여행을 할 수 있다. 자연에서부터 미래 가상 공간까지 자유롭게 넘나들며 빛, 소리, 파동이 만들어낸 시공간을 체험하는 공간이다.&lt;br&gt;다차원 공간 모험 존은 익숙한 대상들을 압도적인 규모로 전달해, 완전히 새로운 것으로 느껴지게 만들어주는 공간이다. 인공지능을 탑재한 휴머노이드 로봇이 즉석에서 초상화를 그려주는 SketcherX는 엑스오비스가 CES 2023에서 선보인 새로운 차원의 인공지능로봇으로, 뮤지엄엑스의 체험 시설 중 가장 많은 호응을 얻은 콘텐츠 중 하나다.&lt;br&gt;마지막으로 새로운 세계의 창작 존에서 관람객은 보고 끝나는 것이 아닌 직접 작품에 참여함으로써 새로운 컨텐츠의 주인공이 된다.&lt;br&gt;뮤지엄엑스의 마지막 여정은 루프탑 카페&amp;amp;바 오아시스엑스(OasisX)다. 모든 체험 시설을 경험한 후 오아시스 엑스로의 문을 열면 푸른 바다를 배경으로 한 환상의 코랄 빛 루프탑 카페가 펼쳐지는 선물 같은 공간이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“명성교회 면죄부 주냐” 막말과 고성 오간 NCCK, 논란 속 김종생 목사 총무 선출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500236</guid>
      <pubDate>2023-08-04T18:42:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804184147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466195 --&gt;“부끄러운 줄 아세요!”&lt;br&gt;“조용히 하세요! 잠잠해주시길 바랍니다.”&lt;br&gt;한국기독교교회협의회(NCCK)가 막말과 고성이 오가는 진통 끝에 김종생 목사를 새 총무로 선출했다. 차별금지법 문제를 둘러싸고 내분을 겪은 NCCK가 이번에는 교회 세습으로 물의를 일으킨 명성교회 측 인사를 총무로 선출하면서 당분간 여진은 계속될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NCCK는 3일 서울 종로구 한국기독교연합회관에서 임시총회를 열고 김 목사에 대한 총무 찬반투표를 진행했다. 총 168표 중 찬성 97표, 반대 69표, 무효 2표로 재적인원 과반수 찬성을 얻으며 NCCK는 김 목사를 새로운 총무로 세웠다. 김 목사는 지난 4월 사임 의사를 밝힌 이홍정 전 총무의 임기를 이어 2025년 11월까지 총무직을 수행한다.&lt;br&gt;이날 회의장에는 김 목사를 반대하는 세력과 찬성하는 세력으로 갈라져 분열하는 모습을 보였다. 김 목사가 명성교회가 세습 이후 세운 ‘빛과소금의집’ 상임이사로 활동한 이력이 문제가 됐다. NCCK 총무 후보자 인준을 반대하는 지역NCC전국협의회 총대일동은 현장에 배포한 입장문을 통해 “총무 후보로 추천된 인물은 NCCK와 예장통합 총회의 ‘교회세습 반대 결의’에도 불구하고 명성교회 담임목사 세습 옹호에 앞장섰던 인물”이라며 “더욱이 예장연합사업위원회의 NCCK총무 후보 선출과정에서 의혹마저 일고 있는 상황이다. 의혹을 해소하지 못한 채 총무로 선출돼서는 안 된다”고 했다. 이들은 “교회는 은 30냥에 예수를 팔았던 가룟 유다는 되지 말아야 한다”고 강력하게 규탄했다.&lt;!-- 그림 1466196 --&gt;총무 선출을 위한 토론이 시작되자 김 목사를 향한 비판의 목소리가 쏟아졌다. “과거 NCCK가 세습 문제에 대해 결의했는데 김종생 목사를 총무로 선택하려면 과거의 결의를 취소하고 인선하길 바란다”, “많은 인물이 있는데 굳이 지금 한국교회에 문제를 일으키고 있는 명성 측 재단에서 일했던 사람을 총무로 세운다면 한국교회와 사회의 웃음거리가 될 거라고 생각한다”, “김종생 목사가 총무가 되면 NCCK는 교회 사유화에 대해 아무런 얘기를 할 수 없고 교회 윤리에 대해 아무 말도 할 수 없다. 왜 이런 논란을 감수하고까지 뽑아야 하는지 모르겠다”는 등의 비판이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 목사는 과거 자신의 활동 이력을 소개하며 “명성의 자원을 우리 사회 아픈 곳에 견인했다고 자부한다. 부끄럽지 않게 돈을 사용해왔다”면서 “우려와 염려뿐만 아니라 더 많은 결점과 약점을 가지고 있다. 한번 기회를 주시면 감사하겠다”는 의견을 전했다.&lt;br&gt;다만 김 목사는 자신을 둘러싼 가장 큰 논란인 명성교회 세습문제와 관련해 “저는 세습의 현장에 있지 않았다. 명성교회와 관련된 부분은 제가 말씀드릴 게 아니다”라며 끝까지 답변을 거부했다. 교회 세습에 대해서도 “안타까움이 있다”고 했을 뿐 명확한 반대 의사를 밝히지 않으며 논란의 여지를 남겼다.&lt;!-- 그림 1466197 --&gt;찬반 양측이 서로를 향한 날이 선 비판과 막말, 고성을 쏟아내는 와중에 투표가 진행됐고 김 목사가 총무로 최종 선출됐다. 김 목사의 당선에 반대 측에서 실망감을 드러냈고 “어떻게 NCCK에서 명성교회에 면죄부를 주냐”, “창피한 줄 알아라”, “NCCK는 역사의 종말을 고했다. 해체하라”고 외치기도 했다. 이번 선출을 둘러싸고 여러 논란이 불거졌지만 누구도 책임지지 않고 상처만 남긴 채 임시총회가 종료됐다.&lt;br&gt;김 목사는 취임사를 통해 “저는 현장의 사람이었고 고난 당하는 이들의 친구였다. 사무실에 머무르지 않고 다양한 하나님의 선교 현장에 다가가는 사람이 되겠다”면서 “하나님의 생명과 정의와 평화에 반하는 죽임과 불의와 분열에는 과감하게 거리 두기를 하겠다. 부족한 재정문제가 과제로 주어졌지만 그렇다고 신앙과 양심을 저버리기보다는 맘몬과 거리를 두며 넓은 길이 아니라 주님의 좁은 길을 선택하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;NCCK는 그간 한국 교회와 우리 사회의 부조리에 대해 비판의 목소리를 내고 약자와 연대하는 등 기성 보수교단과는 다른 행보를 보여왔다. 그러나 스스로 강하게 비판했던 교회 세습과 관련해 석연치 않은 상황을 매듭짓지 못한 채 자가당착에 빠지면서 앞으로의 활동에 회의적인 시선을 피할 수 없게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요” [병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120567522.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다.   해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층촬영(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼는데 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다.   ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에 일이 터졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무대 찢은 YB, 한 여름밤 5000여명 ‘떼창’…제천 ‘영수증 콘서트’ 열광</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500029</guid>
      <pubDate>2023-08-05T11:58:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/05/SSC_20230805115728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466318 --&gt;“난 너를 사랑해~. 이 세상은 너 뿐이야. 소리쳐 부르지만 저 대답 없는 노을만 붉게 타는데.”&lt;br&gt;28년차 대한민국 대표 록밴드 YB가 이문세의 ‘붉은 노을’을 부르며 관객석으로 마이크를 향하자 공연장을 꽉 채운 5000여명의 시민들이 ‘떼창’ 화음으로 한 여름밤 열광의 무대를 연출했다.&lt;br&gt;4일 ‘2023 대한민국 상생 영수증 콘서트’ 첫날 공연이 열린 제천 세명대 야외특설무대. 한 낮의 폭염이 잦아든 저녁 시간 시크릿가든의 OST ‘나타나’로 오프닝 무대를 연 김범수가 “해가 져서 기온이 시원하다”며 “제천 시민 여러분 이제 소리질러”를 외치자 첫 무대부터 후끈 달아 올랐다.&lt;!-- 그림 1466319 --&gt;서울신문과 제천국제음악영화제가 공동 주최한 이날 콘서트는 오는 10일 개막하는 제천국제음악영화제의 전야 행사인 동시에 지역 소상공인들을 응원하는 취지로 열린 특별 공연이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;YB, 백지영, 김범수, 다나카, 케이시의 무대가 끝날 때마다 객석의 ‘앵콜’이 쏟아져 당초 예정된 120분을 훌쩍 넘겼다. 관객들이 자리에서 일어나 ‘핑거 라이트’(손가락에 끼우는 LED 조명)를 흔들며 함께 노래를 부르는 모습에 가수들도 “오늘 공연이 최고의 시간으로 기억된다”라며 흥분을 감추지 못했다. 가수 케이시는 “영수증 콘서트에서 제천 시민들과 함께 하는 시간이 너무 행복하다”며 “여러분, 제 설레는 마음이 전달됐나요”라고 흥을 돋웠다.&lt;!-- 그림 1466320 --&gt;이번 콘서트는 지역 경제에 활기를 불어 넣고자 제천 시민 누구나 지역에서 사용한 영수증으로 티켓 5만원과 교환해 참여했다. 대학생 조솔아(23)씨는 “직접 보기 힘든 가수들의 공연을 평소 쓴 영수증 4만원만 인증하면 관람권과 교환하고, 공연장 주변 푸드트럭이나 플리마켓에서 쓸 수 있는 쿠폰 1만원도 받는 무료 공연이라서 놀랍다”며 “좋아하는 가수들의 공연을 보고 함께 노래하는 시간이 즐거웠다”고 말했다.&lt;br&gt;무대를 찢는 ‘파워풀한 보컬’로 대미를 장식한 YB는 ‘나는 나비’, ‘사랑했나봐’, ‘흰수염고래’ 등 히트곡을 연이어 부르며 “여러분의 환호성이 우리에게는 최고의 음악”이라고 객석 분위기를 절정으로 끌어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;YB는 서울신문과 만나 “지역 소상공인과 시민들이 상생하는 좋은 취지의 콘서트라 흔쾌히 참여했다”며 “음악으로 함께 호흡하며 열정적으로 영수증 콘서트를 즐겨주신 관객들에게 감사하다”고 전했다.&lt;br&gt;5일 열리는 두 번째 공연에는 김윤아 밴드와 박정현, 거미, 멜로망스, 경서가 무대에 오른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무리하게 근육 키우다 무너진 몸, 달리기로 되살렸죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120564433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120564433/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120564420.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가정주부인 심연수 씨(46)는 2020년 4월 한 보디빌딩대회 여자부에서 2위를 한 뒤 몸이 급격히 나빠졌다. 근육을 키우며 6개월 지속한 극단적인 식이요법 탓에 몸에 이상이 와 결국 대상포진까지 앓게 됐다.“대회출전을 위해 근육의 선명도를 높이고 단시간에 근육을 키우려고 선수들이 하는 극단적인 식이요법을 했는데 결과적으로 문제가 된 것 같아요. 6개월간 지속했고 좋은 성과도 냈는데 대회 끝난 뒤 일반식을 먹었더니 몸이 붇기 시작했죠. 호르몬에 변화가 왔는지 몸에 이상이 생겨 고생했어요. 몸 좋아지라고 운동을 했는데 오리려 망친</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홀로 사는 87세 미국 할머니 17세 강도 물리치고 먹을 것 챙겨 줘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500033</guid>
      <pubDate>2023-08-05T12:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/05/SSC_20230805123342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466323 --&gt;미국 메인주 브론즈윅에 사는 87세 할머니 마조리 퍼킨스는 35년을 초등학교 교사로 일하다 은퇴해 지금은 혼자 이동식 주택에서 지낸다. 일평생 싸움이란 것을 해본 적이 없었다.&lt;br&gt;그런데 지난달 26일(현지시간) 새벽에 눈을 떠보니 웬 젊은 남자가 자신을 내려다보고 있었다. 겁이 잔뜩 났지만 재빨리 일어나 발길질을 했다. 침대 옆에 있던 흔들의자를 들어 자신을 보호하면서 그 청년을 몰아내려 했다. 하지만 당연히 남자가 힘이 더 세 할머니의 뺨과 이마에 주먹을 날렸고, 벽에다 계속 짓이겼다. 2만 1000명이 사는 아주 조용한 동네였지만 마침 할머니의 집은 이웃들의 왕래가 빈번한 위치에 있었다. 해서 할머니는 창문을 열어 도와달라고 외쳤다.&lt;br&gt;두 사람은 몇 분이나 실랑이를 벌였고, 결국 지친 남성은 주방으로 향했다. 할머니는 계속 가라고 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러다 강도가 굉장히 허기져 보인다는 생각이 퍼뜩 들었다. 할머니가 도움이 필요하냐고 물었더니 강도는 “예전에 사람들을 많이 도왔는데 그리 썩 잘하지는 못했다”는 다소 뜻밖의 답을 들려줬다. 그는 “오래 전에” 할머니 집 앞의 잔디를 깎아준 적도 있다고 했다. 기억을 되살려보니 8년 전쯤 “여기 왔던 작은 꼬마” 얼굴이 떠올랐다.&lt;br&gt;할머니가 땅콩 버터를 바른 크래커, 단백질바 등이 담긴 상자를 건네자 크래커 하나만 먹었다. 그 순간 할머니는 911에 신고 전화를 걸었다. 그러자 그는 앞문으로 달아났다. 곧바로 경찰이 도착했고 수색견이 그를 추적해 그의 할머니가 사는 곳 근처에서 붙잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;알고 보니 열일곱 살 밖에 되지 않은 아이라 소년원에 구금됐다는 소식을 들었다. 그 뒤 어느날 식당에서 저녁을 들고 있었는데 웨이트리스가 다가와 “당신에게 그런 짓을 한 아이를 알아요. 내 조카예요”라고 말했다. 그녀는 그 소년이 예전에도 범죄를 저지른 적이 있었다고 말했다.&lt;br&gt;사고 뒤 이웃들과 라인 댄스 동호회원들이 할머니를 들여다 보는 일이 잦아졌다. 50년 이상 얘기하지 않았던 이복 자매에게서도 연락이 왔다. 그녀의 얘기는 해외 매체들에도 보도됐다. 퍼킨스 할머니는 세상에 다른 일도 많은데 사람들이 자신의 얘기에 관심을 가져준 것이 놀랍다고 했다.&lt;br&gt;“내 얘기가 희망과 긍정을 가져다준 것 같다. 많은 이들이 의자를 들어 그를 막아선 용기가 대단하다고 많이 놀라워한다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난달 30일 해수면 평균 20.96도 역대 최고치…“상어 난폭해진다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500034</guid>
      <pubDate>2023-08-05T12:37:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/05/SSC_20230805123718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466325 --&gt;지구촌 곳곳이 폭염으로 신음하는 가운데, 해수면 온도도 역대 최고치를 갈아치운 것으로 나타났다. 유럽중기예보센터(ECMWF) 산하 코페르니쿠스 기후변화서비스(C3S)가 4일(현지시간) 공개한 ‘5세대 국제 기후대기 재분석’(ERA5) 데이터에 따르면 지난달 30일 세계 해수면 평균 온도가 섭씨 20.96도로 집계됐다고 AFP 통신이 전했다. 역대 최고치였던 2016년 3월의 20.95도보다 조금 높았다. 이번 분석에 활용된 표본에서는 극지방 해수면 온도는 제외됐다.&lt;br&gt;지난 4월 이후 바다 평균 수온이 계절마다 역대 최고를 경신하고 있는 연장선으로 풀이된다. 비교적 최근인 지난달 24일에는 미국 플로리다 남부 해수 온도가 섭씨 38.4도를 기록하는 등 바다 곳곳에서 이상 고온 현상이 잇따라 관측되고 있다. 영국 리즈대 국제기후센터의 피어스 포스터 연구원은 “해양 열파는 일부 바다 생태계에 즉각적인 위협이 된다”고 우려했다.&lt;br&gt;그는 “우리는 이미 플로리다에서 (수온 상승으로 인한) 직접적 결과로 산호 백화 현상을 목격하고 있으며, 더 많은 영향이 있을 것으로 전망된다”고 덧붙였다. 산호 백화는 산호가 평균보다 높은 바닷물 온도에 스트레스를 받을 때 일어나는 현상을 의미하며, 산호가 백화현상에 오래 시달리면 결국 죽게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문가들은 바다 열파 현상이 갈수록 심해지고 있다고 지적했다. 지난 2019년 발표된 연구 자료에 따르면 1986∼2016년 해양 열파 발생 일수는 1925∼1954년보다 50% 이상 급증했다고 영국 일간 가디언은 짚었다.&lt;br&gt;바다는 대기의 열을 식히고 온실가스를 흡수하는 역할을 하는데 바닷물이 뜨거워질수록 탄소 흡수 능력이 떨어지는 것은 물론 빙하가 녹는 속도도 빨라져 해수면 상승 등 악순환이 따른다. 더 중요한 것은 차가운 물을 향해 이동하는 생선과 고래들의 이동 경로도 바뀌어 어획고에 영향을 줄 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상어를 비롯한 포식자들은 따듯해진 수온을 감지하고 혼돈스러워하며 더 난폭해질 수 있다. 미국 국립해양대기국(NOAA)에서 멕시코 만의 열파를 연구하고 있는 캐스린 레스네스키 박사는 “바닷물이 욕조 물처럼 느껴질 것”이라며 “플로리다의 얕은 환초가 오염되고 있으며 많은 환초들이 이미 죽어버렸다”고 말했다.&lt;br&gt;영국 플리머스 해양연구소의 맷 프로스트 박사는 “우리는 역사상 어떤 시점에서도 하지 않았던 스트레스를 대양에 주고 있다”며 오염과 과잉 어획이 바다를 바꾸고 있다고 지적했다.&lt;br&gt;과학자들은 해수면 평균 온도 경신이 아주 좋지 않은 때 관측됐다는 점을 특히 우려한다. C3S의 서맨서 버지스 박사는 이번 달이 아니라 지난 3월에 해수면 최고 온도를 경신했어야 했다며 “지금과 내년 3월 사이에 얼마나 더 바다가 따듯해질 수 있는지 걱정하게 한다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;스코틀랜드 해양과학재단의 마이크 버로우스 교수는 “이런 변화가 너무 빨리 일어나는 것을 지켜보는 일은 아주 슬픈 일”이라고 말했다. 최근에는 북대서양, 지중해, 멕시코만 등의 해수면 평균 온도가 급격하게 높아진 곳들이 적지 않았다. 영국 기상청과 유럽우주국(ESA)에 따르면 지난 6월 영국 해수면 온도는 평균보다 섭씨 3~5도 높아졌다. 지난주 플로리다의 해수면 온도는 38.44도였다. 열탕 온도에 버금갔다. NOAA에 따르면 23~31도가 적당하고 평균이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란 이어지는 잼버리, 종교계가 구원 나섰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500037</guid>
      <pubDate>2023-08-05T12:55:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/02/SSC_20230802190332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465251 --&gt;제대로 준비되지 않은 행사 진행으로 여러 논란을 낳고 있는 세계스카우트잼버리 대회를 위해 종교계가 나섰다.&lt;br&gt;개신교 최대 연합단체인 한국교회총연합은 지난 4일 청소년들을 위해 생수 5만개 지원에 나섰다고 전했다. 전북기독교총연합회화 협력해 폭염과 열대야로 고생하는 청소년과 봉사자들을 위해 우선 여의도순복음교회, 한소망교회, 온누리교회, 새에덴교회, 전주더온누리교회가 각각 1만개씩 지원했다. 대회를 마치는 12일까지 추가로 생수를 지원할 예정이다.&lt;!-- 그림 1466327 --&gt;한국불교문화사업단은 새만금 인근 사찰에서 청소년들의 쾌적한 전통문화 체험을 지원하고 있다. 김제 금산사는 당초 예정된 템플스테이 트레킹 프로그램을 긴급 변경해 계곡 안에서 시원하게 자연을 느낄 수 있도록 물놀이 프로그램으로 더위 해소를 돕고 있다.&lt;br&gt;금산사 이외에도 고창 선운사, 부안 내소사 등의 사찰이 한국의 전통과 불교문화를 체험할 수 있는 프로그램을 운영 중이다. 선운사는 사전 논의됐던 4500여명 이외 추가 참가자를 받기로 했다. 내소사는 일 최대 240명과 함께 안정된 실내 프로그램을 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국불교문화사업단장 원명 스님은 “템플스테이 운영사찰과 불교문화사업단이 현장 상황에 맞는 지원 방안을 꾸준히 강구하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 누군지 알아!?” 왜 ‘갑질 멘트’는 한결같을까 [최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230804/120563286/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230804/120563286/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120563277.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신 건강, 정서 문제 등 마음(心) 깊은 곳(深)에서 일어나는 일에 대해 다룹니다. 일상 속 심리적 궁금증이나 고민이 있다면 이메일(best@donga.com)로 알려주세요. 기사로 알기 쉽게 설명해 드리겠습니다.갑질하는 사람들의 심리“나 ○○대학 나온 사람인데 제가 틀렸다는 건가요? 내 아이가 우선이지, 내가 선생님 인권 보호해주는 사람은 아니잖아요?”(학부모가 유치원 교사에게)“더러우니까 가져가. 개밥 못 먹겠다…평생 배달 열심히 하시길 바랍니다. 분수에 그것도 과분한 직종 같은데”(자칭 ‘변호사 집안’ 고객이 배달 식당 사장에게)“내 남편이 강력반 형사거든, 내가 네 밥그릇 끊어줄게…그러니까 택배기사나 하고 있지”(고객이 택배기사에게)‘갑질’이라는 단어로 기사를 검색하면 학교뿐 아니라 기업, 공공기관, 군대, 식당, 백화점, 아파트 등 관련 사건이 일어나지 않는 장소를 찾기가 더 힘들다. 특히 최근 서울 강남의 한 초등학교 교사가 스스로 목숨을 끊은 사건을 계기로, 그동안 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친푸틴→반푸틴’ 러 소프라노 네트렙코, 뉴욕 메트 오페라에 “4억 물어내라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230805500069</guid>
      <pubDate>2023-08-05T19:43:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/05/SSC_20230805194352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466414 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 지지자로 알려진 스타 소프라노 안나 네트렙코(51)가 뉴욕 메트로폴리탄 오페라단(이하 메트)을 상대로 억대 소송을 제기했다. 마리아 칼라스를 이을 만한 기량을 갖췄다는 평가를 듣는 그는 러시아와 오스트리아 이중 국적자다.&lt;br&gt;네트렙코는 2012년 푸틴 대통령의 재선을 공개 지지했고, 2014년 친러 분리주의 반군이 점령한 우크라이나 동부 도네츠크의 오페라 하우스에 기부하면서 반군 깃발을 들고 기념사진을 찍어 입길에 올랐다. 다만 러시아의 우크라이나 침공 이후 메트의 압력에 못 이겨 침공을 규탄하고 푸틴 대통령을 비판했다.&lt;br&gt;그런데 4일(현지시간) 일간 뉴욕타임스(NYT)와 AP 통신, 영국 BBC 등에 따르면 네트렙코는 20년 동안 일한 메트에서의 퇴출로 일자리를 잃었다며 이날 36만 달러(약 4억 7000만원)의 손해배상을 청구하는 소장을 맨해튼 지방법원에 제출했다. 소장에는 메트가 러시아인이라는 이유로 네트렙코를 차별하고 언론 성명을 통해 그의 명예를 훼손했으며, 출연 취소에 대한 보상과 리허설 비용 등을 지급하지 않아 계약을 위반했다는 내용 등이 적시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네트렙코는 또 메트의 행위가 우울감, 굴욕, 당혹감 등을 포함한 정신적·감정적 고통도 야기했다며 이에 대한 배상도 요구했다.&lt;br&gt;지난해 네트렙코는 푸틴 대통령에 대한 지지를 공개 철회하라는 메트의 요구를 거부하면서 메트 공연에서 퇴출당했다. 당시 네트렙코의 기획사는 “메트와 피터 겔브(총감독)는 러시아와 거리를 두려는 과정에 네트렙코를 희생양으로 삼아왔다”고 불만을 제기했다. 그 뒤 미국 뮤지컬 아티스트 노조(AGMA)는 네트렙코를 대리해 이의를 제기했고, 중재인은 지난 2월 뉴욕 메트에 취소된 공연의 출연료 등 20만 달러(약 2억 6000만원) 이상을 네트렙코에게 배상하라고 명령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 소송은 중재 명령 배상 범위에서 제외된 공연 40건에 대해서도 추가 배상하라고 요구하는 것이다. 네트렙코의 소송 제기 소식을 전달 받은 뉴욕 메트는 성명을 통해 어느 쪽도 “이득 볼 것이 없다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;네트렙코는 메트에서 쫓겨난 뒤에도 지난 6월 이탈리아 무대에 서는 등 유럽 등지에서 활발한 활동을 이어가고 있다. 부에노스아이레스, 베를린, 빈, 밀라노, 파리 등에서도 공연이 예정돼 있다. 하지만 미국 및 대만 등에서는 예정된 공연이 취소되는 아픔도 겪었다.&lt;br&gt;10월에는 체코 프라하 공연이 예정돼 있는데 지난달 지리 포스피실 부시장이 취소해야 한다고 주장해 눈길을 끌었다. 그는 우크라이나 관리들과 만났는데 네트렙코가 우크라이나의 제재 목록에 올라 있다고 말하더라고 전했다. 공연 주최측은 그가 전쟁을 규탄했다며 이미 거의 매진된 상태에서 공연을 취소해야 하는 이유를 납득하지 못하고 있다고 전했다.&lt;!-- 동영상 29902 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옷 젖을 정도로 흐르는 땀…어떻게 대처해야 할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기록적 폭염이 이어지는 요즘이다. 천천히 길거리를 걸으면서도 땀을 비오듯 흘리는 사람들을 흔히 볼 수 있다. 높은 기온과 함께 높아진 습도 또한 체감온도를 상승시킨다.다량을 땀을 쏟는 여름철엔 이와 관련한 고민도 늘어나게 된다. 나트륨 손실이라는 건강상 이슈부터, 체취와 같은 미용 측면의 고민까지 다양하다. 여름철 땀을 둘러싼 여러 고민들에 대한 해결 방법들을 알아본다.▲ 전해질 음료여름철 충분한 수분 섭취는 건강 관리의 기본이다. 단, 한꺼번에 다량의 땀을 쏟아냈을 땐 물보단 전해질 음료를 먹는 게 더 권장된다. 땀으로 나트륨 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 찾아온 코로나19 ‘여름 유행’…‘아프면 쉬는’ 노동문화 절실</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>7월 셋째 주의 하루 평균 코로나19 확진자는 3만8809명으로 6월 마지막 주에 비해 거의 2배 이상 증가했다. 우리 병원만 하더라도 2주 전부터 직원 확진자가 늘어났다. 병동 입원환자의 발병도 빈번해졌다. 이번 유행에서도 젊은 층 감염자가 초기에 주로 발생했다면, 지난주부터는 고령자의 발생도 급격히 증가하고 있다. 고령자의 발병이 늘면서 위중증 환자와 사망자도 증가 추세로 돌아섰다. 1년 전 경험했던 여름 유행이 2023년에도 어김없이 찾아온 것이다. 이번 여름 유행은 기 감염자·백신 접종자의 면역 감소, 6월 이후 7일 법적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앉은자리 양주 4병은 흘러간 과거…‘모래판의 신사’ 이준희 “현재에 충실”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230806/120580250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230806/120580250/1</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/06/120580243.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1980년대는 씨름의 전성시대였다. 천하장사 대회가 열리는 날이면 온 가족이 TV 앞에 모여 화면 속 장사들을 응원하며 울고 웃었다. ‘씨름판의 황제’ 이만기와 ‘인간 기중기’ 이봉걸이 맞붙은 천하장사대회 결승전은 시청률이 무려 68%나 나왔다.  초창기 프로씨름은 이른바 ‘3이(李)’가 이끌었다. 이만기, 이봉걸과 함께 ‘3이(李)’를 형성한 인물은 ‘모래판의 신사’ 이준희(66)였다. 이만기가 기술 씨름에 능했고, 이봉걸이 큰 키를 앞세운 힘 씨름을 구사했다면 이준희는 힘과 기술을 모두 겸비한 올라운드 플레이어라고 할 수 있었다.   아마추어 시절부터 전국구 씨름 선수로 유명했던 그는 프로 선수 생활은 5년밖에 하지 못했다. 그의 나이 26살에 프로씨름이 출범했는데 적지 않은 선수들이 20대 중후반에 은퇴하던 시절이었다. 이준희는 26살에 데뷔해 5년을 뛰고 31살에 은퇴했다.   그 5년 사이에 그는 세 차례(1984년, 1985년, 1987년) 천하장사에 올랐고, 7차례</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오메가3의 새로운 발견 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비알코올성 지방간 질환(NAFLD)은 전 세계 인구 중 약 25%의 유병률을 보인다. 간에 과도한 지방이 축적되는 것이 특징인데, 이러한 비알코올성 지방간은 비알코올성 지방간염, 간경변 심지어 간암과 같은 더 심각한 상태로 진행될 수 있다. 비알코올성 지방간은 유전적인 요소, 인슐린 저항성, 비만과 식습관 등이 포함되는 다양한 원인에 의해 발생하는 것으로 알려졌다. 이러한 지방간 질환을 개선하기 위한 효과적인 식이요법을 찾는 과정 중에 오메가3 지방산이 유망한 것으로 알려졌다. 오메가3 지방산은 항염 작용, 인슐린 민감성 및 지질대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화 촬영 때는 가수 아닌 배우”…또 한 단계 업그레이드한 ‘더 문’ 도경수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500037</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806120517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466507 --&gt;“고통스럽거나 두려운 감정을 연기하기가 힘들지는 않았습니다. 우주선을 기계에 달아 진짜 흔들고 돌렸으니 그런 표정이 자연스레 나올 수밖에 없었거든요. 촬영 때마다 진짜로 몰입했습니다.”&lt;br&gt;2일 개봉한 영화 ‘더 문’ 주연 배우 도경수가 촬영 당시를 떠올리며 이렇게 말했다. 영화는 2029년을 배경으로 대한민국 유인 달 탐사선 ‘우리호’의 여정을 그렸다. 태양 흑점 폭발로 태양풍이 탐사선을 덮치고 황선우(도경수) 대원만 홀로 달에 남겨진다. 전 나로우주센터장인 재국(설경구)이 그를 구하기 위해 나선다.&lt;br&gt;도경수는 탐사선에서 무중력 상태로 사정없이 부딪히고 구르고, 달에서는 유성우를 피해 이리 뛰고 저리 뛰어다닌다. 영화를 보면 컴퓨터그래픽(CG)이 참 매끄럽다는 생각이 드는데 사실 흔히 말하는 CG용 ‘그린스크린’이 거의 없었다. 실제 우주복을 비롯해 탐사선, 그리고 달에서 뛰어다니는 장면 등은 거대한 세트에서 대부분 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경수는 촬영할 때 딱딱한 보호대를 차고 우주복을 입고, 두꺼운 워커를 먼저 신은 뒤 우주복 신발을 신었다. “체감상 10㎏ 이상의 무게가 느껴졌다”는 그는 “여기에 여러 개의 와이어까지 달고 촬영했는데, 무거운 우주복을 입고 움직여야 해서 쉽지 않았다”고 했다.&lt;!-- 그림 1466508 --&gt;촬영 들어가기 전 외국의 우주인들이 물속에서 훈련받는 다큐멘터리를 보며 우주 유영 방법을 익혔다. 힘든 촬영에도 “몸 움직이는 일을 워낙 좋아해 즐기면서 했다”고 밝게 웃었다. 그는 “우주선 내 유영 액션이 안무라고 생각해 거의 외워서 했다”면서 “안무를 보고 익히고 습득하고 외우는 걸 어렸을 적부터 해왔기 때문에 잘 할 수 있었던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아이돌그룹 활동을 병행하면서 영화배우로 입지를 굳혀오는 일에 부담이 있을 수밖에 없다. 앞서 첫 영화 ‘카트’(2014)와 주연 배우로 나선 ‘스윙키즈’(2018), 그리고 이번 영화까지 ‘아이돌 출신’이라는 꼬리표가 따라붙는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“아이돌이어서 배역을 맡기가 좀 더 쉬웠을지도 모르겠습니다. 그렇지만 ‘카트’ 때부터 촬영할 때 저는 항상 배우라고 생각했습니다. 감독, 스태프를 비롯한 촬영 현장 모든 분에게 ‘아이돌이니까 연기 못한다’는 말 듣지 않도록 노력을 많이 했고, 그거 하나로 버티면서 여기까지 왔습니다.”&lt;br&gt;그는 “앞으로도 연기로 증명하고 싶고, 그런 마음으로 임할 계획”이라고 당차게 말했다. ‘꼬리표’에 대해서는 크게 고민하지 않는다. 배우로서 목표치 역시 여전히 높이 두고 있다. 그는 “이번 영화를 보면서 아쉬운 장면이 많았는데, 이번을 계기로 한 계단 한 계단 올라가고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;“앞으로도 여러 캐릭터에 도전해보려 합니다. 몇 개월 동안 철저히 준비해 멋진 액션을 보여주는 정통 액션 장르물에 관심이 많습니다. 그리고 사람 사는 이야기도 워낙 좋아해서 감정을 드러내 보이는 역할도 도전하고 싶습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신에게 건네는 ‘도넛 트로피’ “삶을 긍정하며 더 크게, 멀리 봐요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500038</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:28:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466509 --&gt;만지면 미끄러질 듯 매끈한 표면의 크롬 도넛 34점이 6m 길이의 거울 위에서 반짝인다. 하트, 강아지, 악마, 버블 등 형태와 크기가 제각각인 도넛들은 역시 저마다 다른 ‘나’와 타인의 모습을 시시각각 투영하고 보여준다. 거울과 도넛은 수많은 가능성을 비추듯 보는 이들을 담아내며 이런 이야기를 들려주는 듯하다. “그대로의 모습이 아름답다”고, “달라서 어울림이 더 조화롭다”고.&lt;br&gt;서울 세종대로 아트스페이스 호화에서 열리는 ‘도넛 작가’ 김재용(50)의 개인전 ‘씽크 빅!’(Think Big)의 중심에 놓인 풍경이다. 올해 신작 ‘유 디드 웰 도넛(You did well donut)’은 삶의 고비들을 견디고 통과해온 우리에게 작가가 건네는 ‘트로피’이자 “삶을 긍정하고 더 멀리, 크게 보고 도약하자”는 격려다. 신작 주위 벽면을 둘러싼 지름 1m 크기의 대형 도넛 ‘XXL 도넛’ 연작들은 더 화려해졌다.&lt;!-- 그림 1466510 --&gt;김 작가는 그간 파격적인 색채의 조합, 스와로브스키 크리스털 등을 활용한 다채로운 무늬를 펼치는 도넛 작업으로 긍정의 메시지를 전해 왔다. 적녹색약에 대한 두려움을 극복하려는 ‘색의 실험’에 자신감이 붙으며 탄력이 더해졌다. 시각과 미각을 함께 홀리는 듯한 탐스러운 도넛들은 아트페어나 전시 때마다 관람객들의 사랑을 받으며 판매에서도 인기를 이어 왔다.&lt;br&gt;하지만 코로나19 확산으로 해외 전시가 연이어 무산된 지난 2년여간 작가 역시 무력감, 번아웃으로 동력을 잃는 시기를 거쳤다. 작가는 “도넛 작업이 국내외에서 사랑을 많이 받았지만 ‘우물 안 개구리’가 된 기분이 들었다. ‘이제 뭘해야 하나’ 두리번거리게 되고 도전이 두렵기도 했다”고 했다. 그러면서 “나와 비슷한 고민을 하는 후배나 제자, 관람객에게 ‘그간 잘 이뤄왔다’고 독려하면서 ‘좁은 시야에 갖히지 말고 더 창의적이고 넓은 시선으로 미래로 나아가자’는 의미에서 전시를 꾸렸다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1466511 --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에는 청화 도자 형식을 빌려 빚어낸 손바닥 크기 도넛들이 25년간 작가가 두루 살아온 중동, 미국, 한국의 문화를 아우르는 문양과 그림으로 ‘다름의 미학’을 설파한다. 흰색과 청색을 주조로 중동의 아라베스크 문양, 한국의 민화, 미국의 도넛 등 이질적인 것들의 어울림이 유려하다. 올해 새로 작업한 ‘도넛과 함께 한 호랑이와 까치’는 전통 민화 형식으로 호랑이, 까치, 소나무 등을 그려냈는데 가만히 들여다보면 우스꽝스러운 장면들이 돌올하게 떠오른다. 호랑이 발톱과 까치 목에 낀 도넛, 날개 달린 도넛 등이 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“키우던 강아지를 주제로 한 첫 전시 때 어린이들이 스케치북을 갖고 와 제 작품을 그리는데 아이들이 즐거워하는 모습이 제 자아를 깨우는 것처럼 감동적이었어요. 제 작품 속 웃음, 해학이 인생의 무게를 덜어주고 환대받는 느낌을 줄 수 있길 바랍니다.”&lt;br&gt;이달 26일까지.&lt;!-- 그림 1466512 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모든 암세포 사멸한다…유방암 쥐로 ‘전임상’ 성공”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500050</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:15:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806141506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466524 --&gt;미국의 저명한 암치료센터 시티오브호프 연구팀이 증식세포핵항원(PCNA)을 표적으로 한 분자 ‘AOH 1996’의 동물 전임상 시험에 성공했다고 밝혔다.&lt;br&gt;‘전임상 시험’이란 새로 개발한 신약후보물질을 사람에게 사용하기 전에 동물에게 사용하여 부작용이나 독성, 효과 등을 알아보는 시험이다.&lt;br&gt;전임상 시험 후 임상 1상, 2상, 3상 등 사람을 대상으로 한 시험에 들어가고 3상시험이 통과되면 신약시판 허가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 시티 오브 호프 국립메디컬센터는 6일(한국시간) 동물 전임상 연구에서 모든 고형 악성 종양(암 종양)을 죽일 수 있는 표적 화학 요법 약물을 개발했다고 발표했다.&lt;br&gt;시티 오브 호프는 미국에서 가장 우수한 암 치료 센터 중 하나로 알려진 곳이다. 이번 연구 결과는 ‘셀 케미컬 바이오로지’에 게재됐다.&lt;!-- 그림 1466525 --&gt;AOH1996은 암세포 DNA 복제에 중요한 역할을 하는 PCNA(증식 세포 핵 항원)를 억제하는 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;암세포는 정상 세포의 유전자에 생긴 이상으로 정상 범위를 넘어 자율적으로 분열과 증식을 반복해 체조직에 다양한 악영향을 미친다.&lt;br&gt;암 환자에 대한 항암제 및 면역요법 등의 치료가 이루어지지만, 암세포는 변이를 통해 치료 내성을 획득하고 재발을 반복할 수 있다.&lt;br&gt;시티오브호프 분자진단·실험치료학부 교수 린다 말카스 박사는 20년에 걸쳐 암세포의 DNA 복제 및 복구에 필수적인 단백질 PCNA를 표적으로 한 암 치료제 ‘AOH 1996’를 개발해 왔다.&lt;br&gt;PCNA는 모든 세포에 존재하기 때문에 정상 세포가 아닌 암세포 PCNA만을 표적으로 하는 약물이 개발될 수 있다면 다양한 암세포에 효과적인 치료제가 될 수 있다.&lt;!-- 그림 1466526 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“쥐의 종양 크기, 약물 투여 전보다 감소했다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 70종 이상의 암 세포와 정상세포 그룹(대조군)에서 AOH1996의 항암 활성을 테스트했다. 그 결과 AOH1996가 정상세포에 영향을 미치지 않고 암세포의 DNA 복제를 막아 암세포의 사멸을 유발하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;AOH1996은 특히 유방, 전립선, 뇌, 난소, 자궁경부, 피부 및 폐 암에서 유래된 세포를 치료하는 과정에 매우 효과적이었다.&lt;br&gt;변형된 단백질을 선택적으로 타깃하고 손상된 DNA를 가진 암 세포의 분열을 막는다. 더 나아가 건강한 세포는 공격하지 않는 만큼, 화학요법과 관련된 유해한 부작용을 줄일 수 있을 것이라는 전망이다. 즉 경구용 화학요법 탄생도 가능하다는 설명이다.&lt;br&gt;말카스 박사는 “지금까지 밝혀진 결과는 매우 긍정적”이라며 “AOH1996은 독성을 초래하지 않고 동물 모델에서 단독 치료 또는 병행 치료로 종양의 성장을 억제했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “PCNA가 암 세포 내 핵산 복제에서 오류를 일으키는 원인 중 하나라고 가정하고 연구를 진행했고, 사실로 드러났다. 전에는 알지 못했던 부분에 대해 더 많은 이해가 이뤄진 만큼, 향후 보다 개인화되고 표적화된 암 치료제를 개발하는 데 큰 도움을 줄 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 동물 실험을 통해 약물의 안전성을 확인한 연구팀은 현재 암 환자를 대상으로 한 1상 임상시험을 진행 중이다. 실험 참여자는 하루 2회 경구 형태로 AOH1996을 복용한다. 미국 임상시험 데이터베이스에 따르면 이 임상시험은 내년 3월 말에 완료될 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국말 제대로 알고 쓰자… 지금 우리에게 필요한 책들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500052</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:22:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806142230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466528 --&gt;‘말 한마디로 천 냥 빚 갚는다’는 말이 있다. 이 속담은 말의 중요성을 의미한다. 고운 말은 듣는 사람을 기분 좋게 만들지만 잘못된 말은 없던 어려움을 만들기도 한다. 정치인이나 공직자들은 특히 말과 단어의 선택을 신중히 해야 하지만 그렇지 못해 설화(舌禍)에 시달리는 경우를 요즘 자주 보게 된다.&lt;br&gt;또 최근에는 방송 미디어에서도 공공연하게 알아들을 수 없는 줄임말이나 비속어가 사용되면서 한국어 파괴가 점점 심각해지는 것을 알 수 있다. 이런 문제의식 때문인지 최근 우리말의 아름다움을 느끼고 배울 수 있도록 도와주는 책들이 유독 눈에 띈다.&lt;br&gt;‘어원의 발견’(사람in)은 우리가 흔히 쓰는 말속에 깃든 본뜻과 역사를 살펴볼 수 있도록 돕는다. 국어사전이나 백과사전처럼 그저 뜻풀이만 하는 것이 아니라 문학작품 속 한 문장을 통해 어원을 쉽게 이해할 수 있게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 사람을 놀릴 때 쓰는 ‘얼레리꼴레리’의 표준어는 ‘알나리깔나리’다. ‘알나리’는 나이 어리고 키 작은 사람이 벼슬했을 때 관복 입은 모양이 우스워 농담으로 ‘아이 나리’라고 부르던 말에서 유래됐고 뒤에 운율을 맞추기 위해 ‘깔나리’가 붙었다는 식이다. 이처럼 어원을 찾아가다 보면 우리말의 맛을 새로 느낄 수 있고 역사까지 알 수 있어 요즘 강조되는 인문학적 사고의 지평을 넓힐 수 있다.&lt;!-- 그림 1466529 --&gt;‘말과 글을 살리는 문법의 힘’(시대의창)은 문법이 단순히 학교 시험이나 입사 시험 등을 치를 때나 필요할 뿐 일상생활에서는 쓸모없다는 편견을 깬다. 진짜 문법 공부란 시험을 위해 법칙을 외우는 것이 아니라 말과 글을 정확하고 효과적으로 사용하기 위한 규칙을 몸에 익히는 것이 핵심이라는 것이다.&lt;br&gt;문법이 제대로 서지 않은 말이나 글은 타인을 이해시키기 어렵다고 강조한다. 흔히 접할 수 있을 것 같은 일상 문장으로 단어의 쓰임이 적절한지, 문장이 문법에 맞는지를 따져보면서 자연스럽게 말과 글에 대한 감수성을 기를 수 있게 돕는다.&lt;!-- 그림 1466530 --&gt;‘외래어 대신 쉬운 우리말로!’(마리북스)는 지난 십수 년 동안 국어 전문기관들에서 내놓은 다듬은 말 중에서 가장 시급하게 검토해야 할 360개의 외래어, 일본어, 한자어를 다룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘금일까지 과제 제출’을 ‘금요일까지 과제 제출’로 오해했다거나 ‘과소비를 지양해야 한다’라는 말을 ‘과소비를 지향해야 한다’로 잘못 썼다는 식의 이야기를 인터넷에서 종종 볼 수 있다. 저자는 우리말로 써도 되는 외래어, 외국어, 뜻이나 발음이 바뀌어 사용되는 일본어, 뜻을 알기 어려운 한자어와 전문 용어 등을 우리말 대안어로 제시한다.&lt;br&gt;저자들은 “우리말을 쓸 때 중요한 것은 ‘과연 나는 다른 사람을 배려하는 말을 쓰고 있는가’를 생각해야 한다는 점”이라며 “우리 일상생활에서도 다듬은 우리말을 더욱 많이 사용해야 사람과 사람 사이의 강을 건너는 소통이 어려운 말 때문에 가로막히는 일이 없을 것이다”라고 조언한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치킨집에 ‘기저귀’ 덩그러니…“어디까지 이해해야 할까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500077</guid>
      <pubDate>2023-08-06T15:45:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806154506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466559 --&gt;한 치킨집 사장이 어른 5명·아이 5명 총 10명 손님이 떠난 자리에 기저귀 등 쓰레기가 잔뜩 버려져 있었다는 사연을 전했다.&lt;br&gt;6일 한 자영업자 온라인 커뮤니티에는 ‘당연한 일이 돼버렸다’는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;홀 장사 위주의 치킨집을 운영 중인 글쓴이 A씨는 “화나는 것보다 어디까지 이해해야 하는지 모르겠다”며 겪은 일을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨에 따르면 전날 어른 5명과 아이 5명 등 총 10명의 손님이 치킨집에 방문했다. A씨는 테이블 2개를 붙여줬고, 아이들이 놀 수 있게 야외 테이블을 마련해달라는 요구도 들어줬다고 한다.&lt;br&gt;A씨는 “유모차에 1살도 안 된 아기가 울고불고 그랬다. 엄마들은 술 마시느라 애들 케어도 못 하고 다른 손님들도 불편해하셔서 제가 이해 구하고 대신 사과도 했다”면서 “옆 테이블 손님이 나가자 여기에 아이들을 앉혀서 새로 온 두 팀의 손님들을 받지 못하고 보냈다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “외부 음식 반입 금지인데 아이들이 편의점에서 사다 먹느라 자리가 쓰레기 천지였다. 기저귀도 있었다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1466560 --&gt;A씨가 공개한 사진에는 테이블과 바닥에 각종 쓰레기가 나뒹굴고 있었다. 손님이 앉는 자리엔 쓰고 버린 기저귀도 있었다.&lt;br&gt;A씨는 “이 손님들은 오후 7시에 와서 자정까지 14만원 어치를 먹었다. 그런데 다음 날 소주 두 병값이 더 나온 것 같다고 전화 와서 놀랐다”며 “5년 간 장사하면서 계산 잘못됐다고 말한 분들이 없었다”고 억울해했다.&lt;br&gt;그러면서 “동네 장사라서 참는데 요즘 쓰레기들을 저렇게 다 두고 가는지, 우리 매장만 저런 건지 궁금하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;드러누운 아이들, 안 말리는 부모들…‘노키즈존’ 고민하는 자영업자들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개념이 부족한 부모와 아이로 인해 ‘노키즈존’을 고민하고 있다는 식당의 사연은 종종 전해진다.&lt;br&gt;앞서 한 온라인 커뮤니티에는 ‘아 진짜 노키즈존 하고파요’란 제목으로 올라온 글이 네티즌의 공분을 샀다.&lt;br&gt;자신을 음식점을 운영 중인 사장이라고 소개한 B씨는 “어른 셋 아이 여섯 명이 왔다”며 “부모들은 옆에서 술을 마셨고, 아이가 누워도 되냐고 묻자 부모가 그러라고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;함께 공개된 폐쇄회로(CC)TV 사진에는 접시와 물잔이 쌓인 식탁 주변으로 여러 명의 아이가 누워있는 모습이 담겼다. 아이들은 식당 내부에 비치된 방석을 덮거나, 맨발로 의자를 밟기도 했다.&lt;br&gt;해당 사연을 접한 네티즌은 “부모가 죄다”, “식당에 갔는데 의자에 쓰고 버린 기저귀 있다면 나가고 싶을 듯”, “노키즈존 해 버려라” 등의 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1466561 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;10명 중 6명 “공공장소에서 어린이로 인해 불편함 느꼈다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 여론조사기관 엠브레인이 전국 19~59세 성인남녀 1000명을 대상으로 최근 실시한 ‘2023 노키즈존 관련 인식 조사’를 보면 전체 응답자 10명 중 6명(61.6%)은 공공장소에서 만 13세 어린이로 인해 불편함을 느낀 경험이 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;불편을 겪었던 장소로는 식당(72.2%, 중복응답)이 가장 많았다. 카페(48.4%), 대중교통(45.3%), 대형마트(32.5%)가 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;공공장소에서의 어린이로 인한 불편 경험은 대체로 이를 제재하지 못한 부모의 책임이 가장 크다는 의견이 압도적으로 높았다.&lt;br&gt;전체 응답자 10명 중 8명(76.0%)은 공공장소에서 어린이와 관련한 사건사고의 핵심은 동반한 부모에게 있는 경우가 많다고 답했다.&lt;br&gt;안전 관리를 못한 장소 ‘관리(영업자)’ 책임이라는 답변은 17.6%, 어린이를 배려하지 못한 ‘주변사람들’ 책임이라는 응답은 9%에 그쳤다. 부모의 방관과 무책임으로 사고가 발생했다는 응답도 59.3%에 달했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박정현·거미·멜로망스… 폭염 찢은 제천의 함성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807013001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807013001</guid>
      <pubDate>2023-08-06T18:34:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806004401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466440 --&gt;“남의 얘기 같던 설레는 일들이/내게 일어나고 있어/나에게만 준비된 선물 같아/자그마한 모든 게 커져만 가/항상 평범했던 일상도/특별해지는 이 순간”&lt;br&gt;인기 그룹 멜로망스의 보컬 김민석이 정동환의 피아노 반주에 맞춰 ‘선물’을 노래하는 순간 어둠에 잠긴 객석에서 ‘핑거 라이트’(손가락에 끼우는 LED 조명)가 반딧불마냥 하나둘 빛을 밝혔다. 관객들은 약속이나 한 듯 노래를 따라 부르며 한여름밤 달달한 화음을 연출했다.&lt;!-- 그림 1466681 --&gt;지난 4~5일 ‘2023 대한민국 상생 영수증 콘서트’가 열린 충북 제천 세명대 야외특설무대. 한낮의 폭염이 잦아든 저녁 시간 YB, 김범수, 백지영, 박정현, 멜로망스, 거미, 김윤아 등 국내 정상급 아티스트들이 펼친 공연에 1만여명이 몰리며 성황을 이뤘다.&lt;br&gt;서울신문과 제천국제음악영화제가 공동 주최한 이번 공연은 오는 10일 개막하는 제천국제음악영화제의 전야 행사이자 지역 소상공인들을 응원하기 위해 준비된 ‘영수증이 티켓인 콘서트’다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누구나 제천 지역에서 사용한 4만원 이상의 영수증만 있으면 공연 티켓(5만원)과 교환할 수 있다. 이번 공연은 인터파크 티켓에서 전체 콘서트 예매 1위를 기록하며 5000석 규모의 좌석이 매진돼 공연장 밖에서 노래를 듣는 관객들도 적지 않았다.&lt;!-- 그림 1466682 --&gt;부모님과 초등학생 자녀까지 가족 여섯 명과 공연장을 찾은 육동호(44)씨는 “공연 소식에 평소 쓴 영수증을 모아 참여했다”며 “소비자 입장에서도 뜻깊은 공연”이라고 말했다. 대학생 조솔아(23)씨는 “친구들끼리 아티스트 라인업이 미쳤다고 말할 정도로 화려해 관심이 갔다”며 “영수증을 입장권과 교환하고 공연장 주변 푸드트럭과 프리마켓에서 쓸 수 있는 1만원짜리 쿠폰도 받아 사실상 무료로 공연을 볼 수 있어 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;첫날 오프닝 무대를 드라마 ‘시크릿 가든’의 삽입곡(OST) ‘나타나’로 연 김범수는 “한낮의 더위를 날려 버리자”며 함성을 이끌어내면서 텐션을 올렸다. 히트곡 ‘그때가 좋았어’를 부른 케이시는 수줍은 목소리로 “영수증 콘서트에서 여러분과 함께하는 시간이 너무 행복하다”면서 “여러분, 제 설레는 마음이 전달됐나요”라며 분위기를 돋웠다.&lt;!-- 그림 1466683 --&gt;첫날 공연의 헤드라이너였던 28년차 대한민국 대표 록밴드 YB의 무대는 열광 그 자체였다. 윤도현이 ‘나는 나비’, ‘사랑했나봐’, ‘흰수염고래’를 부르자 객석은 ‘록’의 열기에 흠뻑 취했다. 이문세의 ‘붉은 노을’을 앙코르 곡으로 열창하자 관객들은 자리에서 일어나 ‘떼창’에 동참했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;YB는 “지난해 강릉 영수증 콘서트에 이어 올해도 흔쾌히 참여했다”면서 “이런 좋은 취지의 공연이 전국에서 더 생겨나기를 기대하며 열정적으로 함께한 제천 시민들에게 감사한 마음을 전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 영수증 콘서트에서는 음악과 영화가 하나로 어우러졌다. 공연장 대형 스크린에는 올해 19회를 맞은 제천국제음악영화제의 개막작 ‘뮤직 샤펠’과 피아니스트 임윤찬이 지난해 최연소 우승한 밴 클라이번 국제 피아노 콩쿠르를 소재로 다룬 다큐멘터리 ‘크레센도’ 등 기대작 영상이 인트로로 소개됐다.&lt;!-- 그림 1466684 --&gt;출연 가수들이 부른 영화 OST 음악도 화제가 됐다. 가수 거미는 “영수증 콘서트를 통해 제천국제음악영화제의 성공을 기원한다”며 영화 ‘님은 먼곳에’(2008) OST인 ‘님은 먼곳에’를 불러 큰 호응을 얻었고 박정현은 영화 ‘러빙 빈센트’(2017)에도 나온 싱어송라이터 돈 매클레인의 명곡 ‘빈센트’로 갈채를 받았다.&lt;!-- 그림 1466451 --&gt;특히 둘째 날 무대를 꾸민 멜로망스의 김민석은 목발을 짚고 나온 불편한 몸으로도 ‘You’, ‘동화’, ‘찬란한 하루’, ‘사랑인가 봐’ 등 히트곡을 편안한 모습으로 부르며 팬들의 응원을 받았다. 김민석은 “얼마 전 다리를 다쳐 지난주까지 목발 두 개에 의지하다 이 주에는 하나로 업그레이드됐다”며 “오늘 여러분과 함께 동화같이 아름다운 시간을 보내 행복하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;멜로망스 팬이라는 강민지(29)씨는 “멜로망스 공식 인스타그램에 소개된 영수증 콘서트 일정을 보고 서울에 사는데도 급히 제천에서 영수증을 마련했다”며 “영수증 콘서트가 멜로망스가 가진 긍정적 에너지와도 잘 맞는 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>격을 높이는 ‘우리말’ 어떻게 써야 잘쓰죠?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017001</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806142230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466528 --&gt;최근 방송 미디어에서 공공연하게 알아들을 수 없는 줄임말이나 비속어를 사용하면서 우리말 파괴가 점점 심각해지는 것을 알 수 있다. 정치인이나 공직자들이 설화(舌禍)에 시달리는 경우도 자주 본다. 이런 문제의식 때문인지 최근 우리말의 아름다움을 느끼고 배울 수 있도록 도와주는 책들이 독자들을 유혹하고 있다.&lt;br&gt;‘어원의 발견’(사람in)은 문학작품 속 문장을 통해 흔히 쓰는 말의 본뜻과 역사를 살핀다. 예컨대 사람을 놀릴 때 쓰는 ‘얼레리꼴레리’는 ‘알나리깔나리’가 표준어인데, 어리고 키가 작은 사람이 벼슬해 관복을 입은 모양새가 우습다며 농담하던 ‘아이 나리’에서 유래했다. 깔나리는 운율을 맞추기 위해 붙였다. 이처럼 어원을 찾아가는 과정에 우리말 맛과 역사를 알면서 인문학적 사고의 지평을 넓힐 수 있다.&lt;!-- 그림 1466529 --&gt;‘말과 글을 살리는 문법의 힘’(시대의창)은 문법이 제대로 서지 않은 말이나 글은 타인을 이해시키기 어렵다고 강조한다. 진짜 문법 공부란 시험을 위해 법칙을 외우는 것이 아니라 말과 글을 정확하고 효과적으로 사용하기 위한 규칙을 몸에 익히는 것이 핵심이라는 것이다. 일상 문장으로 단어의 쓰임이 적절한지, 문장이 문법에 맞는지를 따져 보면서 말과 글에 대한 감수성을 기르도록 돕는다.&lt;!-- 그림 1466530 --&gt;‘외래어 대신 쉬운 우리말로!’(마리북스)는 지난 십수 년 동안 국어 전문기관들에서 내놓은 다듬은 말 중에서 가장 시급하게 검토해야 할 360개 외래어, 일본어, 한자어를 다룬다. 금일을 금요일로 오해하거나 지양과 지향을 혼동하는 경우를 인터넷에서 자주 본다. 저자는 우리말로 써도 되는 외래어나 외국어, 뜻이나 발음이 바뀌어 사용되는 일본어, 뜻을 알기 어려운 한자어와 전문 용어 등에 대한 우리말 대안어를 제시하고 있다.&lt;br&gt;저자들은 “우리말을 쓸 때 중요한 것은 자신이 다른 사람을 배려하는 말을 쓰고 있는지 생각해야 한다는 점”이라고 강조하면서 우리말을 다듬어 사용해야 더 원활한 소통을 할 수 있다고 말한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰디쓴 삶, 달콤한 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017002</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466509 --&gt;만지면 미끄러질 듯 매끈한 표면의 크롬 도넛 34점이 6m 길이의 거울 위에서 반짝인다. 하트, 강아지, 악마, 버블 등 형태와 크기가 제각각인 도넛들은 역시 저마다 다른 ‘나’와 타인의 모습을 시시각각 투영하고 보여준다. 거울과 도넛은 수많은 가능성을 비추듯 보는 이들을 담아내며 이런 이야기를 들려주는 듯하다. “그대로의 모습이 아름답다”고, “달라서 어울림이 더 조화롭다”고.&lt;br&gt;서울 세종대로 아트스페이스 호화에서 열리는 ‘도넛 작가’ 김재용(50)의 개인전 ‘씽크 빅!’(Think Big)의 중심에 놓인 풍경이다. 올해 신작 ‘유 디드 웰 도넛(You did well donut)’은 삶의 고비들을 견디고 통과해온 우리에게 작가가 건네는 ‘트로피’이자 “삶을 긍정하고 더 멀리, 크게 보고 도약하자”는 격려다. 신작 주위 벽면을 둘러싼 지름 1m 크기의 대형 도넛 ‘XXL 도넛’ 연작들은 더 화려해졌다.&lt;!-- 그림 1466510 --&gt;김 작가는 그간 파격적인 색채의 조합, 스와로브스키 크리스털 등을 활용한 다채로운 무늬를 펼치는 도넛 작업으로 긍정의 메시지를 전해 왔다. 적녹색약에 대한 두려움을 극복하려는 ‘색의 실험’에 자신감이 붙으며 탄력이 더해졌다. 시각과 미각을 함께 홀리는 듯한 탐스러운 도넛들은 아트페어나 전시 때마다 관람객들의 사랑을 받으며 판매에서도 인기를 이어 왔다.&lt;br&gt;코로나19 확산으로 해외 전시가 연이어 무산된 지난 2년여간 작가 역시 무력감, 번아웃으로 동력을 잃는 시기를 거쳤다. 작가는 “도넛 작업이 국내외에서 사랑을 많이 받았지만 ‘우물 안 개구리’가 된 기분이 들었다. ‘이제 뭘해야 하나’ 두리번거리게 되고 도전이 두렵기도 했다”고 했다. 그러면서 “나와 비슷한 고민을 하는 후배나 제자, 관람객에게 ‘그간 잘 이뤄왔다’고 독려하면서 ‘좁은 시야에 갖히지 말고 더 창의적이고 넓은 시선으로 미래로 나아가자’는 의미에서 전시를 꾸렸다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1466511 --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에는 청화 도자 형식을 빌려 빚어낸 손바닥 크기 도넛들이 25년간 작가가 두루 살아온 중동, 미국, 한국의 문화를 아우르는 문양과 그림으로 ‘다름의 미학’을 설파한다. 흰색과 청색을 주조로 중동의 아라베스크 문양, 한국의 민화, 미국의 도넛 등이 유려하게 어울린다. 올해 새로 작업한 ‘도넛과 함께 한 호랑이와 까치’는 전통 민화 형식으로 그렸다. 가만히 들여다보면 호랑이 발톱과 까치 목에 낀 도넛, 날개 달린 도넛 등 재치 있는 장면이 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“키우던 강아지를 주제로 한 첫 전시 때 어린이들이 스케치북을 갖고 와 제 작품을 그리는데 아이들이 즐거워하는 모습이 제 자아를 깨우는 것처럼 감동적이었어요. 제 작품 속 웃음, 해학이 인생의 무게를 덜어주고 환대받는 느낌을 줄 수 있길 바랍니다.”&lt;br&gt;전시는 이달 26일까지 이어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화는 무대, 액션은 안무… 더 많은 문 열려 노력할 뿐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017003</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806120517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466507 --&gt;“고통스럽거나 두려운 감정을 연기하기가 힘들지는 않았습니다. 우주선을 기계에 달아 진짜 흔들고 돌렸으니 그런 표정이 자연스레 나올 수밖에 없었거든요. 촬영 때마다 진짜로 몰입했습니다.”&lt;br&gt;●10㎏ 장비 두르고 우주 유영 액션&lt;br&gt;최근 개봉한 영화 ‘더 문’에서 황선우 역을 맡은 배우 도경수는 촬영 당시를 이렇게 떠올렸다. 영화는 2029년을 배경으로 대한민국 유인 달 탐사선 ‘우리호’의 여정을 그렸다. 태양 흑점 폭발로 태양풍이 탐사선을 덮치고 황선우 대원만 홀로 남겨진 상황에서 전 나로우주센터장인 재국(설경구)이 그를 구하려 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경수는 탐사선에서 무중력 상태로 사정없이 부딪히고 구르고, 달에서는 유성우를 피해 이리 뛰고 저리 뛴다. 보호대와 우주복, 워커에 우주복 신발까지 몸에 두른 장비의 무게는 체감상 10㎏ 이상이었다. 여러 개의 와이어를 달고 거대한 세트장에서 촬영했는데, 배우의 ‘고생’만큼 화면 흐름이 매끄럽다.&lt;br&gt;그는 촬영 들어가기 전 외국의 우주인들이 물속에서 훈련받는 다큐멘터리를 보며 우주 유영 방법을 익혔다고 했다. “우주선 내 유영 액션이 안무라고 생각해 거의 외워서 했다”면서 “안무를 보고 익히고 습득하고 외우는 걸 어렸을 적부터 해왔기 때문에 잘할 수 있었던 것 같다”며 밝게 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보통 영화가 그렇듯 ‘더 문’에 대한 평가도 엇갈리지만 도경수의 연기에 대해서는 한결같이 호평 일색이다. 아이돌 출신 배우에 대한 선입견은 공고하다. 그 역시 아이돌그룹(엑소) 활동을 병행하고 있어 ‘아이돌 출신’이라는 꼬리표가 늘 따라다닌다. 첫 영화 ‘카트’(2014)와 ‘스윙키즈’(2018) 그리고 이번 영화까지 오랜 기간 그래 왔다.&lt;!-- 그림 1466508 --&gt;●처음 각오처럼 앞으로도 연기로 증명&lt;br&gt;그는 “첫 작품부터 항상 배우라고 생각했다”면서 “감독, 스태프를 비롯한 촬영 현장 모든 분에게 ‘아이돌이니까 연기 못한다’는 말 듣지 않도록 노력을 많이 했고, 그거 하나로 버티면서 여기까지 왔다”고 당차게 말했다.&lt;br&gt;캐릭터에 대해서도 벽을 세우지 않았다. “몇 개월 동안 철저히 준비해 멋진 액션을 보여 주는 정통 액션물에도 관심이 많다”며 “사람 사는 이야기도 워낙 좋아해 감정을 드러내 보이는 역할에도 도전하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;“앞으로도 연기로 증명하고 싶고 그런 마음으로 임하겠다”는 그는 “이번 영화를 보면서 아쉬운 장면이 많았는데, 이번을 계기로 한 계단 한 계단 올라가고 싶다”고 의지를 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘모래판의 신사’ 이준희 “소식-사우나로 체중 관리”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230806/120588800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230806/120588800/1</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/06/120588781.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘모래판의 신사’ 이준희(66)는 이만기(60) 이봉걸(66)과 함께 ‘3이(李)’를 형성하며 1980년대 프로씨름 전성기를 이끌었다. 5년간의 짧은 프로 선수 생활 동안 천하장사에 세 차례(1984, 1985, 1987년) 올랐고 백두장사를 7차례 지냈다. 실력만큼 훌륭한 경기 매너로 큰 사랑을 받았다.   씨름판의 슈퍼스타였던 그는 여전히 모래판 외길을 걷고 있다. 은퇴 후 LG투자증권과 신창건설 감독을 지낸 뒤 2013년부터 대한씨름협회 경기부장을 맡아 행정가로 변신했다. 현재는 협회 경기운영총괄본부장으로 일하고 있다. 그는 선수 시절 못지않게 바쁜 일정을 소화하고 있다. 1년에 24차례의 대회를 운영하느라 한 해의 절반가량을 대회가 열리는 지방에서 보낸다.   60대 중반을 넘긴 나이에도 왕성하게 활동할 수 있는 비결을 묻자 그는 농반진반으로 “겉만 멀쩡하다”며 웃었다. 그는 양쪽 아킬레스건이 좋지 않아 달리기나 등산처럼 무리가 될 수 있는 운동은 가급적 피한다. 그 대신 틈나는 대로 집 주변 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500001</guid>
      <pubDate>2023-08-07T00:15:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운은 천천히 찾아 드는구나.&lt;br&gt;48년생 : 소망 이루지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;72년생 : 욕심이 너무 크면 불이익 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 성공의 지름길을 달리는 형상이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;49년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 타인에게 일 맡겨 실패수 있으니 직접 처리하라.&lt;br&gt;73년생 : 언쟁이나 다툼 주의하라.&lt;br&gt;85년생 : 가족끼리 말조심해야 하겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자신을 내세우면 외톨이가 되기 쉽다.&lt;br&gt;50년생 : 바라던 일 조용히 이루어진다.&lt;br&gt;62년생 : 재물을 얻으니 만족한다.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 생각대로 밀고 나가면 좋다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 일에는 착수하지 마라&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안에 경사가 생겨 즐거움 가득&lt;br&gt;51년생 : 일을 성취하니 소득도 크다.&lt;br&gt;63년생 : 욕심만 버린다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;75년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;87년생 : 일이 호전된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가정 화목에 힘써라.&lt;br&gt;52년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;64년생 : 행운과 이득이 많이 발생한다.&lt;br&gt;76년생 : 우연한 만남 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 방심하다 뜻밖의 손실이 있으니 세심하게 살펴라.&lt;br&gt;53년생 : 쓸쓸한 하루가 되니 마음 준비하라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;77년생 : 지인들과 즐거운 하루.&lt;br&gt;89년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동에 행운이 따른다.&lt;br&gt;54년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;66년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;78년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;90년생 : 즐거운 일 생기겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 장거리 여행은 미루어라.&lt;br&gt;55년생 : 걱정이 생겨 마음 울적하다.&lt;br&gt;67년생 : 재물운 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;79년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 말아라.&lt;br&gt;91년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 인정에 이끌리어 난처한 지경에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;56년생 : 건강에 이상이 생길 조짐 있다.&lt;br&gt;68년생 : 행동을 신중히 해라.&lt;br&gt;80년생 : 따스한 사랑과 배려가 있을 때 복이 온다.&lt;br&gt;92년생 : 이득이 많이 생기겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변에게 인정받겠다.&lt;br&gt;57년생 : 아랫사람에게 꾸중하지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 재물은 들어와도 곧 나간다.&lt;br&gt;81년생 : 답답하게 앉아있지만 말고 새로운 길을 모색하라.&lt;br&gt;93년생 : 길운이 찾아드니 기쁜 하루.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 아무리 조심해도 부족함 없다.&lt;br&gt;58년생 : 생각보다 기대에 못 미치는 하루&lt;br&gt;70년생 : 최선을 다하면 큰 소득 있다.&lt;br&gt;82년생 : 가까운 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 투자하면 이득이 생길 운세.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 당황해서 움직이면 일이 꼬이게 됨을 명심하라.&lt;br&gt;59년생 : 멀리 이동하는 것은 불리하다.&lt;br&gt;71년생 : 다음 기회를 노려야 하겠다.&lt;br&gt;83년생 : 달콤한 말에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 남과의 거래에서 이득이 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘치료 사각’ 중증 정신질환자 1만4000명… 그중 28명만 치료명령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120589755/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120589755/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120589752.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3일 경기 성남시 분당구 서현역 AK플라자에서 무차별 테러를 벌인 최모 씨(22)처럼 심각한 정신질환 진단을 받고도 제대로 치료받지 않는 환자가 한 해 최소 1만4638명에 이르지만 ‘외래치료 명령’을 받은 사례는 28건에 불과한 것으로 나타났다. 외래치료 명령은 정신질환을 앓는 이가 자신이나 타인을 해칠 경우 강제로 치료를 받도록 하는 제도다. 현행법상 이미 사건을 저지르고 정신병원에 입원한 환자에게만 내릴 수 있다. 이번 사건을 계기로 외래치료 명령의 대상을 넓히고 제도를 개선해야 한다는 지적이 나온다.● 강제입원 환자 아니면 명령 불가능 6일 경찰 등에 따르면 최 씨는 2020년 조현병의 전 단계인 조현성 인격장애(분열성 성격장애) 진단을 받았다. 하지만 이후 정신건강의학과 치료를 받지 않았다. 최 씨가 범행 후 경찰 조사에서 ‘특정 집단이 나를 스토킹하려 한다’며 피해망상 진술을 한 것을 보면 치료가 중단된 최근 3년간 증상이 악화한 것으로 추정된다. 이런 환자가 치료 사각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘찜통 여름’ 중년건강 적신호…‘이 질환’ 만큼은 꼭 체크</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590576/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T05:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120590478.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철에는 땀을 많이 흘리고 실내외 큰 온도차로 인해 면역력이 떨어지면서 다양한 질환들이 악화되기 쉽다.   7일 동국제약에 따르면 갱년기 증상이나 전립선비대증 같은 중년 질환들도 여름철에 심해질 수 있어 주의가 필요하다.  갱년기를 겪는 여성들은 특히 여름철이 버겁다. 얼굴이 확 달아오르며 붉어지는 안면홍조와 수시로 땀이 나는 발한증상 뿐만 아니라 수면장애 또한 빈번하게 경험하기 때문이다.   2020년 대한폐경학회가 실시한 ‘폐경질환인식 및 치료실태 조사’에 따르면, 여성 갱년기 증상 중 불면증 및 수면장애 경험 빈도가 58% 이상으로 가장 높게 나타날 만큼 흔한 증상이다. 따라서 수면장애를 겪고 있는 중년여성이라면, 갱년기로 인한 증상은 아닌지 점검이 필요하다.  무더위에 시원한 맥주나 커피를 많이 마시면 이뇨작용이 활성화돼 소변을 자주 보게 된다. 그러나 중년 남성이라면 단순한 이뇨작용이 아닌 전립선비대에 의한 배뇨장애는 아닌지 확인이 필요하다. 대표적인 중·장년 남성 질환인 전립선비대증은 노화,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위중증·사망자 추이도 만만치 않네“…‘마스크 착용 유지’ 가닥</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590902/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T06:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120590842.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19가 2급 법정 감염병에서 4급으로 하향 조정되더라도 병원급 이상 의료기관 등 일부 실내 마스크 착용 의무는 당분간 유지될 전망이다.  최근 확진자 수는 물론 재원 중 위중증 환자에 사망자까지 늘어나고 있어 정부가 “이번 주에는 방역 상황을 좀 더 지켜보자”는 방침을 정했기 때문이다.  코로나19 추가 방역조치 완화 시기를 논의하기 위해 7일 열기로 했던 국가 감염병 위기대응 자문위원회 회의도 이달 중순 이후로 미루기로 했다.  7일 복수의 정부 관계자에 따르면 질병관리청은 방역 상황을 지켜볼 필요가 있다고 보고, 이날 예정돼있던 국가 감염병 위기대응 자문위원회 회의 일정을 미뤘다.  당초 2단계 조정 때 마스크 착용 의무를 완전 해제하기로 했으나, 2단계 조정과 병원급 이상 의료기관 등의 마스크 의무 해제를 동시에 진행하지 않는 안도 논의 중인 것으로 전해진다.  7월 4주차(23~30일) 신규 확진자는 총 31만3906명으로 직전 주 대비 23.7% 늘며 5주 연속 증가세를 이어갔다. 주간 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 겪는 불면증…하루만에 회복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</guid>
      <pubDate>2023-08-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 겪기 마련인 불면증. 잠자리까지 따라올 수준의 고민이 있을 땐 숙면을 위한 이런저런 노력도 허사일 때가 많다. 잠을 못 잔 다음날 일정이 있다면 불면증의 고통은 더욱 커진다.한두 번의 불면 증상이 장기화될지 여부는 다음 날 대처에 따라 달라진다. 낮잠을 자는지 여부, 카페인 음료 섭취 시간 등에 따라 기존 수면 패턴이 흔들릴 수 있어서다. 기존 수면 패턴을 무너뜨리지 않으면서도 피로감을 최소화 할 수 있는 대처법은 무엇이 있을까.▲ 카페인은 오전에전날 잠을 설친 직장인 대부분이 카페인 음료의 도움을 받는다. 업무상</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>