<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-12-22T00:08:35.799Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴 부위 갑작스러운 통증 ‘삼차신경통’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278054</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278054</guid>
      <pubDate>2023-12-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>58세 여성 환자가 최근 몇 주 동안 오른쪽 얼굴 부위에 갑작스러운 통증을 호소하며 병원을 찾았다. 통증은 보통 몇 초에서 몇 분 정도 지속되고, 이를 닦거나 음식을 씹을 때 유발되는 양상이었다. 진단 결과는 삼차신경통이었다. 이에 대한 약물치료를 시작했으며 일상에서 통증을 조절하는 방법들을 알려주었다. 삼차신경이란 얼굴의 감각을 담당하는 뇌신경의 하나다. 그 끝이 세 갈래로 나뉘어 있다. 첫 번째 갈래는 이마와 눈 주변, 두 번째 갈래는 광대뼈 주변, 세 번째 갈래는 턱 주변 감각을 맡고 있다. 삼차신경통은 이러한 안면부에 분포하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 위험 높이는 ‘짠맛’…의외로 ‘나트륨 폭탄’인 음식들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278402</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278402</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>소금의 주성분인 나트륨은 인체의 기능 유지에 필수적인 영양소다. 문제는 대다수 현대인들의 경우 나트륨을 과도하게 섭취하고 있다는 점이다. 과유불급(過猶不及)이란 사자성어대로, 필수 영양소인 나트륨 또한 과다 섭취시 고혈압 등 위험을 높일 수 있다.나트륨 섭취를 줄여야 한다는 숙제 자체는 현대인들 대부분이 인지하고 있다. 하지만 생각과 달리 ‘의외로’ 다량의 나트륨을 함유한 식품들이 많다는 게 장애물로 작용한다. 다량의 나트륨을 섭취하고 있으면서도 본인은 인지하지 못하고 있을 가능성이 크다는 것이다. 다량의 나트륨을 함유한 생활 속</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 중 ‘간식’은 죄?…간편하고 건강한 간식 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278405</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278405</guid>
      <pubDate>2023-12-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 중인 사람들에게 간식은 사실상 ‘공공의 적’으로 통한다. 건강에 나쁘다는 생각에 하루 세 끼를 제외한 모든 종류의 음식을 전혀 먹지 않는 사람들도 있다. 많은 사람들이 ‘간식’이란 단어를 과자나 케이크 등 고열량 식품들과 동의어로 여겨서다.하지만 모든 간식이 건강에 나쁜 건 아니다. 적절한 간식 섭취는 본 끼니의 폭식을 예방하고, 부족한 영양소를 채우는데 도움이 될 수 있다. 간식 자체보단, 어떤 간식을 먹느냐의 문제란 것이다. 건강 증진에 도움이 되는 간식 3가지를 알아본다.▲ 삶은 달걀달걀은 수많은 영양분을 고루 갖춘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번 틀어지면 고생하는 ‘수면 패턴’…빠르게 되돌리려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278399</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278399</guid>
      <pubDate>2023-12-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매일 빠짐없이 반복하지만 우리 뜻대로 통제하기 어려운 행동이 있다. 바로 수면이다. 잠자리에 드는 것까진 개인 의지에 달렸지만, 언제 잠들어서 얼만큼 깊게 잘지 여부는 개인 의지만으론 통제할 수 없다.이 때문에 흔히 발생하는 문제가 바로 ‘불규칙한 수면패턴’이다. 다음날 출근을 앞뒀다면 이에 따른 고통은 더욱 커진다. 틀어진 수면패턴을 신속히 바로잡을 수 있는 요령들은 무엇이 있을까.▲ 카페인 음료 활용잠을 못잔 다음 날에도 출근해서 업무를 수행해야 한다. 이때 커피 등 카페인 음료를 마시면 졸음을 쫓고 집중력을 높이는데 도움이 된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울엔 더 괴로운 ‘수족냉증’…어떻게 극복할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278634</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278634</guid>
      <pubDate>2023-12-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울엔 더욱 괴로운 수족냉증. 본래 수족냉증의 고통은 사시사철 계속된다지만, 날씨가 자체가 추운 동계 기간엔 더욱 괴롭기 마련이다. ‘손이 얼음 깨지듯 깨질 것 같다’고 호소하는 이들도 여럿이다.수족냉증을 오랫동안 겪은 사람들 중에선 개선 노력을 아예 포기한 이들도 있다. 일종의 팔자로서 체념한 것이다. 하지만 장기간의 체온 저하가 면역력 저하로까지 이어질 수 있는만큼, 마냥 방치할 수도 없는 문제다. 수족냉증 개선에 도움이 되는 생활수칙 3가지를 알아본다.▲ 운동우리 몸에서 주로 열을 내는 건 근육이다. 수족냉증 환자들에게 근력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때 아닌 ‘겨울비’에 울적해진 기분…어떻게 극복할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278538</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278538</guid>
      <pubDate>2023-12-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>12월로선 흔치 않은 비소식이 이어지고 있다. 시민들 또한 연말에 내리는 많은 비에 당황한 모습이다. 비가 내릴거라 상상도 하지 못한 나머지 미처 우산을 챙기지 못한 사람들도 여럿이다. 때 아닌 비 소식에 일시적인 우울감을 느끼는 사람들도 있다. 안 그래도 적은 겨울철 일조량이 비구름으로 인해 더 적어지기 때문이다. 때 아닌 비 소식에 우울감을 느끼는 사람들을 위한 생활 속 극복법 3가지를 알아본다.▲ 실내 조명은 밝게겨울은 일조량 감소로 인한 우울증 환자가 빈발하는 계절이다. 여기에 비나 눈까지 내릴 경우, 일조량은 더욱 적어져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔뚝살만 골라서 빼는 운동?…다이어트에 대한 대표적 오해 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278641</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278641</guid>
      <pubDate>2023-12-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에 대한 고민을 한 번도 해본 적 없는 사람이 얼마나 될까. 물론 너무 마른 몸이 고민인 사람들이 일부 있긴 하다. 그러나 이들 또한 중년에 접어들면서부터는 앙상한 팔·다리와 달리 불거지는 뱃살 때문에 고민하곤 한다. 다이어트 관련 고민에 남녀노소가 없는 이유다. 다이어트에 대한 현대인들의 관심도에 비례해 각종 관련 정보도 홍수처럼 쏟아진다. 문제는 이 정보들 가운데 오해도 적지 않다는 점이다. 운동과 다이어트와 관련한 그릇된 속설 3가지를 알아본다.▲ 특정 부위 살 빼는 운동이 있다?팔뚝살, 뱃살, 허벅지살 등 특정 부위의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내 운동은 효과 떨어진다?…겨울에 제격인 ‘실내 고강도 운동’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278875</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278875</guid>
      <pubDate>2023-12-16T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동의 중요성을 모르는 이는 없다. 다만 겨울철로 접어들면 추운 날씨로 인해 그나마 있던 운동 의지마저 꺾이기 마련이다. 겨울에 ‘가장 살찌기 쉬운 계절’이라는 악명이 붙은 이유다.때문에 많은 사람들이 실내 운동을 대안으로 택하곤 한다. 가벼운 복장으로 언제든 편할 때 운동할 수 있다는 장점 때문이다. 다만 여기에도 단점이 있다. 바로 운동의 수준이 중·저강도에 머물기 쉽다는 점이다. 실내에서도 고강도 운동을 할 순 없는걸까. 실내에서 하기 좋은 고강도 운동 3가지를 알아본다. ▲ 케틀벨 스윙손잡이가 달린 쇳덩어리인 케틀벨(kett</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>300만 명이 고통받는 질환 ‘무릎관절증’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278711</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278711</guid>
      <pubDate>2023-12-16T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 무릎관절증 환자가 300만 명을 넘어섰다. 국민건강보험공단에 따르면 무릎관절증 환자는 2022년 기준 306만6000명으로 전년 대비 약 16만 명 늘어났다. 이 가운데 여자가 약 200만 명을 차지한다. 연령별로는 60대가 약 35%로 가장 많고, 이어 70대(약 27%), 50대(약 17%) 순이다. 또 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2019년 기준 입원한 65세 이상 노인에게 가장 많았던 질병은 백내장, 치매, 폐렴에 이어 무릎관절증이 4번째다.이에 따라 무릎관절증 환자의 건강보험 진료비는 1조8898억원으로 2조원에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레스 푼다고 폭음·폭식?…부작용 없는 스트레스 해소법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278877</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스트레스를 전혀 받지 않는 사람은 없다. 학생, 직장인, 주부, 노인 등 남녀노소 모두에게 각자의 스트레스 요소가 있다. 스트레스에 ‘만병의 근원’이란 악명이 따라다니는 이유다.때문에 스트레스성 폭식, 스트레스성 폭음 등의 표현도 흔히 통용되곤 한다. 하지만 폭식이나 폭음은 일시적인 심리적 위안을 줄 뿐, 곧 더 큰 후회와 스트레스로 돌아온다는 점에서 그리 권장할만한 방법은 아니다. 평일에 축적된 스트레스를 주말에 건강하게 풀어내는 방법은 무엇이 있을까.▲ 심호흡예기치 못한 스트레스 상황에선 호흡이 짧고, 가빠진다. 하지만 가끔은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘한의대 정원, 의대로 전환’ 오늘 국회 논의… 정부도 긍정 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666383/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/12/122577798.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의대 정원 일부를 의대 정원으로 전환하는 방안의 타당성을 18일 국회가 처음으로 논의한다. 2025학년도부터 의대 정원을 늘리겠다는 정부도 이런 방안을 긍정적으로 검토하는 것으로 전해졌다. 17일 국회 보건복지위원회(복지위)는 18일 제2법안심사소위원회(2소위)에서 ‘지역의사제 관련 법안 제·개정 반대 및 한의대 정원을 이용한 의사 확충 재고에 관한 청원안’을 회부한다고 밝혔다. 이 청원안은 2020년 8월 노모 씨가 국회 청원 시스템인 ‘국민동의청원’에 올려 10만 명의 동의를 받아 국회에 접수됐는데, 복지위에 회부되는 건 이번이 처음이다. 청원안의 쟁점은 2개다. 의대 정원 일부를 별도로 선발하되 일정 기간 의료 취약지에서 의무 근무하게 하는 ‘지역의사제’의 도입과 한의대 12곳의 정원(약 800명) 중 일부를 의대 정원으로 전환하는 방안이다. 이 청원안은 당시 문재인 정부가 의사 단체 반발에 밀려 지역의사제 도입 등을 보류하면서 관심 밖으로 밀려났지만, 최근 윤석열 정부가 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면 진료 확대 첫 주말, 약 배송 빠져 여전히 ‘반쪽’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666380/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666380/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122113180.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;17일 강모 씨(36)는 한 살 난 아이가 콧물이 점점 심해지자 비대면 진료 애플리케이션(앱)에 접속했다. 일요일에 문 연 의원을 찾아 영하 10도의 한파를 헤맬 엄두가 나지 않았다. 인근 의원과 영상 통화로 진료를 받은 것까지는 순조로웠지만 약을 타는 게 문제였다. 주말에 문을 연 몇 안 되는 약국들이 모두 비대면 처방전을 받아주지 않았다. 결국 강 씨는 직접 의원에 가서 종이 처방전을 받은 뒤 약국으로 가서 약을 타야 했다. 보건복지부는 15일부터 비대면 진료 시범사업 대상과 범위를 대폭 확대했다. 16, 17일은 새 지침이 적용된 첫 주말이었다. 기존엔 주말을 포함한 휴일과 야간에도 비대면 초진은 18세 미만 소아청소년 대상 상담만 가능했지만, 15일부터는 나이와 무관하게 누구나 약 처방까지 받을 수 있게 됐다. 평일 초진을 허용하는 대상 지역도 섬·벽지에서 ‘응급의료 취약지’ 98개 시군구로 넓어졌다. 비대면 재진 허용 대상도 ‘30일 안에 같은 질병으로 대면 진료를 받은 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의협, 의대증원 반대 집회… 참여 적고 파업투표율 저조</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666377/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666377/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/12/122577798.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한의사협회(의협)가 정부의 의대 정원 증원 추진에 반발해 17일 전국의사총궐기대회를 강행했다. 하지만 주최 측 예상 인원의 절반도 모이지 않은 데다, 전 회원을 상대로 실시한 총파업(집단 휴진) 찬반투표도 참여가 저조한 것으로 전해졌다. 대정부 투쟁을 주장해온 의협 내 강경파도 이날 비상대책위원회(비대위) 구성에 실패하면서 향후 의협이 집단 행동보다는 정부와의 협상에 적극 임할 거란 전망이 나온다.● 경찰 추산 1000명 참석… “득보다 실 많아” 의협 등 의사단체들로 구성된 ‘대한민국 의료붕괴 저지를 위한 범의료계대책특별위원회’(범대위)는 이날 오후 2시 서울 종로구 동화면세점 앞에서 ‘제1차 전국의사총궐기대회’를 열고 정부의 의대 정원 증원 추진을 규탄했다.  이날 집회엔 경찰 추산 1000여 명이 참가했다. 당초 주최 측이 경찰에 신고한 인원 7000명의 약 15% 남짓한 규모다. 한 의사단체 관계자는 “일부 지역 의사회가 한파 등의 영향으로 참가를 포기했고, 전공의(레지던트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피하기 힘든 연말 회식들…안 취하고 살아남으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278642</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278642</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회생활을 하면서 술자리를 전부 피하는 건 현실적으로 어렵다. 약 복용 등 알코올 섭취를 엄금해야 하는 사정이 있지 않은 한, 한번쯤은 그닥 가고싶지 않은 술자리라도 참석해야 할 때가 있다. 최근과 같은 연말 시즌엔 더욱 그러하다.내키지 않는 술자리에 끌려갔을 땐 취하고 싶지 않은 게 사람 심리다. 불편한 술자리에서 만취했다가 어떤 실언을 할지 몰라서다. 주량이 약한 사람이라면 관련 고민이 더욱 클 것이다. 술자리에서 취하지 않는데 도움을 주는 각종 요령들을 알아본다.▲ 술자리 전 식사대부분의 알코올은 소장에서 흡수된다. 공복으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화이자 영유아용 코로나 백신, 26일부터 예약…9600회분 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672325/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672325/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T11:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122672294.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화이자 영유아용 코로나19 백신 접종 사전예약이 오는 26일부터 시작된다. 사전 예약에 참여한 영유아는 내년 1월8일부터 무료로 접종 받을 수 있다.  18일 질병관리청에 따르면 방역당국은 식품의약품안전처의 긴급 사용승인에 따라 화이자 영유아용 XBB.1.5 신규백신 9600회분이 이날 오후 4시20분께 인천국제공항을 통해 국내 도착한다.  화이자 영유아용 XBB.1.5 신규 백신은 식약처의 승인사항을 반영해 이번 동절기 6개월~4세 영유아 접종에 활용할 예정이다.  사전예약은 오는 26일부터 온라인을 통해 할 수 있고, 내년 1월8일부터 무료로 접종 받을 수 있다. 대리인(보호자)의 본인 인증 후, 접종 대상자와의 관계, 접종 대상자의 정보 등의 확인을 거쳐 예약을 진행하면 된다.  전국 위탁의료기관 및 보건소 900여 곳에서 접종을 받을 수 있다.  영유아의 코로나19 접종은 지난 11월1일부터 모더나 백신으로 진행 중이다. 다만 6개월~4세 영유아에 대한 백신 간 교차 접종을 허용하지 않고 있는 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영유아용 화이자 XBB.1.5 신규백신 9600회분 도입…1월8일부터 접종</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672378/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672378/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122674433.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 식품의약품안전처가 긴급사용승인한 화이자의 영유아용 XBB.1.5 신규 백신 9600회분을 18일 국내 도입한다.화이자 영유아용 XBB1.5 신규 백신은 이번 동절기 6개월~4세 영유아 예방접종에 쓸 예정이며 사전 예약을 한 경우에만 접종이 가능하다.접종 사전 예약은 코로나19 예방접종 홈페이지에서 오는 26일부터 시작한다. 사전예약자는 전국 위탁의료기관 및 보건소 약 900개소에서 내년 1월8일부터 무료로 맞을 수 있다.질병청은 기존의 초기주 기반 화이자 백신을 접종한 영유아의 모더나 백신 교차접종을 제한하고 있어 화이자 신규 백신을 추가로 도입했다고 설명했다.신규 백신 접종횟수는 기존 화이자 백신 접종 횟수에 따라 다르다.초기주 기반 백신을 2회 이상 접종한 경우(3회 접종 포함) 신규 백신을 한 번만 맞으면 된다. 초기주 백신을 1회 접종한 경우 신규백신을 2회 접종하면 된다.코로나19 백신을 한 번도 접종하지 않은 영유아는 신규백신을 총 3회 접종해야 한다. 1차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10시간 자도 피곤하다?…‘수면의 질’ 높이는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278859</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278859</guid>
      <pubDate>2023-12-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>잠은 현대인의 건강을 이야기할 때 빼놓을 수 없는 논제다. 기술의 발전으로 밝은 야간 조명은 물론 스마트폰의 발전 등 수면을 방해하는 요소들이 속속 등장한 탓이다. 여러 기술들의 발전에도 현대인의 수면 부족이 좀처럼 해결되지 않는 이유다.숙면의 조건은 크게 두 가지다. ‘수면 시간’과 ‘수면의 질’이 그것이다. 따라서 수면 시간이 충분함에도 피로감이 떨쳐지지 않을 땐, 수면의 질이 낮진 않은지 의심해봐야 한다. 수면의 질을 높이는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 낮시간대 운동꾸준한 운동이 수면의 질을 높인다는 사실은 비교적 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HDL 콜레스테롤이 높으면 무조건 좋을까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278643</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278643</guid>
      <pubDate>2023-12-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HDL 콜레스테롤은 흔히 ‘착한 콜레스테롤’로 불린다. 혈액순환을 통해 말초혈관에 쌓인 콜레스테롤을 간으로 이동시켜 제거하는 역할을 한다고 알려져 있기 때문이다. 따라서 HDL 콜레스테롤 수치가 낮으면 고혈압, 당뇨, 고지혈증, 심혈관 질환의 발생 위험이 커지는 것으로 여겨왔다. 그런데 최근 연구 결과에 따르면 HDL 콜레스테롤 수치가 높다고 꼭 건강에 좋은 것만은 아닌 것으로 밝혀졌다.서울대 의과대학 박상민 교수팀의 연구 결과에 따르면, HDL 콜레스테롤 수치가 일정 수준을 넘어설 경우 심혈관 질환 발생 위험이 최대 15% 증가할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, ‘갑분’ 日서 차세대 자가면역질환 치료제 임상… “통합법인에게 매력적인 일본”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675472/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T13:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122675428.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 일본에서 건선 치료제 바이오시밀러 임상을 본격화한다. 해당 바이오시밀러는 오는 2025년까지 선보일 핵심 파이프라인 중 하나로 새로운 차세대 자가면역질환 치료제로 꼽힌다.   셀트리온은 일본 의약품의료기기종합기구(PMDA)로부터 건선 치료제인 코센틱스(성분명 세쿠키누맙) 바이오시밀러 ‘CT-P55’ 1상 임상시험계획(IND)을 승인받았다고 18일 밝혔다.   코센틱스는 스위스 노바티스가 개발한 주사 방식 인터루킨(IL)-17A 억제제다. 건선성관절염과 강직성척추염, 중등증-중증 판상건선 등을 치료하는데 사용된다. 노바티스에 따르면 작년 기준 글로벌 시장 매출은 약 6조2244억 원이다. 물질특허는 미국에서 오는 2029년 1월, 유럽에서는 2030년 1월 만료 예정이다.  CT-P55는 셀트리온의 새로운 자가면역질환 치료제 파이프라인이다. 램시마(램시마SC)와 유플라이마, 스텔라라 바이오시밀러(CT-P43), 악템라 바이오시밀러(CT-P47) 등과 함께 향후 셀트리온 자가면역질환 치료제 포트폴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한독, 한독캠퍼스서 워크숍 진행… 지역사회와 상생 노력 지속</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675519/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675519/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T13:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122675509.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한독은 지난 11~15일 충북 음성 한독캠퍼스에서 직원들 대상으로 지역사랑 실천과 조직문화 활성화를 위한 ‘For U 워크숍’을 가졌다고 18일 밝혔다. 한독캠퍼스에는 생산공장과 품질운영실, 한독 의약박물관 직원들이 근무 중이다.  이번 워크숍에서는 한 해 동안 함께한 팀 동료들에게 감사의 마음을 담은 감사카드를 전달하는 ‘Thank you! 릴레이’와 조직문화 활성화를 위한 아이디어 공모전이 진행됐다고 한다. 지역 사랑을 실천하자는 의미로 한독캠퍼스에서 함께하고 있는 자원봉사활동 참여 서약식을 진행하고, 참여 직원들에게는 음성군에서 생산된 친환경 쌀과 꽃동네재단의 장애인학교기업에서 구입한 호두 파이를 선물했다.  윤주연 한독 생산공장 전무는 “한독캠퍼스는 지역사랑 실천을 중요한 조직문화 중 하나로 여기고 있으며 직원들도 적극적으로 동참해오고 있다. 앞으로도 건강한 조직문화 구축은 물론 지역사회와 상생하기 위한 노력을 지속해서 펼쳐갈 것”이라고 말했다.  한독 생산공장은 국제 수준 cGMP 품질경영시스템</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 4000보 걷는 사람 뇌 영상 찍었더니…‘이 부분’ 활성화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122676351/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122676351/2</guid>
      <pubDate>2023-12-18T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122676341.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;규칙적인 신체활동이 뇌 건강에 긍정적인 영향을 미치는 것으로 나타났다.  16일 헬스데이 뉴스(HealthDay News)에 따르면 캐나다 밴쿠버 프레누보(Prenuvo) 영상센터의 영상의학 전문의 라즈풀 아타리왈라 박사 연구팀이 캐나다의 여러 프레누보 영상센터에서 시행된 1만 125명(평균연령 53세, 남성 52%)의 뇌 MRI 영상을 분석한 결과, 이 같은 사실이 밝혀졌다.  연구 참가자 중 75%인 7006명은 일주일에 평균 4일 중강도 내지 고강도 운동을 하고 있었다. 중강도·고강도 운동은 최소 10분 이상 계속해서 호흡과 맥박이 높아지는 운동을 말한다.  연구팀은 운동하는 사람과 그렇지 않은 사람의 뇌 MRI 영상을 분석해 뇌 용적을 비교했다. 연구 결과, 중강도 내지 고강도 운동(달리기, 걷기, 스포츠)을 규칙적으로 하는 사람은 그렇지 않은 사람보다 뇌의 회색질과 백질의 용적이 큰 것으로 나타났다.  뇌의 구성 물질 중 하나인 회백질은 들어오는 정보의 처리를 돕고, 백질을 서로 다른 뇌 영역을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“호흡기 감염병 막는다”…정부 합동 대책반 첫 회의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122680933/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122680933/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122680922.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 인플루엔자(독감), 마이코플라스마 폐렴, 백일해 등 급속도로 확산하는 호흡기 감염병에 대응하기 위해 범정부 차원으로 구성된 ‘호흡기 감염병 관계부처 합동 대책반’이 첫 회의를 열었다.   지난 8일 질병관리청이 필두로 구성된 대책반은 보건복지부, 식품의약품안전처, 교육부 등 4개 부처와 전문가 자문 위원회로 구성됐다.   대책반장을 맡은 지영미 질병청장은 이날 열린 회의에서 “올해 이례적으로 호흡기 감염병 동시 유행 상황이 발생하고 있다”며 “다양한 호흡기 감염병들이 유행하는 상황에 효율적으로 대응하기 위해 대책반을 구성했고 관련 부처가 힘을 합쳐 신속하고 선제적인 조치를 취할 것”이라고 밝혔다.   그러면서 “특히 인플루엔자는 방역 조치가 완화되던 지난해 9월부터 1년 3개월여간 유행이 지속되면서 지난 주 의원급 외래환자 1000명당 의심환자가 61.3명으로 최근 5년 중 최고점에 도달했다”며 “입원환자 및 중증환자도 크게 늘고 있어 겨울철 유행 확산에 대한 긴장감을 늦출 수 없는 상황”이라고 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘번아웃’으로 무기력해질 때 3가지 실천하세요[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231218/122683229/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231218/122683229/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122679946.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중앙아프리카와 남아프리카에는 스프링복이라는 염소처럼 생긴 영양이 살고 있다. 이들은 무리 지어 달리는 특징이 있는데, 1893년 학자들은 1억 마리 넘는 스프링복이 평균 시속 160km의 속도로 하루 수천 km를 횡단하는 거대한 대이동을 목격했다. 엄청난 속도로 달리던 무리들은 바닷가 벼랑길을 만나자 그대로 바다로 뛰어들고 말았다. 빠른 속도로 이동하다 보니 목적을 망각하고 속도 경쟁만 하다가 죽음에 이른 것이다. 당시 주검은 해안을 따라 50km 이상 이어졌다고 한다. 이런 스프링복의 모습이 경쟁 속에 살아가는 인간의 모습과 닮았다고 하면 무리일까.    욕구는 강한데 현실이 욕구를 채워주지 못할 때 스트레스가 심해진다. 내가 원치 않는 상황을 회피하고 싶어서 ‘회피 갈등’이 일어날 때, 직장인들이 가장 쉽게 자주 하는 생각이 이직이다. 스트레스가 심할 때는 좋은 판단을 내리기 어렵기 때문에 회피하는 쪽으로 선택의 에너지가 쏠린다. 성과에 대한 요구는 지나치게 많고, 업무에 필요한 자원은 합당하게 제공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊기 힘든 커피…건강하고 부작용 적게 마시려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278878</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278878</guid>
      <pubDate>2023-12-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들의 기호식품 중 독보적 1위를 차지하는 커피. 업무상 미팅 등에선 커피를 권하는 게 인사를 대신할 정도다. 커피 특유의 각성 효과 때문이다.과로에 시달리는 현대 직장인들이 카페인의 힘을 전혀 빌리지 않는 건 현실적으로 어렵다. 그렇다면 커피를 끊기보단 보다 건강하게 마시는 방법을 연구하는 편이 현실적이다. 보다 건강한, 혹은 부작용이 적은 커피 섭취법 3가지를 알아본다.▲ ‘블랙커피’ 익숙해지기커피는 간 건강 증진, 우울감 감소 등 여러 건강상 이점을 지니고 있다. 하지만 관련 연구들의 절대 다수는 별다른 감미료가 첨가되지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌졸중, 발병 연령 어려졌다…“치료 성적은 오히려 악화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122687797/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122687797/1</guid>
      <pubDate>2023-12-19T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122687715.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 12년간 한국인의 ‘젊은 뇌졸중(조기발생 뇌졸중)’ 발병 연령대가 낮아졌지만, 치료법의 발전에도 불구하고 예후(치료 경과)는 그대로이거나 오히려 악화되고 있다는 연구 결과가 나왔다.분당서울대병원 신경과 배희준 교수 연구팀(제1저자 인하대병원 김종욱 교수)은 다기관 뇌졸중 코호트(동일집단) 연구(Clinical Research Collaboration for Stroke in Korea, CRCS-K)를 통해 2008년부터 2019년까지 12년 동안 전국 17개 병원에서 모집한 18~50세 사이의 뇌졸중 환자 7050명을 분석한 결과를 19일 이 같이 밝혔다.‘젊은 뇌졸중’은 18세에서 50세 사이에 발생하는 뇌졸중으로, 전체 뇌졸중 환자 중 약 10~15%를 차지한다. 젊은 환자들은 뇌졸중에 따른 후유 장애를 안고 평생을 살아야 하기 때문에 기대 여명(앞으로 살 수 있을 것이라 기대되는 기간)이 짧은 고령층에 비해 질병부담도 1.6배 이상 높은 것으로 알려져 있다.연구팀은 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이홍기 “곪아서 피 철철…걷지도 못했다” ‘화농성 한선염’ 뭐길래</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122688606/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122688606/2</guid>
      <pubDate>2023-12-19T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122688588.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가수 이홍기가 자신이 앓았던 ‘화농성 한선염’을 고백하고 환자들에게 “여러분의 탓이 아니다. 치료받을 수 있다”며 희망의 메시지를 전했다.한국노바티스는 18일 자사가 운영하는 유튜브 채널 ‘화농성 한선염에 빛을 비추다’에서는 이홍기와 함께 ‘화농성 한선염’ 인식 개선을 위한 캠페인 영상을 올렸다.이번 캠페인은 증상은 있지만 적절한 진단과 치료를 받지 못하는 환자에게 피부과 전문의를 통한 진단의 중요성을 알리고, 이 증상으로 신체·정서적 어려움을 겪고 있는 이들에게 응원과 희망의 메시지를 전달하기 위해 기획했다.이홍기는 영상에서 “오랫동안 ‘종기’로만 알고 지내며 증상이 심해질 때마다 수술 치료만 받아왔던 질환이 실제로는 화농성 한선염이었음을 최근 제대로 알게 됐다”며 “비슷한 증상을 겪고 있을 환자에게도 더 늦기 전에 피부과 전문의에게서 진단받을 것을 권한다”고 말했다.중학생 때부터 화농성 한선염을 앓았다는 이홍기는 “(통증이 심해지면) 방송 도중에 나오거나 콘서트가 취소된 적도 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구에게나 힘든 운동…몸은 그대로인 이유 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278640</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278640</guid>
      <pubDate>2023-12-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 언젠가부터 현대인들의 평생 숙제로 자리잡았다. 운동의 건강상 이점이 단순히 다이어트에 국한되지 않는다는 사실이 속속 증명되면서 이 숙제에 대한 압박감은 더욱 커졌다. 이젠 사실상 걸음마를 뗀 순간부터 보행이 가능한 마지막날까지 적절한 운동을 이어가야 한다고 말하는 전문가들도 늘어났다.그럼에도 불구하고 운동은 여전히 힘들다. 운동을 일정 기간 이상 지속했음에도 이렇다할 몸의 변화가 나타나지 않는다면, 뜨겁던 처음의 운동 의지도 차츰 식어갈 것이다. 운동을 통한 몸의 변화가 더딘 원인 3가지와 해결법을 알아본다.▲ 불충분한 식사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담배 더 피우고 더 뚱뚱해지고…한국인 건강 더 나빠졌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122692155/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122692155/1</guid>
      <pubDate>2023-12-19T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122691923.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민들이 해마다 더 뚱뚱해지고 있는 것으로 나타났다. 매년 늘어나는 비만율에 체중조절 시도율도 함께 늘고 있지만 비만율은 줄어들 기미를 보이지 않고 있다.   질병관리청이 19일 공개한 ‘2023 지역사회건강조사’에 따르면 지난 5월부터 7월까지 전국 만 19세 이상 성인 약 23만명을 대상으로 조사한 결과 우리나라 국민들의 신체활동은 개선된 반면 흡연, 음주, 비만, 스트레스 등 건강행태는 모두 악화한 것으로 나타났다.   먼저 체질량지수(kg/㎡)가 25 이상인 사람의 분율인 비만율은 해마다 증가하는 추세를 보이고 있다. 올해는 33.7%로 전년(32.5%) 대비 1.2%p(포인트) 증가했다.   이와 함께 체중조절 시도율도 상승세다. 체중조절 시도율은 최근 1년 동안 체중을 줄이거나 유지하려고 노력한 사람의 분율로 올해는 10명 중 7명가량(66.9%)이 체중 조절을 시도한 것으로 나타났다.   흡연율도 증가하고 있다. 흡연율은 2008년 조사가 시작된 이래로 꾸준히 감소했으나 2021년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“롤스로이스男 사고에 가족 삶 무너져… 마약류 처방 남발 없어야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122701385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122701385/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122703476.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“갑자기 이렇게 가버리면 어떡하니….” 17일 오후 3시, 경북 성주군의 한 봉안당.  배진환 씨(31)는 여동생 유골함과 사진 앞에서 걸음을 멈추더니 참았던 눈물을 쏟아냈다. 한참 오열하던 배 씨는 “지금이라도 동생이 웃는 모습으로 나타날 것만 같다”며 “오빠로서 제대로 해준 것도 없는 만큼, 이제 할 일은 피의자가 제대로 된 처벌을 받을 때까지 지켜보는 것”이라고 다짐했다. 성인 손바닥 크기의 유골함에 잠든 배 씨의 여동생(27)은 올 8월 2일 오후 8시 10분경 퇴근길에 서울 강남구 압구정동 인도를 걷다가 갑자기 돌진한 롤스로이스 차량에 치여 뇌사 상태에 빠졌다가 지난달 25일 사망했다.● 한순간에 일상 무너진 가족들 배 씨는 고인을 ‘세상에서 가장 성실하고 착한 동생’으로 기억했다. 대학 시절 늘 아르바이트를 하며 돈을 모았고, 서울에 취직해 올라올 때도 부모님이나 오빠에게 손을 벌리지 않고 모은 돈으로 자취방을 얻었다. 생일, 결혼기념일 등이 돌아오면 부모님이나 오빠 선물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기능성 음식 시대 열린다… ‘웰니스’ 열풍 타고 시장 커져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231219/122701072/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231219/122701072/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122697292.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심장에 좋은 차, 숙면에 좋은 차, 소화에 좋은 차, 목에 좋은 차…. 지난달 한 식품 전시회에서 폴란드 차 브랜드의 전시관(부스)을 방문하게 되었는데, 순간 약국에 온 듯한 느낌을 받았다. 관계자들은 차의 맛을 설명해 주는 게 아니라 잠은 잘 자는지, 소화는 잘되는지, 내 몸의 불편한 곳을 물어보고 처방을 내려주는 방식으로 차를 권했다. 신선한 방식의 접근인 데다, 몸에 좋다고 하니 왠지 모르게 꼭 그 차를 사야겠다는 생각이 들었던 경험이 있다. 건강에 대한 관심이 많은 시대다. 2000년대 참살이(웰빙) 열풍, 여기에 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행을 거치며 소비자들은 면역력 개선이나 숙면, 집중력 강화 같은 정신 건강뿐만 아니라 근무 환경 개선, 일과 삶의 균형(워라밸) 추구와 같은 사회적 건강까지 챙기기 시작했다. 특히 최근에는 ‘웰니스’라는 말을 많이 쓴다. 웰빙이라는 말이 ‘몸의 건강’에 집중돼 있다면, 웰니스는 신체적, 정신적, 사회적 건강이 조화를 이루는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출범 앞둔 통합 셀트리온, 글로벌 빅파마로 도약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692262/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692262/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692218.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹이 이달 28일 셀트리온-셀트리온헬스케어 통합 법인 출범을 앞두고 있다. 통합 셀트리온은 한층 강화된 경쟁력으로 글로벌 시장 공략에 박차를 가하고 신성장 동력 확보에 집중할 계획이다. 후속 제품 확대로 명실상부한 글로벌 선두 바이오시밀러 브랜드로 자리매김하고 제품 차별화와 신약 개발에도 집중해 2030년 12조 원 매출을 달성, 글로벌 ‘빅파마’로 도약한다는 포부다. 셀트리온-셀트리온헬스케어의 합병은 셀트리온그룹이 국내외 주주 및 투자자들과 긴밀히 소통하고 셀트리온그룹의 미래가치가 시장에 잘 반영된 결과로 평가된다. 특히 셀트리온그룹은 지난 10월 23일 임시 주주총회에서 합병안을 가결, 11월 14일 예상에 비해 현저히 낮은 주식매수청구권 행사 금액으로 합병 리스크를 완전히 해소해 합병 당위성을 인정받았다. 28일 통합 법인 출범을 거쳐 내년 1월 12일 신주 상장까지 진행되면 합병의 모든 절차가 마무리된다. 셀트리온그룹은 합병이 완료되면 개발부터 판매까지 전체 사업 구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생물다양성 보전’ 등 친환경 경영 선도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692188/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692188/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692176.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜보령(구 보령제약·대표 장두현)이 생물다양성 보전을 비롯해 ESG 경영을 실천하기 위해 다각적으로 노력하고 있다. 보령은 지난 13일 환경부 산하 국립공원공단(이사장 송형근)에 ‘바다제비 서식지 보호’를 위한 사업 지원비를 기부했다고 밝혔다. 이번 기부는 생물다양성 보전을 통해 ESG 경영을 실현하고자 기획했다. 전라남도 신안군 비금면에 있는 ‘칠발도’의 식생 구조를 개선해 바다제비를 보호할 계획이다. 국제적 보호종인 바다제비는 한국, 일본, 러시아, 중국의 무인도에 서식하는 조류다. 전체적으로 어두운 갈색을 띠고 있으며 꽁지가 제비 꽁지와 닮아 바다제비라 불린다. 천연기념물 제332호인 칠발도는 유네스코 생물권 보전지역이자 국립공원 지역으로 바다제비의 주요 번식지 중 하나다. 그러나 1990년대 초부터 쇠무릎이라는 식물이 칠발도에 자생하면서 문제가 되고 있다. 쇠무릎은 끈적이면서도 긴 줄과 같은 열매를 맺는데 여기에 바다제비가 걸려 빠져나오지 못하고 죽는 경우가 자주 발생하고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의약품 포트폴리오 확대해 국내 시장 선도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692149/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682423.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;JW중외제약의 계열사인 JW신약은 클리닉 시장 전문 메이커로 자리매김한 제약사다. 국민의 삶의 질을 높이는 우수한 의약품을 생산 및 공급하며 피부과, 소아과, 이비인후과, 비뇨기과 등 전문 병의원을 대상으로 한 국내 클리닉 시장을 선도해 가고 있다. 더불어 JW중외제약과 공동 마케팅을 통해 오리지널 전문의약품인 이상지질혈증 치료제 리바로(성분명 피타바스타틴), 리바로젯(성분명 피타바스타틴+에제티미브) 등 리바로 패밀리와 당뇨병 치료제인 DPP4 억제제 가드렛(성분명 아나글립틴), 가드메트(성분명 아나글립틴+메트포르민) 등 가드렛 패밀리를 공급하는 등 내과 시장까지 영역을 확대해 가고 있다. JW신약은 유전, 출산, 지루성피부염 등 탈모 발생 원인에 따라 처방 가능한 다양한 탈모 치료제 포트폴리오를 보유하고 있다. 특히 경구형 탈모 치료제로 피나스테리드를 주성분으로 한 ‘모나드 정’과 두타스테리드를 주성분으로 한 ‘네오다트 정’ 등 다양한 제품군을 보유하며 탈모 치료제 시장에서 입지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장건강 위해 유산균 찾고 있다면… 생존력 높은 ‘EPS 균주’ 확인하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692106/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682411.6.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;50대 B 씨는 돌아오지 않는 장 컨디션에 고생하고 있다. 과일, 채소 등 날음식이 문제일 수 있다는 말을 듣고 줄여보려 하지만 쉽지 않다. 자녀가 선물한 프로바이오틱스는 하루 한 번 꾸준히 섭취하고 있지만 이전과 별다른 차이를 느끼지 못한다. 프로바이오틱스는 장내 유익균을 늘리고 유해균을 억제해 건강한 장 환경을 만든다. 최근 몇 년 새 면역력의 70∼80%가 장에 달려 있다는 정보가 확산되면서 프로바이오틱스를 기본으로 섭취하는 사람들이 늘기도 했다. 하지만 정작 효과를 체감하는 경우는 많지 않다. 프로바이오틱스 브랜드가 난립하면서 자신에게 맞는 유산균을 고르기가 더 힘들어졌기 때문이다. 보통 프로바이오틱스 구매에 가장 큰 영향을 미치는 것은 보장 균수다. 식약처 기준 프로바이오틱스의 1일 최대 함량은 100억 CFU(제품 1g당 유산균을 측정하는 단위)다. 프로바이오틱스 보장 균수는 유통기한 내 살아 있는 균수를 의미한다. 보장 균수가 많다고 장에 정착하는 것을 담보하진 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제2의 렉라자 등 신약 R&amp;D에 총력… 글로벌 50대 제약회사로 도약할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692082/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692082/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692029.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 6월 유한양행 조욱제 사장은 창립 97주년 기념사를 통해 “유한양행은 기술 수출 성과와 렉라자 출시 등을 통해 명실공히 R&amp;amp;D 중심의 글로벌 제약회사로 나아가고 있다”며 “렉라자의 글로벌 블록버스터 신약 육성은 물론 조기에 제2, 3의 렉라자 개발의 성과를 낼 수 있도록 노력할 것”이라고 신약 연구개발 역량 강화를 강조했다. 연구개발 역량 강화를 유한양행의 기업 성장 발전의 핵심 요소로 보는 것이다. 이를 위해 유한양행은 전략 과제의 성공적 임상 진행, 파이프라인 강화, 기반 기술 확보에 지속적으로 힘쓰고 있다. 유한양행은 중장기적으로 글로벌 50대 제약회사가 되는 것을 목표로 하고 있다. 그러기 위해서는 기존 사업의 성장은 물론 혁신 신약 출시를 위해 역량을 집중하고 있다. 조기에 제2, 제3의 렉라자를 출시하기 위해 전략 과제에 투자를 집중하고 지속적으로 우수 파이프라인과 플랫폼 기술을 확보하고 인재를 영입하기 위해 전력을 다한다는 계획이다. 비소세포폐암 신약 렉라자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>급성 근육통부터 만성 통증까지… 성분 다른 12개 파스로 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692006/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682437.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘골린이’ ‘테린이’ 등의 신조어가 생겨날 만큼 운동에 대한 현대인들의 관심이 많아졌다. 많아진 관심만큼 운동 후 손목, 발목 등의 관절 고통이나 근육통을 느끼는 사람 또한 늘어나고 있다. 한국인은 갑작스러운 관절염이나 근육통에는 파스를 붙인다. 이에 GC녹십자는 각기 다른 증상에 맞춰 파스를 붙일 수 있는 다양한 제품군을 보유하고 있다. 특히 제형과 성분에 따라 총 12개의 제품으로 구성돼 있어 각기 다른 증상에 효과적인 치료가 가능하다. 파스는 접착력이 좋아 움직임이 많은 부위에 사용하는 플라스터(첩부제)와 수분이 함유돼 피부 자극이 적은 카타플라스마(습포제)로 제형을 분류할 수 있다.  ‘제놀 푸로탑 플라스타’는 오랜 기간 소비자에게 사랑받았던 ‘푸로탑’의 제품력을 강화한 것으로 푸로탑 대비 진통제 성분을 2배 함유해 통증 감소 효과를 높였다. 이외에도 접착력과 피부 투과율이 우수한 ‘제놀 골드’, 손목·발목 등 넓고 굴곡진 관절 부위에 편하게 붙일 수 있는 ‘제놀 롱’,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 한 알, 3가지 원료 담은 건기식으로 관절 건강 챙겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691863/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682454.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리가 자유롭게 움직이고 활동하기 위해서는 건강한 관절이 매우 중요한 요소 중 하나다. 그간 관절 건강기능식품은 관절 기능이 노화된 5060세대가 주로 찾았다면 최근에는 스포츠 활동을 즐기는 젊은 세대에까지 수요가 넓어져 시장 규모가 꾸준히 성장하고 있다. 식약처 자료에 따르면 관절 건기식 시장 규모는 2020년 966억 원에서 2021년 1776억 원으로 약 84% 증가했으며 올해는 3000억 원에 이를 것으로 예상되고 있다. 이처럼 관절 건강의 중요성이 부각되고 있는 가운데 농심이 국내 최초이자 유일하게 관절 건강에 도움을 주는 3가지 원료를 최적화한 ‘관절에쎈크릴’을 내놓아 주목받고 있다.3가지 재료의 최적 조합으로 효능 극대화 농심 관절에쎈크릴은 식약처로부터 기능과 안전성을 인정받은 개별인정형 건기식이다. 기존 관절 건기식은 하나의 재료로 효능을 발휘했다면 농심은 크릴오일 등 3중 복합물을 사용해 그 효과를 극대화했다. 농심 관절에쎈크릴의 주요 원료인 히알루론산은 관절을 구성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제조사마다 맛이 천차만별… 입맛따라 즐기는 ‘황금빛 액체’ 위스키</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691840/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682471.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“위스키는 지극히 개인의 취향을 반영합니다. 가장 좋은 위스키는 비싼 위스키가 아니라 나의 취향에 맞아 내 입을 즐겁게 하는 위스키입니다.” 지난 11월부터 진행 중인 동아일보 위스키 최고위 과정 ‘광화문 살롱’의 박병진 주임교수의 말이다. 어느 순간 주위에 위스키를 좋아한다는 사람들이 많아졌다. 입맛은 제각각이고 위스키 종류는 수천 가지. 본인의 취향만 알아도 선택지는 반으로 줄어든다. 우리가 보통 위스키라고 부르는 것은 ‘스카치위스키’를 말한다. 스카치위스키 역사에서 세무 당국과 증류업자들 간의 투쟁은 빼놓을 수 없다. 세관원은 불법 증류를 막기 위해, 증류업자들은 생계를 위해 서로 쫓고 쫓기며 목숨을 건 싸움을 했다. 이러한 역사를 배경으로 오늘날 피트 향의 황금빛 액체를 얻게 됐다. 17∼18세기가 아이리시와 스카치위스키의 시대였다면 19세기 말은 아메리칸 위스키의 전성기다. 독립전쟁 이후 미국에는 780개의 증류소가 있었다. 미국인은 기상과 동시에 술로 시작해서 ‘잘 때 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] “APOE4 보유자, 망간 과다섭취 땐 인지저하” 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691765/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682389.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ “APOE4 보유자, 망간 과다섭취 땐 인지저하” 망간은 칼슘, 아연, 마그네슘, 철 등과 함께 우리 몸에 필수적인 미량 미네랄 성분 중 하나로 면역반응, 신진대사, 뇌 기능 등에 관여한다. 망간은 몸에서 부족해도 문제지만 과다 섭취했을 경우 심각한 부작용을 일으킬 수 있다. 특히 알츠하이머병을 유발하는 유전자인 아포지단백 E4(이하 APOE4)가 있는 경우 망간 과다 섭취가 알츠하이머병 관련 인지장애를 유발하는 것으로 나타났다. 한림대 동탄성심병원 정신건강의학과 김지욱 교수(교신 저자·사진), 서국희 교수, 최영민 교수, 진단검사의학과 김현수 교수 연구팀은 ‘APOE4가 있는 노인에서 망간 수치와 인지 저하의 연관성’ 연구를 발표했다. 연구팀은 65∼90세 노인 164명 중 APOE4 유전자가 없는 참가자 134명과 APOE4 유전자가 있는 참가자 30명을 대상으로 혈중 망간 농도와 알츠하이머병 관련 인지 저하와의 연관성을 조사했다. 인지 저하는 여러 기억 검사의 결과를 통해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“네슬레와 손잡고 글로벌 배양육 시장 선점할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691679/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691679/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682397.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이오 푸드테크 기업 심플플래닛이 글로벌 식품회사 네슬레와 손잡고 배양육으로 해외 진출을 공략하고 있다. 지난 6월 미국 FDA에서 세포 배양 닭고기를 민간 판매 승인하고 네덜란드에서는 유럽 최초로 배양육 시식을 허가함에 따라 배양육 산업은 청신호가 켜졌다. 이러한 흐름에 맞춰 심플플래닛은 배양육 규제가 마련된 해외에 먼저 진출해 배양육 산업을 선점하겠다는 전략이다. 심플플래닛은 세포배양 기술을 활용해 고함량 대체 단백 및 포화지방산 기반의 세포배양 식품 원료를 개발하는 바이오 푸드테크 기업이다. 세포배양 식품의 가장 중요한 기술인 세포 확보 기술과 SCDP(부유세포주화 개발 플랫폼)를 보유하고 있으며 소, 돼지, 닭, 오리, 어류로부터 세포배양 식품 생산을 위한 13종의 특화 세포주를 확보했다. 특히 배양육 생산 단가의 80% 이상을 차지하고 하고 있는 소태아혈청(FBS)을 대체할 수 있는 무혈청 식용 배양액을 개발해 생산 단가 절감에 성공했다. 현재 배양 식품 원료 미니 플랜트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원스톱 서비스-지속적인 연구… 국내 여성 암 치료 대표병원으로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691669/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682404.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《작년 9월 이대여성암병원이 리모델링 공사를 마무리하고 확대 오픈했다. 새롭게 문을 연 이대여성암병원은 갑상선암센터와 유방암센터를 분리하고 환자 특성에 맞춘 맞춤식 치료를 제공한다. 이대여성암병원 갑상선암센터 권형주 센터장을 만나 그간의 성과를 들어봤다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초 인공관절 로봇 ‘로사’ 이용한 절골 교정술 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691620/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682377.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저스트병원 관절센터와 고난도수술센터팀은 지난 10월 27일 세계 최초로 타 병원에서 반 인공관절 치환술에 실패한 환자에게 짐머바이오메트사 인공관절 로봇 로사를 통한 인공관절 재수술을 성공적으로 시행했다. 통상적으로 반 인공관절 치환술을 이미 시행받은 환자의 무릎을 재수술하는 데는 까다로운 수술법과 한계점 때문에 지금까지 누구도 이에 도전하거나 성공한 경우가 없어 앞으로 관련 로봇 인공관절 수술에 대한 관심도를 높일 것으로 기대된다. 이번 로봇 인공관절 재수술의 성공은 세계적으로도 매우 드문 경우로 저스트병원 관절센터와 고난도수술센터팀의 압도적인 의술과 로봇 수술에 대한 경험과 숙련도가 바탕이 된 결과물로 평가받고 있다. 저스트병원에서 시행 중인 로봇 인공관절 수술기 로사는 미국 FDA의 승인을 받은 최신식 인공관절 수술기로 환자의 엑스레이 이미지를 3D 영상으로 전환해 개개인의 뼈 모양, 형태, 위치, 각도 등을 확인할 수 있다. 수술 전 시뮬레이션을 통해 환자에게 가장 최적화한 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 네트워크-ICT 활용해…해외 환자 사후까지 원스톱 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691519/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691519/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682368.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;몽골인 A 씨(48·여)는 현지 병원에서 자궁경부암 진단을 받았다. 하지만 자국의 의료로는 치료가 어렵다고 판단해 한국행을 결심했다. 병원을 알아보던 중 현지 의사에게 차병원을 소개받았다. A 씨는 현지 의사와 분당차병원 부인암센터 김영탁 원장이 함께 참여하는 ICT(정보통신기술) 기반의 원격 협진을 통해 진료받고 차병원의 수술 일정을 잡았다. A 씨는 무사히 수술을 마치고 본국으로 돌아가서도 원격 협진으로 여전히 김 원장의 관리를 받고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 막혔던 하늘길이 열리면서 한국을 찾는 외국인 환자의 발길도 늘고 있다. 보건복지부 발표에 따르면 코로나19 유행 이후 감소한 국내 외국인 환자는 지난해 24만8000명으로 코로나19 이전의 절반 수준까지 회복했다. 차병원은 3월 ‘차국제병원’을 오픈했다. 차병원의 각 기관에 존재하던 국제진료팀을 통합해 체계적인 시스템으로 개편한 것. 차국제병원은 외국인 환자가 차병원을 방문하기 전에 상담 과정부터 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]아슬아슬 빙판길… ‘3대 골절’ 주의하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690427/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122690402.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 날씨가 영하권으로 뚝 떨어지고 눈길과 빙판길 때문에 넘어지면서 골절되는 환자들이 늘고 있다. 특히 골다공증이 있는 노인은 넘어지면서 엉덩방아를 찧거나 손을 짚게 되는데 땅과 닿는 부위에 잘 골절된다. 노화가 진행되면서 뼈의 밀도가 낮아져 뼈가 약해지는 걸 골다공증이라고 한다. 여자는 폐경이 되면서 호르몬 변화로 인해 골밀도가 급격히 떨어진다. 남자는 여자보다 골밀도 감소 속도가 덜하지만 그래도 노화에 따른 골밀도 저하는 막기 힘들다. 골다공증이 있는 경우 경미한 외상에도 골절이 잘 생기는데, 특히 골다공증성 골절이 잘 일어나는 3대 부위는 척추, 고관절(대퇴골), 손목부위(요골)다. 미끄러운 눈길에서나 집 안 문턱에 걸려 넘어지면서 엉덩방아를 찧게 된 이후 통증이 심해 꼼짝할 수 없다면 고관절(정확히는 대퇴골 경부) 골절이 생겼을 가능성이 높다. 아주 살짝 금이 가는 정도면 수술까지 하지 않고 며칠 혹은 몇 주 정도 침대에 누워 있으면 증상이 좋아진다. 하지만 그 이상으로 골절</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼] WLA 등재… K바이오산업, 국제 신뢰 확보했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690307/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682489.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 각국은 의약품과 의료기기, 식품 등을 국민들이 안전하게 사용할 수 있도록 다양한 장치를 마련하고 있다. 국제기구들은 이러한 장치를 조화롭게 하기 위해 공통된 기준을 만드는 데 많은 공을 들인다. 국제적인 공통 기준을 제정하려면 높은 수준의 과학적 근거가 요구되고, 이를 실제 산업현장에 적용하는 과정에서 많은 비용이 든다. 이런 이유로 국제 공통 기준에 가입할 수 있는 국가는 제한적이며, 그래서 이러한 기준은 소위 ‘선진국들만의 리그’로 여겨진다. 최근 우리나라 식품의약품안전처가 세계보건기구(WHO)의 우수 규제기관 목록(WLA)에 세계 최초로 등재됐다는 반가운 소식을 접했다. WLA는 세계보건기구가 각 국가의 의약품 및 백신 규제기관의 시스템과 업무 수행 능력을 평가, 선정한 ‘우수 의약품 규제기관’을 뜻한다. WHO는 미국, 영국 등 36개국으로 구성된 기존 우수 규제기관 국가 목록(SRA)을 WLA로 대체하는 작업을 3년 전부터 추진해 왔다. 식약처는 WLA 등재에 팔을 걷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 ‘꿀잠’ 자려면… 유산소운동하고 수면 패턴 유지해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690244/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682484.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주부 이영숙 씨(가명·55)는 12월이 되면서 불면증을 겪기 시작했다. 잠들기 힘들고 자다가 깨면 오전 2, 3시가 일쑤였다. 더구나 다시 잠들기도 힘들었다. 잠을 못 자니 피로해서 하루 종일 집에서 누워서 지내면서 불면증은 더욱 심해졌다. 그렇다고 수면제를 복용하는 것은 부담스럽다. 계속 먹게 될 경우 중독도 염려되고 날이 갈수록 먹는 양도 많아진다는 이야기를 들었기 때문이다. 코슬립수면의원 신홍범 원장은 “겨울이 되면서 해도 짧아지고 날씨가 추워서 외출도 하지 않고 운동도 거의 하지 않게 되는 것과 같은 생활 패턴의 변화가 불면증을 야기한다”면서 “불면증을 잘 파악한 뒤 적당한 수면제 처방은 불면증을 줄이는 데 도움이 된다”고 말했다. 신 원장의 도움말로 불면증과 수면제에 대한 오해와 진실을 알아봤다. 3개월 이상 지속되면 만성불면증  잠들기 힘들고 자다가 자주 깨는 문제, 그 결과 낮 동안 일상생활에 어려움이 있을 때 불면증 증상이 있다고 한다. 그런데 이런 상태가 3주 이상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아 응급 시스템 마비 수준…  의료수가 대폭 올려 공백 메꿔야[기고/이기형]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689865/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682514.9.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예상은 했지만 결국 우려하던 일이 또 벌어졌다. 2024년 상반기 전공의 전기 모집에서 소아청소년과 지원율은 28.6%로 진료 과목 중 최하위를 기록하며 작년과 비슷한 결과를 보였다. 전공의 수련병원 60곳 중 배정된 정원을 채운 곳은 고작 3개 병원에 불과했으며 42개 병원은 단 한 명의 지원자도 없었다. 필자가 몸담고 있는 고려대의료원 3개 병원 소아청소년과의 경우 정원은 9명이지만 단 한 명도 지원하지 않았다. 이제 정년퇴임을 1년 앞둔 원로 교수로서 어쩌다 이런 지경까지 오게 됐는지 일말의 책임감과 함께 참담함을 느낀다. 다가오는 2024년 대학병원 소아청소년과 상황은 정말 심각하다. 소아청소년과 전공의 지원이 급감하기 전에 들어왔던 전공의 4년 차들이 모두 나가게 되면 몇몇 병원을 제외한 전국의 대학병원들은 소아청소년과 전공의가 불과 1∼2명, 심지어 아예 없는 병원도 생길 것이다. 현재도 전공의 대신 교수들이 입원 환자와 응급 환자를 위해 돌아가며 당직 근무를 하는 상황에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴행성관절염, 로봇 인공관절 수술로 통증 빠르게 낮춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689187/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682509.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무릎 통증을 일으키는 주된 원인은 퇴행성관절염이다. 퇴행성관절염은 무릎관절을 이루는 뼈, 연골, 관절막, 연골판, 인대, 근육 등에 손상이 생기면서 통증이나 운동장애가 생기는 염증성 질환이다. 관절과 인대 손상으로 나타나는 주요 증상은 관절 통증과 부종 또는 뻣뻣해짐 등의 불편감이다. 초기에는 손상된 관절 부위를 움직일 때 국소적으로 증상이 나타나다가 병이 진행되면 움직임과는 상관없이 통증과 불편감을 느끼게 된다. 심한 경우 수면 중에도 통증을 느끼고 걷거나 앉았다 일어서는 등의 일상생활이 불편해지면서 삶의 질이 크게 떨어진다. 연세와병원의 강호 원장(정형외과 전문의)의 도움말로 무릎 퇴행성관절염의 원인과 치료 방법에 대해 알아본다. 퇴행성관절염은 관절 구조의 변형에 따라 1∼4단계로 구분한다. 1단계는 의심 단계로 통증이 간헐적으로 나타난다. 대개 통증을 가라앉히기 위해 진통제를 복용한다. 진통제로 통증이 줄어들지 않으면 비스테로이드성 소염제 계열의 진통제를 복용하게 된다. 소염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기온 뚝’ 턱에선 “딱딱딱” 뼈소리…방치하면 ‘이것’ 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122702613/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122702613/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122702607.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 기온이 뚝 떨어지면 혈관과 근육이 수축하면서 턱관절 통증이 악화하기 쉽다. 턱관절 장애를 방치하면 두통, 수면 장애 등으로 이어질 수 있어 주의해야 한다.  20일 국민건강보험심사평가원에 따르면 최근 1년간(2022년 2월~2023년 2월) 월별 턱관절 장애 환자 수는 2022년 9월 6만6268명에서 꾸준히 증가해 2023년 2월 7만7459명으로, 겨울철에 가을철보다 급증(약 17%)한 것으로 나타났다.  턱관절 장애란 관절원판(디스크)장애, 관절염, 근육 장애 등 턱관절을 구성하고 있는 뼈, 근육 또는 디스크에 문제가 발생하는 것을 말한다.   이연희 경희대치과병원 구강내과 교수는 “턱관절이 제 기능을 하려면 주변의 인대나 근육이 조화롭게 잘 움직여야 하는데, 추위에 장시간 노출되는 안면부의 혈관과 근육이 수축돼 턱관절 장애가 심해질 수 있다”고 말했다.  입을 벌리거나 다물 때 또는 턱을 움직이거나 음식을 씹을 때 턱관절에서 소리가 나는 증상은 우리나라 인구 3명 중 1명이 겪을 정도로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의외로 ‘세균·박테리아’ 득실대는 생활 필수품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278876</guid>
      <pubDate>2023-12-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집안 청소는 미관상 문제 뿐 아니라 건강과도 직결되는 문제다. 특히 면역력이 떨어지기 쉬운 요즘과 같은 한파엔 더욱 그렇다. 집안의 먼지나 세균, 곰팡이 등이 호흡기 질환 등 크고작은 병의 원인이 될 수 있어서다.하지만 청소를 자주한다는 게 말처럼 쉽진 않다. 때문에 많은 사람들이 하루 날을 잡아 청소를 몰아서 해치우곤 한다. 이같은 대청소 때 놓쳐선 안될, 의외로 세균 등이 득실한 생활 필수품 3가지를 알아본다.▲ 스마트폰현대인의 필수품이 돼버린 스마트폰. 워낙 자주 만지는 물건이다보니 위생과는 거리가 먼 물건이란 사실은 쉽게 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비행기 옆자리에 이효리가 탔습니다”…3만 유튜버 화제</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/20/20231220500022</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/20/20231220500022</guid>
      <pubDate>2023-12-20T08:55:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220085544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522550 --&gt;가수 이효리가 희귀병을 앓고 있는 유튜버 채널에 출연했다.&lt;br&gt;지난 13일 ‘daily여니’라는 채널은 운영하는 유튜버는 이효리와 비행기에서 만난 사연을 공개했다. 해당 유튜버는 희귀 피부병 투병 과정을 영상으로 공유하고 있다. 구독자는 3만명 정도다.&lt;br&gt;유튜버는 “비행기를 탔는데 옆자리가 효리 언니였다. 이륙 후 언니가 먼저 말을 걸었고, 유튜브에 관해 얘기했더니 대화하는 걸 영상으로 찍자고 제안했다. 업로드도 허락해줬다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이효리는 카메라 구도도 직접 잡고 유튜버에게 다정하게 말을 건넸다. 두 사람은 약 20분간 대화를 나눴다.&lt;br&gt;이효리는 유튜버의 투병 과정에 대해 자세히 물었다. 그는 “환우들이 (유튜브 영상을) 많이 보나? 나도 집에 가서 봐야지”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유튜버는 “어렸을 때는 어른이 되면 약이 나와 있겠다. 이런 생각을 했는데 막상 계속 같은 상황이 벌어진다. 앞으로 30년은 더 이렇게 살아야 한다는 것이 너무 슬프다”라고 말했다.&lt;br&gt;입원과 퇴원을 반복 중이라는 유튜버의 말에 이효리는 “병원에 오래 있으면 진짜 답답하겠다”고 말했다. 또 입원해 있을 때는 진통제 주사를 지속적으로 맞을 수 있어서 좋다는 말에, 이효리는 “(진통제)내성 생기지 않아?”라며 걱정을 했다.&lt;br&gt;그는 “아플 때는 아프지만 않으면 모든 것이 행복하다고 생각하지만, 막상 안 아파지면 자꾸 욕심이 더 생긴다. 결국, 나 자신만 나를 사랑해 주면 되는 것”이라며 “여행 재밌게 잘하고, 입원해서도 파이팅 해”라며 유튜버를 응원했다.&lt;br&gt;유튜버는 “저에게는 믿기지 않는 일이 일어났다”라며 “효리 언니가 저와 대화할 때 정말 진심의 눈빛으로 봐주고 집중해 주고, 편안하고 친근했다”라고 밝혔다. 이어 “저에게 이렇게 잊지 못할 추억 만들어준 효리 언니께 너무 감사하다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 접종률 왜 낮을까 전문가에게 물었더니…“예견된 일”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122704913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122704913/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122706220.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023~2024절기 코로나19 예방접종이 본격 시행된 지 두 달 만에 새로운 방식의 노바백스‘ 백신 접종이 지난 18일부터 시작됐다. 노바백스 백신을 비롯해 지난 10월부터 접종을 시작한 화이자, 모더나 백신은 최근 유행하고 있는 XBB 변이에 대응할 수 있도록 새롭게 개발됐다. 질병관리청은 “노바백스 백신은 유전자재조합 방식으로 만들어진 합성항원 백신”이라며 메신저리보핵산(mRNA) 백신인 화이자, 모더나 접종을 꺼린 국민들의 백신 접종을 독려했다. 유전자재조합 방식으로 만들어진 합성항원 노바백스 백신은 화이자, 모더나 백신과 어떻게 다른지, mRNA 백신보다 합성항원 백신이 더 안전하다는 말은 뭔지, 코로나19 백신 접종률은 왜 유독 낮은 건지, 대한감염학회 이사장을 지낸 김우주 고려대 구로병원 감염내과 교수와 새 코로나19 백신에 대해 이야기를 나눠봤다. -화이자, 모더나에서 만든 mRNA 백신과 이번 노바백스의 합성항원 백신이 정확히 어떻게 다른가. ▶먼저 백신의 원리를 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 질환 있다면 즉시 금연해야…폐암 위험 49% 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122707250/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122707250/2</guid>
      <pubDate>2023-12-20T11:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122707292.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성염증 질환인 류머티즘 관절염을 앓는 환자가 폐암에 걸릴 위험이 비환자보다 49%나 높다는 연구 결과가 나왔다.  삼성서울병원 가정의학과 신동욱·폐식도외과 조종호 교수, 강북삼성병원 조미희 교수 연구팀은 폐암 분야 국제 폐암학회(IASLC) 공식 학술지(Journal of Thoracic Oncology)에 이같은 연구 결과를 올렸다고 20일 밝혔다.  연구팀은 국민건강보험 자료를 활용해 2010년부터 2017년 사이 류머티즘 관절염을 새롭게 진단받은 환자 5만 1899명과 나이와 성별 등 위험 요인을 보정해 맞춘 류머티즘 관절염이 없는 일반인 대조군 25만 9495명을 평균 4.5년간 추적해 결과를 얻어냈다.  연구팀에 따르면 류머티즘 관절염으로 인한 폐암 발병 위험이 증가하는 경향은 환자의 흡연력에 따라 더욱 두드러졌다.  류머티즘 관절염이 아닌 일반인과 비교했을 때 20갑년(매일 담배 1갑씩 20년을 피운 경우) 이상 담배를 피운 환자의 경우 87%나 폐암 발병 위험이 더 높은 것으로 분석됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기록적 한파에 커진 ‘건강 적신호’…겨울나기 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279133</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279133</guid>
      <pubDate>2023-12-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨로 인해 시민들도 적잖이 당황하는 모양새다. 강풍까지 함께 부는 날이면 두꺼운 외투 내부까지 한기가 느껴질 정도다. 여가 시간에도 외출보단 집에 머물기를 택하는 이들이 늘어나는 이유다.하지만 이러한 한파에도 불가피하게 외출해야 할 때가 있는 법이다. 특히 배달업 종사자 등 일부 직군의 경우 야외 근로가 불가피하다는 점에서 건강상 우려가 더 큰 편이다. 한파 속 건강 관리를 위한 기본 원칙 3가지를 알아본다.▲ 낙상 주의겨울철엔 무엇보다 빙판길 낙상을 주의해야 한다. 자칫하다간 골절 등 심각한 부상을 입을 수 있는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“멍멍! 위험해요!” 혈당 치솟은 9세 당뇨병 아이 구한 반려견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231220/122713815/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231220/122713815/2</guid>
      <pubDate>2023-12-20T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122713808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 응급상황에 놓인 아이를 보고, 이를 아이의 부모에게 알린 당뇨 탐지견의 활약이 화제가 됐다.  19일 데일리메일에 따르면 미국 버지니아주에 거주하는 샤넌 보그스는 지난달 반려견 스파이의 도움으로 응급 상황에 있던 9살 딸을 구할 수 있었다.  당시 샤넌은 남편과 함께 거실에서 TV를 보고 있었는데 스파이는 안절부절못하며 짖기 시작했다. 샤넌은 직감적으로 스파이가 보내는 경고 신호임을 알게 됐다. 스파이는 훈련받은 당뇨병 탐지견이기 때문.  샤넌의 딸 래린은 태어났을 때부터 췌장에서 혈당을 낮추는 호르몬인 인슐린이 전혀 분비하지 않는 ‘제1형 당뇨’를 진단받은 바 있다. 이에 스파이는 래린에게 안 좋은 변화가 일어났음을 감지하고 이들에게 신호를 보낸 것이다.  스파이는 래린이 잠들어 있는 방으로 향했고, 부부는 스파이를 따라 들어가 래린의 혈당을 쟀다. 그 결과, 혈당 수치가 매우 높게 치솟아 있었다. 부부는 혈당을 확인한 후 바로 적절한 조치를 취했다.  당뇨 탐지견은 당뇨병 환자의 혈당 수치에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말 예술의전당 주인공은 바로 나야 나!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220500207</guid>
      <pubDate>2023-12-20T19:02:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220190141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522845 --&gt;연말을 맞은 요즘 예술의전당에 공연을 보러 가다 보면 외부에서 들어가는 입구 근처에 인형 두 개와 크리스마스트리가 놓인 것을 볼 수 있다. 오페라하우스와 음악당으로 가는 관객들이라면 누구나 마주하게 되는 이 인형의 주인공은 바로 ‘호두까기인형’이다.&lt;br&gt;국립발레단이 해마다 연말이면 선보이는 ‘호두까기인형’은 수많은 연말 공연이 쏟아지는 12월 예술의전당에서도 단연 주인공이라 할 만한 존재감을 뽐낸다. 평소에도 국립발레단은 올리는 작품마다 인기가 많지만 ‘호두까기인형’은 특히 더하다. 국내외 발레단이 다른 공연의 적자를 이 작품으로 벌충한다는 얘기가 나올 정도로 인기라 입구의 트리를 지나 오페라극장에 도착하면 복도도 온통 ‘호두까기인형’ 세상이다.&lt;br&gt;‘호두까기인형’은 배경이 크리스마스인 데다 관람 연령도 48개월 이상이라 가족 단위 관객이 대거 찾는다. 공연을 보러 가면 실제로 다른 공연보다 월등하게 어린이 관객이 많은 것을 단박에 알 수 있다. 공연을 보는 중에도, 공연을 보고 나서도 환상적인 동화 나라에 반한 아이들의 순수한 반응을 생생하게 느낄 수 있다.&lt;!-- 그림 1522846 --&gt;&lt;!-- 그림 1522847 --&gt;크리스마스 당일인 25일까지 선보이는 국립발레단의 ‘호두까기인형’은 주인공 소녀 마리가 크리스마스 이브에 꿈에서 호두 왕자를 만나 크리스마스 랜드를 여행하는 이야기를 그렸다. 원래 호두까기인형은 독일의 전설 속에 등장하는 캐릭터로 액운과 위험으로부터 가정을 지켜주는 존재였다고 한다. 입안에 견과류를 넣고 뒤의 레버를 누르면 껍질을 까주는 도구를 병정 모양 인형으로 만든 것이 오늘날 익숙한 호두까기인형이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;발레 작품은 1816년 출판된 호프만의 ‘호두까기 인형과 생쥐 대왕’이 원작. 이후 차이콥스키가 작곡해 1892년 초연하면서 널리 사랑받게 됐다. 마리가 떠나는 환상적인 여행이 많은 이에게 동심을 일깨우는 작품이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;국립발레단은 여러 버전 중 러시아의 전설적인 안무가 유리 그리고로비치 버전으로 2000년부터 꾸준히 선보여왔다. 이 버전은 목각인형을 국립발레단 부설 발레아카데미 학생 중에 선발된 어린 무용수가 직접 연기하는 게 특징이다. 극 초반부터 등장해 극을 이끄는 화자 역할을 하는 드로셀마이어 역시 이 버전에서만 볼 수 있는 특별한 해석으로 자칫 유치하게 흘러갈 수 있는 극을 자연스럽고 유연하게 이끄는 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아름다운 이야기 속에 볼거리도 풍성하다. 국내 최고의 극장오케스트라인 국립심포니오케스트라가 연주하는 차이콥스키의 아름다운 음악은 귀를 사로잡는다. 의상도 화려하고 각 나라 인형들의 춤과 눈송이 춤 등도 관객들에게 이국적인 매력을 느낄 기회를 준다.&lt;!-- 그림 1522849 --&gt;특히 이번 ‘호두까기인형’에서는 2021년 ‘주얼스’ 중 ‘루비’에서 솔리스트 역을 맡으며 관객들의 눈도장을 찍은 정은지와 2023년 신작 ‘돈키호테’의 에스파다, 지난 6월 익산 지역공연에서 ‘지젤’의 알브레히트 데뷔로 주목받은 곽동현이 새롭게 마리와 왕자로 데뷔해 의미를 더했다.&lt;br&gt;무엇보다 연말 분위기를 제대로 느낄 수 있다는 점이 큰 매력이다. 무대 커튼 위로 ‘Merry Christmas’ 자막을 띄우는가 하면 공연이 끝날 때 베토벤 9번 교향곡과 징글벨 등 연말이면 종종 울려퍼지는 곡을 들려준다.&lt;!-- 그림 1522879 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이 공연을 마치면 국립발레단은 내년에도 풍성한 발레 작품으로 관객들과 만날 예정이다. 내년에는 신작 ‘인어공주’를 비롯해 ‘백조의 호수’, ‘라 바야데르’, ‘호두까기인형’, ‘돈키호테’, ‘KNB Movement Series 9’까지 다채로운 작품이 준비됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;5월 선보이는 신작 ‘인어공주’는 한스 안데르센의 동화를 원작으로 존 노이마이어가 순수하지만 강렬한 인어공주의 사랑 이야기와 인어공주의 비극적인 고통을 그만의 독특하고 신선한 해석으로 그려낸 작품이다. 노이마이어는 자신의 작품을 공연하는 것에 대해 굉장히 까다롭기로 유명한데 지난 8월 국립발레단이 연습하는 것을 보고 실력을 인정하면서 선보일 수 있게 됐다.&lt;!-- 그림 1522880 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;올해는 쉬어가면서 팬들에게 그리움을 남긴 ‘백조의 호수’, 발레단 대표 안무가인 송정빈의 ‘돈키호테’도 기대를 모은다. 무용수 송정빈에서 안무가 송정빈으로 거듭날 수 있게 만든 ‘KNB Movement Series’ 역시 한국 발레의 미래를 엿볼 수 있는 작품으로 관심을 끈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;‘라 바야데르’는 3년 만에 돌아온다. 제목은 프랑스어로 ‘인도의 무희’를 뜻하며 고대 인도를 배경으로 한 남녀 주인공의 사랑과 배신, 욕망을 그린 작품이다. 화려함과 웅장함을 갖춘 대작으로 국립발레단이 2013년 초연해 2014년, 2016년, 2021년 무대에 올리며 큰 사랑을 받아왔다.&lt;br&gt;그리고 연말에는 어김없이 ‘호두까기인형’이 돌아온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소망교도소는 수형자 교화의 성공 사례”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221023002</guid>
      <pubDate>2023-12-21T00:18:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221001757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522930 --&gt;국내 유일의 민영 교도소인 소망교도소(소장 김영식)가 20일 서울 잠실 롯데호텔 월드에서 개청 13주년 기념행사를 열었다. 소망교도소는 재단법인 아가페가 설립한 비영리 기독교 교도소다. 2010년 12월 경기 여주에 문을 열었다. 여러 교단이 이해관계를 넘어 참여해 ‘한국 교회가 함께 노력해 거둔 기도와 헌신의 열매’라는 평가를 받는다.&lt;br&gt;아가페 이사장인 김삼환 명성교회 원로목사는 이날 환영사를 통해 “교도소 선교는 고난의 길을 가는 사역이지만 나라를 사랑하는 애국의 길이기도 하다”며 “소망교도소 사역이 한국 교회의 영적 바로미터가 될 수 있는 만큼 하나님께서 기뻐하시는 소망교도소로 발전하고 성장하자”고 말했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 영상 축사를 통해 “소망교도소 개청 후 13년 동안 2000명 넘는 수형자가 출소했지만 재복역률은 일반 국영 교도소의 절반 이하 수준으로 낮다. 이는 수형자를 우리 사회의 건전한 구성원이자 행복한 가정의 일원이 되게 하려는 소망교도소의 헌신과 노력 덕분”이라며 “안전한 사회를 위해선 처벌뿐 아니라 재범 방지와 사회 복귀를 위한 지원 노력이 매우 중요한 만큼 소망교도소가 수형자 교화의 성공적인 사례로 자리잡을 수 있도록 앞으로도 더욱 힘써 주실 것을 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 행사에는 정·관계, 재계 인사들이 대거 참석했다.&lt;br&gt;윤 대통령 외에 김진표 국회의장, 오세훈 서울시장, 김동연 경기도지사, 반기문 전 유엔 사무총장 등이 영상으로 축사를 하고 인요한 전 국민의힘 혁신위원장, 황교안 전 국무총리 등이 직접 참석해 축사를 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“X-마스는 대체 누가 만든 거야” 궁금한 당신께</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221027001</guid>
      <pubDate>2023-12-21T00:18:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221001852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522936 --&gt;크리스마스의 상징적인 영화 중 하나인 ‘러브 액츄얼리’는 크리스마스 7주 전 시점에서 시작된다. 여러 커플의 얽히고설킨 이야기를 풀어내는 영화에서는 크리스마스와 관련한 다양한 전통들을 만날 수 있다. 한국에서는 크리스마스가 전통 명절은 아니지만 누구든 모른 척 지나치기 어렵다. 연인들, 아이가 있는 부모, 심지어 크리스마스를 외로이 보내야 하는 솔로들까지도. 선물을 고르거나 식사 장소를 예약하다 지친 이들이라면 한번쯤 ‘크리스마스는 왜 이렇게 요란스럽게 기념해야 하는 것일까’라는 생각을 해 봤을 것이다.&lt;br&gt;●산타도 캐럴도 실상은 ‘만들어진 것’&lt;br&gt;콜린스 영어사전 편집자로 ‘걸어 다니는 어원사전’, ‘문장의 맛’ 저자로 알려진 마크 포사이스도 궁금했던 모양이다. ‘기발한 크리스마스 백과사전’이라는 부제가 붙은 ‘크리스마스는 왜?’(비아북)라는 책을 통해 크리스마스는 왜 12월 25일이며 사람들은 왜 크리스마스를 그렇게 고대하고 기념하며 즐기는 것이냐는 다양한 질문을 던지면서 그 역사적, 언어적 기원을 찾아 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12월의 시작과 함께 여기저기서 들리는 캐럴은 처음에는 예배할 때나 교회에서 불리던 것이 아니라 술집에서 불렸던 노래라고 한다. 창작 캐럴이 아닌 옛날 캐럴 중에서조차 크리스마스와 어울리지 않는 곡들을 간혹 만날 수 있는 것도 그런 이유에서다. 또 크리스마스카드는 ‘라운드 로빈’이라는 해군의 선상 반란 전통에서 비롯됐다고 한다.&lt;br&gt;●아이·가족과 함께하는 전통으로 진화&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;게다가 청교도들이 세운 나라인 미국은 원래 크리스마스를 혐오하고 ‘크리스마스는 존재하지 않는다’라는 원칙으로 세워진 나라임에도 지금은 크리스마스를 가장 요란하게 보내는 나라가 됐다는 대목을 만나면 당혹스럽기까지 하다.&lt;br&gt;저자는 우리가 크리스마스 하면 떠올리는 산타클로스, 트리, 선물, 캐럴 등은 그야말로 ‘만들어진 것’들이라고 말한다. 영국의 역사학자 에릭 홉스봄이 “낡은 것처럼 보이고 실제로 낡은 것이라고 주장하는 이른바 ‘전통’들은 실상 기원을 따져 보면 극히 최신의 것일 따름이며, 종종 발명된 것”이라고 한 말이 떠오른다.&lt;br&gt;저자는 “아이들에게 크리스마스는 받을 수 있는 온갖 것들이지만 어른들에게 크리스마스는 상실해 버린 온갖 것”이라며 “트리를 꾸미고, 사랑하는 이들에게 카드를 쓰고, 잠든 아이 머리맡에 선물을 놓은 뒤 살금살금 뒤돌아 나오는 이유는 이제는 이 모든 것이 꼭 필요한 전통이 됐고 말로 표현할 수 없는 가치를 갖게 됐기 때문”이라고 설명한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김윤석, 현명한 이순신에 딱”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221027002</guid>
      <pubDate>2023-12-21T00:18:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220171546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522770 --&gt;“김윤석 배우는 현장(賢將) 이순신 장군의 분위기를 낼 수 있는 아우라를 가진 아주 희귀한 배우입니다.”&lt;br&gt;20일 개봉한 영화 ‘노량: 죽음의 바다’를 연출한 김한민 감독은 지난 19일 서울 종로구 삼청동에서 진행한 인터뷰를 통해 주연배우 김윤석을 캐스팅한 이유를 이렇게 말했다. “‘명량’의 이순신이 용장, ‘한산: 용의 출현’ 이순신이 지장이라면 ‘노량: 죽음의 바다’에서의 이순신은 현장”이라고 지칭한 그는 “이번 편에서는 전쟁을 어떻게 종결해야 할지 내다본 이순신 장군의 모습에 강점을 두었다”고 강조했다.&lt;br&gt;영화는 임진왜란이 막바지에 접어든 1598년 11월 이순신 장군이 명나라 수군과 연합해 왜군을 섬멸한 노량대첩을 그렸다. 특히 100분에 이르는 치열한 해상전 장면이 백미다. 물을 전혀 사용하지 않고 강릉의 스피드스케이트 경기장에 초대형 규모의 실내 세트장을 지어 촬영했다. 컴퓨터그래픽(CG) 작업에만 업체 25곳의 인력 800명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 감독은 “CG도 힘들었지만 사운드 디자인이 아주 힘들었다. 두 시간 반짜리 오케스트라 연주를 이끄는 지휘자가 된 기분이었다”라고 토로했다. 이렇게 완성한 영화에 대해 “‘노량’의 스펙터클이 할리우드 영화에도 뒤지지 않을 것”이라며 자신감을 보였다.&lt;br&gt;극중 이순신은 왜군에게 퇴로를 열어 줘 희생을 최소화하자고 주장하는 명나라 수군 장수 진린에게 “절대 이렇게 전쟁을 끝내선 안 된다. 일본까지 쫓아가 완전한 항복을 받아 내야 한다”고 거듭 말한다. 김 감독은 이런 모습에 대해 “난중일기 어디에도 없는 말이지만, 난중일기에 투영된 이순신의 정신을 추출해 만든 대사라고 보면 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 그러면서 지난 10년 동안 매달렸던 이순신 장군에 대해 “임진왜란 이후 (일제강점기까지) 여전히 역사가 반복됐다. 들여다보면 볼수록 위대한 면모가 드러나는 분이다. 흔히 영웅을 넘어선 ‘성웅’이라고 부르지만, 성웅마저 넘어서 미래에 대한 혜안이 있으셨던 분”이라고 강조했다.&lt;br&gt;이번 영화로 꼭 10년 만에 ‘이순신 3부작’을 완성하게 된 데 대해 김 감독은 “‘이제 이런 날이 왔구나’ 싶다”며 감개무량한 마음을 드러내기도 했다. ‘노량’은 1000만 영화 등극을 목전에 둔 김성수 감독의 ‘서울의 봄’에 이어 연말 극장가를 달굴 전망이다. 김 감독은 “‘노량’이 ‘서울의 봄’처럼 흥행한다면 한국 영화감독 입장에선 영광”이라며 “꼭 그렇게 됐으면 좋겠다”고 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김 감독 섬세한 배짱에 감탄”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221027003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221027003</guid>
      <pubDate>2023-12-21T00:18:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221001851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522937 --&gt;“김한민 감독은 배짱이 정말 좋습니다. 같이 일해 보니 역시나 ‘굉장한 감독이구나’ 싶었습니다.”&lt;br&gt;20일 개봉한 ‘노량: 죽음의 바다’의 주연배우 김윤석은 이날 서울 삼청동 한 카페에서 언론과 만나 김 감독에 대해 칭찬하며 엄지를 치켜들었다. 촬영 압박에 시달리면서도 세밀한 부분까지 하나하나 챙기는 모습에 내내 감탄했단다. 그는 “김 감독이 주연을 제안하고 시나리오의 모든 장과 페이지를 넘기며 하루종일 설명을 해 줬다. 드라마의 밀도가 좋았고 구성도 훌륭해 충분히 공감하면서 역을 맡았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘명량’과 ‘한산: 용의 출현’에 이은 3부작으로 이순신 장군의 마지막을 그린 이번 편에 특히 마음을 두었다고 했다. 그는 그 이유에 대해 “이순신 장군이 7년 전쟁을 끝맺으며 쌓였던 연과 한이 이번에 나올 수밖에 없겠다 싶었기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;극중 이순신은 ‘이렇게 전쟁을 끝내선 안 된다. 왜에게 완전한 항복을 받아 내야 한다’고 강조한다. 김윤석이 가장 많은 시간 고민한 부분도 이 지점이다. “도요토미 히데요시가 죽었다고 왜가 돌아갈 때 장군은 그들이 반드시 다시 올 것을 예감하셨을 것”이라며 “그 마음을 촬영 내내 염두에 두었다”고 말했다.&lt;br&gt;이순신이 죽음을 맞이하는 부분은 예전 영화들과 달리 담백하게 그려진다. 그는 “관객들이 ‘아, 이순신 장군도 인간이었구나’ 싶도록 노력했다. 전장에서 현실성 있게, 그의 마음을 진실하게 표현하려 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;촬영 당시에는 20㎏에 이르는 무거운 갑옷 탓에 응급실에 가기도 했단다. 그는 “갑옷을 입을 때에는 맵시를 주기 위해 꽉 조인다. 혈액 순환이 잘 안돼 코피가 터졌다”며 “그만큼 치열하게 촬영했고 끝나고 나니 ‘속이 다 시원하다’는 생각마저 들더라”며 웃었다.&lt;br&gt;1760만명으로 흥행에 크게 성공한 1편과 어려운 시기에 개봉하고도 726만명을 기록한 전편에 이어 흥행에 대한 부담도 있다. 그러나 “더 큰 부담은 그냥 이순신 장군 역할 그 자체가 아니겠느냐”며 “전편을 맡았던 최민식·박해일 배우와 동병상련이자 이심전심”이라고 말했다.&lt;br&gt;“관객들이 영화를 보고 참된 새로운 시작을 위한 올바른 끝맺음이, 진정한 새로운 시작을 위한 올바른 끝맺음이 필요하다는 거만큼은 잊지 않길 바란다”고 당부한 그는 “‘서울의 봄’처럼 좋은 영화에 관객이 몰리는 것만큼 좋은 게 없다. ‘노량’이 바통을 이어 연말은 물론 새해까지 흥행하면 한국 콘텐츠의 힘도 살아날 것”이라며 관객의 극장행을 부탁했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여자 후배에게 7년만에 ‘카톡’ 답장이 왔습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500001</guid>
      <pubDate>2023-12-21T00:33:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221003330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522946 --&gt;연락이 없던 여자 후배에게서 7년 만에 카카오톡 문자메시지 답장을 받았다. 후배는 문자를 지금 봤다며 자신의 결혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;20일 한 온라인 커뮤니티 게시판에는 “7년 만에 여자 후배에게 카톡 답장을 받았다”는 제목으로 글쓴이 A씨의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;A씨는 “대학교 후배인데 7년이 지나 답장이 왔다”면서 여자 후배와 주고받은 카카오톡 메시지를 캡처한 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여자 후배는 7년 만에 답장을 하면서 “오빠 카톡 지금 봤다. 그때 밥 잘 먹었어. 나 12월 OO일에 식 올려. 애들이 오빠도 보고 싶다는데 올 거지? 장소는 내 인스타그램에 올렸어”라고 말한다.&lt;br&gt;이에 A씨는 “그래 알겠다. 오랜만이다. 잘 지냈지? 축하해”라며 결혼을 축하한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사연을 접한 네티즌은 대부분 “문자로 축하한다고 했으면 됐다”, “선배를 호구로 봤네”, “식에 가지마라”, “7년 후에 답장을 했어야지” 등의 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1522948 --&gt;평소 연락이 드문 지인으로부터 청첩장을 받게 됐을 때 ‘현명하게 대처하는 법’도 있다.&lt;br&gt;해당 글을 올린 B씨는 “연락 없던 지인이 결혼한다고 하면 그냥 축하한다는 문자를 보내주면 된다”며 “여유가 되면 축의금을 조금 보내줄 수도 있는 것”이라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “내 연락처를 갖고 있다는 건 그 친구와 오래전의 작은 추억이라도 있다고 생각한다”며 “그 당시에는 즐거웠을 것이고 각자의 인생을 살다 보면 서로 소홀해질 수도, 연락이 뜸해질 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;이어 B씨는 “오래전의 작은 인연이라도 수년이 흘러 경조사 연락받으면 그럴만한 이유가 있을 것이다”며 “잊힌 지 오래된 친구에게까지 연락을 할 정도라면 그만큼 금전적으로 어려운 생활을 하고 있으리라 생각한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;오랜만에 연락 온 지인의 청첩장…가야 할까요?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;사연처럼 오랜만에 연락한 지인이 결혼식 참석을 요구한다면 어떤 생각이 들까.&lt;br&gt;가연결혼정보에 따르면 하객 입장에서 미혼남녀 500명(25~39세, 각 250명)에 대한 설문조사를 진행한 결과 ‘참석이 가장 고민되는 결혼식’은 ‘오랜만에 연락이 온 동창의 결혼식’(37.4%)이다.&lt;br&gt;근소한 차로 ‘거리가 먼 타 지역에서 진행하는 결혼식(33.8%)’을 꼽았고, ‘직장 타 부서 동료의 결혼식(14.2%)’, ‘이전 직장 동료의 결혼식(9.8%)’, ‘애인의 형제∙자매의 결혼식(4.2%)’, ‘기타(0.6%)’ 순으로 집계됐다.&lt;!-- 그림 1522947 --&gt;‘고민되는 결혼식에 어떻게 행동할지’에 대한 물음에는 ‘참석하지 않고 축의만 한다’가 47.8%로 가장 많았다.&lt;br&gt;‘축하 인사만 보낸다’(22%), ‘가능하면 참석하고 축의도 한다’(15.8%), ‘별다른 행동을 하지 않는다’(12.4%), ‘기타’(1.8%) 순으로 이어졌다. 기타는 상황에 따라 결정한다는 의견이었다.&lt;br&gt;성별 및 연령에 따라 가장 차이를 보인 응답은 ‘고민되는 결혼식에 대한 행동’이었다. 성별로 보면 ‘가능하면 참석’을 택한 남성은 22%, 여성은 9.6%였고, 반대로 ‘참석하지 않고 축의만’에 답한 남성은 42.8%, 여성은 52.8%였다.&lt;br&gt;연령별로는 ‘참석하지 않고 축의만’에 대해 20대는 43.2%, 30대는 52.4%였다.&lt;br&gt;가연결혼정보 김은영 커플매니저는 ”오랫동안 연락이 없던 지인에게 갑작스레 소식을 받는 일도 당황스럽겠지만 초대하는 신랑신부도, 초대받은 하객도 서로 축하와 감사에 진심으로 대하는 것이 가장 중요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500002</guid>
      <pubDate>2023-12-21T01:27:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 다른 사람의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;48년생 : 자칫하면 손해 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 자신의 아집에서 벗어나라.&lt;br&gt;72년생 : 경거망동하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 이름을 떨치는 운세구나.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 문서로 인한 행운 있다.&lt;br&gt;49년생 : 흉과 길이 교차하는 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 목표를 재점검하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;73년생 : 아직도 기회는 많다.&lt;br&gt;85년생 : 믿었던 일이 잘 안 풀리는구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 질병을 조심해야 할 때.&lt;br&gt;50년생 : 주변과 함께 힘을 합쳐야 길하다.&lt;br&gt;62년생 : 주머니 사정이 좋아지는구나.&lt;br&gt;74년생 : 크게 움직이지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 소원을 풀게 되겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;51년생 : 기쁜 소식을 듣겠구나.&lt;br&gt;63년생 : 결단력이 필요한 때다.&lt;br&gt;75년생 : 기다리면 손해니 움직여라.&lt;br&gt;87년생 : 이동해도 큰 문제 없다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기분 상할 일 생기나 지나간다.&lt;br&gt;52년생 : 생활의 안정을 도모하라.&lt;br&gt;64년생 : 주위의 인정을 받겠다.&lt;br&gt;76년생 : 안정이 중요하니 앞장서지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 자신감만 있다면 만사형통.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 금전 지출이 예상된다.&lt;br&gt;53년생 : 피곤이 넘쳐나니 안정을 취하라.&lt;br&gt;65년생 : 부부간 금전 관계 다툼 조심.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 분위기에 잘 적응하라.&lt;br&gt;89년생 : 여럿이 움직이는 게 좋다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 신의를 지켜라.&lt;br&gt;54년생 : 겸손해야 이득 얻는다.&lt;br&gt;66년생 : 투자확장을 하게 된다.&lt;br&gt;78년생 : 원하던 일이 서서히 풀려나간다.&lt;br&gt;90년생 : 마음을 느긋하게 가져라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 평온해서 만족스러운 하루.&lt;br&gt;55년생 : 근심이 사라지는구나.&lt;br&gt;67년생 : 사람들과 어울려 즐겁겠다.&lt;br&gt;79년생 : 일이 순조롭게 진행된다.&lt;br&gt;91년생 : 남의 일에 참견하지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 오해 살 일이 생기겠다.&lt;br&gt;56년생 : 약속은 연기될 듯하다.&lt;br&gt;68년생 : 가까운 사람과 충돌 예상.&lt;br&gt;80년생 : 능력에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;92년생 : 마음의 여유를 가져라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 신용을 지켜라.&lt;br&gt;57년생 : 횡재수가 따르나 건강에 유의하라.&lt;br&gt;69년생 : 문서로 인한 소득이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 기분이 가라앉으니 몸을 움직여라.&lt;br&gt;93년생 : 마음의 여유가 필요하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 서류상의 실수를 주의.&lt;br&gt;58년생 : 신용을 확실하게 지켜라.&lt;br&gt;70년생 : 건강이 가장 중요하다.&lt;br&gt;82년생 : 노력한 만큼 성과 있다.&lt;br&gt;94년생 : 뜻밖의 횡재 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 분주하고 힘이 드나 곧 좋아진다.&lt;br&gt;59년생 : 아랫사람에게 최대한 베풀어라.&lt;br&gt;71년생 : 작은 일부터 시작하면 된다.&lt;br&gt;83년생 : 잔꾀 부리다 큰 낭패 있다.&lt;br&gt;95년생 : 마음이 편해야 만사가 편하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비염-허리디스크 한약도 건보 적용</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122719461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122719461/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122719457.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내년 4월부터 알레르기비염이나 허리 디스크로 한약을 탈 때도 국민건강보험이 적용된다. 한방에 대한 건보 보장성이 점차 확대되면서 의사단체는 “효능이 불분명한 치료에 건보 재정을 낭비한다”며 반발하고 있다. 현대 의료기기 사용과 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 검사 권한 등을 두고 대립해 온 의사계와 한의계가 또다시 갈등하는 모양새다.● 내년 4월부터 1만6000원에 비염 한약 처방 보건복지부는 20일 건강보험정책심의위원회(건정심)에서 ‘첩약(한약) 건강보험 적용 시범사업’ 확대 방안이 통과됐다고 밝혔다. 복지부는 2020년 11월부터 한의원에서 월경통(생리통)이나 안면신경마비, 뇌혈관 질환 후유증 등으로 한약을 지으면 약값의 절반을 건보로 지원하는 시범사업을 벌여왔다.  내년 4월부터는 이를 확대해 참여기관을 한방병원 등으로 확대하고 본인부담률도 한의원 30%, 한방병원 40%로 각각 내린다. 대상 질환에는 알레르기비염과 요추 추간판 탈출증(허리 디스크), 기능성 소화불량 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼자 할머니 돌보며 학업까지… ‘가족돌봄청소년’ 도와요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718986/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122718949.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“경제적인 부분도 문제지만 저 자신을 돌볼 시간이 없다는 게 가장 힘든 것 같아요. 할머니도 챙겨야 하고, 부족한 생활비를 벌어야 하니까 아르바이트를 계속 해야 했어요. 그러다 보니 공부에 집중하기도 어려웠고요.”   대학교 1학년인 박지민(가명) 씨는 어린 시절 부모님과 헤어져 지금까지 할머니와 단둘이 살고 있다. 어린 손녀를 키우기 위해 궂은일도 마다하지 않았던 할머니는 현재 관절염과 디스크로 인해 거동이 어렵다. 할머니를 병원에 모시고 가는 것부터 장보기, 설거지, 청소 등 각종 가사일까지 모두 박 씨의 몫이다. 가계에 조금이나마 보탬이 되고자 박 씨는 고등학생 때부터 지금까지 아르바이트를 쉰 적이 없다.   무거운 돌봄 부담에 조금씩 지쳐갈 때쯤 지난해 박 씨에게 반가운 소식이 들렸다. 대구 동촌종합사회복지관의 연결로 국제구호개발 비정부기구(NGO) 월드비전의 ‘가족돌봄청소년 통합지원사업’ 대상자로 선정돼 생계비와 교육비, 자기계발비 등을 지원받을 수 있게 된 것이다.   ● 사회적 관심·정책 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈299〉간암의 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718941/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122714905.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소득 정산제’로 형평성 높인 국민건강보험[기고/김선옥]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718931/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718931/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122714904.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해마다 11월이 되면 국민건강보험공단 전국 지사 민원실은 북새통이었다. 건강보험 지역가입자의 경우 새로운 소득과 재산 자료를 각 행정기관으로부터 제공받아 매년 11월분 건강보험료부터 반영하기에, 변동된 보험료를 문의하거나 조정을 신청하기 위해서다.   특히 소득의 경우 매년 5월에 세무당국으로 신고하는 전년도 종합소득 자료를 연계받기에 공단은 현재의 소득 상태를 알 수 없다. 따라서 공단이 보험료를 부과하는 시점에 이미 휴·폐업 등으로 소득이 줄어들거나 없어진 경우에는 보험료를 조정받을 수 있도록 했고, 그간 조정 건수는 연간 약 230만 건에 이르렀다. 그런데 억대 소득이 계속 발생함에도 매년 조정을 신청하고 배우자의 피부양자 자격을 유지해 보험료를 한 푼도 내지 않는 등 제도를 편법으로 악용하는 사례가 속출했다.   이를 바로잡기 위해 지난해 9월 건강보험료 부과 체계 2단계 개편 시 ‘소득 정산 제도’가 도입됐다. 소득이 줄거나 없어졌을 경우 조정 신청을 하면, 우선 조정 후 다음 해 11월에 확인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 가리지 않는 ‘고혈압’…예방·극복하려면 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279256</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279256</guid>
      <pubDate>2023-12-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 때 고혈압은 중년 이상 연령층만 주의해야 하는 일명 ‘노인성 질환’으로 통했다. 지금은 다르다. 젊은 연령대 사이에서도 고혈압을 진단받은 인구 수가 꾸준히 늘고 있어서다.고혈압이 무서운 이유는 신장 질환, 심장마비, 뇌졸중 등 각종 중증 질환의 원인으로 작용할 수 있다는 점이다. 반면 짜게 먹는 식습관 등 현대인의 고혈압 위험을 높이는 요소는 산재해 있는 상황이다. 고혈압 예방을 위한 기본 생활수칙 3가지를 알아본다.▲ 충분한 아침식사아침식사를 거르거나 극소량의 음식만 먹는 사람들이 많다. 하지만 고혈압 위험군인 사람이라면 아침</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>췌장암 만큼 독한 ‘담도암’…“고가약, 서민엔 그림의 떡”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122721034/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122721034/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T07:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122720874.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;담도암은 췌장암 못지 않은 ‘독한 암’이다. 담즙이 이동하는 통로인 ‘담관(담도)’과 담즙을 저장하는 ‘담낭’에 발생하는 악성 종양으로, 발견도 치료도 쉽지 않다. 21일 국가암등록통계에 따르면 2016~2022년 기준 담도암의 5년 상대 생존율은 29%로, 위암(78%), 대장암(74.3%) 등 다른 암의 상대 생존율에 비해 크게 낮다. 특히 한국은 세계에서 담도암 사망률이 가장 높다. 담도암 발병률은 세계 2위다. 길이 5~9cm·직경 6~8mm로 작고 몸 속 깊숙한 곳에 위치한 담도는 복부 내 주요 장기들과 밀접해 있어 발병 초기 암을 잡지 않으면 전이가 빨라 치료가 어렵고 예후(치료경과)도 좋지 않다. 하지만 초기 별다른 증상이 없다가 암이 어느 정도 진행된 후에야 황달, 소화불량 등의 증상이 나타난다.  방승민 연세암병원 췌장담도암센터 소화기내과 교수는 최근 서울 서대문구 연세암병원 중입자센터 5층 회의실에서 가진 뉴시스와의 인터뷰에서 “환자에게 효과가 좋은 약이 있어도 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역세포를 암세포로 전달하는 ‘드론’ 찾았다…“맞춤형 암치료 기대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722285/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122722276.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자신이 가진 면역세포를 활용해 암세포를 없애는 방법이 개발됐다. 각종 암을 선택적으로 치료하는 맞춤형 암 치료의 새로운 길을 제시할 것으로 기대된다.  유니스트(UNIST)는 생명과학과 강세병·박성호 교수 공동 연구팀이 ‘자연 살해(NK)’ 세포와 암세포를 동시에 인지해 안전하고 효율적으로 표적 암세포를 공격하는 ‘NK 세포 전달 나노드론(NKeNDs)’을 개발했다고 21일 밝혔다. 연구팀은 실제 동물실험을 통해 NK 세포를 암세포에 도달하게 만들어 암 조직 성장을 억제할 수 있음을 확인했다.  NK 세포는 종양의 특이적인 신호를 탐지하고 강력한 독성으로 암세포를 소멸시키는 항암 면역세포다. 하지만 암세포까지의 이동이 어렵고, 생존하기 어렵다는 문제점을 가진다. 연구팀은 NK 세포를 활성화하고, NK 세포를 특정 암세포로 전달해 사멸을 유도할 수 있는 ‘NK 세포 전달 나노드론’을 설계했다.  연구팀은 NK 세포의 표면 단백질인 CD16과 암세포의 표피에 과도하게 존재하는 표피 성장 인자 수용체를 동시에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웰체크, ‘스마트앱어워드 2023’ 의료 통합 대상 2년 연속 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722616/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T09:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122724091.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주치의와 함께 집에서도 관리하는 당뇨, 고혈압 앱   엠서클의 만성질환 관리 앱 ‘웰체크’가 양재 aT센터 그랜드홀에서 14일 열린 ‘2023 i-AWARDS KOREA(이하 아이어워즈)’시상식에서 ‘스마트앱어워드 2023 의료 부문 통합 대상’을 수상했다. 지난해에 이어 2년 연속 대상을 수상하는 영예를 안았다.   ‘스마트앱어워드’는 (사)한국인터넷전문가협회(KIPFA)가 주최하는 모바일 어플리케이션 평가 시상식으로 4만명의 인터넷 전문가 및 교수진으로 구성된 평가위원단이 한 해 동안 가장 우수하고 혁신적인 앱 서비스를 선정한다.   ‘의료 통합 대상’은 스마트앱어워드에서 심사하는 의료 서비스 중 가장 권위 있는 상으로 꼽힌다. 웰체크는 ▲서비스 품질성 ▲콘텐츠 신뢰성 ▲UI디자인 직관성 ▲비주얼디자인 완성도 ▲기술 적절성 등에서 높은 평가를 받았다.   ‘웰체크’는 당뇨, 고혈압 환자와 이들을 진료하는 의사, 약사들이 편리하고 안전하게 사용할 수 있는 만성질환관리 앱과, 의료진용 시스템을 제공한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼시세끼는 옛말? 하루 ‘두 끼’ 먹는 한국인 가장 많아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231221/122722892/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231221/122722892/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122722876.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 세 끼보다 두 끼만 챙겨먹는 사람이 더 많은 것으로 나타났다.   21일 롯데멤버스가 최근 발간한 ‘내일, 우리는’ 리포트에 따르면, 한국인의 취식 횟수는 하루 평균 2.4회였다.   지난 9월 8일부터 20일까지 리서치 플랫폼 라임(Lime)에서 성인 남녀 7000명을 대상으로 진행된 식생활 및 장보기 설문(표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±1.17%포인트)에서 응답자 과반(53.7%)이 하루 두 끼를 먹는다고 답했다. 하루 세 끼를 먹는다고 답한 응답자는 40.4%였으며, 하루 한 끼는 5.1%, 네 끼 이상은 0.8%였다.  특히 남성보다는 여성의 하루 식사 횟수가 더 적은 것으로 확인됐다. 여성의 경우 하루 두 끼 응답이 57.8%, 세 끼 응답이 36.4%였으나, 남성은 각 49.6%, 44.4%였다.  젊은 층일수록 끼니 수가 줄어드는 경향도 뚜렷했다. 하루 두 끼 취식 응답률이 20대(61.4%)에서 가장 높게 나타났고, 그 다음 30대는 58.8%, 40대는 56.5%, 50대는 53.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사운드그랩, ‘서비스음료 나왔습니다’ 오디오웹소설 제작 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500036</guid>
      <pubDate>2023-12-21T10:17:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221101754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;라이크노벨과 함께 콘텐츠 원소스멀티유즈(OSMU)에 돌입&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1522997 --&gt;사운드 디자인 전문기업 사운드그랩(대표 안희옥)은 라이크노벨(대표 이홍산)의 지식재산권(IP) 웹소설 ‘서비스음료 나왔습니다’의 오디오웹소설 제작에 도전한다고 밝혔다.&lt;br&gt;올해 카카오페이지 드라마 장르 화제작 ‘서비스음료 나왔습니다’는 라이크노벨이 보유한 IP 중에서도 상당한 인기를 누렸으며 해당 플랫폼에서는 드라마 장르 단기 조회수 1위를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인기에 힘입어 사운드그랩은 라이크노벨과 함께 콘텐츠 원소스멀티유즈(OSMU)에 돌입했다. ‘서비스음료 나왔습니다’의 오디오웹소설은 오는 2024년 1월31일에 공개될 예정이다. 양사의 협업은 단순 기술과 IP의 결합 이상으로 이어질 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;이미 사운드그랩은 자사 핵심역량을 음향기술력으로 내세울 만큼 수준급의 이력을 자랑한다. 네이버 웹툰 원작의 ‘하루만 네가 되고 싶어’ 오디오웹툰 제작을 필두로 ▲롯데 칼리버스 메타버스 ‘허브월드’ 사운드 ▲카카오 ‘도도도 춘식이’ 캐릭터 레코딩 ▲크래프톤 ‘배틀그라운드 시네마틱 영상’ 사운드 프로젝트 등에 참여했다.&lt;!-- 그림 1522998 --&gt;이와 함께 사운드그랩은 사업범위를 넓혀 엔터테인먼트 분야까지 확장 하고 있다. 보이스그랩 엔터테인먼트를 관련 자회사로 운영하고 있으며 이미 소속 아티스트 56명을 확보했다. 이들을 통해 각종 음성 관련 콘텐츠 제작 분야에서 활약할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안희옥 사운드그랩 대표는 “2024년 사운드그랩은 투트랙으로 사업을 전개할 계획”이라며 “하나는 오디오콘텐츠시장 저변확대이고 다른 하나는 보이스그랩 소속 아티스트들의 팬덤 확장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “회사가 그동안 쌓은 기술적 역량은 이미 더빙시장에서 입증했다”며 “이번 오디오웹소설 프로젝트를 시작으로 ‘가비지타임’ 등 대형 프로젝트도 연달아 진행할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;이홍산 라이크노벨 대표는 “웹소설 IP를 활용한 사업은 국내 콘텐츠시장에서 빠르게 성장 중인 시장으로 손꼽힌다”며 “‘서비스음료 나왔습니다’를 시작으로 OSMU 사업 확장 속도에 박차를 가하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우울증 스마트폰 진단’ KAIST 인공지능 기술 개발 ‘눈길’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122723380/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122723380/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122723340.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우울증을 스마트폰으로 진단하는 인공지능(AI) 기술이 개발돼 눈길을 끈다.  한국과학기술원(KAIST)은 전기및전자공학부 이성주 교수 연구팀이 사용자의 언어 사용 패턴을 개인정보 유출 없이 스마트폰에서 자동으로 분석해 사용자의 정신건강 상태를 모니터링하는 AI 기술을 개발했다고 21일 밝혔다.  스마트폰을 소지하고 일상적으로 사용하기만 해도 우울증 등 정신건강 상태를 진단할 수 있다.  연구팀은 임상적으로 이뤄지는 정신질환 진단이 환자와의 상담을 통한 언어 사용 분석에서 이뤄지는 점에 착안해 연구를 진행했다.  사용자가 직접 작성한 문자메시지 등 키보드 입력 내용과 스마트폰 마이크에서 실시간으로 수집되는 사용자의 음성 데이터를 기반으로 정신건강 진단을 수행한다.  언어 데이터는 사용자의 민감한 정보를 담고 있을 수 있어 기존에는 활용이 어려웠다.  이에 연구팀은 연합학습 인공지능 기술을 적용, 기기 외부로의 데이터 유출 없이 AI 모델을 학습해 사생활 침해 우려가 없도록 개선했다.  연구팀은 스마트폰 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 관광산업 혁신을 이끈 건 우리…문체부-관광공사, 관광벤처 34개사 시상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500043</guid>
      <pubDate>2023-12-21T10:34:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221103440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523007 --&gt;문화체육관광부와 한국관광공사가 올해 관광 부문에서 가장 혁신적인 성과를 창출한 관광벤처기업을 선정, 시상했다. 7개 기업이 문체부 장관상을, 27개 기업이 관광공사 사장상을 받았다. 시상식은 20일 오후 서울 종로구 포시즌스 호텔에서 열렸다.&lt;br&gt;‘트립비토즈’는 성장관광벤처 기업성장 부문 최우수상을 수상했다. 텍스트와 이미지 중심인 기존 호텔 예약 플랫폼과 달리 영상을 통해 여행자와 여행업계가 상호 소통하는 형태의 플랫폼을 운영 중이다. 최근 싱가포르와 도쿄 관광기업지원센터에 입주하는 등 본격적인 글로벌 시장으로의 확장을 꾀하고 있다.&lt;br&gt;관광 글로벌 챌린지 프로그램 부문 최우수 기업으로 선정된 ‘트래블월렛’은 자체 핀테크를 활용, 적은 수수료로 70개 국 45개 통화를 실시간으로 환전할 수 있는 결제 서비스를 제공하고 있으며, 올해 197억 원 규모 투자유치, 매출액 8배 증가 등 괄목할 만한 성장을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관광 액셀러레이팅 프로그램 부문 최우수 기업으로 선정된 ‘트립소다’는 여행 동반자 매칭 플랫폼이다.  여행 전 매칭은 물론 GPS 기반 근거리 여행자 매칭 서비스를 통한 현지투어 공동구매 등 나홀로 여행족들을 위한 다양한 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;반려동물 동반 여행플랫폼인 ‘반려생활’은 관광플러스팁스(TIPS, 민간투자 주도형 기술창업지원 프로그램) 부문의 최우수상, 증강현실(AR)을 활용해 야간관광 활성화에 기여한 ‘에이엔더블유’가 혁신바우처 지원사업 부문 최우수상을 각각 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김장실 관광공사 사장은 “올해는 특히 해외진출, 투자유치, AI 등 신기술 도입 측면에서 국내 관광기업들이 우수한 성과를 창출했다”며 “관광공사는 싱가포르와 도쿄 관광기업지원센터를 거점으로 우수 관광벤처기업의 해외진출을 돕고 한층 더 성장할 수 있도록 제도적 지원을 아끼지 않겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국적 한파경보에…건강한 겨울 ‘집콕’ 생활 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279240</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279240</guid>
      <pubDate>2023-12-21T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기상청이 20일 오후 9시를 기해 서울 전역과 경기, 강원, 충청 일부 지역에서 한파경보를 발효했다. 서울을 기준으론 이번 겨울 들어 첫 한파경보 발령이다. 이에 따라 외출을 자제하고 여가 시간의 대부분을 집에서 보내는 일명 ‘집콕’을 택하는 이들이 더 늘어날 것이란 전망도 나온다.최근과 같은 기록적 한파엔 외출을 자제하는 게 건강 관리에 도움이 된다. 다만 집안에 단순히 머물기만 한다고 건강이 지켜지는 건 아니다. 집안에서도 건강을 유지 및 증진시키는 요령들이 따로 있어서다. 한파 속 건강한 ‘집콕’ 생활을 위한 요령 3가지를 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 ‘괴물’의 ‘연기천재’ 쿠로카와·히이라기 “한국서도 연기하고파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500083</guid>
      <pubDate>2023-12-21T13:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221130953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523064 --&gt;“앞으로 연기를 할 수 있다면 가능한 한 계속하고 싶습니다.”, “저도 마찬가지입니다. 지금 하는 일이 아주 좋습니다.”&lt;br&gt;21일 서울 용산구 CGV용산아이파크에서 열린 기자간담회에서 만난 일본 ‘연기 천재’들의 욕심은 여전했다. “더 좋은 배우, 더 나은 사람이 되고 싶다”는 꿈도 솔직하게 밝혔다.&lt;br&gt;2009년생 쿠로카와 소야와 2011년생 히이라기 히나타는 지난달 29일 개봉한 고레에다 히로카즈 감독 영화 ‘괴물’에서 주연을 맡아 놀라운 연기력을 보여줬다. 쿠로카와는 이상 행동을 보이지만 한없이 속 깊고 맑은 미나토 역, 히이라기는 다른 학생의 가해를 묵묵히 견디며 비밀을 간직한 요리를 연기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;히이라기는 자신이 맡은 배역에 대해 “처음 영화 각본을 읽었을 때 요리는 어쩐지 붕 뜬 느낌이 들었다. 감정을 드러내지 않아 무슨 생각을 하는지 알 수 없지만, 그래도 즐거워 보이게 연기해야 한다 생각했다”고 했다. 쿠로카와는 “미나토는 굉장히 생각이 많고 신경 쓰는 게 많다는 생각이 들었다. 매우 친절하고 상냥한 인물”이라고 소개했다.&lt;br&gt;히이라기는 이미 여러 드라마와 공연 등에서 폭넓은 활약을 하고 있다. 쿠로카와는 이번 영화가 데뷔작이다. 아역 발탁 기준이 까다롭기로 유명한 고레에다 감독은 앞서 한국 기자들과의 화상간담회에서 둘의 오디션 과정을 자세히 소개하며 “한 번도 만나지 못했던 배우들”이라 극찬했다.&lt;!-- 그림 1523065 --&gt;이런 연기 칭찬에도 두 명 모두 “촬영이 끝난 뒤 아쉬움이 많이 남았다”고 입을 모았다. 어른들과 함께한 촬영 현장이 어려울 수 있었지만 쿠로카와는 “저를 아이가 아니라 동등한 사람으로 대해줘 여러 가지 상의를 드리곤 했다. 그러면서 현장에서 굉장히 자극받았는데, 다른 의미로 모두가 ‘굉장한 괴물’이라 생각한다”고 엄지를 치켜들었다. 히이라기 역시 “모든 분이 엄청나고 대단한 괴물”이라 동의하며 “저도 나중에 (촬영장에서 만난 어른들처럼) 친절한 사람이 되고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상대방에 대한 첫인상을 묻자 히이라기는 “쿠로카와가 굉장히 잘 생겼다고 생각했다”고 말했다. 쿠로가와는 “처음 만났을 때 대본에서 봤던 요리가 그대로 있었던 거 같았다. 지금도 가끔 요리라고 종종 부른다”고 했다.&lt;br&gt;두 살 차이라 편하게 지냈지만, 촬영 중 다툰 적도 많았단다. 히이라기는 “실제로 많이 다투다가도 영화 속에서는 사이가 좋게 나오기 때문에 촬영 들어갈 땐 다 잊고 편하게 했다”면서 “고레에다 감독님은 우리가 싸웠는지도 잘 몰랐을 것”이라고 밝혔다. “이번 인터뷰로 감독님이 알게 되지 않겠느냐”는 질문이 나오자 당황한 듯 “아. 그럴까요?”라고 말해 좌중에 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;쿠로카와는 “‘조수석이 더 좋다, 아니다’ 이런 사소한 일로 말다툼했던 기억이 난다. 그러나 히이라기가 가끔 고민 있을 때 말을 걸어줬다. 앞으로도 친하게 지낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;영화통합전산망에 따르면, ‘괴물’은 20일 기준 누적 관객 31만명을 넘기며 순항 중이다. 둘은 한국 관객들에게 “영화 안 보신 분들은 영화관에서 많이 봐주시고, 이미 보신 분들은 볼 때마다 새로운 발견을 할 수 있으니 여러 번 봐 달라”고 당부했다. 내년 봄 새로운 작품 공개를 각자 앞두고는 “앞으로 한국 작품에도 도전해보고 싶다. 그래서 한국에 또 오고 싶다”고 포부를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유인촌 “문화로 지역경제 살리자” 캠페인…밀양·통영 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500091</guid>
      <pubDate>2023-12-21T13:39:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>소멸 위기에 놓인 지역을 문화와 관광으로 살리는 캠페인이 시작된다. 유인촌 문화체육관광부 장관은 21일 서울역 로컬100 홍보관 앞에서 ‘로컬100 보러 로컬로 가요(로컬로)’ 캠페인을 소개하고, 밀양과 통영을 방문한다.&lt;br&gt;유 장관은 이날 서울역에서 “사람이 많이 줄어 지역 경제가 어려워지는 현상을 어떻게든지 다시 살려보려 한다”면서 “두 지역을 시작으로 로컬100 현장을 지속적으로 찾아 문화로 지역에 가고, 머물고, 살고 싶게 만들겠다”고 말했다. ‘로컬100’은 문체부가 지난 10월 지역의 문화명소, 콘텐츠, 명인 등을 아울러 선정한 지역 문화자원 100선을 가리킨다.&lt;br&gt;문체부는 이날 밀양시와 코레일관광개발, 지역문화진흥원과 함께 내외국인 50여명이 참여하는 ‘로컬100 기차여행-밀양편’을 내놨다. 유 장관은 캠페인 첫 참가자로 21~22일 밀양아리랑대축제와 통영국제음악제를 여는 경남 밀양과 통영을 찾는다. 문체부는 유 장관 방문을 시작으로 내년 2월까지 로컬로 캠페인을 진행해 지역 방문 확대를 촉진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;밀양아리랑대축제는 1957년 밀양문화제로 출발해 매년 5월쯤 열리는 65년 전통의 밀양 대표 축제다. 통영국제음악제는 수산업 소도시를 국제적인 클래식 음악도시고 이끈 통영의 대표 음악제다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아리랑과 클래식의 도시로’ 문체부 지역 문화 홍보 캠페인 밀양·통영서 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500131</guid>
      <pubDate>2023-12-21T15:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221152056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;문화체육관광부가 지역 유·무형 문화자원을 국·내외에 알리는 ‘로컬로100, 로컬로!’ 캠페인을 경남에서 시작한다.&lt;br&gt;경남도는 문체부와 21일~22일 밀양·통영시를 찾아 ‘밀양아리랑대축제’와 ‘통영국제음악제’를 홍보한다고 21일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1523153 --&gt;로컬100은 대한민국 어디서나 살기 좋은 지방시대를 실현하고자 문체부가 추진하는 사업이다. 명소와 콘텐츠, 명인 등 지역을 대표하는 유·무형 문화자산 100개를 국내·외에 홍보하는 게 골자다.&lt;br&gt;지난 10월 경남도는 문체부 주관 ‘지역문화매력 100선(로컬100)’ 공모사업에 참여해 진주남강유등축제, 밀양아리랑대축제, 통영국제음악제, 진해군항제, 남해독일마을맥주축제, 산청동의보감촌, 창녕우포늪 등 7곳이 선정되는 성과를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로컬100 캠페인 첫 방문지인 밀양, 그곳에서 열리는 ‘밀양아리랑대축제’는 65년 전통을 지닌 밀양 대표 축제다. 축제는 2012년 유네스코 인류무형문화유산에 등재된 밀양아리랑을 계승·발전시키고 있다.&lt;br&gt;통영국제음악제는 2015년 국내 최초 유네스코 음악 창의도시로 지정된 통영을 대표하는 클래식 음악 축제다. 경남과 통영을 널리 알리는데 이바지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이틀 동안 진행하는 캠페인에는 문체부와 경남도 관계자를 비롯해 청년문화예술인, 전문가, 언론, 일반인 등 50여 명이 참여한다.&lt;br&gt;밀양향교 방문, 김장 체험, 낙동강 자전거길 탐방, 영남루(국보 23호) 방문, 밀양아리랑 ‘날좀보소’ 공연 관람, 2023 문화도시 성과 공유 행사 참석 등이 첫날 공식 일정에 포함한다.&lt;br&gt;22일에는 통영국제음악당 방문, 통영국제음악제 효과를 주제로 한 토크쇼 등이 이어진다.&lt;!-- 그림 1411020 --&gt;경남도는 “‘로컬로100, 로컬로!’ 지역 방문 캠페인으로 밀양아리랑대축제와 통영국제음악제를 비롯해 도내 7개 문화자원이 더 널리 알려지길 바란다”며 “각 시군과 긴밀히 협력해 관광자원과 문화행사를 더 적극적으로 홍보할 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 당뇨병?”…30·40대 2명 중 1명 본인 당뇨환자인지도 모른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122730668/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122730668/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122730365.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병을 앓고 있는 30세 이상 성인이 해마다 꾸준히 증가하고 있는 것으로 나타났다. 하지만 30~40대는 성별을 불문하고 자신이 환자임에도 그 사실조차 모르는 경우가 많았고 치료율 또한 현저하게 낮은 것으로 조사됐다.질병관리청이 21일 발간한 ‘국민건강영양조사 기반의 당뇨병 관리지표 심층보고서’에 따르면 2019~2021년 우리나라 30세 이상 성인 당뇨병 유병률은 15.8%로 집계됐다. 그중 남성은 18.3%로 여성(13.5%)보다 약 5%p(포인트) 높았다.여기서 당뇨병 유병률은 △공복혈당이 126mg/dL 이상이거나 △의사 진단을 받았거나 △혈당강하제복용 또는 인슐린 주사를 사용하거나 △당화혈색소 6.5% 이상인 사람의 분율을 말한다.전수조사를 시작한 10년 전부터 흐름을 보면 2011~2012년 12.1%→2013~2015년 12.9%→2016~2018년 13.9%으로 꾸준히 증가해왔다.당뇨병 인지율과 치료율도 2011년 이후 증가 추세다.당뇨병 인지율은 유병자 중 의사로부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 문체부 예산 6조 9545억원 확정, 올해보다 3.17% 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500191</guid>
      <pubDate>2023-12-21T17:53:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221175340_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523241 --&gt;내년도 문화체육관광부 예산이 올해보다 2137억원(3.17%) 증액된 6조 9545억원으로 확정됐다. 애초 문체부가 올린 정부안보다는 총 251억원이 삭감됐다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●청년, 노인, 장애인 등 예산 증액&lt;/b&gt;&lt;br&gt;내년도 시범사업으로 성년이 되는 청년(19세) 16만명을 대상으로 순수예술(공연·전시)에 사용할 수 있는 ‘청년 문화예술패스’를 연 10만원 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에 ‘꿈의 오케스트라’ 등 취약계층 청소년을 위한 예술활동 지원이 67억원에서 107억원으로 늘었다. 확률형 아이템 정보공개 모니터링 예산 17억원도 새롭게 편성됐다.&lt;br&gt;취약계층 문화향유를 지원하는 ‘통합문화이용권’ 지원 금액이 11만원에서 13만원으로 인상된다. 생활체육활동을 보조하는 ‘스포츠강좌이용권’은 지원 대상이 10만 6000명에서 14만명으로 늘어난다. 시니어 친화형 체육시설 건립이 6억원에서 56억원으로 껑충 뛰는 등 노인 세대 지원사업이 468억 원에서 502억원으로 증가한다. 장애인 맞춤형 지원사업 예산도 2701억원에서 2855억원으로 대폭 증액됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;●예술인 해외 진출 돕는 기반 조성&lt;/b&gt;&lt;br&gt;문체부는 내년도 예술인에 대한 단순한 생계 보조형 소액지원을 줄이고 대규모 간접 지원을 추진한다. 예술가들이 국내시장을 넘어 해외시장을 개척할 수 있도록 미술유통업계 해외 진출을 지원하고, 주요 행사 계기 특별전을 개최하는 등 한국미술을 세계 무대로 내보내는 데 주력한다. 47억원이 집행될 예정이다.&lt;br&gt;베니스비엔날레 한국관 30주년 계기 케이(K)-아트 특별전도 17억원이 신규로 잡혔다. 원천 지식재산권(IP)을 보유한 출판사의 수출을 돕는 ‘케이(K)-스토리마켓’, ‘부산국제아동도서전’ 등이 신규로 생긴다. 출판 수출 지원 예산은 이에 따라 68억원에서 81억원으로 증액됐다.&lt;!-- 그림 1523242 --&gt;국립발레단, 국립오페라단, 국립국악원, 국립극장 등 6개 국립예술단체와 2개 전속단체에서 활동하는 청년 공연예술인을 대폭 확대한다. 화랑에 소속되지 않은(비전속) 신진작가를 대상으로 아트페어 참여, 마케팅, 비평지원 등 시장 진도 적극 지원한다.&lt;br&gt;문학·시각예술·공연 창작공간을 제공하는 사업은 27억원에서 100억원으로 뛰었다. 작품활동에 전념할 수 있는 환경을 조성하겠다는 의도다. 평택 평화예술의전당, 부산 국제아트센터 등 주요 문화예술 기반시설을 구축하는 데 432억원을 투입한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●콘텐츠 정책금융 1조 7400억원 공급&lt;/b&gt;&lt;br&gt;세계적인 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼에 대한 국내 콘텐츠 지식재산(IP) 전부 양도 등 종속 현상을 타파하기 위해 민관이 힘을 모은다. 모태펀드와 달리 투자 제한이 없는 ‘전략펀드’를 새롭게 조성한다. 정부와 콘텐츠 분야 민간 기업이 공동 출자해 총 6000억원 규모 펀드를 조성한다.&lt;br&gt;영상전문투자조합 출자를 80억원에서 250억원으로 늘리는 등 케이(K)-콘텐츠 펀드 출자를 확대 1900억원에서 내년 3400억원으로 늘려 콘텐츠 시장에 1조 7400억원 규모 정책금융을 공급한다.&lt;br&gt;우리 기업의 콘텐츠 수출을 현지에서 지원하는 ‘콘텐츠 비즈니스센터’ 10개소를 새롭게 조성하는 예산도 올해 102억원에서 내년 172억원으로 늘어난다. 일본 도쿄에 기업지원센터가 새로 들어선다. 예산이 47억원으로 잡혔다.&lt;br&gt;‘챗 지피티(Chat-GPT)’로도 급부상한 인공지능(AI) 기술을 활용한 콘텐츠 제작에 92억원을 신규 지원한다. 온라인동영상서비스(OTT)·방송영상콘텐츠 전문인력(후반작업) 양성 프로그램을 10억원 규모로 도입한다. 세계 저작권 현안 신속 대응 연구가 올해 20억원에서 내년 85억원으로 늘어난다.&lt;!-- 그림 1523243 --&gt;&lt;b&gt;●지역소멸 막자...문화환경 조성 박차&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지역에 양질의 일자리와 문화환경을 조성해 지역소멸위기에 적극 대응한다. 순천 애니메이션 클러스터 조성 예산이 2억원에서 내년에 193억원으로 늘어난다. 대전 버추얼 프로덕션 공공 스튜디오 조성에 신규로 125억원을 투입한다. 이 밖에 기존 24개 문화도시 조성 지원과 함께 새로 선정된 ‘대한민국 문화도시’ 사업을 시범 지원한다. 내년에 390억원이 책정됐다.&lt;br&gt;지역을 찾는 관광객들의 발걸음을 늘리기 위한 예산도 편성했다. 남부권 지역 명소를 대대적으로 개발하는 광역관광개발사업이 올해 55억원에서 내년에는 278억원 규모로 추진된다. 도시와 산업관광도 443억원에서 내년 607억원이 책정됐다.&lt;br&gt;인구감소지역 방문 시 상품가격 할인 등 다양한 혜택을 제공하는 디지털관광주민증이 올해 3억원 규모에서 내년에는 30억원으로 뛰었다. 발급 대상 지역도 올해 15개에서 40개 지역으로 넓힌다.&lt;b&gt;&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;●파리올림픽 지원, 생활체육 지원확대&lt;/b&gt;&lt;br&gt;내년에는 ‘2024 강원동계청소년올림픽’, ‘2024 파리올림픽·패럴림픽’ 등 대형 국제 스포츠대회가 열린다. 이에 대응해 예산도 늘었다. 선수들의 사기 진작과 경기력 향상을 위해 수당·식비·국외 훈련비 등 국가대표 훈련지원을 지난해 515억원에서 570억원으로 강화한다.&lt;br&gt;특히, 파리올림픽을 계기로 우리나라의 스포츠, 예술, 패션, 전통문화 등 다양한 역량을 선보이는 대규모 올림픽 마케팅을 전개한다. 애초 86억원이 잡혔으나 201억원으로 크게 늘었다.&lt;br&gt;또 국제대회 개최 및 참여 기회를 계기로 국내 유망 스포츠 중소기업의 해외 진출을 지원한다. 신규로 30억원이 책정됐다. 스포츠산업 펀드 출자도 100억원에서 300억원으로 대폭 확대한다. 스포츠산업의 민간투자를 촉진하기 위해 전년 800억원 대비 100% 이상 증가한 1637억원 규모 융자도 제공한다.&lt;br&gt;생활체육지도자 처우를 개선하고 체육지도자 양성 예산도 33억원에서 42억원으로 늘린다. 또 체육인들에게 인문 문화를 활용한 심리지원도 할 계획이다. 19억원이 신규로 책정됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뭐했더라” 술먹고 끊겨버린 필름…뇌가 보낸 치매경고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122734866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122734866/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122734851.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19가 일상이된 후 맞이하는 첫 연말연시 모임이 많아지면 평소보다 술을 마실 기회가 늘어난다. 이른바 ‘필름이 끊긴다’고 표현되는 블랙아웃(black-out) 현상은 ‘알코올성 치매’의 위험신호여서 주의해야 한다.   21일 의료계에 따르면 치매의 50~60%는 알츠하이머병을 포함한 신경 퇴행성 치매이지만, 과도한 음주로 발생하는 알코올성 치매도 상당수를 차지한다. 알코올성 치매는 65세 미만 젊은 치매 환자의 약 10%를 차지한다.  코로나19 팬데믹으로 인한 사회적 거리두기로 감소했던 술자리가 일상회복의 영향으로 늘어날 가능성이 커져 주의할 필요가 있다. 지난해 국민건강영양조사 결과를 보면 우리나라 성인의 76.9%가 음주자였고, 1회 평균 음주량은 남성 7잔 이상·여성 5잔 이상이었다. 주 2회 이상 음주를 하는 고위험 음주율은 남성 21.3%, 여성 7.0%였다.   알코올성 치매는 알코올 과다 섭취로 뇌가 반복적인 손상을 입으면서 발생한다. 알코올은 단기적으로는 기억·판단 등 사고 과정을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남도, 세계유산 등재 가야고분군 활성화 프로젝트 시동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231221500207</guid>
      <pubDate>2023-12-21T19:25:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/21/SSC_20231221192455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경남도가 도내 가야문화유산을 체계적으로 보존·관리·활용하고자 ‘가야문화유산 활성화 프로젝트’를 마련했다.&lt;br&gt;도는 내년부터 2028년까지 총 사업비 3095억원을 들여 가야문화유산 보존·관리·활용을 동시에 꾀한다는 계획이다.&lt;!-- 그림 1523296 --&gt;경남도는 21일 오후 함안체육관에서 가야고분군이 소재한 5개 시·군(김해·함안·창녕·고성·합천) 지역민과 함께 가야고분군 세계유산 등재 축하 기념식을 열었다.&lt;br&gt;기념식에서 도는 경남 가야문화유산을 체계적으로 보존·관리·활용할 수 있도록 종합계획을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘자율과 공존의 경남가야, 세계적 역사문화도시로 도약’이라는 이름이 붙은 종합계획은 △가야문화유산 보존 체계화 △연구 활성화 △관광기반 조성 △인지도 제고를 4대 전략으로 삼았다.&lt;br&gt;각 전략 아래에는 경남 가야문화 활성화 TF(전담팀)·자문단 구성 운영, 가야문화 중심 역사문화센터 기능강화, 가야문화유산 조사·연구 강화, 가야 역사문화권 관광벨트 구축, 가야문화권 주요 도시 고도 지정, 국·내외 소통 교류 강화, 가야문화 축제 활성화 등 15개 세부과제를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도는 전문가 등 자문단과 함께 TF를 구성해 도내 가야문화 정책을 이끌어 가고 가야고분군 세계유산 통합관리센터, 정부 조직인 가야핵심유적 복원정비기구를 경남에 유치한다는 계획이다. 이를 바탕으로 경남을 가야문화 조사연구 메카로 만든다는 구상이다.&lt;br&gt;도는 또 가야문화 조사연구·복원·정비 등으로 가야사를 올바르게 정립하고 발굴된 유물 국가문화재 승격을 추진하기로 했다.&lt;br&gt;지역별 특색을 살린 테마형 가야역사문화권 관광벨트 구축과 가야 콘텐츠 융·복합 상품 개발, 세계적인 가야문화축제 개최 등도 세부과제 추진 방향으로 잡았다.&lt;br&gt;박완수 도지사는 “가야문화를 보존려는 노력들은 과거 역사를 되찾고 경남 관광산업을 활성화시키는 계기가 될 것”이라며 “경남도는 가야고분군 세계유산 등재를 계기로 찬란했던 가야문화를 재조명하고 가야문화가 국민에게 새롭게 인식될 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가야고분군은 1~6세기에 걸쳐 한반도 남부에 존재했던 ‘가야’를 대표하는 7개 고분군으로 이루어져 있다. 경남 김해 대성동, 함안 말이산, 창녕 교동·송현동, 고성 송학동, 합천 옥전 고분군과 경북 고령 지산동, 전북 남원 유곡리·두락리 고분군이다.&lt;br&gt;가야고분군은 지난 9월 사우디아라비아 리야드에서 열린 45차 세계유산위원회에서 우리나라 16번째 세계유산으로 등재됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“망가진 몸 되살려 준 산… 평생 오르며 건강한 노년 즐길 겁니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231221/122737152/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231221/122737152/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122737147.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강원 평창군 미탄면에서 태어나 산과 함께 어린 시절을 보냈다. 산에서 뛰어노는 게 일이었다. 사업하다가 몸이 망가지자 다시 산을 찾았다. 건강을 되찾은 뒤 지금은 히말라야 안나푸르나 트레킹까지 즐기고 있다. 축산물 생산 도급업체 ㈜부성 임영순 회장(68)은 산을 타며 즐거운 노년을 만들어가고 있다. “20대 후반이었습니다. 사업하면서 접대를 많이 하다 보니 어느 순간 몸이 힘들었죠. 체중이 92kg까지 나갔고 고혈압에 당뇨까지 나왔죠. 어느 날 친구 따라 산에 갔는데 너무 좋은 겁니다. 개울이 흐르고, 꽃과 나무, 바위…. 어릴 때 기억이 솔솔 났죠. 그때부터 산을 다시 타기 시작했죠. 지금은 체중 76∼78kg을 유지하고 있습니다. 고혈압과 당뇨도 없습니다.” 주거지인 강원 원주시에서 가까운 치악산을 자주 올랐다. 평일엔 1만2000보에서 1만5000보를 걷고 주말엔 산을 오르는 루틴을 반복하고 있다. 그는 “산은 한번 타면 1∼2시간에 끝낼 수 없고 4∼6시간을 타야 한다. 오르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스트림플레이션’에 칼 빼들었다… 유튜브·넷플릭스 규정 위반 점검</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222005004</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:39:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 유튜브와 넷플릭스 등 온라인동영상서비스(OTT)들의 요금 인상에 칼을 빼 들었다. 주요 OTT의 잇따른 요금 인상으로 ‘스트림플레이션’(스트리밍+인플레이션) 우려가 커진 데 따른 대응으로 풀이된다.&lt;br&gt;방송통신위원회는 21일 유튜브 등 주요 OTT의 인상 내용과 이용약관, 이용자 고지 등에 대한 전기통신사업법 금지행위 위반 여부를 점검한다고 밝혔다. OTT는 방송 사업자가 아닌 전기통신사업법의 규제를 받는다. 유튜브는 ‘유튜브 프리미엄’ 가격을 월 1만 450원에서 1만 4900원으로 43% 올렸다. 넷플릭스도 계정 공유 유료화 정책을 시행하면서 가장 싼 월 9500원 ‘베이식 멤버십’ 판매를 중단해 사실상 요금을 인상했다.&lt;br&gt;전기통신사업법 제50조와 같은 법 시행령 제42조는 전기통신이용자의 이익을 현저히 해치는 방식으로 전기통신 서비스를 제공하거나, 전기통신사업자가 이용자에게 전기통신 서비스의 이용요금·약정 조건·요금할인 등의 중요한 사항을 설명 또는 고지하지 않는 행위 등을 금지하고 있다. 방통위는 이들 기업의 해당 규정 준수 여부를 점검해 위반행위 인정 시 사실조사로 전환해 관계 법령에 따라 처분할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이종호 과학기술정보통신부 장관도 지난 18일 기자간담회에서 ‘디지털 물가’ 상승과 관련해 “합당한 금액인지 소비자들에게 설명했어야 한다”고 지적한 바 있다. 이 장관은 “소비자 부담이 커지지 않도록 빅테크 기업들이 고민해 줬으면 하는 바람”이라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222016001</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523346 --&gt;&lt;b&gt;고유섭 평전: 한국미술사의 선구자(이원규 지음, 한길사) &lt;/b&gt;39세에 요절한 우리나라 최초의 미술사학자 고유섭(1905~1944)의 80주기를 맞아 서화부터 도자기, 불상, 불탑까지 우리 미술사를 학술적 체계로 정리한 그의 진면목을 드러냈다. 모두가 열패감에 빠진 시절 조선의 미를 연구하고 밝히며 민족미술사를 개척해 나간 그의 생이 세밀하게 복원됐다. 568쪽. 2만 8000원.&lt;!-- 그림 1523348 --&gt;&lt;b&gt;과학하는 의사들(강민용 지음, 위즈덤하우스)&lt;/b&gt; 올해 노벨 생리의학상 수상자인 드루 와이스먼을 포함해 최근 20년 새 노벨 생리의학상을 받은 의사과학자는 14명에 이른다. 융합형 인재의 상징인 의사과학자 육성이 필요하다는 목소리가 나오는 가운데 바이오의료 분야의 첨병 역할을 하는 의사과학자의 치열한 연구 현장을 처음 소개한다. 288쪽. 1만 9000원.&lt;!-- 그림 1523349 --&gt;&lt;b&gt;추월의 방정식(윤석진 지음, 문학과지성사) &lt;/b&gt;윤석진 한국과학기술연구원(KIST) 원장이 한국 과학기술계의 성과와 한계를 짚고 미래 방향인 ‘선도형 과학 기술’을 이룰 조건을 탐색한다. 최재천 이화여대 석좌교수, 남기태 서울대 교수 등 과학계 오피니언 리더 4명과의 인터뷰를 덧붙여 세상에 없던 혁신을 위한 고민과 제언을 공유한다. 219쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1523350 --&gt;&lt;b&gt;약자의 결단(강하단 지음, 궁리)&lt;/b&gt; 환경공학자이자 과학예술 작가인 저자가 권력이 만든 질서를 따르는 ‘모범국민’ 대신 디지털 시대 근본적으로 다른 가치를 만들어 권력과 가진 자의 소유를 무색하게 만드는 ‘대중’이 될 것을 주장한다. 이를 위해 다중 정부, 다중 화폐, 다중 기호가 있는 메타 도시를 제안한다. 336쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1523352 --&gt;&lt;b&gt;좋은 물건 고르는 법(박찬용 지음, 유유) &lt;/b&gt;‘내가 고른 물건이 곧 나의 삶이다.’ 잡지 에디터인 저자가 앞으로도 쭉 ‘사면서 살아갈’ 독자들에게 좋은 물건을 알아보는 눈, 물건에 담긴 재미와 아름다움을 포착하는 눈을 길러 준다. 후디, 백팩, 스니커즈, 안경, 의자 등 물건으로 철학하고 세상을 보는 방법이 새록새록하다. 164쪽. 1만 2000원.&lt;!-- 그림 1523354 --&gt;&lt;b&gt;됐고요, 일단 나부터 행복해지겠습니다(하다하다 지음, 섬타임즈)&lt;/b&gt; 기자, 프리랜서, 인스타툰 작가로 활동해 온 저자가 ‘남 말고 나’의 행복을 챙기는 소소한 습관을 기록한 책. 타인이 들이민 기준을 따라잡으려 허덕대는 이들에게 그는 각자의 내면 풍경을 들여다보게 한다. 388쪽. 1만 9800원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“넌, 할 수 없다”는 말에 왜?… 유리천장 깨는 첫걸음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222016003</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523356 --&gt;“여자답지도 않고, 그렇다고 남자도 아닌” 여성 행성 과학자의 성장기를 담은 회고록이다. 두껍기 이를 데 없는 우주 천문 분야의 유리천장을 뚫고 젊은 여성 리더로 우뚝 서는 과정이 담겼다.&lt;br&gt;지난 10월 미국 항공우주국(NASA)은 화성과 목성 사이의 소행성대에 있는 소행성 ‘16 프시케’로 무인탐사선을 쏘아 올렸다. 1조원이 넘는 ‘프시케 프로젝트’가 시작된 것. 지구의 핵과 가까운 금속인 철과 니켈로 구성된, 태양계에서 가장 신비한 소행성인 프시케를 탐사하는 것이 이 프로젝트의 목표다. 탐사선 ‘프시케’는 지구로 귀환할 수 없다. 목적지가 지구와 태양 거리보다 세 배나 먼 곳에 있는 소행성이라서다. 지구 탄생의 비밀을 밝히려는 이 담대한 시도를 이끄는 이가 바로 미국에서 스타 행성 과학자로 떠오른 저자다.&lt;br&gt;물론 과정이 순탄하지는 않았다. 그가 과학자, 리더로 나아가는 길목에는 늘 가능성을 제한하는 세상의 말이 끼어들었다. 소녀 시절 선생님은 걸핏하면 “너는 MIT(매사추세츠공과대)에 들어갈 수 없다”고 했다. 우주를 향한 모험에 초대받지 못하는 게 어리거나 공부를 못해서가 아니라 여자라서였다는 걸 알게 된 건 세월이 꽤 흐른 뒤였다. MIT에 들어가서는 “여학생들은 배려받아 MIT에 입학한 것”이라는 말을 들었다. 지질 구조를 조사하는 여러 차례의 국내외 탐사에서도 그만두고 집으로 돌아가라는 말을 들었다. 그의 회고처럼 그야말로 “연장을 들고 짐을 옮기고 의견을 내는 모든 순간이 작은 도전”이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여성이 리더의 자리에 설 수 있냐는 의심 어린 시선도 내내 뒤따랐다. 그때마다 그는 질문했다. “할 수 없다”는 말에 “왜”라는 질문을 던졌다. 질문으로 낡은 오해를 논박하고, 관행을 바꾸고, 학계의 연구 모델을 바꿔 나갔다. 그는 그 과정을 이렇게 설명한다. “변화는 질문에서 시작된다”고.&lt;br&gt;탐사선 프시케는 4년여의 시간 동안 26억㎞를 날아 소행성 프시케에 도착할 예정이다. 궁금하다. 그때 그가 세상에 뭘 선물할지 말이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>희귀 책 한 권에 인생을 걸었다고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017001</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523359 --&gt;프랑스 작가 세레쿠르는 상당한 애서가였다고 한다. 하루는 그의 친구 라크루아가 책을 한 권 빌려 달라고 했는데, 세레쿠르는 라크루아를 자신의 도서실로 데려가더니 문 위를 가리켰다. 거기엔 이렇게 쓰여 있었다. “누군가 빌려 간 책의 운명은 슬프도다. 늘 망가지는 것은 물론 분실되는 일도 부지기수라네.”&lt;br&gt;고작 책 좀 빌려 가는 걸 가지고 너무 쩨쩨하게 구는 것 아니냐는 생각이 들 법하다. 그러나 예나 지금이나 애서가들에겐 남에게 책 빌려 주는 일이 그리 달갑진 않을 터다.&lt;br&gt;고대 철학자부터 근대에 이르기까지 책이 귀했던 시대로 독자들을 안내한다. 각종 미디어가 발달한 지금과 달리 책은 지식이 담긴 물건을 넘어서는 미적 취미의 극한이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헌책방에서 우연히 루소의 저작을 발견한 책 수집가는 루소가 남긴 꽃잎을 책 속에서 발견하고 지극한 즐거움을 느꼈다. 자신이 원하던 귀중한 기도서를 찾으러 500㎞를 한달음에 달려간 수집가도 있었다. 한 학자는 도서관을 만들기 위해 한 도시의 책을 폭풍처럼 휩쓸어 버리기도 했다.&lt;br&gt;어디 그뿐인가. 스페인 성직자 돈 빈센테는 어느 날 책 경매에 참여했다가 희귀한 책을 놓친 뒤 분에 못 이겨 낙찰받은 이의 집에 불을 지르고 애서가들을 여럿 죽였다. 이 끔찍한 범죄의 전말은 그의 상점에서 1482년에 출간된 ‘발렌시아의 칙령과 조례’가 발견되면서 들통났다. 그가 경매에서 놓친 그 책이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제목에 나오는 ‘책 사냥꾼’은 애서가들을 가리킨다. 매일 중고 서점가를 어슬렁거리며 희귀한 책을 사냥하듯 낚으러 다녔는데 이들의 꿈은 공통으로 ‘자신만의 도서관’을 만드는 일이었다.&lt;br&gt;호메로스, 단테, 밀턴, 셰익스피어, 소포클레스 등 익숙한 애서가들도 등장하지만 1881년 발간한 책이다 보니 우리가 잘 모르는 이들이 많다. 이름을 처음 들어 본 책도 다수다. 그럼에도 책을 사랑하는 이들이라면 애서가들의 탐험에 기꺼이 동참할 수 있을 듯하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다르게 보지 않으면 달리 나을 것이 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017002</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;현장성 담은 강수환 첫 평론집&lt;br/&gt;챗GPT와 구비문학 속성 주목&lt;br/&gt;문학 위기 너머 새 가능성 발견&lt;br/&gt;유튜브 시대 비평 영역도 성찰&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;“아이들이 달라지길 바란다면&lt;br/&gt;어른들의 시선부터 달라져야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1523358 --&gt;“어린이들에게 세계를 다르게 보기를 권하고 싶다면, 우선 어른부터 어린이를 다르게 보고 들을 수 있어야 한다.”(책머리에)&lt;br&gt;아동·청소년문학 평론가 강수환(37)의 첫 평론집 ‘다르게 보는 용기’(창비)는 쉽고 곧은 문장으로 아동과 청소년을 둘러싼 세계의 변화를 포착한다. 지루하고 딱딱한 여느 문학 평론집과 강수환의 글이 다른 점은 생생한 현장성이다. 인하대에서 서사 이론, 문화학을 가르치는 그는 학생들과 끊임없이 대화하며 거기서 길어 올린 생각에서 비평을 시작한다.&lt;!-- 그림 1523360 --&gt;“일방적이고 고전적인 저자-독자 관계가 아닌, 대화를 통해 거듭 다른 결과물을 산출하는 생성형 인공지능(AI) 기술은 분명 구비문학의 속성과 일부 포개어진다.”(27쪽, ‘지금부터 로봇들과 대화해 보시지 그러세요?’)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책 맨 앞에 실린 평론에는 한 학생이 수업에서 서평 과제를 ‘챗GPT’에 일임했다가 적발된 사례가 언급된다. 강수환은 이것이 단순히 학생 개인의 비행에서 끝날 일이 아니라고 예감한다. 사용자와의 상호 대화를 통해 이야기를 만드는 생성형 AI의 구비문학적 속성을 주목한 그는 이것이 나아가 문학과 세계의 관계를 근본적으로 흔들 것으로 보고 있다. 여기서 강수환은 그저 문학의 위기를 한탄하는 데 그치지 않는다. 챗GPT를 통해 세계를 새롭게 이해할 가능성이 생겼다고 긍정한다.&lt;!-- 그림 1523362 --&gt;온갖 리뷰가 홍수처럼 쏟아지는 유튜브의 등장 이후 평론의 역할을 고민하는 글(‘디스/리스펙트 시대의 비평’)도 이색적이다. “폐쇄적인 문단 구조” 아래서 “출판 매체를 전제로 한” 글만을 ‘본격적인 비평’이라고 불러야 하는지, 아니면 “모방과 감염 체계 위에서 신체 수준의 커뮤니케이션이 확산·전파”되며 “더 많은 감염(자들)을 추수하기 위한 강렬한 과잉/결핍의 언어만을 양산하는 결과”인 저 많은 리뷰 역시 비평으로 포용해야 하는지 진지하게 성찰한다.&lt;br&gt;“청소년의 노동은 늘 현재의 시제로 포착되기보다는, 장래 희망란에 쓰인 아직 오지 않은 미래로 건너기 위한 잠정적인 발판 정도로만 여겨지고 있다고. 그렇게 청소년들의 노동은 이중으로 지워진다.”(255쪽), “혼란스러운 사랑의 여정을 통과하는 십대에게 청소년소설은, 비록 확실한 안내서는 될 수 없을지언정 다정한 동행자는 될 수 있을 것이다.”(287쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어른들의 시선에서 쉬이 생략되는 청소년의 노동과 사랑을 깊이 있게 톺아보는 시선도 따스하다. 그간 우리 사회에서 마치 정언명령처럼 받아들여졌던 ‘학생은 학생의 본분을 지켜야 한다’는 문장에서 보듯 아동과 청소년은 항상 미숙한 존재로 치부됐다. 그러나 어떤가. 세월호와 촛불, 페미니즘 그리고 코로나19까지 그 이전이 어땠는지 기억하기가 어려워진 시대에 우리는 아이들을 충분히 “다르게 볼 용기”를 가지고 있는가. 2017년 ‘창비어린이’ 신인문학상을 받으며 비평 활동을 시작한 강수환은 수상작인 ‘콤플렉스는 나의 힘’에서 이렇게 역설한다.&lt;br&gt;“좋은 문학이라면 독자들에게 보다 좋은, 즉 동어반복을 넘어서는 근원적인 질문을 던지게끔 만들 것이다. (…) 그 출발은 자신의 콤플렉스와 대면하는 데서부터다. 콤플렉스는 사라지지 않는다. 다만, 그것은 우리가 새로운 꿈과 환상을 구상하도록 만드는 힘이다.”(279쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>솟구친 고래를 보자 ‘상어’가 떠올랐다 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222016004</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523364 --&gt;그는 어느 날 알래스카 연안 앞바다에서 큰 고래가 하늘로 치솟는 사진을 보고 “저거다!”를 외쳤다. 여기에서 얻은 아이디어를 살려 자동차를 그렸다. 이를 토대로 만든 자동차는 1992년 1월 미국 디트로이트 모터쇼에서 ‘최고의 콘셉트카상’을 받는다. 그리고 4년 뒤 스페인어로 상어를 의미하는 ‘티뷰론’이라는 이름으로 도로 위를 달릴 수 있었다.&lt;br&gt;1970년대부터 현대자동차의 디자인을 이끈 한국 자동차 디자인의 대부로 티뷰론과 스쿠프, 쏘나타, 싼타페 등을 디자인한 박종서 포마자동차디자인미술관장의 디자인 아이디어를 담았다.&lt;!-- 그림 1523365 --&gt;그는 자연에서 얻은 영감을 디자인으로 연결했다. 잎맥과 나무 모양, 파리의 눈이나 물고기의 비늘을 비롯해 각종 곤충과 동물은 물론 곰팡이의 모양까지 눈여겨보며 탄성을 자아내는 디자인을 내놨다.&lt;br&gt;저자의 스케치와 각종 작업물, 풍부한 사진 자료와 작업 당시 했던 생각에 대한 기록 등을 두 권으로 묶었다. 디자인을 공부하는 이들에게 큰 도움이 될 듯하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 이야기 보따리는 네 마음에 있단다! [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017003</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523367 --&gt;아이는 만날 새 이야기를 쫓아다닌다. 그러니 재미있는 이야기를 잔뜩 모아 뒀다는 영감의 색동 보따리에 군침을 흘릴 수밖에. 하지만 정작 매듭을 풀고 쏟아져 나온 이야기들은 볼품없기 짝이 없다. 쫄깃쫄깃한 기승전결은커녕 중언부언을 거듭하고, 시대에 뒤떨어진 낡은 사고와 신파로 차마 들어 주기가 어렵다.&lt;br&gt;오랫동안 보따리에 갇혀 본모습을 잃은 이야기를 아이는 뜯어고치고 자신만의 화법과 시각으로 새 숨을 불어넣는다. 말맛을 살린 거칠 것 없는 입담으로 신명 나게 펼쳐지는 이야기들은 옛이야기의 거푸집을 이고 있지만 오늘에 무엇보다 긴밀히 맞닿은 가치를 품고 있다.&lt;!-- 그림 1523369 --&gt;‘백두산 평평도사’는 온 세상의 다른 입장과 의견을 무색무취하게 만들고 선택을 통일시키는 평평도사의 ‘평평 도술’이 과연 세상을 이롭게 하는지 물음표를 떠올리게 한다. 평평 도술이 휩쓸고 간 자리엔 자신만의 취향과 주장, 의견은 사라지고 마는데 존재마다의 다름이 있기에 서로의 가치도, 세상의 아름다움도 더 깊어지는 것임을 저절로 깨닫게 한다. ‘빨래꾼과 복복이’는 마을 괴물에게 공양으로 바쳐지는 ‘연약하고 가련한 소녀’ 캐릭터를 시대착오적 설정으로 꼬집으며 썩썩 자신의 운명을 개척해 나가는 빨래꾼을 등장시켜 소녀 독자들을 통쾌하게 한다.&lt;br&gt;14회 문학동네 어린이문학상 대상을 받은 ‘삼백이의 칠일장’으로 차진 입담을 보여 준 천효정 작가가 10년 만에 다시 선보인 창작 옛이야기다. 어설픈 헌 이야기를 오래 사랑받는 이야기로 키워 나가는 ‘이야기 좋아하는 아이’를 통해 작가는 어린이들에게 자기만의 독창적인 시각을 기르며 자기만의 서사를 발견하고 지어 보라고 독려하는 듯하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소멸 위기에 놓인 지역문화·관광으로 살려요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222021004</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014354_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523379 --&gt;소멸 위기에 놓인 지역을 문화와 관광으로 살리는 캠페인이 시작된다. 유인촌 문화체육관광부 장관은 21일 서울역 로컬100 홍보관 앞에서 ‘로컬100 보러 로컬로 가요’(로컬로) 캠페인을 소개하고 이날부터 22일까지 밀양과 통영을 방문한다. ‘로컬100’은 문체부가 지난 10월 지역의 문화명소, 콘텐츠, 명인 등을 아울러 선정한 지역 문화자원 100선을 가리킨다.&lt;br&gt;문체부는 이날 밀양시와 코레일관광개발, 지역문화진흥원과 함께 내외국인 50여명이 참여하는 ‘로컬100 기차여행-밀양편’을 내놨다. 유 장관은 캠페인 첫 참가자로 21~22일 밀양아리랑대축제와 통영국제음악제를 여는 경남 밀양과 통영을 찾는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동심이 몽실몽실… 만화 보물섬으로 떠나다, 추억이 새록새록… 문학 다락방에 머물다 [박상준의 書行(서행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222014001</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:44:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;보물이 덮여 있는 땅이라는 ‘보개’&lt;br/&gt;도서관 3층 책다락 만화책방 개관&lt;br/&gt;무빙·원피스 등 1만권 이상 소장&lt;br/&gt;딱 하나 아쉬움, 라면 안 판다는 것&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;조선시대 목판 인쇄 도서 등 소개&lt;br/&gt;3층 창가 자리 ‘안성객사’ 한눈에&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;‘올드타임 그때그시절’ 숨은 명소&lt;br/&gt;1960~1990년대 물품 2만점 전시&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;메리 크리스마스 앤드 해피 뉴이어. 종교와 무관하게 당신의 안부를 묻는다. 12월의 마지막 열흘은 우리가 서로를 응원해 마땅한 시기다. ‘글쎄…’ 하며 머뭇댈 수 있겠지만 새해를 맞는 우리의 자세는 그러해도 좋지 않을까? 적어도 경기 안성 보개도서관(책문화센터)에서는 그런 믿음이 생겨난다. 무릎 위에 아이를 누인 아빠가 책장을 넘기는, 어린 자매가 어깨를 맞댄 채 속닥대는, 아득해서 따듯한 풍경들이 도서관을 덥힌다. 보글보글 끓어오르는 라면의 매운 수프 향처럼, 벽난로를 붉게 그을리는 장작의 불꽃처럼, 겨울의 느린 걸음이 닿고 싶은 여행의 풍경이겠다. 만화책 특화 도서관이라서? 그렇게만 믿고 싶지는 않다. 사람들의 머리맡에 꿈과 희망 이런 단어들이 내일의 말풍선처럼 떠다니는 걸 본 듯했기 때문이다. &lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1523345 --&gt;이맘때 우리는 둘로 나뉜다. 여기 아닌 어딘가로 떠나거나 여기 아닌 어딘가를 그리워하거나. 한 해를 보내는 심경이 그렇다. 정다운 자리에서 괜스레 쓸쓸한 풍경을 그린다. 며칠 지나면 해가 지고 바뀐다. 우리는 새해에 어떤 응원을 건넬 수 있을까? 혹시 지금껏 스스로를 몰아세우고 있지는 않은지? 그걸 어른이 됐다는 증표로 받아들이는 건 좀 억울한 일이다.&lt;br&gt;●여기 아닌 어딘가로? 만화책방으로!&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;돌팔이 처방처럼 들릴 테지만 안성 보개도서관은 그럴 때 제법 괜찮은 여행지다. 드라마 ‘악귀’의 촬영지여서 소개하는 건 아니다. 힘을 빼고 부담 없이 머물며 아이처럼 낄낄거려도 좋은 만화책 서가가 있는 까닭이다. ‘무빙’, ‘열혈강호’, ‘슬램덩크’, ‘유리가면’ 때로는 ‘원피스’(One Piece)와 ‘H2’까지. 짧은 일탈의 목적지로 이만한 선택지가 어딨을까? 그곳에서 우리는 여기 아닌 어딘가로 떠날 수 있다. 보개도서관은 1996년 안성시립도서관으로 개관했다. 2008년 중앙도서관이 생기기 전까지 안성의 대표 도서관이었다. 그리고 정확히 10년 후인 2018년 12월 26일, 크리스마스 선물처럼 도서관 3층에 ‘책다락 만화책방’이 생겨났다. 어느새 소장 만화책만 1만권이 넘는다.&lt;br&gt;만화책도 만화책이지만 넉넉하고 여유로운 운영이 긴장의 봉인을 해제한다. 침묵과 고요 대신 옆 사람과 지나치지 않을 정도로 속닥거려도 되는, 그러다 만화책을 이불처럼 덮고 소파에 몸을 누인 채 노곤함을 즐겨도 그러려니 하는, 가벼운 커피 한잔마저 허락하는 그래서 부모와 아이들이 나란히 앉아 책장을 넘기거나, 연인들이 손을 잡고 서가를 누비는 모습이 이곳에서는 자연스럽다(심지어 보드 게임도 가능하다). 첫 마중 또한 여느 도서관과 다르다. 음악이 있는 도서관이다. 막 흐르기 시작한 곡은 윤한의 피아노 연주곡 ‘9월의 기적’이다. 9월은 그가 아빠가 된 달이고 그 감격을 담은 곡이란다. 그러니 예수가 태어난 12월에 ‘9월의 기적’은 ‘메리 크리스마스’라는 인사말 같기도 하다.&lt;!-- 그림 1523357 --&gt;●다락방 연대의 비밀스런 공감&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;먼저 중앙 원형 서가에 들른다. 바깥에서 볼 때 건물 가운데 둥근 원기둥 안쪽이다. 반원의 책장은 만화책이 책장을 빙 둘러 빼곡하다. ‘장관’이라거나 ‘오지다’거나 세대마다 환호를 표현하는 방식은 달라도 환대의 마음은 똑같다. 원형 서가를 기준으로 왼쪽은 ‘책다락 만화책방’, 오른쪽은 독립출판 전시실이다. 만화책방 가는 통로에는 북 큐레이션과 신간 도서 책장이 기다린다. 만화책방의 예고편이랄까. 이달은 ‘드라마 원작 웹툰’ 큐레이션이다. 얼마 전 방영을 끝낸 ‘무빙’, ‘이태원 클라쓰’ 등의 만화책이 도열한다. 드라마와 원작의 내용은 같지만 그것을 읽어 나가는 흐름은 다르다. 낱낱으로 그려진 칸칸의 프레임 속 명장면을 느긋한 산책의 시선으로 살핀다.&lt;!-- 그림 1523361 --&gt;자, 이제 본편이다. 만화책 서너 권을 골라서는 본격 입장한다. 만화책방은 까만색 2인용 의자와 음료를 놓을 수 있는 작은 테이블 등 영락없는 만화방이다. 처음 조성할 때부터 만화방 인테리어를 염두에 뒀다고 한다. 뒤편 좌석은 한 걸음 더 나아간다. 아예 누워서 책을 볼 수 있는 매트 소파다. 가족이 일찌감치 자리를 잡았다. 엄마와 아빠 그리고 아빠의 무릎 위에서 아기가 눈을 말똥거린다. 만화책 하나를 사이에 두고 아빠와 아이의 시선이 정겹다. 무엇보다 적당히 흐트러지고 또 얼마간 불량스런 자세는 만화만이 줄 수 있는 해방이다.&lt;!-- 그림 1523370 --&gt;서가 안쪽에는 다락방이다. 보호자를 포함한 4인 이상 이용을 권하지만 2층은 이미 소녀들의 아지트다. 1층은 아빠와 딸아이가 마주 앉아 경쟁하듯 만화책을 뒤적인다. 이토록 다양한 세대가 하나의 공간 안에서 공통의 집중력을 발휘하다니. 실실 웃음이 나는 건 왜일까? 어쩌면 만화가 그리웠던 건 책 속의 이야기보다 비밀스런 공모의 연대감이 아닐는지. 그걸 달리 부르면 상상의 발로일 테고. 새삼 인정할 수밖에 없다. 활자로만 가득 찬 책은 진지한 동무지만, 때로는 만화처럼 개구진 친구들이 갑갑한 일상의 숨통이 되기도 하는 법이다. 그래서 예전 어른들은 만화를 위험한 독서로 규정했던가? 하지만 여기는 2023년의 도서관이다. 일탈의 욕망은 아이와 어른이 다르지 않다는 걸 깨달은 후의 시대다.&lt;!-- 그림 1523372 --&gt;●‘허겁지겁’ 대신 ‘잘 살았어’&lt;br&gt;조금 전 꺼낸 만화 ‘슬램덩크’를 산처럼 쌓아 놓고 만화광들 사이에 똬리를 튼다. 본격적인 일탈이다. 도서관을 잠시 잊고는 “만화방은 라면인데” 하며 툴툴대기도 한다. 그래, 욕심은 끝이 없지. 따뜻한 차 한 잔을 타서는 자리로 돌아온다. 막 넘긴 책장 속에선 강백호가 멋진 앨리웁 덩크를 성공했다. 다음 권에서 다음 권으로 폴짝폴짝, 시간 가는 줄 모르고 빠져든다. 가끔씩 고개를 들고는 이곳이 도서관이라니 흐뭇해하며. 만화책방을 나오기 전에는 또 한 권의 만화책이 불러 세운다. 윤태호 작가의 ‘미생’이다. ‘책점’을 치듯 우연의 장을 펼친다. ‘80수(화)의 에피소드’다. 퇴근 전 장그래가 사장이 건넨 조언을 떠올리는 장면이다. 서서 읽는다.&lt;br&gt;“허겁지겁 퇴근하지 말고 한 번 더 자기 자리 뒤돌아보고 퇴근하면 실수를 줄일 수 있을 거야.”&lt;br&gt;상사의 착한 조언보다 ‘허겁지겁’이라는 단어에 꽂힌다. 연말이라 그렇다. 한 해 끝에서는 늘 지난 한 해가 ‘허겁지겁’인 것만 같다. 그래서 한층 매섭게 자신을 몰아세우고, 그 결과로 새해의 계획은 늘 거창한 것일지도.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도서관을 나올 때는 이미 해가 기울었지만 허겁지겁 걷지 않는다. 주차장 한가운데 서서는 뒤를 돌아보는 여유도 갖는다. 다시 보니 도서관 지붕은 누군가 건물 위에 읽던 책을 펼친 채로 얹어 놓은 모양이다. 3층 서가 창 너머에는 오늘의 만화책을 고르는 이가 보인다. 이번에는 도서관 뒤편에 거대한 거인이 있어 책장을 넘기려 도서관 지붕을 들어 올리는 상상을 한다. 거인의 낭독이 흰 눈처럼 날리지 않을까 하며 또 실없이 웃는다. 이게 다 만화책 때문이야 하며.&lt;br&gt;도서관이 있는 보개(寶蓋)의 지명은 ‘보물이 덮여 있는 땅’이라는 뜻이다. 그렇다면 호호 입김을 불며 군고구마 껍질을 벗기듯 한 장 한 장 만화책을 넘기는 행복감은 이 겨울, 이곳만의 보물일지도. 이제 도서관 건물은 심지어 그 옛날의 ‘보물섬’(1980~1990년대 만화잡지)처럼 보인다. 마지막으로 그 섬 위에 말풍선 하나를 그려 적는다.&lt;br&gt;“잘 살았어.”&lt;br&gt;한 해의 책장을 덮으며 건네는 안부의 인사다. 2023년의 내가 내게 꼭 한 번은 해 주고 싶었던 말이다.&lt;!-- 그림 1523374 --&gt;&lt;!-- 그림 1523376 --&gt;보개도서관 3층은 ‘책다락 만화책방’ 외에 독립출판물 전시실 또한 매력적이다. 전시실이지만 동네 책방이나 다름없다. 책 진열대와 책장을 독립출판물 전시대처럼 사용한 모습이 그렇다. 그 가운데는 안성 방각본(坊刻本) ‘계몽편언해’ 유물이 눈길을 끈다. 방각본은 조선시대 민간 인쇄물이다. 안성은 조선 3대 방각본 판각지였다. 지금의 독립출판물에 견줄 만하겠다.&lt;br&gt;●1930년대와 1990년대 도서관 나란히&lt;br&gt;책을 읽을 수 있는 호젓한 자리 역시 여럿이다. 창가 자리는 유리창 밖으로 안성객사가 한눈에 내려다보인다. 이 장면이 특별한 건 안성객사 역시 한때는 안성도서관이었던 까닭이다.&lt;br&gt;객사는 과거 관리가 출장길에 머물던 숙소이자 임금에게 망궐례를 올리던 건물이다. 안성객사는 유일한 고려시대 객사로 추정한다. 임금의 위패를 모시는 중앙의 정청은 맞배지붕이고 숙소로 쓰인 동서헌은 팔작지붕으로 벽체 없는 누각이 붙어 있다. 일제강점기에는 안성보통학교로, 광복 후에는 명륜여중으로 쓰였다고 한다. 그사이 1932년부터 10여년간이 안성도서관이었다. 그러니 1930~40년대와 1990년대 안성의 도서관이 이웃한 셈이다.&lt;br&gt;안성객사는 안성시립도서관(현 보개도서관)이 개관한 다음해 지금의 자리로 옮겨 왔다. 안성도서관의 역사를 나란히 보여 주고자 한 의도로 읽힌다. 다른 지역에서는 좀처럼 보기 힘든 풍경이다. 그래서 객사 마당을 거닐며 담장 너머 보개도서관을 바라보면 감흥이 다르다. 겨울에도 마루에 앉아 별생각 없이 머물고픈 마음이 간절한데 객사 건물 안은 들어갈 수 없다.&lt;!-- 그림 1523377 --&gt;&lt;!-- 그림 1523378 --&gt;●시와 서예와 수석의 박두진문학관&lt;br&gt;보개면은 청록파 시인 박두진이 어린 시절을 보낸 동네다. 보개도서관 ‘책다락 만화책방’ 자리에는 원래 해산 박두진 자료실이 있었다. 박두진 문학관이 개관하기 전까지 박두진 문학의 자취를 살펴볼 수 있는 장소였다.&lt;br&gt;현재 박두진 문학관은 안성맞춤랜드 북쪽에 있다. 옥상을 포함해 지상 3층, 총면적 999.45㎡ 규모의 건물이다. 상설 전시는 그의 시 세계를 여러 시점에서 이해할 수 있도록 돕는다. 예를 들면 ‘노래로 불리다’는 노래로 만들어진 박두진의 시다. 성악가 조수미가 부른 ‘꽃구름 속에’와 가수 조하문이 부른 ‘해야’ 등을 직접 들어 볼 수 있다. 시에 곡을 붙여 리듬과 선율을 부여하니 시어의 감정이 훨씬 풍성하게 다가온다. ‘꽃구름 속에’는 광복에 대한 염원을 담은 곡인데 이맘때는 힘차게 새해를 여는 노래로도 들린다. 시인은 “시를 쓰거나 수석을 만지거나, 먹글씨를 쓰는 일이 자신에게 가장 적극적인 것”이라 말했다. 그러니 시와 더불어 수석과 먹글씨 두 가지를 눈여겨볼 일이다. 그가 수집한 수석은 상설전시실에, 먹글씨는 특별전시로 전시 중이다.&lt;!-- 그림 1523381 --&gt;●그립거나 신기한 ‘올드타임 그때그시절’&lt;br&gt;안성 시내를 기준으로 보개면의 반대편이 공도읍이다. 농협안성팜랜드를 가장 먼저 떠올릴 테지만 ‘올드타임 그때그시절’은 그 못지않은 숨은 명소다. 생활사박물관으로 임영곤, 강영숙 부부가 35년 동안 수집한 1960~90년대 생활 물품 2만여점을 전시한다. 수십년 쌓은 노하우를 집약해 꾸린 곳이 ‘올드타임 그때그시절’이다. 박물관 겉모습은 심심하다. 얼핏 보면 창고 건물이다. 안으로 들어서는 순간 ‘와~’ 하는 감탄이 나온다. 외관보다 내부를 알차게 꾸미는 데 힘을 집중했다. 실내는 크게 편집숍과 카페테리아 그리고 박물관 등 두 동으로 나뉜다. 카페테리아는 옛날 간판과 아폴로, 달고나 같은 추억의 간식이 눈과 입을 즐겁게 한다.&lt;br&gt;카페테리아에서 이어지는 박물관 동은 한층 압도적이다. 높이 5m에 길이만 70m에 달한다. ‘ㄷ’자 형태로 순환하는 동선이니 족히 140m가 넘는 거리다. 실재하는 골목이라 해도 믿겠다. 대폿집, 비디오 가게, 사진관, 교실 등 세트의 소품 구성은 중노년층이 애환에 젖어 눈물을 훔칠 만큼 정교하다. 물론 레트로풍 데이트를 즐기는 20~30대에게도 진귀한 구경이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;■여행수첩&lt;/b&gt;&lt;br&gt;운영 시간은 화~일요일 오전 9시~오후 8시(책다락 만화책방, 독립출판물 전시실), 매주 월요일 휴관. www.anseong.go.kr/library (031) 678-5330.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500003</guid>
      <pubDate>2023-12-22T02:00:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 남 앞에 너무 나서지 마라.&lt;br&gt;48년생 : 약속을 어기다가 큰 손실 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어렵고 힘들어도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;72년생 : 냉정하게 처리하면 성과 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 허풍은 나중에 곤란을 겪게 한다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 뜻밖의 행운 따르겠구나.&lt;br&gt;49년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 자녀로부터 소식 듣겠다.&lt;br&gt;73년생 : 서두르다가 큰 실수 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 실마리를 찾겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 작은 행운에 만족하는 날.&lt;br&gt;50년생 : 차근차근 실행함이 좋겠다.&lt;br&gt;62년생 : 장기적인 계획을 세우기 좋은 때.&lt;br&gt;74년생 : 사기수가 있으니 주의.&lt;br&gt;86년생 : 감언이설에 속을까 걱정된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 심신이 편안하니 바랄 게 없다.&lt;br&gt;51년생 : 큰 막힘 없이 순조로운 하루.&lt;br&gt;63년생 : 집안에 화목이 찾아드는구나.&lt;br&gt;75년생 : 너무 자만하지만 않으면 길하다.&lt;br&gt;87년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가족의 근황을 확인해야겠다.&lt;br&gt;52년생 : 기다리는 것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;64년생 : 이동해도 별 탈 없구나.&lt;br&gt;76년생 : 초조해하면 될 일도 안 된다.&lt;br&gt;88년생 : 적극적인 자세로 나가도 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 무리하다가 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;53년생 : 소중한 것이라면 쉽게 생각하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 다른 사람과 협조하는 것이 길하다.&lt;br&gt;77년생 : 기쁨도 있지만 책임도 있음을 명심하라.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 일이 생기는 날.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 허영심을 버리면 횡재운이 있다.&lt;br&gt;54년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;66년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;78년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;90년생 : 반가운 연을 만나겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;55년생 : 분수에 맞게 처신해야 한다.&lt;br&gt;67년생 : 잠시 숨돌리며 안정 취할 때.&lt;br&gt;79년생 : 내일을 위한 충전이 필요하다.&lt;br&gt;91년생 : 자신의 노력으로 어려움 해결된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;56년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;68년생 : 하나의 일에 너무 집착하지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 새로운 제안이 들어오겠다.&lt;br&gt;92년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 여행하면 길하다.&lt;br&gt;57년생 : 심란하겠으나 곧 해결된다.&lt;br&gt;69년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;81년생 : 언행을 무겁게 해야 길하다.&lt;br&gt;93년생 : 분위기에 들뜨지 말아야겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 일의 마무리를 잘하라.&lt;br&gt;58년생 : 동남쪽에서 기쁜 일이 있겠다.&lt;br&gt;70년생 : 가까운 사이에 예의 지켜야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 어려움이 발생하니 주의.&lt;br&gt;94년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;59년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;71년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;83년생 : 전화위복의 멋진 날이다.&lt;br&gt;95년생 : 부와 명예가 함께한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500004</guid>
      <pubDate>2023-12-22T02:00:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 큰 어려움 없이 평화롭겠다.&lt;br&gt;48년생 : 일보 물러나서 안전 꾀할 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 무리하지 않고 순리를 따르면 길하다.&lt;br&gt;72년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 혼자 앓지 말고 가까운 이와 의논하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 운기가 순조로운 날.&lt;br&gt;49년생 : 손실은 곧 보충하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가까운 사람으로 인한 손해 주의.&lt;br&gt;73년생 : 적극적인 태도로 나서면 길하다.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 여행이나 이동에 좋은 날.&lt;br&gt;50년생 : 매매는 지연되겠다.&lt;br&gt;62년생 : 운이 풀리고 있구나.&lt;br&gt;74년생 : 무리하면 다툼수 생기니 조심.&lt;br&gt;86년생 : 근심이 사라지니 기쁘다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 허풍은 나중에 큰 곤란을 겪는다.&lt;br&gt;51년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;63년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;75년생 : 조용하게 차근차근 임하면 길하다.&lt;br&gt;87년생 : 동료들과 다툼 주의.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 나쁜 것은 사라지고 기쁜 일이 넘쳐난다.&lt;br&gt;52년생 : 좋은 일이 이어지겠다.&lt;br&gt;64년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루.&lt;br&gt;76년생 : 마음놓고 웃을 수 있겠구나.&lt;br&gt;88년생 : 무리하지만 않으면 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 자녀로 인한 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;53년생 : 운수가 아주 좋은 날이다.&lt;br&gt;65년생 : 노력한 만큼 결실 없지만 때를 기다려라.&lt;br&gt;77년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙기는 게 좋겠다.&lt;br&gt;89년생 : 자신감을 가져도 좋다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 변동은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;54년생 : 금전 지출이 많은 날이다.&lt;br&gt;66년생 : 분수에 맞는 지출인지 점검해야 할 때.&lt;br&gt;78년생 : 부당한 이익만 취하지 않으면 길하다.&lt;br&gt;90년생 : 자기 관리에 신경 쓰면 횡재수 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 지나친 걱정은 만병의 근원.&lt;br&gt;55년생 : 야외활동에 행운 따른다.&lt;br&gt;67년생 : 조바심을 버리면 원하는 것을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;79년생 : 갑작스러운 금전 지출 주의.&lt;br&gt;91년생 : 성공의 기회를 잡는다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 마음이 편하니 만사가 편하다.&lt;br&gt;56년생 : 가정에 경사가 생긴다.&lt;br&gt;68년생 : 수입이 생기니 넉넉한 하루.&lt;br&gt;80년생 : 인기가 상승하는 운세로다.&lt;br&gt;92년생 : 재물과 인기가 함께한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;57년생 : 가정이 화목하니 바랄 게 없다.&lt;br&gt;69년생 : 문서 때문에 이익 생길 듯.&lt;br&gt;81년생 : 열심히 일을 추진해야 할 때.&lt;br&gt;93년생 : 차분한 태도가 길운을 부른다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가정에 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 주위 의견을 경청하면 길하다.&lt;br&gt;70년생 : 작은 행운들이 이어지는 날.&lt;br&gt;82년생 : 행운이 손짓하는 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;94년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;59년생 : 장기적인 투자는 대길.&lt;br&gt;71년생 : 필요 이상의 지출을 줄여라.&lt;br&gt;83년생 : 계약, 거래 꼼꼼하게 체크해야.&lt;br&gt;95년생 : 기쁜 일이 있겠구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500005</guid>
      <pubDate>2023-12-22T02:01:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 일사천리로 일이 풀린다.&lt;br&gt;48년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;72년생 : 새로운 운이 펼쳐지겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자신감을 가져도 좋다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 대인관계 문제 발생 주의.&lt;br&gt;49년생 : 재물복이 따르겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀한 인연을 만나겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 적극적으로 나서면 길하다.&lt;br&gt;85년생 : 건강을 유지하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;50년생 : 사람들의 도움을 받겠구나.&lt;br&gt;62년생 : 결단력이 필요한 때다.&lt;br&gt;74년생 : 당장 만족할 수 없어도 열심히 하라.&lt;br&gt;86년생 : 변동을 삼가라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여행, 이동수가 있겠다.&lt;br&gt;51년생 : 귀한 인연을 만난다.&lt;br&gt;63년생 : 지출이 과다하니 절약.&lt;br&gt;75년생 : 사업운이 좋다.&lt;br&gt;87년생 : 도와줄 사람 만나겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 주변 사람에게 마음을 써라.&lt;br&gt;52년생 : 분실물을 조심하라.&lt;br&gt;64년생 : 친구 사이에 갈등 주의.&lt;br&gt;76년생 : 의기소침할수록 몸을 움직여라.&lt;br&gt;88년생 : 탈선의 우려가 있으니 자중하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;53년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;65년생 : 시간이 해결해줄 것이다.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 전개가 시작된다.&lt;br&gt;89년생 : 위축되기 쉬운 날이니 기분 전환 필요.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가는 곳마다 찬사 듣겠다.&lt;br&gt;54년생 : 가까운 관계일수록 예의 중요.&lt;br&gt;66년생 : 일이 급히 성사된다.&lt;br&gt;78년생 : 고생하는 만큼 결실 있다.&lt;br&gt;90년생 : 친구 간에 언행 조심.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 건강 관리에 신경 써야.&lt;br&gt;55년생 : 타인의 부러움을 사겠다.&lt;br&gt;67년생 : 재산이 불어난다.&lt;br&gt;79년생 : 모든 일이 하나둘씩 풀려간다.&lt;br&gt;91년생 : 귀인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 힘들수록 용기를 내라. 지나간다.&lt;br&gt;56년생 : 할 일이 태산이니 마음 분주.&lt;br&gt;68년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;80년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;92년생 : 가족의 근황을 살펴야겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;57년생 : 순조롭게 잘 풀리는 하루.&lt;br&gt;69년생 : 상대를 존중해야 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 노력의 대가는 반드시 있다.&lt;br&gt;93년생 : 울적한 기분은 떨쳐버려라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 재물운이 따르는구나.&lt;br&gt;58년생 : 운이 서서히 좋아진다.&lt;br&gt;70년생 : 오늘 당장 승부를 걸지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 하는 일마다 순조롭다.&lt;br&gt;94년생 : 남을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;59년생 : 신용이 최고다.&lt;br&gt;71년생 : 어려움 겪지만 서서히 풀린다.&lt;br&gt;83년생 : 다투는 것은 피하라.&lt;br&gt;95년생 : 복록의 하루가 되겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개업 외과의, 대형병원 수술 참여 쉬워진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122737307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122737307/1</guid>
      <pubDate>2023-12-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수술실을 떠나 동네의원을 차렸던 외과 의사가 파트타임으로 대형병원에서 수술에 참여하는 게 쉬워진다. 산간이나 도서지역 등 의료취약지에는 대학병원 전문 치료팀을 주기적으로 파견해 중증 진료 공백을 채운다. 보건복지부는 21일 경북도청에서 지역 의료계 및 지방자치단체 관계자들과 ‘지역 및 필수의료 혁신을 위한 간담회’를 열고 이 같은 ‘공유형 필수의료 인력 운영체계’ 도입 방안을 발표했다. 이 방안이 시행되면 필수의료 인력이 소속 병의원에 구애받지 않고 탄력적으로 환자를 진료할 수 있게 된다. 이를 위해 개원의가 일주일에 1, 2일 인근 종합병원에서 수술에 참여하는 등의 ‘개방병원’ 제도를 확대한다. 경기 고양시 일산차병원이 인근 정형외과 의원에서 전문의를 초빙해 척추 수술을 하고 있는데, 이런 사례가 확대되도록 지원한다. 개방병원 제도는 2009년 도입됐지만 의료분쟁 발생 시 책임이나 수익 분배 등에 대한 가이드라인이 미비해 올 9월 기준 참여 병원이 전국 105곳에 불과하다. 복지부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울인데 왜 무좀이?…무좀 주원인 3가지와 해결책</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279245</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279245</guid>
      <pubDate>2023-12-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 무좀은 여름에 빈발하는 질환으로 알려져 있다. 여름 특유의 덥고 습한 날씨 때문에 생긴 인식이다. 하지만 엄밀히 말해 무좀은 계절에 무관하게 걸릴 수 있는 족부질환이다.겨울이라 해서 여름보다 무좀 위험이 현저히 낮은것도 아니다. 되려 두꺼운 신발과 양말 때문에 무좀의 위험이 여름에 못지 않다고 볼 소지도 있다. 겨울철 무좀 예방을 위한 생활 속 요령 3가지를 알아본다.▲ 신발 건조겨울은 일명 ‘부츠의 계절’로도 불린다. 부츠의 가죽 외피가 겨울의 찬 바람을 차단하는데 제격이기 때문이다. 하지만 반대로 생각하면, 통기성이 없다시</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>