<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>천지일보 - 웰빙건강</title>
    <link>https://cdn.newscj.com/rss/gns_S1N16.xml</link>
    <description>천지일보 - 웰빙건강</description>
    <lastBuildDate>2024-11-16T00:10:51.007Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 야외 활동 중 허리에서 ‘뚝’ 소리가 난다면</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193876</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193876</guid>
      <pubDate>2024-10-29T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;요통 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193876_3239181_3444.jpg&quot; /&gt;
        요통 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] #1. 70세 남성 A씨는 친구들과 단풍놀이를 갔다. 평소 운동을 규칙적으로 하지 않던 A씨는 산에서 내려올 때 허리 통증을 느꼈다. 집에 돌아온 후 통증은 더 심해져 엉덩이까지 뻐근함이 이어졌다. 며칠 지나면 나아질 줄 알았지만, 통증이 호전되지 않아 결국 병원을 찾았다.
        
        #2. 50대 여성 B씨는 베란다에서 화분을 들던 중 허리에서 &amp;lsquo;뚝&amp;rsquo; 소리가 났다. 그때부터 허리를 펴지 못하고 구부정하게 걷게 됐다. 이제는 아침에 일어나서 세수하기도 힘들어졌다. 평소와 다른 심한 허리 통증에 B씨는 인터넷을 검색하기 시작했다.
        
        무더운 여름이 지나가고 선선한 가을이 찾아왔다. 많은 사람들이 등산이나 운동 등 야외 활동을 즐기는 계절이다. 하지만 일교차가 크기 때문에 허리 근육이 경직될 수 있는 시기다. 갑작스러운 움직임은 디스크에 무리를 줘 섬유륜 손상을 일으킬 수 있다. 특히 허리를 숙이는 동작은 디스크에 가장 취약하다. 허리를 구부릴 때 디스크 뒤쪽이 벌어지면서 찢어질 수 있다.
        
        허리에 심한 통증과 함께 디스크 탈출증까지 발생할 수 있다. 이 경우 엉덩이부터 다리까지 저림 증상이 나타난다. 이러한 디스크 손상을 예방하기 위해서는 활동 전 적절한 스트레칭과 꾸준한 관리가 중요하다. 특히 평상시 운동량이 부족했다면, 허리 통증이 오는지 주의 깊게 살펴야 한다. 산에서 내려오거나 달리기할 때 허리에 반복적인 충격이 가해진다.
        
        통증이 느껴지면 동작을 줄이거나 속도를 늦춰야 한다. 천천히 하산하거나 뛰는 것을 멈추고 걸어야 한다. 허리를 숙이는 동작도 주의해야 한다. 가급적 무거운 물건은 들지 않도록 한다. 허리를 동그랗게 구부리지 말고 일자를 유지하면서 무릎이나 고관절을 굽히는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.10.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193876_3239182_3534.jpg&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2024.10.29.
        
        
        
        급하게 요통이 발생했을 때는 온찜질이 도움이 된다. 통증이 심할 경우 복대나 허리보호대를 착용한다. 진통소염제를 복용했는데도 통증이 가라앉지 않으면 병원을 방문해 진료받는 것이 좋다. 허리 근육을 삐끗하는 단순 염좌는 보통 며칠이 지나면 좋아진다. 허리 통증이 오래 가면 디스크 손상을 의심해야 한다.
        
        병원에서 물리치료와 약물 치료를 받아보고, 요통이 너무 심하거나 다리가 저리다면 허리 MRI를 찍어봐야 한다. 디스크 탈출 여부와 문제가 있는 부위를 확인한 후 주사를 놓아야 한다. 신경차단술은 찢어진 디스크 주변의 염증 물질을 씻어내고 신경 붓기를 가라앉힌다. 침대에서 일어나지 못할 정도로 통증이 극심하거나 업무에 신속하게 복귀해야 하는 상황이라면 신경성형술을 고려해볼 수 있다.
        
        신경성형술은 부분마취로 허리 통증과 다리 저림을 완화하는 시술이다. 시술 후 당일 퇴원과 일상생활이 가능하다. 얇은 관이 신경에 직접 공간을 만들고 주사액을 전달해 효과가 좋다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;다치기 전에 예방하는 것이 가장 중요하다&amp;rdquo;면서 &amp;ldquo;하루 1시간 정도 걷기 운동을 하면 체중 감량과 허리 근육 강화로 디스크가 건강해진다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;은상수 서울부민병원 척추내시경센터장 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2024.10.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193876_3239183_3611.jpeg&quot; /&gt;
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2024.10.29.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 유기농 레몬과 자몬을 한 입에… 프롬바이오 ‘레자몽’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193861</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193861</guid>
      <pubDate>2024-10-29T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;프롬바이오 레자몽. (제공: 프롬바이오) 2024.10.29.&quot; height=&quot;690&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193861_3239163_2310.jpg&quot; width=&quot;460&quot; /&gt;
        프롬바이오 레자몽. (제공: 프롬바이오) 2024.10.29.
        
        
        
        [천지일보=홍보영 기자] 건강기능식품 전문기업 프롬바이오가 100% 스페인산 유기농 레몬과 자몽을 사용한 &amp;lsquo;레자몽&amp;rsquo;을 출시한다고 밝혔다.
        
        최근 &amp;lsquo;1일 1레몬&amp;rsquo;이라는 신조어가 생길 만큼 레몬즙에 대한 소비자의 반응이 뜨겁다. 그중 프롬바이오가 내놓은 NFC(Not From Concentrate) 레몬즙도 출시하자마자 품절돼 예약판매에 들어갈 정도로 소비자의 관심이 높은 상황이다. NFC는 농축하지 않았다는 뜻으로 물을 섞지 않고 100% 과일의 즙으로 착즙한 과채 주스를 말한다.
        
        프롬바이오에 따르면 이번에 출시하는 유기농 NFC &amp;lsquo;레자몽&amp;rsquo;은 자사 제품인 100% NFC 유기농 레몬즙의 업그레이드 제품으로 유럽연합 유기농 인증조건과 국내 유기 가공식품 인증조건에 부합한 유기농 원료를 사용한 제품이다. 레몬과 자몽을 5대5 비율로 착즙해 비타민C를 대표하는 레몬과 플라보노이드를 대표하는 자몽을 하루 한 포로 간편하게 섭취 가능하다.
        
        레몬은 비타민C, 비타민A, 리모넨등이 풍부한 항산화 식품이며 자몽은 플라보노이드, 나란진, 라이코펜 등이 풍부한 것으로 알려져 있다. 레몬과 자몽을 함께 섭취하면 자몽의 플라보노이드가 레몬의 비타민C의 흡수율을 높여줘 레몬과 자몽의 항산화 성분이 인체를 알칼리성으로 만들게 해 건강관리에 도움을 줄 수 있다는 게 회사 설명이다.
        
        프롬바이오 관계자는 &amp;ldquo;NFC 레몬즙의 업그레이드 제품인 100% NFC 유기농 레자몽 출시를 통해 너무 셔서 먹기 힘들었던 대표 과일인 레몬과 자몽을 하루에 한 포로 간편하게 만나 보시길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 선선한 바람이 부는 가을에도 혈관의 건강을 지켜야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193874</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193874</guid>
      <pubDate>2024-10-29T09:25:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박준호 원장 심장혈관흉부외과 전문의. (제공: 더행복한흉부외과의원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193874_3239176_2411.jpg&quot; /&gt;
        박준호 원장 심장혈관흉부외과 전문의. (제공: 더행복한흉부외과의원)
        
        
        
        무더웠던 여름이 길었던 한해였다. 이제는 날씨도 선선해져 단풍구경이나 골프하기가 더욱 좋아진 계절이 됐고, 기분부터 설레게 한다. 하지만 마냥 좋지만은 않는 분들도 있다. 시작은 기분 좋았지만 점점 시간이 지나면서 다리가 점점 무겁고 아픈 사람들도 있기 때문이다.&amp;nbsp;여러 가지 원인이 있을 수 있겠지만 흔한 원인 중에 하나가 하지정맥류이다.
        
        하지정맥류는 정맥의 혈액순환이 안 되는 병이다. 흔하게 보이는 것 중에 하나가 혈관이 튀어나오는 것이다. 하지만 튀어나온 것은 하지정맥류가 진행된 것이라는 것이다. 다리 내부에 원인정맥이 있는 데 이 원인정맥에 이상(역류)이 있고, 계속 진행하면 튀어나오기 때문이다. 또한 튀어나와도 오히려 불편한 증상이 없거나 적은 경우가 많다. 그래서 많은 분들이 대수롭지 않게 여기고 그냥 지내다가 병을 키우고 증상이 불편해져서 병원에 가는 경우가 많다.
        
        그나마 다리에 혈관이 튀어나와 있으면 의심이라도 쉽게 할 수 있어 다행이다. 하지만 튀어나와 있지 않은 매끈한 다리라면 더욱 의심하기 어려운 경우가 많다. 원인정맥은 이상이 있는데도 튀어나오지 않았다고 검사도 하지 않는다면 결국 병을 키우는 결과만 된다.
        
        특히나 하지정맥류는 약으로는 치료되는 병이 아니다 보니, 시나브로 나빠져서 합병증도 오고 보기에도 나빠지게 된다. 합병증으로 부종, 피부변색, 피부착색, 궤양, 혈전 등이 오게 되는데, 합병증이 오면 하지정맥류는 치료 가능해도 합병증은 완전회복은 기대하기 어렵게 된다.
        
        다행히 하지정맥류 검사는 혈관초음파검사를 받으면 된다. 초음파검사로 진단도 가능하고, 정맥의 상태, 역류 여부 및 위치, 심한정도 등을 알 수 있으며, 이 상태를 토대로 치료방법도 선택할 수도 있다.
        
        치료에는 여러 가지가 있고, 상태에 맞춘 치료방법을 선택해 치료할 수 있다. 치료기법이 많이 발전돼서, 치료하고도 바로 걸어다니고, 당일 일상생활 가능한 수준인 치료방법도 있다.
        
        &amp;lsquo;혈관은 미래이다&amp;rsquo; 라고도 한다. 그만큼 혈액순환이 중요하다는 의미이다. 알면서도 검사나 치료가 무서워서 주저한다면, 치료에 대해서 너무 걱정 하지 말고, 먼저 혈관초음파검사를 받아서 정확한 진단부터 받아보라고 말씀드리고 싶다.
        
        무겁고 아픈 다리 계속 질질 끌고 다니지 말고, 하늘을 날라 다니는 느낌을 체험해 보는 것은 어떨까한다. 가까운 산뿐만 아니라 먼 산도 가벼운 마음으로 단풍구경도 가고, 경치 좋은 곳에서 기분 좋은 마음으로 골프도 치러 다니는 행복한 경험을 하게 될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 삶의 질을 좌우한다… 노년층 치아‧잇몸관리 예방법은</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193880</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193880</guid>
      <pubDate>2024-10-29T09:40:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;전호림 유디수원치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193880_3239184_3848.jpg&quot; /&gt;
        전호림 유디수원치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        치아와 잇몸 건강은 노년층의 삶의 질을 좌우하는 중요한 요소다. 나이가 들면서 신체의 여러 기능이 저하되는 것처럼 치아와 잇몸도 약해질 수 있다. 특별한 관리가 필요한 이유인데, 노년층이 치아 및 잇몸을 건강하게 유지하기 위한 몇 가지 예방법을 알아보자.
        
        
        ◆정기적인 치과 검진 필요
        
        
        먼저 노년기에는 별다른 증상이 없어도 6개월마다 정기적인 검사를 통해 치아 상태를 살펴보는 것이 필요하다. 정기적인 치과 검진으로 초기 충치, 잇몸 질환, 구강암 등 다양한 문제를 조기에 발견할 수 있다. 특히 잇몸 질환은 통증이 없더라도 진행될 수 있기 때문에 정기 검진을 통해 예방하는 것이 필요하다.
        
        
        ◆올바른 양치습관 중요
        
        
        다음으로 올바른 양치 습관은 치아와 잇몸 건강을 유지하는 데 중요한 역할을 한다. 부드러운 칫솔을 사용하여 하루 두 번 이상, 2분 이상 양치하는 것이 좋다. 또한, 치실이나 치간 칫솔을 사용하여 치아 사이에 낀 음식물 찌꺼기를 제거하는 것도 잊지 말아야 한다. 이는 충치와 잇몸 질환 예방에 효과적이다.
        
        
        ◆영양 섭취도 큰 영향
        
        
        영양 섭취도 치아와 잇몸 건강에 큰 영향을 미친다. 칼슘, 비타민 D, 비타민 C가 풍부한 음식을 섭취하여 뼈와 잇몸을 강화하는 것이 중요하다. 특히 신선한 과일과 채소, 유제품, 견과류 등을 포함한 균형 잡힌 식사는 치아 건강을 지키는 데 도움을 준다. 단 단 음료나 당분이 많은 음식은 피하는 것이 좋다. 이 밖에도 금연과 음주 절제도 치아 건강을 지키는데 필수적인 요소다.
        
        치아 부족하면 노화 빨라지고 치매와도 연관성이 있는 만큼 노년층의 치아 및 잇몸 관리는 단순한 위생 관리에 그치지 않는다. 앞서 언급한 정기적인 치과 검진, 올바른 양치 습관, 균형 잡힌 식사, 금연 및 음주 절제를 통해 건강한 치아와 잇몸 유지가 절대적이다. 치아뿐만 아니라 잇몸까지도 늘 염두에 두고, 조그마한 이상 징후라도 있다면 바로 치과를 찾아 진단과 치료받을 것을 전문가들은 당부한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추간판탈출증 ‘서양식 생활’ 예방 효과</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193887</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193887</guid>
      <pubDate>2024-10-29T09:53:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원 전경. (제공: 단국대병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193887_3239191_5335.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원 전경. (제공: 단국대병원)
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 단국대학교병원이 추간판탈출증을 예방하는 데에 서양식 생활이 좋다고 밝혔다.
        
        사람의 척추는 경추&amp;middot;흉추&amp;middot;요추&amp;middot;천추 등 4개 부분으로 구분되며 우리 몸의 중심을 지지하는 기둥 역할을 하고 있다. 각 척추뼈 사이에는 우리가 흔히 &amp;lsquo;디스크&amp;rsquo;라고 부르는 추간판이 존재하는데 추간판은 관절연골의 일종으로 척추의 움직임과 충격을 흡수하는 완충작용을 담당한다.
        
        추간판탈출증은 척추의 어느 부위에서나 발생할 수 있다. 특히 요추 부위의 추간판탈출증이 전체의 90% 이상을 차지할 정도로 가장 흔하다. 흉추의 경우 100만명 중 1명 정도가 발생할 정도로 드물게 나타난다.
        
        추간판탈출증은 20대에서 40대 사이에 주로 발생한다. 대부분 장기간에 걸친 추간판과 그 구조물의 퇴행성 변화가 일어나고 있는 상태에서 과도한 충격이나 압박으로 발생하는 경우가 흔하다.
        
        또한 자주 허리를 사용하는 일을 하거나 다른 사람보다 선천적으로 디스크가 얇은 경우에서 흔하게 발생할 수 있다.
        
        추간판탈출증은 주로 MRI(자기공명영상)를 통해 진단한다. 이외에 이학적 검사가 있고, 하지 직거상 검사 등이 있다. 하지 직거상 검사는 누운 상태에서 다리를 들어 올리면서 요통 여부를 측정하는 방식이다.
        
        추간판탈출증의 치료 방법에는 레이저나 고주파 열 치료, 내시경을 통해 디스크를 제거하는 경피적 추간판 치료법과 뼈를 일부 또는 전부를 제거하여 디스크를 제거하는 개방성 추간판 치료법 등이 있다.
        
        최근 추간판탈출증 치료 동향에는 보존적 치료, 수술적 치료 등이 있다. 결과는 수술이 더 좋은 것으로 보고되고 있으나 최근 연구에 의하면 수술한 그룹이 수술 1년, 4년 후까지는 결과가 좋았으나 10년 후는 비슷하다고 한다고 단국대학교 병원은 전했다. 하지만 수술군의 만족도가 2년 이내에는 비수술군보다 더 좋은 것으로 보고되는 추세다.
        
        또한 서양식 생활이 추간판탈출증을 예방하는 데 좋다고 알려졌다. 디스크 재발률의 경우 매우 높으므로 적절한 체중 관리가 중요하며 수술을 하면 특히 더 조심해야 한다고 단국대병원은 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오전 8시·오후 6시에 활발히 움직이면…대장암 위험 11% 줄어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130373088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130373088/1</guid>
      <pubDate>2024-11-06T15:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/06/130373033.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아침과 저녁에 더 활발히 움직이면 대장암 위험을 11% 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 구체적으로 오전 8시와 오후 6시다.이 연구는 특정 시간대에 활동량의 정점을 찍는 것이 대장암 예방에 있어 중요한 역할을 할 수 있다고 제안한다.독일  레겐스부르크 대학교 연구자들은 학술지 ‘바이오메드 센트럴 의학’(BMC Medicine)에 발표한 연구를 위해 영국 바이오뱅크 데이터를 활용했다. 손목에 가속도계를 착용한 42세에서 79세 사이의 8만66252명의 신체 활동을 5.3년 동안 추적 조사했다. 이 기간에 529건의 대장암 발병 사례가 발생했다. 연구자들은 활동량이 집중된 시간대에 따라 참가자들을 네 가지로 분류했다. 하루 종일 지속적으로 활동, 늦은 시간 활동, 아침과 저녁에 활동, 한낮과 밤에 활동하는 유형이다.연구에 따르면, 오전 8시와 오후 6시경 하루 두 차례 활동량의 정점을 찍는 것이 전반적인 신체 활동의 이점 외에도 대장암 위험 감소와 연관이 있었다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리디스크 환자라면…꼭 피해야 할 자세 3가지는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130375051/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130375051/2</guid>
      <pubDate>2024-11-06T17:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/06/130375037.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허리디스크 환자에게는 특정한 자세와 움직임이 증상을 악화시킬 수 있다. 이러한 자세는 디스크에 추가적인 부담을 주고, 신경을 압박하거나 염증을 유발할 수 있기 때문에 피하는 것이 좋다. 허리디스크가 있을 때 반드시 피해야 할 자세 3가지를 알아본다.첫째, 허리를 굽히는 모든 동작을 피해야 한다. 허리를 굽히는 자세는 허리의 자연스러운 S곡선을 무너뜨리고 디스크가 앞쪽(배 쪽)으로 눌려서 압력에 의해 뒤쪽으로 밀려나게 된다. 이러한 압력이 한 지점에 집중돼 지속되면 디스크의 수분이 빠져나가게 되며 더 건조해지고 내구성이 약해져 결국 디스크 탈출로 이어질 수 있다.또한 디스크에 가해지는 압력에 의해 디스크의 균열이 더 벌어져 주변 조직에 염증이 발생할 수 있으며, 이로 인해 디스크와 신경에 통증이 악화되고 염증이 심해지면서 디스크 탈출 부위에 더 많은 압력이 가해질 수 있다.따라서 일상생활에서 오랫동안 구부정하게 앉아 있는 자세, 바닥에 앉는 습관, 새우잠 자세로 자는 것, 무거운 배낭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간접흡연 노출 비흡연자 건강 분석… 고대 연구팀, 환경부 우수논문 대상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241107/130377654/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241107/130377654/2</guid>
      <pubDate>2024-11-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부의 금연 정책에 따른 비흡연자의 건강 상태 변화를 분석한 고려대 연구팀의 논문이 환경부 소속 기관 우수논문 경진대회에서 대상을 받는다. 국립환경과학원은 6일 국민환경보건 기초조사 자료를 활용한 우수논문 경진대회 수상자를 발표했다. 국민환경보건 기초조사는 몸속에 환경유해물질이 얼마나 있는지 등을 파악하기 위해 3년마다 실시하는 조사다. 대상을 받는 논문은 이 조사 자료를 토대로 정부의 금연정책이 간접흡연을 줄여 비흡연자의 소변 내 코티닌 농도에도 영향을 미친다는 사실을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유산, 꼭 자식한테만 주나요”… 삶 마무리하며 나눔 실천</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130376521/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130376521/2</guid>
      <pubDate>2024-11-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/06/130374406.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“지난 70년을 돌아보니 여러 생각이 스칩니다. 그리고 언젠가 제가 세상을 떠날 때 자녀에게 부담을 주지 않으려면 어떻게 해야 할지 고민하게 됐어요.” 지난달 29일 서울 종로구 마로니에공원. ‘2024 웰다잉 문화 확산 캠페인’에 참여한 시민들은 웰다잉(Well Dying·좋은 죽음) 문화에 높은 관심을 보였다. 웰다잉이란 삶의 마지막 순간을 스스로 준비해 존엄하게 마무리하는 것을 의미한다. 이기순 씨(70)는 사전의료의향서 실천모임이 마련한 ‘나의 백년나무 그리기’ 프로그램에 참가했다. 이 씨는 빈 열매가 달린 나무 그림 위에 자신이 했던 최고의 선택, 앞으로 하고 싶은 일, 그동안 감사했던 이름 등을 적으며 삶을 돌아보는 시간을 가졌다. 이 씨가 삶의 기록으로 나무 그림을 가득 채우자 주최 측 관계자가 웃으며 이 씨에게 상장을 건넸다. 상장에는 ‘정성과 사랑으로 삶을 아름답게 살아오신 당신, 참으로 애쓰셨습니다’라는 문구가 적혀 있었다.● ‘사전장례의향서’ 쓰며 장례 방식 결정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈338〉요즘 난자 냉동을 많이 한다던데요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130376528/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130376528/2</guid>
      <pubDate>2024-11-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/06/130374412.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진한 의학전문기자의 메디컬 현장]‘사람유두종바이러스 암’ 30년 뒤 사라지게 하려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130376516/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241106/130376516/2</guid>
      <pubDate>2024-11-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130378568.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람유두종바이러스(HPV)는 전 세계 암 원인의 5%가량을 차지한다. HPV로 생기는 질환 중에는 여성의 자궁경부암이 가장 널리 알려져 있다. 하지만 이 바이러스는 남녀 모두에게 두경부암, 항문암, 생식기 사마귀 등 다양한 질환을 일으킨다. 지난해 한 연구에 따르면 전 세계 15세 이상 남성 3명 중 1명으로부터 최소 한 종류의 HPV가 검출됐으며 5명 중 1명은 암을 유발하는 고위험군 HPV에 감염된 것으로 나타나기도 했다. 그중에도 남성 두경부암은 일반에는 잘 알려지지 않았지만 전 세계 의학계에서 주의의 대상이 되고 있다. 미국에선 남성의 HPV 관련 두경부암 발생률이 여성의 자궁경부암 발생률을 앞섰다. 국내에서도 지속적으로 증가해 남성 두경부암 환자는 2013년 611명에서 2023년 1222명으로 2배 이상이 됐다. 2016년부터 국가필수예방접종의 일환으로 시행 중인 HPV 백신 접종은 현재 여성 청소년만을 대상으로 지원하고 있다. 현재 중학교 입학을 앞둔 여아 대상 HPV</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 체중 줄이면서 근육 늘리는 ‘기적의 약’ 잠재력 확인… 미국비만학회서 성과 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241107/130378764/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241107/130378764/1</guid>
      <pubDate>2024-11-07T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130378763.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 지난달 열린 미국비만학회(Obesity Week)에서 체중감량과 근육 증가를 동시에 실현하는 신개념 비만치료제(HM17321) 연구 성과를 발표했다고 6일 밝혔다. 근 손실이 불가피한 글루카곤 유사 펩타이드(GLP-1) 기반 약물 한계를 극복할 수 있는 ‘게임체인저’ 잠재력을 입증했다는 평가다. GLP-1 계열 비만치료제는 전 세계적으로 많은 관심을 받고 있는 약물이다. 최근 국내 출시된 노보노디스크 위고비(성분명 세마글루타이드)는 품귀 현상까지 일으키고 있다.최인영 한미약품 R&amp;D센터장은 “HM17321은 R&amp;D센터에 내재화된 첨단 인공지능(AI) 및 구조 모델링 기술을 활용해 근육은 증가시키면서 지방만 선택적으로 감량하도록 설계된 혁신적인 비만 신약”이라며 “단독요법으로도 비만 치료의 새로운 패러다임을 제시하고 기존 치료제와 병용요법에서도 양적·질적으로 우수한 체중감량 효과를 보인다는 점에서 무궁무진한 잠재적 가치를 지니고 있다”고 설명했다. 이어 “펩타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030년까지 ‘꿈의 암 치료 신약’ 韓 독자 개발 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241107/130380022/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241107/130380022/1</guid>
      <pubDate>2024-11-07T10:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130380023.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 방사성의약품 기반의 ‘꿈의 암 치료제’를 2030년까지 완전히 독자 개발한다는 계획을 밝혔다. 필수 원료인 핵심 동위원소를 100% 자급하고, 방사성의약품 신약 후보도 3종 이상 발굴해나간다는 목표다.과학기술정보통신부는 전 세계적으로 급속히 성장하는 방사선-바이오 시장 선점을 위해 ‘방사선-바이오 성과창출 전략’을 수립하고 7일 발표했다.최근 노바티스사의 연속된 치료용 방사성의약품 성공으로 글로벌 제약사들은 앞다퉈 방사성의약품 개발과 인수합병에 투자를 확대하고 있다. 향후 글로벌 방사선-바이오 시장은 2032년까지 29조원대로 확대될 전망이다.국내에서도 정부 주도로 하나로 등을 활용한 방사성동위원소(RI) 생산기술 개발과 RI신약센터, 수출용 신형연구로 등 인프라 구축에 주력해 왔다. 민간 또한 암 치료제 임상진행, 방사성의약품 생산설비 구축 등 방사선-바이오 관련 기술개발과 투자를 본격화하고 있다.이번 전략은 ‘방사선-바이오 산업 생태계 조성으로 미래 글로벌 시장 선점’을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>햄버거·소시지 딱 끊을까…“초가공식품 먹으면 몸 빨리 늙어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241107/130380559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241107/130380559/1</guid>
      <pubDate>2024-11-07T10:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130380536.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오늘 아침에 뭘 드셨나요? 시리얼이나 토스트 한 장 아니면 건강을 생각해 과일 요거트를드셨다면…. 의도하지 않았겠지만 당신은 자신의 몸을 더 빨리 늙게 하신 겁니다. 초가공식품의 고소비가 생물학적 노화를 가속화한다는 새로운 연구 결과가 ‘미국 임상 영양학 저널’(American Journal of Clinical Nutrition)에 발표됐다.이전 연구에서 초가공식품이 비만, 당뇨병, 대장암, 심장병 등 다양한 질병의 위험 증가와 관련이 있는 것으로 밝혀졌다. 여기에 생물학적 노화가 추가 된 것이다.초가공 식품에는 햄버거, 피자, 라면 같은 인스턴트 식품을 비롯해 햄, 소시지, 베이컨 등 가공육, 공장에서 만든 각종 스낵류, 탄산음료, 사탕, 초콜릿, 쿠키, 대량 생산한 포장 빵, 아침 식사용 시리얼 등이 포함된다.생물학적 나이는 우리 몸의 ‘내부 시계’로, 달력에 표시된 연도보다 빠르거나 느리게 진행될 수 있으며, 이는 신체의 실제 건강 상태를 반영한다. 실제 나이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포밸류소프트, NH농협은행 ‘올원뱅크’ 앱에 ‘응급실 찾기’ 서비스 제공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241107/130380552/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241107/130380552/1</guid>
      <pubDate>2024-11-07T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130380531.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 포밸류소프트가 지난 4일부터 지도 어플리케이션을 이용하여 응급의료기관 위치 및 정보를 ‘NH 농협은행 올원뱅크’ 앱에 제공한다고 밝혔다. NH농협은행에 제공되는 ‘응급실 찾기 서비스’는 현 위치를 기준으로 응급기관 및 이용 가능한 병상 정보, 진료시간, 진료과목과 응급기관에서 제공하는 메시지 정보를 제공한다. 이번 서비스는 지도 서비스와 공공데이터 포털의 전국응급의료기관 API를 사용한다. 포밸류소프트 담당자는 “그동안 자사에 축적된 OPEN API 기술과 경험을 바탕으로 정부에서 제공하는 공공API뿐만 아니라, 다양한 API를 활용하여, 실생활에 더욱 유용한 데이터 융합 서비스를 제공하겠다”고 밝혔다. 한편, 포밸류소프트에서 제공하는 응급실 찾기 서비스는 올원뱅크의 ‘생활+’ 메뉴에서 이용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 20분, 이렇게 운동하면…‘침묵의 살인자’ 고혈압 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241107/130382535/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241107/130382535/1</guid>
      <pubDate>2024-11-07T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130382527.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 몇 분만 고강도 운동을 해도 혈압을 측정 가능한 범위까지 낮출 수 있다는 새로운 연구결과가 나왔다. 하루 5분간의 달리기, 자전거 빠르게 타기, 계단 오르기 같은 활동이 혈압에 긍정적인 영향을 미칠 수 있는 것으로 나타난 것. 영국 유니버시티 칼리지 런던(UCL)과 호주 시드니대학교 연구자들이 협력해 미국 심장학회 학술지 순환계(Circulation)에 6일(현지시각) 발표한 연구에 따르면 심장 박동이 빨라지는 강도 있는 운동 시간을 20분으로 늘리면 심장병 위험을 상당히 줄일 수 있다.고혈압은 전 세계 사망원인 1위인 심혈관 질환의 주된 요인이다. 전 세계적으로 12억 8000만 명이 고혈압을 겪고 있다. 국내 고혈압 환자 수는 2019년 654만 2792명에서 2023년 746만 6596명으로 꾸준히 늘고 있는 추세다. 고혈압은 특별한 증상이 없어 ‘침묵의 살인자’로 묘사되며 뇌졸중, 심장마비, 심부전 및 신장 손상으로 이어질 수 있다.혈압은 수축기에 120㎜H</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청년층 당뇨병 관리 부실…“약물치료 10명 중 3명 불과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241107/130383690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241107/130383690/1</guid>
      <pubDate>2024-11-07T17:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130383691.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 20~30대 청년 당뇨병 환자 중 약물 치료 중인 환자는 10명 중 3명 가량에 불과한 것으로 나타났다. 청년층은 당뇨병 합병증 발병 위험이 높아 당뇨병 인식 개선이 필요하다는 지적이 나왔다. 대한당뇨병학회는 국민건강보험공단 자료를 기반으로 2019~2022년 국가 건강검진을 받은 19세 이상 성인을 대상으로  ‘국내 노인 당뇨병과 청년 당뇨병 현황’을 분석한 결과 이 같이 나타났다고 7일 밝혔다.  분석 결과 청년 당뇨병(19~39세) 환자 약 30만 명 중 당뇨병 인지율(의사로부터 당뇨병 진단을 받은 분율)은 43.3%에 불과했다. 반면 노인 환자는 78.8%의 인지율을 보였다. 질환 인지율이 낮은 청년 당뇨병 환자는 치료율도 노인에 비해 현저히 낮았다. 청년 당뇨병 환자 중 약물 치료 중인 환자는 34.6%로, 10명 중 3명에 그쳤다. 반면 노인 당뇨병 환자는 75.7%가 약물 치료 중인 것으로 나타났다.  청년 당뇨병 환자의 당뇨병 조절률도 매우 낮은 것으로 분석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산 100㎞ 달리면 몸은 녹초지만 성취감은 최고죠” [양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241107/130386044/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241107/130386044/2</guid>
      <pubDate>2024-11-07T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/07/130386812.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;회사원 정현성 씨(31)는 2018년부터 다이어트를 위해 달리기 시작했다. 딸이 열심히 달리자 아버지가 “마라톤 풀코스에 도전해 보는 것은 어떻냐”고 했다. 2019년 3월 서울마라톤 겸 동아마라톤에서 42.195km 풀코스에 처음 도전했고, 3시간26분51초를 기록해 ‘330’(3시간30분 이내 기록)을 달성했다. 정 씨는 지난달 20일 끝난 서울 100K(서울국제울트라트레일러닝대회) 100km 여자부에서 3위를 했다. 서울광장을 출발해 인왕산∼북악산∼서울 둘레길(북한산, 도봉산, 불암산, 아차산)∼한강∼청계천을 거쳐 오는 코스에서 18시간17분52초를 기록했다. 정 씨는 이젠 트레일러닝계에서 떠오르는 신예로 주목받고 있다. “제가 대학 다닐 때는 뭘 해도 안갯속에 있는 느낌을 많이 받았어요. 미래가 확실하지 않잖아요. 그런데 달리기는 노력한 만큼 결실이 나오는 겁니다. 거리가 정해져 있고, 어떤 거리든 포기하지 않고 달리면 완주할 수 있죠. 그 느낌이 너무 좋았어요. 달리면서 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 세포 성장만 억제” …동충하초, 암치료 게임체인저 가능성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241108/130387689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241108/130387689/1</guid>
      <pubDate>2024-11-08T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/08/130387674.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동충하초(Cordyceps militaris)가 생성하는 화학물질이 어떻게 암세포 성장을 억제하는 지 과학자들이 밝혀냈다. 동충하초를 이용한 새로운 치료제로 개발하는 데 있어 중요한 진전으로 평가된다. 특히 암세포 성장을 억제하되 건강한 세포 손상을 최소화 할 수 있어 효과적인 치료제가 될 것으로 기대된다. 문제의 화합물인 코르디세핀cordycepin)은 오랫동안 건강에 이로운 효과가 있다고 평가받아 왔지만, 그 구체적인 작용방식은 명확하지 않았다. 이번 연구에서 코르디세핀이 암의 특징인 통제되지 않은 세포 성장 촉진 신호를 차단하는 방식으로 작용한다는 것을 알아냈다. 현재 사용하는 대부분의 항암 치료법보다 건강한 세포 조직에 미치는 부정적인 영향을 줄일 수 있어 대안 치료제가 될 수 있을 것으로 보인다.영국 노팅엄대학교 연구진은 동충하초가 분비하는 화학물질 중 하나인 코르디세핀에 대한 새로운 연구 결과를 유럽연합 생화학 학회지(FEBS Letters)에 7일(현지시각)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘꿀잠’ 자야 건강 …숙면 위해 가장 중요한 한 가지는 바로 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241108/130389751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241108/130389751/1</guid>
      <pubDate>2024-11-08T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/08/130389730.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  ‘잠이 보약’이라는 격언은 괜히 생긴 게 아니다. 잠을 잘 자야 신체와 정신건강을 유지할 수 있다.수면 장애가 비만, 당뇨병, 심장질환 위험 증가는 물론 노년기 인지·기억력 저하, 뇌의 노화 가속화 등과 관련이 있다는 연구 결과가 속속 나오고 있다. 국내 수면장애 인구는 증가 추세다. 국민건강보험공단에 따르면 지난해 124만597명이 수면장애로 진료를 받았다. 100만 명 미만이었던 4년 전보다 24% 증가했다. 일반적인 권장 수면 시간은 7~9시간이다. 하지만 더 중요한 것은 수면의 질이다.미국 메이요 클리닉의 심장 전문의이자 수면 장애 전문가인 비렌드 소머스 박사에 따르면 사람마다 필요한 수면 시간은 다르지만, 모두가 더 나은 수면을 위해 사용할 수 있는 몇 가지 간단한 팁이 있다.그는 수면에 있어 양보다 질이 더욱 중요하다면서 무엇보다 빛을 완전히 차단한 상태에서 잠을 자는 게 핵심이라고 강조한다.소머스 박사는 “침실에서는 완전한 어둠을 유지하는 것이 좋다”며 TV</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“70, 80대까지 건강하려면 코어근육 키워라”[건강수명 UP!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241109/130392394/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241109/130392394/2</guid>
      <pubDate>2024-11-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/09/130393247.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기둥은 건물의 하중을 지탱한다. 외부의 충격에 맞서 버틴다. 기둥이 부실하면 건물은 무너질 수 있다. 우리 몸에서 기둥의 역할을 하는 것은 척추다.  척추는 20대 때부터 관리해야 한다. 20대 때부터 척추 퇴행성 변화가 시작되기 때문이다. 방치하면 점점 ‘몸의 기둥’이 손상될 수 있다. 물론 척추질환이 있다고 해서 물리적 수명이 당장 짧아지지는 않는다. 하지만 삶의 질은 크게 떨어진다. 건강수명이 단축될 수 있다는 뜻이다. 지금, 척추를 중심으로 골격을 튼튼하게 유지해야 하는 이유다. ● 허리 디스크 vs 척추관협착증 대표적 퇴행성 척추질환인 허리 디스크(추간판탈출증)와 척추관협착증은 발병 시기나 증세가 다르다.  허리 디스크는 척추뼈 사이에서 완충 역할을 하는 디스크에 문제가 생기는 병이다. 활동을 많이 하는 30대와 40대, 50대에 많이 발병한다. 반면 척추 주위의 인대나 뼈가 두꺼워지면서 생기는 척추관협착증은 60대와 70대에 더 많이 생긴다. 허리 디스크가 생기면 통증이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안개에 싸였던 인생…산 100km를 달리며 맑아졌죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241109/130389443/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241109/130389443/1</guid>
      <pubDate>2024-11-09T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/09/130389448.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울예대 연기과를 휴학하고 있던 2019년 1월 강원도 인제에서 열린 화이트트레일인제 12km에 출전했다. 그해 3월 열리는 서울마라톤 겸 동아마라톤 출전을 앞두고 훈련삼아 출전했다. 그런데 여자부에서 1시간 20분 37초로 우승을 차지했다. 트레일러닝 첫 도전에 우승까지 한 것이다. 2018년부터 다이어트를 위해 달리기 시작한 회사원 정현성 씨(31)는 지금은 트레일러닝계에서 떠오르는 신예로 주목받고 있다.“제가 대학 다닐 때는 뭘 해도 안개 속에 있는 느낌을 많이 받았어요. 대학에 들어가면 한 고비를 넘었으니 뭔가 보일 줄 알았어요. 근데 전혀 그게 아니더라고요. 노력해도 미래가 확실하지 않았어요. 계속 뭔가 보이지 않는 길을 혼자서 찾아가야 하는…. 그냥 앞이 깜깜하다는 느낌이었죠. 답답했어요. 그런데 달리기는 노력한 만큼 결실이 나오는 겁니다. 거리가 정해져 있고, 어떤 거리든 포기하지 않고 달리면 완주할 수 있죠. 그 느낌이 너무 좋았어요. 달리면서 제 생각도 긍정적으로 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대치과병원 교수가 자격증 4개 딴 이유는[BreakFirst]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241108/130387961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241108/130387961/1</guid>
      <pubDate>2024-11-10T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/08/130388107.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프라이팬과 냄비, 계량컵, 각종 그릇과 조리 기구, 양념장, 세 대의 소형 냉장고, 그리고 전자레인지까지. 부엌을 묘사한 것이냐고요? 아닙니다. 명훈 서울대치과병원 구강악안면외과 교수·진료처장(54)의 연구실 풍경입니다. 여기서 한 발짝 더 들어가면 책이 한가득한 책장과 책상 사이에 1인용 리클라이너 소파가 연구실 한쪽을 차지하고 있고요. 옷도 이곳저곳 걸려있습니다. 이 정도면 교수의 연구실이라기보다는 자취하는 원룸에 가까운 것 같은데요, 실제로 명 교수는 일주일에 이틀 혹은 사흘을 이곳에서 먹고, 자고, 씻습니다. 흔히 떠올리는 치과의사의 삶과는 사뭇 다르죠. 그가 이 같은 생활을 하는 이유는 ‘진료하고 수술하느라 바빠서’입니다. 그의 전공은 구강악안면외과. 툭하면 응급상황이 발생해 급하게 병원으로 와야 하는 때도 발생하고요. 그는 주로 구강암을 치료하고 있는데, 구강암 수술은 출혈도 많고 생명에 위험이 많은 난이도 높은 수술인 데다 밤을 새우기 일쑤입니다. 이 와중에 그는 환자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 많이 마신 사람의 뇌, 치매 환자 뇌 상태와 비슷</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130400713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130400713/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130400685.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과도한 음주가 알츠하이머병을 일으키고 병세를 가속화 할 수 있는 주요 원인이라는 증거가 추가됐다. 알코올 사용 장애(AUD)와 알츠하이머병이 뇌의 염증과 세포 기능에 영향을 미치는 유사한 유전자 발현 변화를 보이는 것으로 확인 된 것. 이는 두 질환 간의 분자 경로가 공유될 수 있음을 시사 한다고 연구자들은 짚었다.과학전문 매체 사이테크데일리에 따르면 미국 스크립스 연구소는 단일세포 전사체학(single-cell transcriptomics)을 사용하여 알츠하이머병과 AUD가 유사한 유전자 발현 패턴을 보이며, 알코올 사용이 알츠하이머병의 진행을 악화시킬 수 있음을 밝혀냈다.알츠하이머병은 치매를 일으키는 가장 흔한 질환이며, 전체 치매 사례의 60~70%가 알츠하이머병에 의한 것으로 여겨진다.국제 알츠하이머병 협회(ADI)에 따르면 2023년 기준 5500만 명인  전 세계 알츠하이머병 환자 수는 2050년 1억 5200만 명까지 증가할 것으로 추산된다. 알츠하이머병의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남제이에스병원, ‘2024 한국 헬스&amp;웰니스 페스티벌’ 참가…인도네시아와의 의료관광 협력 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241111/130401113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241111/130401113/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T10:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130401129.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강남제이에스병원(대표 송준섭)은 지난달 31일부터 11월 3일까지 인도네시아 자카르타에서 열린 ‘2024 한국 헬스&amp;웰니스 페스티벌’에 참가해 인도네시아 의료관광 시장에서 줄기세포를 통한 퇴행성 관절염 치료와 한국 의료서비스의 우수성을 홍보했다. 이번 행사는 문화체육관광부와 한국관광공사가 공동 주최하며 한국 헬스케어와 웰니스 관광을 현지에 소개하는 자리로 마련됐다.강남제이에스병원은 자카르타 물리아 호텔에서 열린 B2B 상담회와 센트럴 파크 몰의 소비자 행사에서 인도네시아 무릎 관절 치료에 관심이 있는 방문객들과 직접 만남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 골관절염 치료제 ‘신바로’ 킥오프 미팅… 백인환 사장 “대표제품으로 키울 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130401312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130401312/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130401304.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 11일 서울 서초구 세빛섬 플로팅아일랜드에서 골관절염 치료제 ‘신바로정’의 새로운 시작을 기념하는 ‘신바로 2025 킥오프 미팅’을 열었다고 밝혔다. 이번 행사는 최근 GC녹십자로부터 신바로의 소유권을 완전히 인수한 것을 기념하고 성공적인 성장을 다짐하는 자리로, 임직원 500여 명이 참석했다고 한다.행사는 임직원들이 모여 교류하고 신바로의 도입 배경과 앞으로의 비전 발표, 우수 영업사원 시상, 질의응답 시간으로 진행됐다. 백인환 사장은 “대원제약의 두 번째 신약으로 신바로를 키워 나가겠다는 결의가 크다. 대원제약의 대표 제품으로 자리 잡도록 노력할 것”이라는 포부를 밝혔다. 김주일 R&amp;D 부문 부사장도 “신바로의 개선을 위한 적극적 연구와 투자를 아끼지 않겠다. 정제 크기 조정 및 제형 변경을 통해 현재 1회 2정 복용을 1회 1정으로 개선하고, 새로운 적응증 추가와 복합제 개발도 진행할 계획”이라고 덧붙였다.신바로는 국산 4호 천연물 신약으로, 소염 및 진통,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女, 우유 많이 마시면 심장병 위험 ↑…男은 무관, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402551/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130402484.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;발효하지 않은 일반 우유를 매일 300㎖이상 마시는 여성은 심장마비를 일으킬 수 있는 허혈성 심장질환(IHD) 발병 위험이 높아질 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 위험도는 마시는 양이 많을수록  증가했다. 주목할 점은 요구르트와 같은 발효 우유는 IHD 발병과 관련이 없었다는 것이다. 이에 연구진은 여성은 비발효 우유보다 발효 우유를 더 많이 섭취하는 게 더 낫다고 밝혔다.반면 남성은 이 같은 위험과 무관했다. 학술지 ‘바이오메드 센트럴 의학’(BMC Medicine)에 연구 결과를 발표한 스웨던 웁살라대학교 의학자들에 따르면 여성의 경우 IHD위험 증가가 관찰된 비발효 우유 최소 섭취량은 하루 300㎖였다. 400㎖에선 5%, 600㎖에서 12%, 800㎖에선 21%로 위험도가 상승했다.급성 심근경색(MI)에 대한 유사한 관계도 여성에게서 나타났다. 이러한 위험은 우유의 지방 함량과 상관없이 동일하게 나타났다. 반면 남성은 비발효 우유 섭취와 IHD 위험 증가 사이에 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>175㎝ 83㎏ 뚱뚱한 몸 아니다?…한국인 BMI 25→27로 높여야 하는 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402313/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402313/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130403241.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“저는 체지방이 많진 않은 것 같아 한 번도 비만이라고 생각해본 적이 없어요.”경기 의정부시에 거주하는 이모 씨(26)는 ‘스스로 비만이라고 생각하느냐’는 질문에 이같이 답했다. 이 씨는 주 4회 운동하면서 40kg 초반대의 근육량을 유지하고 있다. 신장 180cm에 몸무게 87kg로 체질량지수(BMI)는 26.85다. BMI는 몸무게를 신장의 제곱으로 나눈 값으로 비만을 측정할 때 가장 널리 쓰이는 척도다. 대한비만학회는 BMI 25 이상을 비만으로 정의하고 있다. 이 씨는 “평상시 기름진 음식을 자주 먹지만 최대한 식습관도 신경을 쓰며 체중을 관리하고 있다”고 말했다.국내 비만 기준이 BMI 25 이상에서 27 이상으로 상향 조정돼야 한다는 연구 결과가 나왔다. 다만 비만 인구가 늘어나는 상황에서 기준을 완화하면 경각심이 낮아질 수 있다는 반론도 제기됐다.● BMI 25에서 사망 위험 가장 낮아국민건강보험공단 건강보험연구원은 최근 학술대회에서 한국의 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강한 비만도 있다?…“알츠하이머병 발병 가능성 낮아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130403332/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130403332/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130403333.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만의 척도인 체질량지수(BMI)가 25kg/㎡ 이상이면서 대사증후군 진단 기준에 해당하는 대사질환이 없거나 한 가지를 가진 건강한 비만이라면 알츠하이머병 발병 가능성이 낮은 것으로 나타났다.고대구로병원 신경과 강성훈 교수 공동연구팀(고대구로병원 신경과 강성훈 교수·삼성서울병원 신경과 서상원 교수)은 체중과 대사증후군이 알츠하이머병 원인물질 축적 및 진행 경과에 미치는 영향을 11일 밝혔다. 연구팀은 대사증후군 여부에 따라 체중 상태가 알츠하이머병과 혈관성 치매 뇌 영상 바이오마커(생체지표)에 미치는 영향을 확인하고, 관련성이 인지기능 저하에 미치는 영향을 분석하기 위해 치매가 없는 45세 이상 한국인 1736명을 체질량지수에 따라 저체중(BMI 18.5kg/㎡ 미만), 정상 체중, 비만 그룹(BMI 25kg/㎡ 이상)으로 분류했다.또 각 그룹을 다시 대사증후군 기준에 따라 대사건강 그룹과 대사증후군 그룹으로 세분화해 이들의 아밀로이드 양전자 방출 컴퓨터 단층 촬영(PET), 뇌 M</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 생물다양성 보존 일환 ‘야생조류 보호 활동’ 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241111/130406677/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241111/130406677/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T20:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130406676.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 생물다양성 보전 일환으로 지역 시민단체인 인천녹색연합과 공동으로 야생조류 보호 활동을 전개했다고 11일 밝혔다.셀트리온 임직원을 비롯해 지역 내 자원봉사자들이 다수 참가해 인천 영종도 용유역 인근 도로에 설치된 투명방음벽 일부 구간에 야생조류가 인식할 수 있는 조류 충돌 방지 스티커를 설치했다.환경부에 따르면 매와 수리부엉이 등 멸종위기종을 포함한 연간 약 800만 마리의 야생조류가 투명방음벽이나 건축물, 농수로 등 인공 구조물에 충돌해 부상을 입거나 폐사하는 것으로 알려졌다.셀트리온은 야생조류의 피해를 막고 안전한 이동권을 보장하기 위해 이번 활동을 추진했다. 실제로 조류 충돌 방지 스티커 부착 후 충돌저감효과는 90% 이상이라고 한다. 셀트리온과 인천녹색연합은 인공 구조물로 인한 야생조류 충돌 및 추락 피해를 최소화하기 위해 스티커를 설치한 이후에도 현장을 정기적으로 방문해 모니터링을 실시할 계획이다.셀트리온 임직원들은 매년 지역사회의 생물다양성 보전 활동을 꾸준히 펼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강에 좋은 줄 알았는데…서서 일했다가 오히려 위험, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407754/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407754/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T01:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130407755.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 2시간 이상 서 있으면 하지 정맥류와 심부정맥혈전증과 등 문제가 발생할 위험이 커질 수 있다는 연구 결과가 나왔다.8일(현지시각) 미국 워싱턴포스트에 따르면, 호주 시드니 대학교 연구팀은 하루에 2시간 이상 서 있을 경우 하지정맥류 심부정맥혈전증과 등 순환계에 문제가 생길 수 있다고 발표했다. 이번 연구는 국제 역학회지(International Journal of Epidemiology)에 게재됐다.심부정맥혈전증은 다리 정맥의 혈액순환이 잘 안되면서 혈전이 생기고 혈관을 막는 것을 말한다. 정맥류는 정맥 내 혈류에 장애가 생겨 정맥이 부풀어 오르고 뒤틀리는 증상을 가리킨다.연구진은 서 있는 것이 건강에 어떤 이점이 있는지 확인하기 위해 영국 성인 8만3013명의 데이터를 분석했다. 연구 대상자들은 연구 시작 시점 심장질환이 없었고, 손목에 착용한 장치로 움직임을 7~8년간 추적했다.연구진은 하루 2시간 이상 서 있는 경우, 서 있는 시간이 30분 증가할 때마다 순환계 질환 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소리없이 조여오다 꽉”…‘큰 일교차’ 뇌경색 응급대처는</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407957/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T05:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130407958.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 큰 요즘같은 날씨에는 뇌경색·뇌출혈 등 뇌혈관 질환을 앓는 사람들이 늘어난다. 뇌경색·뇌출혈 환자가 발생했을 때 생사는 물론 향후 삶의 질에 영향을 미치는 응급처치 골든타임을 지키는 것이 중요하다. 12일 의료계에 따르면 기온이 떨어지고 일교차가 커지면 몸의 혈관이 급속히 수축되고 혈압이 상승해 뇌혈관 질환 위험이 커진다. 갑자기 발음이 어눌해지고 말이 나오지 않거나 두통, 어지러움, 시야 장애가 생긴다면 뇌졸중 전조 증상일 수 있다.특히 뇌혈관이 막히는 급성 뇌경색의 경우, 빠른 시간 내 막힌 혈관을 뚫어 혈류를 공급해야 한다. 뇌경색 증상 발생 후 최대한 빨리 병원에 도착하는 것이 가장 중요하다. 빠르게 응급실을 찾으면 혈전용해술을 시행할 수 있어서다. 장윤경 이대목동병원 신경과 교수(뇌졸중센터장)는 “혈전용해술은 급성 뇌경색 환자에 가장 효과적인 대처법으로 주사로 혈전을 녹이는 약물을 정맥에 투여해 막힌 혈관을 열어 뇌 조직이 죽는 것을 막을 수 있다”고 말했다.뇌경색</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배낭 메고 걷는 ‘러킹’, 일반 걷기보다 그리 좋다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130408557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130408557/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130408530.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  유산소 운동에 근력 운동을 접목한 걷기 법 러킹(Rucking)이 뜨고 있다. 쉽게 설명하면 무게가 있는 배낭을 메거나 중량 조끼를 입고 걷는 운동이다.러킹은 군대에서 장거리 이동 시 장비 운반에 사용하는 특수 배낭 ‘럭색’(rucksack)에서 유래했다. 연구에 따르면, 무거운 배낭을 메고 걸으면 저항력이 더해져 코어, 어깨, 다리 근육을 더 많이 사용한다. 러킹은 크게 네 가지 건강상 이점이 있다.먼저 칼로리 소모 증가. 걷기에 무게를 추가하면 운동 강도가 증가하여 일반적인 걷기보다 더 많은 칼로리를 소모할 수 있다. “러킹은 사용하는 무게와 걷는 속도에 따라 일반적인 걷기의 최대 3배까지 더 많은 칼로리를 소모할 수 있다”라고 헬스 전문 유튜브 채널 ‘Garage Gym Reviews’의 개인 트레이너 TJ 멘터스(TJ Mentus)가 건강 정보 매체 이팅웰(EtingWell)에 말했다.둘째, 근력 증가. 일반적인 걷기와 달리 러킹은 추가된 무게로 인해 더 많은 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년층서 급증하는 ‘4대 심장질환’…위험신호와 예방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409248/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409248/2</guid>
      <pubDate>2024-11-12T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130409237.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들어도 건강한 삶을 유지하려면 심장 건강을 관리해야 한다. 최근 발표된 통계청 ‘사망원인 통계 결과’에 따르면 심장질환은 2023년 국내 사망원인 2위를 차지했으며, 2023년 심장질환으로 인한 사망률은 인구 10만 명당 64.8명으로, 2013년 50.2명에 비해 29.2% 높아졌다. 중년층에서 흔히 발생하는 4가지 심장질환에 대해 알아본다.움직일 때 가슴 통증, 쉬면 좋아진다면…관상동맥 좁아진 협심증 의심협심증은 심장에 혈액을 공급하는 관상동맥이 동맥경화증으로 인해 좁아지거나 막혀 혈액 공급이 원활하지 못해 가슴 통증을 유발하는 질환이다. 동맥경화는 20대부터 시작돼 나이가 들수록 진행되는 것으로 알려졌으며, 혈관이 70% 이상 좁아지면 증상이 나타난다.주요 증상은 운동 시 가슴 통증이나 호흡곤란이다. 통증의 양상은 쥐어짜는 느낌, 조이거나 뻐근한 느낌, 답답하고 짓눌리는 느낌 등 다양하다. 이러한 증상은 추운 날씨나 식사 후, 심리적 스트레스가 있을 때 더 잘 발생할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘발작성 기침’ 백일해 국내 첫 사망자 발생…생후 2개월 미만 영아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409537/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409537/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T11:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130409533.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영유아에게 뇌출혈 등 합병증을 일으킬 수 있는 호흡기 질환 백일해에 걸린 환자가 올 들어 3만 명 이상인 가운데 2011년 통계 작성 이후 국내 첫 백일해 사망자가 발생했다. 질병관리청은 “고위험군인 1세 미만 영아 보호를 위해 임신부, 동거 가족 및 돌보미들은 백일해 백신 접종이 필요하다”고 당부했다.12일 질병관리청에 따르면 백일해로 입원 치료를 받던 생후 2개월 미만의 영아가 4일 증상 악화로 숨졌다. 이 영아는 백일해 1차 예방 접종을 받기 이전이었으며 기침, 가래 등 증상이 나타나 병원을 찾았다가 지난달 31일 백일해 확진을 받았다.국내 백일해 환자는 영유아와 소아, 청소년을 중심으로 꾸준히 나오고 있다. 하지만 사망자가 발생한 것은 2011년 백일해 사망자 수를 집계한 이후 처음이다.발작성 기침을 특징으로 하는 백일해는 올해 11월 1주 기준 총 3만332명의 환자가 발생한 것으로 신고됐다. 지난해 한 해 동안 292명이 발생한 것을 감안하면 급증세다.연령별로는 13~19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘치맥’ 못 참아 통풍?…진짜 원인은 ‘○○’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130411582/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130411582/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130411575.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;통풍(痛風). 바람만 스쳐도 아프다 해서 붙여진 이름이다. 통풍은 혈중 요산(uric acid) 농도가 증가와 관련 있다. 요산은 닭고기, 소고기, 돼지고기를 포함한 육류와 내장류, 등 푸른 생선 등에 많이 들어있는 ‘퓨린’이라는 아미노산이 우리 몸에서 에너지로 사용되고 남은 찌꺼기다. 이것이 신장을 통해 제대로 배설되지 못하고 관절에 날카로운 형태의 결정체로 침착돼 염증과 함께 극심한 통증을 유발하는 대사성 질환이 바로 통풍이다. 맥주 효모에도 퓨린 성분이 풍부하다. 그래서 기름진 치킨에 맥주를 곁들이는 ‘치맥’은 통풍을 부르는 최악의 조합으로 통한다.통풍이 찾아오면 많은 사람이 먹지 말았어야 할 것을 먹었다며 자책한다. 이제부턴 그러지 않아도 된다. 과학자들이 통풍의 진짜 원인을 찾아냈다. 바로 DNA다. 통풍이 생기는 주된 이유는 음주나 식습관이 아닌 유전적 요인 때문이라는 거다. 과학전문 매체 사이언스 알럿(sciencealert)에 따르면 뉴질랜드 오타고 대학교 등 국제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근육 키우면 루게릭병 예방…운동 신경 성장 촉진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130412397/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130412397/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130412398.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동이 건강에 좋은 것은 누구나 알지만 어떻게 좋은지는 여전히 연구가 이뤄지고 있다. 미국 매사추세츠 공과대학(MIT) 연구진은 근육이 늘어나고 줄어드는 운동에 따라 신경이 물리적으로 자극을 받아 성장이 촉진되는 현상을 규명했다.12일 학술지 ‘첨단 의료 소재’(Advanced Healthcare Materials)에 근육 수축에 따른 기계적 효과가 신경에 미치는 영향을 살핀 논문이 게재됐다.근육 운동이 신경계 건강에 미치는 영향은 주로 생화학적 차원에서 연구됐다.운동을 하면 근육에서 ‘마이오카인’이 분비된다. 마이오카인은 특정한 물질이 아니라 근육에서 분비되는 다양한 물질을 묶어 부르는 용어다. 대표적인 마이오카인인 인터루킨 식스(IL-6)는 염증 완화와 에너지 대사 조절에 관여하는 것으로 알려졌다.최근 마이오카인 연구 중에는 ‘뇌 유래 신경 영양 인자’(BDNF) 관련 연구도 활발하다. BDNF는 이름처럼 신경세포(뉴런)의 유지, 성장, 분화, 재생을 돕는다. 그래서 BDNF를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다 10대, 조류독감으로 위중…감염자 904명 중 464명 사망, 치명률 51%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241113/130416989/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241113/130416989/1</guid>
      <pubDate>2024-11-13T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130416959.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  캐나다의 한 십대 청소년이 조류 인플루엔자(조류독감·AI)에 감염 돼 위독한 상태로 병원에 입원 중이라고 브리티시컬럼비아 주 보건 당국이 12일(현지시각) 밝혔다. AP통신에 따르면 주 보건 당국의 보니 헨리 박사는 이 십대가 어떻게 바이러스에 감염됐는지는 명확하지 않으며, 최근 브리티시컬럼비아 주에 서식하는 야생 조류와 가금류에서 바이러스를 발견한 바 있다고 말했다. 헨리 박사는 이 십대 청소년이 감염된 동물과 접촉한 기록은 없다고 덧붙였다. 환자의 신상은 공개되지 않았다. 헨리 박사는 중태에 빠진 십대가 1주일 전 조류독감 증상이 나타나기 전까지는 건강 했으며, 처음에는 눈의 발적, 기침, 발열 증상을 보였으며, 금요일부터는 호흡기에 이상 증세가 나타나 밴쿠버의 한 병원에 입원했다고 전했다.보건당국은 초기 검사 결과 조류 독감으로 확인되었으며 H5N1형 조류 독감으로 추정하고 있다고 말했다. 최종 결과는 아직 나오지 않았다. 고병원성인 조류인플루엔자 A(H5N1)는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“클래식은 박물관에 있지 않다”… 시를 녹여낸 선율, 시대를 읊다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114025003</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:12:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114001238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;어릴 적 꿈이 소설가였던 만큼&lt;br/&gt;문학적 영감으로 곡 써 내려가&lt;br/&gt;손 떠난 작품은 ‘연주자의 몫’&lt;br/&gt;‘솔직한 음악’ 스승 가르침 새겨&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1633829 --&gt;&lt;br&gt;“클래식은 박물관에만 존재하지 않아요. 시대마다, 그 시대를 반영하는 예술 작품이 창조돼 온 것처럼 새 시대의 음악을 계속 만들어야 합니다.”&lt;br&gt;독일 베를린필 등 세계 정상급 무대에서 잇따라 작품을 발표하는 현대음악 작곡가 신동훈(41)은 세계 클래식계의 주목을 받는 한국 작곡가이다. 2019년 영국 비평가협회의 ‘젊은 작곡가상’, 2021년 클라우디오 아바도 작곡상 등 한국 작곡가 최초 기록을 써내고 있는 그를 최근 서면으로 인터뷰했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 런던에서 활동하는 신동훈은 오는 12월 2일 서울 롯데콘서트홀에서 열리는 ‘BBC 프롬스 코리아’ 개막 공연작으로 자신의 첼로 협주곡 ‘밤의 귀의’를 아시아 초연한다. BBC 스코틀랜드 심포니 오케스트라와 첼리스트 한재민의 협연으로 선보이는 ‘밤의 귀의’는 오스트리아 시인 게오르크 트라클의 동명의 시(詩)에서 영감을 받았다. ‘쇠락’, ‘트럼펫’, ‘겨울 황혼’, ‘밤’, ‘밤의 귀의’ 등으로 나뉜 다섯 개의 악장도 그의 시어로 구성했다.&lt;br&gt;신동훈은 “1차 세계대전 전후 암울한 시대에서 세상과 분투하는 개인의 투쟁을 다룬 시를 곡에 녹여 내고자 했다”고 설명했다. 그의 첼로 협주곡은 오케스트라로 표현된 세계와 첼로로 빙의된 개인의 끝없는 투쟁을 풀어낸 낭만주의 사조의 작업이다.&lt;br&gt;그는 자신이 쓰는 현대음악의 원천으로 문학을 지목한다. 어릴 때 꿈이 소설가였다는 신동훈은 시·소설뿐 아니라 만화책도 탐독하는 다독가이다. 젊은 작곡가상의 영예를 그에게 안긴 작품 ‘카프카의 꿈’은 호르헤 루이스 보르헤스의 시 ‘꿈’이 영향을 줬다. 내년 1월 베를린필의 연주로 세계 초연되는 신작 비올라 협주곡도 유대인 시인 파울 첼란의 시구에서 착안한 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신동훈은 “음악과 문학은 시간 위에 직선으로 존재한다는 점에서 비슷하다”면서도 “문학이 영감을 준다면 작곡은 음과 리듬, 화성 등 음악적 재료들의 냉철한 구성을 통한 ‘나’라는 개인의 표현”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 작곡과 연주 사이의 ‘선’을 넘지 않는다. 일단 자기 손을 떠난 작품의 해석은 오롯이 연주자의 고유 영역이라고 보고 일절 관여하지 않는다. 하지만 현대음악을 난해하고 복잡하다고 느끼는 청중에 대해서는 “이해해야 한다는 중압감 자체를 내려놓으시라”고 권한다. 신동훈은 “제 귀에도 어렵고 복잡한 차이콥스키의 피아노 협주곡 1번을 많은 이들이 음악 자체로 사랑하는 것처럼 현대음악도 소리로 느끼고 즐기면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;2030년까지 의뢰받은 작곡 일정이 꽉 차 있을 정도로 분주한 나날을 보내고 있다고 한다. 영국 런던 심포니·독일 바이에른 방송교향악단·미국 보스턴 심포니 등 세계 유수 오케스트라를 위한 신곡 작업의 마감이 줄줄이 대기 중이다. 작곡가 진은숙을 사사한 그는 ‘자기 작품에 항상 솔직한 작곡가가 되라’는 음악 스승의 가르침을 작곡가의 지침으로 삼고 산다고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 11월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500004</guid>
      <pubDate>2024-11-14T01:15:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/21/SSC_20241021003552_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1624591 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 오늘은 모든 운이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 융통성을 발휘하라.&lt;br&gt;72년생 : 가정에 행운이 온다.&lt;br&gt;84년생 : 근심거리가 해결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 행운이 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 건강으로 인한 문제 유의.&lt;br&gt;61년생 : 남의 얘기를 새겨들으면 행운이 온다.&lt;br&gt;73년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;85년생 : 하는 일마다 성과 있다.&lt;br&gt;97년생 : 전화위복의 시기가 오겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 낙관적인 기분이 좋다.&lt;br&gt;62년생 : 시간활용을 잘하면 이득이 생긴다.&lt;br&gt;74년생 : 심신이 안정된다.&lt;br&gt;86년생 : 모든 것에 여유 있다.&lt;br&gt;98년생 : 새로운 것에 도전하면 성공하리라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 일을 순서대로 해결하라.&lt;br&gt;63년생 : 자신 있게 일 추진해도 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;87년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;99년생 : 뜻밖의 공명을 얻겠구나.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 우정을 돈독히 하면 대길하다.&lt;br&gt;64년생 : 주변 사람과 함께 하라.&lt;br&gt;76년생 : 일이 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;88년생 : 양보하면 기쁜 날이 되겠다.&lt;br&gt;00년생 : 옛것을 버리고 새것을 취하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생: 집안에 경사가 있겠다.&lt;br&gt;65년생: 자기 일에 충실하라. 만사형통이다.&lt;br&gt;77년생: 계획대로 운이 상승한다.&lt;br&gt;89년생: 바라던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;01년생: 어려운 일이 생길 것이다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 과감한 결단력이 필요하다.&lt;br&gt;66년생 : 주변에서 인기가 넘친다.&lt;br&gt;78년생 : 재물이 생긴다.&lt;br&gt;90년생 : 확실하게 계획을 세우면 귀인이 도와준다.&lt;br&gt;02년생 : 미소에서 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 좋은 일이 거듭되겠다.&lt;br&gt;55년생 : 귀인이 나타나겠다.&lt;br&gt;67년생 : 차분히 일을 풀어나가면 길하다.&lt;br&gt;79년생 : 심신을 편안히 가져라.&lt;br&gt;91년생 : 기다리던 일에 기회가 찾아온다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;56년생 : 매사 뜻대로 되겠다.&lt;br&gt;68년생 : 가정에 충실할 때 행운 있다.&lt;br&gt;80년생 : 바라던 일 쉽게 풀린다.&lt;br&gt;92년생 : 평가가 좋아져 지위가 오른다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;57년생 : 모든 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;69년생 : 생활에 정리 정돈이 필요하다.&lt;br&gt;81년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;93년생 : 경제 사정에 맞추어서 움직여라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;58년생 : 오해가 생긴다. 몸조심해라.&lt;br&gt;70년생 : 좋은 소식만 접하는구나.&lt;br&gt;82년생 : 이득이 있으나 안정이 제일이다.&lt;br&gt;94년생 : 언행에 조심해야겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 예상 밖의 일이 생긴다.&lt;br&gt;59년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;71년생 : 신체의 피로가 과중하니 쉬어라.&lt;br&gt;83년생 : 가까운 사람과 더욱 가까워진다.&lt;br&gt;95년생 : 귀인을 만나겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬바람에 면역력 뚝… 예방접종으로 중증질환 대비를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421965/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421965/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130419800.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《장년층 이상 꼭 맞아야 할 예방접종 4가지최근 기온이 내려가면서 면역력이 약한 사람들이 조심해야 하는 시기가 다가오고 있다. 몸을 방어하는 면역 기능은 나이가 들면 더 취약해진다. 특히 60세 이상이 되면 면역력 약화 시 찾아오는 만성질환인 심뇌혈관질환, 당뇨병, 만성콩팥병, 만성폐질환 등을 앓는 사례가 많다. 또 독감 등 감염병에 걸렸을 때 입원으로 이어지는 등 중증으로 진행될 위험성도 높아진다. 전문가들은 중증질환 예방을 위해 가장 중요한 것이 노년기 예방접종이라고 입을 모은다. 이기헌 분당서울대병원 가정의학과 교수의 도움을 받아 장년층 이상이 꼭 맞아야 하는 예방접종 4가지를 자세히 알아봤다.》● 접종 1순위는 인플루엔자(독감) 백신 매년 겨울부터 이듬해 봄까지 유행하는 인플루엔자는 한국어로 독감이다. 60세 이상의 경우 인플루엔자에 따른 폐렴 등 합병증이 더 자주 발생하고 입원해야 하는 중증으로 진행되는 경우도 적지 않다. 그런데 인플루엔자 백신을 맞으면 독감에 걸릴 확률이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]류머티즘 관절염 치료, 환자별 맞춤 ‘정밀의료’ 기대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421960/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421960/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130423798.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;류머티즘(류머티스) 관절염은 단순한 관절 내 염증이 아니라 면역 체계 이상으로 발생하는 면역성 질환이다. 주로 관절 노화로 생기는 퇴행성 관절염과 달리 잘못된 면역반응에 의해 활액막이 양성 암처럼 증식하고 여러 염증을 일으키는 물질이 나와 연골과 뼈가 파괴된다. 30여 년 전엔 류머티즘 관절염 환자 100명 중 30명가량이 발병 10년 후 장애를 가졌지만 최근에는 조기에 적절하게 치료하면 거의 장애가 발생하지 않을 정도로 치료법이 발전했다. 류머티즘 관절염은 면역 조절 기능이 잘못돼 발생한 질환이라 원칙적으로 내과적 약물 치료를 한다. 최근에는 유전공학적 기법으로 만든 주사치료제와 다양한 생물학적 제제가 널리 쓰이고 있다. 기존 약제보다 훨씬 효과적이라 류머티즘 관절염 치료에 청신호가 켜지고 있다. 또 생물학적 제제와 비슷한 효과를 보이면서도 주사가 아니라 먹을 수 있는 ‘JAK억제제’도 출시돼 선택의 폭이 더 넓어졌다. 가히 ‘류머티즘 관절염 치료의 르네상스 시기’라고 할 만하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈339〉마지막 당부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421959/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421959/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130423786.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인하대병원 메디 스토리]흉터 없는 자궁 절제술로 마음까지 배려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241113/130421770/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241113/130421770/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423618.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박상희(가명·47) 씨는 최근 불규칙한 생리와 복부 팽만감, 지속적인 방광 압박 증상으로 일상생활이 어려워지자 집 근처 병원을 찾았다. 병원에서는 다발성 자궁근종(자궁에 생기는 비정상적인 근육 덩어리)이라고 진단했다. 의료진은 “근종 크기가 점점 커지고 있어 수술이 불가피한 상황”이라며 “개복을 통해 자궁절제술을 해야 한다”고 권유했다. 하지만 박 씨는 개복 수술로 큰 흉터가 남는다는 사실이 큰 부담이 됐다. 박 씨는 지인들에게 속사정을 얘기했고 흉터를 최소화할 수 있다는 정보를 얻어 인하대병원 산부인과 추성필 교수를 찾았다. 추 교수는 각종 검사를 통해 10cm 거대 근종과 동반된 다발성 근종 및 자궁선근증(비정상적인 자궁내막 조직이 발견되는 질병)이라고 진단했다. 이어 흉터가 크게 남는 것을 부담스러워하는 환자의 고충을 해결하기 위해 ‘무흉터 수술 가능 여부’를 검토했다. 추 교수는 ‘질 경유 내시경 수술(vNOTES)’로 흉터 없이 자궁 절제 수술을 할 수 있다고 판단했다. 설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>21일 제2회 4·3영화제 팡파르… 개막작은 지혜원 감독의 ‘목소리들’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500015</guid>
      <pubDate>2024-11-14T08:32:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114083237_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1633868 --&gt;&lt;br&gt;“전 세계에서 벌어지고 있는 조직적·구조적인 억압과 불의의 고통을 드러내기 위해 ‘구조적 폭력’을 올해의 특별 시선으로 정했습니다.”&lt;br&gt;제주4·3평화재단이 오는 21일부터 24일까지 롯데시네마 제주연동점에서 ‘틈새에서 솟아오른 빛’ 이라는 주제로 제2회 제주4·3영화제를 개최한다며 이같이 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안혜경 제주4·3영화제 집행위원회 위원장은 “제주4·3영화제가 아픈 역사의 고통을 기억하며 폭력의 고리를 끊어내 서로 의지하고 격려하며 연민의 정을 나누는 공감의 공동체를 만드는데 기여히기를 기대한다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;올해 제주4·3영화제는 부조리한 폭력에 저항하는 자존의 빛이자 역사의 상처를 치유하고 연대하는 따스한 연민의 빛에 부합하는 국내외 장편과 단편 경쟁 포함 총 29편을 나흘간 선보인다.&lt;br&gt;특히 지난해 첫 선을 보인 경험을 바탕으로 올해는 영화제 기간을 단축해 집중 운영하고, 단편 경쟁을 새로 도입하는 등 섹션을 체계화하면서 장기적인 발전을 꾀했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 영화제는 ▲올해의 특별 시선(구조적 폭력) ▲묵직한 공명 ▲4·3과 저널리즘 ▲단편 경쟁 ‘불란지’로 모두 네 개의 섹션으로 나눠 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘올해의 특별 시선’ 섹션은 제주4·3영화제가 강조하고픈 문제의식을 반영한다. 2024년은 다양한 얼굴로 가장한 탐욕에 의해 세계 곳곳이 몸살을 앓고 있고 그 피해가 반복·심화되는 현상에 주목했다. 동시에 구조적 폭력에 저항하는 숭고한 용기를 담아낸 영화들까지 폭넓게 편성됐다.&lt;br&gt;개막식은 21일 오후 6시 30분 롯데시네마 제주연동점 6관에서 열린다. 트라우마에 고통받는 4·3 여성 피해자들을 조명한 지혜원 감독의 ‘목소리들’이 개막작으로 선정됐다. ‘목소리들’은 김은실 이화여대 명예교수가 진행을 맡아 감독과 관객간의 대화의 시간도 갖는다.&lt;br&gt;알제리·프랑스 갈등을 다룬 영화 3편(‘알제리 전투’, ‘친밀한 적’, ‘히든’)을 관람하고 난 뒤에는 서영표 제주대 교수(사회학과)와 ‘제국의 폭력, 국가의 폭력, 그리고 일상의 폭력-우리는 얼마나 다른가’를 주제로 스페셜토크도 진행한다.&lt;br&gt;폐막작은 ‘이븐 더 레인’으로 남미 볼리비아를 배경으로 제국의 침략이 자본의 침략으로 반복되는 안타까운 현실을 짚어낸다.&lt;br&gt;‘묵직한 공명’ 섹션에서는 전 세계적으로 벌어졌던 전쟁과 폭력을 다룬 영화들을 소개함으로써 제주 4·3이 제주공동체의 자존을 위한 저항이자 국가 폭력에 의한 희생임을 기억하고, 평화와 인권의 소중함을 되새기게 한다. 상영작은 1960년대 인도네시아 군부정권이 저지른 대규모 학살의 흔적을 좇아간 ‘침묵의 시선’, 베트남 전쟁 당시 벌어진 한국군의 민간인 학살을 생존자들의 시선으로 바라본 ‘기억의 전쟁’ 등 8편이다.&lt;br&gt;‘4·3과 저널리즘’ 섹션은 제주4·3 방송 프로그램과 국가폭력을 다룬 방송 프로그램을 소개한다. KBS제주 ‘다랑쉬비망록’은 다랑쉬굴 발굴 30주년을 맞아 제작한 영상이다. KCTV ‘사슬’은 4·3 연좌제 피해 실태를, 제주MBC ‘남겨진 아이들’은 4·3 직권재심과 당사자들을 조명했다. 울산MBC ‘눈카마스 코리아’는 6·25 전쟁 당시 울산 지역에서 일어난 대규모 보도연맹 학살사건을 중남미 사례와 비교해 추적한다.&lt;br&gt;올해 처음으로 선보이는 단편 경쟁 ‘불란지’ 섹션에서는 295편의 단편 경쟁작 가운데 10편을 선정해 소개한다. 제주4·3부터 광주5·18, 이태원 참사, 미군 위안부, 재일 제주인 등 실제 역사적 사건부터 이별의 무게, 소외된 청소년의 성장기, 분단의 아픔까지 다양한 작품들이 선정됐다. 10편 가운데 최우수작품상과 작품상 2편을 포함, 3편을 시상한다.&lt;br&gt;영화 관람을 위한 사전 접수는 오는 15일부터 평화재단 홈페이지(https://jeju43peace.or.kr)이나 포스터에 있는 큐알 코드에 있는 예약 링크를 통해 가능하며, 영화 관람료는 무료이다.&lt;br&gt;김종민 제주4·3평화재단 이사장은 “전 세계의 다양한 역사와 가치를 담고 있는 영화들을 통해 제주4·3의 의미를 되짚어 보고 평화와 인권의 길을 함께 모색하는 계기가 되길 바란다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모네부터 앤디워홀까지… 제주 가을여행은 제주비엔날레로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500050</guid>
      <pubDate>2024-11-14T10:40:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114103954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1633915 --&gt;&lt;br&gt;제주로 가을여행을 왔다면 모네부터 앤디워홀 작품까지 한자리에서 만나볼 수 있는 제주비엔날레를 관람하는 건 어떨까.&lt;br&gt;제주도립미술관은 서양미술의 거장 89명의 작품 143점을 한자리에서 만나볼 수 있는 제4회 제주비엔날레 협력전시가 제주에서 열린다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주도립미술관과 문화콘텐츠 전문기업 가우디움 어소시에이츠는‘모네에서 앤디워홀까지: 서양미술 400년, 명화로 읽다’를 오는 26일부터 내년 3월 30일까지 제주현대미술관에서 연다.&lt;br&gt;제4회 제주비엔날레 협력전시로 기획된 이번 전시는 남아프리카 공화국 국립미술관인 요하네스버그 아트 갤러리의 소장품을 선보인다. 19세기 영국 낭만주의를 대표하는 국민화가 윌리엄 터너를 시작으로, 빅토리아 시대 라파엘 전파의 존 에버렛 밀레이와 단테 가브리엘 로세티의 작품을 만날 수 있다.&lt;br&gt;프랑스 바르비종파의 장 프랑스와 밀레, 카미유 코로와 사실주의 작가 귀스타브 쿠르베의 작품도 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1633916 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1633917 --&gt;&lt;br&gt;인상파에서는 이 사조의 시작을 연 외젠 부댕과 그의 제자 클로드 모네, 에드가 드가, 알프레드 시슬리의 작품을 선보인다. 후기 인상파에서는 폴 시냑, 루시엔 피사로, 폴 세잔, 반 고흐의 작품을 감상할 수 있다. 나비파의 피에르 보나르, 에두아르 뷔야르, 모리스 드니와 야수파의 앙리 마티스, 큐비즘의 파블로 피카소의 작품이 전시되며, 현대미술에서는 프란시스 베이컨, 앤디 워홀, 로이 리히텐슈타인, 데이비드 호크니 등 20세기 거장들의 작품을 만날 수 있다.&lt;br&gt;특히 스타 도슨트 김찬용의 목소리로 녹음된 오디오 가이드를 통해 누구나 쉽게 서양미술사를 이해할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;이종후 제주도립미술관장은 “제주비엔날레와 연계해 서양미술사의 주요 작품들을 선보이게 됐다”며 “도민과 관광객들에게 수준 높은 예술 경험을 제공할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;전시기간 중 문화예술공공수장고에서는 오는 26일부터 내년 2월 16일까지 제4회 제주비엔날레 ‘이파기 표류기: 물과 바람과 별의 길’을, 분관에서는 박광진 상설전 ‘원풍경: 사라지는 것들에 대해(내년 3월 2일까지)’를 무료로 관람할 수 있다.&lt;br&gt;‘아파기(阿波伎) 표류기: 물과 바람과 별의 길’을 주제로 펼쳐지는 제4회 제주비엔날레는 제주도립미술관, 제주현대미술관 문화예술 공공수장고, 제주아트플랫폼, 제주국제컨벤션센터, 제주민속자연사박물관 등 다섯 개의 공간에서 작품을 선보인다.&lt;br&gt;한편 2024 제4회 제주비엔날레의 얼리버드(사전예매) 티켓을 25일까지 50% 할인된 가격으로 구매할 수 있다. 예매는 와그, 카이트, 마이리얼트립, 인터파크 티켓 등 주요 온라인 플랫폼에서 가능하며, 티켓은 26일부터 2025년 2월 16일까지 사용할 수 있다. 다만 제주현대미술관에서 진행되는 협력전시 제주현대미술관 명화 특별전 II ‘모네에서 앤디워홀까지’는 별도 입장권을 구매해야 한다. 수험생은 물론 제주도민은 50% 할인이 적용된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70㎏ 뺐다…미드 ‘그레이 아나토미’ 작가, 건강하게 감량한 방법은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425353/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425353/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T10:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130425389.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 의학 드라마 ‘그레이 아나토미’ 작가 숀다 라임스(54)가 체중을 70㎏가량 감량한 비결을 공개했다.12일(현지시간) 미 NBC방송 산하 투데이닷컴에 따르면 라임스는 2014년 비행기에서 안전벨트를 맬 수 없게 되자, 몸에 변화를 주기로 결심했다. 그는 “제게 있어 체중 감량은 단순히 체중계 숫자를 줄이는 일이 아니었다”며 “기분을 좋게 하고 건강하게 만드는 것”이라고 밝혔다.라임스는 먼저 건강 상태를 알기 위해 병원을 찾아 전신 검사를 받았다. 그는 “제가 (살을 빼기 위해) 어디서부터 시작해야 하는지 알고 싶었다”고 했다.이후 인터넷에서 유명한 다이어트 방법이나 기관에서 운영하는 다이어트 프로그램을 하지 않았고 체중 감량 수술도 받지 않았지만, 살을 빼는 데 성공했다고 한다. 그는 자신이 실천했던 방법 몇 가지를 소개했다.[식습관 개선하기]라임스는 자신의 식습관을 되돌아본 결과, 스트레스를 받을 때마다 음식으로 위안을 삼았다는 걸 깨달았다. 음식으로 힘든 감정을 잊으려 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 성인 당뇨병 환자 8억 2800만 명…국내 600만명· 사망원인 7위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425828/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425828/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130425821.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 30년 동안 전 세계 당뇨병 환자 수가 2배 증가하여 8억 명을 넘었다는 연구 결과가 나왔다.세계보건과학자네트워크(NCD-RisC)가 세계보건기구(WHO)와 협력해 의학저널 랜싯(Lancet)에 발표한 연구에 따르면 1990년에서 2022년 사이 성인의 당뇨병 발병률은 7%에서 14%로 뛰었다. 저소득 및 중간소득 국가에서 증가 폭이 가장 컸다.전 세계 당뇨병 사례의 절반 이상이 4개국에 집중되었다. 2022년 기준 지구촌 당뇨병 환자의 4분의1 이상(2억 1200만 명)은 인도에 거주하고 있었고, 1억 4800만 명은 중국, 4200만 명은 미국, 3600만 명은 파키스탄에 살고 있었다. 인도네시아와 브라질의 당뇨병 환자 수는 각각 2500만 명과 2200만 명으로 그 뒤를 이었다.고소득 국가 중에는 미국(12.5%)과 영국(8.8%)의 당뇨병 비율이 가장 높았다.1형 및 2형 당뇨병을 앓고 있는 18세 이상 성인 8억 2800만 명 중 30세 이상 환자의 59%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내시경 소독제 60회 재사용에 충격”… 국산 일회용 소독제 ‘위크린피에이15액’ 주목</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241114/130426257/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241114/130426257/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T13:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130426143.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 국정감사에서 내시경 기구 소독액 재사용이 화제를 모았다. 사람 몸에 들어갔던 내시경 기구를 씻을 때 한 소독제를 많게는 60회까지 반복적으로 사용한다는 것. 보건복지부 매뉴얼에 따라 매일 1회씩 소독액 유효농도를 검사하고 기준에 부합하지 않으면 폐기하는 방식으로 관리한다고 하지만 다른 사람 몸 안에 들어갔던 기구가 수십 번 사용한 동일 소독제로 씻기고 그 기구가 내 몸이나 또 다른 사람 몸에 들어간다고 생각하면 여전히 찝찝한 느낌이다. 더욱이 국내 검진기관 수백 곳이 위·대장 내시경 기구 소독 점검에서 부적합 판정을 받아 충격을 주고 있다. 해외의 경우 유럽은 소독제를 다회용에서 일회용으로 변경했고 미국도 일회용 소독제 사용을 확대하는 추세라고 한다. 반면 국내 병·의원은 모두 다회용 소독제만 사용하고 있다. 이런 가운데 국내 의료기기 전문 업체인 ㈜위지피제약이 지난해 1회용 내시경 소독액 국산화에 성공해 관심을 모은다. 일회용 소독액을 사용하기 위해서는 전용 장비로 교체해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이영광 시인, 제26회 백석문학상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500118</guid>
      <pubDate>2024-11-14T14:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114140225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634006 --&gt;&lt;br&gt;이영광(사진) 시인이 올해 펴낸 시집 ‘살 것만 같던 마음’으로 제26회 백석문학상을 수상한다고 창비가 14일 밝혔다.&lt;br&gt;이영광은 1965년 경북 의성 출생으로 1998년 ‘문예중앙’으로 등단했다. 시집 ‘직선 위에서 떨다’, ‘그늘과 사귀다’, ‘아픈 천국’, ‘나무는 간다’, ‘끝없는 사람’, ‘해를 오래 바라보았다’, ‘깨끗하게 더러워지지 않는다’와 산문집 ‘나는 지구에 돈 벌러 오지 않았다’, ‘왜냐하면 시가 우리를 죽여주니까’ 등을 펴냈다. 노작문학상, 지훈문학상, 미당문학상, 형평문학상 등을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634007 --&gt;&lt;br&gt;창비 측은 이영광의 ‘살 것만 같던 마음’에 대해 “세상이 망가지고 있다는 팽배한 절망감에 경종을 울리며 그것을 몰아내려 애쓰는 시집”이라며 “시인은 신자유주의 코로나 시대에 삶과 죽음, 강자와 약자, 빈자와 부자가 마주하는 세상에서 무시로 변하는 마음의 정동을 반어법과 역설법을 활용하여 과감하게 서술한다”고 선정 이유를 밝혔다. 이어 “생을 향한 사랑을 포함해, 모든 사랑에 내재한 아이러니를 능수능란하게 다루는 시적 역량이 ‘모던하게 돌아온 듯한 백석’을 연상시킨다”고 했다.&lt;br&gt;예심은 신미나 시인과 이근화 시인, 본심은 김해자 시인과 진은영 시인, 한기욱 문학평론가가 심사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백석문학상은 백석 시인의 뛰어난 시적 업적을 기리고 문학정신을 이어받기 위해 자야 여사가 출연한 기금으로 1997년 10월에 제정됐다. 상금은 2000만원이다. 시상식은 만해문학상·신동엽문학상·창비신인문학상과 함께 이달 하순 개최 예정이다.&lt;br&gt;이영광의 수상소감 및 심사평 전문은 2024년 계간 창작과비평 겨울호에 실린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어도어, 내용증명 수령했다…“뉴진스와 함께할 수 있도록 최선 다할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500135</guid>
      <pubDate>2024-11-14T14:38:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/21/SSC_20241021100813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1624642 --&gt;&lt;br&gt;걸그룹 뉴진스의 소속사 어도어가 전날 멤버들이 보낸 “시정 요구를 받아들이지 않는다면 전속계약을 해지하겠다”는 내용증명을 수령한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;14일 어도어는 “당사는 금일 오전 내용증명을 수령해 검토 중이며 구체적인 요청사항에 대해 파악하고 있다”며 “지혜롭게 (문제를) 해결해 아티스트와 지속해서 함께할 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 어도어는 민희진 전 대표가 뉴진스 사태를 둘러싸고 거론되는 한 상장사 관련 루머에 대해 사실이 아니라는 입장을 재차 밝혀왔다고 전했다.&lt;br&gt;어도어는 “민희진 이사는 (모 상장사와 관련한) 뉴진스 멤버 친인척 관련 여부, 민 이사가 해당 업체를 만났는지 등 여러 질문에 대해 ‘사실무근’이라는 입장을 다시 한번 밝혀왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;앞서 뉴진스 다섯 멤버는 전날 하니에게 ‘무시해’라고 발언한 매니저의 공식 사과, 민 전 대표 복귀 등을 요구하며 14일 이내에 시정되지 않을 경우 전속계약을 해지하겠다는 내용증명을 어도어에 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤버들은 내용증명에서 “이 서신을 받은 날로부터 14일 이내에 말씀드리는 전속계약의 중대한 위반사항을 모두 시정하라”고 요구했다. 멤버들이 시정을 원하는 구체적인 요구 사항은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 뉴진스는 “하이브가 ‘뉴(뉴진스를 지칭) 버리고 새로 판 짜면 될 일’이라는 결정을 한 데 대해 뉴진스의 매니지먼트사로서 필요한 모든 조치를 하라”며 “최근 국정감사에서 확인된 하이브의 음악산업리포트(내부 모니터링 문건) 중에는 ‘뉴아르(뉴진스·아일릿·르세라핌) 워딩으로 며칠을 시달렸는데, 뉴 버리고 새로 판 짜면 될 일’이라는 문구가 있었다”고 지적했다.&lt;br&gt;멤버 다섯 명은 이 내용증명의 마지막 장에 직접 서명한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;뉴진스는 “어도어가 시정요구를 받아들이지 않는다면 전속계약을 해지할 예정임을 알린다”며 “현재 뉴진스 멤버들의 가족, 친지와 관련된 근거 없는 소문이 떠돌고 있는데, 뉴진스는 이러한 소문과 아무런 관련이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “거짓 소문을 퍼뜨려 뉴진스를 음해하는 자들이 있다면 단호히 대응하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나는 어떤 유형의 탈모일까? 전문의를 통해 정확한 진단을 받는 것이 중요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130426584/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130426584/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T14:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130426589.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘탈모’라는 표현을 쓸 때 머리카락이 많이 빠지는 탈모 유형이 있고 현재 머리카락이 눈에 띄게 빠지는 것은 아니지만 두피의 피부가 드러날 정도로 머리카락이 가늘어지는 탈모 유형이 있다. 전자에 해당하면 휴지기 탈모증, 원형탈모증 등을 의심하고 원인 질환 등에 대한 검사와 치료가 필요하며 후자의 경우 정상적인 노화 과정에서도 어느 정도 나타날 수 있는 탈모로 유전력이 있는 안드로겐성 탈모를 의심하게 된다.&amp;nb</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동안 비결, 때깔 달라진다” 한가인이 꼭 챙겨먹는 영양제는 ‘이것’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500144</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:14:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114151435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634046 --&gt;&lt;br&gt;배우 한가인이 자신의 외모 비결이라며 꾸준히 섭취하고 있는 건강기능식품을 소개했다.&lt;br&gt;13일 한가인의 유튜브 채널에는 ‘최초공개! 한가인이 25년동안 꾸준히 챙겨먹은 영양제 (PPL 아님)’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 한가인은 자신을 평소 이너뷰티에 관심이 많고 건강기능식품 중독이 있다고 소개하며 집에 있는 영양제들을 꺼내기 시작했다. 이내 테이블 한가득 약통이 늘어섰다. 약국을 방불케 하는 수준이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634047 --&gt;&lt;br&gt;한가인은 이들 영양제를 자신의 “동안 비결”이라고 밝혔다. 그러면서 “일단 소화가 가장 중요하다. 소화가 잘 돼야 화장실을 잘 가고 그래야 낯빛도 좋아지고 컨디션도 좋아진다”며 소화 효소 제품을 가장 챙겨야할 영양제 1순위로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소화 효소에 대해 한가인은 “매일 하루에 3번씩 꼭 챙겨먹는 제품”이라며 “식전에 먹으면 다이어트 효과가 있고 식후에 먹으면 기력 떨어지는 사람에게 에너지 충전이 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제가 장누수 증상도 있어 유산균도 종류별로 챙겨먹는다”면서 유산균 제품도 소개했다. 또 숙변 제거에 좋은 푸룬도 챙겨먹는다고 밝혔다.&lt;br&gt;한가인은 음식의 순서도 강조했다. 그는 “탄수화물 위주로 많이 먹었는데 순서가 잘못 됐더라. 책에서 보니 단백질이나 식이섬유를 먼저 먹고 탄수화물을 먹어야 한다더라. 그래서 아침식사로 뭐가 좋냐 했더니 땅콩버터였다”며 첨가물 없는 땅콩버터를 소개했다.&lt;br&gt;그러면서 “땅콩버터와 사과를 아침에 함께 먹으면 혈당 스파이크 억제 효과가 있다”며 “저와 아이들이 항상 아침에 그렇게 먹는다. 내장지방도 줄여준다고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “제가 머리숱도 많고 까맣다. 머리카락 관리를 위해 서리태환도 먹는다. 여자는 머릿결과 피부”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634048 --&gt;&lt;br&gt;또 “젊음의 폴리페놀”이라며 카카오 100% 다크초코릿을 한두 조각씩 먹는다고 밝혔다. 폴리페놀은 식물에서 자연적으로 생성되는 화합물로 항산화 효과가 있으며 주로 베리류에 풍부하게 함유돼 있다.&lt;br&gt;한가인은 소금도 즐겨먹는다고 밝혔다. 그는 “천일염에는 미네랄이 풍부해 혈압을 낮추고 피도 맑게 해준다”며 “아이들도 차에서 사탕 대신 소금을 찾는다. 구운 계란 맛이 난다”고 했다.&lt;br&gt;이밖에도 한가인은 아미노산 음료, 단백질 음료, 수면 영양제, 글루타치온, 비타민B, 멀티비타민, 비타민D, 철분, 루테인, 알분민 등을 챙겨먹었다.&lt;br&gt;그러면서 한가인은 “어떤 걸 드시든 효능과 복용 방법을 잘 알고 먹어야 한다. 의사나 약사와 상담을 받고 먹어야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘이 검사’는 꼭 할 필요 없어요”…현직 의사가 알려주는 검진 ‘꿀팁’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130427583/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130427583/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130427576.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연말이 다가오자 건강검진을 하지 못했던 사람들이 검진을 받기 위해 병원을 찾고 있다. 정기적으로 검진받지만 기본 검진 항목 외에 유료 검진 항목 중 내게 필요한 것은 무엇인지 모르는 경우가 많다.이와 관련해 우창윤 서울아산병원 내과 전문의는 13일 YTN ‘슬기로운 라디오생활’에서 꼭 받아야 할 검진 항목과 아닌 것들에 관해 이야기했다.우 전문의는 “전립선 초음파는 사실 안 하시는 게 맞긴 하다”며 “전립선암에 대한 이야기가 항상 적혀 있을 텐데 전립선암을 보는 것은 혈중 검사 PSA라는 검사로 더 민감하게 볼 수 있다”고 말했다.이어 “전립선 초음파 검사는 전립선 비대증이 있는 경우 크기를 재고 싶을 때 하는 것”이라며 “전립선암을 보기 위해서라면 혈액 검사를 하는 게 맞기 때문에 초음파는 빼도 된다”고 했다.또한 우 전문의는 “특별한 목적이 있지 않다면 CT와 초음파 검사를 같이 할 필요가 없다”고 덧붙였다.가령 40대 중반 남성일 경우, 비만이라면 복부 초음파를 해보는 게 좋지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“캠핑 갈 때 필수인데”…바비큐용 소시지, 많이 먹으면 독이라고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500162</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:42:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114154248_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634072 --&gt;&lt;br&gt;캠핑을 갈 때 빼놓을 수 없는 음식인 캠핑 바비큐용 소시지의 포화지방과 나트륨 함량이 많은 것으로 나타나 섭취 시 주의가 필요하다.&lt;br&gt;14일 소비자원에 따르면 조사 대상 14개 소시지 제품 100g당 포화지방 함량은 5.8~9.5g으로 1일 영양성분 기준치(15g)의 39~63%에 달했다. 프랑크 소시지 1개(평균 중량 87g)만으로 하루 기준치의 절반가량을 섭취하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에센뽀득 슈퍼빅(롯데웰푸드)이 9.5g으로 가장 많았고 육공육 더블에이징 후랑크(CJ제일제당)가 5.8ｇ으로 가장 적었다.&lt;br&gt;나트륨 함량은 100g당 602~929㎎으로, 하루 영양성분 기준치(2000㎎)의 30~46%였다.&lt;br&gt;나트륨 함량이 가장 많은 제품은 존쿡델리미트 이탈리안 소시지(에쓰푸드)로 929㎎이었다. 육공육 더블에이징 킬바사는 가장 적은 602㎎을 함유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;캠핑 때 육류와 소시지, 라면을 먹으면 한 끼만으로 포화지방과 나트륨의 하루 기준치를 훌쩍 넘어선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일례로 생삼겹살 200g과 라면 1봉지, 소시지 100ｇ은 열량이 1일 영양성분 기준치 대비 77%, 포화지방은 284%, 나트륨은 130%에 각각 이른다.&lt;br&gt;조사 대상 제품 중 롯데 에센뽀득 슈퍼빅과 존쿡델리미트 이탈리안 소시지, 사조 캠프&amp;amp;하우스 킬바시(사조대림) 등 3개 제품은 탄수화물이나 포화지방, 나트륨 등의 영양성분 함량과 중량이 표시치와 달라 개선이 필요하다고 소비자원은 지적했다.&lt;br&gt;소비자원은 또 곰곰 후랑크 소시지 등 7개 제품에는 전자레인지 조리 시 포장재를 제거하라는 정보를 넣을 것을 권고했다.&lt;br&gt;대장균 등을 비롯한 위생 안전성 시험에서는 모든 제품이 기준에 적합한 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약 파티온, ‘노스카나인 트러블 세럼’ 누적 판매 100만병… “젊은 세대 필수품 됐다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130428715/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130428715/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130428705.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 트러블 케어 전문 브랜드 파티온의 베스트셀러 제품인 ‘노스카나인 트러블 세럼’이 누적 판매량 100만병을 돌파했다고 14일 밝혔다.트러블 피부 관련 제품 효능과 제약사에 대한 신뢰 등 여러 요인이 맞물려 이번 성과를 달성했다는 분석이다. 특히 치열해지는 국내 화장품 시장에서 젊은 2030세대들로부터 좋은 반응을 얻었다고 한다. 노스카나인 트러블 세럼은 동아제약 더마연구센터가 다년간 쌓아온 피부 연구 기술을 바탕으로 개발한 제품이다. 특허 진정 성분인 ‘헤파린RX콤플렉스’를 함유해 피부 트러블과 피지 조절 불균형, 외부 자극에 의해 일시적으로 붉어진 피부를 진정시키는데 도움을 주는 용도로 만들어졌다. 특허 받은 핵심 성분 전달 기술 ‘래피드좀테크놀로지’도 적용됐다. 제품 성분을 빠르고 효과적으로 피부에 전달해 피부 트러블을 빠르게 진정시키는 기술이라고 동아제약은 설명했다.젊은 소비자를 대상으로 진행한 마케팅도 이번 성과에 한몫했다는 평가다. 파티온은 지난해 ‘트러블 해방?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수장고에 잠든 ‘왕의 서고’를 깨우다…145년 만에 돌아온 ‘외규장각 의궤’ 연중 전시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500211</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:28:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114172838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634135 --&gt;&lt;br&gt;2011년 강화도 외규장각을 떠난 지 145년 만에 고국으로 돌아온 ‘외규장각 의궤’가 국립중앙박물관에서 상설 전시된다. 수장고에 잠들어 있던 ‘왕의 서고’가 현대적으로 재탄생한 것이다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 14일 상설전시실 2층 서화관에 외규장각 의궤를 전시하는 ‘외규장각 의궤실’을 새로 조성해 15일부터 공개한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박물관 내 처음 만든 외규장각 의궤실은 약 59평(195㎡) 규모로, 건축가 김현대 이화여대 교수가 실제 외규장각을 현대적으로 재해석했다.&lt;br&gt;‘의궤’(儀軌)는 국가나 왕실의 주요 의식과 행사 과정을 후대 사람들이 알 수 있도록 남긴 조선의 대표적 기록유산이다. 그중 정조의 명을 받아 강화도 외규장각에 봉안한 의궤는 대부분 왕이 보는 ‘어람’(御覽)용으로 가치가 매우 높다.&lt;br&gt;박물관 관계자는 “2011년 외규장각 의궤가 돌아온 뒤 두 차례 특별전을 열고 1층 조선실 한편에 전시해왔으나 의궤 속 다양한 내용을 관람객에게 보여주고자 상설전시실을 조성했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1634136 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 전시에는 병자호란 후 종묘 신주를 새로 만들고 고친 일을 기록한 유일본 의궤 ‘종묘수리도감의궤’와 제작 당시 책 표지가 남아 있는 어람용 의궤 ‘장렬왕후존숭도감의궤’가 공개된다. 조선 19대 왕 숙종이 치른 세 차례 가례를 기록한 의궤 3책과 숙종 승하부터 삼년상을 치른 절차를 담은 의궤 3책도 관람객과 만난다.&lt;br&gt;박물관은 외규장각 의궤실에서 한 번에 8책씩, 1년에 4번 교체해 연간 32책을 공개하기로 했다. 또 다양한 그림과 영상, 한자 원문을 한글과 영문으로 번역한 ‘디지털 책’도 배치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634137 --&gt;&lt;br&gt;김재홍 국립중앙박물관장은 “소중한 문화유산인 외규장각 의궤의 참모습을 알 수 있도록 알차게 꾸민 공간”이라며 “특히 디지털 전시 기법을 활용하여 좀 더 쉽게 접근할 수 있도록 했다”고 강조했다.&lt;br&gt;의궤실 조성 비용을 지원한 국립중앙박물관회 젊은 친구들(YFM) 위원장인 송병준 컴투스 의장은 “2021년 YFM이 후원한 ‘사유의 방’과 함께 국립중앙박물관의 대표 전시 공간이 되기를 기대한다“고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“260억원 규모”…민희진, 하이브에 ‘풋옵션’ 행사 통보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500254</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/29/SSC_20241029182747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1628009 --&gt;&lt;br&gt;민희진 어도어 전 대표가 어도어 주식에 대한 풋옵션(주식매수청구권)을 행사하겠다고 최근 하이브에 통보한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;이 풋옵션은 민 전 대표가 하이브와 맺은 주주 간 계약의 핵심 요소 가운데 하나여서, 그가 이를 전격 행사하겠다고 나선 배경에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;14일 가요계에 따르면 민 전 대표는 이달 초 하이브에 풋옵션 행사를 통보했다.&lt;br&gt;민 전 대표가 맺은 주주 간 계약에 따르면 그는 풋옵션 행사 시 어도어의 직전 2개년도 평균 영업이익에 13배를 곱한 값에서 자신이 보유한 어도어 지분율의 75%만큼의 액수를 하이브로부터 받을 수 있다.&lt;br&gt;민 전 대표가 이달 초 행사 통보를 해 풋옵션 산정 기준 연도는 2022∼2023년이다. 어도어의 이 기간 영업이익은 2022년 -40억원(영업손실 40억원), 2023년 335억원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2022년의 경우 어도어의 유일한 소속 가수인 뉴진스가 그해 7월에 데뷔해 적자를 기록한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민 전 대표가 풋옵션을 내년에 행사해 그 산정 기간이 2022∼2023년이 아니라 2023∼2024년이 됐다면 더 많은 돈을 받을 가능성이 컸다고 볼 수 있다.&lt;br&gt;올해 4월 공개된 어도어 감사보고서에 따르면 민 전 대표는 어도어 주식 57만 3160주(18%)를 보유한 것으로 돼 있다. 이를 토대로 계산하면 민 전 대표는 260억원에 육박하는 액수를 받을 수 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;민 전 대표의 측근으로 분류되는 신모 어도어 전 부대표와 김모 전 이사도 같은 날 하이브에 풋옵션을 행사하겠다고 통보한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;민 전 대표는 지난달 29일 김영대 대중음악평론가의 유튜브 채널에 출연해 “나는 쟤네(하이브)의 주장처럼 (회사를) 나가려 한 적이 없다”며 “이상한 프레임에 자꾸 시달리고 있고, 누명을 쓰고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 이달 5일에는 입장문을 내고 “여러 소문 중 내가 ‘누군가로부터 투자받기로 했다’, ‘누군가와 계약하기로 했다’는 이야기가 투자업계를 중심으로 퍼지고 있다는 소식을 들었다”며 “특정 회사명이 언급된다는 이야기도 들었지만, 이는 모두 전혀 사실이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 민 전 대표가 풋옵션 행사를 통해 실제로 거액을 손에 쥐기까지는 법정 다툼을 거쳐야 할 공산이 크다. 하이브는 지난 7월 민 전 대표에게 신뢰 훼손 등을 이유로 풋옵션의 근거가 되는 주주 간 계약 해지를 통보했지만, 민 전 대표는 계약이 여전히 유효하다며 이를 인정하지 않았다.&lt;br&gt;뉴진스는 전날 “시정 요구 사항이 14일 이내에 받아들여지지 않는다면 전속계약을 해지하겠다”며 소속사 어도어에 내용증명을 보낸 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611867 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>故 송재림과 ‘우결 부부’ 김소은, 심경 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500255</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241114500255</guid>
      <pubDate>2024-11-14T21:46:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114214630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634242 --&gt;&lt;br&gt;배우 김소은이 과거 예능 프로그램 ‘우리 결혼했어요’에서 가상 부부로 호흡을 맞췄던 배우 송재림(39)에게 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;김소은은 14일 자신의 인스타그램에 “세상에 그 어떤 말로도 형용할 수 없이 가슴이 너무 아프다. 긴 여행이 외롭지 않았으면 좋겠다. 안녕 내 친구. 또 보자”는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “잘 보내주고 왔습니다. 제 걱정 안 하셔도 돼요”라고 덧붙였다. 그러면서 송재림과 함께 찍은 사진도 공개했다.&lt;br&gt;김소은과 송재림은 MBC 예능물 ‘우리 결혼했어요’에서 가상 부부로 호흡을 맞춘 바 있다.&lt;br&gt;당시 두 사람은 MBC 연예대상에서 베스트커플상을 받을 정도로 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 두 사람은 SBS TV 드라마 ‘우리 갑순이’에서 남녀 주인공 허갑돌과 신갑순 역으로 재회하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송재림은 지난 12일 서울 성동구 자택에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;송재림 사망과 관련해 경찰은 “현재까지 타살 등 범죄 혐의점은 확인되지 않았다”고 밝혔다. 현장에선 유서가 발견된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;모델 출신으로 2009년 영화 ‘여배우들’로 데뷔한 고인은 2012년 드라마 ‘해를 품은 달’에서 왕의 곁을 지키는 무사 김제운 역을 맡으며 이름을 알렸다.&lt;br&gt;드라마 ‘투윅스’에서 주인공을 쫓는 킬러 역을, 착하지 않은 여자들‘에선 검도 사범 겸 체육대학원생을 연기했다.&lt;br&gt;올해 티빙 오리지널 시리즈 ’우씨왕후‘와 라쿠텐 비키에서 공개된 시리즈 ’피타는 연애‘에 출연했다. 영화 ’폭락: 사업 망한 남자‘의 촬영도 마친 상태다.&lt;br&gt;무대에도 올랐다. 지난 2월에는 연극 ’와이프‘에 출연했다. 지난달 폐막한 뮤지컬 ’베르사유의 장미‘가 유작이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후변화, 내 몸과 마음에 파고들었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022002</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:31:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634269 --&gt;&lt;br&gt;지난 6일 기후학자를 중심으로 한 전 세계 과학자들에게 충격적인 뉴스가 전해졌다. 도널드 트럼프 미국 대통령 당선인이 재집권했다는 소식이었다. 트럼프 당선인은 기후변화와 지구온난화란 미국의 경쟁력을 약화하기 위한 중국의 음모이며 과학자들이 연구비를 타내기 위해 벌이는 거대한 사기라고 주장했다.&lt;br&gt;트럼프 당선인의 이런 비이성적, 비과학적 언행도 알고 보면 본인만 모르고 있는 기후변화의 영향 아닐까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뇌과학자이자 데이터과학자인 저자는 “기후변화의 증거는 폭염, 혹한, 잦은 대형 산불, 가뭄, 홍수 등 자연현상이 아니라 우리 몸에서 찾을 수 있다”고 주장한다. 책은 뇌신경과학, 데이터과학, 인지심리학 분야 연구 결과들을 총동원해 기후변화가 우리 몸과 마음에 어떻게 영향을 미치는지 9개 장으로 나눠 자세히 설명한다.&lt;br&gt;기후변화로 인해 폭염은 매년 기록을 경신하고 있다. 그런데도 사람들은 기후변화 현실을 애써 무시하거나 외면한다. 환경 변화 속도가 너무 빨라 예측이 무의미해지면서 뇌에서는 망각이 일어나는 비율도 높아진다. 집단적 기억상실에 걸린 것 같은 이런 ‘기후 망각’ 현상은 우리 뇌가 고장 나고 있다는 증거 중 하나라고 저자는 주장한다. 기후변화는 인지능력 저하, 폭력성 증가, 트라우마, 불안증, 우울증 같은 신경정신질환 확대, 퇴행성 질환 폭증, 감염성 질병 증가 등 인간을 둘러싼 모든 환경에서 문제를 일으킨다. ‘뇌를 먹는 아메바’를 비롯해 수막뇌염 발병률이 증가하고 일본뇌염, 라임병, 황열병, 뇌성 말라리아 환자가 매년 급증하고 있다. 평균기온이 2도 상승할 때마다 폭력 범죄 발생률은 3% 증가하고, 직장 내 차별과 괴롭힘 건수도 5% 증가한다.&lt;br&gt;지금까지 환경론자들은 ‘기후변화는 우리 후손의 보금자리인 지구를 파괴하는 행위’라고 말하며 행동을 촉구했다. 이 책을 읽고 나면 지구온난화와 기후변화가 먼 미래의 일이 아니라 당장 내 몸에 문제를 일으킬 수 있음을 깨닫게 된다. 그러면 이제 남은 일은 기후변화 속도를 늦추기 위해 작은 부분부터라도 당장 실천에 나서는 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이팟의 아버지’가 말하는 창조의 과정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022001</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:31:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634268 --&gt;&lt;br&gt;위기에 놓인 컴퓨터 제조사 애플은 2001년 휴대형 음악기기 아이팟을 내놓으며 부활했다. 이어 아이폰을 출시하며 전 세계적인 기업으로 도약한다. 고 스티브 잡스 애플 창업자의 지휘 아래 아이팟과 아이폰을 만든 이는 토니 퍼델 전 애플 아이팟 부문 부사장이다.&lt;br&gt;그는 고교 시절부터 친구들과 몇 개의 회사를 창업했고 제너럴매직, 필립스, 리얼네트웍스, 애플에서 일했다. 애플을 떠나 그가 창업한 네스트는 구글이 32억 달러(약 4조 4700억원)에 인수하면서 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 그가 지난 30년 동안 겪었던 일들을 소개하며 좋은 제품을 만드는 비법을 알려 준다. 무엇보다 사용자 경험을 우선에 둬야 하며 스토리텔링에도 신경 쓰라고 강조한다. 첫 제품은 다른 것보다 진화한 게 아니라 아예 파괴적인 것이어야 하며 다음 제품부터 진화한 것을 내놓으라고 조언한다.&lt;br&gt;좋은 제품을 만드는 데 골몰하는 것은 당연하며 세부적인 부분까지 신경 쓰라고도 한다. 지능형 온도조절기인 네스트 출시 전 테스트가 이런 사례다. 많은 사람이 제품을 설치하는 데 오래 걸리는 걸 보면서 30분 동안 여러 종류 드라이버를 찾느라 시간을 보낸다는 사실을 알게 됐다. 그는 이에 따라 1달러 50센트짜리 드라이버를 무료로 끼워 주는 방법을 택했다. 손안에 쏙 들어가고 위쪽 뚜껑을 열면 여러 종류의 드라이버 머리들이 들어 있는 것이었다. 잡스를 비롯해 구글 공동창업자인 래리 페이지, 실리콘밸리의 스승으로 불리는 빌 캠벨 인튜이트 최고경영자 등 천재들과 함께 일했던 경험과 그들에게서 배운 교훈도 소개한다.&lt;br&gt;300개 이상 특허를 낸 전설의 엔지니어이자 지금은 200개 스타트업을 대상으로 멘토링 및 지원 업무를 하는 그의 창조력을 배우는 재미가 쏠쏠하다. 팀을 구성하고 기업을 세우는 방법, 최고경영자로서 주의할 점 등 창업 관련 조언도 풍부하게 담았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022003</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:31:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634270 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;밥벌이는 왜 고단한가?(나카야마 겐 지음, 최연희·정이찬 옮김, 이데아) &lt;/b&gt;매일 아침 눈을 뜰 때마다 출근해야 한다는 생각에 알 수 없는 분노와 우울함을 느끼는 사람이 많다. 고대에 노동은 신의 형벌이었고 삶을 유지하기 위해 어쩔 수 없이 필요한 행위였을 뿐 가치 있는 것은 아니었다. 중세를 거쳐 근대에 들어서면서 노동 경시 풍조는 덜해졌지만 ‘노동은 피하고 싶은 것’이란 사실은 변치 않고 있다. 아리스토텔레스, 마르틴 루터, 애덤 스미스, 카를 마르크스, 프리드리히 니체, 한나 아렌트 등 철학자들이 말하는 ‘노동’의 본질을 읽고 나면 일의 가치에 대한 자기만의 해답을 찾게 될지 모른다. 344쪽, 2만 원.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634271 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;B2: 베터 앤 베터(박찬호·이태일 지음, 지와인) &lt;/b&gt;한국 최초 메이저리거인 코리안 특급 박찬호와 스포츠 기자 출신으로 NC 다이노스 사장을 지냈던 이태일이 프로야구와 관련한 모든 것을 허심탄회하게 털어놨다. 메이저리그 명감독, 월드클래스 선수들과 함께한 박찬호의 에피소드부터 NC 다이노스 창단 뒷이야기, 유소년 육성과 국가대표 시스템 등 다양한 이야기를 들을 수 있다. 책은 야구뿐만 아니라 우리 인생에서도 중요한 것은 잘하는 것보다 매번 나아지는 것이라고 말한다. 368쪽, 2만 2000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634272 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;언더그라운드 엠파이어(헨리 패럴·에이브러햄 뉴먼 지음, 박해진 옮김, PADO북스) &lt;/b&gt;1990년대는 그야말로 세계화 전성시대였다. 토머스 프리드먼 같은 사람은 세계화가 ‘지구를 평평하게 만든다’고 주장하기까지 했다. 그러나 2001년 9·11 사건 이후 미국은 테러와의 전쟁을 명분으로 통신망과 금융시스템 같은 글로벌 인프라를 국가적 통제 수단으로 발전시키고, 미국과 대립하고 있는 중국도 이에 맞서 자국의 영향력을 확대하고 있다. 이 책에서는 모두에게 평등하게 열려 있다고 믿었던 세계화, 인터넷, 국제금융이 사실은 강대국들의 통제 수단이었음을 낱낱이 밝히고 있다. 352쪽, 2만 5500원.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1634274 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;우리를 방정식에 넣는다면(조지 머서 지음, 김소정 옮김, 현암사) &lt;/b&gt;올해 노벨물리학상은 인공지능의 발전에 이바지한 두 명의 과학자에게 돌아갔다. 최근에는 이처럼 현대물리학이 신경과학과 만나 인간의 뇌와 의식, 심리학이나 정신과학만으로는 설명할 수 없는 마음의 문제까지 다룬다. 이런 연구 결과들이 인공지능에 적용되면서 지금까지 상상할 수 없던 미래에 한 발씩 다가가고 있다. 인류 지식의 최전선에서 진행되고 있는 가장 깊고 매혹적인 이야기들을 이 책에서 볼 수 있다. 428쪽, 2만 3000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나치를 합법화한 숨은 주역「법률가」</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115022004</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:31:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634277 --&gt;&lt;br&gt;1919년 제1차 세계대전 이후 군주제가 붕괴하면서 수립된 바이마르공화국은 현대 민주주의를 확립했다는 평가를 받았다. 특히 바이마르헌법은 국민주권을 인정하고 사회권은 물론 여성의 투표권을 최초로 보장하는 등 당시로서는 상당히 민주적이고 혁신적인 요소를 담고 있었다.&lt;br&gt;하지만 이런 민주적인 조항들이 극단주의 세력에 의해 악용되면서 정치적인 불안정성을 초래했다. 엄청난 전쟁 배상금에 허덕이던 바이마르 정부는 부채를 막기 위해 돈을 마구 찍어 냈고 이는 초인플레이션을 촉발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●수권법 등 히틀러에게 절대 권력 부여&lt;br&gt;국민이 동요하고 정치권은 극좌에서 극우에 이르기까지 분열되며 사회가 불안해지자 바이마르 정부는 대통령에게 막대한 권한을 부여하는 내용을 담은 헌법 제48조를 제정했다. 그런데 사회적 질서 유지를 위해 만든 이 법은 엄청난 파국을 몰고 왔다. 의회 해산이나 긴급조치 등이 빈번하게 발생하면서 결국 나치당의 집권으로 이어진 것이다.&lt;br&gt;헤린더 파우어-스투더 오스트리아 빈대학 교수는 ‘히틀러의 법률가들’에서 바이마르공화국이 민주주의를 파괴한 나치당을 탄생시킨 배경에 아돌프 히틀러와 나치에 동조하고 이를 정당화했던 법률가들이 있었다고 말한다. 저자는 민주주의를 경멸한 바이마르공화국 법률가들이 히틀러의 전제 권력과 나치의 법체제 수립을 위한 이론을 제시하고 폭력적 권력 행사를 정당화했던 과정을 추적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;히틀러에게 절대 권력을 부여하는 데 핵심 역할을 한 ‘수권법’과 ‘민족과 국가 수호를 위한 제국 대통령령’ 등은 독재 조항이라고 불리는 헌법 제48조에 기반했다. 48조는 대통령에게 시민의 거주·표현·집회의 자유 등을 보장하는 헌법 조항을 폐지할 권한을 부여했고 히틀러는 이 조항을 활용해 긴급명령을 공포하고 시민의 기본권을 박탈했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 나치 법률가들은 바이마르공화국의 긴급명령에 의한 통치와의 연속성을 지적하며 히틀러가 권력을 잡은 것은 적법하다고 주장했다. 나치가 민주주의를 파괴하기 위해 긴급명령을 악용한 것을 옹호한 것이다. 또한 이들은 인종차별적 담론이 자연과학적 사실이라는 왜곡된 주장으로 유대인에 대한 차별을 법의 이름으로 정당화했다.&lt;br&gt;●유대인 차별도 법의 이름으로 정당화&lt;br&gt;나치 법률가들은 다양한 방식으로 나치 이데올로기 옹호에 앞장섰다. 법학자 에른스트 루돌프 후버는 “국가의 전체성은 전체 사상과 전체 인민을 지켜 낸다”고 주장하는가 하면 베르너 베스트는 “독일 정치체의 위생을 신중히 감독하는 기관으로 경찰이 ‘인종 위생’을 수행해야 한다”는 궤변을 늘어놨다. 한스 프랑크 독일법학술원장은 “민족사회주의 세계관에 부합하도록 독일법을 재정비해야 한다”는 명목으로 법과 도덕을 통합했는데 이는 국가가 개인의 정신적 영역을 통제하고 양심의 자유를 박탈하는 것으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634278 --&gt;&lt;br&gt;●법·도덕 분리해 국가권력 한계 정해야&lt;br&gt;저자는 나치와 같은 사법제도의 타락을 막으려면 법과 도덕을 분리함으로써 국가권력의 한계를 설정하고 개인의 내면을 보호해야 한다고 강조한다. 이를 위해서는 공표성, 투명성, 이해 가능성, 예측 가능성, 일관성, 자의적 소급 입법 방지 등 법체계의 규범적 요건을 확립하는 것이 중요하다.&lt;br&gt;파우어-스투더 교수는 “히틀러조차도 공포된 법령의 형태로 집단 학살을 명령할 엄두를 내지 못했다는 사실은 공포된 법령만 효력을 가진다는 조건을 지켰다면 나치의 최악의 범죄를 막을 수도 있었음을 의미한다”며 “비밀주의야말로 전체주의 체제가 정치적 범죄성을 드러내는 주요 도구”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일 음악 통일의 주역들, 바흐ㆍ헨델 초기 걸작 연주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115023002</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:32:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;1989년 베를린 장벽 붕괴와 1990년 동서독 통일은 정치적 통합만이 전부가 아니었다. 독일 음악계에서도 통일을 상징하는 사건이 일어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634280 --&gt;&lt;br&gt;1982년 동베를린에서 설립된 ‘아카무스’(베를린 고음악 아카데미)와 1948년 서베를린의 미국 점령구역 방송국(RIAS) 합창단이 모태인 리아스 실내합창단이 1992년 함께 공연을 시작했다. 두 단체의 협업은 음악에서의 독일 통일로 여겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634283 --&gt;&lt;br&gt;세계 최고의 고음악 실내관현악단으로 꼽히는 아카무스와 한국인 소프라노 김미영, 테너 홍민섭 등 34인의 성악가로 구성된 다국적 앙상블 리아스 실내합창단이 국내 처음으로 한 무대에 선다.&lt;br&gt;오는 23~24일 서울 예술의전당 콘서트홀의 ‘한화클래식 2024’에서다. 두 단체는 바흐와 헨델의 시대음악으로 뭉친다. 아카무스는 이번이 세 번째, 리아스 실내합창단은 두 번째 내한이지만 한국에서 ‘완전체’로 공연하는 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 단체의 프로그램은 전 세계에서 탁월한 해석과 완성도 높은 연주로 호평을 받아 온 바흐와 헨델의 초기 걸작들로 꾸려졌다. 양일에 걸쳐 바흐의 칸타타 ‘내 마음에 근심이 많도다’ BWV21, 지난 4월과 10월 발매한 앨범에 수록된 헨델의 ‘딕시트 도미누스’, 바흐의 ‘마니피캇’ BWV243이 연주된다. 지휘는 일곱 살에 영국 런던 웨스트민스터 성당 성가대를 조율한 일화로 유명한 저스틴 도일 리아스 실내합창단 수석 지휘자 겸 예술감독이 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115024001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115024001</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:32:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634281 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;삼각뿔 속의 잠(임희진 지음, 나노 그림, 문학동네)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“내 눈은 고성능 카메라야/ 미세한 표정 변화도 놓치지 않아// 내 귀는 고성능 음성 증폭기야/ 아주 작은 소리도 크게 들려// 내 신경은 고성능 안테나라서/ 사람들 기분을 살피느라 늘 곤두서 있어.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어린이 내면에서 샘솟는 치열한 질문을 동심의 언어로 옮겨 적은 시인 임희진의 첫 동시집이자 제12회 문학동네 동시문학상 대상 수상작이다. “우리 동시에 ‘예민한 아이’를 적극적으로 발굴하고 조명해야 할 몫이 있음을 분명하게 보여 준다”는 심사평처럼 이 동시집은 예민한 아이에 대해 집중한다. 그간 많은 동시가 씩씩하고 당찬 아이, 착하고 맑은 아이, 소심하고 부끄러운 아이들을 그렸지만, 이 동시집은 그동안 소홀했던 예민한 아이의 낯선 얼굴을 소개한다. 120쪽, 1만 2500원.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634282 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;환락경(최지혜 지음, 아작)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;“지루한 천국과 흥미진진한 지옥 중에 택하라면 어떻게 할래? 한 남자가 뒤를 돌아보며 물었다. 남자 앞에는 상당히 자라 어른처럼 보이지만 아직 앳된 티가 나는 여자아이가 눈을 감고 앉아 있었다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오랫동안 한국 SF와 판타지 작가이자 편집자로 일해 온 최지혜의 첫 단행본. 여기가 아닌 다른 세상에서 온 존재이자 늙지도 죽지도 않는 존재, 얼굴도 하얗고 숨도 안 쉬는 뱀파이어가 사실은 외계인이라면? SF로 풀어낸 매혹적인 뱀파이어 이야기. 160쪽, 1만 4000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634284 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;고양이는 대체로 누워 있고 우다다 달린다(전찬민 지음, 달)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“민짱, 살아 있는 게 낭만인 거야. 젊을 땐 낭만이란 더 대단한 것이겠지 생각했지. 그런데 아니었어. 그저 살아 있으면 돼.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;나만의 속도로 느긋하게, 내 우선순위대로 여유롭게 사는 저자가 쓴 일본 도쿄의 일상 기록이다. 책을 읽다 보면 정신없이 바쁜 도쿄 길거리 한구석에서 혼자 나른하게 누워 있는 고양이를 마주한 기분이 든다. 작가는 스스로 행복 방향성을 찾았다면 누구나 어느 환경에서든 ‘천천히 고양이’가 될 수 있다고 말한다. 또 갑자기 날아오는 시련에도 유연하고 날렵하게 마음을 지킬 수 있다고 소개한다. 고양이는 느긋하지만, 또 원할 땐 언제든 우다다 달려갈 수 있는 존재니까. 272쪽, 1만 6800원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상엔 왜 슬픔과 이별이 많을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115024002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115024002</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:32:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003203_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634279 --&gt;&lt;br&gt;레프 톨스토이(1828~1910) 소설 ‘안나 카레니나’의 첫 문장. “행복한 가정은 비슷한 이유로 행복하고 불행한 가정은 저마다의 이유로 불행하다.” 사랑도 마찬가지다. 한창 사랑할 땐 비슷한 이유로 행복하지만 헤어질 땐 저마다 사랑을 이어 갈 수 없는 복잡한 이유가 생겨난다. 심지어 하나의 이별 안에서도 두 사람 각자 헤어지기를 결심하는 이유가 다를 것이다. 요컨대 이 세상에는 사랑보다 이별의 종류가 훨씬 많다.&lt;br&gt;이유리(34)의 새 소설집 ‘비눗방울 퐁’은 과거와 미래, 현실과 환상을 넘나들며 여러 이별의 단면을 들춘다. ‘아름다운 이별’은 영화나 드라마에나 있는 것이다. 실제 이별은 너무 아프고 그 앞에서 평정심을 유지할 수 있는 사람은 그리 많지 않다. 이별은 되돌릴 수도 없고 그 슬픔은 피할 길도 없다. 피하려고 할수록 더욱 비참해질 뿐이다. 소설에서 이유리는 이렇게 말하고 있는 것처럼 보인다. 이별을 극복하는 데에 편법은 없다고. 오로지 정공법만 있다고. 온몸으로 충분히 슬퍼해야 한다고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634285 --&gt;&lt;br&gt;“성재가 떠났다. 내게는 텅 빈 집과 아픈 고양이, 그리고 아무짝에도 쓸모없는 사랑이 남았다.”(‘내게 남은 사랑을 드릴게요’ 81쪽)&lt;br&gt;단편 ‘내게 남은 사랑을 드릴게요’는 기묘한 설정이 돋보인다. 가수 장혜리가 불렀던 동명의 가요에서 영감을 받았지만, 노래와는 전혀 다른 방향으로 소설은 흘러간다. 남자친구와 헤어진 수진은 비참한 생활을 이어 간다. 키우던 고양이 순대는 나날이 병이 심해지고 막대한 병원비를 감당할 길이 없다. 그러던 중 친구 영인에게 전화가 온다. 남편의 외도로 충격을 받은 영인은 어찌어찌 그를 용서키로 했지만, 예전처럼 그를 사랑하는 건 역시 불가능하다. 수진의 감정을 영인에게 옮겨 준다면 어떨까. 서로 ‘윈윈’일 테니까. 마침 소설 속 세계에서는 감정을 다른 사람에게 전이할 수 있는 기술이 개발됐다. 영인이 순대의 병원비를 대주는 조건으로 수진은 자기의 감정을 영인에게 이전한다. 기대했던 대로 아름다운 결말을 맞을 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“우리는 매달 각각 이백만 원 정도를 번다. 둘이 합하면 사백만 원. 월세에 관리비, 각종 공과금, 보험료, 휴대폰과 텔레비전과 인터넷, 거기에 교통비와 식비를 제하면 백오십만 원 정도, 아니 대부분 그보다 적게 남는다.… 둘 중 하나가 수입이 끊기거나 병이 들거나 크게 다친다면 봄볕에 눈 녹듯 녹아 사라질 돈이다. 노후를 대비할 수 없는 돈이다. 서로에게 기댈 수 없는 돈이다.”(‘보험과 야쿠르트’ 185~6쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단편 ‘보험과 야쿠르트’는 40대 여성 레즈비언 커플의 이야기다. 스스로 “늙고 가난한 레즈비언”으로 규정하는 그들은 한 명은 보험을 팔고 다른 한 명은 야쿠르트를 판다. 요약하면 보험을 파는 레즈비언과 야쿠르트를 파는 레즈비언이 함께 사는 내용이다. 그러나 레즈비언인 게 뭐 별건가. 그들의 ‘퀴어함’은 그들을 먹여살려 주지 않는다. 동성혼 법제화 어쩌고 하는 것들은 생활인으로서 이들이 느끼는 고됨과 막막함 다음에 오는 것이다. 사랑은 위대하지만 어쩌면 아무것도 아닐 수 있다. ‘사랑은 모든 것을 이긴다’(Love Wins All)는 구호는 생활고 앞에서 아무런 힘을 발휘하지 못한다.&lt;br&gt;2020년 일간지 신춘문예를 통해 등단한 이유리는 소설집 ‘브로콜리 펀치’ 등을 펴내며 왕성한 활동을 펼치고 있는 작가다. 어느 날 달리기를 하다가 넘어져 무릎 수술을 하게 된 주인공이 무릎 안으로 들어온 외계인과 대화하게 된다는 설정의 단편 ‘달리는 무릎’의 한 구절. 그래도 이유리가 이별의 절망 넘어 사랑의 희망이 있음을 말하고 있는 것으로 읽힌다.&lt;br&gt;“물론 처음에 달리기 시작할 때까지만 해도 과연 이게 소용이 있는 짓일까 생각하긴 했지만 달리기 시작하면 그런 잡념은 이윽고 사라졌고 달리는 행위 그 자체에만 집중하게 되었다.… 달린다는 것은 뭐랄까, 몇 초 전의 나를 끊임없이 뒤에 두고 오는 일 같았다. 아주 조금씩이지만 그걸 반복해 나가면 결국 어느 순간 과거의 나와 전혀 다른 내가 되어 발 앞의 공간으로 내뻗어질 수 있는 거였다.”(‘달리는 무릎’ 225쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낯섦에서 오는 소중한 마음이 걷는 원더랜드</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115024003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115024003</guid>
      <pubDate>2024-11-15T00:32:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115003215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634286 --&gt;&lt;br&gt;낯익으면서도 낯선 ‘원더랜드’에서 삶을 긍정하는 법은 무엇일까.&lt;br&gt;시인 배수연(40)의 신작 ‘여름의 힌트와 거위들’은 빠져들면 헤어나기 어려운 ‘혼돈의 멀티버스’다. 거위, 두더지, 누, 악어, 코끼리 등 의인화된 존재들이 제각각 자유분방하게 행동하고 이야기한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634288 --&gt;&lt;br&gt;2013년 ‘문학수첩’ 신인상으로 등단한 배수연은 앞선 시집들에 담아낸 성장담을 유년과 성년 사이 어딘가 존재하는 익숙하고 낯선 세계로 확장한다. 첫 시집 ‘조이와의 키스’(2018)에서의 천진난만한 조이는 ‘쥐와 굴’(2021)의 심술궂고 무례한 유년을 통과해 또 다른 자아들을 만나는 원더랜드로 향한다.&lt;br&gt;특유의 회화적 상상력으로 빚어낸 배수연의 시적 세계는 소란스럽고 흥미진진한 원더랜드다. 토끼굴에 떨어진 앨리스가 연신 회중시계를 보며 분주한 흰토끼를 만나 떠나는 ‘이상한 나라의 앨리스’처럼 시인은 독자를 자신의 원더랜드로 끌어들인다. 잘 짜인 웹툰처럼 입체적인 캐릭터들이 시인 대신 조곤조곤 말을 건네고 소곤소곤 떠든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“거위가 먼저 들어가고 두더지가 들어가고 머뭇거리는 내 엉덩이를 누가 발로 차주었다 모두네 집은 문보다 창이 몇 배로 크고 문보다 복도가 훨씬 많다… 또 다른 복도에 줄을 선 채로 거위 나 두더지는 ‘클레먼타인’을 불렀다 모두 혼자 있었지만 함께 들었다”(모두네 집)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혼자인 “모두”가 있는 공간이자 “모두”가 혼자인 ‘모두네 집’의 회전문을 통과하면 나오는 원더랜드는 시적 화자인 ‘나’의 유년 친구 거위가 안내한다. 어린 시절 욕조에서 함께 목욕했던 거위는 무럭무럭 자라 이제는 나의 “좋은 팔로워”이고, 그 세계의 청소부이기도 하다.&lt;br&gt;시인은 청소가 특기인 거위를 통해 ‘불행’과 ‘불행한 삶’을 분리하는 어른의 태도를 전한다. 덕지덕지 묻은 먼지와 찌든 얼룩을 ‘청소’라는 익숙한 방식을 통해 삶을 긍정한다.&lt;br&gt;시인이 원하는 건 “청소가 필요 없는 세상”(컵켘)이 아니라 “고무장갑과 막대걸레, 레몬 향 세제”(뒤표지 글)를 들고 삶이 남긴 고통의 잔해들을 청소하는 것이다. 그에게 ‘청소’는 삶의 다음 페이지를 여는 과정이자 ‘불행’이 ‘불행한 삶’으로 이어지지 않는 정비 행위다.&lt;br&gt;재기발랄한 언어와 우화적 상상력으로 충만한 배수연의 원더랜드를 여행하는 법은 단순하다. 회전문을 열고 나가 타인의 따듯한 시선을 느끼는 것이다. “길과 길 사이를 유영해 나가는 당신 옆으로 지나쳐 가는 시적 화자들과 친구들을 알아보게 될 것이고, 그 이상한 낯섦에서 오는 소중한 마음과 아름다움을 만날 것이다. 배수연의 원더랜드는 그렇게 걸어 보길.”(문학평론가 김영임)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 11월 15일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500004</guid>
      <pubDate>2024-11-15T01:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023025642_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625530 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 솔직하게 처신하면 좋은 결과 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 이익이 많은 하루.&lt;br&gt;72년생 : 노력한 만큼 대가 있다.&lt;br&gt;84년생 : 재운이 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 장기적인 목적의 투자 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;61년생 : 마음놓고 일을 추진해 나가라.&lt;br&gt;73년생 : 재운이 왕성하니 수입도 좋아진다.&lt;br&gt;85년생 : 한발 물러서면 열 가지가 유리.&lt;br&gt;97년생 : 기다리면 행운이 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 일이 꼬이나 곧 해결된다.&lt;br&gt;62년생 : 행운의 날이 왔다.&lt;br&gt;74년생 : 마음대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;86년생 : 과감한 결단력이 필요하다.&lt;br&gt;98년생 : 최선을 다하면 대길하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 세상에 부러울 게 없다.&lt;br&gt;63년생 : 적은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 노력만큼 성과 있다.&lt;br&gt;87년생 : 소망이 이루어진다.&lt;br&gt;99년생 : 명예운이 강한 날이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 오해를 얻게 된다.&lt;br&gt;64년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;76년생 : 큰일을 벌여도 좋다.&lt;br&gt;88년생 : 기쁨이 넘쳐나며 재수가 좋다.&lt;br&gt;00년생 : 윗사람에게 신임을 얻는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 매사 순조롭게 풀려간다.&lt;br&gt;65년생 : 작은 것이 쌓여 커다란 행운 된다.&lt;br&gt;77년생 : 좋은 기회가 오니 잡아라.&lt;br&gt;89년생 : 명예운이 따르는 날.&lt;br&gt;01년생 : 나중에 원활하게 풀린다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 친인척으로 인한 고민 있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;78년생 : 겸손해야 인정받는다.&lt;br&gt;90년생 : 운수가 좋으니 새로운 일도 무방.&lt;br&gt;02년생 : 주의 의견을 따르면 행운이 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;55년생 : 작은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;67년생 : 외출하면 길하다.&lt;br&gt;79년생 : 자녀에게 관심을 가져라.&lt;br&gt;91년생 : 가족과 즐거운 시간을 가져라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;56년생 : 이동하면 좋은 결과 생긴다.&lt;br&gt;68년생 : 마음 놓고 일을 추진하라.&lt;br&gt;80년생 : 베푼 만큼 소득이 돌아온다.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 사람만 조심하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 좋은 소식을 듣는다.&lt;br&gt;57년생 : 새로운 길 열리니 고민 끝이다.&lt;br&gt;69년생 : 좋은 기회가 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 자신감이 성공 부른다.&lt;br&gt;93년생 : 성공의 길이 눈앞에 와 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 마음을 열고 대화하라.&lt;br&gt;58년생 : 주변의 도움으로 일이 해결.&lt;br&gt;70년생 : 운세가 강하여 대길하니 행복 가득.&lt;br&gt;82년생 : 작은 것이 쌓여 큰 것 된다.&lt;br&gt;94년생 : 생활이 윤택해진다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;59년생 : 즐거운 일 생긴다.&lt;br&gt;71년생 : 일이 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;83년생 : 어려움 닥쳐도 큰 걱정 없다.&lt;br&gt;95년생 : 행운과 이익이 많이 발생한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 11월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500005</guid>
      <pubDate>2024-11-15T01:36:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023025642_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625530 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 자중하고 분수 지키면 대길.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;72년생 : 일을 추진하면 성공한다.&lt;br&gt;84년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 하는 일마다 잘 풀린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 순리에 따라 행동하라.&lt;br&gt;61년생 : 남의 것에 욕심낼 필요가 없다.&lt;br&gt;73년생 : 거래에서 이득 얻는다.&lt;br&gt;85년생 : 작게 베풀고 크게 얻는 격이다.&lt;br&gt;97년생 : 동업에 행운 온다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생: 아랫사람에게 맡겨두면 행운.&lt;br&gt;62년생: 믿는 사람의 도움 받겠다.&lt;br&gt;74년생: 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;86년생: 계획대로 운이 상승한다.&lt;br&gt;98년생: 겸손히 행동하면 명예 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 활력이 넘치는 하루.&lt;br&gt;63년생 : 행운의 날이다.&lt;br&gt;75년생 : 장기적 목적의 투자가 좋다.&lt;br&gt;87년생 : 조금은 긴장하는 것이 좋다.&lt;br&gt;99년생 : 거두어들이는 기쁨 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 하는 일이 모두 순조롭다.&lt;br&gt;64년생 : 신수가 태평하다.&lt;br&gt;76년생 : 사람들이 많이 꼬인다.&lt;br&gt;88년생 : 크게 발전하는 운세이다.&lt;br&gt;00년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 하늘이 도와주는 운세이다.&lt;br&gt;65년생 : 뜻하지 않게 이득 있다.&lt;br&gt;77년생 : 솔직한 고백이 유리하다.&lt;br&gt;89년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;01년생 : 겸손한 태도로 행동하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;66년생 : 주변 사람의 도움이 크겠다.&lt;br&gt;78년생 : 어려움 닥쳐도 적극적으로 나가라.&lt;br&gt;90년생 : 생각한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;02년생 : 약속만 지킨다면 행운 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻한대로 이루겠다.&lt;br&gt;55년생 : 적극적으로 일을 추진해야 길하다.&lt;br&gt;67년생 : 잃는 것 있지만 얻음도 있다.&lt;br&gt;79년생 : 여행할 수 있으면 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 분수를 지켜라. 희망이 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 여러 사람 사이에 존경받는다.&lt;br&gt;56년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;68년생 : 추진하는 일 성사된다.&lt;br&gt;80년생 : 자존심만 억제하면 행운 있다.&lt;br&gt;92년생 : 당장은 힘들어도 좋은 일 생기겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 사람마다 우러러본다.&lt;br&gt;57년생 : 가정 화목에 힘써라.&lt;br&gt;69년생 : 부지런히 움직여야 한다.&lt;br&gt;81년생 : 주머니 사정이 좋지 않은 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 결실을 맺는 날.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 뜻밖의 공명을 얻겠구나.&lt;br&gt;58년생 : 하늘이 도와주는 운세이다.&lt;br&gt;70년생 : 열심히 행동하라.&lt;br&gt;82년생 : 능률이 배가되는 날이다.&lt;br&gt;94년생 : 꾀하는 일마다 이루어진다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 집안에 경사 있다.&lt;br&gt;59년생 : 풍족한 하루.&lt;br&gt;71년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 좋은 변화가 있는 날이다.&lt;br&gt;95년생 : 계획한 일이 쉽게 풀린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 11월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500006</guid>
      <pubDate>2024-11-15T01:36:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023025642_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625530 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 먼저 마음을 안정할 때.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 베푼 만큼 소득이 돌아온다.&lt;br&gt;72년생 : 운이 길한 날이다.&lt;br&gt;84년생 : 윗사람의 사랑 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 이동운에 좋은 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 덕을 쌓으니 경사 있다.&lt;br&gt;61년생 : 베푼 만큼 소득이 돌아온다.&lt;br&gt;73년생 : 전진함에 행운 있다.&lt;br&gt;85년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;97년생 : 운세가 상승한다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 생활의 리듬을 살려주어라.&lt;br&gt;62년생 : 뜻밖의 기쁨이 생긴다.&lt;br&gt;74년생 : 가정에 행운이 들어오겠다.&lt;br&gt;86년생 : 안정에 이익 온다.&lt;br&gt;98년생 : 여러 사람과 만나 기쁨 나눈다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 뜻대로 움직여도 괜찮다.&lt;br&gt;63년생 : 이익과 재물을 얻는다.&lt;br&gt;75년생 : 하던 일을 끝내겠구나.&lt;br&gt;87년생 : 희망은 행운을 부른다.&lt;br&gt;99년생 : 노력한 만큼의 대가가 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 여행에 행운이 따른다.&lt;br&gt;64년생 : 힘들어도 참고 인내하면 좋아진다.&lt;br&gt;76년생 : 근심이 없는 날이다.&lt;br&gt;88년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;00년생 : 맘먹은 일은 끝까지 해라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히 하라.&lt;br&gt;65년생 : 귀인이 와서 도와줄 것이다.&lt;br&gt;77년생 : 친구와 지내면 길하다.&lt;br&gt;89년생 : 뜻하지 않은 행운이 찾아든다.&lt;br&gt;01년생 : 갑작스러운 횡재 가능성이 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 일이 모두 해결된다.&lt;br&gt;66년생 : 뜻대로 열매를 맺는다.&lt;br&gt;78년생 : 즐거운 약속 시간이 다가온다.&lt;br&gt;90년생 : 몸과 마음이 편안하고 걱정 없다.&lt;br&gt;02년생 : 최선을 다해 해결하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 막혔던 일이 풀린다.&lt;br&gt;55년생 : 바라던 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;67년생 : 무난한 하루가 된다.&lt;br&gt;79년생 : 소신대로 행하면 길하다.&lt;br&gt;91년생 : 끝맺음을 잘하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 작은 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;56년생 : 이득이 많이 생기겠다.&lt;br&gt;68년생 : 행운이 다가오는 하루이다.&lt;br&gt;80년생 : 일이 잘 해결된다.&lt;br&gt;92년생 : 마음이 온화해야 길하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기쁨이 하늘을 찌른다.&lt;br&gt;57년생 : 정신없이 바쁜 날이다.&lt;br&gt;69년생 : 재충전의 기회가 온다.&lt;br&gt;81년생 : 신경 쓰는 일이 계속 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 걱정이 생기나 곧 해결되니 마음 쓰지 마라.&lt;br&gt;58년생 : 서두르지 마라. 좋은 일이 있을 것이다.&lt;br&gt;70년생 : 지출은 있으나 즐겁다.&lt;br&gt;82년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;94년생 : 만족스러운 날이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;59년생 : 재수가 아주 좋은 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 근심이 없어지고 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;83년생 : 마음의 안정을 찾는다.&lt;br&gt;95년생 : 계획대로 추진된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직업·성범죄 이력 탈탈 털자 ‘대박’…한강 미팅에 3300명 ‘우르르’ 몰렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500013</guid>
      <pubDate>2024-11-15T08:01:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115080155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634336 --&gt;&lt;br&gt;서울시가 미혼남녀 만남의 기회를 제공하기 위해 준비한 ‘단체미팅’에 3300명에 가까운 미혼남녀가 몰렸다. 지자체가 주최하는 미혼남녀 만남 행사에서는 상대적으로 여성 지원자가 적어 성비 불균형 문제가 있었는데, 이번에는 남성과 여성 지원자 비율이 51대 49로 고르게 분포됐다. 주민등록등본 등 검토할 수 있는 모든 서류를 서울시가 직접 검증, 신분을 확인한 점이 성비 불균형 문제를 해소한 비결로 꼽힌다.&lt;br&gt;15일 서울시에 따르면 우리카드와 함께 오는 23일 개최하는 ‘설렘, in 한강’ 행사의 신청을 받은 결과, 남녀 50명씩 총 100명 모집에 3286명이 신청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남성은 1679명이 신청해 경쟁률 33대 1, 여성은 1607명이 신청해 경쟁률 32대 1이었다.&lt;br&gt;나이대별로는 25~29세가 26%, 30~34세가 45%, 35~39세가 29%로 나타났다.&lt;br&gt;신청자들의 직업군을 보면 IT 계열, 소방·경찰 공무원의 ‘남초’ 조직과 초등교사, 간호사 등 ‘여초’ 조직의 신청자들이 다수였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;‘미혼’ 여부 확인에 성범죄 이력도 ‘탈탈’&lt;/strong&gt;이번 행사에서는 서울시가 직접 신청자의 서류를 검토한다. 서울시는 참가 신청서와 함께 주민등록등본(초본)·재직증명서·혼인관계증명서 등을 요구, 소재지 확인·직장(소득)·미혼 여부를 검증한 뒤 성범죄 이력까지 조회해 최종 선정자를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634337 --&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “많은 관심과 신청이 몰린 것은 사전 서류 검토와 기본 프로필 검증을 통한 신뢰성 확보, 이성 만남의 기회 부족 문제 해결, 한강을 배경으로 한 로맨틱한 프로그램 구성 등이 맞물린 결과인 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;선정 결과는 15일 문자 메시지로 개별 통보된다.&lt;br&gt;‘설렘, in 한강’은 오는 23일 반포 한강공원 세빛섬에서 오후 3시부터 9시까지 한강 요트 투어를 비롯해 레크리에이션 게임, 1대 1 대화 등 다양한 프로그램에 참여하는 단체미팅 방식으로 진행된다.&lt;br&gt;행사 마무리에는 참가자들이 마음에 드는 이성을 1~3순위까지 기재하고 용지를 제출한다. 두 사람 모두 1순위를 써낸 경우를 우선해 최종 커플로 매칭한다. 최종 커플 성사 여부는 다음날 당사자들에게 개별 통지할 예정이다.&lt;br&gt;김선순 서울시 여성가족실장은 “설렘, in 한강에 신청이 쇄도한 것을 보고 많은 미혼남녀들이 이성을 만나기 어려운 현실을 실감한다”며 “참가한 분들이 서로 마음에 맞는 이성을 만나 많은 커플이 탄생하길 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘햄릿’의 이유 보여준 명품 연기…조승우가 쓰는 ‘햄릿’의 새 역사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500018</guid>
      <pubDate>2024-11-15T08:45:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115084530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634342 --&gt;&lt;br&gt;“약한 자여, 그대의 이름은 여자. 아니, 당신이구나. 저 더러운 몸에서 태어난 나는 무엇이냐. 누구도 믿을 수가 없구나. 그 어디에도 기댈 수가 없구나!”&lt;br&gt;무대 위 홀로 남은 조승우가 대사를 내뱉기 시작한다. 짧지만 작품의 틀을 잡는 중요한 대사를 읊는 그의 연기는 블랙홀처럼 공연장에 존재하는 모든 것을 빨아들인다. 우주가 폭발해 새로운 세계가 창조된 것처럼 조승우의 폭발적인 독백이 지나가자 현실이 희미해지고 ‘햄릿’의 세계가 시작된다. 배우가 작품을 위해 할 수 있는 가장 위대한 역할을 해내는 순간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셰익스피어의 연극은 요즘의 인권 감수성 기준으로 보면 예민하게 받아들일 부분이 몇몇 있다. 시대가 달라졌으니 어쩔 수 없는 부분인데 이 때문에 원작에 변형을 가하는 경우가 종종 있다. ‘햄릿’에 나오는 “약한 자여, 그대의 이름은 여자”라는 대사도 그 대표 사례로 꼽힌다. 특정 성별을 지칭하는 표현이다 보니 어떤 ‘햄릿’은 그래서 작품을 대표하는 이 대사에 과감히 손대기도 한다.&lt;br&gt;그런데 조승우의 독백은 왜 셰익스피어가 햄릿에게 저 대사를 부여했는지 제대로 설득해냈다. 원작을 원작대로 해야 하는지, 요즘 감수성에 맞게 바꿔야 하는지는 정답이 없는 문제지만 조승우의 연기는 ‘어떤 방법을 택하느냐’보다 더 중요한 건 ‘배우가 작품을 얼마나 설득력 있게 보여주느냐’인지를 증명해냈다. 예술의전당이 ‘토월정통연극 시리즈’로 선보이는 ‘햄릿’은 배우 한 사람이 작품을 얼마나 위대하게 만들 수 있는지 느끼게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634343 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘햄릿’은 덴마크 왕자 햄릿의 복수를 그린 작품이다. 부왕의 갑작스러운 죽음 뒤에 숙부 클로디어스가 있다고 믿는 햄릿이 자신의 원한을 갚고자 하지만 뜻하지 않게 일이 전개되면서 재상 폴로니어스, 폴로니어스의 자녀인 오필리어와 레어티즈, 햄릿의 어머니 거트루드와 클로어디스는 물론 햄릿 자신까지 죽는 파멸의 이야기다. 주요 인물이 모두 자비 없이 죽는 만큼 비극 중에서도 비극으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복수의 서사가 켜켜이 겹쳐있지만 ‘햄릿’은 아버지를 죽인 숙부와 아버지와의 의를 저버리고 숙부와 결혼하는 어머니에 대한 원망을 기본으로 하는 작품이다. 사람이라면 누구나 느낄 절망감 앞에 햄릿을 맡은 배우가 보여줘야 하는 기본은 결국 어머니와 숙부에 대한 처절한 감정이다. “숙부의 침실로 가지 마세요”라고 절규하는 조승우는 섬세하고 정교한 감정선을 처음부터 끝까지 능수능란하게 조율하며 ‘햄릿’이 어떤 감정을 담아낸 작품인지를 새삼 보여줬다.&lt;br&gt;180여분 간 이어지는 극을 조승우가 강렬하게 이끌다 보니 ‘조승우만 보인다’는 말이 나올 정도다. 조승우는 작은 몸짓과 속삭임마저 햄릿 그대로의 햄릿을 제대로 전달해내면서 셰익스피어의 4대 비극 중 가장 먼저 쓰였고, 수없이 많은 ‘햄릿’이 지금도 오르는, 이토록 닳고 닳은 작품이 왜 여전히 유효한 생명력을 지닐 수 있는지 답을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634344 --&gt;&lt;br&gt;조승우의 연기가 빛날 수 있도록 ‘햄릿’은 다양한 면에서도 매력적이다. 캐릭터별로 감정선이 더 풍성해질 수 있도록 신경 쓴 의상들이 작품을 뒷받침하고 무대 가운데 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;계단을 놓음으로써 작품의 서사와 감정을 입체적으로 표현할 수 있게 했다. 곳곳에 유머를 곁들이며 긴 연극이 지루하지 않게 만든 것도 재미를 더하는 요소다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;조승우를 비롯해 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;클로디어스 역의 박성근, 거트루드 역의 정재은, 햄릿의 아버지 유령 역의 전국환 등 쟁쟁한 배우들이 대거 출연해 명품 연기를 선보인다. 여주인공 오필리아 역은 한국예술종합학교 연극원 출신 신예 배우 이은조가 맡았고 김영민과 김종구, 백석광, 이남희, 이강욱, 전재홍 등이 조연으로 등장한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;공연은 일찌감치 매진됐다. 연극 공연장이 빈자리 없이 관객으로 가득 차고 수많은 이가 함께 몰입한다는 점은 연극을 좋아하는 이라면 꿈에 그릴 법한 일이다. 17일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세균의 습격’ 잇몸병…얕봤다간 당뇨 발병 위험 커진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130433183/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130433183/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130433184.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;치아를 감싸는 치조골이 부실해지거나 치아 주변 조직에 염증이 생겨 발생하는 잇몸병을 방치하면 당뇨병 발병 위험이 커져 구강 관리에 각별히 유의해야 한다. 15일 세계보건기구(WHO)와 국제당뇨병연맹(IDF)에 따르면 2021년 기준 전 세계 당뇨병 환자는 5억 3천만 명이다. 대한당뇨병학회의 ‘당뇨병 팩트 시트 2024’에 따르면 국내 30세 이상 성인 중 533만 명이 당뇨병을 앓고 있고 당뇨병 전 단계에 속하는 1400만 명을 포함하면 약 2천만 명이 당뇨병 고위험군에 속한다.당뇨병은 인슐린 분비나 작용에 문제가 생겨 포도당이 세포 내로 공급되지 못하고 혈액 속 포도당 농도가 높아지는 상태를 말한다. 혈당이 올라가면 혈액이 찐득찐득 해져 혈액순환에 문제가 생기면서 당뇨병성 망막증, 협심증, 심근경색증 등 다양한 합병증이 유발될 수 있다.당뇨병의 주원인은 유전적 요인, 비만, 운동 부족 등이다. 국민 3명 중 1명이 앓고 있는 ‘잇몸병’도 원인으로 꼽힌다. 잇몸병을 방치하면 구강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 앉아있는 초중고생 고혈압 위험 ‘쑤욱’…매 시간 10분, 가벼운 활동 해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433482/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130433479.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어려서부터 ‘공부가 최우선’인 우리나라 사람들이 관심을 가져야 할 연구결과가 나왔다. 어린 시절부터 청년기까지 성장하는 동안 하루 6시간 이상 앉아서 생활하는 일이 반복되면 수축기 혈압이 4mmHg 이상 상승할 수 있는 것으로 나타났다. 권위 있는 국제 학술지 악액질, 근감소증과 근육 저널(Journal of Cachexia, Sarcopenia and Muscle)에 실린 이번 연구는 영국 브리스틀 대학교와 엑서터 대학교, 그리고 핀란드 동핀란드대학교의 협력으로 이뤄졌다.연구자들은 1990년대 영국에서 출생한 2513명(여성 61%, 연구 시작 시 평균 연령 11.72세)을 11세부터 24세까지 13년간 추적 관찰했다. 연구 시작 시 아이들은 하루 평균 6시간을 앉아서 보냈고, 가벼운 신체활동(LPA)을 6시간, 중강도 이상의 신체활동(MVPA)을 55분간 했다. 성인기에 접어들어서는 하루 9시간을 앉아서 생활했고, LPA에 3시간, MVPA에 약 50분의 시간을 썼다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, ‘세종시 기회발전특구’ 대규모 투자… “지역경제 활성화 선도할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433593/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433593/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T11:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130433589.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령직속 지방시대위원회가 세종시의 첨단산업 거점 3곳을 기회발전특구로 최종 지정하면서, 한국유나이티드제약이 세종시에서 대규모 투자를 본격화한다. 이번 지정은 첨단소재·부품사업화지구를 중심으로 진행되며, 한국유나이티드제약은 이 지역에서 약 638억 원을 투입해 의약품 생산공장을 건립하고 일자리 창출을 선도할 계획이다.한국유나이티드제약은 지난 6일 강원도 춘천에서 열린 지방시대엑스포에 참석해 세종시와 기회발전특구 투자협약을 체결했다고 15일 밝혔다. 이번 협약에 따라 한국유나이티드제약은 세종시 전동일반산업단지에 약 8000평 규모의 부지를 매입 오는 연말 착공을 시작해 2029년 공장 완공을 목표로 하고 있다. 이 공장은 개량신약 매출 증가에 대비해 생산능력을 확대하는 것을 목표로 하며, 대규모 신규 일자리 창출도 기대된다.협약식에 참석한 강원호 한국유나이티드제약 대표는 “기회발전특구의 일원이 되어 영광이다. 앞으로 지역사회와의 상생을 통해 지역 경제 활성화 및 발전에 기여하겠다”라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고기국수 vs 소키소바 ‘한일 대전’ 승자는… 고기국수 400인분 먼저 완판 ‘압승’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500165</guid>
      <pubDate>2024-11-15T14:54:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115145407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634536 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;# 고기국수 시식 위해 길고 긴 행렬… 1시간도 안돼 먼저 동나&lt;/strong&gt;닮은 듯 다른 제주의 고기국수와 일본 오키나와 소키소바 맛 대결에서 고기국수가 먼저 완판돼 압승했다.&lt;br&gt;15일 제주도에 따르면 전날 오후 오키나와에서 열린 제주 공연예술과 음식문화를 알리는 전통문화 특별 교류행사가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 행사의 백미는 제주 ‘고기국수’와 일본 오키나와 ‘소키소바’를 비교 시식회로 한·일 맛대전으로 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;소키소바는 밀가루로 만든 국수를 돼지 뼈를 우려낸 국물에 넣고 면 위에 돼지갈비를 얹힌 것으로, 메밀가루로 만든 국수인 일본 소바와 확연히 다르고 오히려 제주 고기국수를 닮은 것으로 알려졌다. ‘소키’는 오키나와에서 돼지의 날 안심이나 뼈가 없는 연골이 붙어 있는 돼지갈비를 뜻한다.&lt;br&gt;제주 고기국수와 오키나와 소키소바가 조리법이 비슷하고 육수가 비슷해서인지 맛도 정말 닮은 듯, 다른 듯 비슷하다는 반응이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오후 5시부터 시작된 승부에서 사회자가 1시간도 채 지나지 않아 제주의 고기국수가 먼저 동나 완판됐다고 소리 질렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주도 관계자는 “이미 시작전 부터 줄이 길게 늘어선 나머지 ‘ㄴ자’로 꺾여 인도까지 침범할 정도로 길고 긴 행렬이 이어졌다”면서 “한일대전 자존심 승부에서 고기국수 300인분과 추가로 준비한 100인분까지 총 400인분이 먼저 동났다”고 기뻐했다. 고기국수를 맛보기 위해 50m가 넘는 줄을 기다려야 할 정도로 호응이 좋았다는 후문이다.&lt;br&gt;오키나와 인플루언서가 참여해 관련 내용을 SNS를 통해 현지에 홍보했으며, 오영훈 지사와 오키나와현청 출입기자단의 기자간담회가 개최되는 등 현지에서도 제주에 대한 뜨거운 관심을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634538 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;#오키나와현과 우호협력도시 협약 체결… 민선8기 출범 이후 처음&lt;/strong&gt;특히 이날 제주도는 일본 오키나와현과 우호협력도시 협약을 체결하고 교류·협력 관계를 한 단계 더 끌어올렸다. 우호도시 협정은 민선8기 출범 이후 처음이다.&lt;br&gt;제주와 오키나와는 그동안 역사적·지리적 공통점을 바탕으로 1990년대부터 섬관광정책(ITOP)포럼 등 다양한 분야에서 교류를 이어오고 있다.&lt;br&gt;구체적으로는 제주관광협회와 오키나와 관광컨벤션뷰로가 2006년 우호교류협약을 체결했으며, 제주4·3평화재단과 오키나와 평화기념관은 2012년 교류협약을 체결한 바 있다. 또 제주도립미술관과 오키나와 현립 미술관도 MOU를 체결하고 문화 교류를 이어오고 있다.&lt;br&gt;다마키 데니 지사는 “제주가 심혈을 기울이고 있는 평화와 번영을 위한 지방외교는 아시아·태평양 지역의 평화를 위해 다양한 교류를 추진하는 오키나와의 지역외교 정책과 목표가 같다”며 “제주와 오키나와가 상호 연대를 키우면서 전 세계에 평화의 메시지를 확산시켜 나가자”고 밝혔다.&lt;br&gt;오 지사는 “오키나와가 대한민국 지방정부 가운데 처음으로 제주와 교류 협정을 체결하게 됐다”며 “평화의 가치를 지향하는 양 지방정부가 교류협력 강화하면서 더 많은 도시와 협력한다면 세계평화에 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 끝났으면 수험생·청소년들 ‘여기’ 가봐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500169</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:08:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115150837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634542 --&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;2025학년도 대학수학능력시험(수능)이 마무리되면서 그동안 공부에 지친 수험생, 청소년들에게 할인 혜택을 제공하는 문화 프로그램들이 나오고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;우선 롯데문화재단은 다음 달 2~8일 서울시 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 클래식 음악 축제 ‘BBC 프롬스 코리아’ 전 공연에 수험생 할인 40%를 제공한다. 수험생 본인 1명에 한해 주어지는 40% 할인 혜택은 BBC 프롬스 코리아 8회차 전 공연을 대상으로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데콘서트홀, 인터파크 등 예매처에서 예약할 수 있으며, 증빙을 위해 공연 관람 시 ‘2025년도 수능 수험표’와 신분증을 지참해야 한다.&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;또, 세종문화회관은 청소년들에게 할인 혜택을 제공하는 ‘서울시 청소년 데이 티켓’을 운영한다. &lt;/span&gt;거주지와 관계없이 7세 이상 24세 이하 청소년이면 서울시예술단 기획 공연을 당일 70% 할인된 가격으로 구매할 수 있다. 대상은 각 공연 티켓 최저 등급의 잔여 좌석으로 제한된다.&lt;br&gt;서울시극단의 ‘퉁소소리’, 서울시오페라단의 ‘라보엠’, 서울시국악관현악단의 ‘국악관현악의 재배치’, 서울시합창단의 ‘송년의 빛, 합창의 울림’, 서울시뮤지컬단의 ‘맥베스’ 등 기획 공연은 연말까지 이어진다. 공연 당일 오전 9시부터 세종문화회관 홈페이지를 통해 1인당 최대 4매까지 예매할 수 있다. 세종문화회관 서비스플라자와 콜센터(02-399-1000)를 통해서 예매가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면, 주머니 사정이 충분치 않은 청소년들을 위해 누구나 1만원으로 관람할 수 있는 클래식 공연도 있다.&lt;br&gt;국립극장은 다음 달 10일 서울시 중구 해오름극장에서 클래식 공연 ‘함께, 비발디와 레스피기’를 무대에 올린다. 주한이탈리아문화원 후원으로 이뤄진 이번 공연은 전석 1만원으로, 올해 한국과 이탈리아 수교 140주년을 기념해 이탈리아의 두 작곡가 안토니오 비발디와 오토리노 레스피기의 곡으로 꾸민다. 예매 문의는 국립극장 홈페이지(www.ntok.go.kr)와 전화(02-2280-4114)로 할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동과 담 쌓은 40대 이상, 하루 이만큼 운동하면 11년 더 산다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130435088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130435088/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130434970.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  평소 운동을 거의 하지 않는 40대 이상의 성인이 하루 2시간 30분 동안 걷는 것에 해당하는 수준으로 활동량을 늘리면 최장 11년을 더 살 수 있다는 연구 결과가 나왔다.주당 150분~300분의 중강도 운동 또는 75분~150분의 고강도 운동이라는 세계보건기구(WHO)의 권장사항을 지키고 있지 않은 사람이라면, 운동 시간을 늘려 수명 연장의 혜택을 볼 가능성이 높다.14일(현지시각) 영국 스포츠 의학 저널(British Journal of Sports Medicine)에 발표한 호주 그리피스대학교의 연구에 따르면, 40세 이상의 미국 성인 전체가 신체 활동이 가장 활발한 상위 25%만큼 활발하게 움직이면 5년을 더 살 수 있을 것으로 기대할 수 있다. 신체 활동이 가장 적은 하위 25%가 상위 25%와 동등한 수준으로 활동하면 기대 수명이 11년 더 늘어날 것으로 연구진은 추산했다.연구자들은 40세 이상 미국인의 활동 수준을 추적한 2003~2006년 국민건강영양조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문학수첩 신인작가상에 ‘우리들의 아름다운 헛수고’ 등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500173</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:19:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115151910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634548 --&gt;&lt;br&gt;문학수첩 출판사는 제2회 ‘반(半)연간 문학수첩 신인 작가상’에 이빛나 작가의 중편소설 ‘우리들의 아름다운 헛수고’를 비롯해 7편을 선정했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;중편소설 부문의 이빛나 작가 외에 단편소설 부문에서는 정호재 작가의 ‘도도새 죽이기’, 시 부문에서는 소후에 작가의 ‘희고 말랑한 문’ 외 4편, 희곡 기성작가 부문에선 김수미 작가의 ‘지상의 사랑’이 각각 뽑혔다. 올해 희곡 신인 작가 부문은 당선작이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반연간 문학수첩 신인 작가상은 2021년 봄 반연간지로 출범한 종합문예지 ‘문학수첩’이 제정한 신인 작가상이다. 중·단편소설, 시, 희곡 부문으로 나눠 시상한다.&lt;br&gt;이번에 선정된 당선작들은 ‘문학수첩’ 내년 상반기호에 실리며, 시상식은 다음 달 13일 오후 5시 30분 서울 강남구 삼정호텔에서 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사생팬에게 폭행당한 ‘더보이즈’ 선우…“사생활 침해 관용 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500183</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:37:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115063308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634334 --&gt;&lt;br&gt;그룹 더보이즈의 멤버 선우가 숙소에 침입한 사생팬에게 폭행당했다.&lt;br&gt;15일 더보이즈의 소속사 IST엔터테인먼트는 선우가 이달 9일 숙소에 숨어 있다가 도주하는 사생팬을 직원과 함께 붙잡아 경찰에 인계하는 과정에서 여러 차례 구타당했다는 사실을 더보이즈 공식 팬카페에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 9일 선우가 스케줄을 마치고 숙소로 들어가는 엘리베이터에서 내려 현관문을 열고 들어가려던 중, 같은 층 비상계단에 숨어 있던 사생팬이 접근하는 일이 벌어졌다. 사생팬에게 폭행 당한 선우는 다발성 찰과상 진단을 받았으나 활동에는 지장이 없는 것으로 알려졌다. 해당 인물은 주거 침입과 폭행 혐의로 현행범 체포돼 경찰이 조사 중이다.&lt;br&gt;또, 더보이즈 차량에 위치 추적기를 설치하고, 타이어를 파손하는 등 불법 행위가 다수 발생해 소속사는 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;IST엔터테인먼트는 사적인 공간 무단 방문, 악성 루머 유포, 차량 추적, 개인정보 불법 취득으로 멤버와 지인이 큰 피해를 보고 있는 만큼, 사생활 침해를 비롯한 불법 행동에 대해서는 “관용은 없다”고 밝히며 법적 조치를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 2017년 활동을 시작해 다음 달 데뷔 7주년을 맞는, 더보이즈 11명 멤버 전원은 다음 달 중순부터 MC몽과 차가원 피아크 그룹 회장이 공동 투자해 설립한 프로듀싱 회사인 원헌드레드로 옮길 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임종국상에 김동춘 성공회대 명예교수·민병래 씨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241115500190</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:56:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/15/SSC_20241115155605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634563 --&gt;&lt;br&gt;임종국선생기념사업회와 민족문제연구소는 제18회 임종국상 수상자로 김동춘 성공회대 명예교수와 자유기고가 민병래 씨를 선정해 수상했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;학술 부문 수상자 김동춘 교수는 이데올로기에 따른 억압과 국가폭력 등 한국 사회의 구조적 모순에 관한 연구로 주목받아온 중견 사회학자다. 이번 수상 저서인 ‘권력과 사상통제’는 2000년 출간한 ‘전쟁과 사회’에 이어지는 책으로, 냉전과 분단 체제가 어떻게 사상과 양심의 자유를 저해했는지를 규명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634564 --&gt;&lt;br&gt;사회 부문 수상자 민병래 씨는 사회주의 독립운동가를 비롯해 군 의문사 피해자, 인권운동가 등을 추적 발굴해 알려왔다.&lt;br&gt;임종국(1929∼1989) 선생은 1965년 한일 협정이 체결된 이후 ‘친일문학론’을 집필하는 등 친일 문제 연구와 과거사 청산에 앞장선 인물이다. 임종국선생기념사업회는 2005년부터 친일 청산, 역사 정의 실현, 민족사 정립이라는 뜻과 실천적 삶을 올바르게 계승하는 개인과 단체에 임종국상을 수여하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대사증후군부터 잡아야 건강하게 장수한다[건강수명 UP!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241116/130437648/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241116/130437648/2</guid>
      <pubDate>2024-11-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/16/130436524.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈당, 고혈압, 고지혈증 등 이른바 ‘3고(高)’는 건강 수명을 단축하는 대표적 요인이다. 방치하면 만성질환으로 이어진다. 여기에 비만, 동맥경화까지 있다면 물리적 수명도 줄어들 수 있다. 이처럼 여러 질환이 한꺼번에 나타나는 것을 대사증후군이라고 한다.  남성의 경우 40대 이후부터 본격적으로 대사증후군의 위험에 노출되고, 50대에 최고치에 이른다. 반면 여성의 경우에는 여성호르몬이 적게 나오는 50대 이후부터 대사증후군 위험이 커진다. ● 대사증후군 위험인자김신곤 고려대 안암병원 내분비내과 교수는 “고혈당, 고혈압, 고지혈증은 서로 밀접하게 연관돼 있다. 하나가 생기면 다른 하나가 생기기도 쉽다”고 말했다. 김 교수는 복부 비만을 특히 주의할 것을 강조했다. 복부 비만이 인슐린 저항성을 높이고, 만성 염증을 유발하면 ‘3고’를 일으킬 수 있다는 것이다.  실제로 대사증후군은 여러 합병증을 유발하기 때문에 더 위험하다. 대한당뇨병학회에 따르면 당뇨병 환자는 당뇨병이 없는 사람에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실버뮤지션 ‘지토벤’… 지금 그대로의 모습으로![서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130409491/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130409491/1</guid>
      <pubDate>2024-11-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130373635.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2일 오후 5시 충북 청주시 오창호수공원 야외공연장. 점차 어둠이 내려앉고 늦가을의 찬 기운이 스며들 무렵, ‘지토벤’이란 애칭으로 불리는 재즈 피아니스트 지성철 씨(65)의 무대가 시작됐다.계단식 관객석을 채운 100여명의 시민들이 쏟아낸 환호와 함께 그의 손이 건반 위를 날아다녔다. 올드팝부터 대중가요, 클래식 소품의 친숙한 곡조들이 화려한 재즈의 선율로 변신해 공중에 울려퍼진다.60세 이상 시니어예술가들이 만드는 거리 공연이 있다는 소식은 들었지만 장애를 딛고 정력적으로 활동하는 지토벤의 존재는 최근 알게 됐다. 작곡가이자 재즈 피아니스트, 한때 대학 강단에도 섰던 그는, 60세를 넘기고는 음악이 있는 곳을 찾아가는 피아니스트가 돼 있다. 6일 수원의 전문공연장 ‘윤아트홀’에서 그를 만났다.● 20대, 생애 첫 작곡으로 대학가요제 대상 수상그가 세상에 알려진 계기는 1986년 난생처음 작곡한 ‘지금 그대로의 모습으로(유열)’가 MBC 대학가요제에서 대상을 받으면서다.“유열 씨와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오름의 경전’ 남기고 떠난 ‘한라산의 사나이’… 김종철 선생의 발자취 더듬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500005</guid>
      <pubDate>2024-11-16T03:22:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/16/SSC_20241116032223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634678 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;#22일부터 내년 3월 31일까지 산악박물관서 ‘한라산의 바람이 되어’ 기획전&lt;/strong&gt;오름을 찾는 사람들에게 ‘경전’같은 ‘오름나그네’를 펴낸 산악인이자 언론인이었던 고(故) 김종철(1927~1995)선생의 생애를 돌아보는 기획전이 열린다.&lt;br&gt;제주도 세계유산본부는 오는 22일부터 내년 3월 31일까지 한라산국립공원 산악박물관에서 기획전 ‘한라산의 바람이 되어’를 개최한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일제강점기인 1927년에 태어난 고인은 병원을 경영하는 의사의 외아들이었다. 부유한 집안에서 태어났지만 3살때 어머니를 여의고 의사가 되라던 아버지마저 15살때 세상을 떠났다. 심지어 여동생은 아버지보다 먼저 숨졌고 유일한 피붙이었던 누나마저 그만 남기고 떠나 그의 유년기는 슬픔 그 자체였다.&lt;br&gt;제주북국민학교 교사를 시작으로 제주신보사, 탐라신보사, 제주신문, 제주방송국, 제주MBC 등에서 언론인으로 활약했던 고인은 1970년부터 제주전역의 오름을 답사하며 오름에 얽힌 설화, 역사, 생태 등을 지역신문에 매주 연재했다. 그리고 늑골암과 싸우면서 1995년 ‘오름나그네’를 발간했으나 20일 만에 세상을 떠났다.&lt;br&gt;‘오름나그네’ 문체는 그의 인품을 닮았다. 당시 까마득한 후배였던 김종민 4·3평화재단 이사장은 “그의 자유로운 영혼은 늘 한라산에 가 있었다”고 회상한 뒤 “나는 필사하거나 글을 쓰면서 ‘오름나그네’의 문체를 흉내내기도 했다. 지금도 ‘오름나그네’를 표절하지 않으면 결코 오름을 묘사할 수 없다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1961년 서울대학교 법과대학 산악부가 한라산에서 조난당해 동사하는 사건이 벌어졌을 때 고인은 그해 제주적십자산악안전대를 조직하기도 했다. 우리나라 최초의 민간산악구조대였던 셈이다. 1961년 제주적십자산악안전대 초대대장을 맡았으며, 제주산악회에서 왕성한 활동을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1960년대 고은 시인도 선생을 몹시 좋아해 한 신문에 ‘한라산의 사나이’라고 표현했으며 “한라산이 진짜 집이고 제주시내는 잠깐 들르는 곳이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634679 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;# ‘죽는 순간까지 세속을 초탈한 수도승 같은 사람’… ‘G선상의 여수와 같다’&lt;/strong&gt;당시 40대 노총각이었던 선생은 20대 시인 김순이씨와의 불꽃같은 사랑도 회자된다. 김씨는 제주도의회 의장이었던 아버지의 반대에 부딪치자 집을 나와 1972년 생일에 맞춰 결혼식을 올렸고 제주신문에 “저희가 속리산 법주사에서 결혼을 하였습니다”라는 전설적인 광고를 실어 화제가 된 것. ‘오름나그네’는 두사람의 깊은 사랑의 결실이기도 했다. 고인이 책 집필과 오름 연구에 매달릴 때 김씨는 생계를 책임졌다.&lt;br&gt;고인의 아내는 남편에 대해 “내면에 누구도 헝클어뜨릴 수 없는 전아함을 간직한 사람”이라고 정의했다. 또한 “그는 생활에는 서툴렸으나 담백한 사람이었고 죽는 순간까지도 세속을 초탈한 수도승 같은 사람이었다”고 회고했다.&lt;br&gt;‘오름나그네’는 제주의 모든 것이 담겨 있다. 초창기 제주오름은 진입로라는 게 없어 사람의 접근을 완강히 거부할 때였다. 고인은 험한 오름을 다니며 오름을 탐구했고 길을 찾아냈다. 해 짧은 겨울철 오름에 올라갔다 내려오면 어둠이 발밑에 깔렸고 더러워진 행색을 보고 택시들은 그를 태우기를 꺼렸을 정도였단다.&lt;br&gt;오름을 격주로 온라인에 연재하는 기자도 고인의 ‘오름나그네’는 필요할 때마다 적절히 인용하는 ‘바이블 같은 고전’이다. 오름을 소개하는 안내판도 그의 서술을 빌려 소개하고 있는 경우도 많다.&lt;br&gt;고은은 ‘제주의 D단조-김종철에게’ 라는 시를 1966년 펴낸 시집 ‘해변의 운문집’에 추억하며 수록했다.&lt;br&gt;‘당신을 표현하기에는 언제나 형용사밖에는 없다./바하로부터 바하까지 돌아온/G선상의 여수와 같다/싱그러운 눈의 외로움/등 뒤에서 비오는 소리/또한 햇무리 흐르는 계단의 정적/어떤 기쁨에라도 슬픔이 섞인다/그리고는 아름다운 여자를 잉태한 젊은 어머니의 해변/오늘, 저 하마유꽃이라도 지는 흐린 날,/어제의 빈 몸으로 떠나는구나,/그러나, 아무것도 아무것도 묻지 않느다. 바람이 분다.’&lt;br&gt;고인의 생애를 돌아보는 이번 기획전은 고인의 산악활동에 초점을 맞춰 다양한 자료를 공개한다. 전시를 통해 선생의 생애와 산악활동, 오름연구 성과를 입체적으로 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;강석찬 제주도 세계유산본부장은 “이번 전시가 선생의 발자취를 따라가며 한라산과 오름, 제주 자연의 가치를 되새기는 기회가 되길 바란다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>45세男 ‘윗몸 일으키기’ ○○개는 해야…횟수로 건강 파악 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241116/130438539/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241116/130438539/1</guid>
      <pubDate>2024-11-16T08:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/16/130438540.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윗몸 일으키기 횟수로 나이에 비해 신체가 건강한 정도를 파악할 수 있다는 연구가 공개됐다.11일(현지시각) 영국 데일리메일은 집에서 하는 간단한 운동으로도 나이에 비해 신체가 얼마나 건강한지 알 수 있다는 연구를 인용해 보도했다.집에서 하는 간단한 운동은 바로 윗몸 일으키기(싯업)이다. 연구에 따르면 윗몸 일으키기를 많이 할 수 있는 사람은 다양한 질병의 위험을 증가하게 만드는, 노화에 따른 근육 감소를 겪을 가능성이 작다.전문가들은 연령과 성별에 따라 다른 ‘윗몸 일으키기 1분 평균 목표 횟수’를 제시했다.18~25세의 경우 1분 동안 남성은 35회에서 38회, 여성은 29회에서 32회를 목표로 제시했다.26~35세 남성은 31회에서 34회, 여성은 25회에서 28회이고 연령대가 올라가면서 목표 횟수는 조금씩 줄어 36~45세 남성은 27회에서 29회, 여성은 19회에서 22회, 46~55세 남성은 22회에서 24회, 여성은 14회에서 17회가 적정 목표로 나타났다.56세~65세</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>