<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-06-08T00:08:58.963Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>죽을 것 같은 공포 ‘공황장애’에 연 20만 명이 고통받는다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264248</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264248</guid>
      <pubDate>2023-05-27T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22세 대학생 이아무개씨는 평소와 다름없이 등굣길에 지하철을 탔다. 평소보다 사람이 조금 많았으나 지하철을 타지 못할 정도는 아니었다. 5분 후 갑자기 식은땀이 났고 가슴이 답답해지고 숨도 잘 쉬어지지 않았다. 심호흡하면 괜찮을 것으로 생각했으나 숨을 쉬려고 할수록 더 숨이 막히는 느낌이 들었다. 점점 어지러워 쓰러져 죽을 것 같은 공포감이 밀려왔다. 지하철 문이 열리자마자 내린 후 그 자리에 주저앉았다. 주변 사람들이 모여들었지만 웅성거리는 소리만 희미하게 들렸다. 30분 정도 지난 후 걸을 수 있었으나 지하철을 다시 타지 못하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무알코올 맥주 양껏 마셔도 되나 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264230</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264230</guid>
      <pubDate>2023-05-27T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름철에는 다른 계절보다 20~30% 맥주 소비량이 증가하는데 최근에는 특히 무알코올 맥주 소비량 증가가 두드러진다. 그런데 술을 마시면 안 된다는 사람은 무알코올 맥주를 마셔도 될까?임산부의 경우 알코올 섭취가 태아의 선천적인 기형이나 발달장애 등과 연관된 것으로 알려져 금주를 권한다. 무알코올 맥주의 경우 완전 무알코올인 경우도 있지만, 1% 미만의 알코올이 들어있는 경우도 있다. 2016년 독일 연구에 따르면 포도주스에 0.86%, 바나나에 0.02% 알코올이 있었다. 일반 음식에도 자연적으로 발생하는 알코올이 들어있다는 것이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오늘 뭐먹지’ 고민만 30분째…‘결정장애’ 극복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264010</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264010</guid>
      <pubDate>2023-05-28T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언젠가부터 온라인을 중심으로 자주 쓰이는 단어가 있다. 바로 ‘결정장애’ 혹은 ‘선택장애’라는 표현이다. 중요한 선택은 물론 식사 메뉴 등 사소한 것을 선택할 때도 과도한 시간을 허비하는 경향을 뜻한다.물론 결정장애 자체가 정신의학적 질환은 아니다. 그러나 보고 싶은 드라마를 고르는데까지 많은 시간을 소비한다면 그만큼 인생이 피곤해질 수 밖에 없다. 결정장애를 극복하는데 도움을 주는 태도 3가지를 알아본다.▲ 고민의 시간을 제한한다결정장애를 호소하는 사람들은 무의식적으로 ‘선택의 만족감은 고민의 시간에 비례한다’고 믿고 있을 가능성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침마다 ‘퉁퉁’ 부어 있다면…주목해야 할 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264341</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264341</guid>
      <pubDate>2023-05-29T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 다이어트 관련 고민을 하지 않는 현대인이 얼마나 될까. 20대까진 날렵한 체형을 유지하다가도 직장 회식 등을 거치며 군살이 붙기 십상이다. 적정 체중 유지가 자기관리의 덕목 중 하나로 통하는 요즘엔 체중 관련 스트레스가 더 흔하다.체중만큼이나 다이어트에서 중요한 목표가 또 있다. 바로 ‘부기 제거’다. 실제 체중보다 살이 쪄보이게 만드는 효과 때문이다. 체내 혈액 순환 혹은 이뇨 작용의 문제를 알리는 신호일 수 있어 더욱 주의해서 살펴야 한다. 부기 제거 및 예방에 도움을 주는 식품 3가지를 알아본다.▲ 오이95% 이상이 수분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안 쓸 수도 없는 ‘스마트폰’…건강한 사용법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264345</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264345</guid>
      <pubDate>2023-05-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스마트폰의 등장은 현대인들의 생활 방식을 혁명에 가깝게 바꿔놨다. 상당수 은행 및 관공서 업무까지 스마트폰으로 해결할 수 있는 시대가 됐다. 스마트폰 등장 이전 구형 휴대전화론 일상생활이 불가능하다는 호소가 나올 정도다.문제는 스마트폰 사용량이 적정 수준을 넘어선 현대인들이 차고 넘친다는 점이다. 스마트폰 없인 살아가기 힘든 시대, 아예 멀리할 수 없다면 되도록 건설적이거나 부작용이 적은 사용법을 고민할 일이다. 스마트폰을 현명하게 사용하기 위한 조언 3가지를 알아본다.▲ SNS 사용시간 제한SNS는 스마트폰의 과사용을 부추기는 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이게 혹시…가스라이팅 의심 신호는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264338</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264338</guid>
      <pubDate>2023-05-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언젠가부터 미디어에서 자주 등장하는 단어 하나가 있다. 바로 ‘가스라이팅(gaslighting)’이다. 미국의 유명 사전 출판사인 메리엄웹스터가 2022년 ‘올해의 단어’로 선정할 만큼 주목받는 개념이다.가스라이팅이란 말은 1938년 영국의 극작가 패트릭 해밀턴의 작품 《가스등(Gas Light)》에서 유래한 심리학 용어다. 아내의 재산을 탐낸 작품 속 남편이 집안 가스등을 어둡게 켜놓고 ‘어둡다’는 아내에게 ‘당신이 잘못 본 것’이라고 대꾸하는 등 아내가 현실감각을 잃고 자신에게 의존케 해 통제하는 것에서 유래했다.문제는 가스라이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒤척인지 2시간째’…당장 실행 가능한 불면증 대처법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264580</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264580</guid>
      <pubDate>2023-05-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불면증은 누구에게나 괴롭다. 평균 수면량이 적은 사람은 있어도, 자려고 누웠음에도 잠들지 못하는 상황을 반기는 이는 없어서다. 의식적으로 잠들려 노력할수록 잠에서 멀어진다는 무력감 또한 불면증의 괴로움을 더한다.불면증 극복에는 낮 시간대 운동이나 수면 리듬을 고정할 것 등이 흔히 권장된다. 그렇다면 잠이 오지 않는 지금 적용 가능한 대처법은 없을까. 잠이 오지 않을 때 취할 수 있는 대처법 3가지를 알아본다.▲ 독서일정 시간 이상 잠이 오지 않을 땐 되려 침대를 벗어나는 게 도움이 될 수 있다. 침대에서 잠들지 못하는 시간이 길어질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신건강엔 무조건 유산소 운동?…‘이 운동’도 도움</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264605</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264605</guid>
      <pubDate>2023-05-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 통해 얻고자 하는 건강상 이득은 저마다 다르기 마련이다. 운동이 가져다주는 건강상 이득이 체중 감소 하나에 국한되지 않아서다. 운동이 정신건강 증진에 기여한다는 사실도 어느 정도 상식으로 자리잡았다.다만 운동의 정신건강 증진 효과 관련 연구는 달리기, 싸이클 등 유산소 운동쪽에 집중돼 왔던 게 사실이다. 연구 대상 또한 주로 우울증 환자 등에 국한돼 왔다. 그러나 정신적으로 건강한 사람이 근력 운동을 하더라도 정신건강이 개선될 수 있다는 연구결과가 있다.아일랜드 리머릭대학교 등 연구팀은 신체·정신적으로 별다른 문제가 없는 젊</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 ‘성공’ 앞당기는 식사 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264691</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264691</guid>
      <pubDate>2023-06-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에 성공한 사람들 대부분이 공감하는 성공 원칙이 하나 있다. 바로, 다이어트에서 가장 중요한 건 식사 습관 개선이라는 것이다. 과체중을 유발한 대다수 원인이 바로 그릇된 식사 습관이므로, 이를 개선하는 게 가장 빠르고 효율적인 다이어트 성공 비결이란 것이다.다이어트 측면에서 식사 습관 개선은 ‘식단 조절’로만 읽히기 쉽다. 그러나 ‘무엇을’ 먹는가만큼 중요한 게 ‘어떻게’ 먹을 것인가의 문제다. 다이어트 성공 시점을 앞당기는 식사 습관 3가지를 알아본다.▲ 식사할 땐 식사만혼자 밥을 먹을 때 습관적으로 TV나 컴퓨터 모니터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음식에도 중독될 수 있다?…‘음식중독’ 의심 징후들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264699</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264699</guid>
      <pubDate>2023-06-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>생존에 반드시 필요한 음식. 식사량 부족에 따른 영양 섭취 미달이 주된 문제였던 과거와 달리, 최근 들어선 과식에 의한 비만 등의 새로운 건강 문제가 대두된다. 과거엔 음식이 귀해서, 현대에 들어선 음식이 너무 풍부해서 문제가 된다는 뜻이다.특히 먹거리가 풍부해진 현대엔 과식을 넘어 ‘음식중독’을 의심할 수 있을 정도의 식사습관을 지닌 이들도 많아졌다. 의학적으로 인정받은 공식 진단명은 아니지만, 알코올 중독 등 다른 중독질환들과 유사한 행동 양상을 보이는 것으로 알려져 있다. 자신이 음식에 중독적 경향을 보이는지 의심할 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청각장애인들 “마스크 벗으니 말이 보여… 일상 회복”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230602/119590462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230602/119590462/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119585982.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“마스크를 써야 했을 땐 헬스장 트레이너 입 모양이 안 보여서 대충 알아듣는 척할 수밖에 없었어요. 이젠 정확하게 이해하고 동작을 소화할 수 있습니다.”  ‘제27회 농아인의 날’을 앞둔 지난달 27일 오후 서울 강남구의 한 헬스장. 김태훈 씨(20) 등 청각장애인 실내운동 모임 소속 20여 명은 트레이너의 입 모양을 주시한 채 동작을 이어가면서 연신 땀을 흘렸다. 트레이너의 설명을 이해한 뒤에는 서로 마주 보고 “할 수 있다!” “가 보자!” 등의 구호를 외치며 1시간 넘게 근력 운동을 소화했다.  청각장애인 바리스타인 김 씨는 “신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 인한 방역지침이 완화되면서 9개월 만에 다시 운동 모임을 시작했다”며 “마스크 착용으로 의사 소통이 막혀 잃어버렸던 일상을 조금씩 되찾을 수 있어 다행”이라고 말했다.   평소 상대방의 입 모양과 표정을 보고 말뜻을 이해하던 청각장애인들은 코로나19 확산 기간 마스크 착용이 의무화된 후 사회적 고립에 시달렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“남편 따라 테니스 치다가 국내 아마추어 최강 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230602/119590282/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230602/119590282/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119600919.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1990년대 말 직업군인인 남편을 따라 강원도 양구에서 살 때 테니스를 접했다. 스포츠라기보다는 남편, 아이들과 가볍게 노는 수준이었다. 초등학교 시절 육상 선수를 한 경험 덕에 발이 빨라 성장 속도가 빨랐다. 군인 가족들과 어울려 칠 때 성적이 좋았다. 2000년대 중반 동호회에 들어가 아마추어 대회를 알았고 본격적으로 출전한 뒤 국내 최강이 됐다. 전업주부 김선영 씨(56)는 2018년 국내 랭킹대회 운영 3개 단체(대한테니스협회, 한국동호인테니스협회, 한국테니스발전협의회)에서 연말 랭킹 1위를 차지했다. 3개 단체 연말 랭킹 동시 1위는 그가 처음이었다. “솔직히 1위를 하려고 한 것은 아니었어요. 테니스가 좋았고 열심히 훈련하고 대회에 출전했더니 3개 단체 1위가 돼 있더라고요. 기뻤고 자랑스러웠습니다.” 테니스를 본격적으로 치기 시작한 때는 한국 축구대표팀이 한일 월드컵에서 4강 신화를 창출해 대한민국이 들썩이던 2002년. 남편이 대전 유성에서 교육받을 일이 있어 갔을 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 선별검사소 모두 중단… “코로나와 작별 실감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119590220/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119590220/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119590215.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 두 번 감염됐을 때 모두 여기서 검사를 받고 확진 판정을 받았어요. 선별검사소가 없어진다니 시원섭섭한 기분이네요.” 1일 낮 12시 40분경 서울 중구 서울역 앞에서 만난 박모 씨(38)는 “의료진이 없었다면 오늘 같은 ‘굿바이 코로나’도 없었을 거다. 정말 고생 많으셨다”고 했다. 그의 눈앞에선 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 진행했던 임시선별검사소가 운영을 마치고 해체되고 있었다. 이날부터 코로나19 확산 후 시행됐던 실내 마스크 착용 의무가 병원급 이상 의료기관 등 일부 감염 취약시설을 제외하고 모두 해제됐다. 코로나19 위기 경보가 ‘심각’에서 ‘경계’ 단계로 낮아졌기 때문인데, 시민들은 곳곳에서 일상 회복을 실감하는 모습이었다. ● 전국 임시선별검사소 운영 중단이날 서울역 앞에선 시민 10여 명이 발걸음을 멈춘 채 선별검사소 해체 현장에서 작업자들이 박스를 나르는 모습을 지켜봤다. 이곳은 2020년 12월 14일 설치된 전국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오 투자땐 최대 35% 稅감면… ‘한국형 클러스터’ 조성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230601/119590050/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230601/119590050/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 한국형 ‘보스턴 바이오 클러스터’ 조성에 나섰다. 미국 보스턴은 글로벌 제약회사들과 매사추세츠공대(MIT), 하버드대 등이 밀집해 있는 세계 대표 바이오 클러스터다.  윤석열 대통령은 1일 서울 강서구 서울창업허브 엠플러스에서 ‘첨단산업 글로벌 클러스터 전략회의(제5차 수출전략회의)’를 주재해 ‘혁신 클러스터’에 바이오를 포함하고 세계 최고 수준으로 육성하겠다고 밝혔다.  정부는 이를 위해 클러스터 조성 시 입주 업종 제한 규제를 완화해 법률, 회계, 벤처캐피털(VC) 등 사업지원 서비스기업도 입주할 수 있도록 할 계획이다. 그간 클러스터 성격에 맞지 않는 기업은 입주가 제한돼 클러스터 내에서 투자 및 컨설팅 기관과의 연계가 부족하다는 지적이 나왔다.  윤 대통령은 “정부가 해야 할 일은 자유시장 경제에 기반한 공정한 보상체계 법제화, 불합리한 규제를 과감히 풀고, 시장에 활력을 주는 정책을 위해 노력하고, 정부 재정으로 선도적 투자를 함으로써 민간의 관심과 투자가 유입될 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 전국 유소년 야구대회 성료… “사회공헌 확대하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119590112/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119590112/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119590095.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약 상처 치료 브랜드 ‘큐어반’이 대한야구위원회와 공동 개최한 ‘2023 큐어반배 전국 유소년 야구대회’가 성공적으로 종료됐다. 대회는 5월 27~28일까지 서울시 중구 장충리틀야구장에서 진행됐다.  1일 차 경식구 경기는 총 6개 팀이 참가해, 토너먼트 방식으로 경기를 치렀다. ‘군베이스볼’이 우승을 차지했다. 2일 차 연식구 경기 역시 경식구와 동일하게 진행됐다. 결승을 거쳐 ‘인헌초’가 정상에 올랐다.  대원제약은 대회 중 일어날 수 있는 안전사고를 방지하기 위해 응급처치 준비를 철저하게 했으며 큐어반 관련 SNS 이벤트도 병행했다고 한다.  김선홍 대원제약 OTC마케팅팀장은 “이틀 동안 비가 오는 가운데 대회가 진행돼 걱정도 됐으나 아이들의 진지한 모습에서 열정을 느낄 수 있었다. 아이들이 건강하고 안전하게 꿈을 펼칠 수 있는 기회의 장을 만들어 가겠다”고 밝혔다.  큐어반은 대원제약 상처 치료 전문 브랜드로 약국 전용 프리미엄 습윤 밴드 큐어반 H 시리즈, 특허받은 폼드레싱 큐어반 폼 시리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불면증 극복시켜 준다는 ‘백색소음’…근거 있을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264833</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264833</guid>
      <pubDate>2023-06-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불면증을 앓는 사람들 중 ‘백색소음’이란 단어는 비교적 친숙한 단어일 것이다. 넓은 음폭을 가져 일상생활에 방해가 되지 않는 소음으로서, 빗소리나 물 흐르는 소리처럼 등 마음이 편안해지는 소리를 총칭하는 단어로도 쓰인다. 주로 잠에 들기 전 들으면 입면을 돕는다고 알려져 있다. 그러나 불면증에 시달리는 모두가 백색소음을 반기는 건 아니다. 되려 백색 소음이 입면이나 숙면을 방해한다고 느끼는 이들도 적지 않다. 어느 쪽의 주장이 사실에 가까울까.미국 펜실베이니아대 연구팀은 백색 소음과 수면의 상관관계를 연구한 논문 38편을 조사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘응급실 뺑뺑이’ 사망 되풀이…경증 환자 뺀다고 해결될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593061/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T08:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119593036.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;응급 환자가 치료받을 병원을 찾다가 숨지는 일명 ‘응급실 뺑뺑이’ 사망 사건이 잇따르고 있다. 필수 의료 붕괴를 여실히 보여준다는 평가가 지배적인데, 근본적인 대책이 필요하다는 의견도 나온다.  지난 5월 30일 새벽 경기 용인시에서 후진하던 자동차에 치인 70대 남성이 구급차 안에서 숨졌다. 사고 접수 10분 만에 구급대원이 그를 구조해 인근 대형병원 12곳에 수용 여부를 문의했으나 거절당했다.  지난 3월에는 대구의 한 건물에서 추락한 10대 여성이 구급차 안에서 병원을 찾다가 숨졌다. 당시 병원들은 병상이나 의료진이 없다며 다른 병원 방문을 권했고, 2시간 넘게 응급실을 찾다 생을 마감했다.   보건복지부는 최근 환자 수용을 거부한 병원들에 보조금 지급 중단 등 행정처분을 내렸다. 이런 일이 되풀이된 데 대해 전문가들은 응급의료 체계는 물론 국내 의료체계가 균형을 이루지 못해 벌어진다고 봤다.  우선 대한응급의학의사회는 사건의 원인으로 ‘의료자원 부족’을 꼽았다. 경증 환자가 응급실에 오며 의료인력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미술치료 놀라운 효과…“알코올 의존도 절반이상 낮아져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593126/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T08:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119592749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미술 치료가 알코올 의존도·우울증 등 알코올 중독에서 회복되는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.   차 의과학대학교 일반대학원 백광현 바이오융합학과 교수(강수지 임상미술치료전공 박사)팀은 미술치료가 알코올 중독 환자의 스트레스 반응을 줄이고, 성격과 뇌파의 변화를 일으켜 알코올 중독 치료에 효과적인 것으로 나타났다고 2일 밝혔다.   연구팀은 알코올 사용 장애가 있는 35명의 성인 남녀를 두 그룹(실험군?대조군)으로 나눠 미술치료 전·후 스트레스 저항력과 뇌의 활성도 등을 비교했다.  연구 결과 미술치료를 받은 실험군은 알코올 의존도가 52.3%, 불안감이 62%, 알코올 우울증이 64% 각각 감소했다. 충동성은 27%, 스트레스를 받으면 분비되는 호르몬으로 알려진 코르티솔도 약 4.8% 줄었다.   반면 미술치료를 받지 않은 대조군은 알코올 의존도, 불안, 우울, 충동성, 스트레스 수치가 모두 증가했다. 알코올 의존도는 5.96% 증가했고, 불안감은 13.42% 높아졌다. 충동성은 8.1%, 코르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쥐어짜는 통증’ 심근경색 위험도 93% 예측…AI기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119594517/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119594517/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119594444.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심근경색, 협심증 같은 심혈관질환의 위험도를 기존보다 더 정확하게 진단할 수 있는 인공지능(AI) 모델이 개발됐다.  고려대 구로병원 심혈관센터 연구팀(고려대 구로병원 심혈관센터 나승운 교수·고려대 심장혈관연구소 최병걸 교수)은 한양대학교 컴퓨터소프트웨어학부 노영균 교수, 을지대학교 을지병원 심장내과 박지영 교수 연구팀과 함께 머신러닝(컴퓨터에 특정한 명령 없이 데이터를 기반으로 스스로 모델을 찾을 수 있는 인공지능 중 하나)을 기반으로 관상동맥질환 위험도를 계층(점수)화하는 인공지능 모델을 개발했다고 2일 밝혔다.  이 모델은 2004년부터 2014년까지 고려대 구로병원에 내원한 흉통환자 1만 여 명의 관상동맥조영술 검사 결과와 기초 임상 정보를 바탕으로 개발됐다. 관상동맥질환 위험도를 민감도(관상동맥질환이 있는 사람을 잘 찾아내는 정도) 98.0%, 정확도(실제로 관상동맥질환이 있는 경우 있다고 정확히 진단할 확률) 92.8%로 진단 가능하다. 기존에 개발돼 활용되고 있는 심혈관질환 위험도 계산모델의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철에 먹는 냉메밀국수, 건강까지 챙길 수 있다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119596014/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119596014/2</guid>
      <pubDate>2023-06-02T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119596006.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 낮 기온이 크게 오르며 여름 날씨를 보이고 있다. 본격적인 더위가 시작되면서 사람들은 시원하게 즐길 수 있는 차가운 음식을 찾게 되는데 그중에서 ‘냉메밀국수’가 건강까지 챙길 수 있어 눈길을 끈다.  냉메밀국수의 주재료인 메밀은 붓기, 염증 완화에 도움을 준다고 한의학 고서인 본초강목에서 설명한다. 또한 상체에 몰려 있는 기운을 내려주는 하기(下氣) 작용을 해 고혈압과 뇌출혈 예방 및 완화에도 효능이 있다고 알려져 있다. 영양학적으로도 메밀은 체내 콜레스테롤 수치를 낮추는 효과가 있어 성인병 예방에 알맞다. 통풍을 유발하는 퓨린 함량이 낮고 항산화 성분인 루틴이 풍부해 혈관 건강에도 좋다.  차가운 성질의 면에 비해 육수는 따뜻한 특성을 가진 재료들이 주를 이룬다. 육수는 일본식 간장인 ‘쯔유’ 국물에, 기호에 따라 무, 대파, 고추냉이를 넣어 먹는 것이 일반적이다. 간장을 구성하는 콩과 소금의 성질이 따뜻할 뿐만 아니라 첨가되는 대파와 고추냉이도 매운맛으로 양기를 북돋아 위장의 소화력을 촉진시키고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근력 감소, 엄연한 병… 당신 근육은 안녕하신지요[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119589806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119589806/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119589791.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 근력이 떨어지는 게 당연한 일일까. 단순한 노화 현상이라 생각하는 사람들이 많다. 아니다. 명백한 질병이다. 나이가 들면서 근육량, 근력, 신체 기능이 떨어지면 근감소증에 해당된다. 2016년 미국 질병통제예방센터(CDC)가 처음 질병으로 인정했다. 국내에서는 2021년 질병 코드가 부여됐다.   근감소증은 고혈압, 당뇨 등 만성 질환이나 척추 협착증과 같은 퇴행성 질환의 영향으로 발생할 수도 있다. 60세 이후 국내 근감소증 유병률은 남자 21.6%, 여자 30.7%다. 약 3명 중 1명꼴로 근감소증을 경험한다는 뜻이다. 김성환 중앙대병원 정형외과 교수는 “노인 근감소증 환자가 주변에 있다면 특히 신경을 많이 써야 한다”고 말했다. 이런 노인일수록 걷기가 힘들 만큼 일상생활이 어렵고, 낙상 골절도 자주 발생하며, 건강이 급속도로 나빠져 사망률이 높아질 수도 있다는 것이다. ●근감소증-근력 상태 자가진단하기  근감소증은 노인만의 질병이 아니다. 국내 40,50대에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>습도 높아지자 퀴퀴한 냄새…집안 ‘특별관리’ 필요한 곳은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264830</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264830</guid>
      <pubDate>2023-06-02T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름으로 한층 더 가까워지는 요즘, 기온과 함께 상승세를 보이는 수치가 하나 있다. 바로 실내 습도다. 실내 습도가 과도하게 높을 경우 세균, 곰팡이 증식이 활발해지는 등 건강에 악영향을 끼칠 수 있다.습기 관련 건강관리에 가장 좋은 방법은 역시 집안 전체 습도를 적정 수준에서 유지하는 것이다. 그러나 집의 규모가 조금만 커져도 집안 전체의 습도를 일정하게 관리하는 게 쉽지 않다. 이럴 땐 습해지기 쉬운 집안 장소들을 집중 관리하는 대안을 떠올릴 수 있다. 집안에서 ‘습도 특별관리’가 필요한 3군데를 알아본다.▲ 장롱공기 순환이 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모기 물렸는데 열나면 의심”…김포·파주 ‘말라리아 경보’ 발령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119597229/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119597229/2</guid>
      <pubDate>2023-06-02T12:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119597237.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기도 김포시와 파주시에 말라리아 경보가 발령됐다.   경기도는 김포와 파주 지역에 말라리아 군집 추정사례가 발생함에 따라 올해 첫 ‘말라리아 경보’를 1일 발령하고 거주자와 방문객들에게 각별한 주의를 당부했다.  군집 추정사례란 말라리아 위험지역 내 2명 이상의 환자가 증상 발생 간격이 30일 이내이고, 거주지 거리가 1km 이내인 경우를 말한다.  올해부터는 3명 이상일 경우 지역사회 유행을 차단하기 위해 해당 시군구에 경보를 발령하는데, 김포시와 파주시에서 각각 3명의 군집 추정사례가 1일 확인됐다.  이에 따라 도는 해당 지역 모기 서식 환경 조사, 거주지 점검, 위험 요인 확인 등 현장을 조사를 할 예정이다. 시군에서는 추가 사례 감지를 위해 지역 의사회·약사회를 통한 집중 홍보, 매개 모기 집중 방제, 조기 발견을 위한 신속 진단검사와 예방약 제공 등을 적극 수행하도록 했다.  1일 기준 국내 말라리아 환자는 120명으로, 지난해 같은 기간 44명 대비 약 3배 급증했으며 이 중 경기도 환자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“100일간 맥도날드만 먹고 26kg 뺐다”…美 50대 비결은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230602/119597783/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230602/119597783/2</guid>
      <pubDate>2023-06-02T13:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119597749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 100일 동안 맥도날드 음식만 먹겠다고 도전한 50대 남성이 도전 기간 동안 총 26kg을 감량해서 화제다.  1일(현지시간) 미국의 폭스뉴스에 따르면 테네시주 내슈빌에 사는 56살 케빈 맥기니스는 지난 2월 22일 자신의 틱톡 계정을 통해 ‘100일간 맥도날드만 먹기’ 도전을 시작해 100일째를 맞은 이달 1일 “멋진 기분”이라며 도전에 성공했다고 밝혔다.  맥기니스가 공개한 기록에 따르면 도전을 시작하던 초기 그의 몸무게는 107.9kg에 달했지만, 현재 81.4kg으로 100일간 무려 26.5kg 감량에 성공했다. 그는 이 도전으로 당뇨 수치도 개선됐다.  그가 100일간 먹은 음식은 전부 맥도날드 제품으로 ‘빅맥’ 같은 햄버거와 머핀, 사과파이 등이다. 특히 햄버거에 들어있는 양상추나 머핀에 들어있는 블루베리를 제외하고는 채소와 과일도 전혀 먹지 않았다고 한다. 그는 별도의 운동도 하지 않았다.  다만 맥기니스는 맥도날드 음식으로 하루 세끼를 먹되 식사량을 햄버거 반 개 등 1회 제공량의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“C형 간염 치료하면 간암 발생 59%, 간암 사망 74% 줄어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119598615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119598615/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T14:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119598520.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;C형 간염을 치료할 경우 간암에 걸리거나 간암으로 사망할 위험이 크게 줄어든다는 연구 결과가 나왔다.  질병관리청 국립보건연구원의 지원을 받은 최광현·정숙향 분당서울대병원 소화기내과 교수 연구팀은 2007~2019년 국내 7개 대학병원에서 모집된 C형 간염 환자 2054명을 평균 4년간 추적한 연구 결과를 ‘세계 소화기학 저널’에 게재했다고 2일 밝혔다.  연구팀은 C형 간염 치료 후 치료를 받지 않은 환자군과 비교했을 때 실제 간암 발생 및 사망 위험이 얼마나 줄어드는지 알아보고자 했다. 연구대상자 중 치료를 받지 않은 환자는 619명이었으며, 인터페론 주사로 치료 받은 환자는 578명, 경구용 항바이러스제제로 치료 받은 환자는 857명이었다.  연구 결과, C형 간염 환자들은 경구약물로 치료했을 때 95.3%의 완치율을 보였다. 또한 완치된 환자들을 치료를 받지 않은 환자군과 비교했을 때 성별, 간경변을 비롯한 간기능을 보정하면 간암의 위험은 59%, 간 관련 사망 위험은 74% 낮은 것을 확인할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아용 혈액 순환 보조순환장치 허가…“합병증 우려 덜게 돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119602072/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119602072/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T17:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119602002.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처는 애보트메디칼코리아의 소아용 의료용 보조순환장치(CentriMag system-PediVAS)를 2일 허가했다고 밝혔다.의료용 보조순환장치는 대동맥 풍선 제어 장치, 혈액 펌프 장치, 보조 심장 장치 등 심폐부전 환자의 혈액 순환 보조를 위한 장치다.이번에 허가된 제품은 소아 심장의 한쪽 또는 양쪽 심실을 지지하는 심실보조시스템과 심폐보조시스템을 동시에 제공해 최대 30일간 심폐기능을 대신하는 의료기기다.그동안 국내에서 소아는 성인용 대용량 제품을 사용하고 있었다. 그러나 성인용 제품의 최대 혈류량은 분당 10ℓ인지라 소아에게 사용하면 혈전 생성 등 부작용과 이로 인한 합병증이 발생할 수 있었다.이번에 허가된 제품은 최대 혈류량이 분당 1.7ℓ로 소아 환자에게 적합해, 합병증 가능성을 낮출 수 있다는 전문가 의견이 있었다고 식약처는 전했다.식약처는 심사 과정에서 흉부외과 등 전문의가 포함된 의료기기위원회와 대한심장혈관흉부외과학회 전문가가 참여한 회의를 거쳐 임상적 안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블루베리, 6개월간 섭취했더니…‘이 수치’ 감소했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119598838/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119598838/2</guid>
      <pubDate>2023-06-02T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119598867.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 10대 슈퍼푸드 중 하나로 꼽히는 블루베리가 제철을 맞았다. 블루베리는 요거트 토핑이나 주스, 잼 등 다양한 방법으로 즐길 수 있어 인기가 높다. 또한 칼로리는 100g당 56㎉로 비교적 낮은 편에 속하면서도 각종 영양소가 풍부하다. 미국의 건강매체 잇디스낫댓은 최근 이같은 블루베리의 효능을 소개했다.   블루베리의 주성분은 안토시아닌이다. 블루베리에는 100g당 386㎎, 야생 블루베리의 경우 487㎎의 안토시아닌이 함유돼있다. 주로 보라색의 고운 색을 띠는 과일에서 볼 수 있는 안토시아닌의 주된 효능은 항산화이다. 체내의 산화작용을 막고, 암 예방과 노화방지에 도움이 된다. 또한 몸에 나쁜 활성 산소를 제거해 면역력을 강화시켜 준다.   블루베리는 심혈관 건강과 심장병을 예방하는 데도 좋다. 이스트앵글리아대 연구팀이 2019년 발표한 연구에 따르면 6개월간 하루 한 컵(150g)의 블루베리를 섭취한 그룹은 나쁜 콜레스테롤(LDL) 수치가 낮아지는 등 심혈관 질환 위험이 12~15% 감소했다. 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1231일 만에…‘일일 코로나 확진자 발표’ 3일 종료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119603570/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119603570/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119603568.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 이후 3년 넘게 이어온 ‘일일 확진자 발표’가 3일부로 끝난다. 2020년 1월 20일 시작된 지 1231일 만이다. 코로나19 위기경보 단계가 1일 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향되면서 사실상 ‘엔데믹’(풍토병화) 단계로 접어든 데 따른 조치다.2일 질병관리청은 “코로나19 누리집을 통해 매일 오전 9시 반에 제공하는 확진자 집계를 3일로 마치고 5일부터는 주간 단위로 매주 월요일 오후 2시마다 제공할 예정”이라고 밝혔다. 이에 따라 5일부터는 확진자 수를 일주일 단위로 모아서 매주 월요일 발표한다. 다만, 질병청 내부적으로는 연말까지 일일 확진자 현황을 계속 집계할 방침이다. 외부 발표만 안 하는 것. 혹시 심각한 변이 바이러스가 발생하는 등 변수가 생기면 대유행이 찾아올 가능성도 완전히 배제할 수는 없기 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“브루스 윌리스 치매, ‘다이하드’ 때문”…진단 전 이상증세 있었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230602/119604036/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230602/119604036/2</guid>
      <pubDate>2023-06-02T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119603999.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;할리우드 배우 브루스 윌리스(68)가 치매 진단을 받기 전 이상증세가 있었다고 그의 딸 탈룰라 윌리스(29)가 밝혔다.  영국 더 가디언 등은 1일(현지 시간) 패션잡지 보그에 기고한 탈룰라의 글을 보도했다. 탈룰라는 “아버지의 이상 증세는 일종의 무반응 같은 것으로부터 시작됐다”며 “가족들은 그것이 청력 상실 때문이라고 여겼고, 영화 ‘다이하드’가 귀를 망쳐놨다고 생각한다”고 전했다.  탈룰라는 “아버지 상태가 나빠지는 것을 알고 있었지만 지난 4년간 저도 식욕부진에 시달리는 등 스스로 건강하지 못해 회피와 부정으로 일관했다”고 전했다. 그러면서 “아버지는 제가 누구인지에 대해 기억하고 있지만, 말할 때는 현재와 과거를 왔다갔다 한다”며 “그래도 아버지에 대한 희망을 버리고 싶지 않다”고 전했다. 이어 “가족들이 슬픔에 빠져 있지만, 아버지를 좀 더 편안하게 해주려고 애쓰는 데에서 위안을 얻는다”며 “자신과의 추억을 떠올리지 못하는 날을 대비해 많은 사진을 남기며 그 시가늘 음미하고 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국 1호 유품정리사가 말하는 ‘죽음 준비의 철학’[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119604700/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119604700/1</guid>
      <pubDate>2023-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119601705.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모든 죽음은 결국 고독하다. 하지만 고독한 임종을 거쳐 몇 날 며칠을 시신으로 내버려져 있는 모습은 상상만으로도 끔찍하다. 유기체에서 생명이 빠져나감과 동시에 시작되는 부패를 떠올리면 더욱 무참하다. 이런 자연의 섭리 앞에서는 인간의 위신도 존엄성도 무색해진다.   지난달 18일 보건복지부 발표에 따르면 실제로 우리나라에서 이런 사례가 2021년에만 3378건 있었다. 5년 전보다 40%가 늘어난 수치다. 고독사가 우려되는 위험군이 153만 명이나 되고 이 중 50, 60대 중장년 남성이 가장 취약하다고 지목되기도 했다. 이런 발표들을 보며 ‘고독사’라는 일본산 신조어를 국내에 처음 소개한 인물을 떠올렸다.    ‘대한민국 최초의 유품정리사’라 불리는 김석중 키퍼스코리아 대표(53). 그를 만나러 지난달 22일 부산으로 향했다. 그는 며칠 뒤 서울에서 강연 2건이 예정돼 있지만 당일 인터뷰 시간을 내기는 빠듯하다고 했다.  ●지인들과 수시로 연락=고독사 예방부경대 창업지원센터에 자리한 키퍼스코리아 사무실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면진료 시범사업, 초기라 혼란?…플랫폼 “생존에 위협”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230603/119606319/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230603/119606319/1</guid>
      <pubDate>2023-06-03T07:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/03/119606257.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 위기 단계가 ‘심각’일 때 한시적으로 허용됐던 비대면진료가 지난 1일부터 시범사업 형태로 공백없이 이어지게 됐다. 초진, 재진 구분 없이 가능했던 과거와 달리 앞으로는 해당 의료기관에서 동일한 질환으로 대면진료 경험이 있는 재진 환자 중심으로 이용할 수 있다.  이에 따라 시범사업 시행 첫날인 지난 1일 플랫폼을 이용한 비대면진료 건수가 이전보다 크게 줄었다는 주장이 제기됐다. 제도 적응을 위한 3개월간의 계도기간이 부여됐지만 자세한 지침이 없어 플랫폼 업계는 물론 의료현장, 이용 환자 혼란이 가중된다는 우려가 잇따른다.  3일 비대면진료 중개 플랫폼 업체들로 구성된 원격의료산업협의회(원산협)에 따르면 시범사업 첫날인 지난 1일 플랫폼 방문자 수는 크게 줄지 않았으나 실제 진료사례는 줄었다. 재진일 때만 가능하니 이를 선별하는 데 시간이 걸려 비대면진료 이용자들은 불편을 겪었다.  원산협 관계자는 “방문자 수는 한시적으로 허용될 때와 비슷한 수준이다. 하지만 실제 진료 건수는 절반가량 줄었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“테니스에 빠져 살았더니…연말랭킹 3개 전체 1위” 전업주부 김선영 씨의 건강법[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119601412/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230602/119601412/1</guid>
      <pubDate>2023-06-03T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119601401.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2018년 국내 랭킹대회 운영 3개 단체(대한테니스협회·KTA, 한국동호인테니스협회·KATA, 한국테니스발전협의회·KATO)에서 연말랭킹 여자 국화부 1위를 차지했던 김선영 씨(56)는 “테니스가 좋아 열심히 훈련하고 대회에 출전했더니 따라온 결과”라고 회상했다. 3개 단체 연말랭킹 동시 1위는 김 씨가 처음이었다. 국내 아마추어 테니스 여자 최강으로 우뚝 선 김 씨의 출발은 단순했다.  “1990년대 말 직업 군인인 남편을 따라 강원도 양구에서 살 때 테니스를 접했어요. 건강을 위해 스포츠를 즐기기 위해서라기보다는 남편, 아이들과 가볍게 노는 수준이었죠. 그런데 초등학교 시절 육상 선수를 한 경험 덕에 발이 빨라 성장 속도가 빨랐습니다. 군인 가족들과 어울려 칠 때 여기저기서 ‘잘한다’했죠.”   테니스를 본격적으로 치기 시작한 때는 한국축구대표팀이 한일 월드컵에서 4강 신화를 창출해 대한민국이 들썩이던 2002년. 그는 “한국이 포르투갈을 1-0으로 꺾을 때 응원 간 기억이 아직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더운날 뼛속까지 시린 찬물 한잔”…건강에 나쁜 이유는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230603/119608552/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230603/119608552/1</guid>
      <pubDate>2023-06-03T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/03/119608495.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주말 사이 낮 최고 기온이 30도까지 오르면서 찬물을 찾는 사람이 늘었다. 하지만 찬물을 많이 마시면 더위를 잊는 대신 건강을 해칠 수 있어 각별한 주의가 필요하다.   3일 의료계에 따르면 찬 물을 급하게 많이 마실 경우 소화 불량, 피로 해소 방해, 부정맥(심장의 불규칙한 움직임)등을 겪을 수 있다.   더운 날 운동을 하다보면 찬물이 절실하다. 하지만 이때 찬물은 운동으로 떨어진 위장 기능을 더욱 떨어트린다.   운동 직후에는 혈액이 근육에 주로 전달된다. 자연스레 소화기관으로 가는 혈류량이 줄어드는 데 소화액 분비도 느려진다. 이때 찬물을 마시면 위장이 물의 온도를 체온과 비슷하게 맞추기 위해 에너지를 소비한다. 결국 소화 기관에 쓰이는 에너지가 줄어들어 소화 기능이 감소한다. 특히 고령자의 경우 상대적으로 소화 기능이 떨여져 있기 때문에 찬물 섭취를 조심해야 한다.   찬물은 심장에 문제를 일으킬 수도 있다. 찬물을 많이 마시면 자율신경계가 과도하게 자극 받으면서 혈관이 수축해 부정맥 등이 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가렵고 붓고, 혹시 알레르기?…의심들면 ‘이 검사’ 어때요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230603/119609250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230603/119609250/1</guid>
      <pubDate>2023-06-03T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/03/119609247.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노마스크로 야외활동을 즐기는 사람들이 많아지면서 꽃가루 알레르기나 벌레 물림 등 다양한 알레르기성 질환을 호소하는 환자들이 늘고 있다. 이상고온과 건조한 날씨로 인해 꽃가루 발생 시기가 앞당겨지고 발생량도 덩달아 증가해 국내 호흡기 알레르기 환자 수는 예년에 비해 많아질 것으로 예상된다.   3일 의료제약바이오 업계에 따르면, 알레르기 질환은 외부 물질에 의한 몸의 과민반응에 의한 것으로, 모든 사람이 아닌 알레르기 반응이 잘 나타나는 사람에게 발생한다. 문제는 지난 30년간 전 세계적으로 알레르기 질환이 꾸준히 증가해 흔한 질환이 됐으나 정작 본인의 알레르기 반응 정도와 유발 인자 등에는 무관심한 사람이 많다는 것이다.   알레르기 질환은 면역력이 떨어진 시점이나 영유아에게 발생할 가능성이 높고 심한 경우 아나필락시스 쇼크가 발생할 수 있어 조기진단을 통해 자신의 알레르기 위험 인자를 체크해두는 것이 권장된다.   ◆국민 20~30%는 알레르기 앓아  국내 인구 20~30%가 앓고 있다고 알려진 알레르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가수 현미의 죽음이 쓸쓸하지 않은 이유는…”대한민국 1호 유품정리사가 말하는 죽음 준비의 철학[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119603986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119603986/1</guid>
      <pubDate>2023-06-04T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119603976.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모든 죽음은 결국 고독하다. 하지만 고독한 임종을 거쳐 몇 날 며칠을 시신으로 내버려져 있는 모습은 상상만으로도 끔찍하다. 유기체에서 생명이 빠져나감과 동시에 시작되는 부패를 떠올리면 더욱 무참하다. 이런 자연의 섭리 앞에서는 인간의 위신도 존엄성도 무색해진다.지난달 18일 보건복지부 발표에 따르면 실제로 우리나라에서 이런 사례가 2021년에만 3378건 있었다. 5년 전보다 40%가 늘어난 수치다. 고독사가 우려되는 위험군이 153만 명이나 되고 이중 50~60대 중장년 남성이 가장 취약하다고 지목되기도 했다. 이런 발표들을 보며 ‘고독사’라는 일본산 신조어를 국내에 처음 소개한 인물을 떠올렸다. ‘대한민국 최초의 유품정리사’라 불리는 김석중 키퍼스코리아 대표(53). 그를 만나러 22일 부산으로 향했다. 그는 며칠 뒤 서울에서 강연 2건이 예정돼 있지만 당일 인터뷰 시간을 내기는 빠듯하다고 했다.지인들과 수시로 연락= 고독사 예방부경대 창업지원센터에 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘걷기’는 운동 아니다?…고강도 운동보다 나은 장점 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264845</guid>
      <pubDate>2023-06-04T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘산책’과 ‘운동’이란 표현을 구분해 사용하는 사람들이 적지 않다. 산책을 운동으로 인식하지 않는 이들이 그만큼 많다는 뜻일 것이다. 걷기 운동으로 얻을 수 있는 건강 효과가 고강도 운동에 한참 미달한다는 인식을 드러내는 현상이기도 하다.산책의 건강 증진 효과가 여타 고강도 운동보다 더디게 나타날 수 있는 건 사실이다. 우람한 근육을 얻고자 한다면, 산책으론 목적을 달성키 어려울 것이다. 그러나 산책이 고강도 운동보다 유리한 측면도 여럿 존재한다. 걷기 운동이 고강도 운동보다 나은 측면 3가지를 알아본다.▲ 낮은 부상 위험고강도 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 출신 국대→日구단 부사장→韓축구 행정가…‘캐논 슈터’ 황보관의 남은 꿈은?[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230604/119613827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230604/119613827/1</guid>
      <pubDate>2023-06-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/04/119613818.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프로축구 경남FC 신인 공격수 유준하(22)는 4월 2일 김천 상무와의 K리그2 경기에 선발 출전해 약 30분간 그라운드를 누볐다. 이날 프로 데뷔전을 가지면서 유준하는 서울대 출신으로는 4번째로 프로축구 무대를 밟은 선수가 됐다. 1988년 황보관, 1989년 양익전, 1991년 이현석 이후 32년 만의 일이었다.   고교 때 축구 선수를 하면서도 전교 1등을 놓치지 않았던 그는 “공부보단 축구가 어려운 것 같다”고 했다. 그럴 만도 한 것이 고교 때 축구를 꽤 잘했지만 프로 팀들의 지명을 받지 못했다. 1학년 때 서울대 축구부 ‘서울대 네이마르’로 불리던 그는 2학년이던 2021년 테스트를 통해 4부 리그 노원 유나이티드에 입단해 지난해까지 아마추어 선수로 뛰었다. 그리고 공부와 운동을 병행한 끝에 마침내 경남의 선택을 받을 수 있었다.  서울대 출신 1호 프로축구 선수는 황보관 대한축구협회 기술본부장(58)이다. 그가 서울대에 입학한 과정은 유준하와는 달랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 3년 ‘운동 멀리’… 비만인구 3.3%P 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119620200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119620200/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119620196.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“팬데믹이 끝났지만 진짜 ‘건강 위협’에서 벗어나야 하는 건 지금부터입니다.” 1일 방역 당국이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 위기경보 단계를 ‘심각’에서 ‘경계’로 내리며 팬데믹은 사실상 종료됐다. 하지만 건강하게 먹고 움직이는 습관은 아직 돌아오지 않은 탓에 만성질환이 우리의 건강을 위협하고 있다. 강재헌 강북삼성병원 가정의학과 교수는 “(코로나19) 이후 무너진 건강 습관을 바로잡지 않으면 개인과 사회가 큰 비용을 치르게 될 것”이라고 말했다. 질병관리청 ‘국민건강영양조사’에 따르면 2021년 기준 국내 만 19세 이상 성인 가운데 비만 인구의 비율은 37.1%로, 코로나19 발생 전인 2019년 33.8%보다 3.3%포인트나 증가했다. 만성질환 유병률뿐만이 아니다. 식습관과 운동 습관, 흡연·음주 행태 등 모든 건강지표가 일제히 악화됐다. 원영준 가톨릭관동대 국제성모병원 내분비내과 교수는 “저출생 고령화로 의료비 지출이 급증하는 상황에서 ‘지금 당장 움직여서’ 만성질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인, 코로나 거치며 ‘우울위험군’ 6배로… “운동하면 해소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119619987/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119619987/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/14/117876479.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행을 거치면서 한국인의 정신건강에는 ‘빨간불’이 켜졌다. 사회적 거리 두기로 인한 고립, 경제적 손실, 돌봄 부담 등이 정신건강에 좋지 않은 영향을 미친 것이다. 전문가들은 코로나19가 우리 마음에 남기고 간 상처를 극복할 수 있는 좋은 방법 중에 하나가 ‘운동’이라고 강조한다. 우울감으로 인해 일상생활에 지장이 생길 수 있는 ‘우울 위험군’은 코로나19를 겪으면서 6배로 늘어났다. 보건복지부의 ‘코로나19 국민 정신건강 실태조사’에 따르면 지난해 12월 기준 국내 ‘우울 위험군’은 조사 대상자인 2063명 중 391명(18.95%)으로, 코로나19 이전인 2019년(3.24%)의 5.9배로 증가한 것으로 나타났다. 우울 위험군이란, 중간 수준의 우울감을 자주 느껴 일상생활에 지장이 갈 수 있어 주의 깊은 관찰이 필요한 상태인 사람들을 뜻한다. 운동 등의 신체활동이 정신건강에 도움이 되는 건 단순한 ‘기분 때문’이 아니다. 운동을 하면 우리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]서울대 출신 ‘캐넌 슈터’ 황보관 “공부하니 운동은 더 즐거워”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230604/119619874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230604/119619874/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/04/119619859.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4월 2일 경남FC와 김천 상무의 K리그2 경기에서는 모처럼 서울대 출신 선수가 탄생했다. 경남FC 신인 공격수 유준하(22)가 주인공이다.   서울대 출신 프로축구 선수로 가장 유명한 사람은 황보관 대한축구협회 기술본부장(58)이다. 원래 그는 공부와 거리가 먼 선수였다. 하지만 책 읽기를 권한 한 선생님의 조언이 그의 인생을 바꿔놨다. 그는 “처음엔 읽기 쉬운 소설로 시작했다. 공부에도 점점 재미를 느끼게 됐다”며 “틈날 때마다 책을 읽고 공부를 했다. 공부로도 인정을 받으니까 운동이 더 재미있어졌다”고 말했다.   1988년 유공에 입단한 그는 그해 7골 5어시스트로 신인왕에 뽑혔고 국가대표에도 선발됐다. 그는 “‘서울대 나온 애가 하면 얼마나 하겠어’라는 소리가 여기저기서 들렸다. 내겐 큰 동기부여가 됐다. 더 독한 마음으로 뛰었다”고 했다.   황보관 하면 떠오르는 건 1990년 이탈리아 월드컵 스페인과의 조별리그 2차전에서 나온 ‘캐넌 슛’이다. 최순호가 살짝 밀어준 공을 오른발로 강하게 차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]“확고한 목표 의식과 혜택이 커뮤니티 확장의 핵심 동력”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230604/119619298/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230604/119619298/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/04/119600027.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)발 팬데믹이 끝나고 사람들 간 만남이 활발해지면서 커뮤니티 비즈니스 업계에도 다시 활력이 돌고 있다. 근 3년간의 위기를 극복하고 보다 고도화·전문화된 커뮤니티가 속속 등장하는 가운데 특히 주목을 받는 곳이 있다. 전국 각지의 혁신신약 개발자들이 모여 새로운 지식을 고민하는 오픈 이노베이션 커뮤니티 ‘혁신신약살롱’이다. 2012년 대전 내 소수의 신약 개발자 모임에서 출발해 이제는 업계 전반을 아우르는 거대한 지식 공동체가 됐다. 비즈니스를 전면에 내세우지 않지만, 참여자끼리 공동 연구를 하거나 유망한 바이오 벤처기업을 창업하는 등 유·무형의 경제적 성과도 꾸준히 창출하고 있다. 혁신신약은 기존에는 치료제가 없었던 질병을 고칠 수 있는 신약을 뜻한다. “세상에 없던 약을 만들겠다”는 어렵고 제한적인 주제는 곧 구성원들이 공유하는 확고한 목표의식이 됐다. 또 이는 이른바 ‘버티컬 커뮤니티’(세분화한 주제에 대해 더 깊이 파고드는 커뮤니티)를 구축하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 한 달만에 제자리?…‘요요 현상’ 어떻게 막을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264860</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264860</guid>
      <pubDate>2023-06-05T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>날씨가 여름에 가까워지면서 옷의 두께는 얇아지고 있다. 동계간 두꺼운 외투안에 숨겨뒀던 군살들이 신경 쓰이는 시기다. 근래 유행중인 바디 프로필 사진을 찍을 정도까진 아니어도, 정상 체중의 회복은 비만인 모두의 바람일 것이다. 여름에 가까워질 수록 다이어트를 시작하는 이들이 늘어나는 이유다. 문제는 어렵게 살을 빼고 금세 원래 체중으로 회귀하는 ‘요요 현상’이 생각보다 흔하다는 것이다. 더러는 원래 체중보다 불어나기도 한다. 다이어트의 공든 탑을 무너뜨리는 요요 현상, 어떻게 예방할 수 있을까.▲ 지속가능한 다이어트요요 현상의 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조규홍 “‘응급실 뺑뺑이’ 송구…의대정원 확대 의지 강력”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119623124/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119623124/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T09:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119623067.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조규홍 보건복지부 장관이 최근 반복되는 ‘응급실 뺑뺑이’ 사망 사고와 관련해 재차 송구스럽다며 재발 방지에 나서겠다는 뜻을 밝혔다.  필수의료 분야 의사 수 부족 문제에 대해서는 수가 개선을 통해 해소하겠다고 강조하는 한편, 2025학년도 의대정원 확대에 대한 의지도 내비쳤다.   조 장관은 5일 오전 SBS 라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연, “유사한 사고가 반복적으로 발생해 송구스럽다”고 말했다. 조 장관이 지난달 교통사고로 다친 70대가 응급실을 전전하다 사망한 것과 관련해 사과한 것은 지난달 31일 당정협의에 이어 두 번째다.  지난 3월 대구에서 10대 여성이 응급실을 전전하다 구급차에서 사망하는 사고가, 지난달 경기도 용인에서는 교통사고를 당한 70대 남성이 응급 수술이 가능한 병원을 찾지 못해 2시간 이상 전전하다 결국 사망하는 사고가 발생했다.  이 같은 사고가 반복적으로 발생하는 이유에 대해 조 장관은 “구조적인 문제로, 경증환자로 인한 응급실 과밀화, 수술 담당 의료진과 병상 부족 문제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견과 야외활동 땐 자나깨나 ‘진드기 조심’ [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264777</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264777</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려동물과 함께 외출하거나 여행을 하는 것이 일반화하고 있다. 덩달아 반려동물 동반 시설이 늘어나고 반려동물과 등산이나 캠핑을 즐기는 사람도 많이 보인다. 요즘처럼 날씨가 화창하고 녹음이 우거지는 계절에는 자연스레 물가나 풀숲을 더욱 찾게 된다. 반려견들은 이런 풀숲에서 나는 냄새를 맡거나 발로 밟으며 나는 소리에 흥미를 느낀다. 이렇게 즐겁게 반려견과 여가를 즐기고 집에 돌아온 후 반려견을 쓰다듬거나 목욕을 시키다 보면 털에 붙어있거나 살을 파고들어 있는 진드기를 한 번쯤 마주하게 된다. 풀숲에 있던 진드기가 반려견의 털에 옮겨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심정지 후 혼수상태 환자 회복예측…혈액속 ‘이것’ 규명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119625784/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119625784/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119625723.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료진이 심정지 후 혼수상태에 빠진 환자가 다시 의식을 회복할 수 있을지 진단하는 것은 매우 어렵다. 이런 가운데 새로운 바이오마커(생체표지자)인 환자의 혈액 속 미세신경섬유경쇄(NFL) 단백질로 회복 경과를 예측할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   가톨릭대학교 서울성모병원 응급의학과 윤준성·성빈센트병원 응급의학과 송환 교수팀은 병원 밖 심정지 환자를 대상으로 새로운 혈청 표지자의 임상적 타당성을 검증하기 위해 전향적 연구를 진행한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 5일 밝혔다.   연구팀은 2018년 8월부터 2020년 5월까지 서울성모병원, 충남대병원 응급실에서 병원 밖 심정지 후 목표체온조절 치료를 받은 100명의 환자를 대상으로 입원당시, 24시간 후, 48시간 후, 72시간 후 각각 혈액을 수집했다.   또 새로운 바이오마커로 NFL 단백질, 타우(Tau)단백질, 신경교섬유질산성 단백질(GFAP), UCH-L1 효소를 측정했다. 이후 전통 바이오마커인 혈청표지자 NSE, S-100B와 비교했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생활습관 개선이 말처럼 쉽나? 약부터 제대로 챙기자!</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264803</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264803</guid>
      <pubDate>2023-06-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예전에 성인병이라고 했던 생활습관병은 나쁜 생활습관이 오랜 기간 누적된 결과다. 생활습관병은 그 자체로도 삶의 질을 떨어뜨리지만, 생명까지 위협하는 각종 합병증의 원인으로 작용한다. 가령 고혈압은 뇌·심장·신장 등에 영향을 미쳐 뇌졸중·치매·심장비대·심부전·협심증·심근경색·신부전·동맥류 등의 원인이 된다.생활습관병은 나이나 많을수록 발병률이 높다. 2021년 국가 통계를 보면, 70세 이상의 고혈압 유병률은 전체의 약 66%다. 생활습관병 예방과 치료에는 생활습관 개선이 기본이지만 70대 이후 고령층에게 생활습관 개선은 말처럼 쉽지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 위기 끝났다” 인식 5.5% 불과…31%는 재유행 예상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119626992/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119626992/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T12:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119626828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 1일 국내 코로나19 위기단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향되고 확진자 격리의무도 해제됐지만 위기가 완전히 끝났다고 생각하는 국민은 5.5%에 불과한 것으로 나타났다.  국민 10명 중 3명은 향후 국내 코로나 재유행 가능성이 높고, 5명 중 1명꼴로 스스로 감염될 가능성이 있다고 예상했다.  5일 유명순 서울대 보건대학원 교수팀이 한국리서치와 공동 수행한 ‘코로나19 위기단계 하향에 관한 인식’ 설문조사 결과에 따르면 코로나19 국제·국내 위기단계 하향 의미를 묻는 질문에는 ‘코로나19와 공존하는 일상이라는 의미’가 71.3%로 가장 많았고 ‘코로나19 위기의 끝이라는 의미’는 5.5%에 불과했다. ‘둘 다 해당된다’는 응답은 17.9%였다.  설문은 지난달 26~30일 온라인 웹 조사를 통해 지역별, 성별, 연령별 비례할당추출 방식으로 전국의 만 18세 이상 성인 남녀 1000명을 대상으로 이뤄졌다.  국내 코로나19 재유행 가능성이 높다는 인식은 5점 만점에 평균 3.06점으로 나타났다. 재유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동네 소아과 700여곳 ‘노키즈존’ 될판…“근본문제 해결에 총력다할 때”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119626994/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119626994/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T12:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119626822.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동네 병의원 소아과 의사들로 주축이 된 대한소아청소년과의사회가 오는 11일 서울 서초구 더케이호텔에서 ‘소아청소년과 탈출(노키즈존)을 위한 제1회 학술대회’를 연다. 행사 제목에서 볼 수 있듯 소아과를 포기하고 다른 진료를 하려는 의사회원들에게 교육 기회를 제공하겠다는 취지다.  일선 의료현장은 입을 모아 “동네 의원은 경영난에, 어린이병원과 종합병원 소아과 등은 구인난에 허덕인다”고 호소했다. 정부와 의료계는 물론 사회 각계가 무너진 어린이 의료체계를 복구하기 위한 특단의 대책을 강구해야 한다는 전문가 조언이 잇따른다.  의사회는 11일 학술대회에서 △진료실에서 바로 적용하는 보톡스 핵심 △고지혈증의 핵심 정리 △당뇨의 진단과 관리, 비만 치료의 실전 적용 등을 가르친다. 소아과 진료를 빨리 접고, 돈이 되는 성인병 관리나 미용시술을 해보자는 취지다. 의사회는 이날 참석할 소아과 전문의가 711명이라고 밝혔다.  임현택 의사회장은 지난 3월 29일 폐과 기자회견을 열고 “지난 10년간 소청과 의사들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1주간 일평균 1만7722명 코로나 확진…중증 153명·사망 9명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119629737/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230605/119629737/1</guid>
      <pubDate>2023-06-05T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119629727.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 일주일간 코로나19 신규 확진자가 하루 평균 1만7722명 발생한 것으로 나타났다.  5일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 이날 0시 기준 최근 7일간 일평균 코로나19 신규 확진자는 1만7722명이다. 누적 확진자는 3178만9625명으로 집계됐다.  일자별 신규 확진자는 5월30일 1만3529명, 5월31일 2만4411명, 이달 1일 2만4604명, 2일 1만9724명, 3일 1만8663명, 4일 1만6174명, 5일 6949명 등이다.  주간 사망자는 67명 늘어 누적 3만4827명이다. 하루 평균 9명이 사망했다.  주간 평균 재원 중인 위중증 환자는 153명이고, 이날 0시 기준 현재 입원 중인 위중증 환자는 139명이다.  코로나19 예방접종 실적을 보면 기초접종에 주간 40명이 추가로 맞아 누적 4435만7626명이 참여했다. 전 국민 대비 접종률은 86.7%다. 연령별 접종률은 12세 이상 94.3%, 18세 이상 96.9%, 60세 이상 96.7%로 나타났다.  한편 코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장마비 위험, 일주일 중 가장 높은 ‘요일’은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230605/119632537/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230605/119632537/2</guid>
      <pubDate>2023-06-05T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119632534.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 주를 시작하는 월요일에 심장마비가 발생할 위험이 높다는 사실이 확인됐다.   아일랜드 왕립 외과대학 잭 라판 교수팀은 2013~2018년 가장 치명적 유형의 심장마비인 ‘ST 분절 상승 심근경색’(STEMI)으로 입원한 아일랜드 전역의 환자 1만 528명의 데이터를 분석했다. 그 결과, STEMI는 월요일 발생률이 가장 높았다.   심전도 검사에서 ST 분절이 급격하게 상승하는 STEMI는 혈관이 완전히 막혔다는 것을 의미한다. 이들 환자는 10~20분가량 극심한 가슴 통증과 호흡곤란, 구토 등의 증상을 보인다. 안전형 협심증과는 다르게 신속히 응급시술이 필요하다.   연구팀은 영국에서 매년 3만 명 이상이 관련 질환으로 병원에 입원한다며 가능한 빠른 수술을 통해 막힌 관상동맥을 다시 여는 혈관형성술 같은 응급 시술이 필요하다고 강조했다.  과학자들은 &apos;우울한 월요일&apos;(Blue Monday) 현상이 발생하는 이유를 완전히 밝혀내지 못했다. 또 월요일에 심장마비가 발생할 가능성이 높다는 것을 시사하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴일엔 산으로?…안전한 등산 위한 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264849</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264849</guid>
      <pubDate>2023-06-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말 및 휴일의 전국 명산들은 늘 인파로 북적인다. ‘중년의 운동’이란 인식이 무색할 정도로 최근엔 청년 세대 중에서도 등산을 즐기는 이들이 늘어났다. 주변 풍광을 즐기면서 여느 고강도 운동 못지 않은 하체 근육 및 심폐지구력 강화 효과까지 얻을 수 있어서다.그러나 즐겁고 안전한 등산을 위해선 그만큼 철저한 사전 준비가 필요하다. 오르막과 내리막, 흙·돌길 등 다양한 코스를 극복해야 하는 등산의 특성상 부상 위험 또한 다양하고 크다. 안전한 산행을 위한 원칙을 알아본다.▲ 휴대전화 충전혼자 산행에 나설 경우 더욱 중요한 안전사항이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생후 3세까지 100% 걸린다는 감염병 ‘RSV’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264634</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264634</guid>
      <pubDate>2023-06-06T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>호흡기 세포융합 바이러스(RSV)는 전 세계적으로 신생아와 영유아에게 중증 호흡기 감염을 일으키는 주요 원인이다. RSV는 생후 3세까지는 거의 100% 걸린다고 할 정도로 흔하다. RSV는 사람 사이에 쉽게 전파되고, 특히 겨울철에 집단감염이 많이 발생한다. 추운 날씨에 바이러스가 더 오래 살아남고, 실내로 사람들이 모여들어 밀접 접촉하는 환경이 조성되기 때문일 것이다. RSV 감염은 대다수 사람들에게는 기침·콧물·인후통 그리고 가벼운 발열 등 약한 감기 정도 증상으로 끝나지만 신생아, 노약자, 면역력이 약한 사람에게는 더 심각한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임영웅, 임영웅… 또 임영웅” 신곡 발표에 음원차트 ‘줄세우기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500028</guid>
      <pubDate>2023-06-06T11:05:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606110540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441344 --&gt;가수 임영웅이 신곡 발매와 동시에 음원 차트를 또다시 뒤흔들었다. 과거 히트곡들까지 ‘줄세우기’시키는 저력을 과시하고 있다.&lt;br&gt;임영웅의 신곡 ‘모래 알갱이’는 발매 이튿날인 6일 오전 9시 기준 국내 최대 음원 사이트 멜론 ‘톱 100’ 차트에서 정상에 올랐다.&lt;br&gt;(여자)아이들의 ‘퀸카’, 에스파의 ‘스파이시’(Spicy), 아이브의 ‘아이 엠’(I AM) 등 쟁쟁한 아이돌 그룹의 히트곡을 제친 결과다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영웅시대(팬덤명)의 ‘스밍 총공’(스트리밍 총공세) 등에 힘입어 임영웅의 앞선 히트곡들도 차트에서 다시 힘을 받고 있다.&lt;br&gt;‘사랑은 늘 도망가’(5위), ‘우리들의 블루스’(6위), ‘다시 만날 수 있을까’(7위), ‘런던 보이’(London Boy·9위), ‘폴라로이드’(Polaroid·10위) 등 10위 안에만 임영웅의 노래 6곡이 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;20위권까지 넓혀 보면 ‘무지개’(11위), ‘아버지’(12위), ‘이제 나만 믿어요’(14위), ‘아비앙또’(A bientot)(15위), ‘손이 참 곱던 그대’(16위), ‘인생찬가’(17위), ‘사랑해 진짜’(18위), ‘연애편지’(19위), ‘보금자리’(20위) 등 20곡 중 15곡이 임영웅의 노래로 차 있다.&lt;br&gt;한편 임영웅은 현재 단독 리얼리티 예능 KBS2 ‘마이 리틀 히어로’로 꾸밈없는 솔직 담백 매력도 뽐내고 있다.&lt;br&gt;‘마이 리틀 히어로’ 3화는 오는 10일 오후 9시 25분 방송된다. 4화는 오는 18일, 마지막회인 5화는 25일에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가스불 끄고 왔었나?’…잊지 말아야 할 ‘불안’ 대처 원칙</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265058</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265058</guid>
      <pubDate>2023-06-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불안은 인간의 본질적 감정 중 하나다. 단어의 부정적인 늬앙스와 달리, 여러 측면에서 성장의 동력이 되기도 하는 중요한 감정이다. 다양한 상황에서 일정 정도의 불안을 느끼는 것 자체는 지극히 자연스럽다는 뜻이다.문제는 적정 수준 이상의 과도한 불안으로 고통받는 이들이 너무 많다는 점이다. 우울과 함께 현대인들의 정신건강을 위협하는 양대 축이라는 주장까지 나온다. 과도한 불안감으로 고통받을 때 기억해야 할 원칙들을 알아본다.▲ 삶의 반경을 유지한다과도한 불안감으로 고통받는 이들은 불안을 야기할 수 있는 모든 가능성으로부터 피하려 한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백두대간과 100대 명산 완봉했더니 35kg 감량” 정용권 씨의 건강법[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230606/119640296/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230606/119640296/1</guid>
      <pubDate>2023-06-06T13:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/06/119640287.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;그의 도전은 끝이 없다. 어머니 돌아가신 것을 계기로 걷기 시작해 등산으로 35kg을 감량하며 블랙야크가 인정하는 대한민국 100대 명산을 완봉했다. 백두대간도 종주했다. 그리고 곧바로 대한민국 100대 섬&amp;amp;산 도전에 나섰다. 정용권 씨(54)가 “6월 4일 블랙야크 백두대간을 완주했다. 그리고 바로 대한민국 100대 섬&amp;amp;산 도전에 나섰다. 오늘 임자도 대둔산을 올랐다”고 6일 밝혔다. 임자도는 전남 신안군에 있는 섬이다. 정 씨는 2021년 8월 7일 ‘어머니 돌아가신 후 무작정 걷기 시작… 35kg 감량했어요’란 주제로 양종구 기자의 100세 시대 건강법에 등장했던 인물이다. 그가 지난해 5월 29일 블랙야크가 인정한 대한민국 100대 명산을 완봉했을 때도 그 스토리를 전했고 이번에도 전한다. 100세 시대에 계속 목표를 정하고 도전하는 모습이 많은 교훈을 주기 때문이다.    정 씨는 2021년 8월 7일부터 올 6월 6일까지 도전 기간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 래퍼 제시, 화끈한 무대의상 ‘관능미 폭발’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500072</guid>
      <pubDate>2023-06-06T14:57:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 111406 --&gt;래퍼 제시(JESSI)가 관능적인 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;지난 4일 제시는 “가끔 눈을 감고 있을 때 시야가 가장 잘 보인다”라는 글과 사진을 공개했다.&lt;br&gt;게재한 사진에서 제시는 평소 공연할 때의 의상을 차려입어 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 제시는 최근 가수 싸이가 세운 소속사 ‘피네이션’과의 계약을 끝내고 박재범의 소속사 ‘모어비전’에 들어갔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘상병’ 강태오, 군복 입고 깜짝 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500073</guid>
      <pubDate>2023-06-06T15:04:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606150436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441444 --&gt;군복무 중인 배우 강태오(29)가 현충일인 6일 깜짝 근황을 전했다.&lt;br&gt;강태오는 이날 서울 동작구 국립 현충원에서 열린 제68회 현충일 추념식에 참석했다.&lt;br&gt;그는 육군 대표로 단상에 올라, ‘스물하나 비망록’을 낭독했다. 방송을 통해 생중계된 영상에는 본명인 김윤환 상병이라는 자막이 올라 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1441445 --&gt;오랜만에 카메라 앞에 선 강태오는 6·25전쟁 당시 경기도 장단지구 전투에서 포탄 파편이 머리에 박히는 부상을 입고 2005년 작고한 6·25 참전 유공자 고(故) 이학수 상병의 이야기를 낭독했다.&lt;br&gt;그는 “총탄과 포성 소리가 끊이지 않던 고지에서 우리는 서로의 이름을 애타게 외쳐가며 온 힘을 다해 싸웠습니다. 하지만 정든 전우들을 그곳에 남겨둔 채 떠나야만 했고 이제는 만날 수 없는 그들을 떠올릴 때마다 그리움과 슬픔, 분노를 멈출 수 없습니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1441446 --&gt;이어 “전쟁터에서 포탄의 파편을 맞아 쓰러졌고 치료를 위해 입원한 병원에서는 새로운 전우들과 부족한 병상을 나눠쓰며 지냈습니다. 우리는 조금의 불만도 없이 우정을 키워나갔습니다. 병상이 아니었다면 알지 못했을 이 전우들과 함께 때로는 흙냄새 나는 고향을 그리워하며 눈물을 흘렸고 때로는 재밌는 이야기를 나누며 반드시 다시 일어나 나라를 지키기 위해 싸워야 한다고 다짐했습니다”라고 했다.&lt;br&gt;이날 강태오는 한결 늠름해진 모습과 진중한 목소리로 비망록 낭록을 하며 뭉클함을 전했다.&lt;br&gt;그의 오른쪽 가슴에는 본명 김윤환이 적힌 이름표가, 왼쪽에는 대한민국 육군 조교라는 표식이 붙어 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441447 --&gt;한편 지난해 9월 20일 육군 37사단 신병교육대에 입소, 현역으로 군 복무를 시작한 강태오는 2024년 3월 전역 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤, YG와 전속계약 만료… 탑·대성처럼 떠날까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230606500094</guid>
      <pubDate>2023-06-06T16:31:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606163111_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441491 --&gt;그룹 빅뱅의 지드래곤이 데뷔 이래 몸담아 온 소속사 YG엔터테인먼트와의 전속계약이 끝난 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;YG는 6일 “지드래곤과의 전속계약은 만료된 상황”이라며 “광고 등 기타 활동에 대해서는 별도의 계약을 통해 협력 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지드래곤의 전속계약 만료는 최근 금융감독원 전자공시시스템을 통해 공개한 YG 분기보고서의 소속가수 명단에 지드래곤의 이름이 빠져있는 것이 확인되며 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;YG는 “지드래곤은 음악 활동 재개 시 추가적인 계약을 협의할 예정”이라며 “YG는 이를 위한 지원을 아끼지 않겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 빅뱅 멤버인 탑, 대성도 YG엔터테인먼트와의 계약이 종료됐고 태양은 프로듀서 테디가 이끄는 더블랙레이블로 둥지를 옮겨 활동하면서 지드래곤 역시 YG를 떠나게 될지 이목이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 지드래곤은 올해 초 활발히 활동을 예고한 바 있다.&lt;br&gt;그는 지난 1월 유튜브 채널 영상을 통해 “올해 앨범 준비와 함께 여러 가지 다양한 활동으로 찾아뵐 예정이다”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지역가입자도 연소득 감소 땐 보험료 재산정 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607019001</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:29:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 소득 정산제도란 무엇인가.&lt;br&gt;A. 폐업, 퇴직 등으로 소득이 줄어들어 건강보험료를 조정 신청한 경우 다음해 11월에 국세청의 확정소득대로 조정했던 보험료를 재산정하는 제도로 지난해 9월 도입됐다. 매년 4월 이뤄지는 직장가입자의 연말정산 개념을 지역가입자와 소득월액보험료 납부자에게도 적용하는 것이다. 신청인이 소득 감소 사실을 증명하는 서류를 제출하면 그에 따라 일단 보험료를 조정하고 이후 연계되는 국세청 소득 자료를 통해 실제 소득대로 보험료를 재정산한다.&lt;br&gt;Q. 기존과 달라진 점은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 조정한 다음해 11월에 정산이 이뤄진다. 따라서 계속 소득이 발생하는 상황에서 보험료를 조정받은 경우에는 그 다음해에 정산 보험료가 발생할 수 있다. 또한 기존에는 모든 소득에 대해 조정이 가능했으나 이제는 사업소득, 근로소득만 조정 가능하다. 또한 조정 기간은 신청일이 속하는 달(신청일이 1일인 경우 당월부터)의 다음달부터 그해 12월까지이고, 정산 기간은 조정 신청 연도의 전체 기간(1~12월 보험료)이다. 단, 공단이 국세청으로부터 확정 소득자료를 연계해 작업하는 시기인 10월에는 소득 조정 신청이 불가하다.&lt;br&gt;Q. 유의할 점이 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 현재 보험료 부과 기준 소득보다 연소득이 적은 경우에 신청해야 추가로 납부해야 할 정산 보험료가 발생하지 않는다. 단, 실제 소득이 줄었더라도 조정 신청을 통해 납부한 보험료와 비교해서 추가로 부과될 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리둘레 늘면 사망 위험 늘죠, 덜 먹고 덜 눕기… 시작이 반이죠</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607019002</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:29:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607012919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441597 --&gt;흔히 비만을 미용상의 문제나 다른 질병을 일으키는 위험 요소 정도로 단순하게 보는 경우가 있지만 비만은 그 자체만으로 엄연한 질병이다. 최근 비만 환자와 비만 관련 질병이 급격히 증가하고 이와 관계된 의료비용의 지출도 늘고 있다.&lt;br&gt;●비만 유병률, 국민 10명 중 4명&lt;br&gt;대한비만학회는 우리나라 비만 유병률이 10년 동안 꾸준히 상승하고 있다고 6일 전했다. 2021년 기준 비만 유병률은 38.4%에 달했는데 남성 2명 중 1명(49.2%), 여성 4명 중 1명(27.8%)이 비만인 것으로 나타났다. 국내 비만 환자는 계속 증가 추세에 있으며 2030년에는 현재보다 2배 늘어날 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의학적으로 비만은 체내 근육량에 비해 지방조직이 과다한 상태를 말한다. 따라서 체내 지방량을 측정하는 것이 비만을 진단하는 가장 정확한 방법이며 일반적으로 체질량지수(BMI)와 허리둘레 측정을 통해 진단한다.&lt;br&gt;대한비만학회는 체질량지수가 25㎏/㎡ 이상이면 비만, 30㎏/㎡ 이상인 경우 고도비만으로 규정한다. 체질량지수는 몸무게(㎏)를 키의 제곱(㎡)으로 나눈 값이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리 몸에 축적된 지방에는 피하지방과 내장지방이 있다. 내장지방이 피하지방보다 비만 관련 질병에 더 큰 영향을 미치는 것으로 알려져 있다. 흔히 말랐는데 배만 볼록 나온 ‘마른 비만’의 경우 내장지방이 많은 상태일 수 있다.&lt;br&gt;허리둘레는 숨을 편안히 내쉰 상태에서 줄자를 이용해 측정한다. 측정 위치는 갈비뼈 가장 아래 위치와 골반의 가장 높은 위치의 중간 부위다. 우리나라의 경우 성인 남자는 90㎝ 이상, 여자는 85㎝ 이상일 때 내장지방이 많은 복부비만으로 진단한다.&lt;br&gt;일반적으로 비만은 일차성 비만과 이차성 비만으로 나눈다. 일차성 비만은 에너지 섭취량이 에너지 소모량보다 많은 상태에서 체지방이 증가해 발생하며 이차성 비만은 유전, 내분비질환, 약제 등에 의해 생긴다.&lt;br&gt;박정환 한양대병원 내분비대사내과 교수는 “비만의 90% 이상이 칼로리 과잉과 연관된 일차성 비만으로 일차성 비만은 유전적 요인과 환경적 요인이 상호작용해 발생한다”면서 “그러나 비만 환자의 3분의2는 성인 이후 비만해져 환경적 요인이 많이 관여하는 것으로 분석된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●저탄고지, 궁극적 비만 해소법 아냐&lt;br&gt;가장 중요한 환경적 원인은 과식을 포함한 잘못된 식사 종류와 습관이다. 그렇다면 최근 다이어트에 대한 관심이 높아지면서 인기를 끈 ‘저탄고지 식사’는 비만을 막는 올바른 식사 종류일까. 박 교수는 “저탄고지 식사의 경우 초기에는 탄수화물 섭취가 줄면서 체중이 감소하는 효과가 있지만 궁극적으로 지방 함유량이 많은 음식의 잦은 섭취는 비만의 원인이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 설탕 등 단순당이 많이 포함된 음료, 과자, 음식 등은 곡물 등의 다당류 탄수화물보다 빠르게 우리 몸에 흡수되면서 지방 축적의 원인이 된다. 과도한 당분 섭취는 점차 중독성을 나타내며 당분을 더 많이 섭취하려는 경향을 보여 최근 소아·청소년 비만의 중요한 원인으로 지적되고 있다.&lt;br&gt;●비만, 당뇨·고혈압 등 합병증 유발&lt;br&gt;비만이 무서운 질병인 이유는 당뇨병, 고혈압, 심장 및 뇌혈관질환, 관절염, 수면무호흡증 및 호흡기 문제, 암 등 여러 가지 심각한 합병증을 유발하기 때문이다. 비만은 사망 위험을 20% 증가시키는 것으로 알려져 있으며, 체질량지수 및 허리둘레가 증가할수록 사망률이 높아진다. 특히 복부 내장지방의 축적이 심할 경우 중성지방과 동맥경화도의 증가 등으로 심혈관 관련 위험 인자가 심화될 수 있다.&lt;br&gt;●굶지 말고 꼭꼭 씹기, 6시간 이상 수면&lt;br&gt;비만한 사람들은 불규칙한 식사로 인한 폭식을 하고, 주식보다는 간식과 야식을 더 섭취하거나 스트레스가 쌓이면 먹는 것으로 해결하는 경향이 있다. 하지만 식사량을 줄이기 위해 끼니를 거르면 다음 식사까지 공복감이 심해져 평소보다 더 많이 먹게 된다. 따라서 정해진 칼로리를 여러 번 나누어 먹는 것이 더 좋으며 간식은 여러 번 나누어 먹더라도 몸무게가 늘어나게 되므로 반드시 피해야 한다. 식사 시간이 짧은 경우 역시 포만감을 느끼기 전에 너무 많은 양의 식사를 하게 돼 과식의 위험을 높이게 된다.&lt;br&gt;생활 습관도 비만의 위험을 증가시킨다. 하루 2시간 이상의 TV 시청이 비만의 중요한 위험 인자로 알려져 있는데 최근 컴퓨터게임이나 스마트폰 사용이 늘어나면서 생활 속의 활동량이 감소해 비만의 위험을 높이고 있다. 6시간 이내의 수면을 취하는 수면 부족은 식욕 조절 호르몬의 불균형을 가져와 에너지 섭취량이 많아지면서 비만을 일으킬 수 있다.&lt;br&gt;식사치료의 경우 에너지 섭취량은 줄이고 필수영양소는 충분히 섭취하면서 원하는 만큼 체중을 감량하는 것을 목표로 한다. 체중은 1주일에 0.5㎏ 정도씩 줄여 목표 체중에 도달하도록 한다. 운동은 주 3회 고강도 운동을 주당 200분 이상 또는 2500㎉ 이상을 소비하는 유산소와 저항운동을 해야 한다.&lt;br&gt;안수민 강남세브란스병원 비만대사수술센터장은 “심리적·신체적 건강을 증진시키면서 감소된 체중을 유지할 수 있도록 하는 것이 비만치료의 올바른 목표”라며 “체지방을 줄이고 나이가 들어감에 따라 감소하는 근육을 유지하기 위한 노력을 계속한다면 비만에서 벗어날 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;●노인 유산소·근력운동은 2대1&lt;br&gt;특히 최근 고령화에 따라급증하는 노인 비만의 경우 평생 지속된 식사 및 운동 습관의 결과로 발생하기에 예방 및 관리가 더욱 중요하다.&lt;br&gt;식사요법은 하루 섭취 열량을 권고하는데 남성은 2000㎉, 여성은 1600㎉다. 지나친 식사 제한이나 초저열량 식사는 추천하지 않는다. 단백질은 몸무게에 0.9를 곱한 양(g)을 매일 섭취하는 것이 좋다.&lt;br&gt;운동요법을 시도할 때는 나이, 동반 질환, 신체적 기능을 고려해 개개인에게 맞춘 처방이 필요하다. 쇼핑센터를 걷거나 수영 또는 아쿠아로빅, 집안 청소 등 일상생활에서 에너지 소모를 증가시킬 수 있는 모든 활동이 운동 효과를 낼 수 있다. 탄력밴드, 물통 또는 우유팩 등의 도구를 사용하거나 벽에 기댄 채 앉았다 일어서는 것도 근력을 강화시키는 데 좋은 운동이다.&lt;br&gt;민세희 서울아산병원 내분비내과 교수는 “유산소운동과 근력운동의 비중은 2대1 정도가 적절하다”면서 “유산소운동 비율이 높으면 체중은 효과적으로 감소하나 노인의 경우 체중 감소가 골밀도 감소로 이어져 골절 위험이 높아질 수 있으니 주의가 필요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS ‘다이너마이트’ 유튜브 17억뷰 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607020005</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:29:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607012924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441599 --&gt;방탄소년단(BTS)의 ‘다이너마이트’ 뮤직비디오 유튜브 조회수가 공개 2년 10개월 만에 17억건을 넘겼다고 소속사 빅히트뮤직이 6일 밝혔다. 밝고 경쾌한 디스코 팝 장르인 ‘다이너마이트’는 희망의 메시지를 전하면서 케이팝 사상 처음으로 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 1위에 올랐다. BTS는 ‘다이너마이트’를 포함해 총 39편에 달하는 1억뷰 이상 뮤직비디오를 보유하고 있다.&lt;br&gt;빅히트뮤직 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구국제뮤지컬 대상에 英 ‘나인 투 파이브’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607020006</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:29:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607012922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441601 --&gt;영국 뮤지컬 ‘나인 투 파이브’가 지난 5일 폐막한 제17회 대구국제뮤지컬페스티벌(DIMF) 대상의 영예를 안았다. 뮤지컬배우 신영숙, 안재욱, 김호영 등은 올해의 스타상을 받았다.&lt;br&gt;DIMF 개막작이기도 했던 ‘나인 투 파이브’는 1980년 개봉한 동명의 영화를 원작으로 한다. 성차별주의자인 이기적 직장 상사를 둘러싸고 세 여직원이 통쾌한 복수를 펼치는 내용이다.&lt;br&gt;창작뮤지컬상은 태종 이방원과 세 왕자의 고뇌에 주목한 ‘왕자대전’이 가져갔다. 해외 작품을 대상으로 하는 외국뮤지컬상은 카자흐스탄 국민 가수 로자 바글라노바의 인생을 그린 ‘로자 바글라노바’가 차지했다. 주인공 로자 바글라노바를 맡은 자리나 마키나는 여우주연상도 받으며 겹경사를 누렸다. 남우주연상은 ‘The Tempest’의 홍지수가 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해의 스타상은 여자 부문에 ‘브로드웨이 42번가’의 신영숙·배해선과 ‘엘리자벳’의 이지혜가, 남자 부문에 ‘킹키부츠’의 강홍석·김호영과 ‘드라큘라’의 안재욱이 이름을 올렸다. 배해선은 “17년 전 DIMF에서 신인상을 받았던 때가 떠오른다”고 말해 감동을 전했다. 올해의 신인상은 ‘엘리자벳’의 길병민과 ‘킹키부츠’의 나하나가 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K콘텐츠’ 힘받는 토종 OTT… 넷플릭스는 주춤</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607022001</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:29:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 2분기에는 넷플릭스가 주춤하고 국내 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼 이용자가 증가했다.&lt;br&gt;6일 애플리케이션(앱) 분석 서비스 모바일인덱스에 따르면 지난 5월 티빙 월간활성이용자수(MAU)는 약 515만명으로, 전달(491만명) 대비 24만명(4.8%) 정도 늘었다. 지난해 5월 381만명과 비교하면 35% 증가했다.&lt;br&gt;쿠팡플레이의 5월 MAU는 431만명으로, 전달(429만명)보다 0.5% 늘었다. 웨이브의 5월 MAU는 392만명이었다. 4월(380만명)보다 3.1% 증가했다. 왓챠는 5월 이용자 72만명으로 전달(75만명)과 지난해 같은 기간(115만명)보다 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넷플릭스의 5월 MAU는 1153만명으로 여전히 1위였지만, 전달(1173만명)에 견줘 20만명(1.7%) 정도 감소했다. 올해 1월은 1258만명, 3월은 1245만명이었던 걸 보면 4·5월 감소가 두드러졌다.&lt;br&gt;이는 넷플릭스 1분기에 자체 제작 콘텐츠가 좋은 성적을 거뒀지만, 2분기에는 큰 성과를 내지 못했기 때문으로 풀이된다. 넷플릭스는 지난해 12월 말과 올해 3월 드라마 ‘더 글로리’ 파트 1· 2를 공개했다. 올해 3월에는 영화 ‘길복순’도 인기를 끌었다. 그러나 2분기에는 제작비 250억원을 투입한 것으로 알려진 김우빈·송승헌 주연의 ‘택배기사’가 좋은 성적을 내지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 국내 OTT는 지상파와 케이블 등 기존 TV 채널과의 협업을 통해 안정적으로 성적을 내면서 이용자 수가 증가한 것으로 분석된다. 특히 2분기 드라마 ‘닥터 차정숙’(JTBC)과 ‘낭만닥터 김사부 시즌3’(SBS) 등이 이를 견인했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갓은 젖혀 쓰는 게 맛… 조선 양반들의 ‘멋 자랑, 돈 자랑’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607022002</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:29:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606152342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441452 --&gt;절제된 생활과 예를 중시하고 수신과 극기를 통해 욕망을 억제하라는 성리학 이념을 근본으로 삼았던 조선시대 양반들이 말년 병장처럼 갓을 뒤로 젖혀 쓰거나 삐뚜름하게 썼다고 하면 믿을 수 있을까.&lt;br&gt;조선시대 복식사를 연구하는 이민주 박사는 한국국학진흥원에서 발행하는 웹진 ‘담談’ 6월호의 ‘조선의 멋쟁이’라는 소논문에서 조선시대 양반가 남성들의 패션 욕망에 관해 설명했다.&lt;br&gt;조선의 남성들은 10대 중후반에 관례를 치른 뒤 상투를 틀고 망건을 두른 후 탕건을 썼다. 외출할 때는 반드시 갓을 착용하는데 바로 이 갓이 유행을 그대로 반영했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 조선 후기에는 총모자가 위로 올라갈수록 좁아졌고 챙에 해당하는 양태는 어깨를 넘을 만큼 커졌다. 또 머리가 총모자 안으로 들어갈 수 없을 정도로 모정이 좁아지다 보니 갓을 머리에 쓰는 것이 아니라 얹어 놓는 수준으로 옆으로 기울어지게 쓰든지 뒤로 젖혀 쓰게 됐다. 갓을 얹어 놓다 보니 갓에 붙어 있는 끈이 없으면 갓이 뒤로 넘어가거나 옆으로 쓰러지는 일이 많았다.&lt;br&gt;여기에 멋 좀 낸다고 하는 조선 후기 패셔니스타들은 가슴 밑까지 길게 패영을 내려뜨렸다고 한다. 조선시대를 배경으로 하는 드라마를 보면 갓끈 외에 목걸이처럼 갓에 치렁치렁 매달려 있는 부속물이 패영이다. 패영은 멋과 재력을 표시할 수 있는 중요한 수단으로 수정, 마노, 유리, 상아 등으로 만들어져 값이 만만치 않았다. 사대부 남성들 사이에서 패영 장식 경쟁이 벌어지다시피 해 패영의 비용은 수백냥이 넘어 사회적으로 문제가 되기까지 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조선 후기 맵시꾼들은 갓뿐만 아니라 상투를 틀고 흘러내리는 머리카락을 동여매는 일종의 헤어밴드인 망건에도 신경을 썼다. 멋쟁이들은 망건을 단단히 잡아맨 탓에 망건을 풀고 나면 이마 위아래가 0.3㎝ 정도 파여 자국이 남았을 뿐 아니라 상처가 나기도 하고 심지어 피가 흥건하게 묻어나는 경우도 적지 않았다고 한다. 이렇게 꽉 매다 보니 편두통에 시달리는 이도 많았다.&lt;br&gt;이들을 위해 대나무나 동물의 뿔 같은 것으로 만든 ‘살쩍밀이’라는 도구까지 있었다. 살쩍밀이는 관자놀이 주변 삐져나온 머리카락을 망건 속으로 밀어 넣기 위한 용도였지만 편두통이 왔을 때 살쩍밀이를 망건 속으로 넣어 슬쩍 들어 올리면 된다는 것이다.&lt;br&gt;이 박사는 “엄격한 성리학 시대에 여성이 옷의 색이나 스타일로 욕망을 표출하고 자신의 존재를 알렸다고 한다면 남성들에게는 갓과 망건이 그런 수단이었다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英휘트워스미술관 관장에 이숙경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607020007</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:29:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606180200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441529 --&gt;이숙경(54) 제14회 광주비엔날레 예술감독이 영국 맨체스터대 부설 미술관 휘트워스미술관 관장으로 선임됐다.&lt;br&gt;광주비엔날레는 이 감독이 오는 8월부터 관장으로서 임기를 시작한다고 6일 밝혔다. 휘트워스미술관 측은 이 감독이 테이트모던 국제 미술 수석 큐레이터로 활동하며 보여 준 전시 기획력과 글로벌 네트워크 역량을 높이 평가한 것으로 알려졌다. 1889년 설립된 휘트워스미술관은 6만 5000점의 작품을 보유하고 있다. 이 감독은 “문화예술의 사회적 영향력을 발전시키고 국제 관계를 더욱 넓혀 나가겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소 잡는 백정이라도… 인권의 무게는 같소이다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607022003</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:30:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607012938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;100년 전 차별에 저항했던 운동&lt;br/&gt;새달 16일까지 100여점 자료 전시&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;비백정 출신들과 ‘연대’ 집중 조명&lt;br/&gt;시간 흐름 따라 ‘운동의 역사’ 소개&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441614 --&gt;‘쉽게 결승까지 올라가 마지막 판에서 한참 씨름이 벌어지고 있는데 구경꾼들 틈에서 백정은 소하구나 싸워라 하는 소리가 튀어나왔다. 그러자 아버님은 들었던 상대를 내려놓으시면서 힘없이 쓰러지셨다.’&lt;br&gt;황순원(1915~2000)의 소설 ‘일월’에는 이런 구절이 나온다. 백정은 갑오개혁으로 신분제가 폐지되고도 여전히 천한 사람들이어서 설움이 많았다. 절대 쓰러지지 않을 것 같았던 사람을 쓰러뜨린 건 힘이 아니라 멸시하고 상처 주는 말 한마디였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시대가 많이 변했지만 우리 사회엔 지금도 누군가를 적대하고 경멸하는 말이 넘쳐난다. 최고 권력자는 물론이거니와 종교인들의 입에서도 혐오의 말은 끊이지 않는다. 그 옛날 백정을 향한 모독이, 그 차별에 격렬하게 저항했던 백정들의 목소리가 여전히 존재한다고 해도 지나치지 않다.&lt;!-- 그림 1441620 --&gt;경남 국립진주박물관에서 오는 7월 16일까지 선보이는 ‘공평과 애정의 연대, 형평운동’은 1923년 진주에서 시작한 형평운동을 100여점의 전시품으로 돌아보는 전시다. 작은 전시지만 사회의 가장 낮은 신분으로 사람 대접도 제대로 못 받던 이들의 절박한 마음이 100년의 세월을 건너 사무치게 다가온다.&lt;br&gt;형(衡)은 저울대를, 평(平)은 평평함을 의미한다. 조선형평운동 포스터 속 남성은 저울을 들고 있는데 누가 올라가든 인권의 무게가 기울어지지 않아야 하는 저울은 형평운동의 상징과도 같다.&lt;!-- 그림 1441623 --&gt;전시는 총 4부로 구성됐다. 입구에 놓인 과거 진주 백정들의 사진과 형평사 전국대회 개최 포스터를 지나면 1부에서 백정들의 삶을 만나게 된다. 본디 백정은 유목과 수렵 생활을 한 거란인이나 여진인을 뜻했는데 조선시대 들어 도살업을 주로 하는 신분을 가리키게 됐다. 백정들이 쓰던 물건과 이번 전시에서 주목할 유물로 꼽히는 ‘경상도 단성현 호적대장’은 백정의 구체적인 생활상을 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부에선 형평사 창립 이후 전개된 형평운동의 역사를 시간의 흐름에 따라 소개한다. 비백정 출신으로 함께했던 이들의 연대도 살펴볼 수 있다. 이효종 학예연구사는 “일본에선 수평운동이 있었는데 일본과 달리 우리는 강상호, 신현수, 천석구 등 비백정 출신들도 형평운동에 함께했다는 점이 가장 큰 차이”라고 설명했다.&lt;br&gt;3부에선 황순원의 ‘일월’, 박경리(1926~2008)의 ‘토지’ 같은 문학작품과 ‘조선형평운동사료집’ 등의 연구서가 전시됐다. 4부에서는 다양한 장르에서 형평운동을 알린 작품들을 소개한다. 특히 기계식 인형인 오토마타를 사용해 백정에 대한 차별을 형상화한 설치작품이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;한때 전국에 형평사가 160개 이상 유지됐을 정도로 융성했던 형평운동은 1933년 ‘형평청년전위동맹사건’을 겪으면서 몰락의 길을 걷는다. 역사 속으로 힘없이 사라졌지만 “형평운동은 오늘날에도 존재하는 다양한 차별에 대한 비판 의식을 갖게 하는 훌륭한 사회적 유산”이라는 소개대로 이번 전시는 지금 우리 사회의 인권 문제를 한 번 더 고민하게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500004</guid>
      <pubDate>2023-06-07T01:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 서서히 운이 발달해간다.&lt;br&gt;48년생 : 신용을 중시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 우유부단한 성격 버려라.&lt;br&gt;72년생 : 함부로 사람을 믿지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 일 시작해도 좋다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 참으면 복이 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 아랫사람에게 관심을 가져라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 오해나 구설수를 조심해라.&lt;br&gt;73년생 : 고집부리다 망신수 있다.&lt;br&gt;85년생 : 순리를 모르고 행함은 이루어지는 일이 없다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 바쁜 만큼 실익은 없다.&lt;br&gt;50년생 : 구두 약속은 믿지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 애쓴 만큼 보람 있겠다.&lt;br&gt;74년생 : 너무 친절한 사람을 조심해라.&lt;br&gt;86년생 : 운수 대통하니 횡재 운 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 일을 추진하지만 낭패 있다.&lt;br&gt;51년생 : 너무 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 가까운 사람을 경계하라.&lt;br&gt;75년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;87년생 : 맘먹은 대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 지금은 흉하나 나중에 길하다.&lt;br&gt;52년생 : 오늘은 행운의 날.&lt;br&gt;64년생 : 맘먹은 대로 되고 기쁨 크다.&lt;br&gt;76년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;88년생 : 마음의 안정이 되지 않는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 옛것을 유지하고 지켜라.&lt;br&gt;53년생 : 좋은 소식이 들리겠구나.&lt;br&gt;65년생 : 여행이나 이동에 득이 있다.&lt;br&gt;77년생 : 서로 돕고 협조해야 성과 있다.&lt;br&gt;89년생 : 일이 성사될 확률이 높다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 구하기 어려운 날이다.&lt;br&gt;54년생 : 희망적인 삶 필요.&lt;br&gt;66년생 : 복록이 찾아든다.&lt;br&gt;78년생 : 집안이 화평하고 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;90년생 : 사람 사귀기에 마음을 다하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 매사가 어긋나는 하루.&lt;br&gt;55년생 : 큰 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;67년생 : 분수를 지키는 것이 좋다.&lt;br&gt;79년생 : 사소한 말 한마디로 커다란 어려움 있겠다.&lt;br&gt;91년생 : 주머니 사정이 넉넉해진다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 여러 사람의 의견을 받아들여라.&lt;br&gt;56년생 : 친구와 즐거운 하루.&lt;br&gt;68년생 : 계획에 따라 일 처리한다.&lt;br&gt;80년생 : 자신의 일을 해라&lt;br&gt;92년생 : 자업자득이다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 절약에 습관을 들여라.&lt;br&gt;57년생 : 일을 추진하면 큰 결과가 있다.&lt;br&gt;69년생 : 업무에서 큰 수익이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 근심 걱정이 사라지는구나.&lt;br&gt;93년생 : 넓은 마음으로 사람을 대하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 동업은 문제가 생겨난다.&lt;br&gt;58년생 : 한 발짝 물러서면 행운 있다.&lt;br&gt;70년생 : 공연한 일에 휘말린다.&lt;br&gt;82년생 : 먼 곳으로부터 기쁜 소식이 있다.&lt;br&gt;94년생 : 소문에 연연하지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 모든 사람이 우러러보겠다.&lt;br&gt;59년생 : 행운의 날이 왔구나.&lt;br&gt;71년생 : 좋은 기회의 날이다.&lt;br&gt;83년생 : 인기를 얻겠다.&lt;br&gt;95년생 : 자신 있게 밀고 나가라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동네의원서 어르신 만성질환 체크… 보건소서 영양-재활치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119646446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119646446/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>당뇨와 관절염을 앓고 있는 김모 씨(63)는 최근 고관절 통증 탓에 동네 의원을 다니기가 여간 어렵지 않다. 혈당 관리도 제대로 안 돼 얼마 전에는 당뇨 합병증으로 발뒤꿈치가 괴사해 치료를 받기도 했다. 상황을 심각하게 여긴 의사는 김 씨를 서울 지역 보건소 건강동행팀과 연계해 영양 관리 및 혈당 측정 교육 등을 받을 수 있도록 조치했다.  서울시는 지난달부터 동네 의원과 보건소를 연계해 ‘건강동행사업’에 참여할 고령층을 발굴하는 체계를 시범 가동하고 있다. 복지 사각지대에 있는 위기가구의 경우에도 병원 이용률이 높다는 점에 착안한 것이다. 동네 의원을 일종의 ‘게이트 키퍼(Gate Keeper·문지기)’로 활용하는 구상인데, 현재 15개 자치구 의사회와 자치구가 업무협약(MOU)을 맺고 있다. 참여하는 동네 의원은 총 182곳이다. 질병관리청 조사 결과 2021년 서울시의 미충족 의료율(병·의원 진료가 필요한데도 받지 못한 사람의 비중)은 4.4%에 불과하다. 100명 중 96명은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화면속 상담사 “고혈압 약 잘 드시나요”… 어르신 운동 안내도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119646439/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119646439/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119646836.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“안녕하세요, 건강상담팀입니다. 어르신, 요즘 어디 아프신 데는 없으세요?” 2일 오전 서울 광진구 전강자 씨(79) 자택. 2021년 남편과 사별하고 홀로 사는 전 씨가 상자 모양의 단말기 화면을 몇 번 누르자 화상으로 연결된 상담사가 이렇게 물었다. 전 씨가 “약 10년 전 무릎관절 수술을 해 생활은 불편하지만 꾸준히 운동하면서 지내고 있다”고 답하자 상담사는 “고혈압 약은 잘 복용하고 계신가요”라며 질문을 이어갔다. 상담사는 약 3분간의 대화에서 전 씨의 건강 상태를 세심히 살피며 약을 올바르게 복용하는 방법을 설명했다. 전 씨는 “자녀들이 따로 살아 자주 못 보는데 누군가 건강을 계속 살펴준다고 생각하니 한층 안심이 된다”고 말했다. 상담 후 전 씨가 단말기 화면의 ‘영상자료’ 아이콘을 누르자 집에서 간단히 따라 할 수 있는 운동 영상이 재생됐다. 단말기와 함께 빌려주는 혈압계, 혈당계, 산소포화도 측정기 등으로 전 씨의 건강 상태를 측정한 결과는 단말기에 자동 입력됐다. 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밤에 운동해요” 야간체조교실 인기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230606/119646269/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230606/119646269/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/06/119642827.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5일 오후 서울 노원구 녹천교 중랑천 둔치에서 열린 ‘야간체조교실’에 참여한 시민들이 강사의 동작에 따라 체조를 하고 있다. 노원구는 중랑천 둔치 5곳과 근린공원 4곳 등 총 9곳에서 야간체조교실을 운영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北, 돈 노리고 방산-의료-코인업계 사이버 공격”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230606/119645841/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230606/119645841/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정보기술(IT) 보안기업 이스트시큐리티는 북한이 주로 금전적 목적을 위해 방산과 의료, 암호화폐 업계를 사이버 공격 대상으로 삼고 있다고 밝혔다. 6일 이스트시큐리티에 따르면 북한은 최근 미국의 블록체인 기업 하모니에서 운영하는 서비스 ‘호라이즌 브리지’에서 1억 달러(약 1300억 원) 상당의 암호화폐를 탈취했다. 앞서 북한은 거래소 쿠코인에서 약 2억8000만 달러(약 3660억 원) 상당의 암호화폐를, 업비트에서 4850만 달러(약 634억 원) 상당의 암호화폐를 직접 탈취했다. 북한은 ‘마우이(Maui)’나 ‘홀리고스트(HolyGhost)’ 같은 랜섬웨어를 직접 제작 및 유포하는 등의 방식으로 대부분 금전적 이득을 위한 공격을 진행하고 있다고 이스트시큐리티는 설명했다. 랜섬웨어는 사용자 컴퓨터에 있는 데이터를 인질로 삼아 몸값을 요구하는 사이버 보안 공격을 가리킨다. 또 북한은 피싱 메일을 통한 악성코드 유포 및 소프트웨어 취약점을 이용한 해킹을 통해 기밀 정보를 탈취하는 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이원리조트, 10일부터 ‘샤스타데이지 축제’…카트투어·불꽃쇼·버스킹 등 즐길거리 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500037</guid>
      <pubDate>2023-06-07T10:29:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607102857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441683 --&gt;하이원리조트가 새달 10일~25일까지 ‘2023 샤스타데이지 축제’를 개최한다.&lt;br&gt;올해는 야생화 정원을 감상할 수 있는 카트 투어, 리프트 투어 등 레저시설을 확대 운영하고, 다양한 체험존과 공연 등 풍성한 즐길 거리를 준비했다.&lt;br&gt;‘하늘길 카트 투어’는 전동카트를 직접 운전하면서 꽃이 만발한 슬로프를 도는 프로그램이다.  카트 한 대에 최대 5인까지 탑승할 수 있다. 운영시간은 매일 오전 9시 30분~오후 8시다.&lt;!-- 그림 1441684 --&gt;‘리프트 투어’도 진행한다. 스키장 폐장으로 멈춘 리프트를 타고 하늘에서 샤스타데이지 슬로프를 감상할 수 있다. ‘1일 프리패스’가 1만 8000원이다. 해발 1340m 하이원탑의 회전 전망레스토랑 음료 30% 할인권이 제공된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야생화 군락지 곳곳에는 타이포그래피 조형물과 천사날개, 미니풍차 등 다양한 포토존도 마련돼 있다. 축제 기간 중 인증샷을 SNS에 업로드하면 우수작을 선정해 숙박권과 하이원 워터월드 이용권(2명), 커피 기프티콘(20명)을 증정하는 이벤트도 진행된다.&lt;!-- 그림 1441685 --&gt;‘별빛 체험’과 ‘하이원 시그니처 불꽃쇼’ 등 야간 프로그램도 마련했다.‘별빛 체험’은 목~월요일, 불꽃쇼는 매주 토요일 오후 9시 하이원 그랜드광장에서는 진행된다. 박승렬 마케팅실장은 “지난해보다 즐길 거리가 더 풍성해진 야생화 정원에서 특별한 추억을 만들길 바란다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘외로움’ 속에서 내가 차올랐다” 줌파 라히리 등 작가 22인이 통과한 ‘혼자’의 순간은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500058</guid>
      <pubDate>2023-06-07T10:59:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607105922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441731 --&gt;인도 벵골 출신의 부모님에게서 태어나 미국에서 자라난 퓰리처상 수상 작가 줌파 라히리. 그의 어린 시절을 짓눌렀던 불안감의 뿌리는 부모님이 자신을 ‘낯선 미국 아이’로 느낀다는 것이었다. 어디에도 소속되지 못한다는 결핍과 외로움으로 분투했던 작가는 글쓰기를 통해 비로소 자신을 본령을 찾게 된다.&lt;br&gt;“작가가 되고 책상이 비로소 나의 집이 되었을 때 나는 더 이상 내가 속할 곳을 필요로 하지 않게 되었다. (중략) 비록 어느 곳에도 소속감을 느낄 수 없는 존재로 태어났지만, 나는 이 조건을 결코 버리지 않을 것이다.”&lt;!-- 그림 1441732 --&gt;외로움에 대한 에세이집 ‘얼론’(ALONE, 혜다 펴냄)에서 22명의 작가들은 오롯이 혼자이던 순간의 통찰과 아픔, 무기력 등을 통과한 뒤 오히려 ‘더 선명한 나’를 발견하게 된 과정을 밀도 있게 고백한다. 이민, 중독, 질병, 불안감, 성적 취향 등 저마다 다른 출발점에서 시작된 이들의 공포, 절망 등 부정적 감정을 극복해내는 성찰과 위트로 독자들에게 외려 위안을 안긴다.&lt;br&gt;책의 편집자는 “외로움은 파괴적일 때도 있지만 때론 아름다움과 깨달음을 향해 나아가는 하나의 출입구가 될 수 있다”며 “인간의 가장 연약한 부분에 대한 이야기를 전함으로써, 모든 이를 안심시키고 다시 하나로 이어줄 이 이야기들이 머물 수 있는 선착장을 만들고자 했다”고 기획 의도를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘우리가 볼 수 없는 모든 빛’으로 퓰리처상, 카네기 메달 등을 수상한 앤서니 도어는 인터넷 중독에 빠진 자신에게 ‘사악한 제2의 자아 Z’가 있다며 부끄러움과 자기혐오를 고백한다. 끊임없이 이메일 확인과 뉴스 알림, 소셜네트워크서비스(SNS) 어슬렁거리기 등을 유도하며 세상과의 연결 고리를 확인하려는 Z의 요구에 “우리 둘 모두를 정신이상자로 만드는 것 같다”며 곤혹스러워 하는 작가는 황홀감을 느낀 순간이 언제인지 스스로 묻고 더듬으며 출구를 찾아낸다.&lt;br&gt;‘부적응자로 사는 삶의 아름다움’이란 테드(TED) 강연으로 잘 알려진 작가 리디아 유크나비치는 선물 받은 벌새 둥지에서 어미 새의 치열한 삶의 궤적을 가늠해보며 이를 자신의 외로운 분투에 투영한다. “둥지에 남은 공허함엔 어미의 인생이 지녔던 충만함이 담겨 있다. 자기 자신이 되기 위해 어떻게 계속 움직여야 하는지, 자신의 힘으로 어떻게 삶의 활기를 되찾을 수 있는지 말이다.”&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나 후폭풍’…파산·회생 50% 급증, 한달에 1만명씩 개인회생 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119651735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119651735/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119651701.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 들어 한계에 몰린 기업과 개인들의 파산 신청이 급증하고 있는 것으로 나타났다. 4년 가까이 이어진 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 경기침체, 금리 인상 등의 후폭풍이 현실화하고 있는 것으로 풀이된다.   7일 법원행정처에 따르면 올해 4월까지 전국 법원에 접수된 도산사건은 6만7616건으로 지난해 같은 기간보다 23.9% 증가했다.   특히 법인파산은 296건에서 460건으로 55.4% 늘어났고, 법인회생은 182건에서 268건으로 47.3% 증가했다.  전체 도산사건 중 가장 많은 부분을 차지하는 개인회생 사건도 2만7421건에서 3만9859건으로 45.4% 급증했다.  코로나19와 경기 침체 등의 영향으로 한계에 놓인 개인·기업이 많아 도산사건 접수가 늘어난 것으로 풀이된다.  전국 법원의 도산사건 업무가 급증하면서 사건 처리 기간도 늘어날 것이란 우려가 커지자 법원행정처는 박영재 차장을 팀장으로 하는 종합대책팀을 구성했다.  종합대책팀은 전체 도산사건 중 가장 많은 부분을 차지하는 개인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주해비치아트페스티벌은 ‘제주판 에든버러 축제’로 성장할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500060</guid>
      <pubDate>2023-06-07T11:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607110114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441734 --&gt;제주해비치아트페스티벌이 ‘에든버러 국제페스티벌’ 처럼 세계적인 공연축제로 자리잡을 수 있을까.&lt;br&gt;제주특별자치도와 한국문화예술회관연합회(KoCACA)는 오는 12일 서귀포시 표선면 해비치호텔앤드리조트제주 일대에서 제16회 제주해비치아트페스티벌이 개막된다고 7일 밝혔다.&lt;br&gt;국내 공연예술을 공유하고 유통시키는데 기여해 온 제주해비치아트페스티벌은 전국 문예회관과 예술단체가 공연예술 정보를 교류하는 자리이면서 제주도민에게는 공연예술프로그램 실연 감상을 통한 문화향유 기회를 제공해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# ‘개척’ 주제로 445개 전국문예회관·예술단체 3000여명 참석 역대 최대 규모&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;올해는 ‘개척(pioneer)’이란 슬로건 아래 총 445개 전국문예회관 및 예술단체 3000여명이 참석해 역대 최대 규모로 펼쳐진다. 국내 공연예술 유통을 넘어 올해는 K 아트마켓을 통해 문화 소비국에서 생산국으로 나아가기 위한 교두보 역할을 담당하겠다는 포부를 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;눈에 띄는 것은 12일 개막일에  ‘국내외 공연장 간 공연예술 교류 및 새로운 시장 개척’을 주제로 글로벌 시장 개척을 지향하는 개막포럼을 연다. 박양우 전 문화체육관광부 장관을 비롯, 정병국 한국문화예술위원장, 윌리엄 버뎃 쿠츠 에든버러 어셈블리 홀 극장장 겸 페스티벌 예술감독, 왕시우친 중국공연극장연맹 부총관리자, 질도레 시나르비엔날레 총감독, 나탈리 루에 캐나다 밴쿠버 시민극장 대표, 조 오 칼라간 호주 애들레이드 페스티벌 총괄 이사 등이 참여해 국내외 공연장 간 공연예술교류 및 새로운 시장 개척을 주제로 대담을 나눈다.&lt;br&gt;쇼케이스 공연은 24개 작품으로 극단 마루한의 ‘우리 집에 괴물이 산다’, 아트 브릿지 ‘조선딴스홀’, 극단 앙상블의 ‘빅 퍼포먼스 씨름사절단’, 어드벤처프로젝트의 ‘우리가 사랑했던 그날’ 등이 시연된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 도내 예술단체 16개팀 참여… 최근 2년 대비 두배 늘어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;도내에서는 예술단체 16개팀(쇼케이스 1, 부스전시 5, 프린지페스티벌 10)이 이번 페스티벌에 참여한다. 지난 2년 동안 각 8팀씩 참여한 것과 비교해보면 2배 수준이다. 현재 제주 예술단체의 창작 공연 활성화와 공연예술 교류에 대한 관심도가 높아졌다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;총 150개 단체가 참여하는 부스전시는 12일부터 13일까지 이틀간 자체 작품에 대한 홍보를 통해 전국 문예회관 공연에 진출할 수 있는 기회를 갖는다.&lt;br&gt;특히 프린지 페스티벌에는 총 30개 팀 중 도내 예술단체 10개 팀이 참여하며  9일부터 11일까지 탐라문화광장, 12일부터 14일까지 표선해변무대에서 도민과 관광객이 즐길 수 있는 다양한 공연을 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;제2차 세계대전으로 인해 상처받은 이들의 정신을 치유하려는 목적으로 1947년에 시작된 영국 스코틀랜드 에든버러 축제가 세계적인 축제로 발돋움한 것도 에든버러 프린지페스티벌 때문으로 알려져 있다. 1947년 에든버러 국제페스티벌이 시작될 당시 초청 받지 못한 공연팀들이 자체적으로 공연을 하면서부터 시작됐다. ‘프린지(fringe)’의 뜻이 ‘주변’ 인 것처럼 자유 참가 형식의 공연으로 이루어지는 일종의 축제 속 부대 축제라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#페스티벌 부대 축제인 프린지 페스티벌 총 30개팀이 공연 펼쳐 주목&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1441738 --&gt;이번 해비치아트페스티벌 속 프린지 페스티벌에는 드란 ‘차의 시간-담소’, 우카탕카의 코미디쇼, 마트의 ‘해피버스데이’ 등 서울경기 지역 소재 12개 단체가 참여한다. 또 브리꼴레르 꼴렉티브 ‘메리를 기다려’, 광개토 제주예술단 ‘신명의 땅 제주’, 일령뮤직페스티벌 ‘비바 제주’ 등 10개 제주소재 단체가 나선다. 이밖에 프로젝트 그리고 ‘주룩. 주룩, 주룩’, 타악연희원 아퀴의 ‘ICT 타악퍼포먼스 히트’등을 선보인다.&lt;br&gt;이승정 한국문화예술회관연합회 회장은 “이번 페스티벌을 준비하며 제주 예술단체의 높아진 수준을 확인할 수 있었고, 어느 때보다도 제주 예술단체의 참가 신청이 많아 페스티벌에 대한 참여 욕구를 체감했다”며 “제주 예술단체가 국내를 넘어 해외에 진출할 수 있도록 제주도와 연합회의 긴밀한 협조를 강화하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 도민들에게 전국 최고 수준의 공연 관람 기회 제공을 위해 오는 10일 제주문예회관에서 국립오페라단 초청공연, 서귀포예술의전당에서 국립합창단 초청공연을 선보이며, 11일 제주아트센터에서 방방곡곡 문화공감 민간예술단체 우수공연 프로그램으로 뮤지컬 배우 김소현, 이지훈, 손준호가 출연하는 초청공연을 펼친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브라질 ‘보사노바의 전설’ 지우베르투 83세 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500069</guid>
      <pubDate>2023-06-07T11:27:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607112702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441757 --&gt;‘이파네마 소녀’로 유명한 브라질 출신의 보사노바 가수 아스트루지 지우베르투가 별세했다. 83세.&lt;br&gt;6일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 지우베르투는 지난 5일 브라질에서 숨을 거뒀다. 1940년 브라질에서 태어난 지우베르투는 1960년대 최전성기를 누린 ‘보사노바의 전설’이다. 포르투갈어로 ‘새로운 감각’을 뜻하는 보사노바는 브라질 삼바 리듬에 모던 재즈가 덧입혀져 탄생한 장르다.&lt;br&gt;지우베르투가 1964년 발표한 ‘이파네마 소녀’(The Girl from Ipanema)는 전 세계적으로 백만장이 넘게 팔리면서 보사노바 열풍을 일으켰다. 이 곡은 미국 재즈 음악가 쳇 베이커와 듀엣을 이룬 곡이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지우베르투는 담백하고 청량한 창법으로 보사노바의 ‘가창 기준’을 만들었다는 평가를 받는다. 특히 대표곡으로 통하는 ‘이파네마 소녀’는 영국의 전설적 밴드 ‘비틀스’의 ‘예스터데이’에 이어 지금까지 가장 많이 커버되는 노래로 통한다.&lt;br&gt;지우베르투는 ‘이파네마 소녀’의 글로벌 히트 이후 1965년 첫 앨범 ‘디 아스트루드 지우베르투 앨범’을 시작으로 약 15장의 앨범을 내놓았다. 2002년께 가수 생활에서 은퇴한 뒤 동물 권리 운동과 시각 예술에 말년을 바쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내의 대표적인 보사노바풍 곡으로는 김현철 ‘춘천 가는 기차’와 조덕배 ‘그대 내맘에 들어오면은’, 이정선 ‘행복하여라’ 등이 꼽힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진자 전주 대비 2.6% 감소…위험도 20주째 낮음</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119653086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119653086/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119653065.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확진자 수가 전주 대비 2.6% 감소했다. 코로나19 위기경보단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향된 이후 처음으로 실시한 당국의 위험도 평가에서는 20주 연속 ‘낮음’ 수준이 유지됐다. 7일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)가 발표한 코로나19 주간 발생 동향을 보면 5월 5주차(5월28일~6월3일) 신규 확진자 수는 11만9582명으로 전주 대비 2.6% 감소했다.주간 일평균 확진자 수는 1만7083명이며 감염재생산지수는 0.95로 유행 감소를 의미하는 수치 1.0 미만을 2주 연속 유지했다. 코로나19 위험도는 1월 3주차부터 20주째 ‘낮음’ 수준을 이어갔다. 방대본은 “신규 확진자, 위중증 환자, 사망자, 병상가동률 등 전반적인 지표가 개선되고 있으나, 증감반복 추세와 위기단계 하향에 따른 추이 모니터링이 필요한 상황을 고려했다”고 밝혔다.재원 중인 위중증 환자 수는 전주 대비 1.8% 감소한 일평균 165명, 신규 사망자 수는 전주 대비 16.7% 감소한 70명이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세계 3대 문학상 받도록 지원”…문체부 K-북 비전 선포식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500104</guid>
      <pubDate>2023-06-07T13:50:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607135012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441811 --&gt;우리 문학이 세계 3대 문학상 수상을 이어가도록 정부가 적극적으로 지원한다. 1인 출판사 등 누구나 책을 출판할 수 있는 환경 조성에도 나선다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 7일 서울 송파책박물관에서 선포식을 열고 ‘K-컬처의 바탕은 책, 세계독자와 함께 도약하는 K-북’을 목표로 한 4대 전략과 10대 추진과제를 발표했다.&lt;br&gt;우선 문체부는 스웨덴 노벨문학상, 영국 부커상, 프랑스 공쿠르상을 일컫는 ‘세계 3대 문학상’ 수상을 돕겠다고 했다. 미래(Future)에도 지속 가능한 책, 콘텐츠 수출의 새로운 선두 주자(First runner)로서의 책, 지역·사회환경·장애와 무관하게(barrier-Free) 모두가 누리는 책, 공정한(Fair) 창작생태계를 토대로 만들어진 책의 ‘4F 전략’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1인 출판과 지역출판 등 중소출판사가 성장하도록 콘텐츠 발굴, 도서 제작·유통, 이종 산업 확장, 경영관리 지원 등을 통합해 다년간 지원한다.&lt;br&gt;디지털 도서 물류체계를 구축해 지역 도서 물류를 선진화하는 한편, 지역 서점 내 문화 활동 지원과 노후 서점 시설개선 컨설팅을 통해 문화 공간으로서 바꿔나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이달 서울국제도서전과 11월 샤르자국제도서전 등에서 외국 독자층을 넓히고, 저작권마켓과 일본·태국·프랑스에서 비즈니스 수출상담회를 개최해 수출을 활성화한다. 남미·중동지역 등 시장 잠재력이 높은 국가를 포함한 전략 지역 17개국을 정해 맞춤형 번역도 지원한다.&lt;br&gt;연간 100종 이상 전자책 제작비를 지원하고, 매해 구간 도서 2500종을 전자책 변환도 추진한다.&lt;br&gt;웹소설 작가·PD 양성을 위해 올해 30명을 선정해 지원한다. 번역·감수 인력도 포함했다. 공정한 창작생태계를 조성하고자 분야별 표준계약서를 정비한다. 웹소설 분야 표준계약서를 신설하고, 만화(웹툰) 분야 표준계약서 6종을 전면 개정하기로 했다.&lt;br&gt;박보균 문체부 장관은 “책은 상상력의 원천이고, K-컬처의 바탕”이라며 “출판·문학·도서관·콘텐츠 등 정책 부서가 하나의 조직이 돼 지원하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더위에도 독감 유행…확진 검사로 결석하면 출석 인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119655793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119655793/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119655769.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교육부가 여름철 인플루엔자(독감) 확진 검사를 위해 학생이 수업을 빠져도 출석으로 인정하기로 했다.  교육부는 7일 오후 정부세종청사에서 전국 17개 시도교육청 감염병 담당 과장 화상회의를 열고 독감에 대한 학교 현장 대응을 강화하도록 당부했다.  특히 독감 검사를 받기 위해 병·의원 등 의료기관을 방문하고 결석한 경우 출석으로 인정하기로 했다. 검사 결과 확진된 학생은 의사 소견에 따라 수업을 빠지는 날짜 수만큼 출석으로 인정받을 수 있다.  이를 위해 결석하고 진료를 받은 학생은 검사결과서나 의사소견서, 진단서 등을 학교에 제출해야 한다.  현행법과 관련 훈령에 따라 법정 1급 감염병인 독감(신종 인플루엔자)에 감염됐거나 감염이 의심되는 학생은 결석 기간을 출석한 것으로 인정할 수 있다.   이번 조치는 무더위 속에도 이례적인 독감 유행이 지속되면서 감염 확산을 막기 위해 이뤄졌다.  그간 시도별로 독감 확진, 검사자의 출석인정 여부를 달리 해석했으나, 교육부 차원에서 통일된 해석을 내놓아 아픈 학생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위스키 등 독주는 살 안찐다?…“알코올 열량, 도수 비례”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119657819/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119657819/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119657767.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 음주문화가 주량을 과시하던 것에서 맛과 향을 음미하는 방향으로 바뀌면서 체중조절 중 도수가 40도가 넘는 위스키를 마시는 사람이 적지 않다. 하지만 ‘알코올 도수가 높은 술은 살이 덜 찐다’는 속설은 과학적으로 근거가 없다는 전문가 견해가 나왔다.   7일 최근 관세청 무역통계에 따르면 올해 1분기(1~3월) 스카치, 버번, 라이 등 위스키류 수입량은 지난해 동기 대비 78.2% 급증한 8443t에 달했다. 관련 통계가 있는 2000년 이후 역대 1분기 최고치다.  365mc 영등포점 소재용 대표원장은 이날 “독주는 살이 덜 찐다는 것은 잘못된 다이어트 상식”이라고 지적했다. 알코올 열량은 알코올 도수에 비례해 높아지기 때문에 40도가 넘는 위스키는 소주나 맥주보다 칼로리가 높을 수밖에 없다는 것이다.  알코올은 1g당 7㎉의 열량을 내는데 제조 방식 등에 따라 주종 간 열량에 차이가 발생한다. 100㎖ 기준 위스키는 237㎉, 소주 205㎉, 사케 107㎉, 와인 73㎉, 맥주 40㎉ 순이다. 싱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토마스 헤더윅 회고전 ‘헤더윅 스튜디오:감성을 빚다’ 오는 29일부터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500172</guid>
      <pubDate>2023-06-07T16:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607161600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441960 --&gt;세계적인 디자이너이자 건축가 토마스 헤더윅의 전시가 ‘헤더윅 스튜디오: 감성을 빚다’를 주제로 오는 6월 29일부터 9월 6일까지 옛 서울역사 ‘문화역서울284’에서 열린다.&lt;br&gt;전시현대 미술 기획 사무소 ‘숨 프로젝트’가 기획한 이번 서울 전시에서는 토마스 헤더윅이 1994년에 설립한 헤더윅 스튜디오의 대표적인 디자인 작품 30점이 전시된다. 2010년 토마스 헤더윅의 디자인을 전세계적으로 알리게 된 상하이 엑스포의 UK 파빌리온을 비롯해 뉴욕의 인공섬 공원 ‘리틀 아일랜드’ 세계적 기업 구글의 신사옥 ‘베이뷰’ 새롭게 디자인된 런던의 명물 이층버스가 전시된다. 특히 최근 서울시에 제안했던 한강 노들섬 재개발 프로젝트 ‘사운드스케이프’ 모델까지 전시된다.&lt;br&gt;이번 전시회에서는 헤더윅 스튜디오가 각각의 프로젝트 진행을 위해 그린 드로잉과 스케치 노트부터 아이디어 모형들, 테스트 샘플, 다양한 건축 모형, 그리고 실제 제작된 3D 프린트와 시제품들도 함께 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 인간의 생각과 마음을 움직이며 감성을 짓는 건축 디자인을 꾸준히 고민해오고 있는 토마스 헤더윅의 탐구적 접근을 ‘공존하다’ ‘감성의 공유’ ‘조각적 공간’ ‘도심 속의 자연’ ‘과거를 담은 미래’ ‘사용과 놀이’ ‘휴머나이즈’ 등으로 나눠진 공간으로 소개한다. 특히 ‘숨 프로젝트’는 새로운 건축운동으로 사람들의 감성을 담아내는 건축과 미래 삶에 대한 토마스 헤더윅의 생각과 비전을 보여주는 ‘휴머나이즈’ 캠페인을 별도로 기획 이번 서울 전시를 통해 처음으로 선보인다.&lt;br&gt;‘숨 프로젝트’ 대표이자 이번 전시를 기획한 이지윤 큐레이터는 “토마스 헤더윅은 도시 환경 속 인간의 감성을 담는 건축 디자인 프로젝트 등을 통해 지속 가능한 미래 도시의 모습과 기능에 대한 새롭고 창의적인 제안을 이어나가고 있다“며 “한영수교 140주년 기념 전시로 더욱 특별한 이번 전시는 ‘문화역서울284’라는 근대 서울의 혼과 감성이 담긴 역사적 건축공간안에서 한국의 많은 젊은이에게 미래 서울의 모습을 상상하고 그려볼 수 있는 기회를 제공할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매주 금요일에는 저녁 7시부터 10시까지 전시시간을 연장한 야간개장도 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술·담배 생각 안 나”…美 인기 비만약 먹자 나타난 의외의 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230607/119659830/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230607/119659830/2</guid>
      <pubDate>2023-06-07T16:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119659496.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병 치료제이자 체중 감량에도 효과가 있는 것으로 알려진 약물 오젬픽(Ozempic)이 술·담배 등 중독성 행동을 억제하는 데 도움을 줄 수 있다는 사례가 보고돼 주목을 받고 있다.  CNN은 최근 세마글루티드(Semaglutide)를 성분으로 하는 약물 오젬픽이 당뇨병과 비만 치료뿐 아니라 사람의 중독 행동을 억제하는 데 도움을 줬다는 사례들이 보고돼 관련 연구가 진행 중이라고 보도했다.   보도에 따르면 체리 퍼거슨이라는 한 여성은 코로나 팬데믹 기간에 체중이 늘어나며 당뇨 전조 증상이 나타나자, 살을 뺄 목적으로 비만 치료 약물 ‘오젬픽’을 투약했다. 최근 미국에서는 ‘오젬픽’이 체중 감량 효과가 있다는 사실이 알려지면서 공급 부족 사태가 빚어지고 있다.   그녀는 11주간 오젬픽을 투여해 약 17kg을 감량할 수 있었다. 그런데 놀라운 변화는 따로 있었다. 그녀는 수년간 노력했음에도 끊을 수 없었던 담배를 피지 않게 됐다. 이뿐만이 아니었다. 퍼거슨은 과거 술집에서 축구 경기를 보면서 여러 잔의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국부론’ 애덤 스미스 탄생 300주년 평전… 생애·사상 다뤄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500196</guid>
      <pubDate>2023-06-07T17:06:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607170617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442006 --&gt;&lt;b&gt;애덤 스미스 (니콜라스 필립슨 지음, 배지혜 옮김, 김광수 감수, 한국경제신문 펴냄)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이 책은 국내에서 애덤 스미스 300주년 기념 평전으로 출간됐다. 애덤 스미스에 대한 자료를 집대성해 그의 전 생애와 사상을 본격적으로 다루고 있다.&lt;br&gt;애덤 스미스는 잘 알려진 인물이지만, 그만큼 대중들에게 오해를 받기도 한 인물이다. ‘경제학의 아버지’, ‘국부론의 저자’라는 것 외에는 사람들이 잘 알지 못하거나 자유주의 시장 경제의 이점만 주장한 차가운 경제학자의 모습으로 기억하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;따라서 책은 경제학자이자 도덕철학자인 그의 다양한 면모와 사상을 생생하게 서술해 우리가 오해했던 애덤 스미스를 제대로 이해하도록 했다. 또한 스코틀랜드 계몽주의와 그에게 지대한 영향을 미친 데이비드 흄과의 만남, 그의 강의를 들은 학생들이 남긴 강의 노트, 친구들과 주고받은 편지 등을 통해 입체적으로 그의 전 생애를 살펴보고 ‘국부론’과 ‘도덕감정론’ 속 사상을 면밀히 추적했다.&lt;br&gt;책은 현지에서 출간 후 블룸버그비즈니스위크, 디애틀랜틱, 파이낸셜타임스 등의 매체에서 극찬을 받았거나 최고의 도서로 선정됐다. 월스트리트저널에서는 ‘애덤 스미스의 명성에 걸맞은 전기’라고 평했으며, 뉴욕타임스에서는 ‘지금까지 우리가 알았던 것보다 더욱 비범했던 그의 모습을 생생하게 보여준다’고 추천했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출판사 관계자는 “그가 탄생한 후 300년이 되는 동안 기술 발달, 사회 구조 변화 등으로 사회의 모습은 달라지고 자본주의의 모습도 바뀌었지만, 오늘날에도 애덤 스미스는 이야기되고 있다”며 “이는 자본주의 사회를 살아가는 우리에게 애덤 스미스의 영향력은 생각보다 더 크고, 그의 가르침이 절실히 필요하기 때문”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“순국선열을 기억합니다” 외국인 지휘자의 특별한 추모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500206</guid>
      <pubDate>2023-06-07T17:24:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607172416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442020 --&gt;“앙코르는 하지 않겠습니다. 대신 전쟁으로 쓰러지고 죽은 사람들을 추모하며 존경과 감사의 의미를 담았습니다.”&lt;br&gt;외국인 지휘자가 한국의 순국선열을 기억하는 연주로 한국 관객들에게 특별한 감동을 선사했다. 주인공은 국립심포니오케스트라 예술감독인 다비드 라일란트. 지난 6일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 열린 한화와 함께하는 2023 교향악축제 무대에서였다.&lt;br&gt;국립심포니는 이날 이본의 ‘Cusso? Cusco!’를 세계 초연했고, 브루흐의 ‘바이올린 협주곡 제1번 g단조 Op.26’, 드보르자크의 ‘교향곡 제8번 G장조 Op.88’을 선보였다. 브루흐의 곡은 바이올리니스트 김수연이 협연자로 나섰다. 김수연은 심금을 울리는 연주로 많은 관객의 박수갈채를 받았다. 준비한 1부 프로그램이 끝난 후 김수연은 바흐의 ‘무반주 바이올린 소나타 1번 g단조 BWV 1001’ 연주로 감동을 더했다.&lt;!-- 그림 1442021 --&gt;2부에선 드보르자크 힘찬 교향곡이 울려 퍼졌다. 교향악축제를 제대로 즐긴 관객들의 열기가 공연장을 가득 채웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공연의 하이라이트는 마지막 추모곡을 연주할 때였다. 라일란트 감독은 직접 마이크를 들고 “순국선열들이 우리에게 평화로운 세계에 대한 희망을 줬다”는 말로 한국 관객들의 마음을 뭉클하게 했다.&lt;br&gt;추모곡은 엘가의 ‘수수께끼 변주곡 중 9번 님로드’였다. 님로드는 전곡 가운데 가장 유명한 악장으로 서정적인 선율이 마음을 숙연하게 하는 곡이다. 약 4분간의 연주가 끝난 후 관객들은 라일란트와 국립심포니를 향해 뜨거운 기립박수를 보내며 현충일의 의미를 되새겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포항 오도리 주상절리 천연기념물 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230607500217</guid>
      <pubDate>2023-06-07T17:37:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607173708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442039 --&gt;다양한 형태의 주상절리 기둥이 섬의 형태로 분포된 경북 포항 오도리 주상절리가 7일 천연기념물로 지정 예고됐다.&lt;br&gt;주상절리는 화산활동 중 지하에 남은 마그마가 식는 과정에서 형성되는 화산암 기둥이 무리 지어 있는 자연유산이다. 포항 오도리 주상절리는 섬 전체가 육각 혹은 오각형 형태의 수직 주상절리와 0~45도 각도로 겹쳐 발달한 수평 주상절리 등 방향성이 다른 주상절리 기둥이 빼곡하게 있는데 이는 국내에서는 잘 알려지지 않은 형태다.&lt;br&gt;포항 오도리 주상절리는 2300만년 전부터 한반도에 붙어 있던 일본 열도가 떨어져 나가며 동해가 열리는 과정에서 이뤄진 다양한 화산활동에 의해 생긴 것으로 보고 있다. 육안으로 보면 섬처럼 보이지만 내부에 단절면이 없어 한 덩어리로 이뤄진 것으로 추정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼핏 보면 섬처럼 생긴 포항 오도리 주상절리는 포항 흥해 오도리 방파제에서 100m 정도 떨어진 곳에 위치해 검은빛을 띠고 있다. 푸른 바다와 어우러져 아름다운 풍경을 자랑한다. 문화재청은 “여러 방향의 주상절리가 형성되는 과정을 보여줘 지질학적 가치가 높고 육지로부터 근거리에 위치한 하나의 섬에 집약적으로 나타나는 주상절리가 바다와 함께 어우러져 경관적으로도 우수하며 보존상태도 좋다”고 설명했다&lt;br&gt;문화재청은 30일의 예고기간을 거쳐 천연기념물로 최종 지정할 예정이다. 추후에는 체계적인 보존관리 및 활용을 위한 학술조사 등을 실시할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 맞은 자두, ○○ 건강에도 좋다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661017/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661017/2</guid>
      <pubDate>2023-06-07T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119661012.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새콤달콤 자두가 6월 제철을 맞았다. 자두는 100g당 약 30~35㎉인 저칼로리 식품이다. 과육의 약 85%가 수분으로 이뤄져 땀을 많이 흘리거나 갈증이 날 때 섭취하면 좋다. 또한 식이섬유가 풍부해 변비와 피부미용에도 효과적이다.    자두 속에 들어있는 대표적인 영양소는 비타민K다. 비타민K는 뼈가 만들어지는 대사 과정을 촉진해 골밀도를 높이는 데 도움을 준다. 실제로 동물을 대상으로 한 연구 결과에 따르면 말린 자두 섭취가 골밀도에 긍정적인 영향을 미쳤다. 골다공증 예방 효과도 있는 것으로 알려져 있다.  자두에는 항암, 항균, 항알러지, 함염증 등에 효과가 있는 ‘페놀성 피토케미컬’이 풍부하다. 페놀성 피토케미컬을 꾸준히 섭취하면 심혈관질환 및 심장병의 위험도를 감소시킨다는 임상 보고가 있다. 또한 혈중 콜레스테롤과 LDL 콜레스테롤을 감소시키는 효과도 연구를 통해 확인됐다.   항산화 물질인 폴리페놀도 많이 들어있다. 폴리페놀은 활성산소를 해가 없는 물질로 바꿔주는 항산화 작용을 한다. 노화와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘응급실 뺑뺑이’ 막으려면…조규홍 복지장관, 전문가와 대책 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119661594/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119661594/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T18:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119661579.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 병원 응급실의 수용 거부에 따른 사망 사례, 이른바 ‘응급실 뺑뺑이 사망 사건’이 연이은 데 대해 조규홍 보건복지부 장관이 7일 전문가들과 간담회를 갖고 재발방지 대책을 논의했다.  이날 오후 서울 중구 비즈허브 서울센터에서 열린 간담회에는 중앙응급의료위원회의 김윤·박찬용 위원과 최성혁 대한응급의학회 이사장, 양혁준 가천대길병원 권역응급의료센터장 등이 참석했다.  참석자들은 응급환자 수용 거부의 발생 원인과 해결 방안, 정부의 응급실 수용 거부 방지대책이 현장에서 효과적으로 이행되기 위해 고려해야 할 사항과 그 외 추가 시행이 필요한 과제들에 대해 이야기했다.  복지부에 따르면 전문가들은 △코로나19 경험을 활용한 중증응급환자 병상의 상시적 확보 △경증환자 대상 권역응급의료센터 이용 자제 요청 등을 제안했다.  아울러 △상급종합병원 지정기준에 중증응급환자 진료지표 반영 △수도권(병상확보 우선)과 비수도권(의료진 확보 우선)을 구분한 대책 마련 필요성 등도 거론했다고 복지부는 전했다.  이에 대해 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암투병 ‘자연주의 피아니스트’ 조지 윈스턴 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608023005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608023005</guid>
      <pubDate>2023-06-08T00:12:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608001219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442182 --&gt;1980~1990년대를 풍미한 미국 뉴에이지 피아니스트 조지 윈스턴이 별세했다. 73세.&lt;br&gt;6일(현지시간) 그의 유족들은 공식 홈페이지와 소셜네트워크서비스(SNS)에 “조지 윈스턴이 지난 10년간 암투병 끝에 숨을 거뒀다는 소식을 전하게 돼 매우 슬프다. 그는 지난 4일 수면 중에 고통 없이 영면에 들었다”고 전했다. 윈스턴은 갑상선암, 피부암, 골수형성이상증후군(MDS)을 앓고 있었다.&lt;br&gt;스스로를 ‘자연주의 피아니스트’라 칭한 윈스턴은 1982년 낸 음반 ‘디셈버’에 수록된 피아노곡 ‘생스기빙’(Thanksgiving), ‘캐논 변주곡’(Canon) 등이 세계적인 인기를 끌면서 뉴에이지 음악을 견인했다. 이 음반은 국내에서만 100만장 넘게 판매됐고, 한국에서도 십여 차례 내한 공연을 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새로운 브람스 시너지 기대돼” “첫 무대처럼 첫 만남 설레”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608025002</guid>
      <pubDate>2023-06-08T00:12:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608001227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442188 --&gt;“라하브 샤니의 음악을 사랑하는 팬입니다. 함께 연주한다면 분명 그 조합이 주는 시너지가 엄청날 것이라고 기대하고 있어요.”(김봄소리)&lt;br&gt;“김봄소리와 아직 함께 연주해 본 적은 없지만 좋은 이야기를 많이 들었고 협연을 기대하고 있습니다.”(라하브 샤니)&lt;br&gt;세계무대에서 주목받는 1989년생 동갑내기 바이올리니스트 김봄소리와 지휘자 라하브 샤니가 만난다. 오는 19일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 로테르담 필하모닉 오케스트라의 공연을 통해서다. 처음 함께하는 무대지만 최근 서면을 통해 만난 두 사람은 서로에 대한 기대감에 부풀어 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로테르담 필하모닉은 네덜란드를 대표하는 오케스트라로 꼽힌다. 이스라엘 출신의 샤니는 2018년 악단 역사상 최연소 상임지휘자에 오르면서 전설의 시작을 알렸다. 김봄소리는 퀸 엘리자베스 콩쿠르, 차이콥스키 콩쿠르, 장 시벨리우스 콩쿠르 등 세계 유수의 대회에서 입상했고 2021년 한국인으로는 세 번째로 세계적 클래식 음반사 도이치그라모폰과 전속계약을 맺었다.&lt;br&gt;김봄소리가 로테르담 필하모닉과 협연하는 곡은 브람스가 남긴 단 하나뿐인 바이올린 협주곡이다. 김봄소리는 2013년 ARD(독일공영방송) 결선에서 연주한 이후 10년간 꾸준히 이 곡을 선보이고 있다. 그는 “ARD 결선은 독일 음악의 표본이라 할 수 있는 브람스의 구조적 음악을 어떤 방식으로 연주하는지 좀더 깊게 알아 가는 계기가 됐다”면서 “그때부터 브람스 음악에 더 빠지게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김봄소리는 “로테르담 필하모닉과 샤니의 호흡이 가장 궁금하고 기대된다”면서 “브람스의 경우 오케스트라가 그리는 그림에 따라 완전히 바뀔 수 있는 곡이기 때문에 심포니를 연주한다는 마음으로 무대에 설 것”이라고 했다.&lt;br&gt;로테르담 필하모닉은 김봄소리와의 무대 이후 차이콥스키 교향곡 6번 b단조 ‘비창’을 연주한다. 샤니와 로테르담 필하모닉이 첫 호흡을 맞춘 2016년 6월 19일 비창을 선보였는데, 꼭 7년이 지나 다시 비창을 선보인다는 점이 흥미롭다.&lt;!-- 그림 1442190 --&gt;샤니는 “로테르담 필하모닉과의 데뷔 무대에서 차이콥스키 비창을 연주했던 것은 가장 소중한 추억 중 하나”라며 “저에게 차이콥스키의 6번 교향곡은 상임지휘자로서 오케스트라와의 아주 특별한 첫 만남을 연상시키는 곡이다. 이 곡만큼 저와 오케스트라가 함께 음악을 하며 발견한 마법을 여러분께 보여 줄 수 있는 음악은 없다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;서로 다른 길을 걷다 만나게 된 두 사람은 최고의 공연을 선보이고 싶은 마음만큼은 같았다. 샤니는 “한국은 훌륭한 오케스트라와 훌륭한 관객들이 있는 축복받은 나라”라며 “한국 관객들을 위해 공연할 수 있다는 것은 큰 기쁨”이라고 했다. 김봄소리는 “연주의 단 한순간만이라도 그 순간을 다시 떠올리면서 가슴 벅찬 기분을 느낄 수 있다면, 그래서 그것이 그들의 인생에 기억될 만한 순간으로 남게 된다면 더 바랄 게 없을 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이민자, 중독자… 처절한 외로움이 일으킨 ‘나’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608025003</guid>
      <pubDate>2023-06-08T00:12:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/07/SSC_20230607105922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441731 --&gt;인도 벵골 출신의 부모에게서 태어나 미국에서 자란 퓰리처상 수상 작가 줌파 라히리. 그의 어린 시절을 짓눌렀던 불안감의 뿌리는 부모가 자신을 ‘낯선 미국 아이’로 느낀다는 것이었다. 어디에도 소속되지 못한다는 결핍과 외로움으로 분투했던 작가는 글쓰기를 통해 비로소 자신의 본령을 찾게 된다.&lt;br&gt;“작가가 되고 책상이 비로소 나의 집이 됐을 때 나는 더이상 내가 속할 곳을 필요로 하지 않게 됐다. (중략) 비록 어느 곳에도 소속감을 느낄 수 없는 존재로 태어났지만, 나는 이 조건을 결코 버리지 않을 것이다.”&lt;!-- 그림 1441732 --&gt;외로움에 대한 에세이집 ‘얼론’(ALONE·혜다 펴냄)에서 22명의 작가들은 오롯이 혼자이던 순간의 통찰과 아픔, 무기력 등을 통과한 뒤 오히려 ‘더 선명한 나’를 발견하게 된 과정을 밀도 있게 고백한다. 이민, 중독, 질병, 불안감, 성적 취향 등 저마다 다른 출발점에서 시작된 이들의 공포, 절망 등 부정적 감정을 극복해 내는 성찰과 위트로 독자들에게 위안을 안긴다.&lt;br&gt;책의 편집자는 “외로움은 파괴적일 때도 있지만 때론 아름다움과 깨달음을 향해 나아가는 하나의 출입구가 될 수 있다”며 “인간의 가장 연약한 부분에 대한 이야기를 전함으로써 모든 이를 안심시키고 다시 하나로 이어 줄 이 이야기들이 머물 수 있는 선착장을 만들고자 했다”고 기획 의도를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘우리가 볼 수 없는 모든 빛’으로 퓰리처상, 카네기 메달 등을 수상한 앤서니 도어는 인터넷 중독에 빠진 자신에게 ‘사악한 제2의 자아 Z’가 있다며 부끄러움과 자기혐오를 고백한다. 끊임없이 이메일 확인과 뉴스 알림, 소셜네트워크서비스(SNS) 어슬렁거리기 등을 유도하며 세상과의 연결 고리를 확인하려는 Z의 요구에 “우리 둘 모두를 정신이상자로 만드는 것 같다”며 곤혹스러워하는 작가는 황홀감을 느낀 순간이 언제인지 스스로 묻고 더듬으며 출구를 찾아낸다.&lt;br&gt;‘부적응자로 사는 삶의 아름다움’이라는 테드(TED) 강연으로 잘 알려진 작가 리디아 유크나비치는 선물받은 벌새 둥지에서 어미 새의 치열한 삶의 궤적을 가늠해 보며 여기에 자신의 외로운 분투를 투영한다. “둥지에 남은 공허함엔 어미의 인생이 지녔던 충만함이 담겨 있다. 자기 자신이 되기 위해 어떻게 계속 움직여야 하는지, 자신의 힘으로 어떻게 삶의 활기를 되찾을 수 있는지 말이다.”&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608500002</guid>
      <pubDate>2023-06-08T00:57:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 공과 사를 잘 구분하라.&lt;br&gt;48년생 : 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 겸손해야 인정받는다.&lt;br&gt;72년생 : 최선을 다하면 대길이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 신수가 왕성하다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 사업이 번창하니 금전 문제 해결.&lt;br&gt;49년생 : 외로운 마음은 사랑으로 풀어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가난한 사람을 도울 때 행운이 온다.&lt;br&gt;73년생 : 일찍 귀가함이 좋겠다.&lt;br&gt;85년생 : 매사 순조롭게 해결된다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;50년생 : 귀인을 만나 도움을 받는다.&lt;br&gt;62년생 : 주위 사람과 많은 대화를 나누어라.&lt;br&gt;74년생 : 귀중한 것을 잃을까 두렵다.&lt;br&gt;86년생 : 이젠 이득을 본다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 친한 사람일수록 예를 지켜라.&lt;br&gt;51년생 : 매사 계획대로 실행하라.&lt;br&gt;63년생 : 경솔하면 행운을 놓친다.&lt;br&gt;75년생 : 생각 외의 수입이 있겠다.&lt;br&gt;87년생 : 다투지 말고 피하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 감언이설에 속지 말라.&lt;br&gt;52년생 : 앞장서지 말라야겠다.&lt;br&gt;64년생 : 요행을 바라지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 의욕이 충만해지고 행운이 넘친다.&lt;br&gt;88년생 : 실속은 가까운 공에 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 남의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;53년생 : 용기 내어 도전하면 재복 있다.&lt;br&gt;65년생 : 뜻하지 않은 명예 따르겠다.&lt;br&gt;77년생 : 이기적인 마음 버려라.&lt;br&gt;89년생 : 과도한 투자는 삼가라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 사람이 많은 곳은 가지 마라.&lt;br&gt;54년생 : 가까운 사람과 금전거래 주의.&lt;br&gt;66년생 : 맡은 일에 충실하라.&lt;br&gt;78년생 : 자신감을 가지면 성공한다.&lt;br&gt;90년생 : 대인관계를 신중히 해라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 꾸준한 노력이 필요하구나.&lt;br&gt;55년생 : 자신의 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;67년생 : 음주 여행을 삼가라.&lt;br&gt;79년생 : 뚜렷한 주관을 갖고 행동하라.&lt;br&gt;91년생 : 자기관리에 힘써라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 복이 찾아드는구나.&lt;br&gt;56년생 : 인기를 얻어 인정받겠다.&lt;br&gt;68년생 : 너무 큰 꿈만 꾸지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 부모님의 뜻에 따르는 것이 좋다.&lt;br&gt;92년생 : 좋은 기회가 온다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 가장 소중한 사람과 만난다.&lt;br&gt;57년생 : 인정에 끌려 손해 보기 쉽다.&lt;br&gt;69년생 : 사랑으로 사람을 대하라.&lt;br&gt;81년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 승승장구하는 운세.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 도와주는 사람이 많다.&lt;br&gt;58년생 : 사람 사귀기를 조심하라.&lt;br&gt;70년생 : 좋은 결실맺는 날.&lt;br&gt;82년생 : 상대방 이해 먼저 구하라.&lt;br&gt;94년생 : 투자는 신중히 하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 뜻을 너무 높게 세우면 어려워진다.&lt;br&gt;59년생 : 돈과 별 인연이 없다.&lt;br&gt;71년생 : 냉가슴만 앓는구나.&lt;br&gt;83년생 : 너무 조급하게 굴지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 치밀한 검토가 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘밥, 카페, 영화’ 반복 데이트…게임하자니 화를 냅니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608500003</guid>
      <pubDate>2023-06-08T01:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608013058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442206 --&gt;데이트 코스로 ‘PC방’을 제안했다가 여자친구와 다툰 한 남성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;7일 한 온라인 커뮤니티에는 “여자친구에게 PC방 게임 데이트를 제안했더니 화를 내내요”란 제목의 글이 올라와 네티즌 갑론을박이 이어졌다.&lt;br&gt;20대 남성이라는 작성자 A씨는 “여자친구와 1년 정도 만났는데, 만나면 대부분의 시간을 ‘밥먹고 카페가고, 영화보기’에 쓴다”며 “요즘 물가도 올라 데이트 비용도 부담스럽다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 A씨는 “주말에 하루 정도는 내가 좋아하는 게임하면서 시간을 보내고 싶다. 그래서 여자친구에게 게임 같이 하자고 졸랐더니 화를 내더라”며 “데이트를 좀 더 알차게 보내고 싶어 제안한 건데 내가 잘못한거냐”고 덧붙였다.&lt;br&gt;여성 2명 중 1명은 게임 데이트를 싫어했다. 결혼정보회사 듀오가 최근 미혼남녀를 대상으로 한 ‘데이트 코스’ 관련 설문조사 결과, 여성들이 가장 싫어하는 데이트 코스는 바로 ‘게임’이었다. 응답자 44.4%가 게임데이트가 싫다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘독서’(32.0%), ‘함께 공부하기’(28.8%), ‘운동’(24.4%) 등이 뒤를 이었다.&lt;!-- 그림 1442207 --&gt;선호하지 않는 데이트로는 남성의 경우 ‘독서’(36.0%·중복응답)를 답했다. 뒤이어 ‘함께 공부하기’(30.4%), ‘게임’(23.2%), ‘원데이 클래스’(21.6%)라고 답해 차이를 보였다.&lt;br&gt;반면 미혼남녀가 데이트 시 가장 선호하는 활동은 ‘카페 가기’(남 79.6%, 여 84.4%·중복응답)인 것으로 나타났다. 이어 ‘음식점 가기’(남 74.4%, 여 84.4%), ‘산책’(남 71.6%, 여 78.8%), ‘영화 보기’(남 67.6%, 여 70.4%) 순으로 응답했다.&lt;br&gt;특히 연인과 데이트 코스 결정 문제로 다툰 경험이 ‘있다’(남 25.6%, 여 28.0%)고 답한 이들은 다툼의 주요 원인으로 ‘계속 한 사람만 알아봐야 해서’(남 29.7%, 여 44.3%)를 꼽았다.&lt;br&gt;이어 A씨의 경우처럼 ‘너무 반복적인 데이트 코스에 질려서’(남 20.3%, 여 15.7%), ‘서로 원하는 데이트가 너무 달라서’(남 20.3%, 여 11.4%) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;한편 이번 조사는 설문조사 업체 마크로밀 엠브레인을 통해 지난 4월 18일부터 4월 21일까지 미혼남녀 총 500명(남성 250명·여성 250명)을 대상으로 진행됐다. 신뢰수준은 95%에 표준오차 ±5.66%p다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인류가 자초한 대멸종의 시대… 신학자들이 모색하는 희망의 미래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230608500004</guid>
      <pubDate>2023-06-08T02:09:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/09/SSC_20230509183450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1430250 --&gt;2010년대 들어 점점 심해지는 변덕스러운 기상현상은 다양한 과학 연구를 통해 밝혀지듯 인간의 활동에 의한 것이다. 그래서 일각에서는 현재의 시대를 ‘인류세’라고 규정하기도 한다. 인류세란 지질학자들이 장차 다가올지 모를 지구 대멸종의 지질 시대 명칭을 정한 것으로 인류 문명의 발전으로 인한 지구 환경의 극적인 변화를 강조하고자 제안된 용어다.&lt;br&gt;지구의 미래를 걱정하는 전 세계 신학자들이 새로운 미래를 모색하기 위해 서울로 모였다. 세계 실천신학자들의 대표적인 학술회의인 국제실천신학회(International Academy of Practical Theology·이하 IAPT) 국제학술대회가 7일 서울 서대문구 연세대학교에서 개막해 11일까지 닷새동안 열린다.&lt;br&gt;IAPT는 1991년 미국 프린스턴에서 결성된 후 2년마다 6개 대륙 다양한 국가에서 학술대회를 개최하기로 했다. 한국에선 1997년 아시아 최초로 열렸고, 이후 올해 두 번째로 다시 서울에서 열게 됐다. 아시아 국가로 따져도 마찬가지로 두 번째다. 이번 학술대회에선 각 대륙을 대표하는 9명의 기조강연자를 비롯해 총 26개국 90여명에 달하는 실천신학자들이 연구논문을 발표하고 토론을 진행한다.&lt;!-- 그림 1442208 --&gt;개막 첫날인 7일에는 미국 인디아나주 성 마인래드 신학교의 라이언 라모스 교수가 ‘인류세, 그리고 서구의 실천적 지혜에 대한 질문: 돌보지 않음의 비실천적인 지혜를 향하여’란 제목의 기조강연을 나선 것을 비롯해 5명의 학자가 기조강연을 했다. 8일까지 이틀간은 6개 주제에 26개 세션별 발표가 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9일 금요일에는 DMZ방문, 서울 기독교 역사 투어, 홍천 환경정의운동 현장 방문을 진행한다. 실천신학은 삶의 현장을 찾아가는 것을 중요시하는데, 신학자들은 한국에서 평화를 위한 논의가 필요한 곳을 직접 방문해 생생한 목소리를 들을 예정이다. 대회 마지막 날에는 세계 각국에서 참여한 학자 및 가족들이 서울과 수도권의 여러 지역교회의 주일예배에 참여해 한국교회의 신앙생활을 가까이서 경험하는 시간으로 마무리한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의료기기를 제2의 반도체로”… 혁신기업 발굴해 글로벌 시장 선점</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664987/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664987/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119660869.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이오·디지털헬스 산업을 제2의 반도체 산업으로 육성하기 위한 범정부적 움직임이 빨라지고 있다.    과학기술정보통신부와 산업통상자원부, 보건복지부, 식품의약품안전처 등이 참여하는 범부처 전 주기 의료기기 연구개발사업단은 최근 ‘2023년 성과 보고회’를 열고 유니콘 기업으로 성장할 가능성이 높은 의료기기 기업들을 선정해 발표했다. 사업단은 2020∼2025년 총 1조2000억 원의 예산을 투입해 지속적으로 바이오·디지털헬스 분야 신생기업을 키워내겠다는 계획이다. 김법민 사업단장은 “기술개발→제품화→임상→인허가→사업화까지 전 주기 통합지원을 통해 궁극적으로 환자 치료에 도움이 되는 글로벌 리딩 제품이 나오도록 할 것”이라고 말했다.   ● 세계 최초 제품의 의료기기치아 촬영 및 보철 관련 의료기기를 개발하는 이마고웍스, 오디에스, 바텍은 환자의 치아와 잇몸을 비롯한 구강 내부 구조를 2차원(2D)이 아닌 3차원(3D)으로 촬영하는 스캐너를 개발하고 있다. 또 디지털 치과 보철물 제작 과정에 인공지능(AI</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘닥터헬기’ 소리는 생명의 소리”… 서울광장 날아오른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664971/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664971/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119660877.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;응급의료 전용헬기인 ‘닥터헬기’가 4년 만에 서울광장 하늘을 날아오른다.    13∼15일 사흘간 서울광장에서 열리는 ‘2023 서울헬스쇼―도심 속 열린 건강축제’ 가운데 ‘닥터헬기 소리는 생명입니다(소생)’ 캠페인의 일환으로 이뤄진다.    소생캠페인은 우리 가족과 이웃이 큰 외상을 입는 등 응급상황을 맞았을 때 닥터헬기가 소음 민원과 이착륙 규제로 자유롭게 날지 못하는 현실을 개선하기 위해 마련한 릴레이 캠페인이었다. 2019년 닥터헬기 응원 영상을 소셜네트워크서비스(SNS)에 공유하는 첫 캠페인 당시 1만 명이 넘게 참여했다.    서울시청 앞 서울광장은 원래 비행금지 구역이다. 하지만 닥터헬기는 응급환자가 생기면 언제든, 어느 곳이든 이동해야 한다는 것을 보여주고자 상징적인 의미로 서울광장 위를 비행한다. 14일 낮 12시 10분부터 닥터헬기 2대가 서울광장 상공을 선회 비행하면 하늘을 나는 닥터헬기를 직접 보고, 생명의 소리를 체험할 수 있다.   서울헬스쇼 기간엔 닥터헬기뿐 아니라 생명의 소중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이러면 ‘뇌종양’ 징조…“위험신호는 구토동반 심한두통”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230608/119667182/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230608/119667182/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T06:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119667177.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 6월8일은 머리뼈 안에 생긴 종양인 뇌종양에 대한 인식을 제고하기 위해 제정된 ‘세계 뇌종양의 날’이다. 독일 뇌종양 협회가 뇌종양 환자와 가족을 기리기 위해 2000년 처음으로 제정했다.   8일 건강보험심사평가원에 따르면 양성 뇌종양 환자 수는 2017년 3만7815명에서 2021년 5만1842명으로 5년 새 약 37% 증가했다. 악성 뇌종양도 같은 기간 1만1186명에서 1만1945명으로 약 7% 늘어났다.  뇌압이 상승해 오심과 구토를 동반하는 심한 두통이 나타나는 것은 일종의 위험 신호로 빠른 진료와 처치가 필요하다. 세계 뇌종양의 날을 맞아 정상준 서울아산병원 신경외과 교수와 함께 뇌종양에 대해 자세히 알아봤다.   뇌종양도 다른 종양과 마찬가지로 양성과 악성으로 나눌 수 있다. 뇌를 둘러싸고 있는 수막에 생긴 수막종, 뇌하수체선종, 신경초종 등의 경우 대부분 양성이지만 신경교종의 절반 이상을 차지하는 교모세포종은 악성으로 분류된다.   양성 뇌종양은 대부분 천천히 자라기 때문에 수술 없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혼술·홈술’ 왜 위험하다는 걸까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265201</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265201</guid>
      <pubDate>2023-06-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 팬데믹 기간을 거치며 보편화된 문화 하나가 있다. 바로 ‘혼술’ 문화다. 말 그대로 ‘혼자 술을 마신다’는 의미의 신조어지만, 1인용 주점이 흔치 않은 한국의 특성상 집에서 혼자 술을 마신다는 의미로 더 많이 쓰인다.혼자 집에서 술을 마시는 주된 이유는 결국 압도적인 편의성 때문일 것이다. 원하는 날, 원하는 시간에, 원하는 술과 안주를 먹을 수 있다. 다만 바로 이런 이유 때문에 많은 전문가들이 ‘혼술’의 위험성을 경고하기도 한다. ‘혼술’이 위험한 이유가 뭘까.일단 음주량을 조절하기 어려워진다. 술 1병의 소매 가격이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13일 서울광장 잔디밭에서 퇴근길 ‘힐링 요가’ 해 볼까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661325/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661325/2</guid>
      <pubDate>2023-06-08T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119661310.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애슬레저 리딩 브랜드 안다르가 2023 서울헬스쇼(주최 동아일보?채널A) 기간 서울광장에서 대규모 야외 요가 클래스를 진행한다.  안다르는 오는 13일 17시부터 18시까지 서울광장 잔디밭에서 ‘도심 속 힐링 요가’를 주제로 요가 클래스를 연다고 7일 밝혔다.  안다르 공식 앰버서더가 진행하는 이번 요가 클래스는 롱밴드를 활용하여 바쁜 일상으로 굳고 뻣뻣해진 몸을 풀어주며, 지친 심신에 건강한 휴식을 줄 수 있는 콘텐츠로 꾸며졌다.  안다르 관계자는 “애슬레저 문화를 이끄는 브랜드로서 건강한 삶을 추구하는 소비자분들에게 더 좋은 경험과 기회를 선사하기 위해 이번 클래스를 기획하게 됐다”며 “앞으로도 계속해서 소비자들과 함께 호흡할 기회들을 더 만들 계획”이라고 전했다.  클래스 진행 시에 입을 요가복 등이 제공되어야 하므로 사전 신청이 필요하다. 참가비는 3만 원이다. 참가자에겐 상?하의와 스트레칭 롱밴드 등 10만 원 상당의 안다르 제품이 지급된다.최현정 동아닷컴 기자 phoebe@donga.com</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>