<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-08-05T00:09:06.654Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>운동, 힘들어도 견뎌라?…방법 바꿔야 한다는 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268515</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268515</guid>
      <pubDate>2023-07-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 누구에게나 힘들다. 설령 장기간 고강도 운동을 즐겨온 이들이라 할지라도 운동을 하는 동안엔 고통을 호소한다. 저강도 운동을 즐기는 사람이라 할지라도 매일 운동에 나서는 귀찮음을 이겨내야 한다는 점에서 다르지 않다.신체 활동량이 적은 현대인에겐 절대 다수의 운동이 건강 증진에 도움이 된다. 운동의 강도와 무관하게 일단 운동을 시작하는 게 중요하다는 뜻이다. 다만 운동의 방법을 바꾸라는 신체 신호가 몇 가지 존재하는 것도 사실이다. 운동 방법을 바꿔야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 관절이 아플 때산책 등 일부 저강도 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엉키면 회복 어려운 수면 패턴…빨리 ‘원위치’ 시키려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268612</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268612</guid>
      <pubDate>2023-07-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 부족에 시달리는 직장인들에게 주말은 고마운 존재다. 주중에 부족한 수면 시간을 마음껏 채울 수 있는 기회여서다. 때문에 적지 않은 직장인들이 주말 시간의 대부분을 침대 위에서 보내곤 한다.평일 간 부족했던 수면 시간을 주말에 벌충하는 것 자체는 문제가 되지 않는다. 문제는, 주말의 불규칙한 수면으로 평소 수면 패턴 자체가 헝클어질 때 발생한다. 과도한 낮잠으로 밤엔 불면증에 시달리고, 업무 시간엔 피곤한 악순환에 빠지는 것이다. 흐트러진 수면 패턴을 복구하려면 어떻게 해야 할까.▲ 낮잠·쪽잠 금지수면 패턴이 흐트러진 다수 직장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마철 더 두터워진 뱃살…기억해야 할 다이어트 ‘기본 원칙’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268611</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268611</guid>
      <pubDate>2023-07-25T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 이어진 장마로 때 아닌 체중 증가에 고민하는 이들이 늘었다. 계속되는 집중호우로 야외 운동은 물론 야외 활동 자체가 제한되면서다. 집안에 머무느라 울적해진 마음을 배달음식 등으로 달래다 과체중에 진입하는 이들도 있다.다이어트 방법은 전부 셀 수 없을 정도로 다양하다. 다양한 다이어트 방법을 접할 수 있다는 장점이 있지만, 반대로 정보 수용자들의 혼란을 키운다는 비판도 나온다.각종 다이어트 방법을 체험하는 것은 물론 바람직하다. 개인의 성향과 생활 습관 등에 따라 적합한 다이어트법이 따로 있어서다. 그럼에도 무엇보다 중요한 건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강검진에서 ‘백혈구 증가증’ 소견 나오면? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268235</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268235</guid>
      <pubDate>2023-07-25T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강검진을 정기적으로 받게 되면서 예전에는 쉽게 발견하지 못하던 건강 이상을 자주 발견한다. 그중 하나가 ‘백혈구 증가증’이다. 아마 건강검진 결과에서 백혈구가 증가해 있으니 진료를 받아보라는 소견을 들은 사람이 꽤 있을 것이다.백혈구 증가증은 혈액 내 백혈구(WBC) 수가 늘어난 상태다. 정상 백혈구 수 범위는 혈액 1마이크로리터당 4500개에서 1만1000개다. 이를 초과하면 백혈구 증가증이다. 백혈구 증가증은 백혈구 수의 상승 정도에 따라 분류할 수 있는데, 경증 백혈구 증가증은 1만1000~1만5000개, 중등도 백혈구 증가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장맛비에 씻겨내려간 의욕…‘무기력’ 극복 방법 셋</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268622</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268622</guid>
      <pubDate>2023-07-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 이어진 장마로 크고 작은 무기력감을 호소하는 이들도 늘었다. 야외 활동이 제한되는 것은 물론, 집안에서도 고온다습한 공기에 24시간 노출돼 있어서다. 평소 의욕적인 사람이라도 축축 처지기 십상인 환경인 것이다.크고 작은 무기력감 자체는 살면서 누구나 한 번쯤 겪을 수 있다. 그러나 이같은 무기력감이 장기화 혹은 심화될 경우, 우울감으로도 이어질 수 있다. 무기력감을 떨치고 활력을 되찾는 법 3가지를 알아본다.▲ 일단 행동하기흔히 사람들은 ‘의욕’이 선행하고 실제 행동이 뒤따른다고 믿는다. 그러나 일단 행동한 이후에 의욕이 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지치고 손상되기 쉬운 간…주의해야 할 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268736</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268736</guid>
      <pubDate>2023-07-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>간은 우리 몸에서 큰 장기 중 하나에 속한다. 단순히 크기만 큰 게 아니다. 우리가 먹은 음식을 신체 조직에 필요한 영양소로 바꾸거나 노폐물을 처리하는 등 다양한 역할을 수행한다. 맡은 역할이 많다는 건, 바꿔 말해 과로하기 쉬운 장기란 뜻이다. 일정 정도 손상에도 별다른 증세가 없어 ‘침묵의 장기’로 통한다는 점 또한 우려스럽다. 간 건강을 지키는 건 해독·면역 등 다양한 신체 기능의 유지 및 증진과도 깊은 연관이 있다. 물론 간 건강에 도움을 준다고 알려진 각종 영양제들이 이미 출시돼 있다. 그러나 영양제를 추가 섭취하는 것 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈 화장이나 속눈썹 염색, 안구건조증에 악영향”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268828</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268828</guid>
      <pubDate>2023-07-27T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>컴퓨터나 휴대전화기로 작업이나 게임을 많이 하는 사람들은 눈이 시리거나 이물감, 피로감을 자주 느끼게 된다. 공기청정기나 선풍기에 쉽게 노출된 사람들도 비슷한 증상이 나타날 수 있다. 이럴 경우 안구건조증을 의심해야 하다. 안구건조증은 제 때에 치료하지 않으면, 시력이 심각하게 저하될 수도 있다. 나은병원 남상휴 과장으로부터 안구건조증의 증상과 원인, 치료법 등에 대해 들어봤다.안구건조증이란 무엇인가.“안구건조증, 즉 건성안을 질병으로 인식하고 접근한지는 오래되지 않았다. 2017년에 국제학회 ‘TFOS(Tear Film &amp; Ocu</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 시작된 폭염…안전하게 운동하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</guid>
      <pubDate>2023-07-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원칙적으로 운동은 ‘평생’ 하는 게 좋다. 운동이 어린 학생들의 학업 성취도를 높이거나, 노년층의 건강 유지 및 증진에 도움을 준다는 취지의 연구가 다수 존재한다. 사실상 걸어 다닐 수 있게 된 순간부터 노년에 이르기까지 적절량의 운동을 하는 게 바람직하다는 것이다.따가운 햇볕이 내리쬐는 여름 또한 예외가 될 수 없다. 사계절이 뚜렷한 우리나라에서 더위나 추위를 운동하지 않을 이유로 본다면, 사실상 1년 중 절반 가량은 운동을 못한다는 결론에 이를 것이다. 여름에도 건강하게 운동할 수 있는 방법은 무엇일까.▲ 한낮보단 새벽·저녁 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시도때도 없이 올라오는 불안감…어떻게 줄일까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</guid>
      <pubDate>2023-07-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상에 걱정이 전혀 없는 사람은 없다. 그런 사람이 실재한다고 한들, 정신건강 측면에서 바람직하다고 할 수도 없다. 적기에 하는 걱정은 앞으로 발생할 수 있는 여러 위험들을 미연에 방지하는데 도움이 된다. 적재적소에서의 걱정은 유용하다.하지만 걱정이나 불안감이 과도할 땐 여러 문제들이 생긴다. 일상에 위험 요소가 산재해있다 믿으니 자연스레 성격 자체가 예민하고 날이 선다. 이같은 태도가 장기화될 경우 범불안장애(Generalized Anxiety Disorder) 등 불안 관련 질환으로도 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 때 아닌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 속 ‘안전 등산’ 요령은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</guid>
      <pubDate>2023-07-30T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 멈추면서 야외 활동을 재개하는 사람들도 늘고 있다. 특히 비가 올 땐 시도하기 어렵던 주말 등산에 나서는 이들이 눈에 띈다. 등산의 과정은 지난하지만, 정상에서 느끼는 풍광과 성취감이 더 크다고 예찬하는 이들이다.문제는 최근 일부 지역에 폭염경보가 발효되는 등 폭염이 이어지고 있다는 점이다. 원칙상 야외활동을 자제하는 게 바람직하지만, 등산 일정 변경이 불가능할 때도 있다. 되도록 안전하게 폭염철 등산을 마치는 방법 3가지를 알아본다.▲ 얼음물 지참대부분의 등산객이 물을 지참한다. 그러나 상온의 물은 폭염철 등산 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위암 예방 첨병’ 급부상 헬리코박터균 제균 치료</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</guid>
      <pubDate>2023-07-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>위암을 예방하기 위해 현재 위내시경 검사를 정기적으로 받는 것처럼 향후엔 헬리코박터균 제균 치료를 받는 날이 올 것으로 보인다. 현재 위암 예방 차원에서 헬리코박터균 제균 치료는 권장되지 않는다. 그러나 최근 제균 치료의 위암 예방 효과를 입증하는 연구들이 쏟아지고 있다. 특히 현재 진행 중인 국제암연구소(IARC)와 국립암센터의 대규모 연구는 일반인 상대의 제균 치료 유효성을 입증하는 근거가 될 전망이다. 이 근거에 따라 위암 발생률과 헬리코박터균 감염률이 모두 높은 한국 등 동아시아 국가에서는 헬리코박터균 제균 치료가 새로운 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부부터 다이어트까지…여름 과일의 놀라운 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</guid>
      <pubDate>2023-07-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강에 좋은 식품들은 대부분 맛이 없다. 야채가 건강에 좋다는 걸 모르는 이는 없지만, 충분히 섭취하는 이들이 적은 이유다. 야채를 조금이라도 맛있게 먹고자 샐러드 드레싱 등을 동원하다가 되려 살이 찌는 경우도 많다.과일의 경우, 채소와 달리 별다른 조리 과정 없이도 맛있게 먹을 수 있다. 열량이 있다곤 하지만, 인스턴트 식품에 비할 바는 못 된다. 적정량 섭취한다면, 맛있게 먹으면서 살을 뺄 수도 있다는 뜻이다. 여름철에 먹기 좋은 제철 과일들의 효능을 알아본다.▲ 자두아미노산과 시트룰린 성분이 신장 강화 및 부기 제거에 도움을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추지 않는 복통·설사, ‘만성 염증성 장 질환’ 의심 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</guid>
      <pubDate>2023-07-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>복통이나 설사를 일으키는 질환은 다양하다. 그중에 ‘만성 염증성 장 질환’은 그 경과가 만성적이고 다양한 증상이 동반되기 때문에 의심되는 경우 적절한 치료가 필요하다. 만성 염증성 장 질환은 질병 초기부터의 적극적인 치료가 장기적인 질병 예후와 삶의 질에 영향을 많이 미치는 질병이다. 만성 염증성 장 질환은 위장관의 만성 염증을 특징으로 하는데, 그 종류로는 크론병과 궤양성 대장염이 대표적이다. 종종 베체트 장염도 속한다. 염증성 장 질환의 발병률과 유병률은 수십 년 증가해 왔는데, 최근 들어 눈에 띄게 증가하는 추세다. 서구식 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립재활원, 장애인 게임-그림 보조기기 상용화 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230731/120504694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230731/120504694/1</guid>
      <pubDate>2023-07-31T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/31/120504920.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휠체어에 탄 장애인이 대형 미술작품을 그리거나, 손을 자유롭게 사용하기 어려운 장애인도 게임을 즐길 수 있도록 고안된 보조기기가 시중에 출시된다. 31일 국립재활원은 노인·장애인 보조기기개발연구사업단이 개발한 ‘휠체어 부착 가능한 그림그리기 보조기기’와 ‘게임 접근성 콘트롤러’ 기술을 민간기업에 이전해 제품화를 추진한다고 밝혔다. 그림 그리기 보조기기는 휠체어에 붓 등을 달아 바닥에 그림을 그릴 수 있게 한 장치다. 게임 보조기기는 조이스틱을 장애인의 손 모양에 맞게 개조하고 버튼이 달린 판과 분리해, 뇌성마비 환자 등도 게임을 즐길 수 있게 했다. 국립재활원은 그간 개발한 보조기기의 설계도를 모두 공개해왔지만, 장애인들로부터 ‘설계도만 보고 직접 제작하기는 어려우니 시판해달라’는 요청이 꾸준히 접수됐다고 한다. 강윤규 국립재활원장은 “새 보조기기를 통해 장애인이 여가와 문화 생활을 할 때 겪는 어려움이 개선돼 평등한 삶을 누리는 데 도움이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집중력 UP! 우리가 몰랐던 ‘홈트레이닝’의 3가지 장점[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230731/120505459/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230731/120505459/1</guid>
      <pubDate>2023-07-31T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/31/120502059.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;포스트 코로나 시대가 찾아와 야외 운동과 체육 시설 이용이 가능해졌지만 유튜브를 보며 홈트레이닝을 하는 인구는 여전히 늘고 있다. 사실 홈트레이닝은 단순히 접근성, 편의성만 좋은 게 아니라 의외로 건강 목표를 달성하는 데 도움이 되는 3가지 강력한 장점을 갖고 있다.   첫째, 집중할 수 있는 환경을 강제로 조성해준다. 모든 학습이 그렇듯 트레이닝도 적절한 집중력을 유지하는 것이 중요하다. 운동 영상을 보며 운동을 하면 휴대전화와 일정 거리를 두고 떨어지기 때문에 운동 시 휴대전화로 인해 집중력이 떨어지는 상황을 막을 수 있다. 평소 어떤 업무를 보기 위해 휴대전화를 사용하다 순식간에 SNS나 포털 사이트에 접속해 필요하지도 않았던 콘텐츠를 줄줄이 소비했던 경험이 한두 번씩은 있을 것이다. 이러한 충동은 생각보다 짧은 시간에 자신이 인지하지 못하는 상태에서 발생하는데, 베스트셀러 작가 요한 하리는 이를 두고 ‘우리의 집중력이 쉽게 도둑맞는 환경에 처해 있다’고 이야기했다. 홈트레이닝을 하면 휴대전화를 쓰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘몸신’들의 건강비책, 나도 따라해볼까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230731/120495866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230731/120495866/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/31/120495864.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;채널A에서 방영되고 있는 ‘나는 몸신이다 시즌2’가 헬스 버라이어티의 새 장르를 열고 있다는 평가를 받으며 매회 화제를 낳고 있다. ‘나는 몸신이다 시즌2’는 채널A가 대표 장수 프로그램인 ‘나는 몸신이다’를 새롭게 개편해 지난 6월부터 선보이고 있는 프로그램으로, 건강의 아이콘인 MC 강호동이 진행을 맡아 매회 유익한 건강정보를 재미있게 소개한다.이 프로그램의 전신인 ‘나는 몸신이다’는 자신만의 건강비책을 가진 일반인 ‘몸신’을 등장시켜 쉽고 간단한 건강정보를 시청자들에게 제공했던 국내 대표 건강정보 프로그램이다. 시즌1은 지난 2014년 12월 첫 방송된 이래 시청자들의 꾸준한 사랑을 받아왔는데, 이보다 더 진화한 시즌2가 매주 목요일 저녁 시청자들을 찾는다.당뇨 이겨내는 점프 운동?코로나19 팬데믹이 끝났지만 3년에 걸친 바이러스의 유행은 많은 이들에게 큰 후유증을 남겼다. 건강한 몸을 위한 습관이 아직 돌아오지 않은 탓에 건강에 대한 관심은 그 어느 때보다 뜨겁다. 소셜네트워</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압약 드신다구요?…“폭염엔 ‘저혈압’ 더 신경쓰세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120506632/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120506632/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T05:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120506575.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 이어지면 고령이거나 만성 고혈압 환자는 갑자기 일어날 때 머리가 핑 도는 듯한 어지러움을 느껴 쓰러지는 ‘기립성 저혈압’도 주의해야 한다.   1일 의료계에 따르면 기립성 저혈압이란 일어선 이후 혈압이 크게 떨어져 뇌 혈류 공급이 일시적으로 감소하는 것을 말한다. 기립성 저혈압은 기온 상승으로 체온이 높아져 혈관이 확장되고 혈액량이 감소하는 여름철 많이 발생한다.   기립성 저혈압 증상으로는 어지럼증, 시야 장애, 두통 등이 대표적이다. 김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 “고혈압 환자가 평소 감압제를 복용하고 있다면 약 자체가 혈관 확장제 성분이여서 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 더 느끼기 쉽다”며 “심한 경우 실신이나 이에 따른 낙상을 유발할 수 있다”고 말했다.   60대 이상 고령이거나 고혈압약·항우울제·전립선비대증 약 등을 복용하거나 당뇨병이 있을 경우 기립성 저혈압을 경험하기 쉽다.   60대 이상이면 몸을 일으킨 후 혈압이 1분 안에 빠르게 떨어질 위험이 일반인의 10배에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생명 위협하는 ‘폭염’…온열질환 예방 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</guid>
      <pubDate>2023-08-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 폭염으로 인한 인명 사고 소식이 이어지면서 시민들의 건강 관리에도 적신호가 켜졌다. 정부 및 지자체들 또한 폭염으로 인한 피해를 줄이고자 총력전을 벌이는 모양새다.그럼에도 온열질환의 위험성에 대한 인식은 다른 질환에 비해 경시되는 게 사실이다. 옷을 최대한 시원하게 입고, 자외선 차단제를 바르는 것 정도가 최선이라는 식의 인식이다. 하지만 최근과 같은 폭염철엔 추가적인 건강 관리 대책이 필요하다. 폭염철에 잊지 않아야 할 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲ 외출 자제폭염철 불필요한 외출은 삼가는 게 좋다. 단순 더위를 넘어선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술 하루에 한 잔만 마셔도 혈압 오른다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120507894/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120507894/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T08:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120507883.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압이 없는 사람도 하루에 술 한 잔을 마시면 수축기 혈압이 상승한다는 내용의 연구 결과가 최근 주목받고 있다.  31일(현지시간) CNN에 따르면 마르코 빈체티 이탈리아 모데나대 공중보건학 교수는 의학저널 ‘고혈압’에서 “술을 전혀 마시지 않는 이들에 비해 소량이라도 술을 마시는 성인들에게서 그 어떤 긍정적인 효과도 발견할 수 없었다”고 밝혔다.  이번 연구에 따르면 알코올 섭취는 남녀 모두에게서 수년에 걸쳐 수축기 혈압을 끌어올렸다. 평소에 술을 거의 마시지 않는 이들도 마찬가지였다.  남성의 경우 소량의 알코올도 체내에 흡수되면 이완기의 혈압도 올라가는 것으로 나타났다.  연구 공동저자인 미국 뉴올리언스대 공중보건대학원의 폴 웰턴 박사는 “수축기와 이완기의 혈압 모두 (심혈관계) 위험을 초래하지만, 두 가지 중 수축기 혈압이 성인들에게 더 위험한 요소”라고 짚었다.  정상적인 혈압은 수축기 120mmHg 이하, 이완기 80mmHg 이하다. 나이가 들수록 동맥이 탄력을 잃고 경직되면서 혈압이 올라가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구워먹는 치즈’서 대장균이…“이 제품 먹지 마세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120508695/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120508695/2</guid>
      <pubDate>2023-08-01T09:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120508693.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처(식약처)가 축산물가공업체인 강훈영농조합법인이 제조한 ‘강훈목장 구워먹는 그릴치즈’가 대장균 부적합으로 판명돼, 판매 중단 및 회수 조치를 내렸다고 1일 밝혔다.  회수 대상은 제조일자 2023년 7월 17일, 유통·소비기한 2023년 9월 16일 제품이며 포장단위는 150g, 바코드번호는 8809548110040이다.    또 식약처는 시중에 유통 중인 강황분말 등에 대해서도 금속성이물 기준 초과 사유로 판매 중단 및 회수 조치를 내렸다.  해당 제품은 신영에프에스 강황분말(유통·소비기한 2026년 10월 30일), 푸드시너지 강황가루(2025년 3월 1일) 등이다. 해당 제품들은 금속성이물 기준 규격 부적합 판정을 받았다.  식약처는 “해당 제품을 구입한 소비자는 회수대상 업소로 반납해 위해식품 회수에 적극 협조해 달라”고 당부했다.송치훈 동아닷컴 기자 sch53@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암, 척추 전이돼도 포기말라…“척추수술 유용성 규명”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120511068/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120511068/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120511045.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비소세포폐암이 척추로 전이된 환자 중 표적항암제 치료가 가능한 돌연변이 유전자를 가진 환자는 상대적으로 생존율이 높아 척추 전이암 수술도 적극적으로 고려해야 한다는 연구 결과가 나왔다. 암 환자의 70%는 척추 전이를 경험하는데, 과거에는 척추 전이암을 말기라 여겨 심한 통증에도 치료를 포기하는 경우가 많았다.   가톨릭대학교 서울성모병원 정형외과 김영훈 교수·은평성모병원 정형외과 박형열 교수팀은 2011년부터 2017년까지 비소세포폐암의 척추 전이로 척추 수술과 방사선 치료 병합 요법을 시행한 22명을 대상으로 연구한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 1일 밝혔다.   연구팀은 연구 대상 환자들을 나이, 성별, 기대 수명, 척추 불안정성을 고려해 방사선 치료만 한 231명 중 비슷한 조건의 22명과 비교했다.   그 결과 방사선 단독 치료 군에서만 5명의 환자(22.7%)가 병적 골절로 인한 신경학적 증상의 악화가 관찰됐다. 또 수술과 방사선 치료를 시행한 군에서는 보행이 불가능했던 4명의 환자가 보행이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아천식 결정적 영향은?…조산보다 태어날 때 ‘몸무게’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120511507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120511507/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120511488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐 질환인 소아 천식 환자를 대상으로 연구한 결과 조산보다 출생 시 몸무게가 폐 기능에 미치는 영향이 더 크다는 연구 결과가 나왔다. 지금까지 출생 시 몸무게보다 조산이 폐 기능 발달과 더 관련이 있는 것으로 알려져 있었다.   서울아산병원 소아천식아토피센터 유진호 교수·가톨릭대학교 부천성모병원 소아청소년과 김환수 교수팀은 대한소아알레르기호흡기학회 소아천식연구회를 중심으로 국내 19개 병원에서 치료 받고 있는 만 5~15세 소아 천식 환자 566명을 대상으로 조산 여부, 출생 시 몸무게와 현재 폐 기능의 상관 관계를 분석한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 1일 밝혔다.  연구팀은 환자들의 현재 폐 기능을 1초당 강제 호기량(FEV1), 노력성 폐활량(FVC) 등으로 분석했다. 1초당 강제 호기량은 1초당 강제로 내쉴 수 있는 공기의 양이고, 노력성 폐활량은 숨을 최대한 들이마신 상태에서 최대한 내뱉을 수 있는 폐의 용량이다.  연구팀은 먼저 37주 미만에 태어나는 조산 여부에 따른 폐 기능 차이를 분석했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길고양이 만지면 중증열성혈소판감소증후군에 걸린다? [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 제주도 서귀포시에 거주하는 한 중년 여성이 중증열성혈소판감소증후군(SFTS)에 감염되어 사망한 사건이 여러 매체를 통해 알려졌다. 그리고 이 여성이 이 질환에 감염된 주된 이유로 길고양이를 만진 것이 지목돼, 길고양이로 인한 SFTS 감염에 대한 우려가 커지고 있다. 몇몇 기사 제목을 보면 ‘길고양이를 만졌을 뿐인데 SFTS 확진’ ‘귀여워서 길고양이 만졌는데 치명률 17% SFTS 감염’ 등 길고양이를 만지는 행위와 치명률이 높은 SFTS 감염을 직접적으로 연관시키는 자극적인 기사도 있다. 사실상 이런 기사들이 길고양이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 올라오는 ‘짜증’…평정심 되찾는 법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 남들에게 짜증을 내본 경험이 있을 것이다. 이 빈도가 타인에 비해 잦았는지 여부가 다를 뿐이다. 최근과 같은 폭염철엔 평소 평정심을 지키던 사람도 짜증 빈도가 늘어날 가능성이 높다.문제는 잦은 짜증이 사회 생활이나 대인 관계에 악영향을 미친다는 점이다. 특히 직장 등 공적인 자리에서 사소한 일로 짜증을 내는 일이 잦아지는 건 그대로 방치할 수 없는 문제 상황에 가깝다. 감정조절 능력이 떨어진다는 평가가 뒤따르기 때문이다. 짜증이나 화가 밀려올 때 평정심을 찾을 수 있는 방법들은 무엇이 있을까.▲ 스트레칭흔히 몸과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아사한 것 같아”…7년간 열대과일만 먹은 비건 인플루언서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120512798/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120512798/2</guid>
      <pubDate>2023-08-01T13:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120512742.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;채소와 생과일 외에는 아무것도 먹지 않는 극단적인 식물성 식단을 고집한 비건 인플루언서가 최근 사망했다. 지인들은 그의 사망 원인을 영양실조로 보고 있다.  31일(현지시간) 미국의 뉴욕포스트 등에 따르면 비건 인플루언서 잔나 삼소노바(39)는 동남아시아를 여행 중이던 지난 21일 말레이시아에서 사망 판정을 받았다.  러시아 국적의 삼소노바는 조리하지 않은 채소와 과일 외에는 아무것도 먹지 않는 극단적 식물성 식단을 지향하는 인플루언서로 알려져있다. 그는 틱톡, 페이스북, 인스타그램 등 SNS상에서 수백만 명의 지지자들을 보유하고 있었다.  삼소노바의 지인들은 그의 죽음에 대해 “그가 굶어서 죽은 것 같다”, “사망 직전 건강 상태가 매우 좋지 않았다”고 증언했다.  삼소노바의 한 지인은 현지 언론과의 인터뷰에서 “몇 개월 전 스리랑카에서 만났을 때 삼소노바는 몹시 지쳐 보였고, 부어오른 다리에서 림프액이 흘러나오고 있었다”며 “사람들이 치료를 위해 그를 집으로 돌려보내려고 했지만, 삼나소바는 도망쳤다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펄펄 끓는 폭염에 심장은 녹초…‘이런 증상들’ 위험신호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120513979/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120513979/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120513949.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;펄펄 끓는 폭염으로 우리 몸에서 무리가 가기 쉬운 신체기관이 심장이다. 하지만 여름철 어지럼증은 흔히 더위로 인한 것으로 오인하기 쉬워 방치하거나 치료 시기를 놓칠 수 있다. 심근경색·협심증·심부전 환자, 심혈관질환 위험이 높은 환자들은 더욱 세심한 주의를 기울여야 한다.   1일 의료계에 따르면 고온 다습한 날씨에는 땀을 많이 흘리게 돼 수분을 충분히 섭취하지 않으면 탈수가 나타난다. 탈수로 혈액량이 줄어들면 심장은 혈압을 유지하고 온 몸에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 세게 뛴다.   수분이 빠져나간 혈액의 농도가 높아지면 혈전(응고된 피 덩어리)이 발생할 위험이 커지고, 혈전이 혈관을 막으면 심근경색, 뇌경색, 동맥경화 등 심혈관질환 위험이 높아진다. 한 번 생긴 혈전은 핏 속에 떠다니기 때문에 혈관이 막혔을 때 신속히 뚫지 않으면 생명에 치명적일 수 있다.   땀을 많이 흘려 체내 수분이 부족하면 혈액량이 같이 줄어 혈압이 급격히 떨어질 수도 있다. 또 혈관과 근육이 이완되고 혈액 순환이 느려져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 조만간 독감과 같은 4급으로 하향”…법안 국무회의 통과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120515226/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230801/120515226/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120516454.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감염병 예방 및 관리에 관한 법률(감염병관리법) 개정안이 1일 국무회의를 통과하면서 현재 2급인 코로나19의 법정 감염병 등급을 4급으로 낮추는 조치에 속도가 붙을 전망이다. 질병관리청은 이미 관련 고시 개정 절차를 밟고 있으며 조만간 방역 조치도 추가 완화할 전망이다.정부는 이날 열린 국무회의에서 4급 감염병 지정 권한을 질병청장에게 부여하고, 매독을 4급 감염병에서 3급 감염병으로 상향 조정하는 내용의 감염병관리법 개정안을 의결했다.개정안은 강기윤 국민의힘 의원의 대표발의로 지난 7월18일 국회를 통과한 바 있다. 매독 관련 부분은 시행일이 2024년 1월1일이고 이외 내용은 공포 즉시 시행된다.이에 앞서 질병청은 코로나19의 감염병 등급을 2급에서 4급으로 낮출 고시 개정 절차를 밟고 있다.지난 7월24일 ‘질병관리청장이 지정하는 감염병의 종류 고시’ 개정안을 입법 예고해 오는 3일까지 의견수렴 기간으로 정했다.고시가 개정될 경우 코로나19는 인플루엔자(독감), 급성호흡기감염증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘췌장암 잡는 중입자’ 최첨단 암 치료 분야, 세계서 日 압도적 선두</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120516355/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120516355/1</guid>
      <pubDate>2023-08-01T16:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/25/120389483.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘중입자(重粒子·heavy ion) 치료’ 등 최첨단 암 치료 분야에서 일본이 미국, 중국 등을 제치고 세계에서 가장 많은 특허를 보유한 것으로 나타났다. 췌장암 등 기존 의료기술로 치료가 어려운 암에 잘 듣는 것으로 나타나면서 한국 등에서도 이 치료를 받겠다고 일본으로 향하는 환자가 늘고 있다.  1일 니혼게이자이신문에 따르면 특허 조사분석 회사 ‘패턴리잘트’가 2000년 이후 출원된 암 치료 분야 특허 3148건을 분석해 점수를 매긴 결과, 일본은 2419점으로 독보적인 세계 1위를 기록했다. 미국(2070점)은 물론 중국(753점) 스웨덴(172점) 등을 훨씬 앞섰다. 최근 가장 주목받는 암 치료 기술은 중입자 치료다. 탄소 입자를 빛에 가까운 속도로 돌려 만들어진 에너지로 암세포를 파괴해 암을 치료한다. 췌장암, 자궁경부암, 두경부암 등에 특히 효과가 좋은 것으로 알려졌다. 야마가타대를 포함해 일본 내 총 7곳의 중입자 치료 설비가 있다. 한국에서는 연세대 세브란스병원이 올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘중입자 등 첨단 암치료’ 특허, 日이 美-中 제치고 1위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120520719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230801/120520719/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘중입자(重粒子·heavy ion) 치료’ 등 최첨단 암 치료 분야에서 일본이 미국, 중국 등을 제치고 세계에서 가장 많은 특허를 보유한 것으로 나타났다. 췌장암 등 기존 의료기술로 치료가 어려운 암에 잘 듣는 것으로 나타나면서 일본으로 향하는 해외 환자도 늘고 있다. 1일 니혼게이자이신문에 따르면 특허 조사분석 회사 ‘페이턴트 리절트’가 2000년 이후 출원된 암 치료 분야 특허 3148건을 분석해 점수를 매긴 결과, 일본은 2419점으로 독보적인 세계 1위를 기록했다. 미국(2070점), 중국(753점), 스웨덴(172점) 등을 훨씬 앞섰다. 최근 가장 주목받는 암 치료 기술은 중입자 치료다. 탄소 입자를 빛에 가까운 속도로 돌려 만들어진 에너지로 암세포를 파괴해 암을 치료한다. 췌장암, 자궁경부암, 두경부암 등에 특히 효과가 좋은 것으로 알려졌다. 야마가타대를 포함해 일본 내 총 7곳의 중입자 치료 설비가 있다. 한국에서는 서울 세브란스병원이 올 4월 처음 도입했다. 일본은 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강스템바이오텍, 아토피 치료제… 임상 3상 대상자모집 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120521204/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230801/120521204/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/01/120521201.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강스템바이오텍은 지난 1일 아토피 피부염 줄기세포 치료제 ‘퓨어스템-에이디주’ 임상 3상의 투약 대상자 모집을 완료했다고 밝혔다. 투약 목표 대상자 수인 308명 환자를 확보하였고, 총 투약 대상자는 목표 인원을 초과할 것으로 보인다고 덧붙였다.  배요한 임상개발본부장은 “임상시험 참여자는 임상시험 참여를 위한 약물 휴약기간 등을 거치는데, 해당 과정에서 탈락자가 발생할 수 있기 때문에 투약 목표 대상자 수보다 조금 더 많은 환자를 모집하게 된다. 이에 스크리닝에 참여한 인원이 모두 임상 3상 참여 적합판정을 받게 되면 목표 인원보다 실제 투약 대상자는 조금 늘어날 수 있다. 참여환자 수가 증가함으로써 투약 기간이 1~2주가량 늘어나겠지만, 이번 임상 3상 결과에 대한 신뢰성을 더욱 높일 수 있으므로 긍정적인 면이 더 크다”고 말했다.  강스템바이오텍은 마지막 투약 환자를 기준으로 8월 내 투약을 완료하고 내년 상반기에 퓨어스템-에이디주의 안전성 및 유효성에 대한 데이터를 분석, 확보해 하반기에 품목허가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염철 ‘실내운동’, 빠르고 안전하게 효과 내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</guid>
      <pubDate>2023-08-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 운동하기 힘든 계절이다. 올해처럼 극한의 장마와 폭염이 번갈아 이어질 땐 더욱 그러하다. 오늘만은 운동을 나가리라 다짐해도, 외출을 자제하라는 정부 및 지자체의 경고에 단념하기 일쑤다.여름이 끝날 때까지 운동을 미뤄둘 순 없는 노릇이다. 이럴 땐 집에서 하는 실내운동이 부작용 없이 건강을 증진하는 방법일 것이다. 다만 공간 및 기구의 제약이 분명한 실내운동의 특성상, 효과적이고 안전하게 수행하려면 몇 가지 요령이 필요하다. 실내운동의 효과를 높일 수 있는 3가지 요령을 알아본다.▲ 하체 운동우리 몸의 근육은 전신에 있다. 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“검은옷에 향수 조심” 올해만 3명 사망…벌 쏘임 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524566/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524566/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120524710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 들어 벌 쏘임 사고가 급격히 증가함에 따라 소방청이 주의보를 발령했다.  소방청은 지난달 31일 오전 9시를 기해 벌 쏘임 사고 주의보를 발령했다고 1일 밝혔다.  이는 올 들어 벌 쏘임으로 인한 사망자가 벌써 3명이나 발생한데다 장마가 끝나 휴가철이 본격 시작되면서 야외 활동이 많아진 데 따른 조치다.  벌 쏘임 사고 예보제는 2020년 처음 도입됐다. 말벌 개체군이 급격하게 늘어나며 활동이 왕성해지는 7월~10월 사이, 최근 3년간의 벌 쏘임 사고 통계를 기반으로 소방청이 운영하는 예·경보 시스템이다.    ‘위험지수’가 50을 초과하면 주의보, 80을 넘어서면 경보를 발령한다.  위험지수는 3년간 벌 쏘임 출동건수를 바탕으로 7일간 출동건수를 분석해 1일 평균치가 가장 높았던 수치 대비 최근 수치의 비율을 말한다.   주의보가 발령되면 벌 및 벌집 퇴치 활동을 강화하게 된다. 경보 발령 시에는 재난방송 자막을 내보내 국민에게 발령 사실과 함께 벌 쏘임 주의 안내를 한다.  지난 2020~202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름에도 “쌕쌕” 거친 숨 쉬는 천식환자들…원인은 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524540/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524540/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120524525.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염으로 에어컨 사용이 늘어 실내외 온도차가 커지면 천식 증상이 악화할 우려가 있다. 천식은 최근 재확산하고 있는 코로나19와 증세가 비슷해 구별하기도 쉽지 않아 고령층이나 소아는 특히 주의해야 한다.   2일 의료계에 따르면 천식은 공기가 통과하는 길인 기도에 만성 염증이 생겨 기도 벽이 부어오르는 질환이다. 냉방으로 실내외 온도차가 급격히 벌어지고 차갑고 건조한 공기에 노출되면 기관지 염증이 악화돼 천식 발작 위험이 높아진다.    천식 환자는 숨을 내쉴 때 쌕쌕거리는 소리가 나고 기침, 호흡곤란 등의 증상을 보인다. 천식을 일으키는 원인은 대기오염, 집먼지진드기, 곰팡이, 감기, 담배 연기 등 다양하다. 여름철에는 대기 중 오존의 농도가 높아지면서 천식 환자의 기도에 영향을 미쳐 증상이 악화될 수도 있다.   요즘처럼 코로나19 확진자 증가세가 이어질 때에는 천식과 코로나19 감염을 구분하기 쉽지 않아 더욱 유의해야 한다. 코로나19 감염에서 회복된 후에도 후유증으로 기침, 호흡곤란, 쌕쌕거림 같은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10분 서 있었더니 43.3도…살인적인 아스팔트 열기 “소금 챙겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524685/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524685/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120524642.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“섭씨 43.3도”  1일 낮 12시 서울 중구의 한 노상주차장. 따가운 햇볕이 내리쬐는 아스팔트 도로 위에 온도계를 올려놓자 10분만에 섭씨 43도를 기록했다. 기기를 꺼낼 때 온도가 34도였던 점을 감안하면 순식간에 10도 가량 치솟은 셈이다.   5분 가량 더 기기를 놓아두자 화면이 붉게 물들며 오류 알람이 떴다. 기기 최대 측정 가능 온도인 50도를 넘어섰다는 의미다.   낮 최고기온이 36도를 기록할 정도로 무더위가 이어지면서 주차관리 요원, 노점상인 등 거리 위 일터로 나서는 사람들의 고충도 커지고 있다.   이날 만난 이들은 사방에서 내리쬐는 햇볕을 막아주는 카우보이 모자와 얼굴과 목을 덮는 가리개, 팔토시, 발목까지 올라오는 긴 신발을 착용하고 있었다. 사실상 햇볕과 피부가 직접 닿지 않도록 ‘완전 무장’을 하고 있었다.   이날 오전 9시30분께 찾은 서울 마포구의 한 야외 공영주차장. 도로 위는 체감온도가 31도에 육박했다. 이곳에서 근무하는 주차관리 요원 김모씨는 얼굴이 벌겋게 익은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중수본 “병원·감염취약시설 ‘노마스크’ 여부 내주 발표”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524759/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524759/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527041.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19의 법정감염병등급을 현행 2급에서 4급으로 하향할 경우 병원 등에서 마스크 착용 의무를 해제할 지 여부를 다음주에 발표하기로 했다.   지영미 질병관리청장은 2일 오전 충북 오송 질병관리청에서 중앙사고수습본부(중수본) 회의를 열고 “(코로나19의) 4급 감염병 전환 시 병원급 의료기관과 입소형 감염취약시설의 마스크 의무 해제 여부는 고위험군 보호를 염두에 두고 심도 있게 검토해 다음주에 발표하겠다”고 밝혔다.   이어 지 청장은 “현재의 방역상황을 안정적으로 관리하면서 코로나19를 4급 감염병으로 전환하기 위한 준비를 착실히 이행해 나가겠다”면서도 “4급 전환 시행 시점과 관련해서는 국내외 유행과 방역상황 등 종합적인 여건을 면밀히 고려하고 전문가 자문을 거쳐 신중히 결정할 계획”이라고 말했다.   지 청장은 “오늘(2일) 중수본 회의에서는 최근 코로나19 확진자 증가세에 대비한 방역 대응방안을 논의하고자 한다”며 “방역당국과 17개 자치단체는 6가지 대응원칙을 가지고 고위험군을 보호하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청장 “대중교통·다중시설서 마스크 다시 쓰세요” 권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524823/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524823/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120528696.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지영미 질병관리청장은 2일 현재 법정 감염병 등급이 2급인 코로나19를 4급으로 낮추는 것과 관련해 “전환 시점을 국내외 유행과 방역상황 등 종합적인 여건을 면밀히 고려하고 전문가 자문을 거쳐 신중히 결정하겠다”고 말했다.지 청장은 이날 코로나19 중앙사고수습본부 회의에서 모두발언을 통해 “현재 방역상황을 안정적으로 관리하면서 코로나19를 4급 감염병으로 전환하기 위한 준비를 착실히 이행해나가겠다”며 이같이 밝혔다.그는 4급 감염병으로 전환할 때 마스크 착용 의무를 완전 해제할지에 대해서는 “병원급 의료기관과 입소형 감염취약시설의 마스크 의무 해제 여부는 고위험군 보호를 염두에 두고 심도있게 검토해 다음주에 발표하겠다”고 말했다.지 청장은 “코로나19가 우리 사회에 큰 위협을 다시 초래할 가능성은 낮지만, 아직까지 완전한 엔데믹은 아니고 앞으로 당분간 1년에 한 두번 크고 작은 유행이 반복될 것으로 예상된다”면서 “고령자, 면역저하자들에 대한 보호는 여전히 필요하다”고 강조했다.이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 어르신들, 더 건강해졌다…‘노쇠’ 절반 가까이 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524887/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524887/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120531567.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 노인의 노쇠 유병률이 12년 새 절반 가까이 감소한 것으로 나타났다. 노인의 병·의원 문턱이 낮아진 데다 각종 질병 예방 정책이 일정 부분 효과를 거두었기 때문인 것으로 분석됐다.  2일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 전남대병원 내과 강민구 교수·서울아산병원 내과 정희원 교수 공동 연구팀이 2008∼2020년 국민건강영양조사에 참여한 65세 이상 노인 1만7784명(평균 72.4세)의 노쇠 상태를 분석한 결과 이 같이 나타났다.   연구팀은 노쇠 지수를 기준으로 노쇠 지수가 0.15 이하이면 노쇠하지 않음, 0.15 초과·0.25 이하이면 전(前) 노쇠, 0.25 초과이면 노쇠로 분류했다.      우리나라 노인 남성의 평균 노쇠 지수는 0.17로, 여성 노인(0.21)보다 낮았다. 노쇠와 전 노쇠 유병률은 전체 노인의 각각 28.1%, 33.3%였다. 노쇠 유병률은 2008년 41.1%에서 2020년 23.1%로 18%포인트 낮아졌다.   연구팀은 “우리나라 노인의 노쇠 유병률</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실명 유발 질환 ‘녹내장’…정기적 안과 검진 및 안압 관리가 핵심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120526851/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120526851/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120526753.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 눈의 가장 안쪽에 위치한 망막에는 시신경이 분포돼 있다. 시신경은 망막에 맺힌 상을 뇌로 전달하는 역할을 하는데, 시신경 이상으로 시야가 점점 좁아지다가 실명에 이르는 질환을 ‘녹내장’이라고 한다.  녹내장은 초, 중기까지는 증상이 거의 없다. 양쪽 눈에 녹내장이 한 번에 생기는 것이 아니고, 주변부부터 서서히 시야가 좁아지기 때문이다. 급성 녹내장은 눈이 빨갛게 충혈 되고 흐려 보이며, 통증이 생길 수 있다.  녹내장 주요 위험 요인은 안압 상승이다. 눈에는 방수라는 액체가 끊임없이 생성되고 섬유주라는 구조물을 통해 유출되며 눈의 일정 안압을 유지한다. 어떤 강한 압력으로 시신경이 눌려 점점 손상되고, 방수 유출에 문제가 생기면 안압이 오르고 녹내장으로 진행한다.  순천향대 부천병원 안과 이시형 교수는 “보통 정상 안압은 10~20mmHg이지만, 사람에 따라 25mmHg의 압력도 문제없는 사람이 있고, 15mmHg의 압력에도 시신경 손상이 발생하기도 한다. 이것을 ‘정상안압 녹내장’이라고 한다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]내 얼굴에 맞는 입술 필러 맞는 법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532125/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120532124.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘탱글탱글한 탕후루 입술’ 등 오버립 메이크업이 다시 유행하면서 도톰하고 탱탱한 입술에 대한 수요가 높아지는 추세다. 볼륨감 있는 입술은 얼굴 전체에 입체감을 더해 좀 더 어려 보이게 하는 효과를 주기 때문에 많은 사람이 꾸준하게 선호하는 분야기도 하다. 하지만 메이크업만으로 자기 얼굴에 맞는 볼륨감 있는 입술을 표현하는 것은 일시적이고, 개인의 손기술에 따라 어려움이 있을 수 있으며 ‘얇고 밋밋한 입술’, ‘길고 가는 입술’, ‘처진 입꼬리’, ‘각질이 많은 입술’ 등 각자의 콤플렉스를 완전히 해결하는데 한계가 있다. 이에 대한 대안으로는 역시 입술 필러가 대세라고 할 수 있다. 입술 필러는 인체의 구성 성분 중 하나인 히알루론산을 소량 입술에 주입하는 시술로 사람들이 이상적으로 생각하는 도톰한 입술을 만들기 용이하다. 특히 입술 필러는 정량을 고정된 부위에 주입하는 설명서에 따라 이뤄지는 것이 아니라, 개인의 이목구비에 맞춰 맞춤 시술을 진행하기 때문에 가장 자연스럽게 입술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암 척추 전이 환자, 수술·방사선 치료 병행시 신경 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532133/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120532132.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비소세포폐암이 척추로 전이된 환자 중 표적항암제 치료가 가능한 돌연변이 유전자를 가진 환자는 상대적으로 생존율이 높기 때문에 척추 전이암 수술도 적극적으로 고려해야 한다는 연구 결과가 발표됐다.서울성모병원 정형외과 김영훈 교수(교신저자)·은평성모병원 정형외과 박형열(제1 저자) 교수팀은 ‘비소세포폐암 척추 전이 환자의 척추 수술과 방사선 치료 병합 요법 중요성’을 연구한 논문을 국제학술지에 게재했다고 1일 밝혔다.연구팀은 2011년부터 2017년까지 비소세포폐암의 척추 전이로 척추 수술과 방사선 치료 병합 요법을 시행한 22명을 선정했다. 이후 환자를 나이, 성별, 기대 수명, 척추 불안정성을 고려한 1대 1로 경향 점수 대응을 통해 방사선 단독 치료만 진행한 시행한 231명 중 비슷한 조건의 22명과 비교했다.그 결과 방사선 단독 치료군에서만 5명의 환자(22.7%)가 병적 골절로 인한 신경학적 증상의 악화가 관찰됐다. 또한 수술과 방사선 치료를 시행한 군에서는 보행이 불가능했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방대본 “코로나 확진자, 8월 중순 하루 최대 7만6000명 전망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120527604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120527604/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527574.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 8월 중순 코로나19 확진자 규모가 지난해 12월과 유사하게 주간 일평균 약 6만명 정도, 하루 최대 7만6000명 발생할 것으로 전망한다고 2일 밝혔다.방대본은 ‘최근 코로나19 증가세 관련 대응 방안’을 발표하며 확진자 단기 예측을 이같이 제시했다. 그러나 치명률 감소에 따라 사망자 전망은 작년 12월 대비 절반 수준으로 예상했다.올해 7월 중순 코로나19 치명률은 0.02~0.04%, 중증화율은 0.09~0.1%로 역대 최저 수준이라는 게 방대본 설명이다.방대본에 따르면 지난해 오미크론 대유행 및 두 차례의 재유행기 치명률은 0.1%(BA.1/2 변이 우세), 0.07%(BA.5 변이 우세), 0.1%(BN.1 변이 우세)를 기록한 바 있다.방대본은 “계절 인플루엔자(독감) 치명률은 세계보건기구(WHO)가 0.03~0.07%, 국내자료로 0.03~0.08%로 분석되는데 코로나19 치명률은 현재 이 수준으로 하락했다”고 했다.신규 확진자, 위중증 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC셀, ‘삼바·LG화학 출신’ 전지원 신임 글로벌 사업개발·마케팅 총괄 영입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120528576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120528576/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T13:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120528566.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC셀이 글로벌 사업역량 강화 일환으로 글로벌 인재를 영입했다.  GC셀은 글로벌 사업개발 및 마케팅 총괄로 LG화학에서 항암·면역사업개발 업무를 담당했던 전지원 최고BD&amp;amp;마케팅책임자(CBMO, Chief BD &amp;amp; Marketing Officer)를 선임했다고 2일 밝혔다.  전지원 신임 CBMO는 캐나다 맥길대학교(McGill University)에서 인체생리학을 전공하고 서울대학교 생명과학대학원에서 석사 학위를 취득했다. 이후 셀트리온과 유한양행, 삼성바이오로직스 등에서 항암 분야 글로버 사업개발과 마케팅, 라이선스 및 인수합병 후 기업통합(PMI) 등 다양한 업무 경험을 축적했다.   GC셀에서는 글로벌 사업개발과 라이선스, 대내외 소통 등을 총괄해 사업체계를 글로벌 수준으로 끌어올리고 해외 계열사들과 연계해 기업 가치를 극대화하는데 집중할 예정이다.  GC셀 관계자는 “전지원 CBMO가 경쟁력 있는 사업개발과 마케팅 전략을 수립해 글로벌 사업역량을 강화하고 지속가능한 성장을 위한 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 스타들이 찾는 ‘콤부차’…당뇨병 환자 공복 혈당 낮춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120530533/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120530533/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120530280.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;할리우드 스타들이 탄산음료 대신 즐기는 건강음료로 유명한 콤부차(Kombucha)가 제2형 당뇨병 환자들의 공복 혈당 수치를 낮추는 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다.1일(현지시간) 미국 조지타운대 댄 메렌스타인 교수와 링컨 네브래스카대 로버트 허킨스 교수팀은 영양학 저널 ‘프런티어스 인 뉴트리션’(Frontiers in Nutrition)에 제2형 당뇨병 환자를 대상으로 소규모 시험적 임상을 진행한 결과 콤부차의 공복 혈당 수치 강하 효과를 확인했다고 밝혔다.연구팀은 당뇨병 환자 12명을 2개 그룹으로 나눠 4주간 한 그룹에는 매일 시중에서 판매되는 콤부차 240mL를, 다른 그룹에는 위약 음료를 마시게 했다. 이후 2개월이 지난 뒤 각 그룹에 콤부차와 위약 음료를 바꾸어 4주간 마시게 했다. 연구 참가자들은 자신이 마시는 음료가 무엇인지 몰랐다.연구팀은 각 단계 연구를 시작할 때와 4주간 복용이 끝난 후 공복 혈당 수치를 측정했다. 식단 변동에 따른 영향을 제한하기 위해 먹는 음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열대야에 뜬 눈으로 ‘뒤척뒤척’…잠이 솔솔 침실 조건은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120530698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120530698/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120530660.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염과 열대야(오후 6시부터 다음날 오전 9시 사이 최저기온이 25도 이상으로 유지)로 덥고 습한 밤이 이어지면서 잠이 오지 않아 뒤척이는 사람들이 많아졌다. 수면의 질에 영향을 미치는 침실의 온도를 쾌적하게 유지하는 것이 숙면에 도움이 된다.  2일 의료계에 따르면 열대야가 지속되는 시기 침실 온도가 높아 체온도 올라가면 수면 유도 호르몬인 멜라토닌이 잘 분비되지 않아 잠들기 어려워진다. 잠 못 이루는 밤이 계속되면 다음날 졸음이 쏟아지고 집중력이 떨어져 일상생활에 지장이 생길 뿐 아니라 피로가 제대로 풀리지 않아 만성피로로 이어질 수도 있다.   신원철 강동경희대병원 수면센터 신경과 교수는 “해가 진 후 눈으로 빛이 적게 전달되면 졸음을 유발하는 멜라토닌이 방출되면서 심부(중심)체온이 낮아져 잠이 오게 된다”면서 “하지만 체온이 안 떨어질 정도로 외부 온도가 높으면 깊은 잠을 잘 수 없게 된다”고 말했다.  침실의 온도를 적절히 낮춰 놓으면 체온이 쉽게 떨어지게 되고, 멜라토닌 분비가 촉진되면서 잠들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톡 쏘는 탄산에 얼음 ‘와그작’…더운여름 이빨도 괴롭다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120533367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120533367/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T17:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120533350.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무더위가 계속 되면서 갈증을 잊기 위해 즐겨 찾는 탄산음료가 치아 건강을 해칠 수 있어 주의가 필요하다.   탄산음료에 들어있는 당분과 탄산의 산성이 치아 부식을 가져오기 때문이다. 또 탄산음료를 마시고 남은 얼음을 깨먹는다면 치아균열을 부를 수 있다.  2일 치과계에 따르면 입안에 탄산음료가 들어가면 당분과 탄산이 치아 법랑질을 녹여 치아를 손상시킨다. 또 충치의 원인이 되기도 한다.   법랑질은 치아 가장 바깥 부분으로 치아를 보호하는 역할을 한다. 당도와 산도가 높은 탄산음료가 법랑질을 계속 자극하면서 충치가 발생하고, 치아 변색도 일어난다.  여름철 충치예방을 위해서 탄산음료보다 물을 마시는 것이 좋지만 탄산음료를 마셔야하는 경우에는 가급적 빨대를 이용하는 것이 좋다.   탄산음료가 입안에 머무는 시간이 길수록 치아 부식이 잘 일어나는 데 빨대를 사용하면 치아에 닿는 시간과 부분이 줄어들기 때문이다.   또 탄산음료는 마시고 난 뒤에는 약 30분 후에 양치질을 하는 것이 좋다. 탄산음료로 치아 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교회 세습 논란 뜨거운 NCCK 비판 정면 돌파할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500003</guid>
      <pubDate>2023-08-03T00:17:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/20/SSC_20230720182509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1459902 --&gt;99년 역사의 한국기독교교회협의회(NCCK)가 임시총회를 열고 새 총무 선출 작업에 돌입한다. 단독 후보인 김종생 목사가 교회 세습으로 논란이 됐던 명성교회 인사로 비판 여론이 만만치 않은 가운데 그간 사회 부조리에 목소리를 높여온 NCCK가 내부 논란을 정면 돌파할지 주목된다.&lt;br&gt;NCCK는 3일 서울 종로구 한국기독교연합회관에서 총무 선출을 위한 임시총회를 연다. 이번 총회는 지난달 20일 NCCK 71-3차 정기 실행위원회 회의에서 김 목사에게 63표 중 46표의 찬성표를 던져 총무 후보로 승인함에 따라 개최하게 됐다. 이날 김 목사가 총무로 결정되면 관련 규정에 따라 곧바로 총무 이취임식이 진행된다.&lt;br&gt;김 목사가 후보로 추천됐을 때부터 NCCK 안팎에서 많은 비판 여론이 일었다. 김 목사가 대표로 있는 ‘빛과소금의집’이 명성교회가 세습 이후 세운 단체이기 때문이다. 기독교사회선교연대회의, 통합총회바로세우기행동연대 등은 ‘면죄부’와 같은 표현을 써가며 강한 비판의 목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 목사가 지난달 실행위 회의에서 한 발언이나 현장에서 청년들이 반대 목소리를 내지 못하게 제지한 NCCK 회장 강연홍 목사의 발언은 “기회를 달라”는 데 초점이 맞춰져 있다. 김 목사는 “저에 대한 우려와 염려 비판 겸허하게 수용하면서 성찰해가겠다. 기회를 주시면 감사하겠다”며 물러날 생각이 없음을 분명히 했다. 김 목사는 명성교회와의 관계나 교회 세습에 대한 의견을 정확히 밝히지 않은 채 “깊이 성찰하면서 에큐메니컬 가치가 훼손되지 않도록 잘 처신해가겠다”고만 강조했다.&lt;br&gt;김 목사가 총무로 최종 선출되면 NCCK로서는 앞으로의 활동이 떳떳하지 못하다는 비판을 피할 수 없을 전망이다. 현대 교회사에 가장 논란이 되는 교회 세습 문제를 용인한 모양새가 되는 단체가 사회적으로 논란이 되는 사안에 대해 목소리를 내는 것 자체가 모순적인 상황이 되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;총회에서 재석 과반수의 찬성이 있으면 김 목사가 새 총무로 선출된다. 기각될 경우 인선위원회는 후보 인선을 다시 해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진, 이달 중순 ‘하루 7만6000명’ 예측</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120537667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120537667/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120533939.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 5주 연속 증가세를 보이며, 이달 중 하루 확진자가 7만 명을 넘어설 것이란 방역당국의 예측이 나왔다. 중앙방역대책본부(방대본)는 8월 중순 하루 최대 코로나19 확진자 수가 7만6000명까지 오를 것으로 보인다고 2일 밝혔다. 방대본은 이 시점엔 주간 일평균 확진자도 6만 명을 넘어설 것으로 전망했다. 이는 지난해 12월 발생한 겨울 유행과 비슷한 규모다. 전문가들은 백신 접종 효과가 떨어지는 가운데 격리 의무 해제로 증상이 있어도 ‘집에서 쉬기’를 하지 않는 사람이 늘어난 것이 유행 확산의 주원인이라고 보고 있다. 여기에 최근 폭염으로 실내 냉방을 강하게 하는 가운데 환기가 부족했던 것도 영향을 미쳤다는 분석이다.  방역당국은 이르면 이달 초 코로나19의 감염병 등급을 기존 2급에서 4급으로 낮추고, 실내 마스크 착용 의무를 완전히 해제하는 방역 완화 조치를 시행할 계획이었다. 하지만 유행 확산이 계속되자 신중한 자세를 보이고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀도 눈도 다~~ 큐!…예술가 삶으로 고고고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803019003</guid>
      <pubDate>2023-08-03T03:41:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/03/SSC_20230803034142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465314 --&gt;영화계 성수기인 여름휴가철을 맞아 대작 영화들이 벌이는 각축 속에서 예술가의 생애를 다룬 다큐멘터리 영화들이 잔잔한 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;지난달 5일 개봉한 영화 ‘엔니오: 더 마에스트로’는 아카데미, 골든글로브, 그래미를 석권한 세계적인 거장 엔니오 모리코네의 음악 인생을 담았다.&lt;br&gt;영화는 2020년 타계한 그의 삶, 사랑 그리고 그가 사랑한 영화 음악에 대해 다룬다. 트럼펫 연주자였지만 작곡을 하게 된 계기, 순수음악과 상업음악 사이에서의 고뇌, 천재적인 음악 작업 방식 등 알려지지 않았던 거장의 모습을 쫓아간다. 배급사 측에 따르면 개봉 이후 관객들의 성원이 잇따르며 2주차 이후부터 평일 좌석 판매율 15%, 주말 좌석 판매율 약 30%를 유지하고 있다. 예술 영화관에선 전석 판매도 이어져 한 달 동안 3만 관객을 돌파했다. 배급사 측은 “그가 참여한 영화음악으로 유명한 ‘미션’, ‘시네마 천국’, ‘원스 어폰 어 타임 인 아메리카’ 등도 덩달아 주목받고 있다”면서 “관객이 꾸준히 들어 장기 상영을 이어 갈 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1465318 --&gt;기괴하게 위로 솟은 수염에 자신감 넘치게 치켜뜬 눈. 그러면서 “나는 불멸할 것”이라고 당당하게 말하는 천재 화가 살바도르 달리의 생전 모습을 담은 영화 ‘살바도르 달리: 불멸을 찾아서’도 입소문을 타고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 20세기 미술에 큰 족적을 남긴 스페인 출신 화가이자 조각가, 영화제작자, 소설가, 사진가로도 유명한 달리와 그의 뮤즈이자 모델이었던 아내 갈라 달리의 삶을 그렸다.&lt;br&gt;‘뚫어지게 바라보는 것은 생각하기 위해서다’, ‘아무것도 모방하려 하지 않는 사람은 그 무엇도 만들어 내지 못한다’, ‘천재의 인생은 다른 인류들과 근본적으로 다르다’ 등 달리의 생전 어록도 화제다. 그의 이기적이고 교만한 태도가 다소 엉뚱해 보이다가도 그가 남긴 ‘기억의 지속’, ‘비키니섬의 세 스핑크스’, ‘메이 웨스트 룸’과 같은 작품들을 보면 고개가 끄덕여지는 부분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 6월 서울 광진구 그랜드워커힐호텔 ‘빛의 시어터’에서 개막한 ‘달리, 끝없는 수수께끼’ 전시도 10만 관객을 향해 가고 있다.&lt;br&gt;배급사 측은 미술가들이 참여하는 영화 분석 등으로 흥미를 돋운다. 개봉 직후인 3일 서울 동작구 아트나인에서 이정우 비드피스 대표, 4일에는 서울 CGV 명동역 씨네라이브러리에서 살바도르 달리 극장 박물관과 루브르 박물관에서 일했던 이서준 도슨트가 나서서 달리의 삶을 알려준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500005</guid>
      <pubDate>2023-08-03T03:46:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 아랫사람으로 인한 행복 있다.&lt;br&gt;48년생 : 친구와 만나 즐거운 하루&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;72년생 : 인간관계를 주의하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 생각했던 일 실천하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 놀랄 일이 생기겠으니 신중하라.&lt;br&gt;49년생 : 여행계획은 미리 세워라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 절약에 습관을 들여라.&lt;br&gt;73년생 : 행복한 날이 된다.&lt;br&gt;85년생 : 모든 일에 안정을 취하는 것이 최선의 선택이다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 공연한 일에 휘말리지 마라&lt;br&gt;50년생 : 약간의 갈등 생기겠다.&lt;br&gt;62년생 : 소문에 연연하지 마라&lt;br&gt;74년생 : 동업은 문제가 생겨난다.&lt;br&gt;86년생 : 현재 일에 충실할 때 어려움도 풀린다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 자신의 이익보다는 주변 사람에게 베풀어라.&lt;br&gt;51년생 : 분실이나 사고에 주의하라.&lt;br&gt;63년생 : 최선을 다하라. 성공한다.&lt;br&gt;75년생 : 자신의 능력을 과대평가 마라.&lt;br&gt;87년생 : 꼼꼼하게 검토한 후 처리하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 적극적인 자세가 필요하다.&lt;br&gt;52년생 : 남의 의견에 부화뇌동하기 쉽다&lt;br&gt;64년생 : 가정이 소중함을 깨닫게 된다.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 사람을 만나니 즐거움이 배가 된다.&lt;br&gt;88년생 : 희망적인 삶이 필요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 방법을 바꾸어 보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;53년생 : 노력하는 자에게 이길 자 없다.&lt;br&gt;65년생 : 재물은 남쪽에 있구나.&lt;br&gt;77년생 : 모든 일이 오늘은 쉽게 이루어지니 기쁘구나.&lt;br&gt;89년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 모든 일이 마음먹은 대로 된다.&lt;br&gt;54년생 : 가까운 사람과의 인간관계에 세심하게 신경 써라.&lt;br&gt;66년생 : 신수 왕성하고 운수 대통이라&lt;br&gt;78년생 : 재성이 붙으니 이득이 높다.&lt;br&gt;90년생 : 남쪽에서 기쁜 일 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가족과 함께 보내는 것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;55년생 : 기회가 돌아오니 놓치지 마라&lt;br&gt;67년생 : 성공의 길로 들어서게 된다.&lt;br&gt;79년생 : 다툼이 있으면 먼저 사과하라.&lt;br&gt;91년생 : 지금 하고 있는 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 매사 뜻한 대로 되겠다.&lt;br&gt;56년생 : 엎친 데 덮친 격이다.&lt;br&gt;68년생 : 일 처리를 보다 꼼꼼하게 하라.&lt;br&gt;80년생 : 이동해도 큰 문제 없다.&lt;br&gt;92년생 : 원망 들을 일 없도록 하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 앞길이 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;57년생 : 일이 꼬이니 조심해라.&lt;br&gt;69년생 : 일이 지연되면 타인과 상의하라.&lt;br&gt;81년생 : 모임을 통해 일이 잘 해결된다.&lt;br&gt;93년생 : 과음, 과식을 삼가라&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 운이 좋으니 마음껏 행동하라.&lt;br&gt;58년생 : 고통 사라지며 일이 해결된다.&lt;br&gt;70년생 : 차분하게 하루를 정리하라.&lt;br&gt;82년생 : 일이 성사되니 걱정마라.&lt;br&gt;94년생 : 중요한 일 곧 해결된다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 너무 자신만만해하다 큰코다친다.&lt;br&gt;59년생 : 옛사랑의 추억을 만날 수 있다.&lt;br&gt;71년생 : 말일까지 결정하라.&lt;br&gt;83년생 : 구설수가 따르니 신중히 행동하라&lt;br&gt;95년생 : 오후부터 서서히 좋아지겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부엔 최악의 계절 여름…‘동안’ 지켜주는 과일·채소들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</guid>
      <pubDate>2023-08-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 지나간 자리는 무더위로 채워졌다. 피부 입장에선 최악의 시기에 접어든 셈이다. 피부 건강의 주적으로 자외선과 수분 부족이 꼽히는데, 여름 또한 자외선은 과하고 수분은 부족하기 쉬운 계절이어서다.여름철에 시작한 다이어트 또한 피부 건강을 위협할 수 있다. 식사량을 줄이는 과정에서 피부 유지에 필요한 체내 영양분까지 고갈되기 십상이어서다. 이럴 땐 피부 건강 관리에 유익한 성분을 지닌 과일이나 채소를 섭취하는 게 도움이 된다. 피부 건강에 좋은 과일이나 채소 3가지를 알아본다.▲ 토마토유럽 일각에선 ‘토마토가 익으면 의사의 얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 더 취약한 만성질환자, 건강관리 어떻게 해야할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541176/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541131.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 본격적으로 기승을 부리면서 노약자는 물론 고혈압, 심장질환, 당뇨병 등 만성질환자에게 각별한 주의가 요구된다. 폭염 상황에서 기저질환이 더 악화될 수 있어서다.  온열질환자도 급증하고 있다. 질병관리청이 공개한 ‘2023년 온열질환 응급실 감시체계 신고현황’(2일 기준)에 따르면 올해 5월20일 이후 현재까지 누적 온열질환자는 1284명이며 추정 사망자는 16명으로 집계됐다.  설상가상으로 최근 전국적으로 코로나19 확진자가 늘면서 유행 확산이 우려되는 가운데 코로나19와 온열질환 증상을 구별하기 어려운 문제도 생긴다. 여러모로 신경 쓸 게 많은 올여름, 올바른 건강관리법을 알아두는 게 좋다.  특히 혈관이 확장되는 여름에는 상대적으로 혈압이 낮아진다. 고혈압 환자에게 혈압 하강은 꼭 좋은 일이 아니다.  혈관이 확장됐는데 자세에 변화가 생기면 혈압이 달라지고, 그로 인해 어지러움이 생기는 ‘기립성 저혈압’이 유발된다.  기립성 저혈압은 심한 경우 실신이나 낙상을 유발할 수 있어 주의해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동맥경화 환자에 ‘이 방법’ 쓰니 나쁜 콜레스테롤 조절”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541337/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541337/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541274.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동맥경화 초고위험군에서 중등도 스타틴과 에제티마이브 병용 요법이 혈중 ‘나쁜 콜레스테롤’인 저밀도지단백(LDL) 콜레스테롤 조절에 효과적이라는 연구 결과가 나왔다.   세브란스병원 심장내과 김중선·이승준 교수, 고려대 안암병원 순환기내과 홍순준·차정준 교수 연구팀은 동맥경화 초고위험군에서 중등도 스타틴·에제티마이브 병용 치료가 기존 고용량 스타틴 단독 치료에 비해 LDL 콜레스테롤 수치를 효과적으로 조절하고, 약제를 지속적으로 투약할 수 있는 순응도가 높다고 3일 밝혔다.  연구팀은 동맥경화 초고위험군 환자 1511명을 대상으로 고강도 스타틴 단독요법과 중등도 스타틴·에제티마이브 병용요법의 치료 효과를 비교 분석했다. 동맥경화 초고위험군은 심근경색 과거력, 말초동맥질환 동반, 고혈압 등 12가지 질환을 보유한 환자로 정의했다.  연구팀은 두 치료법을 무작위로 배정한 후 3년 간 추적해 LDL 콜레스테롤 평균 수치와 심장마비·심근경색·뇌경색 등 합병증 발생률, 환자에게 약제를 지속적으로 투약할 수 있는 순</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸을 때마다 찌릿찌릿…내 발바닥, 갑자기 왜 이런 건가요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120541445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120541445/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가만히 있어도 숨이 턱턱 막히는 무더운 여름엔 온열질환과 함께 유달리 자주 발병하는 질환이 있다. 바로 족부질환이다.   여름철은 밑창이 얇고 딱딱한 샌들이나 슬리퍼를 착용하는 빈도가 높아진다. 거기다 휴가로 활동량도 늘어 이맘 때면 절뚝이며 정형외과를 찾는 환자가 많아진다. 여름 신발이 걸을 때 발생하는 충격을 제대로 흡수, 분산하지 못해 그만큼 발에 무리를 주기 때문이다.   발은 발가락이 있는 앞쪽부터 전족부, 중족부, 후족부로 나눌 수 있다. 발은 26개 크고 작은 뼈와 33개 관절, 100개가 넘는 인대, 근육, 힘줄, 신경 등 복잡한 구조로 이루어져 통증이 나타나는 위치도 달라 정확한 진단과 치료가 필요하다.  족부질환은 초기 통증이 크지 않다보니 간과하는 경우가 많지만, 전문가들은 초기 치료와 예방이 중요하다고 입을 모은다. 증상이 계속되면 제대로 걷기 힘들 정도로 극심한 통증이 나타나 삶의 질을 떨어뜨리기 쉽다.  ◇ 발바닥 앞쪽이 아프다면 ‘지간신경종’  지간신경종은 발가락의 감각을 담당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 먹으면 몸짱된다고?…위험천만 해외직구 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541874/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T10:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541846.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 체중감량, 근육강화 등을 표방한 해외직구식품에 소비자 관심이 높아지는 가운데 식품의약품안전처가 위해성분이 함유된 제품을 대거 적발했다. 식약처는 해당 제품들에 대해 국내 반입을 차단했다.   2일 식약처는 국내·외 온라인 쇼핑몰 등에서 판매하는 해외직구식품 중 위해성분 함유가 의심되는 제품 100개를 대상으로 기획검사를 실시한 결과 58개 제품에서 국내 반입차단 대상 원료·성분이 확인됐다고 밝혔다.  국내 반입차단 대상 원료는 수입식품안전관리 특별법에 근거해 마약류, 의약성분·한약, 부정물질 등 국민건강에 위해를 줄 우려가 있어 국내 반입을 차단할 필요가 있는 원료·성분을 말한다.  검사대상은 ▲체중감량 효과 표방제품(30개) ▲근육강화 효과 표방제품(30개) ▲가슴확대 효과 표방제품(40개) 총 100개 제품으로, 위해성분 함유가 의심되는 제품을 선별해 선정했다.  검사결과 ▲체중감량 효과 표방제품(15개) ▲근육강화 효과 표방제품(18개) ▲가슴확대 효과 표방제품(25개)이 국내 반입차단 대상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위에 흔히 겪는 5가지 증상…“그럴땐 ‘이곳’ 꾹꾹”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120542075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120542075/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 기세등등하다. 기상청에 따르면 전국 대부분 지역에서 당분간 체감온도가 최고 35도 안팎까지 오르는 찜통더위가 지속될 전망이다. 고온다습한 날씨에는 불면증, 냉방병, 소화 장애, 식욕 부진, 스트레스 등을 겪을 수 있다. 3일 여름철 앓기 쉬운 증상 완화에 도움이 되는 건강 지압법을 강도현 자생한방병원 원장을 통해 알아봤다.   열대야가 지속되면 사람들이 밤잠을 설치는 경우가 많다. 잠이 들더라도 더위로 깊은 잠을 자지 못하는 날이 이어지면 불면 증세와 함께 두통, 피로감, 무기력증 등이 나타나기도 한다. 이렇게 숙면을 제대로 취하지 못할 때는 ‘완골혈(完骨穴)’ 지압이 도움이 된다.   완골혈은 귀 뒤쪽 튀어나온 뼈 뒤에 움푹 들어간 지점으로 전신 긴장을 풀어 수면을 유도하는 효과가 있다. 잠자리에 들기 전 완골혈을 10초 이상 지그시 눌러 지압해 주고 5회 이상 반복한다. 완골혈을 중심으로 목덜미를 전체적으로 마사지를 해주면 더 좋은 효과를 기대할 수 있다.  밖은 서 있기만 해도 땀이 줄줄 흐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스만의 감성 통했다…‘빌보드200’ 1위·‘핫100’ 3곡 동시 진입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500034</guid>
      <pubDate>2023-08-03T10:29:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/26/SSC_20230726162223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1462394 --&gt;걸그룹 뉴진스가 미니 2집 ‘겟 업(Get Up)’으로 미국 빌보드 메인 앨범차트 ‘빌보드200’ 정상에 올랐다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 빌보드 최신 차트에 따르면 뉴진스의 미니 2집 ‘겟 업’은 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’에 1위로 진입했다. 지난해 7월 데뷔한 신인 걸그룹인 뉴진스가 ‘빌보드200’에 진입과 동시에 1위를 꿰차며 K팝 걸그룹으로는 블랙핑크에 이어 두 번째 기록의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;빌보드 여성 그룹 전체로 시선을 돌리면 뉴진스는 2008년 4월 미국 그룹 ‘대니티 케인(Danity Kane)’의 ‘웰컴 투 더 돌하우스’ 이후 블랙핑크의 ‘본 핑크’에 이어 세 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴진스 ‘겟 업’은 미국에서 현재 10만 1500장의 판매량을, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA)는 2만 4500, 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)는 500으로 합산 음반 1위를 차지했다.&lt;br&gt;이번 앨범에서 ‘트리플 타이틀곡’을 내세운 뉴진스는 타이틀곡 전곡을 메인 싱글 차트 ‘핫100’에 동시 진입시켰다. 전작 앨범의 ‘디토(ditto)’, ‘오엠지(OMG)’까지 포함해 총 5곡이다. K팝 가운데 3곡 이상 차트인 한 건 걸그룹은 뉴진스가 처음으로, 지금까지는 방탄소년단(BTS)이 유일했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘겟 업’은 ‘걸크러쉬’ 같은 강한 기조보다 부드럽고, 자연스러운 매력을 담아 냈다. 특히 ‘뉴진스만’의 개성과 감성을 예쁜 음색에 어우러진 중독성 있는 유로팝 사운드로 잘 표현했다는 평가를 받는다.&lt;!-- 그림 1465371 --&gt;지난 7일 앞서 발매된 ‘슈퍼 샤이’(Super Shy)는 ‘핫100’ 순위에서 16계단 상승하며 48위에 안착했고, ‘ETA’ 81위, ‘쿨 위드 유’(Cool With You)가 93위로 새로 진입했다. ‘글로벌200’ 차트에는 수록곡 6곡이 모두 이름을 올려 ‘슈퍼 샤이’는 3위로 순항 중이다.&lt;br&gt;이번  ‘빌보드200’ 차트 결과는 ‘겟 업’과 영화 ‘바비’ OST의 치열한 1위 다툼으로 예정보다 사흘 늦게 발표됐다. 빌리 아이리시, 두아 리파 등 인기 팝스타와 걸그룹 ‘피프티 피프티’ 등이 참여한 ‘바비’ OST는 이번 주 12만 6000장 상당의 판매량으로 ‘빌보드200’ 2위를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>땡볕에 시뻘게진 내 피부…얼음찜질 잘못하면 ‘독’ 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120544003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120544003/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120544881.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;햇볕이 강하게 내리쬐면 폭염 뿐 아니라 강한 자외선도 발생시킨다. 햇볕에 화상을 입는 일광화상(日光火傷)에 노출될 위험이 커져 세심한 주의를 기울여야 한다. 3일 기상청과 의료계에 따르면 폭염이 예고된 이날 한낮 자외선 지수(햇빛에 심하게 노출됐을 때 나타나는 위험을 알리는 지표로 낮음부터 위험까지 총 5단계)는 서울 등 전국 대부분 지역에서 ‘매우 높음’ 단계로 예고됐다. ‘매우 높음’은 ‘위험’ 아래 단계로, 기상청은 햇볕에 노출될 경우 수십 분 이내에도 피부 화상을 입을 수 있어 매우 위험하다고 알리고 있다. 폭염에 자외선까지 강하면 물놀이 등 야외활동 중 일광화상이 발생할 위험이 커진다. 피부가 빨갛게 달아오르고 통증이 발생하기 쉽다. 심하면 물집이 생기거나 얼굴과 팔다리가 붓고 열이 오를 수 있다. 가벼운 일광 화상은 보통 일주일 이내 낫지만 물집이 생기는 등 심한 화상을 입은 경우에는 치료에 2~3주가량이 걸린다.  일광화상이 발생하면 찬물로 열감이 있는 부위를 식혀주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내외 최정상 연주가 총동원 ‘헤레디움 클래식 시리즈 썸머 뮤직 페스티벌’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500080</guid>
      <pubDate>2023-08-03T14:10:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/03/SSC_20230803141010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;14일부터 5일간 대전 복합문화예술공간 헤레디움서 진행&lt;br/&gt;피아니스트 송영민, 신박 듀오, 프랭크황, 데이비드 등 공연&lt;br/&gt;대전·충청지역 음악 인재 육성 위한 마스터 클래스 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1465473 --&gt;재단법인 CNCITY마음에너지재단이 오는 14일부터 5일간 대전 헤레디움에서 ‘헤레디움 클래식 시리즈 썸머 뮤직 페스티벌’을 개최한다고 3일 밝혔다. 신한은행과 에너넷이 후원사로 참여했다.&lt;br&gt;헤레디움 클래식 시리즈 썸머 뮤직 페스티벌은 K클래식의 중심에서 활발히 활동하고 있는 국내외 유명 연주가들이 총동원됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;▲영화 ‘그것만이 내 세상’, 드라마 ‘밀회’의 오리지널 피아니스트이자 이태리 Pedara 1위 등 수많은 국제 콩쿨을 휩쓴 피아니스트 송영민(14일 공연) ▲ARD 국제 콩쿨, 슈베르트 국제 콩쿨 등을 석권한 뒤 국제적인 명성을 쌓고 있는 피아노 듀오 신박의 신미정, 박상욱(16일 공연) ▲세종솔로이스츠의 프랭크 황(뉴욕 필하모닉 악장), 데이비드 챈(메트오페라 오케스트라 악장), 국내외 콩쿨에서 입상한 피아니스트 박영성(17일 공연) ▲바이올리니스트 최소영, 심동영, 비올리스트 이서현, 첼리스트 코너 킴이 소속된 ‘콰르텟 연’(18일 공연) ▲미국 커티스 음대에 최연소로 조기입학한 첼로 영재 김태연, 각종 콩쿨을 휩쓸고 연말 독주회 등 수많은 공연을 앞두고 있는 피아노 영재 이주언(19일 공연)이 무대를 장식한다.&lt;br&gt;공연은 피아노 독주부터 듀오, 트리오, 현악 4중주 등 다양한 무대 편성으로 진행된다. ‘베토벤 도의 변주’, ‘비엔나의 저녁’, ‘변화와 저항’ 등의 테마로 베토벤, 슈베르트, 모차르트 등 클래식 거장들의 연주곡부터 아리랑 등 민요 편곡까지 폭넓은 시대곡들로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인재 양성을 위한 기회도 다양하게 마련했다. 19일 공연의 영재 리사이틀은 젊은 연주자들에게 기회를 마련해 주기 위한 청소년 지원 사업의 일환으로 클래식 유튜브 채널 ‘렛츠클레이’에 출연한 영재들 중에서 선정했다. 대전·충청지역 음악 전공생들을 대상으로 직접 연주가에게 레슨받을 수 있는 ‘마스터 클래스’ 프로그램도 마련했다.&lt;br&gt;전 회차의 연주가들이 후배 연주자를 돕고자 하는 마음으로 동참했으며 음악 인재를 육성하고자 재단에서 무료로 진행된다. 레슨 후 교수 추천을 받은 학생들에게 19일 공연의 클로징 콘서트 무대에 설 수 있는 기회도 주어진다.&lt;br&gt;공연 장소인 대전 헤레디움은 일제 강점기 경제 수탈을 위해 세워진 동양척식주식회사 대전지점 건물을 복원한 복합문화공간이다. 헤레디움은 수탈의 장소를 소통의 공간으로 재탄생시켜 새로운 백년을 열겠다는 취지 하에 다양한 예술·문화 활동을 선보이고 있다.&lt;br&gt;헤레디움 관계자는 “헤레디움 클래식 시리즈 썸머 뮤직페스티벌의 ‘마스터 클래스’는 서울 외 거주하는 학생들에게는 연주 역량 향상 및 음악적 경험에 도움이 되고자 재단에서 기회를 마련했다”며 “앞으로도 의미 있는 공연과 전시를 기획하며 많은 이들에게 예술적 영감과 희망을 전달하는 복합문화예술공간으로 다가갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;‘헤레디움 클래식 시리즈 썸머 뮤직 페스티벌’은 CNCITY 마음에너지재단에서 주최하고, 헤레디움이 주관, 신한은행이 후원한다. 티켓은 1일부터 공연별로 순차 오픈되며 3만원에 예매할 수 있다. 예매 및 음악회에 대한 상세 정보는 헤레디움 공식 홈페이지 및 앱을 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 고개 든 코로나…국산 백신·치료제, 어디까지 왔나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120546549/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120546549/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120546499.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 일일 확진자가 5만명을 훌쩍 넘으면서 재확산 조짐을 보이는 가운데, 10개 내외 기업들이 국산 코로나 백신·치료제를 여전히 개발하고 있는 것으로 파악됐다.  3일 관련 업계 및 식품의약품안전처에 따르면, 현재 코로나 백신·치료제 개발을 실질적으로 진행하고 있는 기업은 10개 내외로 알려졌다.   코로나 백신 개발 기업은 셀리드와 아이진, 유바이오로직스, SK바이오사이언스, 에스티팜, 진원생명과학, 큐라티스이며, 치료제 개발 기업은 샤페론과 에이피알지, 신풍제약 등이다.   셀리드는 개발 중인 오미크론 전용 코로나19 백신 ‘AdCLD-CoV19-1 OMI’의 임상 3상 시험계획서를 지난달 식약처로부터 승인받았다.   이번 임상 3상은 코로나19 예방 백신의 마지막 접종 완료 또는 코로나19에 의한 격리해제 후 최소 16주 이상 경과한 만 19세 이상 성인 자원자 4000명을 대상으로, 국내 및 베트남 등 해외 국가에서 진행된다.   셀리드는 화이자 코로나 백신 ‘코미나티2주’를 대조약으로 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나혜석 희귀 사진 4점 나왔다..한경미 감독, 수원시립미술관에 기증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500092</guid>
      <pubDate>2023-08-03T14:57:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/03/SSC_20230803145712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465499 --&gt;우리나라 최초의 여성 서양화가인 나혜석(1896~1948)이 1928년 파리 근교에서 3개월간 머물던 시기의 희귀 사진들이 경기 수원시립미술관에 기증됐다.&lt;br&gt;수원시립미술관은 지난 1일 한경미 영화감독이 해당 사진 4점을 기증했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;사진은 나혜석이 프랑스 한국친우회를 통해 한국의 독립 운동을 지원했던 프랑스 지식인인 펠리시앙 샬례(1875~1967)의 집에 머물던 시절 찍은 것들이다. 사진에는 나혜석과 외교관인 남편 김우영, 파리에서 활동한 독립운동가 서영해 등이 샬레의 가족과 함께 친근하게 어울리는 모습이 포착돼 있다. 당시 나혜석은 이 집에서 지내며 로제 비시에르(1886~1964)가 지도하는 아카데미 링송에서 공부한 바 있다.&lt;!-- 그림 1465585 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 감독은 2006년 이상경 교수의 책을 통해 나혜석의 파리 체류 시기에 관심을 갖게 되면서 샬레의 집을 수소문했다. 유족의 사진첩에서 나혜석의 사진을 발견한 그는 2019년 샬레의 외손녀인 안느 마쥐레로부터 사진을 받아 직접 보관하고 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;수원시립미술관 관계자는 “이번에 기증된 사진은 나혜석의 프랑스 체류 시기를 보여주는 희소적 가치를 지닌 자료”라며 “기존 연구의 한계를 보완하고 다양한 관점에서 나혜석을 이해하는 데 도움이 될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1443685 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무허가 스테로이드’ 6억 원어치 판매한 형제 트레이너 구속 기소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120547498/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120547498/2</guid>
      <pubDate>2023-08-03T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120547416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허가받지 않은 불법 스테로이드 의약품을 제조해 소셜네트워크서비스(SNS) 등으로 판매한 헬스트레이너 형제가 3일 구속 기소 됐다.  서울서부지검 식품의약범죄조사부(부장검사 박혜영)는 이날 6억 2000만 원 상당의 무허가 스테로이드 의약품을 제조 및 판매한 헬스트레이너 A 씨(38·형)와 B 씨(36·동생)를 보건 범죄단속에 관한 특별조치법 위반 혐의 등으로 구속 기소했다고 밝혔다.  A 씨 등은 지난 2021년 8월부터 2022년 11월까지 중국에서 불법으로 스테로이드의 원료인 단백 동화스테로이드 및 포장재를 들여와 오피스텔 등지에서 무허가 제조한 뒤 총 1031명에게 6억 2000만 원 상당을 SNS 채팅을 통해 판매한 혐의를 받는다.  이와 함께 지난 2022년 1월 4일부터 11월 23일까지 약물 판매 대금 약 4억 5000만 원 상당을 차명 중국인 명의 계정을 통해 온라인 상품권으로 수령해 범죄수익 취득 사실을 가장한 의혹도 있다.  검찰은 “이번 사건 불법 스테로이드는 적정 용량 준수, 멸균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외에서 인정받은 대웅제약, 대한민국 제약사 인지도 ‘1위’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120549562/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120549562/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120549531.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 3일 한국보건산업진흥원 ‘2022년 한국 바이오헬스 산업 해외인식도 조사’ 의약품 분야에서 인지도 2위, 제약사 중에서는 인지도 1위를 기록했다고 밝혔다.   올해 2회차를 맞은 이번 조사는 국내 바이오헬스 제품이 수출되는 미국·중국·일본·영국·프랑스·독일 등 19개 국가의 의료계·산업계 전문가와 일반인 9485명을 대상으로 진행됐다고 한다.  기업 인지도 조사 결과, 의약품 분야에서 자체 제품을 수출하는 국내 제약사 중 대웅제약 인지도가 가장 높게 나왔다. 조사에 따르면 응답자 중 34.2%가 대웅제약을 인지하고 있다고 답했고 ▲한미약품(33.8%), ▲GC녹십자(31.7%), ▲유한양행(26.0%)이 뒤따랐다.   대웅제약이 국내 제약사 중 글로벌 인지도가 가장 높게 나타난 이유로는 ▲FDA 승인 톡신 ‘나보타’, ▲국내 34호 신약 ‘펙수클루’, ▲국내 36호 신약 ‘엔블로’ 등 자체개발 신약이 해외에서 인지도를 얻고 있기 때문으로 풀이된다.  또 ▲특발성 폐섬유증 신약 ‘베르시포로신’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국에 말라리아 경보 발령…“파주서 원충 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120549818/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120549818/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120549604.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 파주에서 올해 첫 말라리아 원충이 확인됨에 따라 방역 당국이 3일 전국에 말라리아 경보를 발령했다.  질병관리청(질병청)은 “파주에서 채집된 매개모기에서 올해 처음으로 삼일열 말라리아 원충이 확인됨에 따라 전국에 말라리아 경보를 발령했다”고 밝혔다.  말라리아 감염위험을 줄이기 위해 위험지역 지자체에서는 매개모기 흡혈원 역할을 하는 축사에 모기 포집기 가동 및 주변 풀숲에 대한 살충제 잔류처리 등 방제를 강화할 것을 당부했다.  나아가 인천, 경기북부, 강원 등 말라리아 위험지역 주민과 여행자는 매개모기에 물리지 않도록 야간 활동을 자제하고 긴 옷 착용 및 기피제 사용, 취침 시에는 방충망을 적극 활용할 것을 요청했다.  질병청은 말라리아 매개모기 조사감시사업을 통해 말라리아 유행을 감시하고 있다. 지난달 9~15일 28주차 파주지역에서 채집된 매개모기인 얼룩날개모기류에서 삼일열 말라리아 원충 유전자가 확인됐다. 이는 지난해(37주차)보다는 9주, 지난 2021년(32주차)보다 4주 빠르게 확인된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언니는 바이올린 동생은 첼로… 눈빛만 봐도 아는 환상의 홍자매가 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230803500176</guid>
      <pubDate>2023-08-03T19:01:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/03/SSC_20230803190118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465688 --&gt;1977년 1월 태어난 언니는 바이올리니스트가 됐다. 같은 해 12월에 태어난 동생은 첼리스트다. 바이올리니스트 홍수진과 첼리스트 홍수경 자매는 덴마크 국립교향악단의 악장과 첼로 수석으로, 또한 실내악단 트리오 콘 브리오 코펜하겐 멤버로 함께하는 직장 동료이기도 하다.&lt;br&gt;환상의 호흡을 자랑하는 ‘홍자매’가 5년 만에 내한공연을 한다. 두 사람은 오는 11~20일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 ‘2023 클래식 레볼루션’에 두 차례 나선다.&lt;br&gt;클라리넷 연주자인 첫째 홍수연(1976년생), 오보에 연주자인 막내 홍수은(1978년생)까지 연년생인 네 자매 모두 음악가다. 같이 오스트리아 빈에서 공부하다 석사를 마치고 흩어졌는데 두 사람은 홍수경의 남편이자 피아니스트인 옌스 엘베케어와 1999년 트리오를 결성한 것을 시작으로 덴마크 국립교향악단에서 활약하는 지금까지 음악 인생을 함께하고 있다. 오케스트라에서 트리오의 연 60~70회 국제 연주 활동과 병행할 수 있는 특별계약을 한 덕분에 지금까지 활동을 이어올 수 있었다.&lt;!-- 그림 1465689 --&gt;워낙 오래 함께하다 보니 서로에 대한 애정도 각별하다. 공연을 앞두고 서면으로 만난 두 사람은 “어렸을 때부터 서로의 제일 큰 선의의 경쟁자이자 기둥이 되어 주었고, 지금은 외국 생활과 바쁜 연주 일정을 소화하면서 삶과 음악의 가장 소중한 멘토 및 조언자가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 세계를 돌며 지금까지 해온 트리오 연주만 1700회가 넘는다. 뮌헨 ARD, 피렌체 비토리오 구이 등 유명 콩쿠르를 휩쓰는 성과도 있었다. 홍자매는 “1년에 120번 넘게 무대에서 호흡을 맞추다 보니 눈빛만 봐도 알 수 있는 텔레파시가 생긴 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;오랜 활동기간만큼이나 쌓인 추억도 많다. 미국 뉴욕에서 베토벤 ‘유령’ 트리오를 연주할 때는 2악장 연주 중 화재 경보가 울려 대피하는 일도 있었고, 피아노 페달이 떨어졌던 기억도 있다. 미국 중부 지방과 시애틀에서는 눈보라 때문에 연주회장이 아닌 호텔에 갇힌 일도 있고, 지난해 미국 순회 연주 때 인디애나주 인디애나폴리스에서 플로리다주 팜 비치로 가는 비행기가 취소돼서 17시간 운전을 해서 이동하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가족 악단의 장점을 묻자 “솔직할 수 있고, 어떤 일이 있더라도 같이 밥을 먹고 자고, 인생의 기쁘고 슬픈 모든 일을 함께 나누며 수많은 순간과 감정들을 음악을 통해 표현할 수 있다”고 했다. 불편한 점으로는 “사생활과 일을 구분하기 힘들 때가 있다”면서도 “음악은 일이 아닌 삶이라 서로 얽히고설켜서 하모니와 불협화음을 만들어 가는 것 같다”는 명품 콤비다운 답이 돌아왔다.&lt;!-- 그림 1465690 --&gt;14일은 트리오 콘 브리오 코펜하겐 멤버로 브람스 피아노 트리오 1번과 차이콥스키 피아노 트리오 a단조를, 17일은 인천시립교향악단과 함께 브람스 이중협주곡 a단조를 선보인다.&lt;br&gt;“브람스 피아노 트리오 1번은 20세의 젊은 브람스의 열정과 35년 후 거장이 된 브람스의 손길이 한 곡에 함께 담겨 있는 매우 특별한 곡입니다. 초창기 때부터 우리를 동반해온 곡이고, 브람스 전곡 사이클 및 여러 번의 숙성 과정을 거쳐 우리만의 유니크한 해석을 꾸준히 만들어 가는 중이라고 할 수 있죠. 차이코프스키 트리오는 우리 트리오의 러시안 음악에 대한 애정이 두드러지게 보이는 곡입니다. 차이코프스키는 유별히 각별한 곡이에요. 마치 톨스토이의 ‘안나 카레니나’나 도스토예프스키의 명작을 읽는 것 같아요.”&lt;br&gt;전 세계에서 여전한 인기지만 자매는 한국에서의 활동을 늘려갈 계획을 전했다. 초창기엔 실내악에 대한 한국 관객들의 관심이 적었지만 지금은 여러 실내악 단체가 내한할 정도로 인식이 달라졌다.&lt;br&gt;두 사람은 “5년 만의 내한공연인 만큼 설렘이 앞선다”면서 “1999년 유학 시절에 창단해서 24년 동안 수많은 공연과 끊임없는 호기심과 연구로 갈고 닦은 저희 앙상블을 5년 만의 뜻깊은 내한 공연에서 최상의 연주로 만나 뵙고 싶다. 많은 관심부탁드린다”는 인사를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜, 사장 직속 ‘과학자문위원회’ 신설… “빅바이오텍 성장 가속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120554748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120554748/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120554729.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜은 빅바이오텍으로 성장을 가속화하기 위해 과학자문위원회(SAB, Scientific Advisory Board)를 신설했다고 3일 밝혔다.   해당 위원회는 사장 직속 기구로 운영된다. 의사 및 과학자, 임상, 진단, 치료 및 신약 개발 전문가 등 5명으로 구성됐다. 세부적으로 SK바이오팜 세노바메이트 적응증 확대와 신규 모달리티(Modality, 치료 접근법) 및 기술 플랫폼 확장 등을 추진하는 과정에서 과학적이 통찰력을 제공할 것으로 기대하고 있다.   SK바이오팜은 위원회와 협업을 통해 ‘제2의 상업화 제품’을 인수하고 방사성의약품 치료제(RPT), 표적단백질분해(RPT), 세포·유전자치료제(CGT) 등 차세대 3대 영역 기술을 기반으로 신약개발 사업에 박차를 가한다는 방침이다.  위원장에는 위암 표적 항암 및 면역 항암 임상의학계에서 세계적인 권위자로 꼽히는 방영주 박사를 위촉했다. 방 위원장은 항암 및 임상개발전문가로 지난 30여 년간 임상 현장에서 많은 업적을 쌓은 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육운동 식이요법으로 무너진 몸, 달리기로 되살렸죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230803/120555580/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230803/120555580/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120555570.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주부인 심연수 씨(46)는 평소 운동에 관심이 많았다. 약 10년 전부터 인터넷 블로그 ‘낸시의 홈짐’을 따라 홈트레이닝으로 몸을 만들었고, 전문적인 웨이트트레이닝 PT(퍼스널 트레이닝)까지 받고 보디빌딩 대회에 출전해 입상도 했다. 하지만 지나친 식이요법으로 면역력이 떨어져 대상포진까지 걸렸다. 이를 걷기와 달리기로 극복해 지금은 마라톤 42.195km 풀코스까지 완주하는 ‘철녀’로 거듭났다.   “집에서 몸을 만들다 보니 더 전문적으로 배우고 싶다는 생각이 들었어요. 그래서 피트니스센터를 찾아가 전문가 PT를 받았죠. 근육을 키우면서 주변을 보니 크고 작은 보디빌딩 대회가 많았어요. ‘이런 세계도 있구나’ 다소 놀라면서도 ‘나도 출전해야지’라는 생각이 들었죠.”   2018년 웨이트트레이닝을 본격적으로 시작한 심 씨는 1년여 뒤 대회 출전을 도와주는 피트니스센터로 옮겨 본격적으로 근육을 키웠다. 보디빌딩 생활체육 2급 지도자 자격증도 획득했다. 몸이 급격히 변하는 것을 체감한 뒤 흥미를 느껴 체계적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최고이자 최악이던 그때… 지금을 있게한 1990년대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013001</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:02:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804010242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465759 --&gt;드라마 ‘응답하라’ 시리즈, PC통신, X세대, 오렌지족, 서태지와 아이들, IMF 구제금융. 이들의 공통점은 ‘1990년대’다.&lt;br&gt;1990년대는 문민정부의 등장으로 정치적 민주화가 이뤄지고 소비주의가 사회 전반을 지배했던 시기이자 여러 영역에서 다양한 변화가 동시다발적으로 나타났던 때다. 그렇지만 풍요의 시기는 오래가지 못하고 1997년 IMF 경제위기로 한국은 국가 부도에 직면하게 됐다. 찰스 디킨스의 ‘두 도시 이야기’ 첫 문장처럼 1990년대는 “최고의 시절이자 최악의 시절”이었다.&lt;br&gt;저자는 이렇듯 시대적 단절과 변화, 연속성이라는 특징을 모두 지닌 1990년대가 지금의 한국 사회를 만든 시기라고 단언한다. 사회학자인 저자는 호흡이 길고 넓은 안목을 지닌 사고를 만날 수 있는 계간지 등을 통해 문학, 사상, 문화, 지식인 사회, 세대론, 생태 등 열세 가지 관점에서 이 시대를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1990년대는 한국 영화와 대중음악 등 문화가 화려하게 꽃을 피우면서 현재 한류와 K컬처의 토대가 된 시기다. 지금처럼 10대가 대중문화 주요 소비층으로 자리잡기 시작한 것도 이때였다. 당시 패션, 음악, 영화 등을 다루는 다양한 잡지가 속속 출간됐는데 이는 잡지가 사실상 소멸한 지금과 비교했을 때 문화적으로도 풍요로운 시대였다는 방증이라고 저자는 주장한다.&lt;br&gt;그렇지만 1990년대 후반 IMF 구제금융 이후 신자유주의 질서가 지금까지 한국 사회 전반을 지배하면서 ‘개인이 무장해야 하는 사회’를 만들었다. IMF 구제금융은 밀레니엄 시작 전에 끝났지만 한국 사회는 여전히 IMF가 제시한 시스템 속에 있다고 저자는 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책을 덮고 나면 “1990년대는 사회적 사유, 시대적 사유를 통해 미래를 얼마간 믿을 수 있었던 시대였지만 1990년대 이후는 앞을 예측할 수 없고 불길한 예감만 감도는 시대가 됐다”는 저자의 진단에 고개를 끄덕이게 될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“며느리가 남자라니”… 정상 가족이란 뭘까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013002</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:02:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703140500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452343 --&gt;“며느리가 남자라니!” 2007년 동성 커플이 등장하는 TV 드라마가 방송되자 이를 반대하는 측에서 일간지 1면에 게재한 광고의 구호다. 이 강렬한 문장은 10여년을 살아남아 현재도 퀴어 문화 반대 집회 때면 어김없이 등장하는 ‘히트작’이 됐다. 새 책 ‘가족각본’은 이 강력한 문장을 곱씹는 것에서 출발한다. 며느리가 뭐길래 남자는 안 되는 걸까. 동성결혼 합법화 반대야 다른 나라도 비슷하지만 ‘며느리’가 이토록 핵심적인 반대 이유로 등장하는 나라가 또 있을까.&lt;br&gt;저자는 하필 ‘며느리’를 내세우며 등장한 이 구호에서 한국의 가족은 견고한 각본 같다는 생각을 떠올린다. 우리는 태어나면서부터 성별에 따른 역할을 기대받고 어른이 되면서 어머니와 아버지, 며느리와 사위 등의 역할을 떠맡는다. 가족각본은 평소에 잘 드러나지 않는다. 그러다 ‘남자 며느리’처럼 각본에 균열이 일어날 때 그간 당연시해 온 ‘가족’이 성별에 따라 세밀하게 구조화된 체제라는 걸 알아차리게 된다.&lt;br&gt;책은 우리 사회에서 정상이라고 규정해 놓은 가족 구성이 실상 차별투성이란 걸 지적한다. 다양한 연구와 판례, 역사를 오가며 너무나 익숙한 ‘가족’에 의문을 제기하고, 그 작동 기제를 낱낱이 해부한다. 우리는 왜 결혼을 출산의 필수 조건이라 여기며, 성별이 같은 사람끼리는 왜 가족을 이룰 수 없고, 부와 모가 양육하지 않는 아이는 왜 불행하다고 생각할까. 책이 던지는 질문들을 따라가다 보면 가족이란 게 한국인의 삶을 각본처럼 세세하게 규율하고, 사회적 불평등을 강화하며, 차별을 재생산하는 제도이자 구조라는 사실을 발견하게 된다.&lt;!-- 그림 1465766 --&gt;책에는 세계 각국의 동성애 수용도에 관한 대목이 나온다. ‘절대 정당화될 수 없다’를 1점, ‘언제나 정당화될 수 있다’를 10점으로 하고 주기적으로 수용도를 측정하는데 한국은 3.2점(2017~2022년)이 나왔다고 한다. 2001년 3점에서 겨우 0.2점 오른 수치다. 반면 네덜란드 9점, 덴마크 8.8점 등 북유럽 국가들은 높은 수치를 기록했고, 프랑스(6.8점), 미국(6.2점), 일본(6.7점) 등은 다소 낮았다. 경제협력개발기구(OECD) 32개국 평균은 6점이었고 한국은 겨우 30위에 턱걸이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 이런 상황에서 “며느리가 남자라니” 등의 구호가 등장했을 것이라 본다. 그런데 이렇게 생각하는 사람도 있을 것이다. ‘동성애를 정당화하기는 어렵지만 그런 성향을 가졌다면 받아들일 수밖에 없다’고 말이다. 이런 생각을 가진 사람은 1점일까, 3.2점일까. 아니면 6점 정도 줘도 되는 걸까. 설문 자체가 모호하다는 뜻이다. 실생활에서는 저렇게 무 자르듯 자신의 관점을 수치로 자를 수 없다.&lt;br&gt;동성애가 정당하냐, 부당하냐의 척도로 나누는 것도 어색하다. 동성애는 호불호의 문제에 가깝지, 옳고 그름의 문제는 아닌 듯싶어서다. 극단적으로 치우친 사람들은 옳고 그름의 문제로 파악할 수도 있겠지만, 요즘 한국 사회가 그런가. 그보다는 개인의 문제로 이해하는 사람들도 퍽 많을 거라 판단된다. 극단과 극단을 비교해 선명성을 드러내기보다는 출발점을 가족의 해체 등 현실적인 토대로 잡는 게 어떨까 싶다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013003</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804010250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465761 --&gt;&lt;b&gt;식탁에서 만나는 유로메나(라영순·이정민 외 지음, 책과함께)&lt;/b&gt; ‘유로메나’는 유럽과 중동·북아프리카 지역(메나)을 합친 단어다. 유럽과 메나 지역은 역사적으로 전쟁과 화해를 반복하며 문명의 발전에 영향을 미쳤다. 문명 간 상호작용으로 형성된 유로메나 지역 음식문화를 통해 정치, 사회, 문화, 경제의 변화를 살펴본다. 360쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1465762 --&gt;&lt;b&gt;이청준 평전(이윤옥 지음, 문학과지성사)&lt;/b&gt; ‘당신들의 천국’부터 ‘서편제’까지 우리 시대 한과 아픔을 사랑과 화해로 승화시키는 데 한평생을 바친 소설가 이청준이 세상을 떠난 지 15년이 됐다. 저자는 이청준의 육필 초고와 메모, 일기와 편지, 최초 발표본, 단행본을 모두 읽고 분석해 소설가로서 그의 삶을 파노라마처럼 펼쳐 냈다. 548쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1465763 --&gt;&lt;b&gt;30개 도시로 읽는 한국사(함규진 지음, 다산초당)&lt;/b&gt; ‘도시’는 세월이 지나도 자신만의 역사를 간직한 채 그 자리에 그대로 남아 있다. 시대순으로 나열된 역사책에서 벗어나 지금의 한반도를 있게 한 30개 도시를 중심으로 고대부터 현대까지 역사의 흐름을 바꾼 중대 사건부터 그 속 민중의 모습까지 생생하게 엿볼 수 있다. 696쪽. 2만 8000원.&lt;!-- 그림 1465764 --&gt;&lt;b&gt;나이가 든다는 착각(베카 레비 지음, 김효정 옮김, 한빛비즈)&lt;/b&gt; 나이가 들면 몸이 허약해진다는 논리는 뿌리 깊은 선입견이다. 우리 안에 자리잡은 나이에 대한 고정관념은 일종의 연령 차별주의다. 나이 들수록 긍정적 연령 인식을 갖고 스스로 가능성을 닫지 않는다면 만년의 전성기를 기대할 수 있다고 주장한다. 380쪽. 1만 9800원.&lt;!-- 그림 1465765 --&gt;&lt;b&gt;잃어버린 사람(김숨 지음, 모요사)&lt;/b&gt; 제임스 조이스의 ‘율리시스’가 아일랜드 더블린에서 18시간 동안 벌어진 사건을 다룬 것처럼 이 소설도 1947년 9월 16일 일출에서 일몰까지 부산에서 벌어진 일을 다룬다. 해방 직후 ‘뜨내기들의 천국’ 부산으로 모여든 귀향자들이 품고 있는 슬픔과 고통을 처연하게 보여 준다. 664쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1465768 --&gt;&lt;b&gt;공공감사론(손창동·김찬수 지음, 박영사)&lt;/b&gt; 공공감사 분야의 중요성이 강조되고 있지만 제도와 실무에 관해 정리한 책은 많지 않다. 감사 업무를 오래 담당한 전문가들이 공공감사를 쉽고 체계적으로 이해할 수 있도록 정리했다. 다양한 사례를 통해 감사 현장에서의 궁금증을 바로 해결할 수 있게 돕는다. 784쪽. 4만 6000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“無를 캔버스에 담아낸 최초의 작품”[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804013004</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804010247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465769 --&gt;거칠게 요동치는 바다와 공기의 짙푸른 황막함이 보는 이를 압도한다. 등을 보인 채 먼 곳을 응시하는 검은 옷의 수도사만이 광대한 풍경의 규모를 가늠케 한다. 세상의 끝에 다다른 듯한 느낌, 그래서 주변의 세부보다 내 안을 더 들여다보게 하는 그림은 기묘한 위안을 준다.&lt;br&gt;독일 화가 카스파어 다비트 프리드리히가 1810년에 그린 ‘해변의 수도사’에 대해 영국 미술사가 존폴 스토나드는 “무(無)를 캔버스에 담아낸 최초의 위대한 작품”이라고 일컫는다. 저자는 “그의 그림에서 보이는 것이라고는 춥고 텅 빈 황량한 세상뿐, 진실을 찾는 우리 자신 외에는 아무것도 없다. 그의 세계에서 느껴지는 고요함과 무심함은 그 자체로 위안의 원천이었다”고 말한다.&lt;br&gt;제목처럼 책은 미술사에서 중요한 창조 행위의 장면들을 한 권에 꿰 내며 인간이 미술을 통해 세상과 어떤 관계를 맺고 어떻게 본성을 직시하고 탐구해 왔는지 짚는다. 340여장의 이미지는 선사시대 초기 인류의 창작 흔적부터 형태와 자유의 한계를 뛰어넘으려는 현대미술까지 이르는 긴 여정에 징검다리가 돼 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여행가방]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804015001</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804010258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;●서울 도심에 문 여는 피서지들&lt;br&gt;서울관광재단에 따르면 중구는 훈련원공원에서 5~6일 ‘우리동네 수영장’을 운영한다. 중구청 누리집에 게시된 QR코드를 통해 신청할 수 있다. 광진구는 4~6일 광진숲나루에서 물놀이장 프로그램을 운영한다. 회차별 200명 선착순 예약제로 운영한다.&lt;br&gt;상암동 서울월드컵공원에서는 ‘더위사냥! 난지비치로 가자~’ 행사가 4~6일 열린다. 물풍선 땅따먹기 등 물 운동회 프로그램이 마련됐다. 동작구는 12일 노량진축구장에서 ‘동작구 어린이 노량 물총대첩’을 개최한다. 마술공연, 방송댄스 등의 즐길거리와 직거래장터 등이 마련된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강서구도 12~13일 방화근린공원에서 ‘우리동네 신박한 워터파크’ 행사를 운영한다. 물총 사격대, 버블공연 등 프로그램이 준비됐다. 예약은 강서구 누리집에 등록된 QR코드를 통해 할 수 있다.&lt;!-- 그림 1465770 --&gt;●롯데월드에서 ‘놀면서 기부하자’&lt;br&gt;롯데월드는 오는 9월 30일까지 ‘놀면서 기부하자’ 캠페인을 진행한다. 롯데월드 어드벤처, 어드벤처 부산, 롯데월드 아쿠아리움, 서울스카이, 롯데워터파크 등 전국 5개 사업장이 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사회공헌 플랫폼인 ‘빅워크’를 통해 시각장애인단체에 기부금을 전달하는 사회공헌활동으로, 실내외에서 누적한 걸음 수를 빅워크 애플리케이션(앱) 내 롯데월드의 ‘놀면서 기부하자’ 캠페인에 기부하고, 목표 걸음을 달성하면 기부금을 전달한다.&lt;br&gt;롯데월드 임직원뿐만 아니라 빅워크 앱을 이용하는 누구나 참여할 수 있다. 목표는 총 10억 걸음이다. 기부자에겐 다양한 선물을 준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤봉길·이봉창 의사 유품 특별공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804019001</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804093105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465873 --&gt;광복절을 맞아 이봉창(1900~1932)과 윤봉길(1908~1932) 의사의 유품이 공개된다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 3일 “오는 5일부터 31일까지 상설전시실 1층 대한제국실에 ‘이봉창 의사 선서문’과 ‘윤봉길 의사 자필 이력서 및 유서’를 특별공개한다”고 밝혔다. ‘이봉창 의사 선서문’은 1931년 이봉창 의사가 일왕을 저격하기 위해 일본으로 떠나기 전 작성한 것이다. 한인애국단 1호 입단 선서문이자 조국 독립을 위한 투쟁을 다짐하는 내용이 담겨 있다.&lt;!-- 그림 1465874 --&gt;‘윤봉길 의사 자필 이력서 및 유서’는 1932년 훙커우 공원 거사 직전 공책에 쓴 것으로, 상해에 오기 전까지 본인의 삶을 요약한 이력서, 어린 두 아들에게 남긴 유서, 김구(1876~1949)에게 남기는 시 등이 적혀 있다. 특히 강보에 싸인 두 아들에게 “반드시 조선을 위하여 용감한 투사가 되어라”라고 당부하는 유서는 24세 청년 윤봉길의 독립을 향한 간절한 마음을 생생히 전한다.&lt;br&gt;우리나라에서 가장 오래된 태극기인 보물 ‘데니 태극기’도 함께 전시된다. 고종이 외교고문이었던 미국인 오언 데니(1838~1900)에게 하사한 태극기로 데니의 후손이 1981년 기증했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍자매 “눈빛으로 바이올린·첼로 호흡 척척”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804019003</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804010315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465774 --&gt;1977년 1월 태어난 언니는 바이올리니스트가 됐다. 같은 해 12월에 태어난 동생은 첼리스트다. 바이올리니스트 홍수진과 첼리스트 홍수경 자매는 덴마크 국립교향악단의 악장과 첼로 수석으로, 또한 실내악단 트리오 콘 브리오 코펜하겐 멤버로 함께하는 직장 동료이기도 하다.&lt;br&gt;환상의 호흡을 자랑하는 ‘홍자매’가 5년 만에 내한공연을 한다. 두 사람은 오는 11~20일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 ‘2023 클래식 레볼루션’에 두 차례 나선다.&lt;br&gt;클라리넷 연주자인 첫째 홍수연(47), 오보에 연주자인 막내 홍수은(45)까지 네 자매 모두 음악가다. 함께 오스트리아 빈에서 공부하다 석사를 마치고 흩어졌는데 두 사람은 홍수경의 남편 옌스 엘베케어와 1999년 트리오를 결성한 것을 계기로 지금까지 함께하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서면으로 만난 두 사람은 “지금까지 1700회 넘는 트리오 연주를 유럽, 미국, 남미, 아시아에서 했다”면서 “1년에 120번 넘게 무대에서 호흡을 맞추다 보니 눈빛만 봐도 알 수 있는 텔레파시가 생긴 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;가족 악단의 장점을 묻자 “솔직할 수 있고, 어떤 일이 있더라도 같이 밥을 먹고 자고, 인생의 기쁘고 슬픈 모든 일을 함께 나누며 수많은 순간과 감정들을 음악을 통해 표현할 수 있다”고 했다. 또 “사생활과 일을 구분하기 힘들 때가 있다”면서도 “음악은 일이 아닌 삶이라 서로 얽히고설켜서 하모니와 불협화음을 만들어 가는 것 같다”는 명품 콤비다운 답이 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 오는 14일 트리오 콘 브리오 코펜하겐 멤버로 브람스 피아노 트리오 1번과 차이콥스키 피아노 트리오 가단조를, 17일 인천시립교향악단과 함께 브람스 이중협주곡 가단조를 선보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 딸기 ‘미(味)’쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804014001</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:03:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804010253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;강원 태백에 딸기 인도어팜(indoor-farm·실내 농장) 시설인 ‘넥스트 온’이 문을 열었다. 폐광 지역 경기 활성화와 맞물려 시너지 효과가 기대된다. 아직 걸음마 단계지만, 주변의 유휴 탄광 시설들을 정비해 재활용하고, 서울 등 수도권에 인도어팜 체험 시설을 오픈하게 되면 꽤 옹골찬 청년 기업으로 성장할 듯하다. 한국관광공사에서도 산업관광 시설로 지정해 홍보 마케팅을 적극 지원할 방침이다. 요즘 태백은 해바라기와 배추가 절정이다. 구와우 마을의 해바라기 축제, 장미꽃밭에 견줄 만큼 예쁜 ‘여름 한정판’ 배추밭 풍경 등과 묶어 돌아봤다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1465767 --&gt;&lt;b&gt;청년농부 꿈의 맛 ‘매드베리’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;인도어팜은 태양광이 없는 실내에서 발광다이오드(LED)와, 온·습도 공기조절(공조) 시설, 정보통신기술(ICT), 수처리 시설 등 첨단 융복합 기술을 활용해 농작물을 생산하는 플랜트다. 일조량이나 기온, 습도 등을 인위적으로 조성해 현지 기후와 관계없이 실내에서 농작물을 키울 수 있다. 재배 시설을 수직으로 쌓아 올리면 면적당 생산량이 크게 늘어난다. 넥스트 온 태백사업장의 경우 수직 12단으로 재배 시설을 구성했다. 이 사업장의 딸기는 1년에 ‘이모작’을 하는데, 각 150t씩 모두 300t가량을 수확할 수 있다.&lt;br&gt;두 가지 질문이 먼저 떠오른다. 왜 딸기이고, 왜 태백이냐는 거다. 견학을 진행한 백정현 생산관리팀장의 설명을 요약하면 이렇다. 딸기를 선택한 건 요즘 ‘핫’한 아이템이라서다. 사람들이 즐겨 먹는다. 사과처럼 깎을 필요 없고, 수박이나 복숭아처럼 씨가 있는 것도 아니다. 그저 씻어서 먹기만 하면 된다. 쨈, 주스 등 부가가치가 높은 2차 상품을 만드는 것도 용이하다. 가족 체험 프로그램에 접목하면 관광분야로의 확장성도 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그리고 수직형 다단 재배(버티컬 팜)도 용이하다. 초본류 가운데 수직의 여러 층으로 나눠 재배하기에 딸기만한 게 없다.&lt;br&gt;태백에 둥지를 튼 건 탄광지역 활성화 프로그램과 맞물렸다. 강원랜드가 2019년 ‘넥스트 유니콘’에 선정하며 분위기를 띄웠고, 태백시가 경제기반형 도심재생 사업인 ‘에코 잡 시티’로 뒤를 받쳤다. 요즘 우리나라 곳곳이 폐가와 유휴 시설 문제로 골머리를 앓고 있는데, 이런 청년 기업이 들어와 분위기를 띄워주면 지방자치단체 입장에선 그저 ‘땡큐’일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넥스트 온에서 기르는 딸기 품종의 이름이 재밌다. 매드 베리(mad berry), ‘미친 딸기’란 뜻이다. 요즘 ‘미쳤다’는 표현은 극상의 칭찬을 의미하기도 한다. 그러니까 ‘미친 맛’ 하면 ‘맛이 있어서 미칠 지경’이란 뜻이 내포돼 있는 거다. 국내에선 쉽게 이해할 만한데, 해외에서의 반응은 어떨지 궁금하다. 매드 베리는 이 업체에서 직접 개발했다. 실내 수직 재배 환경에 적합하도록 여러 차례 개량을 거쳐 만들어 냈다.&lt;!-- 그림 1465771 --&gt;&lt;b&gt;1400평·12단 빼곡 ‘붉은탄광’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;넥스트 온은 태백의 마지막 탄광인 장성광업소 부지 내에 터를 잡았다. 딸기 농장 바로 옆에 대형 구조물인 53m짜리 권양기 철탑이 남아 있는 등 탄광 분위기가 여전하다. 붉은 빛 건물의 연면적은 4520㎡(약 1400평) 정도다. 이 건물 안에 농장 5개동이 있다. 1개동이 노지 비닐하우스 1만평 몫을 한단다.&lt;br&gt;기본 기술은 수경재배다. 물은 지하수를 정수해 활용한다. 지하수는 차갑기 마련이다. 이를 히트 펌프에 돌려 온도를 높인다. 보통 20도 안팎이 적정 온도다. 여기에 필요한 원소, 이온 등을 넣어 양액으로 만든 뒤 공급한다. 양액 탱크는 세 종류다. 소중한 ‘딸기님’의 생애 주기별로 필요한 영양소를 각각 달리 해 만들었다고 한다. 이 양액을 지하수에 희석해 적정 온도로 맞춘 뒤 공급하는 것이다.&lt;br&gt;한 동엔 모두 12단의 재배기가 있다. 각 단마다 딸기가 빨갛게 익어가고 있다. 딸기 위엔 태양빛을 대신해 발광다이오드(LED)가 내리쬐고 있다. 보통 백색광인 LED와 달리 보랏빛이다. 식물이 광합성을 할 때 유효한 광선은 빨강색과 파랑색이라고 한다. 넥스트 온에선 이 두 빛만 선택 추출해 사용하고 있다. 두 빛이 합쳐지면 보랏빛이 된다. 효율성도 백색광보다 높다.&lt;!-- 그림 1465776 --&gt;&lt;b&gt;사시사철 LED·저온 유지&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공기조절시스템(공조)도 중요하다. 작물 생장에 적합한 온도는 20도~23도다. 넥스트 온 딸기 재배사는 1년 내내 이 온도를 유지한다. 심송이 브랜드 전략팀장은 “한여름철에도 대량 생산이 가능한 최초 딸기 농장”이라고 자랑스레 말했다. 온도뿐 아니라 딸기 이파리도 가끔씩 살랑살랑 흔들어줘야 한단다. 이 역할을 하는 유동팬이 별도로 설치돼 있다.&lt;br&gt;생산 목표야 당연히 ‘프리미엄’ 딸기다. 그것도 저온성 딸기다. 낮은 온도에서 수확을 해야 단단하고 보관도 용이하다. 일반 농가에서 새벽에 딸기를 따는 것도 이런 이유에서다. 딸기를 맛볼 수는 있지만, 서울 등 수도권에서 체험까지 하려면 좀 더 기다려야 한다. 심 팀장은 “오는 가을께 서울 명동에 인도어 팜을 열어 화장품 가게 일색인 명동의 분위기를 확 바꿀 것”이라고 자신감을 숨기지 않았다.&lt;br&gt;요즘 태백에서 돌아볼 곳 몇군데 덧붙이자. 구와우마을에서 해바라기축제가 열리고 있다. 축제는 오는 15일까지 계속된다. 축구장 9개에 달한다는 6만 6000여㎡의 산자락이 온통 노란 바다로 변했다.&lt;!-- 그림 1465784 --&gt;&lt;b&gt;풍경 맛집 해바라기·배추밭&lt;/b&gt;&lt;br&gt;태백엔 이름난 고랭지 배추밭이 두 곳이다. 그 가운데 가장 이름난 곳 매봉산(1303m)이다. 풍력발전단지가 함께 조성돼 있어 흔히 ‘바람의 언덕’이라 불린다. 매봉산 이쪽저쪽을 타고 넘는 배추밭의 방대한 규모에 입이 떡 벌어질 정도다. 휴가철과 출하철이 겹친 8월 무렵엔 일반 차량은 통제된다.&lt;!-- 그림 1465792 --&gt;매봉산 인근의 귀네미 마을은 ‘배추고도’로 불리는 곳이다. 마을을 감싼 산의 형태가 ‘소의 귀’를 닮아 ‘귀네미’라 부른다. 귀네미 마을에도 매봉산에 견줄 만한 고랭지 배추밭이 조성돼 있다. 다만 올해는 배추밭 면적이 줄었고, 파종 시기도 늦어진 탓에 8월 말이나 돼야 푸른 장미꽃밭 같은 절경을 펼쳐낼 듯하다.&lt;!-- 동영상 29898 --&gt;귀네미골에서 5분가량 삼척 하장 쪽으로 달리면 조탄(助呑)마을에 이른다. 고려와 조선에 걸쳐 행해진 정전제의 흔적이 엿보이는 마을이다. 정전제는 토지를 9등분 해 8곳은 주민 개개인이 경작하고 1곳은 공동경작해 세금을 내는 제도를 일컫는다. 이 마을에 수령이 약 500년에 달하는 거대한 전나무가 있다. 나라 안 전나무 가운데서 잘 생기기로 소문난 나무이니 부러 찾아가 보는 것도 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●여행수첩&lt;/b&gt;&lt;br&gt;경기 포천의 포천딸기힐링팜도 가족들이 찾을 만한 산업관광 시설이다. 여름엔 엽채류를 수확하는 농장패키지를 운영한다. 네이버 등에서 예약할 수 있다. 하반기엔 딸기 수확 체험 프로그램을 운영할 예정이다. 오전 8시부터 오후 6시에 문을 연다. 월요일은 휴무.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임(林)’ 곁에 쉬련다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804015002</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:04:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804010259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;연일 폭염이다. 휴식을 선물하는 초록의 숲, 더위를 쫓는 그늘이 필요한 때다. 한국관광공사가 8월에 가볼 만한 곳을 추천했다. 몸과 마음을 초록으로 물들여 줄 매력적인 숲 여행지들이다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1465772 --&gt;&lt;b&gt;숲길·쉼터·건강 김천 국립치유의숲&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국립김천치유의숲은 수도산 8부 능선에 자리잡고 있다. 평균 고도가 높아 경북 이남 지역에선 드물게 자작나무 숲을 품고 있다.&lt;!-- 그림 1465785 --&gt;김천(구미)역에서 차로 50분 거리, 말 그대로 오지다. 52만㎡ 규모에 자작나무, 참나무 등 수종이 다양하고 산림 복지 전문 기관에서 치유 프로그램도 운영하고 있다. 치유의숲길은 관찰의숲길(1.6㎞) 등 4개 코스가 있다. 전 구간이 완만해 걷는 데 어려움이 없다.&lt;br&gt;자작나무 숲이 내뿜는 피톤치드의 청량함을 만끽하고, 150년 된 아름드리 잣나무 아래 해먹을 치고 단잠을 청할 수 있다. 얼음장 같은 무흘구곡 상류에 발을 담그면 더위가 한 방에 날아간다.&lt;!-- 그림 1465791 --&gt;&lt;b&gt;소나무 성지  울진 금강소나무숲길&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;울진금강소나무숲길은 조선시대 보부상의 애환이 서린 십이령옛길과 금강소나무 군락지가 어우러진 길이다. 총 7개 구간(79.4㎞) 가운데 현재 5개 구간을 운영한다. 1, 5구간은 정비 중이다. 가족탐방로는 다른 구간보다 난도가 낮아 인기다. 울진금강소나무숲길의 상징인 오백년소나무를 만날 수 있다. 총거리 5.3㎞, 점심 식사를 포함해 3시간쯤 걸린다. 탐방은 무료지만 반드시 예약을 해야 한다.&lt;br&gt;누리집(www.uljintrail.or.kr)에서 선착순으로 예약을 받는다. 예약은 탐방 3일 전까지 가능하다(화요일 휴무). 구간마다 탐방 인원을 하루 80명으로 제한하고 자격증이 있는 숲 해설사가 안내한다.&lt;!-- 그림 1465793 --&gt;&lt;b&gt;피톤치드 힐링 안면도자연휴양림&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안면도는 국내 유일의 해안 국립공원인 태안해안국립공원에 속한 아름다운 반도다. 한데 안면도의 진가가 바다 넘어 숲에 있다는 사실을 아는 사람은 많지 않다.&lt;br&gt;안면도자연휴양림엔 수령 100년 내외의 안면송(安眠松)이 집단 자생한다. 무장애나눔길, 스카이워크, 치유의숲길 등 안면송이 뿜어내는 피톤치드 가득한 숲길이 고루 조성됐다.&lt;br&gt;숲속의집(한옥 포함)과 산림휴양관, 산림전시관, 숲속교실, 산림수목원, 잔디광장, 어린이놀이터 등 편의 시설이 여행의 즐거움을 더한다. 관람 시간은 오전 9시~오후 6시(첫째 주 수요일 휴관). 입장료는 어른 1000원, 청소년 800원, 어린이 400원이다.&lt;!-- 그림 1465794 --&gt;&lt;b&gt;낮밤이 즐거운 강릉 솔향수목원&lt;/b&gt;&lt;br&gt;강릉솔향수목원은 칠성산 자락에 있다. 줄기가 붉은 금강소나무의 집단 자생지로, 천년숨결치유의길이 조성돼 있다. 금강소나무 외에 주목과 서양측백이 어우러져 최적의 삼림욕 코스를 완성했다. 하늘정원도 놓치면 안 된다. 강릉 시내가 한눈에 들어오고, 그 너머로 파란 바다가 펼쳐진다. 예부터 용소골이라 불린 맑고 깨끗한 계곡도 매력적이다. 탐스러운 꽃을 피운 수국원은 한여름 정취를 느끼기 좋다. 비비추원에는 보랏빛 꽃이 만발했다. 아이들과 함께라면 솔숲광장에서 마음껏 뛰어놀자. 야간 개장에 맞춰 가면 낮과 다른 풍경을 만날 수 있다. 오전 9시~오후 6시(야간 개장 오후 8~11시). 입장료는 없다.&lt;!-- 그림 1465795 --&gt;&lt;b&gt;햇볕 가려주는 구례 섬진강대숲길&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대나무 한두 그루는 성글지만 무리 지어 있으면 다르다. 어느 숲보다 조밀하고 단단해 뙤약볕을 거뜬히 피할 수 있다. 구례 대숲은 섬진강과 나란하다. 강 너머로는 지리산이 물결친다. 구례가 자랑하는 풍경이 한데 모인 셈이다. 곳곳에 비치한 의자는 쉼보다 빼곡한 숲을 바라보는 자리에 가깝다. 중간 지점 샛길에 마련된 그네가 포토존 역할을 한다.&lt;br&gt;야간에는 섬진강대숲길 ‘별빛 프로젝트’가 기어이 한 번 더 이곳을 찾게 만든다. 어둠이 내린 숲은 무지갯빛으로 물들고 사방에서 조명이 반짝인다. 초입에는 초승달, 안쪽에는 보름달 포토존이 있다. 편도 약 600m 정도다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500003</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:41:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 소신껏 밀고 나가라&lt;br&gt;48년생 : 남의 얘기를 새겨들어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 뜻밖의 찬사를 들으며 기분이 밝아진다.&lt;br&gt;72년생 : 건강만 잘 지키면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 다툴 일은 피하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 엉뚱한 친구의 부탁이 있을 법하다.&lt;br&gt;49년생 : 기회는 돌아오니 걱정마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 섣불리 새로운 일 추진하지 마라&lt;br&gt;73년생 : 하늘이 도와주는 운세다.&lt;br&gt;85년생 : 인간 관계 걱정보다 일이 우선이다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 참고 기다리는 게 상책이다.&lt;br&gt;50년생 : 일 긁어 부스럼 만들지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 장거리 여행은 무리가 따른다.&lt;br&gt;74년생 : 옛것을 버리고 새것을 취하라.&lt;br&gt;86년생 : 변덕부리면 양쪽 다 잃을 수 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 빈틈이 생겨나니 힘든 하루&lt;br&gt;51년생 : 문서로 득이 있겠구나.&lt;br&gt;63년생 : 부귀를 겸비한 하루다.&lt;br&gt;75년생 : 거래로 행운 따르겠다.&lt;br&gt;87년생 : 개인적으로 축하 받을 일 생긴다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 친구의 말을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 매사가 뜻대로 잘되지 않는다.&lt;br&gt;64년생 : 마음을 너그럽게 가져라.&lt;br&gt;76년생 : 신수가 좋으니 행운 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 급진전 될 인연이 나타나겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 너무 큰 기대를 하지 마라&lt;br&gt;53년생 : 허영을 버리는 것이 가장 중요한 시기임을 명심.&lt;br&gt;65년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;77년생 : 자중하고 분수 지키면 대길&lt;br&gt;89년생 : 노력하라 성과 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 적극적으로 일을 추진하라.&lt;br&gt;54년생 : 최선을 다하라.&lt;br&gt;66년생 : 울적한 기분을 떨쳐 버려라.&lt;br&gt;78년생 : 운이 열려 이득이 많이 생긴다.&lt;br&gt;90년생 : 이동은 삼가고 일의 매듭을 잘해라&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 낭패 겪지 않도록 조심.&lt;br&gt;55년생 : 쓸데없이 고집부리면 손해 있다.&lt;br&gt;67년생 : 귀한 운이 다가온다.&lt;br&gt;79년생 : 마음을 가다듬고 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;91년생 : 잘못 일 꾀하다가 위축되기 쉽다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 오랜 인연일수록 신중하라.&lt;br&gt;56년생 : 일이 성취되고 운이 급상승한다.&lt;br&gt;68년생 : 서둘다가 뜻밖의 어려움 있겠다.&lt;br&gt;80년생 : 친인척으로 인한 고민 있다.&lt;br&gt;92년생 : 자신의 뜻 펴기가 어렵다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주위 의견에 경청할 때.&lt;br&gt;57년생 : 정도를 지키고 마음을 비워라.&lt;br&gt;69년생 : 대인관계에 신경 써라.&lt;br&gt;81년생 : 기다림보다 움직이는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;93년생 : 선 후배 관계에 신경 써라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 아랫사람에게 맡겨두면 행운 있다.&lt;br&gt;58년생 : 사소한 일이라도 성심성의껏 다하라.&lt;br&gt;70년생 : 만사가 형통하다.&lt;br&gt;82년생 : 진실된 마음으로 모든 일에 임하라&lt;br&gt;94년생 : 경쟁을 피하고 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 스스로 진퇴를 분명히 하라&lt;br&gt;59년생 : 음주에 특히 조심하라.&lt;br&gt;71년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히.&lt;br&gt;83년생 : 때를 기다리는 것보다 움직이는 것이 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 잃는 것 많지만 얻음도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500004</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:42:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 경솔하게 행동하다 친구에게 구설수.&lt;br&gt;48년생 : 뜻한 바대로 이루어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 행운이 손짓하는구나.&lt;br&gt;72년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가정에서 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 만족한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;49년생 : 재물운이 좋으니 대길한 날&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 용기로 헤쳐 나가야 길운 따른다.&lt;br&gt;73년생 : 좋은 기회 있으니 놓치지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 늦게나마 어려움이 해소된다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 이동운은 별로구나&lt;br&gt;50년생 : 친구의 유혹에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 모든 일이 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;74년생 : 뜻하지 않은 금전 소득 있겠다.&lt;br&gt;86년생 : 친한 사람으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;51년생 : 자존심만 억제하면 행운 있다.&lt;br&gt;63년생 : 기쁜 일 중에 궂은일 있다.&lt;br&gt;75년생 : 신경질적인 반응 억제하라.&lt;br&gt;87년생 : 사소한 일이 크게 확대된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 목적의 투자 좋다.&lt;br&gt;52년생 : 오해 따르나 해결되고 행운 넘친다.&lt;br&gt;64년생 : 사람을 만나니 즐거운 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;76년생 : 차분하게 자기 일만 하면 명예 따른다.&lt;br&gt;88년생 : 사람과 다툴 일생기니 자제하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 편안한 마음으로 기다려라.&lt;br&gt;53년생 : 재물 손실 있을까 두렵다.&lt;br&gt;65년생 : 한발 물러서면 열 가지 유리하다&lt;br&gt;77년생 : 여행시 사고 주의.&lt;br&gt;89년생 : 가까운 사람에게 구설수 조심.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 주변과의 화합으로 도움받는다.&lt;br&gt;54년생 : 어렵고 힘들어도 참으면 곧 이익이 있다.&lt;br&gt;66년생 : 노력한 만큼 결실 있다.&lt;br&gt;78년생 : 노력의 성과 있어 칭찬받는다.&lt;br&gt;90년생 : 작은 것이 쌓여 커다란 행운이 있겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 매사에 신중하게 생각하면 금전의 이익이 크다.&lt;br&gt;55년생 : 거래 또는 상담 이루어진다.&lt;br&gt;67년생 : 너무 쉽게 생각하다가 일이 꼬일까 두렵다.&lt;br&gt;79년생 : 금전 문제로 고민&lt;br&gt;91년생 : 자존심을 버릴 때 오히려 사람으로부터 존경을 받는다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 일찍 귀가함이 좋겠다.&lt;br&gt;56년생 : 자신이 생각한 대로 모든 일이 성사된다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 사람과 만남 있겠다.&lt;br&gt;80년생 : 서두르지만 않는다면 행운이 있는 운이구나.&lt;br&gt;92년생 : 당황하지 마라. 곧 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 가까운 사람을 경계하라.&lt;br&gt;57년생 : 지금까지의 판단 바꾸라.&lt;br&gt;69년생 : 당장은 어렵지만, 곧 좋은 운 있다.&lt;br&gt;81년생 : 나쁜 운 있으나 전화위복의 기회&lt;br&gt;93년생 : 너무 신경 쓰면 금전 손실 크겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 여유로운 날이겠다.&lt;br&gt;58년생 : 가까운 사람의 변심을 주의.&lt;br&gt;70년생 : 하던 일에 충실해야 하겠다.&lt;br&gt;82년생 : 성공이 눈앞에 있으니 확실히 행동하라.&lt;br&gt;94년생 : 작지만 시비거리가 생기니 조심하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 구설수에 오르내리겠구나.&lt;br&gt;59년생 : 즐거운 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;71년생 : 외출을 삼가고 안정에 힘써라.&lt;br&gt;83년생 : 소득이 없으나 희망은 있다.&lt;br&gt;95년생 : 이동을 하면 마음이 안정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500005</guid>
      <pubDate>2023-08-04T01:42:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 하는 일마다 행운 따른다.&lt;br&gt;48년생 : 소득이 좋아져 주머니 두둑해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 하나 얻으면 하나 잃는다.&lt;br&gt;72년생 : 행동에 주의해야 하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자존심만 버린다면 행운은 저절로 찾아든다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 시비 아니면 구설수 생기겠다.&lt;br&gt;49년생 : 적극적으로 일을 추진해야 길하다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람 사귈 때 마음을 활짝 열어라.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 힘이 생기나 이동은 삼가라.&lt;br&gt;85년생 : 순응하고 적응하는 것이 행운을 부른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사.&lt;br&gt;50년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;62년생 : 구설수가 생기고 시비거리에 괴롭다.&lt;br&gt;74년생 : 남서쪽은 길하다.&lt;br&gt;86년생 : 자신감만 기른다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;51년생 : 과도하게 이동하다 큰 손실.&lt;br&gt;63년생 : 재운은 있으나 모으기 힘들다.&lt;br&gt;75년생 : 자기의 소신을 뚜렷하게 밝혀라.&lt;br&gt;87년생 : 인내심이 필요한 시기이니 참고 견뎌라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 대인관계 잘못하면 낭패.&lt;br&gt;52년생 : 쉬운 일처럼 여기다 실패 있다.&lt;br&gt;64년생 : 본뜻과는 달리 오해받기 쉽다.&lt;br&gt;76년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라&lt;br&gt;88년생 : 천천히 전진하는 것이 얻는 것 크겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 인간관계 잘 맺어라.&lt;br&gt;53년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 길을 모색하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;77년생 : 분수를 지키지 않으면 불운이 겹친다.&lt;br&gt;89년생 : 공연히 마음만 심란하니 욕심내지 말아야 하겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 멀리 이동하지는 마라.&lt;br&gt;54년생 : 서북쪽에서 행운이 기다린다.&lt;br&gt;66년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;78년생 : 매사 매듭을 잘 지어야 하겠다.&lt;br&gt;90년생 : 생기가 가득하니 이득이 넘쳐나는 하루.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 재물운이 다가오니 초조해하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 시비가 생기면 먼저 사과하는 게 상책.&lt;br&gt;67년생 : 동료와 의견 충돌 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 가까운 사람으로부터 어려움이 발생한다.&lt;br&gt;91년생 : 잘 알고 지내는 사람 도움 있을 듯.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자세하게 검토한 다음 일 추진하라.&lt;br&gt;56년생 : 사람과의 관계 문제 발생 된다.&lt;br&gt;68년생 : 일이 꼬여 고전하게 된다.&lt;br&gt;80년생 : 노력한 만큼 이득이 따르지 않으니 근신함이 좋다.&lt;br&gt;92년생 : 추진하는 일 성사되기 힘들겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기쁨이 넘치는 하루다.&lt;br&gt;57년생 : 어려움은 주변 사람의 도움으로 해결.&lt;br&gt;69년생 : 예능 계통에서 능력 발휘할 듯&lt;br&gt;81년생 : 사소한 다툼이 확산된다.&lt;br&gt;93년생 : 시비는 참는 게 상책이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 적극적으로 일 처리하라.&lt;br&gt;58년생 : 자신의 뜻을 펴기가 어렵다&lt;br&gt;70년생 : 주변 사람의 얘기 새겨들어라.&lt;br&gt;82년생 : 성실하게 노력하니 많은 사람으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;94년생 : 생활의 변화를 가져보아라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 생각보다 쉽게 일 성사된다.&lt;br&gt;59년생 : 사소한 일로 다툰다.&lt;br&gt;71년생 : 웃어른께 공경하라.&lt;br&gt;83년생 : 새로운 사람을 만나 즐거운 하루.&lt;br&gt;95년생 : 수입이 좋아지니 베풀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국립대병원 의사, 지방의료원 순회 진료를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555255/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만성 인력난과 적자에 빠진 지역 공공 의료원을 살리기 위해 국립대병원 의사가 일종의 순회 진료를 하게 하자는 제안이 보건복지부 주최 포럼에서 나왔다. 김태우 분당서울대병원 공공부원장은 지난달 19일 서울 중구 프레지던트호텔에서 열린 제4차 의료보장혁신포럼에서 이 같은 아이디어를 내놨다. 최근 지역 공공의료원들은 심각한 구인난에 시달리고 있다. 연봉 3억, 4억 원을 제시해도 의사를 구하지 못하는 경우가 적지 않다. 지역의료원은 국고와 지자체 지원 등에서 국립대병원보다는 유리하지만, 지역이란 한계 때문에 더 심각한 의료진 부족 현상을 겪고 있다. 이 때문에 국립대병원 교수가 지방 의료원에서 주 1, 2회씩만 근무하면 환자들이 집 근처에서 양질의 진료를 받을 수 있다는 것이다. 김 부원장은 “예를 들어 산부인과의 경우 산모가 검진은 지역의료원에서 받고, 필요시 출산만 국립대병원에 와서 하는 등의 방식으로 운영할 수 있다”고 설명했다. 정부는 이와 비슷한 ‘공공임상교수제’를 지난해 시작했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지역 국립대병원, 장례식장 수익 등으로 버텨</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555241/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555241/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국립대병원 대다수가 환자 진료로 수익을 내지 못해 장례식장 운영 등 가욋벌이로 지탱하는 것으로 나타났다. 지역 필수의료의 중추인 국립대병원이 본연의 역할인 치료에 집중할 수 있도록 건강보험 체계를 손보고 경영 효율화의 길을 내줘야 한다는 지적이 나온다. 공공기관 경영정보 공개시스템 알리오에 공개된 국립대병원 17곳의 재무제표(7월 기준)를 분석한 결과 지난해 국립대병원 17곳의 의료수지 적자는 4007억 원이었다. 적자 폭은 2020년 3570억 원, 2021년 3736억 원 등으로 늘어나는 추세다. 이는 국립대병원이 심장 수술이나 소아 내시경처럼 버는 돈은 적은데 비용이 큰 수술과 시술을 주로 하기 때문이다. 일례로 눈에 유리 조각이 박힌 환자가 오면 수술 의사와 소독 간호사 등 3, 4명이 투입돼 길게는 1시간 가까이 각막 이물 제거술을 해야 한다. 이때 병원이 받는 돈은 1만9340원에서 3만9400원 수준으로 인건비도 안 나온다. 반면 로봇수술이나 통증 주사처럼 투입 비용 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전공의 없어 서울원정 입원”… 국립대병원 국고지원 제한 풀어야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555237/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555237/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120555235.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선천성 면역결핍증후군을 앓는 6세 A 양은 최근 증상이 악화돼 1개월 넘게 서울대 어린이병원에 ‘원정 입원’해 치료를 받고 있다. 원래 다니던 국립대병원에 소아청소년과(소청과) 전공의가 부족해지면서 입원 치료를 받기 어려워졌기 때문이다. A 양의 집은 서울대병원에서 직선거리로 200km 이상 떨어져 있다. A 양의 어머니는 매주 3번씩 퇴근 후 서울행 고속철도(KTX)를 타고 서울대병원에 와 아이를 밤새 돌본 뒤 다음 날 첫차를 타고 내려가 출근하고 있다.  윤석열 정부는 필수·공공의료 분야에서 ‘지역 완결적 의료체계’ 구축을 국정과제로 내세우고 있다. 감염병·응급·중증외상·분만 등 생명과 직결되는 분야는 전 국민이 사는 곳 인근에서 진료받을 수 있어야 한다는 취지다. 동아일보가 만난 의료진들은 국립대병원이 각 지역에서 가장 어려운 환자를 보는 최종 치료기관 역할을 할 수 있도록 기계적인 규제 적용을 재검토해달라고 호소했다.● “지역의료 심폐소생술 필요”최근 10년 사이 중증 환자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“걸을때마다 발바닥 찌릿찌릿”…혹시 샌들 즐겨신나요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120557612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120557612/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T05:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120557579.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철에는 밑창이 얇고 딱딱한 샌들이나 슬리퍼를 즐겨 신다간 자칫 족부 질환에 걸리기 쉽다. 활동량이 늘어나는 휴가철에는 더욱 주의해야 한다. 걸을 때 발생하는 충격을 제대로 흡수·분산하지 못해 발에 그만큼 무리가 가기 때문이다.  4일 의료계에 따르면 여름철 족부질환으로는 발가락 사이 신경에 통증이 생기는 ‘지간신경종’, 부주상골(발목과 엄지발가락을 이어주는 주상골 옆에 붙어있는 작은 뼈)이 주변 뼈 등과 부딪쳐 염증 등을 유발하는 ‘부주상골증후군’, 발바닥의 족저 근막이 손상돼 염증이 생겨 통증을 일으키는 ‘족저근막염’, 발목의 인대가 손상돼 흔히 ‘삐었다’고 표현되는 ‘염좌’ 등이 대표적이다.  발은 26개 크고 작은 뼈와 33개 관절, 100개가 넘는 인대, 근육, 힘줄, 신경 등 복잡한 구조로 이뤄져 통증이 나타나는 위치도 달라 정확한 진단과 치료가 필요하다. 이승열 명지병원 정형외과 교수는 “족부 질환은 초기 통증이 크지 않다 보니 간과하는 경우가 많다”며 “증상이 진행되면서 극심한 통증은 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털어놓기 힘든 고통 ‘변비’…생활 속에서 개선하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</guid>
      <pubDate>2023-08-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 겪게 되는 변비. 뱃속에 불순물을 가득 안고 생활하는 듯한 특유의 불쾌감을 자아내는 질환이다. 배변과 관련된 고충인만큼, 가까운 사람에게도 털어놓기 어렵다는 특징이 있다. ‘변비의 고통은 본인만 안다’는 푸념이 나오는 이유다.변비는 생활 습관과 밀접한 연관이 있다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 바꿔 말하면, 생활 습관을 얼마나 개선하느냐에 따라 경과를 바꿀 수 있다는 뜻이다. 변비 개선에 도움이 되는 생활 습관들을 알아본다.▲ 변의를 참지 않는다변의가 느껴질 때도 일이나 공부가 우선인 사람들이 많다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아세요? 이런 더위엔 약도 썩어요”…변질 막는법 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120558497.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연일 숨쉬기조차 힘든 폭염이 이어지고 있다. 찌는 듯한 무더위에는 보관하고 있던 의약품이 변질되거나 녹는 문제가 발생할 수 있어 주의가 필요하다.   4일 관련업계에 따르면 현재 유통 중인 대다수 의약품은 상온(15~25℃) 또는 실온(1~30℃)에서 보관하도록 돼 있어 최근 같은 불볕더위에는 변질을 막기 위한 적절한 보관이 중요하다.   온·습도에 민감한 제품이 있는지 확인 후 설명서에 기재된 저장 방법을 꼼꼼히 살펴 적절하게 보관해야 한다.  실온보관이 가능한 의약품일지라도 의약품 보관에서의 실온은 1∼30℃이므로 30℃가 훌쩍 넘는 무더위에는 주의해야 한다. 특히 실외에 주차된 자동차 내부 온도는 이보다 훨씬 높아지므로 자동차 안에 의약품을 보관하면 안 된다.  어린이가 주로 복용하는 항생제 시럽제의 경우 냉장 보관해야 하는 제품이 많다. 보관 조건을 제품 설명서나 의·약사 등에게 확인해야 한다. 제품 색상이 변한 경우 복용하면 안 된다.   피부 적용 약물은 햇빛, 온도, 습도에 민감할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사가 궁금하다면? ‘이 책’ 어때</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500012</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:11:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804081123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465821 --&gt;신문이나 방송에서 ‘감사’에 대한 이야기가 많이 나오지만 정작 감사가 뭔지, 검찰이나 경찰에서 수사하는 것과 어떻게 다른지 모르는 사람이 많다. 일반인들뿐만 아니라 감사업무를 하는 사람들도 업무를 수행하다가 궁금한 점이 있으면 찾아볼 자료가 없다.&lt;br&gt;이런 상황에서 전·현직 감사원 공무원들이 손잡고 공공 감사 제도와 실무를 망라한 책을 내 화제가 되고 있다. 손창동 현 경북대 행정대학원 초빙교수와 김찬수 감사원 경제감사연구팀장이 함께 쓴 ‘공공감사론’(박영사)이 그것이다.&lt;br&gt;손 교수는 1991년 행정고시(35회)에 합격한 뒤 1993년부터 2022년까지 약 30년 동안 감사원에서만 근무하면서 ‘대우조선해양 분식회계’ ‘공공기관장 경영 비리’ ‘금융공공기관 경영개선’ 등 주요 감사를 지휘한 경험이 있는 베테랑 감사맨이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책은 공공 감사 제도에 대한 개괄과 공공 감사 실무와 사례 연구로 구성돼 있다.&lt;br&gt;1부에서는 공공 감사의 기능과 역할, 감사의 대상과 범위, 한계, 감사대상자의 권익 보호와 발전 방향과 과제를 제시해 감사가 무엇인지 궁금해하는 일반인의 이해를 높이는 데 도움을 준다. 2부는 공공 감사 실무와 사례 연구를 담고 있어 감사 업무를 담당하는 공공 감사인이나 공무원에게 실질적 도움을 줄 수 있다. 다양한 감사사례를 담고 있기 때문에 감사 현장에서 부딪칠 수 있는 문제 해결 방법을 알기 쉽게 설명해주고 있다는 장점이 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연극 ‘김진근의 그린룸’ 종로 안똔체홉극장서… “아버지 김진규 회상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500015</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:52:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804085255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465829 --&gt;연극 ‘김진근의 그린룸’이 오는 6일까지 서울 종로구 안똔체홉극장에서 공연한다.&lt;br&gt;배우 김진근이 직접 제작, 작, 연출, 그리고 출연까지 하는 이 연극은 매년 활발하게 이어져 온 연극페스티벌 ‘여름체홉축전’에서 만나 볼 수 있다.&lt;br&gt;김씨의 아버지는 배우 고 김진규로, ‘오발탄’, ‘벙어리 삼룡이’, ‘사랑방 손님과 어머니’ 등 600여편의 영화에 주연으로 출연하며 50~60년대 최고 인기스타로 자리매김한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1465830 --&gt;공연 관계자는 “김진근은 자신의 모놀로그에서 아버지를 회상하며 자신이 걸어가고 있는 배우의 길을 되돌아본다”면서 “분장실을 뜻하는 그린룸이라는 공간에서 우리는 과거와 현재를 오가는 한 배우의 인생 이야기를 만나 볼 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;티켓 문의는 인터파크에서 할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가족 뮤지컬 ‘디엠주’ 강남 예림당아트홀 공연… “DMZ 비극·아름다움 동시 담아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500027</guid>
      <pubDate>2023-08-04T09:33:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804093339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465876 --&gt;㈜봄이야기는 창작 가족 뮤지컬 ‘디엠주’(DMZOO)를 오는 24일부터 27일까지 서울 강남구 ‘예림당아트홀’에서 공연한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;DMZ(Demilitarized Zone)를 주제로 한 디엠주는 한국출판문화산업진흥원 주최의 우수출판콘텐츠 제작사업에서 선정된 창작동화를 바탕으로 만들어졌다. DMZ의 통일을 위한 필요성과 함께 생태계 보호의 중요성을 강조하며, 인간과 동물의 공존을 그려낸다.&lt;br&gt;특히 DMZ의 비극과 아름다움을 동시에 담아냄으로써 세계적인 관심을 받는 이 지역을 더욱 널리 알린다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 연출은 윤현식 연출과 유학승 협력연출이 맡고, 박형준 작곡가와 최빛나 작가가 함께한다. 배우로는 아역배우 김지수와 유봄빛 배우가 출연하며, 리우진 배우가 주인공 아버지 역할을 한다.&lt;br&gt;제작사 봄이야기 관계자는 “창작동화를 원작으로 한 디엠주는 작품 기반이 풍부하고 독창적”이라며 “가족들이 함께 감상할 수 있는 웰메이드 뮤지컬로, 아름다운 음악과 흥겨운 무대 연출이 어우러져 관객들에게 잊을 수 없는 경험을 선사할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 속 휴가, 책 속으로 떠나는 ‘북캉스’ 어때요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500032</guid>
      <pubDate>2023-08-04T09:39:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804093903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465880 --&gt;지난달 말 한 달 동안의 긴 장마가 끝난 뒤부터 연일 낮 기온이 30도를 넘나드는 불볕더위이 지속되고 있다. 무더위와 함께 여름휴가도 본격적으로 시작됐다. 피서지로 떠나는 것도 좋지만 시원한 카페에서 차와 함께 책 속으로 빠지는 것도 좋은 휴가가 될 것이다.&lt;br&gt;국립중앙도서관이 ‘북캉스’를 돕는 사서 추천 도서 8권을 발표했다.&lt;br&gt;올해 4번째로 발표한 사서 추천 도서에는 ‘미래과거시제’, ‘아쿠아리움이 문을 닫으면’, ‘(한 권으로 읽는) 미생물 세계사’, ‘연어의 시간’, ‘외로움 수업’, ‘기후를 위한 경제학’, ‘도둑맞은 뇌’, ‘모자의 나라 조선’ 8권이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 추천 도서는 환경과 인간, 의복과 역사 등 새롭고 다양한 소재를 다룬 문학, 자연과학, 사회과학, 인문과학 분야별로 2권씩 선정됐다.&lt;br&gt;문학 분야는 SF 소설집인 ‘미래과거시제’와 아쿠아리움 속 문어의 시선으로 바라보는 인간의 삶을 담은 ‘아쿠아리움이 문을 닫으면’이 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자연과학과 사회과학 분야는 지구온난화로 갈수록 더워지는 여름, 지구와 환경에 관해 이야기하는 책들로 선정됐다. 특히 ‘기후를 위한 경제학’은 기후 위기에 대응하는 사회과학적 해법 중 하나인 생태경제학을 알기 쉽게 설명해 환경과 경제, 사회에 대한 이해도를 높여준다.&lt;br&gt;‘외로움 수업’은 누구나 수시로 느낄 수 있는 외로움과 불안함을 벗어날 수 있는 현실적 솔루션을 제공해주고 있으며 ‘도둑맞은 뇌’는 기억의 오류와 이를 최소화할 수 있는 방법을 제시한다.&lt;br&gt;인문과학 분야 ‘모자의 나라 조선’은 넷플릭스 드라마 ‘킹덤’ 덕분에 세계적인 인기를 끌었던 갓을 포함해 조선시대 모자의 역사를 되짚어 보는 책이다. 신분과 시기에 따라 다양했던 조선시대 모자의 기원과 종류를 각종 역사 자료와 함께 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;주제별 선정 도서에 대한 자세한 정보는 국립중앙도서관 누리집(www.nl.go.kr)의 ‘자료검색/사서추천도서’에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 그림 1465881 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시 그 가수에 그 팬… ‘LA 영웅시대’ 500만원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500036</guid>
      <pubDate>2023-08-04T09:43:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/21/SSC_20230721111906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1460153 --&gt;꾸준한 기부로 선한 영향력을 전하고 있는 가수 임영웅의 미국 팬클럽 ‘LA 영웅시대’가 기부에 동참했다.&lt;br&gt;한국소아암재단은 4일 “‘LA 영웅시대’에서 8일 임영웅의 데뷔 7주년을 맞이하여 500만원을 소아암, 백혈병, 희귀난치질환을 앓고 있는 환아들을 위해 기부했다”고 전했다. 앞서 지난 1일 임영웅이 재단에 선한스타 상금 200만원을 기부한 데 이어 팬들도 함께 기부에 동참했다.&lt;br&gt;LA 영웅시대는 “임영웅 가수의 선한 영향력에 동참하고자 합니다. 임영웅 가수의 데뷔 7주년을 맞이하여 미래의 희망인 어린이들이 늘 건강하고 행복하게 뛰어놀길 바라는 마음으로 작은 정성을 보냅니다” 라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번이 처음이 아니다. 팬클럽 영웅시대는 지난해 6월 임영웅의 생일을 맞아 재단에 500만원을 후원한 바 있다. 재단은 “가수와 팬들이 다양한 기관에 지속적으로 기부 활동을 이어 나가며 사회에 선한 영향력을 끼치고 있다”고 감사함을 표했다. LA 영웅시대의 기부금은 소아암, 백혈병, 희귀난치질환으로 고통받고 있는 환아들의 치료비로 사용될 예정이다.&lt;br&gt;임영웅은 지난달에도 호우피해 지원을 위해 팬클럽 ‘영웅시대’ 이름으로 소속사와 함께 2억원을 기부한 바 있다. 팬들 역시 모금을 통해 곧바로 4억 2600여만원을 기부했다. 임영웅과 팬들은 아낌없이 기부로 가수와 팬의 아름다운 동행을 제대로 보여주고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 독감·코로나까지 급증, 홍삼 섭취로 면역력 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T10:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120560912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 휴가철이 시작됐다. 올해 여름은 연일 35도를 넘는 폭염이 지속하고 이례적으로 여름철 독감이 유행하는 데다 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 급격히 증가하고 있다. 건강관리에 주의가 필요한 때다.질병관리청에 따르면 지난달 16~22일 독감 증상을 보인 환자 비율은 외래 환자 1000명당 17.3명이다. 이는 절기 독감 유행 기준(4.9명)의 3.5배다. 1일 중앙방역대책본부에 따르면 7월 25~31일 일주일간 하루 평균 코로나19 신규 확진자 수는 4만5529명이었다. 전 주(3만 8802명) 대비 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>억압받는 여성들의 강렬한 욕망과 춤 ‘베르나르다 알바’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500090</guid>
      <pubDate>2023-08-04T11:31:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804113120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465968 --&gt;권위적인 엄마가 딸들의 인생을 극도로 통제하고 억압한다. 한창 마음이 불타오를 시기에 괜찮은 남자라곤 하나밖에 모르고 다섯 자매 중 세 명이나 그 남자를 두고 사랑을 다툰다. 무겁고 섬뜩한 설정이 뭔가 심상치 않은 이야기가 펼쳐지리란 것을 예고한다.&lt;br&gt;서울 중구 국립정동극장에서 공연 중인 ‘베르나르다 알바’는 보통의 뮤지컬과는 다른 결을 가진 작품이다. 남녀간의 사랑을 주제로 한 뮤지컬이 아름다운 멜로디로 절절한 사랑을 노래하고, 남자 주인공은 왕자님처럼 등장해 여자 주인공을 반하게 만들고, 사랑을 표현하는 멋진 춤까지 선보이는 것과 달리 ‘베르나르다 알바’는 대체로 어둡고 무거운 분위기 속에 남자 주인공도 등장하지 않은 채 사랑 이야기를 전개한다.&lt;br&gt;작품은 1930년대 초 스페인 남부 지방 어느 마을에 사는 여인 베르나르다 알바가 두 번째 남편의 8년상을 치르는 동안 다섯 딸에게 극도로 절제된 삶을 강요하면서 벌어지는 이야기를 다룬다. 알바는 “이제는 베르나르다 알바의 집”이라는 선언과 함께 “내 보호 안에서만 편안하게 숨 쉴 수 있지”라고 말하며 딸들에게 검은 상복을 입히고 지내도록 한다. 자유를 갈망하는 딸들에게는 봉쇄 수도원에 사는 것 같은 삶이 주어졌을 뿐이다.&lt;!-- 그림 1465969 --&gt;어두운 배경과 검은 옷을 입고 나서는 배우들로 긴장감이 높아진 무대에선 욕망의 대결이 펼쳐진다. 첫째 딸 앙구스티아스가 젊고 잘생긴 청년 뻬뻬와 결혼을 약속하자 동생들이 밀회를 즐기거나 그의 사진을 훔치는 등 사랑과 질투, 온갖 욕구가 뒤엉켜 갈등이 증폭된다. 광기가 점점 폭발하는 중에도 누구도 평화적으로 해결하지 않는 이야기는 끝내 비극을 향해 달려간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;극을 풀어가는 백미는 플라멩코다. 손뼉과 발바닥 소리가 만드는 리듬과 강렬한 춤사위가 자매들의 내면의 상태를 선명하게 드러낸다. 뻬뻬를 비롯해 그 어떤 남자도 등장하지 않는 상황 속에 10명의 여자 배우들의 목소리와 움직임만으로 이야기를 풀어내는 것도 색다르다.&lt;br&gt;스페인 시인이자 극작가 페데리코 가르시아 로르카(1898~1936)가 쓴 희곡 ‘베르나르다 알바의 집’이 원작이다. 밀도 높은 긴장감이 공연 내내 팽팽하고 뮤지컬이지만 연극 같기도 한 매력이 있다. 국내에선 2018년 초연, 2021년 재연에 이어 이번이 삼연째다. 이번 시즌 처음 합류한 변유정 연출은 “초연과 재연을 통해 쌓인 작품의 미학적 특징을 유지하면서 알바를 중심으로 인물 간 심리적 구도와 배우들의 밀도 있는 에너지가 잘 드러나도록 무대, 안무, 조명, 의상을 새롭게 바꿨다”고 설명했다. 6일이 마지막 공연이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤새 찜통 더위에 잠 못 드는 밤…열대야에도 꿀잠 자는 비법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120562002.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한낮 푹푹 찌는 가마솥 폭염의 여운이 덥고 습한 밤으로 이어지면서 잠 못 이루는 사람들이 많아지고 있다. 오후 6시부터 다음 날 오전 9시까지 최저기온이 25도 이상 유지되는 현상을 ‘열대야’라고 하는데, 서울을 비롯한 전국 곳곳의 도심지와 휴가철을 맞아 피서객들이 찾는 해안지역에까지 열대야가 이어지고 있다.  강원 강릉에서는 3~4일 ‘초열대야’가 나타났다. 오후 6시~다음날 오전 9시 최저기온이 30도 이상으로 유지되는 현상이다. 매일 밤잠을 설칠 수밖에 없고 아침에 일어나면 잠을 잤나 싶을 정도로 상당한 피로감을 느끼게 된다. 이렇게 하루를 시작하면 일에 집중하지 못하고 무기력해지기 일쑤다.  밤새 깊게 잠들지 못하고 자주 깨며, 낮에 졸리고 피로감이 생기는 증상이 ‘불면증’이다. 의료진은 “우선 가능한 체온을 낮추고, 습도를 유지해야 한다”며 “수면시간과 기상 시간은 평소대로 유지해 생체리듬이 깨지지 않아야 한다”고 당부했다.  오상훈 의정부을지대학교병원 정신건강의학과 교수는 “더위는 깊은 수면(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527879.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했었다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다. 해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼다며 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다. ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그 후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기다리던 여름휴가, 안전하게 보내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>폭염에도 불구하고 휴가를 써 여행을 떠나는 이들이 많다. 여름휴가의 의미 자체가 더운 여름철 일터를 떠나 활력을 재충전하는데 있으므로 당연할지도 모른다. 부지런한 이들은 수 개월 전부터 숙소를 예약하는 경우도 있으므로, 설령 일정을 조정하고 싶어도 쉽지 않다.문제는 폭염철의 외부 활동에 위험이 따른다는 점이다. 휴가 기간엔 일반적인 외출보다 활동량이 많기 마련인만큼 이 위험도는 더 커진다. 행복한 여름휴가에는 ‘안전’이 전제돼야 한다. 안전하고 건강한 여름휴가를 위한 3가지 원칙을 알아본다.▲ 상비약 챙기기두통약이나 소화제, 진통제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대서 신나는 음악 축제 ‘2023 K-뮤직 페스티벌’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500137</guid>
      <pubDate>2023-08-04T14:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804140354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466038 --&gt;추석 명절을 맞아 오는 9월 28일부터 30일까지 청와대에서 ‘2023 청와대 K-뮤직 페스티벌’이 열린다&lt;br&gt;문화체육관광부와 국악방송이 주관하는 이번 행사는 청와대 대정원에서 관람객을을 위한 콘서트로 국악방송의 ‘21세기 한국음악프로젝트’ 역대 수상자들을 비롯한 다양한 예술가들이 공연에 참가한다. ‘21세기 한국음악프로젝트’는 문체부가 주최하고 국악방송이 주관하고 국립국악원의 후원하는 국악 창작곡 페스티벌로 실력 있는 국악인들의 등용문으로 꼽힌다.&lt;br&gt;이번 행사에는 다채로운 융복합 공연이 펼쳐진다. 한 편의 드라마를 보는 것 같은 이야기로 감동을 선사할 예정이다. 또한 미디어아트와 첨단기술을 활용한 무대로 음악을 시각적으로 표현하고 다양한 K콘텐츠 공연도 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국악방송 백현주 사장은 “국악을 전공한 분들도 국악을 자주 접해보지 못한 분들도 편안하게 와서 누리실 수 있도록 남녀노소 모든 분이 국악을 통해서 마음을 나누는 그런 무대를 마련하고자 최선을 다하고 있다”면서 “많은 분이 발걸음을 하는 만큼 혹시나 발생할 수 있는 안전사고에 대해서도 철저히 준비하고 대처하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;행사는 클래식, K팝, 재즈 등 다양한 장르를 국악이라는 큰 틀에 담을 예정이다. 유튜브와 국악방송을 통해서도 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“명성교회 면죄부 주냐” 막말과 고성 오간 NCCK, 논란 속 김종생 목사 총무 선출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230804500236</guid>
      <pubDate>2023-08-04T18:42:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/04/SSC_20230804184147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466195 --&gt;“부끄러운 줄 아세요!”&lt;br&gt;“조용히 하세요! 잠잠해주시길 바랍니다.”&lt;br&gt;한국기독교교회협의회(NCCK)가 막말과 고성이 오가는 진통 끝에 김종생 목사를 새 총무로 선출했다. 차별금지법 문제를 둘러싸고 내분을 겪은 NCCK가 이번에는 교회 세습으로 물의를 일으킨 명성교회 측 인사를 총무로 선출하면서 당분간 여진은 계속될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NCCK는 3일 서울 종로구 한국기독교연합회관에서 임시총회를 열고 김 목사에 대한 총무 찬반투표를 진행했다. 총 168표 중 찬성 97표, 반대 69표, 무효 2표로 재적인원 과반수 찬성을 얻으며 NCCK는 김 목사를 새로운 총무로 세웠다. 김 목사는 지난 4월 사임 의사를 밝힌 이홍정 전 총무의 임기를 이어 2025년 11월까지 총무직을 수행한다.&lt;br&gt;이날 회의장에는 김 목사를 반대하는 세력과 찬성하는 세력으로 갈라져 분열하는 모습을 보였다. 김 목사가 명성교회가 세습 이후 세운 ‘빛과소금의집’ 상임이사로 활동한 이력이 문제가 됐다. 앞서 기독교사회선교연대회의는 “후보자는 명성교회의 전폭적인 지원을 받아 활동한 사실을 부인할 수 없어 보인다”면서 “담임목사직 부자세습 이후 미자립교회를 돕겠다는 명분으로 설립되어 현재 그가 대표로 있는 ‘빛과소금의집’은 명성교회 세습에 대한 면죄부 제공에 핵심 역할을 했다는 혐의를 받고 있다”는 성명을 발표하기도 했다.&lt;!-- 그림 1466196 --&gt;총무 선출을 위한 토론이 시작되자 김 목사를 향한 비판의 목소리가 쏟아졌다. “과거 NCCK가 세습 문제에 대해 결의했는데 김종생 목사를 총무로 선택하려면 과거의 결의를 취소하고 인선하길 바란다”, “많은 인물이 있는데 굳이 지금 한국교회에 문제를 일으키고 있는 명성 측 재단에서 일했던 사람을 총무로 세운다면 한국교회와 사회의 웃음거리가 될 거라고 생각한다”, “김종생 목사가 총무가 되면 NCCK는 교회 사유화에 대해 아무런 얘기를 할 수 없고 교회 윤리에 대해 아무 말도 할 수 없다. 왜 이런 논란을 감수하고까지 뽑아야 하는지 모르겠다”는 등의 비판이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 목사는 과거 자신의 활동 이력을 소개하며 “명성의 자원을 우리 사회 아픈 곳에 견인했다고 자부한다. 부끄럽지 않게 돈을 사용해왔다”면서 “우려와 염려뿐만 아니라 더 많은 결점과 약점을 가지고 있다. 한번 기회를 주시면 감사하겠다”는 의견을 전했다.&lt;br&gt;다만 김 목사는 자신을 둘러싼 가장 큰 논란인 명성교회 세습문제와 관련해 “저는 세습의 현장에 있지 않았다. 명성교회와 관련된 부분은 제가 말씀드릴 게 아니다”라며 끝까지 답변을 거부했다. 교회 세습에 대해서도 “안타까움이 있다”고 했을 뿐 명확한 반대 의사를 밝히지 않으며 논란의 여지를 남겼다.&lt;!-- 그림 1466197 --&gt;찬반 양측이 서로를 향한 날이 선 비판과 막말, 고성을 쏟아내는 와중에 투표가 진행됐고 김 목사가 총무로 최종 선출됐다. 김 목사의 당선에 반대 측에서 실망감을 드러냈고 “어떻게 NCCK에서 명성교회에 면죄부를 주냐”, “창피한 줄 알아라”, “NCCK는 역사의 종말을 고했다. 해체하라”고 외치기도 했다. 이번 선출을 둘러싸고 여러 논란이 불거졌지만 누구도 책임지지 않고 상처만 남긴 채 임시총회가 종료됐다.&lt;br&gt;김 목사는 취임사를 통해 “저는 현장의 사람이었고 고난 당하는 이들의 친구였다. 사무실에 머무르지 않고 다양한 하나님의 선교 현장에 다가가는 사람이 되겠다”면서 “하나님의 생명과 정의와 평화에 반하는 죽임과 불의와 분열에는 과감하게 거리 두기를 하겠다. 부족한 재정문제가 과제로 주어졌지만 그렇다고 신앙과 양심을 저버리기보다는 맘몬과 거리를 두며 넓은 길이 아니라 주님의 좁은 길을 선택하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;NCCK는 그간 한국 교회와 우리 사회의 부조리에 대해 비판의 목소리를 내고 약자와 연대하는 등 기성 보수교단과는 다른 행보를 보여왔다. 그러나 스스로 강하게 비판했던 교회 세습과 관련해 석연치 않은 상황을 매듭짓지 못한 채 자가당착에 빠지면서 앞으로의 활동에 회의적인 시선을 피할 수 없게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요” [병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120567522.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다.   해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층촬영(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼는데 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다.   ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에 일이 터졌다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>