<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-09-23T00:08:05.560Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘자살 생각’만 알아내도 자살률 1위 꼬리표 뗀다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271841</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271841</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 들어 70~80대 노부부, 40대 공무원, 20대 교사, 10대 고등학생 등 모든 연령에서 극단적 선택을 하는 사례가 늘어나고 있다. ‘2023 자살예방백서’(한국생명존중희망재단)에 따르면 2021년 한 해에만 자살 사망자가 1만3352명에 이른다. 하루 약 36명꼴인데 2010년 31명보다 증가한 수치다. 코로나19 팬데믹 유행기인 2020~22년 코로나19로 사망한 사람(약 3만2000명)보다 자살 사망자(약 3만9000명)가 더 많다. 자살을 시도했던 사람은 더 많다. 보건복지부와 한국생명존중희망재단이 8월 발표한 자료(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견과의 산책이 더 유익한 시간 되려면 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271845</guid>
      <pubDate>2023-09-11T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 반려견을 키우는 사람들에게 산책은 선택이 아닌 필수로 여겨질 만큼 그 중요성이 잘 알려져 있다. 그런데 여전히 산책을 신체적인 건강을 위한 선택으로 생각하는 보호자가 많은 것 같다. 반려견과 보호자가 산책을 하는 모습은 반려견의 성향이나 교육 여부에 따라 제각각의 모습을 보인다. 보호자와 반려견이 발을 맞춰 나란히 여유롭게 걷는 모습이 있는가 하면, 산책줄이 팽팽하게 당겨져 당장이라도 앞으로 뛰쳐나갈 듯 보호자가 끌려가는 모습으로 산책하는 모습도 보인다. 또 산책을 하다 다른 반려견을 만났을 때 맹렬하게 짖으며 흥분하는 개를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과체중은 하기 어려운 달리기…관절 부담 적은 ‘고강도 운동’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272109</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272109</guid>
      <pubDate>2023-09-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 식단 조절과 함께 다이어트에서 가장 중요한 두 가지 축에 해당한다. 물론 운동 없이 식단 조절만으로도 체중 감량은 가능하다. 다만 이 경우 요요 위험 증가 등의 부작용을 각오해야 한다. 감량된 체중의 대부분이 지방이 아닌 근육이 될 가능성도 크다.문제는 다이어트 도전자의 대부분이 과체중으로 인한 관절 부담이 큰 상태라는 점이다. 무릎 통증으로 일상 생활에 지장이 있는 다이어트 도전자가 달리기 등 관절 부담이 큰 운동들을 하기엔 확실히 무리가 있다. 열량 소모량은 높으면서 무릎 등 하체 관절 부담은 적은 운동들은 무엇이 있을까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심혈관 질환 예방 위해 꼭 아스피린 먹어야 할까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271728</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271728</guid>
      <pubDate>2023-09-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아스피린은 항혈소판 작용을 하는 약물로 심혈관 질환 치료와 예방에서 핵심 요소 중 하나로 사용됐다. 특히 1차 예방을 위해 사용됐는데 최근 다른 의학적 지침이 제시되고 있다. 1차 예방은 질병이 발생하기 전에 그 원인을 제거하거나 줄이는 것을 목표로 하는 예방 활동을 의미한다. 예를 들어 폐암의 주요 원인 중 하나인 흡연을 줄이고 금연한다거나 특정 감염병을 예방하기 위해 백신을 접종하는 것도 마찬가지다. 아스피린은 혈소판 기능을 억제해 혈전 형성을 방지한다. 혈소판은 혈액 내에서 응고를 도와 상처가 나면 그 부위를 막는 역할을 하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침이 괴로운 직장인들…‘상쾌한 시작’ 어떻게 할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271711</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271711</guid>
      <pubDate>2023-09-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평일 아침이 달가운 직장인들이 얼마나 될까. 많은 직장인들이 평일 아침마다 ‘5분만 더’를 외치며 알람 시계를 끈다. 잠결에 알람 시계를 껐다는 사실조차 망각했다가 직장에 지각하는 경우도 많다.절대 다수 직장인들의 출근 시간은 고정돼 있다. 자율 출·퇴근제를 채택한 회사라 해도, 출근해야 하는 시간대 자체는 고정된 경우가 많다. 좋으나 싫으나 직장인이라면 정해진 시간에 일어나야 한다는 뜻이다. 아침 기상시간을 보다 상쾌하게 만드는 생활 속 요령 3가지를 알아본다.▲ ‘스누즈’(Snooze) 기능 멀리하기최근 출시된 대부분의 스마트폰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 중 체중 늘었다?…이때 해선 안되는 행동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272124</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272124</guid>
      <pubDate>2023-09-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 한 번에 성공하는 사람이 얼마나 될까. 설령 몸매 관리가 생업과 직결되는 연예인들이라 해도 여러 다이어트 방법론을 전전하며 실패와 성공을 반복한다. 다이어트 시도 당시의 컨디션, 기분, 스트레스 수준 등이 전부 다르기 때문이다.다이어트에서 실패가 어느 정도 필연적이라 해도, 막상 체중이 늘면 당황하기 십상이다. 늘어난 체중을 되돌리겠다며 특단의 조치를 취하기도 한다. 다만 일시적 체중 증가에 대한 대책 중에선 되려 더 큰 부작용을 낳을 수 있는 것도 있다. 다이어트 중 체중이 일시 증가했을 때 피해야 할 행동들을 알아본다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나도 모르게 빠져드는 ‘번아웃’…예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272216</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272216</guid>
      <pubDate>2023-09-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자타가 공인하는 ‘과로 사회’인 대한민국. 각종 기술은 발전을 거듭하지만 정작 직장인들은 과로의 늪에서 벗어나지 못하고 있다. 얼마 전까지만 해도 이름조차 생소하던 ‘번아웃 증후군’이란 용어를 이젠 근로자 상당 수가 일상적으로 사용하는 형국이다.물론 생업 전선에선 직장인과 자영업자 모두 열심히 일해야 한다. 다만 긴 시간동안 번아웃 없이 일하려면 몇 가지 요령이 필요하다. 근로 중 번아웃을 예방하는 요령들을 알아본다.▲ 일과 휴식의 분리회사에서 마무리하지 못한 일을 집으로 가져오는 경우가 생각보다 많다. 실제 일거리를 들고 오진 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 힘들고 괴로운 운동…운동 효과 높이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272217</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272217</guid>
      <pubDate>2023-09-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 다수의 운동은 힘들다. 운동을 할 때 전혀 힘들지 않다면, 현재 운동량이 건강을 증진시키기에 너무 약하다는 신호일 수 있다. 물론 매일의 운동이 얼만큼 힘들어야 적절한지에 대한 논쟁은 현재 진행형이다. 그럼에도 운동이 일정 정도 힘들어야 바람직하다는 기본 전제 만큼은 변함이 없다.문제는 이 힘든 운동을 기꺼이 감수하는 게 생각보다 어렵다는 점이다. 심지어 다년간 운동을 이어온 사람들조차 막상 운동을 가기 직전엔 귀찮아하곤 한다. 이토록 힘들고 귀찮은 운동, 이왕이면 효과를 높일 순 없는 걸까. 운동의 건강 증진 효과를 높일 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침마다 ‘달덩이’…붓기 제거 도움되는 식품</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272311</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272311</guid>
      <pubDate>2023-09-16T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아침 기상 땐 누구나 부스스한 몰골이 된다. 자는 동안 머리카락은 헝클어지고 얼굴 피부엔 베개 등 침구에 눌린 자국이 남기 십상이다. 사귄지 얼마되지 않은 연인이 기상 직후 모습을 상대에게 보이고 싶어하지 않는 이유다.얼굴 붓기가 심한 사람들의 경우 아침이 더 달갑지 않다. 심할 경우 몸 전체가 붓거나, 늦은 저녁쯤이 돼서야 붓기가 빠진 원래 얼굴로 돌아오기도 한다. 얼굴 등의 붓기를 관리하는데 도움을 주는 식품 3가지를 알아본다.▲ 늙은 호박뛰어난 이뇨 및 해독 작용으로 신체 붓기 관리에 도움을 준다. 쌍꺼풀 수술 등 성형외과 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기는 하나마나?…고강도 운동보다 유리한 점 4</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272218</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272218</guid>
      <pubDate>2023-09-17T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고강도 운동이 날로 각광받는 시대다. 운동의 강도를 높인만큼, 총 운동 시간을 줄일 수 있기 때문이다. 걷기와 같은 저강도 운동보다 뚜렷한 몸의 변화를 체감할 수 있다는 주장에도 설득력이 있다.그럼에도 여전히 수많은 전문가들이 걷기 운동을 예찬하고 있다. 너무 흔해서 건강 증진 효과도 떨어질 것만 같은 걷기 운동을 전문가들이 적극 권장하는 이유가 뭘까. 걷기 운동이 고강도 운동보다 나은 점 4가지를 알아본다.▲ 최고의 접근성운동 초보자들이 흔히 듣는 조언 중 ‘헬스장은 무조건 가까워야 한다’는 말이 있다. 아무리 비싼 기구를 갖춘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“건강검진 받을 때 검사 항목 추가할 필요 없다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272430</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272430</guid>
      <pubDate>2023-09-17T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강검진을 받을 때면 누구나 기본 검사 외에 어떤 검사를 추가할지 고민한다. 의사들이 조기 발견을 강조하므로 검사 항목이 많을수록 좋을 것이라는 믿음이 강하기 때문이다. 국립암센터가 2022년 검진 경험자 7000명을 대상으로 조사해 보니 대부분 추가 검사 항목에 대한 기대도 큰 것으로 나타났다. 예컨대 PET-CT(양전자방출단층촬영)로 숨어있는 암을 발견할 것이라는 비율은 70%, 기회가 되면 종양표지자 검사를 받겠다는 비율도 91%로 집계됐다. 이런 심리를 간파한 검진센터들은 다양한 검사 항목을 포함한 검진 패키지 상품을 내놓는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참기 어려운 식욕…과식 막는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272116</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272116</guid>
      <pubDate>2023-09-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과식 경험이 한 번도 없는 현대인이 얼마나 될까. 평소 소식을 하던 사람이라도 유달리 입맛이 도는 순간엔 필요량보다 많은 음식을 먹기 쉽다. 좀 더 먹으라는 주변 어른들의 강권에 예정에 없던 과식을 하는 경우도 있다.한두 번의 과식만으로 건강이 무너지진 않는다. 과식이 문제가 되는 건 이 행위가 습관으로 자리잡을 때다. 습관이 돼버린 과식, 어떻게 끊어낼 수 있을까.▲ 식사 속도 조절과식이 습관인 사람 대부분은 식사 속도가 빠른 편에 속한다. 우리 뇌가 포만감을 인지하기도 전에 너무 많은 음식을 먹는 것이다. 따라서 식사 속도를 늦</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시도 때도 없이 땀이 주르륵 흐르는 ‘다한증’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272219</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272219</guid>
      <pubDate>2023-09-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다한증은 과도한 땀을 흘리는 질환으로 일상생활과 대인관계에 스트레스와 불편함을 초래한다. 정상인은 하루 600~700ml의 땀을 흘리는 것과 비교해 다한증 환자는 더위나 운동 등 특별한 요인 없이도 2리터 이상의 땀을 흘린다. 과도한 땀 분비로 수분 및 전해질 손실이 발생해 건강상 문제를 일으킬 수 있는 조건을 형성한다. 다한증이 삶과 죽음에 직결된 경우는 드물지만 삶의 질을 떨어트리기 때문에 원인·증상·치료법을 살펴볼 필요가 있다.우리 몸에는 아포크린 땀샘과 에크린 땀샘이 있는데, 다한증은 에크린 땀샘의 콜린성 수용체가 과도하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘야간·휴일도 소아진료’ 추진…“대란 해결엔 역부족”, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230919/121242768/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230919/121242768/1</guid>
      <pubDate>2023-09-19T06:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121242702.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소아청소년과 진료 대란으로 야간이나 공휴일에도 소아 환자가 진료를 받을 수 있도록 법적 근거를 마련하는 법안이 처음으로 발의됐다. 하지만 소아 응급·중증환자가 입원할 응급실을 찾지 못해 병원을 전전하는 문제를 실질적으로 개선하는 데 도움이 될지 의문을 제기하는 목소리가 나오고 있다.  19일 국회와 의료계에 따르면 김도읍 국회 법제사법위원장(국민의힘 의원)이 지난 12일 대표 발의한 ‘응급의료법 일부개정법률안’은 국가와 지방자치단체가 야간이나 공휴일에도 소아 환자를 진료할 의료기관을 지정할 수 있고, 해당 의료기관이 행정적·재정적 지원을 받을 수 있도록 하는 내용 등이 골자다. 현재 일부 지자체가 야간·공휴일에 소아 환자를 진료할 수 있는 병원을 조례로 지정하고 있지만 의료기관의 참여가 저조한 실정이다.  마상혁 창원파티마병원 소아청소년과 과장은 “가장 큰 문제는 소아 응급·중환자 진료인데, 대한아동병원협회 등이 중심이 되면 소아 중증·응급환자 진료에 큰 효과를 기대하기 어렵다”면서 “1·2·3차 의료기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘저 사람도 날 싫어할거야’…불안감 악화시키는 생각들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272125</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272125</guid>
      <pubDate>2023-09-19T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불안은 분노 등과 함께 인간의 가장 원초적인 감정 중 하나다. 적절히 활용할 경우 다가올 여러 위험을 예측하고 대비하게 만드는 순기능이 있다. 성공한 각 분야 리더들이 불안감을 본인의 성공 요인으로 꼽는 이유일 것이다.문제는 불안감이 과도할 때다. 불안감은 문제를 인지해도 스스로 교정하거나 제어하기 어려운 감정 중 하나다. 과도한 불안감이 나타나는 심리적 작동 방식의 상당 부분이 무의식적으로 일어나기 때문이다. 불안감을 악화시키는 다양한 무의식적 믿음들을 알아본다.▲ ‘저 사람도 날 싫어할거야’불안감이 많은 사람들의 대부분은 상대방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배고파서 잠 안올 때…소화 부담 적은 야식 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272500</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272500</guid>
      <pubDate>2023-09-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>간혹 저녁 식사를 했음에도 허기질 때가 있다. 참고 잠들려 노력하지만, 배고프다는 생각 자체에 신경이 쏠려 잠도 제대로 오지 않는다. 그렇다고 야식을 먹자니 소화기에 부담이 갈까 걱정된다.건강, 특히 소화기 건강을 생각한다면 수면 전 야식 섭취는 되도록 지양해야 한다. 하지만 허기 때문에 잠이 오지 않을 정도라면, 차라리 소화 부담이 적은 식품을 적정량 먹고 숙면을 취하는 게 이득일 수 있다. 야식으로 먹어도 소화계 부담이 덜한 식품 3가지를 알아본다.▲ 닭고기닭가슴살 등 지방 함량이 적은 살코기는 의외로 소화가 잘되는 식품 중 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘30만원 vs 900만원’ 병원마다 다른 백내장수술 다초점 렌즈 값, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230919/121249307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230919/121249307/1</guid>
      <pubDate>2023-09-19T12:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121249155.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동일한 백내장 수술용 다초점 렌즈의 값이 최대 30배 차이나는 것으로 나타났다. 가장 싼 데는 약 30만원, 가장 비싼 곳은 900만원을 받고 있었다.  가격 차이가 나는 이유는 백내장 수술용 다초점 렌즈가 건강보험이 적용되지 않는 비급여 진료 항목이어서다. 보건복지부와 건강보험심사평가원은 오는 20일부터 심평원 홈페이지에서 의료기관별 2023년 비급여 진료비용을 공개한다.  19일 복지부 등에 따르면 비급여 진료비용 공개 제도는 의료기관마다 차이가 나는 비급여 진료 항목의 가격 정보를 공개해 국민의 알 권리를 보장하고 합리적 선택을 돕는 제도다.  올해는 전체 의료기관의 565개 비급여 항목이 공개 대상이다.  비급여 항목별 평균 가격을 조사한 결과 올 8월 물가상승률(3.4%)보다 인상률이 높은 항목은 107개로 전체의 20.8% 수준이다. 주요 비급여 진료 항목의 의료기관별 가격 편차는 상당히 컸다.  대표적인 비급여 항목인 백내장 수술용 다초점 렌즈의 경우 동일한 제품임에도 경남의 A 의원에서 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차례를 잘 기다리지 못하는 아이 [오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230919/121261126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230919/121261126/1</guid>
      <pubDate>2023-09-19T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121259342.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;민수는 놀이나 게임을 할 때 순서를 잘 지키지 않는다. 놀이나 게임뿐 아니라 지하철 매표소나 화장실에서도 줄을 서서 기다리는 것을 잘 못한다. 유치원에서 모둠 활동을 하면서 차례대로 발표를 할 때도 자기 차례를 기다리지 못하고 끼어들기 일쑤다. 엄마는 내년에 초등학교를 입학하는 민수가 학교생활을 잘 해낼 수 있을지 걱정이다. 산만한 아이들 중에는 유난히 참고 기다리는 것을 어려워하는 아이들이 있다. 부모를 따라 은행에 가서도 일이 빨리빨리 처리되어야지 조금이라도 더뎌져서 기다리게 되면 짜증 내기 시작해서 화를 내고 소리를 지르고 문제 행동까지 일으키는 경우가 있다. 이런 아이들은 보통 배가 고픈 것도 참지 못하고, 날이 더워도 견디지 못하며, 지루해도 몸을 배배 틀면서 가만히 있지를 못하기도 한다. 이렇게 아이가 참고 견디는 것을 어려워하면 난감한 일이 참 많이 생긴다. 아이 혼자만의 문제라면 어떻게든 아이가 덜 괴로워하는 방향으로 부모가 다뤄낼 수 있지만, 순서나 차례를 기다리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 독감 무료 예방접종… 아동 → 임신부 → 고령자 순</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121262029/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121262029/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/18/121238358.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인플루엔자(독감) 유행주의보가 전례 없이 1년 넘게 이어지는 가운데 고위험군 대상 무료 예방접종이 20일 시작된다. 19일 질병관리청에 따르면 2023∼2024절기 독감 국가예방접종은 20일 어린이부터 시작된다. 생후 6개월부터 9세 사이면서 독감 예방접종을 한 번도 맞지 않은 어린이(2회 접종) 또는 올해 6월 30일까지 백신을 한 번만 접종한 어린이가 대상이다. 13세 이하 어린이, 임신부는 다음 달 5일부터 무료 접종이 시작된다. 어린이 중 계란 아나필락시스(과민반응) 또는 중증 계란 알레르기가 있는 경우는 유정란 기반 백신이 아닌 세포 배양 백신을 접종할 수 있다. 고령자 접종은 65세 이상, 즉 1958년 또는 그 이전 출생자가 대상인데 연령에 따라 접종 시작 시점이 다르다. 75세 이상은 내달 11일부터, 70∼74세는 내달 16일부터, 65∼69세는 내달 19일부터다. 무료 접종 종료 시점은 모두 내년 4월 30일이다. 접종은 전국 2만 곳 지정의료기관이나 보건소에서 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>적은 데이터로도… AI가 다양한 신약 구조 생성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230919/121261698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230919/121261698/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 연구진이 신약 구조를 생성해주는 인공지능(AI) 모델을 개발했다. 19일 광주과학기술원(GIST)은 남호정 전기전자컴퓨터공학부 교수팀이 약물 효과를 최적화한 저분자 화합물 구조를 만들어주는 생성형 AI 모델을 개발했다고 밝혔다.  신약 개발은 신약의 뼈대가 되는 선도물질을 발굴한 뒤 약효는 높이고 부작용은 낮출 수 있도록 구조를 최적화하는 순으로 진행돼 왔다. 최적화 작업에만 수개월이 걸리는데 이번에 개발된 AI 모델을 이용하면 이를 수주일로 줄일 수 있다.  신약의 경우 AI가 학습할 수 있는 임상 데이터가 적어 AI가 매번 유사한 구조의 생성물을 내놓는다는 단점이 있었다. 남 교수팀이 개발한 AI 모델은 적은 데이터로도 다양한 화합물 구조를 탐색할 수 있도록 새로운 훈련 알고리즘을 제안했다. 그 결과 기존 데이터에 있던 분자와는 유사성이 낮은 새로운 구조를 생성했다. 남 교수는 “데이터가 한정된 상황에서도 고품질의 신규 분자 구조를 제안하는 것이 가능하다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구내염, 증상별로 치료제 달라요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230919/121261651/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230919/121261651/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121256945.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약은 19일 ‘구내염 바로 알기 캠페인’을 서울 중구의 한 호텔에서 진행했다. 동국제약은 구내염의 원인과 증상에 따라 치료제를 선택할 수 있는 액상, 연고, 정제형 등의 제품을 전시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중년 남성 배뇨문제는 무조건 전립샘 때문? 증상마다 원인 달라요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250413/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250413/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121251568.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《‘갑자기 소변이 마려워진다’ ‘한번 마렵다고 느끼면 도저히 참을 수가 없다’  흔히 절박뇨 또는 급박뇨로 불리는 이런 증상은 중장년 남성이 흔히 겪는 배뇨 문제다. 그런데 중장년 남자의 배뇨 문제는 전립샘비대 때문으로 알고 있다. 전립샘 건강을 관리하고 있는 데도 이렇게 갑자기 소변이 마렵거나 참기 힘들 때가 생긴다면 왜 그럴까? 이유는 간단하다. 절박뇨는 전립샘비대로 인한 증상이 아니기 때문이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 환자의 敵은 ‘영양 불량’… 고단백-고영양 식사로 체력 길러야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250278/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121239988.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘암 환자는 암으로 죽기 전에 굶어 죽는다’는 말이 있다. 암 환자의 영양상태는 암과의 싸움에서 승패를 결정짓는다. 하지만 암 환자의 40∼80%는 ‘영양불량’ 상태에 해당된다. 암 환자의 20%는 영양실조로 인해 사망한다는 조사 결과도 있다. 충분한 영양 섭취가 이뤄지지 않으면 아무리 좋은 치료도 허사가 될 수 있다. 균형 잡힌 영양은 체력과 면역력을 키우고 감염과 부작용 위험을 줄인다. 암 환자가 고단백·고영양 식사에 중점을 둬야 하는 이유다.영양 결핍, 치료 효과 감소시키고 감염 위험 높여암 환자의 영양 결핍은 식욕부진, 소화불량, 흡수 불량, 저작 및 연하 곤란 등에 의해 발생한다. 항암 치료 과정에서 구토, 메스꺼움으로 인해 식욕이 떨어져 음식 섭취 자체가 힘들기도 하지만 칼로리를 아무리 보충해도 대사 기능이 제대로 작용하지 않아 전신 영양부족 상태가 되기도 한다.    암세포가 면역반응을 활성화하기 위해 사이토카인을 분비하는데 사이토카인은 환자의 식이조절 메커니즘에 장애를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 환자의 건강한 사회 복귀 위해 함께 걸어요”[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250207/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250207/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121250203.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 BMS제약(대표이사 이혜영)이 제8회 BMS ‘세계 환자 주간’을 맞아 14일 전국 각지에서 암 환자를 응원하는 걷기 후원 행사 ‘2023 BMS Steps for Patients’를 진행했다고 18일 밝혔다.  BMS 본사가 주도하고 전 세계 지사가 다 함께 동시에 참여하는 세계 환자 주간은 과학을 통해 환자의 삶을 변화시킨다는 비전 아래 모든 활동의 중심에 환자가 있음을 되새기며 환자를 응원하고자 마련된 캠페인이다. 매년 9월 중 한 주를 환자 주간으로 정하고 있다.  한국 BMS제약은 캠페인의 목적으로 환자를 응원하는 걷기 후원 행사를 개최했다. 성동구 서울숲 공원을 비롯한 전국 5개 지역에서 진행된 이번 행사에는 122명의 한국 BMS 제약 직원이 참여했다. 집계된 누적 걸음 수는 약 122만 보로 이는 환자를 위한 기부금으로 적립됐다.  이 기부금은 직원들이 기부한 물품들과 함께 청년 암 환자의 사회 복귀를 돕는 사회공헌 활동 리부트의 지원금으로 사용될 예정이다. 특히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 한국에자이, 치매인식 개선 위한 3자 업무협약 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121250011/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121240021.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 한국에자이, 치매인식 개선 위한 3자 업무협 글로벌 헬스케어 기업 한국에자이(대표 고홍병)가 세계 치매의 날을 맞아 SK텔레콤(대표이사 유영상), 독거노인종합지원센터(센터장 김현미)와 함께 AI 기반 치매 인식 개선 및 예방 시범사업 추진을 위한 3자 간 업무협약(MOU)을 체결했다고 18일 밝혔다.  독거노인종합지원센터를 중심으로 한국에자이의 디지털 뇌 건강 체크 솔루션 ‘코그메이트’와 SK텔레콤의 ‘AI call(누구 비즈콜 플랫폼 기반)’을 활용해 치매 인식 개선 및 치매 검사 권유, 인지기능 저하에 대한 선제적 예방 사업을 펼친다. 이번 협약에 따라 3사는 올해 4분기부터 인지 기능 저하로 인해 관리가 필요한 고위험군 어르신을 대상으로 AI 기반 개인 맞춤형 치매 안심 시범 사업을 시행한다.  우선적으로 AI call을 통해 치매 고위험군 어르신 약 1만 명에게 치매 예방 정보 전달 및 치매 검사를 권유하고 동시에 뇌건강 체크 솔루션인 코그메이트 참여 희망자를 선정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>녹용서 가장 귀한 ‘분골’까지 담았다… “소중한 분께 특별한 선물하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249882/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249882/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121240013.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;러시아 사슴 농장 중 최대 규모이자 100년 전통이 이어져 내려오는 아바이스크 농장의 겨울은 최저 영하 30도까지 내려갈 정도로 매섭다. 사슴들은 혹한을 버티면서 조직을 조밀화하게 만든다. 이 때문에 러시아산 녹용은 으뜸의 가치로 평가받는 ‘원용(元茸)’이라 불린다. 알타이산맥의 해발 2000m 청정 고산지대에서 척박하고 추운 환경을 이겨낸 사슴의 뿔이 바로 구전 녹용의 주원료가 된다.   녹용은 끝부분부터 상대, 중대, 하대로 나뉘는데 부위에 따라 가격이 천양지차다. 특히 녹용의 상대보다 위에 있는 분골과 팁은 사슴의 생장점이 몰려 있고 소량만 채취되는 부위여서 다른 부위에 비해 고가에 거래된다. 구전녹용은 녹용에서 가장 귀하고 고가인 분골과 팁까지 모두 함유돼 있다.   또 2022년 관세청 ‘나라별 녹용 수입 가격’ 자료에서 러시아산 녹용이 뉴질랜드산 녹용 대비 1㎏당 약 2.1배 높은 것으로 확인됐다. 러시아산 녹용이 ‘원용’이라 불리는 이유다.   편강한방연구소는 구전녹용의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신약 개발부터 합성 연구까지… 인공지능 플랫폼 역량 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249728/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249728/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121239920.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계적으로 모든 산업군에 걸쳐 인공지능(AI)을 활용하는 사례가 늘고 있는 가운데 JW중외제약은 이 같은 시대적 흐름을 선도하기 위해 신약 개발 과정에 AI 플랫폼을 적극적으로 활용하고 있다. 신약 개발의 기초인 신약후보물질은 신약 연구, 합성 연구, 제제 연구 등의 단계를 거쳐 탄생한다. 신약 연구는 표적 질환과 표적 단백질을 설정하고 여러 물질 중 신약후보물질이 될 만한 화합물(분자구조)을 발굴하는 과정을 일컫는다. 이후 합성 연구 단계에서 신약 화합물을 실제 원료 의약품으로 구현한 뒤 제제 연구를 통해 정제나 주사제 등의 제형을 결정한다. JW중외제약은 신약후보물질 발굴 및 적응증 확대를 위해 국내외 다양한 바이오테크와의 개방형 혁신(오픈 이노베이션)을 추진해 신약 연구 분야에 AI 기술을 적용해 왔다. 특히 투자를 통해 바이오테크의 기술을 이전받거나 지분을 매입하는 ‘자본과 기술의 만남’이 아닌 JW중외제약의 기술과 플랫폼을 바이오테크와 결합해 시너지를 내는 전략에 집중하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나노미터 파장이 비강 속 염증 완화… 코막힘, 재채기 등 일주일만에 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249705/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121249693.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더보탬㈜(대표 이근규)의 비염 치료기 ‘루즈’가 강남세브란스병원의 임상 시험 결과 증상 개선 효과가 있는 것으로 나타났다.  강주완 강남세브란스병원 이비인후과 교수가 21명의 참가자를 대상으로 4주간 임상 시험을 진행한 결과, 루즈 사용 후 일주일 후부터 효과가 나타나기 시작했고 2주부터는 코막힘 29%, 콧물 48%, 재채기 52%, 가려움증이 57% 개선됐다고 밝혔다.  루즈는 어린이부터 노인까지 모든 연령대에서 불편함 없이 착용할 수 있도록 인체공학적으로 설계한 비염 치료기기다. 안경과 동시에 착용이 가능하고 공부, 운전, 독서, 집 안 청소 등 일상생활을 하면서 비염을 치료할 수 있다.  건강보험심사평가원에 따르면 국내 알레르기성비염 환자 수는 2016년 1500만 명을 넘어섰다. 이 중 20세 미만 소아·청소년이 약 30%(440만 명)를 차지한다. 알레르기성비염은 코 증상뿐만 아니라 일상생활, 학교생활, 수면의 질에도 나쁜 영향을  끼치는 것으로 알려져 있다. 특히 소아청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 중 지나치게 숨 차다면 비후성 심근병증 의심을[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249678/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249678/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121239887.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비후성 심근병증은 온몸에 피를 보내는 심장의 좌심실 근육이 두꺼워지면서 심실 안에 피를 채우는 이완 기능이 떨어지는 질환이다. 심장근육은 액틴 섬유와 마이오신 섬유가 결합·분산을 반복하면서 혈류를 공급한다. 이때 두 섬유 간 결합은 적당한 수가 이뤄져야 하는데 비후성 심근병증은 이 결합이 과도하게 이뤄지면서 발생한다. 좌심실 근육이 두꺼워져 피를 직접 보내는 대동맥의 혈류를 방해할 경우 폐색성 비대성 심근병증으로 분류된다. 좌심실이 두꺼워지는 증상은 고혈압, 대동맥판막협착증, 심부전증 등으로도 발현되지만 비후성 심근병증은 이 같은 원인 없이 발생하는 경우에 해당한다. 운동 시 호흡곤란, 피로감, 앉아서 몸을 굽히지 않으면 숨쉬기가 힘든 증상이 나타난다. 야간에 발작성 호흡곤란을 겪기도 한다. 비후성 심근병증은 선천성 심장병으로 인구 500명당 1명에서 발견되며 이 중 약 70%는 돌연사 위험이 있다. 국민건강보험공단 통계 자료를 살펴보면 2010년 일반 인구 0.016%가 이 질환을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헌혈인이 존경받는 사회로… 표창 등 사회적 예우 강화하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249644/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121249644/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121249641.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 새벽 3시에 기상해서 병원에 출근한다. 응급실과 중환자실을 돌아보며 밤새 일어난 일을 먼저 챙긴다. 최근 취임한 김철수 대한적십자사 회장의 하루다. 매주 수요일 오전엔 에이치플러스 양지병원에서 직접 진료도 하고 있다. 이곳 병원에서 매일 8시에 출발해 적십자로 향하는 일과가 새로 추가됐다. 대한병원협회장을 지낸 김철수 회장은 의사들의 네트워크도 누구보다 넓다. 이러한 인맥은 적십자 기부금 조성에 큰 역할을 하고 있다. 그가 적십자사 회장이 된 지 1개월도 안 된 시기에 벌써 하림 등 기업에서 10억 원의 적십자 기부금을 모았다. 병원 쪽에서도 2000만 원 넘게 기부금 확보를 이어오고 있다. 기부금은 인도주의 사업의 재원이 된다. 기부는 사람을 행복하게 만든다는 것이 그의 평소 지론이다. 이렇게 받은 기부금은 국내 재난 현장과 해외의 재난 현장의 지원금으로 나가는 소중한 국가 자산이 된다. 그는 최근에 적십자사 회장으로 처음으로 국립묘지를 참배하기도 했다. 어려운 이웃과 고난에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]자생한방병원, 가명정보 활용 대상 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248883/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248883/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121250653.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자생한방병원은 15일 보건복지부, 과학기술정보통신부, 개인정보보호위원회 등 5개 정부 부처가 공동으로 주최한 ‘2023 가명 정보 활용 우수사례·아이디어 경진대회’에서 우수사례 부문 대상(보건복지부 장관상)을 받았다고 18일 밝혔다. 올해로 3회째를 맞이한 이번 경진대회는 가명 정보에 대한 국민 이해도와 활용도 제고를 위해 매년 개최되고 있다. 가명 정보란 개인정보 일부를 삭제·대체해 개인을 특정할 수 없도록 가공한 정보를 뜻한다. 우수사례와 아이디어 두 부문으로 나누어 진행된 이번 대회에서 우수사례 부문은 기관이 보유한 가명 정보를 연계·결합해 연구 및 서비스 개발 등에 활용한 사례를 심사했다. 자생한방병원 척추관절연구소 이윤재 부소장(부천 자생한방병원 척추관절센터 연구원장) 연구팀은 허리 디스크(요추 추간판 탈출증) 환자의 한방 의료 이용에 대한 가명 정보 결합 사례로 우수한 평가를 받았다. 연구팀은 비급여 치료 비중이 높은 한방 치료의 경우 건강보험 청구 자료에서 확인할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 내 갑상샘에 이상이? 스마트워치로 실시간 진단 [이진한 의사·기자의  따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248834/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248834/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121248786.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2022년 중앙암등록본부에 따르면 지난 한 해 동안 국내에서 가장 많이 발생한 암은 갑상샘암(갑상선암)이다. 갑상샘암은 진행 속도가 느리고 예후가 좋은 편이라 ‘착한 암’이라는 건 알고 있지만 늦게 발견하면 다른 암과 마찬가지로 진행 속도가 빨라 위험성이 커질 수 있다. 특히 갑상샘 기능은 문제가 발생했을 때 초기 증상이 피로, 체중 변화, 불안 등이다. 일상에서 알아차리기 힘들어 더욱 주의해야 한다. 이미 갑상샘 기능 이상으로 판명된 환자에게 사소해 보이는 이런 증상은 커다란 스트레스다. 몸에 작은 변화만 생겨도 갑상샘 이상 여부를 알기 위해 병원을 찾아 혈액검사를 받는 방법밖에 없기 때문이다. 이로 인한 비용과 시간, 정신적인 스트레스 등 모든 것이 환자에게는 부담이다. 특히 혈액검사를 하지 않는 시기엔 막연한 불안과 걱정이 지속된다. 스타트업 타이로스코프는 이를 해결하기 위해 환자의 심박수 수치와 갑상샘 호르몬 농도 간의 상관성을 밝혀내고 혈액검사 없이 갑상샘 상태를 간편하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증의 고통… ‘워터젯’ 로봇 수술로 시원하게 날리세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248659/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248659/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121248607.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수면 중 잦은 요의를 느껴 잠을 설치게 되면 만성적인 피로에 시달릴 수 있다. 일상생활 중에도 자주 요의를 느끼거나 요주저, 약뇨, 잔뇨감 등의 증상이 지속된다면 생활에 많은 불편함을 느끼게 된다. 이러한 배뇨 장애 증상은 중장년층 남성에게서 주로 발병하는 전립샘비대증에 의해 유발될 수 있다. 전립샘비대증은 노화, 남성호르몬 등의 영향으로 전립샘이 비대해지면서 소변 길이 좁아져 각종 배뇨 장애를 일으키는 질환이다. 50대 이상 남성에게서 주로 나타나며 70대 이상 남성 대부분이 전립샘비대증을 앓고 있는 것으로 알려졌다. 하지만 일상생활이 불편할 정도의 배뇨 장애 증상에도 정작 적극적인 치료를 받는 이들은 적다. 단순한 노화 현상으로 여겨 방치하거나 치료에 따른 부작용이 걱정돼 치료를 망설이는 탓이다.  하지만 이러한 배뇨 장애를 방치하면 급성 요폐, 방광 결석, 신장 기능 저하 등의 합병증을 유발할 수 있고 장기간 증상이 지속되면 우울감, 불안감 등의 심리적인 증상까지 나타날 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]톡투건강에서 ‘신경병증성 통증’ 제대로 알아보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248483/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248483/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/19/121239845.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아일보 건강 토크쇼 ‘톡투건강’이 25일 오후 2시 포스코타워 역삼 이벤트홀 3층에서 진행됩니다. 가톨릭대학교 성빈센트병원 내분비내과 윤재승 교수와 함께 본보 이진한 기자가 신경병증성 통증의 심각성과 예방 및 조기 진단, 적극적인 치료의 중요성에 대해 꼭 필요한 정보를 전달할 예정입니다. 전 세계 인구 약 10명 중 1명이 겪고 있는 신경병증성 통증은 초기부터 자신의 통증을 잘 알아차리고 전문의와의 자세한 소통을 통한 예방 및 관리가 중요합니다. 건강 강좌는 약 50분간 진행되며 선착순으로 참가자를 모집합니다. 문의 전화(02-6352-8220) 또는 QR코드로 사전 참가 신청을 할 수 있고, 사전 신청을 하지 않더라도 현장 입장이 가능합니다. 자세한 사항은 동아일보 ‘톡투건강TV’ 유튜브 채널 커뮤니티에서 확인할 수 있습니다. 신경병증성 통증 환자는 물론 통증에 관심이 있는 누구나 참여할 수 있습니다. 독자 여러분의 많은 관심과 참여를 바랍니다.● 일시: 9월 25일(월)  오후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신, 잘 쉬고 있나요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230919/121248312/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/20/121281197.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《휴식이 필요함을 알고는 있는데 막상 쉬려고 하니 불안하다. 아무것도 안 하고 있다는 것에 대한 남들의 시선도 두렵다. 생각보다 제대로 쉬지 못하는 직장인이 많다. 다양한 현실적인 이유로 휴식이 필요하다는 신호를 무시한 채 자신을 채찍질하며 강행군 중인 사람들이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민망하지만 참기 힘든 방귀…방귀 유발 식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272682</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272682</guid>
      <pubDate>2023-09-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 방귀 때문에 곤란했던 경험이 있을 것이다. 방귀를 뀌다 가족 등 주변 사람들에게 핀잔을 듣거나, 회사 회의 시간에 방귀를 참다 곤혹을 치른 경험 등이 누구에게나 있기 마련이다. 인간의 가장 기본적인 생리 현상 중 하나인만큼 원천 차단하기도 사실상 불가능하다.너무 잦은 방귀의 원인은 섬유질 식품인 경우가 많다. 섬유질이 분해되는 과정에서 발생한 다량의 기체가 방귀로 배출되는 것이다. 그렇다고 건강 증진에 도움이 되는 섬유질을 먹지 않을수도 없는 노릇이다. 잦은 방귀를 유발할 수 있는 식품 3가지와 섭취 요령을 알아본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신성 당뇨 겪은 여성, ‘이것’ 있으면 당뇨병 6배 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121267162/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121267162/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/20/121267135.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과거 임신성 당뇨(당뇨병이 없던 사람이 임신 20주 이후 당뇨병이 처음 발견되는 경우) 병력이 있는 여성이 비알콜성 지방간이 있으면 제2형(성인) 당뇨병 발생 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다.   성균관의대 강북삼성병원 서울건진센터 조유선 교수·데이터관리센터 류승호, 장유수 교수 연구팀은 2015~2019년 사이에 건강검진을 받은 성인 여성 중 한 번 이상의 출산력이 있는 여성 14만여  명을 3.9년간 추적 관찰한 결과 이 같이 확인됐다고 20일 밝혔다.   연구팀은 연구 대상자들을 과거 임신성 당뇨 병력 및 지방간 유무에 따라 ▲임신성 당뇨병 과거력이 없고 지방간 현 병력이 없는 그룹 ▲임신성 당뇨병 과거력만 있는 그룹 ▲지방간 현 병력만 있는 그룹 ▲임신성 당뇨병 과거력과 지방간 현 병력 모두 있는 그룹으로 나누었다.    그 결과, 임신성 당뇨병 과거력 및 지방간 현 병력이 모두 없는 그룹과 비교했을 때 ▲임신성 당뇨병 과거력만 있는 그룹에는 제2형 당뇨병 발생 위험이 2.61배 ▲지방간 병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]황금연휴, 한 듯 안 한 듯 자연스럽게 예뻐지고 싶다면?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230920/121266508/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230920/121266508/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/20/121266701.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추석이 며칠 앞으로 다가왔다. 특히 이번 추석은 10월 2일이 대체 공휴일로 지정됨에 따라 공식 연휴만 6일에다 연휴 앞이나 뒤로 3일 연차를 쓰면 최장 12일까지 쉴 수 있는 황금연휴가 예정되어 있다. 황금연휴가 다가올 때면 미용시술 수요가 증가하면서 피부과나 성형외과는 문전성시를 이루는데 이번 추석 역시 시술 후 멍이나 부기 같은 다운타임이 부담스러웠던 직장인들이 필러, 보툴리눔 톡신, 리프팅 등의 미용시술을 많이 받을 것이 예상된다. 최근 미용시술의 스테디셀러로는 필러가 대표적이다. 필러는 노화로 인한 주름 및 꺼진 부위를 개선하거나 볼륨을 더하고 싶을 때 인체에 해가 없는 성분을 주사하는 시술로 최근에는 수정이 가능하고 안전한 히알루론산을 많이 이용한다. 예전만 해도 볼륨 증대를 위해서는 지방이식이나 수술 등이 대표적 선택지였으나 필러의 등장으로 간단한 시술만으로 볼륨 개선이 가능해졌다.필러 시술은 시술 시간이 대부분 1시간 이내로 짧고, 별도의 회복 기간 없이 바로 효과가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 괴롭히는 식곤증…현명한 대처법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272613</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272613</guid>
      <pubDate>2023-09-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 다수의 직장인들은 일터에서 점심 식사를 하게 된다. 맛있는 식사로 떨어진 활력을 끌어올리고, 일터에서 잠시 벗어나 바깥 바람을 쐴 수 있는 기회다. 직장인들의 오전 최대 화두는 점심 식사 메뉴라는 유머가 통하는 이유다.그러나 일명 ‘식곤증’이 심한 사람들에게 점심식사 시간은 스트레스로 다가오기 쉽다. 식사 직후 쏟아지는 졸음과 피로감 때문에 업무에 집중하기 어렵기 때문이다. 식곤증에 현명하게 대처하는 방법 3가지를 알아본다.▲ 과식 자제식곤증 예방의 기본이라고 할 수 있다. 식사량이 많을수록 소화가 오래 걸리고, 위장으로 가는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국산 밤꿀 ‘항바이러스 효과’ 확인했다…면역세포 활성 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121271375/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121271375/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T13:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/20/121271324.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국산 밤꿀의 항바이러스 효과가 과학적으로 확인됐다.  한국한의학연구원은 한의기술응용센터 최장기 박사팀이 농촌진흥청과 함께 국산 밤꿀의 항바이러스 효과를 규명했다고 20일 밝혔다.  밤꿀은 아까시꿀 생산 이후인 6월 중순께 생산되는 벌꿀로 맛과 향이 강하고 아미노산, 무기질, 비타민 등 다양한 영양 성분이 들어있어 면역력 강화, 천식, 기관지 염증 완화 등의 효과가 있다.  또 항균 작용에도 효과가 있고 피로회복, 콜레스테롤 저하, 항암효과, 빈혈 예방 등의 다양한 생리활성 효과가 있다고 알려져 있다.   이번에 연구팀은 오래전부터 전해오던 밤꿀의 효능 확인을 위해 동물실험을 통해 국산 밤꿀의 선천면역 증진 효능을 확인하고 밤꿀에서 바이러스 증식을 억제하는 물질을 밝혀냈다.  연구 결과, 면역세포를 이용한 실험에서 밤꿀이 인플루엔자A 바이러스의 감염을 62.2% 억제하는 게 확인됐다.  생쥐 동물실험에서 국산 밤꿀을 투여하면 바이러스 감염에 의한 체중 감소 후 17.3%가량이 회복됐고 생존율은 60% 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칫솔질이 중요한 이유…“꼭꼭 잘 씹으면 뇌가 덜 늙는다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121272189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121272189/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T14:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/20/121272179.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 9월21일은 세계보건기구(WHO)와 국제알츠하이머협회(ADI)가 치매 관리의 중요성을 널리 알리기 위해 지정한 ‘세계 알츠하이머의 날’이다. 우리나라에서는 같은 날을 ‘치매극복의 날’로 지정했다. 치아를 건강하게 관리하는 것도 치매를 예방하는 방법 중 하나다.   20일 의료계에 따르면 우리가 음식물을 씹을 때마다 치아와 치조골 사이에 있는 치주 인대에 압력이 가해지고, 치주 인대에 있는 혈관을 통해 뇌로 혈액이 공급된다. 씹는 행위는 음식물을 잘게 부숴 소화를 돕는 기능뿐 아니라 뇌에 혈액을 공급해 뇌 기능도 활성화시키는 것이다.  일본의 손꼽히는 신경내과·치매질환 전문의인 하세가와 요시야도 ‘뇌 노화를 막으려면 35세부터 치아 관리 습관을 바꿔라’는 책에서 “20만 명 이상의 치매 환자를 치료하면서 치아 건강과 뇌 노화가 밀접한 관련이 있다는 것을 깨달았다”고 밝혔다. 치매 진료에 치과 위생사가 실시하는 구강 관리를 적극 활용해 성과를 거뒀다고 소개했다.  건강한 뇌를 지키기 위한 치아 관리 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10명 중 1명이 날벼락…온가족 무너뜨리는 치매 피해가려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121274013/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230920/121274013/1</guid>
      <pubDate>2023-09-20T15:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/20/121276376.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내가 여기 뭐 사러 왔지? 분명히 뭐 하나가 빠졌는데 기억이 안 나네… 혹시 나, 치매인가?”무언가가 기억이 잘 안 날 때면 ‘혹시 나도 치매인가’라는 생각을 한 번쯤 해본 적이 있을 것이다. 그만큼 치매라는 질환은 전 세계인 모두가 두려워하는 무서운 존재다. 그도 그럴 것이 의학 기술이 과거와는 비교할 수 없을 정도로 발전했음에도, 치매를 완전히 없앨 치료제는 아직 없기 때문이다. 치매는 후천적으로 기억, 언어, 판단력 등 여러 영역의 인지 기능이 감소해 일상생활을 제대로 수행하지 못하는 질환을 말한다. 그런데 여기서 우리가 흔히 말하는 치매는 보통 알츠하이머형 치매를 의미한다. 알츠하이머형 치매는 65세 이후에서 가장 흔하게 발생하는 신경퇴행성 치매인데, 우리나라 치매 환자의 50~60%가 이 알츠하이머형 치매를 앓고 있다.  1907년 독일의 정신과 의사 알로이스 알츠하이머(Alois Alzheimer) 박사가 최초 보고해 이름이 붙게 된 알츠하이머형 치매는 전 세계가 그만큼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]폐암 최신 치료제의 효과와 수술</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230921/121282946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230921/121282946/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121282944.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아일보와 서울아산병원이 준비한 9월 온라인 건강강좌 영상이 21일(목) 업로드 되었습니다. 서울아산병원 종양내과 윤신교 교수가 폐암 최신 치료제의 효과, 심장혈관흉부외과 윤재광 교수가 폐암의 수술적 치료에 대해 일반인의 궁금증을 알기 쉽게 풀어줍니다.  건강강좌 영상은 매월 1회 동아일보와 서울아산병원 공식 홈페이지 및 유튜브 채널에 올라갑니다. QR코드를 스캔하면 영상으로 자동 연결됩니다. 많은 관심 바랍니다. ● 링크: 동아일보 유튜브   youtube.com/c/dongamediagroup서울아산병원 유튜브 youtube.com/asanmedicalcenter● 문의: 서울아산병원 홍보팀(02-3010-8141)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뇌 ‘별세포’ 연구로 치매-비만 동시 치료제 도전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230921/121282865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230921/121282865/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121276445.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“10개 정도의 불치병 원인을 밝히고, 치료제를 개발하는 것이 인생의 목표입니다.” 글로벌 헬스케어 시장은 비만이나 치매 등 치료가 어렵거나 불가능하다고 알려진 질환에 대한 치료제가 개발 또는 발견되며 ‘열풍’을 일으키고 있다. 이창준 기초과학연구원(IBS) 인지 및 사회성 연구단장 역시 난치병 극복에 뛰어든 수많은 글로벌 연구자 중 하나다. 뇌 세포 전문가인 그는 최근 비만과 치매라는 두 난제를 한꺼번에 치료할 수 있는 원리를 찾아내 화제다. 이 단장은 11일 대전 IBS 본원에서 진행한 본보와의 인터뷰에서 “비좁게 연구되던 뇌를 폭넓게 바라보면 그동안 해결되지 못했던 질환에 대한 치료가 가능하다”고 했다. 올해 초 치매치료제 ‘레켐비’가 미 식품의약국(FDA)의 정식 승인을 받았다. 최근에는 비만치료제 ‘위고비’가 글로벌 시장에서 신드롬을 일으키고 있다. 이 단장이 이끄는 연구진은 두 질환이 ‘동일한 메커니즘’에 의해 치료될 수 있음을 밝혀냈다. 몸무게 50g의 ‘비만 쥐’에게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경도인지장애, 치매로 진행할 가능성 일반인의 10배”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121282660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121282660/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121277133.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들고 노화가 급격히 진행되면 우리 몸 여러 곳에 이상 징후가 나타나고 질병에 대한 걱정도 늘어난다. 암, 뇌중풍(뇌졸중) 등 치명적인 질환에 대한 우려도 크지만 60대 이상으로 접어들면 누구나 한 번쯤 걱정하는 질환이 치매다. 중앙치매센터에 따르면 2021년 치매 환자 수는 89만 명. 65세 이상 노인 10명 중 1명은 치매 질환을 겪고 있다. 치매 전 단계인 경도인지장애 환자 수도 2016년 196만 명에서 2021년 254만 명으로 늘었다. 21일 ‘치매 극복의 날’을 맞아 순천향대 의대 신경과 양영순 교수(대한치매학회 보험이사)를 만나 치매에 대한 오해와 진실을 자세히 알아봤다. ● 알츠하이머는 치매의 한 원인 치매에 대한 일반적인 인식은 드라마나 영화 등에서 보는 가족을 알아보지 못하고, 방금 전 일도 금세 잊어버리는 증상을 떠올린다. 기억력과 인지 능력 등 뇌 기능 저하로 발생하는 질환 전체를 치매로 인식하는 것이 일반적이다. 일반인들이 가장 헷갈려 하는 것은 치매</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복지사각지대 줄여  취약층 안전망 더 촘촘하게[기고/조규홍]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121282590/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121282590/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121277130.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세 자녀를 키우며 근로소득이 180만 원인 A 씨 부부가 자녀 통학을 위해 450만 원 상당의 배기량 2500cc급 중고 자동차를 보유하고 있다면 A 씨 가구는 기초생활보장제도의 생계급여 혜택을 받을 수 없다. A 씨의 근로 소득이 금년 5인 가구 생계급여 지원 기준액인 190만 원보다는 적지만, 보유 자동차의 가액 450만 원이 전액 월 소득으로 산정되기 때문이다.  기초생활보장제도는 2000년 이래 최후의 사회안전망 역할을 해왔다. 2015년 맞춤형 개별급여로 전환하며 저소득층의 필요에 따라 수급자를 대폭 확대했다. 하지만, 다소 엄격한 재산 기준과 부양의무자 기준으로 인해 A 씨 사례처럼 사각지대가 존재한다. 한국보건사회연구원 조사에 따르면 중위소득 40% 이하 중 생계·의료급여를 받지 못하는 빈곤층이 2021년 66만 명에 달한다. 또한, 우리나라 빈곤율은 2021년 기준 15.1%로 여전히 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 매우 높은 수준이다.    정부는 이러한 문제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈289〉퐁당 퐁당</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121282560/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121282560/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121277134.20.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 특유의 ‘화병’…대표 의심 증상 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272700</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272700</guid>
      <pubDate>2023-09-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박대수 국민의힘 의원이 국민건강보험공단으로부터 제출받은 자료에 따르면, 최근 5년 동안 고용노동부 직원 중 화병(질병코드 F43) 진단을 받은 직원의 수는 2017년 43명에서 2022년 164명으로 약 4배 증가했다. 병원 등에서 정식 진단을 받지 않았을 직원들 수까지 더하면 그 수는 더 많으리라 추론할 수 있다. 노동자 건강 관련 주무부처의 직원들조차 정신 건강이 우려스러운 수준이란 것이다.화병은 영어로도 ‘Hwa-byung’이라 표기하는 한국 특유의 질병이다. 분노나 억울함 등의 부정적 감정이 축적돼 생기는 정신 질환의 일종으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을비 방심하면 곰팡이 ‘득실득실’…호흡기 질환 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121285193/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121285193/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T08:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121285116.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;계속되는 가을비로 더위는 한풀 꺾일 것으로 보이지만 높아진 습도로 곰팡이 등의 번식이 활발해져 호흡기 질환의 위험이 커진다. 최근에는 건강한 습도 관리를 위해 솔방울이나 숯을 이용해 가습 및 제습에 활용하는 방법이 인기를 얻고 있다.   21일 의료계에 따르면 높은 습도로 실내에 발생한 곰팡이에 오랜 시간 노출되면 무좀, 아토피 피부염과 같은 질환 발생은 물론 호흡기 환자의 경우 증상이 악화할 수 있다.   가을비가 내리는 이 시기에는 실내 습도를 관리하는 것이 중요하다. 습도는 인체 면역력을 유지하고 건강한 신체활동을 하는 데 있어 중요한 역할을 하기 때문이다.  우선 건강을 위해 적정한 실내 습도를 알아두는 것이 좋다. 실내 습도는 온도에 따라 달라지는데, 일반적으로 15℃에서는 70%, 18~20℃에서는 60%, 21~23℃에서는 50%, 24℃ 이상에서는 40% 정도가 인체가 쾌적하다고 느끼는 습도다. 계절과 관계없이 적당한 실내 습도는 50~60% 정도가 적당하다.  실내 습도는 습도계를 이용하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월 둘째 주 코로나19 확진자 1만1162명…5주 연속 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121287563/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121287563/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121287545.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월 첫째 주 코로나19에 확진된 주간 신규 확진자 수는 1만1162명으로 일 평균 1595명의 확진자가 나왔다. 신규 확진자 수는 8월 2주부터 5주 연속 감소하는 추세를 보이고 있다.  21일 질병관리청이 발표한 ‘코로나19 양성자 감시 주간 소식지’에 따르면 9월 2주 차(9월10일~16일) 주간 확진자 수는 1만1162명으로 나타났다. 다만 이는 전체 신규 확진자 수 집계는 아니며, 전국 527개 표본 감시기관에서 집계한 수치다.  최근 한 달 간 코로나19 확진자 수 추이를 보면 8월 3주 2만7495명→8월4주 2만3222명→8월5주 1만7622명→9월1주 1만2900명→9월2주 1만1162명이다.  확진자 중 60대 고령층의 비율은 전주 대비 증가했다. 60대 이상의 비중은 32.2%(3593명)로 직전 주(30.4%)보다 늘었다.   질병청은 유료 검사체계로 전환된 가운데, 고위험군에 대한 건강보험 급여지원 검사가 증가한 것으로 추정된다고 분석했다.  지역별로 보면 확진자의 절반(57.7%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민중의 눈높이로 전한 삶의 지혜…‘번역의 힘’으로 재탄생한 그림 동화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500077</guid>
      <pubDate>2023-09-21T10:59:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/21/SSC_20230921105928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;그림 동화&lt;/b&gt;(1·2권)&lt;br&gt;야코프·빌헬름 그림 형제 지음/전영애·김남희 옮김/민음사/728쪽·980쪽/3만원·3만 2000원&lt;!-- 그림 1486680 --&gt;“민중 문학의 서사적인 바탕은 온 자연을 아우르며 층층으로 펼쳐진 초록 풀밭과 같다. 지침 같은 것이 없어도 충만하고 부드러운 풀밭 말이다.”&lt;br&gt;독일의 언어학자인 야코프·빌헬름 그림 형제는 전쟁 후 황폐해진 독일의 정체성, 민족의 뿌리를 찾기 위해 독일 전역에서 채집한 민담집 ‘그림 동화’를 펴내며 서문에 이렇게 썼다. 200여년 전의 그림 동화가 오늘의 독자들에게도 여전히 다양한 감정과 공감을 불러 일으키는 이유는 이처럼 ‘민중의 눈높이’에서 만들어지고 구전되면서 응축된 삶의 지혜 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘헨젤과 그레텔’, ‘라푼젤’, ‘백설공주’, ‘신데렐라’, ‘황금 거위’ 등 세계인의 어린 시절 다채로운 이야기의 샘물이 되어준 ‘그림 동화’는 그 친숙함 만큼 ‘세계문학사에서 큰 자릿값을 갖는 책’이다. 하지만 디즈니 만화 등으로 익숙한 몇몇 이야기들 외에도 그림 형제 생전 마지막 판본인 1958년 7판 정본에는 238편의 방대한 서사가 실려 있다.&lt;!-- 그림 1486681 --&gt;이 판본을 아시아 여성 최초로 괴테 금메달을 수상한 전영애 서울대 명예교수, 김남희 경북대 독어독문학과 교수 등 국내 대표 독문학자 2인이 2918년부터 5년간 번역해 재탄생시켰다. 두 역자를 그림 동화 번역의 적임자로 꼽아 공을 들이며 출간에 큰 역할을 한 스위스 민담·동화 연구가 알프레드 메설리 전 취리히대 사회문화학과 교수의 자문으로 깊이가 더해졌다.&lt;br&gt;지금까지 국내에 나온 ‘그림 동화’ 번역본은 독일어가 아닌 영어 번역본에서 출발해 다시 우리말로 옮기는 과정에서 오류를 드러내거나, 독일어 번역에 치중하며 번역 투가 역력하기도 했다. 반대로 자연스러운 한국어 번역에 무게를 더 두는 과정에서 독일어 특유의 표현이 다수 윤색되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 주목해 역자들은 원문에 최대한 가깝게 충실히 번역하는 데 신경 썼다. 또 동화 문장 어미에 주로 붙는 존댓말을 대신 평서문으로 문장을 귀결시켜 긴박하고 흥미로운 내러티브를 더 생생히 부각시켰다. 독일어, 독일 문화권의 토양에서 배어나온 자연스러운 ‘낯설음’은 그대로 보존했다.&lt;br&gt;어리석고 악랄한 인물들도 등장하고, 잔혹하거나 황당무계하거나 급하게 봉합되기도 하는 이야기들은 미화되지 않고 도덕적 판단도 배제돼 있다. 이에 구전 서사 본연의 힘이 더 두드러진다는 평가를 받는다. 전 교수는 “독자들에게 무한한 가능성을 열어주는, 들꽃 같은 이야기의 원형적 아름다움을 지니고 있다”고 했다. 또 다양한 인간 군상들을 보여줌으로써 타인을 받아들이고 품는 관용을 깨우치게 하고 불가해한 삶의 진실을 열어보인다.&lt;br&gt;전체 238편 가운데 34편에는 전 교수의 구연 동화 영상을 감상할 수 있는 큐알 링크도 실려 있다. 민음사는 오는 10월 14일 전 교수가 직접 지어 운영하는 경기 여주 여백서원에서 부산 동서대 연극학과 연기자들이 독자들에게 그림 동화를 구연으로 들려주는 시간도 마련한다.&lt;br&gt;독일의 인상주의 풍경화가이자 동화책 삽화가인 오토 우벨로데의 삽화 400여점을 통해 당시의 풍경과 인물, 동물을 감상해보는 재미도 있다.&lt;!-- 그림 1486682 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“축의금 50만원 냈는데…내 결혼 알리자 답장도 없네요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500082</guid>
      <pubDate>2023-09-21T11:10:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901100108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477547 --&gt;축의금으로 50만원을 낼 정도로 친했던 친구에게 10년 뒤 결혼 소식을 알린 여성이 서운함을 토로했다.&lt;br&gt;최근 한 온라인 커뮤니티에는 ‘축의금 50 받은 친구에게 10년 후 내 결혼 알리니’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;A씨는 “20대 때 제일 친하다고 생각했던 친구 무리 4명이 1명이 결혼할 때마다 각 50만원씩 모아 150만원을 축의했다”며 “그 당시에도, 지금도 큰돈이라 생각하지만 전혀 아깝지 않았고 나머지 3명 모두 비슷한 시기에 결혼해서 잘 살고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “나만 10년 정도 지나 이제야 결혼한다. 각자 가정을 이루고 자녀도 생기고 하니 이전같이 지내지 못했지만 결혼 소식을 알리니 2명의 친구는 축하한다는 말이 먼저였고, 결혼에 관해 물으며 이런저런 대화를 했다”설명했다.&lt;br&gt;A씨는 “한 친구는 보낸 메시지를 안 읽어 전화하니 받긴 하는데 바로 하는 말이 ‘나는 못 가’ 였다”며 “이해는 한다. 자영업 중이고 자녀도 있고 거리도 멀다. 내가 평일 저녁에 결혼한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “그렇지만 전화 끊은 후에 모바일 청첩장을 문자로 보냈는데 4일이 지났는데도 아직 안 읽은 거 보면 차단 아니면 무시하는 거 맞냐”라며 “참 기분이 말로 표현이 안 되는 것 같다. 이런 경우 그냥 없던 일이다 하고 말아야 하나”라고 고민을 털어놓았다.&lt;br&gt;네티즌들은 “어차피 인연은 여기까지일 거 같은데 돈이라도 돌려받아야 한다. ‘너 결혼할 때 50만원 줬다. 시간이 오래 지나서 기억 못 할까 봐 알려준다’고 하면 된다” “그냥 결혼식은 안 주고 안 받았으면 좋겠다” 등의 의견을 적었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;결혼식 축의금 얼마가 적당할까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;인크루트가 최근 대학생·구직자·직장인 등 1177명을 대상으로 결혼식 축의금 적정 액수를 물어본 결과  직장 등 같은 팀원이지만 덜 친하고 협업할 때만 보는 직장 동료, 또는 가끔 연락하는 친구나 동호회 일원 등 알고 지내는 사이는 5만원이 적당하다는 의견이 65.1%와 63.8%로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개인적으로 자주 소통하는 직장 동료에게는 10만원이 알맞다는 응답은 63.6%에 달했다. 또 거의 매일 연락하고 만남이 잦은 친구나 지인의 경우 적정 축의금은 10만원이 36.1%, 20만원이 30.2%였다. 30만 원도 가능하다(14.4%)는 이들도 일부 있었다.&lt;br&gt;종이와 모바일 청첩장 중에는 10명 중 3명(29.2%)이 종이 청첩장 받기를 선호했다. 그 이유는 결혼식에 정식으로 초대받았다는 느낌(38.7%)이 들기 때문이라는 답이 가장 많았다.&lt;br&gt;친하지 않거나 평소 연락이 뜸했던 지인이 모바일 청첩장만 보낸다면 74.3%는 결혼식에 참석하지 않겠다고 했다. 46.6%는 축의도 하지 않겠다고 답했다. 친분이 있거나 꾸준히 연락해왔던 지인이 모바일 청첩장만 보냈을 경우에는 대부분(91.3%)이 참석하겠다는 의사를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악과 문학 엮었다…올해 문학주간 주제 ‘소리-채집’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500100</guid>
      <pubDate>2023-09-21T12:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/21/SSC_20230921122755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1486717 --&gt;가을밤 문학의 향기를 느낄 수 있는 문학주간 행사가 22일부터 5일 동안 대학로 마로니에공원을 비롯한 전국 곳곳에서 열린다. 올해 ‘소리-채집’을 주제로 문학을 청각과 공감각적으로 경험할 수 있는 다양한 프로그램이 관람객을 맞는다.&lt;br&gt;22일 오후 7시 서울 종로구 대학로 학전블루 소극장에서 열리는 개막식에는 공연 ‘주고 받는 소리’가 마련됐다. 오랜 기간 서신을 주고받으며 우정을 쌓아온 시인 마종기와 가수 루시드 폴이 나이와 장르를 넘어 이야기를 나눌 계획이다.&lt;br&gt;23일부터 ‘시들의 사운드트랙’, ‘내 소설의 테마곡’ 등 문학주간 기획위원들이 기획한 10여개 프로그램을 대학로에서 진행한다. 신진 작가들이 나오는 ‘나의 첫 책 프로젝트’부터 ‘최인훈 작가 5주기 기념 포럼’까지 다양한 문학인을 아우를 예정이다. 이밖에 공모로 선정한 20여개 문학 프로그램이 부산, 제주 등에서 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사 기간 마로니에공원 지하 다목적홀에서 허수경 시인 5주기 기념전시를 연다. 한글 활자 디자이너 이용제 교수가 허수경 시선집 수록 작품을 타이포그래피로 형상화한 작품을 선보인다. 마로니에 야외공원에서는 체험 부스를 운영한다. 타자기와 만년필 등을 활용해 문학 작품을 필사해볼 수 있다. 문학주간은 작가와 독자가 교류하고 소통하는 행사로, 2016년부터 운영 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 1만2906명 극단적 선택…10대·40대 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121291957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121291957/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T12:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121293254.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 지난해 1만2906명이 극단적 선택으로 사망했다. 1년 전보다는 446명 감소했으며 자살률도 소폭 하락했다. 자살률은 대부분 연령대에서 감소했으나 10대와 40대는 다소 증가한 것으로 나타났다. 보건복지부는 21일 통계청이 공개한 ‘2022년 사망원인통계’ 중 자살사망자에 대한 분석 결과를 이같이 발표했다.지난해 자살사망자는 1만2906명으로 전년 대비 446명(3.3%) 감소했다. 인구 10만명당 자살률은 25.2명으로 전년(26명) 대비 3.2% 하락했다. 최근 5년 새 자살률은 2018년 26.6명→2019년 26.9명→2020년 25.7명→2021년 26명→2022년 25.2명으로 증감을 반복하는 가운데 올해가 가장 낮은 수준으로 나타났다.성별에 따라 남성 자살사망자는 9193명에서 9019명으로, 여성은 4159명에서 3887명으로 줄었다. 자살률도 남성은 35.9명에서 35.3명으로, 여성은 16.2명에서 15.1명으로 감소했다. 연령대별로 살펴보면 80대 자살</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거리두기 해제로 극단선택도 감소?…지난해 자살률 통계 살펴보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121293408/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121293408/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T13:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121293352.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 자살 사망자 수가 전년 대비 소폭 감소한 것으로 나타났다.   21일 통계청이 발표한 ‘2022년 사망 원인 통계’에 따르면 지난해 자살사망자는 1만2906명으로, 2021년보다 446명 감소(3.3%)한 것으로 집계됐다.   인구 10만명당 자살사망률(자살률)은 25.2명으로 2021년(26명) 대비 3.2% 줄었다. 이는 2018년(26.6명) 이후 가장 낮은 수치다.   성별로 살펴보면, 남성과 여성 자살률 모두 감소하였다. 남성의 경우 2021년 자살사망자 9193명, 자살률 35.9명이었지만 지난해에는 자살사망자 9019명, 자살률 35.3명을 기록했다.   여성의 경우 2021년 자살사망자는 4159명, 자살률은16.2명이었지만 지난해 자살사망자는 3887명, 자살률은 15.1명으로 줄었다.   연령대별로 살펴보면, 특히 70대 자살률이 9.6% 감소했고, 20대(-9.2%), 30대(-7.2%) 순으로 줄었다. 반면 40대는 2.5%, 10대는 0.6% 증가했다.   지난해 자살률은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 연구진 “모유 오래 먹인 여성, ‘폐경’ 시작 늦출 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121293769/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121293769/2</guid>
      <pubDate>2023-09-21T14:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121293762.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모유를 오래 먹이면 폐경을 시작하는 나이가 늦춰진다는 점을 시사하는 연구 결과가 국내에서 나왔다.  최근 고려대 안산병원 가정의학과 김도훈·박주현 교수 연구팀은 2016∼2018년 국민건강영양조사에 참여한 폐경 여성 총 4318명을 대상으로 모유 수유가 폐경 나이에 미치는 영향을 분석해 결과를 발표했다. 해당 연구 결과는 대한가정의학회지 최근호와 한국식품커뮤니케이션포럼에 소개됐다.  연구 대상 폐경 여성의 평균 나이는 63.8세, 평균 초경 나이는 14.9세, 평균 초산 나이는 24.1세, 평균 임신 횟수는 4.3회, 평균 모유 수유 기간은 34.7개월이었다.  구체적인 모유 수유 기간을 보면 ▲1개월 미만은 전체의 14% ▲1개월 이상∼6개월 미만은 5.7% ▲6개월 이상∼12개월 미만은 6.3% ▲12개월 이상∼18개월 미만은 9.8% ▲18개월 이상은 64.2%였다.  모유 수유 기간이 길었던 여성은 폐경을 상대적으로 늦게 시작한 것이 확인됐다. 모유 수유 기간이 18개월 이상인 여성의 평균 초경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진영 새 걸그룹 멤버는 인순이·박미경·신효범·이은미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500135</guid>
      <pubDate>2023-09-21T14:16:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/21/SSC_20230921141611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1486773 --&gt;국내 최정상 보컬리스트 인순이, 박미경, 신효범, 이은미가 프로듀서 박진영이 이끄는 4인조 여성그룹으로 데뷔한다.&lt;br&gt;박진영과 인순이, 박미경, 신효범, 이은미가 함께 하는 ‘골든걸스’는 국내 최정상 보컬리스트 4인이 K팝 최정상 프로듀서 박진영의 제작과 함께 그룹으로 복귀하는 여정을 그리는 가운데 오는 10월 27일 금요일 밤 10시에 첫 방송 된다.&lt;br&gt;경력만 합계 151년이 넘는 보컬의 신 4인이 K팝의 수장 박진영을 만나 인생 첫 반란을 꿈꾸며 시청자를 깜짝 놀라게 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인순이, 박미경, 신효범, 이은미는 평균 경력 38년, 합계 151년으로 이미 수많은 명곡을 보유한 국가대표 최정상 보컬리스트들. 맏언니 인순이는 데뷔 45년 차 베테랑 중의 베테랑이다.&lt;br&gt;1978년 걸그룹으로 활동한 바 있는 인순이의 통솔력과 노련함이 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘원조 댄싱 디바’ 박미경과 ‘한국의 휘트니 휴스턴’ 신효범은 동갑내기 절친한 친구로 그들의 티키타카 궁합에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;자타 공인 가창력 끝판왕이자 ‘맨발의 디바’ 이은미는 그룹 내 막내를 맡았다.&lt;br&gt;그런가 하면 이들을 만들어낼 박진영에 관한 관심도 높다.&lt;br&gt;박진영은 JYP엔터테인먼트의 수장이자 원더걸스, 미쓰에이, 트와이스, 있지, 엔믹스 등 국내 대표 걸그룹을 배출한 명실상부 K팝 최정상 프로듀서.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이번 프로젝트에서는 수장이 아닌 예술가로 돌아간다. 그가 ‘4인조 여성 그룹’의 멤버들을 수개월에 걸쳐 한 명씩 찾아가 직접 섭외한 것이다.&lt;br&gt;모든 섭외가 끝난 후 박진영은 “지금까지 만들어 보고 싶었던, 한국에는 없었던 꿈의 그룹이다. 지금까지 보지 못했던 한국 최초의 그룹이 될 것”이라고 단언했다는 후문이다.&lt;br&gt;특히 박진영이 평소 완벽주의로 유명한 그가 올타임 신화 ‘골든걸스’와 함께 어떤 궁합을 선보이며 시너지를 발휘할지 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;KBS2 ‘골든걸스’ 제작진은 “인순이, 박미경, 신효범, 이은미와 함께 박진영은 대한민국 최고의 개성과 자존심을 지닌 전설들인 만큼 이들이 모여 만들 하모니와 새 그룹에 대한 도전이 시청자의 기대를 벗어나지 않게 할 자신이 있다”라고 했다.&lt;br&gt;한편 전설 프로듀서와  디바들의 그룹 도전기를 담은 KBS2 신규 프로그램 ‘골든걸스’는 오는 다음 달 27일 밤 10시에 첫 방송 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혹시 나도 의료용 마약 복용?”…궁금하면 ‘이곳’서 확인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121294365/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121294365/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T14:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121294342.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국의약품안전관리원은 국민의 안전한 의료용 마약류 사용 환경을 조성하기 위해 ‘만화로 보는 내 투약이력 조회 서비스’를 제작해 홍보에 나섰다고 21일 밝혔다.  지난 7월 식품의약품안전처에서 발표한 ‘2022년 의료용 마약류 취급현황 통계(국가승인통계)’를 보면 지난해 의료용 마약류를 처방받은 환자가 1946만 명으로 전년 대비 62만 명(3.3%)이 증가했다. 국민 2.6명 중 1명이 의료용 마약류를 사용한다는 의미이며, 마약류통합관리시스템(NIMS)으로 관련 통계를 수집한 2018년 이후 역대 최다 수치다.  의약품안전원은 국민이 의료용 마약류를 안전하게 사용할 수 있도록 평상시 ‘내 투약이력 조회 서비스’ 활용을 권장하는 홍보만화를 제작했다. 특히 의료용 마약류 처방이 증가하며 오남용 가능성도 증가할 수 있음에도 ‘나와는 관계없는 것’으로 간과했지만, 실제 본인의 투약이력 조회결과를 확인해 경각심을 갖게 되는 상황을 묘사했다.  ‘내 투약이력 조회 서비스’는 NIMS를 통해 누적된 취급보고 데이터를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일교차 커지는 가을철…“당신의 혈관은 공격 받습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121295518/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121295518/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121295495.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낮 기온은 평년과 비슷하지만 아침·저녁으로 쌀쌀해 일교차가 10도 이상 벌어지고 있다. 요즘처럼 일교차가 커지면 심근경색 같은 심혈관 질환에 노출될 위험이 커져 주의해야 한다. 심혈관 질환은 국내에서 암에 이어 사망 원인 2위다.  21일 의료계에 따르면 일교차가 커지면 자율신경계에 이상이 생겨 혈관이 갑자기 수축하고 혈압과 심박수가 상승해 심혈관 질환에 노출될 위험이 커진다. 심장에 혈액을 공급하는 관상동맥이 좁아지거나 막혀 심장 혈관에 충분한 혈액이 공급되지 않아 가슴 통증을 일으키는 협심증과 심근경색 발병 빈도가 증가한다.  정혜문 경희대병원 심장내과 교수는 “찬 공기에 노출되면 우리 몸은 체온을 높이기 위해 심장박동 수를 높여 혈액순환을 빠르게 해 혈압이 급격히 상승하게 된다”며 “일교차가 커지면 갑작스런 혈압 상승으로 심혈관 질환의 상태가 악화되거나 심근경색이 발생할 수 있어 주의가 필요하다”고 말했다.  특히 고혈압, 동맥경화증, 고지혈증 환자나 고령층은 건강하거나 젊은 사람에 비해 혈관이 딱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오미크론 확산에…지난해 사망자 ‘역대 최대’ 37만 명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121299396/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121299396/1</guid>
      <pubDate>2023-09-21T17:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120524665.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 사망자 수가 1년 전보다 17% 넘게 늘며 역대 가장 많았던 것으로 나타났다. 2022년 2월부터 확산된 코로나19 오미크론 변이의 영향이다. 사망 원인 가운데 코로나19가 3위를 차지해 폐렴, 뇌혈관 질환으로 인한 사망자보다 많았다.21일 통계청이 발표한 ‘2022년 사망 원인 통계’에 따르면 지난해 사망자 수는 37만2939명으로 1년 전보다 17.4% 늘었다. 통계 작성이 시작된 1970년 이후 가장 많은 수다. 전년 대비 증가율은 1973년(27.3%) 이후 두 번째로 높다.고령화로  사망자 수는 2009년 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김소월 ‘진달래꽃’ 초판본 1.6억에 낙찰…근현대문학 서적 경매 최고가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921500242</guid>
      <pubDate>2023-09-21T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/21/SSC_20230921180753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1486927 --&gt;김소월의 시집 ‘진달래꽃’ 초판본이 국내 근현대문학 서적 경매에서 낙찰 최고가 기록을 경신했다.&lt;br&gt;21일 미술품 경매회사 케이옥션에 따르면 지난 20일 서울 강남구 본사 경매장에서 열린 9월 경매에서 시집 ‘진달래꽃’ 초판본은 1억원으로 시작해 1억 6500만원에 낙찰됐다.&lt;br&gt;‘진달래꽃’은 김소월이 생전에 발행한 유일한 시집으로 한국 현대문학의 초창기 형태를 잘 보여주는 중요 문헌으로 평가받는다.&lt;!-- 그림 1486928 --&gt;경매에 나온 초판본 시집은 1925년에 중앙서림이 펴낸 것으로, 유실되거나 손상된 장이 하나도 없고, 인쇄 상태도 좋은 편이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종전 국내 근현대문학 최고가는 1926년 출간된 만해 한용운의 시집 ‘님의 침묵’ 초판본이 기록한 바 있다. 이 시집은 지난 2월 한 경매에서 1억 5100만원에 낙찰됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방심위, 불법정보에 언론 보도 포함…인터넷 언론사 글·영상도 심의 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922006009</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/20/SSC_20230920065159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1485974 --&gt;방송통신심의위원회가 현재 심의 대상이 아닌 인터넷 언론사들의 글과 영상 등 온라인 콘텐츠를 심의한다고 밝혔다. 현 정보통신망법에 규정된 ‘불법 정보’의 범주에 사실상 ‘언론 보도’를 포함하는 조치로 풀이된다.&lt;br&gt;방심위는 21일 발표한 ‘가짜뉴스 근절 종합대책’의 배경으로 “뉴스타파의 김만배 인터뷰 왜곡 편집 사례처럼 일부 인터넷 언론사들이 만드는 유튜브 콘텐츠들이 가짜뉴스의 온상이 되고 있지만 규제 사각지대로 방치되고 있는 만큼 심의 확대가 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;방심위는 직접 인터넷 언론사가 입법 공백 상태에 있다고 강조하면서 ‘가짜뉴스 심의대책추진단’(가칭)을 만들어 관련 법규 개정과 심의 대상 확대 등 제도 정비와 가짜뉴스 심의 전담센터 설치 방안을 공개했다. 아울러 방심위가 인공지능(AI)과 결합한 가짜뉴스 콘텐츠를 긴급 차단할 수 있는 대응 방안도 마련하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 국내 인터넷 언론사들이 게시한 온라인 콘텐츠의 경우 언론중재위원회가 피해 당사자의 요청이 있을 경우 반론 보도와 정정 보도 등의 중재 업무를 행사했다. 하지만 방심위가 앞으로 언중위 중재 절차와 별도로 인터넷 언론사들의 모든 콘텐츠를 정보통신망법에 따라 가짜뉴스의 불법·유해 정보로 확대 심의한다고 입장을 밝힌 셈이다. 방심위는 향후 통신 심의 규정을 위반한 인터넷 언론사들에 대한 이용자 해지나 접속 차단 등을 제재하고, 관할 행정기관과 플랫폼 사업자에 해당 인터넷 언론사의 불법·유해 정보 유통 사실을 통보하기로 했다. 이 경우 등록 취소 등 강도 높은 조치도 이뤄질 수 있다.&lt;br&gt;아울러 방심위는 가짜뉴스 신고 전용 배너를 홈페이지에 설치해 심의 신청부터 긴급 심의까지 한 번에 절차를 진행하는 원스톱 신고 처리 시스템도 구축하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류희림 방심위원장은 이날 이석형 언중위원장을 만나 “온라인에서 여러 불법·유해 콘텐츠가 사회적 문제가 되고 있다”며 “서로 역할은 다르지만 역할을 나눠서 할 수 있는 게 있을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컴퓨터·게임 이론·AI의 아버지…‘천재’ 노이만 자취로 본 현대사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016001</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487026 --&gt;‘세기의 천재’라는 말 외에 적당한 수식어가 딱히 없어 보인다. 1903년 헝가리 부다페스트에서 태어난 존 폰 노이만은 여섯 살에 1000만 단위 곱셈을 암산으로 풀고 여덟 살에 미적분을 터득했다. 열두 살 때는 물리학자 유진 위그너에게 정수론을 가르치기도 했다고 한다.&lt;br&gt;그를 뛰어난 수학자 정도로 생각하면 오산이다. 그는 대학에서 화학을 공부했고, 물리학자이기도 했다. 10대 때부터 20세기 수학의 여러 난제를 해결했고, 양자역학에 중요한 정리를 발견했다.&lt;br&gt;책은 노이만의 생애와 업적을 따라간다. 특히 최근 영화 ‘오펜하이머’를 본 이들이라면 관심을 끌 만한 내용이 가득하다. 그는 오펜하이머의 요청으로 핵폭탄을 개발하는 맨해튼 프로젝트에 참여해 당시 과학자들이 어려움을 겪었던 내파형 폭탄 원리를 개발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국이 일본에 핵폭탄을 떨어뜨리고 무조건 항복을 받아 냈지만 그는 소련과의 냉전을 내다보고 더 압도적인 무기를 만들어야 한다고 주장했다. 어릴 적 헝가리가 공산주의에 핍박받던 경험이 큰 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;오펜하이머와 등을 지게 된 ‘수소폭탄의 아버지’ 에드워드 텔러가 만든 수소폭탄 ‘슈퍼’가 만들어지는 과정에서 획기적인 계산 장치가 절실해졌다. 노이만은 펜실베이니아대 무어스쿨이 진행한 현대식 컴퓨터 제작에 뛰어든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;게임에 참가한 여러 사람 간의 행동을 예측하고 전략을 모색하는 ‘게임이론’은 경제와 사회를 바라보는 시각을 뒤흔들었다. 말년에는 초고속 컴퓨터의 한계를 넘어 인간 두뇌의 작동 원리를 이해하는 일에 매진해 스스로 생각하고 복제하는 기계인 인공지능(AI)을 설계했다.&lt;br&gt;노이만을 짚다 보면 20세기 문명사의 전반을 만나게 된다. 중간중간 그림과 도표 등으로 친절하게 설명도 덧댔다. 현대 사회를 규정하는 거의 모든 영역에서 천재의 흔적을 만나는 것은 물론이고 과학적 지식도 덤으로 얻는 재미가 쏠쏠하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시인 할아버지와 손자의 ‘따뜻한 이야기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922017001</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487029 --&gt;아이가 사랑스럽게 자라나는 과정은 인생에 큰 기쁨을 준다. 한번 지나면 다시 돌아올 수 없는 시간이기에 그 순간의 기록은 평생의 행복한 추억이 되기도 한다.&lt;br&gt;휴대전화로 손쉽고 빠르게 사진과 영상을 찍을 수 있는 시대지만 조금 느릿하게 정성 들여 손자와의 추억을 남긴 이가 있다. 서울신문에서 사회부장, 문화부장, 전국부장, 논설위원 등을 거친 시인이자 수필가이면서 대한언론인회 회장인 장석영 박사가 그 주인공. 저자의 네 번째 수필집인 ‘할배와 손자의 우문현답’은 손자와의 추억을 글로 특별하게 남긴 책이다.&lt;br&gt;시인 할아버지가 손자를 보고 느꼈을 행복이 뚝뚝 묻어나는 글은 읽는 이의 마음을 한없이 따뜻하게 한다. 한국전쟁에서 전사한 형의 유해를 기다리는 걸 알고 “할아버지가 가지고 있다가 형을 찾는 데 쓰세요”라며 나침반을 건넸다는 이야기, 아빠가 자신을 잘 모르는 것 같다며 아빠가 듣게 “더 큰 소리로 칭찬해 주세요”라고 했다는 이야기처럼 미소가 절로 지어지는 일화가 가득하다. 사진과 영상으로는 미처 담을 수 없는 장면과 감성들이 할아버지의 손을 거쳐 영원한 기록으로 남을 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“할배의 우문에 총명한 손자의 현답”이라는 저자의 소개처럼 손자와 나눈 대화에는 어른들이 읽어도 깊이 생각하게 하는 대목이 많다. 할아버지가 멋진 글솜씨로 해설을 곁들여 준 덕일 터. 손자와의 추억을 소재로 했지만 개인사를 넘어 소소한 일상에서 찾은 비범한 이야기, 독자들에게 신선한 충격을 줄 수 있는 이야기를 쓰기 위해 노력한 저자의 흔적을 곳곳에서 느낄 수 있다.&lt;br&gt;책은 막냇손자가 유치원에 들어갈 때부터 중학생이 된 이후까지 8년간 나눈 대화들을 수필 형식으로 묶었다. 한 가족의 따뜻한 일상사가 누구나 가지고 있을 추억을 불러일으킨다. 할아버지가 일기처럼 쓴 글이지만 손자에게는 할아버지를 두고두고 추억할 수 있는 최고의 선물이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하룻밤 꿈처럼… 절경 간직한 남극해[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016002</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487033 --&gt;192년 전인 1831년 12월 어느 날 잉글랜드 플리머스항에서는 남아메리카와 태평양의 지질조사와 해역 탐사를 임무로 한 비글호가 출항했다. 배에 오른 젊은 박물학자 찰스 다윈은 갈라파고스까지의 여정을 ‘비글호 항해기’로 엮어 내고 당시 관찰했던 것들을 후일 ‘종의 기원’으로 완성했다.&lt;br&gt;이 책은 10년 전인 2013년 선의(船醫)로 한국 쇄빙연구선 ‘아라온호’에 탑승해 남극해를 누볐던 한 외과 의사의 기록이다. 왕복 4만㎞를 3개월 동안 항해하면서 겪었던 일들을 일기 형식으로 기록해 ‘아라온호 항해기’라고 이름 붙여도 손색이 없다. 저자는 항해 기간을 ‘하룻밤의 꿈’ 같다고 표현했다. 그렇지만 글과 사진을 통해 보이는 남극의 바다와 하늘, 그 공간을 차지하고 있는 앨버트로스, 바다제비, 고래, 황제펭귄, 젠투펭귄 등은 자연의 아름다움을 새삼 느끼게 한다.&lt;br&gt;최근 남극 바다 얼음이 빠르게 녹아내리는 현실과 책 속 10년 전 풍경을 비교해 보면 지구온난화가 얼마나 심각한 상황인지 자연스럽게 깨닫게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민중 눈높이로 전한 삶의 지혜…국내 대표 독문학자들이 ‘완역’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922017002</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487028 --&gt;“민중문학의 서사적인 바탕은 온 자연을 아우르며 층층으로 펼쳐진 초록 풀밭과 같다. 지침 같은 것이 없어도 충만하고 부드러운 풀밭 말이다.”&lt;br&gt;독일의 언어학자인 야코프·빌헬름 그림 형제는 전쟁 후 황폐해진 독일의 정체성, 민족의 뿌리를 찾기 위해 독일 전역에서 채집한 민담집 ‘그림 동화’를 펴내며 서문에 이렇게 썼다. 200여년 전의 그림 동화가 오늘의 독자들에게도 여전히 다양한 감정과 공감을 불러일으키는 이유는 이처럼 ‘민중의 눈높이’에서 만들어지고 구전되면서 응축된 삶의 지혜 때문이다.&lt;br&gt;‘헨젤과 그레텔’, ‘라푼젤’, ‘백설공주’, ‘신데렐라’, ‘황금 거위’ 등 세계인의 어린 시절 다채로운 이야기의 샘물이 돼 준 ‘그림 동화’는 그 친숙함만큼 ‘세계문학사에서 큰 자리값을 갖는 책’이다. 하지만 디즈니 만화 등으로 익숙한 몇몇 이야기들 외에도 그림 형제 생전 마지막 판본인 1857년 7판 정본에는 238편의 방대한 서사가 실려 있다.&lt;!-- 그림 1487031 --&gt;&lt;!-- 그림 1487037 --&gt;이 판본을 아시아 여성 최초로 괴테 금메달을 수상한 전영애 서울대 독어독문학과 명예교수, 김남희 경북대 독어독문학과 교수 등 국내 대표 독문학자 2명이 2018년부터 5년간 번역해 재탄생시켰다. 두 역자를 그림 동화 번역의 적임자로 꼽아 공을 들이며 출간에 큰 역할을 한 스위스 민담·동화 연구가 알프레드 메설리 전 취리히대 사회문화학과 교수의 자문으로 깊이가 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지금까지 국내에 나온 ‘그림 동화’ 번역본은 독일어가 아닌 영어 번역본에서 출발해 다시 우리말로 옮기는 과정에서 오류를 드러내거나 독일어 번역에 치중하면서 번역 투가 역력하기도 했다. 반대로 자연스러운 한국어 번역에 무게를 두는 과정에서 독일어 특유의 표현이 다수 윤색되기도 했다.&lt;br&gt;이에 주목해 역자들은 원문에 최대한 가깝게 충실히 번역하는 데 신경 썼다. 또 동화 문장 어미에 주로 붙는 존댓말을 쓰는 대신 평서문으로 문장을 맺어 긴박하고 흥미로운 내러티브를 더 생생히 부각시켰다. 독일어, 독일 문화권의 토양에서 배어 나온 자연스러운 ‘낯설음’은 그대로 보존했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어리석고 악랄한 인물들도 등장하고, 잔혹하거나 황당무계하거나 급하게 봉합되기도 하는 이야기들은 미화되지 않고 도덕적 판단도 배제돼 있다. 이에 구전 서사 본연의 힘이 더 두드러진다는 평가를 받는다. 전 교수는 “독자들에게 무한한 가능성을 열어 주는, 들꽃 같은 이야기의 원형적 아름다움을 지니고 있다”고 했다. 또 다양한 인간 군상을 보여 줌으로써 타인을 받아들이고 품는 관용을 깨우치게 하고 불가해한 삶의 진실을 열어 보인다.&lt;br&gt;전체 238편 가운데 34편에는 전 교수의 구연동화 영상을 감상할 수 있는 QR 링크도 실려 있다. 민음사는 오는 10월 14일 전 교수가 운영하는 경기 여주 여백서원에서 부산 동서대 연기과 연기자들이 독자들에게 그림 동화를 구연으로 들려주는 시간도 마련한다. 독일의 인상주의 풍경화가이자 동화책 삽화가인 오토 우벨로데의 삽화 400여점을 통해 당시의 풍경과 인물, 동물을 감상해 보는 재미도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT 분야별 TOP5</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922018001</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487038 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확 타고 꺼지는 ‘번개탄’ 이슈 시대…서사의 모닥불 피우는 ‘경청’ 땔감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016003</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487024 --&gt;자기 PR 시대라고는 하지만 지나치게 말이 넘쳐난다. 자기의 생각으로 착각하고 소셜미디어(SNS)에서 떠도는 이야기를 앵무새처럼 내뱉는 사람도 흔하다. 생각 없는 공허한 말을 하는 사람들은 삶조차 ‘텅 빈’ 경우가 많다.&lt;br&gt;‘피로사회’로 이름을 알린 재독 철학자 한병철이 자기만의 ‘이야기’를 갖지 못한 현대인의 문제를 진단하고 해법을 제시한 ‘서사의 위기’라는 책을 들고 우리를 찾았다.&lt;br&gt;한병철이 쓴 책들은 얇지만 깊이가 있다. 누구나 익히 알고 있는 일상의 주제이지만 다양한 철학 이론을 씨줄과 날줄로 해 심도 있게 재해석하고 있어 휘리릭 읽기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책은 올 초 출간된 ‘정보의 지배’와 연속선상에 있다. 현대인을 설명하는 데 빼놓을 수 없는 것은 스마트폰과 SNS다. 초 단위로 밀려오는 정보의 물결 속에서 사용자는 자기도 모르게 쓸려 가 현실을 외면하게 된다.&lt;!-- 그림 1487025 --&gt;그렇게 자기 삶과 상관없는 자극적 이야기를 소비하는 데 대부분의 시간을 보내게 되면서 길고 느린 호흡으로 내면의 이야기에 집중하는 시간은 사라졌다.&lt;br&gt;짧고 자극적인 이야기에 반복적으로 노출되면서 중독 상태에 빠진 현대인은 스스로 이야기를 만들지 못하고 상품의 소비자로 전락했다. 한병철은 넷플릭스로 대표되는 온라인동영상서비스(OTT)에도 비판의 칼날을 댄다. OTT 속 시리즈들은 짧은 시간 안에 여러 에피소드를 한번에 보는 ‘정주행’으로 소비되는 경우가 많다. 이는 생각 없는 소비 패턴이며 소비 가축이 되는 것이라고 일갈한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 마케팅 분야에서도 상품에 이야기를 부여하는 것이 유행이다. 저자는 기업이 가치 없는 사물에 ‘이야기를 더하는’ 건 소비자가 이성 대신 감성을 사용해 충동구매를 하도록 부추기기 위한 것이라고 비판한다. 그래서 한병철은 이를 ‘스토리텔링’이 아닌 ‘스토리셀링’이라고 말한다.&lt;br&gt;더 심각한 것은 자신이 스토리셀링의 수단이자 정보의 조각으로 취급당하고 있음을 인식하지 못한다는 점이다. 아름다운 풍경을 접하면 그 감동을 온전히 느끼고 내면으로 품는 것이 아니라 스마트폰을 꺼내 사진을 찍고 SNS에 올리면서 자신을 정보화하고 다른 반응을 살피는 것이 대표적이다. 현대인은 스토리를 만들지 못하고 언제든 소비되고 사라져도 상관없는 정보의 파편으로 자신을 전락시키고 있다고 한병철은 비판한다.&lt;!-- 그림 1487039 --&gt;책을 읽다 보면 요즘 문제가 되는 가짜뉴스도 ‘서사의 위기’에서 비롯된 것임을 이해할 수 있다. 번개탄처럼 점화력과 휘발성이 강한 가짜뉴스에 휘둘리는 사람들은 의미 없이 이슈에서 이슈로 이동하며 이야기 업데이트 강박에 시달리는 일종의 정보 사냥꾼이라고 볼 수 있다.&lt;br&gt;그렇다면 ‘서사의 위기’를 극복할 수 있는 방법은 없을까. 저자는 미하엘 엔데의 소설 ‘모모’의 주인공을 예로 든다. 모모는 어린 소녀이지만 상대방의 말을 사려 깊게 들어 준다. 말하기보다 들어 줌으로써 상대가 스스로 이야기하도록 이끌고 말하는 사람이 스스로 소중함을 느끼며 사랑받는다는 생각을 갖게 해 준다. 이처럼 ‘서사의 위기’ 해법은 바로 ‘경청’이라고 한병철은 강조한다.&lt;br&gt;짧은 동영상이 유행하고 책 대신 요약된 줄거리만 찾는 현대인에게 길고 느리게 펼쳐지는 경청은 사실상 불가능할지도 모른다. 저자는 호흡이 길고 내면에서 형성되는 서사가 없는 삶은 행복이 없다고 강조한다. 잘 듣는 사람보다 말 잘하는 사람이 인기 있고 선호되는 요즘 세태를 보면서 과연 우리에게 ‘서사의 회복’은 가능한 것일까 걱정이 되기까지 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저릿하거나, 따뜻하거나… ‘냉온탕 드라마’[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922018002</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487030 --&gt;설날과 함께 한민족 최대 명절이라 불리는 추석 연휴가 오는 28일 시작된다. 장장 6일에 달하는 황금연휴를 선사하는 만큼 가족·친척과의 정겨운 만남은 물론 넉넉하게 여가를 즐길 수 있을 것이란 기대를 품게 만든다. 오늘은 추석 연휴를 맞이해 가족과 관련된 두 개의 시리즈물을 소개하고자 한다. 시즌에 어울리는 따뜻한 가족 드라마도 좋겠지만, 그 어느 때보다 더운 가을이 이어지고 있는 만큼 따뜻함과 서늘함을 동시에 지닌 ‘냉온탕 드라마’를 준비해 봤다.&lt;br&gt;먼저 소개할 작품은 웨이브에서 볼 수 있는 4부작 미니시리즈 ‘랜드스케이퍼스’다. 수전과 크리스는 애정이 넘치는 중년의 부부다. 긍정적이며 온화한 수전과 내성적인 크리스의 성격은 이들이 살인범, 그것도 함께 공모해 수전의 어머니를 죽였다는 점이 드러나면서 큰 충격과 반전으로 다가온다. 15년 전 두 사람은 살인을 저지르고 프랑스로 이주했다. 이 사실이 밝혀지면서 이들은 조사받기 위해 영국으로 되돌아온다.&lt;br&gt;실화를 바탕으로 한 이 드라마는 표면적인 장르로만 보면 범죄 드라마다. 부부는 무죄를 주장하고 경찰은 유죄를 밝혀내기 위해 분투한다. 그 이면에는 블랙코미디에 바탕을 두고 상상과 현실이 얽히고설킨 ‘부부의 세계’가 담겨 있다. 수전에게는 어린 시절 당했던 학대, 크리스에게는 가족을 잃은 비극이라는 아픔이 있다. 부부에게 공통된 관심사가 영화 감상인 점은 지옥 같은 현실을 도피하는 방식이 영화라는 환상임을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제목 ‘랜드스케이퍼스’(Landscapers)는 정원사라는 뜻을 지니고 있다. 극중에는 ‘관계라는 건 한쪽은 정원사, 한쪽은 정원’이라는 대사가 등장한다. 이들 부부는 서로의 메마른 정원을 가꿔주면서 꽃을 피우기 위한 애정을 보여준다. 다만 과거의 아픔과 현재의 생활고가 섞인 기이한 아름다움으로 그 풍경을 꾸며간다. 사회적으로 질타를 받는 가해자들의 심리를 그들의 정원을 엿보는 시각으로 담아내며 사적인 영역을 공유하게 만든다.&lt;br&gt;사회의 시각은 범죄 드라마, 부부의 관계는 격정 로맨스, 그 사이의 간극은 블랙코미디로 담아낸 이 작품을 보면 최근 극장가에서 열풍을 일으키고 있는 영화 ‘잠’이 떠오르기도 한다. 부부이기에 함께 이겨낼 수 있다는 믿음의 변질과 이상보다 현실에 가까워지면서 펼쳐지는 악몽이 흥미를 자극한다.&lt;!-- 그림 1487041 --&gt;다음은 넷플릭스 시리즈 ‘슈퍼키드 디온’이다. 단편 코믹스를 원작으로 한 이 작품은 가족용 히어로물로 아이와 어른 모두 만족감을 느끼게 만드는 힘을 지니고 있다. 먼저 어른의 입장에서는 싱글맘 니콜에게 감정적으로 이입할 수 있다. 2023년 대한민국 최고의 히트작으로 불리는 드라마 ‘무빙’의 인기 요소 중 하나는 초능력을 지니고 태어난 아이들을 보호하기 위한 부모들의 눈물겨운 노력이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아들 봉석의 초능력을 감추고 평범한 아이처럼 키우기 위해 노력하는 엄마 미현과 같은 모습을 보여주는 인물이 니콜이다. 아들 디온이 초능력을 발휘하기 시작하면서 니콜은 늘 걱정을 지니게 된다. 혹 디온이 위협에 휘말리지 않을까 하는 우려를 품는다. 만약 디온이 봉석처럼 어머니 말에 따르며 초능력을 숨겼다면 어린이들의 취향을 저격하지 못했을 것이다. 키즈 콘텐츠 속 주인공의 매력은 단연 개구쟁이 같은 모습과 사고뭉치 면모 아니겠나.&lt;br&gt;남다른 힘을 손에 넣은 만큼 호기심 왕성한 어린아이의 모습으로 이를 만끽하는 디온이다. 다만 히어로의 힘에는 그만한 책임과 위험이 따르기 마련이다. 빌런과 마주하게 되면서 진정한 히어로로 거듭나야만 하는 성장통을 겪게 된다. 시즌1이 초능력의 발현과 가족 간 갈등, 디온의 성장을 중점적으로 그렸다면 시즌2에서는 초능력자 동료들과 함께 팀을 이루며 히어로 군단의 일원이 되는 디온의 활약이 펼쳐진다.&lt;br&gt;남편을 잃은 뒤 홀로 아이를 키우는 싱글맘의 어려움은 히어로의 무게감으로, 책임감을 지닌 한 명의 인간으로 성장해 가는 디온의 모습은 히어로의 활약으로 담아내며 따뜻함을 보여주는 가족 드라마다.&lt;!-- 그림 1451291 --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현명하고 용감한 사람들은 작은 불꽃입니다[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922017003</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487036 --&gt;옛날 어느 나라에서는 월요일에 태어난 아이를 ‘쥐’라고 불렀다. 태어난 뒤 3개월이 지나면 등에 쥐 문신을 새기고 동물보다 못하게 취급했다. 어느 날 군인들이 아이들을 뺏으려 하자 문신 속에서 진짜 쥐들이 나타나 군인들을 공격한다.&lt;br&gt;공포로 가득한 나치의 포로수용소. 잠을 이루지 못하는 어린 릴라에게 문느는 ‘쥐들’을 시작으로 매일 밤 그동안 듣도 보도 못한 이야기를 들려준다.&lt;br&gt;‘거짓말쟁이’에서는 진실을 말하는 사람을 처형하는 거짓말쟁이 왕이 등장한다. 어느 날 한 남자가 길들인 표범을 왕에게 바치고, 표범에게 물린 왕은 비명을 질러 댄다. 그러나 사람들은 이마저도 거짓이라 여기고 결국 왕은 표범에게 잡아먹힌다. 끊임없는 폭력이 이어지면서 맞닥뜨린 상황을 그린 ‘세상의 종말’, 왕이 지나치게 욕심을 부린 탓에 결국 시민들의 혁명을 부른 ‘물과 빵’, 한국 청소년들이 놓인 상황을 빗댄 듯한 ‘책과 채찍’에 이르기까지 짧지만 강렬한 이야기 열두 편을 담았다.&lt;!-- 그림 1487043 --&gt;동화는 인종차별, 저항, 반란, 법의 부조리 등을 주제로 제시한다. 차별에 반대하고 약자의 편에 서서 부조리와 독재에 맞서는 이들을 통해 연대의 가치를 드러낸다. 희망 없는 내일을 두려워하는 릴라에게 들려준 이야기 속 현명하고 용감한 사람들은 어둠을 밝히는 작은 불꽃과도 같다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수록된 이야기 중 일부가 연극으로 각색되기도 했을 정도로 하나하나가 수준이 높다. ‘프랑스 교육부 초등학생 권장도서’로 선정됐다는 스티커가 표지에 붙었는데, 읽어 보면 고개를 끄덕이게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922016004</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487027 --&gt;&lt;b&gt;제정신이라는 착각(필리프 슈테르처 지음, 유영미 옮김, 김영사)&lt;/b&gt; 뇌과학 이론과 최신 연구 결과를 총망라해 인간 이성의 오류를 낱낱이 파헤친다. 뇌가 데이터에 의지해 세계상을 형성하는 과정을 추적하고, 확신은 어디서 생겨나 유지되고 어떻게 기능하는지 밝힌다. 지나친 자기 확신을 경계하고 타인과 공존하는 법도 안내한다. 384쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1487042 --&gt;&lt;b&gt;세상을 바꾼 항생제를 만든 사람들(고관수 지음, 계단) &lt;/b&gt;우리 몸에 들어온 나쁜 세균만 골라 죽이는 항생제는 꾸준히 개발돼 종류가 엄청나게 많다. 책은 살바르산과 페니실린에서 시작해 지금까지 수많은 사람의 목숨을 구한 다양한 항생제 개발의 역사를 들여다본다. 병원과 약국에서 처방되는 항생제도 소개한다. 328쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1487044 --&gt;&lt;b&gt;근대 일본인의 서울·평양·부산 관광(정치영 지음, 사회평론아카데미) &lt;/b&gt;한국의 근대관광은 한국인이 아닌 일본인이 만들어 갔다. 그 주도 세력은 식민지 정부였다. 역사지리학자인 저자가 수년 동안 수집한 당시 기행문 80여편, 관광안내서, 지도와 사진 등 개인의 발자취와 기관의 기록을 분석해 식민지를 배경으로 한 근대 산물인 ‘관광’을 살핀다. 506쪽. 2만 8000원.&lt;!-- 그림 1487046 --&gt;&lt;b&gt;여성의 역사(미셸 페로 지음, 배영란 옮김, 글항아리) &lt;/b&gt;역사학자이자 여성사의 대모로 불리는 저자가 옛 행정 및 재판 기록, 여성들의 사적 기록과 공적 출판물 등 수많은 자료로 여성의 이야기를 길어 올린다. 여성 전기나 일대기, 여성의 신체를 다룬 작품들, 여성의 성욕에 대한 자료 등을 통해 ‘여성사’를 그려 낸다. 296쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1487047 --&gt;&lt;b&gt;사랑과 혁명(김탁환 지음, 해냄) &lt;/b&gt;27년간 역사소설에 매진한 작가가 4년 만에 신작을 냈다. 1827년 전남 곡성에서 일어난 천주교 박해를 가리키는 ‘정해박해’를 배경으로, 방대한 자료로 치밀하고 정확하게 고증하고 탁월한 상상력을 더했다. ‘조선의 암흑기’로 불리는 19세기 조선에 살던 천주교인들의 이야기를 들려준다. 3권, 각 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1487049 --&gt;&lt;b&gt;미치고 흐느끼고 견디고(신달자 지음, 문학사상)&lt;/b&gt; 한국 여성 시를 개척한 대표적 시인인 저자가 팔순을 맞아 마지막이라는 심정으로 자신의 문학과 인생을 총결산한 묵상집이다. 저자는 80년을 한마디로 줄이면 “잘못하였습니다”가 될 것이라 한다. 지금까지 발표한 1000여편의 시 가운데 182편을 엄선한 시선집 ‘저 거리의 암자’도 동시 출간했다. 248쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 맞닥뜨린 어이없는 불운…살인범 누명 벗고 사적 복수 시작[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922018003</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487048 --&gt;요즘 뉴스를 보는 게 겁이 날 지경이다. 입에 담기도 끔찍한 범죄가 날로 늘어가고 있다. ‘이상동기 범죄’로 불리는 이유 없는 공격이 가장 두려운 이유는 당하는 사람으로서는 천재지변이나 마찬가지이기 때문이다. 사건에 인과관계 자체가 없기에 피해자는 조심이나 대비를 전혀 할 수 없다. 가족들과 함께한 평범한 외출에서, 그저 잠깐 친구를 만나기로 약속한 장소에서, 정말 한순간에 우리의 평범한 이웃이 이런 원인 모를 범죄의 희생양이 되어 버린다. 오늘 소개할 웹툰은 바로 이런 어이없는 불운을 갑작스럽게 맞닥뜨린, 한 청년의 이야기를 다룬 네이버 웹툰 ‘당신의 과녁’(글·그림 고태호)이다.&lt;br&gt;●도와준 노인의 ‘덫’에 빠져 17년 복역&lt;br&gt;주인공 최엽은 작은 것을 소중히 여길 줄 아는 22세 평범한 청년이었다. 삶의 모든 것들에 감사와 행복을 느끼던 청년 최엽은 어느 날 밤 낯선 노인의 짐 옮기는 일을 도와주다 건네받은 음료수를 마시고 의식을 잃었다. 다음날 아침 정신을 차린 최엽은 무시무시한 연쇄살인을 저지른 용의자가 되어 있었다. 작품을 읽는 우리는 그가 진범이 아니라는 것을 알지만 이야기는 잔혹하게 흘러간다. 실적을 내야 하는 경찰과 자극적인 헤드라인에 목을 매는 언론, 그리고 잔인한 마녀사냥식 여론몰이에 의한 재판. 결국 최엽은 연쇄살인범이 되어 사형 판결을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진짜 연쇄살인마는 누구였을까? 바로 그에게 음료수를 건넨 노인인 석규남이었다. 그는 가족들과 함께 행복한 노후를 보내다 최엽이 검거된 지 7년 후 자신이 저지른 끔찍한 죄에 대한 아무런 고통도, 그 어떤 처벌도 받지 않은 채 평안한 죽음을 맞는다. 석규남의 가족들은 유품을 정리하다가 그의 범죄 행각을 알게 되지만 자신과 자식들의 안위를 위해 신고를 미룬다. 자녀들이 대학에 입학하게 된 10년 뒤에야 석규남이 진범인 증거를 경찰에 제출한다.&lt;br&gt;비로소 최엽은 누명을 벗고 풀려났다. 아무 잘못도 없이 17년 동안 갇혀 있다가 다시 세상 밖으로 나온 그는 스물두살의 해맑던 청년이 아닌 서른아홉의 무표정한 아저씨가 되어 버렸다. 그리고 이때부터 정말 독자들의 가슴을 저릿하게 만드는 그의 진정한 슬픔이 시작된다. 연쇄살인마의 가족으로 낙인찍혀 세상으로부터 견딜 수 없는 고통을 당한 부모님과 여동생, 살인범이라고 생각했던 친구 최엽에 대한 해묵은 감정을 어떻게 정리해야 할지 모르는 친구들, 이미 다른 사람과 결혼해 엄마가 되어 버린 사랑했던 연인까지, 17년간 사형수로 살았던 그의 모든 관계에는 절망과 아픔이 오롯이 쌓여 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●인간 감정의 극한 깊이 보여줘&lt;br&gt;최엽은 결국 자신만의 사적 복수를 결심하고 준비해 나가게 된다. 그 과정을 통해 회를 거듭하는 마다 마다 작가는 독자에게 묻는다. 이런 상황이라면 당신은 어떤 선택을 하겠는가? 진범은 이미 죽어 버렸고, 나의 세상은 모두 망가졌으며, 증오로 인한 복수심은 도저히 멈출 수 없다. 분노와 회의, 슬픔과 아픔, 갈등과 집착, 사랑과 증오까지…. 작가는 실로 인간이 겪을 수 있는 모든 감정을 최엽을 통해 극한의 깊이까지 보여준다. 다가오는 추석 연휴, 스마트폰으로든 단행본으로든 완결된 숨겨진 명작을 한번 만나보자. 최엽을 통해 작가가 우리에게 던지는 질문을 따라가다 보면, 어떤 드라마나 영화도 전해 주지 못하는 삶에 대한 깊은 감동을 몸서리치도록 느낄 수 있을 것이다.&lt;!-- 그림 1387096 --&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 지휘자 비치코프 “우크라 전쟁에 침묵할 수 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922021001</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487051 --&gt;“우크라이나에서 지금 일어나고 있는 일은 대규모 학살에 불과하다고 생각합니다. 난 그저 침묵하지 않고 인간으로서 해야 할 말을 했을 뿐입니다.”&lt;br&gt;구소련 출신의 러시아계 유대인 지휘자 세묜 비치코프(71)는 러시아가 우크라이나를 침공했을 때 가장 먼저 비판의 목소리를 낸 음악가 중 하나다. 다음달 24~25일 127년 역사의 체코필하모닉을 이끌고 내한하는 그에게 연주회보다도 이전의 발언들에 대한 관심이 먼저 쏟아진 것도 이런 이유에서다.&lt;br&gt;비치코프는 최근 서면 인터뷰에서도 전쟁 반대에 대한 분명한 소신을 밝혔다. 그는 “예술과 정치는 서로 관여하지 않는다는 말이 있지만 러시아가 침공했을 때 이에 대한 언급이 정치에 관한 언급이라 할 수 있느냐”면서 “이것은 삶과 죽음에 대한 것이다. 나는 그저 인류애적인 관점에서 인간답게 행동했을 뿐”이라고 말했다. 할아버지가 전쟁에 나가 돌아오지 못했고, 아버지가 전쟁 때 두 차례나 부상당한 아픈 가족사가 있는 그의 반전 발언은 더 무겁게 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행동하는 예술가로 초점이 맞춰졌지만 그는 지휘자로서도 명성이 높다. 20세에 라흐마니노프 지휘 콩쿠르에서 우승하며 이름을 알렸고 미국 뉴욕 매네스 음대를 졸업했다. 파리 오케스트라 음악감독, 쾰른 WDR 심포니 오케스트라 등을 거쳐 단원들의 100% 찬성투표로 2018년부터 체코필하모닉을 이끌고 있다.&lt;br&gt;체코필하모닉은 동유럽을 대표하는 악단이자 세계 정상급 오케스트라로 꼽힌다. 비치코프도 “전 세계 몇 안 되는 자신만의 색과 정체성, 음색, 음악성을 지닌 유서 깊은 악단”이라며 자부심을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번에 선보이는 곡은 피아니스트들에게 극도로 까다로운 곡으로 유명한 드보르자크 ‘피아노 협주곡 g단조’다. 그는 “드보르자크는 체코필하모닉의 첫 지휘를 펼친 작곡가이자 지휘자”라고 소개하며 “피아니스트에게 어려운 작품인 것은 확실하지만 이 작품은 정말 완벽한 걸작”이라고 강조했다. 협연자로는 주목받는 일본 피아니스트 후지타 마오(25)가 함께한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김소월 ‘진달래꽃’ 초판본 경매…근현대문학 최고가 1억 6500만원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922021008</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:52:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/21/SSC_20230921180754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1486928 --&gt;김소월의 시집 ‘진달래꽃’ 초판본이 국내 근현대문학 서적 경매에서 낙찰 최고가 기록을 경신했다.&lt;br&gt;21일 미술품 경매회사 케이옥션에 따르면 지난 20일 서울 강남구 본사에서 열린 9월 경매에서 시집 ‘진달래꽃’ 초판본은 1억 6500만원에 낙찰됐다. ‘진달래꽃’은 김소월이 생전에 발행한 유일한 시집으로 한국 현대문학의 초창기 형태를 잘 보여 주는 중요 문헌으로 평가받는다. 시집은 1925년에 중앙서림이 펴낸 것으로, 유실되거나 손상된 장이 없고 인쇄 상태도 좋은 편이다.&lt;br&gt;종전 국내 근현대문학 최고가는 1926년 출간된 만해 한용운의 시집 ‘님의 침묵’ 초판본이 기록한 바 있다. 이 시집은 지난 2월 한 경매에서 1억 5100만원에 낙찰됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물빛 위로 가을이 파도친다…별빛 아래 세월이 넘실댄다[권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922011001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922011001</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:53:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922005158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;물놀이 싫어하는 아이를 못 봤다. 그럼에도 둘째의 물놀이 사랑은 유별나다. 백일 무렵부터 조리원 동기들과 아기수영장을 다녔던 게 이유일까. 돌이 지나 워터파크에 데려갔더니 수시로 잠수를 시도했다. 잠깐이 아니라 수초를 버티며 물속을 탐험했다. 반나절을 꼬박 놀아도 지치지 않았다. 여름이면 부지런히 물놀이를 즐기지만 녀석에겐 성이 찰 리 없다. 가을이 왔다는 소식에 “그럼 이제 바다 못 들어가요?” 제일 먼저 물었다. 오랜만에 찾은 강원 속초에서 첫 번째 목적지로 외옹치항을 골랐다. 잘 여문 햇살이 물결 따라 번지고 듬직한 바위마다 시원스레 파도가 부서지는, 바라보기만 해도 좋은 가을바다의 매력을 녀석에게 알려 주고 싶었다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1487040 --&gt;외옹치(外瓮峙)는 대포동 끝자락에 위치한 전형적인 바닷가 마을이다. 외옹치란 지명은 항아리를 엎어 놓은 것처럼 생긴 옹치산에서 따온 것인데, 정겨운 이름만큼이나 소박하고 아담한 풍경을 간직하고 있다. 7번 국도가 놓이기 전까지 대포에서 속초 시내로 들어가려면 이 고갯길을 이용했다. 언덕을 따라 밭둑이 다닥다닥 계단처럼 붙어 있어 ‘밭둑재’로도 불렸다. 북쪽에서 사용하는 ‘밭뚝’이란 단어도 종종 들리는 걸 보면 실향민 도시 속초의 정체성이 드러난다. 외옹치 주민 대부분은 조상 대대로 바다와 더불어 살아온 토박이들이다. 덕분에 양지 바른 곳에 서낭당을 짓고 3년에 한 번씩 마을 입구에 장승을 깎아 세우는 토속문화를 지금까지 이어 오고 있단다.&lt;!-- 그림 1487050 --&gt;&lt;b&gt;산책로 따라 바다 위를 걷는 기분&lt;/b&gt;&lt;br&gt;속초에서 가장 작은 항구로 꼽히는 외옹치항에는 10여개의 난전횟집들이 있다. 대부분 어민들이 직접 운영하는 곳이라 신선하고 가격도 저렴하다. 근처 대포항이나 동명항이 관광객들에게 널리 알려졌다면, 이곳 외옹치항은 속초 사람들이 활어회를 먹으러 오는 현지인 맛집이랄까. 최근 대형 리조트가 들어서고 외옹치바다향기로가 조성되면서 횟집들도 세련된 모습으로 바뀌었다. 지난해인가, 취재 때문에 만났던 문화관광해설사도 외옹치항의 오랜 단골이라고 했다. 혹여 개발로 인해 뒤숭숭한 분위기는 아닐까 싶었는데, 배에서 갓 내린 싱싱함과 넉넉한 인심만큼은 변함이 없다고 했다.&lt;br&gt;외옹치바다향기로는 이곳 외옹치항에서 시작해 외옹치해수욕장까지 이어진다. 2018년에 완공된 산책로는 총길이 2.011㎞로, 일부 계단이 있긴 하나 대부분 평탄한 코스여서 아이와도 부담 없이 걸을 수 있다. 어른 걸음으로는 30분 남짓, 아이와 함께여도 편도 1시간이면 넉넉하다. “난 이제 걷는 거 싫은데!” 투덜거리던 아이는 산책로에 들어서자마자 펼쳐지는 에메랄드빛 바다에 “와아, 진짜 바다네?” 금세 신난 얼굴이다. 산책로 아래를 이리저리 살피더니 “뭐야, 바다에는 못 들어가는 거예요?” 또 금방 실망하긴 했지만 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이는 바다에 들어가지 못해 안달이지만, 해안 절벽을 따라 놓인 산책로는 발아래서 하얀 파도가 부서져 마치 바다 위를 걷는 기분이다. 바다와 너무 가까워 염분으로 인한 피해가 발생할 정도다. 실제로 난간과 난간을 연결하는 브래킷이 부식돼 지난겨울 산책로 일부 구간 출입이 금지됐다. 현재는 모두 복구돼 안전하게 이용 가능하다. 하지만 바람이 거세고 파도가 높은 날에는 출입이 제한될 수 있으니 방문 전에는 반드시 기상을 확인해야겠다.&lt;br&gt;아이가 손에 닿을 듯 가까운 바위에 앉아 쉬고 있는 한 무리의 새 떼를 보고 “펭귄이다!” 소리쳤다. 윤기 나는 까만 몸에 얼굴 근처 하얀 털, 널찍한 물갈퀴가 언뜻 보면 펭귄을 떠올리게 하는 가마우지다. 가마우지는 원래 겨울마다 속초를 찾는 대표적인 철새였다. 그러나 지구온난화로 먹이활동이 용이해지자 속초에 머무는 시간이 자꾸만 늘어 지금은 텃새가 됐다. 특히 외옹치해수욕장에서 바라보이는 작은 섬 조도는 급격히 늘어난 가마우지 떼의 주요 서식지가 되면서 황폐화됐다. 강한 독성을 지닌 배설물이 쌓여 오랜 세월 섬을 지키던 소나무들이 껍질이 벗겨진 채 고사한 것. 이에 반가운 철새였던 가마우지를 사살 가능한 유해동물로 지정해 달라는 목소리도 나오고 있다. 가마우지를 둘러싼 치열한 논란을 전해 듣자 아이도 한숨을 푹 내쉰다. “지구가 따뜻해진 건 사람 때문 아니에요? 가마우지는 여기서 사는 게 좋았을 뿐인데…. 하지만 가마우지 똥 때문에 죽은 소나무도 불쌍하고. 에휴, 너무 어려운 문제네요.”&lt;!-- 그림 1487054 --&gt;&lt;b&gt;해안철책선 너머 절경을 마주하다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산책로 중간에 접어들자 난간 대신 길게 늘어선 해안철책선이 눈길을 사로잡는다. 사실 이 지역은 무려 65년 동안 일반인들이 접근할 수 없었다. 1968년 울진·삼척 무장공비 침투사건이 발생하면서 동해안의 경비는 더욱 삼엄해졌고, 이곳 또한 군인들이 철책선을 두르고 방어하는 군사지역이었다. 조금 더 걸어가면 당시 사용했던 초소도 그대로 남아 있다. 남북관계 화해무드 조성으로 이곳에 관광객들을 위한 해안산책로가 조성되기는 했지만, 여전히 현재진행형인 민족 분단의 비극적인 현실을 잊지 않고자 일부 구간의 해안철책선을 그대로 유지한다는 설명이 인상 깊다.&lt;br&gt;고향이 강릉인 나는 중학생이었던 1996년, 무장공비 침투사건을 직접 경험했다. 실제 적의 도발이 발생했을 때 발령되는 가장 강력한 경계조치인 ‘진돗개 하나’가 선언될 만큼 긴박한 역사의 현장 한가운데 있었지만, 어린 내게는 모든 것이 비현실적으로 느껴졌다. 어른들이 이야기하는 진돗개가 실제 개가 아니었다는 것도 대학에 와서야 알았다. 친구들과 “북한에서 무장공비가 내려왔다는데 진돗개 한 마리로 잡을 수 있을까?”, “백 마리쯤은 풀어야 하는 것 아닐까?” 제법 진지하게 걱정했던 웃지 못 할 에피소드도 있다. 아이에게 엄마의 경험을 들려주자 “그럼 엄마도 북한군을 봤어요?” 눈이 동그래진다. “북한군은 못 봤지만 북한군을 잡으려고 터트린 조명탄은 봤지. 엄마가 살던 집이 안인이랑 가까워서 밤새 터트린 조명탄으로 대낮처럼 밝았어.” 기억을 더듬어 보면 그 처절한 조명탄조차 어린 나는 불꽃놀이 정도로 여겼던 것 같다. 어쩌면 아이에게도 분단의 슬픔은 저 녹슨 철책선, 그 이상도 이하도 아니지 않을까 생각이 많아졌다.&lt;!-- 그림 1487061 --&gt;&lt;b&gt;떠나온 고향 그리며 먹던 애환의 맛&lt;/b&gt;&lt;br&gt;산책로 곳곳엔 바위 이름을 소개한 안내판이 있다. 주민들이 배를 타고 나가 소풍을 즐겼다는 마당바위, 물개들이 쉬어 간다는 해구바위 같은 재미있는 이름들이다. 요즘 한글 공부에 열심인 아이는 한 글자 한 글자 정성스레 읽는다. “우와, 엄마 여기에 물개들이 있대요!” 한글을 익히는 건 조금 천천히 시작했으면 하는 마음이지만, 또 이렇게 글을 통해 여행지에 대한 이해의 폭이 넓어지는 걸 보니 그조차 엄마의 욕심 아닐까 싶다. 작은 것 하나라도 아이의 속도를 존중하자고, 다시 한번 다짐한다.&lt;br&gt;산책로가 끝나는 지점에 외옹치해수욕장이 펼쳐진다. 이곳 역시 일반인의 출입이 통제됐다가 2005년 여름 간이해수욕장으로 개방됐다. 이때도 군사지역인 관계로 오전 6시부터 오후 10시까지만 해수욕을 즐길 수 있었다고 한다. 이웃한 속초해수욕장에 비하면 아담한 규모지만 묵묵히 자리를 지키는 검은 바위와 쉴 새 없이 부서지는 하얀 파도, 맑고 투명한 물빛이 어우러져 그만의 매력을 즐기기 좋다. 아이는 기어코 바다에 발을 담갔다. 눈 깜짝할 사이에 허리춤까지 옷이 젖어 버렸지만 “엄마, 난 이제 가을바다가 더 좋아요!” 그 말간 웃음에 더이상 말리지 않기로 했다. 바람결에 아이 웃음소리가 멀리, 더 멀리 퍼져나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고민 끝에 다음 목적지는 아바이마을로 정했다. 한국전쟁 당시 함경도 지역 피란민들이 바닷가에 움막을 짓고 모여 살았던 것이 아바이마을의 시작이다. 이들이 속초에 정착한 이유는 단 하나, 고향으로 돌아가기 제일 가깝기 때문이다. 아바이마을이 있는 자리는 오랫동안 사람이 살지 않았던 땅이다. 그만큼 척박했지만 쫓겨날 걱정이 없으니 피란민들에게는 오히려 기회가 돼 주었다. 남자들은 고깃배를 타고 여자들은 포구에서 생선을 손질해 주고 받은 내장으로 젓갈을 담가서 시장에 내다 팔았다. 원래는 함경도 지역 음식이었으나 지금은 속초의 이색 먹거리로 통하는 명태식해와 회냉면, 아바이순대 등이 유명해진 이유다. 다리가 놓이기 전까지 아바이마을과 시내를 연결해 주는 유일한 교통수단이었던 갯배도 이색 체험거리다.&lt;br&gt;요즘 속초를 찾는 이들이라면 누구나 한 번쯤 들르는 핫플레이스, 칠성조선소다. 통유리창 너머로 시원스레 펼쳐진 청초호 풍경과 맛있는 커피 때문에 꼭 들러 봐야 할 카페로 인기인데, 사실 이곳엔 특별한 이야기가 숨어 있다.&lt;!-- 그림 1487070 --&gt;&lt;b&gt;조선소가 박물관·놀이터·카페 변신&lt;/b&gt;&lt;br&gt;조선소는 말 그대로 배를 만들거나 고치는 곳이다. 칠성조선소는 1952년 북에서 피란 온 배 목수 고 최철봉씨가 처음 세웠다. 한국전쟁 직후 속초는 어업이 주를 이뤘고, 덕분에 칠성조선소도 수많은 어선이 드나들며 크게 번창했다. 하지만 1990년대 들면서 어획량이 줄고 어업인구도 감소하면서 칠성조선소는 설 자리를 잃어 갔다. 결국 2017년 여름, 65년의 세월을 뒤로하고 문을 닫았다. 하지만 손자가 조선소를 복합문화공간으로 꾸미면서 새로운 역사가 시작됐다. 조선소는 이제 작은 박물관과 놀이터 그리고 카페로 재탄생했다. 또 마당 한쪽에는 그림책과 다양한 지역 예술가들의 작품을 판매하는 살롱도 들어섰다. 아이와 함께 마음에 드는 그림책 한 권을 골라 향기로운 커피와 함께 걸음을 쉬어 간다면 더할 나위 없겠다.&lt;!-- 그림 1487073 --&gt;&lt;b&gt;고소한 감자전 향기와 골프 게임을&lt;/b&gt;&lt;br&gt;재미있는 골프장도 있다. 1963년에 처음 문을 열어 2대째 운영 중이라는 보광미니골프장이 그 주인공. 울창한 소나무 숲 사이에 콘크리트 미장으로 코스를 만들었는데, 사람이 일일이 손으로 만들다 보니 공이 굴러가는 길이 때론 울퉁불퉁하고 홀의 모양도 일정하지 않다. 게임 규칙도 일반적인 골프와는 좀 다르다. 홀이 하나가 아니라 여러 개인 코스가 있는가 하면 홀마다 점수가 달라 더 재미있다. 17개 코스에 붙여진 이름도 흥미로운데, 공이 언덕을 타고 올라가 경치를 즐긴다는 ‘동경탑’부터 공이 구르는 모습이 마치 아폴로 11호가 달에 착륙하는 모습을 닮았다고 해서 이름 붙은 ‘아폴로’까지 개성 넘치는 코스들이 가득하다. 마지막 18홀은 휴게소다. 갓 부쳐 낸 고소한 감자전 덕분에 세상 어디에도 없는 골프 게임이 완성된다.&lt;br&gt;이 골프장의 주인 역시 평양 출신의 실향민 고 이춘택씨다. 1·4후퇴 때 속초로 내려온 그는 북한 송도해변에 미니골프장이 있다는 말을 듣고 아이디어를 떠올렸다고 한다. 속초는 물론 강원도에서도 최초의 골프장이었다고 하니 그 인기가 어땠을지 짐작이 간다. 온 가족이 함께 60년 세월을 품은 골프장에서 색다른 골프를 경험해 보자.&lt;!-- 그림 1487075 --&gt;&lt;b&gt;영금정서 즐기는 ‘거문고’ 파도 소리&lt;/b&gt;&lt;br&gt;밤에는 영금정 야경을 즐겨 봐도 좋겠다. 조선 중기 인문지리서인 ‘신증동국여지승람’에 영금정의 모습이 자세하게 묘사돼 있는데, 원래 이곳은 사방이 절벽을 이룬 큰 규모의 돌산이었다고 한다. 이 돌산에 영금정이란 이름이 붙은 것은 절벽에 부딪치는 파도 소리 때문이다. 바위로 밀려드는 파도가 부서지며 신비로운 거문고 소리를 냈다고 하는데, 전해지는 이야기로는 밤마다 선녀들이 내려와 이 아름다운 음악을 감상하곤 했단다. 안타깝게도 일제강점기 속초항의 개발과 함께 영금정은 제 모습을 잃고 만다. 항구를 만들기 위해 돌산을 부수고 석재를 함부로 채취했던 것. 훼손된 영금정을 그리워하던 주민들은 1997년 직접 성금을 모아 돌산 정상에 정자를 지었다. 해변에 자리한 정자는 이후에 새롭게 지은 것으로, 이곳에 서면 눈에 들어오는 것은 오직 하늘과 바다뿐이라 ‘망망대해’라는 말을 실감하게 된다. 밤에는 알록달록한 조명이 색다른 정취를 더한다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500003</guid>
      <pubDate>2023-09-22T01:44:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/19/SSC_20230919003039_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1485384 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 운이 상승하는 시기.&lt;br&gt;48년생 : 가까운 이 때문에 서운하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 재물이 풍성하니 운기 왕성.&lt;br&gt;72년생 : 하늘이 도와주는 운세이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 허욕이 화를 불러온다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 대외활동은 자제하는 것이 좋다.&lt;br&gt;49년생 : 기쁜 소식이 들리는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀인들의 도움으로 횡재운 있다.&lt;br&gt;73년생 : 타인에게 인정받는 하루이다.&lt;br&gt;85년생 : 이동의 변수가 생기겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 복록이 창고에 쌓이겠구나.&lt;br&gt;50년생 : 소망한 일들이 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;62년생 : 집안이 화기애애하겠다.&lt;br&gt;74년생 : 자만하면 넘어진다.&lt;br&gt;86년생 : 주변 사람의 도움으로 길한 하루.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 많은 사람들이 따라주는 날이다.&lt;br&gt;51년생 : 행복을 느끼고 가족과 즐겁다.&lt;br&gt;63년생 : 큰 수확을 얻게 된다.&lt;br&gt;75년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;87년생 : 이별할 때 예의를 지켜야 한다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 귀인이 와서 도와주겠구나.&lt;br&gt;52년생 : 재물운은 왕성한 날이다.&lt;br&gt;64년생 : 구설수 때문에 힘들겠다.&lt;br&gt;76년생 : 일마다 행운 따른다.&lt;br&gt;88년생 : 노력이 바로 성공의 지름길이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;53년생 : 조금만 참으면 좋은 날이 온다.&lt;br&gt;65년생 : 이득이 많지 않아 성취감 없다.&lt;br&gt;77년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;89년생 : 소망한 일 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 예상이 빗나가겠으니 조심하라.&lt;br&gt;54년생 : 천천히 추진함이 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 참고 견디는 것이 상책이다.&lt;br&gt;78년생 : 지출이 과다하니 조심하라.&lt;br&gt;90년생 : 몸과 마음이 편하구나.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 인기와 신뢰를 얻겠구나.&lt;br&gt;55년생 : 지나친 계획은 일을 어렵게 만든다.&lt;br&gt;67년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 자존심을 지켜야 할 때다.&lt;br&gt;91년생 : 가족의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 놀랄 일이 있으니 마음의 준비 필요.&lt;br&gt;56년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;68년생 : 주변의 도움 있을 듯.&lt;br&gt;80년생 : 행운이 기다리고 있다.&lt;br&gt;92년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 부지런히 움직이면 행운 따른다.&lt;br&gt;57년생 : 복이 점차 다가오는구나.&lt;br&gt;69년생 : 기다림보다 움직임이 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 행운 넘치는 하루다.&lt;br&gt;93년생 : 손재수 있으니 주의하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 수입이 좋아지니 베풀어라.&lt;br&gt;58년생 : 하는 일마다 잘 풀린다.&lt;br&gt;70년생 : 매사 행운이 따른다.&lt;br&gt;82년생 : 뜻밖의 일로 인정받겠다.&lt;br&gt;94년생 : 새로운 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 적극적인 자세로 밀고 나가라.&lt;br&gt;59년생 : 이동을 하면 마음이 안정된다.&lt;br&gt;71년생 : 가까운 사람으로부터 손해만 입게 된다.&lt;br&gt;83년생 : 큰일을 추진해 성공할 시기.&lt;br&gt;95년생 : 좋은 소식을 듣는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500004</guid>
      <pubDate>2023-09-22T01:44:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/19/SSC_20230919003039_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1485384 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 재물을 잘 지켜라.&lt;br&gt;48년생 : 예전에 알던 사람과 만난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 안정을 취하는 것이 낫겠다.&lt;br&gt;72년생 : 곧 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주변 사람의 도움이 크겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 너무 큰 기대를 하지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 친척으로 인한 고민 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 중요한 약속이 생긴다.&lt;br&gt;73년생 : 노력의 대가는 있다.&lt;br&gt;85년생 : 조신하게 자중하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;50년생 : 작지만 소득 생긴다.&lt;br&gt;62년생 : 구설수에 주의해야 하겠다.&lt;br&gt;74년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;86년생 : 노력의 대가 반드시 얻겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 시간이 해결하니 조급해하지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 기다림보다 움직이는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;63년생 : 형편이 풀리겠구나.&lt;br&gt;75년생 : 자신의 뜻을 주장하기 어렵다.&lt;br&gt;87년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 건강 상태를 세심하게 살펴야.&lt;br&gt;52년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;64년생 : 작지만 소득 있으니 다행.&lt;br&gt;76년생 : 하늘이 도와주는 운세이다.&lt;br&gt;88년생 : 초조해하지 말고 안정을 취하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 차분하게 하루를 정리하라.&lt;br&gt;53년생 : 이동과 이사운 좋다.&lt;br&gt;65년생 : 너무 자만하다가 실수한다.&lt;br&gt;77년생 : 만사형통하다.&lt;br&gt;89년생 : 긁어 부스럼 만들지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 장거리 여행은 무리가 따른다.&lt;br&gt;54년생 : 운이 막히니 자중하라.&lt;br&gt;66년생 : 주변과 화합하는 것이 좋다.&lt;br&gt;78년생 : 사람을 가려 사귀는 것이 좋다.&lt;br&gt;90년생 : 가족 중에 좋은 일 생긴다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 운의 기복이 심하다.&lt;br&gt;55년생 : 일이 지연되면 주변 사람과 상의하라.&lt;br&gt;67년생 : 차츰 운이 상승세.&lt;br&gt;79년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 큰 경사가 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 일이 쉽게 풀리지 않는구나.&lt;br&gt;56년생 : 타인의 도움이 커지겠다.&lt;br&gt;68년생 : 대인관계에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;80년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;92년생 : 부러울 게 없는 하루.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 원망을 듣게 되니 주의하라.&lt;br&gt;57년생 : 약속만 지킨다면 행운 있다.&lt;br&gt;69년생 : 일의 성과가 좋으니 힘이 절로 난다.&lt;br&gt;81년생 : 시비 생기면 먼저 사과하라.&lt;br&gt;93년생 : 과음과 과식에 조심.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 엎친 데 덮친 격이다.&lt;br&gt;58년생 : 인기가 상승하는 운세로다.&lt;br&gt;70년생 : 재물운이 좋아 소득 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 나쁜 운 있으나 전화위복의 기회.&lt;br&gt;94년생 : 괴롭게 만드는 관계를 점검하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 동남쪽에서 기쁜 일 있다.&lt;br&gt;59년생 : 고생 끝에 낙이 오겠다.&lt;br&gt;71년생 : 구설수 두려우니 함부로 말하지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 부족하게 느껴지면 배우면 된다.&lt;br&gt;95년생 : 행동이 차분하면 길하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500005</guid>
      <pubDate>2023-09-22T01:44:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/19/SSC_20230919003039_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1485384 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;48년생 : 갈등 해소되면 의외의 재물 따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 바깥에서 활동하면 운수대통.&lt;br&gt;72년생 : 오늘 당장에 승부를 걸지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 맡은 일에 충실할 때 이득이 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;49년생 : 속단하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 일이 성사되면 재물 들어온다.&lt;br&gt;73년생 : 여러 사람 도움받겠다.&lt;br&gt;85년생 : 사방에서 도움 주니 행운이 넘친다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 실수가 많은 날이다.&lt;br&gt;50년생 : 시비에 유의하라.&lt;br&gt;62년생 : 은인이 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;74년생 : 서두르지 마라. 일이 풀린다.&lt;br&gt;86년생 : 가까운 사람의 도움 받겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;51년생 : 땅, 부동산은 유리하다.&lt;br&gt;63년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;75년생 : 소신껏 추진하면 큰 성과 있다.&lt;br&gt;87년생 : 좋은 일이 생겨 칭찬받는다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 다투는 것은 피해야 한다.&lt;br&gt;52년생 : 운이 차츰 향상된다.&lt;br&gt;64년생 : 좋은 친구를 만날 운이다.&lt;br&gt;76년생 : 실패할까 불안한 날.&lt;br&gt;88년생 : 장기적인 목적의 투자가 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 따뜻한 마음으로 대인관계를 가져라.&lt;br&gt;53년생 : 소망하는 일은 곧 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 운이 조금씩 다가온다.&lt;br&gt;77년생 : 한발 물러서면 열 가지가 유리.&lt;br&gt;89년생 : 마음이 심란한 하루.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 도와주는 사람이 많이 생긴다.&lt;br&gt;54년생 : 매사 매듭을 잘 지어야 하겠다.&lt;br&gt;66년생 : 노력만큼 성과 있다.&lt;br&gt;78년생 : 경제 사정 맞추어서 움직여라.&lt;br&gt;90년생 : 바라던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;55년생 : 타인의 의견을 받아들여라.&lt;br&gt;67년생 : 자기 과시를 하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 자존심이 화를 부른다.&lt;br&gt;91년생 : 모든 일은 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 처음이 좋으면 끝도 좋다.&lt;br&gt;56년생 : 남을 모함하지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 좋은 기회가 오니 잡아라.&lt;br&gt;80년생 : 계획했던 일을 추진하라.&lt;br&gt;92년생 : 오늘은 무리 말고 쉬는 게 낫겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 가까운 사람이라 해도 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;57년생 : 차츰 복이 찾아 든다.&lt;br&gt;69년생 : 신뢰 얻어 이득도 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 노력의 대가 반드시 얻겠다.&lt;br&gt;93년생 : 말조심을 해야겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 모든 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 안정만 취하면 큰 행운이 기다리겠다.&lt;br&gt;70년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;82년생 : 주변 사람의 도움 크겠다.&lt;br&gt;94년생 : 문서로 인한 이득이 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;59년생 : 순리대로 차근히 일을 추진하라.&lt;br&gt;71년생 : 집안에 경사 있겠다.&lt;br&gt;83년생 : 성급한 행동은 역효과가.&lt;br&gt;95년생 : 당장은 어려우나 곧 풀린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/주니어를 위한 칼럼 따라잡기]1년 넘게 발령 중인 독감 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121304374/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230921/121304374/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121300731.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 한창일 때는 코로나로 고생하는 사람은 많아도 독감 유행은 없었다. 코로나 첫해의 경우 감기 환자는 전년도의 절반으로, 독감 환자는 2%로 뚝 떨어졌다. 코로나 바이러스가 무서워 마스크 쓰고 손을 자주 씻은 결과 예방 효과를 본 것이다. 코로나 유행이 끝나자 이번에는 1년 내내 독감이 떨어지지 않는 기현상이 벌어지고 있다. 대개 독감 유행주의보는 늦가을에 발령돼 이듬해 5월이면 해제된다. 그런데 이례적인 여름 독감으로 지난해 9월 발령된 주의보가 해제되지 않은 상태에서 질병관리청이 15일부로 새로운 주의보를 내렸다. 1년 넘게 주의보가 이어진 건 처음이다. 코로나 거리 두기로 호흡기 감염이 줄어들자 감염으로 얻는 자연 면역력까지 약해져 계절성 독감이 사계절 독감이 됐다. 감기 증세가 오면 이게 코로나인지 독감인지 헷갈린다. 코로나와 독감의 가장 큰 차이는 발열이다. 코로나는 열부터 나고 기침 인후통 근육통 구토와 설사가 뒤따른다. (  ㉠  )</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도무지 낫질 않네” 만성 통증…당뇨병이 원인일수 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121307029/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121307029/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121307015.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 당뇨병 환자의 대다수가 당뇨병과 통증의 연관성을 알고 있음에도, 초기 증상 발현 후 최종 진단까지 1년이나 걸렸다.   22일 글로벌 헬스케어 기업 비아트리스 코리아에 따르면, 9월 ‘통증 인식의 달’을 맞아 한국, 이탈리아, 스페인, 말레이시아, 멕시코 총 5개국의 신경병증성 통증이 있는 당뇨병 환자 963명을 대상으로 설문조사 한 결과 이같이 나타났다.   신경병증성 통증은 신경의 손상 또는 비정상적인 신경기능으로 인해 3개월 이상 통증이 지속되는 만성 병적 통증이다. 신경병증성 통증의 주요 원인 중 하나인 당뇨병성 말초신경병증( DPN)은 대표적인 당뇨 합병증이다.   국내 당뇨병 환자 중 33.5%는 당뇨병성 말초신경병증(DPN)을 겪고 있고, DPN 환자 중 43.1%는 통증을 동반한 당뇨병성 말초신경병증(pDPN) 환자다. 당뇨 환자 4명 중 1명은 통증을 동반한 당뇨병성 말초신경병증을 경험한다.   설문조사 결과, 진단 받기 전 당뇨병과 통증 간 연관성을 알고 있다고 답한 국내 응답자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번 걸리면 끝없이 재발하는 ‘족저근막염’, 예방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272701</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272701</guid>
      <pubDate>2023-09-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>딱딱한 부츠를 즐겨신거나 달리기를 좋아하는 사람들이 한 번쯤은 걸리거나 듣게 되는 족부 질환이 있다. 바로 족저근막염이다. 발뒤꿈치뼈에서 시작해 발바닥 앞쪽까지 아우르는 섬유띠인 족저근막에 염증이 생기는 질환이다.족저근막염은 한 번 걸리면 호전과 재발을 수없이 반복하는 질환으로 유명하다. 일상생활을 위해 발을 쓰지 않을 수 없는만큼, 사실상 앉거나 누워있을 때를 제외한 시간 내내 불편감을 느껴야 한다.다행히 족저근막염의 약 90% 정도는 보존적 치료만으로 회복되는 것으로 알려져 있다. 다만 그 회복 기간은 통상 6개월로 매우 길다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 유명 재벌가 며느리 ‘태극마크’ 달았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500010</guid>
      <pubDate>2023-09-22T07:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922073044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487104 --&gt;고 정주영 현대그룹 명예회장의 7남인 정몽윤 현대해상화재보험 회장 부인 김혜영(63)씨가 2022 항저우 아시안게임에 국가대표로 출전한다.&lt;br&gt;한국브리지협회 부회장인 김혜영씨는 이번 항저우 아시안게임에 직접 선수로 출전할 예정이다. 김씨는 김진형 부국석면 회장의 딸이다.&lt;br&gt;협회에 따르면 김혜영씨는 2010년 전후로 브리지를 배우기 시작했고 협회 부회장을 10년 넘게 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김혜영씨는 제3회 라운드로빈 팀 토너먼트 1위, 제4회 유러피안 윈터 게임(GCK 트로피) 9위, 제17회 춘계 팀 토너먼트 2위의 성적을 거뒀다. 매년 자선 모금을 위한 브리지 대회를 열고 그 수익을 사랑의 열매에 기부하고 있다.&lt;br&gt;브리지 경기는 오는 27일부터 열린다. 김혜영씨를 비롯한 브리지 대표팀은 오는 24일 중국 항저우로 출국한다.&lt;!-- 그림 1487105 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;130여국에서 즐기는 ‘브리지’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;브리지는 카드 게임으로 2002 솔트레이크 동계 올림픽과 2010 광저우 아시아 게임에서 시범 종목으로 선정됐고, 2018년 인도네시아 자카르타·팔렘방 아시안게임과 2022년 중국 항저우 아시안게임에 정식 종목으로 채택됐다.&lt;br&gt;전 세계 130여개 국가에서 4000만명 정도가 즐기는 것으로 전해진다. 2인 1조 경기로 2개조 총 4명이 경기한다. 브리지 게임의 묘미는 비딩, 디클레어러 플레이, 수비 등 다양하다.&lt;br&gt;비딩을 통해 파트너의 의도를 정확히 파악해 최적의 계약에 도달할 수 있는 능력, 상대방의 플레이부터 상대방의 수를 읽어 공격 시 계약을 성공시키거나 수비시에 계약을 저지하는 부분이 관전 요소다.&lt;br&gt;좋은 패를 받는 운이 승패를 크게 좌우하는 고스톱·포커와 달리 브리지는 운에 따른 요소가 거의 배제돼 있다. 브리지 게임에서 좋은 성적을 내려면 고도의 사고력과 판단력, 집중력 등이 요구되며 파트너와 호흡도 중요하다.&lt;br&gt;마이크로소프트사 창시자인 빌게이츠와 투자 귀재로 알려진 워렌 버핏도 브리지 마니아로 유명하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 지난주 일평균 1600명대, 5주 연속 감소…추석 대책 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121309659/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121309659/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121309632.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당국은 추석 연휴 기간 감염병 대응을 위한 대책을 마련하고 운영 의료기관을 안내하기로 했다. 지난주 하루 평균 코로나19 양성자 수는 1600명대로, 최근 5주 연속 감소하고 있는 것으로 나타났다.   박민수 보건복지부 제2차관은 22일 오전 정부서울청사에서 코로나19 중앙사고수습본부(중수본) 회의를 열었다.  중수본에 따르면 지난주 코로나19 일평균 양성자 수는 약 1600명대로 5주 연속 감소하고 있으며, 전국의 중증병상 가동률은 30% 이하를 유지하고 있다.   박 2차관은 “코로나19가 지난 8월31일 인플루엔자와 같은 4급 감염병으로 전환된 이후에도 방역상황이 안정적으로 유지되고 있다”고 말했다.  이날 회의에서는 일주일 앞으로 다가온 추석 대응 방역·의료 대책을 논의했다.   박 2차관은 “연휴 기간 문 여는 코로나19 먹는 치료제 처방병원 및 조제약국, 선별진료소를 안내하는 등 차질 없이 의료서비스를 이용하실 수 있도록 준비하겠다”며 “국민 여러분께서는 연휴 기간 운영시간 및 코로나19 진단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤이상 친필 담긴 ‘중국의 그림’ 초연 악보, 고향에 왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500031</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:43:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922094314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487140 --&gt;&lt;br&gt;고 윤이상(1917~1995) 작곡가의 친필이 담긴 초연 악보가 그의 고향인 통영으로 돌아왔다.&lt;br&gt;통영국제음악재단은 네덜란드 리코더 연주자 발터 판 하우베(75)가 윤이상의 곡 ‘중국의 그림’을 초연할 당시 사용한 악보를 통영 윤이상기념관에 기증했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘중국의 그림’은 윤이상이 1993년 작곡한 리코더 또는 플루트를 위한  독주곡이다. 윤이상에게 작품을 위촉한 판 하우베는 그가 필사한 악보로 그해 노르웨이 스타방에르에서 이 곡을 처음 연주했다.&lt;br&gt;판 하우베는 “이 악보가 있어야 할 곳은 내 집이 아니고 이 기념관”이라며  “그의 음악이 그의 집에 돌아왔을 뿐이다. 이 작품을 윤이상의 고향인 통영으로 가지고 오게 돼 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재단에 따르면 해당 악보에는 판 하우베가 직접 연주 기법에 관해 기록하둔 메모도 담겨 있어 학술적 가치도 있는 것으로 평가된다. 곡의 원본 자필 악보는 윤이상의 유족이 소장하고 있다.&lt;br&gt;리코더, 바로크 플루트 연주자인 판 하우베는 네덜란드 암스테르담 음악원과 영국 왕립음악원 교수를 지낸 바 있다. 최근 한국리코더연주자협회가 주최한 ‘2023 춘천리코더페스티벌’에 참석하기 위해 한국을 찾은 그는 지난 8월 29일 윤이상 기념관을 방문해 자료를 살펴보고 ‘중국의 그림’을 연주하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마음에 쌓인 어릴적 트라우마…“크면 중증 정신질환 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230922/121310381/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230922/121310381/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121310249.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성장기에 누적된 피해 혹은 학대로 인한 트라우마가 정신질환 발현에 중요한 요인으로 작용한다는 국내 연구 결과가 나왔다.분당서울대병원 정신건강의학과 김의태 교수팀은 한국·영국에서 모집한 2700여 명을 대상으로 한 대규모 공동 연구 결과 성장기 겪는 지속적인 트라우마가 원인이 되는 ‘복합 외상 후 스트레스 장애(PTSD)’ 환자에서 정신 질환의 중증도가 크게 증가하는 양상을 보였다고 22일 밝혔다.연구팀은 성장기 트라우마로 인해 발생하는 ‘복합 PTSD’가 성인기 정신 질환과의 연결 고리가 될 것이라고 판단, 복합 PTSD와 일반적인 PTSD를 구분해 정신질환의 양상을 분석하는 한국·영국 공동 연구를 수행했다. 복합 PTSD는 단발적인 사고나 충격으로 나타나는 일반 PTSD와 다르게 특히 성장기에서 겪는 지속적인 트라우마가 원인이 된다. PTSD 증상에 더해 ▲감정 조절의 어려움 ▲정체성 혼란 ▲관계 유지의 어려움이라는 3가지 특성이 있다.연구 결과, 일반적인 PTSD 환자는 PTSD</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어르신, 고혈압·당뇨약 복용 중이라면 이 약은 특히 주의하세요!”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121310501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121310501/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T10:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121310129.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“가능하면 단골 병원과 단골 약국을 정해서 다니세요. 나의 약을 모두 알리는 습관이 필요해요. 다른 새로운 약을 드시거나 약을 중단할 때는 반드시 의사나 약사와 먼저 상의하세요.”한국의약품안전관리원이 다음달 2일 노인의 날을 맞아 어르신 의약품 안전사용 교육 자료 2종을 전국 보건소·노인복지관 등 700여 개소에 배포한다고 22일 밝혔다.고령 환자들은 만성질환 등으로 여러 약물을 동시에 복용하는 경우가 많고, 나이가 들수록 생리적 기능이 떨어져 부작용이 발생할 가능성이 높다. 이 때문에 어르신들은 의약품 복용 이력을 잘 관리하고, 자주 복용하는 약의 부작용을 수시로 참고하는 등 세심한 주의가 필요하다.자료집에선 고령 환자들의 의약품 안전 사용 수칙으로 △약 봉투에 약의 용도, 복용 횟수·복용 시간대가 잘 보이도록 크게 적어두기 △먹는 약인지 바르는 약인지 종류에 따라 사용법 잘 숙지하기 △약은 직사광선을 피해 서늘하고 건조한 장소에 실온 보관하기 △약 봉투에 유효기간 적어두고 지나면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울국제음식영화제 개막작에 ‘프렌치 수프’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500046</guid>
      <pubDate>2023-09-22T10:25:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922102551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487166 --&gt;제9회 서울국제음식영화제가 개막작으로 트란 안 홍 감독의 ‘프렌치 수프’를 선정했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 제76회 칸영화제 경쟁 부문 감독상을 받은 작품으로, 19세기말 프랑스를 무대로 각각 요리사와 미식가인 두 인물의 관계와 미묘한 로맨스를 섬세하게 그렸다.&lt;br&gt;20년 동안 함께 일해 온 실력파 요리사 유제니와 유명한 미식가 도댕은 서로에게 애정을 느낀다. 그러나 자유를 소중히 여기는 유제니가 결혼을 원하지 않자 도댕은 유제니만을 위한 요리에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화제 측은 “재료 준비부터 요리 과정까지 많은 정성과 노동이 들어가는 음식을 통해 두 인물의 심리와 관계를 세심하게 담아냈다”면서 “감독의 세련된 연출과 특유의 수려한 영상미가 돋보인다”고 소개했다.&lt;br&gt;트란 안 홍 감독은 칸영화제 황금카메라상 수상, 아카데미 외국어영화상 후보에 올랐던 ‘그린 파파야 향기’(1993)로 데뷔한 뒤 베니스국제영화제 대상을 받은 ‘씨클로’(1995), ‘여름의 수직선에서’(2000), ‘나는 비와 함께 간다’(2009), ‘상실의 시대’(2011), ‘이터너티’(2017) 등을 연출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울국제음식문화제는 각양각색의 음식과 다양한 문화권의 삶을 담은 영화들을 소개하고 있다. 개막작을 시작으로 올해 세계 24개국 93편의 영화를 상영한다. 다음달 11~19일 한국영상자료원 시네마테크KOFA와 KT&amp;amp;G 상상마당 홍대 시네마, 홍대 레드로드 야외상영관에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 4급 전환에도 방역상황 안정적…양성자 5주째 감소세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121311240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121311240/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121310891.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19가 지난 8월 31일 인플루엔자와 같은 4급 감염병으로 전환된 이후 현재까지 방역상황이 안정적으로 유지되고 있는 것으로 나타났다. 지난주 코로나19 일평균 양성자(표본감시 체계 내 확진자) 수는 5주 연속 감소하고 있으며 전국의 중증병상 가동률도 30% 이하를 유지하고 있다.코로나19 중앙사고수습본부(중수본) 부본부장을 맡고 있는 박민수 보건복지부 제2차관은 22일 정부서울청사에서 중수본 회의를 주재하며 모두발언을 통해 이같이 밝혔다.이날 중수본 회의는 다음주로 예정된 추석연휴 관련 방역·의료대책을 논의했다. 이번 추석은 대부분의 코로나19 방역 조치가 해제되고 일반의료체계로 전환된 이후 맞이하는 명절인지라 개인 방역수칙 준수가 중요해졌다.정부는 추석 연휴 기간 의료 이용에 차질이 없도록 문 여는 코로나19 먹는 치료제 처방병원·조제약국 등을 안내할 예정이다. 연휴 기간에는 운영시간 등을 미리 확인해 방문하는 게 좋다.129(보건복지상담센터), 119(구급상황관리센터), 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘키 컸으면’ 성장호르몬 치료 2배 증가…“부작용 주의필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121312011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121312011/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121311997.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부모와 자녀의 키에 대한 관심이 커지면서 성장 호르몬 치료를 받는 청소년이 2년 새 2배 가량 늘어났다. 성장 호르몬 주사의 부작용도 적지 않아 마냥 ‘키 크는 주사’로 생각해 무작정 병원을 찾는 것은 지양해야 한다.   22일 국회 교육위원회 더불어민주당 안민석 의원이 건강보험심사평가원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 건강보험이 적용되는 성장 호르몬 치료를 받은 청소년은 약 2만5300여 명으로, 2020년(1만2500여명) 대비 2년 새 약 2배 증가했다. 특히 올해의 경우 상반기에만 청소년 약 2만5900여명이 성장 호르몬 치료를 받아 이미 지난해 수준을 훌쩍 넘어섰다.   성장 호르몬 처방 인원은 2020년 1만2500여 명, 2021년 1만6700여 명, 2022년 2만5300여 명, 2023년 1~6월 2만5900여 명으로 매년 증가하고 있다. 5세부터 초등학생이 처방 인원의 대부분을 차지하고 있다.  성장 호르몬 주사는 성장판이 닫혀갈수록 성장호르몬의 반응이 떨어지기 때문에 어릴수록 효과가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 오프라 원프리 “몸무게 90kg 이하일 때 다르게 대우하더라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230922/121312152/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230922/121312152/2</guid>
      <pubDate>2023-09-22T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121312214.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 유명한 방송인으로 평가받는 오프라 원프리(69)가 수십 년간 다이어트를 진행하는 자신의 모습이 매주 신문에 실릴 때마다 수치심을 느꼈다고 고백했다,  21일(현지시간) CNN, USA투데이 등에 따르면 윈프리는 최근 자신이 운영하는 ‘오프라 데일리’를 통해 공개한 개인 방송 프로그램에서 “내 최고 몸무게는 237파운드(107.5㎏)였다”며 “나만큼 오랫동안 체중과 싸우느라 혹사당한 유명인이 있는지 모르겠다”고 전했다.  윈프리는 약 25년 동안 매주 타블로이드 신문에 실리며 수치심을 느꼈다며 “특히 체중을 감량할 의지가 없다는 것이 부끄러웠다”고 말했다.  이어 “이 세상은 과체중이라는 이유로 사람들에게 부끄러움을 안겨 왔고, 우리는 사람들이 체중에 따라 당신을 다르게 대한다는 것을 알고 있다”며 “나 역시 200파운드(90.7㎏) 이상일 때와 그 미만일 때 다르게 대우받았다”고 했다.  원프리는 “하지만 당신이 음식을 어떻게 대할지에 대해 뇌가 반응하는 방식과 당신의 의지력 사이에는 차이가 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화단체 110여곳, 영화인 1100여명 “영화제 지원예산 삭감 철회해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500070</guid>
      <pubDate>2023-09-22T11:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화 관련 단체 117곳과 영화인 1114명, 관객 1135명이 영화진흥위원회의 내년도 영화제 지원예산 삭감안 철회 촉구에 추가 동참했다.&lt;br&gt;56개 영화제가 모인 국내개최영화제연대(영화제연대)는 “추가로 참여한 이들이 한국영화와 영화문화 그리고 영화제에 대한 폭넓은 지지와 응원의 뜻을 전했다”면서 “영화제연대는 3차 연명을 이어가며 정부를 설득하고 국회를 통해 예산 삭감 철회와 증액을 요청할 계획”이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;영화제연대는 “영화제가 아니면 관객을 만나지 못하는 작은 작품이 많고, 영화의 지원을 줄이면 국민의 심리적 안정을 위해 더 큰 사회적 비용이 필요하다”면서 “특히나 열악한 지역 영화의 지원과 문화다양성 확대를 위한 정부의 꾸준한 노력이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화제연대는 앞서 13일 내년 영화제 지원예산 삭감에 대해 철회를 촉구하는 공동성명서를 발표했다. 국제·국내 영화제가 일제히 공동성명을 낸 것은 처음이다.&lt;br&gt;이들은 성명서를 통해 “1996년 부산국제영화제를 시작으로 생겨난 국제영화제는 한국영화를 세계에 알리는 교두보이자, K-무비의 진정한 시작점이었다”면서 “영화제 지원예산 삭감이 영화 창작의 직접 동력을 떨어뜨리고, 영화 관객의 다양한 체험과 향유권을 침해할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번달 국회에 제출된 2024년도 정부 예산에 따르면, 영화제 지역 관련 지원예산이 100% 삭감됐고 제작과 배급지원 예산도 줄어들었다. 국내외영화제육성지원사업 예산은 50% 삭감됐으며, 국내·국제영화제를 통합해 기존 40개 지원에서 20여 개로 축소될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“운동은 습관… 평일엔 자전거 출퇴근, 주말엔 조정”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121300994/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230921/121300994/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/21/121300988.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김성환 서울성모병원 순환기내과 교수(48)는 키가 190㎝에 이르는 거구다. 얼핏 보기에도 건강해 보인다. 실제로 질병을 의심할 만한 징후도 보이지 않는다. 그러다 보니 40대가 되기 전까지만 해도 따로 시간 내서 운동한 적이 거의 없다. 한 달에 두 번 정도 주말 등산하는 게 전부였다. 교수 대부분이 즐기는 골프조차 하지 않았다. 그랬던 그가 요즘에는 운동에 푹 빠져 산다. 주중, 주말을 가리지 않는다. 종목도 한둘이 아니다. 김 교수는 기자와 인터뷰하고 나서야 자신이 그토록 운동을 많이 하고 있다는 사실을 처음 깨달았다고 했다. 김 교수는 “운동이 재미있고 하나씩 늘리다 보니 생활습관이 된 것 같다”고 말했다.      ●주 2회 이상 미니벨로 타고 출퇴근김 교수는 집에서 병원까지 11㎞의 거리를 종종 자전거를 타고 출근한다. 그날 저녁 약속이 있으면 자전거 퇴근은 다음 날로 미룬다. 이런 식으로 최소한 주 2회 이상 자전거 출퇴근을 지킨다. 매주 44㎞ 이상 자전거 출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕 메트로폴리탄 미술관, ‘한국 미술’ 전시에 더 힘준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500118</guid>
      <pubDate>2023-09-22T14:44:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922145614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487301 --&gt;미국 뉴욕의 메트로폴리탄미술관(메트·MET)이 한국국제교류재단과 삼성문화재단의 후원으로 한국 미술 전시를 강화한다.&lt;br&gt;메트는 미술관 내 한국관 개관 25주년을 맞아 한국국제교류재단, 삼성문화재단의 지원에 힘입어 한국 미술 전시와 공동 장학금, 교육 프로그램을 강화해 나갈 예정이라고 21일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;이를 위해 미술관 측은 ‘한국국제교류재단 및 삼성문화재단 한국미술 큐레이터십’으로 이름붙인 한국 미술 전문 기금 큐레이터 직을 신설했다. 엘레노어 수아 현(한국명 현수아) 현 메트 한국 미술 큐레이터가 ‘1호 기금 큐레이터’로 선임돼 활약한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 해외 박물관의 한국 미술 기금 큐레이터 직 설치는 한국 미술 큐레이터를 영구적으로 운영하기 위한 기금 설치의 첫 사례다. 김기환 한국국제교류재단 이사장은 “해외 한국 미술의 중장기적 발전을 이끌고 ‘미술 한류’의 영역을 확장할 기반을 마련한다는 점에서 의미가 깊다”고 말했다.&lt;br&gt;한국국제교류재단은 메트로폴리탄박물관에 이어, 클리블랜드미술관, 스미스소니언 국립아시아예술박물관, 시카고미술관 등과도 한국 미술 기금 큐레이터 설치 사업을 추진하고 있다.&lt;!-- 그림 1487293 --&gt;맥스 홀라인 메트 관장은 “한국국제교류재단, 삼성문화재단과 지속적으로 협력할 수 있게 돼 기쁘다”며 “두 재단은 메트의 한국 미술 프로젝트를 오랫동안 후원해 왔으며 이번 후원으로 한국 미술을 전 세계 미술 애호가와 나누고자 하는 메트의 노력을 한층 더 공고히 해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류문형 삼성문화재단 대표는 “메트와 삼성문화재단이 함께 만들어낸 오랜 협력의 유산을 한국국제교류재단과 함께 더 넓혀나가며 한국 미술 문화 발전에 기여할 수 있어 뜻깊게 생각한다”며 “관람객들이 한국 미술에 대한 새로운 감상과 이해를 넓힐 탄탄한 기반이 마련될 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;메트는 지난 1998년 한국국제교류재단 지원금과 삼성문화재단의 이건희 한국 미술 기금 지원으로 한국 미술 작품을 선보이는 한국관을 열어 운영해오고 있다. 고려 시대 청자와 불화, 조선시대 도자기와 옻공예품 등을 소장하고 있으며 정기적으로 국내외 대여 작품으로 한국 미술 전시를 열고 있다.&lt;br&gt;메트는 한국관 개관 25주년을 기념해 오는 11월 7일부터 내년 10월 20일까지 ‘전통: 메트에서의 한국 미술’(Lineages: Korean Art at The Met) 전시를 개최한다. 선, 사람, 장소, 사물이라는 4개의 밀접하게 연관된 주제를 통해 12∼13세기 청자부터 2000년대 초현대적 사이보그 조각까지 한국 미술 역사를 꿰는 30여개 작품을 소개한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샤뜰리에화실, 5번째 그룹전 ‘향연’ 9월 27일~10월 9일 인사동서 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500128</guid>
      <pubDate>2023-09-22T14:58:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922145824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487303 --&gt;샤뜰리에화실은 ‘향연’(feast of symposion) 그룹 전시회를 이달 27일부터 다음달 9일까지 인사동 인사1010 갤러리에서 개최한다.&lt;br&gt;이 기획전은 미술 비전공자 아마추어의 특별한 프로젝트로 1년에 한번 단 10명의 참여자만 모집하여 진행된다. 미술 비전공자 취미생들로만 구성된 5번째 그룹전으로 미술의 기초부터 창작작품까지 샤뜰리에의 탄탄한 교육과정을 거쳐 전시가 이뤄진다.&lt;br&gt;샤뜰리에 화실 측은 “각자의 개성과 창의성을 존중하여 진행된 이번 전시회는 취미 미술을 배우고 있는 회원들의 퀄리티 높은 다양한 작품을 볼 수 있다”며 “미술 입문자들의 작품이라고는 생각할 수 없을 만큼 완성도 있는 작품들이 전시된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시는 2018년 3명의 회원과 홍대에서 시작한 샤뜰리에 화실 첫 번째 그룹전 ‘치유하다-치유하다展’, 2020년 용산구 한남동에서 개최한 두 번째 그룹전 ‘모먼츠-꿈의 조각들展’, 성동구 성수동에서 개최한 세번째 그룹전 ‘나의정원’, 인사동에서 개최한 네번째 그룹전 ‘인생은 아름다워’ 이후 다섯 번째 그룹전이다.&lt;br&gt;작가와 컬러테라피스트로 활동중인 이채현 샤뜰리에화실 원장이 기획 및 총괄을 담당했으며 홍익대학교 미술대학을 졸업한 명재영 부원장이 함께 전시를 기획했다. 이 외에 한국예술종합학교를 졸업한 강사진 아래 창의적이고 열정적인 작품을 창작한 회원님들의 작품이 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가는 김은혜, 박인혜, 헤더, 안소희, 이채경, 레이장, 정리라, 정우진, 여은 등으로 의사, 프로골퍼, 선생님, 사업가, 주부, 회사원 등 미술을 취미로 시작한 다양한 직업군들과 다양한 연령대가 모여 각자의 이야기를 담은 작품을 관람할 기회가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;샤뜰리에 화실 이채현 원장은 “‘향연-Feast of Symposion’ 전시는 플라톤의 ‘Symposion’에 담긴 철학적 내용과 인간 존재에 대한 깊은 탐구를 바탕으로, 현대 예술 작품과 축제의 의미를 통합해 새로운 시각으로 다가가고자 한다”며 “참여자들에게 예술의 매력과 깊이를 경험하게하여 예술의 역할과 중요성에 대해 더욱 고민하고 생각해볼 수 있는 기회를 제공하고 예술과 철학의 접점에서 새로운 시각과 인사이트를 발견하며 예술의 향연 속에서 우리의 삶과 존재에 대한 영감을 함께 나누고자 한다”고 전했다.&lt;br&gt;‘향연-Feast of Symposion’ 전시는 오전 11시부터 오후 7시까지 운영되며, 전시 기간 중 9월 27일, 28일, 29일은 휴무일이다. 또 참여 작가들의 작품 설명과 소통의 장을 마련한 케이터링 행사가 10월 8일 일요일 오후 3시부터 4시까지 예정돼 있다.&lt;br&gt;한편, 샤뜰리에화실은 나이와 배경 상관없이 초보자부터 전문 미술작가까지 개방형 공간에서 풍경을 바라보며 함께 그림을 그릴 수 있으며, 와인소셜링도 할 수 있는 특별한 복합예술공간이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 충남도 탄소중립 ‘도민 참여 숲’ 동참… 기부금 전달</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230922/121318485/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230922/121318485/1</guid>
      <pubDate>2023-09-22T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121318483.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 22일 ESG(환경·사회·지배구조)경영 실천 일환으로 사업장 소재지인 충청남도에서 진행되는 ‘도민 참여 숲 조성에 동참한다고 밝혔다.   도민 참여 숲은 충청남도가 탄소중립을 위해 추진하는 사업이다. 셀트리온은 이번 사업 모금기관인 사랑의열매 충남 사회복지공동모금회에 2000만 원을 전달하기로 했다. 해당 기부금은 느티나무와 단풍나무 등 나무 1000그루와 편의시설 설치에 활용될 예정이다.  셀트리온은 매년 전사적으로 환경경영에 대한 사회적 책임을 다하기 위해 임직원이 직접 참여하는 활동을 전개해왔다. 작년에는 부산시가 주관한 ‘2030 부산세계박람회 유치 기원 블루사이렌 오션시티 플로깅’에서 메인 후원사 역할을 맡기도 했다. 임직원 자원봉사자가 직접 해안가 및 주변 시가지 일대 정화 활동에 참여했다.  여기에 국제표준화기구(ISO)가 제정한 환경경영시스템(ISO14001) 인증 획득을 통해 전 부서에 대한 자원과 환경, 에너지 개선 목표 설정 및 과제를 수행하고 있다. 기후변화 관련 재무정보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송중기 “영화 ‘화란’ 개런티 안 받은 이유는...”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500206</guid>
      <pubDate>2023-09-22T17:38:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922173812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487481 --&gt;배우 송중기가 다음 달 11일 개봉하는 영화 ‘화란’에 ‘노 개런티’로 출연한 이유를 밝혔다. 그는 22일 서울 강남구 메가박스 코엑스에서 열린 언론시사회에서 “작품에 출연하기 전 업계에 돌고 있는 대본을 먼저 봤는데, 너무 좋아서 역으로 출연을 제안했다”고 했다. 그러면서 “굉장히 눅눅하고 찐득찐득한 느낌이 좋았다. 상업적 흥행 공식이 들어가면 매력적인 대본의 장점이 줄지 않을까 싶어 출연료를 받지 않겠다고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;영화는 김창훈 감독 첫 장편이면서 올해 칸 영화제 ‘주목할 만한 시선’ 섹션에 초청돼 화제가 됐다.&lt;br&gt;희망도 미래도 없는 경기도 명안시에서 태어나 다른 곳엘 가본 적 없는 고교생 연규(홍사빈)의 이야기다. 그는 새아버지의 반복되는 폭력을 견디며 돈을 모아 엄마와 같이 네덜란드(화란)로 떠나는 게 유일한 희망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 곳에서 나고 자라 사채업 조직 중간 보스가 된 치건(송중기)은 어렸을 적 죽을 뻔한 경험을 하고 나서 세상은 지옥이란 걸 일찌감치 깨닫고, 자신만의 방식으로 살아간다. 연규는 동생 하얀(김형서)을 지키기 위해 같은 학교 학생과 싸움을 하게 되고, 합의금을 내준 치건의 밑에서 일하게 된다.&lt;!-- 그림 1487482 --&gt;치건 역의 송중기는 이전 영화에서와는 다른 모습을 보여준다. 어렸을 적 물에 빠졌다가 낚싯바늘에 귀가 걸려 건져진 뒤 살아남은 그는 온몸이 흉터투성이다. 눈 하나 깜짝 않고 펜치로 손톱을 뽑기도 한다.&lt;br&gt;그는 이에 대해 “너무나 어두운, 스산한 정서를 가진 작품을 예전부터 하고 싶었다”면서 “어렸을 적 폭력을 당했다는 측면에서 보면 치건까지도 소년이라 할 수 있다. 정서가 다 자라지 않고, 폭력을 당해온 치건의 어두운 이야기를 잘 표현해보고 싶었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화 제목인 ‘화란(和蘭)’은 네덜란드를 한자로 음역한 단어다. 그러나 음이 같은 다른 한자로 ‘화란’(禍亂)은 ‘재앙과 난리’라는 의미가 있다. 영어 제목은 ‘희망이 없는’이라는 의미의 ‘hopeless’다.&lt;br&gt;김 감독은 “애초 누아르를 하고 싶었다기 보다 폭력적인 환경과 뒤틀린 어른이 아이의 성장에 어떤 영향을 미치는지를 다루고 싶었다”면서 “그런 상황에 휩쓸릴 때 세상에 어떤 영향을 주고, 그 세상은 본인에게 어떤 것을 돌려주게 되는가와 같이 삶에 대한 물음에 관심이 생겨 이야기를 쓰기 시작했다”고 설명했다.  이런 주제에 관객이 더 많이 접근한다면 어떤 방식이 좋을까 고민하다 범죄를 소재로 다루게 됐다고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1487483 --&gt;주연 배우 홍사빈은 신인으로 처음 큰 역할을 맡았지만 묵직하게 극을 끌고 간다. 송중기는 “영화 전체의 정서를 담당하느라 부담이 컸을 텐데, 공식 석상이라서 하는 이야기가 아니라 사빈이가 촬영 내내 정말 차분하고 묵직했다”고 건넸다. 연규의 이복동생 하얀 역을 맡은 가수 김형서(비비)에 대해서는 “물고기로 비유하자면 그냥 ‘파다다닥’ 튀는 활어 같은 느낌이었다. 음악도 그렇고 연기도 그렇고 본능적인 아티스트”라고 표현했다.&lt;br&gt;홍사빈은 이날 “이렇게 큰 행사는 처음이라 정말 꿈만 같다”고 수줍게 밝혔다. 선배인 송중기 배우와 함께 연기한 것에 대해서는 “같이 하면서 매일 주문을 걸었다. 첫 촬영 때부터 ‘아는 사람이다’, ‘만났던 사람이다’, ‘이전에 연기를 같이 한 적이 있다’고 되니이면서 아무렇지도 않게 행동하려 굉장히 노력했다”고 전해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“키 크는 주사”…1000만원짜리 호르몬 맞는 유치원생들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230922500248</guid>
      <pubDate>2023-09-22T23:49:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/22/SSC_20230922234943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1487564 --&gt;키 성장을 위해 성장호르몬 치료를 받는 청소년이 급격히 증가한 것으로 나타났다. 이들 대부분은 5세 전후의 유치원생 시절에 집중 치료를 받는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;22일 국회 교육위원회 소속 안민석 더불어민주당 의원이 건강보험심사평가원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 약 2만 5300명의 청소년이 건강보험 적용 성장호르몬 치료를 받은 것으로 확인됐다. 불과 2년새 약 2배 가량 늘어난 수치다.&lt;br&gt;성장 호르몬 처방 인원은 2020년 1만 2500여명, 2021년 1만 6700여 명, 2022년 2만 5300여명, 2023년 1~6월 2만 5900여명으로 매년 증가하는 추세다. 성장판이 닫혀갈수록 성장호르몬의 반응이 떨어지기 때문에 5세부터 초등학생이 처방 인원의 대부분을 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저신장증 등 진단을 받지 않아 건강보험이 적용되지 않는 상태인데도 연간 약 1000만원 상당의 성장호르몬 주사를 맞는 아동도 늘고 있다. 2020년 이후 누적 환자 8만여명이 처방받은 금액의 총액은 약 3160억원에 달한다.&lt;br&gt;건강보험이 적용되기 위해서는 키가 동년배 중 하위 3% 안에 들고, 성장호르몬 결핍이 정밀검사로 확인되고, 동년배보다 골연령(성장판나이)이 감소됐다는 세 조건을 모두 충족해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안민석 의원은 “국내 성장호르몬 주사제 시장은 3년간 매출이 2배 이상 증가했고, 그 시장의 30%는 급여 처방이지만 70%는 비급여 처방으로 추정된다”라며 “성장호르몬제가 무분별하게 사용되지 않도록 정부 차원의 실태조사와 가이드라인이 필요하다”라고 지적했다.&lt;!-- 그림 1487565 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;성장호르몬 주사 부작용도 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;성장호르몬 수치가 정상인 아동의 경우 뚜렷한 효과를 보기 어려울 수도 있다. 비교적 안전한 치료이기는 하나 척추측만증, 고관절 탈구, 일시적 당뇨, 두통, 부종, 구토 등의 부작용이 생길 수 있다.&lt;br&gt;특히 성장호르몬 결핍증이 없는 아이가 성장호르몬 주사를 맞으면 차후 당뇨병에 걸릴 위험이 커질 수 있다. 미국 소아 1만 1000명을 대상으로 분석한 연구 결과를 보면 성장 호르몬 치료를 받은 소아는 인슐린 기능이 떨어져 유발되는 제2형 당뇨병 발병 위험이 8.5배 높았다.&lt;br&gt;또한 장기간 과다 투여하면 손과 발, 얼굴뼈의 과도한 성장을 일으키는 말단비대증, 수분저류로 인한 부종이나 관절통 등도 생길 수 있다.&lt;br&gt;소아내분비학회가 권하는 성장에 도움이 되는 생활습관은 적어도 하루에 30분 이상 운동, 매일 8시간 이상 충분한 수면 취하기, 골고루 잘 먹기, 휴대전화나 컴퓨터 게임 등 과하게 하지 않기 등이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“운동은 습관… 평일엔 자전거 출퇴근, 주말엔 조정”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230922/121322606/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230922/121322606/1</guid>
      <pubDate>2023-09-23T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121318682.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김성환 서울성모병원 순환기내과 교수(48)는 키가 190cm에 이르는 거구다. 얼핏 보기에도 건강해 보인다. 실제로 질병을 의심할 만한 징후도 보이지 않는다. 그러다 보니 40대가 되기 전까지만 해도 따로 시간을 내서 운동한 적이 거의 없다. 한 달에 두 번 정도 주말 등산을 하는 게 전부였다. 교수 대부분이 즐기는 골프조차 하지 않았다.    그랬던 그가 요즘은 운동에 푹 빠져 산다. 주중, 주말을 가리지 않는다. 종목도 한둘이 아니다. 김 교수는 기자와 인터뷰하고 나서야 자신이 그토록 운동을 많이 하고 있다는 사실을 처음 깨달았다고 했다. 김 교수는 “운동이 재미있고 하나씩 늘리다 보니 생활습관이 된 것 같다”고 말했다.     ● 주 2회 이상 미니벨로 타고 출퇴근김 교수는 집에서 병원까지 11km의 거리를 종종 자전거를 타고 출근한다. 그날 저녁 약속이 있으면 자전거 퇴근은 다음 날로 미룬다. 이런 식으로 최소한 주 2회 이상 자전거 출퇴근을 지킨다. 매주 44km 이상 자전거 출퇴근을 하는 셈이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등 중퇴 ‘공사판 아지매’, 나이 60에 간호조무사 된 사연은[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121319840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230922/121319840/1</guid>
      <pubDate>2023-09-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/22/121319816.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“하이고, 제가 뭐라고, 이렇게 멀리까지…”그를 수소문해 인터뷰 약속을 잡을 때 이숙희(64) 씨가 되뇌었던 말은 ‘제가 뭐라고’였다. 그는 4년 전부터 딸 권기순(40)씨가 원장인 한의원에서 간호조무사 일을 하고 있다.이 씨는 지난해 경상남도가 주최한 ‘인생이모작 성공수기’ 공모전에서 최우수상을 받았다.우연히 이 수기 ‘굳세어라 숙희야’를 읽고, 그를 만나고 싶어졌다. 한국의 고도성장 시절, 희생만 하고 살았던 우리 누이들의 해피엔딩 스토리를 듣고 싶어서였다. 11~12일 경남 거제의 한의원을 찾았다.1959년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열심히 했는데 늘 제자리?…운동 효과 낮추는 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272684</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272684</guid>
      <pubDate>2023-09-23T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 초보자들이 가장 많이 듣는 조언 중 하나는 ‘일단 시작하라’는 것이다. 운동 시작 전 이론을 공부하는 것보다, 직접 시행착오를 겪으며 배워가는 게 더 빠르다는 이유에서다. 운동 이론만 빠삭하게 공부하며 정작 실행하지 않는 사람이 많다는 점에서 유효한 지적이라 할만하다.다만 초보자들이라 해도 운동을 효율적으로 하는 방법에 대한 고민은 꼭 필요하다. 운동 습관이 자리잡히지 않은 사람일수록 눈에 보이는 운동 효과를 체감하며 의지를 다지는 게 중요해서다. 제대로 된 운동 효과를 보기 위해 지양해야 할 행동 3가지를 알아본다. ▲ 틀어</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>