<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2024-01-17T00:09:32.660Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새해 소망은 ‘의자와 헤어질 결심’…서서 움직이는 신체활동 늘려야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280320</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280320</guid>
      <pubDate>2024-01-07T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘의자와 헤어질 결심’을 새해 소망으로 삼으면 어떨까. 현대인에게는 의자에 앉는 시간을 최대한 줄이는 것이 운동보다 더 절실하다는 게 국내외 의료계의 최신 시각이다. 하루에 앉는 시간을 몇 시간 이내로 하라는 지침은 없지만, 30~60분마다 일어나서 앉는 시간의 총량을 줄이는 습관이 필요한 때임은 틀림없다. 보건복지부 통계를 보면 한국인이 앉아서 생활하는 시간은 하루 평균 8.6시간(2020년 기준)이다. 2014년에는 7.9시간이었고, 2017년에는 국민의 56.6%가 하루 평균 8시간 이상 앉아서 생활하는 것으로 집계됐다. 12</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과거 천덕꾸러기 ‘유청’이 최고 단백질로 재탄생</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280547</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280547</guid>
      <pubDate>2024-01-08T08:42:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최고의 단백질은 유청 단백질이란 전문가 견해가 제시됐다. 유청이란 우유에서 치즈·요구르트를 만들고 남은 액체다. 여기에서 93% 수분을 제외한 약 0.6%가 유청 단백질이다. 최근 서울에서 열린 유청단백질포럼에서 김정현 배재대 식품영양학과 교수는 “총단백질 섭취량의 20~25%는 필수 아미노산으로 구성돼야 우리가 먹은 단백질의 최대 효과를 누릴 수 있다. 필수 아미노산이 풍부한 유청 단백질은 면역과 근육 유지에 도움을 준다. 소화흡수율을 고려한 단백질 평가에서 우수한 점수를 받은 점은 주목할 만하다”고 설명했다. 국제적으로 많이 쓰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대인 건강 위협하는 나트륨…의외로 ‘나트륨 덩어리’인 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280431</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280431</guid>
      <pubDate>2024-01-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>짠맛은 인간의 식생활에서 떼놓을 수 없는 존재다. 매운 맛이나 신맛 등은 문화권 별로 호불호가 갈리는 반면, 짠맛 자체를 기피하는 문화권은 없다고 봐도 무방할 정도다. 나트륨 자체가 건강 유지 측면에서 필수적인 성분인 까닭이다.문제는 절대 다수의 현대인들이 나트륨을 과다 섭취하고 있다는 점이다. 극단적인 저나트륨 식단을 추구하는 일부를 제외하면, 대부분의 현대인들은 나트륨 섭취량을 줄이고자 노력해야 한다. 문제는 다량의 나트륨을 섭취한 식품들이 의외로 많다는 점이다. 다량의 나트륨을 함유한 의외의 식품 3가지를 알아본다.▲ 식빵·베</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어렵기만한 소식·저염식…식사 습관으로 해결한다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280432</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280432</guid>
      <pubDate>2024-01-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>무엇을, 어떻게 먹느냐는 건강 관리 분야에서 가장 중요한 문제라고 봐도 과언이 아니다. 건강 분야 전문가들이 소식 등 식생활 관련한 조언을 빼놓지 않는 이유다.먹거리가 풍부한 현대 사회에서 무엇을 먹고, 무엇을 먹지 않을 것인지에 대한 고민은 사실상 평생 이어가야 할 과제다. 반면 식사 습관의 경우 한 번 몸에 익히면 사실상 매 끼니 때마다 무의식적으로 건강을 관리하는 것과 다름 없다. 건강 관리에 도움을 주는 식사 습관 3가지를 알아본다.▲ 반찬부터 먹기한국인들은 탄수화물인 밥을 한 숟갈 먹고 각종 반찬을 먹는 게 습관화 돼 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대설특보에 높아지는 ‘낙상 위험’…피해야 할 행동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280712</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280712</guid>
      <pubDate>2024-01-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>9일부터 많은 눈이 내리면서 수도권 등 중부지역에 대설특보가 발효돼 시민 불편이 예상된다. 지역에 따라선 적설량이 15㎝에 달하는 곳도 있을 것으로 예상돼 당국 또한 출·퇴근길 사고 최소화에 주력하는 모습이다.겨울철 대설 상황에서 크게 늘어나는 사고 유형 중 하나가 바로 ‘낙상(落傷)’이다. 특히 노인들의 경우 낙상으로 중상을 입을 가능성도 커 더욱 주의해야 한다. 대설 상황에서 낙상 예방을 위해 피해야 할 행동 3가지를 알아본다.▲ 활동성 떨어지는 외투겨울엔 아무래도 두터운 패딩 점퍼 등을 즐겨입게 된다. 하지만 대설 상황에선 신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한파·폭설에 늘어나는 ‘집콕’…건강하고 활기차게 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280726</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280726</guid>
      <pubDate>2024-01-10T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 일명 ‘집콕’ 생활로 인한 여러 애로사항을 호소하는 이들이 늘고 있다. 추운 날씨엔 본능적으로 외출이 꺼려지는데다, 최근엔 크고 작은 눈 소식까지 이어지고 있어서다.낙상 위험 등을 고려하면 눈이 내릴 땐 외출을 자제하는 게 바람직할지 모른다. 하지만 사람에 따라선 예기치 못한 실내 생활로 우울감 증폭, 체중 증가 등 부작용 위험을 겪을 수 있다. 실내 생활을 보다 건강하고 활기차게 영위할 수 있는 요령들을 알아본다.▲ 집안 조도 높이기겨울은 사계절 중 일조량이 가장 적어지는 시기다. 눈이라도 오는 날엔 평소 겨울 일조량보다도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 중 아닌데 ‘살 빠졌다’?…비결 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280733</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280733</guid>
      <pubDate>2024-01-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 누구에게나 부담스러운 과제다. 몸매 관리가 생업과 직결되는 연예인들조차 다이어트를 부담스러워 하곤 한다. 먹고 싶은 건 참고, 먹기 싫은 걸 먹고, 귀찮은 운동을 해야 하기 때문이다.그러나 간혹 다이어트 중이 아님에도 살이 빠졌다는 말을 듣는 일이 생긴다. 질병으로 인한 체중 감소가 아닌 한, 무의식적으로 체중 감량에 효과적인 특정 생활 습관을 들였다는 뜻일 것이다. 살을 빼는데 도움을 주는 생활 속 사소한 습관들을 알아본다.▲ 식사 직후 산책혈당과 다이어트는 긴밀한 관계가 있다. 고혈당 상태가 길어질수록 인슐린이 과도하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도둑맞은 현대인의 ‘집중력’…생활 속에서 높이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280731</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280731</guid>
      <pubDate>2024-01-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집중력 향상은 예로부터 학생과 직장인을 막론한 중요 과제였다. 집중력 정도에 따라 학업이나 업무 성취도가 월등히 차이가 나서다. 최근엔 이른바 숏폼(Short-form) 콘텐츠가 주류로 떠오르면서 책은커녕 영화 한 편을 집중해서 보기도 어려워 졌다는 호소가 나온다.일부 사람들은 집중력이 개인마다 타고나는 것이라 믿곤 한다. 하지만 어릴 때 산만하던 아이가 성인이 돼서도 산만하리란 보장은 없듯, 집중력 또한 후천적 노력을 통해 달라질 수 있다. 생활 속에서 집중력을 키울 수 있는 습관 3가지를 알아본다.▲ 독서독서는 고도의 이해력과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 필수인 ‘식단 관리’…의외로 많이 하는 실수 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280732</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280732</guid>
      <pubDate>2024-01-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식단 조절은 다이어트에서 가장 중요한 요소라고 봐도 과언이 아니다. 프로 운동선수가 아닌 일반인이 운동만으로 다이어트에 성공하는 건 불가능하다고 단언하는 전문가들도 적지 않다. 때문에 많은 현대인들이 식단 관리에 크고 작은 노력을 기울인다.문제는 식단 관리에 관한 정보가 온라인상에 너무 많이 산재해 있다는 점이다. 크고 작은 도움을 주는 정보들이 다수지만, 개중엔 되려 다이어트 실패 확률을 높이는 잘못된 정보도 적지 않다. 잘못된 정보를 토대로 다이어트를 강행하다 되려 건강을 망치는 경우도 적지 않다. 다이어트 식단을 꾸릴 때 의외</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 노로바이러스</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280749</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280749</guid>
      <pubDate>2024-01-12T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>노로바이러스 감염 환자가 최근 2개월 새 5배가량 증가했다. 노로바이러스는 겨울철 식중독의 주범이다. 겨울에는 어패류나 해산물이 상하지 않을 것으로 생각해 날것으로 먹은 후 노로바이러스 식중독에 걸린다. 노로바이러스는 60도에서 30분 가열해도 감염력이 떨어지지 않는다. 영하 20도에서도 죽지 않고 냉동·냉장 상태에서 감염력을 수년간 유지한다. 감염되면 위와 장에 염증을 일으키고 24시간 잠복기를 거친 후 설사·구토·복통 등이 발생한다. 회복 후에도 2주까지 전염력이 유지된다. 대부분은 치료하지 않아도 저절로 낫지만, 물이나 이온음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>줄어들 듯 줄지 않는 독감 환자…코로나19·마이코플라스마도 다시 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240112/123018876/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240112/123018876/1</guid>
      <pubDate>2024-01-12T11:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/12/123018853.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;독감(인플루엔자) 환자 수가 줄어들 듯 줄어들지 않고 있다. 한창 전 세계를 공포에 떨게 하던 마이코플라스마 폐렴균 감염 환자도 다시 고개를 들었고, 코로나19는 새 변이를 중심으로 전 세계적인 증가세를 보이고 있어 방역당국이 예의주시하고 있다.12일 질병관리청에 따르면 12월31일~1월6일(2024년도 1주차) 외래환자 1000명당 독감 의심환자 수(의사환자 분율)는 51.9명으로 전주(49.9명) 대비 소폭 증가했다. 유행 양상을 살펴보면 49주차(12월 3~9일) 61.3명을 기록한 뒤 50주차 54.1명→51주차 43.3명으로 환자 수가 2주 연속 큰 폭으로 줄어 정점을 찍고 내리막길에 접어든 것 아니냐는 분석이 나오기도 했다.하지만 12월 마지막주인 52주차에 49.9명으로 반등한 뒤 새해 첫주 51.9명으로 소폭 증가했다. 이는 코로나19 확산 시기 전후인 2019년 1월 첫째주 의사환자 분율인 53.1명, 2023년 52.5명과 비슷한 수치다. 질병청 관계자는 “12월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울증 환자 ‘年 100만 명’ 시대…미리 예방하려면 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280923</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280923</guid>
      <pubDate>2024-01-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울증의 고통에 시달리는 사람들이 늘고 있다. 과거와 달리 주변에서도 우울증 관련 증상으로 정신건강의학과 진료를 받거나 약물을 복용하는 이들을 쉽게 찾아볼 수 있게 됐다. 실제로 10일 건강보험심사평가원에 따르면, 2022년 한 해동안 우울증으로 진단받은 환자 수만 100만32명에 달한다. 연간 우울증 진료 환자 수가 100만 명을 상회한 건 사상 최초다.우울증은 여러 정신질환들과 마찬가지로 높은 재발률을 보이는 질환이다. 치료보단 예방이 쉽고 안전하다는 뜻이다. 생활 속에서 실천할 수 있는 우울증 예방법 3가지를 알아본다.▲ 꾸준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난치병’ 염증성 장질환…“의료진과 환자의 신뢰로 이겨내는 질병”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281022</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281022</guid>
      <pubDate>2024-01-12T16:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘염증성 장질환’은 장에 염증을 일으키는 만성적인 자가 면역성 질환이다. 복통이나 설사, 혈변, 체중감소 등을 유발하기도 한다. 또 장 폐쇄나 천공, 치루, 대장암 등 각종 합병증을 초래하기도 한다.염증성 장질환은 주로 젊은 연령층에서 진단이 되는 경우가 많다. 건강보험심사평가원에 따르면, 2022년 말 기준으로 염증성 장질환 환자는 약 8만7000명이다. 이들 환자는 30대가 19.5%로 가장 많았다. 이어 20대가 19.3%이고, 40대가 18.1%로 분석됐다. 염증성 장질환 환자의 56.9%가 20~40대의 젊은 연령층인 셈이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 연말 바자회 수익금 장애인 위해 기부… 3900만원 전달</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123023420/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123023420/1</guid>
      <pubDate>2024-01-12T16:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/12/123023407.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 ‘2023 유한 바자회’를 진행해 거둔 수익금 3900만 원을 발달장애인 복지 증진을 위해 기부했다고 12일 밝혔다. 수익금은 사회적 기업 굿윌스토어에 전달했다. 유한양행 본사에서 진행된 전달식에는 김재훈 유한양행 ESG경영실장과 한상욱 굿윌스토어 본부장 등 주요 관계자들이 참석했다.  이번에 전달한 기부금은 지난달 말 굿윌스토어와 협력해 개최한 바자회를 통해 조성했다. 바자회에서는 임직원이 기부한 의류, 생활용품, 잡화 등을 비롯해 임직원이 직접 만든 물품을 판매했다. 해피홈 등 유한양행 자사제품과 굿윌스토어 제품도 판매했다. 수익금 3900만 원은 바자회를 통해 거둬들인 역대 최대 규모라고 한다.  유한양행 관계자는 “임직원이 직접 참여하는 다양한 친환경 활동과 나눔 활동을 지속 전개해 나갈 것”이라며 “앞으로도 꾸준히 환경보호와 지역사회발전에 기여할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.  유한양행은 바자회 외에 장애인 복지 증진에 기여하는 친환경 활동 ‘지구를 위한 옷장정리’ 캠페인을 굿윌스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진단제품 업체 라벡스, 진공채혈관 브랜드 ‘유니백’ 론칭… “품질·안전성↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123024752/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123024752/1</guid>
      <pubDate>2024-01-12T18:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/12/123024743.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;진단제품 제조·유통 업체 라벡스(Labex)는 진공채혈관 브랜드 ‘유니벡(UNI-VAC)’을 출시한다고 12일 밝혔다. 라벡스는 국내외에서 40여개 생명과학 제품 및 서비스를 제공하는 업체다. 원심분리기와 초저온냉동고, 생물반응기 등을 비롯해 생명과학 분야에 필수적인 제품과 서비스를 제공하는 사업을 영위하고 있다. 최근에는 국내 진단 의료기기 시장과 글로벌 의료기기 시장 진출을 꾀하고 있다. 진공채혈관 시스템을 앞세워 시장 확대를 추진한다.   진공채혈관은 진단 분야에서 기본적인 제품이라고 한다. 국내 시장에서는 해외 업체들이 점유율 약 80%를 차지하고 있다고 라벡스 측은 전했다. 국내 제품이 있지만 품질 신뢰도가 부족하고 채혈 관련 확장성 제한 등으로 이용자 선호도가 높지 않다고 한다.   라벡스는 UNI-VAC의 경우 이러한 국내 제품 단점을 해소한 것이 특징이라고 강조했다. 품질 신뢰도를 높이고 제품 범위를 확장하기 위해 채혈관부터 채혈관용 바늘, 홀도 등이 UNI-VAC 시스템 통합 개념으로 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한식 식단에 스트레칭… 지방간-목디스크 모두 잡았다”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123026452/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123026452/1</guid>
      <pubDate>2024-01-13T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/12/123024300.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정상 간이라면 지방의 비율은 5%를 넘지 않는다. 하지만 음주나 폭식, 비만 등으로 지방이 과도하게 낄 수 있다. 지방간이다. 이 상태를 방치하면 간경화, 간암으로 악화할 수도 있다. 알코올성 지방간 환자가 조금 더 많다. 다만 그 비중은 줄어들고 있다. 그 대신 비알코올성 지방간 환자의 비중이 커지고 있다. 술보다는 비만이 지방간으로 이어지는 사례가 훨씬 많다는 뜻이다. 또 당뇨병, 고지혈증과 같은 대사성질환이 있으면 간에서 지방이 더 만들어지거나 덜 배출돼 지방간이 되기도 한다.    지방간은 50대 이후에 발병률이 특히 높지만 30, 40대에도 증가 곡선은 꽤 가파르다. 중년 언저리에 가장 주의해야 할 질병 중 하나란 뜻이다. 이처럼 중년을 위협하는 흔한 병은 또 있다. 바로 목디스크(경추추간판탈출증)다. 목디스크 환자도 증가 추세다.    의사라고 해서 이 흐름을 비껴갈 수는 없다. 간경화, 간암 등 간을 전문적으로 다루는 성필수 서울성모병원 소화기내과 교수(42)도 지방간에 목디스크까지 경험했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘해장술’ 찾는다면 대표적 ‘이 신호’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281033</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281033</guid>
      <pubDate>2024-01-13T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 평일보다 되려 주말에 더 피곤하다고 느끼는 직장인들이 적지 않다. 통상적으로 12월과 1월에 연말연시 모임들이 몰리는 까닭이다. 외향적 성향인 사람들의 경우 하루 2건 이상의 모임을 소화하기도 한다.문제는 이들 모임들이 많은 경우 술자리를 겸한다는 점이다. 술은 적절히 마실 경우 삶의 즐거움 중 하나가 될 수 있지만, 중독 상태에 이를 경우 본인은 물론 가정과 주변 지인까지 파괴하는 무서운 존재다. 알코올 중독 자가진단(AUDIT-K) 등에서 언급하는 알코올중독의 대표적 의심 증세들을 알아본다.▲ ‘해장술’을 마신다술자리 다음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생수 1ℓ에 미세플라스틱 24만개…혈관 타고 뇌까지 침투 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240113/123029929/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240113/123029929/1</guid>
      <pubDate>2024-01-13T08:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/13/123029815.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 우리가 흔히 사먹는 생수 1리터짜리 페트병에 24만 여개의 미세플라스틱이 들어 있다는 충격적인 연구 결과가 나왔다.미국 콜럼비아 대학 연구진이 시중 마트에서 파는 3가지 상표의 생수 페트병을 가져와 분석한 결과 이같은 결과값을 얻었다고 13일 YTN이 전했다. 콜럼비아대 연구진이 분석해 국제 학술지인 ‘미 국립과학원회보’에 실린 논문에 따르면 생수 3병에선 적게는 11만개, 많게는 37만개까지 미세플라스틱이 검출됐다. 특히 이 가운데 90%는 머리카락 10만분의 1 크기인 나노 플라스틱으로 드러났다. 나노 플라스틱은 입자가 작아 위장이나 간 등으로 바로 유입될 수 있으며 혈관을 타고 흐르다가 심장이나 뇌로 들어갈 위험도 있다. 이처럼 생수 1리터에 들어있는 엄청난 양의 미세플라스틱의 대표적 성분은 생수병에 쓰인 페트(PET) 입자였다. 페트입자보다 더 큰 비중을 차지하는 것이 나일론의 일종인 폴리아마이드로 콜럼비아대 연구진은 물을 정화할 때 사용한 필터에서 나온 것으로 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산에서 다시 찾은 음악 열정, ‘참새와 허수아비’의 조정희 [양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123025328/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240112/123025328/1</guid>
      <pubDate>2024-01-13T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/12/123025308.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“나는 나는 외로운 지푸라기 허수아비, 너는 너는 슬픔도 모르는 노란 참새~”1982년 MBC 대학가요제에서 숙명적인 이별의 아픔을 노래한 ‘참새와 허수아비’로 대상을 수상한 가수 조정희 씨는 20여 년 전부터 산을 타기 시작해 히말라야 등 세계의 명산까지 누비며 건강한 삶을 만들어가고 있다.“2003년 등산 마니아인 지인의 산행 초대로 월악산(충북) 제비봉에 올랐어요. 평소 피트니스센터에서 운동을 하고 있어 체력에는 자신이 있었는데 하산 때부터 다리가 너무 아픈 거예요. 그래서 정형외과 전문의를 찾았더니 안 쓰던 근육을 갑자기 써서 그렇다고 하더군요. 그때 등산이 전신 운동이라는 것을 확실히 알게 됐어요.”산 사랑의 시작이었다. 보통 힘들면 다시 산에 안 갈 수도 있었지만 그는 달랐다. 산이 그를 불렀다. 그는 “그때 만약에 제가 아프다고 포기했다면 오늘의 저는 없었을 것이다”고 했다. 가수 생활을 뒤로하고 결혼한 뒤 아이들 육아에 집중했고, 30대 중반부터 헬스로 몸을 만들던 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>싫어도 “네, 네”…나는 왜 거절을 못 할까?[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240112/123019785/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240112/123019785/1</guid>
      <pubDate>2024-01-13T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/12/123019780.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마음(心)속 깊은(深) 것에 관한 이야기를 다룹니다. 살면서 ‘도대체 이건 왜 이러지?’ ‘왜 마음이 마음대로 안 될까?’ 하고 생겨난 궁금증들을 메일(best@donga.com)로 알려주세요. 함께 고민해 보겠습니다.직장인 이우진 씨(31·가명)는 아무리 바빠도 동료들의 부탁을 거절하지 않는 ‘예스맨’으로 유명하다. 서류 검토 같은 간단한 부탁은 일상이고, 주말 출근 일정이 생기면 동료들은 우진 씨를 1순위로 찾는다. 미혼인 이 씨는 기혼 동료들이 주말에는 바쁠 것이라 여기며 기꺼이 부탁을 들어준다. 하지만 동료들이 SNS(소셜네트워크서비스)에 놀러 간 사진을 올릴 때면 ‘내가 지금 뭐 하고 있나’하는 자괴감에 빠진다. 그러면서도 거절했다가는 부탁하는 사람이 기분 상해할까봐, 혹은 회사에서 평판이 나빠질 것을 걱정한다.대학생 박하늘 씨(20·가명)는 친구들과 약속이 끊이질 않는다. 친구 많은 ‘인싸’처럼 보이지만, 사실은 집에서 쉬고 싶은 날조차 “다음에 보자”고 거절하지 못해서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오늘도 폭식했네’…식단 조절, 쉽게 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280737</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280737</guid>
      <pubDate>2024-01-14T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에서 식단 조절은 가장 중요한 요소라 해도 과언이 아니다. 프로 운동선수가 아닌 이상, 일반인이 맘껏 폭식한 열량만큼 운동하긴 사실상 불가능 해서다. 설령 가능하다 해도 불과 며칠에 그치기 마련이다.문제는 이 식단 조절이란 게 말처럼 쉽지 않다는 점이다. 식사량을 줄이겠다 마음 먹고도 며칠에 그치기 일쑤다. 과·폭식을 막는 일상 속 요령 3가지를 알아본다.▲ 규칙적인 식사다이어트 초보자일수록 하루 세 끼니를 꾸준히 챙겨먹는 게 좋다. 공복감으로 인한 과·폭식 위험을 줄여주기 때문이다. 간헐적 단식 등 단식 시간을 길게 가져가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>0.0058% 확률 ‘로빈후드 애로우’ 주현정의 소감은? 이게 韓양궁 클래스[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240114/123037753/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240114/123037753/1</guid>
      <pubDate>2024-01-14T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/14/123037744.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 양궁이 세계 최강이라는 건 누구나 아는 사실이다. 특히 한국 여자 양궁은 타의 추종을 불허한다. 양궁 단체전이 올림픽 정식종목으로 채택된 1988년 서울 올림픽부터 가장 최근에 끝난 2021년 도쿄 올림픽까지 한국 여자 선수들은 여자 단체전에서 9대회 연속 금메달을 목에 걸었다. 올해 열리는 파리 올림픽에서 금메달을 따면 한국 여자 양궁은 올림픽 10연패의 위업을 이루게 된다.   아무리 한국 양궁이 세계 최고라 해도 남미에 있는 콜롬비아 언론이 한국 양궁을 크게 다룰 일은 별로 없다. 그런데 2014년 콜롬비아 언론 ‘엘 콜롬비아노’는 2008 베이징 올림픽 단체전 금메달리스트이자 한 때 세계랭킹 1위에도 올랐던 주현정(42)을 대서특필했다. 눈앞에서 보고도 믿기 힘든 일이 벌어졌기 때문이다.  그해 세계양궁연맹(WA) 1차 월드컵이 열린 차 콜롬비아 메데린에서 한국 양궁 선수들은 대회 전 비공식 훈련을 하고 있었다. 주현정은 연습 도중 과녁 한가운데 명중시킨 화살 끝은 다른</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남자보다 오래 살지만 아픈 채로 산다…‘건강 역설’에 빠진 한국 여성</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280846</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280846</guid>
      <pubDate>2024-01-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대다수 국가에서 그렇듯이 우리나라 여성도 남성보다 오래 산다. 그런데 자신은 건강하지 않다고 생각하는 여성이 10명 중 7명에 달한다. 건강이 좋지 않으면서도 장수하는 역설이 생기는데, 이를 ‘남녀 건강생존 역설(male-female health survival paradox)’이라고 한다. 우리나라 여성은 이 역설에 빠진 셈이다. 박현영 국립보건연구원장은 “여성의 건강은 여성 자신뿐 아니라 가족과 사회, 나아가 국가의 건강 문제와도 직결된다. 여성 건강 문제를 제대로 파악하는 것이 우리 사회의 건강을 증진하는 데 중요한 출발점이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘로빈후드 애로’ 주현정 “양궁의 갈증, 골프로 풀어요”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240114/123045766/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240114/123045766/1</guid>
      <pubDate>2024-01-14T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/14/123045750.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주현정(42)은 2008년 베이징 올림픽 양궁 여자 단체전에서 박성현, 윤옥희와 함께 금메달을 목에 걸었다. 그런데 그때보다 더 큰 화제를 모았던 건 선수 생활 말엽인 2014년이었다. 그해 콜롬비아에서 개최된 세계양궁연맹 1차 월드컵을 앞두고 열린 비공식 연습에서 주현정은 과녁 한가운데 명중시킨 화살 끝을 다른 화살로 꿰뚫어 버렸다. 두 개의 화살이 이어져 기다란 한 개의 화살이 됐다. 0.0058%의 확률로 나온다는 일명 ‘로빈후드 애로’였다. 정작 주현정은 “보통 사람들은 신기해하지만 수천, 수만 발을 쏘는 한국 여자 양궁에서는 드물지 않은 일”이라면서 “당시도 처음 든 생각은 ‘에이, 아까운 화살 하나 버렸네’였다”며 웃었다. 같은 해 열린 2014년 인천 아시안게임에서는 출전권을 후배 이특영에게 양보해 화제의 중심에 섰다. 어깨 상태가 좋지 않았던 그는 “한국 대표팀의 금메달에 방해가 돼선 안 되었기에 내 욕심을 버렸다”고 했다. 그의 바람대로 한국 여자 양궁은 그 대회에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 제약사들, 빅테크와 손잡고 “AI 신약 개발”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240114/123045890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240114/123045890/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 제약사들이 빅테크 기업과 손잡고 인공지능(AI)을 활용한 신약 개발에 나서고 있다. 그간 연구 단계에 머물렀던 AI 신약 개발이 실제 활성화되는 신호탄이라는 분석이 나온다.  14일 제약바이오 업계에 따르면 구글이 설립한 신약 개발 기업인 아이소모픽 랩스가 최근 글로벌 제약사들과의 협약을 연달아 발표했다. 7일(현지 시간) 아이소모픽은 홈페이지를 통해 노바티스, 일라이릴리와 저분자 화합물 신약 개발을 위해 전략적 협약을 맺었다고 밝혔다. 계약 규모는 각각 12억 달러(약 1조5780억 원), 17억 달러(약 2조2355억 원)다. 데미스 허사비스 아이소모픽 최고경영자(CEO)는 파이낸셜타임스와의 인터뷰에서 “임상 시험 전에 잠재적인 약물을 걸러내는 데 걸리는 시간을 평균 5년가량 줄이는 것이 목표”라고 밝혔다.  앞서 IBM은 지난해 11월 베링거인겔하임과 생성형 AI를 활용한 항체 치료제 개발에 나선다고 밝혔다. 마이크로소프트도 AI 신약 개발을 위한 시스템을 개발하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]비만 시장의 게임 체인저 ‘위고비’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240114/123045469/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240114/123045469/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/14/123024121.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만 시장의 게임 체인저 ‘위고비’주 1회 주사로 체중 감량 효과를 볼 수 있는 비만 치료제 ‘위고비’를 출시한 덴마크 제약사 노보노디스크는 2023년 루이뷔통을 제치고 유럽 시가총액 1위 회사로 부상했다. 위고비가 전 세계적으로 선풍적인 인기를 끈 덕분이다. 비만 시장에 ‘게임 체인저’가 등장한 것은 우연이 아니다. 당뇨병을 정복하고 인류를 더 이롭게 하겠다는 노보노디스크 오너 일가의 경영 철학, 공공의 이익과 환자들의 수요를 최우선으로 삼은 지속가능 경영, 사회적 책임과 수익을 연결한 리더십 등이 만들어낸 결실로 봐야 한다. 수많은 거대 경쟁사가 앞다퉈 뛰어든 치열한 시장에서 노보노디스크가 절대 강자가 될 수 있었던 이유를 조명했다.K팝의 그림자 ‘피프티 피프티 사태’  ‘중소돌의 기적’으로 불리던 걸그룹 피프티 피프티가 소속사와 전속 계약 분쟁을 벌이며 논란을 불렀다. 이를 두고 누군가는 탐욕의 문제로, 누군가는 예의와 의리의 문제로 본다. 넓은 관점에서 볼 때 이는 ‘헤게모니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예쁜 치아 관심많은 ‘꽃노년’…교정할때 주의할 점 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123047636/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123047636/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T05:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123047598.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;치아 교정은 어리거나 젊을 때 해야 한다는 공식이 깨지고 있다. 과거와 달리 치아를 건강하게 잘 유지하고 있는 노년층이 많은 데다 교정 치료 장치도 다양하게 개발돼 치아 교정을 하는 노년층이 늘고 있다.   15일 의료계에 따르면 노년층 중 다수는 치아를 교정하기 전 치아 배열이나 공간이 맞지 않아 ‘교정 치료(잇몸 뼈 안에 있는 치아를 이동시키는 치료)’를 받는다. 이후 이미 상실된 치아를 임플란트 등으로 회복하는 치아 교정을 하게 된다.   강윤구 강동경희대치과병원 교정과 교수는 “최근에는 양치가 더 잘 되게 하기 위해 치아를 바르게 하거나, 심미적인 이유로 치아를 바르게 하고자 치아 교정을 찾는 노년 환자들도 늘고 있다”고 말했다.  노년층의 교정 치료가 늘고 있는 것은 요즘 노년층은 과거 노년층과 달리 비교적 치아를 건강하게 잘 유지하고 있어서다. 치아가 건강하면 치아 교정 후 자연 치아를 오래 유지하고, 잘 사용하는 데 도움이 될 수 있다. 또 바르게 배열된 치아는 더 젊어 보이고 건강해 보이게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독감 유행에 마스크 다시 찾는다…마스크 매출 급상승</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123049196/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123049196/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T08:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123049181.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;독감이 유행하면서 다시 마스크를 찾는 사람이 늘고 있다.  15일 업계에 따르면 12월 마지막 주부터 독감 환자가 증가하면서 e커머스 업체의 마스크 판매량도 늘고 있다.  티몬의 1월 첫째주(1~7일) 마스크 판매량이 20%가량 증가했다. 덴탈마스크 판매량은 75% 상승했고, 유아용은 24%, KF인증 마스크는 13%가량 상승했다.  연령대별로는 40대 구매자가 전체의 47%를 차지했고, 30대가 31%, 50대 이상 17% 등의 순으로 40대 여성이 차지하는 비중(33%)이 가장 컸다. 위메프의 마스크 판매량도 이 기간 100%가량 늘었다.  11번가도 같은 기간 KF인증 마스크 판매량은 전주(12월25~31일)보다 7% 상승했고, 덴탈·일회용마스크 판매량은 22% 상승했다.  마스크뿐만 아니라 민간요법에서 호흡기에 좋다고 알려진 배·대추 등의 판매량도 늘었다.   7~11일까지 G마켓의 배·대추 등의 거래액은 2~6일에 비해 배는 22%, 대추는 7%, 무는 23%, 홍삼은 5% 각각 상승했다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이태훈의 백세호흡②] 폐활량이 큰 사람이 장수한다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280993</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280993</guid>
      <pubDate>2024-01-15T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“진정한 부(富)는 금과 은이 아니라 건강이다.” 마하트마 간디가 한 말이다. 건강은 이제 다가오는 백세시대의 필수불가결한 요소가 됐다. 하지만 아직까지도 건강 상식에 대해 잘못 알고 있는 사람들이 적지 않다. 객관적인 근거 없이 자신의 생각만으로 증상을 판단하고 있는 것이다. 이같은 ‘뇌피셜’은 오히려 건강을 지키는 것이 아니라 악화시키게 된다. 시사저널은 이태훈 이태훈한의원 대표원장의 기고를 통해 건강하게 백세시대를 맞이할 팁을 10회에 걸쳐 연재한다.[편집자주]심한 일교차와 미세먼지로 며칠 후조차 예측하기 어려운 것이 이번 겨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달빛기행, 별빛야행 이어 창경궁서도 ‘야간탐방’ 즐긴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240115500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240115500041</guid>
      <pubDate>2024-01-15T10:21:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/15/SSC_20240115102123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531159 --&gt;창덕궁의 ‘달빛기행’, 경복궁의 ‘별빛야행’처럼 올해부터는 창경궁에서도 ‘야간탐방’을 즐길 수 있게 됐다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부는 올해 창경궁 야간탐방 프로그램인 ‘물빛연화’를 새롭게 선보인다고 15일 밝혔다. ‘물빛연화’는 올해 10주년을 맞는 국내 최대 규모의 문화유산 축제 ‘2024 궁중문화축전’ 봄 기간에 운영될 예정이다. 빛과 창경궁의 수려한 자연 경관, 첨단 영상 기술이 어우러진 미디어아트, 궐내 구간별 해설, 다양한 체험 프로그램 등으로 구성될 예정이다.&lt;br&gt;‘물빛연화’의 ‘물빛’은 물과 빛이 어우러진 창경궁 춘당지의 아름다운 전경을, ‘연화’는 봄의 경치라는 뜻으로 인생의 가장 아름다운 한때를 뜻한다. 관람객들이 즐거운 추억을 만들기 바라는 마음을 담은 이름이라는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그간 창덕궁은 2009년부터 ‘달빛 기행’, 경복궁은 2016년부터 ‘별빛야행, 덕수궁은 2021년부터 ‘밤의 석조전’(2021년부터) 등의 야간탐방 프로그램으로 관람객들의 발길을 끌어 왔다. 문화재청 관계자는 “이번에 창경궁까지 합류하며 4대 궁궐 야간탐방 프로그램이 완성됐다”며 “시민들의 사랑을 받는 궁궐 대표 활용 콘텐츠가 될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;문화재청은 기존 4대 궁궐에서 이뤄지며 호평을 받은 시각장애인 대상 현장 영상 해설 프로그램도 올 하반기부터는 종묘까지 확대하기로 했다. 기존 궁궐 내 운영 횟수도 늘릴 방침이다.&lt;!-- 그림 1531160 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지적인 덕후’의 진지한 성찰…“원피스 루피는 근대인의 표상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240115500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240115500050</guid>
      <pubDate>2024-01-15T10:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/15/SSC_20240115104149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531170 --&gt;“루피와 고무고무열매에 새로이 더해진 이명(조이보이와 니카)의 특징을 요약하는 말은 자유와 기쁨, 혹은 해방과 웃음일 것이다. … 그는 여러 모험을 겪으며 근대의 과학, 합리성, 유물론을 대표하는 인물로 성장했다.”(76~77쪽)&lt;br&gt;저자는 농담과 진담 사이를 줄타기하는 ‘지적인 덕후’다. 다들 가벼운 마음으로 책을 펼치겠지만, 예상하지 못했던 진지한 통찰을 덤으로 얻어갈 것이다. 시인이자 문학평론가인 권혁웅 한양여대 문예창작과 교수가 최근 출간한 평론집 ‘원피스로 철학하기’(김영사) 이야기다.&lt;br&gt;평론의 재료가 되는 ‘원피스’는 1997년 이후 26년째 연재되고 있는 일본 소년만화의 전설이다. 앞서 전설로 불렸던 만화 ‘드래곤볼’을 제치고 ‘단일 저자에 의한 최다 단행본 발행 부수’ 기록을 세우며 기네스북에도 올랐다. 작가인 오다 에이치로는 방대한 문헌 연구를 바탕으로 세계 각국의 신화와 문학 등 다양한 알레고리를 작품에 녹여놨다. 연재 30년을 앞두고 있지만, 아직도 회수되지 않은 ‘떡밥’이 많다. 이를 해석하려는 팬들의 ‘연구’도 활발히 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권혁웅도 그중 하나다. 다만 그는 등장인물과 에피소드에 담긴 철학적 사유에 집중한다. 주인공 루피를 근대인의 표상으로 해석한 점이 인상 깊다. 몸을 고무처럼 자유자재로 늘리는 ‘고무고무열매’의 능력자인 루피를 보면서 권혁웅은 근대철학이 공간과 부피를 이해하는 개념인 ‘연장’(延長)을 떠올린다. 루피의 전투기술(‘고무고무 총’ 등)이 발전하는 과정을 열거하며, 그것이 마치 인간이 공간을 이해하는 단계인 점, 선, 면으로의 발전과도 비슷하다고 주장한다.&lt;br&gt;“사랑이야말로 사랑에 빠진 자를 마리오네트로, 바로 살아 있는 인형(장난감)으로 만드는 것이다. … 사랑은 능동성의 외양을 띠고 있으나 실제로는 수동성의 산물이다. ‘나는 당신을 사랑해요’라는 고백은 ‘당신이 나를 사랑하게 만들었어요’라는 고백의 줄임말에 지나지 않는다.”(109쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;루피의 적이었던 악당이자 실을 자유자재로 활용하는 ‘실실열매’ 능력자 돈키호테 도플라밍고를 해석하는 장면에서는 사랑에 대한 통찰도 곁들인다. 실로 다른 사람을 자유자재로 조종하고, 그 결과까지 책임지게끔 만드는 도플라밍고를 보면서 사랑도 사실 능동성의 가면을 쓰고 있지만, 한없이 수동적인 것이 아닌가 하는 생각을 덧댄다.&lt;!-- 그림 1531171 --&gt;책은 온라인 웹진 ‘문장’에 연재됐던 글을 모은 것이다. 권혁웅은 “일 년간 연재 지면을 내어준 ‘문장’ 웹진에 감사드린다”면서도 “정확히는 ‘지면’(紙面)은 아니어서 종이를 낭비하지 않았다는 사실도 변명 삼아 덧붙여둔다”는 재치 있는 농담도 더했다. 그러면서 “이 책의 주인공이 아닌 다른 루피를 좋아하는 어린 친구가 나중에 이 책도 좋아해 주었으면 좋겠다”고 했다. ‘또 다른 전설’ 뽀로로의 비버친구 루피를 말하는 듯하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소아당뇨는 정체불명 병명…중증난치질환·췌장 장애 인정해 달라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123051530/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123051530/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123055837.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국1형당뇨병환우회가 1형당뇨병 명칭 변경과 함께 중증난치질환 지정과 연령 구분 없는 의료비 지원 등을 촉구하고 나섰다.한국1형당뇨병환우회는 15일 세종시 보람동 복합커뮤니티센터에서 긴급 기자회견을 열고 △1형당뇨병 병명 변경 △중증난치질환 인정 △연령 구분 없이 의료비 본인부담률 10% 이하로 조정 △관리기기 지원 요양급여로 변경 △고가의 관리기기 렌탈 지원 △소아·청소년 환자들을 위한 교육부 지원 △췌장장애 인정 등을 호소했다. ‘소아당뇨’로 불리는 1형당뇨는 췌장의 베타세포가 파괴돼 발생하는 것으로 처음 진단 시점부터 평생동안 인슐린 치료가 필요하다. 흔히 알려진 2형당뇨는 혈당조절을 하는 작동 기전이 남아 있어 먹는 약으로도 조절이 가능하지만 1형당뇨는 인슐린 주사만 효과가 있어 관리 난도의 차원이 다르다.최근엔 충남 태안군에서 1형당뇨를 앓고 있는 자녀와 함께 일가족이 비극적인 선택을 한 것으로 알려지면서 정부는 인슐린 자동주입기 등 관리기기 구입 비용에 대한 건강보험 지원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위축성 위염과 장상피화생 소견이 나오면… [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280748</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280748</guid>
      <pubDate>2024-01-15T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가 암검진이나 종합건강검진에 거의 포함되어 있는 상부위장관 내시경, 흔히 위내시경이라고 부르는 검사는 매우 흔히 시행한다. 이러한 검사에서 위축성 위염이나 장상피화생이라는 판정 소견을 받은 경우가 있을 것이다. 40세 이상이라면 나라에서 2년에 한 번 검사해 주는 상부위장관 검사는 위암에 대한 선별검사이니만큼 위축성 위염이나 장상피화생 같은 소견도 위암과 관련된 위험에 대한 소견으로 이해하는 것이 좋다. 위축성 위염과 장상피화생은 위암 고위험군위암은 세계적으로 5번째로 많이 발생하는 악성 암으로서 진단 시점의 병기에 따라 치료 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 ‘비밀의 비밀’ 소재된 퇴행성 뇌 질환…증상은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123052452/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123052452/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T11:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123052398.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넷플릭스 영화 ‘비밀의 비밀’이 최근 인기를 끌면서 주요 등장 인물인 사미 키어스 형사의 극 중 질환에 대한 관심 역시 높아지고 있다. 사미 형사는 베테랑 형사지만, 불시에 의식을 잃는 일이 잦아져 고민이 깊은 인물이다. 그는 병원에서 퇴행성 뇌질환이라는 진단을 받으면서 혼란을 겪게 된다.  15일 의료계에 따르면 주요 퇴행성 뇌질환에는 혈관성 치매, 알츠하이머, 파킨슨병, 루이체 치매 등이 있다.  흔히 치매라고 부리는 알츠하이머는 대표적인 퇴행성 뇌질환이다. 알츠하이머는 전체 치매의 약 60~70% 정도를 차지한다.    알츠하이머는 뇌 속에 아밀로이드판, 신경원섬유농축체 등과 같은 이상단백질이 쌓여 뇌세포가 파괴되고, 뇌조직이 줄어들면서 뇌기능이 감소하는 병이다.  알츠하이머는 기억력과 언어능력이 저하될 뿐만 아니라, 진행할수록 판단력과 방향감각이 상실되고 성격 변화도 일어난다. 나중에는 환자가 스스로 자신을 돌보는 능력이 상실돼 다른 사람의 도움을 받아야 하는 상태가 된다.   혈관성치매는 뇌졸중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 관두고 설거지·청소 알바…최강희, 3년 만에 뜻밖의 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/01/15/20240115500066</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/01/15/20240115500066</guid>
      <pubDate>2024-01-15T11:10:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/15/SSC_20240115111011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531202 --&gt;배우 활동을 중단했던 최강희가 3년 만에 방송에 나와 근황을 전했다. 지난 14일 방송된 MBC ‘전지적 참견 시점’ 예고편에서는 최강희가 등장했다.&lt;br&gt;매니저 옷을 착용한 채 등장한 최강희는 자신을 매니저라 소개하며 “3년 전에 연기를 멈췄었다. 쉼이 필요한 시기였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;일상을 소개한 영상에서 최강희는 엉뚱한 자세로 운동을 하고, 자동차 창문 밖으로 몸을 내미는 등 허당기 넘치는 모습을 드러냈다. 특히 한 가정집에 인사하고 들어가 당당하게 청소하는 모습에 패널들은 놀라움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최강희는 “할 수 있는 다른 일이 궁금했는데 청소를 좋아하고 자부심이 있었다. 아르바이트를 1년 넘게 했다”며 “정신적으로 건강해졌다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전교 1등’ 남학생이 ‘8살 연상’ 선생님과 결혼한 사연</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/01/15/20240115500091</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/01/15/20240115500091</guid>
      <pubDate>2024-01-15T13:32:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/15/SSC_20240115133235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531236 --&gt;KBS1 ‘인간극장’이 ‘나는 선생님과 결혼했다’라는 주제로 이야기를 전한다.&lt;br&gt;육아와 집안일 잘하는 남편 박민혁씨는 2년 차 물리 교사, 아내 국혜민씨는 10년 차 생명과학 교사다. 사랑스러운 딸 지유와 아들 유진이, 고양이 하비까지 귀여운 생명체들과 함께해 행복한 이 부부의 첫 만남은 사실 조금 특별하다.&lt;br&gt;초임 과학 선생님인 혜민씨를 좋아한 고등학교 1학년 학생 민혁씨. 혜민씨가 고3 담임 선생님이 되자 반장을 맡아 반 분위기를 이끌고, 학교 가는 게 즐거웠던 민혁씨는 졸업할 때 멋진 남자가 되어 선생님 앞에 다시 나타나겠다고 결심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;처음에 혜민씨에게 민혁은 그저 ‘전교 1등 전교 회장’이었다. 그녀는 1년 후 다시 나타난 스물한 살 옛 제자를 보고서야 진심을 느꼈다는데 눈을 반짝이며 꿈꾸는 남자가 이상형이었던 그녀는 8살 연하 제자 민혁씨를 선택했다.&lt;br&gt;결혼 후 뒤늦게 사범대에 들어가 받고 조기 졸업한 그는 물리 교사가 됐고, 아침마다 아내를 먼저 출근시킨 후 아이들을 어린이집에 등원시킨다. 도무지 현실엔 없을 것 같은 남편이라 ‘유니콘 파파’라는 별명까지 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;4개월 전부터 부부는 SNS에 자신들의 특별한 러브스토리를 올렸다. 사랑 하나로 시작했지만 8살 연상 연하, 그것도 사제지간 커플의 이야기는 바로 인터넷 공간을 뜨겁게 달궜다. 자극적인 댓글도 많았지만, 부부는 두렵지 않다. 용기 내어 선택한 사랑이었고, 이제 예쁜 두 아이의 부모가 되었기 때문이다.&lt;br&gt;단돈 713원으로 시작해 어느덧 결혼 6주년, 순애보 남편 민혁씨와 사랑스러운 혜민씨가 2024년 새해, 부부가 사랑의 인사를 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘널뛰는 기온’ 심장 박동도 들쭉날쭉…돌연사 위험 크다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123055241/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123055241/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T13:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123055231.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에도 오르락 내리락 기온 변화가 심한 날씨에는 심장이 빨리 또는 느리게 뛰는 부정맥 발생 위험이 커진다. 특히 부정맥 중에서도 심장이 빨리 뛰는 ‘심실 빈맥’과 ‘심실 세동’은 돌연사를 초래할 수 있어 각별한 주의가 요구된다.   15일 대한부정맥학회 등에 따르면 기온이 떨어지면 혈관이 수축해 혈압이 급격히 상승하면서 심장에 부담이 커진다. 여기에다 일교차가 커지면 부정맥 발생 또는 악화 위험이 더 커진다. 과도한 음주, 흡연, 카페인, 스트레스, 불규칙한 수면 등도 부정맥의 원인으로 꼽힌다.   부정맥 중 상당수는 잠시 나타났다가 숨어버리는 ‘도깨비’ 같아 진단이 어려운 것은 물론 치료 후 모니터링도 쉽지 않다. 환자마다 증상도 다양하고 개인차도 아주 크다. 생활이 어려울 정도로 증상은 심하지만 위험하지 않은 부정맥이 있는 반면, 평소 증상이 없다가 갑자기 뇌경색이나 심정지를 일으키는 위험한 부정맥도 있다.  부정맥 중 하나인 심방세동은 심장의 보조 펌프인 심방이 제대로 수축하지 못하고 가늘게 떨리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약, 펫 케어 브랜드 ‘벳플’ 론칭… “반려견·묘 마음까지 돌보는 섬세함”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123058038/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123058038/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T15:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123058020.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 프리미엄 펫 케어 브랜드 ‘벳플(Vetple)’을 론칭하고 본격적으로 운영에 들어간다고 15일 밝혔다. 브랜드 이름인 벳플은 수의사(Vet)와 기쁨(Pleasure)을 의미한다. 동아제약 수의사들과 반려동물 전문가가 직접 제품 개발에 참여해 반려동물(강아지, 고양이)을 위한 맞춤 영양제 제품을 선보인다.    첫 제품은 반려견용 3종(관절, 눈, 스트레스)과 반려묘용 3종(헤어볼, 요로, 스트레스)으로 구성했다. 반려동물 몸 건강뿐 아니라 마음 건강까지 케어한다는 취지다.  동아제약에 따르면 벳플 전 제품에는 반려동물 면역증진을 위해 개발한 특허출원 원료 ‘이뮤노힐(Immunoheal)’과 스트레스 감소에 도움이 되는 L-테아닌 등이 함유됐다. 또한 먹이기 용이하도록 반려견 제품은 사료처럼 트릿 형태로 개발했고 반려묘 제품은 스틱 제형으로 만들었다.패키지는 적록색약이 있는 반려견 시각을 고려해 푸른계열을 적용했다. 100% 신문지를 재활용한 펄프케이스와 국제산림협회(FSC) 인증을 받은 종이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고독사, 남성이 여성보다 5배 많아…“건강관리·가사 익숙하지 않아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123058406/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123058406/2</guid>
      <pubDate>2024-01-15T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123058405.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대표적인 사회 문제로 꼽히는 ‘고독사’ 예방을 위해 취약계층의 사회연결망 강화와 같은 기존 정책을 넘어 약물·알코올 장애와 관련해 유기적인 사회적 대책을 함께 마련해야 한다는 지적이 나왔다.  15일 학계에 따르면 나주영 부산대학교 의대 법의학교실 교수는 한국보건사회연구원의 학술지 ‘보건사회연구’ 최신호(제43권 제4호)에 실린 ‘법의부검 자료를 통한 대한민국 고독사에 관한 고찰’ 논문에서 법의부검 자료로 분석한 고독사의 특징을 설명했다.  고독사는 가족, 친척 등 주변 사람들과 단절된 채 사회적 고립 상태로 생활하는 사람이 자살·병사 등으로 임종을 맞고 일정한 시간이 흐른 뒤 시신이 발견되는 죽음을 말한다.  보건복지부가 2022년 발표한 ‘고독사 실태조사’에 따르면 2017~2021년 고독사 발생 건수는 총 1만 5066건이며 5년 사이 연평균 8.8%씩 증가한 것으로 나타난 바 있다.  이번 연구는 복지부의 실태조사 기간을 고려해 법의병리학자인 나 교수가 2017년부터 2021년까지 시행한 664건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, ‘한국판 위고비’ 임상 3상 첫 환자 등록… “3년 내 비만 신약 상용화 목표”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123060027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123060027/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123060005.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 한국판 ‘위고비(성분명 세마글루타이드)’ 개발을 본격화하고 있다. 이달 초 임상에 참가할 첫 환자 등록을 마쳤다.  한미약품은 국내 성인 비만 환자를 대상으로 GLP-1(글루카곤 유사 펩타이드-1, Glucagon Like Peptide-1)계열 비만약 ‘에페글레나타이드’의 유효성과 안전성 등을 평가하는 임상 3상 첫 환자를 등록했다고 15일 밝혔다. 임상시험계획 승인 후 2개월 만에 첫 환자 등록이 이뤄진 것으로 향후 시험 대상자 모집에 탄력이 붙을 것으로 기대하고 있다.  위고비는 삭센다와 함께 일론 머스크와 킴 카다시안 등 해외 유명인사들이 다이어트 비결로 꼽아 ‘기적의 다이어트약’으로 유명해진 비만 치료 주사제다. 덴마크 제약사 노보노디스크가 개발한 치료제다. 노보노디스크는 지난 2014년 미국 식품의약국(FDA)으로부터 주 7회 주사하는 삭센다를 승인받았다. 2021년에는 주 1회 투여로 치료 편의를 개선한 위고비 품목허가를 획득했다. 특히 위고비와 삭센다는 해외 유명인사들이 주사 투</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3대 운동’과 단짝 이루는 15분 홈트레이닝[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123064240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240115/123064240/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123060678.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘헬스장에서 가장 효과가 좋은 운동을 세 가지만 꼽는다면?’ 이런 질문에 자주 등장하는 답변이 바로 그 유명한 ‘3대(big three) 운동’이다.   3대 운동은 스쾃(squat)과 데드리프트(deadlift), 벤치프레스(bench press)를 일컫는다. 운동을 통해 근육 강화, 체력 향상, 균형적인 신체 발달을 모두 이뤄낼 수 있다면 가장 이상적일 것이다. 3대 운동은 그 세 가지를 모두 만족시킬 수 있는 운동이다.   이들 운동은 각각 하체와 등 그리고 가슴 근육 등 대근육을 메인 타깃으로 한다. 운동 동작들이 일상생활에서의 움직임과 유사한 패턴을 갖고 있어 운동을 전문적으로 하는 보디빌더뿐만 아니라 일반인들에게도 실용적이라고 할 수 있다.   대근육을 메인 타깃으로 하지만 운동할 때 가장 중점적으로 움직여야 하는 대근육은 물론 그 주변의 보조 근육까지 같이 사용할 수 있다. 그래서 특정 부위만 강해지는 게 아니라 전체적으로 근육을 골고루 발전시킬 수 있는 게 이들 3대 운동의 장점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조코비치 선수생명 늘린 한마디 “글루텐 끊어보시죠”[인사이드&amp;인사이트]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240115/123064533/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240115/123064533/1</guid>
      <pubDate>2024-01-15T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/15/123064510.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《남자 테니스 세계 1위 노바크 조코비치는 1987년 5월 22일 세르비아 수도인 베오그라드에서 태어났다. 올해로 37세다. 현재 남자프로테니스(ATP) 단식 랭킹 10위 안에 이름을 올린 선수 가운데 30대는 조코비치뿐이다. 랭킹 2∼10위는 평균 25세로 조코비치보다 열두 살이 어리다. 그런데 오늘 당장 조코비치와 맞붙으면 확실히 이길 거라고 큰소리칠 수 있는 선수는 한 명도 없다. 테니스 선수로는 ‘환갑’을 넘어 ‘칠순’을 향해 가는 조코비치가 여전히 세계 최고 테니스 선수 자리를 지킬 수 있는 제일 큰 이유는 ‘식단’이다.》● 20대 초반엔 조금만 뛰어도 ‘헉헉’조코비치는 2008년 호주오픈을 시작으로 지난해까지 4대 메이저대회(호주오픈, 프랑스오픈, 윔블던, US오픈)에서 역대 최다인 24번 정상을 차지했다. 그중 10번(41.7%)이 호주오픈에서 나왔다. 14일 개막한 올해 대회에서도 조코비치가 가장 강력한 우승 후보다. 호주오픈에서 조코비치보다 많이 우승한 선수도 없다. 조코비치는 올해 호주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대한뉴스’ 김승한 아나운서 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116020007</guid>
      <pubDate>2024-01-16T00:00:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116000042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531493 --&gt;1980년대 영화 시작 전 나오던 ‘대한뉴스’와 88올림픽 행사 내레이션 목소리로 귀에 익은 김승한 전 KBS 아나운서실장이 15일 별세했다. 87세.&lt;br&gt;1937년 충남 부여 출신인 고인은 1963년 서울중앙방송국(KBS) 아나운서가 됐다. TV 시대 이전 영향력이 막강했던 KBS 라디오 정오뉴스와 대한뉴스를 맡았다. 유족은 부인 이봉자씨와 김지동(아들)·김수미(딸)·김경희(딸)·김태완(아들)씨 등이 있다. 빈소는 인하대병원 장례식장, 발인은 17일. (032)890-3193&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재난적 의료비 지원 모든 질환으로 확대[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116021001</guid>
      <pubDate>2024-01-16T00:00:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q.재난적 의료비 지원 제도란.&lt;br&gt;A.소득·재산에 비해 의료비 부담이 커 경제적 어려움을 겪는 가구에 의료비 일부를 지원하는 제도다. 건강보험이 적용되지 않는 비급여 항목의 의료비를 지원한다.&lt;br&gt;Q.이달부터 제도가 바뀌었다는데.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A.기존에는 재난적 의료비를 산정할 때 ‘동일한 질환’으로 발생한 의료비만 합산하도록 했다. 이로 인해 의료비 부담 수준이 기준 금액에 도달하지 못한 가구는 지원받지 못했다. 올해 1월 1일 신청 건부터는 ‘모든 질환’에 대해 발생한 의료비를 합산해 지원한다. 다만 1만원 미만의 소액 진료비와 단순 약제비 영수증은 제외한다.&lt;br&gt;Q.신청 기준은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A.기준 중위소득 100% 이하 가구로 재산 과세표준액이 7억원 이하여야 한다. 또한 의료비 부담 수준, 진료비 영수증 상의 급여 일부 본인부담금, 전액 본인부담금, 비급여 항목에서 지원 제외 항목을 뺀 본인부담 의료비 총액이 가구의 소득 구간별 기준 금액을 초과해야 한다. 단, 가구 소득이 기준 중위소득 100% 초과 200% 이하인 가구도 재난적 의료비 지원을 신청할 수 있다. 본인부담 의료비 총액이 연소득의 20%를 초과할 경우 개별 심사를 통해 선별적으로 지원한다.&lt;br&gt;Q.신청 방법은.&lt;br&gt;A.최종 진료일 다음날부터 180일(토·공휴일 포함) 이내에 환자나 대리인이 국민건강보험공단 지사에 신청해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생존율 100.1%의 암… 갑상선 검진 딜레마</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116021002</guid>
      <pubDate>2024-01-16T00:00:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116000052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531494 --&gt;‘5년 상대생존율 100.1%의 암’. 갑상선암이 3년 연속 국내 암 발생 1위를 차지했다. 생존율 100.1%라는 수치는 갑상선암 환자의 생존율이 암에 걸리지 않은 사람보다 오히려 높다는 의미다.&lt;br&gt;15일 ‘2021년 국가암등록통계’에 따르면 갑상선암은 2009년 이후 줄곧 국내 암 발생 1위를 유지하다 2015년 3위로 밀려났지만 2019~2021년 다시 1위를 기록했다. 1999년 인구 10만명당 발생률이 7.3명에 불과했던 갑상선암이 2021년 68.6명으로 대폭 늘어난 이유는 무엇일까.&lt;br&gt;전문가들은 초음파 등 검진 확대를 주된 요인으로 꼽는다. 일부 검진 기관에서 불필요한 검진을 유도하고 있다는 것이다. 실제로 2014년 갑상선암 과잉 진단 논란이 불거져 목 부위 초음파 검진이 줄자 이듬해 국내 암 중 갑상선암 발생 순위는 3위로 곤두박질쳤다. 당시 일부 의료 전문가들은 ‘갑상선암 과다진단 저지를 위한 의사연대’를 꾸려 무분별한 초음파 검사를 중단하라고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서홍관 국립암센터 원장은 “5년 상대생존율이 100.1%인 갑상선암이 3년 연속 발생 1위가 된 것은 갑상선암 검진이 활성화돼 있다는 것”이라며 “무증상임에도 국민들이 갑상선 초음파 검사를 하는 것보다 국가 암 검진 대상인 6개 암종의 검사를 받는 것이 더 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;과잉 진단은 해악이지만 무증상자는 초음파 검사를 하지 말라고 권고하는 것은 획일적이라는 지적도 있다. 이미 증상이 나타났다면 상당히 진행됐을 가능성이 있어 조기 검진이 중요하다는 것이다. 갑상선암 과잉 진단 논란은 현재진행형이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갑상선암은 다른 암에 비해 공격성이 낮고 진행 속도가 매우 느려 ‘착한 암’ 또는 ‘거북이 암’으로 불린다. 정상적인 갑상선 세포의 특성을 어느 정도 유지하고 있는 갑상선 유두암이 대표적인 거북이 암으로 꼽힌다. 국내 갑상선암 환자의 95% 이상이 갑상선 유두암이다.&lt;br&gt;국제암연구소(IARC)는 2003~2007년 한국에서 갑상선암 진단을 받은 환자의 90%가 과잉 진단을 받았다고 판정했다. “평생 어떤 증상도 일으키지 않을 가능성이 ‘매우 높고’, 그냥 놔두면 그대로 사멸할 종양이었을 것”이라고 연구팀은 추정했다.&lt;br&gt;하지만 모든 갑상선암이 ‘착한’ 것은 아니다. 정상적인 갑상선 세포의 특성을 잃은 미분화 갑상선암은 주변 장기로 빠르게 전이돼 예후가 매우 나쁘다. 가장 치료가 어려운 암 중 하나로 꼽힌다. 전체 갑상선암 환자의 1% 미만으로 흔치 않지만 치료하지 않으면 3개월 이내 사망할 수 있으며 치료하더라도 1년 이상 생존율이 약 20%밖에 되지 않는다. 혹시 모를 가능성을 생각해 갑상선 초음파 검사를 받는 게 이득인가, 진행이 느리고 생존율이 100%를 넘는데 평생 모르고 살아가는 게 이로운가. 검진의 딜레마가 여기서 발생한다.&lt;br&gt;암 질환은 조기 발견 및 치료가 중요하다는 점에서 높은 검진율이 부정적인 것만은 아니다. 갑상선암은 초기 자각증상이 거의 없어 검진에서 발견되는 경우가 대부분이다. 김석모 강남세브란스병원 갑상선내분비외과 교수는 “갑상선암이 많이 진행된 경우 암세포가 커지면서 기도나 식도를 압박해 숨쉬기가 불편하고 음식물을 넘기기 어려우며 성대 신경을 침범해 목소리가 변형되기도 한다”면서 “이런 불편이 느껴진다는 것은 이미 병이 꽤 진행돼 주변의 중요한 장기에 침범이 일어났다는 것을 의미한다”고 설명했다. 김 교수는 “목소리 변화, 목 부위 통증, 사레들림, 목의 전면에 종괴가 만져지는 경우 진단을 받아 보는 것이 좋다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정윤재 중앙대병원 내분비내과 교수는 “갑상선 분화암(유두암·여포암)이 다른 장기로 전이되거나 분화암에서 미분화암으로 성질이 변한 경우 사망할 수도 있어 더욱더 적극적으로 치료받아야 한다”며 “특히 갑상선 분화암이 폐로 전이된 경우 평균 생존 기간은 10년 정도로 알려져 있다”고 말했다. 제때 발견해 치료하지 않으면 위험도가 높아진다는 것이다.&lt;br&gt;미국공동암위원회(AJCC) 통계에 따르면 55세 이상 갑상선 유두암 등 분화암 환자의 10년 생존율은 1기 99%, 2기 95%에 이르지만 3기에는 84%, 4기에는 40%까지 급감했다.&lt;br&gt;정민성 한양대병원 외과 교수는 “유두암과 여포암 등 잘 알려진 갑상선암은 유전과 관련이 없지만 수질암은 약 20%가 유전과 관련 있고 부신과 부갑상선 등 다른 부위의 종양과도 관련이 있을 수 있어 가족력이 있다면 검진으로 확인하길 권한다”고 말했다.&lt;br&gt;55세 미만 젊은 환자도 안심할 수는 없다. 55세 미만인 경우 암이 광범위하게 전이돼도 치료 반응이 좋아 1~2기로 분류되며 사망률도 매우 낮다. 3~4기의 갑상선암은 주로 55세 이상에서 진단된다. 하지만 광범위한 림프절 전이나 원격 전이는 젊은 갑상선암 환자들에게 더 흔하게 나타난다. 전민지 서울아산병원 내분비내과 교수는 “이런 경우 전이 병변이나 재발 병변을 반복적으로 치료해야 할 수 있고, 치료 후유증도 크게 겪게 된다”며 “젊은 환자에게 생긴 갑상선암이 무조건 착하다고 믿고 치료를 무작정 미루거나 적절한 검사·감시를 하지 않으면 치료 시기를 놓치게 될 위험이 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;갑상선암의 기본 치료 방법은 수술이다. 하지만 수술하면 삶의 질이 떨어진다는 게 문제다. 갑상선을 모두 제거하면 갑상선 호르몬이 나오지 않아 평생 갑상선 호르몬제를 복용해야 한다. 진행이 느린 갑상선암이더라도 환자 입장에선 자신에게 암이 생겼다는데 수술을 미루기가 어렵다.&lt;br&gt;이에 예후가 좋은 저위험 갑상선암은 일부만 절제하는 식으로 수술 범위를 최소화하는 추세다. 정윤재 교수는 “갑상선 일부를 절제한 경우 남은 갑상선에서 호르몬을 충분히 만들어 내는지 여부에 따라 갑상선 호르몬제를 복용할 수도, 하지 않을 수도 있다”고 말했다. 최대 직경 1㎝ 이하이면서 주변 장기나 림프절 침범이 의심되지 않는 저위험 미세 갑상선 유두암의 경우 바로 수술하지 않고 6개월~1년 간격으로 경과를 지켜보기도 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원피스 루피는 근대인의 표상”… 지적인 덕후의 통찰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116022001</guid>
      <pubDate>2024-01-16T00:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/15/SSC_20240115104149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531170 --&gt;“그는(루피) 여러 모험을 겪으며 근대의 과학, 합리성, 유물론을 대표하는 인물로 성장했다.”(76~77쪽)&lt;br&gt;저자는 농담과 진담 사이를 줄타기하는 ‘지적인 덕후’다. 다들 가벼운 마음으로 책을 펼치겠지만 예상하지 못했던 진지한 통찰을 덤으로 얻어 갈 것이다. 권혁웅 한양여대 문예창작과 교수가 최근 출간한 평론집 ‘원피스로 철학하기’(김영사) 이야기다.&lt;br&gt;평론의 재료가 되는 ‘원피스’는 1997년 이후 26년째 연재되고 있는 일본 소년만화의 전설이다. 작가인 오다 에이치로는 방대한 문헌 연구를 바탕으로 세계 각국의 신화와 문학 등 다양한 알레고리를 작품에 녹여 놨다. 연재 30년을 앞두고 있지만 아직도 회수되지 않은 ‘떡밥’이 많다. 이를 해석하려는 팬들의 ‘연구’도 활발히 진행되고 있다.&lt;!-- 그림 1531171 --&gt;권혁웅도 그중 하나다. 다만 그는 등장인물과 에피소드에 담긴 철학적 사유에 집중한다. 주인공 루피를 근대인의 표상으로 해석한 점이 인상 깊다. 몸을 고무처럼 자유자재로 늘리는 ‘고무고무열매’의 능력자인 루피를 보면서 권혁웅은 근대철학이 공간과 부피를 이해하는 개념인 ‘연장’(延長)을 떠올린다. 루피의 전투기술(‘고무고무 총’ 등)이 발전하는 과정을 열거하며 그것이 마치 인간이 공간을 이해하는 단계인 점, 선, 면으로의 발전과도 비슷하다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“사랑이야말로 사랑에 빠진 자를 마리오네트로, 바로 살아 있는 인형(장난감)으로 만드는 것이다. … ‘나는 당신을 사랑해요’라는 고백은 ‘당신이 나를 사랑하게 만들었어요’라는 고백의 줄임말에 지나지 않는다.”(109쪽)&lt;br&gt;루피의 적이었던 악당이자 실을 자유자재로 활용하는 ‘실실열매’ 능력자 돈키호테 도플라밍고를 해석하는 장면에서는 사랑에 대한 통찰도 곁들인다. 실로 다른 사람을 자유자재로 조종하고 그 결과까지 책임지게끔 만드는 도플라밍고를 보면서 사랑도 사실 능동성의 가면을 쓰고 있지만 한없이 수동적인 것이 아닌가 하는 생각을 덧댄다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책은 온라인 웹진 ‘문장’에 연재됐던 글을 모은 것이다. 권혁웅은 “일 년간 연재 지면을 내어 준 ‘문장’ 웹진에 감사드린다”면서도 “정확히는 ‘지면’(紙面)은 아니어서 종이를 낭비하지 않았다는 사실도 변명 삼아 덧붙여 둔다”는 재치 있는 농담을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서울의 봄’ ‘범죄도시3’ 대박… ‘중박 영화’는 찾기 어렵네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116022002</guid>
      <pubDate>2024-01-16T00:01:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116000103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531495 --&gt;영화 ‘서울의 봄’의 흥행에 힘입어 지난달 한국 영화 매출액이 껑충 뛰었다. 이 영화를 비롯해 지난해 ‘범죄도시3’까지 1000만 관객 영화가 두 편이나 탄생했지만 중소 규모로 제작돼 300만~500만명 정도 관객을 동원하는 이른바 ‘중박 흥행’ 영화는 찾기 어려웠다는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;영화진흥위원회가 15일 발표한 2023년 12월 한국 영화 산업 결산 발표에 따르면 한국 영화는 지난달 매출액 1347억원, 관객 수 1370만명을 기록했다. 영화관입장권통합전산망 집계를 시작한 2004년 이래 12월로는 역대 두 번째다.&lt;br&gt;‘서울의 봄’은 한 달 동안에만 매출액 877억원, 관객 890만명을 기록하며 12월 전체 흥행 1위에 올랐다. 11월 개봉 이후까지 따지면 매출액은 1154억원, 관객 수는 1185만명으로 2023년을 통틀어 가장 흥행한 영화 1위를 차지했다. 지난달 흥행 2위는 ‘노량: 죽음의 바다’였다. 매출액 340억원, 관객 수 344만명을 기록했다. 두 영화 덕에 한국 영화 매출액 및 관객 수 점유율은 82%에 이르렀다. 반면 외국 영화의 매출액은 296억원, 관객 수는 300만명에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영진위는 지난 한 해 결산도 함께 발표했다. ‘쌍1000만 한국 영화’ 등장과 함께 외국 애니메이션 영화들이 이례적으로 대흥행하며 2023년 전체 매출액, 관객 수가 전년 대비 증가했다고 분석했다. 이에 따라 지난해 전체 누적 매출액은 1조 2614억원으로 전년 대비 8.7%(1012억원) 증가했다. 코로나19 이전 평균(1조 8282억원)의 3분의2 수준인 69.0%를 기록했다. 2023년 전체 관객 수는 1억 2514만명으로 전년 대비 10.9%(1233만명) 늘었다. 코로나19 이전 평균(2억 2098만명)의 56.6% 수준이다.&lt;br&gt;두 편의 1000만 영화를 내기도 했지만 1~6월 개봉한 한국 영화 중 매출액 200억원, 관객 수 200만명을 넘긴 영화는 단 한 편도 없었다. 그나마 하반기 ‘밀수’(514만명), ‘콘크리트 유토피아’(384만명), ‘노량: 죽음의 바다’(344만명), ‘30일’(216만명)이 200만명 이상 관객을 동원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이성보단 맹목적인… 가족이란 종교같아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116022003</guid>
      <pubDate>2024-01-16T00:01:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116000059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531497 --&gt;“가족이란 게 엮이면 이성적인 판단이 잘 안 되는 맹목적인 게 있고 이중성도 있잖아요. 그런 면이 종교와 비슷하다고 봤어요. ‘선산’은 사랑·안정감이라는 가족의 통념과 상충된 이야기를 한국적인 괴담에 무속 이미지를 더해 표현한 작품이에요.”&lt;br&gt;영화 ‘부산행’(2016)과 ‘반도’(2020), 드라마 ‘지옥’(2021), ‘괴이’(2022) 등을 통해 이른바 ‘연니버스’(연상호 유니버스)를 선보여 온 연상호 감독은 오는 19일 공개되는 넷플릭스 6부작 ‘선산’의 주제를 이같이 짚었다.&lt;br&gt;15일 서울 종로구 삼청동에서 만난 연 감독은 “‘가족이란 무엇인가’라는 질문을 생각하며 대본을 썼다”며 “불편하지만 초보스럽게 보이지 않는, 통념을 벗어난 진실에 대중이 혐오할 수도 있지만 당초의 계획대로 어떻게 질문할 것인가를 고심했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘선산’은 애니메이션에서 실사 작품으로 전향한 그의 필모그래피 제일 앞자리를 차지할 뻔한 작품이다. 1000만 관객 영화 ‘부산행’에 앞서 첫 실사 영화로 구상하고 오랜 시간 각본을 다듬어 온 만큼 만듦새가 탄탄하다. 특유의 기괴하고 음산한 분위기와 어울려 선산의 비밀을 풀어 가는 예측 불허 전개가 호기심을 자극한다.&lt;br&gt;드라마는 존재조차 희미한 작은아버지에게서 선산을 상속받은 윤서하(김현주)가 겪는 불길한 사건들과 그와 관련된 비밀을 다룬다. 좀비와 바이러스 등 글로벌한 소재에 한국적인 감성을 입혀 온 연 감독은 “한국적이면서도 다른 색깔을 낼 수 있는 소재로 괴담으로 소비되는 선산이 재미있겠다 싶었다”며 “글로벌 시청자들의 반응이 사뭇 궁금하다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1531503 --&gt;그는 애니메이션과 영화, 드라마를 통해 특유의 염세적이고 사회비판적인 메시지와 소재를 다뤄 왔다. 그래서 호불호가 갈린다는 평가도 있다. 이에 대해 연 감독은 “자극을 주려는 목적으로 소재를 쓴다면 위기감을 느끼겠지만 사실 진지하게 생각해 보고자 하는 의도”라며 “불편할 수 있지만 꽤 좋은 이야기들을 작품에 담고 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘선산’은 그동안 연니버스를 함께 만들어 온 연상호 팀이 뭉친 연대작 같다. 배우 김현주는 전작 ‘지옥’, ‘정이’에 이어 비공개 작품까지 네 번째 주연으로 출연했다. ‘부산행’ 조감독으로 여러 작품에서 손발을 맞춰 온 민홍남 감독이 데뷔작으로 연출했다. 연 감독은 “김현주는 작품마다 신선하고 전혀 다른 모습을 보여 준다. ‘선산’에서 그의 찌질하고 욕망을 드러내는 모습이 놀라웠다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;연 감독은 연니버스의 흥행 성패에 큰 압박감을 느낀다고 토로했다. 그는 “영상 작업은 투자가 전제되니까 내 의지와 상관없이 ‘자동 은퇴’할 수 있다고 생각하며 작업한다”며 “(내 작품의) 흥행을 맞힐 수 있었다면 주식을 했어야 하지 않겠느냐”고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;그는 “옛날 햇병아리 시절 ‘어떤 감독이 되고 싶냐’는 질문에 ‘적당한 존중과 적당한 조롱을 받으며 오래 일하는 감독이 되고 싶다’고 했다”면서 “지금 딱 그대로 가고 있는 것 같다”고 웃음을 보였다.&lt;br&gt;올해 공개 예정인 ‘기생수: 더 그레이’에 이어 ‘지옥’ 시즌2 후반부 작업을 하고 있는 연 감독은 “개인적으로 ‘지옥2’도 무척 기대된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남자는 군인, 여자는 카페”…이걸 AI가 그렸다고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500002</guid>
      <pubDate>2024-01-16T01:00:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116010032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531512 --&gt;인공지능(AI)이 표현한 ‘한국 20대 남녀의 모습’에서 남성은 군인, 여성은 카페에서 수다를 떠는 모습이 그려져 논란이다.&lt;br&gt;15일 소셜미디어(SNS)에는 ‘AI가 그린 남녀’라는 제목으로 된 게시물이 공유되고 있다.&lt;br&gt;게시글을 올린 A씨는 “‘AI에 한국 20대 남녀의 모습’ 키워드를 넣으니 이런 그림이 나왔다. 이게 현실”이라며 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진은 챗GPT 4.0 등 특정 키워드를 넣으면 이에 어울리는 그림을 자동으로 그려주는 사이트를 이용한 것으로 보인다.&lt;br&gt;해당 그림 속 남성들은 폭설을 맞으며 경계근무를 서는 모습이다. 여성들은 커피전문점에서 둘러앉아 커피를 마시고 있는 모습으로 그려졌다. 남성의 표정은 어둡고, 여성들의 모습은 상대적으로 밝게 나타났다.&lt;!-- 그림 1531513 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“현실을 반영한 그림”vs“의도적”…네티즌 갑론을박&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 ‘AI 그림’을 두고 일각에서는 “현실을 반영한 그림”이라는 평가가 나왔지만, 남녀 갈등을 부추길 목적으로 의도적으로 그려진 그림이라는 의혹 또한 적지 않게 제기됐다.&lt;br&gt;애초 이용자가 극단적인 명령어를 입력했을 것이라는 의견이다.&lt;br&gt;한 네티즌은 “이제 하다하다 AI 그림까지 조작하나”라며 “갈등 여론을 조성하기 위해 프롬프트(명령어)를 작성해 만들어낸 그림”이라고 주장했다.&lt;!-- 그림 1531514 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“얼굴 뒤틀린 그림”…생성형 AI에 직접 요구해 보니&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;실제 ‘뤼튼’과 ‘라스코AI’ 등 생성형 AI 서비스에 ‘20대 한국 남녀의 모습’을 그려달라고 요구한 결과, 게시글에서 보여진 그림은 나타나지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뤼튼이 생성한 그림에는 남녀가 뒤섞여 서있는 모습이 나타났다. 그림 속 남녀는 눈동자 초점이 맞지 않거나 얼굴이 뒤틀리는 등 부자연스럽게 표현됐다.&lt;br&gt;네티즌 B씨는 “저런 그림이 생성되게 하기 위해서는 그림의 모든 부분을 겨냥한 구체적인 키워드를 넣어야 한다”며 “의도적으로 갈등을 유발하기 위한 그림을 게시해놓고 여론을 왜곡하는 것이 우려스럽다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;놀라운 결과 나오기도…“1조원보다 비싼 ‘팬케이크’는?”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 AI가 그린 사진이 온라인상에서 한 차례 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;유튜버 C씨는 AI에 가격대별 팬케이크를 그려달라고 주문했고, AI는 1달러부터 10억달러까지 팬케이크를 순서대로 그려나갔다.&lt;!-- 그림 1531515 --&gt;1달러부터 10달러까지는 소스, 토핑 등 차이가 있었을 뿐 평범한 팬케이크 그림이었다. 100달러짜리 팬케이크를 주문하자 캐비어가 들어간 팬케이크가 나왔고, 1000달러 팬케이크는 배경이 호텔로 바뀌었다.&lt;br&gt;100만달러 팬케이크는 더 화려해진 플레이팅이었고, 배경은 크루즈 안이었다.&lt;br&gt;그는 “마지막으로 값어치를 매길 수 없는 팬케이크를 만들어줘”라고 주문했고, AI는 어머니와 아이가 함께 팬케이크를 굽는 장면을 그려냈다.&lt;br&gt;이를 본 C씨는 “2021년도에 어머니를 떠나보냈는데 어머니가 만들어준 아침밥을 다시 먹을 수만 있다면 뭐든 할 것이다”며 울컥했다.&lt;br&gt;한편 ‘생성형 AI’ 기술은 콘텐츠들의 패턴을 학습해 추론 결과로 새로운 콘텐츠를 만들어내는 것이다.&lt;br&gt;기존 AI가 데이터와 패턴을 학습해 대상을 이해했다면, 생성형 AI는 기존 데이터와 비교 학습을 통해 새로운 창작물을 탄생시킨다.&lt;br&gt;이미지 분야에서는 특정 작가의 화풍을 모사한 그림으로 사진을 재생성하거나 가짜 인간 얼굴을 무제한 생성할 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 1월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500003</guid>
      <pubDate>2024-01-16T01:01:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 우유부단하다 재물 잃는다.&lt;br&gt;60년생 : 사람과의 충돌 예상되니 주의.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 달콤한 속임수에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;84년생 : 운이 차츰 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 소득이 없으나 희망은 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 무슨 일이든 침착하게 처리하라.&lt;br&gt;61년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 들뜬 마음에 방심하지 않도록 주의.&lt;br&gt;85년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;97년생 : 사소한 일일수록 주의를 기울여야.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 작은 것 하나도 꼼꼼하게 점검하라.&lt;br&gt;62년생 : 시간과 노력을 아끼지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 친구의 부탁은 신중하게 처리하라.&lt;br&gt;86년생 : 순조롭지만 긴장을 풀어서는 안된다.&lt;br&gt;98년생 : 지금부터 새롭게 변신하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 거래 등이 모두 순조롭다.&lt;br&gt;63년생 : 적극적으로 일을 추진해야 길하다.&lt;br&gt;75년생 : 버려야 할 것은 과감히 버려야.&lt;br&gt;87년생 : 귀인의 덕을 보겠구나.&lt;br&gt;99년생 : 지난 일에 너무 집착하지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 소신대로 추진하면 효과 있다.&lt;br&gt;64년생 : 욕심이 더 큰 욕심 부른다.&lt;br&gt;76년생 : 항상 배우는 자세로 임하라.&lt;br&gt;88년생 : 내 가정은 내가 지켜라.&lt;br&gt;00년생 : 대인관계에 신중히 처신해야 한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 마음의 안정을 찾는 것이 우선이다.&lt;br&gt;65년생 : 지나치게 성급하게 결정하지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 남에게 잘못을 떠넘기지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 시험이나 경쟁에 유리한 날.&lt;br&gt;01년생 : 오해가 풀려 신뢰를 회복.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 돌다리도 두들겨보고 건너라.&lt;br&gt;66년생 : 자세하게 검토한 다음 일을 추진하라.&lt;br&gt;78년생 : 구하는 자에게 기회가 온다.&lt;br&gt;90년생 : 매사 매듭을 잘 지어야겠다.&lt;br&gt;02년생 : 잘 알고 지내는 사람의 도움 있을 듯.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 잘못을 인정하면 해결된다.&lt;br&gt;55년생 : 수입이 좋아지니 베풀어라.&lt;br&gt;67년생 : 수입이 크게 늘어난다.&lt;br&gt;79년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;91년생 : 마음을 굳게 먹을 때다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 지나친 투자만 삼가라.&lt;br&gt;56년생 : 당장은 힘들어도 좋은 일 생기겠다.&lt;br&gt;68년생 : 가족끼리 말조심해야 한다.&lt;br&gt;80년생 : 많은 사람의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 어려움은 곧 사라진다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 집안에 경사가 생겨 즐거움 가득.&lt;br&gt;57년생 : 욕심만 버린다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;69년생 : 모든 일이 상승하는 분위기.&lt;br&gt;81년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;93년생 : 귀인이 와서 도와주니 대길.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 방심하면 뜻밖의 손실 온다.&lt;br&gt;58년생 : 즐거운 일 생기겠다.&lt;br&gt;70년생 : 동료와 함께 도모하는 것이 길하다.&lt;br&gt;82년생 : 자신의 위치를 확실히 하라.&lt;br&gt;94년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 장거리 여행은 미루어라.&lt;br&gt;59년생 : 재물운 들어오나 쌓이지 않는구나.&lt;br&gt;71년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 말아라.&lt;br&gt;83년생 : 건강 상태 잘 점검해야 한다.&lt;br&gt;95년생 : 과욕은 좋지 않은 결과만 초래.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구급대-병원 다르던 환자 중증도 분류체계 통일</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123065132/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123065132/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/122731421.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달부터 119구급대와 의료진의 환자 중증도 분류체계가 통일된다. 현장 구급대원과 의료기관이 환자 상태를 동일하게 판단할 수 있게 돼 응급실을 찾지 못해 거리를 헤매는 ‘표류’가 줄어들 것으로 기대된다.  소방청은 다음 달 1일부터 병원 전 응급환자 중증도 분류체계(Pre-KTAS)를 전국에서 시행한다고 15일 밝혔다. 이 분류체계는 119구급대원이 심정지나 무호흡 증상 등의 환자를 초기평가한 뒤 주증상을 판단해 환자의 중증도를 분류하는 시스템이다. 병원 의료진도 해당 체계를 활용하게 된다.  소방청은 환자의 응급상황에 따라 적절하게 조치하기 위해 병원 전 단계 중증도 분류를 ‘응급’ ‘준응급’ ‘잠재응급’ 등으로 구분해 왔다. 하지만 병원 의료진이 사용하는 ‘한국형 중증도 분류체계(KTAS)’의 경우 ‘소생’ ‘긴급’ 등으로 구분했다. 양측 간 분류 기준이 달라 응급 현장에서 의사소통을 하는 데 어려움이 컸다. 특히 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산을 계기로 병상 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동병원協 “소아당뇨, 18세까지 국가가 책임져야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123065046/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240115/123065046/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123065740.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료계에서 국가가 중증 난치성(제1형) 당뇨를 앓는 소아 환자를 18세까지 책임져야 한다는 주장이 나왔다. 9일 소아당뇨를 앓던 충남 태안군 8세 여아와 부모가 경제적 어려움을 호소하다 자택에서 숨진 채 발견되면서 정부 지원을 확대해야 한다는 주장이 확산되는 모습이다. 대한아동병원협회는 15일 “소아당뇨 환자 일가족 사망은 예견된 참극으로 일종의 사회적 타살”이라며 “소아당뇨 환자가 18세가 될 때까지만이라도 국가가 책임져야 한다”고 밝혔다. 협회는 또 “미국에선 의료보험이 소아당뇨 환자를 위해 중요한 역할을 하고 있으며 장애인법으로도 당뇨병 환자를 보호하고 있다”며 “한국도 소아당뇨 환자가 장애인 혜택을 받도록 하는 등 국가가 전적으로 책임지는 시스템을 구축해야 한다”고 강조했다. 협회는 국가가 나서야 하는 이유로 소아당뇨는 만성 질환이라 가계에 부담이 크고, 진료 특성상 치료에 오랜 시간이 걸리며 의료 인력도 부족해 환자를 돌보려는 기관이 줄고 있다는 점을 들었다. 소아당뇨는 췌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새해목표 몸짱” 무리한 운동…근육 녹는 ‘이 질환’ 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123066344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123066344/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T05:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123066311.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 30대 직장인 최씨는 새해 목표를 ‘건강한 몸 만들기’로 정하고 헬스장에 등록했다. 의욕이 앞섰던 최 씨는 유튜브를 보며 트레이너가 설명하는 고강도 운동법을 몇 시간씩 따라했고, 수일 째 반복하던 어느 날 콜라색 소변과 극심한 근육통이 나타나 병원을 찾았다. 검사 결과 최 씨는 근육을 구성하는 성분들이 녹아 혈액을 통해 빠지는 횡문근융해증으로 진단 받았다.  새해를 맞아 건강한 몸을 만들고 싶은 의욕만 앞서 자신의 운동 능력이나 몸 상태를 고려하지 않고 무리하게 운동을 하다가 오히려 건강을 잃는 수도 있어 주의해야 한다.   16일 의료계에 따르면 횡문근융해증도 무리한 운동이 원인이 돼 발생하는 질환 중 하나다. 횡문근융해증이란 팔이나 다리 등 움직임이 있는 부위 골격근인 횡문근(?紋筋)이 이름 그대로 융해(고체에서 액체로 변화)되는 것을 말한다.  발생 원인은 크게 외상성·비외상성으로 나뉜다. 외상성 원인은 사고 등으로 인해 생기는 근육 손상이 있다. 비외상성 원인은 과도한 운동이나 감염, 약물·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음식·약물·운동’이 원인, 치료 늦으면 치명적…‘아나필락시스’란?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123066719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123066719/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123069073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 말 건강검진을 위해 병원을 찾은 A씨(35)는 평생 경험해보지 못한 일을 겪었다. 그 희한한 경험은 복부CT(컴퓨터단층촬영)를 찍기 위해 조영제를 먹은 뒤 곧바로 일어났다. “어라? 갑자기 얼굴이 따끔거리네?” 간호사가 건네준 조영제를 먹고 대기실에 앉아있던 A씨는 갑자기 얼굴이 확 달아오르는 듯한 기분을 느꼈다. 거울에 비친 A씨의 얼굴은 마치 피부병에 걸린 것처럼 넓은 범위로 울긋불긋 색이 변해 있었다. 얼굴뿐만이 아니었다. 팔, 몸통, 다리 할 것 없이 삽시간에 피부에 붉은 반점이 번졌다. 참을 수 없는 가려움도 함께였다.증상을 간호사에게 알려야겠다고 생각한 것도 잠시, A씨는 목이 칼칼해지고 숨도 거칠어졌다. 이를 본 간호사는 “아나필락시스”라며 의료진에 도움을 청했고, 주사를 맞은 A씨의 증상은 거짓말처럼 단숨에 가라앉았다. 아나필락시스(anaphylaxis)는 쉽게 말해 심각한 알레르기 반응을 말한다. 알레르기란 우리 주위에 존재하는 원인 물질(알레르겐)에 대한 면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 필요하지만, 하기 힘든 비만인들…안전한 운동법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281147</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281147</guid>
      <pubDate>2024-01-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 식단과 함께 다이어트의 양대 요소라 해도 과언이 아니다. 물론 다이어트 식단만으로도 체중을 감량할 수 있다. 하지만 운동 없이 다이어트를 강행할 경우 요요 위험 상승 등 부작용을 감수해야 한다.문제는 과체중인 사람들이 맘껏 운동을 하기 어렵다는 점이다. 달리기 같은 운동을 할 때마다 반복되는 무릎 통증, 족저근막염 등 증세 때문이다. 과체중 때문에 누구보다 운동이 필요하지만, 과체중 때문에 운동이 어려운 역설적인 상황이다. 과체중일 때 활용할 수 있는 운동법 3가지를 알아본다.▲ 근력 운동기구 활용근력 운동은 원칙적으로 전신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑은 인간 고유 감정이 아닌 18세기에 발명된 것?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500036</guid>
      <pubDate>2024-01-16T10:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116101759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531562 --&gt;“사랑에는 모든 것이 담겨 있어요. 우정, 아름다운 사교, 감각적 욕망과 열정, 이 모든 것이 사랑 안에 있어야 해요.”&lt;br&gt;독일 초기 낭만주의를 대표하는 문인이자 철학자 프리드리히 슐레겔은 1799년에 쓴 소설 ‘루친데’에서 이렇게 말한다. 소설 루친데는 육체적 사랑을 스스럼없이 다룬 실험 소설이다. 낭만적 사랑이라는 소재로 파격적인 내용을 담아 당대에 큰 파란을 일으킨 작품이다.&lt;br&gt;요즘 나오는 수많은 로맨틱 코미디 드라마나 영화는 낭만적 사랑을 주제로 한다. 그런 낭만적 사랑이 유럽, 특히 18세기 프랑스에서 만들어진 발명품이라고 한다면 믿어질까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국18세기학회에서 활동하는 인문학자 14명은 이런 내용을 포함해 ‘사랑’을 키워드로 18세기 사랑에 얽힌 이야기와 역사를 탐구한 학술서 ‘18세기의 사랑: 낭만의 혁명과 연애의 탄생’(문학동네)을 내놨다.&lt;br&gt;한국18세기학회는 한국의 18세기를 비롯해 세계의 18세기를 다채롭고 참신한 시각으로 연구하는 인문학자들의 모임이다. 문·사·철(문학·역사·철학)을 아우르는 다양한 분야의 학자들이 하나의 주제에 대해 학문의 경계를 넘나들어 연구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구자들에 따르면 18세기는 빛의 세기이자 철학자들의 세기로 이 시기의 ‘사랑’ 개념은 이전과 다르게 혁명적 변혁을 겪었다. 영혼과 육체를 분리해 바라보는 이분법적 사고에서 벗어나 온전한 개인으로 존재하면서 ‘영혼의 반쪽’을 만나는 합일의 관계를 꿈꾸는 낭만적 사랑 개념이 등장한 것이다.&lt;br&gt;이경진 서울대 독어독문학과 교수는 ‘낭만적 사랑의 혁명’이라는 논문에서 슐레겔의 소설 ‘루친데’가 사랑과 우정 사이의 우열 관계에 대한 오랜 논쟁에 마침표를 찍었다고 말한다. 이 교수는 “루친데는 사랑이 인간관계 가운데 가장 총체적인 것이자 가장 배타적인 것으로 격상하는 낭만적 사랑이라는 이데올로기 형성 과정을 보여준다”라고 말한다.&lt;!-- 그림 1531563 --&gt;정희원 서울시립대 도시인문학연구소 교수는 11~12세기 중세 프랑스와 영국에서 등장하는 궁정 연애나 기사도적 사랑을 예로 들면서 낭만적 사랑이 18세기 발명품으로 볼 것인가에는 이견이 있다고 지적한다. 그렇지만 분명한 것은 18세기를 기점으로 낭만적 사랑 이야기와 판타지가 대중화된 것은 사실이라고 말한다. 낭만적 사랑의 표식 중 하나인 ‘첫눈에 반하는 것’은 18세기에 감성주의적 맥락과 연결돼 확산했다는 설명이다.&lt;br&gt;프랑스 계몽철학자 장 자크 루소의 소설 ‘쥘리, 신 엘로이즈’는 낭만적 사랑과 감성주의가 결합한 대표적 작품이라고 정 교수는 말한다. 신 엘로이즈는 12세기 파리를 떠들썩하게 만든 세기의 스캔들인 ‘아벨라르와 엘로이즈 사건’을 배경으로 한다. 이 사건은 2004년 미셸 공드리 감독의 영화 ‘이터널 선샤인’의 소재가 되기도 한다.&lt;br&gt;‘18세기의 사랑’ 프로젝트를 이끈 한국18세기학회장 이영목 서울대 불어불문학과 교수는 “사랑의 다양한 표현에서 어떤 인간의 본성을 읽기에는 우리의 이성이 너무 제한적”이라면서 “현재로서는 알려는 용기를 가지고 ‘우리의 정원을 경작’할 뿐”이라고 말했다. 사랑이라는 복잡하고 미묘한 감정을 조금이라도 알기 위해 노력한다는 지적 겸손이 사랑을 사랑하는 마음임을 보여주는 것이라고 설명한다.&lt;!-- 그림 1531564 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서산 문수사 극락보전 보물 된다…“17세기 사찰, 건축학적 가치”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500048</guid>
      <pubDate>2024-01-16T10:43:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116104242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531585 --&gt;충남 서산 문수사의 극락보전이 보물이 된다. 문화재청은 현재 충남 유형 문화유산인 서산 문수사 극락보전을 보물로 지정 예고한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;문수사는 고려 말 이전부터 존재한 사찰로 추정된다. 1973년 발굴 조사 당시 금동여래좌상에서 나온 유물을 보면 불상은  고려 충목왕 재위 때인 1346년 만들어진 것으로 파악된다. 1619년 편찬된 문헌에는 사찰이 화재로 1동만 남았다는 기록 등이 남아 있어 옛 사찰의 명맥을 잇고 있음을 알 수 있다.&lt;br&gt;앞면 3칸, 옆면 3칸 규모인 극락보전은 1630년대 중건(重建·절이나  왕궁 등을 보수하거나 고쳐 지음)된 것으로 추정된다. 내부 중앙에 불상을 모시는 불단인 수미단을 두고, 뒤쪽에는 벽을 조성해 조선 중기 이전의 구성 양식을 보이는 등 17세기 중건 당시의 형식을 잘 간직하고 있다.&lt;!-- 그림 1531586 --&gt;문화재청 관계자는 “17세기에 주로 나타나는 단청 문양과 채색이 주요 부재에 남아 있고,  대들보와 공포부에는 18세기에서 19세기 이후의 변화도 나타나는 등 시기별 양상도 곳곳에서 확인할 수 있어 예술적, 학술적 가치가 높다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재청은 예고 기간 30일 동안 각계 의견을 수렴한 뒤 문화재위원회의 심의를 거쳐 보물 지정 여부를 결정한다.&lt;!-- 그림 1531587 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리디스크에 척추측만증까지…테니스 황제 발목잡은 ‘장요근’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070667/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T10:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123070612.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;테니스 그랜드슬램 22회 우승에 빛나는 ‘흙신’ 라파엘 나달 선수가 결국 장요근 부상에 발목을 잡혔다. 전 세계 테니스팬들은 나달이 1년 만에 부상에서 복귀해 치르는 ‘2024 브리즈번 인터내셔널’에 큰 관심을 쏟았지만 나달은 끝내 일어서지 못했다.  나달은 지난 호주오픈 기간에 ‘좌측 장요근(엉덩허리근) 2급 파열’ 부상을 입고 수술을 받은 바 있다. 테니스 팬들은 30대 후반인 그의 나이를 고려했을 때 은퇴 수순을 밟을 것이라고 생각했지만 나달은 예상을 깨고 이번 브리즈번 대회에서 단식 8강까지 진출하며 성공적인 복귀를 해내는 듯했다.  하지만 나달은 8강전 도중 수술 부위의 통증을 호소하며 메디컬 타임아웃을 불렀고, 결국 패배와 더불어 이후 호주오픈에도 불참을 선언했다.  나달의 선수 생활에 큰 위기를 가져다준 장요근은 어떤 부위일까. 손상될 경우 신체에 어떠한 영향을 미치는 걸까.  이준석 자생한방병원장에 따르면 장요근은 장골근과 대요근을 칭하는 용어로 척추·골반을 하체와 이어주는 근육을 말한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신 갉아먹는 ‘과도한 후회’…벗어나려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280736</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280736</guid>
      <pubDate>2024-01-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>후회는 인간만이 가진 고등한 정신작용 중 하나라고 할 수 있다. 후회하는 과정에서 지나간 일을 기억하는 것은 물론, 이를 평가해 성찰의 기회로 삼을 수도 있기 때문이다. 실제로 뼈아픈 후회 한두 가지를 계기로 보다 성숙한 삶을 살아가는 사례를 주변에서 쉽게 찾을 수 있다.문제는 이 후회가 일상 대부분을 잠식해 버릴 때다. 과도한 후회는 우울감을 증대시킬뿐더러, 현재의 일상에 집중하지 못하도록 방해한다. 현실을 살면서도 정신은 온통 과거에 얽매여 사는 셈이다. 과도한 후회를 멈출 수 없을 때 도움이 되는 대처법들을 알아본다.▲ 과거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구국운동의 횃불 ‘대한매일신보’…국채보상운동을 이끌다 [서울신문 역사관]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500082</guid>
      <pubDate>2024-01-16T13:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116171223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531805 --&gt;서울신문의 뿌리 ‘대한매일신보’는 일제가 대한제국을 강점하던 암흑기 시대 겨레의 독립자존을 일깨운 민족의 횃불이었다. 일제의 침략 야욕에 비수를 들이대고 반일항쟁의 불씨를 지핀 구국운동의 선봉장이기도 했다. 대한매일신보는 러일전쟁이 한창이던 1904년 7월 18일 영국인 배설(본명 어니스트 토마스 베델)과 양기탁 등 민족진영 인사들이 합심해 탄생했다.&lt;br&gt;그 해 대한제국 정부는 정초부터 러시아와 일본 사이에 전운이 감돌고 일본의 한국침략 야욕이 뚜렷해지자 주권을 안전하게 지키기 위해 어떤 나라의 편에도 서지 않는 ‘국외중립’을 서둘렀다. 이에 영국, 독일, 프랑스, 이탈리아 등 서구열강의 주한외교사절들은 1월 말까지 각각 본국 정부를 대신해 국외중립 선언을 받아들였다. 그러나 일제는 이를 무시하고 대한제국의 국권을 강탈하기 위한 전략으로 러시아와 일전을 겨루기로 결의, 병력을 한반도에 집결시킨 뒤 2월 10일 러시아에 선전포고를 했다.&lt;br&gt;일제는 같은 달 23일 강제로 대한제국 정부와 ‘한일의정서’를 체결해 군사적으로 필요한 한국 내 지역을 마음대로 사용할 수 있게 한 뒤 한국 국권을 장악할 수 있는 협약을 잇따라 강요, 검열을 통해 민족 신문을 통제하며 일본의 지배권을 강화해 나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●“일제의 검열을 받지 않는 신문이 필요하다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;당시 서양어 소식지라고는 미국인 헐버트가 내는 영어잡지 ‘코리아 리뷰’가 전부였고, 황성신문·제국신문 등 한문판 신문이 있었으나 일제의 탄압에 눌려 제대로 구실을 하지 못 했다. 대한제국 정부는 해외에 한국입장을 제대로 알리기 위해선 일본의 검열을 받지 않는 영자신문이 필요하다고 보고 적합한 외국인 기자를 백방으로 수소문했다.&lt;!-- 그림 1531798 --&gt;대한매일신보 초대 사장인 배설은 서울에서 취재를 하던 영국인 특파원이었다. 그는 취재 과정에 고종의 영어 통역인이었던 민족진영 인사 양기탁과 운명적인 만남을 갖게 된다. 이들은 양기탁이 소속된 대한제국 궁내부 예식원의 지원 아래 일제의 삼엄한 감시를 뚫고 극비리에 영자신문 창간을 추진한다. 이에 따라 1904년 6월 29일 ‘코리아 타임스’라는 영문시험판이 제작됐다. 그러나 시험판이 10여회 나오는 동안 외국인 독자보다 한국인들에게 세상 물정을 널리 알려야 한다는 주장이 제기됐다. 그렇게 해서 7월 18일 탄생한 것이 항일민족지 대한매일신보다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;●양기탁·신채호·안창호…구국인사 힘을 모으다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;신문사 사장에는 배설이 취임하고 총무에 양기탁이 임명됐다. 양기탁의 주도로 취재·편집진은 자연스럽게 항일투사로 채워졌다. 백암 박은식이 주필, 당시 ‘탐보원’으로 불렸던 기자급으로는 단재 신채호를 비롯해 최익·옥관빈·변일·장도빈이 참여했다. 이후 도산 안창호와 대한제국 군인 출신이었던 이갑 등 평안도 인사들로 구성된 구국운동 조직 ‘서북학회’ 인사들도 가세했다.&lt;br&gt;대한매일신보 창간호는 지금의 타블로이드판보다 약간 넓은 26.5㎝×40㎝ 크기였다. 지면은 6개면으로 영문이 4개면, 한글이 2개면을 장식했다. 영문 4개면 중 2개면은 광고로 채워 영문과 한글의 비율은 비슷했다.&lt;!-- 그림 1531799 --&gt;대한매일신보는 창간 직후부터 일제의 침략 야욕에 정면으로 맞섰다. 국민들의 자존심을 자극해 항일운동의 시발점이 됐고, 일제의 만행과 독립의지를 기록한 중요한 사료로서의 가치도 지닌다.&lt;br&gt;신문은 1904년 7월 창간 직후부터 일제의 ‘한반도 황무지 개간 계획’의 부당성을 지적하며 포문을 열었다. 일제가 실제 황무지도 아닌 땅의 ‘개간권’을 얻어 영구 지배하려는 식민지화 공작이라는 점, 전쟁 비용을 얻기 위한 수작이라는 점을 설파했다. 1905년 11월 초에는 이토 히로부미가 서울에 온 이유에 대해 일제가 대한제국을 보호국으로 귀속시키려 하기 때문이라고 폭로하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그해 11월 17일 을사조약 체결 이후 일제의 언론 탄압은 더욱 극심해졌다. 황성신문 사장 장지연은 11월 20일자 황성신문 논설 ‘시일야방성대곡’을 쓴 이유로 구속되고 신문은 정간됐다. 그러나 대한매일 신보의 항일 의지는 더욱 불타올랐다.&lt;!-- 그림 1531800 --&gt;대한매일신보는 같은 달 21일자 논설에서 ‘을사조약은 대신들을 협박해 강압적으로 체결했고 시일야방성대곡을 쓴 이유만으로 장지연을 구속한 것은 언어도단’이라고 강하게 비판했다. 또 장지연에 대해 ‘대한제국 전 사회 신민의 대표가 되어 광명정직(光明正直)한 의리를 세계에 발현했다’고 추켜세우고 민영환, 조병세, 이한응, 이상철 등 자결한 지사들의 충절을 기렸다. 27일엔 을사조약의 진상을 파헤친 ‘한일신조약청약전말’이라는 특집 기사와 함께 장지연의 ‘시일야방성대곡’을 그대로 실어 일제의 만행을 폭로한다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●‘고종 밀서’ 대서특필…항일운동의 시발점&lt;/b&gt;&lt;br&gt;신문은 을사조약에 서명한 ‘을사오적’에 대해선 ‘매국대신’, ‘역당’이라는 표현으로 신랄한 비판을 이어갔다. 대한매일신보의 이런 투쟁을 접한 고종은 배델에게 친필 특허장을 내리고, 비밀리에 매월 1000원씩 경비를 보조해주는 등 항일 투쟁을 이어가도록 지원한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1531801 --&gt;고종은 1906년 1월 ‘을사조약에 동의하지 않았다’는 내용이 담긴 밀서를 썼다. 붉은 옥새가 찍힌 이 밀서는 영국 트리뷴지가 입수해 보도했다. 대한매일신보는 16일 고종이 트리뷴지 특파원에게 이 밀서를 전달해 보도하게 됐다는 내용을 대서특필하게 된다. 일제는 통감부를 통해 밀서가 가짜라고 주장했지만, 대한매일신보는 진짜라는 주장을 굽히지 않았고 국민들의 저항 운동에 불을 당겼다.&lt;br&gt;대한매일신보는 1907년 ‘국채보상운동’을 주도하면서 민중 속으로 한발 더 가까이 다가섰다. 당시 국채는 일제 통감부가 도로와 각종 기간시설, 금융기관 등을 개선한다는 명목으로 제멋대로 써서 생긴 나라빚이었다. 국채보상운동은 국채 1300만원을 국민성금으로 갚기 위해 일어난 운동이다. 이 빚 중 1000만원은 연 이율이 무려 6.5%에 이르렀다고 한다. 1906년엔 국채가 1650만원이라는 막대한 금액으로 불어났다. 당시 쌀 한 말 값이 1원 80전, 궁내부 주사 한 달 봉급이 15원이었다는 점을 감안하면 엄청난 금액이었다.&lt;!-- 그림 1531802 --&gt;&lt;b&gt;●신문으로 주도한 ‘국채보상운동’…성금 쇄도&lt;/b&gt;&lt;br&gt;대한매일신보는 1907년 2월 21일부터 대구민의소의 의견을 수렴해 ‘국채 1300만원 보상취지서’ 전문을 싣는 등 대대적인 운동을 이끌었다. 국민들은 전국 각지에서 담배를 끊거나 월급, 쌈짓돈을 아껴 운동에 동참했다. 1907년 봄이 되자 성금을 낸 사람이 4만명에 이르렀다. 신문은 매월 특별광고로 성금 모금 액수를 공개했다. 특별성금 내역을 보려는 국민이 쇄도하면서 대한매일신보 부수는 1908년 5월 1만 3000부를 넘겼다. 성금 기탁자가 광고란에 게재할 수 없을 정도로 많아 부록을 발행하기도 했다. 1908년 5월 기탁금은 6만 1042원에 이르렀다.&lt;br&gt;대한매일신보는 1907년 4월 국권회복을 목표로 극비리에 조직된 국내 최대 항일민족단체 ‘신민회’와 손잡으면서 민족계몽운동에도 나섰다. 미국에 있던 안창호는 그 해 귀국해 양기탁과 함께 신민회 조직에 나섰다. 배설이 사장이었던 대한매일신보는 치외법권으로 일제의 감시를 피할 수 있었기 때문에 신민회 본부도 신문사 안에 있었다.&lt;br&gt;신민회는 대한매일신보의 51개 지국을 활용해 조직을 꾸리고 국권회복을 위한 교육기관 양성에 주력했다. 평안북도 정주의 오산학교와 평양의 대성학교 등이 그것이다. 또 외국에 독립운동 기지를 구축하고 무관학교를 설립하며 독립군을 창설할 계획이었다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●“안중근 의거는 국권회복운동” 애국적 분발 촉구&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이렇듯 국권 회복운동이 이어지는 가운데 1909년 10월 26일 만주 하얼빈에서 안중근 의사가 한국 침략의 원흉 이토 히로부미를 저격했다. 대한매일신보는 사건의 추이만 다룬 여타 신문과 달리 안 의사의 의거를 ‘국권회복운동’으로 평가하고, 이토를 처단하게 된 이면을 상세히 알려 국민의 애국적 분발을 촉구했다. 심지어 친일단체인 ‘일진회’를 겨냥해 “안중근의 의거와 관련해 부끄럽게도 대표를 일본에 파견해 ‘사죄’하려 한다”고 폭로했다.&lt;!-- 그림 1531803 --&gt;또 기획기사로 안 의사의 약력을 소년시절부터 자세히 소개하고 뤼순감옥에서의 당당한 수감생활 모습을 전하기도 했다. 12월 14일 안 의사가 사형 선고를 받자, 1면에 보도하고 안중근이 재판정에서 진술한 답변을 중심으로 공판기록을 7회에 걸쳐 연재했다. ‘안중근공판’ 기사는 ‘하얼빈의 암살은 한국독립투쟁의 일부분이오, 또 우리들이 일본법정에서 일본재판을 받는 것은 전쟁에 패배하여 포로가 됨이오’라는 안 의사의 답변을 가장 돋보이는 특호 활자로 게재했다.&lt;br&gt;일제는 대한매일신보를 창간한 배설과 양기탁을 쫓아내기 위해 혈안이 돼 있었다. 논설 내용 등 온갖 트집을 잡아 두 사람을 고발했다. 결국 1909년 5월 배설이 사망하면서 사세가 기울었고, 통감부는 1910년 5월 당시 사장이었던 영국인 알프레드 만함으로부터 비밀리에 대한매일신보의 경영권을 사들였다. 일제는 그 해 8월 29일 한일합방 조약을 맺고, 대한매일신보를 총독부 기관지 ‘경성일보’에 흡수시켰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘분신입적’ 자승 스님 49재 봉행…생전 재적 본사인 화성 용주사서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500089</guid>
      <pubDate>2024-01-16T13:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116135204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531668 --&gt;지난해 11월 분신 입적한 자승 전 대한불교조계종 총무원장의 명복을 비는 49재가 경기 화성 용주사에서 열렸다. 조계종은 16일 “자승 대종사의 생전 재적본사인 제2교구본사 경기 화성 용주사에서 ‘해봉당 자승 대종사 49재’를 봉행했다”고 밝혔다. 49재에는 조계종 총무원장 진우스님 조계종 중앙종회 의장 주경스님을 비롯한 불교계 인사, 국회 불자 모임 정각회 회장인 주호영 국민의힘 의원, 황상무 대통령실 시민사회수석 등 정관계 인사가 참석했다.&lt;br&gt;조계종 포교부장 남전스님의 사회로 진행된 이날 의식은 재의 시작을 알리는 명종, 대중삼배, 헌향, 헌다 등의 순으로 진행됐다. 진우스님은 추도사에서 “불가의 전통에 따라 일주일 단위로 재(齋)를 모셨고 어느덧 일곱 번째 재를 맞이하게 되었다”며 “이제 마음을 추스르고 당신께서 진심을 다해 사부대중에게 남겨두시고자 한 뜻이 무엇인지 하나하나 되짚어보고서 또 앞으로 가야 할 길을 가늠해 본다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 이어 “혹여 일신의 안위에 안주하고 싶은 중생심(衆生心)이 터럭만큼이라도 일어난다면 그 때마다 당신께서 온몸으로 일러주신 사자후를 거듭거듭 상기해야 할 것”이라며 “모든 사부대중은 조계종의 과거와 현재 그리고 미래를 냉정한 시각으로 직시하면서 버려야 할 것은 과감하게 버리고 바람직한 미래의 대안을 모색하고 창출하면서 이를 구체화하고 실행하는 일에 모든 힘을 쏟아야 할 것”이라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자승 전 총무원장은 지난해 11월 29일 경기 안성시 죽산면 칠장사 요사채에서 입적했다. 당시 화재를 진압하던 소방대원이 건물 내부에서 시신을 발견했는데 국립과학수사연구원의 DNA 감정 결과 자승스님의 법구로 확인됐다.&lt;br&gt;조계종은 자승 전 총무원장이 생전에 남긴 글이나 그가 인화성 물질이 담긴 것으로 추정되는 용기를 요사채에 반입하는 폐쇄회로TV(CCTV) 영상 등을 토대로 “소신공양(燒身供養) 자화장(自火葬)”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 큰병 걸린 것 같아” 늘 초조·불안…혹시 건강염려증?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123075100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123075100/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T13:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123075098.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 50대 나걱정씨는 최근 잦은 복통과 설사에 시달리자 대장암이 아닐까 의심하기 시작했다. 동네 병원을 찾아 대장 내시경 검사를 받아보니 정상이었다. 검사 결과를 믿지 못한 나씨는 대학병원도 여러 곳 찾았지만, 대장암이 아니었다. 이를 지켜보다 못한 남편은 나씨와 함께 정신건강의학과를 찾았고, 나씨는 건강염려증이 의심된다는 소견을 받았다.   초고령 사회 진입을 앞두고 한국인의 건강에 대한 염려가 세계에서 가장 크다는 조사 결과(이케아 ‘2023 라이프 앳 홈 보고서)가 나왔다. 우리나라 응답자의 46%(세계 38개국 평균 37%)가 “집에서 생활할 때도 건강에 대한 염려가 크다”고 응답했다. 건강이 염려되는 불안감과 스트레스가 6개월 이상 지속되거나 검사 결과가 정상임에도 불구하고 이 병원 저 병원을 전전한다면 건강염려증을 의심해볼 필요가 있다.   16일 건강보험심사평가원에 따르면 2022년 건강염려증(건강염려증성 장애)으로 병원을 찾은 환자는 총 1만3972명이다. 나이가 들면서 건강 문제에 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소설가 ‘한강’의 등용문…‘신춘문예’ 100년의 역사를 만들다 [서울신문 역사관]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500096</guid>
      <pubDate>2024-01-16T14:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116174250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531826 --&gt;한국인으로 처음으로 2016년 영국 최고권위의 문학상 ‘맨부커상’과 2023년 프랑스 4대 문학상 중 하나인 ‘메디치 외국문학상’을 수상한 소설가 한강의 등단은 서울신문 신춘문예에서 이뤄졌다. 1993년 ‘문학과사회’ 겨울호에 ‘서울의 겨울’ 등 시 4편을 실으며 시인으로 먼저 등단한 한강은 이듬해 서울신문 신춘문예에 ‘붉은 닻’이 당선되며 소설가로 첫발을 내딛었다.&lt;br&gt;그는 신춘문예 당선소감에서 “아파서 쓴 것인지, 씀으로 해서 아팠는지는 알 수 없다. 그저 아프면서 썼다. 밤은 아득하여 끝이 보이지 않았다. 하나 새벽은 늘 여지없었다. 어둠의 여지없음만큼이나 지독한 힘이었다”고 회고했다. 또 “무릎이 꺾인다 해도 그 꺾이는 무릎으로 다시 한 발자국 내딛는 용기를 이제부터 배워야 하리라”라고 다짐했다. 무릎이 꺾이는 순간마다 새벽의 힘을 믿고 한 발자국 내딛는 용기로 그만의 작품 세계를 구축한 결과 전 세계가 주목하는 작가가 됐다.&lt;br&gt;소설가 한강의 등용문이었던 서울신문 신춘문예 역사는 100년을 거슬러 올라간다. 서울신문의 전신인 매일신보는 1919년 8월 ‘소설작품 현상모집’을 최초로 실시했다. 이것은 이후 국내 유력지들이 채택한 신춘문예의 효시가 됐다. 당시 소설작품 현상금은 1등 150원, 2등 100원, 3등 50원이었다.&lt;!-- 그림 1531828 --&gt;해방이후인 1949년 10월 서울신문은 작가로 향하는 화려한 등용문인 신춘문예 공고를 처음으로 냈다. 다른 신문사에서도 신춘문예 현상공모를 실시했으나, 장르를 시, 동요, 동화에 국한시키고 있었다. 이때 서울신문은 과감하게 단편소설을 추가하면서 4개 부문에서 모두 17명의 심사위원을 초빙했다. 당대 최고의 명성을 날리던 이하윤·김영랑·조지훈이 시, 김광섭·박태원·염상섭·계용묵이 소설, 이헌구·유치진·서항석이 희곡 부문의 심사위원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이렇게 첫발을 뗀 서울신문 신춘문예는 6∙25 전쟁 직후인 1951년부터 5년 동안 중단됐다가 소설가 이제하를 배출한 1956년 부활해 수십년간 한국문학을 살찌운 문단의 산실로 굳건히 자리잡았다. 서울신문은 최근까지 소설가 한강·편혜영·임철우·하성란, 시인 나태주·이근배·박세미, 문학평론가 하응백·유성호 등 기라성 같은 인물들을 배출했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갱년기 여성 괴롭히는 피부건조증…“이렇게 고치세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123075770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123075770/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T14:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123075674.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;찬바람이 불면 늘 피부건조증을 호소하는 환자가 많아진다. 초기 피부건조증은 당기고 조이는 느낌이지만 심해지면 가려움증을 유발하는데 피부를 반복적으로 문지르거나 긁으면 작은 외상이나 염증이 나타나는 건성습진으로 발전할 수 있다.   이런 피부건조증과 가려움은 갱년기를 겪는 환자들에게는 유독 더 흔하게 나타난다. 보통 갱년기에는 안면홍조, 우울감, 불면증 증상 등을 호소하곤 하는데 피부 가려움증도 대표적인 갱년기 증상 중 하나다.   안혜진 경희대학교병원 교수는 “여성호르몬인 에스트로겐은 피부 진피층의 콜라겐의 합성을 도와주고 콜라겐은 피부의 수분함유량을 높여 피부를 촉촉하고 탄력 있게 유지해준다”며 “갱년기 여성은 난소 기능이 저하되면서 에스트로겐 분비량이 감소하는데 에스트로겐이 감소하면 피부의 콜라겐도 감소해 피부 탄력이 떨어지고 피부가 건조해지면서 가려움증을 유발한다“고 설명했다.   초기 증상을 치료하지 않고 방치하면 피부탄력은 감소하고 민감도는 증가하게 된다. 극심한 가려움증은 지나친 자극으로 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한군 밀려와도 끝까지 찍은 ‘호외’…“우리는 돌아왔다” [서울신문 역사관]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500130</guid>
      <pubDate>2024-01-16T15:37:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116182424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531850 --&gt;1950년 6월 25일, 부슬비가 내리던 일요일 새벽 4시 전차를 앞세운 북한군 10개 사단 20만명이 38선 전역에서 남침을 감행했다. 압도적인 북한군의 전력에 국군 4개 사단, 1개 연대가 지키던 방어벽은 너무나 허무하게 무너졌다.&lt;br&gt;광복의 기쁨을 누린 것도 잠시, 한반도가 전쟁의 참화에 빠지게 된 것이다. 하지만 참화 속에서 용맹하게 신문을 발행한 불굴의 서울신문 기자정신은 한국 언론사에 또 하나의 신화로 남았다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●호외 12회…마지막까지 사옥을 지키다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토요일이었던 6월 24일 여유롭게 퇴근했던 사원들은 다음날 이른 아침 소집명령을 받고 저마다 회사로 달려 나왔다. 박종화 사장은 물론 주필 겸 전무 오종식, 편집국장 우승규를 비롯해 편집국 기자 전원은 비상제작 체제에 돌입했다. 국방부를 출입하던 사회부 기자 한규호와 김우용은 각각 중서부전선과 동북부전선으로 급파됐다.&lt;!-- 그림 1531851 --&gt;박 사장과 주필, 편집국장이 지휘하는 편집국은 사태추이를 지켜보며 거의 뜬눈으로 밤을 샜다. 당시 석간 체제였던 서울신문은 26일 오후 2시까지 무려 6차례나 호외를 찍어냈다. 이후 27일 오후 4시까지 5차례 호외를 더 찍었다.&lt;br&gt;그러나 27일자 서울신문이 독자의 손에 쥐어진 새벽녘, 사태는 이미 돌이킬 수 없는 지경에 이르렀다. 이미 26일 밤부터 서울 북방의 국군 방어선이 뚫리고 있었기 때문이다. 정부는 27일 대전으로 남하했다. 뒤늦게 피란길에 오른 150만명의 시민이 우왕좌왕하며 서울은 혼란한 상황이었다. 밤새 한강 다리를 넘으려는 인파가 서울역에서 용산까지 이어졌다. 한강 인도교가 끊긴 시각은 28일 오전 2시였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;27일 오후 사내에선 “다른 신문사는 이미 해산해버렸는데 우리도 무슨 채비를 해야 할 것이 아니냐”는 의견이 나왔다. 그도 그럴 것이 조선일보와 경향신문 등 여타 중앙지는 이미 해산하고 문을 닫은 형편이었고, 동아일보는 이날 오후 4시 “전황이 절망적이고 더 이상 취재활동을 할 수 없다”며 호외 300장을 찍어 차에서 뿌리며 피란을 떠나버린 상태였다. 그러나 서울신문에선 “문을 닫는 건 좀 더 두고 보자”는 의견이 나왔고, 27일 오후 9시까지도 사장과 주필, 편집국장을 비롯한 기자, 직원 등 20여명은 회사에 남았다.&lt;!-- 그림 1531852 --&gt;일단 귀가를 결정하고 막 자리에서 일어서려 할 때, 때마침 이선근 국방부 정훈국장이 직접 서울신문사로 달려왔다. 그는 28일 미명을 기해 유엔군 항공기가 전투에 참가한다는 내용의 호외 10만장을 인쇄해달라고 다급히 요청했다. 그렇게 해서 마지막 12번째 호외가 제작됐다.&lt;br&gt;남은 직원 20여명이 회사를 나간 시각은 28일 오전 2시 30분. 그 때는 이미 한강 다리가 폭파돼 끊긴 시점으로, 그들은 결국 서울을 빠져나가지 못했다. 8명은 목숨을 잃거나 납북되는 등 큰 희생을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●“북한군, 아군으로 위장”…한규호, 끝까지 전황 알리다 순직&lt;/b&gt;&lt;br&gt;차량으로 피신하던 박종화 사장의 비서 이승로가 북한군 총탄에 목숨을 잃고 김경진 이사, 김진섭 출판국장, 박종수 편집부국장, 이종석 사회부장이 납북됐다. 사회부 기자 한규호는 취재 중 순직했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한규호 기자는 25일 비상소집과 동시에 국군부대에 합류해 27일자 호외에 북한군이 아군으로 위장한 사실과 임진강 전선의 적군이 2개 사단 이상의 대규모 병력이라는 점, 개전 초기 국군의 무방비 상황 등 전황을 생생하게 전달했다.&lt;!-- 그림 1531853 --&gt;그러나 이후 취재는 이어지지 못 했다. 28일 새벽 파죽지세의 북한군은 최후 저지선인 미아리고개를 넘었다. 한강다리는 이미 끊긴 상태로, 그도 역시 다른 사원들처럼 한강을 넘지 못 한 채 서울에 숨어서 수도 함락을 지켜보는 수 밖에 없었다. 그러나 그의 이름이 찍혀나간 27일자 신문은 현상수배 전단이나 다름 없었다. 한 기자는 서울로 돌아온 28일 당일 북한 내무서 요원에게 체포돼 순직했다. 6·25 전쟁 당시 순직한 종군기자는 외국기자들이 대부분으로, 국내 기자로는 한 기자가 유일했다.&lt;br&gt;맥아더 장군의 지휘로 1950년 9월 15일 국군과 유엔군은 함정 260척을 동원해 인천상륙작전에 나선다. 작전이 성공하고 낙동강 전선에서도 북진 총반격이 이뤄져 같은 달 28일 마침내 수도 서울을 탈환했다.&lt;br&gt;서울신문은 10월 1일 중앙일간지 중 처음으로 ‘수복신문’을 냈다. 청량리 삼양고무공장 창고에서 해체된 윤전기 1기를 회수하고 신교동 맹아학교 등에 흩어져 있던 주조기, 납활자, 조판시설을 어렵게 찾아내 복원한 시설로 신문을 찍어낸 것이다. 그러나 서울 수복의 기쁨은 오래가지 못 했다. 중공군의 기습 참전으로 서울신문 직원들은 이듬해 1월 4일 마지막 신문을 찍은 뒤 다시 피란길에 올랐다.&lt;!-- 그림 1531854 --&gt;고난은 이어졌다. 신문 제작에 필요한 활자 등 기자재를 실은 차량을 미군에 모두 징발당한 것이다. 신문 발행을 위해 마지막까지 서울에 남았던 직원 10여명은 빈 손으로 부산으로 향하는 열차에 몸을 실었다. 부산에서 모인 50여명의 서울신문 직원들은 함께 숙식하며 국제신보(현 국제신문)의 인쇄기까지 빌려 ‘피란신문’을 발행했다. 그러나 열악한 환경에 신문 발행은 한 달 반 밖에 유지하지 못 했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●“진중신문, 한국 언론인의 꺾이지 않는 투지”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1951년 4월엔 포성이 울리는 서울에 돌아와 19일간 ‘진중신문’을 발행했다. 정부도 8월에야 서울로 복귀할 정도로 엄중한 상황이었지만, 신문을 최대 3만부까지 매진시키는 등 전시 상황에서 민심을 안정시키는데 큰 역할을 했다는 평가를 받았다. 신문이 찍혀나오는 정오쯤 서울신문 사옥 주변은 독자들로 장사진을 이뤘다. 아예 아침 일찍부터 사옥주변에 군데군데 모여 앉아 세상 돌아가는 얘기를 주고받다가 정가 100원짜리 서울신문이 나오면 앞다퉈 사가곤 했다.&lt;br&gt;진중신문은 전기가 없어 5대의 고성능 윤전기를 세워둔 채 ‘평판기’를 직접 손으로 돌리는 원시적인 방법으로 찍어냈다. 회사에 가마솥을 걸어놓고 밥을 짓고, 반찬은 옥인동의 우승규 편집국장의 집에서 만든 소금에 절인 무가 전부였다. 숙소도 따로 없어 직원들은 사옥도 지킬 겸 지하실의 교환실이나 전기실에서 새우잠을 잤다.&lt;!-- 그림 1531855 --&gt;다른 피란신문과 달리 서울신문 진중신문은 전시 서울과 중부 일원의 상황을 생생하게 전했기에 한층 돋보일 수 있었다. 2면 왼쪽에 실린 서울시내 납치∙피살∙행방불명자 4616명의 명단은 시민들이 목마르게 기다리던 정보였다. 또 한강 남쪽에 집결해 서울 입성을 초조히 기다리며 집결한 10만여명의 난민 모습을 취재한 기사는 ‘그리운 고향에 들어가게 해주오’라는 부제로 큰 화제를 모았다. 4월 10일엔 대한민국 신문사에 길이 남게 된 우 국장의 명사설 ‘우리는 돌아왔다’를 냈다. 이런 경험들을 바탕으로 6월 11일 다른 언론사보다 빨리 감격스러운 속간호 1호를 찍어냈다.&lt;br&gt;진중신문의 눈부신 족적은 한국 신문사에 오롯이 남았다. 한국언론진흥재단이 펴낸 ‘한국신문 100년지’는 “각 신문이 피란살이 신문을 발행하고 있을 때 서울신문은 정부의 환도 전 처음으로 국배판 2면 신문을 발행해 일부 남아 있던 서울시민들을 기쁘게 했다”며 “이 진중신문은 출중한 것으로서 한국 언론인들의 꺾일 줄 모르는 투지를 단적으로 나타낸 하나의 표본이 됐다”고 서술했다.&lt;br&gt;최준이 펴낸 ‘신보판 한국신문사’는 “뉴스에 굶주렸던 극소수의 서울시민들은너나 할 것 없이 이 간단한 진중신문에 전신경을 집중해 한 끼의 밥은 못 먹더라도 신문 한 장만은 사서 봐야 되겠다는 열의에 가득 차 있었다”고 서술했다. 송건호가 펴낸 ‘한국언론사’도 “내일의 생명을 보장할 수 없는 전란의 와중에도 국내외의 뉴스를 갈구하는 한민족의 모습은 그대로 내일의 생명과 희망을 추구해 마지않는 투쟁력이기도 했다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 3명 중 1명 아침밥 거른다… “○○병 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123079117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123079117/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123067016.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 3명 중 1명은 아침밥을 거르는 것으로 나타났다. 최근 고물가 등의 영향으로 풀이되는데 전문가들은 “아침 식사를 거르면 성인병 발병 위험이 높아진다”고 우려했다.  질병관리청이 지난해 12월 29일 공개한 ‘2022 국민건강통계’에 따르면 국민 5830명을 대상으로 조사한 결과 아침 식사 결식률이 34%로 집계됐다. 2013년에 23.9%였는데 9년 만에 10%포인트 이상 늘어난 것이다. 특히 2022년 결식률은 전년 대비 2.3%포인트 급증했는데 이는 1998년 외환위기 이후 가장 높은 소비자 물가상승률(5.1%)이 영향을 미친 것으로 풀이된다.  아침 결식률은 해외 주요국과 비교해도 높은 수치다. 미국 국민건강영양조사에 따르면 미국인의 아침식사 결식률은 15.2%로 한국의 절반 미만이었다.  연령별로는 나이가 젊을수록 아침을 굶는 경향이 두드러졌다. 20대(19~29세) 결식률이 59.2%로 가장 높았고, 30~49세가 41.9%로 뒤를 이었다. 12~18세 청소년도 37.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염증성 장 질환, 꾸준한 관리가 답… 치료는 어떻게?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123079751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123079751/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123079749.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평생 관리가 필요한 염증성 장 질환은 장점막에 발생한 염증을 치료하고 증상의 재발을 예방하는 것을 목표로 한다. 최근에는 생물학 제제 등 최신 치료법이 많이 나와 장기적으로 합병증을 줄이고 삶의 질을 향상할 수 있다.김지원 서울대 보라매병원 소화기내과 교수에게 염증성 장 질환의 증상과 최신 치료법에 대해 자세히 들어봤다.-염증성 장 질환 증상은 무엇인가?“크게 궤양성 대장염과 크론병으로 구분된다. 궤양성 대장염은 염증이 대부분 직장에서 시작해 위쪽 대장까지 이어지지만, 크론병은 입부터 항문까지 소화관의 어느 부위에서든 염증을 일으킨다. 특히 소장에서 대장으로 이어지는 회맹판 부위에 많이 생긴다. 염증 부위가 다르기 때문에 증상도 약간 다르다. 궤양성 대장염은 혈변, 설사, 잔변감, 급박변 등을 겪게 된다. 크론병은 복통, 설사, 체중감소 증상이 대표적이고 그 이외에도 전신쇠약감, 혈변, 구역, 구토, 피로, 식욕부진 등을 호소하기도 한다. 소아는 이유 없이 배가 자주 아프거나 또래보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, CAR-T세포치료제 국가신약개발사업 지원과제 선정… “약 20억 규모 지원 전망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123080153/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123080153/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123080140.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 최근 CAR-T(키메릭항원수용체 T세포)세포치료제 연구과제가 국가신약개발사업단(국가신약개발재단, KDDF)으로부터 국가신약개발 지원과제로 선정됐다고 16일 밝혔다.  HK이노엔의 경우 CAR-T세포에 면역관문인자 ‘HLA-G’ 활동을 억제하는 항체를 접목한 세포치료제를 개발 중이다. HLA-G 양성 고형암 치료용으로 비임상시험을 진행 중이다. 이번국가신약개발사업을 통해 20억 원 내외 연구비가 HK이노엔에 지원될 전망이다. HK이노엔은 해당 연구 임상 1상 시험 착수를 목표로 하고 있다.  HLA-G는 우리 몸에서 면역반응에 관여하는 면역관문인자다. 태반을 제외한 정상 세포에서는 나타나지 않고 특정 암 세포에 과다하게 발현돼 면역체계를 망가뜨린다. HK이노엔은 종양 세포를 죽이는 동시에 환자 면역반응을 회복시키는 치료제 개발을 추진 중이다.송근석 HK이노엔 R&amp;amp;D총괄 부사장은 “첨단 바이오의약품 대표주자인 세포·유전자치료제 가치에 주목하고 자체연구와 공동연구, 위탁개발·생산(CDMO)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 성장률 150%에 놀란 대웅제약, 현지 최대 뷰티 박람회 ‘코스메위크 도쿄’ 참가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123081025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123081025/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123081018.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 오는 17일부터 19일까지 일본 최대 뷰티·헬스케어 전시회 ‘코스메위크 도쿄 2024(COSME TOKYO 2024)’에 참가한다고 16일 밝혔다.  코스메위크는 국제 B2B 화장품산업 종합 전시회다. 올해는 전 세계 18개국에서 750여개 업체가 참가하는 것으로 알려졌다. 매년 업계 관계자 3만 명 이상이 방문하는 일본 내 최대 규모 뷰티 박람회라고 한다. 뷰티부터 헤어, 바디, 헬스케어 등 라이프스타일 전반 제품에 대한 파트너링을 모색할 수 있는 행사로 일본과 아시아·태평양 시장 진출의 교두보 역할을 기대할 수 있는 것으로 전해진다. 일본의 경우 전 세계 뷰티 시장에서 3대 강국으로 꼽힌다.  대웅제약은 일본 내 이커머스 유통 성공 경험을 토대로 이번 전시회 참가를 결정했다고 한다. 이를 통해 온·오프라인 신규 고객을 적극 발굴한다는 계획이다. 부스에서는 더마 코스메틱 브랜드 ‘이지듀(Easydew)’와 스킨케어 브랜드 ‘이지덤’, 건강기능식품과 반려동물케어 신제품 등을 전면에 내건다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 6년 연속 국내 원외처방 1위… 100억 이상 블록버스터 20종</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082329/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082329/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123082249.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 6년 연속 국내 원외처방 매출 1위를 기록하면서 처방 매출 100억 원 이상인 ‘블록버스터’ 제품을 20종으로 확대했다.   한미약품은 지난해 원외처방 매출(유비스트 집계 기준)이 9295억 원으로 전년 대비 10.0% 성장한 것으로 집계됐다고 16일 밝혔다. 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 영향으로 2020년 원외처방 실적이 주춤했지만 2019년과 2021년부터 2023년까지 꾸준히 10%대 성장률을 이어갔다.   매출이 100억 원을 넘어선 제품은 총 20종으로 확대됐다. 이중 19개 제품이 한미약품 독자 개발 제품으로 ‘연구·개발(R&amp;amp;D) 명가’ 입지를 공고히 하고 있다. 나머지 1개 제품도 단순히 판매만 담당한 것이 아니라 사노피아벤티스코리아와 공동 개발한 품목(로벨리토)이다. 한미약품은 양적 성장에 걸맞은 질적 성장으로 견고한 성장 모델을 구축해 나가고 있다고 자평했다.  제품별로는 이상지질혈증 치료 복합신약 ‘로수젯’이 19.3% 성장하면서 실적을 이끌었다. 원외처방 매출이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평화로운 마을에 살인사건이 발생했다… 그런데</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500189</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:27:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116182743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531861 --&gt;잘할 자신은 있는데 아무도 일거리를 주지 않는 탐정 케이. 월세가 밀려 쫓겨날 위기에 처한 케이에게 어느 날 수상한 살인 사건 의뢰가 들어온다. 평화로운 수인마을에서 벌어진 사건의 용의자를 찾아달라는 의뢰다. 도시의 고독을 노래하던 케이가 수인마을로 찾아가면서 이야기가 시작된다.&lt;br&gt;지난 14일 서울 종로구 예그린씨어터에서 초연을 마친 창작 뮤지컬 ‘탐정 케이: 수인마을 살인 사건’은 깊은 숲속에 숨겨진 한 마을에서 일어난 일을 다룬 작품이다. 미스터리한 사건이 강렬한 록 음악과 함께 전개되고 중간중간 B급 감성을 넣어 코믹하게 풀어냈다.&lt;br&gt;용의자는 푸욱. 수상한 이름이지만 아픈 사연이 담겨 있다. 푸욱은 사실 어머니를 잃고 사건을 의뢰한 샤론의 인형이다. 용의자 푸욱의 진짜 이름은 아도니스다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샤론은 아도니스와 사랑에 빠지지만 샤론의 엄마는 사랑에 대한 무용론을 펼치며 아도니스를 무시하고 만남을 반대한다. 그러나 정작 자신은 마을 보안관과 사랑에 빠졌고 이에 상처받은 샤론은 엄마를 위선자로 여기며 절규한다. 엄마에 대한 증오심에 결국 총을 든 샤론을 지켜주기 위해 아도니스가 나서고, 같은 현장에서 발생한 또 다른 살인 사건을 케이가 해결한다는 내용이다.&lt;br&gt;고통스러워하는 샤론에게 아도니스가 “푸욱이 했다고 하자”고 하면서 애틋한 감정이 완성된다. 연인의 마음을 다독여주는 솜씨가 보통이 아니다. 사건을 멋지게 해결한 케이는 자신감 이상으로 잘 나가는 탐정이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소극장 뮤지컬인데 배우들이 마이크까지 들고 강렬한 록 사운드에 맞춰 부르는 노래가 귀를 사로잡는다. 어느 역할 하나 버리지 않고 알차게 살리면서 작은 무대를 꽉 채웠다. 무대 연출은 단출하지만 배우들의 잘 짜인 동선으로 공간의 의미를 극대화했고 부족한 부분을 빼어난 영상이 채우면서 눈을 사로잡았다. 다만 사건을 해결해가는 과정이 치밀하지 않고 단순히 케이의 추리만으로 손쉽게 이뤄지는 점은 아쉬움으로 남았다.&lt;br&gt;초연의 문은 닫았지만 충성도 높은 관객들을 확보하면서 재연에 대한 기대감도 키웠다. 14일 마지막 케이를 연기한 김순택은 “수인마을에 놀러 와주신 여러분들이 있었기에 감사하고 소중하고 즐겁고 뜨겁게 보낼 수 있었다”면서 “언제 다시 만날 수 있을지 모르지만 탐정 케이 잊지 않고 기다려주신다면 반드시 더 나아진 탐정 케이로 만날 것을 약속드린다. 그동안 찾아주셔서 진심으로 감사하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 홈페이지 전면개편… 제약회사 틀 깨고 ‘직관 디자인’ 적용</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082724/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082724/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123082711.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 16일 홈페이지를 전면 개편했다고 밝혔다. 틀에 박힌 제약회사 홈페이지에서 벗어나 직관적이면서 가독성을 높이는 데 집중했다고 한다. 4가지 큰 메뉴(About us, Science, Business, Contact) 아래 핵심 콘텐츠를 전면에 내세웠다.  ‘Hanmi’s New Story’로 시작되는 메인 화면에는 ‘남들이 가지 않은 길’을 걸으며 혁신을 창출해 온 ‘한미의 길(The Hanmi Way)’을 형상화해 담았다. 아래에는 회사 최신 정보에 빠르게 접근할 수 있도록 Newsroom과 Investor 메뉴를 배치했다.   이어 새로운 R&amp;amp;D 방향성을 소개하는 비만·대사, 항암, 희귀질환 메뉴를 신설했다. Science 메뉴로 들어가면 개발 중인 파이프라인 전체를 볼 수 있다. 추진 중인 비만·대사 프로젝트 ‘H.O.P’에 대한 소개가 담겼고 세포·유전자 치료제와 메신저리보핵산(mRNA) 기반 항암백신, 표적 단백질 분해(TPD) 약물 등 한미의 새 모달리티에 대해 소개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤중에 악마를 보았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240116500192</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:54:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116185431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531884 --&gt;1937년 스탈린 치하의 소련. 매일 밤 수많은 사람이 어딘가로 쥐도 새도 모르게 끌려가 사라졌다. 권력의 공포는 인간성을 파괴했고 사람들은 끌려가지 않기 위해 서로를 속이고 모함하고 고발한다. 공포 정치의 살풍경이다.&lt;br&gt;남을 죽이지 않으면 살아남을 수 없는 잔혹한 시대에 당간부로 살아가는 맨은 12월 31일 자신을 지켜줄 ‘프로텍션’이라는 서명서를 받는다. 당에 충성한 자에게 주어지는 특별한 증서 덕분에 어떤 모함에도 살아남을 권리를 획득한 그는 새해를 앞두고 아내 우먼과 숨겨둔 양주를 꺼내 축하파티를 연다. 그런데 그 순간 문을 쾅쾅 두드리며 누군가 찾아온다. 그는 누구일까.&lt;br&gt;오는 21일까지 서울 종로구 대학로 아트원씨어터에서 선보이는 ‘미드나잇: 액터뮤지션’은 아제르바이잔의 작가 엘친 아판디예프(81)의 희곡 ‘시티즌 오브 헬’(Citizens of hell)을 원작으로 한다. 독재 권력이 지배하는 암흑시대를 배경으로 인간 본연의 깊고 어두운 욕망을 긴장감 있게 파헤친 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이웃을 고발해가며 승승장구한 맨은 프로텍션을 얻었음에도 자신을 찾아온 엔카베데(NKVD·1934~1946년 존재했던 소련의 치안기관) 소속 비지터의 방문에 불안해한다. 잠시 전화를 빌려 쓰자며 들이닥친 비지터는 부부의 비밀을 하나둘 폭로한다. 살벌한 세상에서 유일하게 믿고 의지할 수 있는 존재로 여겼던 맨과 우먼은 서로를 속인 사실에 허탈해하는 한편 각자 숨기고 있던 치부를 하나둘 꺼낸다. 속았다는 당혹감이 인간 존재에 대한 경멸, 공포, 모욕, 원망, 배신감과 같은 감정과 함께 찾아온다.&lt;!-- 그림 1531885 --&gt;살아남고자 하는 그 단순한 목적 하나로 “선택의 여지가 없었다”며 반전에 반전이 이어지는 이야기와 함께 부부는 서로에 대한 신뢰가 완전히 무너진다. 점점 미쳐가던 부부는 “난 뼛속 깊이 애국자”라며 절규하던 우먼이 결국 비지터를 죽이면서 일단락된다.&lt;br&gt;그런데 이 이야기가 펼쳐지는 동안 멈췄던 시간은 비지터가 사라지자 갑자기 다시 흐르기 시작한다. 엔카베데가 또 한 번 찾아와 집을 수색하자 이미 돌이킬 수 없이 내면이 망가진 맨이 다 책임지겠다며 창문 밖으로 뛰어내리면서 이야기가 다시 일단락된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비지터는 과연 진짜 엔카베데였을까. 그의 등장에 시간이 멈추고 부부가 서로의 진실을 폭로하는 과정을 보면서 관객들은 그가 어쩌면 우리 내면에 숨은 악마가 아닐까 생각하게 된다. 그래서 비지터가 “어떻게 그렇게 하고 멀쩡히 살아갈 수 있지?” 던지는 질문은 불편하면서도 묵직하게 다가온다.&lt;br&gt;“누구나 악마죠 때로는”이라는 대사 역시 마찬가지. ‘미드나잇’은 외부로 드러내진 않지만 끊임없이 우리 안의 악마가 속삭이고 그것과 타협해 살아가던 삶을 돌아보게 한다. 오늘의 나를 파괴시키려는 악마의 할당량을 생각하며 악에 대해 깊이 생각하게 되는 작품이다.&lt;br&gt;미드나잇은 두 가지 버전이 있는데 하나는 ‘앤틀러스’, 하나는 ‘액터뮤지션’이다. 액터뮤지션은 배우들이 연주자를 겸한다. 퍼커션, 바이올린, 기타, 더블베이스를 연주하다가도 어느 순간 무대 위의 인물이 되는 배우들의 존재는 극의 서사를 더없이 풍성하고 입체적으로 완성한다. 탄탄한 원작, 작은 공간에서 인간의 악한 본성을 극대화한 연출, 귀를 사로잡는 매혹적인 선율, 깊이 있는 성찰까지 놓치고 싶지 않은 요소가 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국계 뭉친 ‘성난사람들’, 이번엔 美 에미상 ‘8관왕’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117001004</guid>
      <pubDate>2024-01-17T00:10:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/17/SSC_20240117001033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531907 --&gt;한국계 미국인 이성진(왼쪽) 감독이 각본과 연출을 맡은 넷플릭스 드라마 ‘성난 사람들’이 에미상 8개 부문을 휩쓸었다. 한국계 배우 스티븐 연(오른쪽)은 남우주연상, 중국·베트남계 배우 앨리 웡은 여우주연상을 들어 올렸다.&lt;br&gt;‘성난 사람들’은 15일(현지시간) 미국 로스앤젤레스(LA) 피콕 극장에서 열린 제75회 프라임타임 에미상 시상식에서 미니시리즈·TV 영화 부문 작품상과 감독상, 작가상, 남우·여우주연상, 캐스팅상과 의상상, 편집상을 받았다. 후보에 오른 11개 부문 가운데 남녀조연상과 음악상을 제외한 모든 상을 차지했다.&lt;br&gt;각본과 연출을 모두 담당한 이 감독은 작품상을 받으면서 “작품 초반 등장인물의 자살 충동은 사실 제가 겪었던 감정들을 녹여 낸 것”이라며 “이 쇼를 보고 자신의 어려운 경험을 털어놔 주신 분들께 감사하다. 제가 잘못된 게 아니라는 것을 확인받는 느낌이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남우주연상을 받은 스티븐 연은 경쟁자였던 ‘블랙 버드’의 태런 에저턴, ‘다머’의 에번 피터스, ‘위어드’의 대니얼 래드클리프 등 배우들을 제치고 남우주연상을 거머쥐었다. 스티븐 연은 “편견과 수치심은 아주 외로운 것이지만 동정과 은혜는 우리를 하나로 모이게 만든다”고 강조했다. 배우 앨리 웡 역시 여우주연상 수상 소감을 통해 동료 배우들과 제작진, 가족을 향한 감사의 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;‘성난 사람들’은 대형 마트 주차장에서 발생한 사소한 사고로 시비가 붙은 이들이 서로 복수하다 파국으로 치닫는 과정을 담은 블랙 코미디물이다. 지난해 4월 공개된 뒤 넷플릭스 시청 시간 10위 안에 5주 연속 이름을 올리며 흥행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스티븐 연은 앞서 7일 LA 베벌리힐튼 호텔에서 열린 골든글로브 시상식에서 한국계 배우 최초로 TV 부문 남우주연상을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결핍에서 이야기 찾아 치열하게 쓰겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117020003</guid>
      <pubDate>2024-01-17T00:14:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/17/SSC_20240117001356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531938 --&gt;“글은 작가의 삶에서 영향을 받을 수밖에 없습니다. 제 결핍과 문제에서도 독자와 나눌 이야기가 뭔지 치열하게 찾고 포기하지 않고 쓰겠습니다.”(소설 부문 이지혜 당선자)&lt;br&gt;16일 오후 서울 중구 한국프레스센터 기자회견장에서 열린 ‘2024 서울신문 신춘문예’ 시상식장에서는 이제 막 출발선에 선 문단 신예들의 단단한 일성이 울려 퍼졌다. 이지혜(36), 이실비(29), 강성재(63), 송천영(35), 강보경(41), 박민아(45) 등 6명의 당선자는 “더 많은 독자에게 울림을 주는 글을 쓰겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;예순이 넘어 ‘중앙일간지 등단’의 꿈을 이룬 시조 부문 강성재 당선자는 “‘오랫동안 꿈을 그리는 사람은 마침내 그 꿈을 닮아간다’는 앙드레 말로의 말을 평생 가슴에 담고 살아왔다”며 “비록 늦었지만 남은 생 다해 물보라 치는 싱싱한 시를 끝까지 써보겠다”고 힘줘 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동화 부문의 강보경 당선자는 “남편이 신문에 실린 당선작을 다섯 번 읽고 매번 다 눈물이 났다고 했다”며 “앞으로는 남편만 울리는 글이 아니라 더 많은 독자를 울릴 수 있는 감동적인 이야기를 쓰기 위해 최선을 다해 노력하겠다”며 뭉클한 각오를 전했다.&lt;br&gt;그간 신춘문예 최종심에만 여러 차례 올랐다가 고배를 마셨다는 희곡 부문 송 당선자는 “도전하고 떨어지기를 거듭하는 과정에서 제 글이 쌓이고 연극하는 사람으로 살게 됐다”며 “그 과정들이 정말 필요했다는 걸 오늘에서야 깨닫게 됐다. 앞으로도 각오하고 열심히 쓰겠다”고 말해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곽태헌 서울신문 사장은 “한국 문단의 미래를 당차게 이끌어 줄 것을 기대하며 뜨겁게 응원하겠다”며 “여러분의 가장 성실한 독자, 애정 많은 비평가가 되겠다”고 격려했다.&lt;br&gt;심사위원을 대표해 축사에 나선 우찬제(서강대 국어국문학과 교수) 문학평론가는 “여러분의 시작으로 우리 문학이 새롭게 진화할 것임을 강렬하게 예감하고 있다”며 “이룰 수 없는 꿈을 꾸는 돈키호테 같은 상상력으로 한국과 세계 문학을 활발하게 탈바꿈해 줄 것으로 믿는다”고 당부했다.&lt;br&gt;이날 행사에는 이근배·박연준 시인, 우찬제·양경언·강수환 평론가, 채인선·윤성희·김이설 작가, 오세혁·정진새 연극연출가 겸 극작가 등 심사위원 10명과 곽 사장, 김태균 서울신문 편집국장, 장윤우 서울문우회장 등 50여명의 내외빈이 참석해 당선자들의 첫걸음을 응원했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑은 18세기 발명품이다?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117021001</guid>
      <pubDate>2024-01-17T00:14:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116101759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531562 --&gt;“사랑에는 모든 것이 담겨 있어요. 우정, 아름다운 사교, 감각적 욕망과 열정, 이 모든 것이 사랑 안에 있어야 해요.”&lt;br&gt;독일 초기 낭만주의를 대표하는 문인이자 철학자 프리드리히 슐레겔은 1799년에 쓴 소설 ‘루친데’에서 이렇게 말한다. 소설 ‘루친데’는 육체적 사랑을 스스럼없이 다룬 실험소설이다. 낭만적 사랑이라는 소재로 파격적인 내용을 담아 당대에 큰 파란을 일으킨 작품이다.&lt;br&gt;요즘 나오는 수많은 로맨틱 코미디 드라마나 영화는 낭만적 사랑을 주제로 한다. 그런 낭만적 사랑이 유럽, 특히 18세기 프랑스에서 만들어진 발명품이라고 한다면 믿어질까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국18세기학회에서 활동하는 인문학자 14명이 이런 내용을 포함해 ‘사랑’을 키워드로 18세기 사랑에 얽힌 이야기와 역사를 탐구한 학술서 ‘18세기의 사랑: 낭만의 혁명과 연애의 탄생’(문학동네)을 내놨다.&lt;!-- 그림 1531564 --&gt;연구자들에 따르면 18세기는 ‘빛의 세기’이자 ‘철학자들의 세기’로 이 시기의 사랑 개념은 혁명적 변혁을 통해 이전과 완전히 달라졌다. 영혼과 육체를 분리해 바라보는 이분법적 사고에서 벗어나 온전한 개인으로 존재하며 ‘영혼의 반쪽’을 만남으로써 합일의 관계를 꿈꾸는 낭만적 사랑 개념이 등장한 것이다.&lt;br&gt;이경진 서울대 독어독문학과 교수는 ‘낭만적 사랑의 혁명’이라는 논문에서 슐레겔의 소설 ‘루친데’가 사랑과 우정 사이의 우열 관계에 대한 오랜 논쟁에 마침표를 찍었다고 말한다. 이 교수는 “‘루친데’는 사랑이 인간관계 가운데 가장 총체적인 것이자 가장 배타적인 것으로 격상하는 낭만적 사랑이라는 이데올로기 형성 과정을 보여 준다”고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정희원 서울시립대 도시인문학연구소 교수는 18세기를 기점으로 낭만적 사랑 이야기와 판타지가 대중화됐다고 밝혔다. 낭만적 사랑의 표식 중 하나인 ‘첫눈에 반하는 것’은 18세기 감성주의적 맥락과 연결되면서 확산됐다는 설명이다.&lt;br&gt;프랑스 계몽철학자 장 자크 루소의 소설 ‘쥘리, 신 엘로이즈’는 낭만적 사랑과 감성주의가 결합한 대표적 작품이라고 정 교수는 말한다. ‘쥘리, 신 엘로이즈’는 12세기 파리를 떠들썩하게 만든 세기의 스캔들인 ‘아벨라르와 엘로이즈 사건’을 배경으로 한다. 이 사건은 2004년 미셸 공드리 감독의 영화 ‘이터널 선샤인’의 소재가 되기도 했다.&lt;br&gt;‘18세기의 사랑’ 프로젝트를 이끈 한국18세기학회장 이영목 서울대 불어불문학과 교수는 “사랑의 다양한 표현에서 어떤 인간의 본성을 읽기에는 우리의 이성이 너무 제한적”이라며 “현재로서는 알려는 용기를 가지고 ‘우리의 정원을 경작’할 뿐”이라고 말했다. 사랑이라는 복잡하고 미묘한 감정을 조금이라도 알기 위해 노력한다는 지적 겸손이 사랑을 사랑하는 마음임을 보여 주는 것이라고 설명한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서산 문수사 극락보전 보물 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117020004</guid>
      <pubDate>2024-01-17T00:14:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/16/SSC_20240116104259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531586 --&gt;충남 서산 문수사의 극락보전이 보물이 된다. 문화재청은 현재 충남 유형 문화유산인 서산 문수사 극락보전을 보물로 지정 예고한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;문수사는 고려 말 이전부터 존재한 사찰로 추정된다. 1973년 발굴 조사 당시 금동여래좌상에서 나온 유물을 보면 불상은 고려 충목왕 재위 때인 1346년 만들어진 것으로 파악된다.&lt;br&gt;앞면 3칸, 옆면 3칸 규모인 극락보전은 1630년대 중건(重建·절이나 왕궁 등을 보수하거나 고쳐 지음)된 것으로 추정된다. 내부 중앙에 불상을 모시는 불단인 수미단을 두고 뒤쪽에는 벽을 조성해 조선 중기 이전의 구성 양식을 보이는 등 17세기 중건 당시의 형식을 잘 간직하고 있다. 문화재청 관계자는 “17세기에 주로 나타나는 단청 문양과 채색이 주요 부재에 남아 있고 대들보와 공포부에는 18세기에서 19세기 이후의 변화도 나타나는 등 시기별 양상도 곳곳에서 확인할 수 있어 예술적, 학술적 가치가 높다”고 평가했다. 문화재청은 예고 기간 30일 동안 각계 의견을 수렴한 뒤 문화재위원회의 심의를 거쳐 보물 지정 여부를 결정한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무뎌진 상처는 나아갈 힘…강한 집념에 스며들었죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117021002</guid>
      <pubDate>2024-01-17T00:14:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/17/SSC_20240117001414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1531940 --&gt;“상처라기보다는 강한 의지죠. 반드시 엄마를 찾겠다는 자신과의 약속. 그래서 상대를 가차없이 죽일 수도, 자신의 목숨을 기꺼이 내놓을 수도 있는 거죠.”&lt;br&gt;지난 15일 서울 가회동 한 카페에서 만난 배우 한소희(30)는 ‘상처가 많은 역할을 주로 맡는 것 같다’는 질문에 이렇게 대답했다. 넷플릭스 드라마 ‘경성크리처’에서 한소희는 사라진 엄마를 10년 넘도록 찾아 헤맨 토두꾼 ‘윤채옥’을 연기했다. 그는 ‘상처’라는 단어만으로는 채옥의 집념을 설명할 수 없다고 했다.&lt;br&gt;“가까운 사람의 죽음은 분명 상처이지만 이내 무뎌지기 마련입니다. 무뎌진 상처는 또 우리가 앞으로 나아가는 힘이 되기도 하고요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한소희에게는 흔히 ‘슬픈 눈을 가지고 있다’는 수식어가 따라붙곤 한다. 그래서 말수도 적고 도도할 것 같지만 실제로는 정반대다. 조잘조잘 말을 잘하고 자주 웃었으며 조금 민감한 이야기를 할 때면 빼꼼 고개를 들어 소속사의 눈치를 보는 시늉도 능청스럽게 했다. 그러던 그가 거침없이 소신을 밝힌 건 작품 홍보차 인스타그램에 안중근 의사의 사진을 게재한 일을 이야기할 때다.&lt;br&gt;“악플이 많이 달렸다던데, 일본어를 잘 몰라서 무슨 말인지 이해하지도 못했어요. ‘인신공격이 전체 일본 팬의 의견은 아니다’라는 응원도 개인적으로 많이 받았고요. 저는 전혀 아프지 않았습니다.”&lt;!-- 그림 1531948 --&gt;드라마의 배경은 1945년 일제 치하의 경성이다. 시대극에다 괴물이 등장하는 크리처 장르의 상상력을 덧댔다. 실제 조선인을 생체 실험했던 ‘731부대’에서 영감을 얻었다. 경성에 있는 ‘옹성병원’에서 일본군이 조선인에게 혈청을 주입해 괴물을 만드는 실험을 하고 있다는 게 이야기의 핵심이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“시대에 몰입하려고 실제로 자행됐던 실험을 찾아봤어요. 여성이나 모성 관련된 것도 많더라고요. 너무 끔찍했죠. 그런데 이 감정을 연기에 가지고 오진 말아야겠다고 생각했어요. 채옥은 엄마를 찾는 사람이지, 독립군은 아니었으니까요.”&lt;br&gt;괴물이 된 엄마와 마주한 채옥은 마지막 장면에서 “엄마, 이제 우리 그만하자”라고 말한다. 대본에는 “엄마, 그만해”라고만 돼 있는 걸 한소희가 살짝 뒤틀었다고 한다. 그는 ‘우리’라는 표현을 넣은 것에 주목했다. 엄마를 괴물로 만든 이들은 일본군이지만 그 괴물의 폭주를 막을 수 있는 사람은 오로지 채옥 자신이라는 사실을 깨닫는 장면이다. 이 광란을 멈추고 더는 죄 없는 사람을 희생시킬 수 없다는 결단. 한소희는 “사랑이 무엇인지 알게 된 채옥이 거기에 목숨까지 바칠 수 있는 사람으로 성장한 장면”이라고 해석했다.&lt;br&gt;배우라는 직업을 향한 ‘승부욕’도 남달랐다. 배역에 오롯이 집중하기 위해 촬영 전에는 작은 사담도 나누지 않는다고 했다. 그러면서 “항상 잘해야 한다는 압박감으로 자신을 밀어붙인다”고도 했다. “라면 장사를 하는데, 라면을 못 끓이면 그만두는 게 맞지 않나”라고도 반문했다.&lt;br&gt;“일단 직업으로 삼았으니 창피하지 않았으면 합니다. 못한다는 소리를 듣고 싶지는 않아요. 돈을 받는 이유가 분명해야 한다고 생각합니다. 제 팬들이 저를 ‘우리 언니 연기하는 사람이에요’라고 소개했으면 좋겠어요. ‘우리 언니 예뻐요’가 아니라….”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 1월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240117500004</guid>
      <pubDate>2024-01-17T01:21:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 아랫사람을 꾸중하지 마라.&lt;br&gt;60년생 : 투자하면 이득이 생길 운세.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 고통은 서서히 물러가는구나.&lt;br&gt;84년생 : 좋은 결실을 맺는 시기.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 타인에 대한 배려가 있을 때 복이 온다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 여기저기 마음을 써서 일이 늘어난다.&lt;br&gt;61년생 : 다툴 일은 피하는 게 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 당황해서 움직이면 일이 꼬이게 된다.&lt;br&gt;85년생 : 유혹에 빠지기 쉬우니 절제하라.&lt;br&gt;97년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 가까운 사람을 만나 회포를 푼다.&lt;br&gt;62년생 : 뜻밖의 협력자가 생긴다.&lt;br&gt;74년생 : 약속을 잘 지켜야 행운 찾아온다.&lt;br&gt;86년생 : 일을 추진하는 대로 재물과 연결된다.&lt;br&gt;98년생 : 생각 없이 행동하면 구설수 따른다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 재물을 잃을까 두렵다.&lt;br&gt;63년생 : 서로 협조하면 좋은 결과 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 새로운 일은 섣불리 시작하지 마라.&lt;br&gt;87년생 : 귀인의 도움으로 소원을 성취한다.&lt;br&gt;99년생 : 찾아온 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 모든 사람의 존경받겠다.&lt;br&gt;64년생 : 재물을 얻어 신바람 난다.&lt;br&gt;76년생 : 약속을 어기면 큰 낭패.&lt;br&gt;88년생 : 몸 관리를 철저히 하라.&lt;br&gt;00년생 : 용기로 헤쳐나갈 때 길운 따른다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 투자는 신중히 하여야 하겠다.&lt;br&gt;65년생 : 약속한 일에 차질이 생겨 다툼수 있겠다.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 일로 바빠지겠다.&lt;br&gt;89년생 : 뜻밖의 횡재를 할 수 있겠다.&lt;br&gt;01년생 : 걱정거리가 해소된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 구설수에 오를까 두렵다.&lt;br&gt;66년생 : 급히 결정하면 금전적 손해 따른다.&lt;br&gt;78년생 : 느긋한 마음으로 모든 일을 준비하라.&lt;br&gt;90년생 : 분수에 맞게 행동하라.&lt;br&gt;02년생 : 마음이 혼란하겠구나.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 주변의 말에 속지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 마음이 불안하면 재물도 구하기 어렵다.&lt;br&gt;67년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;79년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 매사 서두르지 말고 천천히 하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 새로운 일에는 어려움이 따른다.&lt;br&gt;56년생 : 분수만 지킨다면 행운수.&lt;br&gt;68년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;80년생 : 뜻밖의 횡재하는 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 작은 사고에 주의하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 신중하게 일을 처리하라.&lt;br&gt;57년생 : 혼자서 애태우고 있구나.&lt;br&gt;69년생 : 일의 결과가 크니 대길하다.&lt;br&gt;81년생 : 실없는 말과 행동은 삼가라.&lt;br&gt;93년생 : 말하기는 쉬워도 행하기는 어렵다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기분에 들뜨다 건강 해친다.&lt;br&gt;58년생 : 한발 물러서서 덕을 베풀어라.&lt;br&gt;70년생 : 모든 일에 운이 상승하는 시기.&lt;br&gt;82년생 : 친구로부터 많은 도움을 받게 된다.&lt;br&gt;94년생 : 너무 큰일보다는 주변 정리가 우선.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 이동운은 별로구나.&lt;br&gt;59년생 : 가족 간에 따뜻한 유대감을 가져라.&lt;br&gt;71년생 : 독단적으로 추진하다가 실패 있다.&lt;br&gt;83년생 : 일은 수월하나 이익은 없다.&lt;br&gt;95년생 : 사람 사귈 때 신중해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 3명중 1명 아침밥 걸러… 美의 2배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123085354/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123085354/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123085911.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 3명 중 1명은 아침밥을 거르는 것으로 나타났다. 최근 고물가 등의 영향으로 풀이되는데 전문가들은 “아침 식사를 거르면 성인병 발병 위험이 높아진다”고 우려했다. 질병관리청이 지난해 12월 29일 공개한 ‘2022 국민건강통계’에 따르면 국민 5830명을 대상으로 조사한 결과 아침 식사 결식률이 34%로 집계됐다. 2013년에 23.9%였는데 9년 만에 10%포인트 이상 늘어난 것이다. 특히 2022년 결식률은 전년 대비 2.3%포인트 급증했는데, 이는 1998년 외환위기 이후 가장 높은 소비자 물가상승률(5.1%)이 영향을 미친 것으로 풀이된다. 아침 결식률은 해외 주요국과 비교해도 높은 수치다. 미국 국민건강영양조사에 따르면 미국인의 아침 식사 결식률은 15.2%로 한국의 절반 미만이었다. 연령별로는 나이가 젊을수록 아침을 굶는 경향이 두드러졌다. 20대(19∼29세) 결식률이 59.2%로 가장 높았고, 30∼49세가 41.9%로 뒤를 이었다. 12∼18세 청소년도 37.7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침침하고 뻑뻑… 피할 수 없는 눈 노화, 3대 성분으로 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123077650/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123077650/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061314.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루도 쉬지 않고 혹사당하는 중년의 눈은 통증과 충혈, 눈부심, 흐릿함, 이물감 등으로 위험을 알린다. 안질환은 그 증상이 매우 다양한 데다 사람마다 체감하는 정도가 달라 눈 건강을 위해 하나의 성분만 섭취할 것이 아니라 함께 먹는 것이 좋다. 아스타잔틴, 루테인, 오메가3 등 눈 건강에 꼭 필요한 기능성 원료를 섭취해 부족한 영양소를 채워주면 오래도록 건강한 눈을 지킬 수 있다.‘선명하고 정확’ 아스타잔틴, 망막 혈류량 증가시켜 나이가 들어 책이나 신문의 작은 글씨에 초점을 맞추다 보면 얼마 지나지 않아 눈이 침침하고 피로해진다. 이때 필요한 게 ‘아스타잔틴’이다. 눈 피로 개선의 핵심은 모양체 근육의 조절력 개선과 혈류량 증가다. 인체 시험 결과 아스타잔틴 4주 섭취 후 눈의 조절 근육 수축과 이완 속도가 각각 50%, 69% 빨라졌다. 거리에 따른 굴절에 신속하게 대응해 눈 피로를 줄인 것이다. 이에 따라 눈 조절력도 64% 증가했다. 또한 아스타잔틴은 망막 모세혈관의 혈류량을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간-신장 건강 필수품 알부민… 뇌경색-골다공증 걱정 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074186/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061338.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이 들어 기력이 쇠하거나 특별히 아픈 곳이 없는데도 천근만근 몸이 피곤할 때면 간 기능 검사를 통해 알부민 주사를 맞곤 했다. 하지만 그 원료인 혈액 공급의 어려움으로 이를 대체할 수 있는 기술 개발이 시급했다. 동국제약은 2000년대 초반 한국생명공학연구원과 함께 인체 혈청 알부민 제품 개발에 나섰고 그 제조 방법으로 대한민국 특허를 취득했다.알부민 제기능 못하면 독소 해독 못하고 영양소 빠져나가 간에서 생성된 알부민은 위와 장에서 분해된 각종 영양소를 우리 몸 전체로 배달한다. 알부민이 부족하면 필요한 영양소가 제때 이동하지 못해 각종 질환의 원인이 된다. 알부민은 영양소만 물고 다니는 건 아니다. 혈액을 통해 이동하는 알부민은 알코올과 약물 등 독성 물질을 흡착해 간으로 이동시킨다. 간은 이렇게 이동된 독성 물질을 해독하게 되는데 알부민이 제 역할을 못하면 노폐물 배출이나 독소 해독이 안 돼 무력감이 들 정도로 피로하다. 신장에 문제가 생기면 단백질을 거르는 능력이 떨어져 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤새 뒤척여 피곤하신가요… 불면증 방치 땐 ‘치매 위험’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074093/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074093/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061343.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불면증은 뇌를 파괴하는 치명적인 질환이다. 수면장애가 지속되면 뇌의 크기가 해마다 줄어들고 치매 유발 단백질인 베타아밀로이드가 뇌에 쌓이게 된다. 베타아밀로이드는 치매 발병보다 10∼20년 앞서 축적된다. 즉 당장은 치매가 아니지만 불면증이 오래되면 치매 전 단계일 가능성이 있어 자가 진단을 통해 미리 대비해야 한다. 전문가들은 △잠들기까지 30분 이상 걸린다 △깊게 자지 못한다 △3번 이상 잠에서 깬다 △예정 시간보다 일찍 깬다 △자도 개운함이 없다 △낮에 계속 졸리다 △꿈이 선명하게 기억난다 등의 증상 중에 3개 이상 해당되면 불면증으로 간주한다. 바로 잠들지 못하거나 수면에서 깨는 시간이 많아질수록 수면 장애의 심각성은 크다. 그렇다면 푹 자지 못하면 어떻게 될까? 세계적인 신경과학자 매슈 워크 박사가 만성적인 수면 부족을 ‘서서히 진행되는 자기 안락사’라고 표현할 정도로 불면증은 신체와 정신을 파괴한다. 잠이 들면 혈압이 떨어지면서 심장 부담이 줄어드는데 그렇지 못할 땐 심장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>냉기 다스리는 참옻과 천마로 기력 회복을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072727/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061353.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유니바이오의 ‘백세참옻천마’는 김순렬 한의학 박사가 참옻과 천마 등 기력 회복에 최적화한 약재를 체계적으로 배합한 제품이다. 독성을 제거한 100% 국내산 토종 참옻을  옻오를 염려 없이 안심하고 섭취할 수 있다. 특유의 맛과 향 때문에 생으로 먹기 어려운 천마는 쉽게 먹을 수 있도록 궁합이 좋은 유황오리를 더해 진액으로 제조했다. 또한 HACCP 인증을 받은 안전한 제품이다. 미국과 일본, 유럽연합 등에서 권장하는 HACCP은 식품 생산에서부터 소비자가 섭취하기까지 발생할 수 있는 모든 위해 요소를 방지하고 오염을 막아주는 위생 관리 시스템을 뜻한다. 백세참옻천마는 △기력 회복이 필요한 사람 △자주 속이 더부룩한 사람 △옻이 좋은 걸 알면서도 독성 때문에 못 먹는 사람 △손발이 차가운 사람에게 권한다. 유니바이오는 전화 문의 고객에 한해 100세트 한정으로 백세참옻천마 3박스 구매 시 1박스를 추가 증정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참옻으로 수족냉증-만성피로-소화불량 극복</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072350/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061332.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 겨울철에 아프지 않은 곳이 없다. 쌀쌀한 날씨에 혈관이 좁아져 혈액순환에 문제가 생기기 때문이다. 손발이 차고 저리며 심하면 무릎까지 시리거나 다리가 붓고 허리와 아랫배에 냉기가 느껴지기도 한다. 몸에 냉기가 돌면 각종 장기도 제 기능을 못하는데 이 때문에 위에서는 소화불량, 간에서는 만성피로, 신장에서는 요통을 유발한다. 혈액순환 장애로 혈전이 생기면 심장마비나 뇌졸중 등 생명과 직결된 질환의 위험도 커진다.참옻 껍질의 우루시올, 웅담과  99% 일치 몸을 따뜻하게 해주는 영양제는 없다. 답은 옻에 있다. 옻은 뭉친 피를 풀어주고 따뜻한 성질이 있어 위와 장을 편하게 한다. 옻은 옻나무에서 나오는 진액으로 키가 큰 참옻나무가 약효가 강하다. 한의서 ‘구세신방’을 보면 “위장에서는 소화제가 되고 간에서는 염증을 다스리고 심장에서는 결핵균을 멸하고 콩팥에서는 오장육부를 다스린다”고 적혔다. 이처럼 어혈 제거, 구충 및 위장 질환의 민간요법으로 활용된 옻은 국가 차원에서 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온몸 구석구석 열 전달해 신진대사를 활발하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070614/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061320.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의학의 아버지 히포크라테스는 열이 질병의 치료에 유용하다고 언급했다. 1899년 독일의 부시(W. Busch) 박사는 피부 감염으로 인해 지속적인 고열이 있었던 환자에게서 육종(악성 종양)이 저절로 줄어드는 사실을 보고했다. 우리 조상들도 뜨끈한 온돌방에서 밤새 땀을 흘리며 자고 나면 몸이 개운해지고 감기 몸살과 같은 잔병이 말끔하게 낫는 경험을 했다. 이와 같이 열의 효능은 경험적으로 오랜 역사 속에서 잘 알려진 사실이다. 최근 체내 깊숙한 곳까지 골고루 열을 전달할 수 있는 온열치료 기기가 개발되면서 건강에 도움을 주고 있다. 이제 온열치료는 암을 포함한 질병 치료의 한 대체 수단으로 자리매김했다고 볼 수 있다. 이런 가운데 ‘상상 효매트’가 관심을 끌고 있다. 상상 효매트는 단순한 침구류가 아니라 정식으로 허가를 받은 의료기기다. 의료기기란 것은 그만큼 효능이 입증됐다는 것이다. 정확하게 말하면 ‘세라믹 원적외선 온열 매트 의료기’라고 할 수 있다. 이 매트는 자극기로 구성됐으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서양호박씨 오일 추출물 넣어 전립샘 건강에 탁월</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070523/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070523/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061304.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘 건강기능식품으로 널리 알려진 쏘팔메토 제품을 업그레이드한 신제품이 출시됐다. 새롭게 추가된 성분은 생약 성분의 전립샘비대증 치료제 카리토포텐의 주성분인 쿠쿠르비트다. 이는 서양호박씨 오일 추출물로서 야뇨, 빈뇨로 인한 전립샘비대증 개선, 뇨 배출량 감소로 인한 비대증 개선, 잔뇨감 개선에 도움을 주는 성분으로 주목받고 있다. 지금까지 쿠쿠르비트를 부원료로 1캡슐당 350㎎을 함유한 쏘팔메토 제품은 없었기에 사용자의 만족감이 크게 높아질 것으로 기대된다.중장년을 위한 주요 성분 총망라  ‘쏘팔메토 옥타코사놀 맥스’는 쿠쿠르비트 외에도 전립샘 건강에 좋은 기존의 쏘팔메토 성분과 지구력 증진에 도움이 되는 옥타코사놀, 면역 기능을 돕는 아연, 비타민 B 3종, 비타민 E 성분을 추가함으로써 총 8중 복합 기능성을 함유한 최강 스펙을 갖추고 있다. 쿠쿠르비트 외에도 마카 추출물, 홍삼 분말, 야관문, 마늘 분말, 헛개나무, 서양민들레, 블랙베리, 아보카도 추출물을 부원료로 함유하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압-항산화-면역 관리로 일상에 활력을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070369/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070369/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061366.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울에는 혈압 상승을 조심해야 한다. 혈압은 기온에 민감하게 반응하는데 1도가 내려가면 혈압을 높이는 수축기 혈압이 1.3㎜Hg 올라갈 만큼 온도와 혈압은 밀접한 관계를 맺고 있다. 겨울이면 증가하는 고혈압 환자 수로 최근 혈압 관련 제품이 각광받고 있다. 특히 우리나라 성인 3명 중 1명은 고혈압이다. 그 누구도 고혈압의 위험에서 자유로울 수 없다는 이야기다. 이와 더불어 나이 들면서 활성산소(유해산소)가 체내에 많아져 노화를 비롯해 몸에 다양한 문제를 일으켜 항산화 관리까지 철저히 하는 것이 중요해졌다. 코엔자임Q10은 세포 손상을 유발시키는 유해산소의 공격으로부터 세포를 보호하는 항산화 물질이다. 또한 중년의 최대 고민인 혈압 케어에도 도움을 줄 수 있다. 이에 식약처로부터 ‘항산화에 도움을 줄 수 있음’과 ‘높은 혈압 감소에 도움을 줄 수 있음’으로 기능성을 인정받았다. 2중 기능성을 가진 코엔자임Q10을 건강기능식품 전문 브랜드 이로아만의 식약처 인정 기능성 맞춤 배합으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쾌변 돕는 식이섬유, 환으로 간편하게 섭취</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070285/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061375.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배변 활동이 원활하지 않아 괴로움을 호소하는 사람이 많다. 배가 아프지만 시원한 소식은 없고 화장실을 다녀와도 잔변감이 남아 있어 배 속이 묵직하니 기분 또한 개운하지 않다. 술을 먹은 다음 날 설사가 심하거나 화장실을 며칠 동안 못 가는 등 배변 문제를 늘 안고 산다. 배변 문제는 한국인 10명 중 3명이 겪고 있는 고민이다. 국민건강보험공단 자료에 따르면 국내 변비 환자 수는 최근 5년 새 약 13% 증가했는데 그중 40대 이상은 30%나 늘었다. 연령대별로는 70대 이상 고령의 변비 환자가 가장 많다. 우리 몸의 면역력을 강화하려면 장과 뇌를 건강하게 하는 것이 중요하다. 우리 몸의 면역은 장이 70%, 뇌가 30%를 담당하고 있다. 실제 면역세포의 약 70%가 장에 분포하고 이는 뇌의 지배를 받는 경우가 많다. 장 건강을 위해서는 규칙적이고 원활한 배변 활동이 필수인데 식이섬유의 섭취는 배설물의 부피를 늘려 이를 도와준다. 그러나 현대인의 식습관으로 식이섬유 하루 권장량 25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구아버잎 추출물로 코 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070164/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070164/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061370.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민 반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다.  최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했다. 코비365는 그동안 콧물, 재채기, 코 가려움 등으로 고통받아 온 사람들에게 큰 호응을 얻고 있다. 코비365 출시는 환절기뿐만 아니라 겨울철 코 건강을 우려하는 사람에게 유익한 소식이다. 주원료인 구아버잎 추출물은 식품의약품안전처에서 인증받은 기능성 원료다. 아메리카가 원산지인 구아버나무는 비타민이 풍부한 잎을 가지고 있다. 병해충이 거의 없어 관상용으로도 적합한 나무다. 구아버잎은 차로도 애용된다. 일양약품은 구아버잎, 녹차잎, 장미꽃잎 등 천연 식물을 주원료로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새산삼 직영농장 분양… “연 20% 수익 보장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070098/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061379.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(67·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 서울사무소에서 상담을 받았다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자했다. 그로부터 6개월이 흐른 재작년 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금된 것을 확인하고 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평 설악면에 약 2만3504㎡ 규모의 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 달리 잎과 줄기가 있는 5∼7년근 산양삼을 대량 생산할 수 있는 기술과 특허를 바탕으로 수요가 폭발적으로 늘었기 때문이다. 이 회사는 직영 농장을 분양하면서 파격적인 조건을 내걸었다. 골드 회원의 경우 3000만 원 투자로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>먹는 레티놀 입안에 ‘톡’… 편리하고 맛있게 환해지자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069961/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061358.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 아모레퍼시픽의 29년 레티놀 연구 기술을 바탕으로 피부과 전문의와 공동 개발한 먹는 레티놀 ‘슈퍼 레티놀 C’를 출시했다. 바이탈뷰티 슈퍼 레티놀 C는 ‘바르는 레티놀’을 ‘먹는 레티놀’로 변화시킨 혁신적인 제품이다. 피부과 전문의와 협업을 통해 생기 있고 환한 일상에 도움을 주는 비타민과 레티놀의 시너지 포뮬러(산화에 의해 안정도가 떨어지는 레티놀을 비타민 C, E와 과립 코팅으로 안정도를 높이고 시너지를 내는 기술)가 설계돼 있다. 슈퍼 레티놀 C는 주요 성분인 레티놀(비타민 A)에 비타민 C, D, E, 아연, 판토텐산 등을 배합했다. 비타민 C와 E는 항산화 작용을 통해 유해산소로부터 세포를 보호하는 데 도움을 줄 수 있으며 이외에도 시너지를 낼 수 있는 원료를 다량 함유했다. 하루 2포로 1000㎎의 비타민 C를 간편하게 섭취할 수 있고 모링가잎에서 추출한 식물성 레티놀이라 안심하고 섭취할 수 있다. 슈퍼 레티놀 C의 권장 섭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손발 차가운 겨울… ‘낫토’로 온몸을 따뜻하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069821/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069821/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061396.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강의 기본은 온몸에 피가 얼마나 잘 도는지에 달려 있다. 혈액을 타고 각종 영양소와 세포가 이동해 신체에 힘을 불어넣기 때문이다. 특히 기온이 낮고 바람이 차가운 겨울에는 혈액순환이 더 어렵다. 체온이 내려가고 심장 혈류량이 떨어지면서 혈액순환이 더뎌진다. 추운 겨울철, 따뜻한 혈액이 몸 구석구석에 닿지 못하니 말초신경이 있는 손발 끝이 시리게 되고 심해지면 찌릿찌릿한 저림과 통증이 느껴진다. 어지럼증이나 소화불량 등에 시달릴 가능성도 높다. 혈액순환 장애는 방치하면 막힌 혈관이 큰 문제를 일으킬 수도 있기 때문에 평상시 철저히 관리하는 것이 중요하다.만사‘혈(血)’통… 온몸에 피가 잘 돌아야 건강 건강한 사람을 보면 ‘혈색이 좋다’는 말을 한다. 온몸에 피가 잘 돌아 얼굴이 발그스레하고 생기 있어 보이는 것이다. 반면에 피가 잘 돌지 않는 사람은 얼굴이 허옇거나 누렇게 떠서 ‘아파 보인다’는 말을 많이 듣는다. 혈액이 잘 돌지 않는다는 것은 혈액이 통하는 혈관에 문제가 생겼다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100% 국산 콩 낫토… 냄새-끈적임 없이 간편하게 즐기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069716/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069716/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061392.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낫토를 먹는 방법은 생각보다 까다롭다. 생낫토를 먹기 위해서는 수십 번 저어야 하고 고약한 냄새도 참아 내야 한다. 게다가 낫토의 유용성을 온전히 누리려면 온도도 중요하다. 흔히 따끈한 밥에 낫토를 올려 먹는데 이는 낫토의 주요 성분인 낫토키나제라는 효소를 죽이는 섭취법이다. 그렇다면 도대체 어떻게 먹어야 낫토가 가진 힘을 온전히 섭취할 수 있을까? 발효 건강식품 기업 푸른친구들의 ‘낫도 효소력’은 낫토 섭취에 어려움을 겪는 사람을 위해 ‘세상에서 가장 간편한 낫토’를 제공하고자 만들었다. 해당 제품은 100% 국내산 콩을 낫토균으로 발효했다. 씹어 먹을 수 있는 과립형으로 만들어 언제 어디서든 한 포씩 씹어 먹기만 하면 낫토의 힘을 만날 수 있다. 자기 전에 먹어도 속에 아무런 부담이 없고 잠자는 동안 낫토키나제가 활발히 활동한다. 낫도 효소력은 국내산 콩을 낫토균으로 발효시켜 보리·현미 등 껍질부터 알맹이까지 100% 통발효한 곡물 효소도 함께 담아 낫토 효소와 곡물 효소의 이점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번쯤은 마주하는 ‘불면증’…잠 안올 땐 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281149</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281149</guid>
      <pubDate>2024-01-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숙면은 사실상 모든 이들의 바람이다. 짧게 자더라도 피로를 말끔히 씻어낼 정도의 질 높은 수면을 하고픈 게 사람 심리여서다. 때문에 많은 사람들이 숙면을 위해 각자의 방법을 고안한다.문제는 숙면을 위한 이같은 노력에도 불구하고 잠이 오지 않을 때다. 잠에 들기 위해 노력한지 1~2시간을 넘어가면 누구나 어떻게 행동해야 할지 몰라 당황하기 마련이다. 오랫동안 잠에 들지 못할 때 취할 수 있는 수면 전략 3가지를 알아본다.▲ ‘자야한다’는 강박 버리기수면을 향한 노력의 길은 지난하다. 잠들어야만 한다는 강박 자체가 스트레스로 작용, 잠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슬금슬금’ 고개드는 코로나…백신 맞으면 사망위험 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123088115/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123088115/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T08:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123088105.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연말연초를 지나며 코로나19 확진자가 다시 증가하면서 세계 보건전문가들이 코로나19 백신 접종의 중요성을 재차 강조하고 나섰다.   대규모 이동이 이뤄지는 설 연휴 등을 앞두고 코로나19가 재확산될 수 있어, 사전 예방을 위한 백신 접종이 중요한 때다.   17일 세계보건기구(WHO)에 따르면 지난해 12월 한 달 간 전 세계에서 보고된 코로나19 신규 감염자 수는 118만9927건이다. 직전 한 달(11월)간 수치보다 31% 증가했다. WHO는 크리스마스, 연말 모임 등으로 많은 사람들이 이동하고, 한 자리에 모인 것을 재확산 원인으로 지목했다.   한국 질병관리청이 공개한 1월1주차(12월31일~1월6일) ‘주간 표본감시 소식지’를 봐도, 급성 호흡기 감염증으로 입원한 환자 10명 중 3명이 코로나19에 의한 것으로 나타났다. 특히 코로나19의 경우 65세 이상에서 주로 발생했는데, 입원 환자의 52.9%가 65세 이상인 것으로 나타나 고령층에 각별한 주의가 요구된다.   전문가들은 설 연휴 등으로</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>