<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2024-07-08T00:11:22.783Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 여름 혈당다이어트 도전?…‘식단탄’ 순서 기억하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240629/125685520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240629/125685520/1</guid>
      <pubDate>2024-06-29T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/29/125685485.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 혈당관리로 다이어트에 도전하는 사람들이 증가하면서 ‘혈당 다이어트’가 주목을 받고 있다.  29일 대웅제약 뉴스룸에 따르면, 혈당 관리 및 혈당 조절은 혈액 속 포도당인 혈당을 적정선으로 유지하려는 노력을 말한다.  혈당이 갑자기 올라가면 우리 몸은 인슐린이라는 호르몬을 분비해 혈당을 낮추는데, 단순당, 정제 탄수화물 섭취로 식후 혈당이 급격히 치솟았다가 비슷한 낙차로 떨어지는 양상을 일컬어 ‘혈당 스파이크’라고 한다.  혈당 스파이크로 인슐린이 더 자주, 많이 분비되는 상황이 반복되면 혈당 조절에도 일종의 내성이 생긴다. 인체가 인슐린에 반응하는 민감도가 떨어지는 현상을 ‘인슐린 저항성’이라고 하는데, 인슐린 저항성이 높아지면 인슐린이 분비돼도 혈당이 잘 조절되지 않아 제2형 당뇨, 다낭성 난소 증후군과 같은 질병 발병 위험이 높아진다.   혈당 조절은 다이어트와도 관련이 깊다. 그러나 극단적으로 칼로리를 제한하는 다이어트와는 접근 방식이 조금 다르다.  인슐린은 혈액을 타고 흐르는 포도당을 첫</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 38개 주에서 코로나19 확산…“폭염이 확산에 영향”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240630/125690055/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240630/125690055/1</guid>
      <pubDate>2024-06-30T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/30/125690049.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19·COVID-19)이 여름을 맞아 다시 늘어날 조짐을 보이고 있는 것으로 전해졌다.  28일(현지시각) CNN은 미 질병통제예방센터(CDC) 자료를 인용해 최소 38개 주에서 최근 코로나19 감염이 늘어날 가능성이 높다고 보도했다.  지난해 미 공중보건 비상사태가 종료된 이후 CDC는 더 이상 감염 사례를 집계하지 않고 있다. 그런데 최근 병원 응급실 기록에서 감염 증가세를 보였고 바이러스의 낮은 활동성에도 최근 몇 주간 코로나19로 인한 병원 입원과 사망이 늘어나고 있는 것으로 알려졌다.   국립감염병재단의 의료 책임자인 로버트 홉킨스 박사는 “바이러스는 덥고 습한 환경에서 잘 복제되고 생존하는 경향이 있다”며 “바이러스가 여름에 급증하고 겨울에도 증가하는 경향을 보였지만 이런 패턴이 계속될지, 1년 내내 유행하는 질병이 될지 말하기 조금 이르다”고 설명했다.  올해 코로나19 증가세는 예년보다 빠르다. 이미 올해 바이러스 유행이 작년 정점의 수준과 비슷한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“욱하지만 뒤끝은 없다”는 부모의 착각[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240630/125698700/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240630/125698700/1</guid>
      <pubDate>2024-06-30T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/30/125698696.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람에게는 감정의 그릇이 있다. 그 그릇에 부정적인 감정이 점점 차오르다가 별안간 분출되어 나오는 것이 이른바 ‘욱’이다. 부모들이 욱하는 모습을 보면 두 부류다. 하나는 감정을 담는 그릇 자체가 너무 작아서, 조금만 불편한 감정이 유발되어도 바로 분출되는 사람이다. 이런 사람은 항상 짜증과 신경질을 달고 있다. 다른 하나는 감정의 그릇은 그렇게 작지 않아 평상시에는 제법 잘 참고, 온순한 성격으로 보인다. 그런데 어느 순간 감정의 그릇에서 한 방울이 넘치면 ‘하이드 씨’가 되어 버린다. 문제는 그 순간이 언제인지 아무도 모른다는 것이다. 어느 것이 한 방울인지 모르기 때문에 그의 주변 사람은 늘 불안하다. 감정 그릇이 차서 넘치기 전에 조금씩 버리거나 덜 담으면 어떨까? 그것이 바로 감정 조절이다. 정서가 잘 발달한 사람은 감정을 잘 조절할 수 있다. 자신이 느끼고 있는 감정의 정체를 알기 때문에 그에 맞게 감정을 잘 다룰 수 있다. 감정을 담고 버리는 것이 자유자재로 된다. 흔히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭식후 죄책감… 섭식장애 이면에 숨은 심리적 문제[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240630/125697551/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240630/125697551/2</guid>
      <pubDate>2024-06-30T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/30/125698716.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;언젠가부터 우리는 ‘폭식’이라는 말을 일상에서 정말 흔히 쓰고 있다. 그렇다면 과연 어느 정도가 폭식일까? 폭식의 사전적 정의는 ‘음식을 한꺼번에 지나치게 많이 먹음’이다. 그렇다면 이 지나친 많음의 기준은 객관적인 식사량인 걸까?  그렇지 않다. 폭식을 결정하는 기준은 바로 ‘감정’이다. 많이 먹었다며 그냥 후회하는 정도는 과식 혹은 잘못된 식습관 정도로 볼 수 있으나, 폭식의 경우 후회를 넘어선 심한 죄책감과 우울감, 무기력감 등이 동반된다. 그리고 폭식과 폭식 후 따라오는 감정에 일상이 큰 영향을 받는데, 예를 들면 이런 식이다. ‘내일 중요한 미팅이 있는데, 오늘 폭식하면 안 되니 친구와의 약속은 도저히 갈 수 없겠다’며 약속 직전까지 고민하다가 취소한다. 혹은 약속이 끝난 후 늦은 밤에 2시간씩 러닝머신을 뛰거나, 일부러 구토하기도 한다. 그렇다면 폭식은 왜 이렇게 강렬한 감정과 연결되는 걸까? 진료실에서는 섭식장애를 앓고 있거나, 질환의 수준까지는 아니더라도 식이 행동과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 간식은 ‘당근’이지…몸에 이리 좋을 줄이야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125704084/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125704084/1</guid>
      <pubDate>2024-07-01T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125703978.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당근을 간식으로 자주 먹어야 할 이유가 생겼다.  ‘미니 당근’을 일주일에 세 번((크기에 따라 8~12개) 간식으로 먹는 것만으로도 젊은 성인의 피부 카로티노이드 수치가 유의미하게 증가한 것으로 나타났다. 당근을 베타카로틴을 함유한 종합비타민제와 함께 섭취하면 그 수치는 더욱 증가했다.   카로티노이드는 과일과 채소에 들어있는 색소로 빨강 주황 보라 노랑 등의 색을 띠게 한다. 이 색소는 항산화 성분이 풍부해 시력·면역력 개선 등과 연관 되어 있다. 또한 피부를 자외선 손상으로부터 보호하는 데 도움을 준다.   이 수치는 올리기가 어렵다. 이전 연구에 따르면 권장 섭취량의 3배에 달하는 과일과 채소를 3주 동안 매일 먹어야 피부 카로티노이드의 수치가 올라갔다.  하지만 식단에 미니 당근을 추가하는 작은 변화만으로도 피부 카로티노이드 축적을 유의미하게 증가시킬 수 있다는 게 확인 됐다고 미국 앨라배마 주 샘퍼드 대학교 연구진이 30일(현지시각) 보도자료에서 말했다.   연구결과는 6월29일부터 7월2일까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 지방세포 이용해 체중 줄이는 방법 제시 ‘눈길’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125704863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125704863/1</guid>
      <pubDate>2024-07-01T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125702144.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 지방세포를 이용해 체중을 감소시키는 대사성 질환의 제어 방법을 제시해 주목된다.  한국과학기술원(KAIST)은 의과학대학원 서재명 교수 연구팀과 생명과학과 임대식 교수 연구팀이 대사성 질환의 새로운 치료 전략을 규명했다고 1일 밝혔다.  연구팀은 지방세포를 지방세포 전 단계인 줄기세포로 변화(탈분화)시키며 지방조직의 물리적인 크기를 줄이는 등 체중을 감소시키고 지방세포의 활성화로 체내 신진에너지 대사 변화를 통해 비만이나 당뇨 등 대사성 질환을 제어하는 방법을 제시했다.  지방조직은 식사 후 여분의 칼로리를 지방 형태로 저장하는 저장고 역할과 호르몬을 분비하는 내분비기관의 역할을 한다.   이 두 가지의 역할 중 하나라도 이상이 생기면 우리의 대사 체계는 무너지고 당뇨 혹은 비만과 같은 대사질환이 걸리게 된다. 그러나 우리 몸이 이 두 가지의 기능을 조화롭게 관장하는지 분자 수준에서의 기전이 알려지지 않았다.   이에 연구팀은 히포 신호전달체계의 얍타즈(YAP/TAZ) 단백질에 주목, 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘덥고눅눅’ 장마철 곰팡이 활개…‘불청객’ 무좀 없애려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240701/125710381/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240701/125710381/1</guid>
      <pubDate>2024-07-01T14:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125710352.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;온도와 습도가 높은 장마철 기승을 부리는 곰팡이는 다양한 피부 질환을 유발할 수 있어 각별히 주의해야 한다.  1일 의료계에 따르면 장마철에 자주 발생하는 피부 감염성 질환으로는 곰팡이성 질환인 무좀과 사타구니 부위의 완선, 두 피부 면이 맞닿은 부위에 생기는 염증성 피부염인 간찰진 등을 꼽을 수 있다.  곰팡이는 기온 25~30℃, 상대습도 60~80%에서 가장 잘 생긴다. 장마철은 곰팡이가 번식하기에 최적인 시기인 셈이다. 곰팡이는 피부 질환도 일으킬 수 있다. 무좀의 원인균인 백선균은 곰팡이의 일종이다. 피부의 각질층에 함유돼 있는 단백질인 게라틴을 양분으로 삼아 성장하고 번식한다.   이 균이 묻어있는 상태에서 발을 씻지 않으면 무좀에 걸릴 가능성이 높아진다. 무좀균은 고온 다습하고 피부가 밀폐된 상태에서 잘 번식해 축축하고 바람이 잘 통하지 않는 발바닥, 사타구니, 겨드랑이 등에 생길 수도 있다. 장마철에는 신발을 두세 켤레 준비해 번갈아 신는다. 젖은 신발은 충분히 말린 후 신어야 한다.  사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비만+검은 옷+O형’, 모기에겐 종합 선물세트?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125712202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125712202/1</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125712166.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무더운 여름, 지금부턴 모기와의 전쟁이다.  모기에 물리면 피부가 붉어지고, 부어오르며 가렵다. 때론 밤잠을 설치게 할 정도로 성가신 존재다. 모기에 덜 물리고, 물렸을 때 효과적인 치료법은 뭐가 있을까.  왜 모기에 자주 물릴까.  모기는 땀을 선호하며 이는 우리의 식단, 위생, 유전자의 영향을 받을 수 있다고 미국 오하이오 주(州) 네이션와이드 아동병원(Nationwide Children&apos;s Hospital)의 알레르기·면역 전문 의사 코트니 코터 박사가 USA투데이에 설명했다.  또한 모기는 사람이 내뱉는 이산화탄소에도 끌린다. 모기는 상당히 멀리서도 이산화탄소를 감지할 수 있으며, 흡혈 대상을 따라간다. 비만인 사람이 상대적으로 이산화탄소 배출량이 많다. 임신한 여성도 평소보다 더 많은 이산화탄소를 내뿜는다.  모기는 어두운 색상도 좋아한다. 검정이나 남색 계열의 옷을 입고 있다면 흰색이나 크림색 옷을 입고 있을 때보다 모기에 물릴 위험이 더 높다고 코터 박사는 말했다. 체온 역시 모기를 끌어들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지방세포 크기 줄여 체중 줄이는 방법…韓 연구진이 발견했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125712059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125712059/1</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125712057.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 지방조직의 크기를 줄여 체중을 줄이는 새로운 방식의 비만치료법을 발견했다. 한국과학기술원(KAIST)은 서재명 의과학대학원 교수와 임대식 생명과학과 교수 연구팀이 비만, 당뇨 등 대사성 질환의 새로운 치료 전략을 규명했다고 1일 밝혔다.연구진은 체내 조직의 크기를 결정하는 데 중요한 역할을 하는 ‘히포 신호전달체계’에 관연하는 ‘얍타즈(YAP/TAZ)’ 단백질에 주목했다. 이 단백질이 지방세포에서 어떤 역할을 하는지 관찰한 결과 얍타즈 단백질이 활성화되면 지방 조직의 크기가 작아진다는 것을 확인했다. 실제 연구진이 얍타즈의 활성을 막는 유전자(라츠1·2)를 생쥐에서 제거했더니 지방세포의 물리적인 크기가 작아지는 것을 확인할 수 있었다. 얍타즈가 지속적으로 활성화되자 지방세포가 지방세포가 되기 전 줄기세포와 같은 상태(전구체)로 변한 것이다. 그 결과 비만 상태였던 생쥐가 정상체중으로 돌아왔다.연구진은 추가로 얍타즈가 ‘포만 호르몬’이라고 불리는 렙틴을 생성하는 데 직접</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유나이티드문화재단, ‘우남 이승만’ 사진전 개최… 7월 8일까지 무료관람</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240701/125715882/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240701/125715882/1</guid>
      <pubDate>2024-07-01T18:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125715876.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘우남 이승만 사진전’이 유나이티드갤러리에서 생각과 말, 행동과 인생을 주제로 개최된다.   1일 유나이티드문화재단은 사진전을 주관하며, 대한민국의 제1∙2∙3대 대통령인 우남 이승만 박사의 삶을 기록한 역사적인 사진들을 선보인다고 밝혔다. 전시는 서울 강남구 유나이티드갤러리에서 무료로 관람할 수 있으며, 7월 8일까지 열린다.   사진전은 크게 ‘독립, 나라를 찾다’, ‘건국, 나라를 세우다’, ‘호국과 발전, 나라를 지키고 성장시키다’라는 3가지 테마로 구성됐다고 한다. 이승만 박사가 활동했던 시대를 담은 사진 48점이 전시될 예정이다.  전시가 종료된 이후에도 경기도 곤지암에 있는 히스토리캠퍼스에서 상시 전시를 계속할 계획이다.  문정아 유나이티드문화재단 도서관장은 “우남 이승만 대통령은 대한민국 건국과 발전의 선구자로서 이번 전시회를 통해 그의 업적과 역사적 기록을 다시 한번 점검할 수 있을 것”이라고 말했다.  지난달 26일에는 이 사진전을 기념하기 위한 오픈 기념식이 열렸으며, 강덕영 이사장과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>으름덩굴 먹으면 이명 치료에 효과[이상곤의 실록한의학]〈150〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240701/125718903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240701/125718903/1</guid>
      <pubDate>2024-07-01T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125718896.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모양도 맛도 바나나와 비슷한 한국산 열매가 있다. 으름 열매가 그 주인공. 조선의 폭군 연산군은 가을에 열리는 이 한국산 바나나의 맛에 중독됐다. 연산군 5년에는 직접 “포도와 목통(木通·으름덩굴)의 열매 등을 매해 채취해 대궐로 들이라”라고 전교를 내렸고, 재위 6년에는 승정원 승지들에게 으름 열매를 맛보게 한 후 시를 지어 바치도록 하기도 했다. 반정으로 임금 자리에 오른 인조의 창만증(脹滿症)과 구창증(口瘡症) 치료에 항상 들어갔던 약재 또한 으름덩굴의 줄기를 말린 목통이었다. 옛 의서들은 창만증에 대해 “배만 부을 뿐 사지나 얼굴은 마르거나 붓지 않고, 부푼 배는 겉만 딴딴하고 속은 비어서 아무것도 없는 것이 마치 북과 같다”고 표현한다. 인조의 어의들은 이를 신경병 증상의 일종인 간열(肝熱)로 진단하고 목통을 넣은 청간탕(淸肝湯)이나 시호사물탕 등을 처방했다. 당시 도승지였던 김육은 인조가 앓은 지병들의 원인에 대해 “성상께서는 불행한 운세를 만나 노심초사로 병이 생기고 뜻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지방조직 크기 줄여 체중 감량… 비만-당뇨 치료 새 길 열려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240702/125717949/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240702/125717949/2</guid>
      <pubDate>2024-07-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125720497.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 지방조직의 크기를 줄여 체중을 줄이는 새로운 방식의 비만치료법을 발견했다.  한국과학기술원(KAIST)은 서재명 의과학대학원 교수와 임대식 생명과학과 교수 연구팀이 비만, 당뇨 등 대사성 질환의 새로운 치료 전략을 규명했다고 1일 밝혔다. 연구진은 체내 조직의 크기를 결정하는 데 중요한 역할을 하는 ‘히포 신호전달체계’에 관여하는 ‘얍타즈(YAP/TAZ)’ 단백질에 주목했다. 이 단백질이 지방세포에 어떤 역할을 하는지 관찰한 결과 얍타즈 단백질이 활성화되면 지방 조직의 크기가 작아진다는 것을 확인했다.  실제 연구진이 얍타즈의 활성을 막는 유전자(라츠1·2)를 생쥐한테서 제거했더니 지방세포의 물리적인 크기가 작아지는 것을 확인할 수 있었다. 얍타즈가 지속적으로 활성화되자 지방세포가 지방세포가 되기 전 줄기세포와 같은 상태(전구체)로 변한 것이다. 그 결과 비만 상태였던 생쥐가 정상체중으로 돌아왔다. 연구진은 추가로 얍타즈가 ‘포만 호르몬’이라고 불리는 렙틴을 생성하는 데 직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인기 우울증 치료제, 체중 증가 유발”…하버드대 연구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125723189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125723189/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T08:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125723140.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일부 항우울제가 체중 증가와 관련이 있는 것으로 나타났다.  미국 하버드대학교 필그림 헬스케어 연구소(Harvard Medical School and Harvard Pilgrim Health Care Institute·HPHCI) 연구진은 18만 3000명 이상의 성인 항우울제 사용자의 약물 복용 시작 6개월, 1년, 2년 후의 체중을 분석했다.   ‘내과학 연보’(the Annals of Internal Medicine·)에 실린 논문에 따르면 미국에서 가장 많이 처방하는 항우울제인 졸로프트(서트라린)을 기준 삼아 셀렉사(시탈로프람), 렉사프로(에스시탈로프람), 프로작(플루옥세틴), 팍실(파록세틴), 웰부트린(부프로피온), 심발타(둘록세틴), 이펙서(벤라팍신)의 복용 데이터와 비교한 결과, 복용 6개월 후 가장 큰 체중 차이를 보였다.  복용 반년 후 렉사프로, 팍실, 심발타 사용자는 졸로프트 사용자보다 시작 체중에서 5% 이상이 증가할 가능성이 10~15% 더 높았다.  프로작의 경우 6개월 후 체중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코웰메디, 임플란트 보상 진료 지원 캠페인 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125710533/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240701/125710533/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/01/125710501.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;치과 폐업으로 후속 진료 받지 못하는 환자 지원   치과용 임플란트 개발 기업 ㈜코웰메디가 치과 폐업으로 임플란트 재시술을 받지 못하고 있는 환자들의 심리적, 경제적 부담 경감을 위해 보상진료 캠페인을 진행한다고 1일 밝혔다.    보상진료 캠페인은 코웰메디는 임플란트의 재수술 및 후속 진료가 필요하지만, 다니던 치과가 폐업하여 치료를 못받게 된 환자들의 고통 분담을 위해 진행되는 공익 캠페인이다. 캠페인으로 발생한 수익금은 장애인 구강 보건 분야의 비영리 단체 ‘스마일 재단’에 기부한다.    최근 저렴한 가격으로 임플란트 환자를 모집한 뒤 돌연 폐업을 선언한 서울 강남 소재 치과가 이슈가 되면서 불안감이 커지고 있다. 시술 비용을 선입금한 피해자는 최소 400여 명으로 추산되지만, 진료기록부를 넘겨받지 못해 거절당하는 상황이 반복되고 있다. 진료 중간에 환자를 이어받을 경우, 책임 소재를 가리기 어려워 치료를 부담스러워하는 의사가 많은 상황에서 이번 캠페인이 환자들에게 실질적인 도움이 될 것으로 기대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빵이 그렇게 나쁩니까 …건강한 빵, 있다 없다?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125727089/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125727089/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125726958.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밥보다 빵을 더 좋아하는 사람을 흔히 ‘빵순이’, ‘빵돌이’라고 부른다. 둘러보면 주변에 꽤 많다.  하지만 빵을 먹으면 뭔가 찜찜한 기분이 들기도 한다. 건강에 안 좋고 살을 찌게 하는 나쁜 탄수화물의 원천으로 여겨지기 때문이다. 제조 과정에서 대부분의 영양소가 사라지는 정제된 빵, 흰빵이 문제다.  빵은 건강에 어떤 영향을 미칠까. 주의하거나 피해야 할 것은 뭘까. 어떤 빵을 선택하는 게 좋을까. 건강정보 매체 베리웰 헬스 등을 참고해 살펴봤다.  ▼빵의 탄수화물, 좋을까? 나쁠까?▼ 정제된 밀가루로 만든 빵(흰빵)은 대부분의 영양소와 식이섬유가 제거된 상태로 가공한다. 상표에 ‘강화’라는 단어가 있으면 일부 영양소를 추가했다는 의미다. 흰빵의 정제 탄수화물은 당분이 높다. 빠르게 소화 돼 혈당 수치를 즉각적으로 높일 수 있다. 심장병, 제2형 당뇨병, 비만의 위험을 증가시킬 수 있다.  반면 통곡물 빵은 복합 탄수화물을 포함하고 있다. 소화 시간이 길어 혈당 수치를 빠르게 변화시키지 않는다.   ▼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료용 마약류 복용 환자 2000만명 육박…ADHD 약 처방 26.7%↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240702/125729702/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240702/125729702/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T13:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125728986.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 우리나라에서 의료용 마약류를 처방받아 복용한 환자가 2000만명에 육박했다. 전체 처방량도 소폭 증가했으나 1인당 처방량은 약간 감소했다.  2일 식품의약품안전처가 낸 ‘2023년 의료용 마약류 취급현황 통계’에 따르면 지난해 의료용 마약류 처방 환자는 총 1991만명으로 전년 대비 2.3% 증가한 것으로 집계됐다.  의료용 마약류 처방량은 지난해 18억9411만개로 전년 대비 1.1% 늘었다. 다만 1인당 처방량은 96.3정에서 95.2정으로 소폭 감소했다.  연령별 처방 환자로는 50대가 418만명으로 전체의 21.1%로 가장 많았다. 60대(389만명), 40대(388만명), 30대(246명)가 뒤를 이었다.  처방받은 약 종류를 보면 항불안제가 9억1824만개로 전체의 48.5%를 차지했다. 최면진정제(2억9879만개), 항뇌전증제(2억3428만개), 식욕억제제(2억2700만개) 순이었다.  특히 주의력결핍 과잉행동장애(ADHD) 치료제인 메틸페니데이트를 처방받은 환자가 28만663명으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수박씨 뭣 모르고 뱉었네”…성장 발달·성인병 예방에 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125730809/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125730809/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125735769.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 온라인에서 카페별 수박주스 비교글이 화제인 가운데 수박 주스를 만들 때 씨도 함께 갈아 마시는 것이 영양소를 더욱 풍부하게 섭취할 수 있는 것으로 나타났다.   2일 식품의약품안전처에 따르면 수박씨는 성장 발달, 성인병 예방, 노폐물 배출 등에 도움이 되는 영양소가 풍부하다.  우선 수박씨에는 각종 비타민, 칼슘, 무기질 등이 풍부해 성장발육에 도움이 된다. 또 단백질과 지질이 풍부하고 불포화지방산인 리놀렌산 성분이 있어 체내 콜레스테롤 수치를 낮춰준다. 한국지질·동맥경화학회는 “지질은 콜레스테롤과 같은 말”이라며 “지질은 세포와 세포막을 구성하는 성분, 스테로이드 호르몬의 재료, 담즙의 원료가 되며, 따라서 생명유지에 꼭 필요한 영양소”라고 말했다. 섭취된 지질은 몸속에서 호르몬 합성에 쓰이거나 뇌 발달 및 유지 등 여러 과정에 쓰인다.  또 수박씨는 노폐물을 배출시켜 혈액을 맑게 하며 방광염에도 효과가 있다. 여드름 등 피부질환에 도움이 되며 변비에도 효과가 있다.  다만 수박씨를 그대로 섭취할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사우나·찜질방=중년 女 체중 관리 ‘비밀 무기’” 과학이 입증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125733623/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125733623/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125733386.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;찜질방이나 사우나가 체중을 관리해야 하는 중년 여성에게 비밀의 무기가 될 수 있다는 게 과학적으로 밝혀졌다.  찜질방이나 사우나처럼 더운 환경에 정기적으로 노출되면 폐경 후 호르몬 변화에 따른 체중과 인슐린 저항성 증가를 막을 수 있는 것으로 확인 된 것.  연구를 주도한 미국 매사추세츠 대학교 애머스트 캠퍼스의 정순규 교수(영양학과)는 “여성은 남성에 비해 비만이나 과체중이 될 위험이 더 높다. 특히 폐경 후 체내 에스트로겐(여성 호르몬)이 감소하게 때문에 더욱 그렇다”며 “우리의 연구는 전신 온열 요법이 폐경과 관련된 체중 증가와 인슐린 저항성을 관리하는 데 효과적이며 비 외과적인 해결책이 될 수 있음을 시사한다”고 말했다.   정 교수의 지도를 받는 박사 과정 학생 롱 판은 “열 요법은 복부 지방이 증가하고 폐경 후 호르몬 변화로 인해 대사 질환 위험이 높은 사람들에게 실용적인 선택지가 될 수 있다”며 “사우나, 온수 목욕 또는 특수 온열 랩(허리 핫 팩 등)을 통해 일상적인 건강관리에 결합할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오에피스, 스텔라라 시밀러 ‘피즈치바’ 美 품목허가… “시장 선점 요건 완성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125733376/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125733376/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125733329.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오에피스가 자가면역질환 치료제 ‘스텔라라’ 바이오시밀러 경쟁에서 확고한 시장 선점 우위를 점했다. 한국과 유럽에 이어 국내 제약·바이오업체 중 가장 먼저 미국 관문을 넘었다. 스텔라라를 개발한 얀센 모회사 존슨앤드존스와 미국 판매에 관한 합의도 마무리한 상태로 내년 2월 22일부터 바이오시밀러 제품을 현지에 출시할 수 있다. 미국 시장 판매도 삼성바이오에피스가 국내 업체 중 가장 빠를 것으로 예상된다.  삼성바이오에피스는 미국 식품의약국(FDA)으로부터 스텔라라 바이오시밀러 ‘피즈치바(PYZCHIVA, SB17, 성분명 우스테키누맙)’에 대한 품목허가를 획득했다고 2일 밝혔다.  피즈치바 오리지널 의약품인 스텔라라는 얀센이 개발한 판상 건선, 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등을 치료하는데 사용되는 자가면역질환 치료제다. 면역반응 관련 신경전달물질인 인터루킨(IL)-12·23 활성을 억제하는 기전을 가진다. 연간 글로벌 매출 규모는 약 14조 원으로 블록버스터 의약품이다.  삼성바이오에피스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생산능력 강화 결실이 역대급 수주로”… 삼성바이오로직스, 1조5000억 규모 위탁생산 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125734583/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125734583/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125734567.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스가 미국 제약사와 역대 최대 규모 수주 계약을 맺었다. 지난해 제5공장 건설을 추진하는 등 수조 원 규모 투자를 통해 꾸준히 생산능력을 강화해온 결실이 실적으로 이어지는 모습이다.  삼성바이오로직스는 미국 소재 제약사와 1조4637억 원(10억6000만 달러) 규모 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다고 2일 공시를 통해 밝혔다. 작년 연간 전체 수주금액(3조5009억 원)의 40%를 초과하는 초대형 계약이다. 작년 6월 체결한 투자의향서(LOI)에 이은 본 계약으로 LOI 대비 1조3164억 원 증액된 규모로 계약이 이뤄졌다. 비밀유지조항에 따라 미국 제약사 이름과 제품명은 공개하지 않았다. 역대급 규모 계약인 만큼 계약기간도 오는 2030년 12월 31일까지로 길다.  이번 계약에 따라 삼성바이오로직스는 반년 만에 누적 수주 2조5000억 원을 돌파하는 성과를 냈다. 올해 계약 건수는 총 7건으로 이중 6건은 삼성바이오로직스 제품과 품질에 대한 높은 신뢰에 힘입어 기존 계약 생산물량을 확대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광동제약, 체외진단기기기업 프리시젼바이오 인수… ‘맞춤형 헬스케어’ 사업확장 포석</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125740472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125740472/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T21:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125740469.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 2일 체외진단기기 기업 프리시젼바이오 인수를 위해 주식매매계약을 체결했다고 밝혔다.  광동제약은 프리시젼바이오 최대 주주인 아이센스 등이 보유한 주식 29.7%를 인수할 계획이며, 인수금액은 170억 원 규모라고 한다.  프리시젼바이오는 인체∙동물용 검사기, 카트리지 등을 제조 및 판매하는 체외진단기기 전문기업이다. 2009년 창립했으며 ‘면역분석 진단 장치 및 이를 이용한 면역분석 방법’ 특허권을 보유하는 등 첨단 광학 분석기기를 제조할 수 있는 기술력을 갖춘 회사로 알려졌다.  광동제약 관계자는 “체외진단기기 및 개인맞춤형 헬스케어 등 사업 포트폴리오 확장을 목적으로 인수를 결정했다. 이번 지분 인수를 통해 기존 사업과의 시너지를 창출할 계획”이라고 전했다.김상준 동아닷컴 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, ‘알리글로’ 美 출시 준비 박차… 현지 대형 PBM과 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125741062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240702/125741062/1</guid>
      <pubDate>2024-07-02T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/02/125741050.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 시장에서 판매되는 첫 한국산 혈액제제 ‘알리글로(ALYGLO)’가 출하를 앞두고 현지 출시 준비에 한창이다. 미국 사보험 가입자 약 80% 확보를 목표로 현지 처방집 등재를 추진하고 있다.  GC녹십자는 미국 내 대형 처방약급여관리업체(PBM, Pharmacy Benefit Manager)와 알리글로의 처방집(Formulary) 등재를 위한 계약을 체결했다고 2일 밝혔다. 이외에 3~5개 PBM과 계약을 추진 중인 상황으로 미국 사보험 가입자 약 80%를 확보한다는 방침이다.  알리글로는 작년 12월 미국 식품의약국(FDA)으로부터 품목허가를 획득한 면역글로불린 혈액제제다. 선천성 면역 결핍증으로 불리는 1차 면역결핍증(Primary Humoral Immunodeficiency)에 정맥투여 방식으로 사용된다. 품목허가 이후 미국법인(GC바이오파마USA)을 중심으로 PBM 계약 협상과 전문약국 확보 등 상업화 준비에 매진해왔다.  PBM은 사보험 처방약 관리 업무를 전문적으로 대행하는 업체다. PBM</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼바, 美제약사와 1조4600억 역대 최대 규모 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240702/125737487/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240702/125737487/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성바이오로직스가 미국 소재 제약사와 10억6000만 달러(약 1조4600억 원)의 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다. 회사 내에서 단일 건 기준으로 사상 최대 규모이자 지난해 전체 수주 금액(3조5009억 원)의 40%가 넘는 초대형 계약이다.  2일 삼성바이오로직스에 따르면 이번 계약은 지난해 6월 체결된 투자의향서(LOI)의 본계약으로, 1년여 만에 LOI 대비 9억4749만 달러(약 1조3100억 원) 증액된 규모로 체결됐다. 계약 기간은 2030년 12월 31일까지다.  삼성바이오로직스는 이번 계약으로 올해 누적 수주 금액 2조5000억 원을 돌파했다. 삼성바이오로직스는 올해 3월 첫 계약을 시작으로 총 7건의 계약을 체결했으며, 이 중 6건은 기존 계약에서 생산 물량을 늘린 증액 계약이다.  삼성바이오로직스는 시가총액 기준 글로벌 상위 제약사 20곳 중 16곳을 고객사로 확보하고 있다. 특히 증가하는 바이오의약품 수요에 대응하고자 2025년 4월 준공을 목표로 18만 L</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비타민D는 어쩌라고…자외선차단제 매일 발라야 해?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240703/125745189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240703/125745189/1</guid>
      <pubDate>2024-07-03T09:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125745109.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;햇볕을 쬐면 기분이 좋아진다. 태양광의 자외선이 스트레스를 낮추고 기분을 좋게 하는 ‘기쁨 호르몬’ 엔도르핀 생성을 유도하기 때문이다. 자외선은 또한 피부의 비타민 D 생성을 이끈다. 그리고 햇빛은 생체리듬의 기준이다. 아침 햇살을 보면 우리 몸은 낮이 됐음을 인식하고 그에 맞춰 수면-각성 주기를 조정한다.  여기서 한 가지 의문이 든다. 여름철 피부 보호를 위해 매일 자외선 차단제를 바르는 게 옳은 일일까. 자외선을 차단함으로써 이 같은 혜택을 누리지 못하게 되는 건 아닐까 하는 것 말이다.  미국 캘리포니아 뉴포트 비치에 있는 호그 기념 병원 장로회(The Hoag Memorial Hospital Presbyterian)의 피부종양·피부과 책임자인 스티븐 왕 박사는 “이것이 사람들의 마음 속에 있는 가장 큰 장애물 중 하나인데, 비타민 D를 얻지 못할까 봐 자외선 차단제를 사용하지 말아야 한다는 생각”이라고 2일(현지시각) 뉴욕 타임스에 말했다.     실제 미국 성인 1000여 명을 대상으로 한 설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐경전 유방암, ‘이’여성 뜻밖의 위험…“비만보다 높다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240703/125745173/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240703/125745173/1</guid>
      <pubDate>2024-07-03T09:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125745155.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐경 전 정상 체중인 여성이 비만 여성보다 유방암 위험도가 더 높다는 연구 결과가 나왔다. 폐경 후 여성에서 비만이 유방암의 위험을 높인다고 알려진 것과 달리 폐경 전 여성에서 비만이 유방암에 미치는 영향에 대해서는 밝혀진 것이 없었다.   성균관대 의대 강북삼성병원 헬스케어데이터센터 류승호·장유수 교수와 한양대학교 박보영·마이트랜 교수 공동 연구팀은 2011년부터 2019년 사이 강북삼성병원 종합건진센터를 방문한 20세 이상 54세 이하 폐경 전 여성 12만여 명을 평균 6.7년 간 추적 관찰해 체성분(체지방량·체질량지수·허리둘레·근육량)과 유방암 발생의 연관성을 분석한 결과를 3일 밝혔다.  분석 결과, 폐경 전 여성에서는 체질량지수(kg/m2), 허리둘레(cm), 체지방량(kg)이 1단위씩 증가할 때마다 유방암 위험도는 1~4% 감소했고, 체중 대비 체지방량이 10%로 증가할수록 유방암 위험도는 12% 감소했다. 근육량은 유방암 위험과 유의한 상관성은 없는 것으로 나타났다.  장 교수는 “여성호르몬</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감기약, 놀라운 효과…‘10만명중 1명’ 고셔병 발작 완화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240703/125746434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240703/125746434/1</guid>
      <pubDate>2024-07-03T10:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125746154.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감기약으로 흔히 쓰이는 암브록솔 성분이 발작 등 신경학적 증상이 있는 고셔병 환자의 호전에 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다.   10만 명에 1명꼴로 발생하는 고셔병은 체내 세포의 특정 효소(글루코세레브로시다제·glucocerebrosidase)가 유전적 문제로 결핍돼 해당 효소가 분해하는 당지질을 정상인만큼 분해하지 못하는 희귀질환이다. 결국 당지질이 체내 세포 내 축적돼 골수에 영향을 미쳐 뼈 통증과 괴사가 생길 수 있고 간, 비장, 림프절 비대가 생길 수 있다.  서울아산병원 의학유전학센터 이범희·황수진 교수팀은 2013년부터 약 10년 동안 고셔병 환자 중 신경학적 증상이 있는 환자 6명을 대상으로 기존 표준 치료법인 효소대체요법과 암브록솔 치료법을 병용한 결과, 최근 신경학적 증상이 더 이상 악화되지 않은 것을 확인했다고 3일 밝혔다.   특히 초기에 치료를 시작한 환자들은 9년 후부터는 발작 증상이 전혀 발생하지 않는 등 일상생활이 가능할 정도로 호전된 것으로 나타났다.  이번 연구에 참여한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알츠하이머 초기 치료제 美FDA 승인…“기억력·사고력 장애 완화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240703/125750477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240703/125750477/1</guid>
      <pubDate>2024-07-03T13:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125750462.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;알츠하이머의 초기 치료제가 미국 식품의약국(FDA)의 승인을 받았다.  로이터 통신에 따르면, 미국 제약업체인 일라이릴리라 개발한 신약 ‘도나네맙’(Donanemab)이 2일(현지시간) FDA 외부 자문위원회의 평가를 거쳐 승인됐다. 상품명은 ‘키순라’(Kisunla)다.   FDA 외부 자문위는 도나네맙의 사용에 대해 초기 알츠하이머 환자에게 위험보다는 이점이 크다고 만장일치로 판단했다.   알츠하이머는 뇌에서 ‘베타 아밀로이드’ 단백질이 축적되면서 발생한다. 도나네맙은 해당 단백질의 축적을 막으면서 알츠하이머의 초기 진행 속도를 늦춘다. 지난해 FDA를 통과한 미국 바이오젠과 일본 에자이가 공동 개발한 ‘레켐비’도 같은 방식이다.   일라이릴리가 실시한 임상시험에서 도나네맙은 기억력과 사고력 장애 진행 속도를 29% 늦춘 것으로 나타났다. 그러나 처방을 받은 환자 중 약 4분의 1은 뇌부종을, 약 3분의 1은 뇌출혈을 일으켰으나 대부분 경미했다고 통신은 전했다.  특히 도나네맙은 뇌 스캔을 통해 베타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“40대에 이런 걸 먹어야 70대에 정신적·신체적으로 더 건강”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240703/125752774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240703/125752774/1</guid>
      <pubDate>2024-07-03T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125752658.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강한 노년을 원한다면, 제대로 된 밥을 먹어야 한다. 40대부터 건강한 식단을 꾸준히 유지하면 30년 후 70대가 됐을 때 정신적·신체적으로 건강하게 지낼 가능성이 ‘나쁜 밥’을 먹은 사람보다 43%에서 84%더 높은 것으로 나타났다.  하버드대 학자들이 2일(현지시각) 미국 영양 학회(ASN)의 연례회의( Nutrition 2024‘에서 발표한 연구에 따르면 건강한 식단에는 과일, 채소, 통곡물, 견과류, 콩류, 불포화지방, 저지방 유제품의 비중이 높다. 반면 트랜스 지방, 나트륨, 가공육은 될수록 멀리해야 한다.  하버드 T.H.찬 공중보건대학원의 박사 후 연구원 앤-줄리 테시에(Anne-Julie Tessier) 박사는 “중년의 식습관과 건강한 노후 생활 사이의 밀접한 연관성에 연구진 모두 놀랐다”며 “신체활동 수준, 흡연, 음주여부, 가족 병력, 사회경제적 지위, 결혼 유무와 같은 건강에 영향을 미치는 다른 요인들을 감안했을 때도 식습관과 노년 건강의 연관성은 두드러졌다”고 2일(현지시각) 야후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐경 전 ‘OO여성’ 비만 여성보다 유방암 위험 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240703/125755480/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240703/125755480/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125755093.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐경 전 정상체중의 여성이 비만 여성보다 유방암 위험도가 더 높다는 국내 연구결과가 나왔다.    3일 성균관의대 강북삼성병원은 류승호·장유수 헬스케어데이터센터 교수와 박보영·마이트랜 한양대 교수팀이 2011~2019년 여성 12만 명의 건강데이터를 분석해 이같은 내용을 확인했다고 밝혔다.  이번 연구 결과는 미국의학협회 (American  Medical  Association) 저널 중 하나인 ‘JAMA 네트워크 오픈(JAMA Network Open)’에 게재됐다.   연구팀은 20∼54세 폐경 전 여성을 평균 6.7년 추적 관찰해 체성분(체지방량·체질량지수·허리둘레·근육량)과 유방암 발생의 연관성을 분석했다.   그 결과, 폐경 전 여성은 체질량지수(kg/m2), 허리둘레(cm), 체지방량(kg)이 1단위씩 증가할 때마다 유방암 위험도가 1~4% 감소한다는 것을 확인했다. 체중 대비 체지방량이 10%로 증가할수록 유방암 위험도는 12% 줄어드는 것으로 나타났다. 근육량은 유방암 위험과 유의한 상관성은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유치원 때 처음 만나 한날 한시에 떠나… 네덜란드 부부 ‘동반 안락사’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240703/125755958/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240703/125755958/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T16:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125755876.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;50여년간 결혼 생활을 유지해 온 네덜란드 70대 부부가 동반 안락사로 생을 마감했다. 이들의 첫 만남은 유치원 시절부터였다.  지난달 29일(현지시간) BBC 등에 따르면 네덜란드 부부 얀 파버(70)와 엘스 반 리닝겐(71)는 지난달 3일 의사로부터 안락사 약물을 투여받고 함께 숨을 거뒀다.  얀과 엘스는 유치원 시절 처음 만났고, 이후 20대 때 결혼해 아들을 한 명 낳았다. 얀은 유년시절 네덜란드 청소년 국가대표팀에서 하키 선수로 활약하다 스포츠 코치가 됐다. 엘스는 초등학교 교사로 근무했다.  이들은 바다에 관심이 많아 결혼 생활의 대부분을 보트에서 보냈고 화물선을 구매해 화물 운송회사를 설립하기도 했다.  하지만 이들에게도 어두운 그림자가 드리웠다. 10년 넘게 화물을 옮겨온 얀은 허리 통증으로 2003년 수술을 했지만 쉽게 회복되지 않았다. 엘스 또한 2018년 교사직을 은퇴한 뒤 치매 초기 증상을 보이고 2022년 11월 치매 진단을 받았다.  두 사람은 상태가 더 나뻐지기 전에 동반 안락</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸과 마음 더 튼튼하게… 올바른 식습관-자존감 교육</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125759070/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125759070/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125757167.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아동 건강권은 유엔아동권리협약에 명시된 기본적 권리다. 발달 단계에 있는 아동의 건강 상태는 향후 삶의 질에 큰 영향을 미치게 된다. 그런데 운동 부족 등 잘못된 생활 습관으로 어린이와 청소년들의 건강이 점차 악화되는 실정이다. 글로벌 아동 권리 전문 비정부기구(NGO) 굿네이버스가 발표한 ‘2023 대한민국 아동권리지수’에 따르면 인스턴트·편의점 식품 섭취율은 2016년 3.8%에서 2023년 6.6%로 증가했으며, 아동 불안정서 점수는 2016년 31.6점에서 2023년 37.4점으로 올랐다. 신체와 마음 건강 주요 지표에 ‘빨간불’이 켜진 것이다. 굿네이버스는 이런 상황을 개선하기 위해 ‘건강 위로 마음 위로’라는 슬로건으로 인식 개선 캠페인, 아동 신체 및 마음 건강 증진 사업 등을 진행하고 있다. 인식 개선 활동으로는 인기 캐릭터 ‘주니토니와 함께 즐겁게 건강하자’ 캠페인을 펼치고 있다. 이 캠페인은 온·오프라인으로 올바른 식습관과 건강한 생활 습관 형성을 위한 실천 수칙</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈324〉600의 행복</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125759066/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125759066/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125762328.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인하대병원 메디 스토리]“환자 증상 고려한 최적의 위암 수술로 새 삶 선물”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240703/125758703/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240703/125758703/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125758652.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소화불량 탓에 수년간 약을 달고 살던 정광훈(가명·53) 씨는 최근 음식을 먹을 수 없을 정도로 몸 상태가 악화했다. 물도 삼키기 힘들어진 그는 동네 병원에서 위내시경 검사를 받았다. 하지만 위에 가득 고여 있는 음식물과 암종(상피 조직에서 생기는 악성종양) 탓에 내시경 관이 내려가지 않아 결국 대학병원에서의 진료를 권유받았다. 인하대병원을 찾은 정 씨는 위암 판정을 받았다. 주치의 오승종 교수(외과)는 위가 막힌 상태라면 이미 상태가 악화했고 위 주변으로 암 전이가 이뤄졌을 것으로 판단했다. 컴퓨터단층촬영(CT)과 복부 초음파 등의 추가 검사를 통해 정 씨의 상태를 좀 더 세밀하게 파악한 오 교수는 수술 치료를 진행했다. 음식물이 지나지 못할 상태라면 근치적 절제(종양 전이 가능성이 있는 림프샘 등을 광범위하게 제거하는 수술)가 불가능한 경우가 많아 우회로를 만들어 음식물이 통과할 수 있게 하는 ‘위공장문합술’을 하기로 했다. 오 교수 등 의료진은 재발 위험을 낮추는 데 초점을 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여름철 최고’ 콩국수…조리 과정에 ‘이것’ 잘못하면 식중독</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125763882/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125763882/1</guid>
      <pubDate>2024-07-04T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125771838.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;덥고 습한 여름철에 콩국수를 먹으면 무더위를 해소하는 데 도움이 된다. 하지만 콩국수는 금방 상할 수 있어 주의가 필요하다. 식중독균에 취약한 여름철 음식 관리법에 대해 자세히 알아보자. 식품의약품안전처에 따르면 조리 후 차갑게 먹는 콩국수, 냉면 등은 신속하게 식혀서 냉장·냉동 보관해야 한다. 콩국수와 냉면은 대장균, 황색포도상구균, 살모넬라 등 식중독균에 취약하다. 차가운 음식의 주요 오염원인은 식히는 과정에서의 ‘위생관리 소홀’이다. 냉면 육수, 콩국물 등 조리 후 뜨거운 음식은 신속하게 낸각해 낸장냉동 보관해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린아이 뒀다면, 끼니마다 ‘콩’ 필수…“주의력·처리능력 쑤욱 ↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125766843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125766843/1</guid>
      <pubDate>2024-07-04T10:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125766751.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국인이 가장 많이 먹는 콩인 대두(soybean)가 어린이들의 인지능력과 주의력 향상에 도움이 되는 것으로 나타났다. 대두에 풍부한 단백질인 이소플라본이 인지 능력에 긍정적 영향을 미치는 것으로 여겨진다. 이 영양소는 대두뿐만 아니라 땅콩, 병아리콩 등 다른 콩류에도 함유 돼 있다.   미국 일리노이대학교 어바나-샴페인 캠퍼스 연구진은 이소플라본 섭취가 어린이들의 뇌 기능에 어떤 영향을 미치는 지 조사한 결과를 2일(현지 시각) 시카고에서 열린 미국영양학회 연례회의(NUTRITION 2024)에서 발표했다.  연구진은 뇌에서 일어나는 전기적 활동을 뇌전도(EGG)로 측정하는 방법으로 이소플라본과 어린이의 주의력 간 관계를 조사했다.   연구진은 7~13세 어린이 128명의 7일간의 식단 기록을 토대로 각 어린이의 다량 영양소, 미량 영양소, 비타민 및 이소플라본 섭취량을 계산했다. 이후 종이와 연필을 사용해 일반적인 지적 능력을 평가했다. 이어 컴퓨터 과제를 하는 아이들의 뇌파 측정을 통해 정보처리 속</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오케어, 신소재 ‘발효녹용’ 근력개선 효과 입증 논문 SCI급 학술지 등재</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125771407/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125771407/1</guid>
      <pubDate>2024-07-04T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125771368.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;녹용 소재 연구개발 전문기업 바이오케어는 발효녹용 추출물의 근력 개선 효과를 입증한 논문이 SCI급 학술지에 등재됐다고 4일 밝혔다.   바이오케어가 자체 개발한 신소재인 발효녹용의 근력개선 효과를 확인한 연구 논문이 최종 심사를 통과, SCI급 학술지인 한국식품과학회의 ‘식품과학과 생명공학회지(Food Science and Biotechnology)’ 온라인 판에 6월 게재됐다.   Bacillus subtillis SST-9960를 사용한 발효녹용의 근기능 개선 효과를 입증한 이번 연구논문은 연세대학교 생명공학과 황재관 교수팀과 산학공동으로 이뤄졌다. 연구진은 Bacillus subtilis(바실러스 서브틸리스)로 발효한 녹용 추출물이 고정화로 유도된 근위축증을 억제하는지 확인하고, 비발효 녹용 추출물(NFAE)과 발효녹용 추출물(FAE)의 근위축증 치료 효과를 비교했다.   C57BL/6J 마우스를 대상으로 발효 녹용 추출물을 경구 투여해 근육 강도, 운동 성능, 근육량 및 부피를 측정하고, PI3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 진단 후 이렇게 식사한 사람들, 더 오래 산다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125773212/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125773212/1</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125784705.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지중해식 식단이 암 환자의 수명 연장과도 관련이 있는 것으로 나타났다. 각종 암 진단을 받은 후 지중해식 식단을 잘 지킨 이들이 그렇지 않은 사람들에 비해 더 오래 살고, 심혈과 질환으로 인한 사망 위험도 더 낮았다. 연구진은‘ 미국 심장병학회 저널’(JACC:CardioOncology)에 2일(현지시각) 발표한 논문에서 암 진단 후 지중해식 식단을 실천한 이들의 조기 사망위험은 32%, 심혈관 질환 관련 사망률은 60% 낮았다고 밝혔다. 이 같은 효과는 암의 종류와 무관했다.이탈리아 움베르토 베로네시 공동 연구 플랫폼 재단의 마리아 베네데타 도나티 연구원은 “이 데이터는 종양과 심장병 같은 다양한 만성 질환이 실제로 동일한 분자 메커니즘을 공유한다는 흥미로운 가설을 뒷받침 한다”라고 보도자료를 통해 말했다. 의학서적에서는 ‘공통 토양’(common soil)이라고 하는데, 두 가지 유형의 장애가 유래하는 공통 기반을 의미한다고 덧붙였다.지중해식 식단은 신선한 과일과 채소, 통곡물,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식욕·감정도 제어…세계 최초 자기장으로 뇌 회로 자유자재 조절</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240704/125774696/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240704/125774696/1</guid>
      <pubDate>2024-07-04T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125774694.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 동물의 뇌를 자기장으로 자극해 감정과 행동을 조절하는 데 성공했다.  다양한 뇌 회로 작동 원리를  규명한다면 인공지능(AI) 기술 발전에도 활용될 수 있을 것으로 보인다. 기초과학연구원(IBS)은 자기장으로 뇌 신경회로를 무선·원격으로 제어할 수 있는 ‘나노-MIND(Magnetogenetic Interface for NeuroDynamics)’ 기술을 세계 최초로 개발했다고 4일 밝혔다. 이 연구에는 IBS 나노의학 연구단 천진우 단장과 곽민석·이재현 연구위원 연구팀과 인지·사회성 연구단이 참여했다.  인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 빼려고 먹었다가 실명 올 수 있다…오젬픽·위고비 안질환 위험↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125775155/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240704/125775155/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125776540.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만 치료제로 유명한 오젬픽이나 위고비 복용자들이 실명으로 이어질 수 있는 희귀 안질환을 겪을 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.   미국 하버드대 의대 연구팀은 환자 약 1만7000명을 대상으로 희귀 안질환인 ‘비동맥성 전방 허혈성 시신경병증(NAION)’ 위험과 세마글루타이드 복용 사이의 관계를 분석해 이 같은 결과를 얻었다고 밝혔다.   세마글루타이드는 당뇨·비만 치료제 오젬픽, 위고비의 주요 성분으로, 인슐린 분비 촉진과 식욕 억제에 도움이 되는 호르몬 GLP-1(글루카곤 유사 펩티드?1)의 유사체다.   연구팀은 2017년 12월부터 2023년 11월까지 6년간 매사추세츠 안이과병원에서 진료를 받은 환자들의 데이터를 분석했다.   연구 결과, 세마글루타이드 성분 약물을 투여했을 시 당뇨병 환자가 NAION에 걸릴 위험이 약 4배나 높았다. 과체중·비만 환자는 미복용자보다 7배 이상 높은 것으로 나타났다.   NAION은 눈의 시신경에 혈액을 공급하는 동맥이 막히는 질환이다. 시신경에 산소가 공급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“등산한 뒤 혈당수치 정상… 혈관 나이도 5년 젊어졌어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780465/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780465/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781737.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이범구 가천대 길병원 정형외과 교수(70)는 2019년부터 등산을 시작했다. 건강 검진 결과 혈당이 높다며 재검 소견이 나와서 운동을 시작한 것이다. 그는 “건강 검진받는 사람들에게 주당 몇 번이나 땀을 흠뻑 흘릴 정도 운동하느냐는 설문이 있는데 정작 나는 안 하고 있었다”고 회상했다. 이 교수는 가장 쉽게 할 수 있는 운동이 등산이라고 보고 매 주말 산을 올랐다. 2022년 대한민국 100대 명산도 완등했다. 지금도 주말엔 어김없이 산을 오른다. “주기적이진 않지만 가끔 등산을 했었죠. 공기 좋고 풍광 좋은 산을 오르며 운동도 할 수 있어 좋았죠. 바로 산을 타기 시작했어요. 처음엔 수도권의 관악산과 북악산과 북한산 등을 올랐어요. 그리고 길병원 산악대장 이래성 행정팀장에게 등산을 배웠고, 100대 명산도 함께 올랐죠. 지난주에도 방태산(강원 인제)에 다녀왔어요.” 국내에선 전국의 명산을 오를 기회가 많다. 지리산의 경우 동서울터미널에서 밤 12시 버스를 타고 내려가 오전 4시 좀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705024001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705024001</guid>
      <pubDate>2024-07-05T00:30:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705003004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1586916 --&gt;&lt;b&gt;몬테코어(요나스 하센 케미리 지음, 홍재웅 옮김, 민음사)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“나는 오직 하나뿐인 호랑이다. 우리는 영원히 어떤 곳에도 속하지 않는 사람들이다.”&lt;br&gt;북유럽권에서 ‘가장 노벨상에 가까운 스웨덴 작가’로 불리는 요나스 하센 케미리의 장편소설. 튀니지인 아버지와 스웨덴인 어머니 사이에서 태어난 이민자로서의 정체성을 담은 자전적인 작품이다. 주류 사회와 이민자 사이의 갈등을 통해 유럽 내 소외, 차별 문제를 폭로한다. 472쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1586917 --&gt;&lt;b&gt;김종철 시의 매혹(유성호 지음, 문학수첩)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“김종철의 시는 이성으로는 파악하기 어려운 실존적 차원에 대해 노래할 때 익숙한 것들에게서 새로운 발견의 감각을 생성해 내는 독자적인 힘을 가지고 있다.”&lt;br&gt;1999년 서울신문 신춘문예 평론 부문을 통해 등단한 뒤 왕성한 활동을 이어 가며 문단의 대표 평론가로 거듭난 유성호 한양대 국어국문학과 교수가 10년 전 세상을 떠난 김종철 시인의 세계를 탐구했다. 날카로운 시선과 함께 시에 대한 사랑이 느껴지는 섬세한 문장이 압권이다. 416쪽. 1만 3000원.&lt;!-- 그림 1586918 --&gt;&lt;b&gt;시작법(차호지 지음, 문학과지성사)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“저의 콧잔등에 구멍을 뚫어 고리를 걸고 여기로 저기로 끌고 다녀 주세요. 그것이 비인도적인 처사라 느껴지신다면 나의 양 손목에 끈을 묶어도 좋아요. 느슨할 정도로만요.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2021년 계간 문학과사회 신인상으로 작품활동을 시작한 차호지 시인의 첫 번째 시집이다. 총 51편의 시를 4부로 묶었다. 한정된 시야와 제한된 관계 안에서 포착된 장면으로부터 사유를 점차 확장해 나가는 시인의 개성이 도드라진다. 126쪽. 1만 2000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새를 찾는 여정, 가족과 지구의 소중함 느끼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705024002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705024002</guid>
      <pubDate>2024-07-05T00:30:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705002954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1586914 --&gt;여기 새에 홀린 가족이 있다. 엄마 아빠는 새를 보기 위해 결혼식을 한 시간 늦춰 달라고 사정하고 겨우 열여덟인 첫째 딸의 임신 소식을 들었을 때도 새를 보러 가기로 결심한다. 심지어 나아질 기미가 보이지 않는 엄마의 우울을 맞닥뜨렸을 때도 탐조(探鳥) 휴가를 떠나는 게 모두에게 최선이라고 생각한다.&lt;br&gt;‘버드걸’은 탐조인이자 환경·다양성 운동가인 마이아로즈 크레이그(22) 가족의 삶을 담은 에세이이자 여행기다. 크레이그 가족에게 탐조는 단순한 취미가 아니다. 도피 역시 아니다. 크레이그는 탐조를 ‘삶의 무늬를 이루는 실’이라고 말한다. “너무도 단단히 엮여 있기에, 나머지 내 삶을 건드리지 않고 그것만 뽑아낼 수는 없는 것”이라고 말이다.&lt;!-- 그림 1586920 --&gt;크레이그는 일찌감치 예견된 엘리트 탐조인이었다. 태어난 지 9일 만에 가족과 함께 탐조 여행을 떠났으며 두살 때 ‘파슈’(새를 끌어내 탁 트인 곳으로 나오게 하는 소리)를 배운다. 일곱살 때 정해진 지역 안에서 1년 동안 최대한 많은 종류의 새를 보러 다니는 대회인 ‘빅 이어’에 참가한 이후 열일곱살이라는 최연소의 나이로 전 세계에 알려진 새 가운데 절반(5000종)을 관찰하는 기록을 세운다. 이미 10대 때 남극을 포함한 7개 대륙, 40개국을 여행하는 기록을 세울 수 있었던 것은 소유보다 경험을 중시하는 가족이 함께였기에 가능했다.&lt;br&gt;책에는 에콰도르, 가나, 호주, 방글라데시, 남극 등 각 지역의 색채를 담고 있는 230종 이상의 고유종, 희귀종 새들에 대한 묘사와 작가의 생생한 감상이 담겼다. 여기에는 우리나라 갯벌에 들러 먹이를 먹는 넓적부리도요새부터 1만 6000㎞를 쉬지 않고 비행하는 검은눈썹앨버트로스, 숲의 지배자 같은 모습을 한 리젠트바우어새 등이 등장한다. 특히 그에게 마스코트와 같은 존재인 하피수리를 만났을 때는 “환희, 놀라움, 안도, 불신 등 온갖 감정이 한꺼번에 세차게 밀려들었다”고 소회를 밝힌다. “긴장은 물러가고 흥분이 찾아왔다. 천천히 숨을 고르며 새에 집중했고, 넋을 잃고 빠져들었다. 9년 동안 나는 이 멋진 생명체를 보려고 애타게 기다려 왔고, 지금 이곳에 그 새가, 그녀가 있었다”고 술회한다.&lt;!-- 그림 1586921 --&gt;탐조 여행을 통해 그는 서식지 파괴가 인간과 야생동물에게 미치는 영향을 목도한다. 또 가시적 소수 인종(자신을 비백인으로 간주하는 인종 집단)으로서 과거 인권을 짓밟는 일이나 인종차별이 자행됐던 지역, 빈부 격차가 극명한 현장과 마주한다. 이런 자극은 ‘버드걸’이라는 블로그를 통해 크레이그가 더 많은 사람에게 자신의 목소리를 전달하고 실제 삶에서 적극적인 활동을 벌이도록 이끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크레이그 가족에게 새는 ‘의식’하는 존재가 아니라 ‘흡수’하는 존재로 언제나 정확하게 가족이 필요로 하는 걸 줬다. 양극성 장애로 고통받는 엄마의 존재는 크레이그 가족의 탐조 여행이 생존을 위한 필수 요소였음을 보여 준다. 끝나지 않는 자살 충동과 수면 부족, 공황 발작으로 괴로워하는 엄마를 지키기 위해 가족은 기꺼이 여행을 선택한다. 엄마는 탐조에 몰두해 자연을 돌아다닐 때면 의욕이 넘쳤고, 특히 다 함께 희귀종을 보는 순간만큼은 삶에서 유리되었다는 감각에서 벗어나 오롯이 존재할 수 있었다.&lt;br&gt;일련의 과정에서 좋았던 점만 있었던 것은 아니다. 작가는 일상의 이중성에서 오는 괴리, 가면 증후군, 공황 발작 등 어두컴컴한 긴 터널을 지나왔음을 털어놓는다. 그리고 새를 찾아다니는 시간은 무엇보다 크레이그 자신을 발견하는 시간이 됐다고 고백한다. “새들의 단순하고 본능적인 삶의 방식이 오랜 시간에 걸쳐 나를 귀기울여 듣고, 자세히 보고, 끈기를 발휘하도록 이끌었다”고 말이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새콤·달콤·매콤… 물회 같은 시가 전하는 ‘인생의 맛’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705024003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705024003</guid>
      <pubDate>2024-07-05T00:30:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705003000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1586922 --&gt;사연 많은 ‘포항 아지매’가 말아 주는 한 접시 물회 같은 시집이다. 새콤달콤한 사랑과 매콤한 절망, 그리고 약간은 비릿한 외로움까지. 바다를 품에 안고 살아가는 이들의 감칠맛 나는 일상을 질펀한 경상도 사투리로 노래한다.&lt;br&gt;권선희(59) 시인의 새 시집 ‘푸른 바다 검게 울던 물의 말’을 펼치니 왜인지 포항 구룡포의 정경이 고스란히 그려지는 듯하다. ‘구룡포 시인’이라는 별명 탓일까. 시집에는 얼마간의 물기, 소금기 같은 게 스며 있는 것 같다. 바다와 함께 짠내 나는 세월을 고스란히 받아 낸 화자들의 목소리와 몸짓이 그대로 복원된다. 시는 그렇게 ‘경북 포항시’라는 공간을 넘어 전국구, 인간 보편으로까지 제 영역을 확장한다.&lt;br&gt;“목욕탕 구석 장판 깔린 간이침대가 일터인 여자/젖은 팬티 젖은 브래지어가 유니폼인 화자씨가/손님 얼굴에 오이 갈아 얹고/겨드랑이며 사타구니며 정성껏 때를 민다/힘들 때마다 성수 한 바가지씩 끼얹어 가며/날 때부터 굽은 등 숙여 밥을 번다//좋다고 달라붙은 사내가 하나 있었지만/눈 맑은 새끼도 하나 있었지만/이후를 말할 수 없다//외로운 물칸 떠도는 꽃의 자식/사네 못 사네 죽이네 살리네 대들어 봤자/둥근 무덤 짊어진 죄만으로도/이번 생은 무조건 화자 잘못이었다.”(‘첫눈’ 부분·12쪽)&lt;!-- 그림 1586923 --&gt;목욕탕 세신사 ‘화자’의 삶을 그린 시 ‘첫눈’을 읽고 눈물이 그렁그렁 맺힌다. “좋다고 달라붙은 사내”도, “눈 맑은 새끼”도 고단한 화자씨에게는 위로가 되지 못했던 걸까. “이후를 말할 수 없다”는 구절이 마음을 더 소란하게 만든다. 화자씨는 그저 자기 죄려니 하고 살 뿐이다. “둥근 무덤”을 짊어지고 태어났으니, 어쩌겠는가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“건강원 일 거들던 속초댁 죽고//작년 가을 재혼한 택배집 사장 도박 빚에 목매달고//움막 짓고 살던 눌태리 홍씨 번개탄 피워 죽고//천보수산 어르신 문어 경매 보다 돌아가시고//사진관 외아들 백혈병으로 죽고//보름 만에 다섯이나 추려낸 포구 삼거리엔//챙겨 가지 못한 소문만 겹겹 피고 진다”(‘겹벚꽃’ 전문·84쪽)&lt;br&gt;시인은 강원도 춘천에서 태어났지만 포항 구룡포에서 20년을 살았다. 지금은 다시 강원도와 가까운 경기 가평에 머문다고 하는데 여전히 시에는 ‘포항적인 것’이 가득하다. 그러나 그의 시선이 비단 여기에 머무르는 것만은 아니다. 중국 허난성 출신의 외국인 노동자(‘만두’), 이웃집에 딸려 보낸 강아지 ‘방울이’(‘개 아들 면회 가기’)에게도 마음을 내준다. 심지어 시 ‘러브버그’에서는 생의 전반을 “슬픈 체위”로 사랑해야 하는 안타까운 연인의 슬픔도 읽어 낸다. 유방암 투병기를 담은 시 ‘기다렸다는 듯’의 마지막 시구가 인상적이다.&lt;br&gt;“씨벌노무 인생, 기다렸다는 듯 눈물이 시작되었다”(37쪽)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 7월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500003</guid>
      <pubDate>2024-07-05T01:41:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/14/SSC_20240614011002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1580253 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 자신 있게 밀어붙이면 대길하다.&lt;br&gt;60년생 : 뜻밖의 길함이 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 초조해 하지 말고 안정을 취하라.&lt;br&gt;84년생 : 좋은 소식이 들린다.&lt;br&gt;96년생 : 무리한 행동은 자제하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;61년생 : 좋은 운이 생긴다.&lt;br&gt;73년생 : 시비수를 조심하라.&lt;br&gt;85년생 : 이동수와 변동수가 좋다.&lt;br&gt;97년생 : 마음에 여유를 가져라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 시비수를 조심하라.&lt;br&gt;62년생 : 조급하게 마음을 먹지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 실속 없는 꼬드김에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 오후엔 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;98년생 : 주변과 화합하는 것이 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 먼 곳에서 좋은 소식이 들린다.&lt;br&gt;63년생 : 가정에 경사가 생긴다.&lt;br&gt;75년생 : 금전운이 좋다.&lt;br&gt;87년생 : 행운이 다가온다.&lt;br&gt;99년생 : 때를 기다리면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 일찍 귀가함이 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 운이 대길하니 일의 성과가 좋겠다.&lt;br&gt;76년생 : 주변은 분주한데 마음은 외롭구나.&lt;br&gt;88년생 : 위태로워 보이지만 마음은 단단하구나.&lt;br&gt;00년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 금전운이 길하다.&lt;br&gt;65년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;77년생 : 서두르지만 않는다면 행운이 넘친다.&lt;br&gt;89년생 : 금전지출이 많은 날이다.&lt;br&gt;01년생 : 차분하면 길하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 허황된 욕심에 빠지지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 북쪽에서 귀인이 와서 돕는다.&lt;br&gt;78년생 : 움직이면 길하다.&lt;br&gt;90년생 : 즐거움이 가득하다.&lt;br&gt;02년생 : 나쁜 운 있으나 전화위복의 기회.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 다툼은 빨리 해결하는 것이 좋다.&lt;br&gt;55년생 : 휴식을 취하라.&lt;br&gt;67년생 : 돈 거래에 신중하라.&lt;br&gt;79년생 : 베푼 만큼 받는다.&lt;br&gt;91년생 : 집안에 경사가 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 어려운 사람을 도와라.&lt;br&gt;56년생 : 전화위복의 기회가 생긴다.&lt;br&gt;68년생 : 행동이 차분하면 길하다.&lt;br&gt;80년생 : 겸손하면 이익이 생긴다.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 중요한 약속이 생긴다.&lt;br&gt;57년생 : 욕심을 내지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 친구 때문에 좋은 일 생기겠다.&lt;br&gt;81년생 : 명예운이 따르는 날.&lt;br&gt;93년생 : 결단을 잘 내려야한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 서두르지 말고 기회를 기다려라.&lt;br&gt;58년생 : 손실은 곧 보충하게 된다.&lt;br&gt;70년생 : 타인에게 인정받게 된다.&lt;br&gt;82년생 : 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;94년생 : 휴식을 취하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 분주한 하루 되겠다.&lt;br&gt;59년생 : 먼 외출은 삼가라.&lt;br&gt;71년생 : 처음이 좋으면 끝도 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 시비수를 조심하라.&lt;br&gt;95년생 : 큰 욕심은 금물이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 7월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500004</guid>
      <pubDate>2024-07-05T01:42:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/14/SSC_20240614011002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1580253 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 마음가짐을 바르게 하라.&lt;br&gt;60년생 : 새로운 일이 생기니 준비하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 신수가 좋아진다.&lt;br&gt;84년생 : 바깥에서 활동하면 운수대통.&lt;br&gt;96년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 자기 자리를 지켜라.&lt;br&gt;61년생 : 분실물을 주의하라.&lt;br&gt;73년생 : 손재수가 있으니 주의하라.&lt;br&gt;85년생 : 말과 행동을 조심하라.&lt;br&gt;97년생 : 가까운 사람의 도움 받겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 노력이 최우선이다.&lt;br&gt;62년생 : 이웃에게 도움을 받는다.&lt;br&gt;74년생 : 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;86년생 : 마음을 너그럽게 가져라.&lt;br&gt;98년생 : 지금은 괴로워도 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 수익이 많아지는 하루다.&lt;br&gt;63년생 : 생활이 안정되어간다.&lt;br&gt;75년생 : 명예운이 돌아온다.&lt;br&gt;87년생 : 작지만 소득 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;99년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 한발 물러서면 열 가지가 유리.&lt;br&gt;64년생 : 사업운이 좋아진다.&lt;br&gt;76년생 : 오해 따르나 해결되고 행운 넘친다.&lt;br&gt;88년생 : 일의 옳고 그름을 가려라.&lt;br&gt;00년생 : 과감한 결단력이 필요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 서운한 마음은 빨리 풀어라.&lt;br&gt;65년생 : 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;77년생 : 성공의 지름길은 노력뿐이다.&lt;br&gt;89년생 : 재물운이 가득하다.&lt;br&gt;01년생 : 지금 미리 저축해두어야 한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 경솔한 행동은 금하라.&lt;br&gt;66년생 : 가족의 일에 협조해야 한다.&lt;br&gt;78년생 : 가만히 있지 말고 새로운 길을 모색하라.&lt;br&gt;90년생 : 뜻밖의 행운이 가득하다.&lt;br&gt;02년생 : 안정을 취함이 길하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 건강보다 소중한 것은 없다.&lt;br&gt;55년생 : 옛것을 유지하라.&lt;br&gt;67년생 : 일에 횡재수가 많아진다.&lt;br&gt;79년생 : 이동, 변동수가 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 만사가 귀찮고 힘들구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가정이 안정되고 화기애애하다.&lt;br&gt;56년생 : 어려운 일이 해결된다.&lt;br&gt;68년생 : 사방에 실속이 가득하다.&lt;br&gt;80년생 : 서두르지 마라. 좋은 일이 있을 것이다.&lt;br&gt;92년생 : 동쪽에서 귀인이 온다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 여유로운 마음가짐이 복을 부른다.&lt;br&gt;57년생 : 느긋한 마음으로 모든 일을 준비하라.&lt;br&gt;69년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;81년생 : 근심거리는 생기지만 걱정하지 않아도 된다.&lt;br&gt;93년생 : 조급해 할 필요가 전혀 없다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 건강관리에 힘써라.&lt;br&gt;58년생 : 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;70년생 : 주변사람이 어려운 일을 도와준다.&lt;br&gt;82년생 : 한발 물러서면 행운이 있다.&lt;br&gt;94년생 : 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 변덕이 크면 신뢰를 얻지 못한다.&lt;br&gt;59년생 : 북쪽에 도움 줄 사람이 기다린다.&lt;br&gt;71년생 : 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;83년생 : 실속 없는 일에 너무 마음 쓰지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 감정적이 되어 성급하게 결정하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 7월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500005</guid>
      <pubDate>2024-07-05T01:43:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/14/SSC_20240614011002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1580253 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;60년생 : 재물이 나가니 주의하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 일이 잘 처리된다.&lt;br&gt;84년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;96년생 : 하던 일부터 마무리하고 다른 것을 넘봐야.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 휴식과 안정을 취하라.&lt;br&gt;61년생 : 재물과 금전이 풍요롭다.&lt;br&gt;73년생 : 모든 일이 형통하리라.&lt;br&gt;85년생 : 일희일비할 필요가 없다.&lt;br&gt;97년생 : 뜻밖의 인정을 받겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 행운과 호운이 돌아온다.&lt;br&gt;62년생 : 새로운 사람을 조심하라.&lt;br&gt;74년생 : 일이 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;86년생 : 금전운이 좋다.&lt;br&gt;98년생 : 수입이 약간 들어온다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 항상 신중함을 잊지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;75년생 : 주관을 뚜렷이 내세워라.&lt;br&gt;87년생 : 새로운 일 구상해도 좋겠다.&lt;br&gt;99년생 : 구설의 괴로움이 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 너그러운 마음을 가져야 한다.&lt;br&gt;64년생 : 윗사람의 조언이 필요한 시기이다.&lt;br&gt;76년생 : 컨디션 잘 조절하라.&lt;br&gt;88년생 : 일에 너무 무리하지 마라.&lt;br&gt;00년생 : 오해하기 쉽다. 화합에 힘써라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 행운이 가득하겠다.&lt;br&gt;65년생 : 안정 취하면 길하다.&lt;br&gt;77년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;89년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;01년생 : 기쁨이 충만한 하루다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 몸과 마음이 편안해진다.&lt;br&gt;66년생 : 가정에 이익이 생긴다.&lt;br&gt;78년생 : 자기관리에 신경 써라.&lt;br&gt;90년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;02년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 관재수가 따른다.&lt;br&gt;55년생 : 이사 변동의 운이 있다.&lt;br&gt;67년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;79년생 : 너무 조급하게 굴지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 집안에 웃음이 가득하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;56년생 : 투자를 신중히 하라.&lt;br&gt;68년생 : 낙심 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;80년생 : 신수가 훤해진다.&lt;br&gt;92년생 : 가족간의 화합 도모하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 이익이 풍요로워진다.&lt;br&gt;57년생 : 치밀한 검토가 필요하다.&lt;br&gt;69년생 : 일을 너무 서두르지 마라.&lt;br&gt;81년생 : 여유로움을 가져라.&lt;br&gt;93년생 : 사람 사귀기 조심해야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 이동수가 길하다.&lt;br&gt;58년생 : 뜻밖의 손실이 있으니 주의.&lt;br&gt;70년생 : 마음의 여유가 필요하다.&lt;br&gt;82년생 : 건강상태가 좋아진다.&lt;br&gt;94년생 : 명예운이 들어온다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 문서에 길함이 있다.&lt;br&gt;59년생 : 즐거움이 많은 날.&lt;br&gt;71년생 : 출발부터 좋은 일 있겠다.&lt;br&gt;83년생 : 자신감이 필요한 때.&lt;br&gt;95년생 : 마음이 화평하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수리모델이 종양 진행 과정 예측… 수학이 암 치료 돕는 시대 옵니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125778950/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125778950/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125782213.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“가까운 미래에 암 치료 방법에 따라 환자가 자신의 종양 크기와 위치가 어떻게 변할지 스마트폰과 태블릿PC를 통해 간단히 볼 수 있게 될 겁니다. 의사는 자신 있게 환자를 위한 가장 적절한 치료법을 고를 수 있고, 환자는 치료법을 신뢰할 수 있게 됩니다. 암 진행을 수학적으로 계산하는 ‘수리종양학’이 이 과정에서 큰 역할을 하게 될 것입니다.” 건국대 서울캠퍼스에서 열리는 ‘국제수리생물학회(SMB)’ 참석을 위해 서울을 찾은 알렉산더 앤더슨 미국 모핏 암센터 교수는 2일 인터뷰에서 이처럼 말했다. 미국에서 암 연구의 선두 의료기관으로 평가받는 모핏 암센터에는 전 세계 암센터에서 유일한 부서가 있다. 부서 이름은 서로 어울릴 것 같지 않은 ‘수학’과 ‘종양’이 합쳐진 ‘통합수학적 종양학(Integrated Mathematical Oncology·IMO)’이다. 앤더슨 교수는 이 부서를 2008년 처음 만들었다. 현재 수리종양학 연구를 본격적으로 암 치료에 적용하는 ‘진화치료센터’도 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물놀이후 찾아온 ‘중이염’…“귓속 물 빼려다 긁어 부스럼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240705/125784113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240705/125784113/1</guid>
      <pubDate>2024-07-05T07:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125783937.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물놀이가 늘어나는 여름철에는 귀 건강에 각별한 주의가 요구된다. 수영장이나 바다 등에서 물놀이를 하다가 귀 속에 들어간 물을 빼내려고 손가락 등으로 후비면 중이염까지 발전할 수 있다. 특히 소아는 면역 기능이 떨어져 염증이 더 잘 생길 수 있다.   5일 대한이과학회 등에 따르면 중이염이란 중이에 바이러스나 세균이 들어가 발생하는 염증이다. 중이염의 가장 큰 원인은 이관(코와 귀를 연결하는 통로)의 해부학적 구조와 감기다. 선천적으로 이관 기능이 좋지 않으면 공기가 잘 통하지 않고 분비물 배출이 어려워 중이염에 걸리기 쉽다. 상기도 감염인 감기, 유전적 요소, 면역력, 주변 환경도 중이염을 일으키는 원인이다.   중이염은 소아 환자가 가장 많다. 건강보험심사평가원 국민관심질병 통계를 보면 2022년 중이염으로 병원을 찾은 환자 133만6004명 중 45%(60만4331명)가 0~9세 소아 환자였다. 홍석민 강동경희대학교병원 이비인후과 교수는 “소아는 이관이 어른들보다 상대적으로 짧고, 좁고 또 수평이어서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “아이돌 얼굴 좋아했으면 이상순과 결혼했겠나”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/07/05/20240705500030</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/07/05/20240705500030</guid>
      <pubDate>2024-07-05T09:36:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705093650_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1586980 --&gt;‘자연미 대명사’ 가수 이효리가 “자연미를 좋아한다”며 남편 이상순을 언급해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;4일 유튜브 채널 ‘풀무릉도원’의 ‘광집사’에는 이효리가 게스트로 출연해 광희와 다양한 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;성형수술에 관한 얘기가 오가던 중 이효리가 “뭐뭐 했나 이실직고하라”고 하자 광희는 “이마, 코, 라미네이트, 라식… 안 한 데가 없다”며 “불쌍하지 않냐”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이효리는 이에 “뭐가 불쌍해. 잘 됐잖아”라고 말했지만, 광희는 “누나는 저 같은 마음을 모른다. 차은우, 이효리 같은 사람들은 저같이 성형으로 잘 된 사람들의 마음을 모른다”고 했다.&lt;br&gt;제작진은 광희의 성형 전 사진을 공개했다. 이를 본 이효리는 “귀엽다. 약간 빽가 닮기도 했고”라며 “성형 전 얼굴이 낫다. 내가 만약 둘 중 하나를 사귀어야 된다 하면 무조건 저 얼굴이다. 너무 귀엽고 순수하게 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1586981 --&gt;광희는 “저때 오디션 완전 떨어졌다”며 아픈 기억을 끄집어냈다. 그러자 이효리는 “물론 아이돌 얼굴은 아닐 수 있는데 내가 아이돌 얼굴을 좋아했으면 상순 오빠랑 결혼했겠니”라며 “저런 얼굴 좋아하는 여자들 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이효리는 그러면서 “그런데 지금은 이왕지사 이렇게 됐으니까 이렇게 살아야지 뭐 어쩌겠어”라고 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나나, 엉덩이 타투 노출… ‘파격 비키니’ 완벽 몸매</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/07/05/20240705500036</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/07/05/20240705500036</guid>
      <pubDate>2024-07-05T09:58:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705095850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1586990 --&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우 나나가 또 한 번 완벽 몸매를 자랑했다.&lt;br&gt;4일 나나는 자신의 인스타그램에 비키니를 입고 물놀이를 즐기는 사진과 영상들을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에서 나나는 과감한 몸매 노출이 눈에 띄는 비키니 차림으로 카메라 앞에서 여러 포즈를 취해 보이며 섹시함을 뽐냈다. 또 스노클링을 하는 영상과 사진을 공유하며 즐거운 한때를 보내는 중임을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거 전신 타투를 해 이목을 끌었던 나나는 이날 공개한 사진에서는 타투를 찾아보기 힘들 정도로 달라진 피부를 노출했다. 다만 엉덩이 부위에는 일부 타투가 남아 있어 눈길을 끌기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1586991 --&gt;나나는 지난해 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일 밤’에 출연해 “심적으로 어려웠던 시기에 해소법으로 문신을 택했다”고 고백한 뒤 “어머니의 부탁으로 전신 문신을 지우고 있다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;나나는 현재 인도네시아 발리의 한 고급 호텔 리조트에서 휴가를 보내고 있는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주말극장가]‘탈주’, 600만 돌파 ‘인사이드 아웃 2’ 독주 막을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500039</guid>
      <pubDate>2024-07-05T10:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705100758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1586995 --&gt;한국 영화가 줄줄이 개봉했지만, ‘인사이드 아웃 2’의 독주를 막지 못하는 모습이다. 탈주‘가 주말에 이를 막을 수 있을지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;5일 오전 영화관입장권 통합전산망에 따르면 디즈니·픽사 애니메이션 영화 ‘인사이드 아웃 2’는 전날 10만 1000여명을 모아 박스오피스 정상에 올랐다. 누적 관객 수는 601만여 명으로 늘었다. 지난달 12일 개봉 직후 줄곧 정상을 지키던 이 영화는 이달 3일 한국 영화 ‘탈주’에 밀려 1위 자리를 빼앗겼다가 하루 만에 고지를 탈환했다.&lt;br&gt;이제훈·구교환 주연 ‘탈주’는 전날 8만 1000여명의 관객을 불러 2위로 내려갔다. 이종필 감독이 연출한 영화는 휴전선 인근 북한 최전방 부대에서 10년 만기 제대를 앞둔 북한군 중사 규남(이제훈 분)의 탈북과 그를 쫓는 보위부 간부 현상(구교환)의 추적극이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘인사이드 아웃 2’와 ‘탈주’는 이날 오전 9시 기준 예매율에서도 각각 1·2위를 겨루고 있다. ‘인사이드 아웃 2’는 38.5％(예매 관객 수 18만 3000여명), ‘탈주’는 18.8％(8만 9000여명)다.&lt;br&gt;지난달 26일 개봉한 이성민과 이희준 주연 코미디 영화 ‘핸섬가이즈’는 10.9％(5만 2000여명)로 예매율 3위에 올라 있다. 누적 관객 수는 65만명이 됐다. 이보다 한 주 전인 지난달 21일 개봉한 하정우 주연 ‘하이재킹’은 3만여명(10.7％)을 동원해 4위였다. 누적 관객 수는 124만여명이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘400만 구독자’ 유튜버, ‘시청역 참사’ 희생자 아들 안아줬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500057</guid>
      <pubDate>2024-07-05T10:54:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705105412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587016 --&gt;433만명의 구독자를 보유한 유튜버 보겸(36)이 ‘시청역 역주행 사고’로 아버지를 잃은 구독자의 사연을 듣고 장례식장에 찾아가 위로했다.&lt;br&gt;지난 4일 보겸은 유튜브 채널 ‘보겸TV’에 올린 ‘시청역 사고 유족은 제 가족입니다’라는 영상을 통해 사고로 아버지를 잃은 구독자의 사연을 공개했다. 보겸은 한 구독자로부터 “시청역 사고로 아빠를 잃었어요”라는 제목의 메일을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;구독자 A씨는 메일을 통해 자신이 이번 사고로 숨진 9명의 피해자 중 50대 남성의 둘째 아들이라고 밝혔다. A씨는 “7월 1일 오후 9시 55분 일하던 중 아버지에게서 전화가 와서 받았더니 아버지가 아닌 구급대원이 아빠의 주민번호를 다급하게 물어보곤 심정지 상태라 빨리 와달라고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “가서 사고 상황을 들어보니 시청역에서 70대 남성이 인도를 들이박아 (아버지가) 즉사했다는 내용이었다”며 “아버지 나이 55세에 이런 말도 안 되는 상황이…너무 힘들고 괴로워서 이렇게 메일 보낸다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1587017 --&gt;A씨는 보겸과의 전화 통화에서 “귀찮게 해서 미안하다”면서 “형 생각이 나서, 형이 가조쿠(보겸의 팬들)챙기는 거 보고 형이 가족이라는 생각을 하고 전화를 했다. 위로를 좀 받고 싶었다”고 말했다. 보겸은 “메일 늦게 봐서 미안하다”며 위로를 건넸고 A씨는 울먹였다.&lt;br&gt;보겸은 A씨가 고등학생 때부터 자신의 팬이었다고 밝혔다. 대학 진학과 군 입대, 군 전역 등 중요한 순간마다 자신에게 메일을 보내 근황을 전했다고 보겸은 설명했다.&lt;!-- 그림 1587018 --&gt;보겸은 검정색 정장을 입고 서울대병원 장례식장에 마련된 A씨 부친의 빈소에 다녀왔다. 보겸은 “A씨에게 힘내라고 하고 안아주고 왔다. 말로만 ‘가조쿠’가 아니라 진짜 여러분들의 가족이고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 구독자들을 향해 “힘들 땐 연락하라. 갈 수 있으면 힘닿는 데까지 가도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난 1일 오후 9시27분쯤 서울 중구 시청역 교차로에서 운전자 차모(68)가 몰던 제네시스 차량이 일방통행 4차선 도로를 역주행하다 인도로 돌진하는 사고가 발생했다. 이 사고로 9명이 숨지고 7명이 다쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TV 많이 나왔는데…‘불륜 박사 1호’ 업소 생활 중인 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/07/05/20240705500058</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/07/05/20240705500058</guid>
      <pubDate>2024-07-05T10:55:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705105537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587019 --&gt;과거 KBS 2TV ‘사랑과 전쟁’에서 불륜남으로 자주 출연했던 강철의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 MBN 밀착 다큐 프로그램 ‘특종세상’에서는 배우 강철이 출연, 서울의 한 야간 업소에서의 일상을 공개했다.&lt;br&gt;이날 강철은 무대에서 자신을 “불륜 박사 1호 탤런트, ‘사랑과 전쟁’ 시아버지”라며 자칭 ‘불륜 박사’라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강철은 업소에서 손님들에게 과일과 안주를 나르는가 하면, 각종 허드렛일을 맡고 있었다. 이에 대해 강철은 “30년을 일했다”며 “제가 맥주도 나르고, 컵도 가져다드리고, 과일도 가져다드리고, 안주도 가져다드리고, 손님 오시면 서빙도 하는 게 제 임무”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 강철은 “배우여도 배우가 뭐 필요하나. 먹고사는 게 중요하다”며 “투잡을 하고 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;이후 무대의상을 입고 나타난 강철은 “지금은 나만의 시간”이라고 말한 뒤, 자신이 발매한 노래를 부르기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강철은 “가수로 활동한 지도 5년”이라며 “요즘은 멀티 엔터테인먼트 시대라 뭐든지 안 하면 안 된다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 강철은 하루 일과가 끝난 뒤 집이 아닌 가게의 창고 방으로 퇴근했다. 그는 “야간 업소 일이 너무 많다. 여기서 그냥 자는 거다”라며 업소에서 숙식까지 해결한 지가 벌써 33년이 흘렀다고 했다.&lt;br&gt;강철은 “사라지고 있는 가게들을 내가 지키고 있다는 마음”이라며 계속해서 일을 해나가고 싶다는 의지를 드러내기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스, ‘슈퍼내추럴’ 한국어판 MV 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500064</guid>
      <pubDate>2024-07-05T11:19:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705111859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587030 --&gt;그룹 뉴진스가 일본 데뷔 싱글 타이틀곡 ‘슈퍼내추럴’(Supernatural)의 한국어판 뮤직비디오를 공개했다.&lt;br&gt;5일 소속사 어도어에 따르면 뉴진스는 이날 하이브 레이블즈 유튜브 채널에 ‘슈퍼내추럴 뮤직비디오 파트 2’를 게재했다. 지난달 21일 공개된 뮤직비디오의 후속이다.&lt;br&gt;이번 뮤직비디오는 일본어 가창 부분을 한국어 노랫말로 바꾸고, 파트1의 뮤직비디오 내용과 이어지도록 구성했다. TV 화면에서 나오는 ‘뉴스속보: 정체불명의 특이 생물체 증가’ 등 문구로 팬들의 궁금증을 자아내고, 멤버들을 중심으로 펼쳐지는 초자연적인 현상들이 뮤직비디오 속 뉴진스의 정체를 암시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 싱글 ‘슈퍼내추럴’은 이번 달 8일 자 일본 오리콘 최신 주간 합산 싱글 랭킹에서 2주 연속 4위에 올랐다. 동명 타이틀곡은 오리콘 주간 스트리밍 랭킹 11위, 스포티파이 재팬 ‘데일리 톱 송’ 16위를 차지했다.&lt;br&gt;벅스 일간 차트 이틀 연속 1위(7월 2∼3일), 멜론 ‘톱 100’ 최고 순위 8위 등 국내 음원 차트에서도 상승세를 타고 있다. 앞서 뉴진스는 지난달 26∼27일 도쿄돔에서 열린 팬 미팅에 총 9만명 넘는 관객을 동원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허웅 “전 여친 두 번째 임신, 내 아이 아니라 의심했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500070</guid>
      <pubDate>2024-07-05T12:07:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705120709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587037 --&gt;전 여자친구와 공방을 벌이고 있는 농구선수 허웅(31·KCC)이 “전 여자친구가 두 번째 임신을 했을 때 의심스러운 점이 있었지만 책임지려 했다”고 밝혔다. 또 전 여자친구를 폭행했다는 의혹에 대해 부인했다.&lt;br&gt;허웅은 5일 유튜브 채널 ‘카라큘라 미디어’에 출연해 두 차례의 임신 중절 수술이 자신의 강요로 이뤄졌다는 전 여자친구 A씨의 주장에 대해 “절대 아니다”라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;허웅은 A씨의 두 번째 임신으로 A씨와 갈등했던 2021년 5월 A씨가 보낸 카카오톡 메시지에 “나 지금 골프하잖아”라고 답변한 것에 대해 “두 번째 임신에 대해서는 좀 의심스러운 상황이 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 카라큘라가 “본인의 아이가 아닐 수도 있다는 이런 취지의 의심이냐”고 고 묻자 허웅은 “시기상 임신이 안 된다고 들었는데 (A씨가) 임신이라고 말을 하니 그 당시에는 그런 상황이었다”면서도 “저는 공인이고 책임져야 할 부분이 있다고 생각하기 때문에 제 아이라고 생각하고 최선을 다하고 노력했다”고 해명했다.&lt;!-- 그림 1587038 --&gt;A씨의 두 번째 임심 중절 수술 후 꽃다발을 보낸 것에 대해 허웅은 “당연히 사랑했었고 책임을 져야 하는 상황이 왔고 잘 만나고 싶었다”면서 “(카카오톡 메시지 등 부분적인 맥락이 아닌) 전체를 보시면 저는 그렇지 않았다. 정말 좋아했던 사람이기 때문에 노력을 하려고 했다”고 강조했다.&lt;br&gt;A씨의 자택에 무단 침입해 식탁 위에 극단적인 내용의 메모를 남겨 협박했다는 A씨 측 주장에 대해서는 “A씨가 나와 헤어지자마자 다른 남자가 생겼다. 서로 집 비밀번호를 다 알고 있는 상황이었고 A씨를 너무 보고 싶은 마음에 그런 편지를 썼다”고 설명했다.&lt;br&gt;식탁에 남긴 메모에 ‘협박성 메시지’가 있었느냐는 질문에 허웅은 “사랑하는 마음을 썼다”고 말했다. 허웅은 “남은 편지지가 없어서 식탁 위에 썼다. (왜 협박성 내용이라고 보도되는지) 모르겠다. 내가 어떠한 말을 해도…”라고 말끝을 흐렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨를 폭행했다는 의혹에 대해서는 “그런 적도 없다”면서 “저도 그 사람을 지키고 싶으면 지켰지, 때렸다는 것 자체가 저도 정말 이해할 수 없는 부분”이라고 반박했다. 이어 “서로 실랑이를 벌이는 사이 A씨가 나를 잡았고 내가 뿌리치는 과정에서 A씨가 라미네이트를 한 부분이 내 손에 맞아 (치아) 하나가 떨어졌다. 그걸 가지고 (폭행을 당했다고 주장한다)”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 A씨가 3억원을 요구한 것이 아니라 허웅 측이 임신 중절의 대가로 먼저 제시한 것이라는 A씨 측 주장에 대해서는 “전혀 아니다”라고 답했다. 이어 “A씨는 첫 번째 중절 수술 이후부터 협박을 했다. 항상 마지막엔 돈을 요구했다”면서 “처음에 저한테 협박해서 그게 안 되면 같은 농구 선수들한테 보내고, 그게 안 되면 부모님께 보내고, 또 그게 안 되면 기자한테 보낸다고 하며 협박의 강도가 점점 세졌다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1587039 --&gt;앞서 A씨는 지난달 28일 “두 차례 임신 중절 수술 모두 허웅의 강요로 인해 이뤄졌다”며 “허웅은 임신 중, 그리고 임신중절 수술 직후에도 성관계를 요구했다”고 폭로했다.&lt;br&gt;또 “첫 번째 중절 수술 이후 허웅의 일방적인 통보로 이별했으며, 다른 남성과 교제를 시작하자 허웅이 집에 무단 침입해 협박성 메시지를 남기는 등 스토킹 행위를 지속했다”면서 “두 번째 임신은 허웅과 잠시 이별한 상태에서 원치 않는 성관계로 된 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;이어 허웅이 중절 수술의 대가로 3억원을 제시했으나 자신이 거부했다면서 “허웅의 최소한의 양심과 진심어린 사과를 원했지만, 그와 그의 가족들은 나를 공갈미수범, 마약사범으로까지 만들었다”고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김해준♥김승혜, 10월 웨딩마치… “결혼식은 비공개”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500093</guid>
      <pubDate>2024-07-05T13:52:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705135241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587059 --&gt;코미디언 김해준(본명 김민호)과 김승혜가 결혼한다.&lt;br&gt;김해준의 소속사 메타코미디는 5일 “김해준씨와 김승혜씨는 오는 10월 신뢰와 사랑을 바탕으로 서로의 특별한 인연이 되기로 약속했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “예식은 양가 가족들과 가까운 지인들을 모시고 비공개로 진행될 예정”이라며 “두 분의 결실에 따뜻한 응원과 축복으로 함께 해주시면 감사하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김해준과 김승혜는 1987년생 동갑내기다. 두 사람은 지난해 겨울부터 결혼을 전제로 진지한 만남을 이어온 것으로 알려졌다. 약 8개월간 연인 관계를 지속해오다 부부의 결실을 맺게 됐다.&lt;br&gt;2007년 SBS 9기 공채 개그맨으로 데뷔한 김승혜는 ‘웃찾사’, KBS2 ‘개그콘서트’ 등에서 활약했다. 현재 SBS ‘골 때리는 그녀들’에 출연 중이다.&lt;br&gt;김해준은 tvN ‘코미디 빅리그’로 데뷔한 이후 부캐 최준으로 큰 사랑을 받았다. 이후 드라마 ‘오늘도 사랑스럽개’(MBC), ‘반짝이는 워터멜론’(tvN) 등에서 배우로도 활동했다. 오는 6일 첫방송 하는 KBS2 예능 ‘팝업상륙작전’에 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5개국 46개 갤러리 2500여점 한자리… “제주국제아트페어 무료 입장하세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500097</guid>
      <pubDate>2024-07-05T13:59:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705135919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587062 --&gt;&lt;!-- 그림 1587063 --&gt;올해로 3회를 맞는 제주국제아트페어가 지난 4일부터 7일까지 제주국제컨벤션센터 이벤트홀에서 ‘2024 제주국제아트페어’가 열리고 있다.&lt;br&gt;‘비전 업·제주 업’이라는 슬로건 아래 개최되는 이번 행사는 국제적인 규모의 예술 축제로, 제주를 글로벌 예술 허브로 발전시키는 데 중추적 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;이번 아트페어는 5개국 46개 갤러리가 참여해 회화, 판화, 조각, 사진, 공예 등 2500여 점의 다양한 작품을 선보이고 있으며, 제주 청년작가의 부스도 4개가 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 미국, 프랑스, 일본, 대만, 인도네시아 등 해외 5개국 6개 갤러리의 참여로 국제적 예술 교류의 장을 마련했으며, 제주지역 작가들의 미술시장 진출 기회를 제공하고 있다.&lt;br&gt;문화예술산업의 장기적 성장을 위해 세대간 조화와 동반성장을 꿈꾸며 신진 및 청년 작가들의 작품을 집중 조명하는 ‘퓨처 캔버스’ 전시도 주목할만하다. 만 39세 이하 청년 신진작가 19명의 특별전으로 제주문화예술계의 비전을 한층 향상시킬 수 있는 자양분이 될 것으로 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;특히 제주백혈병소아암협회를 위한 특별기부전 ‘희망의 빛, 나눔의 손길’을 통해 예술을 매개로 한 나눔 문화 확산에도 힘쓰고 있다. 갤러리들의 자발적 참여로 이뤄지며, 컬렉터들이 작품 구매와 동시에 환아 가정을 돕는 의미 있는 행사다.&lt;!-- 그림 1587064 --&gt;&lt;!-- 그림 1587065 --&gt;제주국제아트페어는 지난해 도내외 60여 갤러리 1800여점의 작품이 전시돼 13억원 상당의 판매실적을 올렸다. 지난해와 올해 행사는 제주국제화랑미술제의 명칭을 제주국제아트페어로 변경해 아트페어의 정체성을 강화했다.도민과 관광객의 아트페어 진입장벽을 낮추기 위해 입장료도 무료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;입장료를 무료로 한 이유와 관련 강명순 제주국제아트페어운영위원장은 “경기불황으로 판매실적이 좋지 않을 거라 생각하지만 많은 사람들이 관람해 미술에 대한 관심을 갖는 계기가 되길 바란다”면서 “작품이 많이 안 팔려도 사람들은 많더라는 소문이 나길 바란다”고 웃었다. 이어 “다양한 감성의 예술 애호가와 연령대가 예술작품을 즐길 수 있게 가격 측면에서도 폭넓은 전시를 마련했다”며 “특히 30만~50만원대 중저가 소품부터 1억~5억원대 대작까지 다양하게 준비됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출품된 주요 작품은 국내 작가는 김창열, 박서보, 변시지, 하종현, 전광영, 김병종 등이다. 해외 작가는 쿠사마 야요이와 제프리 뷰, 장 뒤콕, 진정서, 니키 등이 있다. 에릭 르깜, 미셀 또빵, 자크 레오나르, 클로드 가보, 에르베 로알리에 등 프랑스 작가들의 작품전도 눈에 띈다.&lt;br&gt;또 제주 작가는 하석홍과 문창배, 김택화, 강명순, 박성진, 채기선, 김품창, 정상기, 강부언 작가 등이 있다. 이외 국내·외로 활발하게 움직이는 작가들 작품이 다수 소개된다.&lt;br&gt;김복신의 곶은 기억속으로 스며들고, 강부언의 바다는 고목나무 위에서 혹은 한지 위에서 침잠하며, 진주아의 폐해녀복은 비너스가 되어 환생한다.&lt;br&gt;같이사는 세상을 꿈꾸며 제주를 판타지한 세계로 담아내고 있는 김품창 작가는 “제주에서는 두번째 아트페어에 참여한다”면서 “작가들이 많은 사람들과 그림에 대한 소통을 하는 자리인만큼 미술축제이자 문화축제로 자리잡았으면 좋겠다”고 피력했다.&lt;br&gt;개막식에 참석한 오영훈 제주도지사도 “제주미술의 세계화를 위한 적극적인 지원과 도민의 삶 속에 예술 문화가 자연스럽게 뿌리내릴 수 있도록 문화예술 교육사업도 꼼꼼히 챙기겠다”며 “제주국제아트페어가 제주 예술의 위상을 높이고, 세계인의 마음을 치유하는 축제의 장이 되길 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천장 높은 곳에서 시험보면 성적은↓…“뇌 활동 연관”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125789896/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125789896/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T14:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125791262.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김예슬 동아닷컴 기자 seul56@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서정희 “故서세원, 나랑 살았다면 ‘안 죽었다’ 생각도”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/07/05/20240705500130</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/07/05/20240705500130</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705152840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587124 --&gt;방송인 서정희(61)가 전 남편인 고(故) 서세원을 언급했다.&lt;br&gt;지난 4일 채널A 예능 ‘오은영의 금쪽 상담소’에는 서정희가 게스트로 출연해 오은영 박사와 만났다.&lt;br&gt;오 박사는 서정희에게 전남편과 결혼 생활에 대한 트라우마가 있는지 물었다. 서정희는 “그런 것 같다”며 아직도 힘든 시간을 보낼 때가 있다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서정희는 “이혼 후에도 법적인 문제가 있었다”며 “그 과정을 생각하면 좋은 기억보다, 공포스럽고 힘들었던 기억만 떠오른다”고 토로했다.&lt;br&gt;해외에서 전남편이 숨졌다는 소식을 들은 것에 대해 서정희는 “많이 안타까웠다”면서도 “그래도 앙금이 다 가시진 않았다”고 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;이어 “이런 생각하면 안 되지만 혼자서 ‘나랑 살았으면 안 죽었어’라는 생각도 했다. 과거에 내 마음을 다 전하지 못했다. 그땐 제가 너무 어렸고 세상을 몰랐기 때문”이라며 “그 사람이 얼마나 힘든 과정을 겪고 살았는지 품어보지 못했다. 나중엔 무서워만 했다. 남편과 대화를 한 적이 없다. 그 부분이 조금 안타깝다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 여름 여기 어때…바람도 쉬어가는 ‘정선’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240705500156</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:00:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705165930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;i&gt;여름 휴가시즌이 다가왔다. 어디를 찾으면 일상에서 지친 심신을 달랠 수 있을까. 태백산맥 한가운데 위치해 한여름에도 기온이 서늘한 강원 정선에서 ‘쉼표 여행’을 즐겨보자.&lt;/i&gt;&lt;!-- 그림 1587163 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한여름에도 20도…“더위 몰라”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;정선의 새로운 관광 랜드마크로 자리 잡은 가리왕산 케이블카를 타고 오를 수 있는 해발 1381m의 하봉 정상은 여름철 평균 기온이 20도를 유지한다. 가리왕산 케이블카 길이는 3.51㎞로 평창 발왕산과 춘천 삼악산 케이블카에 이어 전국에서 세 번째로 길다. 하부에서 상부 정차장까지 오르는 20분 동안 발아래에서는 자연 그대로의 모습을 간직한 원시림이 펼쳐진다. 정상에 오르면 마치 융단을 연상케 하는 능선과 물결처럼 넘실거리는 운해가 감탄을 자아낸다. 해가 지면 빛 공해가 전혀 없어 육안으로 별을 관측할 수 있다. 가리왕산 케이블카는 지난해 1월 개장 이후 17개월 동안 26만명이 다녀갔다. 곽성환 정선군 공보팀장은 “지상보다 7~10도 낮아 한여름에도 무더위가 없다”며 “폭염이 기승을 부리는 여름에도 주말이면 3000명 이상 찾았다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1587164 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;바람 가르는 짜릿한 집와이어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;병방산(해발 583m)에는 천상의 산책로가 조성돼 청량감을 준다. 정선의 뗏목길을 형상화한 하늘꽃광장은 면적이 7800㎡에 이른다. 병방산에서는 반딧불을 조명삼아 밤 산책도 즐길 수 있다. 병방산 아리힐스리조트에는 국내 최초의 스카이워크가 있다. 스카이워크 위에 서면 600m 아래가 훤히 내려다보여 짜릿함을 준다. 낙차가 325.5m에 달하는 집와이어는 바람을 가르며 최고 속도 120㎞/h로 내달린다. 이외에도 짚코스터, 어드벤쳐, 집라인 등의 체험시설이 있다.&lt;!-- 그림 1587166 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;파노라마 스카이뷰에 가슴이 뻥&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;억새 군락지인 민둥산도 빼놓을 수 없는 피서지다. 8부 능선에 오르면 파노라마처럼 펼쳐진 녹음이 장관을 연출한다. 사방에 막힘이 없어 가슴이 뻥 뚫리는 듯한 시원함을 준다. 민둥산을 오르는 코스는 네 갈래인데 증산초에서 출발하는 코사가 가장 널리 알려져 있다. 정상까지 길이는 2.7㎞이고, 소요시간은 왕복 4시간가량이다. 2.4㎞인 능전마을 코스로 오르는 이들도 많다. 김영환 정선군 관광과장은 “국민고향정선은 백두대간의 중심에 놓여 자연과 함께 힐링하며 여름을 보낼 수 있다”며 “몸과 마음에 쉼을 제공하는 국내 최고의 웰니스 관광지 정선으로 여름 여행을 추천한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인순이, 서울숲·한강 보이는 ‘성수동 집’ 최초 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/07/05/20240705500158</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/07/05/20240705500158</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:01:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705170158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587170 --&gt;가수 인순이가 서울숲이 보이는 집을 공개했다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 tvN STORY ‘지금, 이 순간’에서는 인순이가 출연했다.&lt;br&gt;이날 인순이는 서울숲과 한강이 보이는 성수동 집을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;긴 복도를 따라 들어가면 전면 통창을 통해 한강과 서울숲이 보이는 거실이 나왔다. 인순이는 “내려가면 바로 서울숲이라 숲도 있고 강도 갈 수 있어서 좋다”라고 말했다.&lt;br&gt;거실에서 뒤돌아보면 고급스러운 인테리어가 돋보이는 다이닝 룸이 나왔고 깔끔한 실버톤의 ㄷ자형 주방이 나왔다. 화이트톤의 깔끔하고 아늑한 방에서도 서울숲이 한눈에 보였다.&lt;br&gt;취미 방에는 인순이가 그린 그림이 가득했다. 인순이는 “친구한테 내가 우산을 좋아하니까 그려달라고 했더니 안 그려주더라. 그래서 내가 그리기 시작했다”며 한국 전쟁 당시 참전 용사였으나 한 번도 보지 못하고 헤어졌던 아버지를 생각하며 그린 그림도 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 사는 줄… 유명 걸그룹 멤버 “더 늦기 전에 이혼” 충격</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/07/05/20240705500190</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/07/05/20240705500190</guid>
      <pubDate>2024-07-05T21:17:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/05/SSC_20240705211723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587224 --&gt;나인뮤지스 출신 이혜빈과 축구선수 출신 이규로와 이혼했다는 사실이 알려졌다. 이혜빈은 2010년 나인뮤지스로 데뷔했으나 2011년 팀에서 탈퇴했다. 이어 2014년 12월 전북 현대 수비수였던 이규로와 결혼했다.&lt;br&gt;이혜빈은 최근 자신의 유튜브 채널에서 “제 인생에서 잘했다고 생각하는 선택이 결혼과 이혼”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이혜빈은 “그때 결혼을 하지 않았다면 결혼에 대한 마음이 급해 더 엉망진창의 결정을 했을지도 모른다. 한 번 해봐야 그때 해본 걸 후회하지 않는다. 이혼 선택도 제 책임이다. 더 늦기 전에 5년 전에 했던 선택을 정말 잘했다고 생각한다. 제 인생에 한 번의 결혼과 이혼은 어쩔 수 없이 있어야 한다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 처음에 이혼했다는 걸 언급하기 힘들었다며 “이젠 웃으면서 말할 수 있고 친한 사람에게 먼저 이야기한다. 그 사람에 대해서는 얘기할 것도 없고 떠올리고 싶지 않다. 잘 살았으면 좋겠다. 궁금하지도 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;2007년 전남 드래곤즈에서 데뷔한 이규로는 FC서울과 인천 유나이티드, 전북 현대, 김포FC를 거쳐 현재는 은퇴한 것으로 전해진다. 현재 이혜빈은 별다른 방송 활동을 하지 않고 있으며, 자신의 채널을 통해 캐나다 토론토에서 사는 일상을 공개하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불안이’가 또 나를 괴롭히네[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240706/125794918/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240706/125794918/2</guid>
      <pubDate>2024-07-06T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/06/125793599.18.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 차장으로 승진한 11년 차 직장인 안소심(가명) 씨는 며칠 전 신입사원 교육을 참관한 것이 후회된다. 교육을 진행한 선임이 교육생들 앞에서 안 씨에게 업무 관련 퀴즈를 냈는데 틀렸기 때문이다. 선임이 “이렇게 하면 선배한테 혼난다”고 지적하자 교육생 사이에서 피식 웃는 소리도 들렸다. 안 씨는 뒤이은 몇 가지 질문에는 잘 대답했지만 앞서 틀린 답이 몹시 신경 쓰였다. 안 씨는 “사람들이 연차에 비해 아무것도 모르는 사람이라고 생각할까 두렵다”며 “능력도 없으면서 승진을 괜히 했다는 생각까지 든다”고 말했다. 다른 사람의 지적이나 비판에 의연하게 대처하기는 어렵다. 아무리 타당하더라도 부정적인 평가에 움츠러드는 것은 누구나 비슷할 터다. 하지만 안 씨처럼 타인의 지적과 비판을 애초 의도보다 확대 해석해 자신을 괴롭히는 일은 다른 문제다. 그의 선임은 단지 오답을 지적했을 뿐, 그가 승진할 자격이 없다고 평가한 것이 아니다. 심지어 안 씨는 여러 퀴즈 중 하나만 틀렸을 뿐이다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“등산 4년만에 100대 명산 완등…일흔에 건강이란 큰 선물 얻었죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125793224/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125793224/1</guid>
      <pubDate>2024-07-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125793187.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“건강 검진에서 혈당 수치가 높다고 재검이 나온 겁니다. 제가 명색이 의사이면서 가장 기본적인 것을 안 하고 있었죠. 건강 검진 받는 사람들에게 주당 몇 번이나 땀을 흠뻑 흘릴 정도 운동하느냐고 설문하잖아요. 정작 제가 안 하고 있었습니다. 그래서 바로 등산을 시작했죠.”이범구 가천대 길병원 정형외과 교수(70)는 2019년부터 산을 타기 시작했다. 주중에 병원 일을 하면서 가장 쉽게 할 수 있는 운동이 등산이었다. 매 주말 산을 올랐다. 2022년 대한민국 100대 명산도 완등했다. 지금도 주말엔 어김없이 산을 오른다.“주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“드로잉·수작업 가치 알린다” 신한화구, ‘터치 아트 프라이즈’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240706500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240706500023</guid>
      <pubDate>2024-07-06T12:07:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/06/SSC_20240706120711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587292 --&gt;신한화구와 신한통상의 글로벌 브랜드 터치(TOUCH)가 ‘터치 아트 프라이즈’를 개최한다.&lt;br&gt;‘터치 아트 프라이즈’는 예술 및 미술 분야에서도 디지털 작업이나 인공지능 프로그램으로 도출한 작품들이 늘어나는 가운데, 가장 기본이 되는 드로잉과 수작업의 중요성을 널리 알리고 창작의 본질과 가치를 응원하기 위해 기획됐다.&lt;br&gt;일러스트, 디자인, 회화 등 여러 예술 분야의 창의적인 작품을 발굴하고자 하며, 터치 브랜드의 다양한 제품을 사용해 한계 없는 상상력을 펼친 작품을 공모할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 공모전은 마카 드로잉을 비롯한 다양한 작품을 접수할 예정이다. 참가자들은 터치 브랜드 제품 중에서 원하는 재료를 사용해 자신만의 창의력이 담긴 작품을 ‘터치 아트 프라이즈’ 공모전 웹사이트를 통해 온라인으로 제출하면 된다.&lt;br&gt;접수는 9월 1일부터 9월 30일까지이며 출품료는 전액 무료로 미술을 사랑하는 14세 이상 청소년 및 성인이라면 누구나 참가할 수 있다.&lt;br&gt;최종 수상작은 오는 12월 중 발표되며 1등에게는 상금 300만원과 터치 마카 204색 전 색상을 부상으로 수여하는 등 총 1000만원 이상의 상금과 부상이 수여된다. 수상자에게는 추후 터치 공식 앰버서더 활동 및 마케팅 협업 등의 기회도 주어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;터치 아트 프라이즈 마케팅 담당자는 “이번 공모전을 통해 직접 그리는 행위를 통한 창작의 본질과 그 가치의 중요성을 함께 공유하고자 한다. 또한 디지털화 되는 세상에서 손으로 작업을 하는 아날로그 감성을 현 세대 아티스트들과 나누는데 의미를 두며, 이번 터치 아트 프라이즈를 통해 국내외 아티스트들의 다양한 작업을 만나 볼 수 있을 것 같아 벌써부터 기대가 된다. 올해 1회를 시작으로 전 세계 터치 팬들과 함께 세계적인 공모전으로 키워 나가고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 터치는 일러스트 작품을 위한 토탈 드로잉 툴 브랜드다. 대표 제품으로 터치 트윈 마카와 터치 트윈 브러시 마카, 터치 라이너가 있으며 최근 터치 드로잉 펜슬과 터치 오펙 마카를 출시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관리 안하면 세균 온상”…100세 첫걸음 ‘틀니’ 관리부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240706/125802110/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240706/125802110/1</guid>
      <pubDate>2024-07-06T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/06/125802067.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;틀니는 제대로 관리하지 않으면 세균의 온상이 돼 구강 질환을 유발할 수 있고, 심한 경우 전신 질환까지 야기할 수 있어 주의가 필요하다.   6일 제약업계에 따르면 틀니는 제2의 자연치아라 불릴 만큼 노년기 삶의 질을 좌우하는 요소이므로 올바르게 관리해야 구강건강을 지킬 수 있다.  틀니의 사용이 고려되는 시기는 어금니가 빠질 때를 기준으로 한다. 사람마다 다르지만 60대를 시작으로 평균적으로 70~80대에서 높은 비율로 틀니를 사용하게 된다. 어금니가 빠지면 빨리 치료를 시작하는 것이 좋다. 구강 내 공간이 생기면 치아가 옆으로 움직일 수 있어서다.   틀니는 부분틀니, 완전틀니, 임플란트틀니로 나뉜다. 부분틀니는 치아 일부가 남았을 때 상실부위를 수복하는 데 사용한다. 완전틀니는 모든 치아가 없을 때 사용하며 잇몸이 저작력(씹는 능력)을 담당한다.  임플란트틀니도 부분 또는 완전틀니가 있다. 부분틀니는 식립된 임플란트가 치아역할을 한다. 완전틀니는 크라운 형태가 아닌 봉이나 단추 형태로 식립하며 완전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소변색이 왜이래” 운동 열심히 했는데…갑자기 ‘콜라색’ 된 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240706500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240706500034</guid>
      <pubDate>2024-07-06T15:22:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/06/SSC_20240706152244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587310 --&gt;단기간의 고강도 근력운동이 근육에 무리를 줘 ‘횡문근융해증’이라는 질환을 유발할 수 있는 것으로 전해졌다. 특히 이 질환을 방치하면 합병증을 불러일으킬 수 있어 주의가 필요하다.&lt;br&gt;국제학술지 ‘의학’(Medicina) 최근호에 발표된 논문을 보면, 경북대병원·동국대 일산병원 응급의학과 공동 연구팀이 10년 동안 응급실을 찾은 횡문근융해증 환자 408명을 분석한 결과 28.2%(115명)에서 급성 신장 손상이 발생한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;횡문근융해증 환자에게서 급성 신장 손상이 발생할 위험은 50세 이상에서 3.01배 더 높았으며, 고지혈증(이상지질혈증) 치료에 쓰이는 스타틴(statin) 계열의 약물을 사용한 경우에는 이런 위험이 5.14배까지 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;횡문근융해증은 팔과 다리 등 움직임이 있는 부위의 골격근인 횡문근이 고체에서 액체로 융해되는 상태를 말한다.&lt;br&gt;연합뉴스에 따르면 횡문근융해증을 방치해 치료가 늦어지면 전해질 불균형, 급성 신장 손상, 쇼크 등의 심각한 합병증을 불러 치명적일 수 있다. 이 중에서도 횡문근융해증에서 비롯된 급성 신장 손상은 급성신부전증의 7~10%를 차지하는 주요 문제로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;주요 증상은…‘갑작스러운 근육통·검붉은 소변’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;횡문근융해증의 주요 증상은 강도 높은 신체 활동을 한 부위에 갑작스러운 근육통이 나타나고, 검붉은색(콜라색)의 소변을 보는 것 등이다. 소변이 검붉은색을 띠는 것은 근조직에 들어있는 적색의 미오글로빈 단백질이 섞여 나오기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심한 경우 발열, 구토, 전신쇠약, 부종 등 전신 증상을 동반하거나 갑작스러운 콩팥 기능 악화로 급성신부전증을 일으키기도 한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;단기간 고강도 근력운동 ‘위험’…“적절한 운동”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;단기간의 고강도 근력운동은 자칫 근육에 무리를 줘 횡문근융해증을 유발할 수 있다. 평소 운동을 잘 하지 않던 사람이 갑자기 고강도 운동을 하면 근육에 에너지와 산소가 충분히 공급되지 않아 근육 손상이 일어나고, 손상된 근육 세포 내 물질들(미오글로빈, 단백질, 크레아틴키나제, 전해질 등)이 갑자기 다량으로 혈액으로 방출돼 횡문근융해증으로 이어지는 것이다.&lt;br&gt;횡문근융해증을 예방하려면 무엇보다 본인에게 맞는 적정량의 신체 활동을 하는 것이 중요하다.&lt;br&gt;일상생활에서는 기온과 습도가 너무 높은 곳에서의 신체 활동을 피하고, 신체 활동 후에는 충분한 수분을 섭취해야 한다. 근육에 무리를 주는 과격한 운동, 근육이 장시간 긴장하는 부동자세, 근육의 장시간 압박 등의 상황도 좋지 않다.&lt;br&gt;가톨릭대 인천성모병원 신장내과 음상훈 교수는 “횡문근융해증은 젊은 사람이라도 급성신부전과 같은 심각한 합병증으로 이어질 수 있는 만큼 주의해야 한다”며 “운동을 할 때도 처음부터 무리하기보다는 자기 몸 상태에 맞는 적절한 운동을 찾아 조금씩 운동량을 늘려나가는 것이 바람직하다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑과 사랑 사이 흐르는 재즈…‘싱크 넥스트’ 활짝 연 ‘러브 인 새턴’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500001</guid>
      <pubDate>2024-07-07T02:02:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/07/SSC_20240707020143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587351 --&gt;사랑하고 이별하기까지, 두 사람 사이엔 어떤 사연들이 스쳐 갔을까. 그 감정들을 궁금해하는 찰나를 비집고 빠르고 진하게 재즈 음악이 흐른다. 생략된 장면과 장면의 사이를 음악이 채워나가는 동안 관객들은 저마다의 마음에 남은 사랑의 흔적들을 더듬어가게 된다. 작은 공연장에서 감정의 풍요는 그렇게 황홀하게 찾아온다.&lt;br&gt;5~6일 서울 중구 세종문화회관 S씨어터에서 선보인 ‘김오키 새턴 발라드 러브 인 새턴’은 재즈 음악과 단편극을 결합한 독특한 형태의 공연이다. 세종문화회관 ‘싱크 넥스트 24’ 개막작으로 첫 공연부터 매진을 달성하며 66일간 펼쳐질 대장정의 문을 멋지게 활짝 열었다.&lt;br&gt;‘러브 인 새턴’은 김오키(색소폰), 진수영(피아노), 정수민(콘트라베이스)으로 이뤄진 김오키 새턴발라드와 강정윤, 고규빈, 마광현, 배병휘, 아누팜, 정수민, 한양희 등 배우들이 함께하는 공연이다. 연애, 가족, 직장 등 다양한 주제의 이야기를 옴니버스식으로 구성해 사람과 사람이 만나 빚어내는 다양한 감정들을 그렸다. 단편극과 단편극 사이에는 재즈 음악으로 채워 넣으면서 이야기가 남기고 간 감정들에 푹 젖어 들게 하는 매력을 뽐냈다.&lt;!-- 그림 1587352 --&gt;특히 공연 말미에는 김오키 새턴발라드 멤버들이 연주를 멈추고 연극에 뛰어들어 ‘B급 감성’을 보여줌으로써 재미를 더했다. 토성의 영어명인 새턴(Saturn)을 활용한 독특한 아이디어를 발휘해 무대 연출까지 눈을 사로잡았다. 재즈바에 가서 들을 수 있는 음악을 공연장에서 들려줌으로써 관객들에게 특별한 경험을 선사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 공연을 시작으로 ‘싱크 넥스트’는 다양한 분야에서 도전적인 예술 활동을 해온 실력파 아티스트들의 무대가 알차게 이어질 예정이다. ‘러브 인 새턴’에 이어 바로 다음 공연인 거문고 연주자 박다울과 소리꾼 유태평양이 함께 만든 ‘돌고 돌고’(11~12일)를 포함해 총 10개 팀이 회화, 설치미술, 미디어아트와 국악, 합창, 연극 등 상이한 장르를 결합한 작품을 선보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지중해식 식단’ 암·심장병 사망 위험 낮춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240707/125806464/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240707/125806464/1</guid>
      <pubDate>2024-07-07T06:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125806273.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지중해식 식단이 암 환자의 사망 위험 감소와 관련이 있다는 연구 결과가 나왔다.  2일(현지시각) 메디컬 익스프레스(MedicalXpress)에 따르면 지중해식 식단은 암 생존자의 사망 위험 중 특히 심혈관 질환으로 인한 사망 위험을 낮추는데 기여한다는 연구 결과를 공개했다.  미국 심장병학회 저널’(JACC:CardioOncology)에 발표된 논문에 따르면 암 환자들이 지중해식 식단을 엄격히 따를 경우 조기 사망 위험이 32% 낮아지고, 심장 관련 사망 위험은 60% 감소한다는 결과가 나왔다.  해당 연구는 2005년부터 2010년 사이에 모집된 800명의 이탈리아 성인 암 환자를 대상으로 13년 이상 추적 조사한 결과다. 참가자들은 연구가 진행되는 동안 자신의 식습관에 대한 정보를 제공했다.  마리아라우라 보나치오 박사는 “지중해식 식단이 일부 종양의 1차 예방에 유익한 역할을 한다는 것은 기존 연구를 통해 잘 알려져 있다”며 “그러나 이 식단이 이미 암 진단을 받은 사람들에게 미칠 수 있는 잠재적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한강의 기적”…‘건국전쟁’ 이어 박정희 영화 2편 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500011</guid>
      <pubDate>2024-07-07T10:03:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/07/SSC_20240707100344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587363 --&gt;박정희 전 대통령의 생애를 조명한 영화 두 편이 잇달아 개봉된다. 이승만 전 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 ‘건국전쟁’의 바통을 이어받아 흥행몰이할지 주목된다.&lt;br&gt;먼저 스크린에 오르는 건 이달 10일 개봉하는 손현우 감독의 ‘박정희: 경제대국을 꿈꾼 남자’로 ‘뮤지컬 박정희’ 공연 실황을 담은 작품이다. 뮤지컬컴퍼니에이가 제작한 이 뮤지컬은 2021년부터 서울을 비롯한 전국 주요 도시에서 무대에 올랐다.&lt;br&gt;영화는 육군 중령 시절의 박정희(신민호 분)가 육영수(김효선 분)를 만나 사랑에 빠지는 이야기부터 군사 쿠데타로 정권을 잡고 대한민국의 산업화를 일구는 과정을 거쳐 암살로 생을 마감할 때까지 일대기를 다룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다큐멘터리가 아닌 뮤지컬인 만큼 역사적 사실을 엄밀하게 고증하기보다는 박정희 전 대통령과 부인 육영수 여사의 삶을 감동적으로 그려내는 데 주력한 느낌이다.&lt;br&gt;박 전 대통령을 국가적 영웅으로 보는 관점을 처음부터 끝까지 이어가지만, 말년에 국민과 단절돼 독재에 대한 비판과 저항을 억누르는 모습과 같은 부정적 면모도 조명한다.&lt;br&gt;1960∼70년대의 기억을 가진 노년층 관객이라면 향수를 자극할 만한 장면들도 나온다. 쌀이 부족해 아카시아꽃을 섞어 밥을 지어 먹는 가난한 사람들을 육 여사가 찾아간 장면이 그렇다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손 감독은 지난 3일 시사회에서 “우리의 할머니와 할아버지, 어머니와 아버지들은 정말 열심히 사셨다”며 “그들의 이야기를 영화에 담았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육 여사의 서거 50주기인 다음 달 15일에는 박 전 대통령 부부에 관한 윤희성 감독의 ‘그리고 목련이 필 때면’이 개봉한다. 가수 김흥국이 설립한 흥.픽쳐스가 제작을 맡았다.&lt;br&gt;다큐멘터리인 이 영화는 박 전 대통령 부부의 기록 영상이 대략 70%를 차지하고, 나머지는 이들의 삶을 극으로 재연한 영상이다. 배우 김궁과 양수아가 각각 박정희와 육영수를 연기했고, 고두심과 현석은 내레이션을 맡았다.&lt;br&gt;박 전 대통령 부부의 젊은 시절인 일제강점기로 거슬러 올라가 해방 정국과 6·25 전쟁을 거쳐 박 전 대통령이 주도한 산업화에 이르는 과정을 다룬다. 이승만 전 대통령, 김구 선생, 더글러스 맥아더 장군, 백선엽 장군 등 역사적 인물도 조명한다. 박 전 대통령에 관해 그동안 알려지지 않은 이야기도 담고 있다는 게 제작사 측 설명이다.&lt;br&gt;박 전 대통령에 관한 영화가 잇달아 개봉하는 것은 ‘건국전쟁’의 흥행과 무관치 않은 것으로 풀이된다. 지난 2월 개봉한 김덕영 감독의 ‘건국전쟁’은 정치인 다큐멘터리로는 이례적으로 117만명의 관객을 동원하며 흥행했다. 총선을 앞두고 정치적 열기가 고조된 상황에서 보수 진영 관객의 호응을 끌어낸 것도 흥행 요인으로 분석됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>습한 더위에 방치하면 골반염…“이 질환, 빨리 치료해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240707/125808643/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240707/125808643/1</guid>
      <pubDate>2024-07-07T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125808625.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;습하고 더운 날씨에 ‘질염’ 질환을 무심코 넘긴다면 골반염까지 생길 수 있어 주의가 필요하다.  7일 건강보험심사평가원 통계에 따르면, 급성 질염으로 인한 입원 및 외래 환자 수는 여름에 가장 많은 것으로 나타났다. 지난해 기준 6월에는 입원·외래 환자 수는 9만3628명이었으나, 차츰 증가해 더위가 절정에 이르는 8월에는 9만7625명까지 증가했다.   다른 계절보다 여름에 질염이 자주 발생하는 이유는 날씨가 덥고 습해 박테리아가 자라고 번성하기에 적합한 환경이 조성되기 때문이다. 또 여름 휴가철 위생적이지 않은 환경에서의 물놀이도 질염 발생 원인이 될 수 있다.   질염은 바이러스, 세균, 곰팡이 등 질병을 유발하는 미생물의 침입에 의해 질에 염증 반응이 생기는 것으로 발생 원인에 따라 세균성 질염, 외부생식기-질 칸디다증, 트리코모나스 질염 등으로 구분된다.   보통 세균성 질염과 외음부 칸디다증의 조합으로 발생하는 편이며, 주로 ▲악취 ▲분비물 증가 ▲가려움증 ▲배뇨통 혹은 성교통 ▲타는 듯한 통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호른 연주자 김홍박, ‘슈만 앤 브람스’ 첫 음반 발매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500053</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:10:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/07/SSC_20240707151010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587421 --&gt;북유럽 명문 악단 노르웨이 오슬로 필하모닉 오케스트라에서 호른 수석을 역임한 김홍박이 첫 정식 음반을 발표했다. 소니클래시컬 레이블을 통해 지난 5일 출간된 음반의 주제는 ‘슈만과 브람스’다&lt;br&gt;김홍박은 런던 심포니 오케스트라, 로열 스톡홀름 필하모닉 오케스트라 등 세계 유수 오케스트라에서 객원 수석으로 활동하며 평단의 호평을 받아왔다. 8년간의 오슬로 필 호른 수석 생활을 마무리하고 2023년부터 서울대 음대 교수로 후학 양성과 연구를 하고 있다.&lt;br&gt;그는 “긴 시간 동안 해외의 여러 오케스트라에서 마주한 소중한 경험과 영감의 순간을 통해 정립한 음악적 가치들을 음반에 담아 누군가에게 좋은 영감을 주고 싶었다”고 취지를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김홍박은 첫 음반의 프로그램을 낭만주의 시대 호른 개량에 대한 슈만과 브람스의 상반된 반응으로 구성했다. 새로워진 악기를 적극적으로 도입했던 슈만의 아다지오와 알레그로(Op. 70), 환상소곡집(Op. 73), 세 개의 로만체(Op. 94)와 개량 이전의 호른에 더 친화적인 모습을 보였던 브람스가 작곡한 호른 트리오(Op. 40)까지 총 4곡을 담았다.&lt;br&gt;녹음은 지난 5월 9일부터 11일까지 통영국제음악당에서 진행됐다. 게자 안다 콩쿠르 준우승 이후 솔리스트로서 협연과 독주 무대 뿐만 아니라 여러 실내악 공연에도 뛰어난 앙상블을 선보여왔던 피아니스트 박종해, 툴루즈 카피톨 오케스트라 악장 바이올리니스트 김재원이 호흡을 맞췄다.&lt;br&gt;김홍박은 오는 13일 오후 8시 예술의전당 IBK챔버홀에서 음반 발매 기념 리사이틀을 연다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전형적 전개, 진부한 내용…어디서 본 듯한 ‘2000년대 재벌가 막장’[리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500075</guid>
      <pubDate>2024-07-07T17:10:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/07/SSC_20240707171020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587477 --&gt;재벌가를 배경으로 한 2000년대 초반의 TV 드라마. 딱 이 느낌이다. 전개는 전형적이고 내용은 진부하다. 이런 극본에서 배우들의 연기는 아무리 잘해도 빛나기 어려울 듯하다.&lt;br&gt;지난 3일 공개된 디즈니+ 오리지널 시리즈 ‘화인가 스캔들’은 대한민국 상위 1% 재벌가인 화인가(家)를 둘러싸고 벌어지는 암투극을 그린 액션 스릴러다. 오랜만에 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;보는 배우 김하늘(46)과 정지훈(42)이 극을 이끌어간다. 김하늘은 이른바 ‘흙수저’ 출신으로 골프선수로 성공해 &lt;/span&gt;화인가의&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 며느리가 되는 ‘오완수’&lt;/span&gt;를&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;, 정지훈은 옆에서 그&lt;/span&gt;를&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 경호하는 경호원 ‘&lt;/span&gt;서도윤&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;’을 연기한다. &lt;/span&gt;화인가의&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; ‘외부인’인 두 사람이 집안의 비밀을 파헤치는 이야기다. 총 10부작으로 1·2화가 먼저 올라왔다. 매주 수요일에 2회차씩, 오는 31일 최종회가 공개된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;아직 초반부인 만큼 앞으로 달라질 수 있을 것이다. 그러나 1·2화만 보면 큰 기대는 되지 않는다. 베일에 싸인 재벌가와 거기서 벌어지는 다툼을 소재로 한 드라마는 별도의 언급이 무의미할 정도로 부지기수다. ‘K드라마의 클리셰’를 가지고 오려면 내용이나 전개에서 상당한 수준의 ‘비틀림’이 요구된다. 하지만 그런 지점은 딱히 보이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인동영상서비스(OTT) 시리즈라 수위는 꽤 높다. 유혈이 낭자한 총격전과 이런 드라마에서는 빠지지 않고 등장하는 ‘불륜 베드신’을 비롯해 자극적인 소재를 전진 배치해 초장부터 시청자의 이목을 끌어당기려는 시도로 풀이된다. 하지만 도파민이 팍 터지는 찌르르한 느낌까지는 글쎄. 여기저기서 혹은 옛날 드라마에서 많이 봤던 장면처럼 느껴진다.&lt;br&gt;드라마 ‘선덕여왕’, ‘화유기’ 등을 연출한 박홍균 감독이 연출을 맡았고 ‘세자매’ 등을 쓴 최윤정 작가가 극본을 썼다.&lt;br&gt;‘화인가 스캔들’은 지난해 ‘무빙’ 이후 히트작이 없는 디즈니+를 살릴 ‘구원투수’다. 송강호의 첫 번째 드라마로 기대를 모았던 ‘삼식이 삼촌’도 예상했던 만큼의 파급력은 없었다. 데이터플랫폼 기업 아이지에이웍스의 모바일인덱스에 따르면 디즈니+의 월간활성이용자수(MAU)는 지난해 9월 정점(394만 2031명)을 찍은 뒤 하락해 지난달 252만 2194명으로 감소했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘예쁨’ 아닌 다른 결의 아름다움… N차 관람 땐 더 재미있을 것”[뭉크전 관람포인트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708010001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708010001</guid>
      <pubDate>2024-07-07T17:42:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/07/SSC_20240707174200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587489 --&gt;서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’이 열리고 있는 서울 서초구 예술의전당 한가람미술관에서 7일 김찬용(40) 도슨트를 초대해 한 바퀴 같이 돌며 이야기를 들었다.&lt;br&gt;국내외 100여개의 전시를 해설하며 수백만 관람객을 미술 애호가의 길로 안내한 그는 ‘우리나라 1호 도슨트’, ‘전시장의 피리 부는 사나이’라는 별명답게 전시장 곳곳에서 팬들의 시선을 받았다. ‘작품보다 자신이 돋보여서는 안 된다’는 신조를 가진 그는 이날도 검은 옷차림으로 전시장에 들어섰다.&lt;br&gt;그는 이번 전시의 포인트로 ‘절규’의 채색 판화를 볼 수 있다는 점과 뭉크의 다양한 실험을 엿볼 수 있다는 점을 꼽았다. “유럽에서 했던 한 설문에서 제일 인기 있는 작품으로 레오나르도 다빈치의 ‘모나리자’를 꺾고 뭉크의 ‘절규’가 1위를 차지한 적이 있어요. 워낙 유명한 작품이라 (관람객들도) 절규에 대한 기대가 가장 클 겁니다. 이번에 채색 판화가 왔다는 점은 큰 의미가 있어요. 또 ‘생의 프리즈’라는 인간의 여러 감정을 테마로 하는 ‘키스’, ‘뱀파이어’ 등을 다양한 형태로 만날 수 있다는 게 관전 포인트입니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 뭉크전과의 인연이 각별하다. 10년 전 국내 뭉크전 도슨트를 맡았고 2022년 9월부터 지난해 1월까지 파리 오르세미술관에서 열린 뭉크 특별전에서 해설을 맡기도 했다. 이번 전시에서 그는 신한라이프가 진행한 ‘뮤지엄나이트’ 도슨트를 맡았다.&lt;br&gt;“이번 전시는 노르웨이 뭉크미술관 소장품도 있지만 전 세계에 퍼져 있는 개인 소장작을 모았기 때문에 기존의 전시에서 볼 기회가 없던 작품을 볼 수 있어요. 또 뭉크는 목판화로 유명한데 그가 어떻게 예술을 연구했는지 살펴볼 수 있는 기회죠. 그래서 뭉크전을 처음 보는 사람보다는 다시 보는 사람이 더 재미있을 수 있을 것 같아요.”&lt;br&gt;전시 초반과 중반 그리고 후반의 분위기도 친절하게 짚었다. “뭉크의 초기 작품은 인상파 유행과 맞물려 상대적으로 화사한 느낌이 있었지만 중반에는 뭉크가 사랑의 실패, 가족의 죽음 등을 경험하면서 우울한 감정으로 빠져든 모습을 볼 수 있어요. 나이가 들어서는 정신적으로 회복되면서 초기작처럼 좀더 밝고 에너지 넘치는 색으로 돌아가는 모습을 만날 수 있을 겁니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;섹션1에 들어서자 ‘팔뼈가 있는 자화상’(1895) 앞에서 그는 흥미로운 이야기를 꺼냈다. 그림 속 ‘에드바르 뭉크’라고 적은 이름의 알파벳 ‘D’자가 뒤집힌 것을 가리키며 “뭉크가 나중엔 판화의 상징적인 인물이 되지만 초기에는 석판화가 익숙하지 않다 보니 이름을 거꾸로 새기다 실수한 것으로 보인다”고 했다.&lt;!-- 그림 1587541 --&gt;섹션2의 ‘키스’(1892) 유화 버전과 섹션4의 ‘키스Ⅳ’(1902) 목판화 버전을 비교해서 설명하기도 했다. 그는 “유화 버전이 좀더 달빛 아래 낭만적인 느낌이 있다면 목판화의 경우 나뭇결을 그대로 살려 놨기 때문에 차갑지만 거대한 대자연의 숭고함과 살아 있음을 느낄 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뭉크가 구스타프 클림트에게 영향을 끼쳤을 것이라는 해석도 내놓았다. “두 사람이 하나로 엮여 있는 키스 장면은 클림트의 ‘키스’(1907~1908)가 유명하지만 뭉크가 앞섰기 때문에 클림트가 뭉크에게 영향을 받았다고 볼 수 있죠.”&lt;br&gt;개인적으로 이번 전시에서 가장 인상 깊었던 작품을 묻자 그는 섹션4에 있는 ‘병든 아이’와 ‘뱀파이어’ 시리즈를 꼽았다. 해당 시리즈는 한 가지 주제를 다양한 기법으로 반복적으로 보여 주는 뭉크의 작업 특성이 잘 드러나는 작품들이다.&lt;br&gt;“국내에서는 ‘유화는 좋은 것, 판화는 복제품’ 이런 식으로 오해하는 경우가 많아요. 뭉크의 판화 작업은 전부 수작업이었기 때문에 요즘 인쇄물 판화와는 다르죠. 뭉크는 자기가 익힌 판화 기법을 끊임없이 새롭게 조합하면서 그 시대에 보여 줄 수 있는 새로운 기법을 만들고자 했던 ‘얼리어답터’ 같은 사람이에요. 같은 주제의 다양한 작품을 보고 ‘똑같은 거 많네’라고 생각하기보다는 같은 주제를 목판, 석판, 목판과 석판 혼합, 채색 버전 등 어떻게 다르게 표현하는지를 유심히 보는 게 의미가 있을 것 같아요.”&lt;br&gt;그는 이번 전시가 우울증이나 공황장애를 끌어안고 사는 현대인들에게 꼭 필요한 전시라고 강조했다. 역설적으로 뭉크가 어릴 때부터 가족의 죽음을 목격하고 1, 2차 세계 대전을 경험한 데다 스페인 독감에 걸려 죽다 살아나는 등 늘 죽음의 곁에 있던 사람이었기 때문이란다. “현재 깊은 우울이나 고독, 공허 혹은 방황으로 힘들어 하고 있다면 막연히 ‘잘될 거야’라는 위로가 아닌 자신의 경험으로 빚어낸 뭉크의 작품에서 진정성 있는 공감을 느낄 수 있을 것이라 생각해요.”&lt;br&gt;그런 의미에서 이번 전시가 주는 울림이 크다고 했다. “미술의 ‘미’가 한자의 아름다울 미(美)로 표기하다 보니 ‘미술은 뭔가 예쁘고 화사해야 한다’, ‘위로되고 힐링을 줘야 한다’고 오해하는 사람이 꽤 많아요. 하지만 ‘미’라는 건 그런 개념이라기보다 ‘아름다움이라는 진리’라서 예쁨의 형태로만 존재하는 게 아니라 우울 속에서도 어떤 찬란한 진리의 경험이 있을 수 있고 혹은 아무것도 없는 듯한 공허함 속에 존재할 수도 있어요. 이번 전시를 통해 관람객들이 ‘다른 결의 아름다움’을 느낄 수 있길 바랍니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위암 걱정 없애는 식치 음식 6총사[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814606/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814606/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125813646.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위암은 잘못된 식습관으로 위에 무리가 가면서 발명할 수 있다. 더부룩하고 속쓰림, 트림, 복통, 설사 같은 증상이 있을 때 방치하지 않고 식치로 잘 관리하면 위암에서 멀어질 수 있다. 오늘은 위장 치료하는 음식 6가지를 소개한다.  첫째, 무. 무에는 하기(下氣) 효능이 있다. 그래서 음식물이 위에서 장으로 잘 내려가게 돕는다. 무에 풍부하게 함유된 디아스타아제라는 소화 효소는 녹말을, 에스테라아제는 지방을 소화시킨다. 무의 톡 쏘는 듯한 매운맛을 내는 유황 성분인 시니그린은 점막을 자극해 점액 분비를 활성화시킴으로써 기침과 가래를 잡는 데도 도움을 준다. 위가 처져 있는 위하수, 위무력증이 있는 사람은 생무보다는 익힌 무를 먹는 게 좋다.  둘째, 토마토. 토마토에는 리코펜이라는 성분이 있다. 국립암센터에서 1245명을 대상으로 조사한 결과 리코펜 하루 섭취량이 1.8mg 이상인 그룹은 0.6mg인 그룹에 비해 위암 발생 위험이 약 40%나 감소한 것으로 나타났다. 리코펜 1.8m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시대와 장르 벽을 넘어… 동시대 예술, 난장의 무대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708025003</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:33:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/07/SSC_20240707233336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587568 --&gt;재즈 뮤지션 그룹 ‘김오키 새턴발라드’가 지난 5~6일 세종문화회관 S씨어터에서 선보인 ‘러브 인 새턴’은 사랑에 관한 짧은 에피소드들 사이로 흐르는 재즈의 다채로운 선율이 관객을 사로잡은 무대로 전회 매진을 기록했다.&lt;br&gt;재즈 음악과 연극을 결합한 이 공연은 세종문화회관의 여름 기획 시리즈 ‘싱크 넥스트 24’의 문을 여는 첫 번째 주자였다.&lt;br&gt;올해로 3회째인 ‘싱크 넥스트’는 지금 가장 떠오르는 예술가들과 함께 새로운 실험과 도전으로 예술의 지평을 넓히는 난장의 무대다. 이번에도 국극, 코미디, 굿, 비주얼 사운드 쇼 등 시대와 장르의 벽을 허문 경계 없고, 혁신적인 동시대 예술 작품 10편을 마련해 오는 9월 8일까지 S씨어터에서 관객을 맞는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 11~12일 선보이는 ‘돌고 돌고’는 거문고 연주자 박다울, 소리꾼 유태평양, 미술작가 류성실이 합심한 무대다. 에르메스재단 미술상을 받은 류 작가는 청년의 시선으로 바라본 삶이란 주제를 설치미술로 구현한다. 배우이자 창작자인 김신록과 시각 예술가 손현선이 만난 ‘없는 시간’(8월 2~4일)은 보이는 것과 보이지 않는 것, 시간과 공간의 틈새에 놓인 조각들을 미술 작품과 텍스트, 소리와 몸짓으로 표현한다.&lt;br&gt;‘한국의 바스키아’로 불리는 작가 우국원은 환희, 불안, 감동의 감정을 불러일으키는 아카펠라 사운드에 맞춘 새로운 형태의 비주얼 사운드 쇼 ‘오리지널리’(9월 6~8일)를 선보인다.&lt;br&gt;‘조 도깨비 영숙’(7월 26~27일)은 여성 국극 1세대 조영숙(90) 명인과 음악 감독 장영규, 전통 가곡 이수자 박민희가 조 명인의 삶과 예술을 돌아본다. ‘군문열림’(8월 23~24일)은 굿을 매개로 다양한 작업을 시도해 온 미디어아트 그룹 이스트허그와 정가 이수자 강권순 명인이 펼치는 ‘컨템퍼러리 굿’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;만담과 스탠드업 코미디도 눈길을 끈다. 메타코미디의 ‘코미디 어셈블’(8월 15~17일)은 동서양의 남녀노소가 즐겨 온 언어유희와 재담을 바탕으로 유쾌한 공연을 선사한다. 공공극장에서 최초로 선보이는 정통 코미디 무대이며 객석에 주류 반입이 허용되는 점도 이색적이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서로의 연인을 뺏으려는 남녀…19금 연극 ‘클로저’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240707500097</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/07/SSC_20240707233351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587566 --&gt;“왜 그랬어요?”(앨리스)&lt;br&gt;“난 그냥 사랑에 빠진 것뿐이야.”(안나)&lt;br&gt;사람을 좋아한다는 이유로 많은 일이 생기곤 한다. 그로 인해 발생하는 인간관계며 감정들은 한 사람의 인생을 송두리째 흔들고는 한다. 때로는 남의 인생까지도.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서로의 연인을 탐내는 네 남녀의 사랑 이야기를 그린 연극 ‘클로저’의 네 남녀가 그렇다. 첫눈에 반했다가 다른 사람을 사랑하고, 원망하면서도 그 사람을 놓지 못하고, 서로의 연인에 집착하는 등 좋아하는 마음 때문에 생기는 일들이 파란만장하다. 극의 큰 설정만 보면 막장 치정극이 따로 없는데 재미난 구석도 생각할 구석도 많다.&lt;br&gt;‘클로저’는 극작가이자 연출가인 패트릭 마버의 작품으로 1997년 5월 영국 런던 웨스트엔드에서 초연해 큰 반향을 일으켰다. 1998년에는 이브닝 스탠다드 올해의 최고 코미디상, 로렌스 올리비에 어워드 최우수 창작연극상, 런던 비평가협회 최우수 창작연극상 등을 수상했고, 1999년에는 미국 브로드웨이로 진출해 6개월간 흥행 1위에 오르는 기염을 토했다. 2004년에는 동명의 영화로도 제작돼 골든글로브 남녀 조연상을 받는 등 흥행과 작품성을 모두 거머쥐었다.&lt;br&gt;작품은 영국 런던을 배경으로 안나와 앨리스, 래리, 댄 네 남녀의 관계를 그렸다. 부고 기사를 쓰는 남자 댄이 사랑스러운 매력이 넘치는 앨리스와 사랑에 빠질 때만 해도 두 청춘남녀의 사랑 이야기인가 싶지만 작품은 이내 더 복잡하고 농밀한 세계로 관객들을 이끈다. 사진작가 안나, 의사인 래리는 부부인데 두 사람의 사연이 댄과 앨리스와 얽혀들면서 복잡한 관계가 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1587567 --&gt;상대의 연인을 탐하는 관계 속에서 서로의 신경을 긁느라 바쁜 인물들을 보면 당장 머리채를 잡고 싸우지 않을까 싶은 긴장감이 넘친다. 래리가 이혼 서류에 사인하기 전 안나에게 잠자리를 요구하는가 하면 서로 다른 사람과 잤는지 캐묻고 이로 인해 폭발하는 감정들이 솔직하게 표현되는 등 어른들의 이야기를 다루다 보니 작품의 관람 연령 또한 19세 이상이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이런 이야기가 자칫 심각한 법정 드라마로 이어지지 않게 작품 곳곳에서 유머가 번뜩인다. 김지호 연출은 “어떻게 하면 한국 관객이 이 작품을 웃으면서 볼 수 있을까를 가장 많이 고민했다”며 원작이 지닌 코믹한 요소를 최대한 살려 한국적 정서에 맞게 재구성해냈다. 김 연출은 “작품을 보고 웃고 난 뒤 씁쓸한 감정까지 끌어내야 이 작품이 가진 블랙코미디적인 요소를 제대로 전달할 수 있다고 생각했다”며 “차별적이고 폭력적이며 음담패설과 같은 대사를 통해 (등장인물을) 비웃고 놀리는 느낌이 들도록 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠자리에 집착하는 복수 치정극 같지만 작품은 마음대로 되지 않았던 사랑의 기억을 떠올리게 하며 많은 생각거리를 던져준다. 작품에서 발생한 여러 사건의 본질을 따져 들면 사랑하는 사람 사이의 관계, 서로를 향한 다정한 마음에서 비롯된 일이기에 작품을 보며 돌아보게 만드는 힘도 있다.&lt;!-- 그림 1587569 --&gt;집착, 분노, 배신감 같은 감정들을 중심으로 솔직한 내면을 다룬 점도 흥미롭다. 얽히고설킨 인간관계를 시각화한 무대 연출 역시 볼거리. 나온 지도 꽤 됐고 보통의 연극에서 다루기 불편한 관계를 소재 삼았지만 지금 이 시대의 요구를 반영하면서 여전히 동시대 관객들에게 매력 있게 다가올 수 있는 힘을 지닌 작품이다.&lt;br&gt;배우들의 연기력도 탄탄하지만 특히 사랑스러운 매력을 지닌 앨리스를 맡은 안소희의 연기가 흥미롭다. 원더걸스 이후 연기자로 변신한 그의 첫 연극 작품인데 앨리스의 캐릭터를 잘 살리면서 관객몰이의 중심에 서고 있다.&lt;br&gt;서울 종로구 플러스씨어터. 14일까지 한다. 앨리스는 안소희·김주연, 댄은 최석진·유현석, 래리는 이상윤·김다흰, 안나는 이진희·진서영이 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 7월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708500001</guid>
      <pubDate>2024-07-08T00:35:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/14/SSC_20240614011002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1580253 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;60년생 : 일에 재복이 넘치겠구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 이동하면 길하다.&lt;br&gt;84년생 : 음주를 삼가야 건강 지킨다.&lt;br&gt;96년생 : 명예운이 상승한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 부귀가 겸비된 운이나 손해도 있다.&lt;br&gt;61년생 : 재물이 굴러 들어오는 날.&lt;br&gt;73년생 : 신규 거래를 주의하라.&lt;br&gt;85년생 : 일에 재복이 넘친다.&lt;br&gt;97년생 : 뜬구름 잡느라 애쓰지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 고생 끝에 낙이 있구나.&lt;br&gt;62년생 : 많은 사람이 모인 곳은 피하라.&lt;br&gt;74년생 : 신수가 좋아진다.&lt;br&gt;86년생 : 천천히 일을 처리하라.&lt;br&gt;98년생 : 자신을 학대하지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 주위의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 사업운이 상승한다.&lt;br&gt;75년생 : 가정에 경사가 있다.&lt;br&gt;87년생 : 새로운 계획을 추진해도 좋을 시기.&lt;br&gt;99년생 : 자기 관리에 신경 쓰면 횡재수가 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 기쁨이 가득한 하루다.&lt;br&gt;64년생 : 자신의 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;76년생 : 자만심은 금물이다.&lt;br&gt;88년생 : 길운과 행운이 가득하다.&lt;br&gt;00년생 : 움직인 만큼 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 버려야 될 것은 과감히 버려라.&lt;br&gt;65년생 : 금전운이 좋은 날이다.&lt;br&gt;77년생 : 조금만 기다려라 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;89년생 : 노력한 만큼의 성과가 따른다.&lt;br&gt;01년생 : 즐거움이 가정 안에 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 신중한 처신이 행운을 불러온다.&lt;br&gt;66년생 : 바쁜 만큼 실속도 있다.&lt;br&gt;78년생 : 새로운 전개가 시작된다.&lt;br&gt;90년생 : 기회를 잘 포착해라.&lt;br&gt;02년생 : 기대와 희망이 커진다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 건강에 주의하라.&lt;br&gt;55년생 : 집안에 경사가 생기겠다.&lt;br&gt;67년생 : 앞길이 순탄해진다.&lt;br&gt;79년생 : 친구로 인해 행운이 가득.&lt;br&gt;91년생 : 참고 기다리는 것이 좋다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 작은 일도 가볍게 보지 마라.&lt;br&gt;56년생 : 건강에 큰 관심 필요하다.&lt;br&gt;68년생 : 이동수가 있으니 조심하라.&lt;br&gt;80년생 : 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;92년생 : 여유로운 마음을 가져라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 몸 관리를 철저히 하라.&lt;br&gt;57년생 : 마음이 굳세어져야겠다.&lt;br&gt;69년생 : 일에 능률이 오른다.&lt;br&gt;81년생 : 변동운이 좋다.&lt;br&gt;93년생 : 새로운 일에 이득이 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 움직이면 해답이 있겠다.&lt;br&gt;58년생 : 바쁜 만큼 실익이 생긴다.&lt;br&gt;70년생 : 구두 약속은 믿지 말라.&lt;br&gt;82년생 : 대인관계를 돈독히하라.&lt;br&gt;94년생 : 매사에 안정하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 생각보다 일이 잘 성사된다.&lt;br&gt;59년생 : 싸움은 물러서라. 자칫 망신당함.&lt;br&gt;71년생 : 이동하느라 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 도와주는 사람이 많다.&lt;br&gt;95년생 : 용기가 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“韓아이돌만 방석 없이 끼어 앉았다?”…돌체앤가바나 ‘인종차별’ 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240708500002</guid>
      <pubDate>2024-07-08T06:43:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/08/SSC_20240708064328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1587588 --&gt;아이돌 그룹 ‘에이티즈’의 멤법 산(25·본명 최산)이 이탈리아 밀라노에서 진행된 럭셔리 브랜드 돌체앤가바나쇼에서 인종차별을 당했다는 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;산은 지난 2일(현지시각) 이탈리아 사르데냐 노라에서 열린 돌체앤가바나의 여성 쿠튀르(고급 맞춤 의상)쇼인 알타모다에 참석했다.&lt;br&gt;이날 산은 바로크 양식의 조각을 모티브로 한 초콜릿 컬러의 탑과 와이드 플레어팬츠 그리고 페이턴트 더비 슈즈를 착용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산은 이튿날인 3일에도 우아함이 돋보이는 화이트 수트를 입고 알타 사토리아(남성 쿠튀르) 쇼를 찾았다.&lt;br&gt;돌체앤가바나 쿠튀르에 해당하는 알타 모다는 6월 30일 시작됐다. 개막식, 알타 조엘레리아(하이 주얼리), 알타 모다(여성 쿠튀르), 알타 사토리아(남성 쿠튀르), 폐막식까지 총 5일간 진행됐다.&lt;br&gt;그런데 온라인 커뮤니티 등에 ‘인종차별 당한 것 같다는 에이티즈 최산’이라는 제목과 함께 패션쇼를 관람하는 그의 뒷모습 사진이 공유됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사진에는 방석에 앉아 편한 자세로 관람 중인 다른 참가자들과 다르게, 산만 혼자 방석 없이 양쪽 사람들 사이에 끼인 듯 다소 불편하게 앉아있는 모습이 담겼다.&lt;!-- 그림 1587589 --&gt;이런 의혹은 돌체앤가바나가 과거 동양인 인종차별 의혹으로 여러 차례 논란을 일으킨 것과 맞닿아있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;돌체앤가바나는 2018년 ‘찢어진 눈’이 강조된 아시아계 모델이 젓가락으로 피자를 찢어 먹는 등 이탈리아 음식을 우스꽝스럽게 먹는 광고를 만들어 인종차별 논란에 휩싸였다. 당시 중국인들은 해당 영상이 인종차별이라며 돌체앤가바나 불매 운동에 나섰고, 돌체앤가바나는 상하이에서 열릴 예정이었던 패션쇼를 취소하기도 했다.&lt;br&gt;2016년엔 다양한 인종의 모델들이 음식을 먹는 화보에서 동양인 모델만 손으로 파스타를 먹는 모습을 연출했었다. 그 뿐만 아니라 동양인 모델만 목에 냅킨을 걸고 있는데 이 역시 인종차별이란 주장이 논란이 일었다.&lt;br&gt;다만 이번 인종차별 의혹은 과한 확대해석이라는 반박도 나온다. 산과 돌체앤가바나가 각별한 관계를 유지하고 있다는 이유에서다. 산은 각종 국내외 스케줄에서 돌체앤가바나 의상을 자주 애용해 왔다. 돌체앤가바나를 설립한 수석 디자이너 도메니코 돌체는 3일 쇼에서 산과 포옹하는 등 반갑게 인사했고 다른 참석자들과 인사시키는 등 애정을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔솔바이오사이언스, 퇴행성디스크 치료제 美 기술수출… 마일스톤 총 2200억 규모</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125793902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240705/125793902/1</guid>
      <pubDate>2024-07-08T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125793762.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔솔바이오사이언스는 8일 퇴행성디스크질환 치료제 P2K(Peniel2000, 브니엘2000)의 적응증 확대를 위한 기술이전 계약을 미국 스파인바이오파마社(Spine Biopharma, Inc.)와 지난 5일 체결했다고 밝혔다.  엔솔바이오는 P2K를 2009년 기술이전한 유한양행을 통해 2018년 7월 미국 스파인바이오파마에 퇴행성디스크질환 치료제를 기술이전한 바 있다. 이번 계약은 스파인바이오파마의 요청에 따른 적응증 확대 계약으로 스파인바이오파마와 원개발사 엔솔바이오간에 직접 체결됐다고 한다.  이번 계약에서 엔솔바이오는 반환의무가 없는 선급금 500만 달러(약 70억), 개발 및 판매에 있어 진행 단계별 달성 시 지급되는 마일스톤 1억5000만 달러(약 2084억)를 포함하여 총 1억5500만 달러(약 2154억)의 고정기술료를 단계별로 받게 됐다고 한다.  향후 미국 시장에서 P2K 기반 적응증 확대 제품의 시판 후 순매출액에 따라 10년간 별도의 로열티도 추가로 받게 될 예정이다.   이에 따라</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>