<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-07-04T00:10:51.546Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>푹푹 찌는 여름, 지켜야 할 야외운동 수칙</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266440</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266440</guid>
      <pubDate>2023-06-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>폭염이 지속되는 여름엔 야외 활동을 최소화하는 게 바람직하다. 그러나 이 경우 운동량이 급감할 수 있다는 부작용이 있다. 여름철 온열질환도 건강을 위협하지만, 운동 중단으로 인한 각종 부작용도 신체 입장에선 만만치 않은 부담이다. 여름철이라고 운동을 중단하긴 어렵다는 뜻이다. 기존 야외 운동을 실내 운동으로 전환하는 방법이 있긴 하다. 그러나 장거리 달리기, 테니스, 등산처럼 야외에서 수행이 더 용이한 운동들도 있다. 이 경우 야외 운동을 이어가되, 보다 안전하게 할 수 있는 방법을 고민해야 할 것이다. 여름철 야외운동시 준수해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피할 수 없는 만성통증…완화하는 비결 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266434</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266434</guid>
      <pubDate>2023-06-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>통증은 사실 우리 몸의 여러 이상 징후를 경고하는 고마운 존재다. 걷던 중 넘어지거나 자전거와 부딪혔을 때 등 여러 돌발 상황에서 통증 수준으로 부상 여부를 판별할 수 있다. 통증을 유발할 수 있는 행동을 삼가도록해 신체 안전을 도모하는 역할도 한다. 달궈진 주전자를 들기 전 손잡이 부분의 온도를 가늠해보는 식이다. 물론, 이러한 통증의 순기능을 고려하더라도 통증 자체를 달가워하는 사람은 없다.문제는 일상 생활에서 크고 작은 통증은 불가피하다는 것이다. 요통, 관절통 등 신체 통증의 종류가 전부 셀 수 없을만큼 다양한데다 일부는 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나한테 땀냄새 나나?’…여름철, 옷 제대로 세탁·건조하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266444</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266444</guid>
      <pubDate>2023-06-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름철은 ‘냄새’에 그 어느 때보다 민감해지는 계절이다. 평소 땀이 많은 사람의 경우, 주변 사람들의 표정이 굳은 것만 봐도 자신의 체취부터 의심하기도 한다. 본인의 체취엔 둔감하기 쉽다는 점 또한 걱정을 부채질한다. 한 공간 사람들 전부가 맡는 내 체취를 나만 모를 수 있다는 불안감이다.땀을 많이 흘리는 것 자체는 개인별 체질에 속하므로 고치는 법도 마땅치 않다. 최선의 방법은 역시 입는 옷이라도 자주, 제대로 세탁하는 것이다. 여름철 빨래 요령 3가지를 알아본다.▲ 입은 날 세탁하기빨래를 매일하는 사람은 그리 많지 않을 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목타서 마신 음료가 갈증 악화시킨다?…여름에 피해야 할 음료 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266529</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266529</guid>
      <pubDate>2023-06-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>날이 더울 땐 시원한 물 한잔 생각이 간절해지기 마련이다. 평소 물을 자주 섭취하지 않는 사람들은 갈증 해소 목적에서 물 이외 음료를 찾기도 한다. 시원한 물이나 음료 한 잔은 과도하게 높아진 체온을 식혀주는 역할도 해 폭염철 야외활동 중이라면 권장할 만하다.다만 갈증 해소 목적에서 마신 음료가 되려 갈증을 부추기는 경우도 많다. 이뇨 작용으로 수분을 되려 배출시키면서도 액체를 섭취했다는 생각에 물을 멀리하도록해 탈수 상태를 부추기는 음료도 있다. 여름철 수분 섭취 목적에서 지양해야 할 음료 3가지를 알아본다.▲ 가당 음료대부분의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기온이 높아지면 혈압은 낮아진다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266247</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266247</guid>
      <pubDate>2023-06-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 진료실에 현기증과 피로감을 호소하면서 내원하는 고령 환자가 증가한다. 오늘도 70대 노인 두 분이 이달 들어 갑자기 아침에 일어나거나 식사하고 일어날 때 머리가 핑 도는 느낌이 든다고 하소연했다. 눕거나 앉아있는 상태에서 일어날 때 어지럼을 느끼는 증상을 기립 불내증, 기립성 조절장애, 기립 못견딤증이라고 부른다. 기립 못견딤증의 원인에는 몇 가지가 있지만 무더운 여름철이라는 계절적 요인과 고령자라는 요인을 고려하면 기립 못견딤증의 원인은 기립성 저혈압 때문일 가능성이 높다. 기립성 저혈압은 누운 상태에서 혈압을 측정하고 일어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국이 ‘젊은 대장암’ 세계 1위 된 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266354</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266354</guid>
      <pubDate>2023-06-26T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계적으로 ‘조기 발병 대장암’이 증가하고 있어 의학계가 주목하고 있다. 일반적으로 대장암은 50세 이후에 흔히 발병하는데, 조기 발병 대장암은 50세 미만(20~40대)에서 발병하는 대장암을 말하며 흔히 ‘젊은 대장암’이라고 부른다. 특히 우리나라가 젊은 대장암 발병률 세계 1위라는 충격적인 결과도 나왔다. 미국 콜로라도대 메디컬센터 연구팀이 지난해 국제 의학저널(Lancet)에 발표한 논문에 따르면 한국의 20~49세 대장암 발생률이 인구 10만 명당 12.9명으로 조사 대상 42개국 가운데 가장 높다. 이는 호주(11.2명)나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마에 치솟는 습도, 욕실서 당장 빼야 할 물건은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266635</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266635</guid>
      <pubDate>2023-06-27T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장맛비가 내리기 시작하면서 전국적인 습도도 높아지는 모양새다. 습도는 따가운 햇볕만큼이나 여름철 불쾌감에 영향을 미치는 만큼 각종 불편도 늘어가고 있다. 같은 기온에서라도 땀을 더 많이 흘리거나, 하루면 마를 세탁물들을 2~3일씩 말려야 하는 상황이다.특히 집안에서도 높은 습도가 유지되는 욕실에선 더욱 각별한 주의가 필요하다. 건강상 욕실 밖에 보관하거나 건조에 신경써야 하는 물건 3가지를 알아본다.▲ 생리대적지 않은 여성들이 교체 편리성 등 이유에서 생리대를 욕실에 보관하곤 한다. 아예 겉포장지를 뜯어내고 낱개로 보관하는 경우도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산책마저 어려운 장마철, 효과 뛰어난 실내운동 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266641</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266641</guid>
      <pubDate>2023-06-27T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철엔 불편한 점이 한두 가지가 아니다. 별 생각없이 걷던 출근길 골목에서도 신발과 바지가 젖지 않도록 주의해야 하고, 우산을 챙기는 걸 깜빡했다가 낭패를 보는 경우도 허다하다. 친구들과의 강변 나들이 계획 등도 취소되기 일쑤다.야외운동 또한 장마철에 제한되는 활동 중 하나다. 비를 맞으며 운동을 강행하는 일부가 있지만, 안전을 생각해서라도 모두에게 권할만한 방법은 아니다. 장마철이라고 멈출 수 없는 운동, 실내에서도 효과적으로 할 순 없을까. 건강 관리 및 증진 효과가 뛰어난 실내 운동을 알아본다.▲ 플랭크현대인 다수가 약화돼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역시 난 안돼’…정신건강 해치는 완벽주의, 혹시 나도?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266733</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266733</guid>
      <pubDate>2023-06-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 절대다수는 다양한 정신적 압박을 받으며 살아간다. 회사에서의 실적 압박일수도, 가족 내에서의 역할 부담일수도 있다. 사회가 다원화됨에 따라 현대인 개개인이 도맡는 역할도 다양해진데 따른 일종의 부작용일 것이다.일명 ‘완벽주의’가 현대인의 정신건강을 해치고 있다는 주장이 나오는 이유도 이와 관련이 깊다. 회사와 가정, 친목 등 여러 관계망 전부에서 완벽해지기란 사실상 불가능함에도, 이를 추구하다가 우울감이나 불안감을 느끼는 것이다. 더구나 완벽주의로 고통받는 이들 중 적지 않은 수가 본인의 완벽주의적 성향을 인지하지 못한다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마와 함께 시작된 우울감…활력 잃지 않으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266729</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266729</guid>
      <pubDate>2023-06-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장맛비로 인한 흐린 날씨가 지속되는 요즘이다. 물론 장점은 있다. 여름철의 따가운 햇볕으로부터 잠시 자유롭다는 점이 바로 그것이다. 그러나 이런 장점에도 불구하고, 흐린 날씨 자체를 좋아하는 이가 많지 않다는 점에서 그리 달갑진 않은 날씨다.흐린 날씨가 지속될 땐 자신도 모르는 사이에 마음에도 먹구름이 끼기 쉽다. 전에 없던 우울감을 느끼거나 식욕이 떨어지는 경우도 있다. 당분간 지속될 흐린 날씨 속에서 활기찬 기분을 유지하려면 어떻게 해야할까.▲ 집안 조도 높이기전구 교체 시기를 놓치는 등 여러 이유에서 어두운 조명 아래에서 지내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일주일 내내 달고사는 커피…건강하게 마시는 요령들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266821</guid>
      <pubDate>2023-06-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 없어선 안될 음료로 통하는 커피. 사실상 물 대신 커피를 마신다고 봐도 좋을만큼 많이 마시는 이들도 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. 즉각적으로 졸음을 쫓고 집중력을 높여주는 커피의 각성 효과 때문이다.다만 커피 애호가들에게 항상 뒤따르는 우려가 있다. 바로 과다 섭취에 따른 건강 우려다. 커피를 보다 건강하게 마실 수 있게 돕는 요령 3가지를 알아본다.▲ 당분 대신 자연 향료 활용커피 또한 일부암 예방 등 나름의 건강 효과를 지니고 있다. 단, 이같은 커피의 건강 효과 관련 연구의 절대 다수는 설탕 등이 함유되지 않은 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>C형 간염 치료제 유효성 기준 ‘지속반응 평가기간’ 12주로 단축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230629/119996883/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230629/119996883/1</guid>
      <pubDate>2023-06-29T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/29/119996850.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;C형 간염 치료제의 유효성을 평가하는데 쓰이는 ‘지속적 바이러스 반응’ 평가 기간이 24주에서 12주로 줄어든다.  식품의약품안전처는 이같은 내용으로 ‘만성 C형 간염치료제 임상시험 평가 가이드라인’을 29일 개정했다고 밝혔다.  허가된 의약품의 임상시험 결과를 분석한 결과 평가 기간 12주와 24주는 98~100% 상관관계가 확인됐고 해외 규제기관과의 규제 조화도 고려한 조치라고 식약처는 설명했다.  지속적 바이러스 반응(Sustained virological response·SVR)은 치료 종료 이후에도 혈중 바이러스가 검출되지 않는 경우를 말하며 완치를 의미한다.  아울러 만성 C형 간염 치료 복합제를 개발할 때, 개별 약물의 비임상 또는 임상자료를 확인해 복합제에서 심각한 독성학적 우려가 없는 경우 독성시험을 면제할 수 있도록 명확히 제시했다.  또 표준치료법이 페그인터페론과 리바비린을 병용하던 것에서 직접 작용형 항바이러스제를 사용하는 것으로 변경돼 현재 사용 중인 표준치료법 정보도 가이드라인에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 효과 좋다는 ‘간헐적 단식’…건강하게 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266824</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266824</guid>
      <pubDate>2023-06-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>몇 년 전까지만 해도 생소하던 ‘간헐적 단식 다이어트’가 꾸준히 통용되고 있다. 매 끼니 엄격한 식단을 준수해야 하는 일반 다이어트에 비해 식단관리에서 비교적 자유롭다는 장점을 지닌다. 비만 예방은 물론 혈압과 콜레스테롤 관리에도 유리하다는 일부 주장도 있다.다만 모든 다이어트가 그러하듯, 간헐적 단식을 시도한 모두가 체중 감량에 성공하는 건 아니다. 되려 간헐적 단식 시작 전보다 더 살이 찌거나 건강이 악화되는 경우도 다반사다. 건강한 간헐적 단식을 위한 원칙 3가지를 알아본다.▲ 보상성 폭식 지양간헐적 단식이 각광받은 이유 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, ‘PA 간호사’ 진료지원인력 문제 개선 논의 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120003547/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120003547/1</guid>
      <pubDate>2023-06-29T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/16/119797744.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 이른바 ‘PA(Physician Assistant) 간호사’라고 불리는 진료지원인력 문제를 개선하기 위해 논의를 시작했다.이들은 주로 의사 대신 수술과 처방을 하는 간호인력이다. 보건복지부는 29일 ‘진료지원인력 개선 협의체’ 제1차 회의를 개최했다고 밝혔다. PA 간호사는 2000년대 초반부터 시작된 의료현장의 오래된 관행이지만 정작 의료법상으로는 관련 규정이 없어 불법적인 존재다. 복지부 관계자는 “의료법 내에서 PA 간호사에 대한 적절한 관리체계를 마련하는 건 더 이상 미룰 수 없는 과제”라고 밝혔다. 협의체는 전문가와 보건의료단체 및 환자단체에서 추천한 위원들로 구성됐다. 앞서 대한의사협회는 “반드시 의사가 해야 할 일을 자격이 없는 이들에게 맡기는 건 국민 건강과 생명을 경시하는 것”이라며 협의체 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덥고 끈적한 여름밤, 뒤척뒤척…“잠 잘드는 방법 없나요?”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120003916/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120003916/1</guid>
      <pubDate>2023-06-29T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/29/120003771.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일조량이 감소하는 장마철에는 호르몬 불균형으로 생체 리듬이 깨지면서 불면증이 생길 수 있어 건강 관리에 유의해야 한다. 29일 의료계에 따르면 장마철에는 낮시간 일조량이 평소에 비해 줄어 수면을 유도하는 호르몬인 멜라토닌 분비량이 증가한다. 멜라토닌이 감소해야 하는 낮에 오히려 분비량이 늘어 호르몬의 균형이 깨지고, 결국 생체 리듬에 문제가 생기면서 불면증이 초래된다. 장마철 수면에 영향을 미치는 호르몬이 또 있다. ‘행복 호르몬’으로 불리는 세로토닌이다. 세로토닌은 햇빛을 받아 분비되는데, 장마철에는 일조량이 줄어 세로토닌 분비 감소로 이어져 불면증을 유발할 수 있다. 불면증을 예방하려면 실내 환경을 수면에 적합한 환경으로 조성하는 것이 도움이 된다. 실내 온도를 편안히 잠들 수 있도록 24~26도 정도로 적절히 조절하는 것이 좋다. 또 에어컨이나 선풍기를 사용할 경우 ‘예약 꺼짐’ 기능을 사용하는 것이 좋다. 신원철 강동경희대병원 수면센터 신경과 교수는 “더워서 잠들기 힘들다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST 연구팀, 호흡기부터 코로나19 차단하는 백신 기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120005217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120005217/1</guid>
      <pubDate>2023-06-29T16:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/25/119470591.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KAIST 연구팀이 호흡기에서부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)을 차단할 수 있는 백신 기술을 개발했다. KAIST는 29일 이흥규 의과학대학원 교수 연구팀이 한국화학연구원과 한 차례 비강(코 안) 접종으로 1년 간 면역 효과를 낼 수 있는 코로나19 백신 연구에 성공했다고 밝혔다. 이번 연구는 바이러스 분야 국제 학술지인 ‘안티바이럴 리서치’ 온라인판에 14일 게재됐다. 연구팀은 기존 코로나19 백신은 근육 접종이 장기간 지속되는 점막 면역을 유도하는 데는 한계가 있는 것으로 판단했다. 호흡기 등을 구성하는 체내 상피 조직인 점막은 바이러스가 인체에 침입하는 경로다. 연구팀은 점막에서 면역 체계가 형성되면 기존 백신보다 바이러스 침입에 빠르게 대응해 감염을 막을 수 있다는 사실을 생쥐 모델을 이용해 확인했다. 연구 결과에 따르면 비강 백신을 맞은 생쥐는 1회 단일 접종만으로도 코로나19 감염 뒤에도 100% 생존했다. KAIST 관계자는 “코로나19 비상 사태가 3년 4개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당홀딩스, 문화 소외지역 찾아 ‘오페라 공연’ 펼친다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120005723/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120005723/1</guid>
      <pubDate>2023-06-29T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/29/120005709.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당홀딩스는 경기도 평택 송일초등학교에서 올해 첫 ‘종근당 KIDS HOPERA’ 공연을 열었다고 29일 밝혔다. 공연은 연말까지 이어지며 전국 병원, 문화 소외지역 초등학교와 특수학교 등 20여 곳에서 진행될 예정이다.  종근당 KIDS HOPERA는 문화공연 관람 기회가 적은 어린이들을 위해 전국 병원과 학교를 직접 찾아가 진행하는 오페라 공연이다. HOPERA는 희망을 뜻하는 ‘HOPE’와 ‘OPERA’를 합친 단어로 어린이들에게 희망을 전달한다는 의미를 담고 있다. 올해 공연 작품인 ‘작은 귀가 갖고 싶어!’는 커다란 귀로 주위 친구들에게 도움을 주면서도 남들처럼 평범하고 작은 귀가 갖고 싶은 다람쥐 ‘다람이’의 여정을 담은 작품이다.  종근당 관계자는 “오랜 시간 문화예술 체험에 목말라 있던 문화소외 지역의 어린이들에게 다시 희망의 메시지를 전할 수 있게 되어 뜻깊게 생각한다. 올해부터는 코로나19 이전처럼 전국의 소아병동 환아들을 찾아가는 등 공연 범위를 확대해 많은 어린이들에게 문화예술 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 국제혈전지혈학회 총회서 희귀출혈진환 파이프라인 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120006514/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120006514/1</guid>
      <pubDate>2023-06-29T17:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/29/120006506.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 지난 24일부터 28일까지 캐나다 몬트리올에서 열린 ‘국제혈전지혈학회(ISTH, International Society on Thrombosis and Haemostasis) 2023’ 총회에서 현재 개발 중인 희귀출혈질환 치료제 관련 동향을 발표했다고 29일 밝혔다.  ISTH는 혈액 응고 및 혈전증 등 다양한 혈액 질환 관련 전문가들이 최신 연구 내용을 공유하고 보다 나은 치료법에 대해 논의하는 전문의학 학술대회다. 이번 총회에서 GC녹십자는 ‘혈전성 혈소판 감소성 자반증(TTP, Thrombotic Thrombocytopenic Purpura)’ 치료제(개발명 GC1126A)에 대해 구두 발표하고 혈우병 항체치료제(MG1113) 개발 현황을 포스터 발표했다.  TTP는 전신에서 작은 혈전이 형성돼 뇌와 심장, 신장 등 주요 기관으로 가는 혈액 흐름이 차단되는 희귀 혈액응고질환이다. 혈장교환술(plasmapheresis) 등 적절한 치료가 이뤄지지 않으면 대부분 사망에 이르는 치명적인 질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 렉라자 3상 결과 국제학술지 JCO 게재… “유의미한 결과 도출”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120006720/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120006720/1</guid>
      <pubDate>2023-06-29T17:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/29/120006706.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 렉라자(성분명: 레이저티닙 메실산염일수화물)의 다국가 임상 3상 결과가 종양학 분야 국제학술지인 &apos;임상종양학회지(JCO: journal of Clinical Oncology)&apos;에 게재됐다고 29일 밝혔다. JCO는 미국임상종양학회가 발간하는 국제학술지로 종양학 분야 세계 최고 권위의 국제학술지로 평가받는다.  논문 내용은 렉라자 3상 임상시험(LASER301)의 주요 결과를 포함한다. 일차 평가변수인 시험자 판독에 근거한 무진행 생존기간(PFS)에 대한 분석 결과, 레이저티닙 투여군은 20.6개월, 게피티니브 투여군은 9.7개월로 나타나 레이저티닙 투여가 게피티니브 투여에 비해 통계적으로 유의미하게 무진행 생존기간을 개선시키는 결과를 확인했다고 한다.  레이저티닙의 임상적 이득은 사전에 계획된 다양한 하위군 분석에서도 일관되게 나타났다. 특히 아시아인과 L858R 돌연변이형, 그리고 등록 당시 뇌전이가 있었던 하위군에서 PFS 중앙값이 각각 20.6개월, 17.8개월 및 16.4개월로 대조군에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, ‘제로’음료에 쓰이는 아스파탐 ‘발암가능물질’ 분류 예정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120008954/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/120008954/2</guid>
      <pubDate>2023-06-29T19:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/29/120008933.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설탕 대체 인공 감미료로 사용되고 있는 아스파탐을 세계보건기구(WHO) 산하 기관인 국제암연구소(IARC)가 ‘발암 가능’물질로 분류할 예정인 것으로 전해졌다.  29일(현지시간) 로이터 통신은 소식통 두 명을 인용해 “IARC가 다음 달 14일 아스파탐을 처음으로 ‘사람에게 암을 유발할 가능성이 있는’(possibly carcinogenic to humans·2B군) 물질로 분류할 것”이라고 보도했다.  아스파탐은 설탕의 200배 단맛을 가진 물질로 1965년 발견됐지만 최근 설탕 대안 감미료로 주목을 받고 있다. 현재 설탕이 들어있지 않은 ‘제로’ 음료와 캔티 그리고 껌 등에 널리 쓰이고 있지만, 관련 위험성에 대한 연구가 제대로 이뤄지지 않았다는 지적을 지속적으로 받고 있다.  현재 IARC는 화학물질 등 각종 환경 요소의 인체 암 유발 여부와 정도를 5개군으로 분류·평가해 오고 있다. 아스파탐이 분류될 ‘발암 가능 물질’인 2B군은 인체 자료가 제한적이고 동물 실험 자료도 충분하지 않은 경우에 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀러가기 힘든 장마철…‘집콕’ 휴식 위한 조언들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266530</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266530</guid>
      <pubDate>2023-06-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철은 뒤이어 올 폭염철 만큼이나 외부 활동이 제한되는 기간이다. 여행 등 외부 활동으로 누적된 스트레스를 풀던 이들에겐 비보가 아닐 수 없다. 쏟아지는 비와 높아진 습도 때문에 잠시의 외부 활동만으로도 불쾌해지기 십상이다.그렇다면 단순히 집안에 머무는 것만으로도 휴식이 될까. 물론 외출보다 신체 활동량 면에서 에너지를 아낄 수 있으니 몸이 피곤할 일은 적을 것이다. 그러나 주말에 아무 계획 없이 집안에 누워있다가 월요일을 맞아본 사람이라면, 집안에 단순히 머무는 것만으로 스트레스가 풀리지 않을 수 있다는 점에 동의할 것이다. 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 더위” 아침부터 에어컨 풀가동…냉방병은 어쩌나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120012822/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120012822/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120012795.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 여름과 함께 에어컨 가동률이 높아지면서 냉방병을 호소하는 사람들이 늘고 있어 각별한 주의가 요구된다.  30일 의료계에 따르면 냉방병은 여름에 적응된 몸이 지나치게 차가운 환경에 오랫동안 노출돼 기온 차이에 적응하지 못할 때 발생한다.  실내외 온도차가 5~8℃이상 아는 환경이 지속되면 혈액 순환 이상, 자율신경계 기능 변화 등이 발생하게 된다. 곧 어지럽고 졸린 냉방병 증상이 나타나게 된다. 일부는 두통이 발생할 수 도 있다.   또 소화기에서 불편을 겪을 수도 있는데 소화불량, 복통, 설사 등이 나타난다. 근육 수축의 불균형으로 근육통이 발생할 수 있으며, 여성의 경우에는 호르몬 이상으로 생리가 불규칙해질 수도 있다.   손, 발, 얼굴 등에 냉감을 느끼거나 반배로 얼굴이 화끈거리는 증상이 나타나기도 한다. 쉽게 피로를 느끼는 것도 냉방병의 한 증상으로 몸에서 열을 보충하기 위해 계속 열을 생산하기 때문이다. 일부는 감기와 비슷한 증상이 발견되기도 한다.   여름에 실내외 온도차가 심한 공간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배우자 있는 당뇨환자, ‘이것’ 가능성 독신자의 1.3배”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120013943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120013943/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T09:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120013939.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배우자가 있는 당뇨병 환자는 없는 환자보다 당뇨병 합병증 검사를 받을 가능성이 1.3배 높다는 연구 결과가 국내에서 나왔다. 저염 식사를 실천하는 당뇨병 환자가 합병증 검사를 받을 가능성은 그렇지 않는 환자보다 1.2배 높았다.  30일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 고려대 보건정책관리학부 이준협 교수팀이 2019년 질병관리청의 지역사회건강조사에 참여한 30세 이상 당뇨병 환자 2만5821명을 분석한 결과 이 같이 나타났다.  나이가 1살 많아질수록 당뇨병 치료를 받을 가능성이 3% 증가했다. 경제 활동에 참여 중인 환자가 치료를 받을 가능성은 실직·은퇴 등 경제활동을 하지 않는 환자의 1.3배였다.  배우자가 있는 당뇨병 환자가 당뇨병 합병증 검사를 받을 가능성은 독신 환자의 1.3배였다. 비흡연자는 당뇨병 합병증 검사를 받을 가능성이 흡연자의 1.3배, 운동을 꾸준히 하는 환자가 당뇨병 합병증 검사를 받을 가능성은 운동과 담을 쌓고 지내는 환자의 1.1배였다.  저염식이를 실천하는 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광동제약, 임직원 기부 캠페인 완료… “다양한 사회공헌 지속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120016146/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120016146/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120016135.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 30일 장애인의 삶을 지원하는 임직원 기부 캠페인 ‘KD 굿사이클링’을 진행했다고 밝혔다. KD 굿사이클링은 사회적 기업 ‘굿윌스토어’에 기부하는 행사로 약 한달간 진행됐다고 한다.   광동제약 임직원이 기부한 물품은 의류∙잡화, 도서, 기타 생활용품 등 약 2000여 점으로 굿윌스토어 밀알성남단대오거리점에서 기부물품 기증식이 진행됐다. 행사에 양사 관계자가 참여했으며 광동제약은 광동 흑미차도 함께 기부했다.  광동제약은 2021년 음료 기부를 시작으로 굿윌스토어와 인연을 맺었다. 올해 3월에는 임직원들이 지점 현장업무에 직접 참여하는 행복나눔 봉사를 펼쳤다. 기부물품 수거, 판매매장 관리, 장애직원 지원 등 활동에 동참한 임직원들이 전사적 기부 이벤트 아이디어를 제안해 이번 캠페인이 추진됐다.  광동제약 관계자는 “광동제약은 임직원들 모두가 자발적으로 동참할 수 있는 사회공헌프로그램을 발굴해 즐거운 마음으로 이웃과 온정을 나누고 있다. 앞으로도 다양한 활동을 통해 기업의 사회적 책임을 다하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간 딱딱해지는 간경변증…최악의 상황은 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120016845/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120016845/2</guid>
      <pubDate>2023-06-30T11:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120016830.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;피로, 근경련, 체중 감소나 때때로 심한 구토 등의 증상이 나타난다면 간이 딱딱하게 굳어지는 간경변증(간경화)을 의심해 봐야 한다.  간경변증은 만성적인 염증 또는 손상이 지속된 결과 간의 섬유화가 진행돼 흉터가 생긴 것처럼 굳고 딱딱해지며 형태가 울퉁불퉁해진 상태를 가리킨다. 초기엔 대부분 무증상이어서 발견하기 쉽지 않다.  정영걸 고려대안산병원 소화기내과 교수는 “간경변증은 진행되고 나서야 비로소 쇠약감, 피로, 근경련, 체중 감소나 구역과 때때로 심한 구토 등의 증상이 나타난다”며 “증상이 나타날 때쯤이면 간경변증이 악화돼서 원래 정상상태로의 회복은 매우 어렵다”고 설명했다.  간경변증은 그 자체보다 황달, 복수, 위식도 정맥류와 출혈, 간성혼수 등 합병증이 문제를 더 심각하게 만든다. 위식도 정맥류는 이 가운데 가장 심각한 합병증으로 꼽힌다. 간으로 흘러가야 할 혈류가 제대로 간을 통과하지 못하면서 간문맥 혈관의 압력을 높이는 것이 원인이다.  이에 따라 비장이 붓고 위와 식도의 정맥들도 팽창하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수술 끝나고 또 수술, 의사가 부족해요”[생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/119997559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230629/119997559/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/29/119997549.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;③초응급 심장 수술동아일보-고려대의료원 공동기획대동맥 혈관 터지는 대동맥박리초기 대응 늦으면 사망 위험 급증집에서 ‘콜’ 받고 달려나와 수술 심장이식, 협력 필요한 고난도 수술관상동맥수술 등은 성공률 100%흉부외과 전공의 매년 20-30명턱없이 부족, 병원마다 인력난고난도 수술 기술 맥 끊길까 우려“수가 문제 떠나 근본적 대책 마련을”  두 달 전, 48세의 남성 A 씨가 한밤에 고려대 구로병원 응급실로 실려 왔다. A 씨는 극심한 흉통을 호소했다. 급성 심장질환이 의심되는 상황. 응급실 의료진이 컴퓨터단층(CT) 검사를 했다. 심장과 연결된 동맥이 찢어진 것 같았다. 의료진은 퇴근한 백만종 심장혈관흉부외과 교수를 급히 호출했다.   A 씨의 병명은 대동맥박리. 모든 심장질환 중에서 가장 신속한 처치가 필요한 병으로 꼽힌다. 이른바 ‘초응급 질환’이다. 백 교수는 얼른 병원으로 달려갔다. 다른 수술을 젖혀두고 당장 A 씨 수술에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비 올 때마다 쑤시는 무릎…운동으로 극복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266933</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266933</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예로부터 일부 노인들의 경우 무릎 통증 유무로 장마철을 가늠했다는 이야기가 전해 내려온다. 물론 장마철과 무릎통증 간의 연관성은 아직 과학적으로 입증되지 않았다. 하지만 입증 여부를 떠나 장마철에 무릎의 불편감을 호소하는 사람이 많다는 사실만큼은 변하지 않는다.과거의 경우 무릎 통증이 있을 땐 무조건적인 휴식이 권장되곤 했다. 반면 근래 들어선 적정 강도의 운동을 통해 무릎 통증을 경감시켜야 한다는 주장이 힘을 얻는다. 운동으로 무릎 주변부 근육을 강화시켜 관절의 부담을 줄여줘야 한다는 것이다. 관절 통증이 있을 때 하기 좋은 운동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 ‘나보타’ 이탈리아 출시… 유럽 톡신 시장 공략 박차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120017958/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120017958/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120017956.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 30일 보툴리눔 톡신 &apos;누시바(Nuceiva, 국내 제품명 나보타)&apos;가 파트너사인 에볼루스(Evolus)를 통해 최근 이탈리아에 출시됐다고 밝혔다. 이탈리아는 영국, 독일, 오스트리아에 이어 대웅제약 누시바가 진출한 네 번째 국가다.   글로벌 시장조사기관 FBI는 연간 6500억 원의 규모를 형성하고 있는 유럽 보툴리눔 톡신 시장에서 이탈리아는 780억 원의 규모로 4위권으로 추산했다.  대웅제약 파트너사 에볼루스는 이탈리아에서 누시바 유통과 마케팅을 담당한다. 에볼루스는 그간 북미와 유럽 현장에서 쌓은 광범위한 실사용데이터(RWD, Real World Data)를 활용해 이탈리아 소비자들도 누시바 시술을 통해 자연스러운 결과를 얻을 수 있도록 할 계획이다.  박성수 대웅제약 부사장은 “영국을 시작으로 독일, 오스트리아, 이탈리아까지 유럽에 순차적으로 발매하며 유럽에서 누시바의 브랜드 인지도와 입지가 한 층 강화돼 고무적이다. 대웅제약의 보툴리눔 톡신이 북미와 유럽이라는 글로벌 양대 시장에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 졸레어 바이오시밀러 국내 품목허가 신청… “글로벌 진출 박차”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120018634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120018634/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T13:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120018601.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 30일 식품의약품안전처에 알레르기성 천식, 만성 특발성 두드러기 치료제 졸레어(XOLAIR, 성분명: 오말리주맙) 바이오시밀러 &apos;CT-P39&apos;의 품목 허가 신청을 완료했다고 밝혔다.   글로벌 임상 3상 결과를 바탕으로 알레르기성 천식, 만성 특발성 두드러기 적응증에 대해 국내품목허가를 신청했다고 한다. 셀트리온은 지난 4월 유럽 EMA에 CT-P39 허가 신청을 완료했으며 미국 등 글로벌 주요 국가에서도 허가를 신청한다는 방침이다. 경쟁사 대비 개발 속도 우위를 이용해 허가에 박차를 가한다는 계획이다.  CT-P39가 국내 허가를 받으면 알레르기 질환 등 다양한 질환으로 포트폴리오를 확대해 글로벌 주요시장뿐만 아니라 국내시장까지 경쟁력을 확보할 것으로 기대하고 있다. ‘CT-P39’의 오리지널 의약품인 졸레어는 제넨테크(Genentech)와 노바티스(Novartis)가 개발한 항체 바이오의약품으로 알레르기성 천식, 만성 특발성 두드러기 등의 치료제로 사용된다. 물질 특허는 이미 만료됐으며 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, ‘아스파탐’ 발암물질로 분류 예정…‘제로 슈거’ 음료·주류 여파는</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230630/120019172/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230630/120019172/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T14:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120019073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소(IARC)가 설탕을 대체하는 인공 감미료로 쓰이고 있는 아스파탐을 발암 가능 물질로 분류할 예정인 것으로 알려지면서 국내 식음료 업체들도 비상에 걸렸다.   제로 칼로리를 내건 탄산음료·주류 등이 히트 상품으로 그동안 효자 노릇을 톡톡히 했던 만큼 업계들도 다른 감미료로 대체하거나 사용하지 않고 있는 경우 ‘무(無)아스파탐’ 임을 강조는 등 대응에 분주한 모습이다.    30일 뉴시스 확인 결과 국내 주요 음료와 주류 제품 가운데 ‘펩시 제로 슈거’와 ‘서울장수막걸리’, ‘국순당 생막걸리’가 아스파탐을 사용하고 있는 것으로 나타났다.   업계는 건강과 즐거움을 동시에 챙기는 ‘헬시플레’저 바람을 타고 무설탕을 내세운 제품이 인기를 끌었으나 이번 일로 제로 열풍이 사그라질까 노심초사하는 분위기다.  아스파탐의 발암 물질 지정을 앞두고 제로 음료에 아스파탐을 사용하고 있는 식음료 업체들은 오전부터 대책 회의에 나섰다.   아스파탐은 아스파틱산과 페닐알라닌의 복합체로 설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘응급실 뺑뺑이’ 피의자 된 전공의 만난 의협…“의료시스템 구조적 문제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120019710/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120019710/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120019897.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한의사협회가 지난 3월 대구에서 응급실을 찾지 못해 구급차에서 숨진 17살 여학생 사건과 관련해 피의자 신분으로 경찰 조사를 받고 있는 대구파티마병원 응급의학과 3년차 전공의 A씨를 위로하며 “의료인들의 법적 부담을 해소할 수 있는 제도 정착이 시급하다”고 촉구했다.의협은 지난 29일 이필수 회장을 비롯한 임원진이 대구 동구 소재 대구파티마병원을 찾아 A씨를 위로했다고 30일 밝혔다. 현재 대구 북부경찰서는 A씨에게 응급의료법 위반(정당한 사유없는 수용 거부) 혐의를 적용해 수사하고 있다.지난 3월 19일 4층 높이 건물에서 떨어진 17살 여학생이 구급차를 타고 여러 병원을 전전하다가 치료를 받지 못한 채 숨진 일이 있었다. 당시 구급대가 환자를 데리고 처음 간 병원이 지역응급의료센터인 대구파티마병원이다.의협에 따르면 전공의 A씨는 외상환자의 자살시도가 의심된다는 119 구급대 설명을 듣고 의식이 명료하고 활력징후가 안정적이라는 판단 하에 정신건강의학과 입원치료가 가능한 경북대학교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북서 올해 첫 ‘작은빨간집모기’ 발견…지난해보다 3주가량 빨라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120019727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120019727/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120019697.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전북지역에서 올해 첫 ‘작은빨간집모기’가 발견됐다.  전북도 보건환경연구원은 원광보건대와 협업 중인 ‘기후변화 거점센터 감시 사업’ 수행 중 지난 28일 일본뇌염 매개 모기인 ‘작은빨간집모기(Culex tritaeniorhynchus)’를 올해 처음으로 발견했다고 30일 밝혔다.  기후변화 거점센터는 기후변화에 따른 매개체 전파 질환을 조사·감시하는 조직이다.  연구원 관계자는 “이번 작은빨간집모기 발견은 지난해보다 3주가량 빠르다”고 설명하며 주의를 당부했다.  일본뇌염을 전파하는 ‘작은빨간집모기’는 논이나 동물 축사, 웅덩이 등에 서식하는 암갈색의 소형 모기다. 남부지역 중심으로 6월부터 증가하기 시작해 우리나라 전역에서 관찰된다.   일본뇌염에 걸리면 대부분 발열 및 두통 등 가벼운 증상이 나타난다. 하지만 바이러스가 뇌로 퍼지면서 고열, 발작, 목 경직, 착란, 경련, 마비 등 심각한 증상이 나타나면 이 중 20~30%는 사망에 이를 수 있다. 이 때문에 영·유아 및 일본뇌염 고위험군에는 예방 접</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행 3세대 폐암 신약 ‘렉라자’ 1차 치료제 국내 허가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120021363/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120021363/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120021361.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행의 3세대 폐암 신약 ‘렉라자(성분명 레이저티닙)’가 30일 1차 치료제로 식품의약품안전처의 허가를 받았다. 이번 1차 치료제 승인으로 폐암 환자들의 선택의 폭이 넓어질 전망이다. 렉라자는 폐암을 유발하는 여러 돌연변이 중 가장 많은 비중을 차지하는 상피세포 성장인자 수용체(EGFR) 돌연변이 치료에 사용되는 표적 항암제다. 기존의 1, 2세대 EGFR 표적 항암제보다 뇌 전이 환자에게 높은 효과를 보인다. 식약처는 2021년 EGFR 돌연변이 중 EGFR T790M의 양성 2차 치료제로 승인했다.  유한양행은 지난해 10월 EGFR 활성 돌연변이 양성 비소세포폐암의 1차 치료로 수행한 다국가 임상 3상 시험에서 무진행 생존기간(PFS) 개선을 확인했다. PFS는 종양의 크기가 더이상 커지지 않고 유지되는 기간을 의미하며, 항암제의 효능을 평가하는 데 중요한 지표 중 하나다. 올해 3월 임상 3상 결과를 기반으로 유한양행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시도 경계 넘어 응급환자 이송한다…‘광역응급의료상황실’ 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120021404/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120021404/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120021337.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중증 응급환자가 구급차에 탑승한 채 병원을 전전하다가 숨지는 이른바 ‘응급실 뺑뺑이 사고’의 재발을 막기 위해 보건복지부가 인접 시·도에 있는 병원에 환자를 이송할 수 있도록 지원하는 방안을 추진한다.  보건복지부는 30일 중앙응급의료정책추진단 제2차 회의를 열고 응급환자의 신속한 이송과 수용을 위한 실행방안 등을 논의했다고 밝혔다. 추진단에는 관계 행정기관과 대한응급의학회 등 관련 단체가 참여하고 있다.  정부와 여당은 지난달 31일 당정 협의회를 열고 ‘응급실 뺑뺑이’ 문제 해결을 위한 대책으로 지휘소가 될 ‘지역응급의료상황실’ 설치를 발표했는데, 업무 조정 범위를 확대하는 차원에서 이를 광역응급의료상황실로 바꾸겠다는 방침이다.  지난 5월 30일 경기 용인의 70대 남성 응급환자가 발생했을 때 구급대원이 경기 남부 지역에서 수술이 가능한 병원을 찾지 못하자, 거리상 가까운 서울에 있는 병원이 아닌 같은 경기도권이긴 하나 거리가 먼 의정부의 한 병원으로 환자를 옮기며 처치가 늦어졌다.  당시 환자 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행기만 타면 무릎 ‘시큰’…이럴 땐 담요·스트레칭 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120022420/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120022420/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T17:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120022191.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름 휴가철을 맞아 국내외로 여행을 떠나는 사람이 늘어가는 가운데 비행기만 타면 무릎 관절이 시큰시큰 아프다고 호소하는 사람이 많다.30일 의료계에 따르면 평소 무릎 관절염이 있는 사람이라면 비행기 안에서 무릎 통증에 대비해야 한다. 특히 장거리 비행일수록 통증이 심해질 수 있어 철저한 대비가 중요하다. 비행기 안에서 무릎의 염증이나 부기가 더 심해지는 이유는 기압과 기온이 낮기 때문이다. 기내와 같은 저기압 환경에 같은 자세로 오래 앉아 있으면 무릎과 허리 통증이 생긴다. 이런 현상은 비가 오거나 날이 흐려지면 관절 통증이 찾아오는 것과 같은 원리다. 의료진들은 평소 관절염을 앓고 있다면 여행 전 통증 예방에 대한 준비가 필요하다고 조언한다. 한 전문의는 “무릎 보호대를 착용하고 탑승하거나 기내 온도가 낮을 경우 담요 등으로 무릎을 따뜻하게 보호하는 것이 도움이 된다”고 말했다.이어 “가벼운 스트레칭으로 관절을 풀어주고, 통증이 심할 경우 여행 전 병원을 찾아 연골주사를 맞는 것도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령층, ‘이 운동’했더니… 기억력 개선됐다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120022578/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120022578/2</guid>
      <pubDate>2023-06-30T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120022577.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;걷기 운동이 기억력 개선에 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.  미국 메릴랜드 공중보건대 연구팀은 71~85세 노인 33명을 대상으로 규칙적으로 걷는 것이 노인들의 기억력에 미치는 영향을 추적·관찰했다. 참가자들은 일주일에 4일씩 총 12주간 러닝머신 위를 걸었다. 연구팀은 참가자들에게 운동 전후 짧은 글을 읽게 한 뒤 내용을 기억해서 말하는 능력을 평가했다.  연구팀은 기능적 자가공명영상(fMRI)을 통해 인지기능을 제어하는 △디폴트 모드 네트워크 △전두엽 네트워크 △현저성 네트워크 등의 연결성을 비교했다. 디폴트 네트워크는 알츠하이머병의 영향을 받는 뇌 영역 중 하나인 해마에 연결돼 있을 때 활성화된다. 또한 전두엽 네트워크는 사용자가 특정 작업을 완료할 때 내리는 결정을 규제한다. 이는 기억을 포함한다. 마지막으로 현저성 네트워크는 외부 환경 변화에 반응하는 요소들에 관련됐다.   연구 결과, 12주간 러닝머신에서 걷기 운동을 한 후 3개 네트워크의 연결성이 강화된 것으로 나타났다. 참가자들은 이야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제품 영역 확대 나선 셀트리온, 안과질환 치료제 시밀러 美 품목허가 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120023248/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120023248/1</guid>
      <pubDate>2023-06-30T17:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120023246.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 29일(현지시간) 안과질환 치료제 ‘아일리아(EYLEA, 성분명 애플리버셉트)’ 바이오시밀러 ‘CT-P42’에 대한 품목허가를 미국 식품의약국(FDA)에 신청했다고 30일 밝혔다.   CT-P42는 셀트리온 제품 포트폴리오 확장을 이끄는 바이오시밀러다. 오리지널 제품인 아일리아의 경우 약 12조6800억 원 규모 글로벌 시장을 형성하고 있다. 아일리아 미국 독점권은 내년 5월, 유럽 물질특허는 2025년 11월 만료 예정이다. 특허 종료에 맞춰 셀트리온은 글로벌 주요 국가에서 순차적으로 허가를 신청한다는 계획이다. 이번 미국에 이어 유럽 허가 신청도 준비하고 있다.  셀트리온에 따르면 이번 품목허가 신청은 글로벌 임상 3상 결과를 바탕으로 습성 황반변성(wAMD)과 당뇨병성 황반부종(DME) 등 소아 적응증을 제외한 아일리아 미국 내 전체 적응증에 대해 이뤄졌다. 해당 임상 3상은 체코와 헝가리, 폴란드, 스페인 등 총 13개 국가에서 당뇨병성 황반부종 환자 348명을 대상으로 진행됐다. 이를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탈모약 통에 치매 치료제 넣어”…현대약품, 미녹시딜정 회수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120025820/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230630/120025820/2</guid>
      <pubDate>2023-06-30T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120025793.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대약품이 탈모약인 ‘현대미녹시딜정’ 용기에 치매 치료제 ‘타미린정’을 넣어 판매하는 일이 발생해 자진 회수 조치에 나섰다.  30일 식품의약품안전처 ‘의약품 안전나라’ 등에 따르면 현대약품은 지난 23일 탈모약 현대미녹시딜정에 대해 자진 회수 조치에 들어갔다. 현대미녹시딜정(8mg·30정) 용기에 타미린정(8mg·30정)을 담아 시중에 판매한 것에 대한 조치다.  이번 자진 회수 대상인 현대미녹시딜정은 총 1만9991병으로, 제조 일자는 지난 5월 15일, 사용기한은 2026년 5월 14일까지다.  현대약품 측은 “이 의약품을 보관하고 있는 판매업자 및 약국, 의료기관에서는 즉시 판매를 중지하고 반품해달라”고 안내했다.  현대미녹시딜정은 고혈압 치료제로 분류돼 있지만, 일반인에게 발모 효과가 있는 것으로 알려졌다. 타미린정은 알츠하이머 치매 치료에 쓰이고 있다.  현대약품은 공정 과정에서 실수가 있었던 것으로 파악한 것으로 알려졌다. 지난 20일 한 약국이 본사에 현대미녹시딜정에 대한 신고를 처음 접수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수술 끝나고 또 수술, 의사가 부족해요”[생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120026434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120026434/1</guid>
      <pubDate>2023-07-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120023422.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두 달 전, 48세의 남성 A 씨가 한밤에 고려대 구로병원 응급실로 실려 왔다. A 씨는 극심한 흉통을 호소했다. 급성 심장질환이 의심되는 상황. 응급실 의료진이 컴퓨터단층촬영(CT) 검사를 했다. 심장과 연결된 동맥이 찢어진 것 같았다. 의료진은 퇴근한 백만종 심장혈관흉부외과 교수를 급히 호출했다.    A 씨의 병명은 대동맥박리. 모든 심장질환 중에서 가장 신속한 처치가 필요한 병으로 꼽힌다. 이른바 ‘초응급 질환’이다. 백 교수는 얼른 병원으로 달려갔다. 다른 수술을 제쳐 두고 당장 A 씨 수술에 들어갔다.      백 교수는 망가진 대동맥 혈관을 인조혈관으로 대체했다. 수술 시간은 9시간 정도 걸렸다. 좌심실과 붙어 있는 대동맥 뿌리, 대동맥에서 갈라져 나와 뇌로 향하는 혈관 3개를 인조혈관으로 바꿨다. 또 다른 부위에는 혈액이 잘 흐르도록 스텐트를 삽입했다.   수술 결과는 좋았다. A 씨는 중환자실로 옮겨졌고, 그곳에서 회복 과정을 거친 뒤 일반 병실로 갔다. A 씨는 현재 건강한 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“군대? 환경보호? 후배들아, 험한 일은 우리가 할게”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120026388/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120026388/1</guid>
      <pubDate>2023-07-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120022970.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시니어 아미(Senior Army)라니? BTS(방탄소년단) 팬클럽 ‘아미’의 시니어 분과인가?    이름에서 다소 장난기가 느껴지는 이 모임, 진짜 군대(army)를 지향한다. 물론 현역 군인은 아니고 예비 병력, 어쩌면 예비의 예비 병력이다. 저출산 인구 감소로 병역자원 고갈이 우려되는 현실에서 국가적 위기가 닥치면 은퇴 세대들이 앞장서 징집에 응하겠다고 서약하는 운동을 벌인다.   23일 서울 여의도 한 카페에서 열린 창립총회에는 백발은 희끗해도 활기가 넘치는 남녀 50여 명이 참석해 ‘국가가 부르면 우리는 헌신한다’고 다짐했다. 창립발기인의 신분과 면면은 제각각이다. 농부, 자영업자, 전직 언론인, 변호사, 정치인에 일본 영주권자도 있다. 주부를 비롯한 여성도 간간이 눈에 띈다.   시니어 아미 최영진 공동대표(중앙대 교수·정치국제학)는 “회원 자격은 남녀 불문, 병역 불문, 국적 불문이다. 대한민국을 지키고 인간 기본권을 수호하겠다는 의지가 있는 사람은 누구나 가능하다. 다만 유사시 징집을 자원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“셋이서 대한민국 한 바퀴 걸어… 이런 우정 봤어요?”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120021519/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230630/120021519/1</guid>
      <pubDate>2023-07-01T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120021496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기도 분당검푸마라톤클럽(이하 검푸)에서 만난 친구 3인방이 대한민국 한 바퀴를 걸어서 돌았다. 지난해 1월 시작해 1년 반 만에 목표를 달성했다. 강종수 박동근 씨(이상 69), 유병복 씨(70)는 동해안, 남해안, 서해안, 그리고 비무장지대(DMZ) 약 3600km를 4차례로 나눠 함께 걸었다. 동해안 해파랑길(750km), 남해안 남파랑길(1470km), 서해안 서해랑길(1800km), DMZ 평화의 길(524km) 등 문화체육관광부와 한국관광공사가 조성한 코리아 둘레길은 4544km이지만 위험한 길, 통행 허가를 받아야 하는 길 등을 제외하고 3600km를 걸었다. 하루 많게는 45km, 적게는 21km를 걸었다.이들은 6월 16일 경기도 문산을 출발해 열흘간 강원도 고성까지 약 350km를 함께 걷는 것으로 대한민국 한 바퀴를 완보했다. 지난해 1월 10일부터 24일까지 동해안길, 4월 11일부터 23일까지 남해안길, 11월 14일부터 23일까지 서해안길을 걷고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘드오(De O)’ 콘서트 ‘소리(笑理)나다’ 진주에서 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500031</guid>
      <pubDate>2023-07-01T13:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/01/SSC_20230701131006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국악과 서양음악 크로스오버 앙상블팀인 ‘드오(De O)’ 콘서트가 오는 8일 오후 7시 경남 진주시 경남문화예술회관에서 ‘소리(笑理)나다’라는 주제로 열린다. ‘드오’는 종묘제례악에서 연주의 시작을 알리며 외치는 소리로, ‘악기를 드시오’라는 뜻이다.&lt;br&gt;드오는 가야금(최지원), 대금(김주혜), 해금(정윤정), 바이올린(김시우), 첼로(박재현), 피아노(민채영) 등 연주자 6명과 작곡가(김지후·신혜린)로 구성된 청년예술팀이다. 2020년 결성되어 창작곡 ‘시간을 엮어’와 리메이크곡 ‘Frontier’의 싱글앨범을 발매했다. 드오의&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt; ‘&lt;a href=https://youtu.be/GRL-X6lvZeg class=ix-editor-text-link target=_blank style=&quot;&quot;&gt;아름다운 나라&lt;/a&gt;’ &lt;/span&gt;연주 영상은 유튜브 조회수 100만회를 넘으며 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;‘소리나다’는 국악기와 서양악기에 구애받지 않고 악기가 지닌 소리 자체에 집중해 연주곡을 만드는 걸 추구하는 드오의 지향점을 드러내는 공연이 될 것으로 기대를 모은다. ‘소리나다’는 드오가 음악을 다스려[理] 관객들을 웃음짓게 만든다[笑]는 의미를 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드오 콘서트 ‘소리나다’ 사전예매는&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt; &lt;a href=https://m.blog.naver.com/deofficial class=ix-editor-text-link target=_blank style=&quot;&quot;&gt;‘드오’ 공식 블로그&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 그림 1451822 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“천일염 괴담에 홀리지 않아야 한다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266852</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266852</guid>
      <pubDate>2023-07-01T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 천일염 이슈로 전국이 뒤숭숭하다. 일본이 후쿠시마 원전 오염수를 방류한다는 소식에 국내에서 천일염 가격이 오르고 사재기 조짐도 보인다. 해양수산부가 후쿠시마 원전 사고가 난 2011년부터 작년까지 286번 천일염에 대한 방사능 검사를 했고, 방사성물질이 검출된 적은 한 번도 없었다고 발표했으나 민심은 여전히 불안하다. 원전 오염수 방출이 천일염에 영향을 줄 가능성은 없다고 봐도 무방하다는 것이 전문가들의 설명이다. 이덕환 서강대 화학·과학커뮤니케이션 명예교수는 “원전 오염수는 우리 소금에 영향을 미치지 않을 정도로 바다에서 희</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60번째 베토벤 소나타 전곡 연주… 부흐빈더의 무한도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500049</guid>
      <pubDate>2023-07-01T18:38:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/01/SSC_20230701183754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451869 --&gt;“이번 공연으로 60번째 베토벤 피아노 소나타 전곡 연주를 하게 됐는데요. 여러 번 연주했지만 매번 새로운 것을 배웁니다.”&lt;br&gt;현존 최고의 베토벤 스페셜리스트로 꼽히는 루돌프 부흐빈더(77)가 지난달 28일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀 공연을 시작으로 자신의 60번째 베토벤 소나타 전곡 연주에 나섰다. 6월 30일, 7월 1일에도 무대에 오른 그는 오는 6~9일 연속으로 연주하며 대단원의 막을 내린다.&lt;br&gt;지난달 28일 서울 강남구 오드포트에서 만난 그는 “한국에 오는 걸 굉장히 좋아한다. 항상 특별한 경험”이라며 한국을 찾은 소감을 전했다. 부흐빈더는 2012년, 2013년, 2017년, 2018년, 2019년, 2021년, 2022년 한국을 찾아 관객들에게 베토벤 연주를 들려준 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부흐빈더는 1980년대 초반 처음 베토벤 피아노 소나타 전곡 음반을 발매하며 주목받았다. 2014년 잘츠부르크 페스티벌에서 베토벤 피아노 소나타 전곡을 연주한 최초의 피아니스트로 이름을 남겼다. 세계 무대에서 베토벤 피아노 소나타 전곡을 60회 연주하는 전무후무한 기록도 그의 전설적인 위상을 보여준다.&lt;!-- 그림 1451870 --&gt;부흐빈더는 “나의 개성을 녹여내고 싶은 마음은 없다. 베토벤에 대한 애정을 담을 뿐이다”라며 자신의 연주가 오롯이 베토벤을 담았음을 설명했다. 60번째라 특별할 것도 같지만 그는 “60이란 아무 의미도 없다”면서 “어디로 얼마나 더 가야 할지 모르는 채 앞으로 더 나아가야 한다”고 말했다. “70번째 연주를 맞이하면 답변드릴 수 있을 것 같다”는 농담도 덧붙였다.&lt;br&gt;현존 최고의 베토벤 스페셜리스트임에도 무한도전을 이어가는 것은 “베토벤은 완성이 불가능한 음악”이라고 생각하기 때문이다. 전곡 연주를 1970년대 시작했으니 거의 반백 년을 달려온 셈이다. 베토벤 악보 판본도 39개나 가지고 있을 정도로 애정과 연구의 깊이가 남다르다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국에서의 베토벤 전곡 연주는 처음이다. 피아노 소나타 번호 순서대로 들려주는 것이 아니라 다양하게 섞였다. 그는 “원래 이전에 하려고 했으나 코로나 팬데믹으로 계속 미뤄졌다. 드디어 연주하게 돼서 기쁘다”면서 “곡마다 각자의 개성이 있다. 공연마다 베토벤의 많은 색채를 보여주기 위해 노력한 프로그램”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손예진, ♥현빈과 달달한 ‘홈브런치’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500050</guid>
      <pubDate>2023-07-01T19:51:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/01/SSC_20230701195105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451871 --&gt;배우 손예진이 출산 후 근황을 전했다.&lt;br&gt;1일 손예진은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “여러분~너무너무 오랜만이죠?! 좀 더 자주 근황을 올려야지 하면서도 쉽지않네요. 앞으로는 더 노력해볼께요!”이라며 “오늘 진짜 너무 덥네요. 이번 여름 무서워요. 더위 속에서 건강 잘챙기시고 하루하루 무탈하시길”이라는 안부를 덧붙였다.&lt;br&gt;이와 함께 손예진은 각종 과일로 채운 샐러드와 오픈 토스트 등이 차려진 식탁 사진을 더했다. 특히 포크가 두개 놓여있어 남편 현빈과의 오붓한 식탁임을 짐작케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 손예진은 지난해 3월 배우 현빈과 결혼했으며 그해 11월 아들을 품에 안았다.&lt;br&gt;손예진은 현재 차기작을 검토 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박나래, 53kg밖에 안 나가네…‘체중 공개’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500051</guid>
      <pubDate>2023-07-01T19:52:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/01/SSC_20230701195256_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451873 --&gt;박나래의 몸무게가 공개됐다. 10시간의 폭식으로 박나래는 3.7㎏이 불어난 체중 53.7㎏을 공개해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;박나래는 지난 30일 방송된 MBC ‘나 혼자 산다’에서 전현무, 이장우와 함께 목포 당일치기 여행을 이어갔다. 10시간 동안 세 사람은 36가지 음식의 맛을 봤다.&lt;br&gt;‘제2회 팜유 세미나 in 목포’라는 타이틀 아래 전현무, 박나래, 이장우는 못말리는 먹성을 보였다. 이들은 “우리는 셋이 뭉치면 못 먹을 게 없다”라며 뿌듯해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박나래는 팜유즈를 위해 목포 인맥을 총동원해 ‘팜유호’를 목포 바다에 띄웠다. 세 사람은 목포 바다 한복판에서 선상 위 팜유 세미나 점심 식사를 즐겼다.&lt;br&gt;전현무와 박나래는 ‘팜유 막내’ 이장우를 위한 깜짝 생일파티도 진행했다. 전현무는 ‘팜장우’ 케이크를 제작하고, 행군 가방 가득 생일 선물을 준비했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;먹을수록 부어가는 팜유즈의 리얼한 기록이 웃음을 안겼다. 세미나 당일 밤 팜유즈의 몸무게는 전현무 85㎏, 박나래 53.7㎏, 이장우는 102.5㎏로 밝혀졌다.&lt;br&gt;특히 박나래의 경우 다이어트를 통해 최근 50㎏까지 감량했으나, 이날 과식으로 53.7㎏까지 불어났다고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘앞으론 적당히만 마셔야지’…술 당장 끊으라는 위험신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267041</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267041</guid>
      <pubDate>2023-07-01T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회생활의 중요한 한 축으로 여겨지는 술. 꼭 사회생활 때문이 아니더라도, 스트레스 해소나 친목 차원에서 술을 즐겨 마시는 사람들이 많다. 그러나 이같은 술의 효용은 전부 ‘적정 음주량’을 지킬 때의 이야기다.누구나 취기가 오르면 어느정도 행동이 변하기 마련이다. 말이 빨라질수도, 발음이 부정확해 질 수도, 평소엔 털어놓지 않던 비밀을 털어놓을 수도 있다. 그러나 이중엔 술을 당장 끊어야 한다는 경고신호도 숨어있다. 술을 끊어야 한다는 경고신호 3가지를 알아본다.▲ 공격적 언행술에 취할 때마다 감정 조절에 실패하는 사람들이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주진모, ♥민혜연에 ‘570만원 명품백’ 선물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500053</guid>
      <pubDate>2023-07-01T20:25:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/01/SSC_20230701202548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451875 --&gt;주진모가 아내 민혜연에게 결혼 4주년 기념으로 명품백을 선물했다.&lt;br&gt;30일 배우 주진모의 아내이자 서울대 출신 의사 민혜연은 자신의 유튜브 채널 ‘의사 혜연’에 ‘4주년 결혼기념일 브이로그 사랑이란 좋은것’이라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;영상 속 민혜연은 “오늘은 남편과 결혼한 지 1400일 되는 기념일이라 맛있는 거 먹으러 간다. 챙기는 기념일은 아닌데 오랜만에 둘이 외식하려고 날짜 잡다 보니 1400일이더라”며 “나름 하이힐 신고 멋을 내고 간다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사천 요리집에 방문한 민혜연과 주진모는 산니백육, 차나무버섯 돼지고기볶음, 철판 가지, 농어찜 요리 등을 맛보며 행복한 시간을 보냈다.&lt;br&gt;민혜연은 “미리 당겨 받은 결혼기념일 선물이 있다. 원래 제 가방 사려고 갔다가 예상치 못한 신상백이 너무 예뻐서 고민하니까 오빠가 결혼기념일 선물이라고 사줬다”며 주진모에게 받은 명품백을 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 강남에 위치한 한 스키야끼집에 방문했다. 민혜연은 구운 파와 소고기를 시작으로 먹음직스러운 스키야끼를 맛봤다.&lt;br&gt;스키야끼의 마지막은 민물새우 파스타였고, 이에 주진모는 “민물 새우는 내 낚시 미끼였는데”라며 반가운 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;민혜연과 주진모는 2차로 집 근처 바를 방문했다. 주진모는 민혜연이 고른 술에 대해 “이게 열이 확 올라온다”고 설명하며 스윗한 면모를 보여줬고 “결혼 4주년 축하드립니다”고 말하며 건배했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가슴 수술했다고 예비 시모가 결혼을 반대합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230701500059</guid>
      <pubDate>2023-07-01T23:05:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/01/SSC_20230701230533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451884 --&gt;가슴 수술을 했다는 이유로 예비 시어머니의 결혼 반대에 부딪힌 예비 신부의 사연이 전해졌다. 그는 파혼을 해야 하는지 고민을 토로했다.&lt;br&gt;현재 상견례를 마치고 식장까지 다 잡아놓은 상태라는 A씨는 1일 한 온라인 커뮤니티에 “가슴 수술했다고 예비 시어머님이 결혼을 반대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;남자친구 가족은 아버지, 어머니 그리고 20대 초반의 여동생인데, A씨를 잘 따르던 여동생은 외모에 관심이 많아서인지 “언니를 닮고 싶다. 글래머인 것도 부럽다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 A씨는 솔직하게 가슴 수술했다는 사실을 고백했다. 그는 “얼굴은 시술 외에 따로 손댄 건 없지만, 가슴 콤플렉스가 너무 커서 몇 년 전에 수술했다. 남자친구도 알고있다”면서 “문제는 여동생이 그 사실을 시어머니께 밝히고 본인도 수술하고 싶다고 했다가 난리가 났다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 “시어머니께서 바로 결혼 무르라고 하셨다더라. 남자친구는 ‘내가 괜찮다는데 왜 엄마가 반대냐. 여동생도 본인이 하고 싶다고 했지, 여자친구가 하라고 한 적 없다’고 말한 뒤 무시하고 있는 상태다. 여동생도 제게 미안하다고 연락이 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “누구의 잘못도 없다고 생각하는데, 예비 시어머니께서 저를 가슴 수술한 징그러운 사람, 가정교육 덜 받은 여자라고 생각하신다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 A씨는 “여동생까지 제가 물들였다고 안 좋게 생각하신다. 성형 권유한 적 없고 화장품 선물해줬고, 자세히 물어보길래 알려준 건데 억울하다”고 하소연했다.&lt;br&gt;또 “가정 교육 잘 받았고, 괜찮은 회사에 다닌다. 다만 가슴 때문에 위축되고 예쁜 옷도 가려 입게 돼서 오래 고민하다가 수술했는데 이것 때문에 결혼이 막힐 줄은 몰랐다”고 토로했다.&lt;br&gt;A씨는 “남자친구는 파혼은 말도 안된다는 입장이고, 그의 가족들은 어머님 빼고는 진행하길 원하는 거로 알고 있다”며 “하지만 평생 이럴 것 같아 파혼이 맞나 싶기도 하다”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고부갈등 문제는 각자의 입장 차이에 따라 해석의 여지가 다르기 때문에 구체적인 파혼 사유가 필요하다.&lt;br&gt;많은 예비부부들은 결혼 준비 중 A씨와 같은 갈등으로 파혼에 이르기도 한다. 한 설문조사에서 ‘결혼 전 치명적인 결점이 발견된다면?’이라는 주제에 대해 응답자의 63%가 ‘파혼하겠다’고 답했다.&lt;br&gt;결혼정보업체 관계자는 “결혼이 늦어지는 만큼 신중히 배우자를 선택하는 이들이 많아지고 있다”며 “결혼이 전제라면 서로에 대한 깊은 대화를 나누고 속속들이 알아보는 것이 좋다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야당후보 지지했다 생활고…‘전원일기’ 배우 박규채 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500003</guid>
      <pubDate>2023-07-02T07:30:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/02/SSC_20230702073006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451889 --&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_03&gt;“87년도 13대 대통령 선거 때 야당후보였던  YS 지지연설을 하는 바람에 방송에서 쫓겨났어요.&lt;br/&gt;그러고 나서 셋방살이를 했죠.”&lt;/blockquote&gt;‘사랑과 야망’ ‘3김시대’ ‘전원일기’ 등으로 선 굵은 연기를 선보였던 원로배우 박규채가 지난 1일 별세했다. 83세.&lt;br&gt;1938년 강원도 속초 출생으로 학창시절 평범한 농민처럼 살고 싶은 꿈을 실현하고자 고려대 농학과에 입학했고, 농촌계몽을 위한 연극 활동을 한 것이 연기자의 첫 걸음이었다.&lt;br&gt;TV 탤런트로 방송에 데뷔한 고인은 다수의 인기 드라마에 출연했고 특히 1980년대 ‘제1 공화국’에서 이승만 정권의 2인자 이기붕 역을 맡아 깊은 인상을 남겼다. ‘억새풀’에선 ‘오날날’이라는 유행어를 만들었고, 장수 드라마 ‘전원일기’에서는 김회장(최불암)의 친구인 면장 역을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인은 1987년 13대 대통령 선거에서 김영삼 당시 야당 후보 지지 연설을 했다가 방송에서 하차당하는 등 극심한 생활고를 겪었다. 김영삼 정부 말기인 1997년 고인은 영화진흥공사 사장으로 지냈고, 대학에서 후진 양성을 하다 2005년 전립선암 수술을 하기도 했다.&lt;br&gt;수술 이후 그토록 좋아하는 술과 담배를 완전히 끊고 꾸준한 운동을 하며 암을 극복했다. 최근에는 폐렴으로 병원 치료를 받았던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인의 유족은 “평생 연기에 진심이었던 분”이라며 “연기의 길을 걸어온 선후배를 말년까지 챙기셨다”고 회고했다.&lt;br&gt;빈소는 경기도 안산 단원병원 장례문화원이고 발인은 3일 오전이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마 주춤 ‘찜통더위’ 온다…야외 활동시 건강수칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266438</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266438</guid>
      <pubDate>2023-07-02T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다가오는 7월1~2일 주말은 장맛비가 주춤하는 대신 ‘찜통더위’가 찾아올 것으로 예보됐다. 그간 내린 장맛비로 인해 습도까지 높아진 상태라 시민들의 불쾌감도 급증할 것으로 예상된다. 배달기사 등 야외 근무가 불가피한 노동자에겐 가혹한 근로 환경이 될 것으로 보여진다. 이같은 무더위엔 단순히 옷을 시원하게 입는 것만으론 부족할 때가 많다. 다량의 땀 손실 등으로 인한 건강 위험이 도사리고 있어서다. 무더위 속 건강 관리를 위한 대비책 3가지를 알아본다.▲ 신체 증상 관찰무더위가 이어질 땐 각종 신체 증상을 면밀히 살피는 자세가 요구된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘커여워서’ 심쿵…그런데 왜 깨물깨물하고 싶지?”[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230630/120021450/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230630/120021450/1</guid>
      <pubDate>2023-07-02T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/30/120021438.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신 건강, 정서 문제 등 마음(心) 깊은 곳(深)에서 일어나는 일에 대해 다룹니다. 일상 속 심리적 궁금증이나 고민이 있다면 이메일(best@donga.com)로 알려주세요. 기사로 알기 쉽게 설명해 드리겠습니다.      ‘귀여움’의 힘(2)    “귀여움에 ‘심쿵사(死)’ 당하는 게 가능한가요?”한 포털 사이트에 올라온 엉뚱한 질문 글. 허나 답변은 상당히 진지했다. “진짜 조심하셔야 합니다” “마음 굳건히 먹으세요” “정말 죽을 수도 있습니다” 등등. 귀여움 때문에 심장에 무리가 와서 죽을 리 만무하지만, 그만큼 귀여움에 압도되는 감정은 상당히 강렬하다는 뜻이다. 실제로 귀여운 대상을 보면 뇌에서 즉각적으로 기분 좋은 반응이 일어난다. 귀엽다고 느끼는 정도가 강렬하다면 다소 공격적인 말이나 행동으로도 표현되기도 한다. 앙증맞고 귀여운 대상을 ‘깨물어주고 싶다’ ‘꼬집고 싶다’고 표현하는 것처럼 말이다. 앞서 살펴본 기사(‘귀여움’의 힘 1부)에서는 ‘귀여움=보호본능 자극’의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가위 가져오라 했더니 식칼을…” 언어장벽 뛰어넘은 박항서의 ‘파파 리더십’ [이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120036182/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120036182/1</guid>
      <pubDate>2023-07-02T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120036175.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한민국 축구대표팀 감독 자리는 ‘독이 든 성배’라고 불린다. 성적이 좋지 않으면 엄청난 비난에 시달린다. 성적이 괜찮아도 선수 선발이나 경기 운영 등에서 뒷말이 나오는 경우가 부지기수다.   동남아시아의 ‘축구 변방’이던 베트남 축구대표팀 감독직 역시 크게 다르지 않았다. 객관적인 전력은 그리 강하지 않았지만 국민들의 기대치는 높았다. 감독 임명 후 채 1년을 채우는 게 쉽지 않았다. 그렇게 감독들이 차례차례 갈려 나가면서 평균 감독 수명은 8개월여밖에 되지 않았다.  이 모든 상황을 한 번에 바꾼 사람은 박항서 감독(65)이다. 2017년 10월 베트남 성인 대표팀 및 23세 이하 대표팀(U-23) 감독에 부임한 박 감독은 올해 1월 열린 동남아시아축구선수권(미쓰비시컵)까지 무려 5년 4개월 동안 베트남 대표팀을 이끌었다. 박 전 감독은 “처음엔 나도 8개월도 못하고 쫓겨나는 게 아닌가 하는 두려움이 있었다. 하지만 더 물러설 곳도, 더 나아갈 곳도 없었다. 개인적인 욕심은 버리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘범죄도시3’, 엔데믹 첫 ‘천만 영화’…마동석은 ‘5000만 배우’ 등극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500044</guid>
      <pubDate>2023-07-02T13:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/02/SSC_20230702135758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451969 --&gt;배우 마동석이 주연한 액션 영화 ‘범죄도시3’가 올해 첫 ‘천만 영화’로 등극했다.&lt;br&gt;2일 배급사 에이비오엔터테인먼트에 따르면 영화는 지난 1일 오전 8시쯤 누적 관객 수 1000만명을 돌파했다. 지난 5월 31일 개봉한 지 32일 만의 기록이다. 국내 개봉적으로는 역대 30번째, 한국 영화로는 21번째다.&lt;br&gt;전작인 ‘범죄도시2’(1269만명)에 이어 이번 3편까지 천만 영화 반열에 오르며 ‘범죄도시’는 김용화 감독의 ‘신과 함께’ 시리즈에 이어 연속 천만 영화 시리즈로 이름을 올리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1442769 --&gt;주연 배우 마동석은 ‘5000만 배우’가 됐다. 그는 ‘부산행’(2016), ‘신과 함께-죄와 벌’(2017), ‘신과 함께-인과 연’(2018),  ‘범죄도시2’(2022) 등 모두 다섯 편의 천만 영화에 출연했는데 이는 한국 배우로는 최다 기록이다.&lt;br&gt;8편까지 예정돼 있는 범죄도시는 이미 4편도 촬영을 마치고 사실상 완성 단계에 있다. ‘범죄도시4’는 내년에 개봉될 예정으로 기존 2·3편을 연출한 이상용 감독이 아닌 1~3편의 무술감독이었던 이명행 감독이 연출을 맡았다. 영화계에 따르면 할리우드 버전을 제작하는 방안도 논의되고 있는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하얀 전쟁’ ‘할리우드 키드의 생애’ 작가 안정효, 암 투병 중 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500069</guid>
      <pubDate>2023-07-02T15:32:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/02/SSC_20230702153210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1451994 --&gt;&lt;br&gt;‘하얀 전쟁’, ‘할리우드 키드의 생애’ 등을 쓴 소설가이자 번역가 안정효씨가 지난 1일 암 투병 중 별세했다. 82세.&lt;br&gt;1941년 서울에서 태어난 고인은 서강대 영문학과를 졸업하고 1964년부터 영자 신문 ‘코리아 헤럴드’ 문화부 기자로 일하다 군에 입대했다. 백마부대 소속으로 베트남 전쟁에 참전해 ‘코리아 타임스’에 ‘베트남 삽화’(Viet Vignette)를 연재하면며 베트남과 미국 신문, 잡지에도 기고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인은 1985년 계간 ‘실천 문학’에 베트남전 경험을 바탕으로 한 ‘전쟁과 도시’(하얀 전쟁)를 발표하면서 등단했다. ‘은마는 오지 않는다’, ‘미늘’ 등 24권의 소설과 에세이집을 썼다.&lt;br&gt;대표작은 ‘하얀 전쟁’으로, 베트남전 참전으로 내면이 파괴된 참전 용사들의 삶을 통해 인간성을 말살하는 전쟁의 폐해를 부각했다. 1992년 정지영 감독의 연출로 배우 안성기·이경영·독고영재·허준호가 출연한 영화로 만들어져 흥행에도 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인은 1975년 가브리엘 가르시아 마르케스의 ‘백년 동안의 고독’을 시작으로 130권에 이르는 번역서를 펴내는 등 번역가로도 활발하게 활동해 왔다.&lt;br&gt;1970년대 중후반 영자지 문화부장을 지낸 그를 번역의 길로 이끈 건 당시 ‘문학사상’ 주간이었던 고 이어령 초대 문화부 장관이었다. 이 전 장관은 그가 대학 시절 영어소설을 7편 썼다는 소문을 듣고 1973년 노벨문학상을 수상한 패트릭 화이트의 ‘폭풍의 눈’ 번역을 맡겼는데 고인이 밤을 지새워 하루 만에 원고지 100장 분량의 번역본을 넘기자 깜짝 놀랐다는 후문이다.&lt;br&gt;‘가시나무새’, ‘캐치 22’ ‘가브리엘라’ 등 그가 먼저 출판사에 출간을 제안해 국내에 처음 소개한 해외 명작도 다수다.&lt;br&gt;1982년 존 업다이크의 ‘토끼는 부자다’로 1회 한국 번역 문학상을 받았고, 1999∼2002년엔 이화여대 통번역대학원에서 문학 번역을 가르치기도 했다. 지난 4월 영국 작가 그레이엄 그린의 베트남 전쟁을 다룬 장편소설 ‘조용한 미국인’을 번역 출간하는 등 최근까지도 왕성하게 번역 업을 이어 왔다.&lt;br&gt;유족으로는 부인 박광자 여사(충남대 독어독문과 명예교수)와 딸 미란·소근 씨가 있다. 빈소는 은평성모장례식장 8호실에 차려졌다. 발인은 3일 오전 5시. (02)2030-4444.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘I AM ALIVE’… 서울 도심에서 4년 만에 ‘물총축제’ 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230702500088</guid>
      <pubDate>2023-07-02T16:47:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/02/SSC_20230702164725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452030 --&gt;서울 도심에서 4년 만에 ‘물총축제’가 열린다.&lt;br&gt;올해는 장소를 옮기고 명칭도 ‘신촌 물총축제’에서 ‘2023 물총축제’로 바꿨다.&lt;br&gt;2일 축제 주관사인 헤이웨이에 따르면 올해 축제는 오는 8월 12~13일 서울 마포구 문화비축기지에서 열린다. 콘셉트는 ‘I AM ALIVE’다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;참가자들이 도심에서 서로 물총을 쏘며 일상에서의 해방감을 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;물총축제는 2013년부터 100만여 명이 다녀갈 정도로 인기를 끌었던 서울시 대표 여름 축제다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 코로나 사태 이후 4년간 열리지 못했다.&lt;br&gt;올해 축제는 거리에서 탈피해 좀 더 넓고 활동성 좋은 공간에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;행사장 곳곳에서 다채로운 워터 어트랙션이 펼쳐지고, 신나는 DJ 음악도 즐길 수 있다.&lt;br&gt;주관사는 “물로 즐길 수 있는 가장 신나고 짜릿한 프로그램을 지난 4년간 고민한 만큼 모두가 행사장에서 물총으로 소통하며 하나 되는 재미를 느끼게 될 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500003</guid>
      <pubDate>2023-07-03T02:07:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 도움이 필요하다.&lt;br&gt;48년생 : 조언과 충고를 들어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 확실하게 밀고 나가라&lt;br&gt;72년생 : 문서 등으로 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 일해도 소득이 없다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 노력한 만큼 성과를 얻는다.&lt;br&gt;49년생 : 경솔하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 좋은 신수이니 활발히 움직여라.&lt;br&gt;73년생 : 성공의 기회를 잡는다.&lt;br&gt;85년생 : 명예와 이익이 길하다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 서두르지만 않는다면 행운이 있다.&lt;br&gt;50년생 : 사람으로부터 존경을 받는다.&lt;br&gt;62년생 : 모든 일에 경사가 있다.&lt;br&gt;74년생 : 희망을 가져라.&lt;br&gt;86년생 : 신수가 태평하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 지나친 기대는 금물.&lt;br&gt;51년생 : 새로운 것에 시도해도 좋다.&lt;br&gt;63년생 : 지인에게 도움을 받는다.&lt;br&gt;75년생 : 행운이 넘쳐나는구나.&lt;br&gt;87년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가까운 사람 말 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 일 추진을 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 뜻대로 열매를 맺는다.&lt;br&gt;76년생 : 모든 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;88년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 현재의 이익에 급급하지 말아라.&lt;br&gt;53년생 : 억지를 부리지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 이동을 하면 마음이 안정된다.&lt;br&gt;77년생 : 잔꾀는 금물이다.&lt;br&gt;89년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 주위와 협조하라.&lt;br&gt;54년생 : 뜻밖의 결과를 얻겠다.&lt;br&gt;66년생 : 공정해도 오해받는다.&lt;br&gt;78년생 : 행동을 자제하라.&lt;br&gt;90년생 : 걱정스러운 일이 해결된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 차량에 주의하라.&lt;br&gt;55년생 : 가족과 시간을 가져라.&lt;br&gt;67년생 : 걱정을 하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 맡은 일에 충실하라.&lt;br&gt;91년생 : 즐거운 하루가 된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 뜻이 같은 사람과 어울려라.&lt;br&gt;56년생 : 감상에 젖지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 오늘보다 내일을 걱정하라.&lt;br&gt;80년생 : 신경을 쓰지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 불만은 잠시 참아라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 성실한 일에 보답 있겠다.&lt;br&gt;57년생 : 소득이 없으나 희망은 있다.&lt;br&gt;69년생 : 공연한 일에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;81년생 : 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;93년생 : 기분 좋은 얼굴로 대하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 공과 사를 구분해야 한다.&lt;br&gt;58년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;70년생 : 말조심하면 성사된다.&lt;br&gt;82년생 : 뜻한 바 이루어진다.&lt;br&gt;94년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 오곡이 풍성하니 기쁘고도 즐겁다.&lt;br&gt;59년생 : 마음이 번잡하구나.&lt;br&gt;71년생 : 주변의 도움으로 길한 하루.&lt;br&gt;83년생 : 소신껏 행동하면 대길.&lt;br&gt;95년생 : 안정된 생활이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]레지던트 안한 일반醫도 86%가 “피부과 진료”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043507/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120043503.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필수의료 인력 부족이 심각한 가운데 전문의가 아닌 ‘일반의’ 사이에서도 피부과 등 ‘비필수’ 과목으로의 쏠림 현상이 심각한 것으로 나타났다. 일반의란 의대 졸업 이후 대학병원에서 전공의 수련을 마치지 않아 내과, 외과와 같은 세부 전공을 받지 않은 의사를 뜻한다. 국회 보건복지위원회 소속 신현영 의원(더불어민주당)이 건강보험심사평가원으로부터 제출받은 자료에 따르면 2018∼2022년 일반의가 새로 개원한 의원(일반 의원)은 총 979곳이었다. 이 중 86%에 해당하는 843곳이 ‘피부과 진료를 본다’고 신고했다. 1차 의료(동네 의원급)에서 피부과는 미용 시술 위주로 운영되는 경우가 많아 대표적인 ‘비필수 과목’으로 꼽힌다.  전문의 자격을 따겠다는 의대 졸업생은 점점 줄고 있다. 2013년 3414명이던 전공의 1년 차 모집인원은 지난해 2877명으로, 537명이나 줄었다. 전문가들은 필수의료의 ‘1차 관문’ 역할을 해야 할 동네 병원들이 비필수, 미용 분야에만 쏠리면서 필수의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전문의도 전공 포기 ‘일반의’로 재취업… 2년제 ‘임상전문의’ 도입해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043385/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전문의는 일반의와 달리 4, 5년간 수련의(인턴)·전공의(레지던트) 과정을 거쳐야 한다. 병원에 남아 교수가 되기 위해서는 1, 2년 이상 전임의(펠로)로도 봉직해야 한다. 이처럼 대학병원에 남으려면 의대 졸업 이후에도 상당 기간이 필요하다. 반면 일반의는 6년 과정의 의대만 졸업하거나 인턴 1년만 하면 된다. 10년 전만 해도 일반의는 ‘진짜 의사’로 보지 않아 재수를 해서라도 전공의 과정을 밟곤 했는데, 이런 분위기가 사라졌다. 우봉식 대한의사협회 의료정책연구원장은 “일반의로 피부나 미용, 비만 같은 비보험 진료 위주로 개원하면 대학병원에서 일하는 전문의보다 수입이 낫고 ‘워라밸’(일과 삶의 균형)도 찾을 수 있다”고 설명했다. 비보험, 미용 분야가 업무 강도는 낮은 데다 고수익이 보장되면서 의대 졸업생뿐만 아니라 전문의 중에서도 전문과목을 포기하고 일반의로 ‘재취업’을 시도하는 사례가 늘고 있다. 비보험 미용시술 위주의 연구를 하는 대한레이저피부모발학회는 2021년부터 올해 6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, ‘아스파탐’ 발암물질로 분류 예정… 소비자들 “‘제로슈거’ 음료 먹어도 되나”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120043334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120043334/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120043333.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;단맛을 내는 인공감미료 ‘아스파탐’(아스파르템)이 발암 물질로 분류된다는 예고에 ‘제로 음료’를 즐기던 소비자들이 혼란스러운 반응을 보이고 있다. 막걸리 업계는 막걸리에 첨가되는 인공감미료 아스파탐의 전면 교체를 검토하기로 했다. 2일 로이터통신 등에 따르면 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소는 14일 아스파탐을 ‘사람에게 암을 유발할 가능성이 있는 물질(2B군)’로 지정할 예정이다. 2B군은 인간 혹은 동물실험 결과가 제한적인 경우를 의미한다. 담배, 우레탄 등이 속한 A, 2A군보단 단계가 낮다. 아스파탐은 설탕의 200배 단맛을 내는 인공감미료다. 저칼로리 열풍이 불자 설탕 대신 아스파탐 같은 감미료를 넣은 무설탕 음료나 사탕 등이 인기를 끌었다. 국내에서는 롯데칠성음료가 판매하는 펩시 제로와 서울 장수막걸리 등에 아스파탐이 쓰여 왔다. 아스파탐이 발암 물질로 지정 예고됐단 소식이 전해지자 소비자들의 반응은 갈리고 있다. 발암 물질 등급 2A인 야근보다 덜 위험하며 적정량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마스크 프리’… 해운대 피서객 작년보다 42% 늘었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043255/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120043254.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“졸업할 때까지 기회가 없을까 싶어 걱정했는데, 드디어 친구들과 해운대에 왔습니다!” 서울에 사는 대학생 최송연 씨(22·여)는 2일 부산 해운대구 해운대해수욕장에서 “고교 시절부터 버킷리스트였던 ‘해운대 놀러오기’를 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태가 마무리되면서 이룰 수 있게 됐다”며 활짝 웃었다. 최 씨와 함께 온 이미선 씨(22·여)도 “마스크 안 쓰고 마음껏 바다를 즐길 수 있어 이제야 제대로 된 피서를 하는 느낌”이라고 거들었다. 장마가 잠시 멈추고 무더위가 찾아오면서 이날 전국 곳곳의 해수욕장은 인파로 북적였다. 엔데믹 후 첫 피서를 즐기려는 이들이 몰리면서 도로는 차들로 붐볐고, 물놀이 안전사고도 발생했다.● 해운대 첫날 방문객 42% 늘어이날 해운대해수욕장에는 형형색색 파라솔이 방문객을 맞았고, 바다에 뛰어든 이들은 튜브를 타고 파도에 몸을 맡겼다. 아이들은 백사장에서 모래놀이를 했다. 마스크 없이 태닝을 즐기는 사람도 많아 코로나19 확산 전으로 거의 돌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도 “모든 난임 부부 시술비 지원”… 소득기준 폐지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043230/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 안양시에 사는 김모 씨(38)는 지난해 시작한 난임 시술을 더 받아야 할지 망설이고 있다. 4년 전 결혼 후 아이가 안 생겨 4차례 시술을 받았는데 병원비가 700만 원 이상 들었기 때문이다. 맞벌이를 하는 김 씨 부부는 ‘중위소득 180% 이하’(올해 2인 가족 기준 세전 월 622만 원) 기준을 초과해 정부와 지방지차단체 지원도 받을 수 없었다. 김 씨는 “임신을 위해 계속 도전하고 싶은데 경제적 부분도 무시할 수 없어 고민 중”이라고 말했다. 경기도는 김 씨와 같은 난임 부부를 위해 이달부터 난임시술 지원 대상 선정 시 소득 기준을 폐지했다고 2일 밝혔다. 지난달까지 ‘난임부부 시술비 지원사업’ 대상이 되려면 △기초생활보장수급자 △차상위계층 △기준 중위소득 180% 이하여야 했다. 본인부담금 중 20만∼110만 원을 지원하는데 지난해 1만4739명이 시술비를 지원받아 6896명의 아이가 태어났다. 그런데 저출산 위기 극복을 위해 난임 부부 지원을 확대해야 한다는 의견이 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔게인, 하지정맥류 치료기 임상시험 승인받아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042770/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의료용 접착제 전문업체 엔게인이 식품의약품안전처로부터 하지정맥류 치료 의료기기인 ‘베노클로’의 품목허가를 위한 임상시험계획(IND)을 승인받았다고 2일 밝혔다. 엔게인은 서울성모병원과 서울대병원에서 하지정맥류 환자 104명을 대상으로 임상시험에 착수할 예정이다. 베노클로는 국내 최초로 개발된 비가열 방식의 하지정맥류 치료기기다. 현재 비가열 방식으로는 미국 메드트로닉이 개발한 ‘베나실’이 시판돼 사용되고 있지만 국내 제품은 없었다.  하지정맥류는 다리 피부 아래의 일부 정맥이 튀어나와 보이는 질환이다. 심장 쪽으로 피가 잘 흐르지 않거나 역류하면서 혈관이 부풀기 때문이다. 이렇게 손상된 혈관을 봉합해 다른 쪽으로 피를 돌리려 고온의 열을 이용하는 가열식 레이저·고주파 시술이 많이 시행돼 왔다. 최근에는 신경 손상 같은 부작용이 적은 비가열식 치료 비중이 늘고 있다. 베노클로는 ‘시아노아크릴레이트’라는 의료용 접착제를 사용해 열을 이용하지 않고도 늘어난 혈관을 봉합한다. 엔게인 관계자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혈뇨 나오거나 소변 안 나오면 전립선암 말기?”[건강 기상청 : 증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029392/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029392/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/01/120029371.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;40대 중반 이후 남성들에게 ‘말 못 할 고민’이란 알고 보면 소변 문제가 대부분이다. 소변을 봐도 개운치 않고 밤에 몇 번씩 화장실을 다녀오고, 소변을 참지 못해 장기 차량 여행은 엄두도 못 내고…. 소변과 관련된 이런 ‘하부요로증상’은 방광이나 신장 등의 문제가 아니라 대개 전립선 질환 탓일 가능성이 크다. 남성에게만 있는 전립선은 생식기능의 일부를 담당하는 작은 샘으로, 골반강 안에 위치하며 위로는 방광과 인접하고 방광에서 소변이 배출되는 통로인 요도를 둘러싸고 있다. 성인의 정상 전립선은 평균 20g으로 호두알 크기 정도다. 전립선은 정액의 대부분을 차지하는 전립선액의 생성과 정자의 생존 기능을 담당하며, 정자의 운동성과 수정 능력에 관여하기도 한다.  이렇듯 생식기능을 돕는 신체 기관인 전립선 관련 질환은 대개 소변 문제와 연관돼 있다. 어떤 이유로든 전립선비대증, 전립선염, 전립선암 등의 질병은 전립선이 커져 그 사이를 지나가는 요로를 압박하기 때문이다. 사실 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴행성관절염, 자신의 지방줄기세포로 잡는다![건강 기상청 : 첨단의학 현장을 찾아서]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029199/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/01/120029347.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;줄기세포 치료가 현대인들의 건강한 노년을 책임질 주요 키워드가 되고 있다. 줄기세포란 아직 분화가 되지 않은 세포로, 다른 종류의 세포로 분화할 수 있고 자가복제 능력이 있는 세포를 가리킨다. 최근 줄기세포가 노년 삶의 질을 결정짓는 무릎 퇴행성관절염 치료에 적용되면서 의료계 전체의 주목을 받고 있다. 연골은 재생이 불가능하기 때문에 지금껏 퇴행성관절염의 치료는 체중 관리, 통증 완화 약물치료, 주사 요법을 거쳐 말기에 가면 인공관절치환술을 하는 게 일반적이었다. 무릎 관절염 줄기세포 치료는 자신의 줄기세포를 무릎 연골세포로 분화시켜 재생함으로써 자기 관절을 보존할 수 있게 한다는 것이 특장점이다. 연골 재생뿐 아니라 줄기세포가 분비하는 생리활성물질이 관절 내부의 염증 반응을 조절해 통증, 부종 등 증상을 완화한다는 사실도 주목할 만하다.   지방, 세포의 7~10%가 연골 재생 줄기세포보건복지부 지정 관절 전문병원인 연세사랑병원(병원장 고용곤)은 2008년부터 일반 병원으로선 이례</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환경부 승인 살충제 물질, EU는 불승인…안전성 재검증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120044410/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120044410/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120044384.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 사용 승인된 살충제 물질 ‘알레트린’이 최근 유럽연합(EU)에서 불승인 결정된 가운데 환경 당국이 안전성 재검증에 나선다.환경부는 지난달 30일 ‘생활화학제품 및 살생물제 관리위원회’를 개최해 알레트린에 대한 안전성을 재검증하기로 했다고 2일 밝혔다.알레트린은 모기향과 에어로졸 살충제에 사용되는 살생물물질이다.위원회는 지난해 12월 알레트린을 포함한 살생물물질 48종에 대해 안전성과 효과 검증을 거쳐 국내 사용을 최종 승인한 바 있다.하지만 지난 3월 유럽화학물질청(ECHA)은 알레트린 물질이 햇빛에 노출될 때 생성되는 분해산물의 위해 가능성을 이유로 사용을 최종 불승인했다.위원회는 이같은 위해성 평가 방식에 과학적인 한계가 있다면서 추가적인 안전성 검증이 필요하다고 의견을 모았다.구체적인 검증 계획은 전문가 논의를 통해 설계·결정한다. 검증 결과에 따라 후속 조치도 진행하기로 했다. 황계영 환경부 환경보건국장은 “위원회에서 의결한 대로 소비자가 보다 안전하게 제품을 사용할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환각 보이는 파킨슨 환자, 인지기능 저하 5년 더 빠르다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230703/120044409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230703/120044409/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120045710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실제론 혼자인데도 옆에서 누가 지켜보는 것 같은 환각을 본다면 파킨슨병 초기일 가능성이 있다는 해외 연구 결과가 나왔다. 연구팀은 향후 환자의 인지기능 악화 속도가 더 빨라질 수 있어 주의가 필요하다고 설명했다.3일 스페인 바르셀로나공립대학교와 스위스 연방공과대학교 등 공동연구팀은 환각이 파킨슨병 환자의 인지 저하를 예측할 수 있다며 지난달 29일 해당 연구 결과를 국제학술지 ‘네이처’(Nature mental health)에 게재했다.파킨슨병은 중뇌에 있는 도파민 신경세포 등 다양한 신경세포가 서서히 사멸하면서 운동 증상과 비운동 증상이 발생하는 퇴행성 뇌질환이다. 과거에는 단순히 신체 일부가 떨리거나 잘 걷지 못하는 질환으로만 인식됐지만 치매, 불안, 우울, 환시, 불면증, 잠꼬대, 빈뇨, 변비, 피로, 자율신경장애(기립성저혈압, 성기능장애, 땀분비이상) 등 비운동 증상도 다양하게 나타난다.연구팀은 환각 증상을 통해 파킨슨 환자의 인지 저하를 예측할 수 있다고 설명했다. 환각은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위에 사라지는 입맛…건강까지 잡는 제철 식재료는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267025</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267025</guid>
      <pubDate>2023-07-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 같은 날씨에 하루종일 땀을 흘리다보면 있던 입맛까지 사라지기 일쑤다. 식사를 미루고 미루다 배달음식으로 떼우거나 건너뛰는 경우가 다반사다. 더위를 유독 잘 타는 사람이라면 이같은 증상이 여름철 내내 지속되기도 한다.여름철은 기본적으로 체력 소모가 심한 계절이다. 제대로 구성된 끼니를 꾸준히 여름철 무기력증 등을 예방할 수 있다. 잃어버린 입맛을 되찾는 걸 돕는 건강 식재료 3가지를 알아본다.▲ 깻잎특유의 향으로 사랑받는 깻잎은 7~8월이 제철인 여름철 대표 쌈채소 중 하나다. 각종 고기류와 함께 먹을 경우 잡내나 비린내를 잡아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부천 한 요양원 치매환자 6명 무더기 감염…누적 11명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046216/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046216/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120046192.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령의 기저질환자가 많이 입소해 있는 경기 부천시 소재 A재활요양원에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 집단감염이 발생해 방역당국의 긴장감이 높아지고 있다.  4일 부천시에 따르면 지난 3일부터 이날까지 A재활요양원에서 6명이 무더기로 코로나19 양성 판정을 받았다.  양성 판정을 받은 6명은 모두 이 요양원 7층에 있는 치매 병실 입소자들이다.  이로써 이 요양원발 확진자는 치매 병실 입소자 9명, 요양보호사 1명, 간호사 1명 등 총 11명으로 늘었다.  이 요양원에선 지난달 23일 치매 병실 입소자 1명(부천 348)이 처음으로 확진된 바 있다. 이에 따라 시는 이 요양원을 코호트 격리하고 입소자 97명과 종사자 전체를 대상으로 검사를 실시했다.  검사 결과 첫 확진자 발생 하루 만인 지난달 24일 첫 확진자를 돌봤던 요양보호사(부천 349)가 양성 판정을 받았으며 지난달 27일, 이달 1일과 2일에도 각각 1명의 확진자가 발생했다.  방역당국은 첫 확진자가 발생했을 당시 감염경로 파악에 애</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독립·예술전용관서 5000원에 영화 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500039</guid>
      <pubDate>2023-07-03T10:12:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703101248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452212 --&gt;영화진흥위원회의 독립·예술영화 플랫폼 인디그라운에서 2만원으로 영화 4편을 볼 수 있는 관람권 패키지를 판매하는 ‘인디플렉스’ 행사를 3일부터 진행한다.&lt;br&gt;관람권 패키지는 국내외 작품 모두 관람할 수 있는 영화 관람권 3매와 한국 독립영화 전용 관람권 1매 등으로 구성됐다. 전국 27개 독립·예술영화전용관에서 이번 달 24일부터 11월 19일까지 4달 동안 사용할 수 있다. 참여 극장 목록은 인디플렉스 홈페이지(indieflex.modoo.at)에서 확인하면 된다.&lt;br&gt;4000매만 선착순 판매하며, 수익금 전액은 27개 독립·예술영화전용관에 후원할 계획이다. 1차 판매는 3일 오후 2시부터, 2차 판매는 7일 오후 2시에 각각 판매를 시작한다. 관람권은 구매 시 선택한 극장에서 받으면 된다. 다만 1차는 지역 극장 한정, 2차는 서울을 포함한 전국 극장에서 수령할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 행사는 코로나19로 침체한 독립·예술영화 시장 활성화를 위해 2020년부터 시작했다. 지난해까지 8000매의 표를 배포해 80%의 사용률을 기록하며 전국 독립·예술영화전용관과 관객들의 큰 호응을 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아스파탐 정말 해롭나…“매일 막걸리 33병 마셔야 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046974/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046974/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120053382.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 위해성 논란이 일고 있는 인공감미료 아스파탐이 건강에 위해를 끼칠 수준에 도달하기 위해서는 다이어트 콜라를 매일 55캔 이상 마셔야 하는 것으로 나타났다.3일 식품의약품안전처가 과거 발간한 자료 등에 따르면 체중이 60㎏인 성인이 다이어트 콜라(1캔 250㎖·아스파탐 약 43㎎ 기준)를 하루에 55캔 이상을 매일 마시면 일일섭취허용량(ADI)이 초과되는 것으로 파악됐다식약처는 아스파탐 등 감미료에 대해 일일섭취허용량(ADI)을 설정해 엄격하게 관리하고 있다. ADI는 사람이 일생동안 매일 먹더라도 유해한 작용을 일으키지 않는 체중 1㎏당 1일 섭취량을 말한다. 아스파탐이 주로 사용되는 막걸리의 경우도 안전한 수준에서 관리되고 있다. 식약처는 성인(60kg)이 하루 막걸리(750㎖·아스파탐 72.7㎖ 함유) 33병을 마셔야 ADI에 도달할 수 있다고 밝혔다.식약처는 “사실상 하루에 이렇게 많은 양을 먹을 수 없기 때문에 안심해도 된다”고 설명했다.실제로 한국인의 아스파탐 섭취량은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진자 0.4%는 ‘롱코비드’ 후유증…고령·여성 다수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120047523/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120047523/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120047512.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 감염 후 만성적인 질환에 시달리는 ‘롱코비드’ 후유증 환자가 전체 확진자의 0.4% 수준으로 나타났다. 고령과 여성 확진자의 위험도가 상대적으로 더 높았다.   질병관리청 국립보건연구원은 3일 빅데이터를 이용한 만성 코로나19 증후군 중간 분석 결과를 발표했다.   만성 코로나19 증후군 연구는 임상코호트 기반의 장기간 관찰연구, 코로나19 빅데이터 활용연구, 발생 기전 규명 등 다각적인 조사연구를 통해 만성 코로나19 증후군 치료를 위한 진료 지침과 과학적 근거 마련을 위해 수행하는 사업이다.  연구진은 국내 오미크론 유행 시기인 2022년 1월14일부터 2022년 4월15일까지 확진된 1200만여명을 대상으로 4개월간 추적 관찰을 했으며 심혈관계, 혈전, 신경계, 호흡기계, 소화기계, 내분비계 등 27개 주요 질환 발생 위험을 코로나19 백신 접종 여부에 따라 비교 분석했다.   코로나19 관련 표준질병코드(U09.9)를 통해 분석한 결과 만성 코로나19 증후군으로 진단된 사례는 총 943</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문송’도 과학 즐긴다…과학 지식보다 생각법 바꾼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500066</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:00:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703110014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452250 --&gt;교보문고가 집계한 6월 넷째 주 베스트셀러를 보면 지난 17주 동안 부동의 1위를 차지했던 ‘세이노의 가르침’이 과학책에 자리를 내줬다. 유시민 작가의 신작 ‘문과 남자의 과학 공부’(돌베개)가 출간과 동시에 베스트셀러 1위에 오른 것이다.&lt;br&gt;경제학을 전공한 유시민 작가는 그동안 경제, 역사, 정치, 글쓰기, 여행 등 인문학 분야 글을 주로 써왔다. 그런데 이번에는 과학책 쓰기에 도전했다. 저자 스스로 ‘글 쓰는 문과 남자’라면서 그동안 골수 ‘문송’(문과라서 죄송합니다)임을 밝히며 책을 시작한다.&lt;!-- 그림 1452251 --&gt;저자는 과학책을 통해 인문학 공부로 배우지 못한 지식과 정보를 얻고 과학의 토대 위에서 다양하게 사유할 수 있었다고 고백한다. 유 작가는 “과학을 전혀 몰랐을 때 나는 세계의 일부밖에 보지 못했으며 타인은 물론 나 자신도 잘 이해하지 못했다”라며 “과학책을 읽으면서 예전보다는 훨씬 더 많은 것을 더 다양한 관점에서 살핀다”라고 말했다.&lt;br&gt;인문학은 과학으로 정확해지고 과학은 인문학으로 깊어질 수 있다면서 “문과도 과학적으로 생각할 수 있다”라고 강조한다. 그는 또 현재 인문학이 맞닥뜨린 위기와 한계를 뚫고 나가기 위해서는 과학의 성취를 받아들일 필요가 있다고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 작가의 책은 흔히 만날 수 있는 교양 과학서가 아니다. 저자가 과학책들을 읽으면서 흥미롭게 느꼈던 사실, 지적 자극과 정서적 감동을 준 이론, 인간과 사회와 역사에 관한 생각을 교정해준 정보를 골라 나름의 해석을 얹은 일종의 ‘과학을 소재로 한 인문학 잡담’ 책이다. 유시민 작가가 과거 출연했던 ‘알·쓸·신·잡’(알아두면 쓸데없는 신기한 잡학사전)의 인쇄판이라고 보면 무방할 것이다. 그래서 실제 서점가에서는 인문학 분야에 놓여있기도 하고 교양 과학 분야에 놓여있기도 한 통섭의 책이다.&lt;br&gt;최근 나오고 있는 국내 저자들의 과학 교양서들은 과거처럼 특정 주제의 과학 지식을 제공하기보다는 과학을 통해 세상과 인간을 이해하는 힘, 일종의 ‘과학 문해력’을 키우는 쪽으로 초점을 맞추고 있다.&lt;!-- 그림 1452252 --&gt;유 작가와 함께 ‘알쓸신잡’에 출연한 바 있는 김상욱 경희대 물리학과 교수의 신작 ‘하늘과 바람과 별 그리고 인간’(바다출판사)도 결을 같이 한다. 이미 ‘김상욱의 과학 공부’라는 책을 펴낸 바 있는 김 교수는 이번 책에서는 과학의 언어를 통해 세상 존재에 관한 이야기를 펼쳐낸다. 그동안 철학의 영역으로 여겼던 ‘죽음이란 무엇인가’라는 문제도 과학적 언어로 설명하고 있는 것이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “죽음은 소멸이 아니라 원자가 재배열되는 것으로 내가 죽으면 내 몸을 이루는 원자들은 흩어져 다른 것의 일부가 된다”라며 “‘흙에서 왔다가 흙으로 간다’라는 문장은 단순한 은유가 아니라 엄연한 과학적 사실이며 인간은 원자를 통해 영생을 얻는 것”이라고 말한다. 자연과 인간을 묘사하는 많은 문학적 표현이 사실은 단순한 수사가 아닌 과학적 근거를 갖고 있다고 소개한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아스파탐 발암 논란?…“다이어트 콜라 매일 55캔 마셔야 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048303/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048303/2</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120008933.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제로음료와 막걸리 등에 들어가는 인공감미료 아스파탐이 암 유발 물질로 분류될 가능성이 커져 소비자들의 불안감이 커지고 있다. 하지만 식약처는 “다이어트 콜라를 매일 55캔 마셔야 생기는 일”이라며 안심시켰다.  3일 식품의약품안전처가 과거 발간한 자료 등에 따르면 체중이 35㎏인 어린이가 다이어트 콜라 1캔(250㎖·아스파탐이 약 43㎎ 기준)을 하루에 55캔 이상을 매일 마시면 일일섭취허용량(ADI)이 초과되는 것으로 파악됐다.  식약처는 아스파탐 등 감미료에 대해 일일섭취허용량(ADI)을 설정해 엄격하게 관리하고 있다. ADI는 사람이 일생동안 매일 먹더라도 유해한 작용을 일으키지 않는 체중 1㎏당 1일 섭취량을 말한다.  아스파탐이 주로 사용되는 막걸리의 경우도 안전한 수준에서 관리되고 있다. 식약처는 성인(60kg)이 하루 막걸리(750㎖·아스파탐 72.7㎖ 함유) 33병을 마셔야 ADI에 도달할 수 있다고 밝혔다.  식약처는 “사실상 하루에 이렇게 많은 양을 먹을 수 없기 때문에 안심해도 된다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>범죄도시3, 올해 첫 ‘천만 영화’… 마동석, 5000만 배우 등극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703021003</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:11:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배우 마동석이 주연한 액션 영화 ‘범죄도시3’가 올해 첫 ‘천만 영화’로 등극했다. 2일 배급사 에이비오엔터테인먼트에 따르면 영화는 지난 1일 오전 8시쯤 누적 관객수 1000만명을 돌파했다. 지난 5월 31일 개봉한 지 32일 만의 기록이다. 국내 개봉작으로는 역대 30번째, 한국 영화로는 21번째다.&lt;br&gt;전작인 ‘범죄도시2’(1269만명)에 이어 이번 3편까지 천만 영화 반열에 오르며 ‘범죄도시’는 김용화 감독의 ‘신과 함께’ 시리즈에 이어 연속 천만 영화 시리즈로 이름을 올리게 됐다.&lt;br&gt;주연 배우 마동석은 ‘5000만 배우’가 됐다. 그는 ‘부산행’(2016), ‘신과 함께-죄와 벌’(2017), ‘신과 함께-인과 연’(2018), ‘범죄도시2’(2022) 등 모두 다섯 편의 천만 영화에 출연했는데 이는 한국 배우로는 최다 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8편까지 예정돼 있는 ‘범죄도시’는 이미 4편도 촬영을 마치고 사실상 완성 단계에 있다. ‘범죄도시4’는 내년에 개봉될 예정으로 기존 2·3편을 연출한 이상용 감독이 아닌 1~3편의 무술감독이었던 이명행 감독이 연출을 맡았다. 영화계에 따르면 할리우드 버전을 제작하는 방안도 논의되고 있는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 백신 접종자, 미접종자보다 심정지 발생 위험 54% 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048710/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048710/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120048653.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신을 접종하면 코로나19 감염 후 심혈관질환이나 폐질환 등 다른 주요 질환 발생 위험도 미접종자보다 낮다는 연구 결과가 나왔다.  질병관리청 국립보건연구원은 질병청과 국민건강보험공단 등의 빅데이터가 활용된 만성 코로나19증후군(코로나19 후유증) 현황을 분석해 3일 이같은 중간 결과를 발표했다.  연구진은 국내 오미크론 바이러스가 유행하던 지난 2022년 1~4월 확진된 1230만명을 4개월간 추적 관찰해 27개 주요 질환 발생 위험을 백신 접종 여부에 따라 비교했다.  그 결과 2회 이상 백신 접종자는 코로나19 감염 이후 심혈관 질환, 혈전 관련 질환, 신장 질환, 호흡기 질환, 간경화, 당뇨병 등의 질환 위험이 미접종자 대비 유의하게 감소했다.  특히 심정지의 경우 2회 이상 예방접종군의 발생 위험이 미접종자보다 54% 낮았고, 간질성폐질환 발생 위험은 62% 낮았다.  심부전과 부정맥 위험은 각각 36%와 22%, 만성폐쇄성폐질환 위험도 26% 줄었다.    또한 3회 백신 접종자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시·광주디자인진흥원 ‘2023 빛고을핸드메이드페어’ 7일부터 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500088</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:46:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703114614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;광주시가 주최하고 광주디자인진흥원이 주관하는 ‘2023 빛고을핸드메이드페어’가 오는 7일부터 9일까지 3일간 광주 김대중컨벤션센터 2·3 전시장에서 진행된다.&lt;br&gt;광주디자인진흥원에 따르면 ‘빛고을’ 광주에서 펼쳐지는 ‘2023 빛고을핸드메이드페어’는 문화예술적 재능과 솜씨로 빚어낸 아름다운 수공예 한마당이다.&lt;!-- 그림 1452285 --&gt;다루다공방·아마릿지 등 광주지역을 비롯해 전국 240여 개 수공예 공방이 참여, 주얼리·액세서리류부터 패션 잡화류·도자제품·조명제품·주방제품까지 감성과 개성 넘치는 핸드메이드 제품을 다채롭게 선보인다. 지역 우수 수공예품의 홍보마케팅 및 판로지원을 통해 광주 공예문화산업을 육성하는 것을 목적으로 한다.&lt;br&gt;특히 올해 행사는 코로나 팬데믹 이후 3년 만에 예년과 같은 성대한 규모로 열려 큰 기대를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페어에서 선보이는 핸드메이드 상품들은 독창적인 디자인과 스토리, 감성이 담겨있으며 전통미 넘치는 도자제품부터 아름다운 색상의 천연염색, 세련미 넘치는 목공예품, 다양한 디자인의 주얼리와 액세서리까지 다채롭다.&lt;br&gt;공방 전시관에서는 다양한 생활공예 상품들을 선보인다. 섬유공예, 한지, 도자, 금속, 목공예품을 비롯한 전통공예는 물론, 생활자기와 천연 염색, 천연 비누, 패션잡화류, 생활용품류 등의 생활공예 상품들이 관람객들을 기다린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 ▲광주우수공예브랜드 홍보관 ▲대한민국공예품대전 지역예선 입상작 전시관 ▲지역 대학관 △공예 체험 및 이벤트 등 다양한 볼거리와 체험행사도 함께 마련된다. 또한 특별전시관으로 꾸며지는 ▲공예 명품관에서는 광주지역의 우수한 전통공예 작품들을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;광주디자인진흥원 송진희 원장은 “3년 만에 제 모습을 되찾은 이번 빛고을핸드메이드페어를 통해 지역 수공예공방들이 전국 소비자들을 대상으로 판로를 확대하는 계기가 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 광주광역시와 디자인진흥원은 7일 오후 2시 김대중컨벤션센터 1층 전시관 입구에서 ‘제12회 빛고을핸드메이드페어’의 개막식을 연다. 이와 함께 오핸즈 브랜드상품 지정 인증패 수여식과 대한민국공예품대전 지역예선 입상자 수상식도 함께 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유기·유실 동물, 과연 줄어들고 있을까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266766</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266766</guid>
      <pubDate>2023-07-03T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>동물보호법 제34조에 의거해 보호자 없이 배회하는 반려동물을 발견한 경우 관할 지방자치단체는 구조해 치료, 보호할 의무를 갖는다. 매년 이렇게 구조되는 동물의 숫자는 2019년 13만 마리로 최고치를 경신했고, 이후로는 매년 점점 줄어들고 있다. 이렇게 지자체 유기동물 보호소로 구조·등록되는 동물 숫자가 감소하는 것을 보면서 몇몇 사람은 우리나라 전체 유기·유실 동물 수가 줄어들고 있고, 더 나아가 관련 문제가 완화되고 있다고 생각할지 모른다. 매년 정부에서 통계로 발표하는 유기·유실 동물 숫자는 농림축산검역본부에서 운영하는 동물보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단색화 1세대’ 조용익 화백 별세...89세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500120</guid>
      <pubDate>2023-07-03T14:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703140107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452339 --&gt;‘단색화 1세대’로 분류되는 조용익 화백이 지난 2일 별세했다. 89세.&lt;br&gt;1934년 함경남도 북청에서 태어난 조 화백은 열세 살에 월남해 서울대 회화과를 졸업했다. 고인은 1961년 제2회 파리 비엔날레, 1962년 악튀엘전 등 한국 추상회화의 시작을 알리는 주요 전시에 참여했다. 1967년과 1969년 파리 비엔날레의 한국 전권대표로 참여하기도 했다.&lt;br&gt;추계예술대 교수, 한국미술협회 부이사장을 지내는 등 2000년대 초반까지 한국 화단에서 중추적 역할을 맡았다. 하지만 병환 등으로 화업을 중단했다가 2016년 성곡미술관에서 그를 재조명하는 회고전을 열며 재기에 나서기도 했다. 윤진섭 미술평론가는 그에 대해 “1974년 단색화로 전환한 이후 빠른 시간에 자신을 숙성시켜 스타일을 확립했던 작가”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빈소는 경기도 양평군 양서농협장례문화원에 마련됐다. 발인 4일 오전 5시.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 지난주 일평균 1만7796명 확진…전주 대비 10.1% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120052158/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120052158/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120052382.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 7일간 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 일평균 확진자가 1만7796명을 기록했다.질병관리청은 3일 0시 기준 최근 7일간 코로나19 일평균 확진자가 1만7796명으로 지난주 같은 기간 1만6166명보다 1630명(10.1%) 증가했다고 밝혔다. 누적 확진자는 3225만6154명이다.최근 7일간 일평균 코로나19 사망자는 7명이었으며, 재원 위중증 환자는 111명으로 나타났다. 각각 전주 대비 1명, 6명 감소했다. 누적 코로나19 사망자 수는 3만5071명이다.최근 7일간 일일 확진자 수는 △6월27일 2만849명 △28일 2만1534명 △29일 1만9299명 △30일 1만8879명 △7월 1일 1만8886명 △2일 1만7605명 △3일 7522명을 기록했다.이 기간 재원 위중증 환자 추이는 △6월27일 115명 △28일 105명 △29일 107명 △30일 114명 △7월 1일 104명 △2일 115명 △3일 119명을 기록했다.일일 집계된 사망자 수는 △6월27일 10</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 코로나19 ‘고강도 방역’ 풀었다…‘마스크 의무화’ 전면 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230703/120053160/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230703/120053160/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120053067.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 장기간 유지했던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) ‘고강도 방역’을 대폭 완화한 것으로 보인다.  3일 노동당 기관지 노동신문이 보도한 사진을 보면 실내외를 가리지 않고 북한 주민들과 노동자, 간부들이 마스크를 쓰지 않은 것을 확인할 수 있다.  특히 함경북도에서 진행된 청년들의 경제 현장 탄원(자원해 진출) 기사를 보면 탄원 규모 있게 열린 행사에 참석한 청년들이 행사장인 청진극장의 실내외에서 모두 마스크를 쓰지 않은 것을 확인할 수 있다.  이날 신문이 보도한 사진 중 마스크를 쓴 사람이 등장한 사진은 코로나19 소독약 살포 작업을 찍은 것과 농촌에서 일꾼들이 논에 농약을 뿌리는 장면 두 개뿐으로, 북한이 전국적으로 마스크 착용 의무화를 해제했을 것이라는 추정이 가능한 모습이다.  조선중앙TV가 전날 보도에서 공개한 평양양말공장, 평양아동백화점에서도 모든 주민들이 마스크를 착용하지 않은 채 일상을 보내는 모습을 확인할 수 있다.  북한은 지난 2020년 초 코로나19가 전 세계적으로 확산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 1200억 규모 혈액제제 브라질 수출… 5년 공급계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054564/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054564/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054468.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 브라질 현지 파트너 업체 ‘블라우(Blau Farmaceutica)’와 면역글로블린 혈액제제 ‘아이비글로불린 에스엔(IVIG-SN 5%)’에 대한 공급계약을 체결했다고 3일 공시를 통해 밝혔다.   계약에 따라 GC녹십자는 9048만 달러(약 1194억 원) 규모 아이비글로불린 혈액제제 물량을 브라질에 공급하게 된다. 계약 기간은 오는 2028년 6월 29일까지 5년간 유지된다. 계약금 규모는 2025년 12월 31일까지 공급하는 물량에 대한 추정 금액을 산정한 것이라고 한다.  GC녹십자 IVIG-SN은 선천성 면역결핍증, 면역성 혈소판 감소증 등 다양한 용도로 사용되는 의약품이다. 수출용 혈액제제는 미국 혈장을 이용해 충북 오창 소재 수출용 혈액제제 전용 생산시설에서 제조된다.  브라질은 남미에서 가장 큰 혈액제제 시장으로 알려졌다. 지난해 기준 현지 면역글로블린 혈액제제 시장 규모는 약 2억7000만 달러(약 3533억 원) 수준이라고 한다.  GC녹십자는 지난 2015년부터 브라질 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 앉아 있으면 빨리 죽는다…사망·암·질병 확률 ‘껑충’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120054960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120054960/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054941.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동을 하는지 여부와 상관없이 의자에 앉아있는 것만으로도 사망위험률을 높인다는 연구결과가 속속 나오고 있다. 전문가들은 앉아서만 생활하는 것보다 움직이는 것이 사망 위험을 크게 줄인다고 조언했다.  3일 의료계에 따르면 미국암학회는 하루에 6시간 이상 앉아 있을 경우 3시간 미만 앉아 생활하는 사람보다 사망할 확률이 37% 이상 높다는 연구결과를 발표했다.   앉아 있게 되면 몸속의 포도당과 지방을 조절하는 유전자가 작동을 멈추는 것으로 나타났다. 또 운동을 많이 한 사람도 자리에 오래 앉아 있으면 건강에 좋지 않다는 것도 확인됐다.   미국암학회는 과거에도 비슷한 연구 결과를 내놨다. 미국암학회 연구진이 1992년부터 2009년까지 14만6000명을 대상으로 조사한 결과 여성이 장시간 앉아서 여가를 보내면 암 발병률이 10% 높아진 것으로 조사됐다.   연구진은 “전체 신체활동, 체질량 등 다른 요인들을 감안하더라도 여성이 오랜 시간 앉아서 여가활동을 하는 것이 전체 암 발병 위험을 높이는 것으로 나타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립발레단 수석 박슬기 창작 안무작 일본 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500205</guid>
      <pubDate>2023-07-03T16:33:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703163317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452453 --&gt;국립발레단 수석무용수 박슬기의 창작 안무작이 일본 무대에 오른다.&lt;br&gt;국립발레단은 3일 “박슬기의 첫 안무작인 ‘Quartet Of The Soul’이 도쿄시티 갈라 공연에 초청돼 15~16일 양일간 도쿄시티발레단 55주년 기념 ‘트리플 빌’에서 공연된다”고 전했다. ‘Quartet Of The Soul’은 2016년 국립발레단 안무가 육성 프로젝트인 ‘KNB 무브먼트 시리즈’에서 발표된 작품이다.&lt;br&gt;이 작품은 아르헨티나 작곡가 아스토르 피아졸라의 음악 ‘Adios Nonino’를 사용해 네 명의 무용수가 각각 피아노, 바이올린, 첼로, 클라리넷이 되어 탱고 음악이 가진 고독함, 관능미, 서정성과 경쾌함을 표현한다. 국립발레단의 ‘Back to the future’(2017), ‘History of KNB Movement Series’(2020·2022) 무대와 리움미술관과의 협업 무대 등에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박슬기는 “‘Quartet Of The Soul’은 제가 ‘KNB 무브먼트 시리즈’에서 처음 안무해 무용수로도 참여했던 작품인데 한국이 아닌 다른 나라에 알릴 수 있는 계기가 주어져서 영광스럽게 생각한다. 앞으로도 ‘KNB 무브먼트 시리즈’에서 만들어졌던 우리 안무가들의 좋은 작품들도 여러 나라에 선보일 수 있는 장들이 많이 생기길 바란다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1452454 --&gt;강수진 단장은 “이번 일본 초청 공연은 ‘KNB 무브먼트 시리즈’에서 목표한 우리의 도전이 결코 무모함이 아니었음을 보여주는 좋은 성과이며 안무가들로 변신한 무용수들의 창의력과 열정, 신선함이 국내외에서 인정받고 있다는 것을 다시 한번 입증하는 계기가 됐다”면서 “앞으로도 다방면으로 단원들의 예술적 성장을 지원하고, 대한민국 발레의 발전을 위한 국립발레단의 역할을 수행하고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 도쿄시티발레단 갈라 공연에서는 박슬기와 허서명, 변성완, 조연재가 각각의 악기가 되어 무대에 오를 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔 신약 ‘케이캡’, 모든 적응증 보험급여 완성… “한 알 가격 1300원→390원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120056324/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120056324/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120056317.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔 위식도역류질환 신약 케이캡의 건강보험 적용 범위가 확대된다. 지난 2020년 추가된 적응증에 대해 보험급여가 적용되면서 환자 부담이 줄어들게 됐다.   HK이노엔(HK inno.N)은 P-CAB계열 위식도역류질환 치료제 ‘케이캡(성분명 테고프라잔)’이 새로운 적응증에 대한 추가 보험 적용으로 모든 적응증이 보험급여를 받게 됐다고 3일 밝혔다.   이달부터 케이캡이 2020년 획득한 ‘소화성 궤양 환자의 헬리코박터파일로리 제균을 위한 항생제 병용요법’ 적응증에 대해서도 보험급여가 적용된다. 기존 1정 기준 1300원대였던 약값에서 소비자는 30%가량만 부담하면 된다. 1정 기준 가격은 P-CAB계열인 케이캡이 PPI계열 의약품(약 600원대)보다 비싼 편이다.  헬리코박터파일로리균(Helicobacter pylori 또는 H.pylori)은 일반적으로 헬리코박터균이라고 부르기도 한다. 위장 점막에 주로 감염돼 만성위염이나 위궤양, 십이지장궤양, 위선암, 위림프종 등을 유발하는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정액 0.55㎖당 654만원에 거래”…귀한 내가 왔‘소’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500260</guid>
      <pubDate>2023-07-03T21:02:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703210219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452587 --&gt;브라질의 유명한 소가 세계에서 가장 비싼 소에 등극했다. 한 마리가 무려 430만 달러(약 56억 5000만원)에 달한다.&lt;br&gt;3일(한국시간) 미국 뉴스위크 등 보도에 따르면 최근 브라질 아란두에서 열린 경매에서 ‘비아티나-19’이란 이름의 4살 반 된 넬로르(Nelore) 순종 소가 지분 중 33%가 경매에 부쳐져 699만 헤알(한화로 약 19억원)에 낙찰됐다.&lt;br&gt;이날 팔린 지분 가격으로 환산하면 전체 몸값은 430만 달러(56억 6000만원)다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;희귀한 이 품종은 온몸이 흰색 털로 덮여 있고 어깨 위 커다란 구근 모양 혹이 있다. 인도에서 유래했고, 품종 이름도 안드라프라데시주의 넬로르에서 유래했다.&lt;br&gt;턱 아래는 축 늘어져 있으며, 다른 소 품종보다 땀샘이 2배나 크기 때문에 더위에 강한 특징을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넬로르는 현재 브라질에서 가장 중요한 품종 가운데 하나다. 건강한 데다 효율적인 신진대사 덕에 질 낮은 사료를 먹고도 잘 크는 능력을 갖췄기 때문이다.&lt;br&gt;암컷은 넓은 골반과 큰 산도를 지녀 번식력이 좋다. 또 피부가 두꺼워 피를 빨아먹는 곤충이나 기생충에 대한 저항력이 높다. 이 때문에 브라질에는 넬로르 소 약 1억 6700만 마리가 있으며 이는 전국 소의 80%에 해당한다.&lt;br&gt;앞서 이 소는 축산회사 ‘카사 블랑카 아그로파스토릴’과 ‘아그로페쿠아리아 나페모’가 50% 지분율로 보유해왔다.&lt;!-- 그림 1452588 --&gt;지난해 소유권 절반이 약 80만 달러(10억 5160만원)에 팔려 당시 최고가였다. 하지만 이번에 세계 최고가격 기록을 자체 갱신한 셈이다.&lt;br&gt;넬로르 소의 몸값이 천정부지로 치솟는 건 품종개량에 사용되는 유전자 정보 탓이다. 넬로르 품종의 정액은 0.55㎖당 5000달러(한화 654만원)에 거래된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 중 ‘비아티나-19’는 태어날 때부터 매우 우수한 넬로르 중 한 마리로 평가받았으며, 8개월 때는 우량 소를 선발하는 대회에 나가 금메달까지 땄다.&lt;br&gt;한편 이번 경매로 인해 현재 이 소의 주인은 3명이 됐다.&lt;br&gt;축산회사 카사블랑카 아그로파스토랄은 “비아티나의 유전자를 통해 더 좋은 품종을 개발하는 건 환상적인 프로젝트”라며 “이 일에 새로운 동지가 생겨 좋다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS교향악단, 레비·키타옌코 계관지휘자 위촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230703500262</guid>
      <pubDate>2023-07-03T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703212952_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452590 --&gt;KBS교향악단이 3일 전임 상임지휘자 요엘 레비(73)와 드미트리 키타옌코(83)를 계관지휘자로 위촉했다.&lt;br&gt;계관지휘자는 세계적인 명망이 있거나 악단의 발전에 공헌한 지휘자에게 부여하는 명예직이다. 정명훈(70)이 앞서 지난해 KBS교향악단의 첫 계관지휘자로 임명된 바 있다. 두 사람은 임기 종료 후에도 꾸준한 객원 지휘로 끈끈한 인연을 이어 나갔다.&lt;br&gt;루마니아 태생의 이스라엘 지휘자 레비는 클리블랜드 오케스트라, 애틀랜타 심포니 오케스트라, 브뤼셀 필하모닉 오케스트라 등 미국과 유럽 등지의 오케스트라에서 상임지휘자 및 음악감독을 역임했다. 2014년 KBS교향악단의 제8대 상임지휘자 겸 음악감독으로 임명돼 수차례의 유럽투어를 성공적으로 이끌고 악단의 기반을 튼튼히 다진 음악감독으로 평가받고 있다. 2018년에는 악단과 세계적인 음반사 도이치 그라모폰(DG)에서 말러 교향곡 제9번의 실황 음반을 발매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아 지휘자 키타옌코는 글린카 음악원, 레닌그라드 음악원, 모스크바 음악원을 거쳐 1969년 열린 제1회 카라얀 지휘 콩쿠르에서 입상하며 이름을 알렸다. 모스크바 필하모닉 오케스트라, 베르겐 필하모닉, 프랑크푸르트 방송교향악단 등 유럽 주요 오케스트라의 상임지휘자 및 음악감독을 지냈고 1999년 KBS교향악단의 제6대 상임지휘자로 부임해 2004년까지 임기를 수행하며 악단의 전성기를 이끌었다는 평을 받았다.&lt;br&gt;지난 1일 서울 강서구 LG아트센터 서울에서 열린 ‘K-Classic 스포트라이트’ 공연 후 계관지휘자 위촉식에 참석한 레비는 “1990년대에 객원 지휘를 맡으며 처음 시작된 인연이 음악감독직을 거쳐 계관지휘자에까지 이르게 되어 영광이다. 앞으로도 KBS교향악단에 대한 애정과 헌신으로 좋은 음악을 만들어 가겠다”는 소감을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>완벽주의자에서 벗어나고 싶다면[지나영의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230703/120060617/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230703/120060617/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120057134.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자녀가 반장 선거에 나가겠다고 하면 부모는 걱정부터 든다. 우리는 실패하면 안 된다고 배우며 자랐다. 그렇다 보니 실패에 대한 두려움이 있다. 자녀가 계속된 실패로 학습된 무기력에 빠지면 어쩌나 싶기도 하다. 그래서 자녀가 넘어져도 다시 일어설 수 있는 사람으로 자라길 바라면서도 막상 실패할 기회를 빼앗고 만다. 실패를 대하는 자세를 바꾸려면 어떻게 해야 할까?   우선 반장 선거에 나가는 자녀를 둔 사례에선 “엄마 아빠는 다 안다. 그러니 우리 말을 들어라”보다는 “우리도 아직 배우고 성장한다. 실패를 통해서도 배울 수 있으니 도전해 보면 어떨까”라는 자세로 자녀를 대해야 한다. 실수 앞에 당당하고 그로부터 배우고 성장하는 태도는 자연스레 아이에게 전달된다.    실수와 실패는 많이 해도 된다고 권장해야 한다. 실수와 실패를 금하는 것은 성장을 막는 것과 같다. 일상에서 부모가 실수하는 순간을 공유하자. 새로운 놀이를 함께할 때는 “엄마도 처음이라 잘 모르는데 같이 방법을 찾아보자”라고 하자. 그러면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3·1 문화상’ 후보자 모집…9월 10일까지 추천받아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704020005</guid>
      <pubDate>2023-07-04T02:17:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3·1 문화재단(이사장 김기영)이 ‘제65회 3·1 문화상’ 후보자를 오는 9월 10일까지 추천받는다.&lt;br&gt;3·1 문화상은 3·1운동 정신을 이어받아 문화 향상과 산업 발전을 권장하기 위해 1959년 대한양회공업 주식회사가 만들어 1960년 3월 1일 제1회 시상식을 열었다. 1966년 8월에는 재단법인 3·1 문화재단이 설립되었고 현재는 대한유화의 지원으로 운영되는 공익 포상제도이다.&lt;br&gt;자연과학 및 인문사회과학 학술상, 예술상, 기술·공학상과 비정기적으로 수여하는 특별상으로 구성돼 있으며 부문별 수상자에게는 각각 1억원의 상금과 상패를 준다. 후보 추천을 받은 뒤 매년 1월 중순 수상자를 발표하고 3월 1일에 시상식을 연다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단색화 1세대’ 조용익 화백 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704020007</guid>
      <pubDate>2023-07-04T02:17:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703140107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452339 --&gt;‘단색화 1세대’로 분류되는 조용익 화백이 지난 2일 별세했다. 89세.&lt;br&gt;1934년 함경남도 북청에서 태어난 조 화백은 열세 살에 월남했다. 서울대 회화과를 졸업하고, 1961년 제2회 파리 비엔날레, 1962년 악튀엘전 등 한국 추상회화의 시작을 알리는 주요 전시에 참여했다. 1967년과 1969년 파리 비엔날레의 한국 전권대표로 참여하기도 했다.&lt;br&gt;추계예술대 교수, 한국미술협회 부이사장을 지내는 등 2000년대 초반까지 한국 화단에서 중추적 역할을 했다. 병환 등으로 화업을 중단했다가 2016년 성곡미술관에서 회고전을 열며 재기에 나서기도 했다. 윤진섭 미술평론가는 그에 대해 “1974년 단색화로 전환한 이후 빠른 시간에 자신을 숙성시켜 스타일을 확립한 작가”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빈소는 경기 양평군 양서농협장례문화원, 발인은 4일 오전 5시.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독립영화 전용관서 할인가 관람… 4편 2만원 패키지 ‘인디플렉스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704022001</guid>
      <pubDate>2023-07-04T02:17:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화진흥위원회의 독립·예술영화 플랫폼 인디그라운드에서 2만원으로 영화 4편을 볼 수 있는 관람권 패키지를 판매하는 ‘인디플렉스’ 행사를 3일부터 진행한다.&lt;br&gt;관람권 패키지는 국내외 작품 모두 관람할 수 있는 영화 관람권 3장과 한국 독립영화 전용 관람권 1장 등으로 구성됐다. 전국 27개 독립·예술영화전용관에서 이달 24일부터 11월 19일까지 네 달 동안 사용할 수 있다. 참여 극장 목록은 인디플렉스 홈페이지(indieflex.modoo.at)에서 확인하면 된다.&lt;br&gt;4000장만 선착순 판매하며 수익금 전액은 27개 독립·예술영화전용관에 후원할 계획이다. 1차 판매는 3일 오후 2시, 2차 판매는 7일 오후 2시에 각각 판매를 시작한다. 관람권은 구매 시 선택한 극장에서 받으면 된다. 다만 1차는 지역 극장 한정, 2차는 서울을 포함한 전국 극장에서 수령할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 행사는 코로나19로 침체한 독립·예술영화 시장 활성화를 위해 2020년부터 시작했다. 지난해까지 8000장의 표를 배포해 80%의 사용률을 기록하며 전국 독립·예술영화전용관과 관객들의 큰 호응을 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문과남 유시민, 물리학자 김상욱… 세상·인간을 보는 과학적 생각법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704022003</guid>
      <pubDate>2023-07-04T02:17:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/03/SSC_20230703110015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1452251 --&gt;지난 주말 주요 온라인 서점의 베스트셀러 집계에 변동이 생겼다. 유시민 작가의 신작 ‘문과 남자의 과학 공부’(돌베개)가 출간과 동시에 지난 17주 동안 부동의 1위였던 재테크 및 자기계발서 ‘세이노의 가르침’을 밀어내고 베스트셀러 1위에 올랐다.&lt;br&gt;●‘문과 남자의 과학공부’ 출간 동시 1위&lt;br&gt;경제학을 전공한 유시민 작가는 그동안 인문학 분야 글을 주로 써왔다. 그런데 이번에는 과학책 쓰기에 도전했다. 저자 스스로 골수 ‘문송’(문과라서 죄송합니다)임을 밝히며 책을 시작하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 작가는 “과학을 전혀 몰랐을 때 나는 세계의 일부밖에 보지 못했으며 타인은 물론 나 자신도 잘 이해하지 못했다. 과학책을 읽으면서 예전보다는 훨씬 더 많은 것을 더 다양한 관점에서 살필 수 있게 됐다”면서 “문과도 과학적으로 생각할 수 있다”고 강조하고 있다. 그는 또 현재 인문학이 맞닥뜨린 위기와 한계를 뚫고 나가기 위해서는 과학의 성취를 받아들일 필요가 있다고 조언한다.&lt;br&gt;●과학 문해력 키우는 교양서 인기&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 작가의 책은 흔히 만날 수 있는 교양 과학서가 아니다. 저자가 과학책들을 읽으면서 흥미롭게 느꼈던 사실, 지적 자극과 정서적 감동을 준 이론, 인간과 사회와 역사에 관한 생각을 교정해 준 정보를 골라 나름의 해석을 얹은, 일종의 ‘과학을 소재로 한 인문학 잡담’ 서적이다. 유 작가가 과거 출연했던 tvN ‘알·쓸·신·잡’(알아두면 쓸데없는 신기한 잡학사전)의 인쇄판이라고 봐도 된다.&lt;br&gt;최근 나오고 있는 국내 저자들의 과학 교양서들은 과거처럼 특정 주제의 과학 지식을 제공하기보다는 과학을 통해 세상과 인간을 이해하는 힘, 이를테면 ‘과학 문해력’을 키우는 쪽으로 초점을 맞추고 있다.&lt;!-- 그림 1452252 --&gt;●‘하늘과 바람과 별…’ 죽음도 과학언어로&lt;br&gt;김상욱 경희대 물리학과 교수가 내놓은 신작 ‘하늘과 바람과 별 그리고 인간’(바다출판사)도 결을 같이한다. 이미 ‘김상욱의 과학 공부’라는 책을 펴낸 김 교수는 이번 저서에서는 과학 언어를 통해 세상의 존재들에 관한 이야기를 펼쳐낸다. 그동안 철학의 영역으로 여겼던 ‘죽음이란 무엇인가’라는 문제도 과학적 언어로 설명하고 있는 것이 대표적이다.&lt;br&gt;그는 “죽음은 소멸이 아니라 원자가 재배열되는 것으로 내가 죽으면 내 몸을 이루는 원자들은 흩어져 다른 것의 일부가 된다”면서 “‘흙에서 왔다가 흙으로 간다’라는 문장은 단순한 은유가 아니라 엄연한 과학적 사실이며 인간은 원자를 통해 영생을 얻는 것”이라고 말한다. 자연과 인간을 묘사하는 많은 문학적 표현이 사실은 단순한 수사가 아닌 과학적 근거를 갖고 있다는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부조리, 현실 속의 내 얘기로 다가가길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230704022002</guid>
      <pubDate>2023-07-04T02:17:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/04/SSC_20230704021739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;패전 모르고 나무를 기지 삼아 &lt;br/&gt;2년간 숨어 있던 두 병사 얘기&lt;br/&gt;“지금 시대에 가장 가까운 작품”&lt;br/&gt;탄탄한 연기로 신병 캐릭터 몰입&lt;br/&gt;매진 행렬에 새달 12일까지 연장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1452632 --&gt;공연장으로 향하는 길엔 팬들이 만든 광고가, 공연장 내엔 응원봉이 곳곳에 보인다. 손석구(40)를 보러 온 팬들은 대사 한마디 한마디에 집중하고 연기에 감탄하며 여운을 쉽게 가라앉히지 못한다. 지난해 영화 ‘범죄도시2’, 드라마 ‘나의 해방일지’와 ‘카지노’를 통해 추앙받는 배우로 거듭난 손석구가 9년 만에 돌아온 연극 무대의 풍경이다.&lt;br&gt;지난달 20일 서울 강서구 LG아트센터 서울 U+스테이지에서 개막한 연극 ‘나무 위의 군대’에서 손석구가 남다른 존재감을 뽐내고 있다. 주인공 신병 역할을 맡은 대세 배우의 출연에 많은 팬이 공연장을 찾으면서 연극 장르로선 드물게 매진 행렬이 이어지고 있다. 인기가 워낙 뜨겁다 보니 당초 8월 5일까지 하려던 공연이 12일까지로 추가 연장됐을 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘나무 위의 군대’는 1945년 태평양 전쟁 막바지 일본 오키나와를 배경으로 한다. 자국의 패전 사실을 모른 채 2년간 가주마루(대만고무나무)에 숨어 살던 두 병사의 실화를 바탕으로 한 일본 작품이다. 일본의 국민 극작가 이노우에 히사시(1934~2010)가 신문에서 두 군인의 이야기를 접하고 작품을 쓰려던 계획을 세웠다가 뜻을 이루지 못했던 것을 호라이 류타(47)가 대본 집필을 의뢰받으면서 연극으로 탄생했다.&lt;br&gt;손석구는 지난달 27일 열린 간담회에서 “여러 대본을 봤는데 이 작품이 지금 시대 관객들이 볼 때 가장 땅에 붙어 있는 작품일 것 같았다”면서 “상대가 옳다고 믿기 때문에 싸울 수 없지만 이해되지 않는 답답함과 부조리가 개인적으로 크게 공감됐다”고 말했다. 상사는 일본 군인으로서의 자부심이 대단한 인물로 끊임없이 적을 감시하며 언젠가 올 지원군만 기다리는 존재다. 반면 손석구가 맡은 신병은 거창한 대의명분보다는 그저 자신의 동네를 지키고 싶은 순수한 청년이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손석구는 “가족, 직장, 학교 어디서든 지위와 경험치의 차이에서 충돌이 생긴다. 그런데 불협화음이 아니라 믿음 때문에 부패하는 것도 있다”면서 “싸워서 토해 내면 되는데 싸우지 않아서 병들어 가는 부조리도 있다. 관객들이 전쟁과 군대를 빼고 그런 측면에서 공감하면서 볼 수 있게 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;나무 위에서 허무한 전쟁을 이어 가는 인물들의 모습이 전쟁의 부조리함에 대해 생각하게 한다. 무거운 주제지만 곳곳에 웃음폭탄이 숨어 있어 재미있게 볼 수 있다. “신병 캐릭터가 여태까지 제가 해 왔던 역할과 달리 나이나 정서적으로 맑고 순수한 사람이라 저처럼 때 묻은 사람이 할 수 있을까 하는 고민이 컸다”고 했지만 탄탄한 연기력에서 나오는 손석구의 신병은 관객들을 빠져들게 만든다.&lt;br&gt;이번 연극은 4년 전 드라마 ‘60일, 지정생존자’ 출연을 계기로 친해진 배우 이도엽(51)의 권유로 출연하게 됐다. 이도엽과 김용준(52)이 상관으로서 손석구와 호흡을 맞춘다. 관객들에게만 보여 극의 흐름을 설명하는 여자 역할은 최희서(37)가 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊기힘든 과·폭식의 유혹…쉽게 식욕조절 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267123</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267123</guid>
      <pubDate>2023-07-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식욕 조절은 사실상 다이어트의 성패를 가르는 가장 중요한 요소라고 볼 수 있다. 폭식으로 섭취한 열량만큼 매일 운동하는 건 일반인 입장에선 사실상 불가능해서다. 운동 없는 체중 감량보다 식단 조절 없는 체중 감량이 압도적으로 어려운 이유다.식욕은 주변 환경이나 상황에 영향을 많이 받는 욕구다. 식욕을 조절하겠다는 의지와 식욕 조절에 용이한 환경을 만드는 노력까지 병행돼야 하는 이유다. 환경이나 습관 개선을 통한 식욕 조절 방법을 알아본다.▲ 음식 숨기기배고파서 먹기도 하지만, 그냥 눈에 보여서 먹게 되는 경우도 허다하다. 과자 등</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>