<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-11-11T00:08:11.434Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>찾아온 봄철 ‘꽃샘추위’… 체온 떨어지면 발생하는 질환은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</guid>
      <pubDate>2023-04-07T11:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3016158_3015549_037.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국 비 소식과 함께 꽃샘추위가 예상되고 있다. 주말까지 기온이 떨어져 최저 기온이 10도 이하로 낮아지는 곳도 많을 것으로 보인다. 최근 이어졌던 완연한 봄 날씨 탓에 겨울옷을 모두 정리해 어떤 옷을 입고 외출해야 할지 고민 중인 이들도 있을 것이다.
        
        이처럼 봄은 예쁜 꽃과 따뜻한 날씨로 사람들의 마음을 설레게 하지만 큰 기온 차로 인해 건강 관리에 어려움을 야기하기도 한다. 체온이 낮아지면 혈관이 수축하면서 혈액순환이 원활하게 이뤄지지 않아 각종 질환에 노출될 확률이 높아지기 때문이다. 이에 대전자생한방병원 김창연 병원장의 도움말로 체온 건강 관리법을 살펴보고자 한다.
        
        ◆꽃샘추위 속 주의 필요한 질환은
        
        건강 관리에 있어 체온 유지가 중요하다는 사실은 누구나 알고 있다. 하지만 체온이 낮아질 경우 구체적으로 어떤 문제가 발생하게 되는 지에 대해 알고 있는 이들은 많지 않다. 그중에서도 그나마 많은 사람이 익숙하게 알고 있는 질환 중 하나로는 감기와 같은 호흡기 질환이 있다.
        
        실제로 국민건강보험공단이 코로나19(신종 코로나바이러스 감염증) 이전의 건강보험 빅데이터를 활용해 5년간 감기로 진료를 받은 환자 자료를 분석한 결과에 따르면, 환자의 42.1%가 3~5월 봄철에 집중돼 있는 것으로 확인됐다. 체온도 이에 영향을 미치는 요인 중 하나로, 체온 저하로 인해 면역력을 담당하는 백혈구의 활동력이 떨어질 경우 감기뿐만 아니라 몸살, 폐렴 등으로도 이어질 수 있다.
        
        봄철 식욕부진과 함께 나타나는 변비와 같은 소화계통 질환도 문제다. 장에는 여러 세균이 있는데 유익균과 유해균이 균형을 이루는 것이 중요하다. 하지만 체온이 1도 낮아질 경우 유산균, 고초균 등 유익균의 활동이 둔해져 균형이 깨지게 되며, 변비 증상이 나타나게 된다. 배가 차가우면 복통을 비롯해 설사, 소화불량 등의 증상이 잦아지는 이유도 여기에 있다.
        
        낮은 체온뿐만 아니라 급격한 체온 변화에 대한 경각심을 갖는 것도 중요하다. 봄철에는 낮과 밤의 기온 차가 10도 이상 벌어지게 되는데 이는 근육과 인대의 수축을 일으켜 신체 부상 위험을 높인다. 특히 날이 풀리며 급격히 늘어난 활동량으로 인해 무릎 관절염을 겪는 사람들도 많다. 실제 지난해 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2월에 59만 5281명이었던 무릎 관절염 환자 수는 4월에 72만 4651명으로 약 21.7%나 증가한 것으로 나타나기도 했다. 또한 봄비가 내리는 등 흐린 날에는 낮은 대기압으로 인해 무릎 관절 내 압력이 상대적으로 높아져 통증이 더욱 심해질 수 있기 때문에 더욱 주의가 필요하다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;외부의 찬 기운이 몸 안으로 침입할 경우 무릎뿐만 아니라 척추 주변 근육과 인대도 긴장해 허리가 뻐근하고 시린 한요통 증상으로도 이어질 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;체온은 우리 몸의 건강 상태를 알려주는 바로미터 역할을 하는 만큼 환절기 체온 관리에 각별한 주의가 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        ◆&amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;&amp;hellip; 뜸 치료가 효과적
        
        이처럼 일정하지 못한 체온은 신체에 여러 문제를 일으킨다. 특히 꽃샘추위와 함께 낮아진 체온은 &amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;과 같은 증상으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 한방에서 고냉은 체내에 한기가 오랫동안 머무르는 고질적인 냉증을 말한다. 일반적으로 몸이 찬 사람에게서 빈발하는 경향을 보이며 급격한 기온 저하로 혈관이 수축해 혈액순환에 장애가 생겨 발생한다.
        
        혈액이 제대로 순환되지 않으면 열 공급이 원활하게 이뤄지지 않아 전반적인 신체 온도가 떨어지는 문제가 생긴다. 특히 몸의 말단 부위인 손가락이나 발가락이 차가워지며 수족냉증 등이 나타나기도 한다. 심한 냉증의 경우 몸이 찬 느낌뿐만 아니라 저림과 같은 감각 이상 증상으로도 이어질 수 있는데 이때는 전문적인 진단 및 치료가 필요하다.
        
        한방에서는 자율신경의 활력 회복에 중점을 두고 침과 뜸 치료 등을 실시한다. 먼저 침을 놓아 혈액이 정체되는 증상인 어혈을 해소하고 혈액순환을 촉진한다. 이어 쑥이나 약물을 태워 경락에 따뜻한 기운을 불어넣는 뜸치료를 통해 체내 냉기를 몰아낸다. 실제로 대한침구의학회지에 발표된 한 연구 결과에 따르면 치료 전 약 32.5도로 다소 낮았던 체표 온도는 치료 후 34.5도로 상승한 것으로 나타났다. 또한 열 자극을 제거한 후에도 33도 가까이 체온이 유지돼 뜸치료의 체온 상승 및 유지 효과가 확인됐다.
        
        일상 속 체온 관리를 위한 노력을 실천하는 것도 중요하다. 꽃샘추위로 인해 기온이 낮아진 상황 속 체온을 높이기에 좋은 방법으로는 반신욕을 권한다. 전신욕의 경우 체온이 급격하게 상승해 혈관에 압박을 가하고 몸에 가해지는 수압이 크다는 단점이 있다. 반면 반신욕은 체온을 천천히 올릴 수 있으며 하반신에만 수압이 가해지기 때문에 발의 혈액을 심장으로 올려보내는 데에도 도움이 된다. 걷기나 달리기 등 유산소 운동 또한 기초대사량을 높여 체온 유지에 효과적이다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;체온으로 인한 건강 문제가 도미노처럼 번지지 않도록 주의를 당부하고 싶다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;일상 속 적극적인 노력과 함께 환절기를 슬기롭게 극복해 건강하고 행복한 봄이 되길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물도 타고난 기질이 있을까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274935</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274935</guid>
      <pubDate>2023-10-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견 행동 교정 프로그램을 보면 다양한 사연을 가진 보호자와 반려견이 등장한다. 보통 방송 초반에는 반려견 가정의 문제를 파악하기 위해 그들의 일상을 보여주고, 문제 행동이 촉발되는 상황들을 통해 긴장감을 고조시킨다. 이러한 상황을 감시카메라로 지켜보는 반려견 행동 전문가는 고뇌에 찬 표정을 짓는다. 반려견은 간혹 함께 생활하는 가족이나 이웃에게 지나친 공격성을 보인다. 심한 경우 피를 보고야 마는 돌발 상황까지 벌어져 보는 이마저 불안에 떨게 만든다.현장에 투입된 전문가가 교육을 진행하면서 점차 개선되는 모습을 보이는 예도 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날씨 따라 차게 식는 ‘운동 의지’…초심 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275335</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275335</guid>
      <pubDate>2023-11-01T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강의 유지 및 증진에 사실상 필수인 운동. 다이어트 목적이 아니더라도 근육량 유지 및 증가 측면에서 운동의 중요성은 날로 부각되는 추세다. 정상 체중 여부와 무관하게 운동을 계속해야 한다는 뜻이다.문제는 운동을 결심한 초반부의 각오를 유지하는 게 쉽지 않다는 점이다. 처음엔 운동 의지를 불태우더라도, 바쁜 업무에 치이다보면 점차 우선순위에서 멀어지기 마련이다. 운동 의지를 유지해 ‘작심삼일’을 예방하는 방법들을 알아본다.▲ 동호회 가입운동을 이제 막 시작한 사람들은 해당 운동에 대해 모르는 것 투성이다. 개인이 운동 관련 정보나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구분하기 어려운 ‘가스라이팅’…‘이 행동’ 하는지 살펴야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275133</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275133</guid>
      <pubDate>2023-11-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언젠가부터 일상적으로 쓰이는 심리학 용어가 하나 있다. 바로 ‘가스라이팅(Gaslighting)’이다. 주로 통제적 성향의 연인을 설명하는 개념 중 하나였던 이 단어는, 이제 친구·가족 등 인간관계 전반에 대해 설명하는 단어 중 하나로 자리 잡았다.문제는 비전문가가 상대의 언행이 가스라이팅에 해당하는지 분별하기 어렵다는 점이다. 부모의 평범한 훈계나 친구의 조언도 보기에 따라선 가스라이팅 시도라고 해석할 여지가 있어서다. 다만 몇 가지 증상으로 우울증을 ‘의심’할 수 있듯, 상대의 언행이 가스라이팅이 아닌지 의심할 수 있는 징후들도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남는 식재료 무조건 냉장고에?…‘냉장 보관’ 피해야 하는 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275444</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275444</guid>
      <pubDate>2023-11-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대부분의 식품은 신선하게 섭취할 때 그 효능, 식감, 안전성이 뛰어나다. 하지만 요리하는 과정에서 각종 식재료가 남는 일은 부지기수다. 따라서 남은 식재료를 어떻게 신선하게 보관할 것인가는 건강에도 직결되는 문제라고 할 수 있다. 대다수의 사람들은 남은 식재료를 냉장고에 넣고 냉장 보관할 것이다. 하지만 일부 식재료는 냉장 보관할 경우 되려 신선도나 건강 효능이 떨어지게 된다. 냉장고 보관을 지양해야 하는 주요 식재료 3가지를 알아본다.▲ 감자감자를 냉장 보관할 경우, 맛이 변하기 쉽다. 뿐만 아니라 환경 호르몬의 일종인 아크릴아마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매년 찾아오는 불청객 ‘감기’…예방에 도움주는 건강차 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275443</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275443</guid>
      <pubDate>2023-11-02T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 감기 때문에 고역을 치르는 이들이 많다. 다른 질환에 비해선 경미한 질환으로 치부되지만, 막상 감기를 앓는 며칠간은 인후통, 고열, 재채기, 콧물 등으로 고생하기 마련이다. 심한 인후통 때문에 음식을 먹지 못하거나, 너무 코를 자주 풀다 콧구멍 주변에 상처를 입는 경우도 흔하다.다른 모든 질환들이 그렇듯, 감기 또한 치료보단 예방이 덜 고생스럽다. 특히 요즘처럼 쌀쌀한 가을엔 따듯한 건강차들을 통해 체온 유지, 감기 예방 등 효과를 함께 누릴 수 있다. 감기 예방에 도움을 줄 수 있는 건강차 3가지를 알아본다.▲ 감잎차감잎은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 계속해도 그대로인 뱃살…‘이것’ 3가지 고쳐야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275431</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275431</guid>
      <pubDate>2023-11-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강 측면에서 꾸준한 운동의 중요성을 모르는 이는 없다. 적정 체중을 유지하고 있는 사람이라 해도 상황은 같다. 신진대사 증진, 근육량 유지 등 측면에서 운동의 중요성은 모두에게 공평하다고 할 수 있다.모든 운동은 귀찮고 힘들다. 때문에 운동 초보자들일수록 체중 감량, 근육량 증대 등 운동의 효과를 빨리 체감하길 원한다. 하지만 일정 기간 동안 힘들게 운동했음에도 이렇다할 효과가 나타나지 않는 경우가 많다. 운동 효과를 떨어뜨릴 수 있는 의외의 습관과 해결 방법을 알아본다.▲ 같은 운동 반복사람마다 각종 운동에 대한 선호·비선호가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 빈대 출몰 주의보</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275550</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275550</guid>
      <pubDate>2023-11-03T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국에서 빈대가 출몰하고 있다. 그러나 빈대는 깊이 숨고 빠른 번식력 때문에 퇴치하기가 매우 어렵다. ‘빈대 잡겠다고 초가삼간 태운다’는 속담이 괜히 생긴 게 아니다. 빈대가 집 전체에 퍼졌다면 전문 방역업체를 이용하는 것이 좋다. 문제는 빈대를 발견하는 것이 말처럼 쉽지 않다는 점이다. 눈에 안 보이는 곳에 서식하며 밝을 땐 활동하지 않기 때문이다. 최근 질병관리청이 빈대 대응법을 공개했다. 침대나 소파 등의 구석과 주름진 곳에 적갈색 배설물이나 빈대가 눌려 죽으면서 생긴 혈흔을 발견하면 빈대가 서식하고 있다고 볼 수 있다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누래진 베개, 냄새나는 수세미…언제쯤 교체해야 할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275442</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275442</guid>
      <pubDate>2023-11-04T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리가 사용하는 거의 모든 제품엔 사용 기한이 있다. 개개인의 생활 습관에 따라 사용 가능 기간은 다르지만, 평생동안 구입 당시 기능을 유지한 채 사용할 수 있는 제품은 없다고 봐도 무방할 것이다. 일상 속에서 자주 사용하게 되는 각종 생활용품이라면 더욱 그렇다.물론 생활용품을 자주 교체하는 건 번거로울뿐더러 경제적으로도 부담스런 일일 수 있다. 하지만 사용 기한을 넘긴 제품을 사용하다 건강상 문제를 겪는 것보단 일정 기간마다 교체해 주는 게 현명할 것이다. 일상 속 주요 생활 용품들의 교체 주기를 알아본다.▲ 수세미수세미는 주로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말엔 자전거?…‘안전 라이딩’ 위한 수칙들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275655</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275655</guid>
      <pubDate>2023-11-05T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말에 자전거 라이딩을 계획하는 이들이 많다. 운동 중 주변 풍광을 즐길 수 있는데다, 심폐지구력과 하체 근력을 동시에 기를 수 있어서다. 일명 ‘공유 자전거’를 운용하는 지방자치단체들이 늘어난 것 또한 자전거 열풍의 원인 중 하나다.하지만 자전거를 비롯한 모든 운동의 건강 증진 효과는 부상 없이 안전하게 할 때만으로 국한된다. 특히 자전거는 다른 운동에 비해 교통사고 등 안전 위험이 높은 운동이란 사실을 잊어선 안된다. 자전거로 인한 각종 부상이나 질병을 방지할 수 있는 방법을 알아본다.▲ 안전장구 착용자전거 타기는 타운동에 비해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감기 달고 사는 환절기…면역력 높여주는 식품은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275654</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275654</guid>
      <pubDate>2023-11-06T08:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>환절기 때마다 감기 등 잔병치레를 하는 사람들이 적지 않다. 환절기 특유의 일교차 때문이다. 낮과 밤의 급격한 기온차가 체온 변화로 이어지고, 신체가 체온 항상성을 유지하는 과정에서 면역력이 낮아지게 된다.면역력을 유지하는 방법은 충분한 수면, 꾸준한 운동 등 여럿이다. 건강 식품 섭취 또한 그중 하나다. 면역력 증진에 도움을 줄 수 있는 건강 식품 3가지를 알아본다.▲ 토마토풍부한 수분과 식이섬유가 소화 및 신진대사를 촉진시켜 결과적으로 면역력 증진에 도움을 준다. 각종 필수 비타민과 미네랄, 항산화제 또한 다량 함유하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 무호흡증, 암·정신질환과 관련 있다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275549</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275549</guid>
      <pubDate>2023-11-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 무호흡증은 수면 중에 호흡이 일시적으로 중단되는 상태를 말한다. 주로 두 가지 유형으로 분류되는데, 가장 흔한 유형은 폐쇄성 수면 무호흡증이다. 잠잘 때 기도가 심하게 좁아져 공기가 기도를 통과하는 것을 막아 코골이와 수면 무호흡증이 발생한다. 이에 따라 산소 포화도가 낮아지고 자다가 깨는 경우가 생기게 된다. 또 다른 유형인 중추성 수면 무호흡증은 폐쇄성 수면 무호흡증에 비해선 드물다. 이는 뇌 속의 뇌간이라는 조직이 호흡을 조절하는 데 문제가 있을 때 발생한다. 뇌간은 혈액 내 이산화탄소 농도 변화에 매우 민감한데, 이산화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소주에 고춧가루?…과학적인 ‘감기 예방’ 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275652</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275652</guid>
      <pubDate>2023-11-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 앓게 되는 감기. 워낙 흔한 질환이기에 이를 심각하게 받아들이는 경우는 많지 않다. 별다른 조치 없이도 며칠쯤 지나 자연 치유되는 감기의 특성 때문일 것이다.감기는 워낙 흔한 질환인만큼, 관련 민간요법도 다양하게 구전되고 있다. 오한이 올 때 소주에 고추가루를 풀어 마시면 감기를 예방할 수 있다는 식의 민간요법이 대표적이다. 하지만 잘못된 민간요법으로 감기 치료 혹은 예방을 시도했다가 되려 증상이 악화되는 사례도 적지 않다. 과학적인 감기 예방 원칙 3가지를 알아본다.▲ 손 자주 씻기감기를 일으킬 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 하루 63명 ‘폐렴’으로 죽는다…암·심장질환 이어 3위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122056905/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122056905/1</guid>
      <pubDate>2023-11-07T11:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056851.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐렴은 고령층에게 암보다 무서운 질병으로 통한다. ‘현대의학의 아버지’로 불리는 캐나다 의사 윌리엄 오슬러(William Osler)는 폐렴을 “인류를 죽이는 질환의 대장(Captain of the Men of Death)”이라 표현했을 정도다.  7일 통계청의 사망원인통계에 따르면 2021년 폐렴으로 사망한 전체 사망자 수는 2만2812명으로 암(8만2688명), 심장질환(3만1569명)에 이어 세번째다.  하루 평균 62.5명이 폐렴으로 사망하는 셈이다. 뇌졸중으로 대표되는 뇌혈관질환 사망자(2만2607명)보다도 많다.  김윤석 가톨릭대학교 인천성모병원 호흡기내과 교수는 “고령 인구 증가와 의약품의 발달로 오래 사는 사람들이 늘면서 노년층을 중심으로 폐렴이 중요한 사망 원인이 되고 있다”고 진단했다.  ◆65세 이상, 만성질환자, 임산부, 소아에 치명적  폐렴은 폐에 염증이 생긴 상태를 말한다. 주요 원인은 폐렴구균과 같은 세균이다. 증상은 발열, 오한, 기침 등 감기와 비슷하지만 염증으로 폐에 물이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오름테라퓨틱, BMS에 ORM-6151 기술 이전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057112/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057112/1</guid>
      <pubDate>2023-11-07T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122057107.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오름테라퓨틱(대표 이승주)은 6일 브리스틀-마이어스 스퀴브(Bristol Myers Squibb, BMS)에 ORM-6151 프로그램을 이전하는 계약을 체결했다고 밝혔다.  ORM-6151은 항 CD33 항체 기반 GSPT1 단백질 분해제 약물이다. 급성 골수성 백혈병과 고위험 골수형성이상증후군 환자 치료를 위한 미국 식품의약국(FDA) 임상 1상 시험계획을 승인받은 바 있다. 이승주 오름테라퓨틱 대표는 “BMS는 단백질 분해 분야에서 오랜 전통을 가진 항암제 분야의 글로벌 리더”라며 “이번 계약을 통해 오름이 자체 개발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근 후 맥주 한 잔?…‘혼술’ 유의할 점은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275861</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275861</guid>
      <pubDate>2023-11-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과거와 달리 최근엔 혼자 집에서 술을 마시는 ‘혼술’ 혹은 ‘홈(Home)술’을 바라보는 시선이 다소 너그러워진 모양새다. 퇴근 후 지친 심신을 소박하게 달래는 취미의 일종으로 바라보는 것이다. 코로나19로 인한 수년간의 사회적 거리두기 또한 혼술의 보편화를 이끌었다.혼술엔 여러 장점이 있다. 친구와 일정 및 시간을 조율할 필요가 없는데다 외식에 비해 저렴하게 술을 즐길 수 있다. 하지만 일반 술자리보다 혼술을 할 때 특히 조심해야 할 부분들도 있다. 집에서 혼자 술을 마실 때 유의해야 할 점 3가지를 알아본다.▲ 의존적 음주혼술은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인구 20%가 경험하는 ‘이명’, 난청 신호일 수도</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275581</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275581</guid>
      <pubDate>2023-11-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>몸 상태가 좋지 않거나 스트레스를 심하게 받을 때 간혹 귀나 머릿속에서 ‘삐~’ 또는 ‘찌~’ 하는 주파수 높은 금속성 소리를 느끼게 된다. 또는 바람 소리나 박동 소리 같기도 한 이상음도 느끼는데 이를 이명이라고 한다. 이명이란 외부에서 아무런 소리가 나지 않는데도 귀나 머릿속에서 느끼는 이상음을 말한다. 미국 의학계는 전체 인구의 10∼15%가 이명을 경험하는 것으로 추정한다. 한국 질병관리청에서 실시한 국민건강영양조사 분석에서는 우리나라 성인 5명 중 1명이 이명을 경험하는 것으로 나타났다.이명은 평온한 일상을 방해하는 불청객</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식재료 ‘이것’에 이런 효과가? “노인들 기억력 향상에 도움”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122061290/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122061290/2</guid>
      <pubDate>2023-11-07T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122061289.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식재료 와사비가 노인들의 기억력을 향상하는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.  일본 도호쿠(東北) 대학 인지건강과학과의 우치 하루카 교수 연구팀은 60~80세 일본인 72명을 대상으로 한 임상시험 결과, 이같이 나타났다고 밝혔다. 질병 또는 정신장애가 있거나, 기억력에 문제가 있는 노인, 특정 약물을 복용하거나 술을 많이 마시는 노인은 연구 대상에서 제외됐다.  연구팀들은 이들에게 무작위로 와사비 정제(6-MSITC 0.8mg 함유) 또는 위약(placebo)을 12주 동안 매일 자기 전에 먹도록 했다. 이와 함께 실험 전후에 광범위한 인지기능(집행기능, 일화기억, 단기기억, 작업기억, 주의력 등) 테스트를 시행했다.  연구 결과에 따르면, 와사비 정제를 복용한 사람은 그렇지 않은 사람에 비해 단기 기억력과 장기 기억력이 모두 개선된 것으로 나타났다. 그러나 그 외의 인지기능은 실험 전과 달라지지 않았다.  위약을 먹은 대조군 노인들은 이러한 기억력 개선이 나타나지 않았다.  연구팀은 최근 와사비가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가공육 속 ‘이 물질’이 ‘자살위해물건’이라고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122061563/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122061563/2</guid>
      <pubDate>2023-11-07T14:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122061561.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;육류 가공품에 주로 사용되는 아질산나트륨이 자살위해물건으로 지정된다. 보건복지부는 아질산나트륨 등 ‘달리 분류되지 않은 해독제 및 킬레이트제에 의한 중독효과를 유발하는 물질’을 자살위해물건으로 추가 지정하는 고시 개정안을 행정예고 했다고 7일 밝혔다.정부는 자살예방법에 근거해 ‘자살 수단으로 빈번하게 사용되고 있거나 가까운 장래에 자살 수단으로 빈번하게 사용될 위험이 상당한 물건’을 자살위해물건으로 지정해 관리하고 있다. 지금까지 지정된 자살위해물건으로는 번개탄, 농약, 졸피뎀 등이 있다.복지부 관계자는 “아질산나트륨 중독으로 인한 자살이 증가하는 추세라, 선제적으로 대응하기 위해 고시를 일부 개정한다”고 설명했다. 앞으로 자살을 부추기거나 도울 목적으로 아질산나트륨을 팔거나, 활용 정보를 온라인에 퍼뜨릴 경우 형사 처벌될 수 있다.아질산나트륨은 질산나트륨을 납과 함께 녹여서 만든 무색의 결정으로, 육류 가공품에서 선홍색 빛깔을 내는 발색제와 식중독균 등 미생물 번식을 억제하는 보존</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>합병 앞둔 셀트리온, 3분기 영업이익률 40%… “실적으로 성장성·경쟁력 입증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122062645/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122062645/1</guid>
      <pubDate>2023-11-07T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122062586.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 3분기 기준 최대 실적을 거뒀다. 합병을 앞두고 실적 극대화를 통해 향후 성장 가능성을 다시 입증한 모습이다.  셀트리온은 올해 3분기 연결기준 매출 6723억 원, 영업이익 2676억 원을 기록했다고 7일 잠정실적 공시를 통해 밝혔다. 영업이익률은 39.8%에 달한다. 특히 작년 3분기와 비교하면 매출이 4.1% 증가할 때 영업이익은 25.2% 늘어나 전반적인 수익성이 대폭 개선된 모습을 보였다. 영업이익률은 6.7% 증가한 수치다.  실적 호조는 주력 바이오의약품 성장이 이끌었다. 미국과 유럽 등 주요 시장을 중심으로 점유율이 확대됐고 신규 품목이 본격적으로 판매되면서 실적에 힘을 보탰다. 품목별로 고른 성장세가 이어졌다. 램시마가 견조한 점유율을 유지하고 있는 가운데 램시마SC(피하주사제형)와 유플라이마 등 차세대 품목도 빠른 성장세를 보였다. 여기에 이스라엘 테바의 의약품 위탁생산(CMO) 관련 실적이 더해지면서 전체 실적에 기여했다.  세부적으로 램시마와 트룩시마, 허쥬마 등 주력 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 면역조절 항암 신약 연구서 악성 종양 ‘완전 관해’ 확인… “내년 임상 1상 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122063239/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122063239/1</guid>
      <pubDate>2023-11-07T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122063128.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 차세대 혁신신약으로 개발 중인 지속형 ‘인터루킨-2(LAPSIL-2 analog, HM16390)’제제의 우수한 항종양 효능을 악성 종양모델에서 확인했다. 대장암 모델에서는 종양 소실을 의미하는 ‘완전 관해’까지 관찰했다고 한다. 완전 관해는 검사에서 암이 있다는 증거나 근거를 확인하지 못한 상태를 말한다.  한미약품은 지난 1일부터 5일까지(현지시간) 미국 샌디에이고에서 열린 면역항암학회(SITC, Society for Immunotherapy of Cancer)에 혁신신약으로 개발 중인 HM16390의 우수한 항종양 효능과 차별화된 개발전략을 담은 연구결과 2건을 포스터 발표했다.  HM16390은 면역세포 분화와 생존 및 기능을 조절하는 것으로 알려진 IL-2 변이체에 바이오의약품 약효 지속성을 획기적으로 늘려주는 한미약품 독자 플랫폼 기술 ‘랩스커버리’를 적용한 신약 후보물질이다. 효능을 비롯해 안정성과 지속성을 극대화한 면역조절 항암 혁신신약 후보물질이라고 한미약품 측은 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울대생 57%가 아침 거른다…‘이것’ 위험 1.7배”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231107/122065183/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231107/122065183/2</guid>
      <pubDate>2023-11-07T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122064924.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아침 식사를 자주 거르는 이들이 아침을 챙겨 먹는 사람보다 대사증후군 발생 위험이 1.7배 높다는 분석이 나왔다.   서울대병원 가정의학과 조희경·정수민 교수, 김효명 전문의 공동 연구팀은 2016∼2018년 서울대에서 학생건강검진을 받은 18∼39세 남녀 대학생 1만2302명을 대상으로 아침 식사 결식이 대사증후군 발병에 미치는 영향을 분석한 결과, 이런 연관성이 관찰됐다고 7일 밝혔다.  이 연구 결과는 국제학술지 ‘사이언티픽 리포츠’(Scientific  Reports) 최근호에 발표됐다.  대사증후군은 각종 성인병의 지표로 ‘허리둘레’(남자 90㎝, 여자 85㎝ 이상), ‘공복혈당’(100㎎/dL 이상), ‘혈압’(수축기 130/이완기 85㎜Hg 이상), ‘중성지방’(150㎎/dL 이상), ‘고밀도 콜레스테롤’(남자 40㎎/dL, 여자 50㎎/dL 미만) 중 정상 범위를 벗어난 항목이 3개 이상일 때를 일컫는다.   방치하면 뇌졸중, 심근경색 등의 심뇌혈관질환으로 이어질 수 있어 조기   관리가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 9일 앞 코로나·독감 ‘트윈데믹’…“학생들 백신 접종” 당부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122065024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122065024/1</guid>
      <pubDate>2023-11-07T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122064807.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장상윤 교육부 차관은 7일 “코로나19가 잔존하는 상황에서 인플루엔자(독감)가 대유행해 교육현장에 혼란이 발생하지 않도록 방역 역량을 총동원해 달라”고 교육 현장에 당부했다.  장 차관은 이날 오후 서울 영등포구 한국교육시설안전원에서 전국 시·도부교육감 회의를 갖고 “인플루엔자가 예년과는 달리 연중 유행하고 있고 7~18세의 감염률이 높게 나타나 매우 우려스럽다”며 이같이 말했다.  이날 회의는 오는 16일 대학수학능력시험(수능)과 대학별 고사, 학교에서 환기가 어려운 동절기를 앞두고 인플루엔자와 코로나19가 동시에 확산하는 ‘트윈데믹’ 조짐이 보이자 대책을 논의하기 위해 마련됐다.  질병청의 올해 43주차(10월 22~28일) 감염병 표본감시 주간소식지에 따르면 1주 간 독감 의사환자분율은 외래환자 1000명당 32.6명으로 1주 전(18.8명)보다 73%나 급증했다. 올해 유행 기준(6.5명)의 5배다.  특히 초등학생 연령대인 7~12세의 경우 의사환자분율이 86.9명으로 전체 평균의 2.7배에 달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, ‘나보타 클래스’ 튀르키예·베트남 의료진 초청… 최신 시술법 등 공유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122066047/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122066047/1</guid>
      <pubDate>2023-11-07T17:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122066028.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 삼성동 본사와 나보타 공장에서 글로벌 의사 교육 프로그램 ‘나보타 마스터클래스(Nabota Master Class) 2023’을 진행했다고 7일 밝혔다.  나보타 마스터클래스는 올해 9년차를 맞았다. 나보타 발매 또는 출시 준비 국가 의료진을 한국으로 초청해 나보타를 활용한 최신 시술법과 임상결과를 공유하고 미국 식품의약국(FDA) cGMP 인증을 받은 나보타 공장을 견학하는 대웅제약 교육 프로그램이다. 매년 2회, 봄과 가을에 정기적으로 개최한다.  올해 가을에는 튀르키예와 베트남 국적 피부 및 성형외과 의사 20여명을 초청했다. 튀르키예는 미용성형 의료진이 유럽 전역에서 높은 영향력을 갖춘 국가라고 한다. 나보타 사업도 작년보다 50% 이상 빠르게 성장하는 것으로 알려졌다. 베트남은 향후 2년간 경제성장률이 6% 이상으로 예측되는 국가로 미용성형과 보툴리눔 톡신 시장도 크게 확대될 것으로 전망하고 있다.  이번 마스터클래스에서는 나보타를 활용해 한국 의료진과 대웅제약이 과학적 근거를 기반으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장질환 환자 5년 새 20% 증가…10~20대는 무려 40% 급증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122066168/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122066168/1</guid>
      <pubDate>2023-11-07T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122066132.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심근경색증, 부정맥 등 심장질환을 앓고 있는 환자가 최근 5년 새 20% 증가한 것으로 조사됐다. 특히 10~20대 연령에서 환자가 약 40% 폭증해 보건당국이 꾸준한 건강관리와 정기적인 검진을 당부하고 나섰다.  7일 건강보험심사평가원에 따르면 2018년부터 지난해까지 최근 5년간 심장질환 진료현황을 분석한 결과, 2018년 152만9537명이던 심장질환 환자 수는 지난해 183만3320명으로 19.9% 증가한 것으로 나타났다.   이로 인해 진료비는 2019년 1조8329억원에서 지난해 2조5291억원으로 38.5% 급증한 것으로 조사됐다.   특히 10~20대 연령대에서 심장질환 환자 수가 급격히 늘어난 것으로 나타났다.   10대의 경우 2018년 1만210명에서 지난해 1만3153명으로 5년 새 환자가 40.5% 늘었고, 20대도 2018년 2만2802명에서 지난해 3만215명으로 40.9% 증가했다. 이는 전체 연령대의 환자 증가율이 평균 20.8%인 데 비해 약 20%p가 높은 수치다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진 수험생도 같은 시험실서 수능 본다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122071272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122071272/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>16일 실시되는 2024학년도 대학수학능력시험(수능)에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자도 일반 수험생과 같은 시험실에서 시험을 치른다. 다만 정부는 이들에게 KF94 이상 마스크를 착용하고 별도 공간에서 점심 식사를 먹으라고 강력 권고했다. 7일 교육부와 한국교육과정평가원은 2024학년도 수능 수험생 유의사항을 발표했다. 코로나19 위기 단계 및 법정 감염병 등급 하향 조정으로 시험장 방역 조치가 4년 만에 해제됐다. 격리 대상 수험생을 위해 마련됐던 별도 시험장, 분리 시험실, 병원 시험장 등을 올해부터 운영하지 않는다. 앞서 9월 모의평가부터 코로나19 확진자와 유증상자도 일반 시험실에서 함께 시험을 치렀다.  수능 당일 코로나19 의심 증상(고열 등)이 있는 수험생은 KF80 이상의 보건용 마스크 착용이 권고된다. 마스크를 준비하지 못했는데 시험 중 의심 증상이 생겼다면 감독관에게 요청해 마스크를 받을 수 있다. 확진자 수험생들만 모여 식사를 할 수 있는 공간도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 식품원료 박람회서 식물성 원료기반 국내 기업 큰 호응</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057882/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057882/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049018.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10월 23일부터 27일까지 5일간 미국 라스베이거스에서 식품 원료 박람회 ‘SUPPLY SIDE WEST 2023(SSW)’이 열렸다. 이번 SSW 2023은 북미 식품 재료 박람회와 함께 개최됐다. 미국은 세계 최대 식품 시장을 가진 국가로 1인당 식품 소비 지출 또한 세계 최고 수준이다. 건강기능식품 시장은 20년간 매년 6%대의 지속적인 성장세를 유지하고 있다. 세계 건기식 톱 10 기업 중 9개는 미국 기업이며 다국적기업이 미국에 본사를 두고 있다. 씨제이 웰케어 박성선 대표는 “건기식 분야에서 세계적인 흐름과 변화를 빠르게 읽기 위해서는 이런 대규모 박람회를 참관해 보는 것이 중요하다”고 말했다. SSW는 20년 이상 열리고 있는 원료 분야 세계 최대 규모의 전시회다. 매년 1200개 이상의 글로벌 기업과 65개국에서 참여하며 1만7000명 이상의 전문 바이어가 방문한다. 국내 건기식 시장 규모는 지난해 기준 6조1429억 원으로 2019년 4조8000억 원과 비교해 25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈관 속 시한폭탄 ‘중성지방’, 장에서부터 흡수 막는 게 관건</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057378/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057378/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122048998.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반적으로 ‘혈관 관리’ 하면 콜레스테롤 수치만을 떠올린다. 하지만 중성지방 관리 없는 혈관 관리는 반쪽짜리다. 많은 전문가는 심뇌혈관 질환 예방에 있어 중성지방 관리의 중요성을 강조하고 있다. 과다한 중성지방은 나쁜 콜레스테롤인 저밀도(LDL) 콜레스테롤을 증가시키고, 좋은 콜레스테롤로 알려진 고밀도(HDL) 콜레스테롤 수치는 감소시킨다. 이뿐만 아니라 혈관 속 염증을 증가시키고 체내 곳곳에 쌓이면서 각종 대사성 질환을 유발한다. 심뇌혈관 질환의 숨겨진 주범이자 혈관 속 시한폭탄과도 같다.체내 곳곳에 쌓이는 혈관 기름때 ‘중성지방’ 중성지방이란 말 그대로 몸속에 있는 지방인데 주로 음식을 통해 체내에 들어와 쌓인다. 우리가 섭취하는 지방의 95%가 중성지방이며 특히 밥, 빵, 떡과 같은 탄수화물이나 삼겹살과 같은 포화지방산 음식에 많이 함유돼 있다. 그중 에너지원으로 사용되지 않은 잉여 중성지방은 혈액을 통해 떠돌며 피하와 내장 주변, 온몸 구석구석에 쌓인다. 특히 남자는 과다한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>높아지는 혈중 중성지방… 장 건강과 함께 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057245/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057245/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122057242.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소 기름진 음식과 탄수화물 위주의 식단을 즐겨한다면 ‘중성지방’ 수치에 각별히 신경 써야 한다. 우리가 식사를 통해 섭취하는 지방의 95%는 중성지방이다. 그중 90%가량은 장에서 흡수돼 체내 곳곳으로 이동해 에너지원으로 활용된다. 하지만 중성지방이 몸속에 과다하게 쌓이면 나쁜 콜레스테롤을 생성하고 원활한 혈행을 방해해 건강에 위협 요소가 된다. 이에 평상시 혈중 중성지방을 관리해 적정한 수치를 유지하도록 해야 한다. 혈중 중성지방을 관리하려면 식습관 개선이 첫째다. 흰쌀밥·면·빵과 같은 탄수화물과 설탕·액상과당류의 섭취량을 줄이고 가공식품에 들어 있는 트랜스지방산은 피하는 게 좋다. 알코올 섭취 또한 중성지방 수치를 높이는 요인이므로 중성지방이 높은 사람은 철저히 금주해야 한다. 하지만 바쁜 현대인이 탄수화물 위주의 식단을 바꾸기란 쉽지 않다. 외식이 잦은 직장인 역시 기름진 음식을 피해 가기 어렵다. 그렇다면 중성지방 개선에 도움이 되는 건강기능식품을 섭취하는 것도 방법이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 탈로스, 건강검진 데이터 기반 의료 AI 모델 개발 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057184/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057184/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049043.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 탈로스, 건강검진 데이터 기반 의료 AI 모델 개발 ㈜탈로스는 국민건강보험공단 건강검진 데이터를 활용해 모든 국민이 건강검진 이후 자신의 뇌동맥류 발병 위험도를 알 수 있는 의료 AI 모델을 개발했다. 또한 최근 개최한 제11회 공공데이터 활용 창업경진대회 왕중왕전에서 대통령상을 받아 국민 건강검진 결과를 활용한 공공 데이터 활용 측면에서 우수성과 객관성을 인정받았다. 올해 본격적인 시장 진입을 한 탈로스의 ‘ANRISK’는 국내 주요 건강검진 기관 10여 곳에 도입이 이뤄졌으며 건강검진센터에서 뇌동맥류 환자를 발견하는 등 의미 있는 성과를 만들었다. 국내와 의료 환경이 비슷한 일본, 대만 시장 진출을 위해 현지 업체와 MOU를 맺어 나가는 등 글로벌 진출에도 박차를 가하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지속적인 R&amp;D로 개량 신약-독자 기술 개발… 세계 시장 도약 준비</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057006/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049030.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약(대표이사 송준호)은 지속적인 R&amp;amp;D를 통해 독자적 핵심 기술 개발 및 확보에 박차를 가하고 있다. 특히 최근 전립샘비대증 복합제 개량 신약 임상 3상 성공과 일본 다케다제약의 전립샘암 치료제 ‘루프린주 3.75㎎’ 제네릭(복제약)의 생물학적 동등성 확보 등 최근 의미 있는 성과를 보여주고 있다.    전립샘비대증 복합제 개량 신약 ‘DKF-313’ 임상 3상 성공 동국제약은 전립샘비대증 복합제 개량 신약 ‘DKF-313’(코드명)의 임상 3상을 성공적으로 완료하며 효능과 안전성을 확인했다. ‘두타스테리드’와 ‘타다라필’ 복합제인 DKF-313은 전립샘 크기를 줄여주는 동시에 배뇨 장애 증상을 개선해 주는 이중 효과로 임상을 통해 각 단일제 대비 국제전립샘증상점수(IPSS) 개선 효과가 우월한 것으로 나타났다. 현재 사용되는 전립샘비대증 치료제들이 전립샘 크기를 줄이는 약제와 전립샘비대증 증상을 개선하는 약제로 구분되는데 전립샘 크기를 줄이는 약제는 원인을 치료한다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내구성 높인 차세대 인공 승모판막… ‘마이트리스 레실리아’ 건보 적용[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056854/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056854/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049180.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에드워즈라이프사이언시스코리아㈜(대표 필립마리엠마누엘비조)는 승모판 치환술이 필요한 환자에게 사용하는 차세대 인공 승모판막 ‘마이트리스 레실리아’가 1일부터 급여 적용된다고 밝혔다. 이번 급여 적용을 통해 국내 승모판막 질환자의 조직 판막 치환술 접근성이 좋아질 것으로 기대된다.  마이트리스 레실리아는 작년 2월 급여 출시된 대동맥 인공 판막 ‘인스피리스 레실리아’와 같은 최신 통합적 보존 기술이 적용된 승모판막 버전이다. 마이트리스 레실리아는 해당 기술에 대한 임상적 유용성, 비용 효과성, 혁신성 등이 인정돼 3월 식품의약품안전처 허가 후 단 8개월 만에 인스피리스 레실리아와 같은 보험가로 고시됐다. 실제로 마이트리스 레실리아에 적용된 통합적 보존 기술 중 하나인 안정적인 알데히드 캐핑은 석회화의 원인이 되는 프리엘데히드를 영구적으로 차단해 칼슘 결합을 방지한다. 또한 글리세롤라이제이션은 조직 판막을 건조 보관이 가능해지도록 해 칼슘 침착에 의한 석회화뿐만 아니라 글루타르알데히드 노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]신경 쓰이는 목주름… 가을-겨울이 시술 적기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056803/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056779.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;푸르른 하늘과 시원한 바람이 완연한 가을이 왔음을 느끼게 하는 요즘이다. 가을은 일 년 중 가장 나들이하기 좋은 계절이지만 피부 건강에는 적신호가 켜지는 때이기도 하다. 북쪽의 찬 시베리아 고기압이 한반도로 내려오면서 대기가 건조해지고 여기에 큰 일교차와 강한 자외선으로 피부가 자극을 받으면서 유·수분 밸런스가 깨져 탄력이 저하되기 때문이다. 거칠어지고 메마른 피부는 주름에도 영향을 주는데 말하고 웃고 찌푸리는 일상적 표정조차 잔주름으로 이어지기 쉽다. 한번 생긴 주름은 자연적인 개선이 쉽지 않아 주름이 생기기 전에 방지하는 것이 매우 중요하다. 그 첫 번째가 자외선 차단제 사용이다. 여름철 강한 햇빛에 자외선 차단제를 잊지 않고 바르다가도 선선해진 날씨에는 사용을 거르는 사람들이 많다. 그러나 가을은 자외선을 차단하는 오존층의 두께가 일 년 중 가장 얇은 시기일 뿐 아니라 야외 활동도 늘어 자외선 노출량이 많은 계절이다. 이에 자외선 차단제는 외출 20분 전 500원짜리 동전 크기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“좋은 약 만드는 필수 관문… 효능만큼 중요한 건 안전성 확보”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056682/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056682/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056666.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“고혈압, 당뇨병, 비만 등 만성질환자들은 투약을 시작하면 평생 복용하는 경우가 많다. 신약 출시 임상시험에서 가장 중요하게 고려되는 것은 약 효능보다 안전성이다.” 최근 국내 비만 관련 임상을 주도하고 있는 강재헌 강북삼성병원 가정의학과 교수는 “임상시험에 참여하는 것이 좋은 신약 개발에 기여한다는 인식이 더 많이 확산될 필요가 있다”며 임상시험의 중요성에 대해 강조했다. 신약은 환자들이 참여해야 하는 임상이라는 과정이 꼭 들어가지만 임상에 대한 오해들이 많아 참여자 모집이 쉽지 않다는 것이다. 이에 강 교수와 하정은 국가임상시험지원재단센터장과 함께 비만 등 만성질환에 대한 임상시험의 중요성과 임상시험에 대한 오해와 진실을 풀어봤다.임상도 1, 2, 3상 목적 각각 달라임상시험이 일반 대중에게 잘 알려지지 않은 만큼 임상시험에 대해 오해나 억측은 바로잡는 것이 중요하다. 통상 1상, 2상, 3상 등으로 구분되는 임상시험은 단계별로 시험의 대상과 목적이 다르게 적용된다.  1상 임상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역력 강화-항산화-에너지 부스팅 등 효능 많은 산삼을 홍삼 가격으로 만나보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056601/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056601/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056494.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;산삼은 예로부터 하늘이 점지해야 눈에 보인다는 영물로 여겼다. “이봐, 산삼 먹어봤어?” 평소 산삼을 즐겨 먹기로 유명했던 현대그룹 고 정주영 명예회장의 일화는 유명하다. 650년 된 1m30㎝ 산삼을 현금(당시 강남 아파트 4채 가격)으로 구매해서 앉은 자리에서 3시간 30분여를 천천히 잎사귀까지 씹어 먹었다는 일화가 있다. 하지만 자연산 산삼은 귀해서 일반인이 접하기에는 어려움이 있다. 우리나라 산삼 산업의 선두 주자인 비트로시스는 오랜 연구 끝에 국내에서 자생한 120년생 천연 산삼과 98.8% 동일한 유전적 형질을 그대로 유지한 산삼배양근을 내놓았다. 비트로시스는 산삼 대중화에 앞장서고 있는 대표 업체다. 최근 건강과 웰빙에 대한 관심이 높아지면서 산삼배양근 제품이 새로운 선택지로 주목받고 있다. 산삼배양근 제품은 자연에서 비롯된 건강보조제로 면역력 강화, 에너지 부스팅, 스트레스 감소, 항산화 작용, 소화 개선 등 다양한 효능을 가지고 있다. 면역력 강화산삼배양근 제품에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 취약계층은 코로나19 모더나 신규 백신 꼭 맞아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056424/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056424/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049147.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 큰 환절기에는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 독감을 포함한 각종 호흡기 질환에 노출될 가능성이 높다. 질병관리청이 공개한 10월 21일 기준 감염병 발생 현황에 따르면 42주 차의 호흡기 바이러스 양성률은 86.9%로 전주보다 3%가량 증가했다. 특히 코로나19 바이러스는 환절기에 접어든 9월 중순부터 두 자릿수의 양성률을 기록해 감염 예방에 각별히 주의가 필요한 때다. 코로나19 고위험군인 고령층에 대한 경고등이 꺼지지 않고 있다. 특히 신규 확진자 중에서 고령층이 차지하는 비중이 꾸준히 늘어 10월 3주 차 기준 10명 중 4명이 60세 이상으로 나타났다. 질병청의 코로나19 양성자 감시 주간 소식지에 따르면 10월 3주 차(15∼21일)의 코로나19 신규 확진자는 7348명이며 이 중 60세 이상 확진자는 2889명이었다. 이들의 비중은 약 40%로 5주 전인 9월 1주 차 30.4%에 비해 9%가 늘어났다. 변이 바이러스에 의한 코로나19 감염이 계속되고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소아암 치료제 발전… 암 종류보다 유전자 변이가 핵심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056392/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056392/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056378.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소아암은 소아에게 생기는 악성종양으로 매년 1000∼1200여 명이 새로 암을 진단받는다. 소아암은 크게 백혈병, 림프종, 고형암으로 나눌 수 있다. 발병 원인은 정확하게 밝혀지지 않았지만 유전적 요인과 환경적 요인이 함께 작용하는 것으로 추정하고 있다. 최정윤 서울대어린이병원 소아청소년과 교수와 소아암의 발병 원인과 치료법에 대해 알아본다. ―암은 생활 습관으로 인해 50세 이상 성인에서 많이 발생한다고 알고 있는데 소아암은 왜 생기나.  “성인에게 발생하는 암의 원인이라고 하면 환경적 요인을 생각하는데 소아에게는 환경적인 요인으로 발생하는 경우는 드물다. 암이 생기는 위치도 성인과 다르고 종양의 유형과 예후도 다르다. 지금까지 정확히 알려진 발생 원인은 없다. 하지만 소아암 완치율은 몇십 년에 걸쳐서 상당히 많은 발전을 이뤄왔다. 1990년대에는 50∼60% 정도밖에 안 되던 생존율이 최근 들어서는 85% 이상 된다. 많은 아이가 소아암에 걸리더라도 살아가고 있다.” ―소아에 쓰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구부정하게 앉거나 잠 못 자도 뱃살 늘어요[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056290/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056224.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;복부비만은 복부에 지방이 과도하게 쌓인 상태를 말한다. 한국인 허리둘레를 기준으로 남자 90㎝, 여자 85㎝ 이상이면 복부비만에 해당한다. 복부비만이 위험한 이유는 체내 장기를 둘러싸고 있는 내장지방 때문이다. 이 경우 고혈압, 당뇨병, 고지혈증, 심뇌혈관 질환과 같은 성인병이 발병할 위험성이 높아진다. 잘못된 자세는 복부비만을 유발하는 요인 중 하나다. 몸에 불필요한 군살이 생기게 한다. 근육세포가 열량 연소 기능을 하는데 잘못된 자세로 오랜 시간 있으면 근육이 제대로 작동하지 않아 체중 증가의 원인이 된다. 특히 구부정하게 등을 굽히는 자세는 상체에 불필요한 습담을 쌓이게 해 상체에 살이 잘 찌도록 만든다. 앉았을 때 뒤에 기대면 복부가 느슨해져 근육을 별로 사용하지 않게 된다. 척추를 곧바로 하고 뒤에 기대지 말고 복부 핵심 근육에 긴장을 주면 근육이 발달해 복부비만 예방에 도움이 된다. 수면의 양과 질도 복부비만과 관련이 있다. 수면 시간의 부족은 혈중 식욕억제 호르몬(렙틴)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“병원장 된 지금도 직접 진료… 환자 포기 않는 신념 지켜와” [슬기로운 원장생활]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056186/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049112.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 노원구에 자리한 노원을지대병원은 ‘병원은 환자가 필요로 하는 곳으로 가야 한다’는 을지재단의 설립 이념을 바탕으로 1995년부터 29년째 한자리를 지켜왔다. 총 540병상을 갖추고 32개 진료과와 로봇수술센터, 뇌졸중센터, 당뇨센터, 족부족관절센터, 모자보건센터 등 전문진료센터를 갖춘 을지대의료원의 모병원이다. 이곳에 밤낮으로 진료와 수술, 각종 회의까지 주재하며 1300여 명에 달하는 직원을 이끄는 리더, 유탁근 병원장(사진)이 있다. 대한전립선학회 회장을 지내고, 올해 초 비뇨의학과 로봇수술 1000례 달성 등 전립선암 명의이자 6년째 병원을 이끌고 있는 유 원장을 만나 슬기로운 원장생활에 대한 비결을 물었다. ―노원을지대병원 개원 멤버로서 병원장까지 하게 된 비결은. “당시 전문의, 회사로 따지면 신입사원으로 입사했다. 처음부터 동료들과 희로애락을 같이 하다 보니 서로가 눈길만 딱 봐도 아는 친구처럼 지내고 있다. 원장 생활도 특별히 뭔가를 더 하기보다는 평소처럼 하다 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골다공증은 삐끗하기만 해도 부러져… 폐경 여성 특히 조심해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056107/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056107/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049104.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민건강보험공단 자료에 따르면 골다공증 환자는 지난해 118만1805명으로 2018년 97만2196명보다 20만 명 넘게 증가했다. 골다공증은 여성이 남성보다 더 빨리, 많이 나타난다. 2021년 진료 인원은 여성 106만1874명, 남성 6만4987명으로 여성이 16배 이상 많았다. 여성이 골다공증에 취약한 이유는 폐경이 되는 50대 초반부터 뼈를 보호하는 여성호르몬이 줄면서 골밀도가 급격히 떨어지기 때문이다. 여성은 10세 단위로 나이가 증가할 때마다 골다공증 유병률이 두 배씩 높아진다고 알려졌다.  문제는 골다공증이 있는 경우 작은 충격에도 쉽게 뼈가 부러진다는 것이다. 동아일보는 최근 고려대 구로병원 새롬교육관에서 골다공증을 주제로 건강 토크쇼를 열었다. 고려대 구로병원 정형외과 김상민 교수와 남윤진 교수가 참여해 골다공증 골절의 위험과 치료의 중요성에 대해 강조했다. 골다공증 골절, 한번 생기면 추가 골절 위험 커골밀도 검사를 시행해 T-값이 -1.0 이상이면 정상, -1.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식] “외상 시스템 도입한 후 사망률 크게 줄어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055992/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055992/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049088.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2012년 우리나라에 외상 시스템이 처음 도입된 이후 실제로 예방 가능 외상 사망률, 중증도 보정 외상 사망률을 크게 낮췄다는 논문이 발표됐다. 아주대병원 외상외과 정경원 교수팀은 2015년부터 2019년까지 5년간 국내 외상 환자 약 480만 명의 대규모 데이터를 분석한 결과 예방 가능 외상 사망률, 중증도 보정­외상 사망 예측 모델을 통해 얻은 외상 사망률 모두 실제로 유의하게 감소했다고 밝혔다. 예방 가능 외상 사망률은 적기 내 신속하게 적절한 치료를 받지 못해 사망하는 비율로 수치가 낮을수록 외상 환자를 더 살렸다는 의미다. 우리보다 40년 이상 먼저 중증 외상 시스템을 도입한 미국, 일본 등 선진 국가의 예방 가능 외상 사망률은 5% 미만이다. 한국의 예방 가능 외상 사망률은 2015년 30.5%였으나 2017년 19.9%에 이어 2019년에는 통계적으로 유의한 15.7%까지 낮아졌다. 연구팀은 2015년에 비해 2019년 1247명의 외상 환자를 더 많이 살렸다고 해석할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중장년 허리 통증, ‘척주관협착증’ 의심을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055945/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055945/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049093.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물건을 오래 쓰면 고장이 나듯 척추도 우리 몸이 노화되면서 자연스럽게 닳는다. 특히 척추에 좋지 않은 생활 습관이나 요인들이 쌓이고 반복되면 척추의 퇴행 변화가 빨라진다. 대표적인 것이 척주관협착증이다. 퇴행성 변화로 척주관이 좁아져 신경을 압박하면서 허리와 다리, 둔부 등 하반신 통증이 나타난다. 이로 인해 오래 걷지 못하고 걷고 쉬는 것을 반복하게 된다. 걸을 때 통증이 심해져 무의식적으로 상체를 숙이는 자세가 나타난다. 척주관협착증은 중장년층 이후에서 흔히 발생하지만 최근에는 잘못된 습관과 운동 부족 등으로 30∼40대와 같은 비교적 젊은 나이에서도 발생하는 경우가 증가하는 추세다. 척추의 중앙에는 척수가 지나가는 빈 공간이 있는데 이 공간을 척주관이라 하며 척수에서 나오는 신경들이 신체의 각 부위로 나가게 되는 공간을 추간공이라고 한다. 연세광혜병원 이원창 대표원장은 “척주관이 좁아져 나타나는 척주관협착증을 단순 허리디스크로 생각해 진단과 치료가 늦어지면 추후 △하반신 마비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증, 약물치료 땐 심혈관질환 발생 가능성 높아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055909/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049081.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압, 부정맥, 허혈성 심부전 등의 심혈관계 질환은 초기에 적절한 치료를 받지 않을 경우 심각한 부작용을 유발할 수 있는 대표적인 만성질환으로 전 세계적으로 전체 사망률의 약 25∼55%가 심혈관계 질환에 의한 것으로 보고되고 있다. 문제는 이러한 심혈관계 질환과 또 다른 만성질환인 전립샘비대증이 밀접한 관련성을 가지고 있다는 점이다. 여러 연구에 따르면 전립샘은 다량의 콜레스테롤을 생성, 저장하는 기관으로서 전립샘비대증과 더불어 체내 콜레스테롤 및 인슐린 수치도 높아지는 경우가 많고 이는 결국 심혈관계 질환의 발생 및 진행을 더욱 악화시킬 수 있는 것으로 알려져 있다. 또한 전립샘비대증이 심해질 경우 야간뇨 등에 따른 스트레스로 교감신경 활동이 증가함으로써 혈압이 올라가거나 변화가 심해지게 되고 이는 심혈관계 질환의 발생 및 진행을 더욱 악화시키는 원인이 된다. 실제 전립샘비대증으로 약물 치료를 받고 있는 환자들은 심혈관계 질환으로 문제가 발생할 가능성이 심혈관계 질환이 없는 군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사기 피해자에게 필요한 건 비난 아닌 위로[기고/정찬승]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055864/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055864/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049059.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 청년의 믿기 힘든 사기 행각에 많은 관심이 쏟아지고 있다. 재벌의 혼외자, 세계 최고의 학벌, 눈부신 청년 성공 신화, 양성을 오가는 연애담까지, 마치 사기꾼의 원형이라고 불러도 좋은 정도로 현란한 난장판이 펼쳐졌다. 하나씩 진실이 밝혀질 때마다 ‘어떻게 저런 얄팍한 수에 속았을까?’ 하는 의문이 이어진다. 사기꾼의 유혹은 사회를 지배하는 욕망의 그림자를 파고들어 건전한 이성을 마비시킨다. 더 많은 돈과 권력, 명예를 향한 탐욕도, 가난과 질병, 외로움의 고통에서 벗어나고픈 간절한 소망도 사기꾼들의 표적이 된다. 사기꾼의 심리적 특성은 탐욕과 부정직함이다. 오로지 경제적 이득만이 목적인 사기꾼도 있지만 남을 속이고 조종하는 쾌감을 즐기는 사기꾼도 있다. 어떤 동기가 됐든 사기꾼은 피해자의 고통을 외면하고 자신의 죄책감을 덜기 위해 부도덕한 만행을 정당화한다. 기업이나 부유층을 상대로 사기를 친 사기꾼은 피해자들이 그 정도는 충분히 감당할 만하다고 떠벌리거나 의적 행세를 한다. 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>턱에서 ‘딱’소리가… 이 악물거나 한쪽으로 씹는 습관 교정을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122055615/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049065.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;입을 벌릴 때마다 잘 벌어지지 않고 딱딱 소리가 나거나 통증이 있다면 턱관절 장애를 의심해 볼 수 있다. 턱관절 장애는 턱관절 자체의 구조 변화나 턱관절 주변의 인대 및 근육에 염증, 탈구 등의 증상이 생기는 것을 말한다. 먹고 말하는 데에 문제가 생겨 일상생활이 매우 불편하고 삶의 질이 크게 떨어지게 된다. 대부분 만성으로 진행되는 경우가 많아 심하면 우울감, 불안감까지 호소하게 된다. 박혜지 강동경희대치과병원 구강내과 교수와 함께 턱관절 장애의 증상과 치료에 대해 알아본다.음식을 먹거나 말할 때 통증 생기는 턱관절 장애 턱관절은 아래턱뼈와 머리뼈 사이의 관절원판을 의미하며 주변의 근육과 인대로 둘러싸여 있다. 턱관절 장애는 이러한 턱관절 주변 조직에 염증이 생기거나 관절이 비정상적인 위치에 놓이면서 아래턱뼈 중 아래턱 관절구가 탈구돼 입이 안 다물어지는 경우도 발생한다. 음식을 씹거나 말을 할 때 통증이 미세하게 시작되며 입을 크게 벌리거나 딱딱한 음식을 먹을 때 심한 통증을 느</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확 추워진 날씨에 커지는 건강 우려…한파 속 관리 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275986</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275986</guid>
      <pubDate>2023-11-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨 속에 건강 관련 우려가 커져가는 모양새다. 비교적 포근했던 최근 낮 시간대에 맞게 옷을 입고 출근했다가 낭패를 본 직장인들도 여럿이다. 진작부터 내복 등 동계 대비용 의류를 꺼내 입은 사람들도 있다.추위는 그 자체만으로도 외출을 꺼리게 만들고 몸을 움츠러들게 하는 등 불편함을 초래한다. 한파로 인한 건강 관련 우려도 있는만큼 건강 관리를 위한 특단의 대책이 요구된다. 한파 속 건강 유지에 도움을 주는 생활 요령 3가지를 알아본다.▲ 손 자주 씻기일교차가 커지고 최저기온 및 습도가 낮아질수록 호흡기 관련 질환의 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 대한민국 안전대상 ‘대통령상’… 바이오업계 최초</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122076660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122076660/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T10:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122076651.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스는 최근 ‘대한민국 안전대상’에서 국내 바이오 업계 최초로 ‘대통령상’을 수상했다고 8일 밝혔다.   앞서 2020년 업계 최초로 ‘대한민국 안전대상’ 국무총리상을 받은 데 이어 3년만인 올해 최고 부문인 대통령상을 수상했다.  소방 부문에서 건물의 잠재적 위험을 발굴·제거하기 위한 컨설팅을 진행해 글로벌 기준에 부합하는 냉각탑, 냉동창고 등을 설계했다. 가스 소화 설비 구역에 밀폐도 시험도 진행해 가스 소화 설비의 신뢰성을 확보했다. 6일에는 과학기술정보통신부의 ‘안전관리 우수 연구실’로 지정됐으며, ‘최우수 연구실’로 선정돼 국가연구안전관리 본부장 표창을 받았다.  오는 9일에는 한국산업안전보건공단 주관의 ‘건강증진 우수 사업장’ 인증서 수여식이 있을 예정이라고 한다. 삼성바이오로직스는 임직원의 건강검진을 위한 보건관리 체계를 구축하는 한편, 걷기·금연 프로그램·1:1 맞춤 전문가 케어 등의 다양한 프로그램을 운영 중이다. 아울러 24시간 건강을 체크하고 근골격계 부상 위험도를 확인할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강타 여친’ 정유미, 여배우 클래스 어디 안 가네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231108500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231108500089</guid>
      <pubDate>2023-11-08T11:37:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/08/SSC_20231108113704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506029 --&gt;배우 정유미가 화려한 외출 패션을 선보여서 화제다.&lt;br&gt;7일 가수 강타와 공개 교제 중인 정유미는 개인 채널을 통해 “UATHEBEST #감기 조심하세요”라는 글과 함께 근황을 담은 인증 사진을 다수 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 정유미는 한 가게를 방문, 셀카를 찍으며 팬들에게 근황을 알리고 있는 모습이 담겨 있다. 특히 정유미는 초미니를 입고 관능적인 각선미를 자랑해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 정유미가 최근 출연한 지니 TV 오리지널 드라마 ‘남이 될 수 있을까’는 이혼은 쉽고 이별은 어려운 이혼 전문 변호사들의 사랑과 인생 성장기를 다룬 드라마다. 지난 2월 종영했다.&lt;br&gt;정유미는 현재 H.O.T. 출신 가수 강타와 공개 열애 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 온 겨울 ‘비타민D’가 효자…독감백신과 환상의호흡</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122078436/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122078436/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T11:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122078427.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울철 코로나19 재유형, 인플루엔자(독감) 등에 대비해 면역력을 높이는 비타민D가 주목받고 있다. 비타민D가 우리 몸의 방어 체계인 면역력을 높이는 데 도움을 주기 때문이다.  8일 의료계와 영양학계에 따르면 독감 등을 이겨내기 위해서는 우리 몸에서 면역 반응에 중요한 역할을 하는 비타민D 섭취가 중요하다.   특히 비타민D는 초기 면역 반응과 밀접하다. 초기 면역 반응은 세균, 바이러스 등이 우리 몸에 들어오는 것을 인식하고, 방어 체제를 가동하는 것을 말한다.   미국 콜로라도 의대 연구팀이 미국 노인 의학회저널에 발표한 논문을 보면 비타민D가 호흡기 감염을 억제하는 데 도움이 될 수 있다.   연구팀은 양로원 노인 107명 가운데 55명에게 매일 3300~4300 단위의 비타민D를 섭취하게 했다. 나머지 52명에게는 400~1000 단위의 저용량 비타민D를 복용토록 했다. 연구팀이 1년 뒤 확인한 결과 고용량 비타민D를 섭취한 그룹이 저용량 그룹보다 폐렴, 독감 같은 급성 호흡기 감염 발생률이 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹, 5300억 규모 자사주 매입 完… “올해만 자사주 취득에 9500억 투입”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122078818/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122078818/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122078774.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹은 셀트리온과 셀트리온헬스케어가 총 5300억 원 규모 자사주 매입을 완료했다고 8일 밝혔다.   지난달 셀트리온 총 242만6161주(3651억 원), 셀트리온헬스케어 총 244만주(1644억 원) 규모 자사주 취득을 결정하고 영업일 기준 11일 만에 총 5295억 원 규모 자사주를 취득했다. 셀트리온과 셀트리온헬스케어는 올해만 각각 6694억 원, 2827억 원 등 총 9521억 원 규모 자사주 매입을 단행했다. 양사 합병을 앞두고 주주가치 제고를 위해 1조 원에 육박하는 금액을 투입한 것이다.   셀트리온그룹 관계자는 “앞으로도 시장상황을 지켜보면서 주주가치 제고를 위한 추가적인 노력을 지속할 것”이라고 강조했다.  이와 함께 셀트리온홀딩스는 7일 공시를 통해 셀트리온 주식 취득을 알리면서 셀트리온그룹 합병에 힘을 보탰다. 셀트리온홀딩스는 이전에도 지속적으로 장내매수 방식으로 셀트리온 주식을 확보해왔다. 추가 취득도 적극 검토할 계획이라고 한다. 셀트리온그룹 측은 셀트리온홀딩스의 셀트리온</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동조차 조심스러운 ‘허리 디스크’…걱정없이 할 수 있는 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275748</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275748</guid>
      <pubDate>2023-11-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한때 노년기 질환으로 불렸던 허리 디스크는 이제 청·장년을 가리지 않는 ‘국민 질환’이 된 지 오래다. 허리 디스크 관련 시·수술을 받았다는 청년들도 흔해졌다. 학생부터 직장인까지 긴 시간을 의자에 앉아 생활하는데 반해 운동할 시간을 내긴 어려워서다.허리 디스크의 발병 원인 중 하나는 운동 부족이다. 따라서 디스크 발병 예방 방안 또한 운동에서 찾을 수 있다. 그러나 디스크 환자 혹은 위험군 입장에선 격렬한 운동을 하다 되려 증상이 심해지지 않을까 우려스러운 것도 사실이다. 허리 디스크 예방 및 관리에 도움을 줄 수 있는 운동을 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030 당뇨환자 급증…심각성 알지만 혈당수치는 몰라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122085552/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122085552/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122086060.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 2030연령대 당뇨병 환자가 급증하면서 해당 연령층이 경각심을 느끼고 있지만 정작 자신의 혈당수치를 모르고 있는 것으로 나타났다.대한당뇨병학회는 오는 14일 세계당뇨병의 날을 맞아 노보 노디스크와 함께 여론조사업체에 의뢰해 지난달 23일부터 30일까지 한국 20세 이상 성인 남녀 1000명을 대상으로 진행한 ‘당뇨병 인식 조사’ 결과를 8일 발표했다.당뇨병은 한국에서 질병부담이 1위인 질환으로 고혈압·신장질환·뇌졸증 등과 같은 만성 합병증을 유발할 수 있어 적극적인 관리가 필요하다.특히 20~30대에 나타나는 당뇨병은 인슐린 저항성과 췌장의 베타세포 기능이 빠르게 악화하는 특징이 있어 조기 사망 위험이 높은데, 최근 이 연령대의 당뇨병 유병률이 빠르게 증가하고 있다.건강보험심사평가원 통계에 따르면 2016년 9만6891명이었던 30대 당뇨병 환자는 2020년 12만1568명으로 4년 사이 25.5% 늘었다. 같은 기간 20대 환자는 2만3798명에서 3만5005명으로 약 47%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘통풍’ 안 아프면 약 중단? 뇌졸중-심장병으로 번질 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091986/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122086100.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;늦가을 한파에도 불구하고 마지막 단풍, 절경, 그리고 가을철 별미를 즐기기 좋은 계절이다. 이렇게 먹을 것, 즐길 것이 많은 계절이지만 떨어진 기온 탓에 몸을 움직이는 활동은 줄어드는 시기다. 음식 섭취량과 에너지 소모량의 밸런스가 무너지면 신체에도 좋지 않은 변화가 나타난다.   특히 비만과 관련이 많은 통풍 위험이 늘어난다. 과도한 음식 섭취와 운동 부족으로 인한 과체중은 요산 수치를 올릴 수 있고, 연말 잦은 술자리는 통풍을 유발하는 주요 원인 중 하나다. 경희대 류마티스내과 홍승재 교수의 도움말로 통풍 건강관리에 대해 자세히 알아봤다.   ● 바람만 불어도 아프다는 ‘통풍’  원인은 요산통풍은 한문으로 아플 통(痛), 바람 풍(風)이다. 바람만 불어도 참을 수 없는 고통을 수반한다는 질환이다. 특히 남성에게 흔한 질환이지만 여성 호르몬이 감소하는 폐경 이후 여성에게도 발생할 수 있다.    통풍의 원인은 요산이다. 요산은 인체 내에서 음식물의 섭취와 세포 대사 과정에서 자연적으로 생성되는 물질이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]건강한 식생활 실천 위해 ‘영양의 날’을 법정기념일로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091962/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122086114.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 식생활 트렌드에는 ‘편리미엄’이라는 바람이 불고 있다. ‘편리미엄’은 ‘편리함’과 ‘프리미엄’을 합쳐 만든 신조어로, 소비자들이 시간과 노력을 아끼기 위해 편리한 상품이나 서비스를 선호하는 현상을 뜻한다. 최근 사회 전반에 걸쳐 빠르게 자리 잡았는데, 일반적인 식사에 있어서도 ‘편리함’이 중요 트렌드로 부상하고 있음을 의미한다. 통계청 조사에 따르면 올 7월 온라인 쇼핑 거래액은 18조9049억 원으로 전년 동월 대비 9.1% 증가했다. 특히 음·식료품 분야에서 15.7% 늘었다.   일상에서도 식료품 구매 및 식사를 가정간편식(HMR)이나 배달 음식 등으로 간편하게 해결하는 식문화가 발달하면서 건강에 적신호가 켜진 사람들이 급격히 늘었다.   질병관리청의 만성질환 현황 통계에 따르면 2021년 전체 사망자 중 80%가 만성질환으로 사망했다. 심혈관질환, 당뇨병, 암 등 주요 만성질환의 유병률은 현재까지 지속적으로 증가하는 추세다. 현대인의 최대 고민인 ‘비만’ 유병률은 40%에 육박할 만큼 큰 폭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈294〉감정토론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091951/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122091948.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외출도 꺼려지는데 야외 운동?…효과 뛰어난 실내 운동들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275991</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275991</guid>
      <pubDate>2023-11-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 시작부터 끝까지 즐기는 사람이 얼마나 될까. 설령 장기간 운동을 이어온 사람이라도 막상 운동을 하러 나설 땐 ‘오늘은 쉴까?’하고 고민하게 된다. 최근처럼 쌀쌀한 날씨에 이어질 땐 더욱 그러하다.기후적 특성으로 볼 때 우리나라가 운동에 적합한 기후에 속했다고는 말하기 어렵다. 사계절 중 매우 덥거나 추운 여름·겨울 두 계절엔 야외 운동을 강행하기 어려워서다. 하지만 개인 건강을 고려한다면 계절과 무관하게 적정 운동량을 유지하는 게 중요하다. 추운 날 집안에서 하기 좋은 운동 3가지를 알아본다.▲ 맨몸 하체 운동헬스장과 달리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>럼피스킨 걱정 노(NO), 한우 안심하고 드세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096509/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122096508.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;면역력 강화를 위해서는 우리 몸의 면역 세포를 구성하는 주성분인 단백질을 보충해 주는 것이 중요하다. 2015년 경상국립대 연구팀이 발표한 ‘한우의 육질 등급별 39개 소분할육의 영양성분 및 품질 조사’ 보고서에 따르면 한우 고기에는 9가지 필수 아미노산과 단백질을 비롯한 영양소가 풍부하다. 그러나 최근 럼피스킨 바이러스(LSDV)가 퍼지면서 한우 사육 농가들이 어려움을 겪고 있다. 소비자도 확인되지 않는 정보로 인해 소고기를 먹어도 되는지 불안감을 느끼고 있다.LSDV는 흡혈 곤충에 의해 소에서만 발생하는 바이러스성 질병인 제1종 가축 전염병이다. 고열과 피부 결절이 생기는 것이 특징이다. 농림축산식품부의 자료에 따르면 LSDV는 인수 공통이 아니라 사람에게 전염되지 않는 가축 질병이다. LSDV 발생 농장은 모든 소를 살처분하고 있어 유통되지 않는다. 따라서 시중에서 살 수 있는 한우는 소비자가 안심하고 먹어도 된다. 백신 접종소를 먹어도 되는지에 대한 우려의 목소리도 있다. 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주간 코로나 확진 8578명, 1주 만에 감소 전환…전주 대비 2%↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122096672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122096672/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122096610.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11월 첫 주 코로나19 양성자 수가 전주 대비 2% 감소한 8578명으로 집계됐다.   9일 질병관리청의 11월 1주(10월29~11월4일) 코로나19 양성자 감시 주간소식지에 따르면, 코로나19 신규 양성자는 8578명으로 일평균 1225명이 확진 판정을 받았다.  직전 주였던 10월4주에는 11주 만에 전주 대비 증가세로 돌아섰으나, 1주 만에 다시 전주 대비 감소로 전환한 것이다.  권역별로 살펴보면 수도권 4635명(54%), 충청권 1112명(13%), 경남권 1047명(12.2%), 호남권 905명(10.6%), 경북권 879명(10.2%)로 전반적으로 모두 증가세를 보였다.  감염되면 중증으로 이어질 가능성이 높은 60세 이상 고령층 확진자 수는 증감을 반복하고 있으며 전체 확진자 중 차지하는 비중 역시 40% 가까이 육박하고 있다. 최근 4주 간 60세 이상 양성자 현황 추이를 보면 10월2주 2901명(38.5%)→10월3주 2902명(39.3%)→10월4주 3330명(38.6%)→11</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말모임 술·담배 같이하면 ‘최악’…두경부암 발병 35배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096739/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096739/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T10:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122096736.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음주와 흡연의 기회가 많아지는 연말연시 두경부암을 각별히 주의해야 한다. 두경부암은 구강, 인두, 후두 등 상기도 소화관에 발생하는 모든 종류의 악성 종양을 말한다.  9일 의료계에 따르면 두경부(눈, 뇌, 귀, 식도를 제외한 구강, 구인두, 후두, 하인두, 비인두, 갑상선, 침샘 등을 통칭)에는 먹고, 말하고, 숨 쉬는 것 등 삶과 직결된 기관들이 모여 있어 치료 시기를 놓치게 되면 생존 하더라도 삶의 질이 크게 떨어질 수 있다. 두경부암의 주요 위험 인자는 음주와 흡연이다.   전 세계적으로 매년 약 60만 명 이상의 새로운 두경부암 환자가 발생하고 있다. 국내에서도 증가세가 뚜렷하다. 최근 발표된 ‘2020년 국가암등록사업 연례보고서’를 보면 2020년 두경부암으로 새롭게 진단 받은 환자수는 5666명이다. 2016년(5080명) 대비 최근 5년간 12% 증가한 수치다. 2011년(4320명)과 비교하면 최근 10년간 31% 늘어났다. 전체 두경부암 유병자수도 4만6694명에 달했다.  특히 음주와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식사 후엔 커피 한 잔?…무심결에 건강 해치는 ‘식후 습관’들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</guid>
      <pubDate>2023-11-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간을 비롯해 사실상 모든 동물의 활동에 필수적인 식사. ‘무엇을 먹느냐’로 사실상 개개인의 건강 상태가 갈린다고 말해도 과언이 아닐 것이다. 사실상 평생 동안 무엇을 먹고, 무엇을 먹지 말아야 할지에 대한 조언을 듣게 되는 이유다.하지만 무엇을 먹을 것인가만 중요한 건 아니다. 식후에 습관적으로 반복하는 특정 행동이 건강을 해칠 수 있어서다. 식후에 지양해야 할 습관 3가지를 알아본다.▲ 커피 마시기식곤증을 쫓고자 식사 직후 커피를 마시는 이들이 많다. 하지만 커피 속 카페인 및 탄닌은 체내 비타민과 미네랄을 흡착해 체외로 배출시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스, 스포티파이 누적 ‘30억 스트리밍’ 돌파…올해 빌보드 무대에 선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500095</guid>
      <pubDate>2023-11-09T13:54:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109135410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506546 --&gt;‘10억 스트리밍’(3월 7일)→‘20억 스트리밍’(7월 30일)→‘30억 스트리밍’(11월 7일). 뉴진스가 데뷔 1년 3개월 동안 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이의 스트리밍 기록을 초고속으로 경신하고 있다.&lt;br&gt;스포티파이는 9일 뉴진스가 지난해 8월 데뷔 후 발표한 곡의 총 스트리밍 횟수가 지난 7일 기준 30억 657만 3564회로 집계됐다고 밝혔다. 지난 3월 합산 누적 스트리밍 10억회를 처음 돌파한 뉴진스는 당시 K팝 아티스트 최단기간(219일) 기록으로 영국 기네스월드레코드에 등재된 바 있다.&lt;br&gt;그 후 넉달 여만인 7월말 20억회를 넘은 데 이어 재생수 10억회를 추가한 것이다. 현재까지 뉴진스의 억대 스트리밍 곡은 ‘OMG’, ‘디토’ 등 9곡에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴진스는 올해 빌보드 차트에서도 미니 2집 ‘겟 업’으로 메인 앨범차트 ‘빌보드200’ 정상을 차지했고,  ‘핫100’에는 5곡(‘OMG’, ‘디토토’, ‘슈퍼 샤이’, ‘ETA’, ‘쿨 위드 유’)을 진입시켰다.&lt;br&gt;글로벌 인기에 힘입어 뉴진스는 K팝 걸그룹 처음으로 ‘빌보드 뮤직 어워즈’(BBMA) 무대에도 선다. BBMA는 ‘그래미 어워즈’, ‘아메리칸 뮤직 어워즈’와 함께 미국 대중음악 3대 시상식 중 하나로 꼽힌다. 그동안 이 시상식 무대에 선 K팝 그룹은 방탄소년단(BTS)이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뉴진스는 올해 ‘BBMA’에서 ‘톱 빌보드 글로벌(미국 제외) 아티스트’ 등 4개 부문 후보에 오른 최다 노미네이트 K팝 그룹이기도 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체중 20% 이상 빠졌다”… 美 FDA, 일라이릴리 비만약 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231109/122103118/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231109/122103118/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122103116.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 비만치료제 시장이 뜨겁게 달아오르고 있다. 미 식품의약청(FDA)이 현존 비만약 중 가장 체중 감량 효과가 뛰어난 것으로 나타난 미 제약사 일라이 릴리의  ‘젭바운드’를 승인했다. 돌풍을 일으키고 있는 노보노디스크의 위고비와 치열한 경쟁이 벌어질 전망이다.  8일(현지시간) FDA는 일라이릴리의 당뇨병 치료제인 ‘마운자로(성분명 티르제파티드)’를 비만 치료제로 승인했다고 밝혔다. 일라이릴리는 마운자로를 임상시험한 결과 비만치료제로도 효과가 있는 것으로 나타나 사용 승인을 신청한 바 있다. 일라이릴리는 비만치료제 상표명을 젭바운드(Zepbound)로 정하고 시장에 내놓을 예정이다.젭바운드는 임상시험에서 나타난 체중 감량 효과로 FDA 승인 전부터 관심을 모아왔다.  임상 시험에서 매주 15mg을 투여한 결과, 체중 중앙값이 231파운드(약 105kg)인 임상 참여자들의 체중이 72주 만에 약 22.5%, 평균 52파운드(약 23kg) 감소하는 것으로 나타났다. 비만 환자 2539</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2급 감염병 ‘백일해’ 유행… 구토·무호흡증 동반하는 발작성 기침</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122104265/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122104265/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122104263.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영유아와 어린이들이 주로 감염되는 호흡기 감염병인 ‘백일해’ 유행 규모가 늘고 있다. 백일해는 만 12세까지 총 6차례 예방 접종을 받아야 한다. 질병관리청은 마지막 6차 접종을 제때 받지 않은 어린이가 적지 않다며 백일해 예방 접종을 꼭 마쳐 줄 것을 당부했다.9일 질병청에 따르면 올해 들어 4일까지 발생한 백일해 환자는 83명이다. 지난해 같은 시점까지 25명이었던 것을 감안하면 약 3.3배로 감염 규모가 늘었다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태 이후 사회적 거리 두기와 마스크 착용 등으로 줄었던 백일해 유행이 엔데믹(풍토병화) 이후 다시 늘어나는 모양새다.백일해 예방 접종은 생후 2, 4, 6개월 세 차례에 걸쳐 기본 접종을 받고, 이후 △생후 15~18개월 △4~6세 △11, 12세 등 총 3차례 추가 접종을 받아야 한다. 접종 비용은 무료다. 질병청에 따르면 6세 아이 중 94.1%는 5차 접종을 마친 것으로 나타났으나, 12세 아이 중에선 6차 접종을 마친 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제29회 문학동네소설상에 김홍 ‘프라이스 킹 배치 크라우더’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500168</guid>
      <pubDate>2023-11-09T15:44:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109154421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506645 --&gt;제29회 문학동네소설상에 김홍의 ‘프라이스 킹 배치 크라우더’가 선정됐다고 문학동네가 9일 밝혔다.&lt;br&gt;심사위원단은 “심사위원들은 소설의 놀라운 몰입력과 재기발랄한 유머 구사 방식에 대해 재차 논하며, 순수한 독자로 돌아가게 만드는 즐거움을 선사한 이 작품이 당선작이 되는 데 기꺼이 합의했다”고 심사 경위를 설명했다.&lt;br&gt;시상식은 오는 12월 15일 열린다. 당선작은 내년 2월 단행본으로 출간될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2017년 동아일보 신춘문예로 등단한 김홍 작가는 소설집 ‘우리가 당신을 찾아갈 것이다’, 장편 ‘엉엉’, ‘스모킹 오레오’ 등을 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절박함이 사는 집, 나의 일부가 된 집…당신의 집·삶은 안녕하신가요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500175</guid>
      <pubDate>2023-11-09T15:58:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109155745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506665 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;축복을 비는 마음 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;김혜진 지음/문학과지성사/292쪽/1만 6000원&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘사는 것으로서의 집’의 가치가 ‘사는 곳으로서의 집’의 의미를 압도하는 것이 작금의 우리 현실이다. 이 과정에서 집을 둘러싸고 각 주체들 간에 빚어지는 천태만상은 주거, 노동, 계급, 지역, 세대 등 다양한 화두와 마찰을 표출시킨다. 김혜진(40)의 새 소설집 ‘축복을 비는 마음’은 바로 이런 현실에 발붙인 이야기들로 집이라는 공간을 통해 그 안에서 살아가는 ‘나’와 ‘당신’의 안녕을 묻는다.&lt;br&gt;소설집은 2021·2022년 젊은작가상 수상작인 ‘목화맨션’과 ‘미애’, 지난해 김유정문학상 수상작인 ‘축복을 비는 마음’을 비롯해 ‘이남터미널’, ‘산무동 320-1번지’ 등 단편 8편을 모아 묶었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김혜진의 단편들은 집을 배경으로 하지만 집을 통해 희망을 키워 가거나 풀썩 주저앉거나 죽을 힘을 내 보는 인물들의 내면을 세밀하게 드러낸다. 임시 거주자이거나 세입자이거나 집주인이거나 한 갑을관계와는 상관없이 각자의 위기와 불안에 내몰리는 사정을 속속들이 살피는 서사들은 집 문제에서 자유로울 수 없는 대한민국의 누구나 겪었을 법한 핍진한 현실을 환기시킨다. 집을 매개로 돈독해졌다가 부서지고 와해되는 인물 간 관계의 변화에 집중하며 소통과 단절의 문제도 부각시킨다.&lt;br&gt;직장도 없고 집도 없는 이혼녀 미애는 친구에게 사정사정해 그의 아파트 임대동에서 딸과 함께 3개월 말미를 얻어 살게 된다. 아파트 독서 모임에서 만난 선우와는 아이를 맡기고 궁색한 처지를 터놓을 정도로 친해진다. ‘더 나은 사람이 되고자 하는’ 독서 모임 속 엄마들이 설파하고 추구하는 천편일률적이고 형식적인 선한 가치에 당장 살 집도 없는 미애는 숨이 막히는 느낌이다. 미애를 배려하고 돕던 선우는 어떤 사건에 직면하자 미애를 완벽히 차단하는 것으로 관계를 끊어 낸다.(‘미애’)&lt;br&gt;‘그녀’는 남편과 사는 연후동 20평대 빌라를 수년째 헐값에 내주는 장 선생이 시키는 일이라면 무엇이든 해내는 것으로 주거 문제와 밥벌이 문제를 해결한다. 건물 여러 채를 소유한 장 선생 대신 빌라를 관리하고 세입자들에게 밀린 월세를 받아 내는 게 주업무다. 두 달치 월세가 밀린 명진빌라 204호를 찾아간 ‘그녀’는 돈을 독촉하러 갔다가 모친상을 당했다는 세입자에게 되레 조의금을 건네고 온다. 하지만 비슷한 처지의 세입자들에게서 월세를 따박따박 받아 내겠다는 의지는 더 굳게 다진다.(‘산무동 320-1번지’)&lt;br&gt;‘고개를 들면 두 사람처럼 삶의 막바지에 이른 건물들이 눈을 부릅뜨고 그들을 우두커니 내려다보고 있었다. 그들처럼 길고 긴 세월을 견디며 어떤 고비와 위기를 지나고 나름의 그늘과 비밀을 간직한 채, 이젠 빈곤과 곤궁이 굴러다니는 골목에서 푼돈을 줍고 다니는 그들 부부를 지켜보는 듯했다.’(‘산무동 320-1번지’ 170쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강퍅한 현실이 옥죄어 와도 희미하게나마 희망의 기미는 감지된다. 편입하고 싶었던 세계에서 쫓겨난 미애는 작지만 단단한 아이의 손을 그러쥐며 새로이 발걸음을 옮긴다(‘미애’). 집 하나 갖고 싶다는 마음에 부동산 실패담의 주인공이 될 위기에도 또다시 들려 온 개발 소식, ‘기회와 희망인 척 다정하게 손을 흔드는 무엇’에 가슴은 다시 뛴다.(‘이남터미널’)&lt;br&gt;작가는 “어떤 시절에 내가 머물렀던 집들은 나를 위로하고 격려하며 단련시키며 기꺼이 나의 일부가 되었다”면서 “각자가 간직한 유일하고도 개별적인 집을 떠올릴 수 있다면 기쁠 것 같다”고 했다.&lt;!-- 그림 1506666 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가나안복민회 신임 이사장에 오명도 서울시립대 명예교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500206</guid>
      <pubDate>2023-11-09T17:07:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109170722_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506739 --&gt;오명도(67) 서울시립대 명예교수가 가나안농군학교의 법인인 재단법인 가나안복민회 제5대 이사장으로 취임한다.&lt;br&gt;오 명예교수는 서울시립대 부총장, 대한설비공학회장, 국제오염제어기구연합(ICCCS) 회장을 역임했다. 1986년 가나안복민회 설립자인 일가 김용기(1909~1988)를 만나 그의 가르침을 따르며 일가 정신의 계승을 위해 30여년을 헌신했다. 1989년 설립된 공익법인 일가재단의 제9대 운영위원장을 역임했고 1995년부터 재단법인 가나안복민회 이사로 봉사해왔다.&lt;br&gt;이사장 이·취임식은 11일 강원 원주시 신림면 가나안농군학교 세계지도자교육원에서 열린다. 김용기의 차남으로 2018년 가나안복민회 제4대 이사장을 역임한 김범일(87) 이사장은 명예이사장으로 추대된다. 김 이사장은 세계가나안운동본부 총재와 한동대학교 이사장을 역임했고 1981년 국민훈장 동백장, 2009년 제3회 포니정 혁신상을 받은 바 있다. 교장 이·취임식과 함께 열리며 제5대 오세택(68) 교장이 이임하고 제6대 김태은(50) 교장이 취임한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가나안복민회는 기독교정신에 입각한 농촌·사회지도자를 양성해 농촌과 사회발전에 기여하려는 목적으로 1973년 9월 13일 설립한 단체다. 가나안농군학교는 근로·봉사·희생을 이념으로 현재까지 76만 4563명이 교육을 수료했고, 2008년 설립된 가나안세계지도자교육원에서는 지금까지 69개국에서 872명이 수료했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태국 곳곳에서 빛의 축제가 열린다…18일부터 러이 크라통 축제 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500252</guid>
      <pubDate>2023-11-09T21:23:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109212256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506837 --&gt;‘빛의 축제’로 유명한 태국의 전통 축제인 ‘러이 끄라통 축제’가 18일~28일 태국 곳곳에서 펼쳐진다. ‘러이’는 띄우다는 뜻이며 ‘끄라통’은 보통 ‘물에 띄우는 바구니’란 뜻으로 쓰인다.&lt;br&gt;태국인들은 바나나 잎으로 만든 조그마한 연꽃 모양의 작은 배에 불을 밝힌 초와 꽃, 동전 등을 실은 뒤 강물이나 호수 등에 띄워 보내며 소원을 비는데, 이 때 끄라통의 촛불이 꺼지지 않고 멀리 떠내려가면 자신의 소원이 이루어 진다고 믿는다.&lt;br&gt;전통적인 끄라통은 바나나 줄기로 만들지만, 요즘은 빵이 대신하기도 한다. 빵으로 만든 끄라통은 시간이 지나면 자연스럽게 분해되고 물고기 밥이 된다. 끄라통의 모양은 활짝 핀 꽃, 백조, 석상, 불교 관련물 등 다양하지만 연꽃 모양이 가장 보편적이다.&lt;!-- 그림 1506838 --&gt;축제 동안 작은 배들이 빛을 밝히며 강을 떠내려 가는 모습이 태국 전역을 수 놓으며 아름다운 광경을 만들어 낸다. 방콕 짜오 프라야 강변의 역사 유적지에서 열리는 이벤트처럼 다양한 러이 끄라통 행사들을 관람할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;태국관광청 서울사무소는 축제를 기념해 댓글 이벤트를 연다. 러이 끄라통을 즐기기에 가장 좋은 장소를 이벤트 게시판(www.facebook.com/tatseoul)에 댓글 형식으로 남기면 된다. 교촌 치킨 등 경품도 준비했다. 응모기간은 26일까지 이며 당첨자 발표는 30일 예정이다. 자세한 내용은 누리집 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한강 작가, 프랑스 메디치 외국문학상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500254</guid>
      <pubDate>2023-11-09T21:41:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109214137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506840 --&gt;한강(53) 작가가 장편 소설 ‘작별하지 않는다’로 9일(현지시간) 올해의 프랑스 메디치 외국문학상을 품에 안았다.&lt;br&gt;메디치 문학상 심사위원단은 이날 프랑스 파리의 레스토랑 ‘메디테라네’에서 이런 내용의 선정 결과를 발표했다. 1958년 제정된 메디치상은 신선하고 실험적인 작품에 주어지는 젊은 문학상으로 공쿠르상, 르노도상, 페미나상과 함께 프랑스의 4대 문학상으로 꼽힌다. 이 가운데 한강 작가가 수상한 메디치 외국문학상은 1970년 제정됐으며 밀란 쿤데라, 움베르토 에코, 폴 오스터, 오르한 파묵 등 세계적인 작가들이 과거 주요 수상자다. ‘작별하지 않는다’는 지난 6일 결과가 발표된 페미나 외국문학상 최종 후보에도 오른 바 있다.&lt;br&gt;‘작별하지 않는다’는 한강 작가가 지난 2016년 ‘채식주의자’로 영국 부커상 인터내셔널 부문을 수상한 이후 5년 만인 2021년 펴낸 장편 소설이다. 제주 4·3의 비극을 세 여성의 시선으로 풀어낸 작품으로, 인간을 끝내 인간이게 하는 간절하고 지극한 사랑의 이야기를 특유의 유려하고 시적인 문장에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한강 작가는 2년 전 작품 출간 당시 기자간담회에서 “이 소설은 4·3사건을 그린 소설이자, 죽음에서 삶으로 건너가는 소설, 지극한 사랑에 대한 소설 모두에 해당되지만 그중 하나를 고른다면 지극한 사랑에 대한 소설”이라고 소개한 바 있다. 특히 코로나19 확산 와중에 쓰여진 소설에 대해 “개인적 삶에 갇히지 않고 결국은 그 밖으로 뻗어 나가서 닿고 싶어 하는 마음이 이 소설을 쓰는 데 영향을 줬다”고 토로했다.&lt;br&gt;책은 최경란·피에르 비지우의 번역으로 지난 8월 프랑스 대표 출판사 그라세에서 출간됐다. 프랑스어판 제목은 ‘불가능한 작별’(Impossibles adieux)이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서울의 봄’…황정민 “대머리 분장보다 더한 것도 가능하죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500258</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109220156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506846 --&gt;“대머리 분장이요? 더한 것도 할 수 있습니다. 좋은 작품, 뜻깊은 작품을 했다는 것에 감사할 뿐이죠.”&lt;br&gt;황정민 배우가 9일 서울 강남 코엑스 메가박스에서 열린 ‘서울의 봄’ 기자간담회에서 영화 속 분장에 대한 소감을 밝혔다. 그는 “특수 분장 팀이 솜씨가 좋아 대머리 분장이 어렵진 않았다”면서 “처음엔 4시간 걸렸는데 조금 익숙해지니 3시간 30분 정도 걸리게 됐다”고 했다. 그러면서 “다만 촬영 시간이 아침 7시면 새벽 3시 일어나는 게 가장 어려웠다”고 우스갯소리를 건넸다.&lt;br&gt;22일 개봉하는 영화는 1979년 12월 12일 일어난 군사반란을 다룬다. 앞서 그해 10월 26일 박정희 대통령이 피살당한 이후 독재 정권에서 벗어난 서울에 새로운 바람이 불었다. 그러나 2개월도 채 안 돼 당시 보안사령관이었던 전두광이 군내 사조직인 하나회를 총동원해 최전선 전방부대까지 서울로 불러들인다. 황정민 배우는 고 전두환 대통령인 전두광 역을 맡아 대머리 분장을 선보여 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 반란군을 이끈 전두광 무리와 이에 맞선 이태신(정우성) 수도경비사령관의 9시간을 따라간다. 이날 기자간담회에서는 영화와 관련 김성수 감독이 자기 경험을 소개하기도 했다.&lt;br&gt;그는 “당시 한남동에 살고 있었는데, 육군 참모총장 납치 때 총소리를 직접 들었다. 무슨 일이 있었는지 알 수가 없었지만 30대 중반이 돼 사실을 알게 됐을 때 당혹스러웠다”고 했다. ‘하룻밤 사이에 이렇게 쉽게 군부가 무너지다니’ 하는 놀람과 의구심이었다고 했다.&lt;!-- 그림 1506847 --&gt;그러면서 “총소리를 들은 겨울밤에서 44년이나 지났는데, 그날 무슨 일이 있었기에 한국 현대사에 운명적 전환점 됐는지가 내 인생의 일종의 화두였다”며 “이번 영화는 그동안 숙제를 갈음해 여러분께 보여드리는 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 사실인 12·12 군사반란이라는 큰 줄기는 그대로 두었지만, 영화 속 인물 이름을 바꾸고 나머지 대사나 행동은 상상력을 가미해 만들었단다.&lt;br&gt;김 감독은 “처음엔 다큐처럼 역사적 사실에 입각한  시나리오를 받았다. 다큐를 찍을 필요는 없다고 생각해 처음엔 고사했다”고 했다. 그러다 2020년 여름쯤 됐을 때 전두환, 즉 신군부 세력과 끝까지 맞선 군인들이 있었다는 사실을 알게 됐다. 김 감독은 “그들이 끝까지 맞섰기에 내란죄와 반란죄가 입증된 것 아니겠느냐”면서 “그들이 맞서지 않으면 여전히 전두환이 승리자로 기록됐을 것으로 생각해 그쪽(이태신)의 입장에서 영화를 만들었다”고 강조했다.&lt;br&gt;이와 관련 “영화를 본 관객들이 궁금증이 생기면 진짜 역사에 관심을 가지고 찾아보지 않을까 생각한다”고 덧붙였다. 군사반란은 성공하지만, 영화는 그 과정에서 반전에 반전을 이어간다. 김 감독은 “양쪽의 엎치락뒤치락 영화적으로 구성하면 재밌을 것으로 생각했다”고 했다.&lt;!-- 그림 1506848 --&gt;전두광 무리에 맞선 이태신을 맡은 정우성 배우는 자신의 연기에 대해 “역을 받은 이후 그 당시 수도경비사령관 임무를 맡은 분의 실제 이야기를 오히려 배척하려 노력했다”면서 “이태신 연기는 영화 속에서 그가 어떤 인물이 되어야 할까를 찾아가는 여정이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;김 감독은 욕망으로 가득한 전두광에 맞선 이태신에 대해 ‘불과 물의 대결이 됐으면 좋겠다’고 했단다. 정우성은 이를 두고 “전두광의 뜨거운 열기를 참고 물러나서 차분히 생각하고 입으로 뱉기까지 억제하기를 계속했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전두광이 군사반란에 성공한 뒤 화장실에서 혼자 웃는 후반부 장면은 깊은 여운을 남긴다. 황정민은 “‘웃는다’는 애매모호한 지문만 있었는데, 교활함을 비롯해 수많은 그동안 과정이 응축된 탐욕이 그 웃음으로 다 보여주는 게 아니겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;김 감독은 이에 대해 “12·12가 승리의 역사로 기록되는 게 싫었다. 그들의 승리는 잠깐 누리고 역사적으론 패배했다는 것을 영화로 그리고 싶었다”면서 “전두광은 승리한 거 아니냐고 낄낄대지만, 찔리는 것이 많은 이의 떳떳하지 못한 웃음으로 표현했다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀란 쿤데라, 움베르토 에코도 받은 상…한강, 佛 메디치 외국문학상 품다(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231109500260</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:23:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109222353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506849 --&gt;한강(53) 작가가 장편소설 ‘작별하지 않는다’로 9일(현지시간) 올해의 프랑스 메디치 외국문학상을 품에 안았다.&lt;br&gt;메디치 문학상 심사위원단은 이날 프랑스 파리의 레스토랑 ‘메디테라네’에서 이런 내용의 선정 결과를 발표했다. 상금은 1000유로(약 140만원)다. 소설가 이승우·황석영이 이 상의 후보에 오른 적은 있지만, 한국인으로는 첫 수상이다. 앞서 한강의 작품 ‘희랍어 시간’도 2017년 메디치 외국문학상 최종 후보에 오른 적 있다.&lt;br&gt;1958년 제정된 메디치상은 신선하고 실험적인 작품에 주어지는 젊은 문학상으로 공쿠르상, 르노도상, 페미나상과 함께 프랑스의 4대 문학상으로 꼽힌다. 이 가운데 한강 작가가 수상한 메디치 외국문학상은 1970년 제정됐으며 밀란 쿤데라, 움베르토 에코, 폴 오스터, 오르한 파묵 등 세계적인 작가들이 역대 주요 수상자다.&lt;!-- 그림 1506850 --&gt;‘작별하지 않는다’는 한강 작가가 2016년 ‘채식주의자’로 영국 부커상 인터내셔널 부문을 수상한 이후 5년 만인 2021년 펴낸 장편소설이다. 제주 4·3의 비극을 세 여성의 시선으로 풀어낸 작품으로, 인간을 끝내 인간이게 하는 간절하고 지극한 사랑의 이야기를 특유의 유려하고 시적인 문장에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한강 작가는 2년 전 작품 출간 당시 기자간담회에서 “이 소설은 4·3사건을 그린 소설이자 죽음에서 삶으로 건너가는 소설, 지극한 사랑에 대한 소설 모두에 해당되지만 그 중 하나를 고른다면 지극한 사랑에 대한 소설”이라고 소개한 바 있다. 특히 코로나19 확산 와중에 씌어진 이 작품에 대해 “개인적 삶에 갇히지 않고 결국은 그 밖으로 뻗어 나가서 닿고 싶어하는 마음이 이 소설을 쓰는 데 영향을 줬다”고 토로했다.&lt;br&gt;책은 최경란·피에르 비지우의 번역으로 지난 8월 프랑스 대표 출판사 그라세에서 출간됐다. 프랑스어판 제목은 ‘불가능한 작별’(Impossibles adieux)이다. ‘작별하지 않는다’는 지난 6일 결과가 발표된 페미나 외국문학상 최종 후보에도 오른 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“남편 따라 축구 시작… 이젠 남양주 대표 선수가 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231109/122111619/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231109/122111619/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122111617.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;회사원 원지영 씨(43)는 아직도 올 5월 경기 남양주시장기 여자축구대회에서 넣은 헤딩골만 생각하면 가슴이 끓어오른다. 오른쪽 사이드백으로 뛰면서 간간이 최전방까지 올라가 골을 잡아낸다. 골을 터뜨리는 순간엔 그가 가장 좋아하는 축구선수 손흥민이 부럽지 않다. 원 씨는 9년 전 조기 축구에 빠져 있는 남편 이해남 씨(46)를 따라 축구를 시작해 지금은 남양주시를 대표하는 생활축구 여자 선수로 활약하고 있다.  “남편이 TV로 축구를 보고 있을 때 저도 우연히 지소연 선수의 플레이를 봤어요. 자신감 있게 파고들면서 슈팅을 날리는 모습이 아주 멋있더라고요. 그래서 축구를 시작했죠. 처음엔 퇴근한 남편에게 애들을 맡기고 저녁에 나갔죠.” 광릉여성축구팀(현 진접하나여성축구회)에서 매주 수요일 오후 7시에서 10시까지 공을 찼다. 공을 처음 차는 것이라 다루기 힘들었지만 너무 재밌었다. 더 잘하고 싶어 밤에 집(남양주 진접) 근처 경복대 캠퍼스를 찾아 개인 훈련을 했다. 체력을 키우기 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>110년 떠돌다… 조선왕조실록, 오대산 귀향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110002006</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:32:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109182825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;日 불법 반출했던 오대산사고본 &lt;br/&gt;전쟁 후 경제 어려워 교정본 봉안&lt;br/&gt;향후 실록 75책·의궤 82책 선보여&lt;br/&gt;“원본 전시 기능 갖춘 박물관 유일”&lt;br/&gt;인근엔 ‘수호사찰’ 월정사 그대로&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1506799 --&gt;일제가 불법으로 반출했던 오대산사고본 조선왕조실록이 고향인 강원 평창군 오대산 자락으로 돌아왔다. 강릉 주문진항을 거쳐 도쿄대로 유출된 지 꼭 110년 만이다.&lt;br&gt;문화재청은 실록과 의궤를 보관·전시하는 국립조선왕조실록박물관을 오는 12일 정식 개관한다고 9일 밝혔다. 기존 월정사 성보박물관이 운영해 온 왕조·실록의궤박물관을 새로 단장해 실록과 의궤를 상설 관람할 수 있게 꾸몄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘기록의 나라’ 조선은 태조부터 철종에 이르기까지 472년의 역사를 실록에, 왕실의 주요한 행사를 글과 그림으로 의궤에 남겼고 같은 책을 여러 권 찍어 보관했다. 임진왜란과 병자호란 등으로 소실됐던 실록은 이후 물·불·바람이 침입하지 못한다는 상서로운 곳인 오대산을 비롯해 정족산·태백산·적상산에 보관됐다.&lt;br&gt;오대산본은 1913년 788책이 주문진항을 통해 도쿄대에 불법으로 반출됐다가 10년 후인 1923년 간토대지진 때 대부분 불에 타 소실된다. 이 가운데 화를 면한 27책이 1932년 서울대의 전신인 경성제대로 돌아온다. 민간 차원의 활발한 반환 운동과 정부의 노력이 더해져 2006년 47책이 돌아왔고 2017년 추가 매입해 총 75책이 서울 종로구 국립고궁박물관에 보관돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그간 특별전이 있긴 했지만 대부분이 수장고에 있어 일반 관객이 보기는 어려웠다. 박수희 국립고궁박물관 학예연구관은 이날 열린 현지 사전공개회에서 “국립조선왕조실록박물관은 다른 보관처와 달리 실록의 원본을 전시할 기능을 가진 유일한 기관”이라고 설명했다. 전시를 소개한 서정민 학예연구사는 “전쟁 중에도, 외세의 침략에도 실록과 의궤를 되찾고자 했던 마음을 담아 오대산으로 돌아온 원본을 볼 수 있어 의미가 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1506801 --&gt;오대산본은 교정본이라는 특징을 가지고 있다. 실록은 몇 차례 원고를 인쇄해 교정을 본 뒤 새롭게 인쇄해 정본을 만들고 교정쇄본은 폐기하는 것이 원칙이었다. 그러나 임진왜란 이후 실록을 다시 편찬하는 과정에서 나라 살림이 어려워지자 정본을 만들 수 없어 원래는 폐기해야 하는 교정쇄본을 버리지 않고 오대산사고에 봉안했다. 우선 공개하는 상설전에서는 국보인 ‘성종실록’, ‘선조실록’ 등 실록 9점과 의궤 26점을 전시했는데 향후 유물 교체와 특별전을 통해 오대산본 실록 75책과 의궤 82책을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;오대산사고 인근에는 실록을 지킨 수호사찰인 월정사가 있다. 숭유억불 정책 속에서도 월정사가 규모 있는 사찰로 유지될 수 있었던 비결이기도 하다. 월정사 주지 정념 스님은 “문화재는 원래 있던 자리에서 가장 빛난다”면서 “실록박물관 개관은 지역 영혼의 회복, 역사의 회복이고 미래로 나아가는 희망의 의미를 지닌다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신의 ‘워라밸’은 틀렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016001</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:33:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110023333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;노동시간 외 돌봄 등도 ‘일’에 포함&lt;br/&gt;4개 분야에 4시간씩 재조정 제안&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1506887 --&gt;하루 8시간 노동은 100여년 전 독일에서 태동했다. 당시 에른스트 아베라는 기업인이 일과 삶의 균형을 위해 ‘8시간의 업무, 8시간의 수면, 8시간의 인간다움’을 주장한 것이 계기가 됐다.&lt;br&gt;그의 ‘3×8 공식’은 기본적으로, 일하는 시간만큼 자유 시간을 가져야 한다는 생각에서 탄생했다. 당시엔 아이나 어른 돌봄, 집안일 등은 ‘일’의 범주에 들어가지 않았다. 한데 우리가 살아가는 데 꼭 필요한 여러 재생산 활동을 ‘일’로 생각하기 시작하면 어떻게 될까. 이른바 ‘워라밸’에 혁명적인 변화가 오지 않을까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘시간을 잃어버린 사람들’은 자신의 시간이 타인의 시간과 어떻게 맞물리는지, 시간 불평등이 어떻게 만성적인 시간 압박을 초래하는지, 양극화와 과로, 저출생, 기후 위기 등 현대사회의 문제가 어떻게 ‘시간 문제’로 수렴되는지 등을 노동·돌봄·자유·미래·정치의 다섯 영역으로 나눠 분석한 책이다.&lt;br&gt;시간에 관한 고정관념을 깨고 일하는 시간과 자유 시간 간 균형을 재조정할 급진적인 제안들을 던진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자의 제안은 크게 두 가지로 요약된다. 8시간의 수면 시간을 제외한 16시간을 유급 노동·돌봄·문화 활동·정치 활동에 각각 4시간씩 할당하는 ‘4-in-1 모델’과 모든 사람에게 안식년처럼 활용할 수 있는 9년의 선택적 시간을 제공하자는 ‘선택적 시간 모델’이다.&lt;br&gt;주 4일 노동을 넘어서는 이 제안에 대해 일부에선 허무맹랑한 유토피아를 꿈꾼다고 비판할 수 있다. 하지만 저자는 “직업 활동을 중심에 두는 시간 문화를 거부한다는 건 아무것도 하지 않겠다는 뜻이 아니라 새롭고 자유로운 삶을 선택하겠다는 걸 의미한다”며 맞선다.&lt;br&gt;밀레니얼 세대와 Z세대가 일을 덜 하길 원하고, 일자리에서 더 높은 위치에 오르기를 원하지 않는다는 사실은 그리 놀라운 게 아니다. 자신의 부모님이 뼈 빠지게 일한 결과가 ‘번아웃(에너지 소진)과 은퇴를 향한 간절한 기다림’이란 걸 봐 왔기 때문이다.&lt;br&gt;저자는 “시간 문화의 영향에서 벗어날 수 있는 사람은 없다”며 “진정한 민주주의는 연령 다양성을 이뤄야 달성될 수 있기 때문에 시간 정의를 위한 연대는 세대를 뛰어넘어야 한다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아 전쟁 위 쌓은 평화…냉전시대 폭력의 지정학</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016002</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:33:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110023328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한국전·베트남전 등 아시아 전선&lt;br/&gt;미소 45년간 원조 80% 쏟아부어&lt;br/&gt;이념 대리전 넘어 종교·민족 대결&lt;br/&gt;작은 국가 세력균형 추 역할 강조&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1506883 --&gt;지리가 국가이익 형성에 미치는 영향을 탐구하는 ‘지정학’(Geopolitics)은 유럽에서 민족주의가 고조되고 식민지 쟁탈전이 벌어지던 19세기에 등장했다. 1·2차 세계대전 당시 독일팽창정책의 이론적 배경이 됐다는 오명으로 한동안 ‘문제적 학문’이라는 낙인이 찍혔다.&lt;br&gt;그렇지만 20세기 후반부터 지정학에 관한 관심이 다시 커졌다. 지정학의 인기 덕분에 자국의 정치적, 외교적, 안보적 목적을 위해 경제적 수단을 활용하는 현상을 분석하는 ‘지경학’, 기술이 국가의 성패를 가른다는 논리의 ‘기정학’까지 등장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 분위기 속에 지정학과 관련된 흥미로운 ‘벽돌책’이 잇따라 출간돼 눈길을 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1506889 --&gt;미국 컬럼비아대 역사학과 폴 토머스 체임벌린 교수가 쓴 ‘아시아 1945-1990’은 제2차 세계대전 이후 냉전(cold war) 기간 서구에서는 큰 전쟁이 없었는데 동아시아에서 중동에 이르기까지 아시아 전역은 왜 참혹한 ‘열전’(hot war)에 시달려야 했는지에 대한 의문에서 시작된다.&lt;br&gt;저자는 이런 궁금증을 풀기 위해 ‘냉전 국제사 프로젝트’와 ‘국가 안보 문서보관소’가 기밀 해제한 미국, 소련, 중국의 문서, 중앙정보국(CIA) 문서, 비정부기구와 인권단체의 자료와 구술, 목격담 등으로 당시 이야기를 생생하게 재구성한다.&lt;!-- 그림 1506891 --&gt;중국 내전 250만명, 한국전쟁 300만명, 베트남전쟁 400만명, 캄보디아 킬링필드 167만명, 이란·이라크 전쟁 68만명 등 1945년 이후 아시아 지역에서 벌어진 굵직한 전쟁 몇 개만 보더라도 희생자가 엄청나다. 미소로 대변되는 초강대국도 냉전 이후 아시아의 전선에 45년 동안 대외 원조 80%를 쏟아부었고 미군 전사자의 99.9%, 소련군 전사자 95%가 이곳에서 발생했다. 저자는 냉전 시대 아시아 지역 전쟁을 단순히 초강대국의 대리전으로 해석하는 기존 주장에 대해서도 반박했다. 자신들의 전략적 이익뿐 아니라 종교적, 민족적 정체성까지 복합적으로 작용했기 때문에 엄청난 희생자가 발생했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 또 “제2차 세계대전이 끝난 뒤 세계는 대규모 전쟁을 더는 찾아볼 수 없는 ‘장기 평화’의 냉전 시대에 진입했다”는 서구의 역사적 시선은 아시아에 관한 한 완전히 잘못된 평가라고 강조한다.&lt;!-- 그림 1506892 --&gt;그런가 하면 ‘강대국 지정학’은 제2차 세계대전이 한창이던 1942년 출간된 그야말로 지정학의 살아 있는 고전이다. 이 책은 환태평양 지역과 유럽, 남미 지역 국가들의 지리와 힘의 관계를 분석하고 힘의 관계와 지리의 상호작용을 보여 준다. 저자는 이 책에서 미국은 고립주의가 아닌 늘 다른 대륙에 개입해야 한다고 주장하며 ‘세계 경찰’로서 미국의 역할에 대한 이론적 배경을 제시했다.&lt;br&gt;단순히 이론만 늘어놓는 것이 아니라 치밀한 분석에 기반한 통찰과 예측을 제시하고 있어 제2차 세계대전 당시 집필한 책이라고는 믿을 수 없을 정도다. 2차 세계대전 후 소련에 대항할 수 있도록 독일을 강한 국가로 남겨 두는 것이 미국에 이익이라는 조언이나 일본이 세계대전에서 패하고 중국과 소련이 서로를 견제하게 될 것, 중국이 아시아 지배 세력이 될 것이라는 전망은 다시 봐도 놀랍다.&lt;br&gt;저자가 이야기하는 ‘세력균형론’은 주변 4강에 끼인 우리에게도 주는 의미가 크다. “세력균형 정책은 원래 강대국을 위한 정책이지만 작은 나라는 누구도 그 나라 영토를 원치 않게 하거나 완충국이나 세력균형의 추로 역할을 할 때만 살아남을 수 있다”고 한 그의 말은 요즘 우리가 새겨들어야 할 부분이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K인구정책’ 지푸라기라도 잡고 싶다면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110017001</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:33:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110023343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506895 --&gt;지난해 기준 합계 출산율이 0.7 78명인 대한민국은 지금 존폐의 위기에 놓인 듯하다. 이대로라면 2040년쯤 총인구가 5000만명 이하로 무너진다는 경고음이 들린다. 아이들 울음소리는 줄어들고, 학교에는 빈 의자가 늘어 가고, 국방 전선에는 균열이 생긴다. 지역경제가 주저앉는 것은 물론 국가 전체가 흔들릴 판이다.&lt;br&gt;이집트의 사정은 조금 다르다. 무바라크 전 대통령은 2008년 6월 국가인구회의에서 1960년 총인구가 약 2600만명으로 비슷했던 이집트와 한국을 비교하며 “한국의 가족계획 정책에 주목하라”고 했다. 남의 속도 모르고 하는 소리 같지만 현재 이집트 인구가 1억 1200만여명에 이른다니 한편으론 고개가 끄덕여진다.&lt;br&gt;책은 경제는 물론 보건, 외교, 군사 정책 등 국가 주요 현안을 오로지 인구통계학의 관점에서 바라본다. 모든 정치, 경제, 사회의 기반이 사람이기 때문에 인구가 가장 중요하다고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인구 변화의 가장 큰 요인으로 출산과 죽음, 이주 3가지를 놓고 분석한다. 이 요소들이 다른 방식으로 연결될 때 전체 인구 구성에 어떤 변화가 일어나는지와 국가, 사회, 공동체를 어떻게 바꾸었는지 설명한다.&lt;br&gt;여기에 맞춰 여러 나라의 사례를 훑는다. 저출산으로 끙끙 앓고 있는 우리나라 사례를 비롯해 세계 최초로 10억명 인구를 돌파한 뒤 가장 빠르게 늙어 가는 국가 대열에 합류한 중국, 중국을 넘어 세계 1위 인구국이 된 인도의 미래, 앞으로 세계 인구 증가를 이끌 아프리카 국가들의 불안한 미래를 살펴본다. 극단주의로 치닫고 있는 유럽 국가의 속사정 등 인구가 민주주의에 미치는 영향을 날카롭게 파헤친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인구가 민주주의의 향방에까지 영향을 미친다는 시선이 독특하게 느껴진다. 이를 비롯해 인구통계학으로 미래를 예측하는 게 조금 과한 것 아닌가 싶다가도 지푸라기라도 잡아야 하는 우리로선 필요한 책이라 하겠다. 특히 무턱대고 인구를 늘리자며 헛발질만 해대는 지방자치단체장들이 일독하길 권한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016003</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:33:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110023329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506884 --&gt;&lt;b&gt;제재의 국제정치학(임갑수 지음, 한울아카데미) &lt;/b&gt;유사한 입장의 국가 간 소그룹을 형성하는 국제정치의 블록화 현상이 가시화하는 상황에서 제재가 대외경제 및 산업정책의 중요한 부분으로 기능하는 현상을 짚는다. 제재가 효과를 발휘할 수 있는 조건을 살피고, 우리도 이를 외교·안보 및 대외경제정책의 중요한 부분으로 다루자고 제언한다. 448쪽. 4만 6000원.&lt;!-- 그림 1506885 --&gt;&lt;b&gt;숫자 없는 경제학(차현진 지음, 메디치미디어) &lt;/b&gt;소설과 드라마, 명화, 철학 등 우리에게 익숙한 문화적 배경으로 경제문제에 접근한다. 케인스, 지아니니, 화이트, 에클스 등 경제학자까지 두루 살피면서 각종 경제 원리와 경제사의 교훈을 살펴본다. 우리가 익히 아는 경제 이론과 조직이 출현하게 된 원인까지 파악할 수 있을 듯하다. 384쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1506886 --&gt;&lt;b&gt;죽음은 언제나 당신과 함께(정보라 지음, 퍼플레인)&lt;/b&gt; 현대를 배경으로 펼쳐지는 욕망과 두려움의 세계를 다룬 작가의 초기 단편 10편을 선별했다. 죽음과 원죄에 관한 묵직한 울림을 전하는 ‘죽음은 언제나 당신과 함께’, 인간의 기이한 욕망을 내밀하게 그려 낸 ‘리발관離拔館의 괴이’, 통한의 눈물을 담은 ‘전화’ 등 인간의 욕망과 회한을 세밀하게 묘사한다. 420쪽. 1만 7500원.&lt;!-- 그림 1506890 --&gt;&lt;b&gt;사랑의 위대한 승리일 뿐(김솔 지음, 안온북스)&lt;/b&gt; 여섯 개의 침대가 마주 보는 중증병원 ‘겟세마네’에 하나의 침대가 더해진다. 실명을 알 수 없는 가운데 파블로와 페드로를 비롯한 일곱 명의 기구한 이야기가 펼쳐진다. 이들 중 한명은 13년 전 처절한 배신에 대한 복수를 계획 중이다. 독자는 분리된 이야기의 아귀를 맞춰 하나의 이야기를 완성해야 한다. 280쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1506894 --&gt;&lt;b&gt;불멸의 노래(류은경 지음, 책마실)&lt;/b&gt; 생사를 초월한 신앙과 순교의 대서사를 정치의 격랑에 휩쓸린 지식인과 민중의 일상으로 생생하게 풀어냈다. 전북 완주 초남이 마을에 있는 유항검(1754~1801·아우구스티노) 생가를 찾은 저자는 이후 12년간 취재해 초기 한국의 천주교 포교와 박해의 역사를 모두 3권으로 풀어낸다. 1권 391쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1506896 --&gt;&lt;b&gt;모나리자의 집은 어디인가(김병연 지음, 역사비평사) &lt;/b&gt;이탈리아는 2019년 레오나르도 다빈치 서거 500주년을 맞아 프랑스 루브르박물관의 걸작 ‘모나리자’ 환수 운동을 추진했다. 이탈리아는 이를 돌려받을 수 있을까. 문화유산의 도난과 약탈, 환수에 관한 이야기, 문화유산을 바라보는 불편하지만 직시해야 할 시선 등을 살핀다. 432쪽. 2만 6000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나만의 ‘인생 그림’을 찾아서 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110016004</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:33:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110023334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506899 --&gt;사람들이 문학작품을 읽고 음악을 듣고 미술을 감상하는 이유는 다양하다. 그중 하나는 자기 삶의 이야기를 투영하는 동시에 모든 고락을 빛과 색, 소리로 승화시킬 수 있는 치유 기능 때문이다.&lt;br&gt;실제로 현실의 장벽에 부딪혀 희망이 꺾일 때마다 고흐의 별빛을, 혼자라는 외로움에 막막할 때는 호퍼를, 스스로 초라해 위축되는 순간에는 보티첼리의 작품을 찾는다고 말하는 사람이 있다. 바로 국내 대표 에세이스트 정여울 작가다.&lt;!-- 그림 1506900 --&gt;정 작가는 서울신문에 ‘힐링 스페이스’라는 칼럼을 연재하며 미술 애호가로서의 면모를 보여 주고 있다. 그는 이 책을 통해 “미술관에 오면 일희일비하던 마음이 차분해지고 삶의 빛과 그림자를 더 또렷이 바라볼 수 있다”고 고백한다. 정 작가는 그림의 숲을 산책하다 보면 자신만의 ‘인생 그림’을 만나게 된다고 말한다. 그런 작품은 그림의 유명세나 미술사적 의미와 상관없이 볼 때마다 삶의 결핍감에서 해방시켜 준다고 조언한다.&lt;br&gt;이번 주말엔 인생 그림을 찾으러 가까운 미술관에 들러 보는 것은 어떨까.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한강 작가 ‘작별하지 않는다’ 佛 메디치 외국문학상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110017002</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:33:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/09/SSC_20231109214137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506840 --&gt;한강(53) 작가가 장편소설 ‘작별하지 않는다’로 9일(현지시간) 올해의 프랑스 메디치 외국문학상을 품에 안았다. 한국 작가가 이 상을 받은 것은 처음이다.&lt;br&gt;메디치 문학상 심사위원단은 이날 프랑스 파리의 레스토랑 ‘메디테라네’에서 이런 내용의 선정 결과를 발표했다. 1958년 제정된 메디치상은 신선하고 실험적인 작품에 주어지는 젊은 문학상으로 공쿠르상, 르노도상, 페미나상과 함께 프랑스의 4대 문학상으로 꼽힌다.&lt;br&gt;이 가운데 한강 작가가 수상한 메디치 외국문학상은 1970년 제정됐으며 밀란 쿤데라, 움베르토 에코, 폴 오스터, 오르한 파묵 등 세계적인 작가들이 역대 주요 수상자다. 한강 작가는 2017년에도 ‘희랍어 시간’으로 메디치 외국문학상 최종 후보에 올랐다. ‘작별하지 않는다’는 지난 6일 결과가 발표된 페미나 외국문학상 최종 후보에도 오른 바 있다.&lt;!-- 그림 1506903 --&gt;‘작별하지 않는다’는 한강 작가가 2016년 ‘채식주의자’로 영국 부커상 인터내셔널 부문을 수상한 이후 5년 만인 2021년 펴낸 장편소설이다. 제주 4·3의 비극을 세 여성의 시선으로 풀어낸 작품으로, 인간을 끝내 인간이게 하는 간절하고 지극한 사랑의 이야기를 특유의 유려하고 시적인 문장에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한강 작가는 2년 전 작품 출간 당시 기자간담회에서 “이 소설은 4·3사건을 그린 소설이자 죽음에서 삶으로 건너가는 소설, 지극한 사랑에 대한 소설 모두에 해당되지만 그 중 하나를 고른다면 지극한 사랑에 대한 소설”이라고 소개한 바 있다. 특히 코로나19 확산 와중에 씌어진 이 작품에 대해 “개인적 삶에 갇히지 않고 결국은 그 밖으로 뻗어 나가서 닿고 싶어하는 마음이 이 소설을 쓰는 데 영향을 줬다”고 토로했다.&lt;br&gt;책은 최경란·피에르 비지우의 번역으로 지난 8월 프랑스 대표 출판사 그라세에서 출간됐다. 프랑스어판 제목은 ‘불가능한 작별’(Impossibles adieux)이다. 상금은 1000유로(약 140만원)다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절박함이 사는 집, 나의 일부가 된 집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110017003</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110023339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;집에 관한 이야기 8편 묶은 김혜진 소설&lt;br/&gt;주거·계급·세대 등 다양한 화두 표출해&lt;br/&gt;세입자·집주인… 인물 내면 세밀한 묘사&lt;br/&gt;누구나 겪었을 법한 핍진한 현실 환기&lt;br/&gt;팍팍한 인생 속 희미하게나마 희망 그려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1506906 --&gt;‘사는 것으로서의 집’의 가치가 ‘사는 곳으로서의 집’의 의미를 압도하는 것이 작금의 우리 현실이다. 이 과정에서 집을 둘러싸고 각 주체들 간에 빚어지는 천태만상은 주거, 노동, 계급, 지역, 세대 등 다양한 화두와 마찰을 표출시킨다. 김혜진(40)의 새 소설집 ‘축복을 비는 마음’은 바로 이런 현실에 발붙인 이야기들로 집이라는 공간을 통해 그 안에서 살아가는 ‘나’와 ‘당신’의 안녕을 묻는다.&lt;br&gt;소설집은 2021·2022년 젊은작가상 수상작인 ‘목화맨션’과 ‘미애’, 지난해 김유정문학상 수상작인 ‘축복을 비는 마음’을 비롯해 ‘이남터미널’, ‘산무동 320-1번지’ 등 단편 8편을 모아 묶었다.&lt;!-- 그림 1506907 --&gt;김혜진의 단편들은 집을 배경으로 하지만 집을 통해 희망을 키워 가거나 풀썩 주저앉거나 죽을 힘을 내 보는 인물들의 내면을 세밀하게 드러낸다. 임시 거주자이거나 세입자이거나 집주인이거나 한 갑을관계와는 상관없이 각자의 위기와 불안에 내몰리는 사정을 속속들이 살피는 서사들은 집 문제에서 자유로울 수 없는 대한민국의 누구나 겪었을 법한 핍진한 현실을 환기시킨다. 집을 매개로 돈독해졌다가 부서지고 와해되는 인물 간 관계의 변화에 집중하며 소통과 단절의 문제도 부각시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직장도 없고 집도 없는 이혼녀 미애는 친구에게 사정사정해 그의 아파트 임대동에서 딸과 함께 3개월 말미를 얻어 살게 된다. 아파트 독서 모임에서 만난 선우와는 아이를 맡기고 궁색한 처지를 터놓을 정도로 친해진다. ‘더 나은 사람이 되고자 하는’ 독서 모임 속 엄마들이 설파하고 추구하는 천편일률적이고 형식적인 선한 가치에 당장 살 집도 없는 미애는 숨이 막히는 느낌이다. 미애를 배려하고 돕던 선우는 어떤 사건에 직면하자 미애를 완벽히 차단하는 것으로 관계를 끊어 낸다.(‘미애’)&lt;br&gt;‘그녀’는 남편과 사는 연후동 20평대 빌라를 수년째 헐값에 내주는 장 선생이 시키는 일이라면 무엇이든 해내는 것으로 주거 문제와 밥벌이 문제를 해결한다. 건물 여러 채를 소유한 장 선생 대신 빌라를 관리하고 세입자들에게 밀린 월세를 받아 내는 게 주업무다. 두 달치 월세가 밀린 명진빌라 204호를 찾아간 ‘그녀’는 돈을 독촉하러 갔다가 모친상을 당했다는 세입자에게 되레 조의금을 건네고 온다. 하지만 비슷한 처지의 세입자들에게서 월세를 따박따박 받아 내겠다는 의지는 더 굳게 다진다.(‘산무동 320-1번지’)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘고개를 들면 두 사람처럼 삶의 막바지에 이른 건물들이 눈을 부릅뜨고 그들을 우두커니 내려다보고 있었다. 그들처럼 길고 긴 세월을 견디며 어떤 고비와 위기를 지나고 나름의 그늘과 비밀을 간직한 채, 이젠 빈곤과 곤궁이 굴러다니는 골목에서 푼돈을 줍고 다니는 그들 부부를 지켜보는 듯했다.’(‘산무동 320-1번지’ 170쪽)&lt;br&gt;강퍅한 현실이 옥죄어 와도 희미하게나마 희망의 기미는 감지된다. 편입하고 싶었던 세계에서 쫓겨난 미애는 작지만 단단한 아이의 손을 그러쥐며 새로이 발걸음을 옮긴다(‘미애’). 집 하나 갖고 싶다는 마음에 부동산 실패담의 주인공이 될 위기에도 또다시 들려 온 개발 소식, ‘기회와 희망인 척 다정하게 손을 흔드는 무엇’에 가슴은 다시 뛴다.(‘이남터미널’)&lt;br&gt;작가는 “어떤 시절에 내가 머물렀던 집들은 나를 위로하고 격려하며 단련시키며 기꺼이 나의 일부가 되었다”면서 “각자가 간직한 유일하고도 개별적인 집을 떠올릴 수 있다면 기쁠 것 같다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>켜켜이 쌓인 그리움, 알알이 여문 정겨움… 묵묵히 버틴 옛 성곽, 넉넉히 담은 옛 풍경 [권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110014001</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:34:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110023327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;조선 왕족들의 유배지이자&lt;br/&gt;피란민들의 터전이 된 섬마을&lt;br/&gt;시간마저 더디게 흐르는 곳&lt;br/&gt;낡디낡은 대룡시장 골목&lt;br/&gt;약방·다방 주인장의 정다운 옛이야기&lt;br/&gt;도심의 시간은 잊은 지 오래&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;인기 예능프로그램에 등장해 화제를 모았던 인천 강화도 북서쪽 나지막한 섬, 교동도. 맑은 날에는 개성 송악산까지 눈에 들어올 만큼 북한과 가까이 자리한 이 섬은 시간마저 느긋하게 흐르는 까닭에 분주한 도시의 삶으로 잊고 지내던 넉넉한 인심과 정겨운 미소를 만날 수 있다. 아이와 함께 여행할 때면 어느 나라 어느 지역이든 전통시장을 꼭 들르는데 특히 교동도 대룡시장은 아담한 크기에 풍성한 이야기가 가득 쌓여 있어 걷는 재미가 쏠쏠하다. 예전에는 배를 타고 찾아야 했던 곳이지만,섬사람들의 오랜 염원이던 교동대교가 놓인 이후엔 아이와 함께 하루쯤 부담 없이 떠나볼 만하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;교동도 역사는 삼국시대까지 거슬러 올라간다. ‘삼국사기’에 ‘달을참’(達乙斬), ‘고목근’(高木根), ‘교동’(喬桐)이란 지명으로 기록돼 있는데, 그중에서도 달을참은 크고 높은 산이 있는 고을이란 의미다. 여기서 크고 높은 산은 지금의 화개산(260m)을 가리킨다. 주민들이 운동 삼아 오르내리던 화개산은 최근 대규모 정원이 조성되고 전망대도 들어섰다. 이곳 전망대에 오르면 북쪽으로는 고구저수지와 교동 벌판, 북한의 연백평야가 한눈에 펼쳐지고 남쪽으로는 석모도와 볼음도 같은 강화도의 수려한 섬들을 조망할 수 있다. 지난 5월부터는 모노레일이 운영을 시작해 교동도의 새로운 관광자원으로 각광받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본섬인 강화도가 그러하듯 교동도 또한 고려 중기부터 조선시대까지 유배지로 널리 알려졌다. 연산군과 광해군, 안평대군 등이 이곳 교동도에서 유배 생활을 했다. 특히 연산군은 자신의 어머니 폐비 윤씨의 복수를 명목으로 수십명의 목숨을 빼앗으며 피바람을 일으켰는데 결국 중종반정으로 폐위돼 멀리 교동도에 갇히는 신세가 됐다. 그는 교동도에 유배된 지 64일 만에 세상을 떠났다. 그의 나이 겨우 31세였다. 한동안 고구리마을로 기록된 연산군 유배지를 찾기 위한 연구가 이뤄졌는데, 최근 화개정원 인근에 유배지를 조성해 위리안치(圍籬安置) 현장을 살펴볼 수 있도록 했다. 위리안치란 죄인이 유배지에서 달아나지 못하도록 가시로 울타리를 만들어 그 안에 가두는 형벌이다.&lt;!-- 그림 1506893 --&gt;●시간을 거스른 듯 마치 영화 세트장 같은 풍경&lt;br&gt;아이와 제일 먼저 찾은 곳은 교동도에서 가장 번화한 대룡시장이다. 교동도 여행의 중심지라고 하지만 웬만한 시골 장터보다 작은 규모다. 500m 남짓한 골목길 두 개가 ‘열 십’(十)자로 이어진 것이 전부라 처음 이곳을 찾았을 땐 사거리 길목에서 나도 모르게 “어머, 이게 다인가 봐!” 속마음을 드러내고 말았다. 하지만 조금만 걸음을 늦추니 내 생각이 틀렸다는 걸 깨달았다. 낡은 간판과 허물어진 슬레이트 지붕, 먼지 쌓인 벽시계, 백발 성성한 약방 할아버지 이야기에 눈과 귀를 열면 교동도가 지나온 오랜 시간들이 고스란히 드러난다.&lt;!-- 그림 1506904 --&gt;교동이발관은 KBS 예능프로그램 ‘1박2일’에서 은지원의 삭발 장면을 촬영했던 곳으로, 여행자들 사이에서 대룡시장의 랜드마크처럼 여겨진다. 그도 그럴 것이 반듯하게 손으로 적은 철제 간판과 마치 영화세트장을 그대로 옮겨 놓은 것 같은 이발관 내부가 1960~1970년대 시골 풍경 그대로다. 반들반들하게 잘 닦인 면도칼은 지나온 세월의 내공을 드러내는 듯하다. 이곳에서 직접 이발하는 경험을 꼭 선물해 주고 싶었는데, 하필 아이와 찾았을 땐 주인 어르신 집안에 상이 있어 문이 굳게 닫힌 상태였다. 그렇게 몇 년이 훌쩍 지나 지금은 자녀들이 이발관 내부를 그대로 활용해 식당으로 운영 중이라니, 아쉽게도 아이와 낡은 이발관에서 특별한 경험을 나눌 기회는 영영 사라져 버렸다.&lt;!-- 그림 1506910 --&gt;●약방 어르신과 다방 이모가 건넨 情에 사르르&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이발관 건너편에는 동산약방이 자리하고 있다. 약국이 아닌 약방이란 간판이 어쩐지 더 정겹다. 비타민드링크라도 사 먹을 생각에 안으로 들어섰더니 손때 묻은 나무 진열장에 봉숭아꽃으로 물들이기를 할 때마다 심부름으로 사 왔던 추억의 백반이 두둑하게 채워져 있다. 구수한 보리차 냄새가 풍기는 커다란 주전자와 무심한 듯 입에 툭 씌워진 컵이 정겹다. 낯선 아이의 방문에 주인 할아버지는 어디서 왔는지, 나이는 몇 살인지 다정하게 묻는다. 아이가 또박또박 대답하자 환한 미소와 함께 딸기맛 비타민을 한 줌 서비스로 내어 준다. “할아버지, 내가 좋아하는 딸기맛을 주셔서 고맙습니다.” 발랄한 인사에 약방에 앉아 있던 동네 어르신들에게까지 웃음이 번진다.&lt;!-- 그림 1506916 --&gt;느릿한 걸음으로 시장을 둘러보다 달콤한 군고구마 냄새에 이끌려 찾아간 곳은 교동다방이었다. 여행자들을 위해 소소한 먹을거리 삼아 군고구마를 팔고 있다는 마담 아주머니는 달짝지근한 다방커피를 타는 솜씨도 일품이다. 아이는 갓 구워 낸 고구마의 노란 속살에 반해 야무지게 입을 채웠다. 그 모습을 흐뭇하게 바라보던 아주머니는 잘 익은 귤을 가져다 난로 위에 올렸다. “우와, 귤을 구워 먹는 건 처음이에요.” 아이가 신기한 듯 난롯가에 서서 귤이 익기를 기다린다. 그러다 문득 약방에서 받은 비타민 하나를 꺼내어 아주머니께 건넸다. 약방 할아버지가 선물로 주신 거라며 자랑도 잊지 않았다. “나도 감기에 걸리거나 하면 꼭 동산약방 약만 먹어요. 그래야 금방 기운이 나더라고. 교동도 사람들에겐 없어서는 안 될 곳이에요.”&lt;br&gt;●황해도 실향민의  삶 고스란히&lt;br&gt;손님이 우리뿐이었던 터라 자연스레 교동도에 쌓인 이야기들이 이어졌다. “여기 교동도 어르신 대부분은 피란민이에요. 이 대룡시장도 황해도 연백장을 본떠서 만들었다고 하더라고요. 고향에 돌아갈 생각으로 밤낮없이 부지런히 일해서 부자도 많아요. 교동도 쌀이 유명해진 것도 그분들 덕분이죠. 세월이 흘러 여기서 결혼도 하고 자식들 낳고 살았으니 정을 붙일 법하건만 그래도 늘 다방에 오시면 고향 이야기를 하시더라고요.”&lt;br&gt;실제로 교동도는 고려 때부터 간척이 이뤄져 육지보다 많은 논과 밭을 가졌는데, 광복 직후엔 8000여명의 주민이 거주할 만큼 풍요롭고 북적이는 섬이었다. 행정구역상 강화도에 속하지만 실제 생활권은 불과 12㎞ 떨어져 있는 황해도 연백이었다. 이 때문에 한국전쟁이 발발했을 때 연백에 살던 사람들 다수가 교동도로 피란했다. 교동도 북쪽 말탄포구에서 바라보면 연백 땅이 불과 2㎞ 바다 너머다. 눈앞에 선명한 고향 땅을 반세기 넘게 바라보기만 할 줄은 누구도 짐작하지 못했을 터. 그 한 맺힌 그리움이 다방 한쪽 구석에 쌓이고 또 쌓였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한과 가까운 지리적 위치 때문에 잊지 못할 에피소드도 많단다. “어느 날인가 동네 언니가 텅 빈 옥상에서 인기척이 느껴져 올라갔더니 북한에서 탈출한 청년 하나가 숨어 지내고 있었다지 뭐예요?” 믿기지 않는 이야기에 아이도 눈을 동그랗게 뜨고 집중한다. “여기 사람들은 그런 사건이 있어도 두려워하기보다 안쓰럽고 애틋한 마음이 먼저인가 봐요. 저기 골목길 끝에 해성식당이라고 있는데 안주인이 전라도 출신이라 음식 솜씨가 좋아요. 여기 사람들 사이에선 맛집이죠. 그런데 그 북한에서 탈출한 청년이 발각됐을 때 경찰이 일부러 그 집 육개장을 주문해서 먹였대요. 식당 주인도 음식 배달하면서 울컥했다고 하더라고요.” 마치 시골 할머니 집에 놀러 온 것처럼 편안하고 느긋한 분위기 때문인지 어느새 아이의 눈꺼풀이 스르르 감긴다. 얼른 소파 2개를 붙여 아이가 잠시라도 단잠을 즐길 수 있도록 자리를 봐주는 아주머니의 마음 씀씀이가 고맙다. ‘노 키즈 존’을 내세운 도시의 화려한 레스토랑에선 느낄 수 없는 코끝 찡한 감동이었다.&lt;!-- 그림 1506925 --&gt;●117년  한 자리 지킨 교동초&lt;br&gt;마담 아주머니의 추천으로 찾은 곳은 대룡시장과 어깨를 맞대고 자리한 교동초등학교다. 1906년에 개교했다고 하니 그 역사만 무려 117년에 이른다. 멀끔하게 단장한 모습이라 그냥 지나치기 쉽지만 운동장 한편에는 기억조차 희미했던 이승복 동상과 효자 정재수 동상이 자리하고 있어 세월의 깊이를 느끼게 한다. 겨우 10살의 나이에 눈길에 쓰러진 아버지를 구하려다 매서운 추위에 결국 함께 동사한 정재수 이야기를 들려주자 아이는 감동한 눈치다. 그래도 슬픈 결말은 피하고 싶었는지 “나는 슈퍼히어로가 돼서 엄마도 구하고 나도 씩씩하게 살아올 거야.” 큰소리다. 교동다방에서 꿀맛 같은 낮잠을 즐긴 덕분인지 아이는 널찍한 운동장을 마음껏 뛰며 신나게 놀았다.&lt;!-- 그림 1506931 --&gt;교동읍성도 교동도를 대표하는 유적이다. 인조 7년인 1629년에 쌓은 고을성으로 둘레는 약 430m, 높이는 약 6m에 이른다. 예부터 교동도는 외세 침략이 잦았던 터라 서해안 방어를 목적으로 만들어졌는데, 조선 후기에는 읍성 내에 삼도수군통어영 본진이 주둔했다고 한다. 원래 동문과 북문, 남문 등 3개의 문루를 갖춘 성문이 있었다는데 지금은 온전한 형태를 짐작하기 어렵다. 대부분 세월이 흘러 무너졌고 겨우 남아 있던 남문의 유량루도 1921년 폭풍을 맞아 허물어졌다. 다행히 홍예 부분만은 지금까지 남아 있는데, 이는 돌이나 벽돌을 무지개처럼 휘어진 형태로 쌓은 구조물로 광화문 같은 성문에 주로 사용됐다. 일부 복원된 성곽과 얼기설기 쌓은 옛 성곽이 이곳에 쌓인 시간을 오롯이 드러낸다.&lt;!-- 그림 1506934 --&gt;교동향교도 아이와 들러 보기 좋다. 향교는 조선시대 지방 유생들의 교육을 목적으로 만들어졌는데 교동향교의 역사는 그보다 앞서 고려 충렬왕 때까지 거슬러 올라간다. 1289년 고려 유학자 안향이 원에 사신으로 갔다가 직접 손으로 옮겨 적은 ‘주자전서’와 공자 초상화를 가지고 돌아와 이곳에 모신 것. 한국 성리학의 시조로 불리는 안향이 처음 배를 댔던 곳이니 교동향교 또한 우리나라 최초의 향교인 셈이다. 원래는 화개산 북쪽 기슭에 있던 것을 조선 영조 때 지금의 위치로 옮겼는데, 다른 지역 향교들과 비교하면 아담한 규모지만 건축물 하나하나 소박하고 단정한 짜임새가 돋보인다.&lt;br&gt;홍살문을 지나 향교 안으로 들어서면 공자의 신주와 우리나라 유학자들의 위패를 모신 대성전과 유생들이 배움을 익히고 닦았던 명륜당, 일종의 기숙사인 동재와 서재, 제수용품을 보관하는 제기고, 내삼문이 알뜰하게 들어서 있다. 향교 우측에는 요즘 보기 드문 재래식 화장실이 설치돼 있는데, 얼마 전 뒷간을 소재로 한 전래동화를 읽었던 아이는 직접 오줌도 눠 보며 재밌어했다.&lt;br&gt;●그림 같은  보호수 자랑하는 화개사&lt;br&gt;화개산 중턱에는 화개사도 자리한다. 정확히 언제 창건됐는지는 알 수 없으나 고려 말의 문신 이색이 머물며 독서를 즐겼다고 하니 고려 때 사찰로 추정된다. 17~18세기 문헌에도 그 이름이 기록돼 있으니 조선 후기까지 강화도의 주요 사찰 중 하나로 규모를 유지했던 것으로 보인다. 일제강점기에는 전등사의 말사였고 현재 남은 건물은 1967년 화재로 탔던 것을 이듬해 중건한 것이다. 사찰 입구에는 수령 200년을 넘긴 소나무가 자리하고 있는데 그 모양이 아름다워 아이도 “꼭 옛날 그림 속 나무 같다”며 감탄했다.&lt;br&gt;기름진 논을 자랑하는 교동도에는 두 개의 커다란 저수지가 있다. 난정저수지와 고구저수지다. 여름이면 난정저수지에는 노란 해바라기가, 고구저수지에는 분홍 연꽃이 무수히 피어오른다. 지역주민들이 마을정원으로 꾸민 것인데 널찍한 저수지를 배경으로 수채화처럼 맑은 풍경을 자아낸다. 겨울에는 이들 저수지 모두 얼음놀이터로 변신한다. 아이들은 썰매를 타고 어른들은 얼음낚시의 손맛을 즐긴다. 차창 밖으로 스치듯 지나가더라도 교동도의 밥맛을 책임지는 물줄기라고 생각하니 더욱 넉넉하게 느껴진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500002</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:40:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 상대방이 선수 칠 수 있다.&lt;br&gt;48년생 : 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 가까운 이의 옳지 않은 유혹을 조심하라.&lt;br&gt;72년생 : 새로운 일을 해도 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 겸손한 마음을 가져라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 행운이 많이 일어난다.&lt;br&gt;49년생 : 이동에 행운 따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 모든 일을 냉정히 판단할 것.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;85년생 : 인내심을 가져라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 위험한 곳을 주의.&lt;br&gt;50년생 : 다른 사람의 의견을 존중해야겠다.&lt;br&gt;62년생 : 혼자 앓지 말고 조언 구하라.&lt;br&gt;74년생 : 모든 일을 꼼꼼하게 준비하라.&lt;br&gt;86년생 : 이득이 왕성함.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 도움의 손길을 뿌리치지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 자만심을 버려라.&lt;br&gt;63년생 : 종일 분주한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;75년생 : 몸과 마음을 편안하게 하라.&lt;br&gt;87년생 : 금전 들어올 일 생긴다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 정신없는 하루.&lt;br&gt;52년생 : 남쪽에서 행운이 기다린다.&lt;br&gt;64년생 : 바쁘고 이득도 많다.&lt;br&gt;76년생 : 대책은 빠를수록 좋다.&lt;br&gt;88년생 : 분수에 맞는 소비인지 점검 필요.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 전전긍긍하지 마라. 곧 풀린다.&lt;br&gt;53년생 : 안 되는 일이 없다.&lt;br&gt;65년생 : 집안에 경사가 생긴다.&lt;br&gt;77년생 : 북동쪽이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;89년생 : 건강만 주의하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 만사가 형통하니 즐겁다.&lt;br&gt;54년생 : 침착하고 냉정하라.&lt;br&gt;66년생 : 인기가 높아지는 날.&lt;br&gt;78년생 : 자신을 낮추어라.&lt;br&gt;90년생 : 금전 손실 주의.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 차질이 많은 날.&lt;br&gt;55년생 : 심신의 안정에 신경 써라.&lt;br&gt;67년생 : 맘을 편히 가져라.&lt;br&gt;79년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;91년생 : 먼 곳 여행은 금물.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 지나친 걱정은 몸만 상한다.&lt;br&gt;56년생 : 큰 목표는 세우지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 약속이 많아지겠다.&lt;br&gt;80년생 : 천천히 추진하라.&lt;br&gt;92년생 : 기다려야 운이 따른다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기다리던 소식 오겠다.&lt;br&gt;57년생 : 현실에 충실하라.&lt;br&gt;69년생 : 모든 일에 열심히 하면 성과 있다.&lt;br&gt;81년생 : 지금은 고단해도 운이 풀릴 것이다.&lt;br&gt;93년생 : 몸조심이 요구되는 날이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 순조롭게 일이 풀린다.&lt;br&gt;58년생 : 재물과 인기가 함께한다.&lt;br&gt;70년생 : 새로운 사업계획이 들어온다.&lt;br&gt;82년생 : 여럿이 함께할수록 성공한다.&lt;br&gt;94년생 : 오늘은 나서지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 뜻한 대로 되니 기쁘다.&lt;br&gt;59년생 : 작은 일들이 성사된다.&lt;br&gt;71년생 : 무슨 일이든 노력하라.&lt;br&gt;83년생 : 이득 생겨 즐겁다.&lt;br&gt;95년생 : 일을 자신 있게 추진하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500003</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:40:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 가까운 사람 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;48년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 복이 찾아 든다.&lt;br&gt;72년생 : 말조심을 해야겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 문서상의 이득이 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 남의 일에 참견 마라.&lt;br&gt;49년생 : 계획대로 추진하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 새로운 시작이 있겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 안정을 취하라.&lt;br&gt;85년생 : 기회가 찾아온다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 돈이 들어온다.&lt;br&gt;50년생 : 중요한 일이 생긴다.&lt;br&gt;62년생 : 여러 사람을 사귀어라.&lt;br&gt;74년생 : 쓸데없는 시비를 조심.&lt;br&gt;86년생 : 야외 활동에 행운 따른다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 좋은 소식 들리겠구나.&lt;br&gt;51년생 : 만사형통한 날이다.&lt;br&gt;63년생 : 경제 사정이 여유롭지 않겠다.&lt;br&gt;75년생 : 시비가 생기면 불리하다.&lt;br&gt;87년생 : 가까운 이가 걸어오는 시비를 조심.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 어려운 일은 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;52년생 : 소망했던 일이 해결된다.&lt;br&gt;64년생 : 부부애가 좋아진다.&lt;br&gt;76년생 : 자신의 뜻을 펼 수 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 이동, 변동에 행운 따른다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 횡재할 운이다.&lt;br&gt;53년생 : 가족의 상황에 신경 써야겠다.&lt;br&gt;65년생 : 잠시 휴식을 취해야 할 때.&lt;br&gt;77년생 : 지금이 가장 좋다.&lt;br&gt;89년생 : 한 우물을 파라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 건강에 유의하라.&lt;br&gt;54년생 : 일이 쉽지 않다.&lt;br&gt;66년생 : 주변 사람에게 도움을 청하라.&lt;br&gt;78년생 : 오랜 관계일수록 신중하라.&lt;br&gt;90년생 : 운이 서서히 풀리는 중이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻밖의 소식이 날아오겠다.&lt;br&gt;55년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;67년생 : 좋은 연을 만나겠다.&lt;br&gt;79년생 : 실수가 많은 날.&lt;br&gt;91년생 : 경사가 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 활발하게 움직이는 날.&lt;br&gt;56년생 : 변동, 이동에 행운 따른다.&lt;br&gt;68년생 : 다시 시작해도 괜찮다.&lt;br&gt;80년생 : 건강도 신경 쓰며 일해야.&lt;br&gt;92년생 : 일이 무난하게 성사된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 이동하면 행운이 넘친다.&lt;br&gt;57년생 : 성급히 굴지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 자기 것을 지켜라.&lt;br&gt;81년생 : 급격한 변화를 삼가라.&lt;br&gt;93년생 : 맡은 일로 인한 이득이 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 두루 인정받는 날이다.&lt;br&gt;58년생 : 애쓴 만큼 보답이 돌아오겠다.&lt;br&gt;70년생 : 이제는 휴식을 취할 때다.&lt;br&gt;82년생 : 즐거운 일이 많다.&lt;br&gt;94년생 : 혼자 앓지 말고 주변에 도움 청하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 조용히 보내는 것이 득인 하루.&lt;br&gt;59년생 : 일이 꼬일수록 한 박자 쉬었다 가라.&lt;br&gt;71년생 : 원하는 변화가 있다면 앞장서라.&lt;br&gt;83년생 : 고집으로 인한 손해 주의.&lt;br&gt;95년생 : 재물운 따르니 기쁘다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500004</guid>
      <pubDate>2023-11-10T02:41:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 큰 탈이 없는 것이 곧 복이다.&lt;br&gt;48년생 : 새로운 계획일수록 꼼꼼하게 따져야.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 복이 다가오는구나.&lt;br&gt;72년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 횡재수가 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 냉철한 판단이 필요.&lt;br&gt;49년생 : 기회를 잡아라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀인을 만나겠다.&lt;br&gt;73년생 : 성과가 서서히 나타난다.&lt;br&gt;85년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 가족의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;50년생 : 늦은 외출과 과음은 금물.&lt;br&gt;62년생 : 인기와 신뢰를 얻겠구나.&lt;br&gt;74년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;86년생 : 성실하게 살아온 대가 있겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 몸과 마음이 편하구나.&lt;br&gt;51년생 : 갑작스러운 지출 주의.&lt;br&gt;63년생 : 행운이 가득하다.&lt;br&gt;75년생 : 복이 충만하고 신수가 좋겠구나.&lt;br&gt;87년생 : 뜻밖의 횡재.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 소망이 이루어진다.&lt;br&gt;52년생 : 지나친 걱정은 몸만 해친다.&lt;br&gt;64년생 : 조금만 참아라.&lt;br&gt;76년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;88년생 : 거래에 신중을 기하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 귀인이 와서 도와주겠구나.&lt;br&gt;53년생 : 현상 유지가 최상책.&lt;br&gt;65년생 : 재물운이 기다린다.&lt;br&gt;77년생 : 적극적인 태도도 좋겠다.&lt;br&gt;89년생 : 사람 사귀는 일에 신중하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 힘든 하루에서 탈출.&lt;br&gt;54년생 : 가족에게서 소식 오겠다.&lt;br&gt;66년생 : 자신 있게 일을 추진하라.&lt;br&gt;78년생 : 큰 수확을 얻는다.&lt;br&gt;90년생 : 마무리만 잘하면 되겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 복이 충만하다.&lt;br&gt;55년생 : 자만하지 마라.&lt;br&gt;67년생 : 복이 창고에 쌓이겠구나.&lt;br&gt;79년생 : 소망한 일이 이뤄지겠다.&lt;br&gt;91년생 : 집안이 평온하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 장거리 이동은 주의.&lt;br&gt;56년생 : 잠시 숨을 고를 때다.&lt;br&gt;68년생 : 문서 거래는 깐깐하게 챙겨라.&lt;br&gt;80년생 : 약속만 지킨다면 행운 있다.&lt;br&gt;92년생 : 당분간 하던 일에 충실해야겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 장애물이 사라진다.&lt;br&gt;57년생 : 귀인의 도움으로 횡재운 있다.&lt;br&gt;69년생 : 이동에 행운 따른다.&lt;br&gt;81년생 : 큰 탈 없으니 흐뭇하다.&lt;br&gt;93년생 : 곳곳에 행운 따른다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 하늘이 도와주는 운세이다.&lt;br&gt;58년생 : 기쁜 하루가 되겠다.&lt;br&gt;70년생 : 운이 상승하는 시기.&lt;br&gt;82년생 : 이웃이 도움을 준다.&lt;br&gt;94년생 : 횡재수를 놓치지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 하는 일마다 잘 풀린다.&lt;br&gt;59년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;71년생 : 적극적인 추진도 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 여러 일을 벌이지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 오늘은 최대한 쉬는 게 좋겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1300만명 이용 비대면 진료, 의사-약사 반대에 법안 표류</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231110/122112425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231110/122112425/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122113180.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행 기간 국민 1300만 명이 이용하며 일상으로 자리 잡았던 비대면 진료 역시 ‘표류’하고 있다. 엔데믹(풍토병화) 이후 법적 근거가 사라지면서 비대면 진료가 크게 위축돼 국민들의 불편이 커지고 있다. 비대면 진료를 법제화하는 법안 5건이 국회에 계류돼 있지만 이익집단의 반대에 부딪혀 사실상 21대 국회에서 처리가 어렵다는 관측이 나온다. 현행법상 비대면 진료는 감염병 위기 경보가 최고 단계인 ‘심각’일 때만 한시적으로 허용된다. 올해 6월 감염병 위기 경보가 ‘경계’로 하향되자 보건복지부는 비대면 진료가 전면 중단되는 사태를 막기 위해 부랴부랴 시범 사업을 도입했다. 시범사업에선 환자 안전을 이유로 원칙적으로 ‘재진 환자’에 한해서만 비대면 진료를 허용했는데, 재진 환자의 범위가 ‘30일 이내 같은 질병으로 진료 받은 적이 있는 환자’로 너무 좁아 실효성이 떨어졌다. 주말과 공휴일엔 사실상 비대면 진료를 이용하기 어렵다는 지적도 나왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 세 번 양치질, ‘이렇게’ 하면 되레 건강 악영향</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</guid>
      <pubDate>2023-11-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양치는 샤워 만큼이나 개인 위생에서 중요한 부분을 차지하고 있다. 외출할 때마다 개인용 칫솔과 치약을 챙겨 다니는 사람들도 적지 않다. 어쩌다 한 번 점심식사 후 양치를 하지 못했음에도 하루종일 입냄새를 걱정하는 이들도 있다.물론 하루 3번의 양치는 개인 위생 측면에서 매우 중요하다. 다만 양치를 자주하는 것만큼이나 ‘제대로’ 하는 것 또한 중요하다. 잘못된 양치 습관의 누적으로 되려 건강이 악화될 수 있어서다. 부작용을 야기할 수 있는 사소한 양치 습관 3가지를 알아본다.▲ 칫솔에 물 묻히기거품이 뻑뻑하다는 이유로 칫솔에 물을 묻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼별초의 마지막 보루… 항파두리 역사문화제로 피어나는 평화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500024</guid>
      <pubDate>2023-11-10T09:00:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110090025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506965 --&gt;고려시대 여몽연합군에 최후까지 항쟁했던 삼별초의 마지막 보루였던 제주시 애월읍 고성리 항파두리 항몽유적지에서 역사문화제가 열려 관심을 끈다.&lt;br&gt;제주특별자치도 세계유산본부는 10~11일 제주 항파두리 항몽 유적에서 ‘2023 항파두리 역사문화제’를 개최한다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;1273년 원종 14년 삼별초군 전원이 전사한 항파두리는 1997년 4월 18일에 사적 제396호로 지정됐다. 전시관과 기념비, 토성 등이 남았으며 특히 벌판 중앙에 건립된 비석의 ‘항몽순의비’ 글씨는 박정희 전 대통령의 친필이라고 한다. 또한 인근 애월읍 수산리에는 삼별초군을 이끌었던 김통정 장군이 뛰어내린 발자국에서 솟아나는 물이라는 장수물도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 축제는 국가지정문화재 사적으로 지정된 제주 항파두리 항몽 유적의 문화유산적 가치를 알리고 고려 삼별초의 호국정신을 기리고자 마련됐다. 역사문화제는 ‘항몽의 역사에서 피어나는 평화를 향한 염원’을 슬로건으로 방문객의 눈과 귀를 즐겁게 할 다채로운 공연과 체험 프로그램으로 구성됐다.&lt;br&gt;10일 전야제에서는 항몽영화관(최종병기 활), 문화공연(류준영, 별소달소, 주낸드, 마술사 레이, 감귤서리단) 등이 펼쳐진다. 다음날 11일 본행사에서는 개막식, 개막공연(권미숙 판소리),초청공연(가수 이정)등이 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한, 역사퀴즈를 통해 참여자들에게 제주 항파두리 항몽 유적의 역사적 의의를 알려 자긍심을 고취시키며 청사초롱 만들기, 한복체험, 야간스냅사진, 갈옷체험, 항몽 순의비(殉義碑) 만들기, 인생네컷, 전통놀이 체험, 나만의 모자 만들기 등 체험행사도 풍성하다.&lt;br&gt;김희찬 제주도 세계유산본부장은 “이번 역사문화제를 통해 항파두리 항몽 유적의 문화재적 가치를 더욱 널리 알리는 기회가 되기를 바란다”라며 “도민과 관광객의 많은 관심과 참여를 부탁드린다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새로 산 스텐냄비 ‘쓱’ 닦았더니…내 몸에 괜찮을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122115785/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122115785/2</guid>
      <pubDate>2023-11-10T09:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122119087.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“새까만 가루가 이렇게나 많이 나올 줄 몰랐다.”  최근 한 육아 관련 커뮤니티 게시판에는 아기 이유식을 조리하기 위해 구매한 냄비에서 연마제가 과하게 나왔다는 우려 섞인 글이 올라왔다. 냄비를 사용하기 전 연마제 제거 작업을 했는데, 이때 새까만 가루가 키친타올에 다량 묻어나왔다는 것이다. 구매자인 A 씨는 연마제를 닦아내며 해당 제품을 ‘아기용’으로 사용해도 문제가 없는지 의문이 들었다고 했다.   이같은 고민은 스테인리스 조리도구를 자주 사용하는 이들의 공통된 궁금증으로 보였다. B 씨는 캠퍼(캠핑애호가)들이 모인 한 카페에 “깨끗해질 때까지 (연마제 제거 작업을) 하지도 못 했는데 키친타올을 한 롤 반이나 썼다”며 “(닦는 걸) 아무리 무한 반복해도 (연마제가) 계속 묻어나온다”고 토로했다. 그가 공개한 사진 속에는 거뭇한 연마제가 묻은 키친타올이 가득했다.  스테인리스는 내구성과 내열성이 뛰어나고 부식에 강해 냄비 등 조리도구에 많이 사용된다. 하지만 새로 구입한 스테인리스 조리도구에는 연마제가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>YG 스타일 힙합 걸그룹 ‘베이비몬스터’ 오는 27일 데뷔 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500029</guid>
      <pubDate>2023-11-10T09:31:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110093113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1506978 --&gt;YG엔터테인먼트가 간판 걸그룹 블랙핑크 이후 7년 만에 새로 선보이는 신인 걸그룹 ‘베이비몬스터’가 오는 27일 데뷔를 확정했다.&lt;br&gt;YG는 10일 블로그에 베이비몬스터의 ‘데뷔 티저 포스터’를 공개하면서 최종 데뷔 단계에 돌입했다고 밝혔다.&lt;br&gt;YG는 “뮤직비디오 촬영도 순조롭게 완료됐다”며 “베이비몬스터 멤버 각각의 개성은 물론 팀의 정체성을 제대로 펼쳐낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베이비몬스터는 한국, 태국, 일본 멤버의 다국적 구성으로, 보컬·댄스·랩·비주얼 역량이 수준급이라고 YG는 자평한다. 베이비몬스터의 공식 유튜브 채널 구독자는 데뷔 전임에도 이미 315만명을 넘었고, 누적 조회수는 4억 5000만회에 달한다.&lt;br&gt;미국 빌보드는 베이비몬스터를 ‘주목해야 할 K팝 아티스트’로 선정하고 “K팝 장르에 새로운 물결을 일으킬 것”이라는 기대를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;베이비몬스터는 YG가 배출한 2NE1(투애니원), 그리고 블랙핑크의 계보를 잇으면서 YG 스타일의 강렬한 힙합 장르를 데뷔곡으로 선보일 것으로 보인다. YG 관계자는 “국내 걸그룹에서 유행하는 ‘이지 리스닝’ 스타일을 좇지 않고 YG 만의 색깔과 스타일을 보여주는 데 매진할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;YG는 블랙핑크 멤버들의 재계약 여부에 대해서는 함구 중이다. 내부적으로는 재계약 가능성을 기대하고 있지만 무엇보다 데뷔를 앞둔 베이비몬스터에 지원을 쏟아붓는 분위기이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 급속 확산 ‘마이코플라즈마 폐렴’…의료계 “우리도 시간문제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116121/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116121/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122116101.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호흡기 감염병인 마이크로플라즈마 폐렴이 중국에서 급속히 확산하고 있다. 하루 한 병원에만 3000여 명의 환자가 찾아오는가 하면 중국내 주요 도시의 소아과 병상이 포화상태인 것으로 알려지고 있다.  10일 국내 소아청소년과 전문의들은 “현재 국내에서도 환자가 늘고 있고, 조짐이 좋지 않다”며 의약품 수급 등 선제적인 대응을 주문했다.  중국 매체들에 따르면 최근 베이징, 허베이성, 중부 허난성 등 중국 전역에서 마이크로플라즈마 폐렴에 감염돼 소아과를 찾는 환자가 폭증하고 있는 것으로 나타났다.  베이징에 위치한 유이병원(友誼醫院)은 “지난 9월 상순부터 마이코플라즈마 폐렴과 기타 호흡기 질환의 급속한 확산으로 소아과 진료가 빠르게 늘었다”며 “소속 병원 두 곳의 하루 평균 문진 환자는 1600∼1800명”이라고 밝히기도 했다.    저우룽이 허난 중의약대학 제1부속병원 소아과 부주임도 “평균 문진량이 하루 3000명, 주당 2만명에 근접했다”며 “현재 소아과 진료가 포화 상태에 가까워지고 있다”고 토로했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계 최저치 빈혈’ 70대 외상환자, 수혈없이 치료 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116695/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116695/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122116665.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고려대학교 안암병원은 혈액 속 산소를 운반하는 혈색소 수치가 전 세계에서 최저로 극심한 빈혈 증세를 보인 70대 외상 환자를 이재명 중환자외상외과 교수가 수혈 없이 성공적으로 치료했다고 10일 밝혔다.   A씨(71)는 산사태로 양측 갈비뼈, 왼쪽 골반뼈 등 여러 신체 부위 골절로 출혈, 호흡곤란, 극심한 빈혈 등의 증세를 보였다. 혈색소 수치가 2.5g/dL로 전 세계 최저치였다. 혈색소 수치가 남성은 13g/dL, 여성은 12g/dL 이하인 경우 빈혈로 진단한다. 지난 20년 동안 가장 낮은 혈색소 수치는 2.7g/dL로 보고된 바 있다.   외상 후 심한 혈액 손실로 입원한 환자는 입원 4일차 혈색소 수치 3.9g/dL로, 정상 범위(13~16g/dL)에 미치지 못했다. 혈색소 수치가 낮으면 심근경색, 부정맥 등을 유발하고 5g/dL 이하일 경우 사망률이 34.4%에 달해 빠른 수혈이 필수적이었다.  하지만 환자가 종교적 신념으로 수혈을 거부했고, 이 교수는 환자의 의지를 존중하며 수혈을 대체할 치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너라면 이걸로 어떻게 놀아볼래? ‘파란 막대 파란 상자’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500053</guid>
      <pubDate>2023-11-10T10:43:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110104322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507013 --&gt;파란 막대 파란 상자&lt;br&gt;이보나 흐미엘레프스카 지음/이지원 옮김/사계절/64쪽/1만 8000원&lt;br&gt;아홉살 생일을 맞은 클라라는 파란 막대를 선물로 받았다. 엄마의 엄마의 엄마의 엄마 때부터 내려오는 물건이라는데 대체 어디에 쓰는 걸까. 에릭 역시 크지도 작지도 않은 파란색 상자를 아홉살 생일 선물로 받았다. 무엇에 쓰는 건지, 어떻게 사용하는 물건인지 도무지 알 수가 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클라라와 에릭은 선물과 함께 받은 낡은 공책에서 앞선 이들의 사용기를 살핀다. 클라라의 엄마와 할머니들, 에릭의 아버지와 할아버지들은 저마다 나름의 방식으로 막대와 상자를 가지고 놀았다.&lt;br&gt;파란 막대로 애완용 생쥐를 훈련시키기도 하고 눈밭 위에 원을 그리며 놀거나 해시계를 만들어 보기도 했다. 상자도 마찬가지. 상자 안에 거울을 붙여 내면을 비춰 보던 아이도, 모래시계를 만들어 자신만의 시간을 재던 아이도 있었다. 세상에나. 항상 심각한 얼굴의 아버지는 어렸을 적 물을 채워 아프리카코끼리의 스케이트장으로 사용했단다.&lt;!-- 그림 1507014 --&gt;기상천외한 이야기를 읽은 클라라와 에릭은 이렇게 결심한다. ‘다음 사람에게 물려주기 전에 나도 이걸 가지고 재밌게 놀아야지.’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리 주변의 평범한 물건이라도 어떻게 쓰느냐에 따라 개성을 마음껏 드러낼 수 있다. 평범한 막대와 상자를 가지고 저마다의 놀잇감으로 만드는 모습은 아이들의 창의적인 생각을 북돋워 준다. 게임이나 유튜브 등 전자기기에 빠진 아이들에게 필요한 책 같다. 아이에게 건네주고 ‘너라면 어떻게 할래?’ 물어봐도 좋겠다.&lt;br&gt;2014년 출간했던 책을 개정했다. 한쪽에서는 파란 막대 이야기를, 반대편에선 파란 상자의 이야기를 읽을 수 있다. 책의 한가운데 있는 투사지를 통해 파란 상자 속에 파란 막대가 꼭 맞게 들어가도록 한 장면이 흥미롭다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>좋은땅출판사, ‘좁고 가파른 층층대’ 출간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500064</guid>
      <pubDate>2023-11-10T11:15:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110111514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507033 --&gt;좋은땅출판사가 ‘좁고 가파른 층층대’를 펴냈다.&lt;br&gt;2020년 『마음속 섬 하나』, 2022년 『바래지 않는 그림』에 이은 백만섭 시인의 세 번째 시선(詩選). 저자 백만섭은 1934년 만주에서 태어나 일제강점기와, 독립, 한국 전쟁을 겪고 어린 나이에 홀로 남으로 내려와 학업을 놓지 않았고 갖은 노력 끝에 약사가 되었다. 쉼없이 바쁘게 삶을 채웠던 그는 노년의 나이에 시인이 되었다. 내면에 떠오르는 ‘무엇’을 예민하게 인식하면서 그것을 표현하려는 시인으로 신간 『좁고 가파른 층층대』는 깊어진 사유와 넓어진 표현력으로 시 예술의 한 정점을 차고 오르는 진경이 펼쳐지며 백만섭 시의 새로운 차원에 도달한 도정이다.&lt;br&gt;총 4부로 구성된 시집에서는 백만섭의 시 세계인 ‘생명’, ‘인간’, ‘자연’의 혼연일체로 눈물처럼 번져 있는 그리움의 승화와 읽는 이의 가슴을 후벼파는 울림이 있으며 정점에 이르는 표현 욕망과 떠돌이 기질이 보여진다. 타향에서의 설움을 뒤로하고 가족을 꾸린 그의 삶은 땅에 뿌리를 깊게 내린 나무와도 같다. 나무는 수령이 많을수록 나이테가 굵고 열매를 많이 맺듯이 시로 풀어낸 생생한 그리움과 아픔, 행복 등의 감정은 아흔이라는 저자의 나이를 잊게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 사랑하는 것은 아내와 시장에 가고 물건 값을 흥정하고 도토리묵과 달래를 사서 집에 오는 일이다. 낮선 땅에서의 설움 대신 가족을 꾸린 일상에서의 평온함을 느낄 수 있다. 시에 살아 숨 쉬는 일상이 평화롭고 인간적인 따뜻함을 느끼게 한다. 스스로의 힘으로 삶을 일으킨 실향민이었던 그는 이제 정착민이 되었다. ‘좁고 가파른 층층대’를 오르는 투명한 언어로 삶을 회복하고 희망을 전하는 그의 시는 독자가 잊고 있었던 고향을 떠올리며 아픔이 치유될 수 있게 할 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피카소 초상화, 국내 경매 첫 등판…최고가 기록 다시 쓸까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500071</guid>
      <pubDate>2023-11-10T11:38:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110113813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507042 --&gt;추정가가 30억원에 이르는 파블로 피카소의 초상화가 국내 경매에 처음 나온다.&lt;br&gt;서울옥션은 28일 오후 서울 신사동 서울옥션 강남센터에서 진행되는 11월 경매에 피카소의 여성 초상화인 ‘올림머리를 한 여성의 초상’(Tete de Femme au Chignon)이 출품됐다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;피카소에게 여인의 초상은 80년이 넘는 작가의 일생 동안 주요 시기별로 변화했던 그의 예술 세계를 가장 잘 압축한 소재로 여겨진다. 거장은 자신이 사랑하는 연인이자 뮤즈들을 여인의 초상에 담아내며 대상에 대한 섬세한 감정, 화가로서의 열정을 표현해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 출품작은 왼쪽은 옆모습을 보고 그린 듯하고, 오른쪽은 정면을 바라보고 있는 이중 시점으로 바라본 초상으로 피카소의 입체주의(큐비즘) 기법이 잘 드러나는 작품이다. 1930년대 도라 마르의 초상을 그린 이후 그의 작품에서 자주 나타나는 기법으로 브라운, 그레이가 주조를 이루는 색채와 톤에서 완숙기에 이른 거장의 여유를 느낄 수 있다.&lt;br&gt;그간 국내 경매에 피카소의 작품이 출품된 적은 있지만 대부분이 판화와 드로잉, 도자화였다. 그의 유화 작품은 지난 2010년 10월 서울옥션 홍콩 경매에 ‘아틀리에의 모델’이 출품돼 당시 기준 33억 4000만원에 낙찰된 바 있다. 국내 경매사를 통해 거래된 피카소 작품 최고가 기록이다. 서울옥션 관계자는 “이번 여인의 초상이 추정가 30억원에 출품되는 만큼 국내 경매 사상 피카소 작품 최고가 기록을 다시 쓸 수 있을지 주목된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1507043 --&gt;이번 서울옥션 경매에서는 최근 작고한 박서보 화백의 작품 7점도 출품된다. ‘RM이 사랑한 화가’ 장욱진의 1989년 작 ‘바침’과 조각가 권진규의 1960년대 ‘자소상’도 소개된다. 홍콩 프리뷰에 발맞춰 세계 컬렉터들의 취향을 고려한 작품들도 두루 나온다. 앙리 마티스, 데이비드 호크니, 앤디 워홀, 마르크 샤갈 등 근현대미술 거장들의 판화 등도 등장한다.&lt;!-- 그림 1507046 --&gt;케이옥션은 추정가 16~20억원에 이르는 제프 쿤스의 작품 ‘Encased-Five Rows’와 추정가 5~7억원인 ‘Cow (Lilac): Easy Fun’을 22일 오후 서울 신사동 본사에서 열리는 경매에 선보인다. 세계에서 가장 비싼 작가인 제프 쿤스는 아트 팩토리라 불리는 스튜디오를 공장처럼 가동하며 평범한 대상을 재생산해 예술품과 상품의 경계를 무너트려 왔다.&lt;!-- 그림 1507047 --&gt;이번 경매 출품작 ‘Encased-Five Rows’는 농구공과 축구공을 유리 케이스 안에 넣어 제품의 브랜드를 그대로 노출했다. 1980년대 아프리카계 미국인들이 미국에서 큰 부와 성공을 이루게 한 스포츠와 아메리칸 드림의 관계성을 상징적으로 표현한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고미술 부문에서는 2002년 서울시 유형문화재로 지정된 ‘녹훈도감 선사어선  연회도’(錄勳都監 宣賜御膳 宴會圖‘(추정가 3000만~6000만원)가 경매에 나왔다.  광해군이 공신을 책봉할 때 그 준비를 위해 임시로 설치한 관청인 ’녹훈도감‘의 관리들이 제작한 계회도(문인들의 모임인 계회 모습을 그린 그림)의 일종으로, 광해군 5년인 1613년 그려진 것으로 추정된다.&lt;!-- 그림 1507048 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국, 뉴욕 타임스스퀘어 ‘게릴라 공연’에 떼창</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500119</guid>
      <pubDate>2023-11-10T14:47:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110144700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507122 --&gt;미국 뉴욕 맨해튼의 타임스스퀘어가 BTS 정국의 ‘게릴라 공연’으로 후끈 달아올랐다.&lt;br&gt;10일 빅히트뮤직에 따르면 정국은 이날 오후 뉴욕 중심가 타임스스퀘어의 TSX 엔터테인먼트 무대에서 깜짝 콘서트를 열었다. TSX는 지난 7월 개설된 타임스스퀘어 브로드웨이의 야외 상설공연장이다. 정국은 미국의 싱어송라이터 포스트 말론이 공연한 이후 두번째 아티스트로 이 무대에 섰다.&lt;br&gt;이날 공연 시작 전부터 정국을 보기 위한 인파로 타임스스퀘어 일대는 인산인해를 이뤘다. 정국이 지난 3일 발표한 솔로 앨범 ‘골든’의 타이틀곡 ‘스탠딩 넥스트 투 유’(Standing Next to You)를 부르며 무대에 등장하자 환호성이 터져 나왔다.&lt;!-- 그림 1507123 --&gt;정국은 댄서들과 함께 퍼포먼스를 선보인 후 “뉴욕 타임스스퀘어에서 공연하게 돼 영광”라고 소감을 밝혔다. 이날 ‘골든’의 수록곡 ‘예스 오어 노’와  ‘플리즈 돈트 체인지’가 정국의 목소리로 첫 라이브 공연이 이뤄지는 순간 팬들도 떼창을 부르며 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 메가 히트송 ‘세븐’으로 게릴라 공연의 대미를 장식했다. 정국은 깜짝 공연에도 흐트러짐 없는 가창력과 압도적인 퍼포먼스 무대를 선사해 ‘글로벌 팝스타’의 면모를 유감없이 드러냈다.&lt;br&gt;정국은 지난 8일 미국 NBC의 아침 프로그램 ‘투데이 쇼’에 출연해 단독 야외 공연을 펼친 데 이어 TSX 게릴라 공연으로 뉴욕의 아침과 저녁을 ‘골든’으로 물들였다. 앨범 타이틀곡 ‘스탠딩 넥스트 투 유’는 세계 최대 음원 스트리밍 플랫폼 스포티파이의 ‘데일리 톱 송 글로벌’ 차트에서 사흘 연속 1위를 차지했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정신병동에도’ 박보영 “다은과 함께 ‘마음의 병’ 이겨내는 성장 과정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231110500218</guid>
      <pubDate>2023-11-10T19:52:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110195148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507296 --&gt;“저 스스로도 정신질환에 대한 편견이 있었고 그래서 이 드라마가 현실적이라고 생각했어요. 힘든 순간이 지나면 언젠가 아침이 오니까 ‘뻔한 희망’이라도 잃지 않고 버텼으면 하는 마음이에요.”&lt;br&gt;넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘정신병동에도 아침이 와요’의 주인공 정다은을 연기한 박보영은 극 중 밝고 친절한 간호사와 극심한 우울증을 앓는 환자라는 양극단을 세심한 연기로 표현해 호평받았다. 영화와 드라마를 오가며 활동해 온 데뷔 17년 차의 그에게는 첫 OTT 작품이었다.&lt;br&gt;10일 서울 종로구 삼청동의 한 카페에서 만난 박보영은 “다은이가 돼 정신과 상담을 받으면서 많은 것들을 느꼈고 마음의 병을 이겨내는 과정을 함께 하면서 저 역시도 성장했다”라고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;간호사 출신인 이라하 작가의 동명 웹툰 원작을 각색한 ‘정신병동에도 아침이 와요’는 입체적인 캐릭터와 정신질환에 대한 현실적인 묘사를 통해 정신병동에 대한 편견을 따스한 온기로 녹여내 주목받고 있다.&lt;!-- 그림 1507297 --&gt;12부작에 담은 정신병동 이야기를 중심에서 이끌어가는 박보영은 드라마의 성공을 환자를 연기한 조연들에게 돌렸다. 박보영은 “에피소드 형식의 이 작품에서 주인공이 환자분들이라고 생각했고 제일 잘 보여야 한다는 마음으로 촬영했다”라며 “작품을 잘 봐주셔서 기쁘고 행복하다”고 했다.&lt;br&gt;지난 3일 공개 후 드라마를 정주행했다는 박보영은 ‘인생에서 노란색 경고등이 깜박거릴 때’(5화) 속 간호사 박수연(이상희)과 워킹맘 권주영(김여진)의 대화 장면이 가장 마음에 와닿았다고 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우울증에 가성치매 증상까지 나타난 권주영은 본인의 행복에 눈감고 사는 박수연을 통해 자기 모습을 보며 “너무 애쓰지 말라”는 위로를 건넨다. 박보영은 “워킹맘 에피소드는 저와 가장 동떨어진 이야기라고 생각했는데 위로를 많이 받았고 눈물도 많이 쏟았다”며 “너무 열심히 살아서 나를 잃어가는 모두에게 해주는 말 같았다”라고 설명했다.&lt;br&gt;아침 햇살처럼 반짝반짝 빛나던 다은이 환자의 처지로 반전되면서 ‘마음의 병’은 누구에게나 찾아올 수 있는 보편적 문제라는 울림을 전한다.&lt;!-- 그림 1507298 --&gt;박보영은 “매회 모든 장면마다 공을 많이 들였고, 정신질환을 표현하는 부분이 조심스럽고 몸도 힘들었지만 벅차기도 했다”며 “다은이 힘든 캐릭터였지만 저는 빨리 캐릭터에서 빠져나오는 편”이라고 웃음을 지어 보였다.&lt;br&gt;2006년 EBS 드라마 ‘비밀의 교정’으로 데뷔한 박보영은 특유의 사랑스러운 연기로 그에게는 ‘뽀블리’(박보영+러블리)라는 애칭이 따라다닌다. 그에게 ‘정신병동에도’는 색다른 도전으로 인식된다.&lt;br&gt;박보영은 “올해 영화 ‘콘크리트 유토피아’와 ‘정신병동에도’ 모두 이전까지 보여드렸던 사랑스러움을 걷어낸 연기였다고 생각한다”며 “점차 나이를 먹어가는 모습을 대중이 받아들여 주는 것 같아 기쁘고 앞으로 보여줄 새로운 모습이 생겼다는 게 위안이 된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초 ‘안구이식’ 성공…“시력 회복은 의학적 능력 넘어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231110/122125293/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231110/122125293/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122125291.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 최초의 ‘안구이식’이 성공했다.미국 뉴욕대(NYU) 랑곤 헬스 의료진이 지난 5월 미국인 남성 애런 제임스 씨(46)에게 안구 이식 수술을 시행해 성공했다고 9일(현지시간) AP통신 등 외신이 전했다. 눈 앞쪽의 투명한 막인 각막을 이식하는 수술은 일반적이지만, 각막이 아닌 안구 전체를 이식한 것은 이번이 처음이다. 퇴역 군인 출신인 제임스 씨는 2021년 6월 전력선 회사에서 일하던 도중 고압 송전선에 얼굴을 맞는 큰 사고를 겪었다. 7200볼트의 전기 충격으로 그는 왼쪽 눈, 코와 입술 왼쪽 뺨 부위와 턱, 왼쪽 팔 등에 광범위한 부상을 입고 얼굴 형태도 크게 변형됐다. 의료진은 부분 안면 이식과 더불어 안구 이식 수술을 실시했다. 수술시간은 21시간, 140명 이상의 의료진이 투입됐다. 기증된 얼굴과 눈은 한 명의 기증자로부터 나왔다. 안면 이식은 미국에서 지금까지 제임스 씨를 포함해 19번의 성공사례만 있을 정도로 드물었다. 안구 이식은 아예 사례가 없었다. 의료진은 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 불면증 환자 70만 시대… 억지로 자려는 ‘강박’이 불면증 키워[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122127032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122127032/1</guid>
      <pubDate>2023-11-11T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122123352.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주부 김미연 씨(56)는 6년째 불면증을 겪고 있다. 처음엔 갱년기 증상이라 일시적이려니 하며 참고 지냈다. 그런데 잠들려고 뒤척일수록 ‘오늘도 못 자면 어쩌지?’ 하는 긴장감이 올라왔다. 내일 해야 할 일과 함께 또 하루를 망칠 거라는 불안도 파도처럼 거세졌다. 가족들 모두 자는 시간에 혼자만 깨어 있다는 고독함도 힘겨웠다. 남들에겐 휴식 시간인 밤이 그에겐 고통의 시간이 돼버렸다.   현재 국내 불면증 환자는 약 70만 명에 이른다. 건강보험심사평가원의 ‘국민관심질병통계’에 따르면 불면증 환자는 2021년 기준 68만4560명이다. 2017년 56만855명에서 4년 만에 12만 명 훌쩍 넘게 증가했다. 불면증은 △잠들기 어렵고 △도중에 깨면 다시 잠들기 어려우며 △잠 때문에 우울·과민·짜증을 호소하고 △잠이 모자라 일상생활에 지장을 받으며 △이런 증상이 일주일에 3일 이상, 3개월간 지속될 때 진단할 수 있다. 병원 진료를 받지 않은 경우까지 합치면 불면증 환자는 훨씬 더 많을 것으로 추정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아픈 아내 위해 시작한 반찬가게 ‘대박’… “60부터는 나를 위한 삶”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122124364/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122124364/1</guid>
      <pubDate>2023-11-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122124349.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경부선 평택역에서 걸어서 4분, ‘착한남성컷’ 간판이 눈에 띈다. 지난해부터 조동근(63) 씨가 혼자 운영하는 이발소다. 메뉴는 크게 컷과 염색 두가지. 컷 7000원, 염색도 1만 원의 파격적 가격을 자랑한다. 대신 머리는 본인이 감아야 한다. 말 그대로 주머니 가벼운 사람들이 편하게 찾는 실용적 이발소다.그는 안정된 직장으로 소문난 한국전력을 50세에 그만두고 반찬전문점 사장을 거쳐 이발소 사장님이 됐다. 그의 사연을 들으러 3일 경기도 평택시의 이발소를 찾았다.50세까지 그의 본업은 한국전력 직원이었다. 19세에 한전직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가오는 연말…평생 숙제 ‘금연’ 성공하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</guid>
      <pubDate>2023-11-11T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨로 인해 연말이 성큼 다가왔음을 체감하는 사람들도 늘고 있다. 연말엔 올해 이루지 못했던 여러 과제들을 되돌아보고 새로이 각오를 다지게 된다. 그 중 가장 대표적인 것이 바로 ‘금연’일 것이다.사실 흡연자 중 담배를 평생 피울 계획인 사람은 얼마 없을 것이다. 적지 않은 흡연자들은 이미 수 차례의 금연 시도 경험을 갖고 있기 마련이다. 다가오는 연말, 마지막 금연 시도를 성공하기 위한 요령들을 알아본다.▲ 주변에 알리기다이어트 성공에는 가족 및 친구들의 협조가 중요하다는 말이 있다. 흡연도 마찬가지다. 가족이나 친구</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>