<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2022-09-22T00:09:43.957Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“한 명이 장기 기증하면 5명 살린다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245831</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245831</guid>
      <pubDate>2022-09-06T10:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>9월 둘째 주(12~18일)는 ‘그린 라이트’ 캠페인 주간이다. 그린 라이트(초록 빛)는 장기 기증을 뜻한다. 한국장기조직기증원이 3년 전부터 9월 둘째 주를 그린 라이트 캠페인 주간으로 정하고 장기 기증을 독려해오고 있다. 이 기간에 일몰 후 서울 잠실대교와 부산 영화의 전당 등 전국 대교와 랜드마크 38곳에서는 초록색 빛을 점등한다. 올해 그린 라이트 캠페인에는 지자체, 공공기관, 병원, 기업 등 81개 기관이 참여했다.장기를 이식받아야 생명을 이어갈 수 있는 환자가 국내에 약 4만 명이 있다. 그렇지만 장기 기증은 부족한 실정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 젊게 사는 법 ‘시계 거꾸로 돌리기’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245527</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245527</guid>
      <pubDate>2022-09-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추석과 같은 명절에는 모처럼 모든 가족이 한자리에 모인다. 가장 흔하고 공통된 대화 주제는 건강이다. 자녀는 부모의 건강을 살피고, 부모는 “10년만 젊었어도…”라며 세월을 아쉬워한다. ‘10년만 젊다면…’을 현실로 만드는 방법이 있다. 마음의 시계를 거꾸로 돌리는 것인데, 이는 학자들에 의해 실제 증명된 바 있다. 1981년 34세 나이에 미국 하버드대 역사상 최초로 여성 심리학과 종신 교수가 된 엘렌 제인 랭어(Ellen Jane Langer) 교수는 ‘시계 거꾸로 돌리기(counterclockwise)’ 실험으로 유명하다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무시할 수 없는 ‘걷기 운동’의 3가지 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245519</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245519</guid>
      <pubDate>2022-09-07T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수많은 운동 중 단연 압도적인 접근성을 자랑하는 걷기 운동. 보행 자체에 문제를 겪는 사람이 아닌 이상 별다른 준비물 없이 매일 할 수 있는 운동으로 수많은 현대인들에게 각광받고 있다. 장을 보러가거나 출·퇴근시 걷기를 병행해 운동에 따로 들이는 시간을 줄일 수 있다는 점도 장점으로 꼽힌다. 다만 일부 사람들은 걷기의 건강 증진 효과에 대해 의문을 품곤 한다. 달리기, 피트니스, 요가 등 다른 운동에 비해 운동 강도가 현저히 낮다고 생각해서다. 그러나 운동 강도와 건강 증진 효과가 언제나 비례하는 것만은 아니다. 초보자의 경우 섣부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화려한 원색 과채 속 ‘이 성분’, 노년 기억력 지켰다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245918</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245918</guid>
      <pubDate>2022-09-07T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한번쯤은 살아가면서 사소한 수준의 건망증을 겪기 마련이다. 오늘따라 유독 기억력이 떨어진 것처럼 느껴져도 그러려니 하고 넘어가기 쉽다. 그러나 노인들에겐 단순한 해프닝으로 느껴지지 않을 때도 많다. 본격적으로 뇌 노화가 시작된건가 하는 걱정을 안겨서다.두뇌의 노화를 지연시키는 방법은 유산소 운동 등 여러 가지가 있다. 두뇌 건강 증진에 도움을 주는 것으로 알려진 식품을 챙겨먹는 것도 한 가지 방법일 수 있다. 특히 빨간색, 노란색 등 원색의 과일 및 채소 섭취가 두뇌 건강을 지키는데 도움이 된다는 연구 결과가 있다.미국 하버</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루종일 앉아서 일하나요?…‘11분 운동’이 필요한 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245996</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245996</guid>
      <pubDate>2022-09-08T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 직장인의 절대 다수는 의자에 앉아 업무를 본다. 컴퓨터를 사용할 때 긴 시간 동안 같은 자세를 유지하기 유리한 자세여서 일 것이다. 때문에 앉아있는 자세를 보다 더 편히 하고자 의자를 교체하거나 좌식 보조 제품을 구입하는 직장인들도 적지 않다.그러나 장시간 의자 앉아있는 업무를 보는 생활 패턴은 그 자체만으로도 건강에 그리 좋지 않다. 거북목 등 정형외과적 질병은 물론 당뇨병 등 위험한 질병의 발병 가능성을 높일 수 있다는 것이다. 장시간 의자 사용이 야기할 수 있는 질병 위험은 무엇이고, 그를 상쇄하기 위한 최소 운동량은 얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤엔 커피만 피하면 된다?…숙면 방해하는 ‘의외의’ 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245924</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=245924</guid>
      <pubDate>2022-09-09T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>졸릴 때 찾게 되는 커피. 녹차, 홍차 등 카페인을 함유한 특정 차 종류 역시 같은 이유에서 각광받고 있다. 그러나 반대로 말하면, 자기전에 이같은 음료를 섭취할 경우 수면에 지장을 초래할 수 있다. 이는 상식으로 자리잡아 불면증 관련 문제를 겪는 사람들 대부분이 주의하는 부분이다.그러나 수면을 방해하는 식품은 비단 카페인 함유 음료에 국한되지 않는다. 카페인 음료가 아닌 특정 음식을 잠들기 전에 먹는 것만으로도 수면의 질이 크게 떨어질 수 있다. 커피 등 카페인 음료 외에도 질높은 수면을 방해할 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 때 과식 했다면?…과식 대처법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246071</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246071</guid>
      <pubDate>2022-09-12T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추석 연휴가 시작됐다. 고향에서 오랜만에 가족들을 만나고 그간의 정을 나눈다. 이 과정에서 불가피하게 높아지는 위험이 있다. 바로 ‘과식’의 위험이다. 추석 차례 음식 자체도 고열량의 음식이 많은데다, 오랫동안 만나지 못했던 가족들과 회포를 풀다보면 자연스레 과식의 위험이 높아진다. 일가 친척들이 권하는 음식을 전부 거절하기 어렵다는 현실적인 이유도 있다. 다이어트 중인 사람이라면 연휴 간 몇 번의 과식이 자포자기로 이어지기 쉽다. 식욕을 조절하지 못했다는 자책감이 과도해져 식단 조절을 아예 포기해 버리는 사태까지 이어질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 끝났는데 더 피곤?…연휴 후유증 극복법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246002</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246002</guid>
      <pubDate>2022-09-13T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4일 간의 추석 연휴가 끝났다. ‘연휴’란 말 그대로 휴일이 연달아 이어지는 만큼 휴식의 시간이기도 하지만, 경우에 따라선 평상시보다 더 피곤한 나날일 수도 있다. 장시간 운전, 과식, 틀어진 수면 리듬 등 평소와 다른 생활로 인해 피로가 누적될 수 있어서다.일부 직장인의 경우 일명 ‘연휴 후유증’을 호소하기도 한다. 긴 연휴 끝에 직장으로 복귀했지만 되려 무기력증이나 극심한 피로감을 느끼게 되는 현상을 뜻한다. 향후 당분간은 연휴가 없다는 우울감까지 겹쳐지면 이같은 증상은 더 심해질 수 있다. 연휴 후유증을 극복하는 3가지 방법을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽지만 저강도인 걷기 운동, 더 효율적으로 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246212</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246212</guid>
      <pubDate>2022-09-14T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷는 것은 뛰는 것보다 쉽다. 운동의 접근성으로 따지면 가히 모든 운동 중 최고 수준이다. 초고령자처럼 거동이 불편한 경우가 아니라면 다수가 시도할 수 있는 운동이다. 입원하거나 수술한 환자 일부에게도 의사들이 빠른 회복을 위해 적당량의 걷기를 권하는 경우도 있다.하지만 걷기 운동에 장점만 있는 건 아니다. 저강도 운동인만큼 다이어트 등 눈에 띌만한 효과를 보려면 매일 장시간을 투자해야 하고, 이 과정에서 지루함과도 싸워야 한다. 걷기 운동을 더 효율적으로, 지루하지 않게 해내는 방법 3가지를 알아본다.▲ 코스 다양화걷기 운동은 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음 다음날 이유없는 불안감, 원인과 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246216</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246216</guid>
      <pubDate>2022-09-15T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 주당들의 그림자와도 같은 숙취. 흔히 숙취라고 하면 두통이나 복통, 구역질 등의 일부 증상만이 언급되곤 한다. 따라서 숙취에 대처하는 방법도 숙취해소제 섭취 등 신체적인 증상 대처법에 국한돼 온 게 사실이다.하지만 주변을 살펴보면 과음 다음 날 신체보단 정신적 숙취에 시달리며 괴로워하는 사람들도 있다. 영어권에선 숙취(hangover)와 불안(anxiety)을 합쳐 행자이어티(Hanxiety)라고도 부르는 증상이다. 과음 다음날 뚜렷한 이유없는 불안감이나 우울감에 빠져 고통받는 것을 뜻한다. 이같은 숙취 불안의 원인과 해결법은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불금’ 술약속 잡혔나요?…다음날 숙취 줄이는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246419</guid>
      <pubDate>2022-09-16T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘불금’을 맞아 술약속을 잡는 이들도 늘고 있다. 특히 거리두기가 풀리며 술자리가 잦아졌다. 금주가 안된다면 절주라도 해보자고 다짐한다. 그러나 회식 등 특정 술자리에선 이마저도 쉽지 않다.애주가라도 숙취까지 즐기는 것은 아니다. 금주나 절주 등이 여의치 않을 때는 일부 숙취를 경감할 수 있는 방법이 있다. 숙취를 줄이는데 도움이 되는 방법 3가지를 알아본다.▲ 충분한 수분 섭취알코올은 이뇨 작용을 촉진한다. 술을 마실수록 우리 몸은 탈수 상태에 가까워진다는 뜻이다. 몸에 수분이 부족할 경우 같은 양의 술을 마셔도 숙취는 더 심해질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女 뱃살, ‘아보카도’ 하루 1개 먹자 빠졌다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246422</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246422</guid>
      <pubDate>2022-09-17T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상엔 미처 다 셀 수 없을 정도의 다이어트 방법이 나와있다. 고지방 저탄수화물 다이어트, 디톡스 다이어트 등 이름 또한 다양하다. 그러나 거의 모든 다이어트의 공통적인 특징 한 가지가 있다. 바로 어떤 식으로든 ‘식단’에 변화를 줘야 한다는 것이다. 다이어트에 좋은 무언가를 더 먹거나 다이어트를 방해하는 음식을 덜 먹는 등의 노력이 이에 속한다.다이어트에 좋다고 알려진 식품들도 꽤 많이 알려진 상태다. 그 중에서도 특히 여성의 복부 지방 감소에 ‘아보카도’가 효과적이라는 연구 결과가 있다.미국 일리노이대 어바나-샴페인(Univer</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올가을 트윈데믹 넘어 ‘멀티데믹’ 도래 가능성 크다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246333</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246333</guid>
      <pubDate>2022-09-17T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 독감 유행 규모가 ‘유행주의보’ 발령 기준에 근접했다. 영·유아에게 위험한 호흡기세포융합바이러스(RSV)까지 늘면서 코로나19와 여러 호흡기 감염병이 동시에 유행하는 ‘멀티데믹(multiple pandemic)’ 상황이 발생할 수 있다는 경고가 나왔다. 김우주 고대구로병원 감염내과 교수는 “거리두기를 하지 않으니 아데노, 라이노, RSV 등 여러 감염병이 확산하고 있다. 코로나19 유행 후 강한 거리두기 시행으로 독감 등 다른 감염병이 거의 유행하지 않았고, 이에 대한 집단면역이 없는 상태다. 올해는 거리두기를 하지 않으면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동하고 샐러드 먹어도…다이어트 실패하는 이유 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246492</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246492</guid>
      <pubDate>2022-09-18T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 성인들 중 다이어트 경험이 전혀 없는 사람은 드물 것이다. 운동을 시작하거나 식단에 변화를 주는 등 상황이나 개인 성향에 맞는 다이어트를 한번쯤은 시도하게 되기 마련이다. ‘쉬운 다이어트’를 표방하는 다이어트 방법론들도 우후죽순 소개되고 있기도 하다. 그럼에도 불구하고 다이어트에 성공하고 이를 유지해내는 사람은 소수에 불과하다.다이어트 중임에도 기대한만큼의 효과를 얻지 못했다면 다이어트 방법이 틀리지 않았는지 확인해 봐야 한다. 다이어트를 위한 노력을 상쇄시키는 함정이 내 생활 습관 중 있을 수 있어서다. 다이어트 중 빠지기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘코로나 백신 후유증’ 산재신청 43명중 8명만 인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115523411/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115523411/1</guid>
      <pubDate>2022-09-19T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/19/115523409.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 의료기관에서 조리원으로 일했던 A 씨(49·여)는 지난해 5월 아스트라제네카 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 맞았다. 정부 방역방침에 따라 의료기관에서 일하기 위해선 반드시 백신 접종을 해야 했기 때문이다. 접종 3일 뒤부터 A 씨는 시야가 흐려지고 물체가 여러 개로 보이는 증상이 나타나 병원을 찾았다. ‘뇌간부위 출혈, 대뇌해명 기형’ 진단을 받았다. 그는 근로복지공단에 산업재해 신청을 했지만 해당 질병과 백신 접종의 인과성이 인정되지 않아 결국 산재 승인을 받지 못했다. 지난해 정부가 코로나19 백신 접종을 시작한 이후 A 씨처럼 업무 때문에 백신을 맞았다가 후유증을 앓게 됐다며 산재를 신청한 사람이 총 43명으로 집계됐다. 하지만 이들 가운데 실제 산재가 인정받은 사람은 8명에 그쳤다. 19일 국민의힘 임이자 의원이 근로복지공단에서 제출받은 자료에 따르면 지난해부터 올해 8월 말까지 접수된 코로나19 백신 후유증 산재 신청 43건 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흉부외과-소아청소년과 등 10개 필수 의료과 전공의 기피</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115524900/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115524900/1</guid>
      <pubDate>2022-09-19T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/19/115525134.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;외과, 소아청소년과 등 필수 의료과에서 전공의 부족 현상이 심화되는 것으로 나타났다.     19일 국회 보건복지위원회 소속 이종성 국민의힘 의원이 보건복지부로부터 제출받은 자료에 따르면 지난해 전공의 지원 미달과는 10개로 2017년 8개와 비교해 2개가 늘어났다. 지난해 미달 의료과는 핵의학과, 소아청소년과, 병리과, 흉부외과, 방사선종양학과, 가정의학과, 비뇨의학과, 산부인과, 외과, 진단검사의학과다.     흉부외과는 2017년부터 지난해까지 전공의 지원율이 정원의 50∼60%대에 그치고 있다. 산부인과는 저출산 여파로 지난해 지원율 90.2%에 그치며 정원을 채우지 못했다. 소아청소년과는 2020년 지원율이 78.5%로 미달됐는데, 지난해에는 지원율(37.3%)이 전년의 절반 수준으로 더 떨어졌다. 외과는 지난해 지원률이 91.1%였다.    전공의 지원 때 인기과로 쏠리는 현상은 계속됐다. 지난해 전공의 지원 상위 1위는 재활의학과로 지원율이 202.0%에 달했다. 정형외과(2위·186.9%)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레스, 일생 중 ‘이 나이대’ 정점</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220919/115525583/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220919/115525583/2</guid>
      <pubDate>2022-09-19T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/19/115525581.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년이 일생 중 스트레스를 가장 많이 받는 나이대라는 연구 결과가 나왔다. 40대 후반에서 50대 초반 사이 월 평균 수입은 가장 높은 반면 일생 중 스트레스를 가장 많이 받는 나이대로 밝혀지자 중년의 위기가 현실이라는 설명이다.   미 메사추세츠에 위치한 국립경제연구소는 최근 발표한 논문을 통해 중년의 행복과 정신건강 등에 대해 조사했다. 연구진은 50만 명의 데이터를 토대로 △생활만족도 △극단적 선택 확률 △수면 문제 △알코올 의존도 △우울증 △기억력 감퇴 등에 대해 분석했다.   그 결과, 나이와 스트레스 간 지표에서 ‘언덕 모양’의 패턴이 발견됐다. 40~50대에 스트레스가 가장 높게 나타난 것이다. 특히 업무 스트레스는 45세에 정점에 달했다. 연구팀은 “(중년이) 직장에서 압도 당할 가능성이 가장 높은 나이대”라며 “높은 수입에 비해 성취 부족에서 오는 감정”이라고 설명했다.   다만 이 시기가 지나면 개인의 성장이 계속됨에 따라 심리적 고통은 줄었다.   연구팀 관계자는 “이전 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘완벽한 운동’을 찾는 당신… 일단 먼저 걸어라 [여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220920/115531628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220920/115531628/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115531620.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;완벽주의 성향은 대체로 긍정적으로 작용한다. 하지만 때론 걸림돌이 되기도 한다. 다이어트와 운동에서도 그렇다. 운동을 할 만한 시간, 심적인 여유, 일정 수준 이상의 운동 지식, 동기부여를 해줄 만한 운동 파트너, 개인트레이닝(PT)을 받을 만한 경제적 조건, 운동할 장소…. 이 모든 조건이 갖춰져야 다이어트를 시작하는 이들이 있다. 하나라도 조건이 충족되지 않으면? 수동적으로 기회를 기다리며 ‘아직 다이어트할 때가 아니다’라고 핑계 삼는다. 하지만 모든 분야가 그렇듯, 모든 것이 완벽한 타이밍은 존재하지 않는다.    목표의 수준이 지나치게 높아도 비슷한 상황이 일어난다. 소셜네트워크서비스상에서 화제를 모으는 연예인들의 체형을 목표로 삼는 경우가 대표적이다. 이런 경우 운동을 시작하기도 전에 지레 피로감을 느끼고 포기해버린다. 아무리 운동해도 목표로 한 체형엔 도달할 수 없을 것만 같다. 이런 완벽주의 성향의 다이어터들은 주변에서 쉽게 만날 수 있다.    완벽주의 성향의 초보 운동인도 적지 않다. 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]이르면 이달중 ‘야구장 노 마스크 응원’ 가능해진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115531481/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115531481/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115533918.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이르면 이달 내로 50인 이상 실외 집회·행사에서 마스크를 벗을 수 있게 된다. 실외에서 열리는 야구 축구 등 스포츠 경기와 대형 콘서트를 ‘노 마스크’로 관람할 수 있게 되는 것이다.   19일 방역 당국에 따르면 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 여름 재유행 안정화에 따른 출구전략으로 ‘50인 이상 행사·집회의 실외 마스크 해제’가 추진되고 있다. 이르면 9월 중, 늦어도 다음 달 중순 프로야구 포스트시즌 시작 전에는 해제가 유력하다. 정부는 5월 2일 실외 마스크 의무화를 해제하면서, 50인 이상 모이는 장소에서의 마스크 착용 지침은 유지했다. 정부 관계자는 “실내 마스크 의무화는 당장 풀기가 부담스럽지만, 실외 집회 행사 ‘노 마스크’는 이제 감당 가능한 환경이 조성되고 있다”라고 말했다.  정부는 해외 입국자의 입국 후 유전자증폭(PCR) 검사 의무화도 폐지하는 방안을 검토하기 시작했다. 방역 당국은 이달 ‘입국 전 PCR’ 검사를 폐지했지만, 입국 후 1일 이내 PCR 검사 의무화는 유지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업무상 백신 맞고 후유증… 43명중 8명만 산재 인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115530858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115530858/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>업무 때문에 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 맞았다가 후유증이 생겨 산업재해 보상을 신청한 43명 가운데 산재를 인정받은 사람이 8명에 그친 것으로 나타났다.   19일 국민의힘 임이자 의원이 근로복지공단에서 받은 자료에 따르면 지난해부터 올해 8월 말까지 접수된 코로나19 백신 후유증 산재 신청은 총 43건이다. 이 중 승인이 8건, 불승인이 26건이었다. 5명은 스스로 신청을 철회했고, 4건은 현재 조사 중이다.   신청자의 절반(22명, 51%)이 의료기관 종사자였다. 간호사(7명)가 가장 많았고 이어 간호조무사(6명), 요양보호사(4명) 등이다. 지난해 정부는 의료기관 종사자를 우선접종대상으로 정한 바 있다.    코로나19 백신 후유증을 산재로 인정받으려면 업무상 백신을 맞았다는 점이 인정돼야 한다. 즉 사업장에서 접종을 강제했거나, 미접종자에게 불이익을 주는 등의 사실이 확인되어야 한다. 또 발병 시기와 원인이 백신 접종과 의학적 연관성이 있어야 한다. 산재를 인정받지 못한 사람</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예방부터 치료까지… 고양시 ‘치매 프로그램’ 큰 호응</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115530772/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220919/115530772/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 고양시가 추진 중인 치매 예방 및 조기 진단 프로그램이 시민들로부터 호응을 얻고 있다.   19일 고양시에 따르면 만 70세 이상 어르신은 동네의원 69곳에서 1년에 한 번 무료로 치매 조기 검진을 받을 수 있는데, 올 들어 지난달까지 916명이 무료 검진을 받았다.   또 만 60세 이상 어르신 중 기준 중위소득 120% 이하 가구에 대해선 치매 치료 및 관리 비용 중 본인 부담금을 월 최대 3만 원까지 준다. 중증 치매를 앓는 기초생활보장 수급자와 차상위자 등 빈곤층에는 공공후견인의 도움을 받을 수 있도록 후견 심판청구 절차를 안내하고 비용도 지원한다.   치매 예방 차원에서 매주 한 차례 안부 인사를 하고 말벗이 돼주는 인공지능(AI) 프로그램인 ‘말벗 로(老)벗’ 서비스도 호응을 얻고 있다. 이 서비스는 전화를 받지 않거나 AI와의 통화 중 건강 이상 징후가 발견되면 담당자가 즉각 대응하는 방식으로 운영된다. 대상은 만 60세 이상 어르신이다. 이동환 고양시장은 “치매로 고통받는 어르신과 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뚝’ 떨어지는 가을 기온…건강까지 챙기는 따듯한 건강차 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246583</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246583</guid>
      <pubDate>2022-09-20T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을답지 않은 더위가 기승을 부리는 모습이다. 다만 오는 20일부턴 기온이 급감할 것으로 예측된다. 따듯한 차 한잔을 마시기에 적합한 계절이 다가온 셈이다. 물론 차는 약이 아니다. 약과 비슷한 수준의 효과를 기대해선 안 된다. 그러나 달리 말하면 약이 가져올 수 있는 부작용은 최소화하면서 여러 건강 증진 효과를 기대할 수 있다는 뜻도 된다. 실제로 여러 연구를 통해 다양한 차의 효능이 확인된 바 있다. 내게 적합한 차 종류를 골라 꾸준히 마시면 건강에 유익하다. 건강 증진에 도움을 주는 차 3가지와 그 효과를 알아본다.▲ 녹차건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4만7917명 확진, 화요일 10주만에 최소…위중증 497명·사망 24명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115535496/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115535496/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115535390.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 20일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 4만7917명 발생했다고 밝혔다. 국내 발생은 4만7594명, 해외 유입은 323명이다. 누적 확진자는 2446만1737명이 됐다.   이날 신규 확진자는 주말 효과로 확진자가 감소한 전날(19일)의 1만9407명 대비 2만8510명(146.9%) 증가했다. 추석 연휴 바로 다음날이었던 일주일전(13일)의 5만7309명보다 9392명(16.3%) 감소했다.   화요일(월요일 발생) 기준으로는 지난 7월 12일(3만7336명) 이후 10주만에 가장 적은 규모다.  위중증 환자는 전날의 508명에서 11명 감소한 497명으로 집계됐다. 최근 1주 일평균은 497.8명이다. 전주(9월7일~13일) 일평균은 525명으로 약 27명 줄었다.   사망자는 하루 사이 24명 추가되어 누적 2만7891명이 됐다. 전날 39명에서 15명 감소했으며 일주일간 일평균 51명이 사망했다. 사망자는 지난 9월12일 22</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 “코로나 백신 맞고 질환…다른 원인 증명 없는 한 국가가 보상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115535959/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115535959/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115535924.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 예방접종을 받은 뒤 14일 이내에 이상반응이 나타났고 다른 원인으로 인한 가능성이 충분히 증명되지 않았다면 국가가 피해를 보상해야 한다는 법원 판단이 나왔다.  20일 법조계에 따르면 서울행정법원 행정6부(부장판사 이주영)는 A(33)씨가 질병관리청장을 상대로 낸 예방접종피해보상신청거부처분취소 소송에서 지난달 19일 원고 승소로 판결했다.  A씨는 지난해 4월 코로나19 예방접종으로 아스트라제네카(AZ) 백신을 투여받은 뒤 부어오름과 감각 이상, 어지럼증 등의 증상을 겪었다.  A씨는 대학병원에 내원해 영상검사 등을 진행했고 뇌내출혈, 단발 신경병증을 진단받았다.  A씨의 배우자는 감염병의 예방 및 관리에 관한 법률에 따라 질병관리청에 진료비, 간병비 등을 포함한 360만원 상당의 피해보상 신청을 냈으나 질병관리청은 “시간적 개연성이 부족하고 다른 원인으로 인한 가능성도 있다”며 받아들이지 않았다.  이에 A씨는 “예방접종 이틀 뒤부터 이상반응이 나타났고, 예방접종 이전에 신경 관련 증상을 겪</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 바이든 “팬데믹은 끝났다”…백악관 “비상사태 해제 아니야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220920/115536262/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220920/115536262/2</guid>
      <pubDate>2022-09-20T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115536206.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 조 바이든 대통령이 팬데믹은 끝났다고 밝혔지만 백악관 측은 코로나바이러스감염증-19(코로나19)에 대응하는 ‘공중보건비상사태’를 해제하지 않겠다고 밝혔다.  바이든 대통령은 지난 19일(현지시간) 스콧 펠리의 CBS 방송 프로그램에 출연해 “우리는 아직 코로나19 관련 문제가 있고 많은 일을 하고 있지만 팬데믹은 끝났다”고 말했다.  이번 발언은 미국 정부가 지난 2020년 1월 코로나19에 적극 대응하기 위해 ‘공중보건 비상사태’를 선포한 지 2년 8개월 만에 나와 미국이 공중보건 비상사태를 끝낼 가능성을 언급했다는 평가를 받았다.  공중보건 비상사태는 코로나19 검사와 백신, 치료제 등을 국민에게 무료로 제공할 수 있는 근거가 돼 왔다.  해당 프로그램이 중단되면 백신접종과 코로나19 치료제를 처방 받을 때 가입한 의료보험 종류에 맞춰 개인이 비용 부담이 증가할 것이라는 전망이 나왔다.  백악관은 이달 초 의회에 코로나19 대응을 위한 예산 224억 달러(30조 5000억 원 규모) 등을 임시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재감염률 10% 돌파…신규 확진자 10명 중 1명은 재감염</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538193/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538193/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T11:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115538167.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 중 재감염자 비율이 10%를 넘어섰다.   20일 중앙방역대책본부에 따르면 9월1주(9월4~10일) 코로나19 재감염 추정사례 비율이 10.18%로, 전주의 9.72%에서 소폭 증가했다. 신규 확진자 10명 중 1명 이상이 재감염자인 셈이다.   주간 확진자 중 재감염 추정 사례는 8월3주 7.64%에서 8월4주 9.65%, 8월5주 9.72%로 꾸준히 상승하고 있다.   이에 따라 누적 재감염(2회 이상) 추정 사례는 지난 11일 0시 기준 45만6951명으로 전체 확진자 대비 1.95%로 집계됐다.   아울러 방역당국은 9월1주에 이어 2주에도 전국, 수도권, 비수도권의 코로나19 주간 위험도를 모두 ‘중간’으로 평가했다.   주간 신규 확진자가 일평균 5만4736명으로 전주 대비 20.1% 감소하고 주간 신규 위중증 환자도 23.4%, 사망자도 14.9% 각각 감소한 것을 고려했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘켄타우로스’ BA.2.75 분석해보니…“BA.5보다 전파력·중증도 높지 않아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538714/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115538664.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 20일 오미크론 세부계통 변이 BA.2.75(일명 켄타우로스)의 역학적 특성 분석 결과 “동일한 방식으로 평가한 BA.5에 비해 전파력과 중증도에서 더 높은 경향은 확인되지 않았다”고 밝혔다.   방대본은 이날 브리핑에서 “BA.5 변이와 비교해 점유 속도가 느렸다”며 이같이 밝혔다.   방대본에 따르면 BA.2.75 변이 실험실적 확정 사례는 62일(7월 13일~9월 13일) 동안 152명(10일 검출률 1.3%) 확인됐다. 앞서 BA.5 변이는 46일(5월 15일~6월 30일) 동안 396명(7월 2일 검출률 29.2%) 확인된 바 있다.   BA.2.75 확진자는 남성(65.5%), 20~30대의 젊은 연령층(45.1%), 비수도권(51.3%)에서 높게 확인됐다. 대부분 해외유입 사례(82.3%)로 전원 재택치료 후 회복됐으며 지난 17일까지 위중증 및 사망 사례는 없었다.  동거인을 대상으로 2차 발병률 분석 결과 38가구 중 12가구(31.6%)에서 추가 전파가 확인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “마스크 완화 검토 중…실외마스크 완전 해제, 가장 먼저 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538895/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538895/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115538786.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역 조치 가운데 실외 마스크 의무화를 완전히 해제하는 방안을 가장 먼저 검토할 수 있다고 20일 밝혔다.  박혜경 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 방역지원단장은 이날 정례브리핑에서 “실외는 상대적으로 감염 위험이 낮아서 남은 의무를 해제한다면 가장 먼저 검토해 볼 수 있는 상황으로 판단한다”고 말했다.  앞서 정부는 지난 5월 2일 실외 마스크 의무화 정책을 해제하면서도 50인 이상이 모이는 행사에서는 마스크를 계속 쓰도록 했다.   박 단장은 “이번 BA.5 변이로 인한 재유행이 정점을 지났고, 감염재생산지수도 안정세를 유지하고 있다”며 “마스크 착용 의무 또한 조정 필요성에 대한 검토가 진행 중이던 상황”이라고 설명했다.  이어 “마스크 착용은 호흡기 감염병에 대해 가장 기본적인 방역조치”라며 “전파 위험이 낮은 부분부터 단계적으로 진행할 필요가 있다는 점에는 정부와 위원회 위원들도 공감하고 있다”고 덧붙였다.  박 단장은 “지속 가능한 방역시스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방역당국 “마스크 해제 필요성에 공감…실외부터 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538974/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115538974/2</guid>
      <pubDate>2022-09-20T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115538962.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 20일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 감소세가 이어짐에 따라 마스크 착용 의무 조정을 검토 중인 상황이라고 밝혔다.   박혜경 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 방역지원단장은 이날 코로나19 정례브리핑에서 “감염 위험이 낮은 부분부터 단계적으로 (마스크 해제를) 진행할 필요가 있다는 점에는 정부와 자문위원회 위원들도 공감하고 있다”면서 이같이 말했다.  박 단장은 이어 “특히 실외는 감염 위험이 가장 낮아서 남은 의무를 해제한다면 가장 먼저 검토해볼 수 있는 상황”이라고 했다. 당국은 지난 5월부터 실외 마스크 착용 의무를 완화한 상태다. 다만 50인 이상이 참석하는 집회나 스포츠 경기 등에서는 마스크를 착용하도록 했다.   박 단장은 “과태료 등 법적 제지보다는 참여에 기반한 방역수칙 생활화로 나아가야 한다”며 “추석 이후에 코로나19 안정화와 얼마 전 내린 인플루엔자 방역 상황, 의료체계 대응에 미치는 영향 등에 대해 위원회와 정부의 충분한 논의로 검토해나갈 생각”이라고 했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특정 관절이나 근육을 장시간 사용할 때 신경압박증후군 주의 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246220</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246220</guid>
      <pubDate>2022-09-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미용사로 일하는 32세 여성에게서 팔꿈치 통증과 함께 약지와 새끼손가락의 저림과 이상 감각 및 통증이 나타났다. 시간이 지나면서 약지와 새끼손가락을 펴기 어렵고 손을 쥐는 힘이 떨어지면서 가위와 빗을 사용하는 업무까지 지장을 받았다. 병원 검사 결과 팔꿈치를 굽힌 자세로 장시간 업무를 반복함으로써 팔꿈치 관절 부근에서 척골 신경이 눌려 생기는 척골신경압박증후군으로 진단되었다.신경압박증후군은 말초신경에 압박이 가해지면서 생기는 문제다. 신경압박증후군 중에서 가장 흔한 유형은 손목터널증후군이다. 손목터널증후군은 손목터널이 여러 가지 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농어촌은 지금 방치견 문제로 ‘시름시름’ [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246319</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246319</guid>
      <pubDate>2022-09-20T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말이면 많은 사람이 푸른 자연이 있는 시골을 찾는다. 빽빽한 빌딩숲과 사람들 틈바구니를 벗어나 한적한 시골에서 즐기며 지친 몸과 마음을 재충전한다. 이렇게 평화롭기만 한 농어촌은 사실 도심과는 다른 유기동물 문제로 시름하고 있다. 정확히는 ‘방치되듯 길러지는 개로 인한 문제’라고 하는 게 맞겠다. 시골에서 개가 방치되듯 길러지는 모습이 새삼스럽지는 않다. 과거 농업이 큰 비중을 차지하던 시절 개는 마당 한구석에 묶여 집을 지키고 남은 음식을 먹이는 가축에 가까웠다. 하지만 1990년대 펫숍으로 대표되는 애완동물의 시대가 오고 20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “영유아 실내마스크 완화 검토…발달 부작용 알고 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115540734/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115540734/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T13:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115546391.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 20일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역조치 가운데 실외 마스크 의무화를 완전 해제하는 방안과 영·유아의 실내 마스크 착용 완화 여부 등을 검토 중이라고 밝혔다.박혜경 질병관리청 중앙방역대책본부 방역지원단장은 이날 정례브리핑에서 ‘영유아에 대한 실내 마스크 착용 의무 우선 해제에 대한 입장’을 묻는 질의에 “충분히 검토한 후에 착용 완화 결정이 이뤄지게 되면 발표가 있을 예정”이라고 말했다.박 단장은 “실내 마스크 착용이 법적 의무가 된 뒤부터 영유아의 마스크 착용에 대한 부작용 우려는 계속 지속돼 왔다”며 다만 “현재 24개월 미만의 영아에 대해서는 의무가 부여되고 있지 않다”고 말했다.박 단장은 당국이 영유아의 정서나 언어, 사회성 발달 부작용의 문제에 대해 충분히 인지하고 있기 때문에 마스크 착용 의무 완화 대상과 시기를 충분히 검토한 뒤 결정, 발표하겠다고 전했다. 박 단장은 실외 마스크 완전 해제에 대해서도 “실외는 상대적으로 감염 위험이 낮아서 남은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AZ백신 맞고 뇌질환…법원 “정부가 피해보상” 첫 판결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115542742/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115542742/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T14:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115543181.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재유행이 정점을 지나 안정세에 접어들었다는 판단에 따라 실외 마스크 착용 의무를 완전 해제하는 방안을 검토하고 있다고 밝혔다.  박혜경 중앙방역대책본부 방역지원단장은 20일 &quot;실외는 상대적으로 감염 위험이 낮아 남은 의무를 해제한다면 (실외 마스크 의무 완전 해제를) 가장 먼저 검토해 볼 수 있는 상황이라고 판단하고 있다&quot;고 말했다. 정부는 5월 실외 마스크 착용 의무를 해제했지만 50명 이상이 모이는 경우에는 마스크를 착용하도록 의무를 유지했다. 실외 마스크 의무가 완전 해제되면 실외에서 열리는 야구 축구 등 스포츠 경기와 대형 콘서트를 ‘노 마스크’로 관람할 수 있게 되는 것이다.박 단장은 &quot;BA.5변이로 인한 재유행이 정점을 지났고, 감염재생산지수도 안정세를 유지함에 따라서 마스크 착용 의무 또한 조정 필요성에 대한 검토가 진행 중&quot;이라며 &quot;지속가능한 방역시스템을 위해서는 과태료 등 법적 강제보다는 참여에 기반한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백신 부작용 정부가 보상” 첫 판결 파장…줄소송 사태 번질까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115545018/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115545018/1</guid>
      <pubDate>2022-09-20T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115545127.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신 부작용 피해를 국가가 배상해야 한다는 법원 판결이 나오면서 질병당국과 법조계에 상당한 파장이 일고 있다. 백신의 안정성을 설파하며 접종을 독려해온 방역당국이 정작 후유증 발생시 의료적 인과관계를 엄격히 따진데 대한 비판·불만 여론이 고조되고 있다.현재까지 백신 부작용 피해를 호소하며 소송전에 나선 사례는 9건으로 집계됐다. 인과관계 입증 어려움 등으로 보상 청구를 포기하거나 소극적이었던 피해자들이 이번 판결을 계기로 정부 당국을 상대로 줄소송에 나설 수 있다는 관측이 나온다.다만 정부가 즉각 항소에 나서는 등 보상에 소극적 태도를 견지하고 있어 장기 소송전을 감수하기는 쉽지 않을 것이란 전망도 적지 않다.◇법원 “백신 후유증 국가가 보상”…“입증책임 질병청에” 특별법도 발의20일 법조계에 따르면 서울행정법원 행정6부(부장판사 이주영)는 30대 A씨가 질병관리청장을 상대로 낸 ‘예방접종 피해보상 신청 거부 처분 취소’ 소송에서 원고 승소 판결했다. 코로나19 백신 부작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼬리도 축 내렸다…英여왕 ‘마지막 길’ 함께한 반려견들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500169</guid>
      <pubDate>2022-09-20T16:40:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920163411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341587 --&gt;&lt;strong&gt;‘기다리면 오시려나…’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;고(故) 엘리자베스 2세 여왕의 ‘마지막 여정’을 그의 반려견 두 마리가 지켜봤다.&lt;br&gt;19일(현지시간) 로이터 통신과 워싱턴포스트(WP) 등 외신에 따르면 운구차가 영국 시민들에게 작별을 고한 후 윈저성 문 앞에 도착하자, 안뜰에 미리 마중을 나와 있던 반려견 ‘믹’과 ‘샌디’가 여왕에게 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강아지들은 마치 옛 주인과의 작별을 알고 있는 듯 귀와 꼬리를 축 늘어뜨린 채 엉덩이를 바닥에 붙이고는 얌전히 자리를 지켰다.&lt;!-- 그림 1341588 --&gt;이 반려견들은 코로나19 팬데믹으로 영국에 봉쇄 조치가 내려졌던 지난해 여왕의 차남 앤드루 왕자와 퍼거슨 전 왕자비가 선물했던 강아지들이다.&lt;br&gt;앤드루 왕자가 믹과 함께 선물한 강아지가 5개월 만에 죽자, 앤드루 왕자의 두 딸이 여왕에게 다시 웰시코기 샌디를 선물했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장례 절차가 마무리되면 앤드루 왕자가 이들을 다시 데려가 보살필 예정이다.&lt;!-- 그림 1341589 --&gt;엘리자베스 여왕은 평생 30여마리의 개를 키운 애견인이었다.&lt;br&gt;그는 웰시코기 2마리, 닥스훈트와 코기 혼혈 견종인 도르기 1마리, 코커 스패니얼 1마리 등 4마리를 키웠으며 특히 다리가 짧고 허리가 길면서 털이 풍성한 웰시코기종을 좋아한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이렇듯 여왕의 웰시코기 사랑은 ‘코기 붐’을 일으켰다. 왜 하필 웰시코기였을까.&lt;br&gt;코기의 품종 중 하나인 펨브로크 웰시코기는 당시 영국 웨일스 지방에선 흔했지만 잉글랜드에선 꽤 낯선 견종이었다.&lt;br&gt;엘리자베스 공주의 아버지인 요크 공작(이후 조지 6세)은 셀마 그레이라는 당시 소문난 사육사에게 연락했고, 그레이는 서레이 지역의 ‘로자벨 사육장’에서 데려온 강아지 3마리를 선보였다.&lt;br&gt;공주의 가족은 ‘로자벨 골든 이글’이라는 이름의 작은 코기를 골랐다. 흔들만한 작은 꼬리가 있는 유일한 강아지였기 때문이다. 이를 통해 강아지가 기뻐하는지 알 수 있었다.&lt;br&gt;이후 사육장 직원이 요크 공작이 이 강아지의 새로운 주인이 될 것이라는 소식을 들은 후 ‘두키’라고 별명을 붙여줬고, 이내 이 별명이 굳어졌다.&lt;!-- 그림 1341619 --&gt;두키는 왕실 시녀들과 방문객들을 무는 등 무례하게 굴었던 작은 폭군이었으나 엘리자베스 공주의 사랑을 받았다.&lt;br&gt;게다가 엘리자베스 공주가 두키와 함께 찍은 사진이 언론에 공개되며 대중 또한 그 매력에 빠져 펨브로크 웰시코기에 관한 관심이 높아졌다.&lt;br&gt;버킹엄 궁전 측은 여왕의 반려견일지라도 “사적인 영역”으로 여기기에 극도로 발언을 자제하는 편이나, 왕실은 코기와 함께 있는 모습을 보여 부드러운 면모를 부각하는 효과를 얻기도 했다.&lt;!-- 그림 1341592 --&gt;한편 영면 장소인 윈저성에 이르는 길 ‘롱 워크’에는 여왕이 평소 아꼈던 검은색 펠 포니(조랑말) ‘엠마’도 여왕의 마지막 여정을 함께 했다.&lt;br&gt;이 조랑말은 추모객들이 가져온 꽃다발이 펼쳐진 잔디밭 곁 서서 여왕이 지나가기는 모습을 끝까지 지켜봤다.&lt;br&gt;여왕은 생전에 승마를 즐겨했다. 경마에도 관심이 많아 왕실 주최 대회 로열 애스콧에 매년 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여왕의 경주마 ‘에스티메이트’는 영국 왕실이 주최하는 경마 대회인 ‘로열 애스콧’ 골드컵에서 지난 2013년 우승을 하기도 했다.&lt;br&gt;여왕의 서거 이틀 후인 지난 10일 여왕의 경주마 ‘웨스트 뉴턴’이 미국 볼티모어에서 열린 한 경주에서 우승을 차지해 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지엔티파마의 뇌졸중 치료제 ‘넬로넴다즈’ 효과·안전성, 국제 학술지 게재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500189</guid>
      <pubDate>2022-09-20T17:13:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920171218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341632 --&gt; 신약개발 기업인 지엔티파마의 뇌졸중 치료제인 ‘넬로넴다즈’에 대한 국제적 관심이 집중되고 있다. 한국 임상 2상 연구 논문이 국제 학술지에 게재됐기 때문이다.&lt;br&gt;20일 지엔티파마에 따르면 한국 임상 2상 연구 논문이 국제 학술지 ‘뇌졸중(Stroke)’ 9월호에 게재됐다. ‘Stroke’는 미국 심장협회(American Heart Association) 학술지로, 제출된 연구 논문은 해당 분야 학자들의 엄격한 심사와 승인을 받아 게재된다. 학술지에 실린 연구 논문에는 발병 후 8시간 이내에 혈전 제거 수술을 받은 뇌졸중 환자 208명을 대상으로 넬로넴다즈의 효과와 안전성을 분석한 결과가 담겼다.&lt;br&gt;연구 논문에 따르면 넬로넴다즈의 장애 개선 효과는 뇌졸중 약효의 3대 평가(장애 평가, 일상생활 평가, 신경학적 평가)에서 플라시보(위약)와 비교해 확연하게 개선된 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넬로넴다즈 임상 2상은 급성 허혈성 뇌졸중 발생 8시간 이내에 약물 투여와 혈전 제거 수술을 받는 앞 순환계 내 대혈관폐색이 있는 19세 이상 환자를 대상으로 진행했다. 환자는 5일 동안 10회에 걸쳐 플라시보, 저용량(넬로넴다즈 총 2750mg), 고용량(넬로넴다즈 총 5250mg)을 투여받았고 12주에 걸쳐 약효와 안전성을 조사했다.&lt;br&gt;약물을 1회 이상 투여받고 12주 후에 뇌졸중 장애 평가 척도인 mRS 분석을 완료한 환자 183명 중 12주 후에 mRS 점수가 0~2(독립 행동 가능)인 비율은 플라시보, 저용량, 고용량 그룹에서 각각 54.1%, 61.5%, 63.2%로 나타났다. 넬로넴다즈의 장애 개선 효과는 mRS 0(정상)~6(사망)의 분포 분석에서도 확연히 나타났다. 일상생활 평가 척도인 BI 점수가 90보다 높은(독립 활동 가능) 환자의 비율은 플라시보 그룹 43.6%에 비해 넬로넴다즈 그룹 63%로 현저히 개선됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;mRS는 뇌졸중 환자의 일상 활동에서 장애 정도 혹은 의존 도의 정도를 평가하는 데 흔히 이용되는 척도를 말한다. mRS 점수는 아무런 증상이 없을 때 0점부터 사망한 경우 6점까지 정량화하고 있다.&lt;br&gt;10회의 약물을 모두 투여받은 환자 152명에게서 넬로넴다즈의 약효는 더욱 확연히 나타났다. 특히 고용량 그룹은 4주, 8주, 12주 후에 mRS 분포 분석에서 유의적인 장애 개선 효과가 나타났다. 12주 후에 BI 점수가 90보다 높은 환자의 비율은 플라시보 그룹 41.9%, 고용량 그룹 64.4%로 유의적인(P=0.0410) 개선 효과가 확인됐다.&lt;br&gt;지엔티파마는 임상 2상 결과에 따라 발병 후 12시간 이내에 혈전 제거 수술을 받는 중증 급성 뇌졸중 환자 496명을 대상으로 고용량 넬로넴다즈의 약효와 안전성을 검증하는 국내 임상 3상을 진행하고 있다. 현재까지 224명의 환자가 등록돼 45%가 넘는 진행률을 보이고 있으며, 2023년 3월까지 모든 환자 등록이 완료될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;넬로넴다즈 임상 3상은 중국에서도 순조롭게 진행 중이다. 중국 임상 3상은 최근 독립적 데이터 모니터링 위원회(IDMC)로부터 임상을 계속 진행해도 된다는 권고를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지엔티파마는 국내외에서 진행 중인 임상 3상을 성공적으로 완수해 3년 이내에 뇌졸중 치료제를 출시한다는 계획이다. 곽병주 지엔티파마 대표이사는 ”넬로넴다즈의 약효와 안전성은 동물모델에 이어 재관류 치료를 받는 뇌졸중 환자에게서 확인돼 현재 진행 중인 임상 3상에서도 의미 있는 결과가 기대된다”면서 “넬로넴다즈는 전 세계 뇌졸중에 의한 사망과 장애를 획기적으로 줄이는 최초의 다중표적 뇌신경세포 보호 신약이 될 수 있을 것”이라고 말했다&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어릴 때 ○○ 배우면…노년기 ‘인지능력’ 향상에 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543859/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543859/2</guid>
      <pubDate>2022-09-20T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115543763.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어릴 때 악기를 배우면 노년기 인지능력에 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.   영국 에든버러대 연구팀은 1936년생인 366명의 데이터를 바탕으로 인지능력과 음악적 경험의 상관관계에 대해 분석했다. 이들은 11살 때 언어추론과 공간인식, 수치분석 등이 포함된 인지능력시험인 ‘MHT’(Moray House Test)를 실시했다. 연구팀은 참가자들이 70세가 됐을 때 다시 MHT를 받게 한 뒤 점수를 비교했다.  그 결과, 어릴 때 악기를 다룬 경험이 있던 참가자 117명은 그렇지 않은 이들보다 MHT 점수가 높았다. 이들은 주로 유아기와 청소년기에 악기를 배웠다고 답했다. 일반적으로 가장 많이 배운 악기는 피아노였다. 이외에도 아코디언, 백파이프, 기타, 바이올린 등도 포함됐다. 연구팀은 이번 결과를 두고 “작지만 유의미한 상관관계가 있다는 새로운 증거를 제공했다”고 했다.   이전에도 비슷한 연구 결과가 나온 바 있다. 미국 캔자스대 연구팀은 지난해 60~83세 노인을 대상으로 악기 연주와 인지능력에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국 믿었던 우리 실수” 국립중앙박물관 대국민사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500212</guid>
      <pubDate>2022-09-20T18:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920175410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341678 --&gt;중국 국가박물관의 고구려·발해 연표 삭제 사건에 대해 국립중앙박물관이 재발방지를 약속했다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 20일 윤성용 관장 명의의 대국민사과문을 통해 “그간 중국 측의 신뢰만을 믿었던 우리관의 명백한 실수이고 변명의 여지가 없다”면서 “책임이 있는 국립중앙박물관 관장으로서 국민 여러분의 어떠한 질책도 받아들이며 국민 여러분께 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;사태가 발생한 ‘동방길금-한중일 고대 청동기전’은 한중 수교 30주년, 중일 국교 정상화 50주년을 맞아 지난 7월부터 국립중앙박물관, 중국 국가박물관, 일본 도쿄국립박물관이 공동으로 참여한 특별전이다. 국립중앙박물관은 제대로 자료를 줬지만 중국 측에서 제공한 기관의 자료를 쓰는 관례를 깨고 고구려와 발해의 건국 연도를 빼면서 논란이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19로 중국의 고강도 방역으로 한국 측 관계자가 현지를 살피지 못하면서 문제가 생겼다. 전시가 시작할 당시 중국은 해외 입국자를 20일 격리시키던 상황이라 현지 파견이 어려웠다.&lt;!-- 그림 1341681 --&gt;양국 외교 문제로까지 일이 커진 상황에서 국립중앙박물관은 “시정하지 않으면 철수하겠다”는 강경 자세를 취했다. 그러나 중국은 끝내 수정하지 않은 채 지난 15일 해당 내용을 철거하는 선에서 마무리했다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 “이러한 사태가 다시 발생하지 않도록 전시 내용이 당초 합의와 다를 시 전시품을 회수하는 조항을 명확히 담도록 ‘우리 문화재 국외전시 표준 협약서’를 보완하고, 호송관의 임무에 전시 내용을 확인하는 임무를 강화하는 등 규정을 개정할 예정”이라며 “현지 공관과 전시 관련 업무 협조체계를 구축해 이러한 사태가 다시 발생되지 않도록 하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국수필가협회, 심포지엄 논설집 출간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921021009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921021009</guid>
      <pubDate>2022-09-20T18:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920205208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341718 --&gt;사단법인 한국수필가협회가 최근 41년째 개최하고 있는 ‘한국수필 국내 심포지엄’ 논설을 총 4권(사진)으로 묶어 출간했다. 지난해 협회 창립 50주년을 맞아 한국 수필 대표작 선집을 출간한 데 이어 수필 문학의 발전을 위한 고심이 엿보이는 저작물로 주목된다.&lt;br&gt;이 책에는 1982년부터 올해까지 발표한 문인 126명의 논설이 담겼다. ‘한국 수필문학의 어제와 오늘 그 문학적 전개’란 대주제로 이어령, 장백일, 김열규, 김태길, 윤병로, 구인환, 정진권, 윤모촌, 오창익, 유종호, 윤재근, 임헌영, 유성호, 김성곤 등 국내 최고의 지성들이 한국 수필의 과거와 현재, 미래를 진단·예견하고 창작에 도움을 주고자 발제한 논문들이다.&lt;br&gt;최원현 수필가협회 이사장은 “미래 문학으로서의 수필 문학이 한국적 정서와 문화, 감성의 전통적 한국 문학인 ‘수필’(supil)로 새롭게 힘차게 태어나고 발전하는 계기가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을밤 수놓는 400대의 드론… 다채롭게 즐기는 조선의 왕릉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921021008</guid>
      <pubDate>2022-09-20T18:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920205201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341717 --&gt;유네스코 세계문화유산 조선왕릉에서 기술과 예술이 결합한 다채로운 문화행사가 펼쳐진다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부와 한국문화재재단은 오는 23일부터 10월 16일까지 9개 왕릉(태강릉·동구릉·홍유릉·선정릉·헌인릉·의릉·서오릉·융건릉·세종대왕릉)에서, 10월 22~23일 전주 경기전에서 ‘2022 조선왕릉문화제’를 개최한다. 올해로 3회째인 조선왕릉문화제는 코로나19로 지난 2년간 비대면으로 개최됐던 아쉬움을 털고 대면 행사로 준비됐다.&lt;br&gt;20일 서울 중구 한국의집에서 열린 기자간담회에선 홍유릉(9월 24~25일)과 선정릉(10월 1~2일)에서 감상할 수 있는 ‘신들의 정원’이 공개됐다. ‘신들의 정원’은 조선시대 왕의 국장 과정과 의미를 예술적으로 재해석한 콘텐츠다. 꽃잎이 흩날리고 노을이 지는 환상적인 무대에 전통적인 가락과 현대음악을 결합해 조선왕릉의 의미와 가치를 현대적으로 재해석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선왕릉문화제의 또 다른 주요 프로그램인 ‘노바스코피1437’의 드론쇼도 소개됐다. ‘노바스코피1437’은 전갈자리 꼬리 부분에서 폭발한 신성으로, 세종대왕 집권기인 1437년 객성(일시적으로 나타나는 별) 관측 기록이 학계에서 인정받아 이름이 붙은 것이다. 당시의 기록에 영감을 받아 제작한 세종과 장영실이 마음을 나눴던 이야기를 400대의 드론이 3D 애니메이션으로 구현해 밤하늘을 수놓는다. 세종대왕릉에서 10월 8~9일 볼 수 있다.&lt;br&gt;융건릉, 세종대왕릉, 선정릉에서는 청명한 가을 하늘 아래 즐기는 왕릉음악회도 마련됐다. 국악의 선율이 자연과 어우러지는 이번 음악회는 왕릉별로 다른 공연을 볼 수 있어 다채로움을 더했다. 이 밖에 조선왕릉 숲에 얽힌 이야기를 듣는 왕릉 투어 프로그램, 임무 수행 프로그램인 왕릉 어드벤처, 왕릉 테마체험 등 관람객이 왕릉을 풍성하게 즐길 수 있는 행사가 준비됐다. 모두 무료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;처음으로 전면 대면 행사로 진행되는 만큼 행사를 여는 왕릉도 기존 6개에서 9개로 늘렸다. 조형제 총감독은 “밤에 보기 어려운 왕릉에서 야간 콘텐츠를 많이 구성해 새롭게 왕릉을 보는 시간을 마련했다”고 말했다. 정성조 궁능유적본부장은 “왕릉의 본래 가치를 기반으로 현대적 기술과 문화를 접목한 프로그램을 새롭게 준비했다”면서 “조선왕릉의 역사적 의미와 가치를 알리면서 일상에 지친 국민이 마음껏 즐길 수 있는 공간으로 자리매김할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장르 벽 넘어야 K국악”… 국악 지휘봉 잡은 오케스트라 감독들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921021010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921021010</guid>
      <pubDate>2022-09-20T18:10:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920205149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341716 --&gt;“국악관현악이 한국에서만이 아니라 세계로 향할 수 있는 우리 음악이 되려면 서양 음악과 국악의 경계를 두지 않고 다양한 장르를 선보이는 작곡가들의 창작곡을 보여 줄 기회를 많이 만들어야 합니다. 장르의 틈새를 좁혀야죠.”&lt;br&gt;국립국악관현악단이 창작음악 축제 ‘이음 음악제’를 22일부터 30일까지 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 개최한다. 올해 두 번째다. 장르와 장르, 예술가와 관객을 이어 준다는 취지의 이 음악제는 국악 관현악 ‘비비드: 음악의 채도’로 포문을 연다. 김성진(67) 국립국악관현악단 예술감독이 제작하고 부천필하모닉 오케스트라 상임지휘자인 장윤성(59) 서울대 음대 교수가 지휘봉을 잡은 공연이다. 최근 국립극장에서 만난 두 사람은 이번 음악제를 계기로 처음 만난 사이지만 오랜 친구처럼 화기애애하게 대화를 이어 갔다.&lt;br&gt;“국악관현악단 지휘는 처음이지만 매우 고무적입니다. 서양 음악이 발전했던 이유는 예전 서양 작곡가들이 교회나 궁정 등의 의뢰를 받아 많은 곡을 쓰면서 창의력을 키웠기 때문이죠. 국악 작곡가에 한정되지 않은 다양한 창작곡 공연을 통해 우리 음악이 세계적으로도 활용될 길이 열리지 않을까요.”(장윤성)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“장 교수님은 음악에 진정성이 있는 분이라고 생각해 예전부터 꼭 모시고 싶었습니다. 이번에 리허설도 섬세하게 하시더라고요. 서양 오케스트라 지휘자가 국악 지휘를 맡아 이 작품들이 세상에 스며드는 가교 역할을 해야 하지 않겠어요.”(김성진)&lt;br&gt;특히 ‘비비드’는 서양 음악 작곡가 이신우, 국악 작곡가 양승환과 이정호의 신작을 만날 수 있는 무대다. 이신우의 ‘비올라와 국악관혁악을 위한 협주곡- 대지의 시’는 작곡가가 여행을 통해 경험했던 치유와 정화의 순간을 비올라와 국악기의 울림으로 표현했다. 비올리스트 이화윤이 협연한다. 양승환의 ‘자각몽’은 꿈을 꾸는 것을 자각하면서도 생생했던 꿈을 음악적으로 형상화했다. 이정호의 ‘이매지네이션’은 눈부시게 강렬한 은하가 밤바다에 야광 빛으로 펼쳐지는 상상을 음악에 녹였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장 교수는 “‘대지의 시’는 호흡이 길면서도 국악적 뉘앙스를 잘 살렸고 ‘자각몽’은 국악적인 자유로운 패턴의 템포 안에서도 박자를 나눠 주며 리듬을 달리하는 재미를 잃지 않고 있다”고 평가했다. 이어 “‘이매지네이션’은 중간에 단원들이 악기를 놓고 노래하게 돼 있는데, 서양 음악에서 추구하는 합창곡이 반복되면서 클라이맥스를 만들어 가는 과정을 의식한 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;모두 클래식 전공에 해외에서 서양 오케스트라 지휘를 공부한 장 교수와 김 감독이 생각하는 국악과 서양 음악의 매력은 무엇일까. 장 교수는 “서양 음악이 공명되는 소리의 조화를 중시하고, 조직적이며 논리적이고 음색이 풍부하다는 점이 특징이라면 우리 음악은 바이브레이션(떨림)에 변화가 많고 자유로운, 훨씬 더 감성적인 느낌”이라고 평가했다. 이어 “국악의 세계화를 위해서는 전통을 심도 있게 연구해 우리의 정체성을 가진 새로운 레퍼토리를 계속 만들어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;김 감독은 “서양 악기들은 정제된 소리로 어느 악기와 섞여도 어울림이 불편하지 않은 반면 우리 악기는 정제되지 않은 흙 묻은 채소를 먹는 듯한 느낌이 있어 처음에는 익숙하지 않지만, 소리가 살아 있다”고 강조했다. 그는 “관객들이 이번 공연에서 각기 다른 작곡가들의 생소한 색채와 음향의 조화를 익숙하게 받아들일 수 있으면 좋겠다”고 기대했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강남 역병’ 원인 못 찾았는데…사라졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220920500214</guid>
      <pubDate>2022-09-20T18:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825131604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333554 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;강남 역병, 아르헨티나 괴질과 달랐다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;강남 클럽에 다녀온 뒤 병을 앓았다는 이들이 잇따르며 ‘강남 역병’으로 불린 사건과 관련해 방역 당국이 끝내 정확한 원인을 밝히지 못한 채 자취를 감췄다.&lt;br&gt;20일 국제연합(UN) 산하 국제기구인 범미보건기구(PAHO)에 따르면 아르헨티나 북서부 투쿠만 주 산미겔 데 투쿠만에서 집단 발병한 괴질의 정체는 ‘레지오넬라균’이었던 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 아르헨티나에서 발생한 괴질 역시 원인은 오리무중이었다.&lt;br&gt;10여명이 폐렴 증상을 보였고 이들 중 4명이 사망했지만, 모두 코로나19, 독감 등 한타바이러스 검사에서 음성을 보여 정확한 원인을 찾지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이보다 한 달 앞선 한국에서도 비슷한 괴질이 돌기 시작했다.&lt;br&gt;강남 소재의 클럽을 다녀온 뒤 피가래, 근육통 증상을 보이는 등 몸 상태가 나빠졌다며 고통을 호소하는 사람들이 나타났다.&lt;br&gt;아르헨티나 괴질에서는 고열과 기침, 인후통, 복통 등 증상이 보고됐고, 한국의 괴질을 앓은 사람 중에서도 고열, 기침, 인후통, 가래 등 증상을 경험했다는 증언이 나왔다.&lt;br&gt;특히 “객혈(혈액이나 혈액이 섞인 가래를 기침과 함께 배출하는 증상)을 했다”는 증상도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;아르헨티나 괴질은 예상대로 ‘레지오넬라균’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;의료계에서는 이 같은 증상으로 미루어 레지오넬라균일 것이라는 추정이 나왔다.&lt;br&gt;레지오넬라균에 폐가 감염되는 레지오넬라증을 앓게 되면 이런 증상이 발생하기 때문이다.&lt;br&gt;에어컨 냉각탑, 자주 쓰지 않는 샤워기나 수도꼭지, 가습기, 온탕 등에서 자란 레지오넬라균이 에어로졸 형태로 공기 중을 떠다니다가 호흡기로 들어가면 감염을 일으키게 된다.&lt;br&gt;일반적으로 사람간 전파는 일어나지 않는다.&lt;br&gt;아르헨티나 괴질은 예상대로 레지오넬라균이었다. 아르헨티나 보건부 산하 미생물 연구기관이 샘플을 받아 분석한 결과 레지오넬라균이 원이이었던 것이 밝혀졌다. 하지만 한국에서는 지금까지 원인이 규명되지 않았다.&lt;!-- 그림 1049519 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘강남 역병’ 클럽 7곳 조사했지만…레지오넬라균 불검출&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;신현영 더불어민주당 의원실이 지난 달 각 지방자치단체 등에 확인한 내용에 따르면 강남구와 서초구가 ‘강남 역병’과 관련해 언급된 클럽 7곳의 검체 수십 건을 수거해 서울시보건환경연구원에 레지오넬라균 검사를 의뢰한 결과 해당 균은 한 건도 검출되지 않았다.&lt;br&gt;강남 역병이 원인 규명이 미궁속으로 빠진 가운데 찬바람이 불기 시작하자 이 괴질은 자취를 감춘 것이다.&lt;br&gt;서울시는 “지난달 15일 서초구 소재 클럽 3곳을 현장 조사해 화장실·개수대·에이컨 필터 등에서 검체 채취를 했다”며 “강남구는 냉각탑이 있는 클럽이 없어 현장조사를 시행하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “강남 역병과 관련해 신고된 내용이 전혀 없어 조사에 한계가 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 이와 관련 윤건영 더불어민주당 의원은 ‘실내공기질 관리법 일부개정안’을 발의한 상태다.&lt;br&gt;식품접객업 중 유흥주점영업을 현행법 상 실내공기질 관리 적용대상에 추가하는 내용이다. 현재 클럽 등은 실내공기질 관리 적용대상에 포함돼 있지 않다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921020027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921020027</guid>
      <pubDate>2022-09-20T22:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1341773 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실외 마스크 전면 해제… 영유아는 실내도 해제 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115551100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115551100/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115538962.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실외 마스크 착용 의무를 완전히 없애는 방안을 검토하고 있다고 밝혔다. 의료계 일각에서 제기하는 성장기 어린이의 실내 마스크 착용 의무 해제 주장과 관련해서는 방역당국이 “충분히 검토하겠다”고 밝혀 실내의 경우 영·유아부터 마스크를 벗을 가능성이 있다.  박혜경 중앙방역대책본부(방대본) 방역지원단장은 20일 “최근 BA.5 변이로 인한 재유행이 정점을 지났고 감염재생산지수가 안정세를 유지하고 있다”며 “실외는 감염 위험이 낮기 때문에 남은 의무 조치를 해제한다면 (실외 마스크 착용 의무를) 가장 먼저 검토할 수 있는 상황”이라고 밝혔다. 정부는 5월 실외 마스크 착용 의무를 해제했다. 하지만 50명 이상이 모일 때는 마스크를 쓰도록 의무 규정을 유지했다. 실외 마스크 의무가 전면 해제된다면 대형 스포츠 경기나 콘서트도 ‘노 마스크’ 관람이 가능해진다. 중앙재난안전대책본부는 이르면 23일 이같은 내용을 발표할 것으로 보인다. 박 단장은 어린이의 실내 마스크 착용 의무 해제 주장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이가 놀이 기구 타는 것을 무서워할 때[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220920/115551087/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220920/115551087/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115543025.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초등학교 4학년 남자아이가 고민이 있다며 이야기를 시작했다. 얼마 전에 가족이 놀이동산을 갔다. 이 아이는 가족이 함께 놀러가는 것은 좋아하지만 놀이 기구를 타는 것은 좀 싫어한다. 솔직히 무섭다고 했다. 그런데 아빠와 동생은 놀이 기구 타는 것을 굉장히 좋아한다. 그래서 놀이동산만 가면 “야, 동생은 저렇게 잘 타잖아. 뭐가 무섭다고 그래. 용기를 내봐”라는 말을 듣게 된단다. 엄마 아빠가 그렇게 말하면 동생은 은근히 의기양양해져서 자신을 쳐다보는데 그것도 기분이 나쁘다고 했다. 아이는 자신을 이해해주지 않는 가족에게 서운하고, 남들은 다 재미있다고 타는 놀이 기구를 잘 타지 못하는 용기 없는 자신도 싫다고 했다.    이런 상황에서 사람들은 쉽게 ‘용기’라는 단어를 생각한다. “용기를 내봐. 에이, 바보! 그런 것도 못 타니?”라고 한다. 그런데 이것은 ‘용기’와는 전혀 다른 문제이다. 이 아이가 놀이 기구 타는 것을 무서워하는 이유는 더 안전해야 시도를 하는 기질이나 성향 때문이다. 어떤 상황이 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AZ백신 맞고 뇌질환 진단… “정부가 보상해야” 첫 판결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115551081/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220920/115551081/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115548973.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 접종한 뒤 이상반응을 겪은 환자에게 정부가 보상해야 한다는 법원의 판단이 나왔다. 질병관리청이 백신과 이상반응 간 인과성을 인정하지 않자 정부를 상대로 피해보상 소송을 걸어 승소한 첫 사례다. 이를 두고 유사한 소송이 이어질 것이란 관측이 나온다.○ 접종 3일 후 뇌출혈, “인과성 인정”20일 법원에 따르면 서울행정법원 행정6부(이주영 부장판사)는 30대 남성 A 씨가 질병관리청장을 상대로 “예방접종 피해보상 거부 처분을 취소해 달라”며 낸 소송을 최근 원고 승소 판결했다. A 씨는 지난해 4월 29일 아스트라제네카(AZ) 백신을 접종한 지 24시간 만에 열이 났고, 이어 다리 저림 및 어지럼증 등이 나타났다. 대학병원에서 뇌출혈과 혈관기형 진단을 받은 A 씨는 “예방접종 피해를 보상해달라”며 질병청에 진료비 330여만 원과 간병비 25만 원 지급을 신청했다. 질병청은 지난해 12월 신청을 거부했다. 질병청 코로나19 예방접종피해보상전문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 1포 섭취로 간편하게 면역 관리해요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543220/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543220/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115522350.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;면역을 대변하는 지표 중 하나로 NK세포가 활용된다. NK세포는 선천 면역을 담당하는 백혈구의 일종으로 간과 골수에서 성숙하며 우리 몸을 공격하는 외부 침입자들인 세균, 바이러스, 곰팡이, 비정상세포를 발견 즉시 공격해 제거한다. NK세포는 공격력, 즉 활성도가 중요하다. 하지만 체내 NK세포 활성도는 20세에 최고조에 달한 후 나이가 들면서 떨어진다. 최근 면역증강용 기능성 원료로 ‘폴리감마글루탐산칼륨’이 주목받고 있다.  폴리감마글루탐산칼륨은 콩발효물 유래 아미노산 고분자 성분으로 한국, 미국, 일본 등 여러 국가에서 특허 받은 신소재다. 인체적용시험 결과 폴리감마클루탐산칼륨을 8주간 하루 1g씩 섭취한 총 99명의 성인에게서 NK세포 활성도가 52.3% 증가했다. 일양약품㈜에서 출시한 면역증강용 개별인정형 건강기능식품 ‘일양 엔케이폴리큐’는 폴리감마클루탄산칼륨을 주원료로 하며 항산화력으로 활성산소를 제거하는 셀레늄, 정상적인 면역기능에 필요한 아연, 비타민 B6 등을 함유하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]암세포 증식 억제하는 베타카로틴이 가득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543127/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543127/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115520454.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;토마토는 안데스 산맥에서 태어났다. 이후 멕시코까지 퍼진 야생 토마토는 아즈텍 사람들의 식탁에서 오랫동안 사랑을 받았지만 코르테스를 따라 유럽으로 건너가면서 우여곡절을 겪게 된다. 한때 토마토는 마술적인 식물이자 불륜과 임신의 미약인 맨드레이크와 모양새와 효능이 비슷한 것으로 낙인 찍혀 독초 취급을 받기도 했다. 이후 식물학자, 의사, 궁정 요리사의 꾸준한 연구와 실험으로 토마토는 점차 유럽 대중의 요리에 빠져서는 안 되는 소스로 안착하게 됐다.   토마토에 함유된 베타카로틴은 암유발의 원인이 되는 활성산소를 제거해 암세포 증식을 억제한다. 특히 라이코펜 성분은 강력한 항산화 물질로 남성에게는 전립샘암, 여성에게는 유방암과 소화기계 암을 예방하는 데 효과가 있다. 또한 토마토는 각종 비타민과 미네랄 성분을 함유하고 있어 피부에 생기를 불어넣어 줄 뿐만 아니라 매끈하면서도 탄력 있는 피부와 모발을 만드는 데 효과적이다. 이외에도 토마토에 들어있는 섬유소가 대장 운동에 도움을 줘 배변 활동을 원활하게 하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다함께 실버케어]일상에서 자세 안정성 유지하려면 균형능력 향상 운동 자주 해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115543027/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115542943.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;협동은 적절한 시기에 적절한 근육을 선택해 적절한 강도로 적절한 행동을 할 수 있는 능력이다. 협동은 걷기, 달리기, 점프하기와 일상생활 동작에 기본적이고 도움이 되는 큰 동작만이 아니라 쓰기, 바느질하기, 옷 입기 그리고 작고 섬세한 일들을 수행하는 데도 필요하다. 협동이 잘 이루어진 동작은 서로 반대되는 기능을 하는 근육 활동이 조화롭게 이루어진 상태로, 적절한 순서와 안정, 그리고 자세 유지를 요구한다. 다양한 스포츠 활동들은 많은 협동을 필요로 한다. 협동 능력이 좋아지면, 운동성과를 향상시킬 수 있으며, 이러한 협동은 훈련과 반복을 통해 향상시킬 수 있다. 간단한 예시로, 손과 눈의 조화를 향상시키기 위해 계속해서 테니스공을 치는 경우를 들 수 있다. 이 반복적인 연습이 코트에서의 모든 차이를 만들어 내는 것이다. 협동의 개념은 균형을 포함한다. 균형은 평형을 유지하는 능력 또는 지지면 위에서 중력 중심선을 유지하는 능력이다. 균형은 수의적 운동을 하는 동안 우리 몸을 안정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관절 건강 지켜주는 MSM이 듬뿍… 액상 형태로 체내 흡수력도 높여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542522/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542522/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115521824.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;관절 건강을 지키기 위해서는 운동과 영양 섭취 외에 바른 자세를 함께 신경 써야 한다. 오랜 시간 한 자세를 유지하는 것은 근육을 약하게 만들 뿐만 아니라 관절에도 큰 부담을 준다.  운동을 통해 체중을 관리하여 관절을 관리하는 것도 중요하다. 관절 건강에는 고중량 운동보다 적당히 쿠션이 있는 신발을 신고 가벼운 걷기 등으로 관절에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.  또한 꾸준한 운동과 자세가 물론 중요하지만 상황이 여의치 않을 땐 관절에 좋은 성분을 함유한 건강기능식품으로 부족한 영양을 보완할 수 있다. 건강기능식품 중에서도 최근 가장 각광받고 있는 두 가지 성분이 바로 MSM과 해조칼슘이다. 대표적인 관절 건강기능식품은 ‘호관원 프리미엄 골드’가 있다. 주성분은 젖산칼슘과 MSM·해조칼슘 등 관절과 뼈 건강에 도움을 주는 성분을 함유하고 있다. MSM은 강력한 항산화로 인한 해독작용과 혈액 흐름을 증가시키며, 노폐물 배출을 원활하게 도와주고, 부작용 없는 천연 한방원료로 신경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]22일 제11회 만성골수성백혈병의 날 행사 개최 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542428/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542428/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115519951.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 22일 제11회 만성골수성백혈병의 날 행사 개최 만성골수성백혈병(CML) 환자들에게 치료의 중요성과완치의 희망을 주기 위한 ‘CML Day’ 가 22일 오후 6시부터 2시간 동안 유튜브 톡투건강이진한TV 채널에서 CML 환우와 가족 및 일반인을 대상으로 열린다. 올해로 11회를 맞는 이번 행사는 의정부을지대학교병원 혈액내과와 루산우회(의정부·대전을지대학교병원 CML 환우회) 공동주최로 함께 개최된다.  CML Day는 국내에서 40대 이후 성인에게 주로 발병하는 만성골수성백혈병이 9번, 22번 염색체에 이상이 생겨 발생하는 혈액암이라는 점에 착안해 매해 9월 22일 전후로 행사를 진행해 오고 있다. 이번 행사는 KBS 탤런트 최석구 씨와 톡투건강이진한TV의 이진한 기자의 공동 진행으로 만성골수성백혈병 연구 및 임상치료의 권위자인 의정부을지대학교병원 김동욱 교수의 강의, CML 환자들의 실시간 질의에 대한 답변을 하는 토크로 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생존율 높여주는 건강습관… 어플리케이션 ‘로디’로 손 쉽게 관리해요 [바이오헬스케어 로그인]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542232/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542232/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115521991.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《국내외에서 주목 받는 다양한 바이오 헬스케어 기업의 정보와 기술력을 쉽고 재미있게 소개합니다. 바이오헬스케어 로그인에 소개된 기업은 본보가 새롭게 시작한 유튜브 연재물 ‘봐요헬쑥케요(Bio Healthcare)’에서도 만날 수 있습니다. 유튜브에서 ‘건강기상청’을 검색해 보세요.》 지아이비타는 요즘 헬스케어 중에서도 가장 ‘핫’하다는 디지털 헬스케어 기업이다. 최근 건강 습관을 관리해주는 어플리케이션 ‘로디(ROTHY)’를 출시했다. 동아일보 건강 유튜브 ‘봐요헬쑥케요’에서 지아이비타에 다녀왔다.  지아이비타는 외과 의사인 이길연 대표에 의해 만들어졌다. 대장암 수술을 전문으로 하는 이 대표는 “의료 현장에서 일하면서 안타까운 환자들을 많이 봤다”며 “비슷한 단계의 암 환자여도 누군가는 생존하고 누군가는 생을 달리했다”고 말했다. 그는 평소 환자가 어떻게 생활하는지 알 수 있고 건강한 습관을 가질 수 있도록 도와줄 수 있다면 생존율을 올릴 수 있을 것이라고 생각했다.  이 대표는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몇 달간 복통-설사 지속되는 크론병… 소아환자는 영양관리 매우 중요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542064/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115542064/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115515635.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;크론병은 만성 염증성 장 질환이다. 입에서 항문까지 소화 기관에 걸쳐 발생한다. 과민성 장증후군, 궤양성 대장염과 증상은 비슷하지만 염증이 장 전체에 침범하며 설사, 복통, 체중 감소, 혈변 등이 한 달 이상 지속된다. 김미진 삼성서울병원 소아청소년과 교수에게 크론병의 최신 치료법에 대해 물었다.    ―최근 크론병 환자가 많아진 것 같다.    “크론병은 몇 년 전만 해도 희귀병으로 환자가 적었는데 최근에 많이 늘었다. 건강보험심사평가원 자료에 따르면 국내 크론병 환자는 2010년 1만2234명에서 2021년 2만8720명으로 11년 새 2배 이상으로 많아졌다. 이 중 19세 미만 소아 환자는 10∼25% 정도다. 식습관이 서구화되고 위생상태가 개선되면서 감염성 질환은 감소했지만 자가 면역 질환은 늘고 있다.”    ―크론병 발병은 식습관 때문인가.   “크론병의 원인은 정확하게 밝혀지지 않았다. 식습관 하나가 원인이라고 말하기는 어렵다. 가족력이나 환경적인 요인 등 굉장히 복합적인 원인에 의해 발병하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증 비수술로 해결한다… 약물-수술 한계 극복한 유로리프트</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115541844/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115541844/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115502930.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중요한 자리에서 갑자기 소변을 참지 못해 곤란한 상황에 처하거나 잠을 자다가 소변 때문에 자주 일어나 다음 날까지 피곤이 가시지 않는 50대 이상 남성이라면 전립샘비대증을 의심할 필요가 있다. 전립샘비대증은 방광 출구를 둘러싸고 있는 전립샘이 비대해지면서 요도가 좁아져 여러 배뇨장애가 나타나는 문제다. 전립샘비대증은 다양한 배뇨장애 증상과 더불어 남성의 자신감을 떨어뜨리는 심리적 고통까지 유발하기 때문에 치료가 반드시 필요하다.   변재상 자이비뇨의학과병원 병원장은 “소변을 보는 데 불편함을 느끼는 50대 이상 남성이라면 전립샘비대증을 의심하고 진단할 필요가 있다”며 “전립샘비대증 검사는 문진표(IPSS) 작성 후 상담과 PSA 검사, 소변 검사, 요속 검사, 잔뇨검사, 전립샘 초음파 검사, 신장 초음파 검사, 방광경 검사로 구성돼 있다”고 말했다. 이어 “전립샘비대증 검사와 함께 적절한 치료방법을 선택할 수 있는데 수술이나 약물 치료의 한계를 극복할 수 있는 유로리프트가 환자들에게 관심을 받고 있다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음식 사진 찍으면 영양소부터 식사속도까지 분석 [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115541105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115541105/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115540924.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI) 푸드 스캔으로 내가 먹는 음식의 칼로리와 각종 영양소를 분석한다.”   카메라로 음식 사진을 찍으면 개인 식습관 맞춤형 헬스케어 솔루션을 알려주고 이를 통해 음식물 쓰레기도 줄일 수 있는 프로그램을 개발하는 벤처 기업 누비랩 이야기다. 누비랩의 김대훈 대표(사진)는 최근 라이나전성기재단에서 국내 최초로 50+세대를 위해 제정한 상인 ‘라이나50+어워즈’ 제5회 창의혁신상을 수상했다. 김 대표를 만나 AI 푸드 스캔에 대해 자세히 이야기해 봤다.    ―AI 푸드 스캔에 자율주행 기술을 이용한다고 들었다.   “원래 자동차 선행연구 개발 부서에서 연구했다. 자율주행에 활용되는 카메라와 센서를 통해 음식의 이미지와 양을 분석해 디지털로 변환시키는 기술을 가지고 있다. 디지털로 변환된 데이터를 통해서 사진에 찍힌 게 어떤 음식이고 어느 정도의 양인지 분석한다. 이를 통해 식당에서는 손님들의 하루 섭취량이나 배식량, 남긴 음식 등에 대한 통계 분석이 가능해진다.”   ―예를 들어 중식당에 가서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]분당차여성병원, 산전유전상담 심포지엄 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540846/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115540839.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;차의과학대 분당차여성병원은 10월 16일 오전 9시부터 온라인으로 ‘산전유전상담 심포지엄’을 개최한다.   이번 심포지엄은 산전진단검사의 유전체 시대에 맞춰 산전진단의 미래전망, 진료실에서 고민되는 산전유전상담, 착상 전 유전진단의 최신 동향, 신생아·소아의 유전자 검사와 상담 등을 주제로 실제 사례를 국내외 유전질환 전문가들과 공유하고 토론하는 자리이다.   먼저 ‘유전체 시대에 알아야 할 점’을 주제로 유전 희귀질환의 국내 최고 전문가인 유한욱 교수가 좌장을 맡아 △산전진단의 현황과 미래 전망(류현미 분당차여성병원 산부인과 교수) △염색체 마이크로어레이 검사 결과지 해석(김영은 한양대병원 진단검사의학과 교수) 강연이 진행된다.   두 번째 차례는 ‘산전유전검사 상’를 주제로 한 발표가 이어진다. 백민정 분당차여성병원 산부인과 교수가 소실된 쌍둥이의 NIPT검사에 대해 설명하고, 부혜연 일산차병원 산부인과 교수가 NIPT 검사에서 해석이 불가능할 경우 태아염색체 검사의 필요성에 대해 발표한다. 이어서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추간공확장술부터 복잡한 수술까지 척추질환 토털 시스템 구축”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540754/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540754/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115514476.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 의료 기술이 발전하며 척추질환을 치료하는 다양한 시술법이 개발돼 환자의 신체적 부담을 줄이고 치료의 선택지를 넓히는 긍정적인 변화가 이어지고 있다. 하지만 통증의 원인이 되는 신경근에 대한 수술적 감압까지는 기대하기 어려운 것이 사실이다.   통상 척추 수술은 과거의 병력과 치료 이력, 현재의 병증 상태와 진행 정도에 대한 정확한 검사와 판단을 기반으로 합병증, 부작용 가능성을 고려해 결정하게 된다. 일반적으로 척추 수술 소견으로 판정이 되는 경우는 첫째 추가적인 신경 손상을 최소화하기 위해 응급 수술이 필요할 때다. 외상이나 암(종양) 등에 의한 신경 침습, 혹은 배변·배뇨 이상이나 발처짐(foot drop)과 같이 운동, 감각 신경 손상이나 이상이 심각한 경우가 이에 해당한다.   둘째로는 척추 치료 단계의 마지막 수단으로 수술이 필요한 경우다. △수술적 감압이 필요할 정도로 퇴행변화가 상당히 진행된 척추관 협착증 △디스크(추간판)가 거의 남아있지 않을 정도로 디스크 높이가 낮아진 경우 △여러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의한방 전문가가 암환자 토털 케어 서비스[이진한 의학전문기자의 메디컬 현장]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540590/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540590/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115502949.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료기술 발달로 암 환자의 생존율이 높아지면서 이제는 암을 치료하는 것 뿐 아니라 치료 이후의 삶 역시 중요해졌다. 국가암정보센터에 따르면 국내에서 암을 진단받고 치료 중이거나 완치된 ‘암 경험자’는 최근 200만 명을 넘었다. 암 치료 성적이 개선되면서 최근 5년 생존율도 70%까지 높아졌다. 20일 방문한 경기 고양시 차의과학대 일산차병원 다학제 암 케어센터는 건물 내 약 6600m² 규모로 암 치료를 전문으로 하는 세계적인 수준의 통합의학 치료 센터다.  해당 센터는 일산차병원 1층과 암 관련 진료 층 일부를 리모델링한 것으로, 암 환자들에게 동·서양, 통합의학을 융합한 암 토털 케어 서비스를 제공한다. 암 토털 케어 서비스는 의학 및 한의학 의료진이 ‘원 팀’이 돼 암 환자 상태에 맞는 맞춤형 치료를 제공한다. 또 암 환자의 재활과 재발 방지를 위한 통합의학 서비스를 하고 있다.  이곳엔 한방 내과도 신설돼 암과 관련된 일산차병원의 모든 진료과와 협진하고 있다. 수술과 항암,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흡연자는 15배 위험… 초기 증상 거의 없어 [홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540421/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115540421/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115523526.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두경부암은 뇌와 눈을 제외한 머리와 목 부위에서 발생하는 암이다. 암이 생기는 위치에 따라 인두암, 구강암, 후두암, 침샘암 등으로 나뉜다. 갑상샘암도 포괄적인 의미에서 두경부암에 속한다. 국내 두경부암 환자는 꾸준히 늘고 있는데 국민건강보험공단에 따르면 2019년 두경부암으로 진료를 받은 환자는 2만3691명으로 2015년 1만9856명에 비해 4년간 19.3% 늘었다. 두경부는 숨을 쉬고 냄새를 맡고 음식을 씹고 삼키는 통로이자 목소리를 내고 말을 하는 기관으로 암이 생기면 호흡, 음식섭취, 발성 등에 문제가 생겨 삶의 질에 큰 영향을 받는다. 또 수술 후에도 장애가 남을 확률이 높다. 두경부암의 위험인자는 흡연, 음주, 인유두종바이러스(HPV) 등이다. 흡연을 하게 되면 두경부암 발생 위험이 약 15배 높아지는 것으로 알려져 있다. 음주는 하인두나 후두부에 발생하는 암에 주로 관여한다. 흡연과 음주를 동시에 하면 암 발생 위험이 4배 이상 증가한다는 연구도 있다. HPV는 구인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최소절개 임플란트로 3번 방문이면 완성… 고령층도 안전하게 시술</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115539376/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115539376/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115539269.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 고양시에서 27년간 치과를 운영해 온 두레치과가 최첨단 장비와 시설, 인테리어로 업그레이드해 환자들을 맞는다. 두레치과는 통증과 출혈, 오랜 치료 기간 등으로 임플란트 치료를 두려워하고 주저하는 환자들에게 5분 만에 끝나는 최소절개 임플란트 시술로 새로운 삶을 선물해 왔다. 이번 첨단 장비 도입으로 방문 당일 환자의 치아에 맞는 임시치아를 완성해 더 많은 환자들에게 무절개 임플란트 시술 혜택을 줄 수 있게 됐다. 황선범 대표원장은 “두레치과는 잇몸 최소절개 방식과 환자 맞춤형 임플란트, 그에 맞는 적절한 크라운(보철)을 병용해 임플란트 환자의 치료 기간을 단축하고 부작용 걱정도 덜어냈다”며 “이번에 업그레이드한 시설로 그간 일주일 이상 걸리던 기공소 임시치아의 과정을 당일 안에 끝낼 수 있도록 최첨단 장비와 기술을 도입했다”고 설명했다. 최소 3번 방문으로 완성하는 최소절개 임플란트 치료 기간도 획기적으로 짧아지고 병원 방문횟수도 짧아진 두레치과의 최소절개 임플란트는 치아 소실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 최초 식후 혈중 중성지방 개선 유산균… 종근당건강 ‘락토핏솔루션중성지방’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115539149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115539149/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115541627.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중성지방은 식사를 통해 섭취하는 지방 중 약 95%에 해당한다. 그중 90%는 장을 통해 흡수된다. 흡수된 중성지방은 신체 활동에 필요한 에너지원으로 사용한다. 문제는 중성지방을 과다하게 섭취하면 건강에 악영향을 끼친다는 것이다. 따라서 평소 혈중 중성지방 수치를 관리하여 적정한 수치를 유지하도록 해야한다.    중성지방은 식사로 흡수되기 때문에 식후 혈중 중성지방을 확인하는 것이 중요하다. 식후 혈중 중성지방은 간에서 배출되는 중성지방에 더불어 식후 흡수되는 중성지방까지 측정해 보다 정확하기 때문이다. 이에 미국심장협회(AHA), 유럽동맥경화학회(EAS)를 비롯한 세계 심혈관 학회에서는 ‘식후 혈중 중성지방’을 측정하고 관리할 것을 권고하고 있다.   종근당건강에서 새롭게 출시한 ‘락토핏솔루션중성지방’은 국내 최초이자 유일하게 ‘식후 혈중 중성지방 개선’ 기능성을 인증받은 유산균 제품이다. 주원료인 유산균주는 종근당 그룹사에서 독자적인 기술력으로 개발한 ‘락토바실러스플란타룸Q180(Lactobacill</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>욱신거리고 저릿저릿한 손목… 손목터널증후군 자가 진단법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115539013/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115539013/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115502446.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《#프로젝트 마감일이 다가올수록 개발팀 황모 팀장(53)의 손은 바빠진다. 나흘간의 추석 연휴를 보내고 오니 일정을 맞춰야 하는 업무가 산더미처럼 쌓였기 때문이다. 어느 날부터 손목이 욱신거리는 통증이 찾아왔지만 근육통으로 생각하고 손목보호대를 더욱 단단히 감고 업무에 몰두했다. 그러다 결국 오늘 아침 일이 터지고야 말았다. 커피를 마시다 불현듯 컵을 놓친 이후 손에 힘이 빠지고 감각이 무뎌졌기 때문이다. 근처 병원을 찾은 황 팀장이 받은 진단은 ‘손목터널증후군’. 황 팀장은 계속 통증이 있었음에도 이를 무시했던 자신이 후회스럽기만 하다.》    개발자들에게 손목 통증은 업무 중 으레 나타나는 직업병이라는 인식이 강하다. 하루 종일 책상에서 키보드, 마우스와 씨름하다 보면 자연스레 손목에 무리가 올 수밖에 없기 때문이다. 증상을 참다가 황 팀장처럼 손목터널증후군으로 발전하는 경우도 부지기수다.   손목터널증후군이란 손의 감각과 움직임을 관장하는 정중신경의 통로인 손목터널(수근관)이 두꺼워지거나 좁아져 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잦아도 너무 잦은 소변… 15분 유로리프트 시술로 즉시 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115538968/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115538968/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115538947.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건설업에 종사하는 손모 씨(68)는 3년 전부터 소변이 자주 마려운 증상이 생겼다. 어디를 가기 전에는 반드시 소변을 미리 봐야 했고 운전 중에는 언제 소변이 마려울지 몰라 신경이 곤두선 채 운전을 한다. 자녀들이 TV에서 광고하는 전립샘 약을 사다 줘 복용도 해봤지만 효과는 전혀 보지 못한 채 이제는 포기 상태로 불편한 삶을 살아가고 있다. 원인은 신체 노화… 방치 시 합병증 유발 중년 남성은 나이가 들면서 어느 순간부터 소변을 자주 보게 되고 소변 보는 시간이 오래 걸리는 경험을 하게 되는데 이럴 경우 전립샘비대증을 의심해 볼 필요가 있다.  전립샘은 남성에게만 존재하는 신체기관으로 방광 아래 위치해 소변이 배출되는 요도를 감싸고 있는 기관으로 무게는 15∼20g 정도로 ‘호두’ 알맹이만 한 크기다. 이러한 전립샘은 남성호르몬 영향, 서구화된 식습관 등 여러 요인으로 비대해지게 되는데 대표적으로 신체적 노화로 인한 신체 변화로 그 크기가 점차 커지는 것이 주요 원인이다. 비대해진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암보다 무서운 치매… “두뇌운동 하면서 예방하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115538877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115538877/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115523477.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 9월 21일은 치매 극복의 날이다. 수명 연장과 고령화는 전 세계적인 현상이다. 우리나라는 전체 인구에서 노인 인구가 차지하는 비중이 2060년 40.1%가 될 것으로 전망하고 있다. 2000년 고령화사회에 진입한 우리나라는 2026년에 초고령사회에 진입할 것으로 보인다. 이는 세계 최대 고령화 국가인 일본에 비해 10년 정도 빠른 속도다. 고령화가 되면서 국내 치매 환자 수도 빠르게 증가하고 있다. 국립중앙의료원 중앙치매센터에 따르면 2015년 62만5259명이던 65세 이상 치매 환자 수가 지난해 92만4870명까지 늘었다. 같은 기간 치매 유병률은 9.54%에서 10.33%로 높아졌다. 2030년에는 치매 인구수 136만864명, 유병률 10.48%를 기록할 것으로 추정하고 있다. 치매 환자 관리를 위한 비용도 꾸준히 증가하고 있다. 65세 이상 치매 환자 1인당 연간 관리 비용은 2011년 1851만 원에서 지난해 2072만 원으로 늘었다. 지난해 기준 60세 이상 치매</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PCR 양성인데 탑승…음성확인서 구멍 뚫은 입국자 3천명 적발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115552894/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115552894/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T06:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115552874.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유전자증폭(PCR) 검사 양성이 나왔는데 이를 숨기거나, 유효하지 않은 방식으로 검사를 받고 온 입국자가 1년 6개월간 3000명에 육박하는 것으로 나타났다. 입국 전 음성확인서 제출 의무는 실효성 논란 끝에 이달 3일 0시를 기해 폐지됐다.  21일 국회 보건복지위원회 소속 조명희 국민의힘 의원이 질병관리청 중앙방역대책본부로부터 받은 ‘코로나19 PCR 음성확인서 관련 과태료 부과 현황’에 따르면 전국 13개 검역소에서 음성확인서 부적정 사례를 확인해 과태료를 부과한 건수는 약 1년 6개월간 2923명에 달했다.  울산검역소가 700명을 찾아냈고 여수검역소가 574명, 부산검역소가 521명, 평택검역소가 438명을 확인했다. 이어 인천검역소 317명, 인천공항검역소 159명, 군산검역소 151명, 포항검역소 53명, 마산검역소 10명 순이었다.  정부는 지난해 1월 8일부터 모든 외국인에게 입국 전 PCR 음성확인서를 요구했고 그해 2월 24일부터 내국인을 포함해 모든 입국자에게 음성확인서를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘백신 부작용 정부 보상’ 첫 판결…줄소송 사태 번질까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115552918/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115552918/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T06:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115552908.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신 접종 후 뇌질환 진단을 받은 피해자에게 국가가 피해보상을 해야 한다는 판결이 나와 후폭풍 가능성이 거론된다.  법원이 백신 관련 피해보상 청구 소송에서 접종자 손을 들어주며 유사 사건에 국가 보상이 있어야 한다는 판결이 잇따를 수 있다는 전망이 나온다. 이상반응 신청 건만 8만건에 달하는 상황에서 추가 소송 가능성도 있다.   21일 법조계에 따르면 서울행정법원 행정6부(부장판사 이주영)는 최근 30대 남성 A씨가 질병관리청장을 상대로 낸 예방접종 피해보상 신청 거부 처분 취소 소송에서 원고 승소로 판결했다.  A씨는 지난해 4월 아스트라제네카(AZ) 백신을 맞고 다음 날부터 발열, 다리저림, 감각 이상, 어지럼증 등의 증상을 겪었다. A씨는 같은 날 병원을 찾았고 상세불명의 뇌내출혈, 단발 신경병증 등을 진단받았다.  병원 측은 A씨 내원 직후 보건당국에 이상반응 발생을 신고했다. 다만 검사에 시간이 소요되며 각 증상을 진단받기까지 1~3주의 시차가 발생했는데, 다리저림의 경우 20여일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이경규 “최민식, 대학교 때 내 수발 들어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500009</guid>
      <pubDate>2022-09-21T06:30:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921063024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341803 --&gt;코미디언 이경규가 배우 최민식과의 친분을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 20일 오후 방송된 MBC 예능프로그램 ‘호적메이트’에서 이예림은 이경규의 생일 파티를 준비했다.&lt;br&gt;이날 “아빠의 인맥이 어떻게 되냐”는 딸 예림의 질문에 이경규는 “조용필, 박세리, 손흥민, 최민식”이라고 이름을 나열했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유명한 스타들이 거론되자 예림은 “그냥 아는 분 다 이야기하는 거 아니냐”고 지적했다. 이에 이경규는 “아니”라면서 “최민식은 아빠 학교 다닐 때 ‘따까리’(?)였다”고 말했다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 출연자들은 일동 의심의 눈초리를 보냈고, 이경규는 “내 2년 후배다. 대학교 다닐 때 진짜 제 수발을 들었다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뱀·거미·꽃’ 온몸에 문신 가득…여배우에게 무슨 일이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500010</guid>
      <pubDate>2022-09-21T06:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921063436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341804 --&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우 나나가 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 20일 나나는 자신의 인스타그램에 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 나나는 블랙 미니 원피스로 완벽한 자태를 뽐내고 있다. 눈에 띄는 건 온몸을 덮은 타투다. 쇄골, 팔, 허벅지 등을 채운 다양한 문신이 파격적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 나나는 소지섭, 김윤진과 함께한 영화 ‘자백’ 개봉을 앞두고 있다. ‘자백’은 지난 2017년 개봉한 스페인 영화 ‘인비저블 게스트’를 리메이크한 작품이다. 밀실 살인 사건의 용의자로 지목된 유망한 사업가 유민호(소지섭)와 그의 무죄를 입증하려는 승률 100% 변호사 양신애(김윤진)가 숨겨진 사건의 조각을 맞춰나가며 벌어지는 이야기를 그렸다. 오는 10월 26일 개봉 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김청, 환갑에 임신 도전?…“불가능한 건 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500011</guid>
      <pubDate>2022-09-21T06:37:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921063752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341805 --&gt;배우 김청이 임신에 대한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 20일 오후 방송된 KBS2 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’(이하 ‘같이 삽시다3’)에서 김청은 박원숙, 혜은이, 이경진을 경상북도 김천으로 이끌었다.&lt;br&gt;이날 직지사를 찾은 김청은 “여기 천불상이라고, 각자 표정이 다른 불상이 1000구가 있어. 근데 그 중에 일명 동자상을 찾으면 아들을 낳는대”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 박원숙에게 “언니가 맨날 나한테 애 낳으라고 하잖아? 그래서 오늘 거기 가서 좀 찾아보려고”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 박원숙은 “나는 애 낳으라고 한 적은 없어”라고 부인했고, 김청은 “언니가 임신하라며”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 혜은이는 “그렇게 불가능한 건 하지 말자”라고 말렸지만, 김청은 “이 세상에 불가능한 건 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 김청은 웃음이 만개한 얼굴로 혜은이에게 “그냥 아들 가질까 봐”라면서도 “내가 뭐 이 나이에 낳겠냐”고 털어놔 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웨이트는 외모 향상에만 효과?…‘불안감’에도 효과적</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246298</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246298</guid>
      <pubDate>2022-09-21T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정신건강 증진에 좋은 운동은 무엇일까? 대부분은 산책이나 달리기 등 유산소 운동을 꼽을 것이다. 실제로 유산소 운동과 달리 근력 운동은 외모나 근육량 향상 등 측면에서만 주로 권고돼 온 게 사실이다. 근력 운동으로 더 멋지고 많은 근육을 얻을 수 있다는 식의 정보만 주로 유통돼 온 것이다.근력 운동을 주로 해야하는 상황이라면 정신건강 증진 효과는 포기해야 하는 걸까. 그렇지 않다. 근력 운동으로도 불안 감소 등 정신건강 향상 효과를 누릴 수 있다는 연구 결과가 있다.아일랜드 리머릭 대학교 등 연구팀은 신체·정신적으로 건강한 젊은 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은 층에서 발생하는 허리디스크, 예방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246686</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246686</guid>
      <pubDate>2022-09-21T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘척추’는 머리와 골반을 잇는 중심축이다. 신체를 지지하고 평형을 유지하게 하는 역할을 한다. 척추 안에 있는 뇌신경(척수)도 보호한다. 성인의 척추는 26개의 뼈로 구성된다. 이 뼈들의 충돌을 막아주고 관절운동이 가능하도록 하는 것은 ‘디스크’로 불리는 ‘추간판’이다. 추간판은 탄력성과 팽창성을 갖고 있는 수핵과 이 수핵을 감싸고 있는 섬유륜으로 구성된다. 수핵이 섬유륜을 뚫고 나와서 발생하는 허리통증이나 다리 저림 등의 증상이 ‘추간판탈출증’이다. 흔히 ‘허리디스크’로 불리기도 한다. 추간판탈출증 환자의 약 20%는 비교적 젊은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개량백신 27일부터 예약…고령층 등 고위험군 우선접종</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115554147/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115554147/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115554133.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 오미크론 변이를 기반으로 개발된 모더나 2가 백신의 예방접종 사전예약이 오는 27일 시작된다.   60세 이상 고령자와 면역저하자, 감염취약시설 입소자·종사자 등 1순위 접종 대상자부터 접종하게 된다.   중앙재난안전대책본부(중대본) 제2차장을 맡고 있는 이상민 행정안전부 장관은 21일 오전 정부서울청사에서 중대본 회의를 열고 “동절기 추가접종은 지난주부터 순차적으로 도입되고 있는 2가 백신을 중심으로 시행한다”며 “우선순위에 따라 건강취약 계층부터 단계적으로 확대해 나아갈 예정”이라고 말했다.   앞서 질병청이 밝힌 접종계획에 따르면 동절기 접종 대상자는 만 18세 이상 성인으로, 2가 백신 접종 1순위 권고 대상은 60세 이상 고령층과 면역저하자, 요양병원·시설 종사자 등이다.  식품의약품안전처는 지난 19일 오미크론 변이에 대응해 개발된 모더나의 코로나19 2가 백신 ‘모더나스파이크박스2주’ 초도물량 81만회분에 대한 국가출하를 승인한 상태다.   초도물량의 우선 접종자는 1순위 접종 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4만1286명 확진, 1주전 절반 아래 ‘뚝’…수요일 10주새 최소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115555150/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115555150/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115555145.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 21일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 4만1286명 발생했다고 밝혔다. 국내 발생은 4만960명, 해외 유입은 326명이다. 누적 확진자는 2450만2968명이 됐다.   주말 효과로 확진자가 감소한 전날(20일) 4만7917명 대비 6631명(13.8%) 감소했다. 추석 연휴 직후였던 1주일 전(9만3960명)보다 5만2674명(56.1%) 줄었다. 수요일 기준(화요일 발생)으로는 지난 7월 13일 4만240명 이후 10주 만에 가장 적은 규모다.   위중증 환자는 전날 497명에서 3명 줄어든 494명이다. 최근 1주간 일평균은 496명으로, 전주 일평균 523명보다 27명 줄었다.   사망자는 59명 늘어 누적 2만7950명을 기록했다. 20대와 30대 사망자가 각각 1명씩 발생해 누적 사망자는 각각 71명, 133명이 됐다. 전날 사망자 24명보다 35명 늘었다. 최근 일주일간 일평균 51명이 사망했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS ‘대체복무’ 우세 여론에도… 국방장관 “확대 어렵다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500026</guid>
      <pubDate>2022-09-21T09:34:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/15/SSI_20220615170815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1311627 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 병역 특례 여부를 놓고 국민들의 관심이 뜨겁다. 현재 BTS 멤버 진(본명 김석진·30)은 병역 연기 기한이 올해 말까지로, 새해가 되면 입영 통보 대상이 된다.&lt;br&gt;2024년에는 93년생인 슈가(본명 민윤기), 2025년에는 94년생인 RM(본명 김남준)과 제이홉(본명 정호석)이 차례대로 군에 입대해야 한다. 97년생 막내 정국(본명 전정국)이 멤버들과 비슷한 나이에 군 입대를 한다고 가정하면, BTS는 2030년은 돼야 완전체 무대를 설 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● ‘BTS, 대체복무 여론조사’…찬성 60.9%&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 18일 국회 국방위원회가 발표한 ‘국위선양 대중문화예술인의 대체복무 전환 동의 여부’에 대한 국민 여론조사(리얼미터, 지난 14~15일, 전국 만 19세 이상 남녀 1018명, 표본오차 95% 신뢰수준에 ±3.07% 포인트)에 따르면, ‘찬성’ 60.9%, ‘반대’ 34.3%의 결과가 나왔다.&lt;br&gt;대체복무 전환에 반대한 응답자 가운데 ‘군에 입대하되 공익을 위한 공연 등을 할 수 있도록 보장해야 한다’는 의견에 찬성한 이는 58.7%, 반대는 37.7%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현행 병역법에 따르면 국제 예술경연대회에서 2위, 국내 예술경연대회에서 1위 등을 한 예술·체육 분야 특기자에 대해서만 34개월간 예술·체육요원 대체복무가 허용된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “군 입대, 여론조사로 결정할 수 없어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관은 BTS의 대체복무 전환에 동의하는 의견이 우세한 여론조사 결과에도 “대체복무제 확대는 어렵다”며 기존 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;이 장관은 지난 20일 국회 대정부 질문에서 “군 입대를 여론 조사로 결정할 수 있느냐”는 더불어민주당 민홍철 의원의 질의에 “아니다. 그렇지 않다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장관은 이어 “BTS 병역 문제 관련해선 병역 의무 이행의 공정성 측면에서 대체복무제도를 확대하는 건 어렵다는 기존 입장엔 변함이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;민 의원은 “헌법상 4대 의무 중에 가장 중요한 병역 의무는 법과 원칙에 따라서 시행해야 한다”며 “장관님의 그러한 확고한 의지 지켜지길 바란다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살아만 줘” 아내 한 마디에… 탁구 치며 전신마비 장애 극복</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20220921/115560515/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20220921/115560515/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115560510.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“더 이상 살고싶지 않아.”  15년 전 오영석 씨(60)는 입버릇처럼 이렇게 말했다. 2007년 8월 18일 사고를 겪고 난 뒤부터였다. 중학교 동창들과 강원 인제로 떠난 1박 2일 여행 중 계곡에서 다이빙 실수로 목이 꺾여 척수가 손상되면서 전신이 마비됐다. 좌절한 오 씨는 병원에서 18개월간 자신을 간호했던 아내 이금희 씨(54)의 가슴에 못박는 말을 수도 없이 했다.  그날 이후 지체장애인이 된 오 씨는 그때마다 아내가 해준 대답을 지금도 잊지 못하고 있다. “당신 돈 안 벌어도 돼. 내가 당신 책임질테니 치료 잘 받고 살아만 줘.” 냉방 설비 엔지니어였던 오 씨의 수입이 끊긴 뒤 아내는 미싱 공장에 취업했다. 하루 12시간을 일해 10만 원가량의 일당을 벌며 남편 재활과 초중고교 학생이던 두 딸 육아도 책임졌다.     아내의 헌신은 남편의 굳은 근육을 움직이게 했다. 퇴원 후 오 씨는 “빨리 회복해 아내를 덜 고생하게 해야겠다”는 일념으로 스스로 복지관을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돼지 한마리 다 올리는 ‘돗제’ 만나는… 김녕 지질 트레일 해볼까요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500098</guid>
      <pubDate>2022-09-21T14:19:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921141545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341916 --&gt;“도새기(돼지 제주방언)를 잡아 신에게 바치는 ‘돗제’ 보멍(보면서) 지질 트레일 해봅서(해보세요).”&lt;br&gt;제주특별자치도 세계유산본부는 제주의 지질자원을 국내·외에 널리 알리고 지질관광을 활성화하기 위한 김녕 지질트레일 행사를 구좌읍 김녕리 일대에서 23~25일 3일간 진행한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;김녕 지질트레일 행사는 23일 오전 11시 30분 개막식을 시작으로 3일간 다양한 프로그램이 김녕리 마을과 해안 코스에서 펼쳐진다. 이날 개막일에는 식전행사로 김녕리 전통행사 ‘돗제’가 열리는데, 돼지를 잡아 신에게 바치는 의례의 일종으로 마을사람 모두가 함께 나누는 공동체 문화축제다. 돗제의 제물로 돼지를 올리는데 한마리 전부 올리는게 특징이다. 또한 지역주민들이 직접 준비한 전통공연인 ‘멸치 후리기’를 비롯해 가수 박주희 씨의 축하공연도 마련된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사기간 동안 ‘신의 지문을 찾아서’ 인증샷 이벤트로 트레일 코스 ‘도대불(등대)’, ‘게웃샘굴(지하용암동굴)’, ‘김녕밭담길’, ‘환해장성(해안선 따라 쌓은 성벽)’ 중 한 곳에서 사진을 찍고 자신의 SNS에 ‘#제주도세계지질공원’, ‘#김녕지질트레일’ 해시태그를 달고 올리면 본부석에서 확인 후 소정의 기념품을 제공한다.&lt;!-- 그림 1341918 --&gt;김녕 지질트레일 코스의 총 길이는 4.6㎞로 해설사와 함께하는 지질탐방프로그램은 사전예약을 통해 김녕리 해안코스 B코스에서 참여할 수 있다. 매일 오전 10시, 10시 30분, 오후 1시에 진행되며 현장 예약도 받을 예정이다.&lt;br&gt;이 외에도 김녕리부녀회 먹거리장터, 천연 벌레 퇴치제 만들기, 만화경 만들기, 선사유적체험 등 다양한 체험행사도 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;24일에는 김녕만장문화예술단 풍물팀 등이 흥겨운 축제를 선사하며, 25일에는 제주전통예술단, 김녕 자청비 라인댄스팀, 우종훈등의 가수 공연도 준비됐다.&lt;br&gt;변덕승 제주도 세계유산본부장은 “앞으로 김녕 지질트레일을 세계지질공원의 모범적인 지질트레일 대표 장소로 만들기 위해 지속적으로 노력해 나가고 지질관광을 더욱 활성화시켜 제주환경의 가치를 알리고, 지역경제에도 도움이 되도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질 음료, ‘이때’ 마셨더니…허리둘레 7cm 줄었다 [카드뉴스]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220921/115562152/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220921/115562152/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T14:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115554605.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸의 면역 시스템 유지뿐만 아니라 에너지 공급, 근육과 뼈와 같은 인체구성에도 영향을 미칠 만큼 아주 중요한 영양소, ‘단백질.’ 코로나 팬데믹 이후 면역력과 건강관리에 대한 관심이 높아지면서 단백질에 대한 관심도 한층 뜨거워졌죠.    운동 애호가들의 전유물로 인식되던 단백질 식품도 이제는 남녀노소 간편하게 체력과 체형을 관리할 수 있도록 돕는 필수 영양템으로 자리 잡았습니다. 소비자들의 관심에 힘입어 단백질 음료에서부터 죽, 과자, 빵까지 단백질 식품이 쏟아지고 있죠. 2018년 813억 원 수준이던 국내 단백질 시장은 지난해 3364억 원으로 4배 이상 급성장했습니다.     그런데 도대체 단백질을 언제, 어떻게 먹어야 할까요? 운동 후에 단백질 셰이크로? 저녁 모임에서 고기로? 대부분 한국인의 경우 저녁 모임에서 삼겹살, 족발 등 고기로 한 끼에 몰아서 단백질을 섭취하는 경향이 있습니다. 쌀밥이 주식이다 보니 근육 합성에 도움이 되는 동물성 단백질 보다는 식물성 단백질 섭취가 많은 편이죠.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년간 우울·불안장애 900만명 육박…코로나19 이후 급증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115562276/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220921/115562276/1</guid>
      <pubDate>2022-09-21T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/21/115562206.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행 이후 우울증과 불안장애로 치료받은 환자가 급증한 것으로 나타났다. 지난 5년간 진료받은 환자 수는 900만명에 육박했다.  21일 국회 보건복지위원회 국민의힘 백종헌 의원이 보건복지부에서 제출받은 자료에 따르면 지난해 우울증과 불안장애로 치료를 받은 환자 수는 172만 명으로 코로나19 유행 전인 2019년에 비해 14.2%나 증가했다.   지난 5년간 우울증과 불안장애로 치료를 받은 환자 수는 899만명에 이르는 것으로 집계됐다.  우울증 환자 수는 2017년 68만명에서 2018년 75만2000명, 2019년 79만6000명, 2020년 83만8000명, 2020년 91만명으로 매년 증가 추세를 나타냈다. 올해의 경우 7월까지 환자 수가 76만8000명에 이른다.  불안장애 환자 수도 2017년 63만4000명, 2018년 69만1000명, 2019년 71만8000명, 2020년 74만7000명, 2021년 81만9000명으로 상승곡선을 그렸다. 올해 7월까지 환자 수는 64만3000</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영국 웨스트엔드 있다면 우리에겐 대학로가 있다”…깐부 할아버지 오영수 내세운 ‘웰컴 대학로’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500115</guid>
      <pubDate>2022-09-21T14:55:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921145246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341933 --&gt; “영국에 가면 셰익스피어가 아직도 공연장에 머무르고 있듯 서울 대학로 역시 공연 예술의 성지로 만들어야죠.”&lt;br&gt;파격 춤으로 미국 로스앤젤레스에서 열린 제74회 에미상 뒤풀이를 휘어잡아 화제가 된 ‘깐부 할아버지’ 배우 오영수(78)가 이번에는 서울 대학로를 사로잡는다.&lt;br&gt;21일 서울 종로구 서경대 공연예술센터에서 열린 ‘2022 웰컴 대학로’ 기자간담회에 홍보대사 자격으로 참석한 그는 “60년 가까이 배우 생활을 한 데다 평소 대학로를 공연 메카로 만들고 싶다는 생각을 가지고 있어 (홍보대사) 제안에 응했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화체육관광부가 주최하고 한국관광공사와 한국공연관광협회가 공동주관하는 ‘웰컴 대학로’는 오는 24일부터 다음달 30일까지 대학로 일대에서 열린다. 올해 6회째를 맞는 이 축제는 넌버벌 퍼포먼스, 전통 공연, 뮤지컬, 연극 등 다양한 장르의 공연을 대학로에서 만나 볼 수 있는 한국 대표 공연관광 축제다.&lt;!-- 그림 1341934 --&gt;역대 가장 많은 공연 작품이 무대에 올려진다. 24일 개막식 ‘웰컴 로드쇼’에는 이화사거리부터 혜화역 1번 출구까지 차량 운행을 제한한 뒤 32개 작품을 선보인다. 오영수와 안무가 모니카 등 홍보대사가 꾸미는 특별 무대도 준비돼 있다. 주말상설공연인 ‘웰컴 프린지’에는 36개 길거리 공연이 관객을 맞이한다. 우리나라의 우수한 공연을 릴레이 관람할 수 있는 ‘웰컴 씨어터’에는 ‘전설의 리틀농구단’, ‘브람스’ 등 9편의 참가작이 선정됐다. 매주 수요일 오후 8시에 비대면으로 온라인 상연되는 ‘웰컴 K스테이지’ 역시 ‘태권, 날아올라’, ‘또! 오해영’ 등 10편이 선정돼 관객을 기다린다.&lt;br&gt;오영수는 “이번에 해외(골든글로브, 에미상 시상식)를 다니면서 느낀 게 우리 콘텐츠가 세계화됐고 그 차원을 넘어 세계를 선도하고 있다는 점이었다”며 “살아 숨 쉬고 있는 대학로의 공연 문화가 세계적으로 인식될 때가 됐다”고 강조했다. 그러면서 “대학로 아르코예술극장 벽에 ‘예술은 삶을 예술보다 더 흥미롭게 하는 것’이란 말이 있는데, 대학로에 오면 아름다운 세상을 보는 것 같고, 아름다운 사람을 만나는 것 같았으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후위기·팬데믹 시대 종교의 역할은… 공생의 삶 모색하는 한마음선원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500118</guid>
      <pubDate>2022-09-21T15:00:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921145928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341940 --&gt;기후위기, 감염병 등 인류를 위협하는 문제가 일상화된 뉴노멀의 시대에 공생(共生)의 삶을 조명하는 자리가 마련된다.&lt;br&gt;한마음선원 산하 한마음과학원은 23~25일 한마음선원 안양본원 3층에서 ‘뉴노멀 시대, 지구촌 공생의 삶: 마음, 과학, 종교’를 주제로 ‘2022 한마음과학 국제학술대회’를 개최한다. 한마음선원 유튜브를 통해 전 세계 어디서든 생중계로 볼 수 있다.&lt;br&gt;한마음선원 재단 이사장이자 한마음과학원 원장 혜수 스님은 “이번 국제학술대회에서는 팬데믹 이후 위기에 처한 인류의 삶에 대한 근원적 성찰을 통해 지구촌 공생의 삶을 모색하고자 한다”며 “공생의 삶을 실천하기 위해서는 다양한 학문 영역의 과학적 연구는 물론 종교 간 대화와 협력을 통한 공동의 노력이 중요하다. 특히 묘공당 대행 선사가 한마음과학원을 설립한 유지에 따라 이런 노력이 일회성에 그치지 않고 이후에도 꾸준히 협력과 교류를 지속해 나갈 것”이라고 학술대회 취지를 설명했다.&lt;!-- 그림 1341941 --&gt;한마음선원은 묘공당 대행 선사(1927~2012)가 1972년 안양에 ‘대한불교회관’을 건립한 후 1982년 한마음선원이라는 이름으로 조계종 사찰로 등록하고 선원장으로 취임한 역사를 간직하고 있다. 이번 행사는 대행 선사 열반 10주기를 맞아 미국·캐나다·독일·이스라엘·아랍에미레이트·대만·아르헨티나 등 8개국 20여명의 석학들이 대거 참여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학술대회는 기조강연, 특별강연 2회, 발표 세션 6개와 특별 세션 1개로 구성됐다. 기조강연은 한마음선원 진주지원장 혜근 스님이 ‘만물만생과 통하는 한마음’을 진행하며, 특별강연자로는 아키바 토르 이스라엘 주한대사와 압둘라 샤이프 알 누아이미 아랍에미레이트 주한대사가 나선다.&lt;br&gt;발표 세션에선 ▲현대사회와 종교의 실천적 역할 ▲생명 위기를 통한 미래의 성찰 ▲뉴노멀 시대의 새로운 가치 ▲관법 수행과 소통 ▲공생과 사회적 실천 ▲마음과 의학, 건강한 삶 등을 주제로 다룬다. 특별 세션 발표로는 황수경 한마음과학원 교육실장의 ‘한마음과학의 길’과 글렌 최 교수와 캐나다 세네카칼리지의 캐나다에서 대행 선사의 가르침을 교육하는 방법에 대한 예비 연구가 이어질 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대에 7억원 화장실 신축 “관람객 많다… 20명 규모”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500162</guid>
      <pubDate>2022-09-21T16:13:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921160500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341986 --&gt;문화재청 청와대국민개방추진단이 청와대 관람 인원에 비해 화장실이 부족하다며 7억원짜리 화장실 건립에 대해 설명했다.&lt;br&gt;추진단은 21일 “청와대를 시민들에게 개방함에 따라 관람객 화장실로 임시 화장실 10개소 등을 현재 운영하고 있으나, 많은 방문객이 이용하기에는 턱없이 부족해 확충이 불가피한 실정”이라며 “청와대 관람편의시설 확충 등을 위해 23년도 예산 정부안을 제출하며 화장실 신축 예산으로 7억원을 편성했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;추진단에 따르면 5월 10일 청와대 개방 이후 현재까지 누적 관람객이 186만명으로 1일 평균으로는 1만 6000명 정도다. 영빈관, 본관 등 건물 내부 화장실은 시설보호를 위해 이용이 제한돼 관람객들은 임시 화장실을 사용한다.&lt;!-- 그림 1341988 --&gt;청와대에 새로 짓게 되는 화장실 1동은 20명이 동시에 이용할 수 있는 규모(155㎡)다. 7억원은 비슷한 규모의 파주 삼릉(163.1㎡) 등 다른 관람시설 화장실 공사비를 참고해 편성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추진단은 “청와대 신축 화장실 공사비 단가는 3.6백/㎡만원, 파주 삼릉 공사비 단가는 4.7백/㎡만원”이라며 “참고로 서울시의 공공건축물 건립 계획 수립 시 마련한 공사비 책정 가이드라인의 공중화장실 신축비용은 평균 4.1백/㎡만원”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “동 사업을 추진함에 있어 예산 누수가 없도록 세심하게 사업을 추진할 예정”이라며 “앞으로도 청와대가 국민 모두가 함께하는 역사문화공간으로 조성될 수 있도록 쾌적한 관람환경 제공을 위해 편의시설을 확충하고 청와대 권역의 보존관리에도 힘을 기울일 계획임을 알려 드린다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내,제자와 연주하는 바흐 전문가 “멋진 韓관객 만나 기뻐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500190</guid>
      <pubDate>2022-09-21T16:56:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921165155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342029 --&gt;“바흐의 음악을 연주할 때마다 이 세상과 삶이 의미 있다고 느낍니다.”&lt;br&gt;‘이 시대 최고의 바흐 스페셜리스트’로 불리는 러시아 출신 피아니스트 예브게니 코롤리오프(73)가 5년 만에 한국 관객과 만난다. 코롤리오프는 23일 서울 롯데콘서트홀에서 서울시립교향악단과 협연하는 ‘2022 서울시향 예브게니 코롤리오프의 바흐 협주곡’ 무대에 오른다.&lt;br&gt;최근 서면으로 만난 코롤리오프는 두 번째 내한공연을 앞두고 “한국의 멋진 관객들을 위해 다시 연주할 수 있게 돼 매우 기쁘다”라며 “좋은 사람들과 만나고 옛 한국의 유서깊은 문화에 대해 더 깊이 알고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1342033 --&gt;2015년까지 독일 함부르크 음대에서 교수로 활동했던 코롤리오프는 이번 공연에서 ‘코롤리오프 듀오’로 함께 활동 중인 아내 룹카 하지게오르지에바(74)와 2007년 퀸엘리자베스 콩쿠르에서 우승한 제자 안나 빈니츠카야(39)와 같이 3대의 피아노로 무대에 오른다. 세 연주자는 바흐의 ‘3대의 하프시코드를 위한 협주곡 D단조 1063’으로 무대를 연다. 바흐의 다른 협주곡에 비해 소리가 수수하지만, 피아노 버전으로 자주 연주하는 곡이다. 이후 이들은 혼자 또는 둘이 연주하다 마지막은 셋이 함께 바흐 ‘3대의 하프시코드를 위한 협주곡 C장조 1064’로 마무리한다. 1악장에서 3악장까지 느린 템포에서 유쾌한 분위기로 전환돼 인생에 고난이 찾아와도 역동적이고 긍정적 태도를 유지할 것을 일러주는 듯하다. 바흐 전기 작가 필리프 슈피타는 “가장 인상적인 바흐 기악곡 중 하나”라고 평가했다.&lt;!-- 그림 1342030 --&gt;7세 때 바흐의 ‘작은 전주곡 C단조’를 듣고 바흐를 처음 알게 됐다는 코롤리오프는 당시 “바흐의 음악에 완전히 매료됐다”고 돌아봤다. 코롤리오프는 1968년 바흐 음악 해석에 권위를 자랑하는 라이프치히 바흐 콩쿠르에서 우승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코롤리오프의 바흐 연주는 우아함과 통찰력이 두드러져 바흐 음악의 깊이를 드러낸다는 평가를 받는다. 바흐를 연주할 때 가장 중점을 두는 부분은 “과하면 안 된다”는 것이다. 코롤리오프는 “현대 피아노로 연주할 때는 아고기크(엄격한 템포나 리듬에 미묘한 변화를 줘 다양한 색채감을 나타내는 방법)를 과하게 넣지 않고, 음색을 통해 프레이징(음악에서 연속되는 선율을 악구 단위로 분절해 연주하는 기법)을 보다 선명하게 드러낼 수 있다”며 “특히 피아노 페달을 과용하지 않도록 주의해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;73세에도 왕성히 연주활동을 이어가는 그는 “음악에 대한 끝없는 사랑이 원동력”이라며 “언젠가 연주를 할 수 없다는 생각이 들 때도 집에서라도 나를 위해 늘 곡을 연주할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽃무릇 필 무렵, 레드카펫 펼쳤네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922015001</guid>
      <pubDate>2022-09-21T17:38:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921195924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342128 --&gt;&lt;strong&gt;지금 남도에 당신을 위한 ‘레드 카펫’이 펼쳐졌다. 절정에 이른 꽃무릇의 붉은 아우성이 한창이다. 전남 함평 용천사, 영광 불갑사, 전북 고창 선운사 어디라도 좋다. 당신이 선 자리는 그대로 절경이 된다. 올해는 꽃 축제도 열렸다. 코로나19 탓에 문을 닫은 지 3년 만이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;꽃무릇은 가을을 여는 꽃이다. 9월 중순쯤 꽃이 피기 시작해 10월 초까지 절정을 이룬다. 다른 식물들이 지기 시작하는 초가을에 꽃을 피우고, 생명 활동을 마친 겨울에 푸른 잎을 틔우는 특이한 녀석이다. 꽃무릇을 상사화(相思花)라고 부르는 이도 있지만 두 종은 빛깔이나 개화 시기가 약간 다르다. 보통 늦여름에 상사화가 먼저 핀 뒤 가을이 깊어질 무렵 꽃무릇이 핀다.&lt;br&gt;용천사는 예부터 꽃무릇으로 유명한 절집이다. 서해안고속도로 함평나들목을 나와 절집이 있는 해보면 광암리까지, 도로 양쪽이 손님 맞으러 나온 꽃무릇으로 붉다.&lt;!-- 그림 1342129 --&gt;용천사 주변에는 꽃무릇공원이 조성돼 있다. 절집 인근의 산자락과 들녘이 온통 꽃무릇이다. 과연 함평군에서 세계 최대 군락지로 소개할 만한 규모다. 해마다 꽃무릇 축제가 열리는 곳도 이 공원이다. 다만 너른 면적에 견줘 조형미는 다소 떨어지는 편이다. 산자락, 제방, 도로 등에 우후죽순처럼 자라고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;꽃무릇공원 너머 용천사는 해마다 이맘때만 붐빈다. 마을 입구에서 주차장까지 차량들이 길게 꼬리를 문다. 주차장에서 절집까지는 1㎞ 정도 떨어져 있다. 절집 앞엔 너른 저수지가 있다. 이 일대가 핫플레이스다. 저수지 둑과 인근 숲이 불이 난 듯 벌겋다. 모악산 등산로 주변도 꽃무릇 천국이다. 저수지 제방 너머에는 작은 숲길이 조성돼 있다. 조롱박 터널, 카페 등도 밀집해 있다.&lt;br&gt;공원 끝자락은 용천사다. 절집 앞의 샘에서 용이 승천했다는 전설에서 이름을 따왔다. 조선 숙종 때 만든 석등(전남도 유형문화재), 해시계, 범종각 등 고색창연한 건축물들이 붉은 꽃무릇과 어우러져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘굴비 수도’ 영광에도 ‘풍경의 밥상’이 펼쳐졌다. 불갑사 들머리부터 경내 여기저기에 꽃무릇이 만개해 있다. 용천사에서 차로 20분 거리다. 꽃무릇은 이처럼 절집 근처에 흔하다. 강렬한 진분홍의 색감이 수행 생활과 어울리지 않을 것 같은데도 그렇다. 여기엔 사연이 있다. 꽃무릇은 화사한 자태와 달리 강한 독성을 가졌다. 뿌리에 함유된 방부제 성분은 색이 바래는 걸 막아 준다. 탱화를 그리거나 단청을 할 때 찧어 바르면 색이 오래 지속된다. 살균력도 강하다. 비늘줄기에서 얻은 녹말을 활용한 한지를 붙이면 좀처럼 좀이 슬지 않는다고 한다.&lt;br&gt;불갑사의 꽃무릇 군락지 역시 차원이 다르다고 할 만큼 압도적이다. 절집 주변 전체가 온통 붉은 양탄자를 깔아 놓은 듯하다. 멋대가리 없이 크기만 한 건 아니다. 땅의 높낮이에 따라 리듬이 생기고, 꽃밭을 에워싼 노거수들이 추임새를 넣는 모양새다.&lt;br&gt;불갑사는 인도 승려 마라난타가 세운 도량이라고 전해진다. 보통의 절집과 달리 부처의 옆모습이 보이는 특이한 구조의 대웅전이 유명하다. 대웅전 뒤 저수지가 꽃무릇 감상 포인트다. 절집 토담벽이나 저수지의 잔잔한 물 등을 배경 삼아 멋진 사진을 얻을 수 있다. 저수지 주변의 호젓한 오솔길은 가벼운 산책을 하기에 그만이다.&lt;!-- 그림 1342130 --&gt;고창에선 선운사가 ‘꽃무릇 감상 1번지’다. 선운사 들머리에서 절집 담벼락까지 약 200m 구간에 평지형 계곡이 펼쳐지는데, 이 일대의 꽃무릇 군락이 장관이다. 계곡물에 반영된 나무와 꽃무릇의 붉은 색감이 어우러져 가을 분위기를 돋운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동운암 산책로 주변의 산자락도 불이 붙은 듯하다. 동운암에 못 미쳐 왼쪽 숲길을 따라 올라가면 뜻밖에 넓은 차밭이 나온다. 꽃무릇과 물봉선 등의 들꽃들이 차밭 고랑 사이에 만개했다. 도솔제 휴게소 왼쪽 길과 진흥굴을 지나 소리재와 포갠바위로 향하는 계곡 등의 꽃무릇 무리도 볼만하다. 길이 넓고 평탄해 가족과 함께하는 트레킹 길로 맞춤하다. 이맘때라면 공음면의 학원농장을 함께 찾아야 한다. 초봄에 청보리밭이었던 들녘이 가을이면 하얀 메밀꽃밭으로 변한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5500만 송이 붉은 유혹… 신안 병풍도 ‘맨드라미 축제’ 출석 동그라미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922014008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922014008</guid>
      <pubDate>2022-09-21T17:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921200859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342133 --&gt;‘맨드라미 섬’ 전남 신안 병풍도에서 10월 1~10일 맨드라미 축제가 열린다. 코로나19 탓에 비대면으로 진행되다가 3년 만에 대면 축제로 연다. 신안군은 앞서 지난 7월부터 13가지 색, 30품종에 이르는 맨드라미를 재배해 왔다. 식재된 맨드라미는 총 275만 5000본이다. 꽃송이로는 5500만 송이에 달한다. 관람 동선은 보기선착장~소악도 10㎞ 구간이다. 맨드라미 꽃밭 면적은 11.5㏊(약 3만 4500평)다.&lt;br&gt;병풍도 지역별로 식재된 맨드라미 색깔이 다르다. 1구는 혼합색, 2구는 붉은색, 3구는 노란색이다. 맨드라미는 개화 기간이 60~120일에 이른다. 언제 가도 화사한 맨드라미 풍경과 만날 수 있다.&lt;br&gt;병풍도는 ‘순례자의 섬’으로 알려진 기점소악도와 노둣길로 연결돼 있다. 썰물 때면 바닷물에 잠겨 있던 노둣길이 열리는데, 그 장면이 제법 신기하다. 인근의 크고 작은 다섯 개 섬을 연결하는 노둣길은 모두 1.98㎞로, 국내 노둣길 가운데 가장 길다. 다만 배 시간이 썰물 시간과 맞지 않으면 기점소악도나 병풍도에서 하루나 이틀 정도 묵어야 한다. 기점소악도엔 12사도 예배당이 조성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칠면초 물들 무렵, 붉은 물결 춤추네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922014006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922014006</guid>
      <pubDate>2022-09-21T17:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921201333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342134 --&gt;&lt;strong&gt;전남 무안 하면 역시 갯벌이다. 국내 1호 갯벌습지보호지역(2001)이고, 연안습지로는 국내 두 번째 람사르습지(2008)다. 세발낙지, ‘운저리’(문절망둑의 사투리) 등의 계절 별미가 이 풍요로운 갯벌에서 나온다. 풍경도 그렇다. 갯벌을 뒤덮은 염생식물 칠면초가 붉은 옷으로 갈아입으면 무안 전역도 가을 풍경으로 물들기 시작한다. 이맘때 무안은 그래서 더 예쁘다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전남도가 올해 ‘권역별 관광 공동 마케팅’을 추진하고 있다. 관광객이 특정 지역 한 곳보다는 인접 지역을 두루 묶어 돌아보는 경우가 대부분이어서 여기에 맞게 마케팅을 추진하겠다는 것이다. 예컨대 목포는 문화예술과 미각기행, 신안은 1004개 섬과 꽃의 향연, 무안은 자연 생태와 첨단문화를 앞세워 공조 마케팅을 펼치는 식이다. 관광객 입장에서 보면 비용면에서 체감할 만한 혜택이 마련된 건 아니다. 다만 축제 등의 볼거리가 이전보다 좀더 다양해졌고, 관광지 환경도 잘 정비됐다는 장점은 있다.&lt;br&gt;무안의 형태부터 살피자. 긴 고구마 모양(‘지역 특산물도 그래서 고구마’ 운운하면 ‘아재 개그’로 놀림받는다)이다. 연륙교로 연결된 섬도 여기저기에 흩어져 있다. 권역별로 꼼꼼하게 나눠야 효율적으로 돌아볼 수 있다는 뜻이다. 조금나루, 탄도, 황토갯벌랜드 등은 북부로 묶고, 톱머리해수욕장이나 몽탄강(영산강), 느러지와 식영정, 낙지거리, 밀리터리테마파크 등은 중부로, 회산백련지 등은 남부로 묶으면 된다.&lt;!-- 그림 1342136 --&gt;조금나루부터 찾는다. 무안 북쪽에서 탄도만을 향해 바늘처럼 솟은 작은 반도다. 생김새가 아주 독특하다. 반도의 폭이라야 십수 미터나 될까. 길이도 4㎞ 정도에 불과해 ‘반도’라 부르기 민망할 만큼 ‘초미니’다. 해변 끝에 있는 조금나루는 ‘조금 때에 배가 뜰 수 있는 배터’란 뜻이다. 이 이름은 바로 앞의 탄도라는 작은 섬과 관련이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;풍선(風船) 타고 고기 잡던 ‘라떼 시절’, 탄도 사람들이 무안으로 나오려면 썰물 때를 기다려야 했다. 바닷물이 빠지면 탄도 북쪽에서 조금나루 해변 쪽으로 길이 열렸다. 섬 주민들은 이 길을 따라 무안을 오갔다. 그 길엔 강(날물 때 물 빠진 섬과 섬 사이의 해협을 주민들은 강이라고 부른다)이 두 개 있다. 큰 강은 발목 정도, 작은 강은 발바닥 언저리까지 바닷물이 찬다. 비록 조금 젖긴 해도 그리 위험하지 않게 뭍까지 오갈 수 있었다.&lt;!-- 그림 1342137 --&gt;조금 때는 달랐다. 조금은 들물과 날물의 차가 가장 적은 때를 이르는 말이다. 바닷물이 덜 들어오고 덜 빠진다. 강도 깊어져 걸어서는 오갈 수 없게 된다. 이때 이용했던 나루가 조금나루다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요즘은 오전 8시와 오후 3시 하루 두 차례 탄도호가 오간다. 출발지는 탄도다. 오전 8시쯤 조금나루에 도착해 손님을 싣고 들어갔다가 오후 3시쯤 나오는 식이다. 그러니까 외지인의 경우 오전 8시에 들어갔다가 오후 3시에 나와야 한다. 그렇지 않으면 하루를 묵어야 한다.&lt;br&gt;탄도는 면적이 채 1㎢도 안 되는 작은 섬이다. 찾는 이도 많지 않아 코로나19가 엄혹했던 시기엔 한국관광공사가 ‘비대면 추천 관광지’로 선정하기도 했다. 탄도 주변으로 목재데크가 놓여 어렵지 않게 둘러볼 수 있다. 섬 속의 작은 섬 야광주도까지는 썰물 때 걸어서 다녀올 수 있다. 용이 문 여의주를 닮았다고 해 여의주도라고도 불린다.&lt;!-- 그림 1342138 --&gt;조금나루에서 현경면 봉오제까지 ‘노을길’이 조성됐다. 거리는 10여㎞다. 전체를 걷기보다 조금나루, 낙지공원, 야영장 등을 중심으로 돌아보길 권한다. 노을길 중간의 낙지공원은 전망대와 무인카페, 캐러밴, 야영데크 등으로 이뤄졌다. 밤에는 공원 전체가 은은한 경관조명으로 물든다.&lt;br&gt;황토갯벌랜드는 ‘검은 비단’이라 불리는 무안 갯벌의 진수를 엿볼 수 있는 곳이다. 데크를 따라 지평선 너머까지 펼쳐진 갯벌을 조망할 수 있다. 흰발농게 서식지 등 갯것들을 관찰하는 공간도 있다. 생태갯벌과학관에선 가상현실(VR) 등 각종 과학 체험을 할 수 있다. 국가중요어업유산으로 지정된 무안 맨손어업유산관도 조성돼 있다. 분재역사관엔 전국 분재 생산량의 50%를 차지한다는 무안의 분재들이 전시돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;밀리터리테마파크는 무안 읍내에서 멀지 않다. ‘밀덕’(밀리터리 덕후)이 아니라도 찾아볼 만하다. 폐교를 리모델링한 곳인데 실제 군에서 운용했던 훈련기와 전투기, 수송기, 헬리콥터, 탱크 등과 만날 수 있다. 낡은 항공기들이긴 하지만 실제 조종사의 손때가 묻은 조종석 등이 제법 인상적이다. 옥담항공전시관엔 기구부터 비행기에 이르기까지, 하늘을 꿈꿨던 인류의 역사가 전시됐다. 게임처럼 즐기는 탱크, 비행기 시뮬레이션, 서바이벌사격장 등 군 체험 시설도 마련됐다.&lt;!-- 그림 1342139 --&gt;식영정도 필수 방문지다. 몽탄나루 옆에 날아갈 듯 자리잡은 팔작지붕의 정자다. 정자 안에 들면 몽탄강과 느러지 들녘이 시원스레 펼쳐진다. 몽탄강은 무안 몽탄면 일대를 흐르는 영산강을, 느러지는 강물이 크게 휘돌아 가며 만든 조롱박 모양의 공간을 일컫는다. 정자 주변엔 수령 600년에 달하는 푸조나무들이 늘어서 있다. 몽탄강변을 따라 산책로도 조성됐다. ‘동방의 마르코 폴로’로 불리는 최부(1454~1504)의 묘와 사당도 이웃해 있다.&lt;br&gt;◆ 여행수첩&lt;br&gt;-탄도 안에 식당, 가게 등은 없고 펜션만 있다. 귀어를 위해 정착한 대구 출신 부부가 운영한다. 식사는 펜션에서 현지식으로 먹어야 한다. 섬에서 신용카드는 통용되지 않는다. 탄도호(010-6422-1752) 승선료는 왕복 6000원이다. 오전 출발 시간은 물때에 따라 20~30분 정도 당겨지거나 늦춰질 수 있다.&lt;br&gt;-요즘 운저리가 제철이다. 망둥어를 닮은 물고기다. 보통 막걸리 식초를 풀어 회무침으로 먹는다. 보리밥에 썩썩 비벼 먹는데 꽤 별미다. 쌀밥이 아닌 보리밥에 비비는 건 식감 때문이다. 운저리 살이 연해 쫀득한 쌀밥보다는 다소 겉도는 보리밥에 잘 어울린다. 해제반도 초입에 토속 식당이 몇 집 있는데 양정식당이 그중 알려졌다. 요즘 나오기 시작하는 세발낙지도 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날씨 쌀쌀해지면 뇌졸중 주의…의심 증상 무엇이 있나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115546598/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220920/115546598/2</guid>
      <pubDate>2022-09-21T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/20/115546585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 미국 오클라호마 털사 지역방송국 KJRH의 앵커 줄리 친이 말을 더듬고 급기야 말을 하지 못하게 되자 동료들이 즉각 119에 신고하며 큰 위기를 넘겼다. 당시 그가 뇌졸중 초기 증세를 보였다고 의료진은 진단했다.  이 뉴스는 한국에도 알려져 뇌졸중에 대한 큰 경각심을 일으켰다. 언제 어디서나 발생할 수 있는 뇌졸중 증상은 날이 추워질수록 더욱 조심해야 할 질환이다. 추운 날씨에는 혈관이 수축해 증상이 나타날 확률이 높아지기 때문이다.  특히, 국내에서 뇌졸중 환자가 늘어나는 추세라 의심 증상에 더욱 주의를 기울여야 한다. 국립중앙의료원 응급의료현황 통계에 따르면 뇌졸중 환자는 2020년 기준 11만 2874명에 이른다. 5년 전(9만 4813명)보다 19%나 늘어났다.  뇌졸중은 뇌에 혈액을 공급하는 혈관이 막히거나(뇌경색) 터지면서(뇌출혈) 뇌에 손상이 생기고 이로써 발생하는 편측마비(한쪽 팔다리에 마비가 오고 힘이 빠짐), 언어장애 및 의식장애 등의 신경학적 이상을 일컫는다. 흔히 ‘중풍’이라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922020002</guid>
      <pubDate>2022-09-21T18:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1342127 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9회 대한민국 전자출판대상에 ‘할머니, 우리 할머니’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500227</guid>
      <pubDate>2022-09-21T19:42:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921194208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342126 --&gt;문화체육관광부는 올해 9회를 맞은 대한민국 전자출판대상에 한성원 작가의 전자책 ‘할머니, 우리 할머니’(도서출판 소동)가 선정됐다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;문체부와 한국출판문화산업진흥원이 서울 송파고 서울책보고에서 개최한 이번 시상식에서는 대상(문체부 장관상) 1편과 우수상(출판진흥원상) 5편 등 총 6편의 콘텐츠가 수상작으로 선정됐다.&lt;br&gt;전자출판대상은 디지털 독서문화를 확산하고 우수한 전자출판 콘텐츠를 발굴하기 위한 공모전으로, 지난 6월15일부터 한 달간 총 128종의 전자출판 콘텐츠가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 대상을 받은 ‘할머니, 우리 할머니’는 ‘위안부’ 피해자 할머니들의 용기 있는 행보를 보여주는 작품으로, 일러스트, 만화 형식 및 다양한 복합매체(멀티미디어) 기능을 활용해 대중성, 기술성, 기획성 부분에서 우수한 전자책의 사례를 보여주었다는 평가를 받았다. 이밖에 우수상은 ‘네트워크 세계사’(자유의 길), ‘달력으로 배우는 지구환경 수업’(백도씨), ‘들꽃상여’(전주문화재단), ‘송사비의 클래식 음악야화’(램프앤라이트), ‘신기한 미술관’(달공)이 받았다.&lt;br&gt;출판진흥원 관계자는 “전자출판대상 공모가 출판사에는 4차 산업혁명시대에 걸맞은 다양하고 참신한 전자출판 콘텐츠 제작에 대한 도전의 가능성을 제시하고, 독자들에게는 전자출판물에 대한 관심을 불러오는 계기가 되길 바란다”고 말했다．&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웃기고 울리고 춤추게 하네… 천만배우, 변신은 아름다워</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922021011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922021011</guid>
      <pubDate>2022-09-21T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921212637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342146 --&gt;“제가 올해 결혼 17년차인데, 아내가 없다고 생각하니까 너무 무섭더라고요. 이 영화를 찍으면서 일상에 감사하는 마음이 들었어요.”&lt;br&gt;‘인생은 아름다워’(오는 28일 개봉)는 코미디인 줄 알고 보다가 자신도 모르게 울컥하는 마음이 드는 영화다. 1970년대부터 2000년대까지 귀에 익숙한 음악들이 그 시절의 감수성을 일깨우기 때문이다. 국내 최초 ‘주크박스 뮤지컬’(인기 대중음악을 바탕으로 만든 뮤지컬) 영화로 스크린에 돌아온 배우 류승룡은 “처음 도전하는 장르라 부담도 컸지만, 굉장히 짜릿한 경험이었다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;최근 서울 종로구 삼청동에서 만난 그는 “마치 무대 공연을 올리는 것처럼 많은 배우가 서로 합을 맞춰 몸짓 언어로 상황을 보여 주는 과정이 굉장히 신선했다”고 말했다. 평소 ‘라라랜드’, ‘레미제라블’ 등 뮤지컬 영화를 즐겨 본다는 그는 1년간 보컬과 안무를 맹연습해 직접 노래와 춤을 선보였다. “노래에 대사를 얹는 식으로 연습했고, 춤은 화려한 기교보다 상황을 직관적으로 보여 주는 데 중점을 뒀어요. 친숙하고 잘 알려진 노래를 대사화하다 보니 크게 이질감이 들진 않았죠.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화 줄거리는 익숙하다. 시한부 선고를 받은 세연(염정아)이 자신의 버킷리스트 중 하나였던 첫사랑 찾기를 위해 남편 진봉(류승룡)과 함께 길을 나선다. 그 과정에서 신중현의 ‘미인’, 이문세의 ‘솔로예찬’, 임병수의 ‘아이스크림 사랑’, 이승철의 ‘잠도 오지 않는 밤에’, 최백호의 ‘부산에 가면’ 등의 명곡이 각 상황에 맞춰 흘러나온다.&lt;br&gt;평소 노래방에서 들국화, 봄여름가을겨울, 김현식의 노래를 즐겨 부른다는 그는 “이번에 이문세씨의 ‘알 수 없는 인생’이나 ‘애수’ 같은 곡을 직접 불러 보니 진짜 명곡이었다”면서 “젊은 세대들이 ‘탑건2’를 즐겨 본 것처럼 우리 영화도 중년 관객뿐만 아니라 세대를 초월한 공감대를 형성했으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;로드 무비 성격을 띠는 작품은 목포, 해남, 부산, 보길도 등의 아름다운 자연 풍광도 담았다. 지금은 역사 속으로 사라진 서울극장에서 군무를 추는 장면이 등장하기도 한다. 류승룡은 “상징적인 공간이 없어져 영화인으로서 무척 가슴이 아프지만 우리 영화에 담아내 굉장히 의미 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;극중 진봉은 아내가 시한부를 선고받은 뒤에도 여전히 무뚝뚝하고 무심한 가장으로 나온다. 그는 “실제 저와는 다른 캐릭터지만 우리 아버지 세대에 내재된 모습이기도 했다”며 “우리 영화는 유한한 삶을 살고 있는 우리에게 무엇이 아름답고 행복한 삶인지에 대한 화두를 던지는 작품”이라고 설명했다.&lt;br&gt;영화 ‘극한직업’, ‘7번방의 선물’ 등으로 1000만 관객을 돌파하는 등 휴먼 코미디에 일가견을 보인 그는 이번에도 다소 작위적일 수 있는 캐릭터에 자연스러움과 입체감을 불어넣는다. “대학 시절에도 코미디를 했고, ‘코미디의 대가’ 장진 감독님과 연극과 영화 등 10편이 넘는 작품을 했어요. 5년 동안 출연했던 넌버벌 뮤지컬 ‘난타’ 공연도 이번 작품의 자양분이 된 것 같아요. 저는 인생 자체가 긴 종주라고 생각해요. 살면서 봉우리도 있고 내리막도 있지만 모든 지점을 겸허하고 아름답게 받아들이는 것이 인생 아닐까요?” &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사전예약 없이 즐기는 ‘가을 궁중문화축전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922021009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922021009</guid>
      <pubDate>2022-09-21T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921212123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342143 --&gt;독서의 계절 가을을 맞아 고종의 도서관이던 경복궁 집옥재에서 ‘고궁책방’이 열린다. 직장인들은 소규모 공연 행사인 ‘정오의 궁산책’을 통해 평일 점심시간 경복궁에서 특별한 휴식 시간을 보낼 수 있다. 문화재청 궁능유적본부와 한국문화재재단은 10월 1~9일 4대궁에서 진행되는 ‘2022 가을 궁중문화축전’에서 사전예약 없이 즐길 수 있는 현장 행사를 21일 공개했다. 지난 13일부터 사전예약을 받고 있는 10개 프로그램 못지않게 풍성하고 알찬 내용으로 준비됐다.&lt;br&gt;집옥재에선 고궁책방 행사와 함께 주영하 교수, 윤지양 작가, 김상욱 물리학자의 강연(7~9일)을 들을 수 있다. 집경당에선 궁중판 보드게임방인 ‘궁중놀이방’을 통해 쌍륙, 투호, 칠교 등 색다르게 재해석한 조선시대 궁중 놀이를 즐길 수 있다. 이번에 새롭게 선보인 ‘사방신을 찾아라’는 청룡, 백호, 주작, 현무가 매시 정각 궁을 돌아다니며 내는 문제(미션)를 해결하는 행사다. 덕수궁에서는 고궁음악회가 마련됐다. 창경궁 대춘당지 광장에선 춘당지 외벽영상이 오후 7시부터 20분 간격으로 하루 5회 운영된다. 총 44개의 프로그램이 진행되는 행사는 궁능유적본부와 한국문화재재단 홈페이지 등에서 자세히 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엘리자벳을 향한 연민과 분노…역사에 가미된 매혹적 판타지[공연리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922021007</guid>
      <pubDate>2022-09-21T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921211908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342142 --&gt;“작은 새는 새장 안으로 날아들었고 철창문은 닫혔습니다.”(‘루케니’의 대사)&lt;br&gt;뮤지컬 ‘엘리자벳’은 자신의 의지와는 상관없이 역사 속으로 스러져 간 인물을 안타까운 시선으로 그린다. 오스트리아 역사상 가장 사랑받고 또 가장 미움받았던 황후 엘리자베트 폰 비텔스바흐(1837~1898), 극 중 엘리자벳은 새장 안으로 날아든 작은 새였다. 오스트리아·헝가리 제국의 엄격함은 그를 결박시키는 족쇄가 된다. 황제 프란츠 요제프의 어머니 소피가 ‘엄격해, 강인해, 냉정해, 냉철해’라고 주문처럼 외는 말은 헝가리의 민족주의가 고개를 드는 상황에서 제국의 통합과 권위를 유지하려는 마지막 몸부림으로 읽힌다.&lt;br&gt;●한국 공연 10주년, 논란 잠재운 열연&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작품의 매력은 엘리자벳에 대한 연민에 그치는 것이 아니라 그와 황실을 향한 민중의 분노가 함께 그려진다는 점에 있다. 오스트리아 빈의 시장에서 ‘우유를 달라’고 분노하는 민중을 뒤로하고 욕조에 우유를 붓고 코냑 한 잔에 날계란 세 알씩을 넣은 샴푸를 쓰는 엘리자벳의 모습은 그가 사랑받은 만큼 또 어떻게 동시에 미움을 얻게 됐는지 알 수 있는 대목이다. 서 있는 게 전부인 군인들, 자리만 지키고 앉아 있는 관료들, 무릎 꿇고 기도만 하는 사제들, 카페에 앉아 종말을 이야기하는 지식인들 등은 당시 종말적 분위기가 가득했던, 몰락해 가는 도시 빈으로 관객을 소환한다.&lt;br&gt;여기에 판타지적 요소가 가미돼 작품의 재미를 배가시킨다. 바로 ‘죽음’(토드)의 의인화다. 결혼식 주례사에서 흔히 쓰이는 ‘죽음이 두 사람을 갈라놓을 때까지’라는 말이 작품 속에서는 의미심장하게 들릴 수밖에 없다. 엘리자벳과 황제의 결혼식에서 ‘죽음’은 광기에 찬 웃음을 터뜨린다. 이런 판타지의 개입은 종말적 분위기를 한껏 끌어올리는 한편 엘리자벳을 향한 황제와 ‘죽음’의 사랑이라는 삼각관계를 통해 극을 절정으로 치닫게 한다. 계속되는 ‘죽음’의 유혹에도 엘리자벳은 ‘내 힘으로 자유로워질 수 있다’는 희망을 놓지 않는다.&lt;!-- 그림 1342207 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; ●올해 끝으로 무대·연출 변화 예고&lt;br&gt;현실과 판타지 사이 배치된 루케니란 인물은 또 어떤가. 실제 역사 속에서 루케니는 엘리자벳을 암살한 이탈리아의 아나키스트다. 뮤지컬에서 그는 극 전체의 해설자로 무대를 넘어 객석까지 활보하며 시대의 그림자 같은 존재로 활약한다.&lt;br&gt;한국 초연 10주년, 다섯 번째 시즌을 맞이한 ‘엘리자벳’은 이번 공연이 기존 프로덕션을 만나 볼 수 있는 마지막 기회라고 예고한 바 있다. 이중 회전 무대와 세 개의 리프트, 그리고 ‘죽음’이 등장하는 11m에 달하는 브리지 등의 무대 세트를 비롯해 연출, 의상 등은 10주년 기념 공연을 끝으로 더는 만날 수 없게 된다. 옥주현, 박은태, 김준수, 신성록, 이지훈, 민영기 등 10년간 흥행을 이끌어 낸 기존 캐스트는 물론 공연 전 불거졌던 캐스팅 논란을 잠재울 만한 이지혜, 길병민 등 뉴캐스트들의 활약도 눈부시다. 블루스퀘어 신한카드홀에서 오는 11월 13일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가정주부인 박수홍 형수, 보유한 부동산만 OOO억대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500230</guid>
      <pubDate>2022-09-21T20:29:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921202706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342135 --&gt;방송인 박수홍(51)의 친형 A씨가 동생의 출연료와 계약금을 횡령한 혐의로 구속된 가운데 A씨의 아내 B씨도 횡령에 가담했다는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;B씨는 200억원에 이르는 부동산을 보유한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;21일 SBS에 따르면 박수홍의 형수 B씨는 2004년 서울 마포구에 있는 상가를 매입했다. 2014년엔 A씨와 공동명의로 서울 강서구, 마포구에 있는 아파트 2채를 총 37억원에 사들였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이밖에도 총가액 100억원 이상으로 추정되는 강서구 마곡동의 상가 8채를 공동명의로 보유하고 있다. 부부는 상가 8채를 매입하면서 박수홍에게 약 10억원을 빌리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;학원비도 법인 카드로…“박수홍 통장서 매일 800만원 인출”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;검찰은 당분간 B씨 횡령 사건과 관련해 공범 여부를 조사하는 데 주력할 방침이다.&lt;br&gt;B씨는 남편과 함께 박수홍의 소속사 메디아붐엔터테인먼트(이하 메디아붐)와 라엘 등을 운영했다.&lt;br&gt;특히 박수홍의 통장에 손을 댄 정황이 포착됐다. B씨가 박수홍의 통장에서 하루 800만원씩 인출한 증거가 박수홍과의 소송 과정에서 드러난 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 메디아붐의 법인카드를 고급 피트니스 센터, 자녀의 영어, 수학 학원 등에 사용하기도 했다.&lt;br&gt;800만원씩을 인출한 이유는 고액현금 거래 보고제도(CTR)를 피하기 위한 게 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;CTR은 1일 동안 금융기관에서 1000만원 이상 현금을 옮길 경우 거래 정보를 보고해야 하는 제도다.&lt;!-- 그림 1315347 --&gt;한편 A씨는 동생 박수홍이 1991년 데뷔했을 때부터 약 30년간 박수홍의 출연료와 매니지먼트 법인자금 등 약 116억원을 횡령한 혐의(특정경제범죄가중처벌법상 횡령)를 받는다.&lt;br&gt;서울서부지법 김유미 영장전담판사는 “증거 인멸과 도주 우려가 있다”며 A씨에 대한 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;박수홍 측은 형의 횡령 총액을 100억원 상당으로 산출했지만, 구속영장에 따르면 검찰은 A씨가 약 21억원을 횡령했다고 적시했다.&lt;br&gt;A씨 측이 ‘박수홍을 위해 썼다’고 주장한 금액을 제외하고 비교적 명확하게 횡령한 금액만 산출한 것으로 보인다.&lt;br&gt;박수홍은 형사 고소와 별개로 지난해 6월 친형 부부를 상대로 116억원 상당의 손해배상청구 소송도 법원에 제기했다.&lt;br&gt;특히 박수홍의 친형 가족이 박수홍의 명의로 사망보험 8개를 들어놓은 것으로 알려져 논란이 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학로 연극 버스킹에 깐부 할배가 뜬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922020027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922020027</guid>
      <pubDate>2022-09-21T20:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921224246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342162 --&gt;“영국에 가면 셰익스피어가 아직도 공연장에 머무르고 있듯 서울 대학로 역시 공연 예술의 성지로 만들어야죠.”&lt;br&gt;파격 춤으로 미국 로스앤젤레스에서 열린 제74회 에미상 뒤풀이를 휘어잡아 화제가 된 ‘깐부 할아버지’ 배우 오영수(78)가 이번에는 서울 대학로를 사로잡는다.&lt;br&gt;21일 서울 종로구 서경대 공연예술센터에서 열린 ‘2022 웰컴 대학로’ 기자간담회에 홍보대사 자격으로 참석한 그는 “60년 가까이 배우 생활을 한 데다 평소 대학로를 공연 메카로 만들고 싶다는 생각을 가지고 있어 (홍보대사) 제안에 응했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화체육관광부가 주최하고 한국관광공사와 한국공연관광협회가 공동주관하는 ‘웰컴 대학로’는 오는 24일부터 다음달 30일까지 대학로 일대에서 열린다. 올해 6회째를 맞는 이 축제는 넌버벌 퍼포먼스, 전통 공연, 뮤지컬, 연극 등 다양한 장르의 공연을 대학로에서 만나 볼 수 있는 한국 대표 공연관광 축제다.&lt;br&gt;역대 가장 많은 공연 작품이 무대에 올려진다. 24일 개막식 ‘웰컴 로드쇼’에는 이화사거리부터 혜화역 1번 출구까지 차량 운행을 제한한 뒤 32개 작품을 선보인다. 오영수와 안무가 모니카 등 홍보대사가 꾸미는 특별 무대도 준비돼 있다. 주말상설공연인 ‘웰컴 프린지’에는 36개 길거리 공연이 관객을 맞이한다. 우리나라의 우수한 공연을 릴레이 관람할 수 있는 ‘웰컴 씨어터’에는 ‘전설의 리틀농구단’, ‘브람스’ 등 9편의 참가작이 선정됐다. 매주 수요일 오후 8시에 비대면으로 온라인 상연되는 ‘웰컴 K스테이지’ 역시 ‘태권, 날아올라’, ‘또! 오해영’ 등 10편이 선정돼 관객을 기다린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오영수는 “이번에 해외(골든글로브, 에미상 시상식)를 다니면서 느낀 게 우리 콘텐츠가 세계화됐고 그 차원을 넘어 세계를 선도하고 있다는 점이었다”며 “살아 숨 쉬고 있는 대학로의 공연 문화가 세계적으로 인식될 때가 됐다”고 강조했다. 그러면서 “대학로 아르코예술극장 벽에 ‘예술은 삶을 예술보다 더 흥미롭게 하는 것’이란 말이 있는데, 대학로에 오면 아름다운 세상을 보는 것 같고, 아름다운 사람을 만나는 것 같았으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내랑 제자랑 ‘음악의 아버지’랑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922020028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922020028</guid>
      <pubDate>2022-09-21T20:34:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921224456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342163 --&gt;“바흐의 음악을 연주할 때마다 이 세상과 삶이 의미 있다고 느낍니다.”&lt;br&gt;‘이 시대 최고의 바흐 스페셜리스트’로 불리는 러시아 출신 피아니스트 예브게니 코롤리오프(73)가 5년 만에 한국 관객과 만난다. 코롤리오프는 23일 서울 롯데콘서트홀에서 서울시립교향악단과 협연하는 ‘2022 서울시향 예브게니 코롤리오프의 바흐 협주곡’ 무대에 오른다.&lt;br&gt;최근 서면으로 만난 코롤리오프는 두 번째 내한공연을 앞두고 “한국의 멋진 관객들을 위해 다시 연주할 수 있게 돼 매우 기쁘다”며 “좋은 사람들과 만나고 한국의 유서 깊은 문화에 대해 더 깊이 알고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코롤리오프는 이번 공연에서 ‘코롤리오프 듀오’로 함께 활동 중인 아내 룹카 하지게오르지에바(74), 2007년 퀸엘리자베스 콩쿠르에서 우승한 제자 안나 빈니츠카야(39)와 같이 3대의 피아노로 무대에 오른다. 세 연주자는 바흐의 ‘3대의 하프시코드를 위한 협주곡 D단조 1063’으로 무대를 연다. 바흐의 다른 협주곡에 비해 소리가 수수하지만, 피아노 버전으로 자주 연주하는 곡이다. 이후 각자 또는 둘이 연주하다 마지막은 셋이 함께 바흐 ‘3대의 하프시코드를 위한 협주곡 C장조 1064’로 마무리한다.&lt;br&gt;7세 때 ‘작은 전주곡 C단조’를 듣고 바흐를 처음 알게 됐다는 코롤리오프는 “바흐의 음악에 완전히 매료됐다”고 당시를 돌아봤다. 그의 바흐 연주는 우아함과 통찰력이 두드러져 바흐 음악의 깊이를 드러낸다는 평가를 받는다. 바흐를 연주할 때 가장 중점을 두는 부분은 “과하면 안 된다”는 것. 코롤리오프는 “현대 피아노로 연주할 때는 아고기크(엄격한 템포나 리듬에 미묘한 변화를 줘 다양한 색채감을 내는 방법)를 과하게 넣지 않고, 음색을 통해 프레이징(연속된 선율을 악구 단위로 분절해 연주하는 기법)을 보다 선명하게 드러낼 수 있다”며 “특히 피아노 페달을 과용하지 않도록 주의해야 한다”고 강조했다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항암-자폐증 치료 효과… ‘마이크로바이옴 신약’ 나온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220922/115570766/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220922/115570766/1</guid>
      <pubDate>2022-09-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/22/115570743.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 미국의 세레스, 페링 등 마이크로바이옴 회사들이 미국 식품의약국(FDA)에 생물의약품 허가 신청을 내면서 세계 최초 마이크로바이옴 신약의 탄생을 앞두고 있다. 우리 몸에 살고 있는 미생물 군집을 의미하는 마이크로바이옴은 흔히 유산균으로 널리 알려져 있지만 실제로는 훨씬 넓은 의미로 사용된다. 앞으로 다양한 질환에서 미생물을 활용한 마이크로바이옴 신약이 속속 등장할 것으로 보인다. 우리 일상생활에 가까이 다가온 마이크로바이옴 신약의 현황에 대해 자세히 알아봤다.○ 가시화된 첫 마이크로바이옴 신약 마이크로바이옴 연구는 장내 세균을 기반으로 한 연구에서 시작됐다. 따라서 가장 초기에 진입한 회사들은 세균성 장염과 크론병 및 궤양성 대장염 등의 염증성 장 질환 등 소화기계 질환 중심으로 연구를 해 왔다. 우리 몸은 유익균, 유해균이 장내에 균형을 맞춰 살면서 건강을 유지한다. 그 균형이 깨지고 유해균이 증가하면서 인체에 다양한 질환이 생긴다. 따라서 건강한 마이크로바이옴을 넣어줘 불균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영상 보고 입문했어요”… 전자담배 홍보영상 청소년도 볼 수 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220922/115570721/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220922/115570721/1</guid>
      <pubDate>2022-09-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/22/115570718.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“남자가 뿌리면(피우면) 섹시할 것 같은 향이에요.” 20대 여성 유튜버 A 씨가 액상형 전자담배의 증기를 내뱉으며 한 말이다. 19일 유튜브에 올라온 니코틴 용액 리뷰 영상이었다. 앞에 ‘성인 대상 영상’이라고 표기했지만 나이 제한 없이 누구나 볼 수 있었고, 판매업체로부터 제작비를 받았다면서도 액수는 공개하지 않았다. 유튜버가 구독자에게 제품을 무료로 나눠주겠다고 밝히자 영상 게재 하루 만에 “언니 영상 보고 전담(전자담배) 입문했어요” 등의 댓글이 200건 넘게 달렸다. 유튜브에서는 이런 전자담배 사용 후기나 판촉 영상을 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. 20일 보건복지부와 한국건강증진개발원은 지난해 1월부터 10월까지 유튜브에서 ‘담배 리뷰’ ‘담배 추천’ 등의 키워드로 모니터링한 결과 총 845건의 영상이 확인됐다고 밝혔다. 이 중 절반에 가까운 417건을 A 씨를 비롯한 10명의 유튜버가 게재했다. ‘담배 전문 유튜버’인 셈이다. 현행 담배사업법상 인터넷으로 담배를 광고하거나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오미크론 대응 개량백신, 내달 11일부터 접종</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220922/115570654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220922/115570654/1</guid>
      <pubDate>2022-09-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/09/22/115571652.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) ‘오미크론’ 변이에 대한 대응 능력을 갖춘 개량 백신(2가 백신) 접종이 다음 달 11일 시작된다. 60세 이상 고령층은 27일부터 사전 예약을 할 수 있다. 질병관리청은 21일 동절기 추가 접종 시행계획을 발표했다. 동절기 추가 접종 대상은 만 18세 이상 모든 성인이다. 다만 고위험군에 먼저 접종하기 위해 △60세 이상 △면역저하자 △요양병원·시설 종사자 및 입소자를 1순위 대상으로 정했다. 이들은 27일부터 질병청 홈페이지(ncvr.kdca.go.kr)나 질병청 콜센터(1339) 등을 통해 예약할 수 있다.  2순위(50대, 기저질환자, 군인, 보건의료인)와 3순위(모든 성인) 사전 예약 일정은 미정이다. 이들은 다음 달 11일부터 잔여 백신을 활용한 당일 접종만 가능하다. 2, 3순위 예약은 추후 순차적으로 개시될 예정이다. 추가 접종에는 기본적으로 메신저 리보핵산(mRNA) 방식의 개량 백신이 사용된다. 지난주 161만 회분이 국내에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혹시 나이가?”…노안 부추기는 식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246758</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246758</guid>
      <pubDate>2022-09-22T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 이들에게 스트레스를 안기는 노안(老顔). 누구나 노화 현상에 따라 차츰 노안을 갖게 되지만, 한살이라도 젊어보이는 얼굴을 유지하고 싶은 게 사람의 심리다. 나이에 비해 너무 나이 들어 보이는 얼굴 때문에 사회 생활에서의 불편을 호소하는 이들 역시 적지않다.노안을 방지하는 방법은 여럿이다. 적절한 운동과 자외선 차단제 바르기, 피부과 진료 등이 방법일 수 있다. 얼굴의 노화를 부추기는 식품을 피하는 것도 또한 한 가지 방법이다. 노안을 부추기는 식품 3가지를 알아본다.▲ 알코올피부 관리의 시작은 ‘충분한 수분 공급’이다. 수분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영조시대 시조와 랩이 이렇게 어우러지다니, 놀라운 ‘위정가’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500018</guid>
      <pubDate>2022-09-22T07:39:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922073814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 29098 --&gt;‘검은 것은 가마귀요 흰 것은 해오라비/ 신 것은 매당이오 짠 것은 소금이라/ 물성(物性)이 다 각각 다 다르니 물각부물(物各付物)하리라(반복)/ 낙일(落日)은 서산에 져 동해로 다시 나고/ 가을에 이운 풀은 봄이면 푸르거늘/ 엇더타 최귀(最貴)한 인생은 귀불귀(歸不歸)를 하느니(반복)/ 늙게야 만난 님을 더 없이도 여희건져/ 소식이 긋첫씬들 꿈에나 아니 뵐야/ 님이야 날 생각 할랴만은 나는 못 잊을까 하노라…’&lt;br&gt;조선 영조 시대를 대표하는 시조시인 이정보(1697~1766)의 시조 몇 수를 연결해 만든 ‘세상살이 2022’의 한 대목이다. 처음 듣는 이들은 영조 시대를 살던 시조시인의 감성이 랩처럼 흘러나오는 것에 당황할 수 있겠다. 반복해 들으면 절로 우리 가락, 옛 시조와 랩이란 서양음악이 매우 잘 어우러진다는 느낌을 가질 것이다.&lt;br&gt;음악인생 40년을 맞는 문현이 정가(正歌) 청소년합창단 ‘정가단 아리’의 고상미 단장, ‘12가사 연구회’의 홍현수 대표와 손잡고 결성한 프로젝트 그룹 ‘위대한 정가 프로젝트’(위정가)가 내놓은 첫 앨범의 타이틀 곡이다. 병풍 속의 닭이 울 까닭이 없으니 임도 돌아오지 않을 것이라는 슬픈 내용의 ‘황계사’를 ‘펑키한’ 느낌으로 편곡한 ‘신(新) 황계사’도 세 명의 조화로운 하모니가 멋지게 어우러진다. 두 타이틀 곡에 각각 ‘Alone’과 ‘Miss you’로 단 것도 최근의 K국악 열풍을 의식해 우리 정가를 세계인들에게 전하고픈 마음을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앨범에는 두 노래 외에 황진이의 ‘동짓달 기나긴 밤을’, ‘푸른 산중하에’(문현), ‘매화가’(고상미), 고상미가 만들고 노래한 창작시조 ‘비월(飛月)’, 홍현수의 가사 ‘백구사’와 ‘수양산가’ 등이 담겼다.&lt;br&gt;지난해 겨울 첫 만남을 갖고 일년 동안 작곡과 연습, 녹음, 앨범 발표, 공연 준비까지 숨가쁘게 달려왔다고 했다. 음악 생활의 시작과 과정은 제각각이지만, 각자의 자리에서 올곧게 전통을 계승해 오던 이들이 ‘따로 또 같이’ 만난 결과다.&lt;!-- 그림 1342203 --&gt;문현은 시조 음악으로 처음 박사학위를 받았고, 2004년 KBS 국악대상 가악부문 수상을 비롯해 국립국악원 학예연구사와 학예연구관, 국립국악원 정악단 지도 단원을 지냈고, 국가무형문화재 제41호 가사 이수자 및 국가무형문화재 제1호 종묘제례악 이수자(악장 부문)다. 현재 한국예술종합학교 전통예술원과 성신여대 교육대학원 음악교육 강사 등으로 일하는 틈틈이 무대에 서고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고상미는 서울대 성악과를 졸업하고 중앙대 대학원에서 경기민요를, 서울대 대학원에서 정가를 전공했다. 서양 가곡보다 한국 가곡에 끌려 경기민요의 이춘희 선생에게 공부했고, 김호성 명인을 만나 20년 넘게 수학하며 올곧게 정가를 계승하고 있다. 2013년 국내 유일의 정가 청소년합창단 ‘정가단 아리’를 만들어 지휘자로 활약하고 있다.&lt;br&gt;홍현수는 국립국악고를 거쳐 추계예대를 수석 졸업한 뒤 이화여대에서 석사학위를 받은 뒤 박사 과정을 수료했다. 월하문화재단 제1회 장학생으로 선발됐고, 동아 콩쿠르와 KBS 국악대경연에서 입상하는 등 실력을 인정받았다. 현재 국가무형문화재 제41호 가사 이수자로 서울 가악회 회원, 국악 찬양단 ‘소명의 자리’(The calling locus) 단원이며 ‘홍현수 12가사 연구회’ 대표를 맡고 있다.&lt;!-- 동영상 29099 --&gt;위정가는 앨범 발매와 함께 오는 24일(토) 오후 5시 서울 동대문종합시장 신관(N동) 전통공연창작마루에서 창단 공연을 연다. 문현의 평시조로 시작해 고상미, 홍현수의 가사 그리고 현대적인 사운드를 접목한 창작곡 등이 이어진다. 전통창작음악그룹 ‘거꾸로프로젝트’ 채지혜의 편곡을 통해 우리의 전통음악에 다양한 색채를 더했고, ‘세상살이 2022’와 ‘신 황계사’는 경기도립무용단 상임단원 김혜연이 안무한 춤이 곁들여진다.&lt;br&gt;반주는 거꾸로프로젝트 단원들과 조형석(대금), 김명준(장구)이 함께 하며, 문현의 부인이며 음악평론가인 현경채가 해설로 풀어준다. 특히 이번 공연은 서울시 전통문화 발굴·계승 지원사업으로 무료로 진행돼 편히 찾으면 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“볼륨 좀 키워” “살 빼” 외모지적은 ‘이혼사유’입니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500024</guid>
      <pubDate>2022-09-22T08:56:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728173213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325531 --&gt;&lt;strong&gt;“살 빼고 운동해서 볼륨 있는 몸을 만들어봐.”&lt;/strong&gt; 결혼한 지 1년된 A씨는 남편으로부터 성형수술을 권유받았다. 처음에는 그러려니 했지만 매일 집요하게 반복됐다. A씨는 165에 56kg 표준 체형이었지만 남편은 자신의 이상형을 강조하며 “전체적으로 살을 더 빼고 가슴과 엉덩이는 크게 만드는 운동 위주로 하라”고 압박했다.&lt;br&gt;A씨가 ‘그만하자 힘들다’고 하면 남편은 A씨의 외모 탓을 하며 집에 함께 있는 것도 싫고 부부관계조차도 싫은데 왜 노력하지 않냐고 화를 냈다. 부부싸움이 되면 물건을 집어 던지고 욕까지 했다.&lt;br&gt;A씨는 원치 않는 가슴 수술을 억지로 했지만 남편으로 인해 자존감은 낮아질 대로 낮아지고 사람들을 대하기 힘들 정도가 됐다. 이 때문에 정신과를 다니고 있다는 A씨는 남편과 이혼하고 정신적 위자료를 받고 싶다며 고민을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;민법 제840조 ‘부당한 대우’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;민법 제840조에 따르면 ‘배우자로부터 심히 부당한 대우를 받았을 때’ 재판상 이혼 사유가 성립된다. 위 사례의 경우 남편의 성적 판타지를 위해 성형수술을 시키고 지속적인 외모비하, 부부관계 거부, 폭행 폭언까지 정서적 신체적 학대 행위를 가했기에 엄연한 이혼 사유에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김아영 변호사는 20일 YTN ‘양담소’에 출연해 “남편 때문에 신체의 변형을 가지고 오고 부작용의 위험까지 있는 큰 수술인 가슴 성형수술까지 억지로 하게 됐다”라며 “그럼에도 외모에 대한 끊임없는 지적으로 심각한 스트레스를 유발시켰으므로 이로 인한 혼인파탄의 책임이 인정되며, 심각한 스트레스로 인해서 정신과를 다녔으니 진단서, 처방전 등 치료 받은 내역으로 충분히 위자료에 대한 입증 자료가 될 수 있다”라고 조언했다.&lt;br&gt;법원에서는 보통 1000만원에서 5000만원을 일반적인 위자료의 범위로 인정하고 있다. 단순히 외모를 지적했다는 사실 하나만으로 판단할 것이 아니라 이 부부의 혼인 파탄에 이르게 된 모든 사정을 종합적으로 판단해 액수가 결정된다. 김 변호사는 위 사연의 경우 폭행의 횟수, 정도도 책임을 물어야 한다고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>