<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-05-21T00:09:49.258Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>운동은 ‘저강도’보단 ‘고강도’?…장·단점 살펴보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263034</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263034</guid>
      <pubDate>2023-05-09T18:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 분류하는 방법은 셀 수 없이 많다. 유산소 운동과 무산소 운동, 실내 운동과 실외 운동, 기구 운동과 맨몸 운동 등의 분류법이다. 또 하나를 덧붙인다면 ‘저강도 운동’과 ‘고강도 운동’으로 분류하는 방법이 있을 것이다.흔히 빠른 다이어트 효과를 위해선 주로 고강도 운동이 권장되는 추세다. 그러나 무턱대고 고강도 운동부터 시작했다간 부상 등 위험이 높아진다는 것까진 충분히 설명되고 있지 않다. 저강도와 고강도 운동은 각각 어떤 장·단점을 지니고 있을까.먼저 걷기와 같은 저강도 운동의 경우, 운동 초보자의 습관을 기르는데 탁월한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 필수라는 ‘물 마시기’…어떤 효과 있을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262931</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262931</guid>
      <pubDate>2023-05-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 관련 조언이 넘쳐나는 시대다. 특정 음식이나 운동으로 다이어트를 쉽게 성공했다는 경험담들을 접하면 내게도 효과가 있을지 시험해고픈 마음이 고개를 든다. 다이어트 관련 정보 영상이나 글이 조회 수의 ‘스테디셀러’로 통하는 이유다.다이어트 관련 조언은 각양각색이지만, 거의 모든 전문가들이 하나같이 추천하는 권고 사항이 있다. 바로 ‘물을 많이 마시라’는 권고다. ‘다이어트=식단·운동’으로 알고 있는 일반인 입장에선 의아할 수 있는 조언이다. 물을 충분히 마시는 게 건강엔 좋을지언정, 다이어트와는 무관하지 않은가하는 의심도 든다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루종일 마시게 되는 커피…섭취량 줄이라는 경고 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263130</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263130</guid>
      <pubDate>2023-05-10T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 없어선 안될 음료로 자리잡은 커피. 졸음으로 몽롱한 정신을 깨우고 집중력을 높이는데 특효로 통한다. 적절량을 섭취할 경우 간 건강 강화, 심혈관질환 발병 위험 감소 등의 건강 증진 효과도 기대할 수 있다.문제는 커피를 적정량만 마시는 게 생각보다 쉽지 않다는 점이다. 카페인 내성에 따라 점진적으로 섭취량이 늘어나거나, 업무상 모임에서 건네받은 커피를 연이어 마셔야 하는 경우도 있다. 커피 섭취량이 과도한지 의심할 수 있는 신호는 무엇이 있을까.▲ 심박 수 증가사람마다 카페인에 반응하는 민감도가 다른 것으로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체내 수분 단 ‘1.5%’ 부족하면 생기는 부작용들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263039</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263039</guid>
      <pubDate>2023-05-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강의 유지 및 증진에 있어 충분한 수분 섭취의 중요성을 모르는 이는 없다. 현대인들 중 충분한 수분 섭취를 하고 있다 자신할 수 있는 사람은 몇 없기 때문이다. 실제론 물을 부족하게 섭취하고 있으면서도 그 사실을 인지하지 못하는 이들도 적지 않다. 각종 음료수들을 마시는 게 습관화 된 나머지 별다른 첨가물이 없는 ‘맹물’은 못 마시겠다는 이들이 있을 정도다.수분 부족의 위험성이 경시되는 풍조 또한 원인 중 하나로 꼽힌다. 조난 등 목숨을 위협받을 정도로 수분이 부족하지 않다면 이렇다할 건강상 부작용이 없다고 믿는 것이다. 그러나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람마다 다른 ‘과음’의 기준…이런 신호는 ‘빨간불’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263268</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263268</guid>
      <pubDate>2023-05-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>음주가 건강에 악영향을 끼친다는 사실을 모르는 이는 없다. 적당량의 음주는 건강에 좋다는 일부 주장에 대해서도 최근 들어선 반박이 이어진다. 그러나 술을 아예 마시지 않긴 어려워 ‘과음은 지양한다’ 정도의 권고로 통용되는 게 현실이다.이때 ‘과음’의 기준도 사람마다 다르다는 점에서 혼란이 크다. 몸을 가누지 못할 정도의 만취 상태를 과음으로 보는 시각도, 목소리가 커지는 수준의 취기 상태도 과음으로 치는 시각도 있다. 현재 통용되는 알코올사용장애 선별검사(AUDIT-K) 등에 기초해 과음을 경고하는 신호 3가지를 알아본다.▲ 가족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친구들은 뭐하려나’…SNS 자주 보는 사람들에게 나타난 부작용</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263146</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263146</guid>
      <pubDate>2023-05-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SNS는 우리 삶에 많은 이점을 가져다준다. 물리적 거리를 뛰어넘어 전세계인들과 실시간으로 소통할 수 있고, 건강·요리·다이어트 등 생활 속 ‘꿀팁’들을 얻을 수 있다. 억울하거나 부조리한 일을 겪었을 때 사건을 실시간으로 공론화할 수 있다는 장점도 있다.그러나 적지 않은 사람들이 일명 ‘SNS 디톡스’를 선언 및 실행하고 있다. 이유가 뭘까. SNS의 여러 부작용 중 ‘고립감 심화’를 그 원인 중 하나로 추론할 수 있다.미국 피츠버그대학교 연구팀은 19~32세의 성인 약 1800명을 SNS 사용 시간에 따라 분류한 뒤 스스로 정신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나도 혹시?’…우울감과 우울증, 어떻게 구분할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263148</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263148</guid>
      <pubDate>2023-05-14T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정신의학 계통 질환에서 사실상 가장 유명한 질환인 우울증. 공황장애처럼 병명 자체가 생소한 경우보단 공감 등 측면에서 유리하다고 할 수 있다. 다만 널리 알려진 질환들이 대개 그렇듯, 질환의 정확한 발병 원인 등에 대해선 의외로 무지한 경우가 적지 않다. 우울감 자체는 누구나 살면서 한 번쯤 느낄 수 있는 자연스러운 감정이다. 바꿔 말하면 일반적인 우울감과 병적인 우울증 증세를 구분하기 쉽지 않다는 뜻이기도 하다. 그렇다면 일반적인 우울감과 구분되는 우울증의 의심 신호로는 어떤 게 있을까.▲ 우울감 촉발 원인의 유무일반적인 우울감엔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평생 숙제라는 ‘금연’…이번에야 말로 성공하는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262711</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262711</guid>
      <pubDate>2023-05-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 담배를 피울 작정인 흡연자들이 얼마나 될까. 흡연자들에게 금연은 평생의 숙제에 가깝다. 당장 금연할 의지가 없다해도, 언젠가는 끊어야 한다는 일말의 의무감은 갖고 있기 마련이다.흡연자들이 당장의 금연 시도를 꺼리는 이유는 뭘까. 생활의 일부로 자리잡은지 오래인 담배와 이별하는 게 얼마나 어려울지 상상만으로도 훤해서 일 것이다. 이미 축적된 금연 실패에 대한 기억이 새로운 시도를 가로막기도 한다. 그럼에도 언젠가 해내야할 금연, 어떻게 성공할 수 있을까?▲ 금연 첫 주를 참아낸다통상 금연은 시작 후 3~7일 간 가장 고비인 것으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“119 구급대, 응급실 전공의 말고 전문 진료과 의사와 직통해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263173</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263173</guid>
      <pubDate>2023-05-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>약 두 달 전 대구에 사는 10대 여학생 A양은 4층 건물에서 추락한 후 119 구급차에 실려 병원 응급실을 찾았다. 그러나 병상이 없다거나 진료할 의사가 없다는 이유로 7개 병원에서 진료를 거부당했다. A양은 약 140분 동안 거리를 헤매다 끝내 숨졌다. 심지어 의료인이 제때 치료받지 못해 사망한 사례도 있다. 지난해 7월 서울아산병원의 30대 간호사는 출근 직후 극심한 두통을 호소하며 병원 1층에 있는 응급실을 찾았다. 응급실 의료진은 지주막하출혈로 진단하고 응급처치를 시행했으나 출혈이 멈추지 않았고 당장 수술이 필요했다. 당시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유 없이 피곤한 당신…뜻밖의 원인 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263469</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263469</guid>
      <pubDate>2023-05-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전혀 피곤하지 않은 현대인이 얼마나 될까. 현대인 중 절대다수는 일정 수준의 정신 혹은 육체적 피로감을 느끼며 산다고 봐도 무방할 것이다.문제는 분명한 원인을 알 수 없는 피로감이다. 원인을 정확히 알 수 없으므로, 그때그때의 대증 요법만으로 피로에 대응할 수 밖에 없다. 이러한 피로감이 만성화될 경우, 장기적으론 삶의 반경 자체가 제한될 가능성이 크다. 피로감을 유발하는 의외의 원인 3가지를 알아본다.▲ 수분 부족탈수는 신체 및 인지 기능에도 악영향을 끼친다. 충분한 물을 섭취하지 않은 날이 늘어날수록 피로감 또한 배가 되는 이유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하루 20분’ 산책이라도 해야하는 진짜 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263369</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263369</guid>
      <pubDate>2023-05-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전세계적 다이어트 열풍에 발맞춰 우리나라에서도 운동의 다이어트 효과가 매번 주목 받는다. 특정 운동이 다이어트에 특효라는 식의 홍보 문구만으로도 눈길이 가는 게 사실이다. 그러나 운동의 건강 증진 효과를 비단 체중감량 측면에서만 바라보는 건 너무 좁은 시각일 수 있다.꾸준히 운동을 해온 사람들은 운동이 울적한 기분을 고양시키는데 효과적이라고 입을 모은다. 실제로 운동 초보자라 하더라도 운동을 끝마친 직후 샤워를 할 땐 일종의 상쾌함이나 성취감을 느끼기 마련이다. 그렇다면 운동의 이같은 감정 개선 효과는 얼마나 지속될까.미국 버몬트대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가바론차, 스트레스 줄이고 심혈관질환 위험도 낮춰준다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263066</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263066</guid>
      <pubDate>2023-05-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중추신경계의 흥분을 억제하는 신경전달물질로 아미노산(GABA)이 있다. 이 물질이 풍부한 차를 ‘가바론차’라고 부르는데, GABA가 풍부하게 함유된 차는 보이차·녹차·우롱차·홍차 등이다. 이 물질의 대표적인 효능은 불안과 스트레스 감소 효과다. 항산화 효과도 높은 것으로 보고돼 있다. 보이차 등 여러 차에는 강력한 항산화 물질(카테킨·플라보노이드)이 풍부한데, GABA가 풍부한 차는 이들 차보다 항산화 효과가 높은 것으로 알려졌다. 항산화 성분은 산화 스트레스를 줄여 암과 심혈관질환 위험도를 낮추는 데 도움이 된다. 또 다른 유익한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제로음료’ 막 마셨는데…“인공감미료, 살 안빠지고 당뇨 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119318349/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119318349/2</guid>
      <pubDate>2023-05-16T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119318085.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘제로슈거’ 음료에 흔히 사용되는 인공감미료가 장기적으로 체중조절에 효과가 없고, 당뇨와 심혈관 질환 위험을 높일 수 있다는 세계보건기구(WHO) 발표가 나왔다.  15일(현지시간) WHO는 비당류감미료(NSS)에 대한 새 지침을 발표해 몸무게를 조절하거나 비전염성 질병의 위험을 줄이는 목적으로 NSS를 사용하지 말라고 권고했다.  NSS에는 아세설팜 K, 아스파탐, 어드밴타임, 사이클라메이크, 네오탐, 사카린, 수크랄로스, 스테비아와 스테비아 파생물 등이 포함된다.  프란체스코 브란카 WHO 영양·식품 안전국장은 “유리당(과일이나 벌꿀 등에 있는 천연 당분)을 NSS로 대체하는 게 장기적으로는 체중조절에 도움이 되지 않는다”며 “NSS는 필수적인 식이 요인이 아니고 영양적 가치가 없다”고 밝혔다.  WHO는 성인이나 어린이의 체지방을 줄이는 데 NSS가 장기적으로 아무 효과가 없다는 점을 시사하는 증거들을 체계적으로 검토해 이번 권고의 토대로 삼았다고 설명했다.  이번 권고는 이미 당뇨가 있는 사람을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이는 왜 맨날 놀아달라고 할까?[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230517/119327551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230517/119327551/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119327545.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이를 키우면서 부모는 놀아달라는 말을 참 많이 듣게 된다. 아이들은 금방 부모와 놀아 놓고도 안 놀았다고 또 놀아달라고 한다. 부모 생각에는 많이 놀아주는 것도 같은데, 아이들은 하나같이 부모가 안 놀아준다고 한다. 부모 입장에서는 억울할 것도 같다.   그런데 여기에는 부모의 몇 가지 착각이 있다. 첫 번째는 아이와 한 공간에 있으면 부모는 놀아주고 있다고 생각한다. 설거지를 하면서, 빨래를 개키면서, TV 드라마를 보면서 가끔 “아, 그래” “그랬어?” “어머나, 잘했구나” “줘봐. 엄마가 끼워줄게. 자 이제 가서 놀아” “어, 다시 한번 찾아보면 되겠네”라고 아이의 행동에 추임새 넣어준 것을 놀아주었다고 생각한다. 하지만 이것은 놀아준 것이 아니다. 직접 가서 아이와 상호작용을 해야 놀아준 것이다.   두 번째는 장난감을 사주면 놀아줬다고 생각한다. 크고 비싼 것을 사주고는 더 많이 놀아준 것 같아 뿌듯해하기도 한다. 장난감은 장난감이 중요한 것이 아니라 장난감을 가지고 놀아주는 것이 중요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들면 근육도 빠져… 단백질로 건강 지켜요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119318060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119318060/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306457.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;살이 빠진 것도 아닌데 바지가 헐렁하고 조금만 걸어도 숨이 차다. 걸음걸이가 느려지고 아귀 힘도 예전 같지 않으며 자주 넘어지거나 앉았다 일어날 때 유독 힘이 들어가기도 한다.    이런 증상이 나타난다면 더 늦기 전에 단백질을 섭취해 근육이 빠져나가지 않도록 해야 한다. 근육은 30세를 전후해 65세에는 30%, 80세에는 40% 이상 줄어든다. 근육이 줄면 혈당 흡수와 배출 기능이 나빠져 당뇨에 걸리기 쉽고 충격으로부터 관절과 뼈를 보호하는 기능이 떨어져 골절 위험이 커진다. 이처럼 근 감소증은 만성질환의 주요 원인으로 꼽힌다. 근 감소증은 남성 노인에게 특히 위험하다. 서울아산병원 연구팀이 65세 이상 노인 1343명을 추적 관찰한 결과, 근 감소증이 있는 남성 노인은 사망 또는 요양병원에 입원한 비율이 정상 노인보다 5.2배 높았다. 근 감소를 막으려면 근육 원료인 단백질을 충분히 섭취하는 것이 좋다. 국내 60㎏ 성인이라면 하루 약 72g 정도의 단백질을 채워야 하며, 이를 위해 소고기 200g</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유산균-콜라겐-비타민D 간편하게 섭취</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119318009/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119318009/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306461.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일양약품㈜의 ‘일양프로콜D(사진)’는 유산균과 콜라겐, 비타민D를 한 번에 챙길 수 있는 신바이오틱스 제품이다. ‘일양 프로콜D’는 한국인의 장에서 더 우수한 생존력을 발휘하는 김치 유산균과 모유 유래 유산균 등 식약처로부터 인정받은 살아 있는 19종 균주를 모두 담았다. 캐나다 로셀사의 특허받은 특수 코팅 기술을 적용한 마이크로캡슐은 유산균이 장까지 무사히 도달할 수 있도록 한다.    그뿐만 아니라 저분자 피시콜라겐과 비타민D까지 가득 채웠다. 일양약품㈜은 200세트 한정으로 ‘일양프로콜D’ 6개월분을 구매하는 고객에게 4개월분을 추가 증정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인에게 잘 맞는 김치 유산균… 콜라겐 더해 일석이조</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317953/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317953/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306453.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의학의 아버지 히포크라테스는 ‘모든 질병은 장에서 시작된다’고 말했다. 면역 기능에 직접적인 역할을 하는 세포는 대부분 장 점막에 집중돼 있다. 장 내에 염증이 생기면 골다공증, 신장 결석 등 전신 질환으로 이어지기 쉽다.   장 건강 핵심은 장내 세균  유익균 늘려야장 건강의 핵심은 장내 세균이다. 장 속에는 1g당 약 1000억 마리의 미생물이 살고 있다. 이 장내 미생물은 장 건강은 물론 신체와 정신 건강에 관련된 수많은 질병에 관여한다. 종류만 수천 종이 넘는 장내 미생물은 크게 세 가지로 분류할 수 있다. 유산균과 비피두스균 등 건강에 도움을 주는 유익균과 식중독균 등 해로운 물질을 생성하는 유해균, 큰 역할을 하지 않는 중간균이다. 이들 미생물은 균형을 맞춰 살아가며 가장 건강한 상태는 유익균 25%, 유해균 15%, 중간균 60%일 때다. 중간균은 유익균이 많은 환경에서는 유익균처럼, 유해균이 많을 때는 유해균의 역할을 한다. 결국 유해균보다 유익균이 많은 장내 환경을 만드는 것이 중요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고단백 발효콩 ‘템페’, 건강 간식으로 즐겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317866/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306443.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라에 청국장, 일본에 낫토가 있다면 인도네시아에는 ‘이것’이 있다. 청국장, 낫토와 더불어 세계 3대 콩 발효 식품으로 꼽히는 이것은 무엇일까. 바로 ‘템페(tempeh)’다. 템페는 국내에선 다소 낯설고 생소한 식재료지만 무려 1000년이라는 오랜 역사를 지닌 인도네시아의 전통 식품이다.    이러한 템페가 최근 비건, 다이어터, 셰프들이 선택한 트렌드 식품으로 입소문을 타며 인기를 끌고 있다. 식물성, 고단백 식품인데다가 발효까지 더해졌기 때문이다. 템페는 소화가 잘될 뿐만 아니라 사포닌과 아이소플라본, 필수아미노산, 비타민, 식이섬유 등 각종 영양소가 풍부하게 포함돼 있다. 특히 다른 콩 식품들과 달리 템페는 콩을 통째로 사용해 만들기 때문에 단백질 함량이 매우 높으며 식이섬유와 비타민이 풍부한 것이 특징이다. 템페 100g에 함유된 단백질은 두부보다 1.5∼2배가량 많다. 채식주의자들이 고기 대신 먹을 수 있는 단백질 대용식으로 템페를 선택하는 이유다.   종근당건강의 ‘테이스틴 템페칩’은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>굿슬립가바 365 “벨리곰과 함께 숙면하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317805/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317805/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306446.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 수면 건강기능식품 ‘굿슬립가바 365’와 인기 캐릭터 ‘벨리곰’이 협업해 만든 한정판 에디션과 굿즈를 선보인다.    굿슬립가바 365는 숙면을 통해 건강한 하루를 만드는 것에 집중한 제품이다. 일상 속 행복을 주는 곰이라는 세계관을 가진 귀여운 벨리곰과 굿슬립가바 365가 만나 바쁜 일상 속에서도 건강한 삶을 추구하는 현대인들이 주목할 만하다.    바이탈뷰티는 이번 협업을 기념해 신촌 스타광장에서 벨리곰과 함께 샘플링 행사를 진행하기도 했다. 눈길을 끄는 벨리곰 인형과 보라빛 굿슬립가바 365 기획 세트를 앞세운 샘플링에는 수많은 시민이 관심을 갖고 참여해 이번 협업에 대한 기대를 높였다.    굿슬립가바 365는 불규칙적인 생활 패턴으로 수면 시간이 부족하거나 숙면을 통해 개운한 아침을 맞고 싶은 이들에게 추천하는 수면 건강기능식품이다. 개별 인정형 원료로 인정받은 ‘L-글루탐산발효 가바분말’이 주원료로 함유돼 있으며 인체 적용 시험 결과 수면 효율,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강한 원료를 깐깐하게 담았다… 진한 블랙마카-녹용의 영양이 그대로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317746/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317746/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306436.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정관장의 자연 소재 건강식품 브랜드 굿베이스가 세계 유명 주산지에서 자란 고품질 원료를 엄선해 만든 ‘녹용담은 블랙마카 스틱’과 ‘홍삼담은 엘더베리 스틱’ 신제품 2종을 출시했다.      ‘녹용담은 블랙마카 스틱’은 페루산 블랙마카와 뉴질랜드산 녹용을 진하게 담아낸 액상형 스틱 제품이다. 고대 잉카 전사들의 힘의 원천으로 알려진 페루산 블랙마카는 18가지 필수아미노산, 31가지 미네랄 및 비타민 등 풍부한 영양 성분이 함유돼 있어 남성에게 좋으며 ‘페루의 인삼’으로도 불린다. 1포당 페루산 블랙마카 농축액 2000㎎과 정관장의 까다로운 품질 검사를 거친 뉴질랜드 녹용 추출물 100㎎을 담아내 풍부한 활력과 스태미나를 제공한다. 젤라틴화한 블랙마카 분말을 한 번 더 농축한 블랙마카 농축액으로 간편하고 빠르게 활력을 충전할 수 있을 뿐만 아니라 합성향료와 감미료 없이 대추야자 농축액으로 단맛을 더해 누구나 부담 없이 섭취할 수 있는 것이 특징이다.    ‘홍삼담은 엘더베리 스틱’은 유럽의 대표 건강 열매인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두뇌 건강 챙겨 치매 예방을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317689/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306431.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 치매 환자는 12분마다 1명씩 발생해 하루 120명 정도가 치매에 걸린다. 65세 이상 10명 중 1명은 치매를 앓고 있으며 치매 환자는 계속 증가해 2050년에는 300만 명을 넘길 것으로 예상되고 있다.   치매는 예방이 중요한 만큼 전 단계인 경도 인지장애 시기부터 적절한 진료를 받아야 하며 정기적인 검진 등을 통해 치매를 조기에 발견하고 관리할 수 있다. 뇌신경 세포막의 기능에 밀접하게 관여해 신경전달이나 정보 교환 기능을 제어하는 역할을 하는 인지질 중 하나인 포스파티딜세린은 뇌세포 인지질의 18∼20%를 차지한다.  최근 다양한 포스파티딜세린을 함유한 건강기능식품이 시중에 판매되고 있는데 그중 ㈜비케이바이오의 어니스틴이 출시한 ‘두뇌만사성 PS플러스’ 제품은 국내 생산되는 포스파티딜세린을 사용하고 있다. 2021년 출시 후 올해 4월 식물성 캡슐 적용 등 상품성을 강화해 리뉴얼한 제품을 NS홈쇼핑에서 론칭해 총 10회 매진을 기록하기도 했다.   두뇌만사성 PS플러스는 대두에서 유래한 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈당, 혈압, 눈 건강까지 지킨다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317654/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306423.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서구화된 식습관과 잘못된 생활 습관 등으로 인해 혈당 및 혈압 건강이 문제가 되면서 건강기능식품으로 개선해 보려는 사람들이 많아졌다.  이런 가운데 영양제 한 알로 혈당부터 혈압, 혈행, 눈 건강까지 개선할 수 있는 ‘당화정’이 출시돼 화제가 되고 있다. 78년 전통의 일양약품 건강기능사업부에서 출시한 ‘당화정’은 달맞이꽃종자 추출물, 코엔자임Q10, 마리골드꽃 추출물, 홍국 추출물, 은행잎 추출물 등을 과학적으로 배합해 한 알에 담았다. 식후 혈당 상승 억제와 항산화, 높은 혈압의 감소, 혈행과 눈 건강 개선에 도움을 줄 수 있는 기능성 성분을 한 번에 섭취하도록 구성돼 있어서 혈당이 높거나 혈압 개선이 필요한 경우, 혈압이 높은 경우, 혈행 및 눈 건강 개선으로 활력 있는 생활을 원하는 경우에 도움을 줄 수 있다.   식약처에서 인정한 고시형 기능성 원료인 달맞이꽃종자 추출물은 식후 혈당 상승을 낮추는 데 도움을 주는 폴리페놀 성분이 풍부하게 함유돼 있다.   ‘당화정’은 식약처에서 인정한 기능 성분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100% 초유로 면역력 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317607/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306427.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흔히 ‘만병(萬病)의 근원은 면역력  저하에  있다’고 한다. 우리 몸은 외부 바이러스와 유해 물질에 끊임없이 노출되는데 이로부터 몸을 지켜주는 것이 바로 ‘면역력’이다. 특히 요즘 같은 환절기에는 면역력이 떨어져 몸이 무너지기 쉬워 평소에 관리를 해야 한다.   무너진 몸을 일으키는 데는 초유(初乳)가 도움이 된다. 초유에는 항바이러스·항균성 물질인 락토페린이 풍부하게 함유돼 있다. 또한 외부 바이러스를 공격하는 강력한 힘을 가진 IgG(면역글로불린G)도 풍부하다. 노화로 빠져나간 근육을 다시 만드는 데 도움을 주기도 하며 축 쳐진 피부를 탱탱하게 만들고 뼈를 튼튼하게 하고 당뇨와 같은 만성질환을 예방하는 성장인자와 성장호르몬 역시 풍부하다.  푸른친구들은 초유의 성분을 그대로 섭취할 수 있는 ‘아마쿠라 초유’를 선보였다. ‘아마쿠라 초유’는 물 한 방울 타지 않고 100% 초유만 담았다. 유럽의 드넓은 청정 자연에서 자연 방목으로 자란 소들에게서 착유한 초유만을 고집한다. 호르몬제나 항생제를 전혀 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침엔 활력 올리고, 저녁엔 편안하게 ‘리셋’… 나를 위한 맞춤 비타민</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317541/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119306418.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가정의 달을 맞아 그 어느 때보다 건강기능식품에 대한 관심이 높아지고 있다. 건강기능식품은 사랑하는 사람에게 감사하는 마음을 담아 선물하기에도 좋고, 체계적으로 자기 관리를 하는 사람들은 스스로에게 ‘셀프 선물’을 하기에도 제격이다.   특히 바쁜 현대인들은 불규칙한 식사와 잘못된 식습관으로 비타민과 미네랄 부족에 따른 만성피로에 시달리는 경우가 많고, 여성들의 경우 무리한 다이어트와 가공식품 위주 섭취로 영양 불균형이 심각한 문제로 대두되고 있어 건강기능식품을 통한 필수 영양소 섭취가 무엇보다 중요하다.   리만코리아의 건강기능식품 브랜드 ‘라이프닝’은 오늘 하루를 위한 활력 에너지를 채워주는 ‘라이프닝 액티브 에너지 샷’과 건강한 내일을 보낼 수 있도록 건강 밸런스를 맞춰 주는 ‘라이프닝 리셋 비타민&amp;amp;오메가3’를 선보였다.     하루를 위한 활력 에너지  ‘라이프닝 액티브 에너지 샷’라이프닝 액티브 에너지 샷은 활력 생성에 필요한 식약처 고시 비타민 8종과 셀렌을 함유하고 항산화 영양소를 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압과 항산화 ‘더블케어’ 순도 높은 코엔자임Q10</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317405/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119305653.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 증가하는 고혈압 환자로 혈압 관련 제품이 각광받고 있다. 특히 우리나라 20세 이상 성인 4명 중 1명이 고혈압이 있는 것으로 추정돼 누구나 고혈압의 위험에 노출돼 있는 것으로 나타났다. 이와 더불어 나이 들면서 활성산소(유해 산소)가 체내에 많아져 노화를 비롯해 몸에 다양한 문제를 일으켜 항산화 관리까지 철저히 하는 것이 중요해졌다. 이때 도움 되는 것이 바로 코엔자임Q10이다. 코엔자임Q10은 혈압과 체내 항산화까지 관리해 몸속에 꽉 채워주는 것이 무엇보다 중요하다.   고혈압이 걱정이라면 코엔자임Q10으로 혈압을 관리해야 한다. 2002년 한 연구에 따르면 코엔자임Q10을 200㎎ 섭취한 그룹에서 최고 혈압이 유의적으로 감소했음을 확인한 바 있다. 코엔자임Q10은 세포막에 존재해 ATP가 잘 생성되도록 돕는 역할을 한다. 특히 혈압과 항산화 관리에 큰 도움을 준다. 혈압을 상승시키는 호르몬의 작용을 어렵게 해 높은 혈압을 낮춰주기 때문이다. 또한 세포 손상을 유발시키는 유해 산소의 공격으로부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압 떨어트리고 기력 살리려면 ‘이것’부터 채워라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317345/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230516/119317345/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/16/119317263.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년이 되면 이상하게 힘이 달린다는 느낌을 자주 받는다. 아침에 일어날 때 힘이 들고, 쉽게 지치며, 조금만 힘든 운동을 하면 금세 헉헉댄다. 예전에는 쉽게 했던 활동들이 슬슬 부담되기 시작한다. 몸에 힘이 없으니 밥맛도 없다. 먹은 것이 없으니 몸에 힘도 없다. 악순환의 반복이다. 이러한 문제는 신체 에너지가 부족해져서 발생하는데 체내에 코엔자임Q10의 함량이 떨어지는 것과 밀접한 관련이 있다.   에너지를 만드는 코큐텐의 힘코엔자임Q10, 일명 코큐텐은 효소가 제 역할을 하도록 돕는 조효소로 특히 에너지 생성에 핵심적인 역할을 한다. 나이가 들수록 피곤하고 몸이 축축 늘어지는 이유는 바로 체내 코큐텐의 함량이 떨어지는 것과 관련이 있다. 음식물을 에너지로 변환시킬 때 반드시 필요한 코큐텐 함량이 부족해져 에너지가 충분히 생성되지 못하는 것이다. 1년에 11억 원어치의 영양제를 먹는 레이커즈 와일 구글 이사는 “100알이 넘는 영양제를 먹는데 그중 하나를 고르라면 ‘코엔자임Q10’을 꼽겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매번 실패하는 다이어트 계획…‘이것’ 부족한 게 원인?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263368</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263368</guid>
      <pubDate>2023-05-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 저마다의 건강 계획이 있기 마련이다. 특히 비만인의 경우, 체중감량을 위한 운동과 식단 관리 계획을 세워본 경험이 한 번쯤은 있을 것이다. 바쁘게 살다보니 비만인이 됐을 뿐, 건강에 대한 의욕 자체는 누구에게나 있기 때문이다.문제는 이렇게 수립한 건강 관리 계획을 각오대로 실천하기 어렵다는 점이다. 거금을 투자해 PT 등 전문가 건강관리 프로그램에 등록해도 계획대로 끝까지 출석하기 쉽지 않다. 체중감량 계획의 실행력을 높이는 방법은 무엇일까.미국 피츠버그대학교 연구팀은 과체중 및 비만 중년 125명을 1년 간 체중감량 프로그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 위식도역류질환 신약 ‘케이캡’ 연구결과 발표… “제품 경쟁력 이어가겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119333131/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119333131/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119333066.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 미국 시카고에서 진행된 2023년 소화기질환주간(Digestive Disease Week 2023, 이하 &apos;DDW 2023&apos;)에서 위식도역류질환 신약 케이캡(성분명 테고프라잔)의 연구결과를 발표했다고 17일 밝혔다.  발표된 내용은 ▲미란성 위식도역류질환(ERD)환자 대상 2주/4주간 케이캡정(테고프라잔) 투약 후 치유율을 확인한 다기관 4상 임상 ▲위점막하박리술(ESD) 후 의인성 궤양 환자에서 케이캡정의 효과를 확인한 연구자 주도 임상 ▲케이캡정 복용 시 위 배출 변화를 확인한 연구자 주도 임상 등 총 3가지다.   위식도역류질환의 대표 증상은 가슴 쓰림과 산이 역류하는 것으로 &apos;미란성 위식도역류질환(ERD)환자 대상 2주/4주간 케이캡정(테고프라잔) 투약 후 치유율&apos; 연구는 최석채 원광대학교 병원 소화기내과 교수가 주도했으며 신철민 분당 서울대학교병원 소화기내과 교수가 발표했다. 케이캡정(테고프라잔) 50mg을 2주 및 4주간 투약했을 때 치유율을 확인한 결과, 케이캡정 은 대조군인 P</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 식품’ 자주 섭취하면 우울증 위험 증가한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119333663/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119333663/2</guid>
      <pubDate>2023-05-17T10:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119333657.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품첨가물을 다량 함유하고 가공처리가 이뤄진 초가공식품(ultra-processed food)을 자주 섭취하면 우울증 위험이 증가한다는 연구 결과가 나왔다. 초가공식품은 △패스트푸드 △인스턴트식품 △즉석편의식품 △음료 등 단백질과 섬유질이 적고 소금과 설탕 가공을 거친 식품을 말한다.    호주 디킨대 푸드&amp;amp;무드 센터 멜리사 레인 박사팀은 멜버른 출신 성인남녀 2만 3000여 명을 대상으로 초가공식품의 소비와 우울증 사이의 연관성을 15년 동안 추적·조사했다. 연구 대상자는 우울증과 불안 치료를 받은 경험이 없고 우울증 관련 약 복용도 하지 않았던 이들로 구성했다.   연구 결과, 초가공식품을 가장 많이 먹은 사람은 가장 적게 먹은 사람에 비해 우울증에 걸릴 위험이 약 23% 더 높았다. 또 하루 식단에 30% 이상이 초가공식품에 해당하는 사람은 우울증 위험이 크다고도 밝혔다. 이 연구는 흡연과 학력, 신체활동 등의 건강 관련 요인을 고려한 결과다.   레인 박사는 “호주인들이 초가공식품을 자주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼬리에 꼬리를 무는 ‘불안감’…효과적인 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263474</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263474</guid>
      <pubDate>2023-05-17T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울감과 함께 현대인의 정신건강을 괴롭히는 양대 감정이라 할만한 불안. 적절히 활용할 경우 성장의 원동력이 될 수 있지만, 과도한 불안은 공황장애 등 정신질환으로까지 발전할 수 있다. 만성화된 불안감은 깨어있는 내내 안절부절하거나 예민하게 만든다는 점에서 우울감과는 또 다른 괴로움을 안긴다. 불안의 경우, 대부분 상상과 가정을 통한 생각의 흐름 속에서 싹트기 마련이다. 최악의 상황을 가정한 시나리오를 스스로 창작한 후 끊임없이 불안해하는 것이다. 이 상상이 일어날 확률이 ‘0%’는 아니란 점이 당사자를 더욱 괴롭게 한다. 과도한 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대표적 만성질환 고혈압·당뇨…30%는 자기 병 몰라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119338793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119338793/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T14:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119338744.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압 또는 당뇨병 환자 중 약 30%는 진단을 받지 않아 자신의 병을 인지하지 못하는 것으로 나타났다.  17일 질병관리청이 국민건강영양조사 결과를 분석한 바에 따르면 고혈압과 당뇨병은 대표적인 만성질환으로 고혈압은 우리나라 성인 4명 중 1명, 당뇨병은 7명 중 1명이 앓는 것으로 조사됐다.   고혈압 환자 28.8%, 당뇨 환자 33.4%는 자신의 병을 잘 모르는 것으로 나타났다. 고혈압과 당뇨병에 대해 지출하는 진료비는 2021년 기준 7조5000억원으로, 전체 진료비 중 약 8%를 차지한다.  고혈압과 당뇨병을 치료하지 않을 경우, 합병증으로 만성콩팥병, 뇌졸중, 심근경색증과 같이 관리가 더 어렵고 장애가 생길 수 있는 중증의 만성질환이 발생할 위험이 커진다.  전세계적으로 인구 74%는 심뇌혈관질환, 암, 당뇨병, 만성호흡기계질환 등 비감염성 질환으로 사망하는 것으로 알려져 있다. 우리나라도 2021년 기준 통계청 사망원인통계에 따르면 사망자 79.6%가 비감염성 질환으로 숨진 것으로 보고됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 연구진, 암 전이 과정 세포 형질전환 기전 규명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119339209/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119339209/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T14:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119339014.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 암 전이 과정에 숨겨진 새로운 이론을 정립해 암생물학 분야의 난제를 해결할 돌파구를 마련했다.  한국연구재단은 연세대 박현우·지헌영·노재석 교수 연구팀이 부착세포와 부유세포 간의 근본 특성으로 알려진 ‘세포모양’과 ‘세포부착 의존성’이 AST 인자들을 통해 형질전환 되는 기전을 규명했다고 17일 밝혔다.  연구팀은 조직이나 세포에 부착된 고형암세포가 특정 조건에서 부유세포로 전환돼 혈관을 통해 이동하면서 순환암세포가 되는 현상에 주목하고 암세포의 부착의존성을 리프로그래밍하는 생명 현상인 ‘세포 부착-부유 전이 이론’인 ‘AST’를 발표했다.  연구팀은 200개 종류가 넘는 인간 세포를 ‘부착의존성‘에 따라 ‘부착세포’와 ‘부유세포‘ 두 종류로 분류했고, 혈액세포의 특이적 전사인자 스크리닝을 통해 세포부착성 리프로그래밍을 매개하는 핵심 AST 인자의 조합을 규명했다.  또 AST 조합을 부착세포에서 발현시켜 부유세포로 형질전환하는데 성공하고, 동물모델 및 전이암환자의 순환암세포에서 AST 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>31살 생일 맞이한 세계 최고령견 보비…건강 비결은 ‘자유’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119339488/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119339488/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119339454.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 2월 기네스 세계기록에서 ‘세계 최고령견’으로 인정받은 포르투갈의 보비가 최근 31살 생일을 맞았다. 주인은 보비를 위해 생일잔치를 열고 100여명의 손님을 집에 초대했다.   영국 기네스 세계기록은 11일(현지시간) 성명을 통해 포르투갈 콩키로스의 시골 마을에 거주하는 보비가 서른 한번째 생일을 맞이했다고 밝혔다.   보비는 1991년 포르투갈 목축견으로 알려진 ‘라페이로 도 알렌테조’로 태어났다. 당시 보비의 출생기록은 포르투갈 정부가 승인하고 국립수의사연맹(SNMV)이 관리하는 반려동물 데이터베이스에 등록됐다.   보비는 지난 2월 30년 9개월의 나이로 세계 최고령견으로 기네스북에 등재됐다. 라페이로 도 알렌테조의 수명은 평균 12~14년 정도로 알려져 있다. 보비의 나이는 같은 품종 평균수명의 두배를 훌쩍 넘어선 것이다.  주인인 리오넬 코스타는 CNN 방송에 지금까지 보비의 모견을 비롯해 여러마리의 개를 길렀지만, 자신의 개가 30세를 넘길 것이라고는 상상도 못했다고 소감을 밝혔다.  코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 코로나 위기 단계 하향에도 ‘비대면 진료’ 연장 실시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230517/119344520/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230517/119344520/2</guid>
      <pubDate>2023-05-17T17:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119343989.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘과 정부가 17일 신종코로나바이러스감염증(코로나19) 위기 단계가 내달 1일 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 됨에 따라, 한시적으로 운영돼온 ‘비대면 진료’를 시범사업을 통해 연장 실시하기로 했다. 시범사업은 8월 말까지 3개월 간 계도 기간을 갖는다.  비대면 진료를 허용하는 내용의 ‘의료법 개정안’도 적극 추진한다. 현재 해당 법은 국회 보건복지위원회 법안소위에서 논의 중이다.  국민의힘 박대출 정책위의장은 이날 국회에서 열린 ‘비대면 진료 시범사업 당정협의회’ 직후 기자들과 만나 “국민 편의 증진 등을 고려해 이같이 결정했다”며 이같이 밝혔다.  박 정책위의장은 “시범사업 범위, 방식은 국회에서 지금 발의된 의료법 개정안에 준해 만들었다”며 “기존 비대면 진료 3대 원칙 국민 건강 우선, 의료 접근성 제고, 환자의 선택권 제고 등 3가지를 계속 유지하기로 했다”고 밝혔다. 그러면서 “시범사업은 원칙적으로 과거 대면진료를 경험해 온 재진 환자로 제한다”면서도 “다만 병원에 가기 어려운 감염병 확진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피부 면역체계 지키려면 보습-청결-자외선 차단해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351680/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351680/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119344334.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 5월은 유독 날씨가 변덕스러웠다. 바람이 많이 불고 건조한 날씨가 이어지더니 때 이른 더위가 찾아왔다. 이처럼 기온과 습도가 자주 바뀌면 민감성 피부를 가진 사람들은 피부 면역체계가 무너져 얼굴이 붉어지고(홍반), 거칠어지며(피부 건조), 가려움증이 나타날 수 있다. 김규한 중앙보훈병원 피부과장(전 서울대병원 교수)을 만나 원인별 관리법과 치료법에 대해 자세히 알아봤다.  ● 자외선에 의해 피부 발진 발생기온이 올라가면 야외활동이 많아지면서 자외선에 노출되는 시간 또한 증가한다. 다형광발진 같은 광과민성 피부질환이나 내과 질환이 있는 경우 증상이 악화될 수 있다. 이른바 햇빛 알레르기로 알려진 다형광발진은 햇빛에 노출된 피부 부위에 발진이 발생하고 가려움과 수포가 동반되기도 한다.   자외선 노출을 줄이려면 햇빛이 강한 시간에 야외활동을 삼가고, 자외선 차단제를 꼼꼼하게 바르는 것이 중요하다. 자외선 차단 지수가 높을수록 자외선 차단 효과가 크다. 하지만 일상적인 야외활동에는 SPF30 정도면 충분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈274〉생체시계</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351652/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351652/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119344342.20.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[메디컬 칼럼]인성교육이 곧 의학의 미래다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351642/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351642/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119344341.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 1973년 3월 의대에 입학을 했으니 올해 50년이 됐다. 현재는 베트남 다낭 주이떤대에서 의술을 전수하며 후학을 양성하고 있다. 의사로서는 ‘어떤 의사가 훌륭한 의사인가’라는 질문에, 교수로서는 ‘어떻게 후학들을 잘 가르칠 수 있을까’ 라는 질문에 끊임없이 답을 찾아온 세월이었다. 그 답을 공유해 보고자 한다.  의사의 역할은 생명을 살리고 질병을 치료하는 것이다. 당연히 실력을 먼저 갖춰야 한다. 그다음으로는 따뜻한 인간성을 갖춰야 한다. 질병에 대한 이해와 함께 전인적인 치료가 필요하기 때문이다. 그런데 서양의학은 질환이나 장기 중심으로 인간에 대한 전체적인 이해가 부족하다는 한계가 있다. 따뜻한 인간성을 지닌 훌륭한 의사를 양성하기 위해서는 삶에 대한 이해가 선행돼야 한다. 무엇보다 의학교육에서 인성교육이 강조되어야 할 이유다.  가정교육이나 공교육에서 공통으로 다루어야 할 내용이 있다면 우선 △사랑 △공동선 △정직 △덕 △윤리 △성실 △시간 등과 같은 다소 추상적이지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기조차 힘든 관절 통증… ‘인공 고관절 치환술’로 새 삶</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230517/119350448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230517/119350448/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119346348.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김명수 씨(71)는 허리 주변부의 통증이 심해져 최근 5년간 일상생활에 불편을 겪었다. 지난해부터 정기적으로 동네 의원을 오가며 물리 치료를 받고 엑스레이도 찍었다. 김 씨는 허리 디스크를 의심했지만 동네 의원 의료진은 “디스크는 아니다”라고 진단했다. 고통스러운 삶이 계속되면서 마음고생이 많았던 그는 통증의 정확한 원인을 알고 치료하기 위해 인하대병원을 찾았다. 의료진은 방사선 검사를 시작으로 김 씨의 걸음걸이와 아픈 양상에 대한 영상 검사를 실시했다.   의료진은 ‘퇴행성 고관절염’으로 진단했다. 고관절 연골이 손상돼 염증이 생기고 괴사가 진행 중이었다. 허리 통증이라고 생각했지만 골반 주변에서 통증이 진행되고 있었던 것이다.  김 씨는 주치의 유준일 교수(정형외과)와 상담하고 올해 3월 초 ‘인공 고관절 치환술’을 받았다. 현재 허리 주변 통증은 사라졌고 근력 강화를 위한 재활치료를 시작했다. 유 교수에 따르면 고령 인구가 늘면서 고관절 질환의 발생 빈도 역시 높아지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육 적은 ‘근감소성 비만 환자, 근지방증 위험 4배↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119352713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119352713/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T05:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119345270.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근육량과 근기능이 줄어들면서 지방량은 늘어나는 ‘근감소성 비만 환자’는 근육의 질 저하(근지방증) 위험이 4배 가량 높다는 연구결과가 공개됐다.  서울아산병원 내분비내과의 정창희·조윤경 교수와 건강의학과 김홍규 교수 연구팀은 이런 내용의 연구결과를 미국비만학회의 국제 학술지 ‘비만(Obesity)’ 최근호에 게재했다고 17일 밝혔다.  근지방증(myosteatosis)은 마치 간에 지방이 쌓이는 지방간처럼 근육에 지방이 축적돼 근육의 질이 저하된 상태를 말한다.  연구팀은 2012~2013년 병원 건강증진센터에서 건강검진을 받은 20세 이상 성인 가운데 간이나 심혈관 등에 질환 발생 이력이 없는 1만3612명의 복부 CT(컴퓨터단층촬영) 영상을 분석했다.  이후 전체 복부 근육을 건강한 근육과 건강하지 않은 근육 등으로 세분화한 다음, 전체 복부 근육에서 건강한 근육이 차지하는 비율인 좋은 근육량 지표를 개인별로 산출했다.  좋은 근육량 지표가 가장 낮은 4분위(남성 73.56% 이하, 여성 66.97%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들 약이 또…식약처, 챔프 이어 콜대원 제조·판매중지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119353521/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119353521/2</guid>
      <pubDate>2023-05-18T06:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119353517.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 상분리 현상이 확인된 어린이 해열제 ‘콜대원키즈펜시럽’의 판매가 중단됐다.   식품의약품안전처는 ‘콜대원키즈펜시럽’을 제조한 대원제약에 자발적 회수를 권고하고 제조·판매를 잠정적으로 중지하도록 조치했다고 지난 17일 밝혔다. 이와 함께 대원제약이 수탁 제조하는 다나젠의 ‘파인큐아세트펜시럽’에도 같은 처분을 내렸다. 이에 따라 대원제약과 다나젠은 사용기한이 남은 모든 제조번호 제품을 자발적으로 회수한다.  앞서 맘카페 등 커뮤니티 게시판을 중심으로 “원래 이 색깔이 맞느냐” “가루가 뭉친다” 등 가루와 액체가 섞이지 않고 분리되는 상분리 현상이 나타난다는 글이 잇따라 올라왔다. 이에 식약처가 점검에 나선 결과 두 제품의 제조공정과 품질관리 과정에서 위반사항은 발견되지 않았다. 또한 아세트아미노펜을 주성분으로 하는 다른 액상 시럽제와 현탁제에서는 상분리 현상이 확인되지 않았다.  식약처에 따르면 전문가들은 현탁제 특성상 일부 성분이 가라앉아 상분리 현상이 발생할 수 있으며 이를 분할해 복용하는 경우에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아침 뭐 먹었더라?’…퇴행하는 기억력 지키는 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263652</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263652</guid>
      <pubDate>2023-05-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구에게나 한 번쯤은 노화를 실감하는 순간이 온다. 전과 달리 유연하지 않은 무릎 관절을 인지할 때, 학생 때 입던 바지의 허리가 전혀 맞지 않을 때, 전에 없던 눈가 주름을 발견할 때 등이다. ‘벌써 이렇게 시간이 흘렀나’하는 씁쓸함이 덮쳐오는 순간이다.두뇌 또한 노화의 손아귀로부터 자유롭진 않다. 다만 고령화에 따른 두뇌 노화의 속도를 늦추는 방법들은 존재한다. 두뇌를 건강하게 유지하기 위한 3가지 요령을 알아본다.▲ 운동운동이 근육 등 신체 건강에만 유익하다고 믿어지던 시대는 지나갔다. 나이가 들수록 두뇌가 물리적으로 작아지는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만1797명 확진, 1주전 1200여명↑…목요일 5주째 증가세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119355236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119355236/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119355195.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 18일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만1797명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 2만1767명, 해외유입 30명이다. 누적 확진자는 3148만6904명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(17일) 2만6147명보다 4350명(16.6%) 감소했다. 1주일 전(11일) 2만571명보다는 1226명(5.9%) 증가했다.  목요일 기준으로는 지난 4월 13일 이후 5주일째 전주 대비 증가세를 보였다. 최근 1주간(5월 12~18일) 일평균 확진자 수는 1만9363명으로 3월 26일부터 54일째 1만명대를 유지하고 있다.  조만간 주간 일평균 획잔자 수는 2만명을 넘어설 것으로 예상된다. 주간 일평균 확진자 수는 지난 2월 1일 2만2000여명 이후 줄곧 2만명 아래를 유지 중이다.  위중증 환자는 136명으로 전날 147명보다 11명 줄었다. 88일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 1주간 일평균 위중증 환자 수는 149명이다.  전날 신고된 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 추적연구…‘이것’ 즐겨먹는 사람 사망위험 높았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119359008/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119359008/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119358991.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초가공된 붉은색 고기와 생선을 즐겨 먹으면 모든 원인으로 인한 사망 위험이 24% 증가한다는 연구 결과가 나왔다. 초가공 우유와 초가공 두유도 모든 원인으로 인한 사망 위험을 10% 이상 높였다.  18일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 강원대 의대 예방의학과 이상아 교수팀이 2004∼2013년 질병관리청의 도시 기반 코호트(HEXA)연구에 참여한 성인 11만3576명을 대상으로 초가공 식품과 사망의 상관성을 분석한 결과 이같이 나타났다.   초가공 식품은 일반적으로 집에서 음식을 만들 때 잘 쓰지 않는 착색제·감미료·보존료 등 식품첨가물이 많이 들어간 식품을 말한다. 가당 음료·탄산음료·스낵과 쿠키·초콜릿·사탕·빵과 케이크·아침 식사용 시리얼·다양한 간편식 등이 포함된다. 초가공 식품은 한국인의 하루 총당류 섭취량의 절반 가량을 차지하고 있다.  이 교수팀이 연구 대상을 10.6년간 추적 조사하는 동안 3456명이 다양한 이유로 숨졌다. 초가공 식품 전체 섭취량에 따른 사망률의 차이는 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기 운동은 중·장년층만?…무시할 수 없는 효과보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263522</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263522</guid>
      <pubDate>2023-05-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야외 활동에 적합한 날씨로 접어들면서 공원에서도 산책하는 사람들을 쉽게 볼 수 있다. 운동복 차림으로 나온 사람들도 많지만, 일하던 복장 그대로 잠깐 짬을 내 걷는 이들도 적지 않다. 별다른 운동 장비가 필요없는 걷기의 강점 덕분이다.걷기 운동의 몇 안되는 단점을 꼽으라면 ‘지루함’을 들 수 있을 것이다. 저강도 운동의 특성상 많은 시간을 할애해야 하니 자연히 지루하다는 생각이 들기 쉽다. 이럴 땐 걷기 운동으로 얻을 수 있는 건강상 이점을 되새겨 보는 게 동기부여에 기여할 수 있다. 걷기 운동의 건강상 이점 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베니스비엔날레 국제건축전 한국관 전시 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500002</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:34:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519013402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434500 --&gt;2023년 베니스비엔날레 제18회 국제건축전 한국관 전시가 18일 이탈리아 베니스에서 개막했다.&lt;br&gt;한국문화예술위원회는 1995년 개관 이래 처음으로 2명의 공동 예술감독 체제로 이번 전시를 준비했다. 전시의 주제 ‘2086 : 우리는 어떻게?’는 2086년 우리가 어떻게 함께 살아가야 할지에 대한 질문과 탐구를 담아냈다.&lt;br&gt;18일 열린 개막식에는 정병국 한국문화예술위원회 위원장을 비롯해 주이탈리아 한국대사관 이성호 대사, 주밀라노 대한민국총영사관 강형식 영사 등 정부 관계자와 2014년 한국관 커미셔너였던 조민석 매스스터디스 대표, 조병수 2023년 서울도시건축비엔날레 총감독, 천의영 한국건축가협회 회장, 박양우 광주비엔날레 대표 등 국내 건축가 및 예술계 관계자들이 참석했다. 현지 관계자로는 세바스티아노 코스탈롱가 베니스시 부시장 등이 함께했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 위원장은 “이제 한국은 명실공히 문화강국이 됐다”면서 “한국관이 우리 문화예술을 세계에 알리는 매개 역할을 할 수 있도록 앞으로도 좋은 전시를 지속적으로 지원해나갈 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;레슬리 로코 베니스비엔날레 총감독이 직접 큐레이팅하는 본전시에는 총 55개 건축가(팀)이 초청받아 전시에 참여했다. 이탈리아 건축가이자 큐레이터인 이폴리토 페스텔리니 라파렐리가 심사위원장을 맡아 4인의 심사위원과 함께 국가관과 본전시 그리고 특별언급에 대한 심사를 진행한다. 시상식은 20일 베니스비엔날레재단 본사에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;베니스비엔날레 제18회 국제건축전은 이틀간의 사전 공개를 거쳐 20일부터 일반인들의 전시 관람이 시작된다. 오는 11월 26일까지 약 6개월간 전 세계 관람객들을 맞이할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘차르’ 푸틴의 부와 권력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519018002</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:45:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434519 --&gt;옛 소련의 몰락과 함께 시작된 러시아 현대사를 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 중심으로 조명한 책이다. 영국 파이낸셜타임스의 러시아 특파원으로 6년을 보낸 저자가 당시 경험과 러시아 내 반푸틴 네트워크의 도움 등을 토대로 썼다. 러시아 첫 직선 대통령인 보리스 옐친에게 급작스레 권력을 물려받을 때만 해도 ‘애송이’ 취급을 받던 푸틴이 어떻게 수직 상승했는지 주변 인물의 명멸과 엮어 흥미진진하게 풀어 간다.&lt;br&gt;푸틴의 철권, 금권 통치를 떠받치는 두 축은 ‘실로비키’와 ‘올리가르히’다. 실로비키는 주로 옛 소련의 국가보안위원회(KGB) 같은 정보기관과 군대, 경찰 출신자로 구성됐다. 크렘린의 고위직을 꿰차고 러시아 사회 전반에 무소불위의 권력을 행사하는 푸틴의 최측근이다. 이고리 세친, 드미트리 메드베데프 등이 여기에 속한다.&lt;br&gt;올리가르히는 막대한 자산의 신흥 재벌을 가리킨다. 한때 영국 프리미어리그 첼시 구단주였던 로만 아브라모비치 등이 대표적이다. 올리가르히의 재산이 사실상 푸틴의 재산이라는 게 전문가들의 일반적인 평가다. 미국의 2017년 조사에 따르면 해외로 유출된 러시아의 부는 1조 달러에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 여기에 두 개의 ‘칼’을 덧붙인다. KGB와 연계된 사업가들인 ‘보관인’과 수족처럼 움직이는 행동대원 ‘범죄조직원’이다. 수십억 달러의 정부 발주 공사를 독차지한 푸틴의 유도 친구 아르카디 로텐베르크 등이 보관인으로 꼽힌다. 범죄조직원이라면 상트페테르부르크 ‘밤의 지배자’ 블라디미르 쿠마린, 부동산 재벌이었던 전 미국 대통령 도널드 트럼프와의 연계를 담당한 솔른쳅스카야 조직의 두목 세르게이 미하일로프 등이 거론된다.&lt;br&gt;반푸틴 인사들의 이야기도 흥미롭다. 한때 러시아 최고 부자였던 미하일 호도르콥스키, 푸틴의 이너서클이었던 보리스 베레좁스키 등은 감옥에 갇히거나 해외로 망명하는 처지가 됐다. 부당한 탄압을 받는 이들은 허다했고, 그중 몇몇은 의문사하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앞표지와 뒤표지 사이, 우리의 이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519019001</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:45:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434523 --&gt;책을 고르는 일은 어렵다. 남에게 줄 책을 고르는 일은 훨씬 더 어렵다. 재미와 감동이 있을지, 읽는 이에게 어떤 쓸모가 있을지, 그의 삶을 어떻게 바꿔 줄지 치열하게 고민해야 하기 때문이다.&lt;br&gt;동네 책방 ‘암 슈타토어’에는 특별한 일을 하는 직원이 있다. 서점이 문 열었을 때부터 쭉 일했던 일흔두 살의 노인, 칼 콜호프다. 그는 손님의 취향을 간파해 딱 맞는 책을 골라 추천해 준다. 저마다의 이유로 더는 서점을 찾지 않게 된 손님들에게 책을 배달하는 특별 서비스도 한다. 한 권 한 권 소중하게 쓰다듬은 후 포장해 배낭에 넣고, 걸어서 손님의 집을 차례로 찾는 게 그의 중요한 일과다.&lt;br&gt;칼의 느긋한 산책에 어느 날 맹랑한 아홉 살 소녀 샤샤가 불쑥 끼어든다. 칼에게 ‘책 산책가’라는 애칭을 붙여 준 샤샤는 매일 칼을 찾아와 이야기를 나누며 즐겁게 동행한다. 칼과 샤샤 덕분에 자기 세계에서만 살던 손님들도 조금씩 밖으로 나오게 된다.&lt;!-- 그림 1434524 --&gt;소설은 칼이 손님들과 소통하며 서로 알아 가는 모습을 그린다. 부유하고 지적이지만 조금 오만한 피츠윌리엄 다아시, 대학은 근처에도 못 가 봤지만 역사 논문만 읽는 파우스트 박사, 퀴즈 등으로 인사를 건네는 전직 교사 롱스타킹 부인, 퇴거 명령이 내려진 수도원에서 버티고 있는 아마릴리스 수녀, 빨간 등이 있는 책만 모으는 헤라클레스 등은 알고 보니 저마다 사연이 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소설 속 손님들을 지켜본다면 책을 읽다가 문득 자신의 모습도 볼 수 있겠다. 녹색 표지는 그다지 신뢰하지 않는다든가, 눈에 불을 켜고 오타를 찾는 일이 재밌다든가. 또 칼이 만나는 사람들을 소설 속 인물의 이름으로 기억하는 모습, 독자를 토끼와 거북이, 물고기로 구분하는 방식 등에서는 저자의 기발함도 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;책을 다룬 소설이다 보니 ‘이방인’, ‘적과 흑’, ‘위대한 유산’과 같은 고전을 비롯해 베스트셀러 ‘해리 포터’, ‘책 읽어 주는 남자’, 그리고 ‘로테와 루이제’, ‘삐삐 롱스타킹’과 같은 아동 문학 등 시대와 장르를 아우르는 책들이 등장한다. 우리에게도 익숙한 책을 칼이 어떤 문구를 활용해 손님들에게 소개하는지 눈여겨보는 일도 재밌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;칼과 샤샤를 통해 책이 어떻게 사람들 사이를 잇는 다리가 돼 주는지를 따뜻하게 그린 소설은 애서가들의 큰 사랑을 받았다. 무려 2년 이상 독일 시사 주간지 ‘슈피겔’ 베스트셀러에 올랐고, 29개국에 번역됐다.&lt;br&gt;서점 주인이었던 구스타프가 은퇴하고 경영을 맡았던 딸 자비네가 매출이 떨어졌다며 칼이 하는 일을 탐탁지 않게 여기는 부분은 빠르게 변화하는 세상에서 느리디느린 책의 효용을 묻는 듯하다. 책 읽기를 좋아하는 독자라면, 포근한 마음으로 끝까지 부담 없이 읽을 수 있다. 그리고 아마도 칼의 주옥같은 대사들에 밑줄을 치고 싶어질 터다.&lt;br&gt;“사람들은 읽는 걸 점점 잊어버리고 있어. 책 앞표지와 뒤표지 사이에 있는 사람들 이야기가 자신들의 이야기인데도 말이야. 모든 책에는 심장이 있는데 누군가가 읽기 시작해야 뛰기 시작해. 읽는 사람의 심장과 연결되기 때문이지.”(57쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴머니즘 한 움큼 빼도…여운은 한가득[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519020001</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:45:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434529 --&gt;최근 안방극장은 두 편의 의드(의학 드라마)가 용호상박의 대결을 펼치고 있다. 지상파 드라마 최초로 시즌3가 제작된 ‘낭만닥터 김사부’와 ‘왕년의 마돈나’ 엄정화의 화려한 부활을 알린 ‘닥터 차정숙’은 두 자릿수 시청률을 기록하며 화제몰이 중이다. 의드는 한국인이 가장 사랑하는 장르 중 하나로 대박이 아니더라도 탄탄한 마니아층을 형성하며 큰 사랑을 받아 왔다. 그 열풍이 2023년에 다시 이어지는 중이다.&lt;br&gt;손에 땀을 쥐게 만드는 긴박감 넘치는 수술 장면과 가슴이 따뜻해지는 휴머니즘으로 무장한 의드의 매력을 좋아하는 분들에게 색다른 별미를 소개하고자 한다. 웨이브에서 감상할 수 있는 두 편의 의드는 장르의 힘은 살리면서 독창적인 시도로 치즈 닭갈비 같은 맛을 선사한다. 첫 번째는 캐나다 최고의 히트 드라마 중 하나로 시즌3까지 제작된 ‘트랜스플랜트’다.&lt;br&gt;의사 하메드는 생존을 위해 생과 사의 갈림길 속 분투해야 하는 위독한 환자와 같은 일상을 보내고 있다. 그 이유는 그가 시리아 난민 출신이기 때문이다. 고국에서의 경력을 인정받을 수 없는 그는 종합병원 서류면접에서 탈락한다. 식당 종업원으로 일하던 중 요크 메모리얼 병원의 과장 비숍을 사고에서 구하며 인연을 맺게 된다. 자신의 권한으로 하메드를 외과 전문의로 취업시킨 비숍은 그에게 강력하게 한 가지를 요구한다. 바로 노력이다. ‘의사는 죽인 환자의 수만큼 성장한다’는 전설적인 의학 만화 ‘의룡’의 명대사가 하메드에게는 통용되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시리아와는 다른 병원의 절차와 형식에 익숙해질 시간도 없이 단 하나의 실수, 한순간의 나태도 허용되지 않는다. 영화 ‘미나리’ 속 이민자 가족처럼 하메드가 뿌리를 내려야 하는 낯선 땅은 척박하기 그지없다. 이방인이기에 받아야 하는 의심과 끊임없는 증명, 난민 사회 안에서 더 높은 기회를 부여받았기에 겪어야 하는 따가운 눈총과 부담이 쉴 틈 없는 응급실과 같은 모습의 삶을 보여 준다.&lt;br&gt;‘트랜스플랜트’는 제목의 의미를 액자식으로 구성한다. 수술을 통해 환자에게 새로운 삶을 부여하는 의사들의 이야기를 내화로, 새로운 땅에 정착하기 위해 노력을 반복하는 하메드의 모습을 외화로 둔다. 수술의 이식과 이민의 이식을 동일선상에 두면서 신의 영역에서 타인을 구하는 의사가 과연 자신을 구원할 수 있을지 주목하게 만든다.&lt;!-- 그림 1434532 --&gt;기바야시 신의 소설을 원작으로 한 ‘닥터 화이트’는 의사가 주인공이 아닌 의드다. 의료 저널리스트 가리오카 마사키는 어느 날 공원에서 기억을 잃은 소녀 유키무라 뱌쿠야를 발견한다. 정체불명의 이 인물은 풍부한 의료지식으로 환자의 상태에 대한 정확한 진단을 내린다. 의사들을 향해 “그거, 오진이에요”라고 말하는 뱌쿠야의 트레이드마크는 주제의식을 코믹하면서도 통렬하게 표현한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;의드가 갈등을 만드는 코드 중 하나는 의사의 권위주의다. 병원 내 알력 다툼과 서열 문제는 정확한 진단을 방해하고 개복이 모든 걸 결정하는 수술 만능주의로 빠지게 만든다. 때문에 오진이 따르게 된다. 하얀 도화지처럼 단어부터 감정까지 하나씩 배워 나가는 뱌쿠야는 인간에 대해 모르기에 더 환자를 생각할 수 있는 가능성을 지니고 있다. 병원을 집어삼키려는 외과 과장을 중심으로 한 세력의 견제 속에서도 뱌쿠야와 마사키가 속한 진단 전문팀은 오진의 가능성을 줄이기 위해 분투한다.&lt;br&gt;기존 의드의 공식이 뛰어난 스승의 조력으로 사명감을 지닌 의사로 성장하는 개인을 그리는 과정이었다면 ‘닥터 화이트’는 반대를 향한다. 완벽에 가까운 실력을 지닌 의료인이 주변의 도움을 통해 한 명의 인간으로 점점 채워지는 과정을 색다른 휴머니즘으로 담아낸다.&lt;br&gt;의술(醫術)이 지향해야 하는 가치가 인술(仁術)에 있음을 보여 주는 방향성은 이 드라마가 지닌 가장 큰 미덕이라 할 수 있다. 여기에 뱌쿠야의 정체와 관련된 미스터리까지 더해지며 오락적으로 풍성한 재미도 책임진다.&lt;!-- 그림 1422633 --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조숙한 조카, 외톨이 삼촌과 동거…혈연보다도 진~한 가족의 재발견[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519020002</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:45:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434534 --&gt;5월은 가정의 달이다. 어린이들의 해맑음을 되새기고, 부모의 고마움을 생각하고, 더 나아가 스승의 감사함도 잘 표현하라 한다. 또한 성년이 되는 젊은이들을 축하하며, 부부간의 사랑을 잘 가꾸라고, 그렇게 5월이 흘러간다. 벌써 5월도 반이 지나간 이때 우리 모두에게 가정의 의미를 되새기게 하는 웹툰이 한 편 있다. 2017년 5월 5일 어린이날, 레진코믹스에서 첫 연재를 시작한 ‘친하게 지내자‘(글·그림 영일)라는 웹툰이다.&lt;br&gt;잘 팔리지는 않지만, 그럭저럭 로맨스 소설을 쓰며 생계를 이어 가는 30대 독신주의자 한수. 그는 ‘누군가를 만나도, 만나지 않아도 사람은 결국 혼자’라고 여기는 독신주의자다. 그러다 한수의 누나가 교통사고로 갑자기 죽으면서, 누나의 딸인 초등학교 2학년 모나와 함께 살게 된다. 모나의 아빠이자 한수의 매형은 실종 상태였고 모나의 친가 쪽은 아이를 맡을 수 없는 상황이다. 한수의 아버지이자 모나의 외할아버지 치범 역시 모나를 돌볼 수 없었다. 결국 뼛속까지 독신주의자 한수가 원룸텔에서 조카 모나를 돌보게 되면서 이야기는 시작된다.&lt;br&gt;아홉 살 모나는 엄마의 죽음을 겪으며 ‘애어른’이 돼 버렸다. 누구에게도 폐가 되지 않으려고 애를 쓴다. 특히 삼촌인 한수에게 짐이 되고 싶지 않다. 내일이 없는 것처럼 살아온 한수는 모나를 키우면서 집을 청소하고, 담배를 끊고, 삼시 세끼를 직접 만들어 먹으려 노력하면서 모나의 교육을 고민한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이렇게 너무도 다른 낯선 두 사람이 가족이란 울타리를 만들어 가는 모습을 담담하게 보여 주는 웹툰 ‘친하게 지내자’는 두 사람만의 영역을 외부로 확장한다.&lt;br&gt;한수와 모나의 이야기뿐만 아니라 한수의 이웃집에 사는 공시생 청년 구용, 한수의 팬이자 그의 담당 편집자가 된 송주, 외할아버지로서 한수와 모나에게 힘이 되려고 노력하지만 매번 뭔가 잘 안 되는 치범, 모나의 담임선생님 나희 그리고 모나의 친구인 별이와 별이의 가족. 조금은 괴팍한 원룸텔의 주인 할머니까지…. 둘의 만남으로 시작된 관계의 온기가 점점 그들의 주변으로 퍼지기 시작한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;혈연으로 이어진 관계만을 가족이라 정의할 수 있을까? 작가는 작품 속에서 ‘가족도 평생 서로 이해 못하는 남남’이라고 말한다. 한수와 모나 말고도 작품 속 등장인물들 모두, 크고 작게 가족들에게 상처받은 기억이 있다. 그들은 가족에게 받은 그 상처를 가족뿐만 아니라 타인에게 위로받으며 치유해 나간다.&lt;br&gt;사실 인생이란 이렇듯 타인과의 관계를 통해 만들어지는 것이고, 사람은 절대 혼자서는 살아갈 수 없다는 진리를 ‘친하게 지내자’는 작가만의 방식으로 읽는 이에게 전달하고 있다.&lt;br&gt;6년 가까이 300회 넘게 연재가 진행될 동안 서로에게 매우 미숙했던 한수와 모나는 이제 충분히 친해졌고, 독신주의자 한수에게 핑크빛 로맨스가 펼쳐지기도 했다. 등장인물마다 새로운 사연이 나타나면서 이야기는 점점 풍성해지는 중이다. 자극적이지 않은 소재로도 이렇게 오랜 기간 연재하면서 성장해 가는 작품을 만나는 것은 흔치 않은 일이다.&lt;br&gt;자, 과연 한수와 모나는 서로의 상처를 위로해 주면서 어제보다 더 행복한 삶을 잘 살아갈 수 있을까? 궁금증을 안고 그들의 이야기를 따라가 보자. 작품을 읽는 당신 역시 가족, 동료, 친구, 이웃을 자연스럽게 떠올리며 그 소중함을 다시금 깨달을 수 있을 것이다.&lt;!-- 그림 1387096 --&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT 분야별 TOP5</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519020003</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:45:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434535 --&gt;&lt;!-- 그림 1434536 --&gt;&lt;!-- 그림 1434537 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아빠의 코난은 미래소년이란다… 초등생 딸과 돌아본 1980년대 일기[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519019003</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:45:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434530 --&gt;초등학생 딸아이가 집 어딘가에 있던 낡은 노트 한 권을 가져왔다. 국민학교(초등학교) 5학년 때 쓴 일기장이다.&lt;br&gt;딸은 진짜 이런 일이 있었느냐며 신기해한다. 삐뚤빼뚤 쓴 일기장을 보니 묘한 기분이 든다. 자녀를 키우는 이들이라면 비슷한 경험을 해 봤을 터다.&lt;br&gt;책은 어린 시절을 강원 강릉에서 보낸 저자의 성장 에세이다. 자동차 엔지니어인 저자가 12년 동안 기록한 담백하면서도 감성적인 필치의 일기로 1980년대를 설명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;26편의 이야기에는 그때 그 시절이 고스란히 담겼다. 반마다 점심때면 물로 배를 채우던 아이들, 일주일에 몇 번씩이나 하던 운동장 조회, 틀린 문제 수만큼 매를 들던 선생님들, ‘멸공 통일’ 같은 구호를 외치며 운동장으로 뛰어나와 줄을 맞추던 장면은 지금 아이들에게 생소할 듯하다.&lt;br&gt;아버지가 어느 날 사 오신 컬러TV로 봤던 일본 TV 애니메이션 ‘미래소년 코난’과 ‘은하철도 999’, 친구들과 돌려 보던 ‘소년중앙’과 ‘어깨동무’, 남자아이들의 로망이던 프라모델 만들기의 재미는 지금의 유튜브와 소셜네트워크서비스(SNS)를 넘어서지 않았을까 싶다.&lt;!-- 그림 1434538 --&gt;책을 보면 ‘세상 참 많이 변했다’는 생각이 든다. 그러나 프라모델을 갖고 싶어 애를 태우던 아들을 위해 당시 한 달 월급 수준이었을 큰돈을 쓰셨던 아버지의 이야기, 이른 나이에 혼자가 돼 아들딸을 시골에서 키워 낸 할머니의 이야기에서 느껴지는 가족 사랑은 지금과 별반 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1980년대와 2020년대라는 세월의 간극이 정겹다가도 아련하게 다가온다. 일기 외에 앨범 속 사진, 옛날 TV 속 장면, 소년 잡지에 실렸던 길창덕 화백 만화 등 아날로그 감성의 자료들이 방울방울 엮였다.&lt;br&gt;벽장 속 숨겨 둔 일기를 꺼내 자녀들과 대화를 나눠 보는 건, 일기가 없다면 이 책을 펼쳐 1980년대로 돌아가 보는 건 어떨지. 대화의 시작은 이렇게 여는 게 좋겠다. “아빠 어렸을 땐 말이지….”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519018003</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434518 --&gt;&lt;b&gt;인구소멸과 로컬리즘(전영수 지음, 라의눈)&lt;/b&gt; 인구소멸의 원인으로 서울과 수도권의 불균형을 지적한 저자는 문제의 핵심으로 도농 격차와 일자리 문제를 꼽는다. 인구소멸에 관한 해법으로 대한민국 지방 도시를 위한 다양한 전략과 아이디어를 내놓는다. 지방자치단체들에 지속가능성을 염두에 두고 자신만의 모델을 만들라고 제안한다. 308쪽. 2만 5000원.&lt;!-- 그림 1434521 --&gt;&lt;b&gt;카본 퀸(마이아 와인스톡 지음, 김희봉 옮김, 플루토) &lt;/b&gt;탄소 연구를 통해 나노과학의 새로운 세계를 연 여성 물리학자 밀드레드 드레셀하우스의 전기다. 여성이 할 수 있는 일은 비서, 간호사, 교사 세 가지뿐이라는 이야기를 들으며 자란 그는 MIT 교수로 지내며 여성 포럼을 만드는 등 과학계 여성의 불평등을 해소하려고 노력했다. 328쪽. 1만 9000원.&lt;!-- 그림 1434522 --&gt;&lt;b&gt;살려줘서 고마워, 살아줘서 고마워(강애리자 지음, 어른의시간) &lt;/b&gt;건강하던 남편이 갑작스럽게 ‘췌장암 4기, 남은 기간 6개월’을 선고받는다. 암에 남편을 빼앗기지 않겠다는 결심을 한 아내는 초긍정 마인드로 기꺼이 췌장암과의 투쟁에 나선다. 선고부터 완치 판정을 받기까지 647일 동안을 50개의 짤막한 이야기로 엮었다. 272쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1434539 --&gt;&lt;b&gt;묘비 세우기(정은우 지음, 창비) &lt;/b&gt;서사적 완결성과 흡입력 있는 문체로 창비신인소설상, 오늘의작가상을 받은 소설가 정은우의 첫 소설집. 갑작스러운 사고로 연인이나 친구를 잃은 이, 나이가 들면서 함께한 배우자를 떠나보낸 이, 어느 날 홀연 사라져 버린 룸메이트를 되찾으려는 이 등 상실의 시간을 견디는 사람들을 그린 소설 8편을 담았다. 296쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1434541 --&gt;&lt;b&gt;미드나잇 뮤지엄(박송이 지음, 빅피시) &lt;/b&gt;인상파 화가들의 그림이 가득한 오르세미술관, 작품당 10초씩 봐도 4일이 걸리는 루브르박물관, 모네를 사랑하는 이들이 끊임없이 찾는 오랑주리미술관 등 파리의 미술관·박물관을 소개한다. 퐁피두센터, 로댕미술관, 파리 시립 현대미술관, 귀스타브 모로 미술관으로 여행을 떠난다. 306쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1434543 --&gt;&lt;b&gt;젠더퀴어(마이아 코베이브 지음, 이현 옮김, 학이시습) &lt;/b&gt;자신의 성정체성을 밝히기까지 과정을 그린 만화. 저자는 성정체성이 남성도 여성도 아니라는 사실을 깨달은 이후 관련 활동을 하면서 느낀 점 등을 담았다. 미국도서관협회에서 알렉스상, 스톤월상 등을 받았다. 동시에 미국 역사상 가장 많은 주에서 금서로 지정한 책이기도 하다. 276쪽. 1만 3000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘차별금지법’ 갈등 겪었던 NCCK…이천우·태동화 목사 총무대행 선출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519023004</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:46:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520153645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435045 --&gt;차별금지법을 둘러싸고 갈등을 겪었던 한국기독교교회협의회(NCCK)가 18일 이천우 목사와 태동화 목사를 공동 총무 직무대행으로 선임했다.&lt;br&gt;이 목사는 기독교대한복음교회 총회 선교부장, NCCK 정의평화위원회부위원장. NCCK인권센터 이사, 등을 역임했다. 기독교대한복음교회 넘치는교희의 담임목사로도 재직 중이다. NCCK 5국 중 연구개발·협력국의 업무를 맡아 인선위원회를 비롯한 총무 선출의 모든 과정을 주관한다.&lt;br&gt;태 목사는 감리교신학대학교 객원교수, 감리교군선교회 전문위원, 기독교대한감리회 선교국 총무 등을 맡고 있다. 총무 대행으로 정의·평화국, 일치·교육국, 화해·통일국, 국제협력국에 속한 모든 업무를 맡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이홍정 NCCK 총무는 차별금지법과 동성애 문제 등으로 회원 교단들과 갈등이 불거지자 지난 4월 정기회의에서 사의를 표명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여의도순복음 창립 65주년…이영훈 목사 “가난 구제 앞장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519023006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519023006</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:46:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434545 --&gt;이영훈 여의도순복음교회 담임목사가 교회 창립 65주년을 맞아 “어려운 사람을 돌보고 가난 구제에 앞장서겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;이 목사는 18일 서울 영등포구 페어몬트 앰배서더호텔에서 열린 간담회에서 “한국교회가 지금의 위기와 침체 국면을 이겨 내려면 초창기의 교회 모습을 회복해야 한다. 교회가 먼저 새로워져야 한다”며 이같이 말했다. 여의도순복음교회는 1958년 5월 18일 서울 은평구 대조동 천막교회로 시작했다. 조용기(1936~2021) 목사 포함 5명이 꾸린 교회는 한국을 대표하는 교회로 성장했다. 이 목사는 “1960~70년대 절망과 가난의 시대에 꿈과 희망의 메시지를 전했다”며 교회의 성장을 돌아봤다.&lt;br&gt;올해로 담임목사 15주년을 맞은 이 목사는 한국교회총연합 대표회장으로서 고민도 크다. 그는 “한국교회가 물량주의, 개교회주의로 빠지면서 일부 비판을 받고 있다”면서 “우는 자와 함께 울라고 했던 성경 말씀처럼 교회가 어려운 사람들 곁으로 다가가는 본연의 모습을 찾아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여의도순복음교회는 오는 21일까지 ‘하디 원산부흥회 120주년 및 오순절 성령강림대기도회’를 진행한다. 23일에는 ‘부흥의 역사와 미래’를 주제로 학술대회를, 30일에는 창립 65주년 기념 음악회를 연다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4·19혁명’ ‘동학’ 유네스코 등재…“한국 민주주의 발전에 큰 기여”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519023008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519023008</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:46:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518225039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434493 --&gt;‘4·19혁명기록물’과 ‘동학농민혁명기록물’이 18일 유네스코 세계기록유산에 등재됐다.&lt;br&gt;이날 프랑스 파리에서 열린 제216차 유네스코 집행이사회에서 등재가 결정된 두 유산은 한국 민주주의 발전에 크게 기여한 역사적 사건을 다루고 있다. ‘4·19혁명기록물’은 1960년 봄 발발한 학생 주도의 민주화 운동에 대한 1019점의 기록물이다. 독재정권에 맞서 비폭력 저항으로 민주주의를 이룬 역사적 기록으로 의미가 크다. 1960년대 세계 학생운동에 영향을 미친 기록유산으로서 세계사적으로도 중요한 평가를 받는다. ‘동학농민혁명기록물’은 1894~1895년 조선에서 발발한 동학농민혁명과 관련된 185점의 기록물이다. 조선 백성들이 주체가 돼서 자유, 평등, 인권의 보편적 가치를 지향하기 위해 했던 노력의 중요성을 인정받았다.&lt;br&gt;이로써 한국은 1997년 등재된 훈민정음과 조선왕조실록을 시작으로 직지심체요절(2001년), 5·18 관련 기록물(2011년), 조선왕실 어보와 어책(2017년) 등 기존의 16건에 더해 총 18건의 세계기록유산을 보유하게 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람을 잇는 그 섬, 그 곳에 가고 싶다[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519018004</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:46:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434557 --&gt;사람과 일상에 지친 날이면 문득 어느 섬 바닷가에 앉아 하염없이 떨어지는 해를 바라보고 싶은 생각이 든다. 그럴 때 새만금 앞바다 16개 유인도와 47개의 무인도로 이뤄진 섬의 군락인 ‘고군산군도’를 떠올려도 좋다. 낙조가 아름다워 미국 CNN이 ‘아시아의 숨은 명소’로도 꼽았다.&lt;br&gt;저자는 고군산군도를 바라보는 전북 김제 심포항에서 태어나 자랐다. 그는 고군산군도에서 살면서 그곳 사람들과 만나고 풍경에 젖어 들면서 고군산군도만의 내밀하고 깊은 이야기를 글과 수채화로 풀어냈다. 그래서 온라인에서 검색되는 고군산군도 탐방기나 맛집 소개 같은 피상적 정보에서는 접할 수 없는 사람 냄새가 물씬 느껴진다.&lt;br&gt;그렇지만 개발이란 명목으로 섬들은 육지의 포로가 되면서 섬만의 기억이 점점 희미해지고 있다며 저자는 아쉬워한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책을 다 읽고 나면 “사람들 사이에 섬이 있다/그 섬에 가고 싶다”는 정현종 시인의 ‘섬’이라는 시가 떠올라 당장이라도 가방을 싸 떠나고 싶은 충동이 일지도 모른다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500003</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:49:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 경건한 마음을 가져라.&lt;br&gt;48년생 : 몸과 마음이 편하구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 공연히 조바심을 낼 필요가 없다.&lt;br&gt;72년생 : 업무에 최선을 다하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 경거망동 주의할 때다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 이동의 변수가 생기겠구나.&lt;br&gt;49년생 : 부당한 이득 챙기다 망신.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 집안에 화기애애하겠다.&lt;br&gt;73년생 : 좋은 일 계속 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 복록이 창고에 쌓이겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 사람 사귀는 일 신중하라.&lt;br&gt;50년생 : 구설 때문에 괴로움 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 동업의 제의를 받게 된다.&lt;br&gt;74년생 : 현 상태를 유지하는 것이 유리.&lt;br&gt;86년생 : 대하던 일이 큰 성과 거둔다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 경건한 마음이 행운 부른다.&lt;br&gt;51년생 : 바쁘지만 실속 없고 에너지만 낭비&lt;br&gt;63년생 : 많은 사람의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 지나치게 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;87년생 : 계획은 여유 있게 세워야 하겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 하는 일이 더욱더 번창하겠다.&lt;br&gt;52년생 : 성공의 기쁨을 누리겠구나.&lt;br&gt;64년생 : 기대가 크면 실망도 크다.&lt;br&gt;76년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;88년생 : 과욕만 부리지 않으면 부가 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 믿음으로 가정을 이끌어라.&lt;br&gt;53년생 : 오랜만에 마음 흐뭇하고 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;65년생 : 큰 수확을 얻게 된다.&lt;br&gt;77년생 : 짝사랑으로 인해 마음 아프다.&lt;br&gt;89년생 : 하는 일은 더욱더 활발하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 다른 사람이 도와주겠다.&lt;br&gt;54년생 : 행운이 당신을 기다리고 있다.&lt;br&gt;66년생 : 힘든 하루에서 탈출한다.&lt;br&gt;78년생 : 친한 친구와 오해가 생기겠다.&lt;br&gt;90년생 : 인내가 매우 요구된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하나의 행운도 놓치지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 동료 간에 친분을 가져야 할 시기.&lt;br&gt;67년생 : 조금만 더 노력하면 대길.&lt;br&gt;79년생 : 들뜨기 쉬우나 조심하라.&lt;br&gt;91년생 : 이웃과 함께 하는 것이 길하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 생각보다 일의 추진 힘들다.&lt;br&gt;56년생 : 겸손해야 인정받는다.&lt;br&gt;68년생 : 건강으로 인한 문제 있다.&lt;br&gt;80년생 : 지출이 과다하니 절약할 때다.&lt;br&gt;92년생 : 무슨 일이든 주위 사람과 의논하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재물이 넘쳐나는 기쁨이 있다.&lt;br&gt;57년생 : 입신양명의 기회가 주어진다.&lt;br&gt;69년생 : 크게 발전하는 운세다&lt;br&gt;81년생 : 시작하는 일마다 술술 잘 풀린다.&lt;br&gt;93년생 : 모방보다는 자기 개발에 힘써라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 시간과 노력을 낭비하지 마라.&lt;br&gt;58년생 : 뜻하지 않은 데서 이득을 얻게 된다.&lt;br&gt;70년생 : 다툴 일은 되도록 피하라.&lt;br&gt;82년생 : 조용히 지내면 별일 없을 것이다&lt;br&gt;94년생 : 확대보다 축소 운영을 할 때다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자존심 너무 내세우다 인심 잃는다.&lt;br&gt;59년생 : 마음이 심란하고 울적하다.&lt;br&gt;71년생 : 사랑의 표현을 적극적으로 하라.&lt;br&gt;83년생 : 뜻하는 일이 성사되고 이익 생긴다.&lt;br&gt;95년생 : 고통은 서서히 물러간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500004</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:49:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 운이 상승하는 시기.&lt;br&gt;48년생 : 위기에 빠질 수 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 부부간에 불화 주의하라.&lt;br&gt;72년생 : 설상가상으로 힘든 일이 겹친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가까운 사람으로 인한 사고 발생&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 처신을 잘못해 낭패 겪는다.&lt;br&gt;49년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 참고 견디면 웃는 날 생긴다.&lt;br&gt;73년생 : 사랑은 계속 밀고 나가라&lt;br&gt;85년생 : 발상의 전환이 필요한 때.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 사고조심 위험한 모험 피하라.&lt;br&gt;50년생 : 욕심은 겉으로 드러내지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 전진은 보류하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;74년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;86년생 : 자기 일에 충실하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 욕심이 과하면 반드시 손해&lt;br&gt;51년생 : 자기주장을 너무 내세우지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 분실사고를 주의하라.&lt;br&gt;75년생 : 방심하면 뜻밖의 손실 있다.&lt;br&gt;87년생 : 주변에서 인기가 넘치나 분수를 지켜라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 관용적인 마음이 필요하다.&lt;br&gt;52년생 : 만사가 잘 진행되겠다.&lt;br&gt;64년생 : 충분한 검토 후에 실행하라.&lt;br&gt;76년생 : 추진하는 일 실패 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 여행은 아주 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 넉넉한 마음을 가져라.&lt;br&gt;53년생 : 근심 없어지고 기쁨 찾는다.&lt;br&gt;65년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;77년생 : 심신을 편안히 가져라.&lt;br&gt;89년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 베푼 만큼 소득이 돌아온다.&lt;br&gt;66년생 : 사람을 조심하고 재물 잘 지켜라.‘&lt;br&gt;78년생 : 작은 것이 쌓여 큰 것 이룬다.&lt;br&gt;90년생 : 기다리던 일에 기회가 찾아온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 부지런하게 움직여라.&lt;br&gt;55년생 : 즉흥적인 발상은 금물. 신중하라.&lt;br&gt;67년생 : 열심히 일을 추진해 나가라.&lt;br&gt;79년생 : 건강에 주의하라.&lt;br&gt;91년생 : 기쁜 일도 있으나 만사 근심하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 무리하게 일 벌이지 마라.&lt;br&gt;56년생 : 손해를 입지 않으면 구설수 있다.&lt;br&gt;68년생 : 작은 실수에서 뜻밖의 재난이 생긴다.&lt;br&gt;80년생 : 제대로 일이 진행되지 않는다.&lt;br&gt;92년생 : 욕심이 화를 자초하는구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 준비가 부족한 상태에서 대응하지 마라.&lt;br&gt;57년생 : 성공의 열쇠를 손에 쥐게 된다.&lt;br&gt;69년생 : 어려울 때를 대비해 지출 줄여라.&lt;br&gt;81년생 : 과잉투자 말고 자금을 아껴라.&lt;br&gt;93년생 : 어려운 이웃 돌보면 대길하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 친구와의 갈등 조심해야 한다.&lt;br&gt;58년생 : 말보다 실천이 중요하다.&lt;br&gt;70년생 : 욕심부리다가 손해만 당한다.&lt;br&gt;82년생 : 좋은 운에도 함정이 있는 법이다.&lt;br&gt;94년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자녀에게 많은 사랑 쏟아라.&lt;br&gt;59년생 : 반가운 손님이 찾아온다.&lt;br&gt;71년생 : 과음은 건강을 해치니 삼가라.&lt;br&gt;83년생 : 분수를 지키고 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 생활의 변화를 가져 보아라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500005</guid>
      <pubDate>2023-05-19T01:49:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 심신이 편안하니 기쁘다.&lt;br&gt;48년생 : 작은 일로 쉽게 흥분하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 좋아서 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;72년생 : 너무 큰 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 재물은 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;49년생 : 새로운 길 모색하라&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가정의 화목에 더욱 힘써라.&lt;br&gt;73년생 : 기쁜 친구를 만나게 된다.&lt;br&gt;85년생 : 마음을 가다듬고 마무리 잘하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 반가운 사람을 만나게 된다.&lt;br&gt;50년생 : 친구와 상의함이 좋겠다.&lt;br&gt;62년생 : 컨디션 유지에 힘써라&lt;br&gt;74년생 : 이동운은 좋지 않구나&lt;br&gt;86년생 : 부지런히 뛰면 행운이 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 기쁨이 집안 가득하겠다.&lt;br&gt;51년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;63년생 : 자식으로 인한 행복 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 마음을 가다듬어라.&lt;br&gt;87년생 : 중도 포기하지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 하던 일 계속하는 것 좋다.&lt;br&gt;52년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;64년생 : 뜻한바 반드시 이루어진다.&lt;br&gt;76년생 : 우유부단한 성격 버려라.&lt;br&gt;88년생 : 소망한 일 이루어진다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 소신껏 하면 기회 잡는다.&lt;br&gt;53년생 : 문서금전관계 내일로 미루어라&lt;br&gt;65년생 : 곤란한 일 생기겠으니 근신하라.&lt;br&gt;77년생 : 주변에서 인기 좋겠구나.&lt;br&gt;89년생 : 고집부리다 망신수 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 원행 하다 사고 생길까 두렵다.&lt;br&gt;54년생 : 애쓴 만큼 보람있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 구두 약속은 믿지 말고 서류 상으로 확실히.&lt;br&gt;78년생 : 고비가 예상되니 주의하라&lt;br&gt;90년생 : 오해나 구설수 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하는 일마다 잘 풀려나간다.&lt;br&gt;55년생 : 좋지 않은 일 생기겠으니 주의&lt;br&gt;67년생 : 재물운이 따르니 주머니 사정 넉넉.&lt;br&gt;79년생 : 움츠리지 말고 정정당당히 나서라.&lt;br&gt;91년생 : 마음을 너그럽게 갖지 않으면 불길하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;좋은 색상 : 회색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;44년생 : 너무 친절한 사람을 조심하라.&lt;br&gt;56년생 : 나쁜 일이 오히려 행운 부른다.&lt;br&gt;68년생 : 일을 추진하지만 낭패 있다.&lt;br&gt;80년생 : 어수선한 분위기에 동요되지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 투자운이 따르니 소득 크다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;좋은 색상 : 홍색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;45년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;57년생 : 남서쪽 사람 때문에 일 성사된다&lt;br&gt;69년생 : 근심거리 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;81년생 : 마음먹은 대로 되고 기쁨 크다&lt;br&gt;93년생 : 가까운 사람과의 관계주의&lt;br&gt;개&lt;br&gt;좋은 색상 : 남색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 10&lt;br&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;46년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;58년생 : 사람 사귀기에 성심성의껏 다하라.&lt;br&gt;70년생 : 여행이나 이동에 이득 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 옛것을 유지하고 지켜라.&lt;br&gt;94년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;47년생 : 이득이 없으므로 안정이 제일.&lt;br&gt;59년생 : 구하려 해도 얻기 힘들다&lt;br&gt;71년생 : 나쁜 기운이 있으니 북쪽으로 가지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 뜻밖의 횡재수가 있다.&lt;br&gt;95년생 : 사소한 말다툼 크게 확대되니 주의.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40대에 알츠하이머 유전자 갖고도 67세까지 멀쩡… ‘변이 유전자’가 치매 방패 역할</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119371683/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119371683/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/14/118831151.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;40대에 알츠하이머 치매를 유발하는 유전자를 지녔지만 67세까지 알츠하이머에 걸리지 않은 남성이 확인됐다. 남성이 보유한 희귀 유전자 변이가 알츠하이머 치매 발병을 억제한 것으로 분석됐다. 이번 연구는 알츠하이머 치매 원인을 유전자 변이 수준에서 이해하고 잠재적인 치료법을 개발하는 데 도움을 줄 것으로 기대됐다.   독일 함부르크 에펜도르프 대학병원, 미국 하버드대 의대, 콜롬비아 안티오키아대 연구진으로 구성된 국제공동연구팀은 이 같은 연구 결과를 15일(현지 시간) 국제학술지 ‘네이처 메디신’에 공개했다. 유전적 요인으로 발병하는 ‘상염색체 우성 알츠하이머(ADAD)’에 걸릴 수 있는 유전자를 가졌지만 67세까지 발병하지 않은 남성에게 존재하는 변이 유전자를 확인한 것이다. 알츠하이머를 예방하는 변이 유전자가 발견된 것은 이번이 두 번째 사례다.    프란시스코 로페라 콜롬비아 안티오키아대 신경학 교수는 40대 또는 그 이전에 알츠하이머에 걸린 6000명을 약 40년간 추적했다. 그 결과 ‘파이사(pa</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀막힘 방치하면 오는 기막힌 일[이상곤의 실록한의학]〈135〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230519/119371275/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230519/119371275/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119371267.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이명이나 어지럼증은 완치가 힘든 난치질환으로, 예방이 최선인 질환이다. 한의학의 고전인 황제내경도 “성인(聖人)은 이미 발생한 질병을 치료하지 않고 아직 발생하지 않은 병을 파악하여 예방한다”라고 쓰여 있다. 이렇게 치료가 어려운 질환의 치료에 있어 가장 중요한 점은 병의 전조증상을 잘 파악해 때를 놓치지 않는 것이다. 그렇다면 이명이나 어지럼증의 가장 흔한 전조 증상은 무엇일까. 귀막힘, 즉 귀가 꽉 막히는 증상이 바로 그것이다. 한의학에선 귀막힘이 심열(心熱)이 많은 사람에게 나타난다고 본다. 조선 19대 왕 숙종의 외할아버지였던 청풍부원군 김우명은 ‘홍수(紅袖·궁녀의 붉은 옷소매)의 변’에서 “왕의 당숙 복창군과 복평군이 궁녀와 간음하여 자식을 낳았다”고 고발했다가 사실이 아닌 무고로 밝혀지자 자학을 하다 병을 얻어 몇 개월 만에 사망한다.   격정적인 성질의 그가 앓은 병이 바로 귀막힘이었다. 평소에도 얼굴은 뜨겁고 발은 찬 상열하한의 체질과 증상으로 힘들어했던 그는 “심장이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1100년 전 히브리어 성경 510억원에 낙찰…‘코덱스 사순’은 어떤 책?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500007</guid>
      <pubDate>2023-05-19T06:25:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519062510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434565 --&gt;1100년 전에 만들어진 히브리어 성경 책이 3810만 달러(약 510억원)에 경매됐다.&lt;br&gt;‘코덱스 사순’으로 알려진 성경 책이 지난 17일(현지시간) 미국 뉴욕 소더비 경매에서 이 가격에 낙찰됐다고 미국 일간 월스트리트저널(WSJ)가 보도했다. 3810만 달러 낙찰가는 고문서 거래 가격 중 역대 두 번째에 해당한다. 세계에서 가장 비싼 고문서 기록은 억만장자 헤지펀드 매니저인 켄 그리핀이 2년 전 미국 헌법 초판본을 낙찰받았을 때 세운 4320만 달러(578억원)다.&lt;br&gt;당초 소더비는 코덱스 사순의 낙찰가가 최대 5000만 달러(약 669억 원)에 이를 수도 있다고 내다봤는데 한참 못 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 코덱스 사순은 마이크로소프트(MS) 공동 창업자 빌 게이츠가 3080만 달러(412억원)에 구입한 레오나르도 다빈치의 노트 ‘코덱스 레스터’보다 비싼 가격에 팔렸다.&lt;br&gt;코덱스 사순을 낙찰받은 이는 이스라엘 텔아비브에 위치한 ANU 유대민족박물관을 후원하는 미국의 독지가 단체라고 WSJ는 전했는데 미국 변호사로 대사를 지내기도 한 알프레드 모지스라고 영국 BBC는 전했다. 모지스는 성명을 통해 “이 책은 역사상 가장 영향력 있을 뿐만 아니라 서구 문명의 초석 같은 것”이라며 “나는 이 책이 유대 민족에 속해 있어야 한다는 것을 알았다는 사실이 기쁘다. 코덱스 사순의 역사적 중요성을 깨닫고 지구에서 살아가는 모든 사람이 볼 수 있는 위치에 놓는 일을 지켜보는 일이 내 임무였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어찌 됐든 세상에서 가장 오래 된 히브리어 성경으로 알려진 이 책을 ANU 유대민족박물관에 기증할 예정이다.&lt;br&gt;코덱스 사순이라는 명칭은 1929년 350파운드에 이 책을 구입해 50년 가까이 소장한 유대계 재벌 데이비드 솔로몬 사순에서 유래했다.&lt;br&gt;현존하는 가장 오래 된 성경은 기원전 2세기∼기원전 1세기에 쓰인 것으로 보이는 ‘사해문서’다. 하지만 사해문서는 두루마리 형태라 책으로 분류할 수 없다.&lt;br&gt;코덱스 사순은 약 1100년 전에 만들어졌으며 비슷한 시기에 쓰인 ‘알레포 코덱스’와 함께 책 형태를 갖춘 가장 오래된 성경으로 꼽힌다. 396장의 양피지를 묶은 무게 12㎏의 초대형 서적으로 단 12장만 빼고 보존 상태가 매우 빼어나다. 1100년 된 책이 이렇게 온전한 형태로 보존된 것이 믿기지 않을 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 알레포 코덱스는 1947년 시리아 알레포 화재로 487쪽 가운데 절반 가까이 소실돼 295쪽만 전해지니 코덱스 사순이 가장 온전한 성경책으로 여겨진다. 코덱스 사순이 900년쯤, 알레포 사순이 930년쯤 여기저기 흩어져 있던 히브리어 성경들을 모아 만든 것으로 추정된다.&lt;br&gt;코덱스 사순은 구둣점, 모음, 액센트, 주석 등을 모두 명기한 히브리어 성경으로 24권의 책을 모세오경(the Pentateuch), 예언서(the Prophets), 저술(Writings) 등 세 부분으로 엮어 지었다. 기독교에서는 구약성서의 준거로 보고 있다.&lt;br&gt;히브리어 성경은 중세 초기까지 넘쳐날 정도로 많이 있었으나 마소라 학자들(Masoretes)이 모아 일종의 정본을 만들려 하면서 많이 사라진 것으로 보인다. 또 30년쯤 뒤에 만들어진 알레포 코덱스가 마소라 학자들의 텍스트에 훨씬 가까운 정통본으로 여겨진다.&lt;br&gt;연구자들이 오랜 문헌들을 뒤진 결과 코덱스 사순은 칼라프 벤 아브라함이 이삭 벤 에제키엘 알아타르에게 팔았는데 나중에 그의 두 아들인 에제키엘과 마이몬에게 소유권이 넘겨졌다는 기록을 찾아냈다.&lt;br&gt;소더비의 유대 문서 전문가인 샤론 민츠에 따르면 오늘날의 이스라엘 또는 시리아에서 쓰인 코덱스 사순은 시리아 북동부 마키신의 유대 회당에 1400년쯤까지 보관돼 있었다. 그 뒤 500여년 자취를 감췄다. 13세기 후반 몽골 침입, 15세기 초반 티무르 군대에 침탈당했지 않나 추정된다.&lt;br&gt;사라졌던 이 책은 1929년 유명 히브리어 문서 수집가로 영국 런던에 세상에서 가장 큰 히브리어 컬렉션을 자랑하는 사순에게 판매 제의가 들어오면서 다시 모습을 드러낸 것으로 전해진다. 가장 최근 주인은 스위스 투자가 자퀴 사프라였는데 1989년 런던 경매를 통해 200만 파운드에 사들였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뱃살만 빼는 운동법?…다이어트 되려 방해하는 속설들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263660</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263660</guid>
      <pubDate>2023-05-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인터넷의 발달로 개개인의 다이어트 정보 접근성은 비약적으로 향상됐다. SNS를 통해 전문가의 이론이 아닌 일반인의 생생한 후기를 읽는것도 가능하다. 직업, 연령 등 나와 비슷한 상황에 놓인 개인들의 다이어트 방법과 후기로 ‘꿀팁’을 얻어낼 수 있다는 것이다.그러나 이같은 추세가 남긴 부작용도 있다. 바로 잘못된 다이어트 속설의 광범위한 유통이다. 다이어트를 되려 방해할 수 있는 속설 3가지는 무엇이 있을까.▲ 냉동 다이어트 식품, 많이 먹어도 된다?최근 1인 가구의 증가세로 냉동 다이어트 식품이 각광받는다. 전자레인지로 간단히 데워</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이찬 선생의 30분 태극권] (43-1) 새꼬리 잡기 올려막기-오른쪽(右攬雀尾-履:우람작미-붕)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119373842/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119373842/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T08:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119373770.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;타이치에서 가장 중시하는 요점은 단전 외에 이른바 ‘몸을 반듯하게 세워야 정신이 정수리로 관통한다’는 것과 ‘목의 힘을 빼고 머리를 곧게 세운다’는 것이다. ‘몸을 반듯하게 세워야 정신이 정수리로 관통한다’는 것은 꼬리뼈와 정수리를 지칭하는 것이고 ‘목의 힘을 빼고 머리를 곧게 세운다’는 것은 잡념을 없애고 정신을 맑게 하는 것으로 머리 뒤의 톡 튀어나온 뼈인 옥침혈(玉枕穴)을 말한다. 이 두 마디 역시 건강을 지키는데 중요한 열쇠가 된다.(43-1) 새 꼬리 잡기 올려막기-오른쪽(右攬雀尾-履:우람작미-붕)  1. 허리를 왼쪽으로 돌리면서 오른발 뒤꿈치를 약간 오른쪽 앞으로 옮겨 딛는 동시에 왼손은 왼쪽 겨드랑이 앞으로 당겨오고, 오른손은 왼쪽 고관절 앞으로 돌려와 마치 양손으로 큰 공을 안은 모양을 이룬다.  2. 오른발 끝을 내려딛는 동시에 오른손은 위로 들어올리고, 왼손은 손목을 세우며 미인수를 이룬다.  3. 허리를 정면을 향해 돌려가며 중심을 확실히 오른발로 옮기는 동시에 오른손을 엄지가 어깨높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만9586명 확진, 1주전 400여명↓…금요일 9주만에 감소세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119374684/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119374684/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119374666.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 19일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만9586명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만9536명, 해외유입 50명이다. 누적 확진자는 3150만6490명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(18일) 2만1797명보다 2211명(10.1%) 감소했다. 1주일 전(12일) 1만9989명보다는 403명(2%) 줄었다.  금요일 기준으로는 지난 3월 17일 이후 9주일 만에 전주 대비 감소세를 보였다. 최근 1주간(5월 13~19일) 일평균 확진자 수는 1만9306명으로 3월 26일부터 55일째 1만명대를 유지하고 있다.  조만간 주간 일평균 획잔자 수는 2만명을 넘어설 것으로 예상된다. 주간 일평균 확진자 수는 지난 2월 1일 2만2000여명 이후 줄곧 2만명 아래를 유지 중이다.  위중증 환자는 144명으로 전날 136명보다 8명 늘었다. 89일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 1주간 일평균 위중증 환자 수는 148명이다.  전날 신고된 사망자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이런 포르노 같은 만화책을” 코베이브의 문제작 ‘젠더퀴어’ 번역본</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500024</guid>
      <pubDate>2023-05-19T09:40:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519094020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434594 --&gt;서른 살 생일을 앞둔 2019년 5월, 논바이너리(남성 또는 여성으로 성 정체성을 고집하지 않는 사람)이자 에이섹슈얼(무성애자)로 스스로를 표현하는 마이아 코베이브(Maia Kobabe)가 이 책을 출간한다는 소식에 적지 않은 이들이 책이 나오기도 전에 예약 주문을 했다. 출간 전에 초판이 매진돼 증쇄에 들어갈 정도로 아프고도 아름다운 성 체험기는 뜨거운 반응을 낳았다.&lt;br&gt;코베이브는 성별 중립적인 대명사(e·em·eir)를 사용하는 논바이너리 퀴어 작가 겸 일러스트레이터이다. 온라인 만화 일간지 ‘닙(The Nib)’을 비롯해 일간 ‘뉴요커’와 ‘워싱턴 포스트’ 등에 단편만화를 게재할 정도로 유명한 일러스트레이터였다.&lt;br&gt;그 유명한 ‘젠더퀴어’(원제는 젠더퀴어 회고록)가 학이시습(박영률 대표)에서 번역돼 나왔다. 가족과 사회에 자신의 성 정체성을 커밍아웃하기까지 있었던 일들을 고백하는데 자신의 장기를 살려 만화로 표현한 점도 색다르다. 무덤까지 끌고 가겠다고 결심했던 일들을 솔직하게 털어놓는데 매우 적나라하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서도 성 정체성에 대해 고민하는 이들을 심도깊은 학습과 성찰로 이끄는 길잡이 역할을 한다. 82쪽에 코베이브가 혼돈스러움을 이겨내려고 읽었던 책들이 좌르르 그려져 있는데 249~252쪽에 간략하게 책 소개를 달았다. 아울러 성별 이분법의 틀에서 벗어나야 하는 이유를 설명한다. 여기에다 ‘타고난 (어쩌면 지정된) 성별과 성 정체성은 같아야 할까’, ‘시스젠더(생물학적 성별과 심리적인 성별이 일치하는 사람)를 부정하면 죄악일까’ 등의 의문을 한 번쯤 품어본 이들에게 길잡이 역할도 한다.&lt;br&gt;우리 독자들의 이해를 돕기 위해 번역본에는 퀴어와 젠더 관련 주요 용어나 미국 문화의 특성을 담은 표현 등을 옮긴이 이현이 상세하게 주석을 달았다. 더불어 한국적 맥락에서 ‘젠더퀴어’라는 용어의 역사와 계보를 살피고, 저자의 삶과 이야기의 사회적 맥락과 의미, 이 책을 둘러싼 논쟁의 의의를 밝힌 퀴어운동가 루인의 해설도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원본은 2020년 미국도서관협회(ALA)에서 12~18세 청소년에게 특별한 영향을 미친 책에 수여하는 알렉스상, 퀴어의 경험을 다루는 것에 공로를 세운 책에 주는 스톤월상을 수상했다. 출간된 해에는 일부 주(州)에서 금서로 지정되는 바람에 오히려 반대 서명운동이 펼쳐져 약 10만부 이상 판매되기도 했다.&lt;br&gt;저자는 한국어판 서문을 통해 “나는 작가이며 예술가다. 세상을 긍정적으로 변화시키기 위해 내가 가장 잘할 수 있는 일은 이야기를 활용하는 것”이라며 “단 한 명의 논바이너리나 퀴어, 트랜스젠더 독자라도 이 책에 자신의 경험을 투영할 수 있기를 소망하며 책을 썼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;원본이 출간된 때나 지금이나 상황이 달라진 것은 거의 없다. 4년 전 흑인, 트랜스젠더, 퀴어들이 쓴 책들이 미국 공공 도서관에서 퇴출당하거나 위기에 몰려 있었고, LGBTQ 역사 수업을 금지하고. 트랜스젠더와 논바이너리 청소년의 건강보험을 불법으로 간주하며, 공중화장실을 사용했다는 이유로 트랜스젠더에게 징역형을 선고할 수 있는 법안들이 여러 곳에서 발의되고 통과됐다.&lt;br&gt;지금도 이런 얘기들이 종종 들려온다. 이 만화책에 대해 “포르노가 아니냐”는 질문을 던지는 이들은 동양과 서양을 가리지 않고 나타날 것이다. 코베이브는 “쏟아진 비방을, 나는 그만큼 내 작품에 힘이 있다는 증거로 받아들이려 한다”며 “논쟁의 불길이 거세질수록 논바이너리나 트랜스젠더, 퀴어가 주인공인 이야기를 꾸준히 써야겠다는 결심은 오히려 굳어졌다. 이 나라 어딘가에 나를 검열하려 기를 쓰는 무리가 있을지라도 내가 나 자신을 검열하는 일은 없을 것”이라고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국어판 초판 발간일을 돌아보자. 지난 17일이었다. 국제 성 소수자 차별 반대의 날이었다.&lt;br&gt;한편 코베이브는 그림을 그리면서 가사에 신경쓰지 않아도 되는 외국 음악을 즐겨 듣곤 하는데 코로나19 팬데믹 기간 케이팝에 흠뻑 빠졌다고 털어놓았다. 그의 홈페이지를 찾으면 팬데믹 기간 케이팝과 사랑에 빠진 이력을 만화로 표현해 눈길을 끈다. https://redgoldsparkspress.com/projects/7246404.&lt;br&gt;아울러 한국어판 서문을 통해 힘든 시기를 견디게 해준 그룹 EXO와 방탄소년단(BTS)에 고마움을 표시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호협회, 오늘 ‘간호법 거부 규탄대회’…거부권 이후 첫 집단행동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230519/119374894/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230519/119374894/2</guid>
      <pubDate>2023-05-19T09:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119374873.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한간호협회(간협)이 19일 ‘간호법 거부권 규탄 및 부패정치 척결을 위한 범국민 규탄대회’를 개최한다.간협은 이날 오후 2시 서울 광화문 인근 동화면세점 앞에서 4만 명 가량의 간호사가 참석하는 규탄대회를 개최한다고 밝혔다.  지난 16일, 윤석열 대통령이 간호법 제정안에 대해 재의요구권(거부권)을 행사한 지 사흘 만에 첫 집단행동이다. 앞서 간협은 지난 12일 국제 간호사의 날을 맞아 서울 광화문에서 대규모 집회를 열었다. 당시 간협은 간호법 제정안의 공포를 촉구했지만, 윤 대통령의 거부권 행사로 간호법은 다시 원점으로 돌아갔다. 간협에 따르면 이날은 평일인 금요일으로 참여 간호사들은 연차 등을 내고 규탄 대회에 참석하는 것으로 알려졌다.  규탄대회 외 간협이 밝힌 간호법 거부권에 대한 집단행동은 간호사 면허증 반납, 의사의 불법 지시 거부 등이 있다. 의사가 간호사 면허 범위를 벗어난 진료행위를 지시할 경우 이를 거부한다는 것이다. 또 간협 내 불법진료신고센터를 통해 고소 및 고발을 진행한다.이예지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항생제, 염증성 장질환 위험 높여…생후 1년내 1.5배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119375076/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119375076/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119375860.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광범위 항생제를 자주 사용하면 염증성 장(腸) 질환 발생 위험이 24% 증가한다는 연구 결과가 나왔다. 광범위 항생제란 그람양성 간균·구균·그람음성균 모두에 대해 항균력을 강하게 보이는 항생제다. 생후 1년 이내 항생제에 노출된 경우 염증성 장 질환 위험이 1.5배 높아졌다.  19일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 대한소화기학회 빅데이터 연구그룹이 2004∼2018년 국민건강보험공단 자료를 이용해 염증성 장 질환 신규 환자 6만8633명과 건강한 사람 34만3165명을 비교 분석한 결과 이 같이 나타났다. 염증성 장 질환은 장에 염증이 생기는 원인 불명의 만성 질환이다. 보통 복통·설사·혈변·체중 감소 등의 증상이 수개월 간 나타난다. 원인을 알 수 없다는 점에서 일반적인 장질환과 다르고 희귀질환으로 분류된다. 이번 연구에서 염증성 장 질환 진단을 받은 환자의 평균 나이는 45.2세였다. 진단받기 전 2∼5년 새 항생제 처방을 받은 사람은 염증성 장 질환 발생 위험이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영유아 수족구병, 한 달 새 3배 증가…“증상 보이면 진료 받아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119375101/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119375101/2</guid>
      <pubDate>2023-05-19T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119375278.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만 6세 이하 영유아의 수족구병 의심 환자 수가 한 달 전보다 3배 이상 증가한 것으로 파악됐다.  질병관리청이 19일 공개한 전국 109개 의료기관의 수족구병 표본감시 결과에 따르면, 올해 19주차(5월 7~13일) 0~6세 수족구병 의심 환자 의사환자분율은 외래환자 1000명당 13.8명으로, 15주차(4월9~15일) 4명보다 3배 이상 증가했다. 지난해 3년만의 계절적인 유행이 나타난데 이어 올해도 예년과 유사한 시기에 발생 증가가 확인된 것이다.  수족구병은 입 안, 손, 발에 수포성 발진이 나타나는 것이 주된 증상이다. 발열, 무력감, 식욕 감소, 설사나 구토 같은 위장관 증상이 나타날 수 있다. 대부분 증상 발생 후 7~10일이 지나면 자연적으로 회복하지만 수막염, 뇌염, 심근염, 마비증상 등 드물게 합병증을 동반할 수 있다. 따라서 증상이 나타나면 신속히 의료기관을 방문해 진료 받아야 한다.  수족구병은 백신이나 치료제가 없어 예방 및 전파 차단이 중요하다. 수족구병이 의심될 경우 다른 사람</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위 속 열 잘나고 입맛없는 아이…“이렇게 해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119375840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119375840/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T10:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119375814.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 날씨가 더워질수록 영유아와 어린이는 발열, 식욕부진, 피부염 등이 발생할 우려가 있어 건강관리에 각별히 유의해야 한다.   19일 경희대한방병원에 따르면 평소 열이 잘 나는 아이, 특히 3세 이하인 경우 기온이 높아지면 실내 온도와 습도 관리에 힘쓰고, 위생과 청결을 유지하는 것이 중요하다. 열이 날 때는 물을 충분히 마셔 땀으로 배출된 수분을 보충해야 한다.  이선행 경희대한방병원 한방소아과 교수는 “청간경(淸肝經)과 청심경(淸心經)을 마사지하면 열감 해소에 도움을 줄 수 있다”며 “아이의 집게손가락과 손바닥의 경계에서 집게손가락 지문 쪽으로 300번 밀어주거나 아이의 가운데 손가락 지문 쪽에서 가운대 손가락과 손바닥의 경계로 350번 밀어주면 큰 도움이 된다”고 말했다.  더운 날에는 땀이 많이 나는데 시원한 음식을 자주 먹게 되면 몸이 무거워지고 소화를 담당하는 비장(脾臟) 기능이 약해져 입맛이 떨어지기 쉽다. 입맛이 없을 때는 죽이나 부드러운 국수, 우유와 같이 담백하고 소화가 잘되며 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영유아 수족구병 한달 새 3배…“이틀 이상 열 나면 병원 가야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119376385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119376385/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119376358.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만 6세 이하 영유아 수족구병 환자가 크게 늘고 있다고 질병관리청이 19일 밝혔다.  이날 질병청이 공개한 전국 109개 의료기관 수족구병 표본감시 결과를 보면 2023년 19주차(5월 7일~13일) 0~6세 수족구병 의사(의심)환자 분율은 외래환자 1000명당 13.8명이다.  이는 한 달전인 2023년 15주차(4월 9~15일) 4명보다 3배 이상 급증한 규모다.  같은 기간 전체 연령대의 의사환자 분율은 2.9명에서 9.9명으로 3배 이상 늘었다. 7~18세 소아청소년의 경우 0.5명에서 2.2명으로 증가했다.  코로나19 유행 이후 지난 2022년에 3년 만의 수족구병 계절 유행이 나타난 데 이어 2년째 유사한 시기에 환자가 늘어남에 따라 질병청은 코로나19 유행 이전과 유사한 수족구병 유행을 예상했다.  수족구병은 입안, 손, 발에 수포성 발진이 나타나는 게 주된 증상이다. 또한 발열, 무력감, 식욕 감소, 위장관증상(설사, 구토)이 동반될 수 있다.  대부분 증상 발생 후 7~10일 이후 자연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“믿고 입었는데…” 브랜드 운동복, 환경호르몬 ‘범벅’이었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119376563/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119376563/2</guid>
      <pubDate>2023-05-19T11:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119376561.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이키·아디다스 등 유명 스포츠 브랜드의 의류와 속옷에서 환경호르몬이 과다 검출됐다고 미국 CNN, CBS 뉴스 등 외신이 18일(현지시간) 보도했다.  캘리포니아 비영리단체 환경보건센터(CEH)가 지난해 10월부터 6개월간 스포츠 의류에 포함된 비스페놀A(BPA)를 분석한 결과, 나이키·아디다스·파타고니아·챔피온·애슬레타 등 8개 브랜드 제품에서 안전 한도의 최대 40배에 달하는 비스페놀A가 검출됐다.  1986년 캘리포니아에서 제정된 ‘유해·독성물질 표기 규정’(Proposition 65)에 따르면, 의류를 통한 비스페놀A 접촉의 하루 최대 허용치는 3마이크로그램(㎍)이다.  비스페놀A는 여성호르몬 분비를 자극하는 대표적 환경호르몬이다. 피부를 통해 체내에 흡수될 수 있으며 과도하게 노출될 경우 천식, 당뇨병, 심장병, 암, 비만 등의 위험이 커지는 것으로 알려졌다.  플라스틱 제조에 쓰이는 비스페놀A는 영수증, 통조림, 물병, 장난감, 바닥재 등 우리가 일상적으로 사용하는 많은 제품에서 검출된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 대법, 앤디 워홀의 프린스 초상화 “저작권 침해” 판결했는데</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500056</guid>
      <pubDate>2023-05-19T11:06:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519110628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434653 --&gt;미국 팝아트 작가인 앤디 워홀이 가수 프린스의 사진을 토대로 제작한 실크스크린 초상화 시리즈가 원작 사진작가의 저작권을 침해했다고 미국 연방대법원이 18일(현지시간) 판결했다. 대법원은 표결을 통해 찬성 7, 반대 2표로 저작권 침해를 인정했다고 CNN 방송 등이 보도했다.&lt;br&gt;앞서 워홀은 프린스의 흑백사진에 실크스크린으로 다양한 색을 입힌 프린스 초상화 시리즈를 1984년 내놓았다. 문제의 프린스 사진을 1981년 촬영한 사진작가 린 골드스미스는 2016년 프린스가 세상을 떠난 뒤 자신의 사진을 변용한 워홀의 작품이 잡지 베니티 페어의 프린스 추모 특집에 무단 사용된 사실을 알게 됐다.&lt;br&gt;워홀은 1987년 세상을 등져 골드스미스는 앤디 워홀 재단과 법적 다툼을 벌여왔다. 1심 법원은 워홀 재단의 손을 들어줬으나 2심 법원에서는 판결이 뒤집혔는데 대법원도 2심과 같은 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소니아 소토마요르 대법관은 다수 의견을 대표해 “골드스미스의 원작은 다른 사진작가들의 작품처럼 저작권 보호를 받을 자격이 있다”면서 “이런 보호에는 원본을 변형한 파생적인 작품에 대한 보호도 포함된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;반면 엘레나 케이건 대법관은 존 로버츠 대법원장과 함께 소수 의견에 서 “(저작권 침해를 인정하면) 모든 종류의 창의성을 억압하고 새로운 예술과 음악, 문학을 방해하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연합뉴스는 딱 이렇게만 보도했는데 뭔가 설명이 부족했다. 영국 BBC 기사를 통해 궁금증을 풀 수 있었다.&lt;br&gt;베니티 페어가 워홀에게 프린스를 주제로 뭔가를 만들어달라고 처음 요청한 것은 1984년이었다. 프린스의 히트곡 ‘퍼플 레인’이 한창 인기를 끌던 시기라 ‘퍼플 페임’이란 제목으로 기사를 실을 예정이니 워홀의 창작물이 함께 실렸으면 좋겠다는 것이었다.&lt;br&gt;잡지는 골드스미스의 이름을 명기하는 데 동의했다. 골드스미스는 믹 재거 같은 로큰롤 스타들의 초상화로 유명한 작가였다. 그에게 400달러의 대가를 지급하기로 약속했다. 이렇게 해서 워홀의 초상화 시리즈 16편 가운데 하나가 잡지에 실렸다.&lt;br&gt;미국 CBS 뉴스에 따르면 워홀 재단은 16편 가운데 12편을 제3자에게 넘겼다. 그런데 베니티 페어가 2016년 프린스 추모 특집에 워홀 시리즈 가운데 이전에 쓰지 않았던 사진을 다시 쓴 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베니티 페어의 모회사 콘데 나스트(Condé Nast)는 골드스미스의 이름도 명기하지 않고, 라이센스 대가도 지급하지 않았다. 대신 워홀 재단에 1만 달러 가량을 지급했다. 이러니 골드스미스로선 무척 화가 났을 법하다.&lt;br&gt;세월도 많이 흘렀고, 저작권법의 “공정한 이용(fair use)” 규정을 어떻게 해석하느냐에 따라 판결이 갈릴 수 밖에 없었다. 아울러 잡지가 워홀의 사진들을 뒤늦게 쓴 것을 상업적 이용이나 비상업적 이용 어느 쪽으로 봐야 하는지도 관건이 됐다. 이에 따라 1심과 2심 법원은 다른 판결을 내렸는데 대법원이 원작자의 손을 최종적으로 들어준 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국·프랑스, 학생 16명 한달 간 교류 ‘영화 아카데미’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500059</guid>
      <pubDate>2023-05-19T11:13:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519111345_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434656 --&gt;한국과 프랑스 영화 학도들 간 교류 사업이 추진된다. 영화진흥위원회는 18일(현지시간) 프랑스 칸에서 프랑스 국립영화영상센터(CNC)와 영화아카데미 운영 협약을 맺었다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;협약에 따라 양국의 영화 학교인 한국영화아카데미(KAFA)와 프랑스 라 페미스(La Fémis)를 주축으로 하는 ‘한- 프 아카데미’를 운영한다. KAFA와 페미스 창작자 간 교류 및 프로젝트 개발, 영화 제작 방식 연구 및 교류, IP 교류 촉진 등이 주된 내용이다.&lt;br&gt;특히 각 나라에서 학생 8명씩 선발해 프랑스와 한국에서 각각 14일 동안, 총 한 달간 교류 행사를 진행한다. 프로그램에는 한국과 프랑스 현지 영화 산업 관계자 간담회, 스튜디오 방문, 기획개발 워크숍, 버츄얼 프로덕션 워크숍 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 협약은 지난해 5월부터 시작한 양국 간 영화 분야 협력 사업의 하나로 진행됐다. CNC는 지난해 한국을 영화 분야 협력 중점국가로 선정하면서 교육, 문화, 산업의 3가지 부문을 주요 내용으로 하는 한-프 영화아카데미 설립을 제안했다.&lt;br&gt;리마 압둘 말락 프랑스 문화부 장관은 이날 협약에서 “한국은 프랑스에 있어 영감을 얻을 수 있는 국가이며 보다 강한 관계를 맺고 싶은 국가”라면서 “한-프 아카데미 설립을 통해 양국의 새로운 유대관계를 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 이날 박기용 영진위원장이 양국 영화산업 교류에 이바지한 공로로 프랑스 문예공로훈장을 받았다. 한국인으로서는 비디오 아티스트 백남준, 지휘자 정명훈, 명창 안숙선, 화가 김충열, 피아니스트 백건우 등이 훈장을 받았다. 영화인으로는 임권택·봉준호 감독, 배우 전도연, 고 윤정희가 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한의사 침 시술 후 통증 호소…법원 “의료 과실”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119376813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119376813/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119376797.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대구지법 제11민사단독(부장판사 김희동)은 19일 A씨와 남편 B씨가 한의사 C씨를 상대로 제기한 손해배상 청구 소송에 대해 “C씨는 A씨에게 4500만원, B씨에게 100만원을 각각 지급하라”며 일부 승소 판결을 내렸다고 밝혔다.  의료행위의 과실과 손해 발생 사이에 인과관계의 증명은 환자 측에서 찾아내야 하지만 법원은 “의료행위는 전문적 지식을 필요로 한다”며 환자가 제시한 간접사실을 받아들였다.  A씨는 2019년 1월 C씨가 운영하는 한의원을 찾아 목 부위에 약침 시술을 받았다가 기절했다.   당시 A씨는 “눈에 큰 번개불이 번쩍하며 감전되는 듯한 통증과 충격을 느꼈다”, “왼팔에 심한 통증이 계속되고 팔과 손이 저리며 힘이 빠져 손가락 감각이 없다”며 고통을 호소했다.   대학병원을 찾은 A씨가 신경전도 등을 검사한 결과 ‘경추 신경뿌리 손상’과 ‘말초신경 병변증’ 등의 진단을 받자 C씨를 상대로 각각 1억1000만원과 500만원을 달라는 손해배상 청구 소송을 제기했다.   재판부는 “C씨가 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔순 해리슨 포드, 칸 명예 황금종려상 수상 “내 영화인생 주마등처럼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500068</guid>
      <pubDate>2023-05-19T11:40:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519114040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434669 --&gt;“사람들은 죽음을 앞두고 있을 때 눈앞에 자신의 인생이 스쳐 지나간다고 말한다. 나는 방금 내 인생이 눈앞에서 스쳐 지나가는 것을 봤다.”&lt;br&gt;어느덧 팔순이 된 ‘인디아나 존스’ 시리즈의 해리슨 포드가 18일(현지시간) 칸국제영화제에서 자신의 영화 인생이 담긴 영상이 상영된 데 대해 “감동했다”면서 이렇게 털어놓았다. 그는 이날 오후 프랑스 남부 칸 팔레 데 페스티발(Palais des Festival) 뤼미에르 대극장에서생애 마지막 작품이 될 영화 ‘인디아나 존스: 운명의 다이얼’ 월드 프리미어 상영에 참여했는데 영화제 주최 측으로부터 명예 황금종려상을 수상하는 깜짝 선물을 받았다.&lt;br&gt;이 상을 수상한 이들은 잉그마르 베르히만, 제인 폰다, 클린트 이스트우드, 아그네스 바르다. 제프리 카첸버그 등이며 지난해 톰 크루즈가 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품은 인디아나 존스 시리즈 다섯 번째로 그는 여러 기회를 빌어 마지막 출연작이 될 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;턱시도를 입은 포드는 아내 칼리스타 플록하트(58)의 손을 잡고 레드 카펫에 선 채로 “내 인생은 아내 덕분에 가능했다”며 “나의 열정과 꿈을 지지해준 아내에게 감사한다”며 눈물을 흘려 눈길을 끌었다. 포드 부부가 이처럼 공개 석상에 나타난 것은 아주 드문 일이라고 할리우드 리포터 등은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;포드는 과거 두 차례 칸영화제에 등장했다. 1985년 피터 위어 감독의 ‘위트니스’를 들고 나섰을 때와 2008년 ‘인디아나 존스와 크리스탈 두개골의 왕국’ 시사회에 참석했을 때였다.&lt;br&gt;‘인디아나 존스: 운명의 다이얼’은 국내에서 6월 개봉 예정이며, 미국에서는 6월 30일로 날짜까지 정해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탈모 포기 말라…6개월 치료하면 모발 최대 20% 늘어”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119375796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119375796/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119375792.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 3월 서울 성동구는 만 39세 이하의 탈모증 환자에게 치료비로 연간 20만 원까지 지원하는 사업을 시작했다. 이를 시작으로 전국의 지방자치단체들이 잇달아 ‘청년 탈모’ 치료비 지원 사업을 내놓고 있다.   탈모증 치료에는 건강보험이 적용되지 않는다. ‘미용 치료’로 분류돼 있어서다. 이런 점 때문에 이 정책에 대한 비판 여론도 높다. 난치병 지원을 더 늘려야 할 마당에 미용 치료비를 지원하는 건 ‘혈세 낭비’라는 것이다. 논란은 더 거세질 것으로 보인다.   하지만 탈모증 환자의 고통은 작지 않다. 우울증에 대인 기피증까지 유발한다. 치료해야 할 질병이란 점은 확실하다. 현재 국내 탈모 환자는 수백만 명으로 추정된다. 이 중 35만 명만이 지난해 탈모증 치료를 받았다. 대부분이 경제적 부담, 혹은 다른 이유로 인해 치료를 받지 않고 있는 셈이다. 권오상 서울대병원 피부과 교수는 “탈모증은 치료해야 하는 질병이며 일찍 치료할수록 효과가 좋다”고 말했다.  ●탈모증, 20대 초반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혹시 나이가?”…신체 ‘노화 시계’ 앞당기는 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263560</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263560</guid>
      <pubDate>2023-05-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신체 노화 방지는 거의 모든 현대인들의 꿈이라 봐도 과언이 아닐 것이다. 과도한 동안 때문에 고민하는 일부 또한 ‘어떻게 빨리 노화될 수 있을까’ 고민하진 않는다는 점에서 그러하다. 노화 지연 관련 제품들이 시대를 막론하고 각광받는 이유다. 기본적으로 동안 자체는 타고나는 면이 있다고 봐야 맞을 것이다. 그러나 신체 전반의 노화 속도는 어떤 생활 습관을 갖느냐에 따라 얼마든지 차이를 보일 수 있다. 노화 속도를 늦추기 위해 피해야 할 것들은 무엇이 있을까.▲ 햇볕피부는 한 사람의 연령을 가늠하는데 가장 중요한 역할을 한다고 봐도 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광범위 항생제 자주 사용하면…염증성 장 질환 위험 24% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119378351/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119378351/2</guid>
      <pubDate>2023-05-19T12:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119378350.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광범위 항생제를 자주 사용하면 염증성 장 질환 발생 위험이 24% 증가한다는 연구 결과가 나왔다. 출생 후 1년 이내 항생제 노출은 유아의 염증성 장 질환 위험을 1.5배 높였다.  대한소화기학회 빅데이터 연구그룹이 2004~2018년 국민건강보험공단 자료를 이용해 염증성 장 질환 신규 환자 6만8633명과 건강한 사람 34만3165명을 비교·분석했다. 이번 연구에서 염증성 장 질환 진단을 받은 환자의 평균 나이는 45.2세였다.   이들은 진단받기 전 2∼5년 새 항생제 처방을 받은 사람은 염증성 장 질환 발생 위험이 24% 높았다. 최장 9년 전 항생제를 복용했어도 염증성 장 질환 위험이 상대적으로 높게 나타났다. 생후 1년 이내 항생제 노출은 아동기 염증성 잘 질환 발생 위험을 51% 높였다.  염증성 장 질환은 면역체계가 대장 또는 소장을 표적으로 오인해 공격함으로써 장 점막에 다발성 궤양과 출혈, 설사, 복통을 일으키는 만성 난치성 장 질환이다. 완화-재발이 반복하며 진행된다.  연구팀은 “광범</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉴 때 손발 떨리면 즉시 신경과 찾아라</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263693</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263693</guid>
      <pubDate>2023-05-19T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>질병관리청 국립보건연구원과 대한파킨슨병 및 이상운동질환학회는 세계 파킨슨병의 날(4월11일)을 맞아 스마트폰 앱과 책자를 내놨다. 스마트폰 앱(닥터 파킨슨)은 파킨슨병 관리법이 담겨 있고 책자(《파킨슨병 환자를 위한 운동》)에는 자가 운동법이 소개돼 있다. 앱은 앱스토어나 구글플레이에서 내려받을 수 있고 책자는 전국 대학병원에서 구할 수 있다. 또 국립보건연구원 홈페이지에서도 파일 형태의 책자를 받을 수 있다. 이들 기관이 앱과 책자를 내놓은 이유는 파킨슨병에 대한 낮은 사회적 인식을 높이기 위해서다. 질병관리청과 건강보험심사평가원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>석촌호수에서 ‘송파 건강 워킹 챌린지’ 열린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119380242/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230519/119380242/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119380240.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 송파구(구청장 서강석)가 21일 석촌호수에서 시민 900여 명이 참여하는 ‘송파 건강 워킹(Walking) 챌린지’를 개최한다. 이번 챌린지는 일상에서 실천하기 쉬운 걷기 운동으로 구민들이 건강한 습관을 기를 수 있도록 돕고자 기획됐다. 챌린지를 위해 구는 습관 형성 플랫폼 기업인 ‘챌린저스(Challengers)’와 협업한다. 챌린저스는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 기간에 애플리케이션(앱)을 통한 6시 기상 미션 ‘미라클모닝’으로 건강한 습관을 유도해 널리 알려졌다.  참가자들은 21일 오전 10시부터 오후 2시까지 석촌호수 2바퀴(5㎞)를 걷는 미션을 수행하게 된다. 이후 챌린저스 앱에 이를 인증하면 참가비 1만 원을 포인트로 돌려받을 수 있다. 참여자는 선크림 2종, 스마트 패치 등 기념품도 받을 수 있다.  또 이날 행사장에서는 송파구 캐릭터 ‘하하호호’와 함께 하는 포토존, 캘리그라피, 솜사탕 코너 등 다양한 체험을 즐길 수 있다.&amp;nbs</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호협회 “62만 간호인 1인1정당 가입 운동 전개…총선기획단 출범”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230519/119380393/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230519/119380393/2</guid>
      <pubDate>2023-05-19T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119379937.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한간호협회(간협)가 총선기획단을 출범하고 전국 62만 명 간호사 및 간호대 학생들을 대상으로 ‘1인 1정당 가입하기 운동’을 전개한다고 19일 밝혔다.  간협은 이날 서울 광화문에서 ‘간호법 거부권 행사 규탄대회’를 열고 이 같은 내용을 담은 ‘총선기획단 출범 선언문’을 발표했다.  간협은 “윤석열 대통령이 자신의 공약인 간호법을 거부하는 초유의 사태가 발생했다”며 “국민의힘과 보건복지부는 입법 독주법, 의료체계 붕괴법, 신카스트 제도 등 어처구니없는 허위 사실로 대통령에게 거부권 행사를 건의했다”고 주장했다. 이어 “명백한 사실관계를 조작해 5000만 국민을 우롱하고, 62만 간호인들에게 부당한 공권력을 행사한 것”이라고 덧붙였다.  그러면서 “(간호법은) 미국이 100년 전에 제정하고, 일본에서도 75년 전에 제정한 법률”이라며 “전 세계 90여 개 국가에서 간호법을 제정했는데, 그 나라 의료체계가 붕괴했느냐”고 반문했다.  간협은 “(간협은) 2023년 4월에 열리는 제22대 총선을 대비해 ‘총선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 가위눌림…브레이너제이 “행복한 꿈 꾸는 법 있죠” [서울헬스쇼]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119376809/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119376809/2</guid>
      <pubDate>2023-05-19T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119377022.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흔히 쓰는 말 중에 ‘이불킥 한다’는 말이 있다. 하루 일과 중 후회되는 일이 잠자리에 누웠을 때 떠올라 이불에 대고 화풀이하는 것이다. 우스갯소리지만 이는 수면 문제와도 밀접한 연관이 있다. 인간의 ‘삶의 질’에 가장 중요한 것 중 하나가 잠이다. 잠을 못 자서 업무, 시험, 운동경기, 대인관계 등을 망친 경험들이 다들 있을 것이다. 그런데 이 실수의 뇌의식이 잠자리까지 이어지며 악순환이 반복된다.  예로부터 “잠이 보약”이라는 말이 있을 만큼 잠은 건강 유지는 물론 모든 일상에 지대한 영향을 준다. 67만 파워 유튜버인 ‘브레이너 제이’는 순전히 숙면과 마음건강을 돕는 콘텐츠만으로 인기를 얻은 인물이다. 그만큼 불면증에 시달리는 사람들이 많다는 얘기다. 채널에는 잠에 관한 천차만별의 사례와 이를 개선하는 방법들이 올라와 있다.   “잠이 안와요” “악몽을 자주꿔요” “자려고 하면 우울감이 몰려와요” “이갈이 해요” “어금니를 꽉물어서 치아와 턱관절이 아파요” “코골이·수면 무호흡으로 자고나면 더 피곤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅바이오, SGLT-2 억제제 ‘베나보’ 출시… “당뇨병 치료제 강화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119381912/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119381912/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119381895.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅바이오는 ‘베나보정 0.3mg(성분명: 이나보글리플로진, Enavogliflozin)을 출시했다고 19일 밝혔다.  이나보글리플로진 주성분의 ‘베나보’는 신장에서 포도당의 재흡수에 관여하는 SGLT-2 수용체를 억제해 소변으로 포도당을 배출하는 기전을 갖는다. 적응증으로는 ▲단독요법 ▲메트포르민(Metformin) 병용요법 ▲메트포르민과 DPP-4 억제제 병용요법 총 3건이다.  특히 이나보글리플로진의 경우 임상시험을 통해 동일 계열 약물 대비 30분의 1 이하인 0.3mg으로도 동등한 약효를 입증해 혈당강하 효과와 안정성이 입증됐다고 한다. 혈당 강하 효과 외에도 심혈관 질환 예방, 체중 감량, 혈압 강하 효과가 확인돼 추가 연구를 통해 적응증 확장을 계획 중이다.  대웅바이오 마케팅 관계자는 “지난 4월 선보인 ‘포시다파정’과 ‘포시다파엠 서방정’에 이어 현재 주목 받고 있는 이나보글리플로진 성분의 베나보정 출시를 통해 당뇨병 치료 옵션을 늘려 환자의 삶의 질 개선에 기여할 것이다. 나아가 제2형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민기와 양희은 방송 데뷔시켜 통기타 붐 일으킨 김진성 전 PD 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500132</guid>
      <pubDate>2023-05-19T16:29:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519162909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434794 --&gt;“김민기와 양희은을 방송에 데뷔시켜”(대중문화평론가 최규성) “통기타 음악 붐을 일으킨“(대중음악평론가 박성서) 김진성 전 CBS PD가 18일 77세를 일기로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;고인의 지인들이 19일 전한 데 따르면 고인은 전날 오전 9시 40분쯤 식도암 투병 끝에 서울의 한 병원에서 식도암 투병 끝에 눈을 감았다. 지인들에 따르면 1946년 황해도에서 태어난 고인은 드럼을 배우며 음악에 눈을 떴고, 서울 중구 명동 심지다방 디스크 자키 일을 하다 1962년 KBS에 들어갔다. 그 뒤 프리랜서 PD로 SBS에 이직한 뒤 라디오 음악 프로그램 ‘영840’과 청소년 음악 프로그램 ‘세븐틴’(나중에 ‘우리들’로 바뀜, 고영수, 양희은, 이문세 등 진행)을 연출했다.&lt;br&gt;박성서 평론가와 김경일씨 등에 따르면 고인은 공개방송 프로그램 ‘포크 페스티벌’과 ‘세븐틴’을 통해 김민기, 양희은, 한대수, 김인순, 이정선, 조동진, 이동원, 현경과 영애, 둘다섯 등 포크 가수와 개그맨 고영수를 방송에 출연시켰다. 포크 가수들의 음반 제작에도 관여한 것으로 알려졌지만, 정확한 역할을 두고는 논란이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1979년 고인에게 발탁돼 가수로 데뷔한 정형근씨는 “CBS 9층에서 오디션을 보고 바로 그날 ‘세븐틴’에 출연했다”며 “제 어머니가 늘 ‘진성이가 네 인생을 망쳤다’고 하셨는데, (고인이) 어머니 팔순 때 은수저 한 세트를 들고 와서 ‘죄송하다’고 하자 (고인을 위해서) 기도하자고 하시더라”고 회상했다. 정씨는 최근 이런 내용을 담은 ‘김진성 PD’라는 곡을 만들었다고 전했다.&lt;br&gt;박성서씨는 페이스북에 “1970년대 통기타 음악 붐의 주역”이라고 적었고, 최규성씨는 “1970년대 포크 가수 대부분은 고인이 방송에 출연시켰고, 음반 제작에도 관여했다고 보면 된다”며 “다듬어지지 않은 원석 같은 이들을 발굴해 방송에 소개했다. 포크의 인프라를 확대한 일등 공신”이라고 말했다. 최근까지 KBS ‘가요무대’ 자문위원으로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유족으로는 딸 김샘솔씨가 있다. 빈소는 한강성심병원, 발인 21일 오전 9시. (02) 2633-1444</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>격정적 입맞춤 4500년 전에도 모든 문명에, 그게 왜 중요한데?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230519500146</guid>
      <pubDate>2023-05-19T17:44:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519174427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434842 --&gt;인류는 언제부터 상대와 입술을 맞부딪치기 시작했을까? 지금으로부터 3500년 전 남아시아 일대에 살던 이들이 처음 격렬한 입맞춤을 했던 것으로 믿어져 왔다.&lt;br&gt;그런데 영국 옥스퍼드 대학과 덴마크 코펜하겐 대학 연구진이 이보다 1000년 앞서, 지금으로부터 4500년 전 중동 메소포타미아 일대에 살던 이들도 성행위와 연관된 격렬한 입맞춤을 했던 것으로 보인다고 18일(현지시간) 과학 저널 사이언스에 게재한 논문을 통해 주장했다.&lt;br&gt;코펜하겐대학에서 앗시리아 연구를 전공한 트로엘스 아르뵐 박사가 이끄는 연구진은 지금의 이라크와 시리아 땅인 티그리스 강과 유프라테스 강 유역에서 발굴된 수천개의 점토판에서 남녀가 격한 입맞춤을 하는 그림들을 확인했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인간의 입맞춤은 크게 둘로 나뉜다. 가족과 친척끼리 나누는 우의와 공감의 입맞춤과 남녀가 성관계를 갖기 전 나누는 격한 입맞춤이다. 앞엣것은 시대와 지역을 막론하고 보편적으로 존재했다. 뒤엣것은 모든 문화에 보편적으로 존재하지 않고, 다양한 계급과 신분, 계층으로 분화된 사회에서 더 발달한 것으로 여겨져 왔다.&lt;br&gt;예를 들어 지금도 남태평양에서 원시 공동체 형태의 삶을 영위하고 있는 부족들에게서는 성행위와 관련한 입맞춤은 존재하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면 이 대목에서 궁금증이 생긴다. 4500년 전 메소포타미아에서 확인된 격렬한 입맞춤이 3500년 전 남아시아로 전파됐을 것인가 하는 의문이다.&lt;br&gt;아르뵐 박사는 결론부터 얘기한다. “입맞춤은 특정 지역에서 시작돼 다른 곳으로 확산한 관습으로 간주해서는 안 되며, 몇천년에 걸쳐 여러 고대 문명에서 있어온 것으로 보인다”는 것이다.&lt;br&gt;연구진은 또 입맞춤이 헤르페스 단순포진 바이러스 1형(HSV-1)과 같은 와 같은 특정 바이러스 확산을 촉발하는 ‘생물학적 방아쇠’가 됐다는 점에 대해서도 의구심을 나타냈다.&lt;br&gt;학계에서는 격정적 입맞춤이 3500년 전 남아시아에서 시작해 다른 지역으로 확산하면서 입 주변 물집 등으로 나타나는 HSV-1도 번지게 됐다는 가설이 제기된 적이 있다. 현생 인류인 호모 사피엔스의 입맞춤이 본능적인 것인지 아니면 특정 지역에서 기원해 전파된 문화적 산물인지 논란이 됐지만 이 가설의 토대가 된 의료 기록물은 성행위적 입맞춤과 관련된 가장 오래된 증거가 돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이번 연구진은 메소포타미아 의료 기록물 일부가 ‘부샤누’(Bushanu)란 질환을 언급하고 있는데, 입과 목 안이나 주변에 물집이 잡히는 증상이 헤르페스 증상과 비슷해 “고대 사회에서 입맞춤이 성행했다면 이를 통한 병원균 전파는 거의 상시적이었을 가능성이 높다”고 지적했다.&lt;br&gt;나아가 “고대 유전자와 유물, 의료기록 등은 입맞춤을 통해 전파되는 질환이 기존 연구에서 제시된 것보다 더 오래 됐고 이미 널리 퍼져 있었다는 점을 보여주고 있다”면서 “(성행위적) 입맞춤이 동시대 다른 문화권에서 생겨나 전파되면서 질병을 더욱 퍼뜨렸을 가능성은 높아 보이지 않는다”고 결론내렸다.&lt;br&gt;두 가지 흥미로운 대목이 있는데 하나는 현생 인류인 호모 사피엔스와 네안데르탈인이 공존하던 시기에도 입맞춤은 있었다는 것이며, 다른 하나는 보노보와 침팬지처럼 인류와 가까운 종에서도 입맞춤이 존재했다는 사실이다.&lt;br&gt;옥스퍼드대학의 소피 룬드 라스문센 박사는 “인류의 가장 가까운 친척이라 할 수 있는 보노보와 침팬지도 입맞춤을 했다는 사실은 입맞춤이 인류의 근본적인 행동 중 하나일 수 있으며 여러 문화권을 뛰어넘어 발견된다는 점은 그만큼 보편적임을 입증한다”고 설명했다. 나아가 고대 문명들에 널리 존재했다는 점은 입맞춤이 늘상 병원균을 옮기고 있었음을 의미할 수 있다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 당뇨 신약 &apos;엔블로&apos; 3년 내 매출 1000억 목표… 글로벌 블록버스터 육성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119384426/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119384426/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T18:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119384379.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 국내 첫 SGLT-2억제제 계열 당뇨병 신약 ‘엔블로(성분명 이나보글리플로진)’를 3년 내 매출 1000억 원 규모 블록버스터로 육성하겠다고 19일 밝혔다.   엔블로는 국산 36호 신약이면서 대웅제약이 국내 제약사 최초로 국산화에 성공한 SGLT-2 억제제 계열 당뇨병 치료제다. 동일 계열 치료제 30분의1에 불과한 0.3mg만으로 동등 이상 우수한 혈당 및 당화혈색소 강하 효과와 안전성을 입증 받은 것이 특징이다. 체중과 혈압, 지질 등 심혈관 위험 인자 개선 효과도 확인됐다. 또한 한국인을 대상으로 풍부한 임상 데이터를 확보했다.  대웅제약은 출시 첫 달부터 엔블로 강점 알리기에 총력을 기울이고 있다. 차별화된 영업 전략으로 블록버스터 국산 신약으로 빠르게 성장시킨다는 계획이다. 먼저 국내 의료진을 대상으로 엔블로 특장점을 소개하는 심포지엄을 매주 개최하고 있다. 심포지엄은 전국 20여 도시에서 두 달간 진행될 예정이다. 첫 심포지엄은 ‘엔블로드(ENVLO-D SYMPOSIUM)’라는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시련 속에 희망이… ” 가난과 이민, 30년 간병이 그에게 남긴 것[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119386527/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119386527/1</guid>
      <pubDate>2023-05-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119383543.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4월 초 미국 시카고에서 e메일이 하나 왔다. 발신인은 재미교포 김석휘 씨(74). 현지에서 자전적 장편소설 ‘누가 엄마를 울게 했는가(Who Made Mom Cry)’를 어렵사리 냈다는 내용이었다. 책에 대해 ‘한 가여운 여성의 파란만장 일대기이기도 하지만 한국의 현대사, 이민사의 한 단면을 보여준다’고 설명했고 2014년 한국어로 낸 원작 ‘가족의 온도’(청동거울)가 있다고 했다. 2017년 이래 고국을 처음 찾았다는 그를 지난달 28일 서울 광화문에서 만나봤다.  ●59세에 교통사고로 가슴 이하 마비된 어머니인터넷서점에서 구해 본 한국어판은 350여 쪽 두께. 경제적으로 파산했던 한 가족이 장남의 미국 이민을 시작으로 하나둘 미국에 정착해 가는 과정을 그렸다. 교통사고로 전신마비라는 엄청난 고통을 안게 된 어머니의 절절한 이야기가 생생했다. 다른 한편으로는 4남매의 장남으로서 가난에 찌든 가족을 일으켜 세우고 장애를 안은 어머니의 삶을 끝까지 지켜내는 김 씨 본인의 모습이 선명하게 전해져 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 제인 폰다 “르네 클레망 감독의 동침 요구 못 알아들은 척”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500010</guid>
      <pubDate>2023-05-20T07:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520070700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434934 --&gt;할리우드 원로 배우 제인 폰다(85)가 젊은 시절 프랑스 영화감독 르네 클레망(1913∼1996)과 영화를 촬영하던 당시 동침을 요구받았다고 폭로했다.&lt;br&gt;폰다는 지난 15일(현지시간) 브라보 채널의 심야 TV 토크쇼 ‘워치 왓 해픈스 라이브’에 출연해 진행자 앤디 코헨으로부터 “당신이 한번 거절했는데도 (잠자리에) 데려가려 했던 남자의 이름을 말하라”는 주문에 “프랑스 감독 르네 클레망”이라고 답했다. 폰다는 “그는 (내가 맡은) 캐릭터가 영화 속에서 오르가즘을 느껴야 하는데 내가 어떤지 볼 필요가 있다면서 같이 잠자리하기를 원했다”고 말했다.&lt;br&gt;코헨이 농담하는 거냐고 묻자 폰다는 “그가 프랑스어로 말했고, 나는 못 알아듣는 척했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CNN 등 미국 매체들은 뒤늦게 19일 폰다의 발언을 잇따라 전하면서 그가 클레망 감독의 1964년 개봉작 ‘조이 하우스’(영어 제목)를 촬영하던 당시 벌어진 일인 것으로 추정했다. 당시 폰다는 27세였고, 클레망 감독은 51세였다.&lt;br&gt;클레망은 전후 시대 프랑스 영화사에 한 획을 그은 감독으로, 알랭 들롱의 주연작 ‘태양은 가득히’를 비롯해 ‘파리는 불타고 있는가’, ‘목로주점’, ‘철로변 전투’ 등을 연출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 언론은 폰다의 이번 언급이 2017년부터 할리우드에서 성범죄 피해를 고발하는 ‘미투’(#Metoo) 운동이 벌어진 이후 가장 최근에 나온 폭로라고 전했다.&lt;br&gt;폰다는 아카데미상을 두 차례(‘Klute’와 ‘귀향 Coming Home’), 골든글로브상을 일곱 차례 수상하며 한 시대를 풍미한 할리우드의 전설이다. 2020년 제92회 아카데미 시상식에서 봉준호 감독의 영화 ‘기생충’의 작품상 수상을 발표하기도 했다.&lt;br&gt;폰다가 앉은 옆에는 한동안 볼 수 없었던 얼굴이 있었다. 바로 캔디스 버겐과 매리 스틴버겐이었다. 두 여배우는 폰다의 새 영화 ‘북클럽: 넥스트 챕터’에 함께 출연한다.&lt;br&gt;폰다는 팝스타 마이클 잭슨과 그레타 가르보가 알몸으로 수영하는 모습을 보기도 했다고 묻지도 않는 말을 했다. “‘황금연못’을 촬영하고 있었을 때 호숫가에 작은 오두막이 있었다. 잭슨이 나를 찾아와 한밤중 알몸으로 수영했다. 달빛이 비치는 아름다운 밤이었다. 그의 몸매는 깡말랐더라.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가르보는 얼음이 언 찬 물 속에 다이빙했다고 돌아봤다. “그녀는 완전 선수같은 몸매였다.”&lt;br&gt;코헨과 폰다의 문답은 ‘plead the fifth(법정에서 자신에게 불리할 수도 있는 답변을 거부하는 일)’ 코너에서였다. 코헨은 세 질문을 던졌는데 앞의 클레망 감독 언급이 두 번째 질문에 대한 답이었다. 코헨의 첫 번째 질문은 일곱 차례 아카데미상 후보 지명 가운데 어느 작품이 가장 합당한 것으로 생각하느냐는 것이었다. 폰다의 답은 역시나 아버지 헨리 폰다와 호흡을 맞춘 ‘황금연못’(1985)이었다.&lt;br&gt;마지막 세 번째로 코헨이 “할리우드에서 가장 가부장적인 인물은 누구라고 생각하느냐”고 묻자 폰다는 짐짓 무섭다는 제스처를 취하며 “맙소사, plead the fifth”라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英 35세 미만 부호에 에드 시런·아델 등…셋 중 한 명은 대학 안 갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500015</guid>
      <pubDate>2023-05-20T07:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520073401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434938 --&gt;영국 일간 선데이타임스가 19일(현지시간) ‘2023년 영국 부자 명단’을 발표하면서 35세 미만 부호 35명을 따로 추렸는데 에드 시런(3억 파운드)을 비롯해 아델, 해리 스타일스, 해리 케인, 대니얼  래드클리프 등 유명 스타들이 포함됐다.&lt;br&gt;1위는 웨스트민스터 공작이다. 런던 부촌 부동산 등 자산 규모가 99억 파운드에 이르렀다. 신문은 이들 젊은 부호 대부분은 스스로 부를 일궜고, 절반은 공립학교에 다녔으며, 3분의 1은 대학에 진학하지 않았다고 전했다.&lt;br&gt;BBC 방송은 시런과 아델, 스타일스 등 음악인 스타들이 1억 5000만 파운드의 재산을 갖고 있는데 영국 부호 명단에 든 이들이 대체로 3억 5000만 파운드의 재산을 모은 것에 비하면 한참 뒤떨어졌다고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시런(32)은 35세 이하 부호들 가운데 7위였다. 지난 5일 35회 생일을 지낸 아델은 1억 6500만 파운드로 9위, 스타일스(29)는 1억 5000만 파운드였다.&lt;br&gt;금리는 오르고 돈이 많이 풀리던 시기가 지나면서 영국의 억만장자 숫자는 줄어든 것으로 나타났다. 자산이 10억파운드(1조6천500억원) 이상인 갑부 숫자가 171명으로 지난해보다 6명이 줄었다. 2008년 세계 금융위기 이후 이 숫자가 줄어든 것은 처음이라고 신문은 전했다. 이들의 자산 총액은 6839억 파운드로 4.5% 늘었지만 10%가 넘는 물가 상승률을 감안하면 실질적으로는 쪼그라들었다. 선데이 타임스는 “파티는 끝났고 이제 정신을 가다듬을 때”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 부자 명단에 오른 한 억만장자 유통업자는 “몇년간 낮은 이자율 덕에 기업을 쉽게 확장할 수 있었다”며 “이제는 솔직히 좀 더 분별력을 가질 때”라고 말했다.&lt;br&gt;리시 수낵 총리와 부인 아크샤타 무르티의 경우 무르티가 가진 인도 IT 대기업 인포시스의 주가가 떨어지면서 자산이 5억 3000만 파운드(약 8740억원)로 2억 파운드 감소하고 순위는 지난해 222위에서 올해 275위로 하락했다.&lt;br&gt;버진그룹 리처드 브랜슨의 자산은 24억 1000만 파운드로 40% 넘게 추락했다. 버진 오빗이 위성 발사에 실패하며 위태로워진 여파다.&lt;br&gt;현대차·기아가 투자하며 한국에서도 관심을 끌었던 전기차 업체 어라이벌의 창업자 드니스 스베르드로프는 아예 부자 명단에서 빠졌다.    고피 힌두자 일가는 지난해에 이어 1위 자리를 유지했다. 1914년 인도 뭄바이에서 설립된 힌두자 그룹은 석유와 부동산, 금융, 정보기술(IT) 등 다양한 분야에서 전 세계에 사업체를 갖고 있으며 자산 규모가 350억 파운드다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다음은 글로벌 화학기업 이네오스 설립자 짐 랫클리프로, 유가 상승에 힘입어 자산이 작년 61억 파운드에서 올해 297억 파운드로 가장 큰 폭으로 늘었다. 랫클리프는 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 맨체스터 유나이티드 인수를 추진 중이다.&lt;br&gt;찰스 3세 국왕은 자산이 6억 파운드(9894억원)로 263위에 올랐다. 엘리자베스 2세 여왕의 지난해 자산(3억 7000만 파운드)보다 많다.&lt;br&gt;이 밖에 해리포터 원작자 JK 롤링이 2500만 파운드가 늘어난 8억 7500만 파운드를 자랑했다. 미국 HBO채널에 해리포터 시리즈 판권을 넘겨 더욱 부자가 될 것으로 예상된다. 엘튼 존, 폴 매카트니, 데이비드 베컴 부부 등 유명인들도 대거 부자 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;영화 해리포터에 출연했던 래드클리프가 9200만 파운드, 엠마 왓슨(이상 33)이 6000만 파운드로 35세 미만 부호 명단에 이름을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만8106명 확진, 1주전 1246여명↓……위중증 150명·사망 5명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230520/119389256/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230520/119389256/1</guid>
      <pubDate>2023-05-20T09:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/20/119389216.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 20일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만8106명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만8087명, 해외유입 19명이다. 누적 확진자는 3152만4477명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(18일) 1만9586명보다 2211명(7.6%) 감소했다. 1주일 전(13일) 1만9352명보다는 1246명(6.4%) 줄었다.  최근 1주간(5월 14~20일) 일평균 확진자 수는 1만9128명으로 3월 26일부터 56일째 1만명대를 유지하고 있다. 주간 일평균 확진자 수는 지난 2월 1일 2만2000여명 이후 줄곧 2만명 아래를 유지하고 있다.  위중증 환자는 150명으로 전날 144명보다 6명 늘었다. 90일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 1주간 일평균 위중증 환자 수는 148명이다.  전날 신고된 사망자는 5명으로 누적 3만4670명을 기록했다. 주간 일평균 사망자 수는 10명이며 누적 치명률은 0.11%다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연락처 안 알려줬다고 ‘풀스윙 펀치’…女, 뼈 부서진 채 기절</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500028</guid>
      <pubDate>2023-05-20T10:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520103353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434962 --&gt;길거리 한복판에서 여성의 얼굴을 주먹으로 때린 남성을 향한 분노가 들끓고 있다.&lt;br&gt;19일 SBS ‘궁금한 이야기Y’ 측은 ‘압구정 펀치남 그의 주먹은 왜 그녀에게 향했나?’라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;지난 7일 오전 2시 30분쯤 서울 강남구 압구정의 한 도로에서 한 남성이 무방비 상태로 있던 여성을 주먹으로 때리는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 세 명의 남성은 피해자 A씨에게 접근해 끈질기게 연락처를 물어봤다. A씨는 결혼했다며 거절했지만, 남성들은 계속 치근덕댔다.&lt;br&gt;그러다 무리 중 한 명이 다짜고짜 A씨에게 달려들어 주먹을 휘둘렀다. A씨는 그 자리에서 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 A씨는 30초간 기억을 잃고 쓰러졌다. 하얀색 외투에는 피가 흥건했고, 얼굴 뼈 곳곳이 부서져 이마가 보기 흉할 정도로 튀어나와 있었다.&lt;!-- 그림 1434963 --&gt;가해 남성은 쓰러진 피해자를 두고 아무런 조치 없이 유유히 현장을 떠났다.&lt;br&gt;A씨는 “자꾸 악몽을 꾼다”며 “가해자가 XXX아 하면서 얼굴을 때렸다. 맞았을 때 짧게나마 기절했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;당시 현장에 있었던 시민은 “5m 정도를 뛰어와서 풀스윙으로 때렸다”, “펀치(주먹) 머신 때리듯이 때리더라”며 목격담을 전했다.&lt;br&gt;배우를 꿈꾸던 연극영화과 출신 A씨는 이번 사고로 뼈가 부서져 인공 뼈 삽입 수술을 앞두고, 정신과 치료를 받고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;최근 명확한 동기를 찾을 수 없는 묻지마 범죄가 증가하고 있다. 해당 사건이 알려지면서 사람들은 ‘묻지마 범죄’, 혹은 ‘혐오 범죄’ 아니냐며 갑론을박을 벌였고, 심지어 경찰이 현장에서 적절히 대응하지 못했다는 의혹까지 제기됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽 메달리스트 몰리 세이델, 운동으로 뇌질환을 극복했다[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119386071/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119386071/1</guid>
      <pubDate>2023-05-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119386062.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 미국의 한 의료 사이트(WebMD)에서 2020 도쿄올림픽 여자마라톤 동메달리스트 몰리 세이델(29·미국)이 어떻게 주의력결핍과잉행동장애(ADHD)를 극복하고 있는지를 조명했다.세이델은 신종 코로나바이러스 감염증 확산 탓에 1년 뒤인 2021년 열린 도쿄 올림픽 여자마라톤에서 2시간 27분 46초로 동메달을 획득했다. 역사상 올림픽 여자마라톤에서 메달을 획득한 미국 3명의 선수 중 1명이 된 세이델은 비교적 늦은 노트르담대학 재학 시절 강박장애(OCD) 판정을 받았고, 몇 년 뒤 ADHD 판정을 받았다. 이 사이트는 “세이델이 매일 정신 건강을 잘 지켜 가고 있다”고 전했다. 세이델의 말이다.“정신 건강을 관리하는 것이 어느 순간 마라톤 완주를 준비하는 것과 같다는 것을 깨달았어요. 사람들은 제가 타고난 마라톤 선수라고 생각해요. 하지만 아닙니다. 전 매일 어떻게 운동할지 고민하고 훈련하고 있어요. 제 정신 건강을 관리하는 것도 마찬가지입니다.”세이델은 “어떤 측면에서 보면 난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]2호 ‘태풍 마와르’ 북상중…‘매우강’ 발달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500056</guid>
      <pubDate>2023-05-20T17:18:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520171827_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435079 --&gt;2호 태풍 ‘마와르’가 20일 오후 3시쯤 괌 남동쪽 890km 부근 해상에서 발생, 한국과 일본을 향해 북서진 중이다.&lt;br&gt;기존 4호 열대저압부가 오늘 태풍으로 발달한 것이다. 이에 기상청은 이날 오후 4시 30분 태풍 예상경로를 발표했다.&lt;br&gt;태풍 마와르는 22일에서 23일 사이 괌을 지나 일본 오키나와를 향하게 된다. 이 과정에서 태풍 강도는 ‘중’에서 ‘강’으로 발달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;25일 오후 3시쯤에는 괌 북서쪽 560km 부근 해상, 즉 일본 혼슈 남쪽이자 오키나와 남동쪽에 위치, 강도가 ‘매우강’으로 더욱 강해진다.&lt;br&gt;기상청은 아직 태풍 마와르의 경로가 유동적인 만큼, 우리나라에 영향을 줄 지 여부를 계속 예의주시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 마와르는 14개 태풍위원회 회원국 가운데 말레이시아에서 제출한 이름으로 꽃 ‘장미’를 뜻한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동학농민혁명의 흔적을 찾아…‘혁명의 발상지’ 전북 정읍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500058</guid>
      <pubDate>2023-05-20T17:22:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520172234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435084 --&gt;동학혁명이 19일(한국시간) 새벽 유네스코 세계문화유산에 등재됐다. 전북 정읍 고부에서 첫 불꽃이 타오른 이후 129년 만의 일이다. 동학혁명이 4·19혁명과 더불어 세계의 기록 유산으로 등재되던 날, 정읍 덕천면의 동학농민혁명기념공원을 다녀왔다. 전국에 산재한 동학 관련 시설물 가운데 규모가 가장 큰 곳이다. 기념관, 박물관, 기념탑 등 시차를 두고 조성된 다양한 시설들이 일종의 ‘혁명 기념물 콤플렉스’를 이루고 있다. ‘혁명의 발상지’라는 명성에 걸맞게 정읍엔 전봉준 유적, 갑오농민혁명100주년기념탑 등 관련 시설이 많다. 묶어 돌아보는 게 좋겠다.&lt;!-- 그림 1435085 --&gt;1893년 11월, 정읍 고부면 신중리 주산마을. ‘녹두 장군’ 전봉준 등 20여명이 모여 사발통문을 돌리고 있다. 모든 사람은 하늘처럼 소중하고 평등하다는 사인여천(事人如天)의 세상을 꿈꾸던 이들이다. 사발통문은 표현 그대로 둥근 사발을 덮어 놓고 그 위에 돌아가며 자신의 이름을 적는 것을 말한다. 오른쪽부터 참가자 이름을 적는 일반적인 통문과 달리 사발통문은 주모자를 파악할 수 없다. 참가자 모두가 공평하게 책임을 나눠 진다는 의미도 내포됐다.&lt;!-- 그림 1435086 --&gt;이듬해 1월. 고부에서 최초의 혁명의 불꽃이 타올랐다. 피지배 계층인 농민이 중심이 돼 아래로부터 시작된 민중항쟁이었다. 농민들이 쏘아올린 불꽃은 3월 고창 무장에서 본격적인 혁명으로 확대됐다. 조선 봉건사회의 부정부패 척결과 반외세를 기치로 내건 대규모 민중항쟁으로 발전한 것이다.&lt;br&gt;1년 동안 전개된 동학농민혁명은 미완의 혁명으로 끝났다. 일제의 야욕과 무능한 조선 봉건 지배층의 외세 의존, 보수 유생의 체제 수호 벽에 좌절됐지만, 이후 의병항쟁과 3·1독립운동, 항일 무장 투쟁 등에 지대한 영향을 끼쳤고, 한국의 근대화와 민중운동의 근간이 됐다.&lt;br&gt;동학농민혁명기념공원은 동학농민군이 전라감영군을 맞아 최초로 대승을 거둔 황토현전적(사적) 일대에 지난해 조성됐다. 약 30만㎡ 부지에 추모관, 전시관, 연수동, 캠핑장 등을 갖췄다.&lt;!-- 그림 1435087 --&gt;들머리엔 사발통문 광장이 있다. 사발처럼 둥그런 형태다. 광장 둘레에 죽창을 상징하는 기둥을 세웠다. 기둥 위의 뾰족한 타원형은 횃불을 상징한다. 황토현의 자연 환경을 되살린 ‘기억의 들판’, ‘동학농민 혁명의 길’ 등을 지나면 ‘울림의 기둥’이 나온다. 당시 농민군이 봉기했던 전국 90개 지역을 상징하는 조형물이다. 기둥의 흰 빛은 무명옷을 입은 농민군과 혁명의 순수성을 상징한다.&lt;!-- 그림 1435088 --&gt;‘농민의 벽’은 전시관 외벽 경사면에 조성된 조형물이다. 사람이 사람답게 살 수 있는 평등한 세상을 만들고, 우리나라를 침략한 일본군을 몰아내겠다는 농민군의 결연한 의지를 돌망태 형태의 예술로 형상화했다.&lt;!-- 그림 1435089 --&gt;가장 인상적인 건물은 황톳빛의 박물관(추모관+전시관)이다. 전시관은 치열했던 동학농민의 삶과 혁명을 다섯가지 테마로 나눠 전시하고 있다. 추모관엔 ‘1894 그날의 기억’과 희생된 농민군 이름표 조형물 등이 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;건물 밖의 야트막한 잔디 언덕엔 ‘죽창결의’란 조형물이 세워져 있다. 동학농민들이 무기로 사용했던 죽창을 금속재질로 형상화한 것이다. 대나무가 차음 굳세고 단단한 스틸로 변해가는 모습을 담았다. 안내판은 “대지에 뿌리를 둔 순박한 농민들이 강인한 혁명가로 변해가는 모습을 담은 작품”이라 적고 있다. 바로 이웃한 동학농민혁명기념관은 2005년 조성됐다. 상설전시관, 어린이전시관, 기획전시실 등으로 구성됐다.&lt;!-- 그림 1435090 --&gt;박물관 건너는 황토현 전적지(사적)다. 동학 농민혁명 자료를 전시한 제민당, 농민군의 위패를 모신 구민사 등으로 이뤄졌다. 끝자락엔 ‘불멸, 바람길’ 조각 작품이 서 있다. 동학농민군의 행렬을 부조, 투조, 환조 등의 기법을 활용해 제작했다. 작품의 전체적인 형태는 ‘사람 인’(人) 자 모양이다. 행렬의 선두에 전봉준을 세우고 뒤로 다양한 연령대의 농민군을 배치했다.&lt;br&gt;전적지 뒤의 야트막한 언덕 위엔 갑오동학혁명기념탑이 있다. 동학 농민전쟁 최초의 기념물이다. 1963년 박정희 국가재건최고회의 의장의 주도로 건립됐다. 황토현 전적지 역시 박정희 의장 시절 첫 삽을 뜨고 전두환이 정비한 곳이다. 이 탓에 최초의 기념물인데도 다소 떨떠름한 대접을 받는 듯한 느낌이다. 하지만 ‘동학난’이라 불리던 것이 ‘혁명’으로 처음 격상됐고, 동학에 대한 국민의 인식 변화를 이끌어냈다는 점에서 의미가 있다.&lt;!-- 그림 1435091 --&gt;내장산 국립공원 초입의 내장호 앞엔 ‘갑오동학농민혁명 100주년기념탑’이 있다. 2005년 작품으로 4각뿔 형태로 솟은 주탑과 4개의 원기둥 부탑으로 이뤄졌다. 주변에 조각공원, 전봉준 공원, 솔티마을 생태숲 등도 조성돼 있다. 차분하게 돌아볼 만하다.&lt;!-- 그림 1435092 --&gt;이평면 조소마을엔 전봉준 고택(사적)이 있다. 전봉준이 살던 집으로 1890년대 당시 농가의 모습을 재현했다. 전봉준은 이곳에서 서당을 열어 아이들을 가르친 것으로 알려졌다. 전봉준이 28세 때인 1878년에 지어진 고택은 1894년 일부 소실됐다가 1974년 보수했다. 수탈의 상징이었던 만석보 터, 고부관아 터 등도 인근에 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최고의 풋볼 선수→ 배우 겸 민권운동가 짐 브라운 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500066</guid>
      <pubDate>2023-05-20T19:38:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520193810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435104 --&gt;&lt;!-- 그림 1435105 --&gt;미국프로풋볼(NFL) 명예의전당에 헌액된 스타 출신인 데다 배우와 사회운동가로도 활약한 짐 브라운이 지난 18일(현지시간) 87세를 일기로 타계했다.&lt;br&gt;부인 모니크 브라운은 다음날 인스타그램에 “내 남편 짐 브라운의 별세를 알리게 돼 너무나 슬프다”며 “그는 로스앤젤레스(LA)의 집에서 평화롭게 세상을 떠났다”고 밝혔다. 이어 고인에 대해 “사회운동가이자 배우, 풋볼 스타였고, 우리 가족에게는 훌륭한 남편이자 아버지, 할아버지였다”고 애도했다. 다만 사망 원인을 공개하지는 않았다.&lt;br&gt;그는 1957년부터 1965년까지 NFL 클리블랜드 브라운스의 풀백으로 이 팀 유니폼만 입고 최우수선수(MVP)에 세 차례나 뽑히는 등 수많은 기록을 남겼다. NFL 명예의전당에 헌액된 것은 1971년이었다. 클리블랜드 브라운스는 이날 트위터에 “우리가 짐의 위대한 삶과 유산의 작은 조각이 될 기회를 가진 것에 깊은 사랑과 감사의 마음을 말로 다 표현할 수 없다”고 추모했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통산 러싱 야드 1만 2312 야드는 나중에 페이튼, 배리 샌더스, 에밋 스미스 등에 의해 깨졌지만 브라운의 경력은 고작 아홉 시즌, 그것도 한 시즌 12~14게임 치러지던 시절에 작성된 것이었다. 더욱이 컷 블록과 위험한 태클이 허용되던 시기였다. 그의 경기당 평균 104.3 러싱 야드는 여전히 리그 기록으로 남아 있다.&lt;br&gt;숫자 말고도 그의 플레이 스타일은 남다른 구석이 있었다. 그는 몸싸움을 즐겼다. 상대를 속도로 압도하지 못하면 몸으로 뭉개버렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;많은 선수들이 미련 때문에 기량이 절정이던 시점을 흘려 보낸 뒤 은퇴하곤 했는데 그는 배우란 직업이 훨씬 수지 맞는 일이라며 과감히 풋볼 은퇴를 결정할 정도로 혜안과 배짱을 겸비하고 있었다.&lt;br&gt;고인은 서른 살에 풋볼 선수에서 은퇴한 뒤에는 흑인 민권운동에 앞장서는 한편, 할리우드 배우로 활약했다. 풋볼 선수로 은퇴하기 전인 1964년 서부극 ‘리오 콘초스’로 영화계에 데뷔해 50여편의 영화와 TV시리즈에 출연했다. 최근작 ‘드래프트 데이’와 ‘아이 엠 알리’(2014)를 비롯해 ‘비프’(2003), ‘애니 기븐 선데이’(2000), ‘분노의 총탄’(1989) 등 그가 출연한 영화들이 한국에서도 개봉됐다.&lt;br&gt;그의 풋볼 인생을 다룬 영화 ‘짐 브라운’도 제작됐다.&lt;br&gt;흑인산업경제연합을 설립했고 빌 러셀, 카림 압둘 자바 등 흑인 선수들과 함께 베트남전쟁 참전을 거부한 ‘권투의 전설’ 무하마드 알리에 대한 지지를 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여자친구를 비롯해 여성들에게 주먹을 곧잘 휘둘러 수감되곤 했는데 당국이 그의 민권운동을 방해하기 위해 굴레를 씌운 것이라는 얘기도 적지 않았다.&lt;br&gt;고인은 1993년 최초의 아프리카계 미국인 UFC 해설자로 변신했다. 덴버에서 열린 프로모션의 첫 유료 이벤트에서 빌 월리스와 함께 해설하는 등 MMA에도 두루 밝았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가난과 이민, 30년 간병이 그에게 남긴 것, 재미교포 작가 김석휘 씨[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230520/119393409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230520/119393409/1</guid>
      <pubDate>2023-05-21T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/20/119393392.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4월 초 미국 시카고에서 e메일이 하나 왔다. 발신인은 재미교포 김석휘 씨(74). 현지에서 자전적 장편소설 ‘누가 엄마를 울게 했는가(Who Made Mom Cry)’를 어렵사리 냈다는 내용이었다. 책에 대해 ‘한 가여운 여성의 파란만장 일대기이기도 하지만 한국의 현대사, 이민사의 한 단면을 보여준다’고 설명했고 2014년 한국어로 낸 원작 ‘가족의 온도’(청동거울)가 있다고 했다. 2017년 이래 고국을 처음 찾았다는 그를 지난달 28일 서울 광화문에서 만나봤다.59세에 교통사고로 가슴 이하가 마비된 어머니인터넷서점에서 구해 본 한국어판은 350여 쪽 두께. 경제적으로 파산했던 한 가족이 장남의 미국 이민을 시작으로 하나둘 미국에 정착해가는 과정을 그렸다. 교통사고로 전신마비라는 엄청난 고통을 안게 된 어머니의 절절한 이야기가 생생했다. 다른 한편으로는 4남매의 장남으로서 가난에 찌든 가족을 일으켜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인마다 다른 ‘주말 휴식법’, 이것만은 피해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263877</guid>
      <pubDate>2023-05-21T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근로자에게 주말은 더없이 소중하다. 주말에 제대로 휴식하는지 여부에 따라 다가올 한 주의 컨디션이 결정되기 때문이다. 많은 직장인들이 주말 며칠 전부터 휴식 계획을 확정해두는 이유다.휴식법 자체는 개인별로 천차만별이다. 야외 활동을 통해 활력을 충전하는 이가 있는 한편, 한적하고 고요한 생활을 영위하며 스트레스를 해소하는 이들도 있다. 다만 휴식법으로 통용되지만 실제론 피로감을 더하는 나쁜 습관도 있다. 피로감 해소를 위해 주말에 피해야 할 3가지를 알아본다.▲ 과음주말에 마시는 한 잔의 술은 긴장된 심신을 이완시키는 휴식법의 일종</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칸에서 그의 작품 시사된 다음날 마틴 에이미스 타계 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500008</guid>
      <pubDate>2023-05-21T08:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/21/SSC_20230521080637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435143 --&gt;제76회 칸국제영화제에서 영국 작가 마틴 에이미스의 소설을 스크린에 옮긴 ‘존 오브 인터레스트’ 시사회가 지난 19일(현지시간) 열렸는데 다음날 그가 74세를 일기로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;‘머니’(1984)와 ‘런던 필즈’(1989)로 유명하며 1980년대 가장 영향력 있는 영국 작가 중의 한 명으로 손꼽히는 그가 미국 플로리다 자택에서 위암으로 숨을 거뒀다고 아내가 밝혔다고 일간 뉴욕타임스가 전했다.  1949년 영국 옥스퍼드에서 유명 소설가 겸 시인 킹슬리 에이미스의 아들로 태어났다. 에이미스는 1973년 첫 소설 ‘레이철 페이퍼스’로 아버지의 뒤를 잇기 시작했다. 그는 당시 타임스의 문학 담당으로 일하고 있었는데 이듬해 이 작품으로 서머셋 몸 상을 수상했다.&lt;br&gt;그는 ‘머니’와 ‘런던 필즈’에 이어 ‘시간의 화살’에 이르는 일련의 작품을 발표했다. 제임스 펜턴, 살만 루슈디, 이언 맥이완 등이 동시대 유명 작가들이었다. 문학 기자 크리스토퍼 히친스와 가까웠는데 그 역시 2011년 위암으로 숨졌는데 둘의 관계는 다큐멘터리로 만들어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들 1980년대 작가들은 영국 문학계를 다채롭게 활성화시켜 젊은 작가들의 집필 욕구를 지폈다. 루슈디는 미국 일간 뉴요커에 “그는 하고 싶은 일들을 말하곤 했는데 서가에 꽂힌 책들을 남겨놓았다. 말하자면 내게 여기에서 여기만큼이다. 지금 그의 목소리는 들을 수 없지만 친구들은 지독히 그를 그리워할 것이다. 하지만 우리에게는 서가가 있다”고 애도했다.&lt;br&gt;에이미스의 작품에는 암울한 코미디와 새타이어가 담겨 있었다. 소설가 경력을 관통했던 주제, 홀로코스트를 소재로 쓰곤 했다. 박학다식한 편이었고 유행 풍조와 정치에 대해서도 곧잘 논쟁적인 논평을 해댔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘머니’는 그의 저작 중 가장 유명했으며 1980년대를 규정한 소설로 인용되곤 한다. 미국 뉴욕과 영국 런던을 무대로 자신의 첫 영화를 제작하려는 광고인 얘기를 담는데 에이미스는 커크 더글러스 주연의 공상과학(SF) 영화 ‘새턴 3’의 스크립트 작가로 일한 자신의 경험이 녹아들어 있었다.&lt;br&gt;에이미스는 2000년 회고록 ‘경험’을 펴냈고, 2020년 마지막 소설 ‘인사이드 스토리’를 펴냈다. 그의 친구이자 문학평론가인 자카리 리더는 영국 BBC에 고인이 “매력적이고 아주 너그러웠는데 자신의 성공 때문에 매우 힘들어했다”고 돌아봤다. 여기저기 오라는 데가 많았는데 많이 거절했지만 모두 거절할 수는 없는 노릇이었다. 자신이 정말 좋아하는 사람들과 함께 할 시간을 충분히 갖지 못했다. 그는 늘 최선을 다하는 사람이었다는 것이다.&lt;br&gt;빈티지 북스의 영국 편집자 미찰 샤빗은 “마틴 에이미스가 그 안에 없는 세상을 상상하기 어렵다. 그는 독보적인 스타일에다 완전 멋졌으며 똑똑한 위트에 학구적이며 겁도 없는 작가였으며 진정 대단한 남자였다. 반세기 넘게 그토록 많은 독자와 작가들에게 중요하고도 모범이 됐던 인물이었다”고 안타까움을 토로했다.&lt;br&gt;펭귄 북스와 부커상 위원회는 각각 성명을 발표해 황망함을 표하고 고인의 친구들과 유족들을 위로한다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>