<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-07-18T00:09:26.921Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘왜 이렇게 기운이 없지’…다이어트 무리하다는 징후 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267038</guid>
      <pubDate>2023-07-05T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 누구에게나 힘들다. 다이어트가 익숙하지 않은 초보자라면 더더욱 그렇다. 섭취 열량을 제한하는 것은 물론, 운동을 새로 시작하고 물 섭취량을 늘리는 등 생활습관 전반을 뜯어 고쳐야 해서다.많은 사람들이 다이어트에 조급증을 느끼는 것도 이 때문이다. 이 힘든 과정을 하루라도 빨리 끝마치고 싶어하는 것이다. 하지만 다이어트 목표 조기 달성을 위해 무리하다가 되려 심신의 건강을 망치는 경우도 잦다. 현재의 다이어트가 내 몸에 무리를 주고 있다는 신체·정신적 징후 3가지를 알아본다.▲ 무기력증식품 속 열량은 우리 몸이 다양한 활동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상적으로 찾아오는 우울감, 생활 속 극복방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267040</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267040</guid>
      <pubDate>2023-07-06T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실상 정신질환들 가운데 가장 잘 알려져 있는 우울증. 비교적 직관적인 이름 덕분이기도, 그만큼 많은 사람들이 앓는 질환이란 뜻이기도 할 것이다. 중증의 우울증은 삶의 질을 극도로 저하시키는만큼, 우울감으로 인해 일상생활이 어려운 수준이라면 반드시 정신건강의학과를 방문해 진료 받아야 한다.그런데 ‘우울증’이 아닌 ‘우울감’에는 어떻게 대처해야 할까. 하루쯤 목이 아프다고 이비인후과를 찾진 않듯, 무시로 올라오는 우울감 때문에 매번 병원을 찾긴 사실상 한계가 있다. 우울증 증세가 아닌, 일상적인 우울감에 대한 생활 속 대처법 3가지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙면에 도움준다?…되려 수면의 질 낮추는 행동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267431</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267431</guid>
      <pubDate>2023-07-06T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숙면은 사실상 모든 인류의 소망이라고 봐도 과언이 아닐 것이다. 강한 자기계발 욕구로 잠을 줄여온 사람이라도, 자는 동안 만큼은 숙면하길 바란다. 충분한 수면 시간을 확보했음에도 피로감을 느끼는 이들 또한 수면의 질을 높이고자 노력한다.때문에 숙면에 도움을 준다는 여러 정보가 유통되고 있다. 대부분은 수면의 질 향상을 위해 한 번쯤 시도해 볼만한 방법이다. 그러나 개중엔 되려 수면의 질을 낮출 위험이 있는 방법도 존재한다. ‘숙면법’으로 알려졌으나 실은 수면의 질을 낮출 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 고강도 운동거의 모든 종류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아직 하루 남았으니까’…할일 미루는 습관 타파하는 요령들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267214</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267214</guid>
      <pubDate>2023-07-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 해야할 일의 실행을 뒤로 미뤄본 경험이 있을 것이다. 과도한 피로나 일의 우선순위 변경 등 불가피한 사정으로 일을 미루는 건 누구에게나 빈번히 일어난다. 그러나 습관적으로 일의 시작을 미루거나, 마감에 쫓기다 실수를 저지르는 사태가 지속된다면 습관 개선이 필요한 상태라고 볼 수 있다.모든 문제 해결에서 그러하듯, 미루는 습관을 개선하는데도 당사자의 개선 의지가 가장 중요하다. 충만한 의지에 각종 요령이 더해진다면 습관 개선 시점도 앞당겨질 것이다. 미루는 습관 개선에 도움을 주는 요령 3가지를 알아본다.▲ 보상안 마련‘일단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠깐의 ‘욱’함과 기나긴 후회…분노 감정 조절법 셋</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267299</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267299</guid>
      <pubDate>2023-07-07T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간의 감정 중에서도 가장 근원적인 축에 속하는 분노. 그러나 분노가 치미는대로 행동했다간 사회생활에 심대한 지장을 겪거나, 더러는 한순간에 범죄자로 전락할 위험까지 있다. 예나 지금이나 법정에 선 수많은 강력범죄 피고인들이 ‘한순간의 분노’를 범행 동기로 언급하는 게 그 증거다.대다수 성인들은 분노의 감정을 관리하는데 큰 어려움을 겪지 않는다. 그러나 화를 주체하지 못한다는 주변 평가를 받아온 사람이라면, 분노 감정을 다루는 방법을 사전에 공부해둘 필요가 있다. 치미는 분노를 조절하는데 도움을 주는 관리법 3가지를 알아본다.▲ 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생각보다 어려운 신체활동 늘리기…쉽게 하는 요령은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267301</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267301</guid>
      <pubDate>2023-07-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인에게 신체 활동을 늘리는 건 숙제다. 고강도 육체노동 종사자라도 따로 운동을 해야 한다고 주장하는 전문가들도 적지 않다. 땀을 뻘뻘 흘리는 운동이 아닌 신체 활동량을 늘리는 것만으로도 건강에 도움이 된다는 것이다.문제는 신체 활동량을 늘리는 게 말처럼 쉽지 않다는 것이다. 헬스와 같은 보편적 운동과 달리, 생활 습관 전반을 고쳐야 한다는 점에서 더 어렵게 느껴질 수도 있다. 일상 속에서 신체 활동량을 늘리는 요령들은 무엇이 있을까.▲ 알람 애플리케이션 이용잘 움직이지 않는 생활 습관은 말 그대로 습관으로 굳어진 경우가 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물만 충분히 마셔도 누릴 수 있는 건강 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267436</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267436</guid>
      <pubDate>2023-07-08T11:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일상적으로 듣게 되는 건강 관련 조언들이 있다. ‘일찍 자고 일찍 일어나라’, ‘채소 위주로 먹어라’, ‘운동을 열심히 해라’ 등이다. 남녀노소를 불문하고 중요해서겠지만, 이런 류의 조언을 일상적으로 듣다 보면 그 중요성이 되려 퇴색되는 경우도 있다. ‘물을 충분히 마셔야 한다’는 조언도 이 중 하나다.현대인의 수분 섭취량이 부족하다는 사실 자체를 반박하는 사람은 많지 않다. 그러나 물을 충분히 마셔야 하는 이유에 대해 정확히 아는 사람도 많지 않다. 충분한 수분 섭취가 가져다 줄 수 있는 건강 효능 3가지를 알아본다.▲ 관절 및</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강한 여름 나려면 ‘장·귀·피부’에 신경 써라</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267328</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267328</guid>
      <pubDate>2023-07-10T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장맛비가 한풀 꺾이면서 본격적인 무더위가 시작됐다. 여름을 건강하게 나려면 특히 장·귀·피부 건강에 유념해야 한다. 최근 이들 기관과 관련된 질병이 여름철에 증가하고 있다. 특히 여름에는 배탈·설사가 흔한데 그 대표적인 원인 질환은 식중독과 장염이다. 이런 질병을 일으키는 각종 병원균은 덥고 습한 여름철 환경에서 활발히 증식하기 때문이다. 질병관리청이 공개한 최근 5년간(2019~23년) 감염병 발생 현황을 보면 장관감염증은 하절기, 특히 7~8월에 많이 증가하는 경향을 보인다. 올해는 전년 같은 기간(1~6월)보다 살모넬라균 감염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 빼려다 모발도?…여름 다이어트 주의할 점은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267522</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267522</guid>
      <pubDate>2023-07-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>적정 체중 유지의 중요성은 계절을 가리지 않는다. 그러나 사시사철 적정 체중을 항시 유지하기란 말처럼 쉽지 않다. 섭취 열량 부족이 문제였던 과거와 달리 먹을거리가 과도하게 풍부해진 환경 때문이다.사계절 중 여름의 경우, 얇아진 옷 때문에 다이어트에 대한 욕구가 가장 강렬해지는 시기다. 달리 말하면, 여름철 다이어트는 하루 빨리 체중을 줄이고픈 마음에 무리하기 쉽다는 것이다. 여름철 다이어트에서 조심해야 할 점 3가지를 알아본다.▲ 과한 식사량 축소체중을 가장 빠르게 빼는 방법은 사실 정해져 있다. 식사량을 극단적으로 줄이는 것이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌓여만 가는 스트레스…‘최악’ 피하려면</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267523</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267523</guid>
      <pubDate>2023-07-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스트레스를 전혀 받지 않는 사람은 없다고 봐도 무방할 것이다. 설령 있다고 해도, 정신건강 측면에서 그리 바람직한 상태라고도 볼 수 없다. 적절한 스트레스는 발전과 성장의 강력한 동기로 작용하는 까닭이다.그럼에도 현대인들의 스트레스 수준이 과도하다는데는 모두 동의할 것이다. 무더위와 축축한 장마철이 번갈아 교차되는 여름철 스트레스는 더욱 견디기 힘들다. 과도한 스트레스를 즉각적으로 경감시키는 방법은 없는 걸까. 극도의 스트레스 상황에 활용할 수 있는 대처법들을 알아본다.▲ 주의를 돌린다스트레스에 관해 생각할 땐, 이 생각이 스트레스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멍이 쉽게 든다면? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267235</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267235</guid>
      <pubDate>2023-07-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>멍이란 외부 충격이나 물리적 힘에 의해 혈관이 손상돼 혈액이 주변 조직에 누출되고 부종이 생긴 상태를 말한다. 자반증이라고도 한다. 혈관이 파열되면 혈액이 피부 아래에 축적된다. 이에 따라 혈액 속 헤모글로빈은 빌리베르딘과 빌리루빈으로 분해된다. 그래서 멍 색깔이 변한다. 처음에는 데옥시 헤모글로빈으로 인해 청흑색을 띠다가 빌리베르딘으로 분해되면서 녹색으로 변하고, 마지막으로 빌리베르딘이 빌리루빈으로 대사됨에 따라 노란색을 띤다. 누구나 멍이 들 수 있지만 특별히 멍이 쉽게 또는 자주 든다면 뭔가 이유가 있다. 그중 하나는 피부 노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료 파업에, 국립암센터 암수술 100여건 취소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120188902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120188902/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120181875.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국민주노동조합총연맹(민노총) 산하 전국보건의료산업노동조합(보건의료노조)의 총파업을 이틀 앞둔 11일 국립암센터에서 100건이 넘는 암 수술이 취소됐다. 부산대병원에서는 급성 심근경색 환자가 응급수술 직후 회복도 하기 전 다른 병원으로 옮겨지는 등 혼란이 커지고 있다.  이날 국립암센터는 13, 14일 실시하기로 했던 암 환자 수술 100여 건을 취소했다. 간호사와 간호조무사, 방사선사 등 보건의료 인력 절반 이상이 파업에 참여하기로 하면서 입원실 운영이 불가능해졌기 때문이다. 이 병원은 양성자 치료기 등 첨단 의료기기를 보유하고 있어 말기 암 환자가 몰리지만, 항암 치료 등 외래진료 일정도 2000건 넘게 취소됐다.  양산부산대병원은 입원 환자를 퇴원시키거나 다른 병원으로 보내고 있다. 이 병원은 총 1136개 병상을 두고 있지만 13일부턴 일반 병동 2개와 중환자 병동 등 약 200개 병상을 제외한 나머지를 전부 비워야 한다. 10일 급성 심근경색으로 응급 개흉 수술을 받은 60</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나이야, 가라∼ 신나게 노래하면 젊어져요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120188408/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120188408/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120188406.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11일 서울 노원구 수락노인종합복지관을 찾은 구민들이 노래교실에서 흥겹게 노래를 부르고 있다. 7일 개관한 이 복지관은 지하 1층, 지상 5층 규모로 건강과 운동 및 취미 강좌는 물론이고 노인 심리 상담 등도 무료로 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여성들도 탈모관리 필요하죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230711/120187834/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230711/120187834/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120184217.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약이 11일 서울 중구 플라자호텔에서 탈모 치료제 ‘판시딜’ 홍보 캠페인을 진행했다. 이번 캠페인은 그간 사각지대에 있었던 여성 탈모의 심각성을 알리기 위해 마련됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순한 차전차피 성분으로 대장을 시원하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178866/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120167616.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변비에 효과적이라고 잘 알려진 알로에 전잎의 부적합성이 지난해 9월 식약처를 통해 발표됐다. 식약처는 알로에 전잎이 간 독성 유발 및 발암 유발 물질임을 확인해 알로에 전잎을 건강기능식품의 기능성 원료에서 삭제했다. 알로에 전잎 성분은 1∼2주 이상 장기 복용 시 대장 기능의 저하와 신장염 및 간염 등의 부작용이 발생할 수 있다. 이미 유럽연합 등 외국에서는 알로에 전잎의 식품 원료 사용을 금지하고 있으며 한국소비자원은 시중에 유통·판매 중인 알로에 전잎 성분 제품에 대해 주의사항 문구 표시와 광고 개선을 지시했지만 판매 제한은 두지 않고 있다. 더불어 한 번 출고된 제품이 위해 식품으로 판명돼도 실제 회수는 절반도 이뤄지지 않아 장 건강 관련 식품 구매 시 소비자의 각별한 주의가 필요하다.   연세 ‘쾌변습관’은 연세대학교 연세생활건강 생명공학연구소에서 연구개발한 제품으로 알로에 전잎 성분이 일절 포함되지 않은 안전한 장 건강기능식품이다. 쾌변습관의 주원료인 차전자피는 장속의 수분을 흡수해 40배 가까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]맛있는데 다이어트에도 딱∼ 갓 따서 먹어야 제맛이래요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178842/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178842/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120167612.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쫀득한 맛이 제격인 옥수수의 계절이 돌아왔다. 옥수수는 비타민, 미네랄 등 영양분이 풍부한 여름철 대표 간식이다.    옥수수의 성분은 수분 64%, 당질 29%, 단백질 5%, 지방 1.2%다. 옥수수는 훌륭한 다이어트 식품이다. 식이섬유가 많아 위 속에서 오랫동안 소화되기 때문에 포만감이 오래 간다. 옥수수 한 개에는 약 10g의 수용성 식이섬유가 들어 있는데 이는 키위 5개, 복숭아 7개에 해당하는 양이다. 장운동을 활발하게 해 변비를 예방한다.   지방은 대부분 배아에 존재해 옥수수기름을 착유해 섭취하는 것이 좋다. 옥수수기름은 비타민 E와 레시틴 등이 함유돼 있어 피부 건조와 습진, 노화 예방 등에 좋다. 옥수수에서 추출한 베타시토스테롤이란 성분은 잇몸 질환 치료제의 주성분이다. 잇몸을 튼튼하게 해주고 충치를 예방한다.   옥수수 씨눈에 함유된 불포화지방산은 혈중 콜레스테롤을 몸 밖으로 내보낸다. 수염은 이뇨 작용을 촉진해 배뇨를 원활하게 하고 몸의 부종을 제거하는 데 효과적이다.   간혹 옥수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흐리고 침침해지기 전에… 눈 건강 지켜 ‘황반변성’ 골든타임 사수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178748/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120167608.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평균수명이 늘어나면서 새로이 문제가 되는 질환이 점점 많아지고 있다. 노화로 인한 대표적인 퇴행성 안 질환인 ‘황반변성’이 바로 그런 질환이다. 황반이란 눈에서 시세포가 가장 많이 밀집해 있는 망막의 중심 부분을 말하며 물체의 상을 맺히게 하는 카메라의 필름 역할을 한다. 이러한 황반이 노화나 외부 요인으로 손상되는 것을 황반변성이라고 한다.   황반변성이 발생하면 중심 시야가 흐려지거나, 글씨가 휘어 보이거나 끊겨 보이고 심할 경우 실명에 도달할 수 있다. 특히 최근 현대인들은 스마트폰, 컴퓨터와 같이 눈 건강에 위험을 주는 환경에 과다 노출돼 있는 상태라 눈 건강을 유지하기 위한 각별한 노력이 요구된다.   ● 시야를 괴롭히는 황반변성, ‘노화’가 주원인황반은 눈의 안쪽 망막의 중심부에 위치한 신경 조직으로 물체를 식별하고 색깔을 구분한다. 이러한 황반이 노화나 유전적 요인, 염증 등으로 변성돼 시력에 손상을 입는 질환을 황반변성이라고 한다. 글자나 직선이 휘어 보이거나 사물이 찌그져 보일 때, 가까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들수록 침침… 루테인-지아잔틴으로 눈 집중 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178670/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178670/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120167597.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노화로 인해 눈 건강이 나빠지면 회복 또한 어렵기 때문에 미리 관리하는 것이 최선이다. 특히 눈 노화가 시작되는 중장년층의 경우 조금이라도 눈이 침침하고 흐릿하다면 바로 눈 건강 관리를 시작하는 것이 좋다. 눈 건강의 핵심은 ‘황반색소 밀도’에 있다. 황반에는 시신경세포 대부분이 모여 있으며 황반의 중심부에는 물체의 상이 맺힌다. 그만큼 황반은 시력에 굉장히 중요한 역할을 담당한다. 이러한 황반은 루테인과 지아잔틴이라는 색소로 구성돼 있다. 이를 황반색소라고 칭한다. 황반의 주변부에는 루테인이, 중심부에는 지아잔틴이 밀집돼 있다. 이러한 황반색소의 밀도는 나이가 들수록 점차 감소하게 된다. 또한 체내에서 스스로 합성되지 않으므로 반드시 외부로부터 섭취를 통해 보충해줘야 한다. 루테인과 지아잔틴은 당근, 시금치, 브로콜리, 케일 등 녹황색 채소류에 풍부하게 함유돼 있다. 충분한 채소 섭취를 통해 보충하는 것이 어렵다면 루테인·지아잔틴이 함유된 건강기능식품을 섭취하는 것이 도움을 줄 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제약-건기식 사업 탄탄대로… 신규 파이프라인 확대해 매출 1조 노린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178618/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178618/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120167591.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴온스그룹이 미래 성장 동력을 다지며 1조 원 매출 달성을 위한 청사진을 그리고 있다.   휴온스그룹 지주회사인 휴온스글로벌은 2022년 연결재무제표 기준 매출액 6644억 원, 영업이익 864억 원을 기록하며 사상 최대 매출을 올렸다. 휴온스, 휴메딕스 등 주요 상장 자회사의 지속적인 성장과 함께 휴온스메디텍, 휴온스바이오파마 등 비상장 자회사의 안정적인 실적이 성장을 견인했다.   글로벌 시장 확대  미래 성장 이끈다휴온스는 연결 기준 매출 4924억 원, 영업이익 409억 원을 기록했다. 사업 부문별로는 전문의약품이 2138억 원, 뷰티·웰빙 부문이 1756억 원의 매출을 기록했다.   전문의약품 사업은 북미 지역 중심의 주사제 수출 증가로 마취제 매출이 전년 대비 40% 성장하며 전문의약품 성장을 주도했다. 특히 전문의약품 중 미 FDA(식품의약국) ANDA(의약품 품목 허가)를 승인받은 리도카인 국소마취제 등 품목의 미국 수출은 연매출 약 123억 원을 기록했다.   뷰티·웰빙 부문에서는 여성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]분당차병원 암센터, 암 다학제 진료 5000건 달성 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178451/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178451/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120167571.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 분당차병원 암센터, 암 다학제 진료 5000건 달성  분당차병원(원장 윤상욱) 암센터가 국내 최단 기간 암 다학제 진료 5000건을 달성했다. 분당차병원은 그동안 암 다학제를 주도한 100여 명의 의료진과 암을 이겨낸 환우들과 다학제 5000건 기념식을 가졌다.   다학제 진료는 한 명의 환자 진료를 위해 3∼9명의 여러 진료과 의사가 모여 공동 진료를 하는 시스템을 말한다. 한자리에서 의사들의 의견을 모아 치료 계획을 세우고 환자를 진료한다는 점에서 환자 중심적인 진료 방식이다. 하지만 교수들이 수술과 진료 등의 일정으로 한자리에 모이기 쉽지 않고 각자 환자를 치료하는 방식이나 의견도 달라 조율이 어려운 진료 방식이다. 분당차병원 다학제팀은 환자들에게 최상의 진료를 하기 위해 점심시간과 진료가 끝난 시간을 활용해 교수들이 자발적으로 모여 다학제 진료를 시작했다. 환자들의 만족도와 치료 성적이 높아지면서 췌담도에서 시작한 다학제 진료는 암센터 전과로 확대되기 시작했고 현재는 치매, 파킨슨 등 다양한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[제약계 소식]“생명과학 좋아하는 학생 모여라∼” 온·오프라인 교육 캠페인 열어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178396/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230711/120178396/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/11/120178372.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암젠코리아(대표 노상경)와 서울시립과학관(관장 유만선)은 국내 아동·청소년의 생명과학 교육 지원 및 육성을 위한 ‘그로우 업, 바이오 업(Grow up, Bio up) 생명과학 교육 캠페인’을 온·오프라인으로 개최한다고 10일 밝혔다.   그로우 업, 바이오 업은 암젠코리아와 서울시립과학관이 아동·청소년의 생명과학 교육 증진을 위해 진행해온 사회 공헌 활동이다. 해당 캠페인은 지난 3년간(2020∼2022년) 800명 이상의 아동·청소년이 참여해 95% 이상의 만족도를 확인했으며 서울시립과학관의 첫 민관 협력 사례로 긍정적인 평가를 받았다. 이에 암젠코리아와 서울시립과학관은 국내 아동·청소년에게 양질의 체험 학습 기회를 꾸준히 제공하고 과학 소양을 길러주고자 향후 3년(2023∼2025년)간 업무 협약을 연장했다.   올해 그로우 업 바이오 업은 연장 첫해를 맞아 ‘생물 다양성’을 주제로 새로운 온·오프라인 프로그램을 운영, 더 많은 아동·청소년에게 생명과학을 폭넓게 체험할 기회를 제공할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 시작된 장마철…필수 건강 관리 원칙은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267684</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267684</guid>
      <pubDate>2023-07-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다시 장마철이 시작됐다. 많은 비가 집중적으로 쏟아지다 그치길 반복하는 일명 ‘소낙성 호우’가 이어질 것으로 보여져 시민들의 당혹감은 더욱 가중될 것으로 보여진다. 장마철이 끝나기 전까진 날씨와 무관하게 우산을 챙기거나 산기슭 등 붕괴위험 지점 접근을 삼가는 등 안전대책 강구의 필요성이 제기된다.장마철은 ‘안전’과 함께 ‘건강’에 대한 여러 우려도 높아지는 시기다. 장마철을 건강히 보내기 위한 수칙 3가지를 알아본다.▲ 길거리 물 접촉 피하기집중호우가 내릴 땐 도시 곳곳을 쓸어내린 물이 저층부로 흘러 내려온다. 집중호우시 경사진 골</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 환자 1주 새 25.3% 증가…위험도는 25주째 ‘낮음’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120195311/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120195311/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120195274.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;7월 첫 주 코로나19 확진자 수가 전주 대비 25.3% 증가했으나 방역 당국은 코로나19 주간 위험도를 ‘낮음’으로 평가했다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 12일 “60세 이상 포함 신규 확진자는 증가했으나 사망자는 낮은 수준으로 유지 중인 상황을 고려했다”며 7월 1주차(2~8일) 코로나19 주간 위험도를 이같이 판단했다. 위험도는 지난 1월15일부터 25주 연속 ‘낮음’을 유지하고 있다.   7월 첫 주 신규 확진자는 15만3008명으로 전주(12만2094명) 대비 3만914명(25.3%) 증가했다.주간 일평균 확진자수도 2만1858명으로 지난달 1일 일상회복 이후 처음 2만명대로 올라섰다.  일평균 확진자 수는 6월2주차 1만6163명→6월3주차 1만6025명→6월4주차 1만7442명→7월 1주차 2만1858명으로 최근 1주 새 증가폭이 커졌다.  감염재생산지수는 1.12로 최근 2주 연속 1이상으로 증가하며 당분간 유행이 확산세가 나타날 전망이다.  특히 연령별 일평균 발생률은 10대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종 잡을 수 없는 날씨…여름철 건강 챙기는 차 4</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267688</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267688</guid>
      <pubDate>2023-07-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 시작되면서 많은 시민들이 여가 시간을 집안에서 보낼 것으로 보여진다. 물론 빗속을 뚫고 카페나 술집 등을 찾는 사람도 적지 않다. 그러나 호우특보가 발효될 정도의 폭우 상황에선 안전 등 우려 때문에 이 또한 권장되지 않는다.장마가 변화시키는 건 비단 습도 뿐만이 아니다. 장마 시작 전의 무더위에 익숙해진 사람이라면 갑자기 낮아진 기온에 추위를 느낄 가능성도 있다. 이럴 때 마시기 좋은 건강차 4가지와 각 효능들을 알아본다.▲ 녹차세계에서 가장 유명한 차 중 하나이자, 건강차의 대명사로 통하는 차다. 에피갈로카테킨, 폴리페놀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의료용 마약, 과다처방 의심”…의료기관 45곳 집중점검</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120197502/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230712/120197502/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T13:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120196730.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처가 의료용 마약류 오남용 집중 점검에 나선다.   식약처는 마약류 안전관리를 강화하기 위해 의료용 마약류 졸피뎀·프로포폴·케타민 3종(이하 졸피뎀 등)의 오남용이 의심되는 의료기관 45개소를 대상으로 오는 21일까지 기획점검을 실시한다고 12일 밝혔다.   식약처 관계자는 “이번 점검 대상은 마약류통합관리시스템 빅데이터를 분석해 식약처 ‘마약류 오남용 감시단’에서 선정했다”며 “졸피뎀, 프로포폴 처방량 상위 의료기관과 케타민 처방량 상위 동물병원”이라고 말했다.   주요 점검 내용은 ▲오남용, 과다처방 등 여부 ▲마약류 취급보고 내역 적정 여부 ▲저장시설 등 관리 적정 여부 등이다.  점검 결과 ‘마약류 관리에 관한 법률’ 위반 의심 사례로 확인되는 경우 ‘마약류 오남용 타당성 심의위원회’에서 의학적 타당성 등에 대한 전문가 의견 수렴을 거쳐 수사의뢰 등 조치할 계획이다.  식약처는 앞으로도 ‘마약류 오남용 감시단’을 주축으로 의료용 마약류의 다양한 오남용 의심 사례를 발굴해 기획점검을 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 환경 사회공헌 캠페인 ‘리액션’ 성료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120198478/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120198478/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120198466.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 12일 환경 보호 실천 캠페인 ‘리액션(Reaction)’을 전 가족사와 함께 진행했다고 밝혔다.   지난해 시작한 ‘리액션’ 캠페인은 환경을 보호하기 위해 행동하자는 취지로 기획된 GC녹십자의 사회공헌 캠페인이다.   세부적으로 환경 보호에 대한 서약서를 작성해 환경에 대한 경각심을 일깨우고, 환경 보호 실천 활동을 재고하는 ‘재고하기(Remind)’, 일회용품을 줄이고 다회 용기를 재사용하는 ‘감소하기(Reduce)’, 분리수거를 생활화하는 ‘재활용(Recycle)’ 등 3가지 단계로 구분해 진행했다. 관련 활동을 한 뒤 인증한 임직원을 대상으로 기부금을 조성해 취약 계층에게 후원했다고 한다.  GC녹십자 관계자는 “회사의 모든 임직원이 리액션 캠페인을 통해 환경 보호에 대해 다시금 생각해보는 계기가 되었음을 바란다. 환경에 대한 지속적인 관심으로 ESG 가치를 극대화해 나가겠다”고 전했다.  이밖에도 GC녹십자는 연말 급여 1% 기부, 급여 끝전 기부 등 임직원 대상 다양한 사회공헌 프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 인공눈물 ‘히알루미니’ 3개월 제조 정지 처분</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120199459/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120199459/1</guid>
      <pubDate>2023-07-12T15:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120199447.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 약사법 위반 등으로 당국으로부터 3개월의 히알루미니점안액 관련 제조 업무 정지 처분을 받았다.   식품의약품안전처(식약처)는 12일부터 오는 10월11일까지 한미약품의 △히알루미니점안액 0.1%(히알루론산나트륨)(1회용) △히알루미니점안액 0.15%(히알루론산나트륨)(1회용) △디쿠아폴점안액 3%(디쿠아포솔나트륨)(1회용) 등의 제조 업무 정지 처분을 내렸다.  식약처에 따르면 한미약품은 무균제제 작업실의 급기구 위치 변경 등 식약처장이 정해 고시하는 중요한 사항을 변경하는 과정에서 제조품질관리기준(GMP) 적합판정을 다시 받지 않고 의약품을 제조·판매했다.  한미약품 측은 일회용 점안제 제조설비 설치 환경의 특수성을 고려해 해당 작업장이 무균조작 공정 중 직접 의약품이 노출되는 작업실이 아닌 것으로 판단해, 급·배기구 위치 변경은 보고사항이 아니라고 당시 판단했다는 입장이다.  한미약품 관계자는 “회사의 판단과 규제 당국간 판단에 다소 차이가 있었지만 당국의 결정을 존중한다”며 “당시 변경했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교복 밖으로 드러난 아토피… 스트레스로 증상 악화되기도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120207646/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120207646/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120202669.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 장마와 폭염이 계속 이어지고 있다. 이렇게 더운 날씨는 대부분 사람들이 싫어하지만, 특히 유독 달갑지 않은 사람들이 있다. 바로 심한(중증) 아토피피부염 환자들이다. 반팔, 반바지 등 여름 교복을 입는 청소년 환자들은 얼굴, 팔, 다리 등 노출 부위 피부 병변이 심해지면 많은 스트레스를 받는다. 세심한 관심이 필요하다.    ● 청소년 아토피 조기 치료 필요아토피피부염은 피부에 발생하는 자가면역 질환의 일종으로, 호전과 악화를 반복하며 심한 가려움증과 피부 건조증, 습진 병변을 동반한다. 아토피피부염은 증상이 나타나면 그 부위를 긁거나 문지르게 되고 그 결과 증상이 더욱 악화되는 것이 특징이다.    아토피피부염은 소아기에 잠깐 나타났다가 나이가 들면서 점점 좋아지는 질환으로 생각하고 관리를 소홀히 하기도 한다. 통계를 보면 10대 환자(10∼19세)가 전체 환자의 약 16%를 차지할 정도로 비중이 많다. 또 이 시기까지 아토피피부염이 이어질 경우 소아기보다 증상이 더 심하게 나타나는 경우가 많으며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈281〉다이어트약〈2〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120207610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120207610/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120202664.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]키 작은 아이, 성장호르몬 치료한다고 무조건 크지 않아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120207599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230712/120207599/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/12/120202674.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강보험심사평가원에 따르면 저신장(키가 작은 것)으로 병원을 찾은 환아가 2016년 2만9000명에서 2021년 4만3000명으로 5년 사이 약 50%나 증가했다. 저신장은 동일 연령과 성별 대비 100명 중 3명 이내로 키가 작은 경우다. 표준키보다 10cm 이상 작거나, 3세에서 10세 어린이가 1년에 4cm 미만으로 자라면 저신장을 의심하게 된다.   부모가 자녀들의 저신장과 관련해 오해하는 것 중 하나가 치료를 받으면 키가 클 것이라는 확신이다. 검사 결과 성장호르몬 결핍증 진단을 받으면 키 성장을 위해 호르몬 치료를 고려하는데, 성장호르몬 치료가 반드시 모든 아이의 키를 드라마틱하게 키워 주지 않는다. 정확한 진단과 처방으로 치료를 받으면 분명 효과는 있지만 치료로 무조건 키가 클 것이라는 막연한 기대는 곤란하다.   성장호르몬 치료의 경우 최소 3, 4년 장기간 치료해야 효과를 기대하지만 치료 기간, 치료 반응도는 개인차가 있어 일률적으로 단정하기 힘들다. 보통 6개월 정도 경과를 살피고 향후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아과 의사 “180만원 피부시술 환자는 덤덤, 600원 내는 소아 환자는 난리”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230713/120210874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230713/120210874/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120211315.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;돈벌이는 안 되고 민원은 쏟아져 그로 인한 스트레스로 문을 닫는 소아과가 늘어나는 가운데 피부시술 환자를 보느라 진료대기 시간이 길었다가 환자 보호자로부터 욕을 먹은 한 소아과 의사가 “이런 거지 같은 과를 택한 내가 바보다”며 넋두리하자, 찬반 양론이 팽팽하게 대립했다.의사들은 주로 소아과 의사 입장이 이해된다고 두둔한 반면 일반인들은 ‘소아진료 접고 미용만 하라’며 날선 반응을 보였다. 소아과 의사 A씨는 지난 12일 소아과의사 커뮤니티에 “2명 연속 리프팅(피부) 시술을 하는 관계로 열나는 소아환자를 50분 정도 기다리게 하자 (보호자가) ‘열나는 애 먼저 안 봐주고 피부미용 시술한다’고 성질을 부리더라”고 하소연했다.A씨는 “180만원 내고 (리프팅) 시술 받는 사람은 매너도 좋고 30분 정도 기다려도 뭐라 않는데 600원 내는 소아 환자는 XXXX를 부린다”며 “소아과 폐과 말고는 답이 없다”고 한탄했다.이어 “이런 거지 같은 과를 택한 나 자신이 OO이다”고 푸념했다.이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20·30대 정신질환자, 당뇨병 위험 최대 2.36배 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230713/120212592/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230713/120212592/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120212590.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20·30대 젊은 성인 중 조현병이나 조울증, 우울, 불안, 수면장애 등 정신질환을 앓는 경우 당뇨병 위험이 최대 2.36배 증가한다는 연구 결과가 나왔다.     명지병원 내분비내과 이민경·이재혁 교수, 정신건강의학과 이수영 교수, 숭실대 정보통계보험수리학과 한경도 교수 연구팀이 정신질환과 당뇨병의 연관성을 분석한 결과를 발표했다.  정신질환이 당뇨병의 위험도를 높인다는 것은 알려져 있다. 하지만 국내 환자의 빅데이터를 활용한 대규모 연구가 미비해 연구팀은 이를 규명하고자 연구를 시행했다. 특히 최근 40세 미만의 젊은 성인에서 당뇨병 발생이 큰 증가세를 보이는 만큼, 20·30대를 중심으로 분석했다.     연구팀은 2009년부터 2012년까지 국민건강보험 데이터를 활용해 20~39세 일반인과 정신질환을 진단받은 환자 등 약 650만 명을 분석했다. 정신질환의 범위는 당뇨병과 연관성이 보고된 조현병, 조울증, 우울증, 불안장애, 수면장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 전광훈 상대 ‘코로나 46억 배상’ 소송 1심 패소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230713/120213727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230713/120213727/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T10:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120213478.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 책임을 물어 사랑제일교회와 전광훈 목사를 상대로 46억원의 손해배상 청구 소송을 냈으나 서울중앙지법 민사합의30부(부장판사 정찬우)가 13일 원고 패소 판결했다.  서울시는 앞서 2020년 사랑제일교회와 전광훈 목사의 역학조사 거부방조 및 방해행위, 거짓자료 제출 등 감염병예방법 위반 행위로 코로나19가 재확산했다며 손해배상을 청구했다.   서울시는 당시 사랑제일교회발 코로나19로 서울시와 서울교통공사, 자치구, 국가, 건강보험공단이 입은 손해가 지역내 확진자 641명만을 기준으로 해도 131억원에 달하며 이 가운데 서울시의 손해액은 46억2000만원이라고 밝혔다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오에피스 휴미라 바이오시밀러 ‘하드리마’ 미국 사보험 등재 마쳐</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230713/120215496/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230713/120215496/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T11:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120215495.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오에피스의 휴미라 바이오시밀러 ‘하드리마’가 미국 주요 의약품급여관리업체(PBM)에 등재를 마쳤다. 13일 관련 업계에 따르면 ‘하드리마’가 미국 PBM 기업인 프라임 테라퓨틱스, 시그나 헬스케어 처방집에 등재를 마쳤다. 비교적 빠르게 PBM 등재를 마치며 미국시장을 선점하겠다는 계획이다.  하드리마의 오리지널 의약품인 휴미라는 류머티즘 관절염, 소아 특발성 관절염, 크론병 등 자가면역질환 치료제로, 지난해 27조 원의 매출을 올린 블록버스터 약물이다.   지난해 특허가 만료돼 올해 7월 1일부터 하드리마를 포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요로결석 환자 연간 32만명…땀 많이 흘리는 8월에 환자 몰린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230713/120218620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230713/120218620/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120218595.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소변의 흐름에 장애를 초래하고 심한 통증이 생기는 요로결석 환자가 연간 32만명 가까이 발생하는 것으로 집계됐다. 땀을 많이 흘리는 여름철에 특히 환자 발생이 많은데, 예방을 위해서는 적절한 수분 섭취가 중요하다.  13일 국민건강보험공단에 따르면 지난 2022년 요로결석으로 진료받은 사람 수는 31만7472명으로 2018년 29만3743명보다 8.4% 늘었다. 이에 따른 건강보험 진료비 총액은 2018년 2934억원에서 2022년 3962억원으로 35% 증가했다.  환자 1인당 평균 124만8000원의 진료비가 들었다. 진료 인원을 성별로 보면 남성이 21만36명으로 여성의 10만7436명보다 2배 가까이 많았다. 연령별로는 50대가 23.5%로 가장 많았고 60대 22.1%, 40대 20.4% 순이었다.  시기별로 보면 날이 더워지는 7월부터 환자가 늘기 시작했다가, 8월 정점에 이른 뒤 감소하는 추이를 보인다. 2022년의 경우 8월 환자 수가 4만6747명으로 1월 3만9655명보다 7000여명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈당 변화 부르는 식사 순서 공개…“뱃속에서 다 섞이는 줄”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230713/120218839/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230713/120218839/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120218817.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘나는 몸신이다’에 개그맨 김명선이 당뇨 몸신으로 등장한다.  13일 오후 8시 10분 방송하는 채널A ‘나는 몸신이다 시즌2’에 개그맨 김명선이 출연해 당뇨 퇴치 비법을 전수한다.  이날 스튜디오에는 혈당을 낮추는 방법을 가진 몸신들이 출동한다. 그중에서도 ‘코미디 빅리그’에서 웃음을 주던 김명선이 나타나 혈당 때문에 개그의 꿈을 접고 건강 전도사로 살게 된 사연을 털어놓는다.  특히 김명선은 과거 105㎏에서 30㎏을 감량할 수밖에 없었던 이유도 고백한다. 고등학교 때부터 헌혈을 즐겨 했지만 건강 악화로 피가 폐기됐다는 것. 그때의 충격으로 개그의 꿈을 접고 체중관리에 돌입했다고 전한다.  김명선의 체중관리 방법이 소개되는 가운데 요요 체질에 대한 크루들의 경험담도 공개된다. “나에게 실망했다”는 강호동은 “하루 맘 놓고 먹었더니 요요가 바로 왔다”며 실망스러운 기색을 드러내 현장을 웃음바다로 만든다.  그런가 하면 혈당 스파이크를 변화시키는 식사법도 공개된다. 먹는 순서에 따라서도 혈당이 달라질 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 복통 치료에 좋은 ‘노야기’[이상곤의 실록한의학]〈137〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230713/120227771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230713/120227771/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120227759.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“나뭇잎들이 축 늘어져서 허덕허덕하도록 더웁다. 이렇게 더우니 시냇물인들 서늘한 소리를 내어 보는 재간도 없으리라.” 시인 이상은 수필 ‘권태’에서 한여름의 무더위를 이렇게 표현했다. 하지만 내 어린 시절을 돌아보면 낮 더위는 힘들었어도 여름밤은 그래도 낭만이 있었다. 멍석 위에 모여 앉아 칼국수를 먹고, 늦어지는 달밤에 쑥 모깃불의 매캐한 연기에 취했던 추억은 아직도 생생하다. 에어컨도 냉장고도 자동차도 없던 조선시대, 그냥 맨몸으로 무더위와 맞서는 일은 왕에게도 곤욕이었다. 더위를 먹어 생기는 서증(暑症)은 단골 질환이었다. 조선유학의 금과옥조로 불리며 신하들과 경전을 읽으며 토론하는 경연도 더위에는 휴강했다. 특히 열이 많은 가족력을 가진 조선의 왕들은 종기와 소갈(消渴), 서증을 자주 앓았다. 동의보감은 서증을 이렇게 규정했다. “몸에서 열이 나고 저절로 땀이 나며 입이 마르고, 복통으로 곽란이 있으나 몸이 아프지는 않다.” 늘 소화불량으로 고생했던 영조는 여름이면 서증으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육 운동으로 마른 비만 탈출… 이젠 몸짱 됐어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230713/120227837/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230713/120227837/1</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120227834.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;육아 스트레스를 풀기 위해 애들 잘 때 한두 잔 마시던 맥주가 어느 순간 소주 두세 병으로 늘었다. 그런데 체중이 44사이즈도 클 정도로 말랐다. 배는 좀 나온 마른 비만이었다. 이러면 안 되겠다는 생각에 운동을 시작했다. 지난달 초 열린 미스터&amp;amp;미즈 코리아 여자부 보디피트니스 168cm 부문에서 1위를 차지한 유경희 제주스포츠클럽 총무팀장(43)은 근육 운동의 매력에 빠져 있다. 그는 2016년부터 웨이트트레이닝을 시작해 지금은 보디빌딩계에서 알아주는 ‘몸짱’이다. “제가 생각해도 너무 말랐어요. 아동복 큰 사이즈 입어야 맞을 정도였죠. 먼저 요가를 시작했는데 요가의 고난도 동작을 하려면 근력이 필요해요. 전 근육이 거의 없었어요. 그래서 웨이트트레이닝을 시작했죠. 근육 운동은 완전히 신세계였어요. 나날이 몸이 바뀌는 게 눈에 확 들어왔어요. 신기하고도 좋았죠. 이젠 근육 운동만 하고 있죠.” 난생처음 피트니스센터에 등록했다. 초등학교 때 잠시 육상선수 생활을 했지만 운동은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“패혈증 위험 환자, 파업에 병상 없어 내보내”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230714/120228877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230714/120228877/1</guid>
      <pubDate>2023-07-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/14/120228867.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;13일 오전 7시부터 전국민주노동조합총연맹(민노총) 전국보건의료산업노동조합(보건의료노조)이 이틀간의 총파업에 들어갔다. 의료 현장에서는 치료받아야 할 환자들이 병원 문턱에서 발길을 돌리고, 병원과 병원 사이에 숨 가쁘게 환자가 이송되는 등 혼란이 현실화됐다. 보건복지부는 보건의료 재난 위기경보 단계를 ‘관심’에서 ‘주의’로 격상했고, 대통령실은 “정치 투쟁에 타협의 여지는 없다”고 밝혔다. 이날 오전 서울의 한 권역응급의료센터에는 간에 농양(고름)이 찬 28세 남성이 실려 왔다. 응급실 의료진은 환자의 배에 관을 꽂아 농양을 빼는 긴급 시술을 했지만 상태가 악화하면 패혈증으로 번질 위험도 있었다. 상태를 지켜봐야 하는데 파업 때문에 가동 가능한 병상이 없었다. 결국 이 환자는 배에 꽂은 관을 그대로 단 채 인근 중소 병원으로 옮겨졌다. 병원 관계자는 “옮겨진 병원에선 농양 배출 시술을 못 하기 때문에 다시 농양이 차오르면 우리 병원으로 재이송해야 한다”고 말했다. 보건의료노조가 총파</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “정치투쟁 타협없다” 복지부 “업무개시명령 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230714/120228796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230714/120228796/1</guid>
      <pubDate>2023-07-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부와 여당은 13일 전국민주노동조합총연맹(민노총) 산하 전국보건의료산업노동조합(보건의료노조) 총파업에 대응해 비상대책을 점검하고 파업 상황을 주시하고 있다. 대통령실은 “파업권은 보장하지만 정치투쟁으로 가는 건 용인할 수 없다”는 방침이다. 보건복지부는 이날 시도별 비상진료대책상황실을 운영하며 파업으로 진료에 차질이 빚어진 의료기관 명단을 보건복지콜센터(129)를 통해 안내하고 있다. 의료 공백이 심화될 경우 군병원, 경찰병원, 공중보건의를 동원해 비상 진료에 나설 계획이다. 이날 복지부는 지난달 28일 발령한 보건의료 재난위기 경보 ‘관심’ 단계를 ‘주의’로 격상했다. 복지부 관계자는 “파업이 노조 측이 예고한 13, 14일을 지나 장기화된다면 필요에 따라 ‘경계’ 단계로 추가 격상도 검토할 것”이라고 밝혔다. 경계 단계가 되면 정부는 노조가 쟁의행위를 멈추고 사측과 조정에 참여하도록 하는 ‘긴급조정’ 발동을 검토하게 된다. 복지부와 여당은 이날 국회에서 보건의료 관련 현안점검회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치료제 없는 희귀병에도 ‘맞춤형 약’ 만들 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120228515/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120228515/1</guid>
      <pubDate>2023-07-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/14/120228502.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KAIST 연구진이 희귀질환 환자 대상 맞춤형 치료제 개발 전략을 내놨다. 희귀질환은 유병 인구가 매우 적고 사회적 관심이 부족하다 보니 치료제 연구가 제대로 이뤄지지 않는 경우가 많았다. 이번 KAIST의 연구로 희귀질환 환자를 위한 치료제 개발이 속도를 낼 것이란 기대가 나온다.   김진국 KAIST 의과대학원 교수(사진)팀은 12일 국제학술지 ‘네이처’에 희귀질환 환자 맞춤형 치료 가이드라인을 제시한 논문을 발표했다. 연구 결과에 따르면 희귀질환 환자 중 약 10%는 맞춤형 치료제 개발을 통해 치료를 받을 수 있는 것으로 나타났다.   김 교수는 2019년 하버드대 의대 박사후연구원으로 근무하며 리보핵산(RNA) 기반 신약 개발 플랫폼으로 희귀질환 환자 맞춤형 치료제 ‘밀라센’을 개발했다. 해당 연구는 국제학술지 ‘뉴잉글랜드 저널 오브 메디슨’에 실렸다. 이번 연구는 KAIST 조교수 부임 후 진행한 후속 연구로 미국환자재단과 협업했다.   연구는 희귀질환인 모세혈관 확장성 운동실조 증후군 환자군을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축축 처지는 ‘장마 집콕’ 생활…기분 끌어올리려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267692</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267692</guid>
      <pubDate>2023-07-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다시 찾아온 장마철로 인해 많은 시민들이 불편을 겪고 있다. 출·퇴근 과정에서 신발과 옷이 젖는다는 불편에, 여가 시간의 대부분을 집안에서 보내야 한다는 답답함도 더해진다.물론 원래 집안에서의 휴식을 선호하던 사람도 적지 않을 것이다. 그러나 집안에서의 휴식이 자의에 의한 선택인지, 집중호우라는 상황에 따른 결과인지에 따라 기분은 천차만별일 수 있다. 며칠씩 이어지는 장마 기간 내내 집안에 있다보면 날씨를 따라 기분까지 처지기 십상이다. 어떻게 대처해야 할까.▲ 집안 조도 높이기장마철의 특징 중 하나는, 폭염철과 상이한 흐린 날씨가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊어지려 아들 피 수혈 받은 백만장자, 돌연 중단…왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120234230/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120234230/2</guid>
      <pubDate>2023-07-14T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/14/120234243.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젊어지기 위해 최근 17세 아들의 피를 수혈받은 백만장자 브라이언 존슨(45)이 수혈 치료를 중단하겠다고 밝혔다. 이유는 “효과가 없어서”다.12일(현지시간) 미국 비즈니스 인사이더, 뉴욕포스트 등에 따르면 존슨은 최근 자신의 트위터를 통해 “젊은 사람의 혈장을 수혈한 결과 아무런 이점도 얻지 못했다”며 수혈 중단을 선언했다.존슨은 최근 6개월간 한 달에 한 번씩 ‘젊은 혈장’ 1ℓ(리터)를 기증받아 수혈했다. 이유는 젊어지기 위해서다. 4월에는 아들 탈메이드 존슨(17)의 혈장까지 수혈받았다.그는 “젊은 혈장을 수혈하는 건 생물학적으로 고령 인구나 특정 조건에서 도움이 될 수 있다”며 “내 경우엔 기존 항노화 시도 이상의 이점이 추가로 발견되지 않았다”고 했다.존슨은 또 자신의 혈장 일부를 70대 아버지 리차드 존슨에게 기증하기도 했다. 존슨은 “(아버지에 대한) 실험 결과는 아직 보류 중”이라고 했다.존슨은 ‘청사진 프로젝트’라는 이름의 회춘 치료를 받고 있다. 30명 이상의 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최악의 여성암도 강한 의지로 극복할 수 있습니다”[생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230713/120226321/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230713/120226321/1</guid>
      <pubDate>2023-07-14T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/13/120226311.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 지난해 말 발표한 국가암등록통계(2020년 기준)에 따르면 유방암 발생률은 5위다. 10년 전보다 112% 증가했다. 순위도 6위에서 5위로 올랐다. 자궁암의 한 종류인 자궁내막암도 같은 기간 85% 늘면서 여성암 8위가 됐다. 난소암은 여성암 중 발생 순위가 10위권 밖이다. 하지만 젊은 여성에서 많이 늘고 있고, 말기에 발견되는 경우가 많아 가장 치명적인 여성암으로 꼽힌다.  여성암은 대부분 △서구형 식습관 △과체중과 비만 △여성호르몬의 변화 등이 원인으로 지목된다. 환자는 당분간 늘어날 것으로 보인다. 대표적 여성암인 난소암, 자궁내막암, 유방암의 치료법을 집중 조명한다. ●3기 이후 난소암 생존율 50% 넘겨  암이 난소에 국한되면 1기, 나팔관이나 자궁, 골반강까지 침범하면 2기로 본다. 암이 복강까지 퍼졌다면 3기, 먼 장기로 전이됐다면 4기로 진단한다. 보통 3기까지는 수술을 먼저 한 뒤 6회 항암치료를 한다. 단, 중요한 혈관과 장기에 암이 침투할 경우 항암치료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시도 때도 없이 ‘욱’하는 당신…효과적인 분노 관리법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267877</guid>
      <pubDate>2023-07-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>분노 조절은 사회인으로서 생활하는데 중요한 덕목 중 하나다. 사회생활 과정에서 분노를 유발시키는 상황이나 사람과 수도없이 마주치게 되기 때문이다. 그러나 이에 따른 분노 감정을 여과없이 표출했다간 잠깐의 후련함의 댓가로 너무 많은 댓가를 지불해야 할지 모른다.분노 감정 자체를 느끼지 않거나 없애려는 시도는 그리 현명하지 않다. 분노는 인간의 가장 근원적인 감정 중 하나인만큼, 대책없이 억누르다가 더 큰 화로 터져나올 수 있어서다. 분노 감정을 ‘관리’하는데 도움을 주는 대처법 4가지를 알아본다.▲ 차분하게 표현한다분노 감정의 ‘표현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한 템포 더 따뜻하게’… 동아제약, 취약계층 여성청소년 지원 이어가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120235973/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120235973/1</guid>
      <pubDate>2023-07-14T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/14/120235967.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 14일 여성용품 템포 생리대가 필요한 취약계층 여성 청소년들에게 생리대를 기부했다고 밝혔다. 매년 진행하고 있는 ‘한 템포 더 따뜻하게’ 캠페인으로 어려운 경제적 여건으로 인해 생리대 구매에 부담을 느끼는 여성 청소년들의 경제적 부담을 줄이고 건강한 월경 기간을 보장하기 위해 진행했다.  동아제약은 국제 개발 협력 NGO 기관인 지파운데이션에 템포 패드 총 18만2400패드를 전달했다. 중형, 대형, 오버나이트 등 사이즈별로 제품을 제공해 개인의 생리 기간과 양에 따라 사용할 수 있도록 했다.  동아제약 관계자는 “취약계층 여성 청소년들을 위한 템포 기부를 지속해서 진행해 한 템포 더 따뜻한 세상을 만들어 나갈 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.  동아제약은 서울시 동대문구와 경상북도 상주시에도 여성용품을 전달해 지역사회 여성 청소년들이 건강한 월경 기간을 보낼 수 있도록 지원 중이다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘메디톡스·에볼루스’ 양자 합의문 전문 공개… “메디톡스 승소해도 나보타는 산다?”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120237405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120237405/1</guid>
      <pubDate>2023-07-14T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/14/120237019.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약과 메디톡스가 보툴리눔 톡신 ‘나보타’ 균주를 두고 국내에서 벌이고 있는 민·형사 소송이 새로운 국면을 맞이하는 모습이다. 메디톡스와 대웅제약 미국·유럽 나보타사업 파트너업체 에볼루스가 체결한 양자 합의문 전문이 공개된 것. 이 문건은 에볼루스가 나보타사업을 지속할 수 있도록 기존 국내외 소송 이슈를 해소하는데 중점을 둔 합의다.   하지만 오리지널제품인 보톡스 제조사 앨러간을 포함한 3자 합의에 이어 양자 합의까지 이뤄진 상황에서도 지난 2017년 메디톡스가 대웅제약을 상대로 제기한 민·형사 소송은 빠짐없이 그대로 진행되고 있다. 형사 소송의 경우 지난해 대웅제약은 혐의가 없다는 결론이 나왔고 메디톡스는 즉각 항고하기도 했다. 2021년 2월 합의에 따라 에볼루스가 메디톡스에 지급하기로 한 로열티 등의 효과가 무색해졌다는 평가다. 이와 함께 합의 이행 여부에 대한 논란이 불거지고 있다.   14일 메디톡스와 미국 에볼루스가 대웅제약 나보타 균주 관련 미국 국제무역위원회(ITC, Internati</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이 둘 낳고 시작한 운동, 몸도 인생도 바꿨다[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120244276/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230714/120244276/1</guid>
      <pubDate>2023-07-15T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/14/120244267.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근육 운동으로 체중이 10kg이 넘게 늘었다. 44사이즈도 컸던 마른 비만의 몸매가 탄탄한 체형으로 바뀌었다. 6월 초 열린 미스터&amp;amp;미즈코리아 여자부 보디피트니스 –168cm 부문에서 1위를 차지한 유경희 제주스포츠클럽 총무팀장(43)은 근육 운동으로 새로운 삶을 살고 있다.“애들 키울 때 다들 스트레스가 많잖아요. 애들 잘 때 한두 잔 마시던 맥주가 어느 순간 소주 두세 병으로 늘었어요. 그런데 체중은 40kg도 안 될 정도로 말랐죠. 배는 좀 나온 마른 비만이었습니다. 아동복 큰 사이즈를 입어야 맞았습니다. 제가 생각해도 너무 말랐어요. 이러면 안 되겠다는 생각에 운동을 시작했어요.”2016년이었다. 먼저 요가를 시작했다. 유 팀장은 “요가의 고난도 동작을 하려면 근력이 필요했다. 전 근육이 거의 없었다. 그래서 웨이트트레이닝을 시작했다”고 했다. 근육 운동은 완전히 신세계였다. “나날이 몸이 바뀌는 게 눈에 확 들어왔다. 너무 신기하면서도 좋았다”고 했다. 요가와 웨이트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최악의 여성암도 완치 가능… 강한 의지로 이겨내야”[생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230715/120244646/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230715/120244646/1</guid>
      <pubDate>2023-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/15/120240118.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 지난해 말 발표한 국가암등록통계(2020년 기준)에 따르면 유방암 발생률은 5위다. 10년 전보다 112% 증가했다. 순위도 6위에서 5위로 올랐다. 자궁암의 한 종류인 자궁내막암도 같은 기간 85% 늘면서 여성에서 발생하는 암 8위가 됐다. 난소암은 발생 순위가 10위권 밖이다. 하지만 젊은 여성에서 많이 늘고 있고, 말기에 발견되는 경우가 많아 가장 치명적인 여성암으로 꼽힌다.   여성암은 대부분 △서구형 식습관 △과체중과 비만 △여성호르몬의 변화 등이 원인으로 지목된다. 환자는 당분간 늘어날 것으로 보인다. 대표적 여성암인 난소암, 자궁내막암, 유방암의 치료법을 집중 조명한다.  ●3기 이후 난소암 생존율 50% 넘겨암이 난소에 국한되면 1기, 나팔관이나 자궁, 골반강까지 침범하면 2기로 본다. 암이 복강까지 퍼졌다면 3기, 먼 장기로 전이됐다면 4기로 진단한다. 보통 3기까지는 수술을 먼저 한 뒤 6회 항암치료를 한다. 단, 중요한 혈관과 장기에 암이 침투할 경우 항암치료 3회, 수술, 항</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연봉 300만 원 벌겠다고 5수(修)까지… 나이 들어도 가슴 뛰는 일을 찾으세요”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230714/120237732/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230714/120237732/1</guid>
      <pubDate>2023-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/14/120237719.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘이야기 할머니’를 아시는지? 유아교육기관을 방문하여 옛 이야기를 들려주는 만 56세 이상 여성 시니어 자원봉사자를 말한다. 경쟁이 치열하다보니 아는 사람들 사이에선 선망과 부러움의 대상이다.  매년 초 서류, 면접전형을 통해 선발된 뒤 6, 7개월의 교육과정을 거쳐야 한다. 15년간 평균 경쟁률 4.9대 1, 올해는 6.7대 1을 기록했다. 재수, 3수는 기본이고 5수 끝에 합격한 분도 있다고 한다.  이야기할머니들은 5-7세 어린이들을 대상으로 한국적 정서를 담은 선현들의 이야기를 외워서 구연(口演)한다. 손주를 무릎에 앉히고 옛날얘기를 속삭이던 ‘무릎교육’의 전통을 살리면서 세대간 정서적 소통을 도모한다. 2009년 문화체육관광부와 한국국학진흥원이 협력해 노령 여성인력 일자리 창출과 사회참여를 통한 문화복지를 위해 시작했다. 첫해 안동에서 30명을 선발한 이래, 점차 늘어 현재 전국 8617곳 유아교육기관에서 3162명이 활동 중이다.  이야기할머니 입장에서 보자면 주 2-3회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤샘근무, 발암물질인거 아세요?…“아스파탐보다 해로워”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230715/120246442/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230715/120246442/1</guid>
      <pubDate>2023-07-15T08:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/15/120246620.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 초 유명 상거래 기업에 첫 출근한 60대 근로자가 야간 근무 도중 숨졌다. 앞서 2015년에는 50대 학교 경비원이 밤샘 근무 도중 숨졌고, 2021년에도 밤샘 근무를 한 70대 의사가 병원 당직실에서 의식을 잃은 채 발견됐으나 끝내 눈을 뜨지 못했다. 15일 의료계에 따르면 지난 2007년 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소(IARC)는 야간 교대 근무를 2A군(발암추정물질)으로 지정하며 위험성을 경고했다. 2A군은 최근 발암물질로 분류된 아스파탐(2B·발암가능물질)보다 한 단계 높은 수위다. 그만큼 밤샘 교대 근무가 건강에 해롭다는 의미다.이를 뒷받침하듯 야간 교대 근무의 위험성을 연구한 논문은 끊이지 않고 있다. 동국대학교 의과대학 가정의학교실 연구팀은 3교대 근무를 하는 간호사 23명을 대상으로 주간 근무 일정과 야간 근무 일정에 맞춰 근무시간대와 수면시간대에 혈압을 측정했다. 그 결과 “야간교대근무는 향후 심혈관계에 위해요인으로 작용할 수 있다”는 결론을 내렸다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단종 애사(哀史)를 찾아…강원 영월 단종유배길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230715500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230715500017</guid>
      <pubDate>2023-07-15T09:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/15/SSC_20230715092729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 29841 --&gt;&lt;b&gt;해마다 뜨거운 여름이면 떠오르는 인물이 있다. 비운의 왕 단종이다. 꼬박 566년 전, 열 여섯살 어린 나이에 삼촌에게 왕위를 빼앗기고, 그것도 모자라 어린 아내와 생이별을 한 채 강원 영월의 청령포까지 유배를 가야 했다. 이팔의 소년에게 뙤약볕은 견디기 힘든 고통이었을 것이다. 그가 걸었던 길 중 마지막 100리가량의 길이 영월에 조성돼 있다. 그게 ‘단종 유배길’이다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1457448 --&gt;‘단종 유배길’은 차로 돌아볼 수 있다. 요즘으로 치면 겨우 중학교 3학년 정도의 아이가 하루 종일 걸었을 길을 문명의 이기 덕에 수월하게 돌아볼 수 있는 거다. 청령포 역시 현재는 영월의 대표적인 ‘관광지’다. 수도권에서 차를 몰아 청령포 앞까지 간 뒤, 유람선을 타고 단종어소로 들어갈 수 있다. 모든 여정에서 당시 소년의 고통을 들여다볼 틈이 없다. 그래도 잠깐이라도 그가 머문 장소들을 걷다 보면 고통의 일단이나마 짐작할 수 있다.&lt;br&gt;조선의 6대 왕이었던 단종은 출생부터 불행했다. 태어난 지 하루 만에 어머니 현덕왕후 권 씨를 잃고(1441년 7월 24일, 조선왕조실록, 이하 음력) 12세 되던 1452년엔 아버지 문종마저 승하했다. 창졸간에 왕위에 올랐으나, 몇 해 뒤에 작은아버지 수양대군(세조)에게 권좌를 빼앗기고 상왕으로 물러난다. 1457년엔 사육신의 단종 복위 운동에 연루돼 신분이 노산군(魯山君)으로 강등된 채 6월 22일 영월 청령포로 유배된다.&lt;!-- 그림 1457449 --&gt;이 단순한 사실을 두고 정사와 야사는 확연히 다르게 적고 있다. 조선왕조실록(이하 실록)은 “첨지중추원사 어득해에게 명하여 군사 50명을 거느리고 호송하게 하였다”고 적고 있다. 딱 한 줄이다. 야사에 전하듯, 왕방연이 단종을 호송했다는 대목은 없다. 단종의 죽음을 다루는 부분에선 확연히 사실관계가 엇갈린다. 실록은 간략하게 1457년 10월 21일 자에 “노산군이 자결했고, 예로써 장사지냈다”고 했다.&lt;br&gt;하지만 이를 믿는 백성이 있었을까. 되레 세조 타살설이 설득력을 얻고 광범위하게 확산됐다. 장릉지(莊陵誌)는 “세조 3년 10월 24일 유시(酉時, 오후 5~7시)에 공생(貢生)이 활끈으로 노산군의 목을 졸라 숨지게 했다. 노산군의 옥체는 청령포의 강물에 던져 버려졌고, 이를 영월호장 엄흥도(嚴興道)가 몰래 거둬 영월군 북쪽 5리쯤의 동을지에 매장했다”고 적고 있다. 실록에 견줘 구체적으로 어떻게 장례를 치렀고 어떤 곳에 묘를 정했는지 등의 내용이 훨씬 정교하다.&lt;!-- 그림 1457450 --&gt;숙종실록엔 이전 실록과 확연히 다른 내용이 담겼다. 재임 25년째인 1699년 1월 2일, 숙종은 하직 인사 온 수령을 만난 자리에서 “단종대왕이 영월에 피하여 계실 적에 금부도사 왕방연이 고을에 도착하여 머뭇거리면서 감히 들어가지 못하였고/중략/단종대왕께서 관복을 갖추고 마루로 나아오시어 온 이유를 하문하셨으나, 왕방연이 대답하지 못하였다/중략/그때 앞에서 늘 모시던 공생(貢生) 하나가 차마하지 못할 일을 스스로 하겠다고 자청하고 나섰다”라며 단종이 교살(絞殺·목을 졸라 죽임)됐다는 견해를 여과 없이 드러냈다. 이를 지켜보던 좌의정 최석정이 “덮어두자”며 서둘러 진화에 나섰지만, 숙종이 발설한 내용은 고스란히 기록으로 남았다. 결국 야사가 전하는 역사를 정사가 기정사실화한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단종유배길은 한양을 출발한 단종이 영월 관내에 들어온 이후의 행적을 따라간다. 전체 길이는 43㎞. 통곡의 길(솔치고개~주천 10.5㎞)과 충절의 길(주천~배일치 마을 17㎞), 인륜의 길(배일치 마을~청령포 15.5㎞)등 3개 코스다. 아무리 이팔청춘이라 해도 가마솥 같은 무더위에 100리에 달하는 험한 영월의 산길, 강길을 하루 만에 걷는 건 무리였을 터다. 그러니 그 길 곳곳에 얼마나 많은 단종의 땀과 눈물, 그리고 한숨이 배어있을까.&lt;!-- 그림 1457451 --&gt;원주시와 경계인 솔치고개를 지나, 단종이 목을 축였다는 샘물터 어음정(御飮亭)과 다리쉼을 했다는 주천쉼터 등을 지나면 군등치(君登峙)에 닿는다. 단종이 오르다 하도 힘이 들어 이름을 물으니 호송하던 관리가 “임금이 오르는 고개니 군등치”라 했다는 유래를 가진 고개다. 한반도 지형으로 유명한 선암마을 인근의 방울재는 단종이 타고 가던 말에서 방울이 떨어졌다는 전설이 담긴 고개, 배일치(拜日峙)는 단종이 서산에 지는 해를 보고 절을 했다는 고개다.&lt;!-- 그림 1457453 --&gt;청령포(명승) 삼면이 강이다. 나머지 한쪽은 험준한 육육봉이 막고 있다. 유배지로 제격이다. 단종어소 입구의 소나무는 담을 넘어 마당 한가운데까지 가지를 뻗었다. 어린 임금 앞에 부복하는 듯한 모습이다. 솔숲엔 국내 소나무 중 가장 키가 크다는 관음송(30m, 천연기념물)이 서 있다. 단종의 유배 생활을 지켜보고(觀) 단종의 절규를 들었다(音)는 수령 600여년의 노송이다. 솔숲 뒤편은 단종이 아내를 그리며 쌓았다는 망향탑과 한양을 바라보며 시름에 잠겼다는 노산대다.&lt;br&gt;청령포 맞은편 강변 언덕엔 금부도사 왕방연이 단종에게 사약을 진어하고 한양으로 돌아가는 길에 비통한 심정으로 읊었다는 시비가 새겨져 있다. ‘천만리 머나먼 길에 고운 님 여의옵고/내 마음 둘 데 없어 냇가에 앉았으니/저 물도 내 안 같아서 울어 발길 예놋다.’&lt;!-- 그림 1457454 --&gt;청령포에 머물던 단종은 두 달 만에 영월 동헌의 객사인 관풍헌으로 처소를 옮긴다. 홍수로 청령포가 물에 잠길 지경이었기 때문이다. 이어 경북 영주에 머물던 작은 삼촌 금성대군의 단종 복위 시도가 발각되고, 단종에게도 사약이 내려진다. 물론 실록엔 “신하들이 줄기차게 사사를 외쳤지만 세조가 윤허하지 않았다”고 ‘기록’돼 있다. 이때 관풍헌으로 사약을 가져온 이가 왕방연이다. 그가 사약을 내밀지 못하고 머뭇대자, 공명심에 눈 먼 공생이 활줄로 단종의 목을 졸라 숨을 끊는다.&lt;!-- 그림 1457455 --&gt;단종의 주검은 청령포 앞 강물에 버려진다. 이때 “옳은 일을 하다 화를 당한다 하더라도 나는 달게 받겠다”며 시신을 수습한 이가 영월 호장(지금의 읍장) 엄흥도다. 그는 아들 광순과 함께 영월 인근 산기슭에 단종을 묻는다. 노루가 앉아 있다 엄흥도의 인기척에 놀라 뛰쳐나갔다는 자리다. 그날 밤 엄흥도는 가족을 이끌고 남쪽으로 떠난다. 단종의 무덤은 중종 36년(1541) 영월군수 박충원이 찾아냈고, 숙종 24년(1698)에 장릉(莊陵)으로 명명된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무정자증 남편이 ‘정자기증’ 설득…출산하니 돌변했습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230715500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230715500051</guid>
      <pubDate>2023-07-15T17:18:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/19/SSC_20230619163237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1446634 --&gt;&lt;b&gt;“아이 없이 단둘이 잘 살아도 좋겠다고 생각했는데….”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;무정자증 남편의 요구에 정자를 기증받아 출산한 여성이 돌연 자기 아이가 아니라고 주장하는 남편 때문에 괴로워하는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;결혼 후 아이를 가지기 위해 온갖 노력을 다했던 A씨는 난임 원인 검사 결과 남편이 무정자증이라는 사실을 알게됐다. A씨는 “아이 없이 부부만 잘 살아도 좋겠다고 생각했지만 남편과 시댁은 아이를 간절히 원했다”며 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무정자증 남편은 다른 남성의 정자를 받아 출산하자고 끈질기게 설득했고, 결국 A씨는 정자를 기증받아 인공수정으로 아이를 낳았다.&lt;br&gt;문제는 아이가 태어난 지 백일이 지났을 무렵 A씨 남편의 행동이었다. A씨 남편은 돌연 ‘내 혈연이 아니다’라며 친생자 관계 부존재 확인의 소를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “대체 남편이 저한테 왜 이러는지 모르겠다. 임신과 출산, 그 어느 하나 쉬운 게 없었는데 돌변한 남편 때문에 너무 힘들다“고 토로했다.&lt;!-- 그림 1457539 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;친생추정 규정…남편의 자녀&lt;br/&gt;인공수정 동의하고 출생신고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;민법에는 혼인 중 아내가 임신한 자녀를 일단 남편의 자녀로 추정하는 ‘친생 추정 규정’이 있다.&lt;br&gt;송미정 변호사는 13일 YTN라디오 ‘조담소’에 “제삼자의 정자로 인공 수정해 자녀를 출산한 경우 혈연관계가 없다는 게 분명해도 일단 친생 추정 규정이 적용돼 남편의 자녀로 추정한다”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “남편과 아내가 친생 부인의 사유를 안 날로부터 2년 이내에만 친생 부인의 소를 제기할 수 있다. 인공 수정 자녀가 태어난 뒤 남편이 이를 알면서도 출생 신고를 하거나, 상당 기간 실질적으로 양육하면서 친자 관계를 유지한 경우 인공 수정에 대한 동의가 있는 것으로 보고 친생 부인의 소를 제기할 수 없다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 “남편이 그 결정을 번복한다고 해서 바로 친자 관계가 부정되거나 친생부인의 소를 제기할 수 있는 것은 부당하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침묵의 장기 ‘신장’, 건강하게 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267909</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267909</guid>
      <pubDate>2023-07-16T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 우리 몸의 ‘정수기’로 비유되는 신장(콩팥). 노폐물 제거, 체내 수분 및 염분량 조절 등의 역할을 수행한다. 물 섭취량은 줄고 짠 음식 섭취량은 늘어나는 근래의 식사 트렌드상 과로하기 쉬운 기관이란 뜻도 된다.신장은 ‘침묵의 장기’로도 불린다. 돌이키기 어려운 수준까지 손상되면서도 별다른 자각 증상이 없는 특성 때문이다. 심할 경우 투석 혹은 신장 이식이라는 두 가지 선택지만 남기까지 이렇다할 증상이 없을 가능성도 있다. 신장 건강을 지키는데 도움을 주는 생활 속 습관들은 무엇이 있을까.▲ 활발한 신체 활동규칙적인 신체 활동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 해 24만 외국인이 한국 병원 찾는 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267747</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267747</guid>
      <pubDate>2023-07-16T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국제사회에서 한류를 ‘케이컬처(K-culture)’라고 표현하듯이 한국 의료는 ‘메디컬 코리아(Medical Korea)’로 대변된다. 보건복지부와 한국보건산업진흥원은 2009년 한국 의료를 홍보하기 위해 메디컬 코리아를 국가 의료 브랜드로 선포한 바 있다. 정부는 이때부터 공식적으로 외국인 환자 유치를 허용했다. 한국 병원을 찾은 ‘외국인’이란 한국 국적이 없는 사람을 말한다. 따라서 우리 국민건강보험에 가입하지 않았고 국내 거주자도 아니다. 또 주한미군과 재외공관·국제기구 직원 그리고 한국 국적을 포기하고 해당 국가로 이민을 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과학기술 시대에도 못 고치는 병 여전히 많은 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500027</guid>
      <pubDate>2023-07-16T10:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/16/SSC_20230716105703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457654 --&gt;생활 환경의 개선과 과학기술의 발달로 인해 20세기 초부터 인류의 기대 수명은 급격하게 증가해 조만간 ‘백세시대’가 찾아올 것이라는 예측도 나오고 있다. 의학의 발달로 불치의 병으로 알려졌던 암도 이제는 관리할 수 있는 질병의 수준이 됐다. 고령화 사회가 되면서 대표적인 퇴행성 뇌신경질환인 알츠하이머 치매도 치료 및 예방이 가능해질 것으로 보인다. 이렇듯 눈부신 의학의 발달에도 불구하고 정확한 원인을 알 수 없는 질병은 인류를 괴롭히고 있다. 대표적인 질병이 만성통증이다.&lt;br&gt;만성통증은 전 세계적으로 8~11%가량의 사람들이 앓고 있는 것으로 알려져 있다. 특히 만성 원발성 통증은 알 수 없는 이유로 신체 한 부위에서 3개월 이상 지속되는 증상으로 통증에 대한 두려움 때문에 신체 활동을 감소시키고 우울증을 비롯해 각종 신경정신과 질환을 유발하기도 한다.&lt;!-- 그림 1457655 --&gt;미국의 시인이자 작가 메건 오로크의 ‘보이지 않는 질병의 왕국’(부키)은 이런 만성질환을 앓는 환자에 관한 이야기이다. 저자 자신이 20대 초반부터 정체불명의 병에 시달리기 시작해 수많은 병원 진료를 받았지만 정확한 원인을 찾지 못했다. 자가면역질환이라는 진단을 받고 약을 먹어봤지만 병은 낫지 않고 검사 결과에 문제가 없다며 오히려 정신과적 문제가 있다는 말을 듣기도 했다.&lt;br&gt;‘예고 없이 찾아온’ 고통에 이름을 붙이기 위해 저자 스스로 면역계와 의학사를 공부하고 건강에 도움이 된다는 온갖 치유법을 시도했다고 고백한다. 이 과정에서 저자는 의학계에서 설명하지 못하는 만성질환과 만성통증에 시달리는 사람들이 의외로 많다는 사실을 깨닫고 병을 없애거나 무찌르는 대신 병과 함께 사는 방법을 찾아 나서는 여정을 생생하게 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대 의학은 기술과 진단 중심으로 측정할 수 없는 병은 존재하지 않거나 환자의 정신적 문제로 취급하는 경향이 있다고 꼬집고 있다. 병원에서 아프다고 말해도 아픔을 인정받지 못하고 소외당하는 수많은 환자는 오히려 ‘결함 있는 삶을 산 것’으로 취급받기까지 한다고 비판한다.&lt;!-- 그림 1457656 --&gt;그런가 하면 호주 국립보건의학연구소 수석연구원과 의대 정형외과 교수가 함께 쓴 ‘히포크라시’(책세상)는 과학적으로 증명된 것을 근거로 삼는 ‘증거 기반 의학’을 토대로 최신 연구를 받아들이지 못하고 관행을 따르고 영리 추구를 위해 관리할 수 있는 생활 습관을 병원을 통해 관리해야 하는 질병으로 탈바꿈시키는 ‘의료화’ 문제를 비판하고 있다. ‘의료화’는 노화나 완경 같은 살면서 나타나는 정상적인 상태를 의학적 문제로 정의 내리고 치료를 시도하는 행위이다.&lt;br&gt;논란이 될 수 있는 부분도 분명히 있기는 하지만 저자들은 “결정은 의사가 내리고 위험 부담은 환자가 지는 상황에서는 도덕적 해이가 발생해 의사들은 이윤이 많이 나는 치료를 추천하게 될 수밖에 없다”라며 “의료의 3분의1은 가치가 없고 10%는 오히려 해롭다고 추정된다는 증거들이 있는데도 많은 의사가 효과가 없는 것으로 밝혀진 시술과 처방을 하곤 한다”라고 지적하는 부분은 눈길을 끈다. 특히 과잉 진료나 의료화 문제가 결국은 의사가 일방적인 의료 정보를 다루고 있는 ‘정보의 비대칭성’에서 비롯된다고 지적하는 부분은  한국에서도 주목할 필요가 있을 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸무게 58kg에서 90kg까지 쪘던 황영조 “살 빼고 다시 마라톤 풀코스 도전합니다”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230716/120257680/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230716/120257680/1</guid>
      <pubDate>2023-07-16T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/16/120257671.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘몬주익의 영웅’ 황영조 국민체육진흥공단 마라톤팀 감독(53)의 첫 풀코스 마라톤 완주는 1991년 3월에 열린 제62회 동아마라톤이었다. 소속팀 선배 이창우의 페이스메이커로 출전한 그 대회에서 그는 2시간12분35초로 깜짝 3위를 차지했다. 이 대회가 그의 인생은 물론 한국 마라톤, 더 나아가 한국 육상의 역사를 바꿔놓았다.        첫 풀코스 도전에서 3위를 차지한 그는 천금을 주고도 살 수 없는 자신감을 얻었다. 단숨에 한국 마라톤의 ‘간판’으로 떠오른 그는 그해 7월 영국 셰필드에서 열린 유니버시아드에서 2시간12분40초의 기록으로 금메달을 목에 걸었다.   이후 황영조의 가는 길엔 거칠 것이 없었다. 이듬해인 1992년 2월 일본에서 열린 벳푸오이타 마라톤에서 그는 2시간8분47초에 골인하며 당시 한국 마라톤의 꿈이던 ‘2시간 10분의 벽’을 깼다. 그리고 여세를 몰아 그해 8월 9일 스페인 바르셀로나 올림픽에서 몬주익 언덕을 넘어 올림픽 금메달(2시간13분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전시] 인천 개항기 마을 ‘화수·화평동’ 특별전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500049</guid>
      <pubDate>2023-07-16T12:39:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/16/SSC_20230716123936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457696 --&gt;인천시립박물관이 18일 부터 10월 15일 까지 특별전 ‘피고 지고, 그리고 ... 화수·화평동’을 연다.&lt;br&gt;16일 시 박물관에 따르면 이번 특별전은 재개발을 앞둔 인천 원도심인 화수동과 화평동을 기록하고 기억하고자 동구 수도국산달동네박물관과 공동기획 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;근대 개항기 일제 경공업 중공업 공장 지대&lt;br/&gt;우리 힘으로 경인공업지대 인천 산업의 기틀&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화수·화평동은 근대 개항기부터 형성된 마을이다. 일제의 경공업 공장과 중공업 공장이 들어섰던 곳이다. 광복 후에는 우리 힘으로 공장을 다시 가동해 경인공업지대로 이어진 인천 산업의 기틀이 되었던 곳이다. 화수·화평동은 이들 공장지대 배후 주거마을이었고 수 많은 노동자들이 개항기부터 산업화 시기 일자리를 찾아 몰려든 동네였다. 과거 노동자들이 함께 모여 살며 고된 노동 속에서 삶의 터전이 되어준 곳이었고 사람 냄새 나는 북적거렸던 모습을 간직한 동네다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;재개발로 작은 집 골목 기억 속으로&lt;br/&gt;사라져 가는 과거 풍경 전시로 엮어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재는 재개발 정비구역으로 지정돼 2019년 시공사가 선정됐다. 머지않아 작은 집과 골목을 간직한 정겨운 이 동네는 기억으로만 남겨야 한다. 인천시립박물관은 사라져가는 과거의 기록을 찾아 그곳에 살았던 동네 주민들의 이야기와 화수·화평동의 풍경을 전시로 엮었다. 인천에서 나고 자란 양진채 소설가의 글로 전시를 풀어내 동네 속 삶의 이야기를 더욱 생생하게 느낄 수 있다.&lt;br&gt;손장원 인천시립박물관장은 “과거의 모습을 간직한 옛 동네를 탐방하고 추억을 떠올리며 우리들의 동네를 되돌아보는 시간이 되었으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;특별전은 월요일을 제외하고 매일 오전 9시부터 오후 6시까지 관람할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선우은숙 “♥유영재, 설거지 한번 안해…남편 몰래 가사도우미 썼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500082</guid>
      <pubDate>2023-07-16T15:00:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/16/SSC_20230716150046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457745 --&gt;배우 선우은숙이 설거지를 한번도 하지 않는 남편 유영재 때문에 몰래 가사도우미를 썼다고 털어놨다.&lt;br&gt;15일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’에서 선우은숙은 “(남편 유영재가) 집에서 설거지를 한번 안해봤다. 솔직히 요새, 이거 이야기하면 안 되는데, 남편 없을 때 가끔 누가 와서 도와준다. 너무 힘드니까”라고 남편 몰래 가사도우미를 썼다고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 선우은숙은 “나는 몰랐다. (유영재가) 집에서는 자기 손으로 라면도 한번 안 끓여 먹었다. 지금까지. 그런데 어디 놀러 가면 설거지도 하고 자기가 다 한다. 그 사람 아는 동생네 부부와 어디 놀러 갔는데 동생 와이프가 ‘오빠, 저런 것 너무 잘하잖아요. 옛날에도 다했어요. 꼼꼼하게 너무 잘한다’고 하더라”고 남편 유영재의 두 얼굴을 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선우은숙은 “집에서는 한번도 안했는데”라며 황당해했고, 김영희는 “다 해줘서 그런다”고 반응했다.&lt;br&gt;선우은숙은 “그래서 요새 어디 가면 나는 아무것도 할 줄 모르는 사람처럼 한다”면서 남편 유영재가 집에서 하는 일 하나로 “방송국 갈 때 자기 필요한 것 냉장고에서 꺼내서 챙겨가는 것만 한다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광고 다시” 한마디에 기업들 총집합한 이효리 인스타</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500087</guid>
      <pubDate>2023-07-16T15:36:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/13/SSC_20230713113226_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1456596 --&gt;가수 이효리가 11년 만에 상업광고 출연 재개 의사를 밝히자 기업과 단체들이 재빠르게 나섰다.&lt;br&gt;지난 13일 이효리는 자신의 인스타그램에 “광고 다시 하고 싶습니다. 광고 문의는 안테나 뮤직으로”라는 글을 게재해 상업 광고 복귀를 선언했다.&lt;br&gt;이후 해당 게시물 댓글 창에는 뷰티, 패션, 자동차, 식음료 등 다양한 브랜드들이 댓글을 달며 러브콜을 보냈다. 카카오페이는 “지금 송금하면 될까요?”, 네이버 시리즈는 “찾았다, 다음 계략 여주”, 티웨이항공은 “어디 가고 싶으세요? 말만 하세요”, BMW는 “치티치티 비엠비엠”이라고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노랑통닭은 공식 계정 아이디까지 ‘효리랑통닭’으로 바꾸면서 “채널 이름 (변경) 컨펌받고 오느라 늦었다”며 적극적인 반응을 보이기도 했다.&lt;!-- 그림 1457755 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고추장 명인 “막내아들에 재산 다 물려주기로…딸들에 각서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500088</guid>
      <pubDate>2023-07-16T15:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/16/SSC_20230716153814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457756 --&gt;‘고추장 명인’ 강순옥씨가 막내아들에게만 재산을 물려주기로 한 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;15일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’는 명인 특집으로 꾸며져 강순옥씨 외에 ‘청국장 명인’ 서분례씨, ‘김치 명인’ 강순의씨가 출연했다.&lt;br&gt;강순옥씨는 ‘내가 재산도 다 줬는데 어머니 소리가 그렇게 어렵니’라는 제목으로 ‘속풀이’에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “지금 세상과 어울리지 않는 삶을 살고 있다. 지금은 재산을 딸도 똑같이 분배해준다. 저는 잘못됐다고 생각한다. 제사를 맡거나 부모를 봉양하지 않고 요양원에 보내지 않느냐. 재산을 똑같이 분배하니 누가 책임지려고 하겠냐”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “우리는 딸들에게 각서를 받았다. 강순옥의 모든 재산을 막내아들에게 주기로 인감까지 받았다”며 “저는 둘째 아들과 결혼해 제사를 맡았다. 남편이 20년 전에 돌아가셨는데 문중 선산 관리, 제사까지 모셨다. 재산도 받은 게 없다. 그렇게 없이 해서 고생했기 때문에 막내아들에게 몰아준다. 나중에 제사가 공중으로 떠 버릴까봐(그런다)”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;즉 고추장 비법을 전수 받은 후계자이기에 막내아들에게 전 재산을 주기로 했다는 것이다.&lt;!-- 그림 1457757 --&gt;처음엔 며느리를 명인 전수자로 삼으려고 했지만 며느리가 거부했다고 한다. 강순옥씨는 “며느리는 ‘저는 TV 안 나가요. 나가기 싫어요. 명인 되는 것도 싫어요’라고 한다. 재산도 다 주는데 어머니라고 부르지도 않는다”고 토로했다.&lt;br&gt;사연인즉슨, 강순옥씨의 며느리는 어린 나이에 시집을 와 호칭을 생략하고 있다는 것. 강순옥씨는 “어머니 소리가 듣고 싶어서 ‘동치미에서 나 나오라고 하는데 네가 어머니 소리 안 한다고 해야겠다’고 했는데 그 뒤로도 안 한다. 사이가 안 좋은 건 아니다”라면서 “오늘 저녁부터, 내일이라도 어머니라고 불러다오”라고 부탁했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국도자재단, 18일부터 ‘신양제기’전 기획 전시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500094</guid>
      <pubDate>2023-07-16T16:03:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/16/SSC_20230716160333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457784 --&gt;한국도자재단이 18일부터 11월12일까지 경기도자박물관 1층 기획전시실에서 기획전 ‘신양제기(新樣祭器): 하늘과 땅을 잇는 도자기’를 개최한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;‘신양제기’는 조선의 성리학자 김종직(金宗直,1431~1492)의 문집 ‘점필재집’에 수록된 시로,15세기 조선 사기장 이륵산(李勒山)이 빚어낸 새로운 양식의 왕실 도자제기에 관한 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;이번 전시는 이 시에 주목해 도자제기의 등장 시점인 고려부터 조선까지 시대를 반영한 제기의 변화 모습과 제기 조형에 영감을 받은 현대 예술작품 등을 살펴봄으로써 전통 도자의 새로운 가능성을 모색해 보고자 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립중앙박물관,국립광주박물관,서경문화재연구원 등 국내 문화재 관련 기관과 협력해 고려부터 근대까지의 도자 제기,금속 유물,전통 회화,현대작품 등 제기 관련 유물 및 자료 89점을 선보인다.&lt;br&gt;최근 ‘용인 서리 고려 백자 요지(사적 제329호)’에서 발굴된 고려 초기 왕실 백자 제기와 바다의 보물선이라고 불리는 ‘신안선’에서 출수된 원나라 청자,이른바 ‘이건희 컬렉션’의 명품 도자 컬렉션 등 희소성을 지닌 도자 유물이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시 도입부 ‘신양제기’에서는 국가 예제(禮制)의 상징물인 ‘고동기형(古銅器形) 도자 제기’에 대해 읊은 김종직의 시를 ‘미디어 터널’로 재구성한 공간을 만날 수 있다.또 금속제기와 도자제기에 대해 알아보는 디지털 체험 콘텐츠도 마련됐다.&lt;br&gt;1부 ‘옛것으로 바로 세우다’에서는 본격적으로 왕실 제기의 제작부터 고동 제기의 등장,문묘(文廟) 제기의 수용까지 고려의 예제 개혁에 따라 중국(송)의 유교식 상고 제도를 반영해 변화된 도자제기의 모습에 주목하고 고려 사회에서의 도자 위상을 조명한다.&lt;br&gt;2부 ‘정제된 법식을 실천하다’에서는 조선 초 예제 정립 후 국가 제례(祭禮)의 위계(位階) 속 도자 제기의 사용과 유형,이후 점차 금속원료의 부족 현상으로 금속기 사용이 규제되자 보편화된 조선 후기의 도자 제기 모습을 통해 도자에 대한 선조들의 인식 변화를 살펴본다.&lt;br&gt;에필로그 ‘새로운 시선, 제기의 재발견’에서는 현대에 이르러 오브제(objet) 성격의 작품으로 번역된 제기의 모습과 현재의 제례 인식을 함께 소개함으로써 현대의 생활 모습과 미감(美)에 관해 이야기한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주 5시간 이상 유산소 운동한 여성, 우울증 위험 44% ↓”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230716/120261675/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230716/120261675/1</guid>
      <pubDate>2023-07-16T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/16/120261605.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1주일에 5시간 이상 땀이 날 정도의 유산소 신체활동을 하면 여성의 경우 우울증 발생 위험을 44%까지 낮출 수 있다는 국내 연구 결과가 나왔다.  질병관리청 국립보건연구원의 미래의료연구부는 이런 내용의 연구 결과를 최근 공중보건 분야 국제학술지 ‘프론티어스 인 퍼블릭 헬스’(Frontiers in Public Health)에 게재했다고 16일 밝혔다.  연구진은 4년간 한국인유전체역학조사사업 자료를 통해 한국인 총 3967명을 대상으로 유산소 신체활동 및 근력운동과 우울증 발생 간의 연관성을 분석했다.  연구의 대상자는 50~80대 성인으로 주당 150분 이상의 유산소 신체활동 실천율은 남성 51%, 여성은 42%였고, 주당 300분 이상의 유산소 신체활동 실천율은 남성 23%, 여성은 16%였다.  연구 결과 세계보건기구(WHO)에서 권고하는 중강도 유산소 신체활동을 주당 150분(2시간 30분) 이상 하는 여성에서 우울증 발생은 33% 감소했다.  특히 주당 300분(5시간) 이상 하는 여성에서는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수해 이웃 위해 발빠르게 기부 나선 연예인들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230716500119</guid>
      <pubDate>2023-07-16T17:37:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/16/SSC_20230716173749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457835 --&gt;배우 김우빈, 가수 이찬원, 배우 겸 화가 이혜영 등 연예인들이 최근 호우 피해를 본 이웃을 위해 써달라며 거액의 성금을 잇따라 기부했다.&lt;br&gt;16일 희망브리지 전국재해구호협회에 따르면 김우빈의 소속사 에이엠엔터테인먼트는 희망브리지에 “집중 호우로 큰 피해를 입으신 분들에게 작은 도움이라도 됐으면 하는 마음에 기부에 동참하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김우빈은 지난해 동해안 산불 피해가 났을 때에도 희망브리지에 1억원을 기부한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이찬원 역시 이날 희망브리지에 1억원을 기탁했다. 이찬원 측은 “이번 집중 호우로 피해가 점차 커지고 있어 매우 안타까운 마음”이라며 “하루빨리 일상으로 돌아가길 바라는 마음으로 기부하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 이혜영도 수해 피해 이웃을 위해 1000만원을 기부했다. 이혜영은 “하루빨리 일상으로 돌아갈 수 있도록 조금이나마 도움이 되기를 바라는 마음으로 기부하게 됐다”면서 “집중 호우로 갑작스럽게 삶의 터전을 잃는 등 피해를 본 모든 분들께 위로의 말을 전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이혜영은 개인 고액 기부클럽인 희망브리지 아너스클럽 회원으로, 재난 때마다 가장 먼저 희망브리지를 통해 기부를 이어오고 있다. 이번 기부도 호우 피해 이웃돕기 모금 캠페인 시작과 동시에 참여했다.&lt;br&gt;김정희 희망브리지 사무총장은 “지난 13일부터 재난안전상황실을 가동하고 있으며 하루빨리 이재민들이 일상으로 돌아갈 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장맛비에도 톰저씨의 ‘미션…’ 100만 질주, ‘엘리멘탈’ 400만 역주행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717019001</guid>
      <pubDate>2023-07-17T00:17:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말 내내 전국에 장맛비가 쏟아졌는데도 극장가는 뜨겁다.&lt;br&gt;16일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망 집계에 따르면 톰 크루즈 주연의 ‘미션 임파서블7’이 개봉 4일째인 지난 15일 누적 관객 100만명을 넘었다. 15일 하루 동안 전국 52만 8923명의 관객이 찾아 누적 관객 수 131만 9580명을 기록했다. 미션 임파서블7은 개봉 직전 주말인 지난 8~9일 유료 시사회를 열어 16만 6000여명의 관객을 동원하면서 흥행이 예고됐다.&lt;br&gt;미션 임파서블 일곱 번째 영화인 ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 파트1’은 새롭게 등장한 인공지능 빌런 엔티티를 손에 넣기 위해 각국이 각축전을 벌이는 가운데 엔티티를 없애려는 주인공 에단 헌트의 고군분투를 그린 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디즈니·픽사 애니메이션 ‘엘리멘탈’도 개봉 한 달쯤 지나 누적 관객 수 400만명을 돌파했다. 지난달 14일 개봉한 후 15일까지 전국에서 402만 7662명이 영화를 봤다. 배급사인 월트디즈니컴퍼니코리아에 따르면 올해 흥행 돌풍을 일으킨 일본 애니메이션 ‘더 퍼스트 슬램덩크’보다 짧은 기간에 400만명을 돌파했다. ‘엘리멘탈’은 한국계 피터 손 감독이 자전적 요소를 바탕으로 불, 물, 공기, 흙 등 4개 원소를 의인화한 캐릭터로 가족애에 대한 메시지를 전하는 영화다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스~윽 옆을 돌아보며 가족과 눈 맞추는 시간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717019002</guid>
      <pubDate>2023-07-17T00:17:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717001724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457964 --&gt;행복한 새 가정을 이룬 피터(휴 잭맨)에게 어느 날 전처가 찾아온다. 아들 니콜라스(젠 맥그라스)가 한 달째 학교를 나가지 않고 거짓말만 일삼는다며 걱정을 털어놓는다. 피터는 니콜라스를 기꺼이 자기 집으로 데려오지만 애를 쓸수록 아들과 아버지의 사이는 어긋나기만 한다.&lt;br&gt;오는 19일 개봉하는 영화 ‘더 썬’(사진)은 부모의 이혼 이후 우울증을 겪는 고교생 아들과 이를 보듬으려는 아버지를 그린다. 앞서 ‘더 파더’(2020)에서 치매 노인이 바라본 세상을 독특하게 그려 내며 호평받은 플로리앙 젤레르 감독의 ‘가족 3부작’ 가운데 두 번째 편이다.&lt;br&gt;영화 속 니콜라스는 문제아가 아닌 우울증 환자다. 그는 “도대체 왜 그러느냐”는 부모의 질문에 “나도 잘 모르겠다”고 답한다. 피터는 아들을 마구 다그치지 않는다. 아들을 위해 인내하고 결단할 줄도 안다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 때론 니콜라스의 입장에서, 때론 피터의 입장에서 서로를 바라본다. 문제가 해결되지 않는 상태가 이어지기 때문에 보는 내내 답답함이 느껴지기도 한다. 감독은 “처음에는 한 아들에 대해 이야기하려고 했다. 그러나 제작 과정에서 이 영화가 자신과 고군분투하는 10대 아들 그리고 자신의 문제와 씨름하는 아버지 피터, 결국 두 아들에 관한 이야기라는 것을 깨달았다”고 설명했다.&lt;br&gt;감독의 전작 ‘더 파더’가 연극을 원작으로 한 것처럼 이번 영화 역시 연극으로 상연된 뒤 영화로 만들었다. 그래서 역동적인 장면이 거의 없고 몇 개의 공간에서 이야기를 펼친다. 그렇다면 배우들의 연기가 중요해질 수밖에 없다. 아들에게 진심으로 다가가고 싶지만 그러지 못해 흔들리는 아버지를 연기한 배우 휴 잭맨의 탁월한 감정 표현이 인상적이다. 외국 여러 매체가 ‘인생 최고의 연기’라고 칭찬하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피터의 아버지 역으로 ‘더 파더’에서 치매 노인을 연기해 남우주연상을 받은 배우 앤서니 홉킨스가 등장한다. 한평생 유력 정치인으로 지내며 가족을 등한시한 그는 오랜만에 찾아온 아들 피터에게 “나약하기 짝이 없다”며 눈을 부라리고 혼낸다. 피터는 자신의 아버지를 반면교사 삼아 아들에게 더 가까이 가고자 노력하게 된다.&lt;br&gt;단 몇 분간 나오지만 홉킨스의 존재감이 상당하다. 감독은 홉킨스를 다시 한번 캐스팅하기 위해 원작 연극에 나오지 않는 새로운 인물을 추가했다고 밝혔다. 여기에 영화음악의 거장 한스 치머가 음악을 맡아 분위기를 돋운다.&lt;br&gt;감독은 “원작인 연극을 상연하는 동안 사랑하는 사람을 도와야 하는데 무엇을 해야 할지 몰라 죄책감을 느끼는 사람이 많다는 걸 알게 됐다. 이 영화를 통해 대화를 시작하자고 제안하고 싶었다”고 말했다. 감독의 말마따나 영화를 보고 나면 가족을 보는 시선이 조금은 달라질 것이다. 아이를 만나면 따뜻하게 안아 주고 싶은 생각마저 든다. 15세 관람가. 122분.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서머송, 이보다 더 뜨거울 수 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717019003</guid>
      <pubDate>2023-07-17T00:17:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/16/SSC_20230716120919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1457677 --&gt;올여름 음원 시장의 치열한 ‘서머송’ 대전이 막을 올렸다. 데뷔하자마자 ‘밀리언셀러’를 기록한 괴물 신인부터 샤이니, 인피니트, 엑소 등 2~3세대 아이돌의 귀환, 여름철 음원 강자인 데뷔 25년의 코요태까지 뜨거운 여름 컴백전이 펼쳐지고 있다.&lt;br&gt;●흥도 관록…코요태 ·엑소·샤이니&lt;br&gt;3인조 혼성그룹 코요태가 올해도 여름을 겨냥한 신곡 ‘바람’으로 돌아왔다. 이번에도 ‘두 글자’ 제목인 신곡은 일렉트로닉 댄스 리듬의 흥과 보이스로 국내 최대 음원사이트 멜론 차트 ‘HOT100’(발매 30일 내)에 직행해 ‘여름 강자’의 저력을 과시했다.&lt;!-- 그림 1457676 --&gt;2세대 아이돌 그룹도 속속 컴백하며 팬들을 환호하게 했다. 올해 데뷔 15주년을 맞은 샤이니는 지난달 정규 8집 ‘하드’의 중독성 넘치는 멜로디로 ‘샤이니스러움’을 유감없이 드러냈다. 강렬한 힙합 댄스곡인 하드는 아이튠즈 톱 앨범 차트 전 세계 43개 지역 1위를 차지하며 글로벌 팬덤을 드러냈다. 2018년 이후 5년 만에 6인조 완전체로 돌아온 인피니트도 오는 31일 발매되는 미니 7집 ‘비긴’으로 뜨거운 여름을 예고하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘으르렁’, ‘중독’ 등으로 인기를 끈 3세대 아이돌 엑소는 지난 10일 정규 7집 ‘엑지스트’로 자체 최고치인 160만장의 선주문 기록을 세웠다. 일부 멤버와 소속사 간 분쟁을 딛고 돌아온 엑소는 사랑에 빠진 순간을 부드럽고 짜릿한 음료에 빗댄 신곡 ‘크림 소다’ 등으로 팬들과 만난다.&lt;br&gt;●뉴진스·엔믹스 등 걸그룹도 출격&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 데뷔곡 ‘하이프 보이’로 신드롬을 일으킨 뉴진스는 오는 21일 미니 2집 ‘겟 업’을 발매하며 흥행세를 이어 간다. 지난 7일 발매한 선공개곡 ‘슈퍼 샤이’가 멜론 실시간 차트 정상에 올라 올여름 ‘뉴진스 열풍’을 예고하고 있다는 평가다.&lt;br&gt;걸그룹 엔믹스는 JYP 대표 프로듀서인 박진영이 작업한 타이틀곡 ‘파티 오 클락’으로 한여름 밤의 꿈처럼 신비로운 숲속 파티와 같은 무대를 선보인다. ‘살짝 설어’, ‘던던댄스’ 등 밝고 경쾌한 히트곡으로 사랑받은 걸그룹 오마이걸은 오는 24일 새로운 서머송 ‘여름이 들려’로 컴백 대열에 합류한다.&lt;!-- 그림 1457678 --&gt;●첫 음반 124만장  ‘제베원’ 새역사&lt;br&gt;지난 10일 5세대 아이돌을 자처하며 데뷔한 9인조 보이그룹 제로베이스원의 첫 음반 ‘유스 인 더 셰이드’는 발매와 함께 124만장 넘게 팔린 밀리언셀러로 케이팝의 역사를 다시 썼다. ‘괴물 신인’인 제로베이스원은 타이틀곡 ‘인 블룸’ 등 전 곡의 국내외 주목도가 높아 글로벌 시장 직행의 기대를 높이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교와 집 사이, 학원 아닌 ‘꿈 셔틀’… 모든 공간이 상상력으로 채워진다[건축 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717021001</guid>
      <pubDate>2023-07-17T00:19:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717001800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;서울 강남은 ‘지옥’이라는 단어가 따라붙는 대한민국 입시를 거론할 때마다, 천정부지의 아파트 가격을 논할 때마다 빠지지 않고 등장하는 곳이다. 좋은 의미보다는 부정적인 측면이 더 많다. 그런데도 사람들이 선망하는 욕망의 상징 같은 곳이다. 상가 건물이 대로변에 도열해 있고, 그 뒤로 아파트가 숲을 이룬다. 이곳에 사는 아이들은 아파트에서 태어나 아파트에서 성장하다 아주 일찍부터 치열한 경쟁 사회의 일원이 되어 학원에서 학원으로 옮겨가며 대부분의 시간을 보낸다. 이른바 셔틀 인생. 비단 서울 강남에 사는 아이들만의 이야기는 아닐 것이다. 지금 대한민국의 많은 아이들이 겪는 상황이다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1457965 --&gt;건축가 전이서(전아키텍츠 대표)가 강남구로부터 일원동 재개발 단지의 키움센터 디자인을 의뢰받았을 때 가장 먼저 든 생각은 ‘아이들이 학교와 집의 사이 시간, 돌봄의 사각지대에서 찾아오는 곳인 만큼 학원처럼 느끼지 않으면서 안전하고, 편안하고, 특별한 공간을 만들어 주자’는 것이었다. 당시 강남구의 ‘마을 건축가’(현재는 서울시 공공건축가 제도로 통합됐다)로 프로젝트에 참여하게 된 전 대표는 “아파트촌의 아이들은 아파트에서 태어나서 다른 형태의 집을 경험해 보지 못했기 때문에 집에 대한 개념을 갖지 못한다”면서 “아이들이 편안하고 안전한 환경에서 스스로 의미를 부여할 수 있는 ‘나의 집, 나의 공간’이 있는 마을 같은 공간을 경험하게 해주고 싶었다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1457968 --&gt;# ‘나의 집, 나의 공간’ 있는 마을로&lt;br&gt;서울 시내의 각 구에서 운영하는 우리동네키움센터는 학교가 끝나고 집에 돌아가야 할 시간에 부모의 부재로 돌봄이 필요한 초등학교 아이들(만 6~12세)이 방과 후에 머무는 곳이다. 규모에 따라 소규모의 일반형과 중규모의 융합형, 대규모의 거점형이 있으며 현재 서울 시내에는 거점형 7개소를 포함해 총 282개소가 운영되고 있다. 디에이치자이아파트 건설사로부터 기부채납을 받은 공간은 685.79㎡(207.8평)로 여기에 융합형 키움센터가 계획됐다. 건축가이기 이전에 아들 둘을 키운 전문직 엄마이기도 한 전 대표에게는 특별히 관심이 가는 프로젝트였다.&lt;br&gt;일원동 스포츠센터 1층에 있는 누리봄다함께키움센터를 아이들의 학교가 파하기 전 조용한 시간에 방문했다. 직사각형의 공간은 꽤 커서 아이들이 마음껏 활동할 수 있을 것 같았다. 천장에는 뭉게뭉게 흰 구름무늬로 된 조명이 달려 있는데다 말끔하고 모던한 디자인이 돋보이는 공간은 바닥재와 작은 집, 미끄럼틀 등 모두 자작나무 원목 합판으로 만들어져 전체적인 분위기가 밝고 화사하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“공간의 질이 좋아야 하는 이유는 아이들의 뇌가 공간 구석구석을 경험하면서 상상력이 확대되기 때문이에요. 아이의 인성, 창의성도 공간에 영향을 받습니다.”&lt;br&gt;전 대표는 “다양한 입체적 공간을 제공함으로써 학습 위주의 기능적 공간을 넘어 아이들 눈높이에 맞는 감성적 공간으로 다가가고자 했다”면서 “아이들 스스로가 재구성하는 자율형 공간을 시도했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1457981 --&gt;# 센터 구석구석, 상상력이 무럭무럭&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이의 마음으로 찬찬히 공간을 탐험해 보자. 왼쪽에 작은 집 모양의 상자들이 쌓여 있다. 문을 열어보니 실내화와 스케치북, 색연필 등이 들어 있는 사물함이다. 사물함 뒤쪽으로는 그물망을 친 점프 놀이공간(구름방)이 있다. 1층과 2층 사이 공간을 이용해 만들어놓은 것인데 활동적인 아이들이 특히 좋아할 것 같다. 구름방을 나와 작은 집들이 옹기종기 있는 ‘층층마을집’으로 간다. 집 하나를 골라 들어가 앉아보니 아늑하고 바닥에 푹신한 쿠션까지 깔려 있어 편안하다. 각각의 집들은 바닥이 모두 연결되어 있다. 이웃으로 들락날락하는 것도 가능하고 한가운데 상이 놓여 있는 넓은 집(도담방)으로 갈 수도 있다. 마루 아래쪽 수납공간에는 책들이 꽂혀 있다. 전 대표는 “아이들이 입체적인 공간에서 누웠다가, 앉았다가, 오르내리고 뒹굴기도 하면서 숙제도 하고 책도 볼 수 있도록 했다”고 말했다.&lt;br&gt;미끄럼틀도 집처럼 생겼다. 아래쪽 으슥한 곳은 비밀 아지트로 삼으면 좋겠다. 미끄럼틀 뒤쪽으로 가면 세면대가 있고 테이블이 있는 다목적 공간이다. 나무가 있고 숲이 있는 것 같아 마치 캠핑장에 온 느낌이다. 캠프를 추상화한 ‘새움방’은 식사 외에도 책을 읽거나 컴퓨터를 하는 등 여러모로 활용할 수 있는 곳이다. 전 대표는 “아이들이 주말이면 가족과 함께 집을 떠나 숲속의 캠프를 가고 싶어한다는 점에 착안해 식당을 캠핑 공간처럼 꾸몄다”면서 “키움센터에서는 아이들에게 점심과 저녁 식사를 제공하는데 이왕이면 아이들이 친구들과 함께 떠나 캠핑을 하는 것처럼 느끼게 하고 싶었다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1457985 --&gt;# 공간 속 기하학, 자연스럽게  배워&lt;br&gt;초록색이 칠해진 벽을 따라 세모, 네모, 동그라미로 된 커다란 구멍으로 들어가니 공부도 하고, 그림도 그리고, 보드게임도 하고, 책도 볼 수 있는 공간이다. 동그라미, 세모, 네모의 기하학적 도상으로 구성한 것도 의미가 있다. “기하학은 인간이 자연의 질서로부터 찾은 미학이라고 생각합니다. 인간이 만들어 낸 조형 언어를 아이들이 자연스럽게 그냥 흡수할 수 있게 해주는 공간을 생각했습니다. 아이들에게 기하학의 원형을 몸으로 느끼도록 해줌으로써 자연스럽게 ‘질서, 논리, 수리’의 개념을 경험하도록 했습니다.”&lt;br&gt;일반적으로 키움센터는 놀이 공간과 공부 공간, 즉 동적 공간과 정적 공간이 정확히 분리된 구조인데 누리봄다함께키움센터에는 구분이 없다. 전 대표는 “정적 공간과 동적 공간의 경계를 지우고 함께 놓아 아이들이 자유롭게 꿈꾸고, 즐겁게 작업하고, 자기 생각을 나누는 곳이 되도록 했다”고 말했다. 전 대표는 이전에 관악구의 신성초등학교 도서관 리모델링을 하면서 아이들이 융합적 공간을 선호한다는 것을 이미 확인했기 때문에 주저함 없이 정적 공간과 동적 공간의 경계를 허물었다고 했다. 신성초에서는 아이들과 워크숍을 함께하면서 프로젝트를 진행했는데, 아이들에게 원하는 공간을 물어봤더니 편하게 엎드리거나 누워 책을 볼 수 있으면 좋겠다고 하더란다. 리모델링 후 도서관은 신성초 아이들에게 최고 인기 장소가 됐다.&lt;!-- 그림 1457986 --&gt;# 미끄럼틀은 ‘무궁화꽃~’ 놀이터로&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 대표는 “키움센터에 오는 연령대의 아이들에게는 놀이 장소와 공부하는 장소를 굳이 구분할 필요가 없다”면서 “공간을 만들어만 주면 아이들 스스로가 주어진 공간을 이용해서 자기들만의 장소로 만들어 간다”고 말했다.&lt;br&gt;키움센터 홀에는 미끄럼틀을 길게 연장한 쿠션 트랙이 놓여 있다. 실내이지만 아이들이 안전하게 뛰어놀기도 하고, 엎드려서 긴 캔버스를 편 채 자유롭게 그림을 그릴 수 있도록 만들어 준 것이다. 의도는 그랬지만 막상 오픈하고 보니 아이들은 이곳에서 ‘무궁화꽃이 피었습니다’ 놀이를 하며 뛰어놀았다.&lt;br&gt;“아이들에게 어른들 잣대로 만든 의도는 별로 중요치 않습니다. 다양한 높이, 다양한 스타일의 입체적 공간을 만들어 주면 아이들에게는 안락하면서도 상상을 자극하는 공간이 되어 한정된 기능을 넘어서 아이들의 의도에 따라 반응하는 장소가 됩니다.”&lt;br&gt;‘아이들 스스로 주도하는 놀이와 쉼이 있는 공간’의 콘셉트는 곳곳에서 발견할 수 있다. 집의 크기와 높낮이가 각각 다르고 박공 모양 지붕엔 이름이 아니라 특별한 도형들을 붙여놓았다. 문자화된 이름이 아닌 추상화된 도형의 사인은 아이들 저마다 의미 있는 이름을 지어 붙이도록 한 것이다.&lt;!-- 그림 1457987 --&gt;# 이름도, 쓸모도 모두 아이들의 몫으로&lt;br&gt;누리봄다함께키움센터는 코로나가 채 끝나기 전이었던 지난해 3월 문을 열었다. 40명 정원에 조리 담당 1명을 포함해 7명의 교사가 근무한다. 일원동뿐 아니라 주변 지역에도 개방되어 있어 늘 대기자가 줄을 서 있을 정도로 인기가 높다. 평단으로부터도 좋은 평가를 받았다. 2022년 대한민국공간문화대상 문체부장관상을 받았으며 최근엔 세계적으로 권위 있는 IF디자인어워드 골드메달도 수여받았다.&lt;br&gt;‘디자이너가 공간을 사용할 대상을 명확히 이해했으며, 즐거우면서도 조용한 분위기를 조성하기 위해 재료, 형태, 규모, 빛과 같은 핵심 매개변수를 완벽하게 마스터한 결과물이었다. 또한 아이들의 상상력을 자극하는 재미있는 시나리오를 제안하고 있다.’(IF디자인어워드 심사평)&lt;!-- 그림 1395261 --&gt;전 대표는 “아이들이 자율적으로 공간을 활용하는 것을 보면서 역시 공간의 힘은 크다는 걸 새삼 깨닫는다”고 했다. 취재를 마칠 즈음 학교가 파하고 오는 아이들이 하나둘씩 보이기 시작했다. 오늘 이 아이들은 무슨 놀이를 하고, 무슨 책을 보며 어떤 꿈을 키울지 궁금했다.&lt;br&gt;함혜리 건축 칼럼니스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500002</guid>
      <pubDate>2023-07-17T00:59:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 직장에서 성과가 없다.&lt;br&gt;48년생 : 계획을 확실하게 세워라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 행복한 날이 된다.&lt;br&gt;72년생 : 안정을 취하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 넓은 마음으로 사람을 대하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 공연한 일에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 약속은 지켜라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 현재에 충실하라.&lt;br&gt;73년생 : 소문에 연연하지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 동업은 문제가 생긴다.&lt;br&gt;50년생 : 주변 사람에게 베풀어라.&lt;br&gt;62년생 : 무리한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;74년생 : 마음먹기에 달렸다.&lt;br&gt;86년생 : 서두르지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 말조심하라.&lt;br&gt;51년생 : 분실 사고에 주의하라.&lt;br&gt;63년생 : 적극적인 자세 필요.&lt;br&gt;75년생 : 신체리듬을 조절하라.&lt;br&gt;87년생 : 자신의 능력을 과대평가 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기쁜 소식이 있겠다.&lt;br&gt;52년생 : 매사 검토한 후 처리하라.&lt;br&gt;64년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋다.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 인연 만난다.&lt;br&gt;88년생 : 노력하는 자가 승리한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 건강에 유념해야 한다.&lt;br&gt;53년생 : 하는 일이 잘된다.&lt;br&gt;65년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;77년생 : 모든 일이 맘대로 된다.&lt;br&gt;89년생 : 집안이 화목하고 행운이 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 남쪽에서 기쁜 일이 있다.&lt;br&gt;54년생 : 부러울 게 없는 신세다.&lt;br&gt;66년생 : 주색은 망신을 부른다.&lt;br&gt;78년생 : 부모님의 뜻에 따르는 것이 좋다.&lt;br&gt;90년생 : 일이 쉽게 이루어진다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 행운의 하루이다.&lt;br&gt;55년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;67년생 : 원망을 듣게 되니 주의하라.&lt;br&gt;79년생 : 고생 끝에 낙이 오겠다.&lt;br&gt;91년생 : 하는 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 위축되기 쉬운 하루.&lt;br&gt;56년생 : 이동해도 문제는 없다.&lt;br&gt;68년생 : 투자는 뒤로 미루어라.&lt;br&gt;80년생 : 앞길이 순탄하게 풀린다.&lt;br&gt;92년생 : 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 일이 꼬이니 조심해라.&lt;br&gt;57년생 : 일이 지연되면 상의하라.&lt;br&gt;69년생 : 집안에 행복 있다.&lt;br&gt;81년생 : 자신에게 투자하라.&lt;br&gt;93년생 : 인기가 상승한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 추진하려던 일이 꼬인다.&lt;br&gt;58년생 : 마음은 기쁘다.&lt;br&gt;70년생 : 운이 좋으니 마음껏 행동하라.&lt;br&gt;82년생 : 모임을 통해 일이 해결된다.&lt;br&gt;94년생 : 운의 기복이 심하다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 우울한 일 생긴다.&lt;br&gt;59년생 : 심신을 편히 하라.&lt;br&gt;71년생 : 고통은 잠시고 잘 해결된다.&lt;br&gt;83년생 : 차분하게 지내라.&lt;br&gt;95년생 : 언행의 실수로 곤란을 겪는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보건노조 파업 끝났지만… 부산대병원은 독자 파업 이어가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120266313/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120266313/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국민주노동조합총연맹 산하 전국보건의료산업노동조합(보건의료노조)이 총파업을 종료한 뒤로도 부산대병원 등 일부 병원 노조가 개별 파업을 이어가며 환자 피해가 장기화되고 있다. 16일 보건의료노조에 따르면 부산대병원과 고려대의료원, 한림대의료원 등 일부 병원의 노조 지부는 이날도 의료 현장에 복귀하지 않고 나흘째 파업을 벌였다. 보건의료노조가 14일 오후 5시를 기해 산별 총파업을 끝내며 대다수 병원 노사가 현장 교섭을 타결해 진료를 정상화하고 있지만, 일부는 교섭을 마무리하지 못해 주말까지 파업이 이어진 것이다. 그중 가장 파업 참가 규모가 크면서 노사 입장 차가 극명한 곳은 부산대병원과 양산부산대병원이다. 두 병원 노조 파업엔 조합원의 약 80%인 2500여 명이 참여하고 있어, 10% 안팎인 다른 병원보다 의료 현장에 미치는 영향이 크다. 부산대병원 노조는 임금 10.7% 인상 등 올해 임·단협 교섭 사항 외에도 ‘파견 계약직 500여 명 직접 고용’ 등 핵심 요구 사항이 받아들여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시, 공공심야약국 27곳으로 확대 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120266291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120266291/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인천시는 야간에도 약을 구할 수 있는 공공심야약국 14곳을 추가로 지정했다고 16일 밝혔다. 공공심야약국은 시민들이 야간에도 약을 구할 수 있도록 오후 10시부터 다음 날 오전 1시까지 운영하는 약국이다. 약국마다 지정된 날에 심야 운영을 한다. 올해 인천에 14곳이 추가로 지정되면서 총 27곳으로 늘었다. 공공심야약국은 2019년 처음 도입된 이후 2020년 5곳, 2021년 11곳, 지난해 13곳 등으로 매년 늘었다. 다만 강화, 옹진군 지역에는 아직 공공심야약국이 없다. 심야시간대 약국 이용 수요가 적다 보니 공공심야약국 참여 약사를 찾는 데 어려움을 겪는 것. 인천시 관계자는 “강화, 옹진 주민들에게도 의료 공백이 없도록 추가 대책을 마련하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 의학분야 진출은 ‘성공적’, 인간 대신하기엔 ‘역부족’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230716/120265442/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230716/120265442/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/16/120260347.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오픈AI의 챗GPT가 등장한 이후 글로벌 테크 공룡들이 앞다퉈 고성능 생성형 인공지능(AI)을 내놓고 있다.  편향성, 허위 정보를 의미하는 ‘환각’ 등 생성형 AI의 한계점도 드러나면서 과학계에서는 AI가 과연 의학, 법학 등 전문 지식을 갖춘 인간의 전유물로 여겨졌던 분야를 대체할 수 있을지에 대한 연구가 활발하다. 경제협력개발기구(OECD)는 11일 “일자리의 27%는 AI에 의해 대체될 것”이라며 “특히 의학, 법률, 경영 등 전문 직군의 실업률이 높아질 것”이라고 경고하기도 했다. 과학자들은 AI가 신약 개발, 헬스케어 등 사회 필수 분야에 활발히 활용되면서 도움이 될 것으로 보는 동시에 인간을 대체하기엔 아직 한계가 있다는 내용의 연구 결과를 속속 내놓고 있다. ● 외과 수술-약물 개발…  의료계서 활약하는 AI국제학술지 ‘사이언스’는 14일(현지 시간) ‘기계 지능 세계(A Machine-Intelligent World)’라는 제목의 ‘특집(스페셜 이슈)’을 통해 최신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘땀의 계절’ 여름…지독한 체취로 고민이라면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267992</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267992</guid>
      <pubDate>2023-07-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 명실상부한 땀의 계절이다. 장마철이라 해서 예외는 아니다. 오히려 햇볕이 쨍한 폭염철보다 습도가 극도로 높은 장마철에 더 많은 땀을 흘릴 수 있다. 최근 집중호우로 빈번히 젖는 옷에 땀까지 흘리며 불쾌감이 더해진다. 땀에 대한 고민은 비단 불쾌감에 그치지 않는다. 바로 ‘체취’에 대한 고민이다. 모두가 자신의 몸에서 향기가 나길 바라진 않지만, 악취가 나지 않길 바라는 마음만은 한 마음일 것이다. 여름철 체취를 예방할 수 있는 방법들을 알아본다.▲ 악취 신체 부위 관리신체 부위 중에서도 유독 강한 악취를 풍기는 곳들이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“패혈증 환자 사망위험, 남성이 여성보다 115% 더 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120269812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120269812/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/17/120269773.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성별과 나이가 패혈증으로 인한 사망 위험도에 영향을 미친다는 국내 연구 결과가 나왔다. 패혈증은 박테리아가 혈액 속에서 번식하면서 발생하는 염증성 질환이다.   삼성서울병원 중환자의학과 서지영(호흡기내과)·고령은 교수·임상역학연구센터 강단비 교수 연구팀은 한국패혈증연대에서 수집하고 있는 ‘전향적 코호트 데이터’를 기반으로 2019년 9월부터 2021년 12월 사이 19개 병원 응급 병동에서 패혈증 및 패혈 쇼크로 진단된 19세 이상 성인 환자 6442명을 대상으로 나이와 성별에 따른 병원 내 패혈증 사망률을 분석한 결과 이 같이 확인됐다고 17일 밝혔다.   연구팀은 나이에 따른 호르몬 변화와 함께 면역 체계 변화가 패혈증 사망에 영향을 줄 것이라고 가정했다. 이 가설을 바탕으로 환자들에게 영향을 미치는 여러 사망 요인을 분석했다.   그 결과 전체 환자 사망률을 성별에 따라 비교했을 때 사망 위험도는 남성이 여성보다 상대적으로 115% 더 높았다. 반면 19세부터 50세 사이 환자군에서는 남성이 여성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀멍 쉬멍 걸으멍 ‘걷길 바람’… ‘제주 올레길’ 다시 올래요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500051</guid>
      <pubDate>2023-07-17T10:59:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717105921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458067 --&gt;‘놀멍 쉬멍 걸으멍’ 제주올레길로 다시 올래요?&lt;br&gt;코로나19여파로 인해 2년간은 사람들간 접촉을 최대한 줄이기 위해 한달동안 코스를 분산해 걷기축제가 열렸고, 지난해에는 이태원 참사로 불가피하게 축제를 공식 취소하고 올레꾼들끼리 조용히 성찰하는 걷기로 마무리했다.&lt;br&gt;사단법인 제주올레는 2023 제주올레걷기축제를 오는 11월 2일부터 4일까지 3일간 연다고 17일 밝혔다. 4년 만에 사실상 원래 모습대로 3일동안 열리는 축제로 돌아오는 셈이다. 3일간 11코스(정방향), 12코스(정방향), 13코스(역방향)에서 개최한다. 이를 위한 참가 신청 접수는 제주올레 공식 애플리케이션 ‘올레패스’를 통해 10월 10일까지 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2010년 시작해 올해 13회째를 맞는 제주올레걷기축제는 대한민국 대표 걷기 축제로 제주의 자연이 가장 빛나는 가을에 열린다. 제주올레 길을 하루 한 코스씩 걸으며 문화 예술·공연과 지역 먹거리를 즐기는 이동형 축제로, 매년 국내외 도보여행자들 1만여 명이 참여한다.&lt;br&gt;다만 2020년 코로나19때는 23일 동안 누적 참가자 5400여명, 2021년 23일간 4844명이 걸었던 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1458068 --&gt;노지혜 제주올레 홍보마케팅실장은 “올해 슬로건은 걷길 바람”이라며 “예상밖으로 걷기를 많이 하지 않는 제주 도민들이 참여를 기대하는 마음에서 이처럼 정했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 제주올레걷기축제는 첫째 날인 11월 2일 제주올레 11코스(모슬포~무릉올레 17.3㎞)의 하모체육공원에서 개막식을 시작으로 무릉외갓집까지 정방향, 둘째 날은 12코스(무릉~용수올레 17.5㎞) 시작점인 무릉외갓집에서 용수포구까지 정방향, 마지막 셋째 날은 13코스 종점인 저지마을녹색체험장에서 용수포구까지 15.9㎞ 역방향으로 걷는다. 올레꾼들은 축제를 위해 준비된 다양한 문화 예술 공연과 제주의 색깔이 듬뿍 담긴 지역 먹거리, 제주 문화 체험 등을 즐기면 된다.&lt;br&gt;(사)제주올레 안은주 대표는 “코로나 19 이후 처음으로 진행하는 3일 형태의 축제로, 다시 한번 수많은 올레꾼들과 한자리에서 만날 생각을 하니 벌써부터 설레는 마음을 숨길 수 없다” 며 “작년과 같은 코스지만 축제 참가자들을 위해 준비한 공연, 프로그램, 마을 먹거리 등을 다채롭게 준비해 평소 걷던 코스와는 다른 풍광이 펼쳐질 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1458071 --&gt;길은 삶이 이루어지고 정신이 깃든 현장이다. 그 길을 걸으며 사람들은 자연과 문화를 즐기고, 지역민과 교류하면서 행복과 함께 마음의 치유를 얻는다.&lt;br&gt;또한 사단법인 제주올레는 스페인 갈리시아주 및 산티아고순례자협회와의 공동완주인증제를 도입한 지 1주년을 맞았다. 공동완주인증제란 제주올레 길과 산티아고 순례길을 각각 100㎞이상 걷고 양측의 완주 증서를 받으면 제주올레 여행자센터 혹은 갈리시아 관광 안내센터에서 추가로 ‘공동완주증서’와 ‘메달’을 발급받는 제도다. 지난해 7월 12일 우정의 길 협약을 맺으면서 도입됐다. 산티아고 순례길과 교류협약을 맺은 것은 일본 구마노 고도 순례길에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;산티아고 순례길과 그 끝에서 시작된 또다른 여정인 제주올레 길 사이의 거리는 10,417㎞에 달하지만,두 길은 걷는 이에게 평화와 화합의 깨달음을 전해준다는 공통점이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 길은 2개의 완주증이 있다. 제주올레길 총 437㎞와 산티아고순례길은 총 800㎞를 모두 완주했을 때 나오는 인증서와 제주올레길 100㎞와 산티아고100㎞를 완주하면 나오는 공동인증서이다.&lt;br&gt;공동완주인증제가 도입된 지난 1년 동안 제주도에서 완주 증서와 메달을 받은 이들은 총 258명이다. 이 중에는 미국, 캐나다, 스페인, 일본, 이탈리아, 벨기에, 대만 등 다양한 국적의 도보 여행자들이 포함돼 있다. 지난해 9월 1일 해당 제도가 도입된 이후 산티아고 순례길을 완주했던 사람이 제주올레 길을 찾은 비중은 47%(85명)이고, 반대로 제주올레 길을 완주한 후 산티아고 순례길을 걷게 된 비중은 23%(29명)이다. 이는 도보 여행자들이 자연스럽게 길에 대한 정보를 접하여 새로운 길로 유입된 것으로 해석되고 있다.&lt;br&gt;이들은 대체로 세계 도보여행에 대한 자료를 찾던 중 공동완주인증제에 대한 정보를 알게 되었고, 국가별로 가지고 있는 길의 특성이 제각기 다른 만큼 새로운 길에 대한 호기심에 걸음을 옮긴 것으로 파악되고 있다.&lt;br&gt;지난 12월 6일 공동완주증을 받은 충남 아산시의 이명희 씨는 “두 길을 걷는 것이 나의 버킷리스트였는데 완주증을 받으니 실감이 나지 않는다. 꿈을 이뤘다”고 전했고, 올해 7월 2일 공동완주증을 받은 뉴저지의 스티븐 블룸 씨는 “공동완주인증제 소식을 듣고 길을 걷기 시작했다. 이와 같은 트레일을 가능하게 해 준 모든 분들께 감사드린다”는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;사단법인 제주올레 안은주 대표이사는 “공동완주인증제의 취지는 16년이 된 제주올레 길과 1200년 역사의 산티아고 순례길을 알림으로써 전 세계 도보 여행가들에게 치유와 위로의 시간을 경험하는 기회를 제공하고 양국의 자연스러운 관광 교류 활성화에도 보탬이 되고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;양국은 이처럼 의미 있는 협약을 기념하기 위해 두 길의 우정을 상징하는 설치물도 설치했다. 스페인 산티아고에는 종착지인 산티아고 대성당으로 가기 위해 반드시 통과해야만 하는 길목인 몬테 도 고조(Monte do Gozo)에 제주의 상징인 돌하르방과 올레길의 상징인 간세 표지가 지난해 7월 설치되었고, 제주도에는 올레길 1코스 성산일출봉 인근에 지난해 11월 산티아고 순례길의 상징물인 가리비 조개 관련 조형물이 설치돼서 도보 여행자들에게 자연스럽게 공동완주제를 알려왔다.&lt;br&gt;한편 사단법인 제주올레는 오는 9월 산티아고 순례길의 상징물이 있는 제주올레 1코스에서 갈리시아주 산티아고 순례길의 주요 인사들을 초청해서 함께 공동완주인증제를 기념하는 제막행사를 열 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 유튜브, 9000만 돌파…글로벌 1위 팬덤 과시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500063</guid>
      <pubDate>2023-07-17T11:21:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717112127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458087 --&gt;K팝 걸그룹 블랙핑크(BLACKPINK)의 공식 유튜브 채널 구독자가 17일 9000만명을 돌파하면서 명실상부한 글로벌 최정상급 걸그룹의 위상을 드러냈다.&lt;br&gt;YG엔터테인먼트는 이날 오전 5시 36분 블랙핑크의 유튜브 채널 구독자 수가 9000만명을 넘었다고 밝혔다. 2016년 6월 처음으로 유튜브 채널을 개설한 지 7년여만이다. 블랙핑크의 공식 유튜브 채널 누적 조회수도 322억회를 돌파했다. 이 가운데 ‘뚜두뚜두‘(DDU-DU DDU-DU)’ 뮤직비디오는 K팝 그룹 최초로 21억 뷰를 향해 가고 있다.&lt;br&gt;블랙핑크는 2020년 7월 비영어권 아티스트 중 처음으로 ‘유튜브 구독자 수 톱5’에 이름을 올린 후 아리아나 그란데, 에미넴, 에드 시런, 마시멜로, 저스틴 비버 등 팝스타들을 차례로 추월했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유튜브 구독자 수의 증가는 블랙핑크의 글로벌 팬덤이 지속적으로 확장하고 있다는 걸 방증한다. 특히 서울 콘서트를 개최한 2022년 10월부터 지난달까지 8개월간 약 700만 구독자를 끌어 모으며 해당 기간 K팝 아티스트 중 최대 증가세를 드러냈다. 최근 진행 중인 월드투어로도 신규 팬들이 대거 유입되고 있다는 평가다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부 ‘검정고무신’ 특별조사 마무리…효력 적은 시정명령만</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500066</guid>
      <pubDate>2023-07-17T11:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717112404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458090 --&gt;지난 3월 저작권 소송 중 세상을 떠난 만화 ‘검정고무신’의 작가 고 이우영씨 사건에 대해 문화체육관광부가 출판사 형설앤 측에 17일 미배분한 수익을 지급하라는 시정명령을 내렸다. 다만 형설앤 측이 이를 따르지 않으면 과태료 처분에 그치는 탓에 실효성에 대한 의문이 제기된다.&lt;br&gt;이번 조사는 이 작가 사후 한국만화가협회 등 만화가 단체를 중심으로 구성한 ‘이우영작가사건대책위원회’(대책위)가 지난 3월 이 작가와 사업권 계약을 맺은 장진혁 형설출판그룹 대표에 대해 공식적인 사과와 저작권 지분 포기를 요구하면서 시작됐다. 여론이 들끓자 문체부가 특별조사에 나선 뒤 3개월여 만에 결론이 나왔다.&lt;br&gt;문체부는 우선 피신고인인 형설앤이 투자 수익을 작가들에게 배분하지 않았음을 확인하고, 수익 배분 거부행위를 중지하라고 명령했다. 형설앤은 이에 따라 그동안 미배분한 투자 수익을 작가들에게 배분하고, 향후 추가로 사업을 진행하면 적정 수입을 배분해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 이번 판단에 대해 2008년 6월 체결한 사업권 설정계약서를 근거로 삼았다. 당시 ‘검정고무신’ 원작자인 이우영 작가와 스토리를 맡은 이영일 작가는 사업화를 위해 장 대표와 ‘검정고무신’ 캐릭터 9개에 대한 지분 권한을 나눠 가지기로 계약했다.&lt;br&gt;지분율은 이우영 27%, 이영일 27%, 장진혁 36%, 이우진 10%로 결정했지만, 이후 장 대표가 이영일 작가 지분 17%를 추가로 매입해 53%로 최대 지분을 확보했다. 이 과정에서 계약금 등 대가는 전혀 없었다. 반면 장 대표는 애니메이션에 투자와 신규 도서 계약금에 약 10억원을 썼다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부는 또 저작권자 간 체결한 계약에 불공정한 내용이 포함되어 있음을 확인하고, 형설앤 측에 계약서 내용을 변경하라고 명령했다. 저작권자 간 2010년 체결한 ‘손해배상청구권 등 양도각서’는 모든 작품활동과 사업에 대한 모든 권리를 형설앤에 양도하고 위반 시 위약금을 규정하는 등 작가들에게 일방적으로 의무만을 지우고 있었다. 반면 정작 형설앤은 관련해 아무런 대가를 지급하지 않은 것을 확인했다고 문체부는 설명했다.&lt;br&gt;문체부는 작가들이 2008년 사업권 설정계약서의 모호한 계약 내용을 변경해달라고 여러 차례 형설앤에 요구했지만, 형설앤이 협의에 전혀 응하지 않은 사실도 문제로 삼았다.&lt;br&gt;문체부의 시정명령을 받은 형설앤은 9월 14일까지 이행 여부를 입증할 수 있는 자료를 문체부에 제출해야 한다. 미 이행시 문체부는 ‘예술인의 지위와 권리의 보장에 관한 법률’에 따라 최대 500만원 이하 과태료를 부과하거나 3년 이내 범위에서 정부 재정지원을 중단·배제할 수 있다.&lt;br&gt;다만 형설앤 측이 대책위와 민사 소송 중이어서 문체부의 시정명령을 그대로 이행할 가능성은 적어 보인다. 과태료 500만원은 3차 미이행 시 적용하는 최대 금액이다.&lt;br&gt;문체부는 이런 지적에 대해 “정해진 법의 범위 안에서 판단을 했고, 향후 형설앤의 이행 여부에 따라 추가 대응을 할 뿐”이라면서 “다만 대책위가 진행 중인 민사 소송에서 이번 조사 결과 내용을 증거로 제출하는 등 일부 활용이 가능하다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030년 북극 얼음 소멸…재난영화 속 ‘극한기후’ 현실로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500070</guid>
      <pubDate>2023-07-17T11:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717112840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458094 --&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“온실가스가 낮은 수준으로 배출돼도 2030년대에는 9월에 북극 해빙이 사라진다.”&lt;br/&gt;&lt;span class=con_quotation_span&gt;포항공대 환경공학부의 민승기 교수와 김연희 연구교수 연구진은 7일 국제 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션’에 현재 북극 해빙 문제의 심각성을 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;전 세계적으로 현 수준의 온실가스 배출량이 계속되면 2030년대 북극 해빙(빙하)이 모두 소멸할 수 있다는 연구 결과가 포항공대와 캐나다·독일 공동 연구팀에 의해 나왔다. 이는 올해 기후변화에 관한 정부 간 협의체인 IPCC가 예상한 2040년대보다 10년이나 앞당겨진 결과다.&lt;br&gt;연구팀은 1979년부터 2019년까지 41년간의 관측 데이터를 분석하고 이를 이용해 다중 기후 모델 시뮬레이션을 한 결과 온실가스 영향이 예상보다 심각한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;북극의 해빙 소멸에 주목해야 하는 이유는 북극의 위기는 곧 지구적 기후 위기를 나타내고 결국 지구에 극단적 이상기후 발생률이 증가하는 결과를 낳을 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 국제 학술지인 ‘네이처 커뮤니케이션즈’에 실린 논문에서 연구팀은 현재 수준의 온실가스 배출이 지속될 경우 IPCC가 전망한 2040년대보다 10년 정도 빠른 2030년대 북극 해빙이 소멸한다는 결과를 도출했다.&lt;br&gt;다만 온실가스 배출량과 흡수량을 같게 하는 탄소중립 실현 목표 시점을 2070년대로 잡고, 현재의 ‘2050탄소중립’ 정책을 이어갈 경우, 북극 해빙의 완전 소멸을 막을 수 있을 것으로 연구팀은 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 41년간 북극 해빙 감소의 가장 큰 원인은 화석 연료 연소와 산림 벌채 등으로 방출된 인위적 온실가스로 확인했다. 공기 중 떠다니는 작은 고체·액체 입자인 에어로졸이나 태양, 화산활동 영향은 매우 적었다. 연구팀은 또 북극 해빙이 소멸되면 지금보다 심각한 기상 이변이 발생하고, 지구온난화도 가속화할 것으로 전망했다. 또 시베리아의 영구 동토층이 녹아, 온실가스 배출도 급증할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;민승기 포항공대 환경공학부 교수는 “관측 데이터를 기반으로 예측모델을 보정한 결과 기존 IPCC 예측보다 더 빨리 북극 해빙이 소멸한다는 사실을 확인했다”며 “이대로라면 재난영화에서나 보던 끔찍한 상황이 현실화할 수 있는 만큼 경각심을 가지고 북극 해빙 소멸에 따른 기후변화 영향을 평가하고 대응책을 마련해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1458095 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;북극 해빙 최대 원인은 ‘인간 활동’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;민 교수는 만년설 감소를 유발하는 최대 원인은 인간 활동으로 무려 90%를 차지한다고 밝혔다. 태양 및 화산 등 자연적 요인의 영향은 미미한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;북극해의 여름 수온은 오늘날 2~3℃ 더 높게 관측되고 있다. 지구가 뜨거워지면서 수온이 상승하고, 여름철 북극 해빙의 크기가 줄어들고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북극에서는 겨울 동안 쌓인 얼음이 여름에 녹으며 전반적으로 9월에 해빙 면적이 가장 작아진다. 여름에 해빙이 완전히 소멸하면 겨울에 해빙이 쌓이는 속도도 훨씬 느려질 수밖에 없다. NASA는 10년 사이 9월 평균 해빙 면적이 12.6% 줄어들었다며 해빙이 급속히 사라지고 있다고 보고했다.&lt;br&gt;가디언은 2021년 미국 태평양 북서부 지역의 폭염과 2022년 파키스탄에서 발생한 재앙적 홍수가 북극 지방의 온난화가 제트 기류를 약화시켜 발생한 재난 사례라고 설명했다. 제트 기류는 북극과 중위도 간 온도 균형을 맞추는 역할을 한다.&lt;br&gt;민 교수는 “이번 발견은 북극의 상태가 매우 악화하고 있으며 북극이 티핑 포인트에 도달했다는 뜻”이라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸에 염증 많으면 우울증 잘 걸린다”…상관관계 첫 규명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120272873/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120272873/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T11:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/17/120272789.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;염증 유전자의 발현은 감정 조절에 관여하는 뇌의 전두엽 부위에 구조적 이상을 일으켜 우울증을 유발할 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 염증 유전자와 우울증 간 상관 관계가 밝혀진 것은 이번이 처음이다.   고려대 안암병원 정신건강의학과 연구팀(함병주·한규만 교수)이 건국대 신찬영 교수, 한동대 안태진 교수와의 공동 연구를 통해 세계에서 처음으로 우울증 환자가 그렇지 않은 사람에 비해 염증 관련 유전자의 발현 수준이 높다는 것을 규명했다고 17일 밝혔다.  연구팀은 동물 실험을 통해 우울증과 유사한 행동 패턴을 보이는 동물에서 염증 조절 경로인 인터페론(Interferon) 관련 유전자의 발현이 증가했다는 사실을 발견했다. 이를 바탕으로 연구팀은 19세~64세 사이 성인 중 우울증 환자 350명과 정상인 대조군 161명의 유전체 데이터를 바탕으로 유전자의 특정한 부분에 생기는 변화를 분석했다.   그 결과 우울증 환자군은 대조군과 비교해 염증 조절에 관련된 ‘유전자의 DNA 메틸화(유전자 발현 억제·조절)’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미술관’이 된 伊 외교부 건물...‘문화 외교술’ 발휘한 그 컬렉션 한국서 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500078</guid>
      <pubDate>2023-07-17T11:57:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717115644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458114 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“새로운 이탈리아 보여주려” 7층 건물에 미술품 품어&lt;br/&gt;올브라이트 전 미 국방장관 “더 보여달라” 감탄하기도&lt;br/&gt;伊 작가 63인 작품 70여점..아트선재센터 ‘파르네시나 컬렉션’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;#1. 이탈리아 밀라노 라 스칼라 극장이 우주 공간을 유영하는 우주선이 됐다. 시공간의 경계를 무너뜨리는 이미지가 환상적이면서도 현기증을 일으킨다. 세계 유수의 극장, 건축물, 성당을 우주에서 회전하는 우주선으로 변모시켜 온 이탈리아 현대미술 작가 그라치아 토데리의 ‘샘페르 에아뎀’(언제나 그대로라는 뜻·2004)이다.&lt;br&gt;#2. 전시장 초입. 에트루리아인 남성이 거울에 닿기 직전까지 손을 뻗치고 있다. 그를 가까이서 보려는 관람객, 전시장을 거닐던 관람객들도 거울을 통해 작품 안으로 ‘초대’ 받는다. 지나는 사람들이 비친 모습까지 ‘작품’으로 끌어낸 거울 작품으로 1960년대 초부터 세계 미술계에서 주목받은 미켈란젤로 피스톨레토의 청동 조각 ‘에트루리아인’(1976)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1458115 --&gt;이탈리아 근현대 작가 63명의 작품 70여점이 서울에 왔다. 오는 8월 20일까지 서울 소격동 아트선재센터 스페이스2에서 펼쳐지는 ‘위대한 이탈리아 비전: 파르네시나 컬렉션’이다.&lt;br&gt;전시명이 보여주듯 이번 전시는 ‘하나의 미술관’으로 유명해진 이탈리아 외교협력부 건물이 품고 있던 파르네시나 컬렉션을 옮겨온 것이다. 로마 한복판의 화려한 치기궁에 있다 1960년대 변두리인 파르네시나로 옮겨간 외교부 건물은 무미건조함 그 자체였다. 이에 실망한 직원들은 건물에 어떤 시도나 장식도 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;독일에서 외교관으로 일하다 1998년 귀국한 움베르토 바타니 현 베니치아 국제대 총장은 텅 빈 건물을 보자 마음이 불편했다. ‘새 시대를 맞은 이탈리아를 외국 장관 등 해외 대표단에 보여줄 최고의 방법은 무엇일까’란 질문에 골몰하던 그는 이탈리아 현대미술을 보여주는 게 답이라는 결론에 이르렀다. 친한 작가들에게 작품 대여를 요청해 한 점 한 점 모았다. 현재 작가 280여명의 작품 630여점을 거느린 ‘파르네시나 컬렉션’의 첫 걸음이 됐다.&lt;!-- 그림 1458116 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;대여로 컬렉션 이어가는 까닭은 “정체 거부, 시간 따라 진화”&lt;br/&gt;“이탈리아 미술 과거에 끝나지 않아..현대미술의 번성 보여주고파”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 13일 전시장에서 만난 바타니 총장은 “초기에만 해도 직원들은 작품에 경외감을 느끼면서도 ‘이방인들이 우리 공간을 빼앗아간 듯하다’고 당황해 했으나 나중엔 수백명, 수천명의 방문객들이 찾아 왔다”며 “현대미술에 관심도 높지 않고 현대미술관도 몇 개 없었던 당시 새로운 길을 개척한 것”이라고 자평했다. 파르네시나를 찾았던 매들린 올브라이트 전 미 국방장관은 “정말 환상적이다. 작품을 더 보여달라”고 감탄하기도 했다.&lt;br&gt;작품 매입 예산이 없는 외교부는 대여 계약으로 컬렉션을 이어가고 있다. 바타니 총장은 “작품은 작가나 소장자의 것으로, 컬렉션이 정체될 수 있어 기부도 원치 않는다. 시간의 흐름에 따라 진화하는 컬렉션을 만들 수 있게 된 것”이라고 했다.&lt;br&gt;알렉산드로 데 페디스 이탈리아 외교협력부 공공문화외교국 국장은 “이탈리아 미술 하면 로마, 르네상스, 바로크 등만 떠올리지만 이탈리아 미술은 그때 끝난 게 아니라 그 뒤에도 번성했다”며 이번 전시가 이탈리아 현대미술을 알리는 자리임을 강조했다.&lt;!-- 그림 1458118 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비만 위험 권고부터 발암물질 지정까지… 제로슈거의 미래는?[신문물 1화]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230717/120270847/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230717/120270847/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/17/120270839.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;승승장구하던 제로슈거 시장에 세계보건기구(WHO)가 연달아 제동을 걸었다. 5월 15일 제로슈거 제품을 체중 조절 목적으로 먹지 말라는 권고안을 발표한 데 이어, 7월 14일 WHO의 암연구기관인 IARC(국제암연구기관)가 ‘아스파탐’을 인체 발암 가능 물질로 분류한 것이다. 아스파탐은 제로콜라 등 제로 슈거 음료에 주로 들어가는 설탕 대체 감미료다.제로슈거 제품에 쓰이는 설탕 대체 감미료(이하 대체 감미료)는 설탕 없이도 단맛을 줘 주목받아 왔다. 단맛은 혀에 있는 단맛 수용체가 설탕 등의 성분과 결합할 때 느껴지는데, 대체 감미료는 설탕보다 단맛 수용체와 더 잘 결합해 설탕보다 보통 수백 배 달다. 그럼에도 소화가 되지 않아 설탕과 달리 칼로리가 없거나 극소량이며 혈당량도 급격히 변하지 않는다. 이런 특징은 대체 감미료를 설탕의 대안처럼 보이게 했다. 설탕은 소화가 지나치게 빠르고 혈당량이 급격히 오르는 특성 때문에 비만과 당뇨병의 원인으로 꼽혀 왔는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름에는 당뇨병 합병증 조심! [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267703</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267703</guid>
      <pubDate>2023-07-17T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올여름은 역대급 더위를 기록할 것이라는 전망이 나왔다. 당뇨병 환자에게는 이 더운 여름을 잘 넘기는 것이 중요한 숙제 중 하나다. 다양한 합병증이 발생하기가 더 쉽기 때문이다. 여름철 당뇨병 환자에게 생기는 가장 대표적인 문제는 탈수다. 고혈당 상태가 지속되는 경우 소변 배출이 증가해 몸의 수분을 잃는다. 여기에 더해 더위로 인한 땀 분비 증가로 탈수가 생기기 쉽다. 탈수가 혈당을 더욱 높여 악순환이 유발될 수 있어서 문제다.또 다른 문제는 혈당 불균형이다. 여름철 신체활동과 식단의 변화는 혈당을 롤러코스터처럼 오르락내리락하게 만든</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광동제약, ‘녹용 당귀 등 복합추출물’… 국내 첫 식약처 허가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230717/120276549/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230717/120276549/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T14:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/17/120276541.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 17일 직접 개발한 ‘녹용 당귀 등 복합추출물’이 녹용을 활용한 원료로서는 국내에서 처음으로 식품의약품안전처로부터 개별인정형 기능성원료 허가(제2023-16호)를 받았다고 밝혔다. 과학적 연구와 임상을 통해 전립선 건강 유지에 도움을 줄 수 있는 효능과 안전성을 입증했다고 한다.  광동제약은 가톨릭대학교 서울성모병원과 성빈센트병원에서 전립선 증상을 가진 남성 120명을 대상으로 12주간 진행된 인체효능평가에서는 세계적으로 사용되는 국제 전립선 증상점수(International Prostate Symptom Score, IPSS) 총점과 세부 평가 항목인 잔뇨감, 빈뇨, 약뇨, 야간뇨, 복압배뇨, 요절박, 간혈뇨, 생활불편점수 모두 통계적으로 유의적인 개선 수치를 보였다.  구영태 광동제약 천연물융합연구개발본부 전무이사는 “천연물 사업 핵심역량 확보를 위해 식∙의약품 통합 천연물 소재 발굴∙육성을 추진하고 있으며, 다년간의 투자와 연구를 통해 효능과 안전성을 갖춘 녹용 복합물이 결실을 거두게 돼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어른들의 감기”…러 피겨요정 걸린 ‘키스병’ 뭐기에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500140</guid>
      <pubDate>2023-07-17T15:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717152001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458238 --&gt;2022 베이징동계올림픽 피겨스케이팅 여자 싱글 금메달리스트 안나 셰르바코바가 일명 ‘키스병’이라고도 불리는 단핵구증에 걸린 사실이 알려졌다.&lt;br&gt;단핵구증은 주로 젊은 성인에서 감기처럼 찾아오는 질환으로 자신도 모르게 감염되었다가 사라지는 경우가 많다. ‘키스병’이라는 속칭이 붙은 이유는 키스를 통해 전염이 가능하기 때문이다. 키스뿐만 아니라 재채기나 기침을 할 때 매개 감염을 통해서도 전파가 된다.&lt;br&gt;또한 전염성 단핵구증은 자칫 급성 편도염으로 오인할 수 있어 잘못된 치료 방법으로 피부발진 같은 합병증이나 비장비대로 인한 파열이 일어날 수 있어 주의가 요구된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 러시아 언론들은 셰르바코바가 단핵구증에 걸려 훈련을 중단하고 휴식을 취하고 있다고 보도했다. 단핵구증은 관절염으로도 진행될 수 있기에 피겨 생명에 치명적이다. 셰르바코바는 김연아 이후 처음으로 올림픽이 열리던 해 세계 챔피언과 올림픽 금메달을 획득한 선수로, 세계 여자 피겨 스케이팅 사상 최초로 한 프로그램에서 두 번의 쿼드러플 플립을 성공했다.&lt;br&gt;러시아 매체들은 “2018 평창동계올림픽 바이애슬론 여자 계주에서 우승하며 올림픽 통산 금메달 4개를 수확한 다리아 돔라체바(벨라루스)도 이 질병에 걸려 2015년 대회를 통째로 날렸고, 캐나다 아이스하키 선수 웨인 그레츠키도 이 질병에서 완전히 회복하기 위해 선수 생활을 중단한 바 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “테니스 스타 로저 페더러(2008년 감염)는 단핵구증에도 불구하고 그해 베이징올림픽과 US오픈 우승을 차지했다”라고 전했다. 러시아 피겨스타들은 SNS에 “셰르바코바의 건강을 기원하며 꼭 극복하기를 바란다”는 메시지를 남겼다.&lt;!-- 그림 1458239 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;증상은 감기와 비슷…특효약 없어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전염성 단핵구증은 80∼95% 이상이 엡스타인-바 바이러스(EBV)에 의한 감염으로 발생하며, 주로 감염에 대항하는 림프구를 공격해 발생한다. 감염 후 약 4∼8주 정도의 잠복기를 거친 후에 증상이 발생하며 주로 젊은 성인에게 나타난다.&lt;br&gt;증상으로는 대개 고열, 전신피로, 편도의 염증으로 인한 인후통, 연하곤란, 목, 겨드랑이, 사타구니의 림프절의 통증과 부종이 발생한다. 또한 비장이 커지면서 복부에 압통을 느낄 수 있으며, 식욕감퇴, 체중감소, 두통, 피로감 등이 생기고 드물게는 얼굴이나 몸에 발진이 나타나기도 한다.&lt;br&gt;감염 경로는 키스 같은 경구접촉을 통해 감염된다. 또한 기침이나 재채기에 의해 감염된 점액이 공중에 떠다니다가 다른 사람의 호흡을 통해 전파되거나, 같은 그릇에 음식을 나누어 먹거나 하더라도 감염될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;합병증으로는 비장비대로 인한 파열이 나타날 수 있기 때문에 배에 충격을 줄 수 있는 행동은 1개월 정도 주의가 필요하다. 드문 경우에 뇌염이나 뇌수막염, 아주 드물게는 심근염이나 심외막염이 발생할 수 있다.&lt;br&gt;감염성 단핵구증은 혈액 검사를 통해 진단할 수 있으며, 심신 안정과 수액요법, 증상에 따른 약물요법 등 일반적인 보존적인 치료 이외에 정해진 특효약은 없다. 기본적인 치료 방침은 충분한 휴식과 수분 섭취, 증상에 따른 불편한 증상을 치료하는 것이다.&lt;br&gt;차가운 물이나 소금물로 목 가글 등은 인후통의 완화에 도움을 줄 수 있다. 인후통 및 발열 등의 심한 증상은 2주 이내에 호전이 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 사망원인 9위 패혈증…남자 사망률 여자보다 115% 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120277913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230717/120277913/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/17/120277854.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;패혈증으로 인한 사망에 성별과 나이가 영향을 미친다는 연구 결과가 나왔다. 여성 환자는 나이와 무관하게 사망률이 비교적 일정한 수준을 유지했지만, 남성 환자는 나이가 많아지면서 사망률도 높아졌다.  삼성서울병원의 중환자의학과 서지영·고령은 교수와 임상역학연구센터의 강단비 교수 연구팀은 이같은 내용의 연구 결과를 국제학술지 ‘중환자 관리(Critical Care)’ 최근호에 게재했다고 17일 밝혔다.  통계청에서 지난해 발표한 2021년 사망원인통계에 따르면 패혈증은 국내 사망원인 9위다. 2011년 10만명 중 3.7명(14위)에서 2021년 12.5명으로 크게 늘었다.  패혈증은 박테리아가 혈액 속에서 번식하면서 발생하는 염증성 질환이다. 초기 치료가 빨리 되면 호전될 가능성이 높지만, 패혈증 관리에 대한 인식이 낮아 국내 사망률이 증가하고 있다.  연구진은 한국패혈증연대에서 수집하고 있는 전향적 코호트 데이터에서 2019년 9월부터 2021년 12월 사이, 19개 병원 응급 병동에서 패혈증 및 패혈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이가 둘, 법사로 살겠다”…승려 도연 ‘뒤늦은 고백’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500157</guid>
      <pubDate>2023-07-17T15:55:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608112748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442323 --&gt;&lt;!-- 그림 1451977 --&gt;사생활 논란으로 대한불교조계종에 환속 신청을 한 도연이 자숙 선언 3주 만에 유료 강의를 열고 “출가 후에 둘째 아이를 가진 것은 사실”이라고 뒤늦은 고백을 했다.&lt;br&gt;도연은 17일 페이스북을 통해 “많이 늦어서 죄송하다. 진실을 말씀드리겠다. 지금껏 이 사실을 속이고 살았다”라며 “관련 제보로 인해 의혹이 기사화되었고 (조계종) 호법부에서 조사받게 됐는데 계율을 어기고 자식을 가진 사실을 인정하지 않았다. 그 후 종단에 환속제적원을 제출했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “계율을 어기고 조계종 승려로서 자식을 둔 것은 첫 번째 과오이며 그것을 인정하지 않고 거짓된 언행으로 또 다른 과오를 저질렀다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “이러한 내용과 관련해서 깊이 반성하고 참회하는 마음으로 지난 7일부터 100일간 참회의 108배를 하고 있다”라며 ‘참회의 108배 100일 정진’ 콘텐츠가 담긴 자신의 유튜브 채널 링크를 첨부했다.&lt;br&gt;도연은 “이러한 참회의 길로 죄업이 없어지지 않을뿐더러 실망하고 상처받은 많은 분의 마음이 괜찮아지지는 않을 것”이라면서도 “그래도 이렇게나마 저의 허물과 과오를 드러내고 참회하려 한다. 삶 전체를 통해 참회하고 선업을 지으며 살겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1450462 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;환속 후에도 의혹엔 침묵 “욕망으로부터 도망가야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도연은 카이스트 출신의 승려이자 작가·명상 전문가 등으로 활동하며 얼굴을 알렸다. 그러다 불교계를 중심으로 ‘둘째 아이 출산’ 의혹이 불거졌고, 이에 대해 분명한 입장을 보이지 않다가 돌연 자숙에 들어갔다.&lt;br&gt;도연은 소셜미디어 활동을 재개하며 “(증오와 욕망은) 되게 강렬하게 타오르는 불길 같아서 그럴 때는 작전상 후퇴를 해야 한다”고 강론했다. 이 때문에 일각에서는 ‘유체이탈 화법’이냐는 비판을 받았다.&lt;br&gt;또한 블로그에 ‘도연의 마음챙김 명상반 개강’이라는 제목의 글을 올려 월 15만~25만원의 온·오프라인 유료 명상 프로그램을 시작한다고 공지했다. 의혹엔 침묵하고 유료 강의에 나선 셈이라 비판은 더욱 커졌다.&lt;br&gt;도연은 비슷한 시기 자신의 블로그 등의 자기소개 글에 ‘법사’로 살아가겠다는 뜻을 밝혔다. 그는 “수행자로 살아왔으며 지금도 살아가고 있다. 20대는 석하스님으로, 30대는 도연스님으로 살아왔으며 앞으로는 도연법사로 살아갈 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립국어원 표준국어대사전은 법사(法師)의 의미를 설법하는 승려, 심법(心法)을 전하여 준 승려, 불법에 통달하고 언제나 청정한 수행을 닦아 남의 스승이 되어 사람을 교화하는 승려 등으로 정의하고 있다.&lt;br&gt;조계종의 한 관계자는 ‘법사’라는 명칭에 대해 “법사가 원래 승려를 지칭하는 말이기는 하지만 종단에서 법사라는 이름으로 부여하는 공식적인 직책이나 지위는 없다”면서 “최근 재가자 중 일종의 포교사 역할을 하는 분들이 스스로를 법사라고 칭하는 경우가 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매력·실력 뽐낸 케이팝 열정…‘케이팝 커버댄스 페스티벌 인 인도네시아’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500167</guid>
      <pubDate>2023-07-17T16:13:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717161314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458297 --&gt;지난 15일(현지시간) 인도네시아 반둥시에 위치한 ‘CGV 파리스 반 자바 (Paris van Jawa)’에서 ‘2023 케이팝 커버댄스 페스티벌’ 인도네시아 결선이 성황리에 치러졌다.&lt;br&gt;주인도네시아한국문화원(원장 김용운, 이하 한국문화원)과 서울신문이 공동 주최한 본 행사는 인도네시아에서 여전히 한류 열풍의 주역으로 평가받는 케이팝의 열기를 이어가고, 케이팝 팬들의 성원에 보답하기 위해 개최됐다.&lt;br&gt;특히 한국-인도네시아 수교 50주년을 기념해 주인도네시아대한민국대사관(대사 이상덕)과 서부자바주가 공동으로 준비한 ‘코리아 데이 서부자바 (Korea Day Jawa Barat)’ 행사와 함께 펼쳐져 쇼핑몰과 행사장을 찾은 수많은 반둥시민의 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에는 한국의 대표 관광 사진을 전시하고 각종 체험 부스를 설치하는 등 공연을 기다리는 관객에 다양하고 색다른 체험 기회를 제공했다.&lt;br&gt;김용운 한국문화원장은 축사에서 “2016년 인도네시아에서 처음 개최한 이래 8년째를 맞았다. 특히 한-인도네시아 수교 50주년을 맞아 반둥에서 개최하게 되어 기쁘다. 단순히 모방하는 행사가 아니라 케이팝을 통해 한국과 인도네시아의 젊은 세대가 서로 소통하고 상호 문화를 이해하는 통로가 되기를 바란다”며 양국의 우호 증진에 대한 염원을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인도네시아 전역에서 접수한 300여개 팀이 온라인 예선을 거쳤고, 15개 팀이 결선에 진출해 치열한 경합을 벌였다. 2시간여에 걸친 접전 끝에 더보이즈의 ‘Reveal’을 커버한 11인조 커버댄스팀 ‘엑스퀴짓‘(EXQUISITE)이 우승의 영광을 차지했다.&lt;!-- 그림 1458298 --&gt;엑스퀴짓은 10대 후반부터 20대 중반에 걸쳐 대학생, 댄서, 프리랜서 등 다양한 직업을 가진 멤버들로 구성됐다. 리더인 예후다(25)는 “팀원들과 같이 춤을 춘 지 1년 6개월이 넘었다”면서 “1등 하고 싶다는 생각보다는 열심히 준비한 무대를 보여주고 싶은 마음뿐이었다. 이렇게 우승을 하게 돼 매우 기쁘다“고 말했다.&lt;br&gt;이어 “한국에 가서 다른 팀과 비교될 수 있는 우리만의 실력과 매력을 보여주고 싶다”는 각오도 밝혔다.&lt;!-- 그림 1458299 --&gt;올해로 13회째를 맞은 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초이자 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램이다. 각국 우승팀은 오는 9월 서울에서 열리는 월드 파이널 최종 결선에 초청된다. 이번 페스티벌은 서울특별시, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 서울관광재단, 블랙클로버, 올케이팝, 펜타클이 후원했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“군인들 양꼬치값 30만원 조용히 계산”…중년男의 ‘훈훈함’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230717500226</guid>
      <pubDate>2023-07-17T20:41:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/17/SSC_20230717204201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458415 --&gt;외출 나온 군인 청년들의 밥값을 몰래 계산하고 간 한 중년 남성이 훈훈함을 주고 있다.&lt;br&gt;17일 자영업자 커뮤니티에는 ‘우리나라에도 이런 손님이 있었네요!’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;게시글에 따르면 이 중년 남성은 20대 초반 군인 남성 4명의 식사비를 전부 내주고 추가로 결제까지 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양꼬치 가게 식당 주인인 A씨는 “20대 초반 군인 4명이 외출을 나와 (양꼬치를) 먹고 있었다”며 “군인들 근처에서 식사하던 40대로 보이는 남자 손님이 제게 와서 ‘군인들 먹은 것까지 계산해 달라’고 하시더라”고 전했다.&lt;br&gt;이에 A씨는 “군인들이 30만원 정도 먹은 상태여서 돈이 많이 나왔다”고 알렸지만, 이 남성은 “괜찮다. 10만원 더 추가해서 계산해 달라”고 답했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식당 주인은 결제를 마치고 군인들에 이 사실을 알리려고 했지만, 남성은 한사코 말렸다고 전했다.&lt;br&gt;하지만 A씨는 군인들에게 “이분이 여러분 것 계산하셨다. 10만원 추가로 계산했다”고 알렸고, 손님은 민망해하며 자리를 떠났다. 이에 군인들은 다 같이 가게로 뛰쳐나가 감사 인사를 전했다고 한다.&lt;br&gt;A씨는 “7년 넘게 가게 하면서 처음 있는 일”이라며 “외국 영상서 보던 일이었는데 굉장히 흐뭇한 기억이었다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1458416 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“군인은 무료” 뷔페서 생긴 일&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그런가하면 한 한식 뷔페 식당에서 음식을 무료로 제공받은 군인들이 식당에 작은 선물로 화답한 사연도 재조명됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한 온라인 커뮤니티에서 B씨는 “해당 식당은 선불제였다”면서 “직업 군인 3명이 와서 계산하려는데 아주머니가 무료로 먹으라고 하더라. 군인들이 ‘돈 받으라’, ‘저희 마음 불편하다’고 했는데도 아주머니는 그냥 먹으라고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;결국 한 군인이 계산했는데, 3인분이 아닌 1인분인 8000원만 계산했다고 한다.&lt;br&gt;B씨는 “음료수도 마음대로 드시라고 하더라”며 “서비스로 계란 식빵도 주셨다. 군인분들 덕분에 저도 한 입 먹는데 너무 배불렀다”고 만족스러운 식사 후기를 전했다.&lt;br&gt;이어 B씨는 “군인분들 식사를 마치고 가고 나서 얼마 안 있다가 다시 오셨는데 음료수 선물 세트 사들고 오셨다. 훈훈한 현장이었다”고 따뜻한 사연을 나눴다.&lt;br&gt;당시 해당 식당 관계자는 “우리 식당은 원래 군인들에게 무료다. 항상 있는 일로 이런 관심을 받는다는 게 당황스럽다”며 “식당이 주목받는 걸 원치 않는다”며 끝까지 식당 이름을 밝히지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름 간식 옥수수의 놀라운 효능[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230717/120284313/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230717/120284313/1</guid>
      <pubDate>2023-07-17T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/17/120280531.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘7말(末) 8초(初)’ 본격적인 여름 휴가철이 시작됐다. 휴가철이면 주차장을 방불케 하는 도로에 어김없이 등장하는 것이 있다. 바로 여름을 대표하는 간식 ‘옥수수’다.    일반적으로 많이 먹는 옥수수는 찰옥수수다. 최근에는 당분 함량이 높아 ‘초당 옥수수(super sweet corn)’라 이름 지어진 옥수수의 인기도 상당하다. 이 옥수수는 당분만큼 수분도 많아 생으로 먹으면 아삭한 식감을 느낄 수 있다.    옥수수는 예전부터 질병을 치료하는 음식 약재(玉蜀黍·옥촉서)로 쓰여 왔다. 성질이 차거나 뜨겁지 않은 평성(平性)이면서, 수분을 배출시켜서 부기를 빼는 이뇨소종(利尿消腫) 작용이 탁월하다. 습한 계절에는 몸도 물을 머금어 무거워지고, 눈이나 손발이 자주 부으면서 관절이 뻣뻣한 증상 등이 생길 수 있다. 이때 옥수수가 체내 습기를 배출하는 천연제습제 역할을 한다.    옥수수의 약성은 보통 우리가 간식으로 먹는 알갱이보다는 속대와 수염에 집중되어 있다. 옥수수수염은 림프순환이 떨어져서 체내 노폐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부 “‘검정고무신’ 미분배 수익 지급하라” 시정명령… 실효성은 의문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718020002</guid>
      <pubDate>2023-07-18T01:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3월 저작권 소송 중 세상을 떠난 만화 ‘검정고무신’의 작가 이우영씨 사건과 관련해 문화체육관광부가 출판사 형설앤 측에 17일 미배분한 수익을 지급하라는 시정명령을 내렸다. 다만 형설앤 측이 이를 따르지 않으면 과태료 처분에 그치는 탓에 실효성에 대한 의문이 제기된다.&lt;br&gt;이번 조사는 이 작가 사후 한국만화가협회 등 만화가 단체를 중심으로 구성된 ‘이우영작가사건대책위원회’(대책위)가 지난 3월 이 작가와 사업권 계약을 맺은 장진혁 형설출판그룹 대표에 대해 공식적인 사과와 저작권 지분 포기를 요구하면서 시작됐다. 여론이 들끓자 문체부가 특별조사에 나서 3개월여 만에 결론이 나왔다.&lt;br&gt;문체부는 우선 형설앤이 투자 수익을 작가들에게 배분하지 않았음을 확인하고, 수익 배분 거부행위를 중지하라고 명령했다. 2008년 6월 체결한 사업권 설정계약서가 근거가 됐다. 당시 ‘검정고무신’ 원작자인 이우영 작가와 스토리를 맡은 이영일 작가는 사업화를 위해 장 대표와 ‘검정고무신’ 캐릭터 9개에 대한 지분 권한을 나눠 가지기로 계약했다. 지분율은 두 작가가 각각 27%, 장 대표 36% 등으로 결정했지만 이후 장 대표가 이영일 작가 지분 17%를 추가 매입해 53%로 최대 지분을 확보했다. 이 과정에서 계약금 등 대가는 전혀 없었다. 반면 장 대표는 애니메이션 투자와 신규 도서 계약금에 약 10억원을 썼다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 또 저작권자 간 체결한 계약에 불공정한 내용이 포함돼 있음을 확인하고, 형설앤 측에 계약서 내용을 변경하라고 했다. 저작권자 간 2010년 체결한 ‘손해배상청구권 등 양도각서’는 일체의 작품활동과 사업에 대한 모든 권리를 형설앤에 양도하고 위반 시 위약금을 규정하는 등 작가 의무만 강조할 뿐이었다고 문체부는 설명했다.&lt;br&gt;아울러 작가들이 2008년 사업권 설정계약서의 모호한 계약 내용을 변경해 달라고 여러 차례 형설앤에 요구했지만 형설앤이 협의에 전혀 응하지 않은 사실도 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 결정에 따라 형설앤은 오는 9월 14일까지 시정명령을 이행하고, 이행 여부를 입증할 수 있는 자료를 문체부에 제출해야 한다. ‘예술인의 지위와 권리의 보장에 관한 법률’에 따라 미이행 3회 시 문체부는 최대 500만원 이하 과태료를 부과하거나 3년 이내 범위에서 정부 재정 지원을 중단·배제할 수 있다.&lt;br&gt;다만 이번 건을 수사기관에 맡길 정도로 위법이 있는지는 판단하지 않았다. 문체부 관계자는 “수사를 의뢰할 정도로 형법상 범죄 요건이 있는지 따지기 어려웠고, 2008년부터 이어 온 문제여서 공소시효의 문제도 있음을 감안했다”고 설명했다.&lt;br&gt;과태료 처분에 그친 것에 대해서는 “정해진 법의 범위 안에서 판단을 했고, 향후 형설앤의 이행 여부에 따라 추가 대응을 할 계획”이라며 “다만 대책위가 형설앤 측과 진행 중인 민사소송에서 문체부의 조사 결과 내용을 증거로 제출하는 등 일부 활용이 가능할 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국의 솔로 싱글…전 세계 음원 차트 석권</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718020003</guid>
      <pubDate>2023-07-18T01:11:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/18/SSC_20230718011104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458450 --&gt;지난 14일 공개된 방탄소년단(BTS) 정국의 첫 솔로 싱글 ‘세븐’(Seven)이 국내외 음악차트 정상을 휩쓸면서 뜨거운 인기몰이를 하고 있다. 이틀 연속 세계 최대 음악 스트리밍 플랫폼 ‘스포티파이’와 일본 오리콘 차트 정상을 차지하면서 또 다른 기록에 대한 기대감도 커지고 있다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 스포티파이의 ‘데일리 톱 송 글로벌’에서 ‘세븐’은 발매 당일 1위로 직행한 후 정상 순위를 유지하고 있다. 일간 스트리밍 횟수는 1348만 559회에 달한다. 정국은 지난 15일 미국 뉴욕 센트럴파크에서 개최된 GMA의 ‘2023 서머 콘서트 시리즈’ 첫 주자로 나선 ‘세븐’ 무대에서 처음 솔로 퍼포먼스를 보여 줬다. ‘세븐’은 일본 오리콘 ‘데일리 디지털 싱글 랭킹’에서 ‘클린 버전’(Clean Ver.)이 1위를, ‘익스플리시트 버전’(Explicit Ver.)이 3위를 지키고 있다.&lt;br&gt;이 곡은 ‘사랑하는 사람과 일주일 내내 함께하고 싶다’는 내용의 노랫말과 정국의 감미로운 목소리가 어우러진 영어곡이다. 미국 래퍼 라토가 피처링 아티스트로 참여해 랩을 더했다. 공개 직후 106개 국가·지역 아이튠즈 ‘톱 송’ 차트에서도 1위를 찍었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 모든 과정 아우르는 ‘풀스택’ 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718030001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718030001</guid>
      <pubDate>2023-07-18T01:11:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/18/SSC_20230718011135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458461 --&gt;KT는 미래 먹거리로 떠오른 인공지능(AI) 사업을 남다른 각오로 키워 내고 있다. 특히 초거대 AI, 클라우드, AI 반도체 등 소프트웨어와 솔루션, 서비스, 하드웨어 등 모든 과정을 아우르는 개발 및 서비스 능력인 ‘풀스택’을 추진하고 있다.&lt;br&gt;KT의 AI 역량을 집대성한 초거대 AI ‘믿음’(MIDEUM)은 감성을 이해하고 인간과 공감하는 AI를 목표로 한다. 학습을 통해 사용자 의도를 해석할 수 있고, 상황에 맞춰 말투나 목소리를 바꾸는 것도 가능하다. 이전에 나눈 대화를 기억해 활용하기도 한다. KT는 믿음의 특성을 활용해 AI 전문상담, AI 감성케어 서비스를 개발하고 있다.&lt;br&gt;2021년 10월엔 AI 인프라 솔루션 전문기업 ‘모레’, 지난해 7월엔 AI 반도체 전문기업 ‘리벨리온’과 각각 동맹을 맺고 국내 최초로 AI 풀스택 협업 환경을 구축했다. KAIST, 한양대, 한국전자통신연구원(ETRI) 등과 산·학·연 협의체 ‘AI 원팀’을 만들고 AI 알고리즘을 연구하고 있다. 최근엔 리벨리온이 개발한 AI 전용 반도체인 신경망처리장치(NPU) ‘아톰’을 클라우드를 통해 이용할 수 있는 서비스를 국내 최초로 상용화했다. 현재 AI 개발과 서비스에 널리 사용되는 그래픽처리장치(GPU) 대비 연산 속도가 빠르고 전력 소모가 낮은 NPU를 인프라로 활용해 AI 개발과 운용에 이용할 수 있다. 최근에는 삼성전자와 함께 한국형 AI 풀스택 구현을 위한 차세대 메모리 기술협력 업무협약(MOU)도 교환했다. 삼성전자 프로세싱 인 메모리(PIM)와 프로세싱 니어 메모리(PNM) 환경에서 KT의 믿음을 통한 AI 풀스택 역량 강화를 위해 협력하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문화 외교’의 진수… 미술관 빰치는 이탈리아 외교부 소장품이 왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718020004</guid>
      <pubDate>2023-07-18T01:11:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/18/SSC_20230718011103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458453 --&gt;이탈리아 밀라노 라 스칼라 극장이 우주 공간을 유영하는 우주선이 됐다. 시공간의 경계를 무너뜨리는 이미지가 환상적이면서도 현기증을 일으킨다. 세계 유수의 건축물을 우주선으로 변모시켜 온 이탈리아 현대미술 작가 그라치아 토데리의 ‘셈페르 에아뎀’(언제나 그대로라는 뜻·2004)이다.&lt;br&gt;한 에트루리아인 남성이 거울에 닿기 직전까지 손을 뻗치고 있다. 그를 가까이서 보려는 관람객, 전시장을 거닐던 관람객들은 거울을 통해 작품 안으로 ‘초대’받는다. 지나는 사람들을 ‘작품’으로 이끌어 낸 거울 작품으로 1960년대 초부터 세계 미술계에서 주목받은 미켈란젤로 피스톨레토. 그의 청동 조각 ‘에트루리아인’(1976)이다.&lt;!-- 그림 1458115 --&gt;이탈리아 근현대 작가 63명의 작품 70여점이 서울에 왔다. 오는 8월 20일까지 서울 종로구 소격동 아트선재센터 스페이스2에서 펼쳐지는 ‘위대한 이탈리아 비전: 파르네시나 컬렉션’이다.&lt;br&gt;전시명이 보여 주듯 이번 전시는 ‘하나의 미술관’으로 유명해진 이탈리아 외교협력부 건물이 품고 있던 파르네시나 컬렉션을 옮겨온 것이다. 로마 한복판 치기궁에 있다가 1960년대 변두리인 파르네시나로 옮겨간 외교부 건물은 무미건조함 그 자체였다. 이에 실망한 직원들은 건물에 어떤 시도나 장식도 하지 않았다.&lt;!-- 그림 1458118 --&gt;독일에서 외교관으로 일하다 1998년 귀국한 움베르토 바타니 현 베네치아국제대 총장은 텅 빈 건물을 보며 ‘새 시대를 맞은 이탈리아를 해외 대표단에 보여 줄 최고의 방법은 무엇일까’ 골몰했다. 이탈리아 현대미술을 보여 주는 게 답이라는 결론을 내린 그는 친한 작가들에게 작품 대여를 요청해 한 점 한 점 모았다. 현재 작가 280여명의 작품 630여점을 거느린 ‘파르네시나 컬렉션’의 첫걸음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 13일 전시장에서 만난 바타니 총장은 “초기에만 해도 직원들은 작품에 경외감을 느끼면서도 ‘이방인들이 우리 공간을 빼앗아 간 듯하다’고 당황해했으나 나중엔 수백, 수천명이 찾아왔다”며 “현대미술에 대한 관심도 높지 않고 현대미술관도 몇 개 없었던 당시 새로운 길을 개척한 것”이라고 자평했다.&lt;!-- 그림 1458114 --&gt;작품 매입 예산이 없는 외교부는 대여 계약으로 컬렉션을 이어 가고 있다. 바타니 총장은 “기부를 원하지 않는다. 시간의 흐름에 따라 진화하는 컬렉션을 만들 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;알렉산드로 데 페디스 이탈리아 외교협력부 공공문화외교국 국장은 “‘이탈리아 미술’ 하면 로마, 르네상스, 바로크 등만 떠올리지만 이탈리아 미술은 그때 끝난 게 아니라 그 뒤에도 번성했다”며 이번 전시가 이탈리아 현대미술을 알리는 자리임을 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅데이터 자동화 시스템 ‘혁신 공장’… 고객 맞춤 전기차 생산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718030002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718030002</guid>
      <pubDate>2023-07-18T01:11:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/18/SSC_20230718011134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458465 --&gt;현대자동차그룹은 전기차 시대로의 전환에 앞서가기 위해 공정 전반을 혁신하고 있다. 특히 현대차그룹이 신설 중인 전기차 공장에는 빅데이터 기반 자동화 시스템 등 차세대 기술이 집약돼 있다. 지난 4월 기아 오토랜드 화성에서 기공식을 가졌던 기아의 ‘고객 맞춤형 전기차 전용 공장’은 2025년 하반기 양산에 돌입해 연간 최대 15만대까지 생산할 수 있는 곳으로 지어질 예정이다. 이곳은 유연한 생산은 물론 저탄소, 지능화 인간 친화를 추구하는 혁신 공장으로 현대차그룹은 이곳이 국내 미래차 생산의 대표적인 거점이 될 것으로 기대하고 있다. 현대차그룹이 29년 만에 국내 최초로 신설하는 전기차 전용 공장으로 약 1조원이 투입된다.&lt;br&gt;이 공장에는 ‘셀 방식’의 생산 시스템이 적용된다. 기존 자동차 공장에서 볼 수 있는 컨베이어 시스템에 ‘옵션장착장’(셀)을 도입한 것이다. 대량생산을 상징하는 컨베이어 시스템과 첨단 지능형 공장인 셀 시스템을 적절히 융합해 다양한 품종의 차량을 유연하게 생산할 수 있는 체계를 구축한다는 게 현대차그룹의 계획이다.&lt;br&gt;차량 제조 과정의 한 단계인 ‘도장’ 공정에서 발생하는 탄소와 유해물질을 저감하는 건식부스도 운영한다. 아울러 자연채광을 활용하고 제조 공정을 대폭 축소하는 등의 노력을 통해 탄소 배출량을 기존 공장 대비 20% 저감할 방침이다. 머신러닝, 인공지능(AI) 기술을 활용해 차량 하부의 도장품질 검사 및 글라스·엠블럼·로고 장착 등의 공정을 자동화할 예정이다. 무거운 물건을 운반하거나 사람이 위를 보면서 작업하는 공정도 기계가 수행하게끔 해 노동자의 피로도를 낮춘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기아는 ‘목적기반모빌리티’(PBV)라는 신개념 자동차를 선보일 예정인데, 이 공장에서 최초로 생산된다. 프로젝트명은 ‘SW’이며 중형급 사이즈로 개발된다. 현대차는 울산공장에 전기차 전용 공장을 신설한다. 이 공장은 1996년 아산공장 가동 이후 29년 만에 들어서는 현대차의 완성차 생산기지다. 약 2조원을 신규로 투자하며 올해 4분기 착공에 나서 2025년 완공을 목표로 하고 있다. 이 공장 역시 빅데이터 기반의 지능형, 자동화 시스템을 탑재한 친환경 생산기지가 될 예정이다.&lt;br&gt;기아 오토랜드 광명도 상반기 중 내연기관 생산시설 일부를 전기차 전용 라인으로 변경하는 작업에 착수할 예정이다. 현대차그룹은 2030년까지 국내 전기차 분야에 총 24조원을 투자하고 연간 생산량을 151만대로 확대할 계획이다. 초고속 충전 브랜드 ‘이피트’와 전기차 충전 서비스 플랫폼 등 인프라 확충에도 힘쓴다. 현대차그룹 관계자는 “국내 전기차 전후방 생태계 경쟁력을 강화하고 글로벌 미래 자동차 산업의 변화와 혁신을 선도할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718500002</guid>
      <pubDate>2023-07-18T01:45:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 안정에 너무 끌려 손해 보기 쉽다.&lt;br&gt;48년생 : 마음이 울적하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 작은 사고에 주의하라.&lt;br&gt;72년생 : 힘이 넘치겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 문화생활을 즐겨라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 부상이나 사고 조심하라.&lt;br&gt;49년생 : 가벼운 언행의 실수 조심.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 다투면 큰 실패.&lt;br&gt;73년생 : 하는 일마다 막힘이 없다.&lt;br&gt;85년생 : 먼 거리 여행은 금물.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 행동을 자제하라.&lt;br&gt;50년생 : 변화와 변동이 생길 것이다.&lt;br&gt;62년생 : 익숙하지 않은 일 피하라.&lt;br&gt;74년생 : 기분 좋은 얼굴로 대하라.&lt;br&gt;86년생 : 마음을 편히 가져라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안에서 근심함이 좋다.&lt;br&gt;51년생 : 안정된 생활이 좋다.&lt;br&gt;63년생 : 양보와 인내심이 필요.&lt;br&gt;75년생 : 이제 마음을 잡아라.&lt;br&gt;87년생 : 자신의 일은 자신이 하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 상대하지 말고 자리를 피하라.&lt;br&gt;52년생 : 금전거래는 피하라.&lt;br&gt;64년생 : 일이 원만하게 될 것이다.&lt;br&gt;76년생 : 친절함이 기쁨을 준다.&lt;br&gt;88년생 : 순리에 따르면 위험 없다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 서서히 운이 풀린다.&lt;br&gt;53년생 : 믿음을 갖고 살아라.&lt;br&gt;65년생 : 남과의 충돌을 피하라.&lt;br&gt;77년생 : 건강부터 돌보라.&lt;br&gt;89년생 : 작은 충돌을 피하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 기다리던 때가 왔다.&lt;br&gt;54년생 : 겸손한 마음을 지녀라.&lt;br&gt;66년생 : 힘을 내고 추진하라.&lt;br&gt;78년생 : 실속은 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;90년생 : 친구 간에 말조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 한 발 뒤로 물러서라.&lt;br&gt;55년생 : 실언으로 고생한다.&lt;br&gt;67년생 : 참는 것이 약이다.&lt;br&gt;79년생 : 행운이 다가오는 날.&lt;br&gt;91년생 : 힘들면 도움을 청하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 답답할 땐 여행도 좋다.&lt;br&gt;56년생 : 모든 일은 일단 보류.&lt;br&gt;68년생 : 많은 일에 힘든 하루.&lt;br&gt;80년생 : 굳은 마음이 건강 지킨다.&lt;br&gt;92년생 : 인간관계에 더욱 신중을 기하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 이웃이나 가족과 화해하라.&lt;br&gt;57년생 : 과욕은 실패를 부른다.&lt;br&gt;69년생 : 좋은 결과가 곧 나타난다.&lt;br&gt;81년생 : 적극적으로 접하라.&lt;br&gt;93년생 : 새로운 만큼 어려움도 따른다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 남의 말 듣지 말고 소신껏 행동하라.&lt;br&gt;58년생 : 어려운 부탁을 받는다.&lt;br&gt;70년생 : 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 일을 천천히 하라.&lt;br&gt;94년생 : 며칠만 참고 견디어라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기념일을 잘 준비하라.&lt;br&gt;59년생 : 타인과의 거래를 조심하라.&lt;br&gt;71년생 : 제일 우선이 신용이다.&lt;br&gt;83년생 : 치밀한 검토가 필요하다.&lt;br&gt;95년생 : 가는 곳마다 이익이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“절대 놓지 마세요”…지하차도서 시민들 구한 ‘고마운’ 손</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230718500003</guid>
      <pubDate>2023-07-18T01:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/18/SSC_20230718015920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1458490 --&gt;지난 15일 충북 청주시 오송 궁평2지하차도(오송지하차도)가 인근 강 제방 붕괴로 순식간에 약 6만t의 물이 들이차던 위기 상황 속에서 다른 사람들의 생명까지 구해 낸 이들의 이야기가 전해졌다.&lt;br&gt;17일 SBS에 따르면 참사 시점 오송 지하차도를 지나던 14t 화물차 기사 유병조(44)씨는 물이 차오르면서 앞 시내버스 시동이 꺼지자 뒤에서 들이받으며 버스와 함께 지하차도 밖으로 빠져나가려 시도했다.&lt;br&gt;그러나 버스는 밀리지 않았고, 유씨의 차조차 시동이 꺼졌다. 유씨는 황급히 창문을 부숴 화물차 지붕으로 올라갔고, 그 순간 버스에서 휩쓸려 나온 20대 여성이 화물차 사이드미러를 붙잡고 버티는 것을 발견했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송에서 유씨는 “옆에 아가씨가 매달려있더라. 손을 잡고 일단 화물차 위로 끌어올렸다”고 말했다.&lt;br&gt;유씨는 이어 물에 떠 있는 남성 두 명을 발견해 차례로 손을 잡아 끌어 올려 난간을 붙잡게 했다.&lt;!-- 그림 1458491 --&gt;당시 유씨가 구한 여성 생존자의 부친은 사고 이후 유씨를 만나 “(딸이) 저는 힘이 없으니까 손 놓으시라고 했는데 (유씨가) 끝까지 잡아서 높은 곳까지 (올려줬다). 자신도 힘들었을 텐데 포기하지 않고 구해주셔서 너무 (감사하다)”며 울먹였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 오송 지하차도에서 모두 9명이 생존했는데, 이 중 4명이 유씨 본인과 유씨가 구한 3명이었던 것이다.&lt;br&gt;이날 KBS에 따르면 당시 침수 현장에서 난간에 매달린 ‘남색 셔츠’ 남성이 거센 물살에 휩쓸려 내려가는 다른 시민 3명을 구조했다.&lt;br&gt;확인 결과 이 남색셔츠 남성은 증평군청 공무원 정영석씨로 확인됐다. 당시 다른 생존자들과 함께 난간과 온갖 구조물을 붙들고 밖으로 나온 정씨의 손은 곳곳에 벗겨진 상처 투성이가 됐다.&lt;br&gt;정씨도 다른 사람의 도움을 받은 것으로 확인됐다. 그는 “스티로폼이나 나무 등을 잡고 둥둥 떠 있는데 화물차 기사 분이 저를 먼저 꺼내줬다. 감사드리고 싶어 연락처라도 달라고 했는데 끝까지 안주셨다”고 전했다. 앞서 세 명을 구한 14t 화물차 운전자 유씨였던 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1458492 --&gt;한편 오송지하차도는 지난 15일 오전 8시 40분쯤 인근 미호강 제방이 터지면서 순식간에 강물이 유입되며 시내버스 등 차량 17대가 침수됐다.&lt;br&gt;사고 직후 현장에서 9명이 구조됐다. 이날 마지막 희생자가 발견되면서 누적 사망자는 14명으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이언맨’ 윤성빈, 몸짱 비결은… “빠른 변화 바라기보다 꾸준히 운동해야” [파워인터뷰]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230717/120282444/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230717/120282444/1</guid>
      <pubDate>2023-07-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/18/120286652.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“나는 그냥 동물이야. 근데 얘는 괴물이야.”  유도 국가대표 출신 종합격투기 선수 추성훈(48)이 올 초 한 예능 프로그램에 나와 ‘아이언맨’ 윤성빈(29)에 대해서 한 말이다. 평생 운동을 하며 살아왔고, 각종 방송을 통해 수많은 스포츠인들을 겪었던 추성훈에게도 윤성빈은 그렇게 특별했다.  2018 평창 겨울올림픽 스켈레톤에서 아시아 선수로는 최초로 썰매 종목 금메달을 딴 윤성빈은 요즘 ‘건강의 아이콘’으로 새롭게 조명되고 있다. 스켈레톤 슈트 속에 감춰져 있던 그의 탄탄한 육체는 보는 이들의 탄성을 자아낸다. 단순히 몸만 좋은 게 아니다. 보통 사람들은 물론이고 엘리트 선수들도 범접하기 힘든 운동 능력까지 갖췄다.  2022 베이징 겨울올림픽을 끝으로 선수 생활을 마감한 그는 요즘 인기 유튜버이자 방송인으로 종횡무진 활약 중이다. ‘진정한 피지컬이란 무엇인가’를 말이 아닌 몸으로 보여주고 있는 윤성빈을 서울 강남구 올댓스포츠 사무실에서 만났다. 다음은 일문일답.       ―유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수마가 할퀴고 간 수해지역 감염병 우려…예방수칙은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230718/120286024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230718/120286024/1</guid>
      <pubDate>2023-07-18T06:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/18/120285989.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국적인 집중호우로 하천 범람, 침수 등 수해지역이 속출함에 따라 풍수해 감염병 유행 우려도 커지고 있다. 수해로 위생이 취약한 환경이라면 풍수해 감염병 예방을 위해 안전한 물과 음식을 섭취하고, 손씻기 등 위생수칙을 철저하게 준수해야 한다.  18일 질병관리청(질병청)에 따르면 수해지역에서는 오염된 물이나 음식 섭취로 인한 수인성(水因性)·식품매개 감염병과 모기매개 감염병, 오염된 물에 직접 노출되면서 생기는 피부염이나 파상풍, 안과 질환 등 풍수해 감염병 발병 위험이 높아지는 만큼 각별한 주의가 필요하다.  수인성 식품매개 감염병의 대표적인 질병으로는 장티푸스, 세균성 이질, A형간염, 살모넬라균 감염증 등이 있다. 하수관 범람 등 오염된 물 때문에 발병 가능성이 있다.  수인성·식품매개 감염병을 예방하려면 조리 전·후와 식사 전에 비누로 30초 이상 손을 씻고 포장된 생수나 끓인 물 등 안전한 물과 익힌 음식물을 섭취해야 한다. 설사나 구토 등 증상이 있거나 손에 상처가 있다면 식재료 세척 등 조리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무조건 적게 먹기?…다이어트 식단에 대한 오해 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267908</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267908</guid>
      <pubDate>2023-07-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트의 기본 원리를 모르는 사람은 없다. 소비 열량이 섭취 열량보다 커지면 살은 빠지게 돼 있다. 전문 운동선수가 아닌 이상, 소비 열량을 늘리는 것보단 섭취 열량을 줄이는 게 다이어트의 지속가능성 측면에서 바람직하다. ‘다이어트의 팔 할은 식단’이란 말이 금과옥조로 전해지는 이유다.다만 다이어트 식단을 시작하며 크고 작은 실수를 범하는 경우가 적지 않다. 이같은 실수 때문에 잠시 다이어트 효과를 봤다가 ‘원위치’하는 사람도 늘어난다. 다이어트 식단을 할 때 범할 수 있는 크고 작은 실수 3가지를 알아본다.▲ 무조건 적게 먹기다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아뿔싸” 장마철 낙상에 골병 든다…‘고관절 골절’ 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230718/120286482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230718/120286482/1</guid>
      <pubDate>2023-07-18T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/18/120286222.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 70대 이모 씨는 장마가 시작된 이달 초 장을 보고 귀가하다가 미끄러운 빗길에 중심을 잃고 넘어졌다. 엉덩방아를 찧으면서 고관절에 큰 충격을 받았고 치명적인 골절상을 입었다. 골다공증을 앓고 있던 이씨는 골다공증 환자 중에서도 뼈가 부러질 위험이 매우 높은 ‘골절 초고위험군’으로 진단받아 입원 치료 중이다. 화장실을 갈 때도 간병인의 도움을 받을 정도로 거동이 불편하다.  장마철에는 고령층의 미끄러운 빗길 낙상 사고 위험이 높다. 이미 뼈가 약해져 있는 골다공증 환자인 경우 작은 충격에도 골절이 생길 수 있어 각별한 주의가 요구된다.   18일 의료계에 따르면 장마철에는 일조량과 활동량이 줄어들어 비타민D가 부족해지기 쉽고 평소 앓던 골다공증이 악화되기도 한다. 높은 습도로 집안 화장실이나 주방 등에서 낙상 사고도 빈번하게 발생한다. 특히 균형감각과 순발력이 떨어지는 고령층의 경우 넘어질 때 엉덩방아를 찧으며 고관절이나 척추뼈 골절 위험이 크고, 합병증이 발생해 사망에까지 이를 수 있다.   실제</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>