<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2022-12-07T00:07:31.301Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>지금의 불면증, 20년 후 나에게 미치는 영향</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250981</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250981</guid>
      <pubDate>2022-11-23T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지인 중 한두 명쯤은 앓고 있기 마련인 불면증. 병적인 수준이 아니더라도 며칠 간 잠이 오지 않아 고생한 경험은 누구나 한번쯤 있을 것이다.불면 증세가 주변에 워낙 흔하다보니 그 부작용 또한 과소평가 되는 경향이 있는 게 사실이다. 다른 질환과 달리며칠쯤 푹자면 피로감 등 다양한 부작용이 상당히 호전된 듯 느껴지는 특징 또한 이러한 과소평가 경향을 부추긴다. 이와 관련해, 중년 때 불면증을 앓은 기간이 길수록 노년기의 인지 기능 저하가 가속화된다는 연구 결과가 있다. 핀란드 헬싱키대학교 연구팀은 헬싱키 거주자 3700명을 대상으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뱃살만 빼는 운동법?…잘못된 다이어트 속설 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250916</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250916</guid>
      <pubDate>2022-11-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 평생 숙원이라고 할 수 있는 다이어트. 마른 체형이 고민인 일부를 제외하면 절대 다수의 현대인들은 일생에 한번쯤은 체중 감량 고민하게 된다. 때문에 다이어트 관련 각종 정보도 온·오프라인에서 넘쳐난다.문제는 다이어트와 관련한 잘못된 속설도 널리 통용된다는 점이다. 잘못된 다이어트 방법을 택할 경우 체중 감량 효과를 보지 못하거나 되려 건강을 망칠 위험까지 있어 주의해야 한다. 다이어트와 관련해 잘못된 속설 3가지를 알아본다.▲ 특정 부위 감량법이 따로 있다?특정 운동이나 상품을 통해 뱃살 등 목표 부위의 살을 감량할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“또 너무 많이 먹었네”…과식 부작용 줄이는 대처법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251086</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251086</guid>
      <pubDate>2022-11-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느새부턴가 ‘허기’보단 ‘과식’이 더 문제가 되는 사회가 됐다. 가족, 친구, 직장동료 등과 어울려 식사를 하다보면 필요량보다 훨씬 많이 먹은 자신을 발견하게 되곤 한다. 회식 등 술자리가 새벽까지 이어질 경우 자리를 옮겨가며 안주를 먹는 양도 더욱 많아진다.때문에 과식 이후에 습관적인 자책을 반복하는 사람들도 적지 않다. 그러나 과식 한두 번으로 건강상 치명적인 악영향이 초래되는 경우는 그리 많지 않다. 중요한 건 과식 이후의 행동이다. 과식 이후 바람직한 대처법 3가지를 알아본다.▲ 눕지 않기과식으로 배가 부르면 눕고 싶은 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정 많은 남성, 심장·당뇨병 등에 더 취약하다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251173</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251173</guid>
      <pubDate>2022-11-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 ‘불안’이 우울과 함께 현대인의 정신건강을 위협하는 숙적으로 떠오른다. 그러나 남성의 경우 사회 통념상 이같은 정서적 문제를 쉽게 털어놔선 안된다는 압박이 여성에 비해 더 크게 작용할 때가 적지 않다. 남자다운 태도가 아니라는 이유에서다. 그러나 과한 걱정은 성별을 막론하고 건강에 해롭다. 실제 걱정이 많은 성향의 남성들이 당뇨병, 심장병 등 위험이 높다는 연구 결과가 있다.미국 보스턴대학교 의과대학 정신의학과 연구팀은 ‘규범적 노화 연구(Normative Aging Study)’에 참여한 약 1500명의 남성들을 대상으로 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이어지는 연말 술모임…숙취 더 악화시키는 해장법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251235</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251235</guid>
      <pubDate>2022-11-27T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말이 다가오면서 술 약속도 점차 늘어나고 있다. 오랫동안 못 보던 지인들과 담소를 나누다보면 시간 가는 줄 모르고 술자리가 이어진다. 물론 댓가도 따른다. 과음 다음 날 아침에 닥쳐올 숙취다.사실 과음한 다음 날 숙취를 완전히 없앨 방법은 현재로선 없다. 우리 몸이 알코올을 분해하는데 일정 정도의 시간이 필요해서다. 따라서 과음을 했다면 알코올이 완전히 분해될 때까지 인내하는 수 밖에 없다. 다만, 숙취를 줄여준다고 알려진 일부 ‘해장법’이 되려 상태를 악화시키는 경우는 있다. 숙취 해소법으로 알려졌지만 되려 악화 위험이 큰 행동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K메디, 세계 관상동맥질환 진료 지침을 바꾸다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251033</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251033</guid>
      <pubDate>2022-11-27T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>환절기와 겨울철에는 관상동맥질환으로 유명을 달리하는 사람이 늘어난다. 협심증과 심근경색증으로 대변되는 관상동맥질환은 심장이 뛰도록 산소와 영양분을 공급하는 혈관이 좁아지고 막히는 병이다. 산소와 영양분 공급이 부실해져 심장근육이 괴사하면서 생명이 위태로워진다. 2019년 국내에서 1만3000명이 관상동맥질환으로 사망했고 해마다 증가하는 추세다.일반적으로 이 질환은 스텐트 시술로 치료한다. 볼펜 용수철처럼 생긴 그물망을 좁아진 혈관에 넣어 확장시키는 치료법이다. 그러나 시간이 지날수록 이 시술 부위에 혈전이 생기므로 환자는 이를 예방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7~8시간 자면 끝?…생각보다 다양한 ‘숙면’의 조건들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251236</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251236</guid>
      <pubDate>2022-11-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오늘따라 컨디션이 좋지 않은 동료에게 이유를 물으면 ‘잠을 잘 못잤다’고 답하는 경우가 대부분이다. 실제로 하루만 수면 시간이 부족해도 집중력 지속 시간이 현저히 짧아지는 등 부작용이 다음 날부터 곧장 나타난다.반대로 ‘잘 잤다’고 되뇌며 기상하는 날은 같은 업무에도 보다 활기차고 적극적으로 임할 수 있다. 그만큼 삶의 질 향상에 ‘숙면’이 중요하다는 뜻이다. 그렇다면 ‘숙면’의 조건은 과연 무엇이 있을까?먼저 ‘개인별 적정 수면 시간’을 고려할 수 있다. 사람의 적정 수면 시간은 7시간 내외라는 게 사실상 정설로 통한다. 그러나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치킨 선택에 따라 건강도 천차만별 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250947</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250947</guid>
      <pubDate>2022-11-28T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>45세 A씨는 매주 금요일 퇴근하면서 치킨을 배달시켜 가족과 같이 먹고 맥주 한잔을 곁들이는 것이 바쁘고 고된 일주일을 마감하는 큰 즐거움 중 하나다. 하지만 수개월 전 직장 건강검진에서 고지혈증, 지방간과 전당뇨 판정을 받으면서 고민이 생겼다. 의사가 매주 먹는 치킨을 피하는 것이 건강 개선에 도움이 될 것이라고 권고했기 때문이다. 매주 치킨을 먹는 즐거움을 포기하지 않고 건강도 챙길 방법은 없는 것일까.업체와 메뉴에 따라 치킨의 영양 성분이 크게 다르다는 사실은 잘 알려져 있다. 국내에서 영업하는 A사와 B사의 영양 성분 공개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년의 ‘젊게 살기’는 ‘걷는 속도’에 달렸다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</guid>
      <pubDate>2022-11-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중년 이상의 나이대부턴 ‘젊게 살기’가 주된 목표 중 하나로 자리잡곤 한다. 노화 자체를 피할 순 없어도 젊은 심신을 되도록 오래 유지하겠다는 의지의 표현이다. 운동, 자주 웃기, 긍정적으로 생각하기 등이 주된 방법으로 통한다.특히 운동의 경우 신체 건강을 유지시켜주는 가장 좋은 방법으로 널리 알려져 있다. 문제는 중년 이상의 나이대부턴 뚜렷한 효과를 기대할 만큼의 강도 높은 운동을 하기 어려워진다는 점이다. 비교적 간단한 생활 속 습관으로 젊음을 유지할 순 없을까. 이와 관련해 ‘빠르게 걷는 습관’이 신체의 생물학적 나이를 젊게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견도 디스크에 걸려요 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</guid>
      <pubDate>2022-11-29T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>항상 내가 오면 일어나 팔짝팔짝 뛰며 반겨주던 반려견이 어느 날 움직이지 못하고 고통을 호소한다면 어떤 기분일까? 얼마 전 한 방송에서 애견인으로 잘 알려져 있는 연예인의 반려견이 디스크로 전신 마비가 됐다는 소식이 알려지면서 많은 사람을 안타깝게 했다. 평소 반려견을 딸처럼 아끼고 어디든 함께 다니던 그의 모습을 잘 알기에 더욱 마음이 아팠다. 사람은 척추뼈 사이로 디스크가 빠져나오는 추간판탈출증, 흔히 디스크라고 불리는 이 질환에 걸리는 것이 잘 알려져 있지만, 반려견도 디스크에 걸린다는 사실을 잘 모르는 보호자가 많다. 그도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 몸…효과 뛰어난 실내 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</guid>
      <pubDate>2022-11-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 강추위가 찾아오면서 운동에 대한 사람들의 열정도 식어가는 모습이다. 운동하는 이들을 흔히 볼 수 있던 도심 공원의 인파도 현저히 줄어들었다. 추위로 움츠러든 몸을 이끌고 운동하러 나가는 건 쉽지 않다.사실 야외 운동은 추위가 아닌 다른 이유로도 제한될 수 있다. 여름의 무더위, 코로나19에 대한 불안감, 폭우 및 폭설 탓에 야외 운동 계획이 좌절되곤 한다. 이럴 땐 건강 증진 측면에서 야외 운동의 효과 못지 않은 실내 운동법들을 알아두는 게 도움이 된다. 밖에 나가지 않고도 건강을 챙길 수 있는 실내 운동 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸에 밴 과식…쉽게 제어하는 법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</guid>
      <pubDate>2022-12-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 하는 사람들에게 식사량 조절은 피할 수 없는 과제다. 다이어트 초보자들은 식단 조절을 하지 않는만큼 운동을 열심히 해 살을 빼려 하지만 쉽지 않다. 소수 프로 운동선수를 제외하면 음식을 마음껏 섭취해 얻은 칼로리만큼 운동하기란 사실상 불가능해서다. 결국 살을 빼고 이를 유지하려면 일정 정도의 식사량 조절이 뒷받침 돼야 한다는 뜻이다. 문제는 과식하는 습관이 몸에 밴 사람들의 경우다. 과식하는 습관을 떨쳐내지 못하면 다이어트 실패 경험의 반복으로 결국 포기에 이를 확률도 커진다. 비교적 쉽게 실행할 수 있는 과식 방지법 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수면 부족한 사람, 이타적으로 행동할 의욕 크게 떨어져”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</guid>
      <pubDate>2022-12-01T17:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 ‘남을 위할 줄 아는 성격’은 타고난다고 믿어진다. 말 그대로 태어날 때부턴 아니더라도, 생애주기 어느 순간부터 굳어진 이타적 혹은 이기적인 성격이 굳어진다는 게 일반적인 통념이다. 정말 그럴까.사람의 성격이란 말 몇 마디로 표현될만큼 고정된 게 아니다. 일별 컨디션에도 큰 영향을 받는다. 평소엔 타인에겐 친절하던 사람도 유독 피곤한 날엔 쉽게 짜증을 내는 등의 모습을 보인다. ‘이타주의’ 또한 이와 유사하다. 수면 부족이 남을 돕고자 하는 이타주의적 의욕을 대폭 감소시킨다는 연구 결과다.미국 캘리포니아대학교 버클리캠퍼스(UC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피가 필수품된 직장인들…너무 많이 마신다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</guid>
      <pubDate>2022-12-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 커피는 낮아진 집중력을 끌어올려주는 고마운 음료다. 일부 직장인들에겐 탕비실에 구비된 커피가 회사 기본 복지 중 하나로 인식되기까지 한다. 오피스 상권 카페의 출근 시간대와 점심 시간대는 커피를 사러 온 직장인들로 늘 북적인다.그러나 과유불급(過猶不及)의 원칙은 커피에도 적용된다. 개인별 컨디션이나 건강 상태에 따라 커피를 포함한 카페인 음료를 아예 마시지 않는 게 바람직한 경우도 적지 않다. 커피 섭취를 줄이거나 중단해야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 불안평소 불안감 정도가 높은 사람에게 커피는 그닥 권장할만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음하는 습관, 신체 나이 ‘최대 6년’ 앞당긴다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</guid>
      <pubDate>2022-12-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말로 접어들면서 술 약속도 점차 많아지는 추세다. 오랜만에 만난 지인들과 그간의 회포를 풀다보면 술 섭취량도 멈출 줄 모르고 늘어나기 십상이다. 주종 또한 맥주부터 소주, 위스키, 와인 등 다양하게 섭취하게 된다.과음이 건강에 좋지 않다는 것은 누구나 안다. 과음 혹은 폭음하는 습관이 장기화 될 경우 위·간 건강 손상, 면역력 저하 등 부작용을 각오해야 한다. 여기 더해 신체 나이로 ‘최대 6년’ 빨리 늙을 수 있다는 연구 결과도 있다.영국 옥스퍼드대 연구팀은 UK 바이오뱅크에 참여한 영국인 약 24만5000명의 유전자 및 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상과 소통하는 즐거움…은퇴자도 ‘갈 곳’이 필요하다[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221204/116830620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221204/116830620/1</guid>
      <pubDate>2022-12-04T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/04/116830608.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아침에 일어나 맨 먼저 떠오르는 생각이 ‘오늘은 뭐하지’, ‘오늘 어디 가지’….”은퇴자들이 이구동성으로 말하는 현실 고백 중 하나는 ‘갈 곳’이 없다는 거다. 출퇴근에서 해방된 즐거움은 잠시, 여행이건 등산이건 친구만나기 건, 언제까지나 이어지긴 어렵다. 건강하려면 많이 움직이라는데, 현실은 ‘집콕’ 신세. 거실 소파에 앉아(혹은 누워) TV리모콘이나 돌리다가 ‘삼식이’ 소리 듣기 십상이다.이처럼 ‘갈 곳’은 먹고사는 문제가 어느 정도 해결된 시니어들에게도 여전한 고민이자 노년 고독 문제와도 밀접히 연관돼 있다. 알고보면 이 고민은 전세계적 현상이기도 하다.어른들을 위한 학교많은 나라에서 19세기 말만 해도 40세이던 평균수명이 1970년대에는 두 배로 늘었다. 숫자 나이는 많지만 여전히 젊고 건강한 중노년 층이 쏟아져나왔다. 이들이 은퇴 후 무엇을 할지는 인류의 고민이 됐다.유럽에서 가장 앞서 고령화가 시작된 프랑스(1865년에 고령화사회, 1979년에는 고령사회에 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔해서 더 무서운 불면증…쉬운 개선 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</guid>
      <pubDate>2022-12-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변 사람들 중 몇 사람에겐 꼭 있기 마련인 불면증. 숙면을 취하지 못하거나 수면 시간이 부족한 현대인이 워낙 많다보니 다른 질병에 비해 경각심이 그리 높지 않은 게 사실이다. 며칠쯤 못 자도 대수롭지 않게 여기기 쉬운 것이다.그러나 수면 부족의 부작용은 셀 수 없을 정도다. 피로감 폭등은 물론 장기적으론 당뇨병, 심혈관병, 유방암 등 위험까지 높인다. 물론 불면증은 수면제나 수면 유도제의 도움을 받으면 대부분 빠르게 호전된다. 그러나 평생, 매일 수면 관련 약을 복용할 순 없는 노릇이다. 전문의 진료와는 별개로 수면 관련 생활 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>24세 결혼, 3자녀…16강 기적 이끈 가족의 힘[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221204/116833769/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221204/116833769/1</guid>
      <pubDate>2022-12-04T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/04/116833275.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기적 같은 한국의 카타르 월드컵 16강 진출을 이끈 수비수 김영권(32·울산 현대)의 오른쪽 팔에는 문신이 있다. 프랑스어로 ‘가슴 속에 지니고 있겠다’는 글귀와 함께 아내 이름, 첫째 딸 영문명(Sejin P &amp;amp; Baby Ria)을 차례로 새겼다.   김영권은 3일 열린 카타르 알라이얀에서 열린 포르투갈와의 조별리그 H조 최종 3차전에서 0-1로 뒤진 전반 27분 동점골을 터뜨린 뒤 오른쪽 팔에 입을 맞추는 세리머니를 했다. 멀리서 응원하고 있을 가족을 떠올린 것이다. 김영권은 ‘카잔의 기적’으로 불린 4년 전 러시아 월드컵 독일과의 경기에서 0-0이던 후반 추가 시간 선제골을 올린 뒤에도 같은 세리머니를 했다. ●즐겁고 유쾌한 기분에 집중력 강화 효과롤러코스터 같은 축구 인생을 걸어온 김영권에게 가족은 기쁠 때나 힘들 때나 늘 그의 곁을 지켜주며 가장 큰 힘이 되는 존재다. 2014년 12월 24세 나이로 승무원 출신 아내 박세진 씨와 결혼한 뒤 1녀 2남을 둔 가장으로서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 이전의 일상 회복 수준 ‘64점’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</guid>
      <pubDate>2022-12-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)는 11월17일 일본·한국·미국을 중심으로 코로나19 감염자가 다시 증가하고 있다고 진단했다. 최근 주간 확진자 수가 전주와 비교했을 때 일본이 25%, 한국이 19%, 미국이 6% 각각 증가했다. 세 나라의 한 주간 확진자 수는 일본 약 50만 명, 한국 약 35만 명, 미국 약 28만 명으로 보고됐다. 그나마 이 수치는 검사 수 감소로 과소평가됐다는 것이 WHO의 판단이다. 실제로 코로나19 유행의 장기화에 따른 피로감이 쌓이면서 국민의 경각심이 떨어졌고 백신과 감염으로 획득한 집단면역도 감소세다. 대부분의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 인류무형유산 목록에 47건 새로 등재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221204500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221204500040</guid>
      <pubDate>2022-12-04T12:11:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/04/SSI_20221204121033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1369817 --&gt;‘한국의 탈춤’ 등 47건이 올해 인류무형문화유산에 새로 등재됐다. ‘정보보완’ 판정을 받았던 독일 ‘현대무용’은 다수 위원국 지지를 받아 등재에 성공했다.&lt;br&gt;4일 문화재청에 따르면 3일(현지시간) 폐막한 제17차 유네스코 무형문화유산보호협약 정부간위원회에서 인류무형문화유산 대표목록 39건, 긴급보호목록 4건, 모범사례 4건 등 모두 47건을 등재했다. 이로써 2008년 인류무형문화유산 목록 등재를 시작한 이후 각 목록에 이름을 올린 유산은 총 678건으로 늘었다.&lt;br&gt;한국은 탈춤 등재로 모두 22개의 무형유산을 올렸다. 유네스코 측은 누리집에 새로 등재된 유산을 소개하면서 한국의 탈춤 사진을 대표 사진으로 사용하기도 했다. 위원회는 탈춤에 대해 “보편적 평등의 가치와 사회적 신분제에 대한 비판을 담고 있는데 오늘날에도 유효한 것”이라며 “각 지역의 문화 정체성 측면에서도 상징적인 요소로 자리 잡고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이밖에 중국의 ‘전통 차 가공기법 및 관련 사회적 관행’과 프랑스 ‘바게트빵 문화와 장인의 노하우’, 북한의 ‘평양랭면 풍습’, 일본의 ‘후류 오도리, 사람들의 희망과 기원이 담긴 의식 무용’ 등이 인류무형문화유산으로 새롭게 등재됐다.&lt;br&gt;독일의 ‘현대무용’은 각 위원국이 협약 제2조에 명시된 ‘무형문화유산’ 정의에 맞는지 찬반 의견이 치열했다. 협약 2조는 무형문화유산을 ‘공동체·집단과 때로는 개인이 자신의 문화유산 일부로 보는 관습·표상·표현·지식·기능 및 이와 관련한 도구·물품·공예품 및 문화 공간’이라고 규정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화재청은 “향후 인류무형문화유산 정의 및 등재기준의 방향에 영향을 미칠만한 중요한 사항으로 주목된다”고 설명했다.&lt;br&gt;다음 무형문화유산보호협약 정부간위원회는 내년 12월 4~9일 남아프리카 보츠와나의 수도 가보로네에서 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내 마스크 해제 검토 나선 방역당국…전문가는 ‘시기상조론’ 우세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221204/116837330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221204/116837330/1</guid>
      <pubDate>2022-12-04T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/04/116836593.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태 이후 일상이 된 실내 마스크 착용 의무를 해제하자는 논의가 수면 위로 떠오르고 있다.  최근 대전시가 전국 지방자치단체 중 처음으로 실내 마스크 착용 의무를 독자적으로 해제하겠다는 방침을 내놓으면서다.  전문가 사이에선 아직 실내에서 마스크를 벗는 것은 시기상조라는 의견이 우세하다. 아직 ‘7차 유행’이 진행 중이라는 판단 때문이다. 최근 코로나19 하루 확진자 수가 5만 명대에서 정체하는 양상을 보이고 있지만, 증상이 있어도 검사를 받지 않는 ‘숨은 감염자’가 적지 않을 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신간] 정약용코드</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221204500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221204500058</guid>
      <pubDate>2022-12-04T14:39:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/04/SSI_20221204143754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1369838 --&gt;[신간] 정약용 코드&lt;br&gt;　우리는 다산을 제대로 알고 있는가. 『정약용 코드』를 읽으면 실제로는 그렇지 않다는 사실을 새삼 깨닫게 된다. 『정약용 코드』는 18년 동안 전남 강진에서 유배생활을 했던 까닭이 우리가 알고 있던 ‘천주교를 박해한 신유사옥’ 때문이 아니라 자신의 ‘과감한 언행 때문’이라는 정약용의 고백을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　정약용은 &amp;lt;자찬묘지명&amp;gt; 등에서 30대의 젊은 나이에 공직생활을 하면서 주변을 두려워하지 않는 과감한 언행을 했기 때문에 운명적인 유배생활을 했다고 털어놓는다. 정약용은 남의 잘못과 허물을 감싸는 아량보다는 남을 과감하게 비판하는 데 앞장섰다면서 ‘인생 잘 못 살았노라’고 뼈저린 후회를했다.&lt;br&gt;　다산이 전하는 공직사회의 성공비결은 지금도 유효하고, 공직뿐 아니라 민간에 그대로 적용해도 무방하다. 다산은 총애를 과감하게 거부하고 윗사람의 존경을 받으라고 당부한다. 윗사람의 존경을 받는 비결은 당당하고 떳떳하게 할 말을 하는데 있다고 다산은 강조한다. 윗사람 앞이라고 주눅들지 말고 아닌 것을 아니라고 말해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　다산이 말한 청렴은 목적이 아니라 통치의 수단이다. 다산은 청렴하지 않으면 아랫사람을 다스리는 권위가 서지 않기 때문에 반드시 청렴해야 한다고 강조한다. 청렴은 요즘의 지방자치단체장인 수령이 고을을 다스리면서 부하직원인 아전들을 다루는 ‘통치의 기술’이라는 것이다. 다산은 큰 욕심쟁이일수록 청렴한 법이고, 비리를 저지르는 이는 작은 욕심쟁이일 뿐이라고 지적한다.&lt;br&gt;　아울러 다산은 조직관리의 비결로 침묵을 꼽는다. 아랫사람의 작은 잘못을 보고도 말 못하는사람인 것처럼 침묵을 지키고 갑자기 화를 내지말라는 당부는 말의 무게가 얼마나 중요한지를 보여준다. 저자는 “지금도 공직에 들어가 헤매고 있는 ‘어공(어쩌다공무원)’에게 목민심서 또는 세르반테스의소설『돈키호테 데 라만차』일독을 권하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;　목민심서에서 정약용이 말하는 공직자 행동지침은 『돈키호테 데 라만차』에서 돈키호테가 바라타리아 섬의 총독으로 가는 산초 판사에게 말한 통치자 매뉴얼과 판박이다. 공직자는 발걸음도 천천히 하고, 양파도 먹지 말아야 하고, 점심보다는 저녁을 더 적게 먹어야 한다는 것이다.&lt;br&gt;　정약용은 돈벌이를 하찮게 여긴 다른 선비들과는 달리 뛰어난 경제관을 갖고 있었다. 이미 관직생활을 할 때 양잠 등으로 생활비를 벌어들였기에 틈만 나면 양잠과 특용작물 재배를 해서 돈을 벌라고 강조한다. 다산이 요즘 시대에 살았다면 양잠으로 바이오 대박을 터트렸을지 모른다. 다산은 ‘조용한 아침의 나라’를 다리와 도로, 수레로 살아 움직이는 ‘시끌벅적한 나라’를 만드는 경제개혁, 양반도 직업을 갖는 사회개혁을 해야 한다고 강조했다. 그는 양반도 일하지 않으면 먹지 말라는 무노동무음식 원칙을 강조했다.  &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　저자는 남존여비의 조선시대에 정약용은 여성들이 과로하지 않도록 옷감 짜는 길쌈을 중단시키자고 했던 인물이라고 소개한다. 또한 감옥에 있는 재소자들이 후손을 잇도록 부부관계를 허용하는 ‘가족만남의 집’이 도입된 게 불과 23년 전의 일이지만, 이미200여년 전에 이런 제안을 했던 인물이 바로 정약용이다.&lt;br&gt;　성리학의 선비들이 중국을 떠받들던 시대에 다산은 중국보다는 일본에 주목했다. 그는 일본의 학문 수준이 조선 후기쯤부터 조선을 능가했다고 진단하면서, 일본에 대비책을 세워서 항상 경계심을 갖고 관찰하라고 당부했다. 개혁하지 않으면 틀림없이 나라가 망하고 말것이라던 다산의 예언 아닌 예언이 실현되는데는 100년이 걸리지 않았다.&lt;br&gt;　저자는 독자들이 이해하기 어려운 다산의 저술과 그의 삶을 쉽게 이해할 수 있도록 한자는 되도록 풀어썼으며 시대상황을 현대에 맞게 상세히 설명했다. 이를 두고 저자는 200여 년 전 조선시대 ‘흑백의 인물’ 다산에게 컬러를 입히고자 했다고 말했다.&lt;br&gt;　저자는 다산이 갓을 쓴 200여 년 전의 고리타분한 선비가 아니라 오히려 현대에 딱 맞는 인물이라고 강조한다. 그는 문과와 이과를 드나드는 양손잡이 능력을 보여줬고, 과학과 예술에서 탁월한 능력을 발휘한 르네상스형 천재라고 설명한다. 현대인이 추구하는 하이브리드 지식인이 바로 정약용이라는 것이다.&lt;br&gt;　실제로 다산은 ‘한자가 생긴 이래 가장 많은 저술서’를 펴낸 학자이자 사상가이면서, 200여 년 전에 엑셀을 돌려 어려운 계산을 척척 해냈고 화성축성에 삼각함수를 활용한 수학자였다.&lt;br&gt;　수학자이면서도 음악가이자 메모광이라는 점에서 레오나르도 다빈치와 완전 닮은 꼴이라고 저자는 설명한다. 메모는 503권이라는 사상 유례 없는 저술을 남기게 한 비결의 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1369838 --&gt;### 저자 소개&lt;br&gt;  저자는 26년동안 「서울신문」기자로 일하면서 사회부장, 경제부장, 논설위원, 경영기획실장등을 지냈다. 또한 국무총리 공보실장과 한국수자원공사 감사 등의 공직을 거쳤다. 서울신문 파리특파원의 경험을 살려 『프랑스인들은 배꼽도 잘났다』를 펴냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정말 천재가 맞았다”…日 매료시킨 임윤찬 첫 도쿄 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221204500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221204500053</guid>
      <pubDate>2022-12-04T17:28:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/02/SSI_20221202171932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1369273 --&gt;“정말 천재가 맞네…피아노를 아름답게 연주할 수 있을까.”&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;지난 3일 일본 도쿄 미나토구 산토리홀에서 열린 피아니스트 임윤찬(18)이 연주를 끝내고 무대 뒤로 완전히 사라지자 한 70대 일본 여성이 상기된 목소리로 이같이 말했다. 공연은 끝났지만 이날 연주의 여운을 느끼려는 사람들이 자리를 떠나지 않고 있었다. 그가 지난 2일 주일 한국문화원에서 기자간담회를 열고 “도쿄에서 가장 하고 싶은 것은 일본 관객분들의 열정적인 마음과 분위기를 느끼는 것”이라고 했는데 그의 바람이 이뤄졌다.&lt;br&gt;임윤찬은 지난 6월 미국 반 클라이번 콩쿠르에서 최연소로 우승한 뒤 이날 도쿄를 시작으로 우승 기념 리사이틀을 열었다. 산토리홀의 2000여석의 좌석이 매진됐을 정도로 임윤찬의 연주에 대해 일본에서도 관심이 집중됐다. 또 임윤찬의 공연을 들으러 일본을 찾은 한국인 여행객도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;임윤찬은 약 2시간 동안 이뤄진 도쿄 첫 공연에서 작곡가 올랜도 기번스의 ‘솔즈베리경-파반&amp;amp;가야르드’, 바흐의 ‘인벤션과 신포니아 중 15개의 3성 신포니아’(BWV 787~801), 프란츠 리스트의 ‘두 개의 전설’과 ‘단테를 읽고: 소나타풍의 환상곡’ 등을 연주했다. 그는 이번 선곡에 대해 “바로크 시대에서 가장 큰 뿌리를 내렸다고 할 수 있는 바흐의 15개의 신포니아를 연주하고 싶었다”며 “피아니스트에게 있어서 리스트란 피아노 리사이틀을 만든 창시자로서 그가 했던 일들이 정말 존경스러웠기 때문에 리스트의 곡을 연주하고 싶었다”라고 설명한 바 있다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;기자간담회에서 다소 수줍은 듯 작은 목소리로 소감을 말했던 임윤찬은 온데간데없이 공연장에서의 그는 카리스마가 넘쳤다. 특히 2부에서 그가 존경한다는 리스트의 현란한 곡을 연주할 때 분위기는 절정에 달했다. 격정적으로 연주할 때마다 숱 많은 더벅머리가 너풀거리는 게 인상적이었다. 숨 쉬는 것조차 잊어버릴 정도의 현란했던 연주가 끝나자 관객들은 기립박수와 환호성으로 새로운 피아노 스타를 환영했다.&lt;br&gt;일본인 관객들은 트위터에는 임윤찬의 연주에 대해 감동했다는 글을 남겼다. “그 작은 몸의 어디에서 나올까 싶을 정도로 박진감 있는 연주였다”, “일본에서 실제로 듣는 임윤찬의 연주는 예상을 뛰어넘었다” 등의 소감이 이어졌다.&lt;br&gt;임윤찬은 도쿄에 이어 이달 6일과 8일에는 통영국제음악당과 대전 카이스트 대강당에서, 10일에는 서울 예술의전당에서 각각 리사이틀을 연다. 이후 2월 말 다시 일본을 찾아 도쿄필하모닉 오케스트라와 베토벤 피아노협주곡 5번 ‘황제’를 협연할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205020038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205020038</guid>
      <pubDate>2022-12-05T00:49:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1370043 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 “실내 마스크 해제” 방침에… 전문가들 “시기상조”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221204/116842462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221204/116842462/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>실내 마스크 착용 의무 해제 논의가 다시 수면 위로 떠오르고 있다. 최근 대전시가 중앙재난안전대책본부에 실내 마스크 착용 의무를 자체적으로 해제하겠다는 방침을 전달한 이후부터다. 방역 전문가들 사이에선 해제 자체는 시기상조지만, 해제 관련 논의는 해볼 때가 됐다는 의견이 나온다.  4일 방역 전문가 대부분은 “아직 실내 마스크 착용 의무를 해제하기 어렵다”는 의견을 내놓았다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) ‘7차 유행’이 진행 중이라는 판단에서다. 엄중식 가천대 길병원 감염내과 교수는 “하루 확진자 수가 5만 명대를 유지하고 있지만 증상이 있어도 검사를 받지 않는 ‘숨은 감염자’가 적지 않다”며 “실제 확진자는 더 많다고 봐야 한다”고 말했다. 개량 백신 접종이 좀처럼 속도를 내지 못하는 점도 실내 마스크를 없애는 데 걸림돌로 꼽힌다. 2일 기준 국내 성인 중 개량 백신을 맞은 사람은 전체의 7.8%에 불과하다. 60세 이상 고령층도 5명 중 4명(79%)이 개량 백신을 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화촉 쏟아지는 연말 그린… 집중력 쑥, 에너지 업[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221204/116842434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221204/116842434/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/04/116835982.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;구자철 한국프로골프협회 회장은 요즘 결혼식을 챙기느라 바쁘다. 시즌을 마친 골퍼들의 청첩장이 10장 넘게 쏟아지고 있다. 올해 미국프로골프(PGA)투어에서 활약한 임성재(24)와 김시우(27)는 각각 서울에서 17일과 18일 결혼한다. 임성재는 뉴욕대 음대 출신 예비신부와 화촉을 밝힌다. 김시우는 동료 선수 오지현(26)과 골프 커플이 된다. 최근 5년 5개월 만에 여자 골프 세계 1위 자리를 되찾은 리디아 고(25)는 30일 정태영 현대카드 부회장 아들 정준 씨와 혼례를 치른다. 야구 축구에도 결혼 소식이 줄을 잇고 있다. 통계청 발표를 보면 지난해 국내 평균 초혼 연령은 남자 33.4세, 여자 31.1세다. 운동선수들은 대개 30세 전후로 결혼하는 편이다. 사랑 또는 결혼은 운동선수의 경기력에 긍정적으로 작용할 수 있다. 미국 샌버나디노 캘리포니아주립대가 올림픽 출전 선수를 대상으로 실시한 연구에 따르면 75%의 선수가 사랑에 빠졌을 때 높은 성과를 보였다. 사랑을 하면 도파민과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘겨울이면 급증’ 코로나 공식 깨져…유행 있어도 ‘공포’는 없다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116847706/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116847706/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116847247.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울이 되면 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 급증한다는 유행 공식이 깨지고 있다. 신규 변이 출현 여부 등 변수가 남아 있지만, 올해 겨울은 지난 2020년과 2021년 수준의 유행 공포에 휩싸이는 일은 없을 것이란 전망이 우세하다.이런 흐름을 유지할 경우 이번 7차 유행은 긴 횡보 구간을 이어가다가 오는 2023년 초 감소세로 돌아설 가능성이 높다. 더 이상 재유행 공포에 떨지 않게 되는 ‘토착화’ 얘기도 나온다. 4일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 코로나19 신규 확진자는 지난 10월 초 주간 일평균 2만명대 초반을 찍고 상승세로 돌아섰다가 11월 15일 7만2864명을 기록한 이후 3주가량 하향·정체 국면을 이어가고 있다. 이날 0시 기준 신규 확진자는 4만6564명으로 1주일 전(27일) 4만7010명보다 446명(0.9%) 감소했다. 1주일 전 대비 확진자는 최근 7일 중 하루(3일)를 제외하고 모두 감소세다. 겨울에는 코로나19 바이러스가 왕성하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만3160명 확진, 위중증 17일째 400명대…60세이상 추가접종 22%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116847743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116847743/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116848080.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 5일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 2만3160명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 2만3080명, 해외유입 80명이다. 누적 확진자는 2733만1250명이 됐다.이날 확진자는 주말 검사건수 감소에 따른 휴일 효과로 전날(4일) 4만6564명보다 2만3404명(50.3%) 감소했다. 다만 1주일 전(28일) 2만2313명보다 847명 증가했다. 월요일(일요일 발생) 확진자는 지난달 14일 2만3748명 이후 4주째 2만3000명 안팎을 유지하고 있다.입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 460명보다 2명 줄어든 458명이다. 이들 중 87.6%에 달하는 401명이 60세 이상 고령층이었다. 17일째 400명대를 기록한 가운데 최근 1주일간(11월 29일~12월 5일) 일평균 위중증 환자는 459명으로 집계됐다.전날 오후 5시 기준 병상 가동률은 중환자 병상이 하루 전보다 0.6%p(포인트) 증가한 33.9%(1618병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 이어 충남도…김태흠 지사 “실내마스크 벗겠다” 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116848251/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116848251/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116848793.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 대전시에 이어 충청남도도 실내 마스크 착용 자율화를 독자 추진하겠다고 선언했다. 김태흠 충남지사는 5일 실내 마스크 착용 자율화를 독자 추진하겠다는 의사를 밝혔다.김 지사는 이날 오전 9시 30분 열린 실국원장회의에서 “지금 여러 가지 논란이 일고 있는 마스크 의무 착용 해제 문제를 우리 도 입장에서 적극 검토해 달라”며 이같이 지시했다.김 지사는 “지난 9월부터 투자유치 등을 위해 미국과 유럽 등 6개국을 방문했다. 외국은 마스크를 쓰는 게 없다. 의무화 돼 있지도 않다”고 말했다.이어 “OECD 국가 중 우리나라만 마스크 착용이 의무화돼 있는 것 같다”며 “과연 이것이 코로나19 예방에 얼마만큼 효과가 있는지 의문”이라고도 했다.김 지사는 이어 “질병관리청에 우리 도의 입장을 전달할 수 있도록 준비해 달라”며 “이 부분을 적극 검토해서 좀 자율에 맡기는 형태로 가는 것이 바람직하다”고 덧붙였다.그러면서 “중앙정부가 이 부분을 적극 검토 안할 시에는 지방정부 차원에서 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 신규확진 2만3160명…위중증 458명·사망 40명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116848362/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116848362/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T10:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116848309.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 12월 첫 번째 일요일인 지난 4일 전국에서 2만3160명이 코로나19에 확진됐다.   코로나19 중환자 치료를 받는 환자 수는 458명, 추가 사망자는 40명으로 집계됐다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 5일 0시 기준 확진자는 2만3160명 늘어 누적 2733만1250명이 됐다.  주말 검사량 감소의 영향으로 전날(4만6564명)보다 2만3404명 줄었지만, 1주 전 월요일인 지난달 28일(2만2313명)보다는 847명 증가했다. 이틀 만에 확진자가 전주 대비 늘었다. 최근 유행은 2주 넘게 증감을 반복하며 정체 양상을 보이고 있다.  국내발생 확진자는 2만3080명, 해외유입 사례는 80명이다. 64명은 공항·항만 등 검역 단계에서 확인됐다.  지역별로 살펴보면 서울 지역별로 3921명, 인천 1407명, 경기 7380명 등 수도권에서 1만2708명(55%)이 확진됐다.  비수도권에서는 모두 1만388명(45%)의 확진자가 발생했다. 부산 992명, 대구 694명, 광주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NYT “中코로나 봉쇄 완화…향후 6개월 62만명 사망할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221205/116850199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221205/116850199/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116850185.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 엄격한 코로나 봉쇄 조치로 인한 중국인들의 불만이 폭발하기 시작하자 중국 정부가 봉쇄 정책을 완화하기 시작했으나 이에 따른 위험 부담이 크다고 미국 뉴욕타임스(NYT)가 4일(현지시간) 보도했다.   미 외교관계위원회(CFR) 중국 보건 전문가 황옌중 박사는 NYT 기고문에서 시진핑 주석이 추진해온 봉쇄정책이 더 이상 지속할 수 없게 됐지만 봉쇄를 완화함에 따라 사망자가 대규모로 발생할 수 있다고 지적했다.   팬데믹(세계적 대유행) 초기부터 중국 공산당은 막대한 자원을 쏟아 부으며 성공적으로 확산을 막았다. 그러나 델타 변이와 오미크론 변이처럼 전파력이 큰 변이가 발생하면서 확산을 막기가 힘들어졌다.   중국 지도자들은 미국의 의료체계가 붕괴하는 것을 보면서 더 취약한 중국의 의료체계를 의식해 엄격한 봉쇄정책을 취했지만 그 결과 면역력을 가진 중국인이 늘어나지 않아 오히려 취약해졌다. 중국 백신은 특히 오미크론 변이 예방 효과가 약하지만 중국 정부는 외국 백신 도입을 거부하고 있다. 이에 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후 극심한 복통 생겼다 사라지면 장간막허혈 의심 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</guid>
      <pubDate>2022-12-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>56세 여성이 4개월 전부터 식후에 나타나는 복통으로 고통을 받아왔다. 복통은 식후 15분에 배꼽 주위에 나타나 1~2시간 동안 지속되다가 사라졌고, 과식하면 통증이 심해졌다. 환자는 흡연자였고 고혈압과 이상지질혈증으로 약을 먹고 있는 것 외에는 특별한 건강 이상은 없었다. 병원에서 진찰과 위장 내시경검사 그리고 복부 초음파검사까지 했지만 특이소견이 없어 과민대장증후군으로 진단받고 약물요법을 시작했다. 하지만 증상이 오랜 기간 지속하고 체중도 7kg이나 빠져 병원을 재방문했다. 복부 혈관조영검사를 한 결과 만성 장간막허혈이라는 진단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 “마스크 해제땐 억울한 죽음 늘어나…신중해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116851884/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116851884/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T12:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116851823.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정기석 코로나19 특별대응단장 겸 국가 감염병 위기대응 자문위원회 위원장은 실내 마스크 착용 의무를 해제할 경우 유행 증가로 인한 억울한 사망자가 발생할 수 있다며 신중한 접근이 필요하다고 밝혔다.   정 단장은 5일 오전 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 “지금 당장 마스크를 벗으면 감염이 늘고 중환자와 사망자도 늘기 마련”이라며 “당장 실내 마스크를 해제했을 때 억울한 죽음과 고생을 하게 되는 고위험 계층에 대해 누군가 책임을 져야 하지 않겠느냐는 생각을 하지 않을 수 없다”고 말했다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 OECD(경제협력개발기구) 등 주요 국가 중 미국, 덴마크, 슬로베니아, 아르헨티나, 튀르키예, 프랑스, 헝가리, 네덜란드, 남아프리카공화국(남아공) 등은 마스크 착용 의무화 정책이 없다.   포르투갈은 의료시설에서만, 이탈리아는 의료시설과 대중교통에서만 마스크 의무를 유지하고 있고 이 외에 대부분의 국가에서도 의료시설, 약국, 사회복지시설, 대중교통 등 특정 장소에서만 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 “마스크 해제하면 억울한 사망자 발생…신중해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116851979/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116851979/2</guid>
      <pubDate>2022-12-05T12:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116851947.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역의 마지막 남은 조치인 실내 마스크 해제를 두고 정기석 국가감염병위기대응자문위원장이 5일 억울한 사망자가 발생할 수 있다며 신중한 접근이 필요하다고 밝혔다. 대전시와 충남도가 실내 마스크 착용 의무를 독자적으로 해제하겠다고 나서자 부적절하다는 입장을 낸 것이다.   정 위원장은 이날 코로나19 중앙재난안전대책본부 정례브리핑에서 “이 시점에 실내마스크 해제를 해야할 만한 특별한 변화가 없어 보인다”면서 “실내마스크 착용 의무를 해제하면 확진자와 위중증, 사망자가 늘어나는 것이 뻔하고 고위험군을 중심으로 발생하는 억울한 죽음과 고생에 대해 누가 책임을 질 것인지 등 신중하게 고려해 결정해야 한다”고 말했다.   정 위원장은 이어 “지금은 학기 중이고 방학 전 학교에서 마스크를 벗으면 어마어마한 독감 유행이 올 것”이라며 “지난 10월 말경에 3달 정도 참으면, 이번 겨울 잘 넘기면 실내마스크 해제가 가능하다고 말했고 자문위도 두 차례에 걸쳐서 심도 있게 논의를 했지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전-충남 ‘실내 노마스크’ 선언…자문위 “고령 접종률 50% 넘어야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116853744/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116853744/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T14:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116853742.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실내 마스크 착용 의무 해제를 둘러싼 논쟁이 커지고 있다. 5일 대전에 이어 충남까지 다음 달부터 실내 마스크 착용 의무를 해제하겠다고 밝힌 가운데, 방역당국은 지방자치단체의 독자적인 방역 완화에 반대 입장을 냈다. ‘실내 노마스크’를 하려면 고령층의 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 개량 백신 접종률이 50%를 넘어야 한다는 기준도 제시됐다.정기석 국가감염병위기대응자문위원장은 이날 브리핑에서 아직 실내 마스크 해제를 논할 단계가 아니라는 견해를 밝혔다. 정 위원장은 “지금은 7차 유행의 정체기가 아니고, 큰 유행의 중간 쯤”이라고 진단했다. 신규 확진자 수가 5만~7만 명대에서 더 늘지 않고 있지만, 이는 검사를 받지 않는 환자가 많아서이지 실제로 유행이 확산하지 않아서는 아니라는 것이다.정 위원장은 또 지역 간에 다른 방역 지침이 적용돼선 안 된다고 지적했다. 정 위원장은 “한 지역에서 (실내 마스크) 의무를 해제해 환자가 대량 발생하면 그 지역에서 환자를 모두&amp;n</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘디올 성수’, 연말 맞이 매혹적인 디스플레이 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500101</guid>
      <pubDate>2022-12-05T14:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205142345_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370235 --&gt;디올(DIOR) 하우스의 컨셉 스토어 ‘디올 성수’는 연말을 맞이해 매혹적인 디스플레이를 선보인다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 디스플레이는 매일 저녁, 디올의 핵심 코드를 재해석한 몽환적이고 입체적인 영상을 펼쳐 이목을 사로잡는다.&lt;br&gt;마치 끊임없이 움직이는 휘장처럼 서정적인 풍경이 부드럽게 이어지는 영상은 눈부시게 반짝이는 까나쥬로 시작되어 영상을 가득 채우며 춤추듯 너울거리는 풍성한 꽃 모티브와 대미를 장식하는 화려한 불꽃놀이까지 눈을 뗄 수 없는 4가지 세계를 차례대로 보여준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국의 디지털 디자인 기업 ‘디스트릭트’(d’strict)는 이번 디올의 이벤트를 위해 혁신적인 아이디어를 담았다. 성수동 컨셉 스토어 건축적인 라인을 자유자재로 활용하는 맞춤 미디어 파사드 기술을 개발해 컨셉 스토어에 한층 더 풍성한 매력을 더했다.&lt;!-- 그림 1370236 --&gt;디올 성수의 건축적인 라인은 패션 디자이너가 되기 훨씬 이전, 건축가가 되기를 소망했던 크리스챤 디올의 첫 번째 꿈에 경의를 표하는 상징적인 요소다. 디올 관계자는 “디올 성수는 이번 디스플레이를 통해 꿈과 독창성을 향한 디올 하우스만의 초월한 여정을 그려내며 기분 좋은 연말을 장식할 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스챤 디올 뷰티, ‘꿈의 아뜰리에 팝업 스토어’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500103</guid>
      <pubDate>2022-12-05T14:28:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205142812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370239 --&gt;크리스챤 디올 뷰티가 ‘크리스챤 디올 뷰티, 꿈의 아뜰리에 팝업 스토어’를 이달 30일까지 한 달간 서울 종로구 익선동에 위치한 ‘루프 스테이션’에서 운영한다.&lt;br&gt;‘크리스챤 디올 뷰티, 꿈의 아뜰리에 팝업 스토어’는 디올이 선사하는 홀리데이의 모든 것을 만나고 디올이 제안하는 홀리데이 기프팅 셀렉션과 특별한 혜택으로 가득 채웠다.&lt;br&gt;이와 함께 크리스챤 디올 뷰티 코리아 앰버서더로 가수이자 배우인 차은우, 크리스챤 디올 뷰티 코리아 앰버서더이자 전 피겨스케이팅 금메달리스트 김연아, 배우 이준호가 ‘크리스챤 디올 뷰티, 꿈의 아뜰리에 팝업 스토어’를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아, 차은우, 이준호는 크리스챤 디올의 생가 ‘라 콜 누와르’를 환히 비추던 수많은 별들과 별자리 모티프의 디지털 증강현실 이노베이션, 아름다운 홀리데이 무드의 공간 연출, 메이크업, 향수, 스킨케어의 홀리데이 컬렉션까지 크리스챤 디올 뷰티가 선사하는 황홀한 홀리데이의 모든 것을 이번 팝업 스토어에서 경험했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국만화가협회·서울웹툰아카데미 공동주관 ‘2022 웹툰스쿨’ 전 클래스 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500112</guid>
      <pubDate>2022-12-05T14:45:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205144510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370250 --&gt;한국 대표 만화가 단체인 한국만화가협회와 웹툰전문교육기관 서울웹툰아카데미(SWA)가 한국만화영상진흥원의 지원을 받아 공동으로 실시한 웹툰창작체험관 ‘2022 웹툰스쿨’은 지난해에 이어 2회차 과정을 성공적으로 마무리했다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;‘2022 웹툰스쿨’은 ‘원데이 웹툰스쿨’을 통해 웹툰 생태계 환경, 스토리텔링, 연출에 대한 특강을 진행했으며, 예비 창작자들을 위한 원포인트컨설팅, 자신의 작품을 기획부터 완성까지 진행한 토요웹툰클래스를 실시했다.&lt;br&gt;원데이 웹툰스쿨에는 ▲‘전설의 주먹’, ‘신사의 집’, ‘2024’, ‘얌전한 사이’ 등의 작품을 발표하고 현재 네이버웹툰에 ‘포식동물’, ‘연대급 영지설계사’를 연재하고 있는 JQ코믹스의 대표 이종규 멘토 ▲‘태일이’, ‘을지로 순환선’ 등의 작품으로 잘 알려진 최호철 멘토 ▲만화평론가 및 서울웹툰아카데미 이사장을 맡고 있는 박인하 멘토가 참여했다. 토요웹툰클래스는 장통일러스트레이션 대표이자 각종 관공서, 기업홍보 교양 등의 분야에서 독보적인 장윤호 멘토가 담임을 맡아 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원데이 웹툰스쿨은 200명이 넘는 참석자가 참여해 성황을 이뤘고, 토요웹툰클래스는 사전 포트폴리오 심사를 통해 선정된 9명의 작품 디벨롭 및 완성을 목표로 하여 만족도가 높았다고 주최 측은 설명했다.&lt;br&gt;새로 신설된 원포인트 컨설팅으로 사전 포트폴리오 심사를 통해 26명을 선정, 개별 작품에 대한 컨설팅으로 디벨롭과 해결방안을 찾는 집중 컨설팅이 진행됐다. 이번 2022 웹툰스쿨의 웹툰입문특강은 기존의 인력풀에 더욱 집중해 ‘닥터프로스트’ 작가이자 전 청강문화산업대학교 교수인 이종범 작가의 특강까지 더해 완성도를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육은 성수동에 위치한 서울웹툰아카데미에 설치된 웹툰창작체험관에서 대부분 진행됐으나, 코로나19 재확산 가능성에 따라 직접 멘토가 현장을 찾아가 학생들을 만나는 등의 맞춤형 강의로도 진행됐다.&lt;br&gt;박인하 서울웹툰아카데미 이사장은 “웹툰 시장의 성장세에 맞춰 학생들의 많은 관심을 느낄 수 있었다”며 “많은 호응 속에 전 과정을 진행하면서 웹툰 각 분야 전문가에게 직접 궁금한 점을 해소하는 장이 됐다”고 평가했다. 이어 “새롭게 신설된 토요웹툰클래스를 통해 웹툰의 다양한 장르를 교육해 각 분야의 전문가의 양성과 함께 원포인트 컨설팅으로 작품의 디벨롭과 문제점에 대한 해결방안을 제시해 좋은 평을 받았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편, 서울웹툰아카데미는 내년도 신입생 3차 모집을 오는 이달 26일부터 홈페이지를 통해 접수받을 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1000g 미만 미숙아가 2.5kg으로 성장… 경희대병원 제5중환자실</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116855327/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116855327/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116797470.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미숙아로 태어나거나 선천성 기형을 가진 채 태어난 아기들이 향하는 곳은 신생아 중환자실이다. 의료진이 아기의 아주 작은 변화라도 조기에 발견해야 예후를 개선시키고 생존율을 높일 수 있다.  경희대병원 제5중환자실은 입원치료가 필요한 신생아들이 머무는 곳이다. 보통 신생아는 생후 4주 미만의 아이들을 일컫는데 생후 5주가 됐어도 아직 치료가 필요한 미숙아들을 위해 필요한 모든 치료를 제공한다.  최용성 경희대병원 제5중환자실장(소아청소년과)은 “일반적으로 태아는 엄마 뱃속에서 40주를 채우고 나오는데 임신주수 28주 미만으로 세상에 너무 일찍 나온 아이들은 집중적인 치료가 필요하다”고 말했다.  미숙아들은 대부분 1500g 미만으로 태어난다. 간혹 1000g 미만으로 태어나는 아기들도 있다. 엄마의 자궁에서 태반과 탯줄을 통해 영양을 공급받으며 성장해야 하는 시기 아직 덜 자란 심장과 폐, 위장관, 간 등의 장기를 사용해야 한다는 것 자체가 매우 위험하다.  최 실장은 “이른둥이들은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만병의 근원, 대사증후군 지표 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116855367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116855367/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116797899.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심뇌혈관질환과 당뇨병의 위험을 높이는 대사증후군을 예측할 수 있는 생체 지표의 폭이 넓어질 수 있는 연구 결과가 나왔다. 강남세브란스병원 가정의학과의 이용제·손다혜 교수팀은 ‘대사증후군의 새로운 지표’에 대한 최근 연구들을 종합한 종설 논문을 1일 발표했다.  대사증후군은 복부비만, 혈중 중성지방 증가, 고밀도 콜레스테롤 감소, 고혈압, 공복혈당 장애 등 각종 대사 질환이 개인에게서 한꺼번에 나타나는 것을 말한다. 이 다섯 가지 항목 중 정상 범위를 벗어난 항목이 3개 이상일 경우 대사증후군으로 진단된다.  대부분 대사증후군은 증상이 없으나 지속될 경우 심혈관계 질환의 위험을 높이기 때문에 조기 발견 및 치료가 중요하다. 연구팀은 이번 종설논문에서 기존에 잘 알려진 대사증후군 지표 이외에 새로운 가능성을 가진 여러 생체 지표들을 병리학적 기전과 함께 기술했다.  대사증후군의 발생기전은 아직 정확하게 밝혀지지 않았으나 인슐린 저항성과 만성 염증이 주요하게 작용하는 것으로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나19 백신 접종과 신부전·간부전 발생, 인과성 판단 어려워”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116856924/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116856924/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116856910.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신 접종과 신부전 또는 간부전 발생 간 인과성은 현재로서 판단하기 어렵다는 연구 결과가 제시됐다. 연구진은 접종 이후 우연히 발생했을 가능성이 높다고 봤다.  대한민국의학한림원 코로나19백신안전성연구센터는 코로나19 백신 예방접종 이후 간부전, 신부전 등에 대한 임상 고찰 결과, 이러한 내용을 확인했다고 5일 포럼을 통해 밝혔다.  최종기 울산대 의대 교수는 ‘코로나19 백신과 간부전’에 대한 임상 고찰 결과 발표를 통해 “코로나19백신 접종 후 급성 간부전 또는 급성 간부전으로 의심되는 임상 사례가 있었으나 백신과의 인과성은 명확히 확립되지 않은 상태”라고 말했다.  이어 “또한 급성 간 기능 저하 임상 사례는 체내 면역시스템의 불균형으로 발생하는 자가면역성간염과 유사한 형태로 나타났다”고 설명했다.  다만 이러한 급성 간부전 및 급성 간 기능 저하는 전 세계 수억명 이상의 인구가 백신을 접종한 상황에서 코로나19백신 접종 이후 우연히 발생할 가능성이 높다고 판단했다.  최 교수는 “일부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동기 학대 경험, 뇌 구조 변화 유발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116857104/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116857104/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T16:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116855870.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신체적, 정서적 학대와 방임 같은 아동기의 외상 경험은 우울증, 불안장애, 성격장애와 같은 다양한 정신질환 발병에 영향을 준다. 실제 상당수의 우울증 환자는 아동기에 학대를 경험한 환자다. 약물과 심리치료에 대한 반응이 좋지 않아 만성적 경과를 보이며 자살 위험성도 높아질 수 있다.     고려대 안암병원 정신건강의학과 한규만 교수와 고려대 의과대학 본과 4학년 학생(김수영, 안성준, 한종희)으로 구성된 연구팀은 주요우울장애 환자의 뇌 자기공명영상(MRI) 데이터와 아동기 학대 경험에 대한 심리설문 데이터를 통해 아동기 학대 경험이 뇌구조 변화를 유발함을 밝혔다.    연구팀은 19~64세 성인 중 주요 우울장애 환자 75명과 정상 대조군 참여자 97명을 대상으로 2019년부터 2021년까지 약 2년간 뇌 MRI 영상, 임상 관련 정보, 아동기 외상 질문지를 통해 학대 경험에 관한 데이터를 수집했다. 아동기 학대 경험을 신체적, 정서적, 성적 학대로 분류하고 주요우울장애 진단과 아동기 학대 경험에 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항우울제 처방 규제 20년 만에 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116857183/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116857183/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내과, 소아청소년과, 외과, 산부인과, 가정의학과 등 비정신과 의사와 일반의가 항우울제를 60일 이상 처방하지 못하게 하는 항우울제 처방 규제가 이달부터 해제됐다. 20년 만의 일이다.    우리나라는 우울증 유병률이 OECD 1위이지만 우울증 치료율은 OECD 최저라는 점을 감안하면 이번 규제 해제는 적지 않은 의미가 있다.    홍승봉 교수(대한우울자살예방학회 회장·성대의대 신경과)는 “그 동안 정신건강의학과에 가야만 우울증 치료를 받을 수 있었지만 이제부터는 어떤 의사를 만나도 우울증 치료를 받을 수 있게 됐다”며 “우울증 환자의 치료 접근성이 과거보다 20배 이상 좋아진 것”이라고 말했다.    우울증에 걸리면 희망, 의욕, 즐거움이 사라지고 모든 정신 활동과 신체 활동이 급격하게 떨어진다. 우울증은 자살의 가장 주요한 원인이 되기도 한다.    홍 교수는 “이제 일반의를 포함한 모든 의사들이 우울증을 조기에 진단하고 치료할 수 있게 교육해야 한다”며 “미국과 같이 ‘진료 전 설문지’를 이용해서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당국 “실내마스크, 지자체와 협의…제재 언급은 부적절”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116857193/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221205/116857193/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116857149.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 대전에 이어 충남도 실내마스크 의무를 독자 해제하는 방안을 추진한다고 밝힌 데 대해 방역 당국은 제재 대신 원만히 협의하겠다는 뜻을 밝혔다.   질병관리청(질병청)은 5일 “대전시가 중앙재난안전대책본부(중대본)의 조치 계획을 따르도록 긴밀히 협의해 나가겠다는 것이 현재 입장”이라며 “제재 방안을 먼저 언급하는 것은 적절치 않다”고 말했다.  질병청은 “현재 중대본 체계를 통해 논의하는 단계이고 방역 상황 평가 및 전문가 토론회 등을 함께 진행하면서 원만히 해결할 수 있을 것으로 기대하고 있다”며 “진행경과를 추후 설명하겠다”고 밝혔다.  국내에서는 실외 마스크 착용 의무는 해제됐지만 실내 마스크 착용 의무화 조치가 유지되고 있다. 정부와 방역 당국은 동절기 7차 유행이 지나간 후 실내마스크 착용 의무 해제를 검토할 수 있다는 뜻을 여러 차례 밝혔다. 그러나 최근 이장우 대전시장과 김태흠 충남도지사는 내년 1월1일부터 실내마스크 착용 의무를 해제하겠다는 입장을 내놨다.  이에 대해 정부는 ‘재난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030 고혈압 4년새 30%↑…20대 여성 62%↑ ‘비만·스트레스 주범’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116857755/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221205/116857755/1</guid>
      <pubDate>2022-12-05T16:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/05/116857752.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 20~30대 고혈압 환자가 매년 크게 늘고 있는 것으로 나타났다. 그 원인으로 비만과 스트레스가 지목됐는데 “오랜 기간 노출되면 심뇌혈관질환 발생률이 증가하는 만큼 젊을 때부터 적극적인 관리와 치료가 필요하다”는 조언이다.  김혜미 중앙대학교병원 순환기내과 교수 연구팀은 건강보험심사평가원의 보건의료빅데이터를 분석한 결과 20~39세 중 고혈압 진료 환자가 2017년 19만5767명에서 2021년 25만2938명으로 29.2% 증가했다고 5일 밝혔다.  특히 20대만 놓고 보면 같은 기간 고혈압 진료 환자가 44.6% 증가했다. 20대 여성 고혈압은 61.8%, 20대 남성 고혈압은 40.5% 각각 상승했다. 연구팀은 젊은층에서 고혈압 환자가 증가하는 가장 큰 요인으로 비만과 스트레스를 지목했다.  김혜미 교수는 “먹방과 배달 음식, 외식 위주의 소비 트렌드 때문에 짜고 기름기 많은 음식을 많이 먹으나 바쁘다는 이유로 운동량은 적어 비만율이 높아지는 추세”라며 “코로나19와 취업난 등 정신적 스트레스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국문학번역상 대상에 고은지 등 4명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500180</guid>
      <pubDate>2022-12-05T17:43:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205174212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370354 --&gt;한국문학번역원이 ‘2022 한국문학번역상’ 번역대상 수상자로 고은지 씨와 마시 카라브레타 칸시오 벨로, 유신신, 잉리아나 탄 등 4명을 선정했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;영어권 수상자인 고씨와 마시 카라브레타 칸시오 벨로는 이원 시집 ‘세상에서 가장 가벼운 오토바이’(문학과지성사)를 공동 번역했다. 마시 카라브레타 칸시오 벨로는 플로리다 국제대에서 문예창작 석사 학위를 받고 2014년 뉴욕 쿤디만 협회에서 고씨와 처음 만나 여러 편의 시를 함께 교정·출간했다.&lt;br&gt;중국어권 수상자 유신신은 한국의 근현대를 대표하는 작가 이태준, 박완서, 손창섭, 오정희, 이청준, 천운영, 공선옥, 정찬의 단편소설을 번역해 대만 맥전출판사에서 ‘한국문학선집(2)’으로 출간했다. 유신신은 한국문학뿐 아니라 인문학 도서도 중국어권 독자에게 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인도네시아어권 수상자 잉리아나 탄은 정유정의 ‘7년의 밤’(은행나무)을 번역했다. 2013년부터 조남주, 장강명, 김영하, 구병모 등 다양한 한국문학 작품을 번역했다. 문화체육관광부 공공기관인 번역원은 올해부터 3개 언어권 수상자 모두에게 문화체육관광부 장관상을 수여한다.&lt;br&gt;번역상 신인상은 문학 부문 외에도 올해 영화·웹툰 부문을 신설해 모두 17명이 받는다. 공로상 수상자로는 일본 내 다양한 한국문학 작품을 번역한 일본 쿠온 출판사 김승복 대표가 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;번역대상에는 상금 2000만원, 신인상과 공로상에는 각각 상금 500만원을 수여한다. 한국문학번역상은 한국문학과 세계문학 간 소통에 이바지한 우수 번역가를 격려하고 한국문학에 대한 관심을 높이고자 1993년 제정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 타고 스키장 간다…엘리시안강촌 7일 개장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500055</guid>
      <pubDate>2022-12-05T18:12:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205105026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370147 --&gt;강원 춘천 엘리시안 강촌 스키장이 오는 7일 개장해 2022~2023 시즌을 맞는다.&lt;br&gt;슬로프는 초급 2개, 초·중급 1개, 중급 5개, 상급 2개 등 총 10개이고, 리프트는 6개가 운영돼 대기 기간이 비교적 짧다. 엘리시안 관계자는 “다른 스키장보다 슬로프 난이도를 낮춰 많은 사람들이 편하게 즐길 수 있고, 리프트 대기 시간은 거의 제로에 가깝다”고 설명했다.&lt;br&gt;온 가족이 함께할 수 있는 눈썰매장인 ‘스노우힐 &amp;amp; 펀파크’도 개장한다.&lt;br&gt;초보자를 위한 스키학교는 1대1 싱글, 1대2 커플, 1대4 패밀리 강습으로 나눠 진행된다.&lt;br&gt;시즌권은 전일권, 주중권, 야간심야권, 심야권으로 나뉘고, 월별 시즌권과 타임패스권도 판매한다. 월별 시즌권은 해당 월에 무제한으로 즐기고, 타임패스권은 원하는 시간만큼 이용하는 시즌권이다. 월별 시즌권은 1개월권과 2개월권, 타임패스권은 40시간권과 50시간권으로 구성됐다.&lt;br&gt;엘리시안 강촌 스키장은 경춘선 백양리역에서 하차한 뒤 차량으로 2분이면 닿을 수 있다.&lt;br&gt;이광순 엘리시안 마케팅팀장은 “수도권에서 1시간이면 도착이 가능해 퇴근 후 당일치기 스키를 즐길 수 있다”며 “현장에서 스키, 스키복이 대여돼 부담없이 방문해도 된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1370150 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“발리에서 ‘원나잇’…징역 1년입니다”[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500203</guid>
      <pubDate>2022-12-05T20:45:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205204235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370406 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;인니, ‘혼전순결’ 어기면 징역형 추진&lt;br /&gt;관광객들도 예외 없이 처벌&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;인도네시아 의회가 ‘혼전순결’을 어길 시 1년 이하의 징역형에 처하는 법안을 논의 중이다.&lt;br&gt;법안이 외국인과 관광객들에게도 동일하게 적용될 예정이라 인도네시아 관광업계가 우려를 나타내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5일(한국시간) 영국 일간 텔레그레프 보도에 따르면 오는 15일 ‘결혼 외 성관계를 금지하는 법안’이 통과될 것으로 예상하고 있다.&lt;br&gt;현재 인도네시아에서는 이슬람 법을 어겼을 시 ‘회초리 형(태형)’에 처하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남성과 여성이 가까이 붙어있으면 회초리 20대 형, 술에 취한 채 발견될 시 회초리 40대 형, 동성애 행위를 하다 적발될 시 70대가 넘는 회초리 형에 처할 수 있다.&lt;br&gt;이날 에드워드 오마르 샤리프 히아리에즈 인도네시아 법무부 차관은 “인도네시아가 추구하는 가치와 일치하는 형법이 입법되는 것을 자랑스럽게 생각한다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1370407 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;외국인·관광객 동일 적용…인니 관광업계, 시장 축소 우려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;해당 법안은 통과된 이후 인도네시아 시민과 외국인, 관광객들 모두에 적용될 예정이다.&lt;br&gt;인도네시아 발리는 매년 수백만 명의 관광객이 찾는 유명 휴양지이지만, 해당 법안이 통과된 이후 관광 상품 소비가 축소될 수 있다는 우려를 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인도네시아 관광업계는 법안이 인도네시아 관광 산업에 잠재적인 위협이 될 수 있다고 경고하고 나섰다.&lt;br&gt;인도네시아 고용주 협회의 신타 위자자 수캄다니 부회장은 “법안이 통과될 경우 법적 불확실성을 조성하고 국내·외 투자자들이 인도네시아에 대한 투자를 재고하게 할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;이슬람 단체는 지지…법무부 차관 “민주주의 위협 않을 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국제 인권단체들은 인도네시아에서 이슬람화가 급격히 진행되며 과도한 프라이버시 침해가 늘고있다며, 태형제 중단과 샤리아법 폐지를 촉구하고 있다.&lt;br&gt;국제인권감시기구 소속 안드레아스 하르소노는 “해당 법안이 통과되면 인도네시아에 거주 중인 수백만 명의 시민들에게 암흑기가 도래하게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;다만 해당 법안은 인도네시아에 막대한 영향력을 끼치고 있는 보수 이슬람 단체들의 강력한 지지를 받고 있다.&lt;br&gt;법무부 차관 역시 “본 법안은 민주주의의 자유를 위협하지 않을 것”이라고 옹호 의견을 피력했다.&lt;!-- 그림 1370408 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“월드컵 열리는 카타르도 ‘원나잇’하면 징역 7년”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;엄격한 이슬람 국가인 인도네시아는 ‘샤리아법’(이슬람율법)에 반하는 음주, 동성애, 이성과의 만남에 대해 엄격한 처벌을 내린다.&lt;br&gt;현재 2022 월드컵이 열리고 있는 카타르 역시 혼외 성관계에 보수적인 아랍국가다.&lt;br&gt;카타르에서는 누구도 혼외 성관계를 가질 수 없으며 유죄가 인정되면 최대 1년 징역형에 처할 수 있다.&lt;br&gt;만약 결혼한 배우자가 아닌 다른 사람과 ‘원 나잇 스탠드’(하룻밤 성관계)를 하다가 적발되면 최대 7년형을 받을 수 있다.&lt;br&gt;이 때문에 외신들은 개최 전부터 “카타르에서 해외 축구 팬들이 결혼하지 않은 상태에서 혼외 성관계를 할 경우 7년간 감옥에 수감될 수도 있다”라며 주의하라고 알렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁의 상처도 치유되듯… ‘물방울을 그리는 남자’ 2주기 추모전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500107</guid>
      <pubDate>2022-12-05T20:46:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205143516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370244 --&gt;“아버지의 침묵이 불편했습니다.”&lt;br&gt;물방울 그림으로 세계적인 거장이 된 故김창열 화백의 아들 김오안 감독이 예술가 아들의 시선으로 써내려간 시네마 에세이 ‘물방울을 그리는 남자’(브리지트 부이오 공동 감독)에서 독백하고 있다.&lt;br&gt;그러나 마치 속죄하는 마음으로, ‘아무 말도 하지 않았지만 모든 걸 말해주는 듯한 침묵’을 이해하고 마침내 아버지의 삶을 자신의 시선으로 풀어내고 있다. 제3회 DMZ국제다큐멘터리영화제, 제61회 크라쿠프영화제 국제다큐멘터리 경쟁부문 실버혼상을 수상한 이 영화는 지난 9월 28일 전국 50여개 상영관에서 개봉됐다. 김 감독은 아버지를 떠나 보내고 6개월이 지난 즈음 이 영화를 완성했다. 고인의 둘째 아들 김 감독은 사진작가 출신답게 스틸 사진처럼 잔잔하고 조용하고 깊이있는 시적인 영상을 탄생시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 화백의 2주기에 즈음해 영화 ‘물방울을 그리는 남자’를 모티브로 한 추모전 ‘시선’은 6일부터 내년 2월 26일까지 김창열미술관 1전시실에서 열린다. 총 11점이 전시되는 작품들에서 작가의 초기 물방울의 세계를 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;1929년 평안남도 맹산에서 태어난 김창열 화백은 검정고시로 서울대 미대에 입학했으나 6·25 전쟁이 벌어지면서 학업을 중단했다. 전쟁은 여동생을 앗아갔고 친구들마저 그 전쟁으로 잃었다.&lt;!-- 그림 1370245 --&gt;그래서 물방울은 전쟁의 고통과도 연결된다. 전쟁의 외상을 평생 지니고 산 그는 “상흔 자국 하나하나가 물방울이 됐다”고 고백했다. 어쩌면 김 화백에게 있어 물방울은 치유다. 프랑스 파리 근교의 낡은 마구간에 머물며 작업을 하던 어느 날 아침 세수하려고 대야에 물을 담다가 캔버스 뒷면에 튕겨진 물방울이 햇빛에 비쳐서 그림이 된 것처럼. 운명처럼 50년간 마치 수행하듯 물방울을 그리며 한 길을 걸었다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인은 제주와는 한국전쟁때 1년 6개월 정도 머물렀던 인연이 돼 제2의 고향이 됐다. 그리고 2016년 제주도 한경면 저지리에 김창열미술관을 개관했다.&lt;br&gt;유복한 의사 집안의 딸로 동양인 화가의 아내가 된 마르틴 질롱 여사의 시선, 불문학자인 큰아들 김시몽(고려대) 교수가 아버지를 바라본 시선까지 더해 기존의 물방울에 더욱 풍성한 해석을 입혔다.&lt;br&gt;김창열미술관 최형순 관장은 “이번 전시는 김창열 화백의 2주기에 즈음해 가족의 시선으로 바라본 물방울의 세계는 물론 한국전쟁의 상처, 그 역사까지 녹아 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼식서 송중기 ‘멱살’ 잡은 김남희</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500217</guid>
      <pubDate>2022-12-05T23:06:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205230633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370429 --&gt;‘재벌집 막내아들’ 김남희가 송중기의 멱살을 잡으며 분노했고, 이에 박지현이 실신했다.&lt;br&gt;4일 방송된 JTBC 금토일 드라마 ‘재벌집 막내아들’(이하 ‘재벌집’) 8회에서는 진양철(이성민 분)이 장자 승계원칙에 대해 알리는 모습이 전파를 탔다.&lt;br&gt;이날 진양철은 진성준(김남희) 결혼식 이후 모인 자리에서 “어른으로 책임을 다해달라 그랬지. 월요일부터 성준이 거창 물류 창고로 출근할거다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “현장 책임자로 발령한 임명장이다. 새서울타운 불법 땅 투기, DMC 건설 공사 수주 실패. 네가 책임져야 하지 않겠냐. 그게 어른이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 진영기(윤제문)은 “아버지 그래도 이런법이 (어딨냐) 성준이 지분 조절이야 다음에 해주신다고 해도 거창 물류창고라니요”라고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이때 진양철은 “오늘부로 우리 순양의 장자 승계 원칙은 없다”고 선언해 충격을 안겼다.&lt;br&gt;그러면서 “돈으로 지분을 사들이든지, 실력으로 경영 능력을 입증하든지 어디 너희 마음대로 해봐라”라며 “나보다 순양을 더 잘 키우면 그 사람한테 경영권도 주고 내 물산 지분도 다 물려줄거다”라며 목소리를 높였다.&lt;br&gt;진영기는 “아버지 어떻게 이러실 수가 있냐 제가 아버지를 위해서 순양을 위해서 얼마나”라고 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;진양철은 자리를 떴고, 진성준은 진도준(송중기)의 멱살을 잡았다. 그 순간 모현민(박지현)이 실신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 모현민은 진도준에게 “당신 어머니께 전해줄래요? 부실한 건 내가 아니라 당신 아들이라고”라며 따졌다.&lt;br&gt;이어 “대체 뭘 할 생각이었던 거냐. 그 자리에서 달려가 주먹이라도 날릴 생각이었냐 왜 진도준한테 분풀이라도 하게?”라고 말했다.&lt;br&gt;진성준은 “걱정됐나 봐 도준이가 맞을까봐”라고 맞받아쳤고, 모현민은 진성준의 뺨을 쳤다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘좀비 바이러스’ 실제 존재…2만7000년 전 죽은 늑대가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500219</guid>
      <pubDate>2022-12-05T23:16:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205231357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370433 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;기후변화로 되살아나는 고대 바이러스&lt;br /&gt;동시베리아 영구동토층서…감염력 확인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;기후 변화로 시베리아 영구동토층이 녹으면 수만년 전 갇혀 있던 ‘좀비 바이러스’가 깨어나 인간에게 전염될 수 있다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;수만 년간 갇혀 있던 병원체가 전염력을 그대로 유지한 채 나올 가능성이 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4일 워싱턴포스트(WP) 등에 따르면 프랑스, 러시아, 독일 연구진으로 구성된 연구팀은 지난달 의학 논문 사전 등록 사이트 ‘바이오 아카이브’에 해당 내용을 게재했다.&lt;br&gt;연구팀은 시베리아 야쿠츠크 지역에서 채취한 7개의 영구 동토 샘플에서 13종의 새로운 바이러스를 발견했다. 이 중 가장 오래된 바이러스는 4만 8500년 전에 묻혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구진들은 “바이러스는 아직 충분한 전염력을 갖추고 있는 상태”라며 “재활성화 속성을 들어 ‘좀비 바이러스’로 부를 수 있겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;바이러스들은 얼어붙었던 토양이나 강, 2만7000년 전 죽은 시베리아 늑대의 창자 등에서 발견됐으며, 일부는 아직 충분한 전염성을 가지고 있었다. 이에 연구진은 이를 ‘좀비 바이러스’라고 불렀다.&lt;!-- 그림 1370434 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2016년 사슴 사체 노출로 ‘얼어있던 바이러스’ 위험성 입증&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;실제로 지난 2016년 러시아의 북시베리아에서는 폭염으로 영구 동토가 녹으면서 그 안에 있던 사슴 사체가 노출됐고, 이와 접촉한 어린이 1명이 탄저병에 걸려 숨지고 성인 7명이 감염된 바 있다.&lt;br&gt;이 지역에서 탄저병이 발생한 것은 1941년 이후 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 전염 가능성이 남아있다는 것만 밝혀졌을 뿐 인간과 동물에게 어떤 영향을 끼칠지는 알 수 없고, 인가와 비교적 떨어져 있어 아직까지는 위험도가 낮다.&lt;br&gt;해당 연구 논문의 공동 저자인 장미셸 클라베리 프랑스 엑스 마르세유 대학교 바이러스학 교수는 “찾아볼 때마다 바이러스가 있을 것”이라고 우려하기도 했다.&lt;!-- 그림 1370435 --&gt;한편 1979년 이후 북극은 지구 전체보다 거의 4배 가까이 빠른 속도로 온도가 상승했다.&lt;br&gt;만약 이 안에 매장된 어마어마한 이산화탄소와 메탄이 공기 중에 방출된다면 기후 변화가 가속화될 수 있어 전 세계인들의 주의가 요구되고 있다&lt;br&gt;2017년 호주 태즈매니아대 연구진이 국제학술지 ‘사이언스’에 발표한 논문에 따르면 10년마다 육지생물은 17km, 해양생물은 72km씩 고위도 지역으로 이동하고 있다.&lt;br&gt;2020년 기상청이 발표한 ‘한국기후변화 평가보고서’는 뎅기열바이러스를 옮기는 열대지방의 흰줄숲모기가 2050년에는 한국에도 토착화할 수 있다고 예상했다.&lt;br&gt;워싱턴포스트는 “시베리아가 지구에서 온난화가 가장 빠르게 진행되는 지역 중 하나”라면서 “땅속에 얼어붙어 있던 유기체가 노출되는 일도 더 잦아질 수밖에 없다”고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]화이자, ‘5세 미만’ 오미크론용 백신 승인 신청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500222</guid>
      <pubDate>2022-12-05T23:28:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/24/SSI_20220524013805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1304596 --&gt;미국 제약사 화이자와 독일 바이오엔테크는 5일(현지시간) 미 식품의약국(FDA)에 오미크론 변이를 예방할 수 있는 개량 백신의 5세 미만 영유아 대상 긴급사용 승인을 신청했다고 밝혔다.&lt;br&gt;화이자와 바이오엔테크는 FDA 승인이 이뤄지면 6개월에서 네 살에 해당하는 어린이들이 코로나19 오리지널 백신 2회 접종과 오미크론 대응 백신 1회 접종을 하면 된다고 설명했다.&lt;br&gt;화이자와 바이오엔테크의 개량 백신은 코로나19 바이러스 원형은 물론 오미크론 변이 BA.4와 BA.5에 모두 대응할 수 있는 2가 백신이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 5세 이상을 위한 오미크론용 개량 백신은 미국과 유럽연합(EU)에서 부스터 샷 용도로 사용 승인을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206020053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206020053</guid>
      <pubDate>2022-12-06T01:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1370437 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영하 20도서 살아남는 ‘독종’ 바이러스… 겨울에도 식중독 방심 금물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206019002</guid>
      <pubDate>2022-12-06T01:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/05/SSI_20221205232533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;올 누적 환자 3927명 매년 증가&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;발병자 12~3월에 47.3% 몰려&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;날로 먹는 굴 등에 감염·전파&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;복통·구토·설사 2~3일간 지속&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;고령자는 탈수로 사망할 수도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;날이 추워지면서 겨울철 식중독을 일으키는 대표적인 바이러스인 노로바이러스가 기승을 부리고 있다. 겨울에는 기온이 낮아 식중독 위험이 낮다고 여겨 덜 조심하게 되지만 이 바이러스는 영하 20도에서도 살아남는 ‘독종’이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1370444 --&gt;질병관리청은 최근 일주일(11월 20~26일)간 전국 208개 표본감시 의료기관에서 신고된 노로바이러스 식중독 환자를 69명으로 5일 집계했다. 2주 전(11월 6~12일) 44명보다 56.8% 증가했다. 올해 1월부터 발생한 누적 환자는 3927명이다. 노로바이러스에 의한 식중독 건수는 해마다 증가하고 있다.&lt;br&gt;노로바이러스 식중독은 1년 내내 발생할 수 있지만 겨울철에 더 잘 유행한다. 식품의약품안전처의 최근 5년(2017~2021년)간 월별 평균 노로바이러스 식중독 발생 통계를 보면 매년 12~3월에 환자의 47.3%가 집중됐다.&lt;br&gt;●단 10개 입자로도 감염… 쉽게 전파&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 바이러스는 10개 입자로도 사람을 감염시킬 수 있고 쉽게 전파된다. 노로바이러스에 감염된 식품을 섭취했을 때는 물론 바이러스에 오염된 물건을 만졌다가 다시 입을 만지거나 노로바이러스 식중독 환자와 함께 밥을 먹고 생활용품을 같이 써도 감염될 수 있다. 주로 분변과 구토물을 통해 전염되며 설사 증세를 보이는 유아의 기저귀를 갈다 가족이 감염되는 경우도 많다. 드물게는 구토하는 사람에게서 나온 바이러스 입자가 에어로졸 형태로 퍼져 대규모 감염을 일으킨다는 보고도 있다. 추운 날씨에도 노로바이러스에 의한 식중독이 발생하는 이유로 최성호 중앙대병원 감염내과 교수는 추위에 강한 바이러스의 특성, 개인위생 부주의를 꼽았다.&lt;br&gt;최 교수는 “감염된 환자의 분변에서 배출된 바이러스가 주변 환경을 오염시키고, 손을 통해 입으로 들어가거나 음식물을 오염시켜 감염되는 경우가 흔한데, 노로바이러스는 얼음이 얼 정도의 온도도 견딜 수 있어 이런 전파 경로가 겨울에도 유지될 수 있다”고 말했다. 또한 “겨울에는 식중독에 대한 경각심이 느슨해져 음식물을 상온에 두거나 깨끗하게 손질하지 않아 음식을 통한 감염 전파 위험이 커진다”고 덧붙였다. 추운 겨울 실내에 밀집해 생활하다 보면 아무래도 여름보다는 대인 간 전파 가능성이 커질 수 있다. 겨울에 날로 먹는 굴 등 어패류에 바이러스가 많아 겨울철 식중독이 잦다는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노로바이러스에 감염되면 보통 24~48시간의 잠복기를 거친 뒤 발병한다. 갑자기 배가 아프고 속이 울렁거리면서 구토와 설사를 한다. 설사는 대개 하루 4~8회 정도로 하며, 세균성 이질과 달리 혈액변이나 점액변을 보지는 않는다. 전신 근육통이 있고 기운이 없으며 두통과 38도가 조금 넘는 정도의 미열이 동반되기도 한다. 이런 증상은 보통 2~3일 지속되다 특별한 후유증 없이 대부분 저절로 회복된다. 하지만 고령자나 소아암 환자처럼 면역 기능이 저하된 환자는 증상이 오래가고 후유증이 남을 수 있다.&lt;br&gt;최상호 서울아산병원 감염내과 교수는 “노인 환자나 면역 저하 환자가 노로바이러스 식중독에 걸리면 구토와 설사를 심하게 하면서 탈수가 되고, 이로 인해 심한 전해질 불균형이 올 수 있으며 드물지만 사망할 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;●군대·학교 밀집시설 대규모 전파 주의&lt;br&gt;전염력이 매우 강해 군대나 식당, 학교에서의 집단 발병 위험이 크지만 아직 예방 백신이나 항바이러스제가 개발되지 않았다. 예전에 감염된 사람도 재감염될 수 있다. 노로바이러스에 감염되면 수분을 충분히 섭취해 탈수를 막고, 증상이 심할 땐 병원 진료 후 수액 요법과 같은 치료를 받아야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노로바이러스는 다른 식중독 바이러스와 마찬가지로 손을 자주 씻는 것만으로도 충분히 예방할 수 있다. 특히 식당에서 밥을 먹을 때는 중심부까지 완전히 익은 식품만 섭취해야 한다. 덜 익은 소고기 등도 위험하다. 굴 등 어패류도 되도록 익혀 먹어야 하며 조리 기구와 식기는 세척 후 열탕 소독을 해야 한다. 익혀 먹지 않는 쌈 채소 등은 먹기 직전에 씻는 게 좋다. 세척 과정에서 채소류 표면에 원래 분포하고 있던 ‘상재균’ 군집의 평형이 깨져 유해균에 대한 방어 능력이 감소할 수 있어서다.&lt;br&gt;노로바이러스를 한번 앓았던 사람은 증상이 회복되고서도 최소 2주 이상 음식을 만들어선 안 된다.&lt;br&gt;이항락 한양대병원 소화기내과 교수는 “특히 단체 급식 시 설사 증상이 있는 조리원은 절대 급식에 참여해선 안 된다”며 “지하수에는 바이러스나 세균이 있을 수 있어 되도록 식수로 쓰지 말고, 정수기 필터를 자주 갈아 주지 않으면 세균이 증식해 더 큰 문제가 생길 수 있으므로 정수기 필터도 철저히 관리해야 한다”고 강조했다. 채소 등을 씻을 때는 염소 소독이 된 수돗물을 사용하는 것이 안전하다.&lt;br&gt;냉장고도 믿어선 안 된다. 식중독균 중에는 4~5도의 냉장고에서 자랄 수 있는 저온 세균도 있다. 오염된 육류·생우유·아이스크림 등을 통해 감염되는 여시니아 엔테로콜리티카균과 리스테리아 모노사이토제네스균이다. 리스테리아균은 저온은 물론 고염도 음식에도 잘 적응해 성장하기 때문에 식품 제조 단계에서부터 균의 오염을 막는 게 최선의 예방법이다. 냉동고는 세균 증식을 억제할 뿐 사멸시키지는 못한다. 영하 20도에서도 견딜 수 있는 노로바이러스는 말할 것도 없다. 냉동고에 음식을 보관할 때 보관 날짜 정도는 적어 두는 게 좋다. 냉장 보관 땐 닷새, 냉동 보관 땐 6개월을 넘겨선 안 된다.&lt;br&gt;●1960년대 초반엔 무명의 바이러스&lt;br&gt;노로바이러스는 1960년대 초반만 해도 무명의 바이러스였다. 1968년에서야 첫 유행이 보고된 미국 오하이오주의 도시 노워크(Norwalk)의 이름을 따서 노워크 바이러스라고 불리다가 2002년에 정식으로 노로바이러스라는 이름을 얻었다. 최상호 교수는 “개발도상국에서는 아직 대장균이나 살모넬라, 시겔라 같은 세균들이 식품 매개 질환의 가장 흔한 원인이지만, 대부분의 선진국에서는 노로바이러스가 가장 흔한 원인균”이라며 “선진국형 구토·설사병이라고 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;노로바이러스가 좋아하고 싫어하는 혈액형이 따로 있다는 보고도 있다. 노로바이러스가 혈액형을 결정하는 항원을 감염의 수용체로 사용하기 때문이라는 주장인데, 특히 B형이 노로바이러스에 아주 강하다고 한다. 2003년 국제학술지 ‘네이처 메디신’에 나온 얘기다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 이어 충남도 “실내 마스크 자체 해제 검토”, 질병청 “정부에 지휘권… 지자체 독자행동 말라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116862934/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116862934/1</guid>
      <pubDate>2022-12-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대전에 이어 충남도 정부가 실내 마스크 의무 조치를 해제하지 않을 경우 자체적으로 해제하겠다는 뜻을 밝혔다. 하지만 방역당국은 아직은 시기상조란 입장이어서 정부와 지방자치단체 간 파열음이 커지고 있다. 김태흠 충남도지사는 5일 오전 충남 홍성군 도청에서 간부회의를 갖고 “실내 마스크 착용 의무가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 예방에 얼마만큼 효과가 있는지 의문”이라며 “이런 점을 방역당국에 전달해 (실내 마스크 의무 해제를) 적극 검토하도록 요청해 달라”고 지시했다. 김 지사는 “최근 투자 유치 등을 위해 미국과 유럽 등 6개국을 방문했는데 (실내외 모두) 마스크를 쓰는 사례를 보지 못했고 의무화돼 있지도 않았다”며 이같이 밝혔다. 충남도는 도 보건환경연구원에 의뢰해 실내 마스크 효과 관련 데이터를 수집하고 외국 상황도 조사할 계획이다. 감염병예방법에 따르면 시도지사는 마스크 착용 등 방역지침 준수를 명령할 수 있고, 해제 권한 역시 시도지사에게 있다.  전국 시도 중 처음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뚜껑’ 열릴 때, 화내는 것 참을 수 있는 ‘4-2-4 호흡법’[지나영의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116862452/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116862452/1</guid>
      <pubDate>2022-12-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116862444.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;살면서 인내해야 하는 경우는 참 많다. 아이가 등원 준비를 하지 않고 늑장 부릴 때나 배우자가 억지 주장을 하며 속을 썩일 때처럼 말이다. 하지만 인내는 말처럼 쉽지 않다. 잘 참으려면 어떻게 해야 할까.  인내는 두 가지 심리학적 개념을 품고 있다. 기다릴 줄 아는 ‘만족 지연’과 불편을 수용하며 견디는 ‘좌절 감내’다. 이 두 가지는 인간의 정서 발달에 꼭 필요한 자기 조절의 필수 요소다.  이 자기 조절 능력은 시기에 따라 달라진다. 신생아는 만족 지연과 좌절 감내 능력이 없다. 5세 정도가 되면 원한다고 당장 과자를 먹을 수 없으며 때론 기다려야 한다는 개념을 이해한다. 15세쯤에는 게임을 1시간만 하겠다고 약속하면 나름 이를 지키려고 애쓴다. 그러나 청소년기에는 만족 지연과 좌절 감내 능력이 미성숙해 약속을 지키지 못하는 경우가 흔하다. 이는 자기 조절을 담당하는 전전두엽이 25세 정도까지 발달하기 때문이다. 25세쯤 되면 원하는 직업을 갖기 위해 하기 싫어도 자격증을 따기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, ‘열심히’만 하면 된다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</guid>
      <pubDate>2022-12-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한파에도 운동을 멈춰선 안된다. 추위로 활동량이 줄어드는 겨울은 체중 증가 위험이 가장 높은 계절로 꼽히는 까닭이다. 일조량 감소, 활동량 감소로 인한 우울증 위험 등을 고려해도 겨울철 운동은 필수적이다.운동의 중요성이 강조되는 만큼 여러 정보도 난립한다. 운동 관련 오해도 빠르게 전파된다. 최대한 빨리 운동의 효과를 체감하고 싶다는 욕심이 되레 부상을 부르는 경우도 허다하다. 일단 시작하고 열심히만 하면 된다는 식의 섣부른 조언도 시행착오의 기간을 확대한다. 운동 초보자가 착각하기 쉬운 운동 관련 대표적 오해 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7만7604명 확진, 83일만에 최다…1주전보다 6143명↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116867983/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116867983/1</guid>
      <pubDate>2022-12-06T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116867926.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 6일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 7만7604명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 7만7520명, 해외유입 84명이다. 누적 2740만8854명이 됐다.  이날 확진자는 지난 9월 14일(9만3949명) 이후 83일만에 가장 많이 나왔다. 이번 겨울 재유행 시작 후 가장 많은 규모다. 지난달 15일부터 화요일(월요일 발생) 기준 7만명대 초반을 유지했으나 비교적 눈에 띄게 증가했다. 1주일 전(29일) 7만1461명보다는 6143명(8.6%) 늘어났다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 458명보다 15명 줄어든 443명으로 18일째 400명대를 기록했다. 최근 1주일간(11월 30일~12월 6일) 일평균 위중증 환자는 452명으로 전주(11월 23~29일) 473명에 비해 21명 감소했다.  전날 하루동안 신고된 사망자는 24명으로 지난달 7일 0시 기준으로 18명이 집계된 이래 29일만에 가장 적다. 누적 사망자는 3만7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규 확진 7만7604명, 83일만 최다…전날보다 3.4배 급증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116868870/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116868870/2</guid>
      <pubDate>2022-12-06T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116867919.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6일 국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 7만7604명 발생했다. 지난 9월 14일(9만3949명) 이후 83일새 최다 수치다. 전날(2만3160명)과 비교했을 때는 약 3.4배나 급증한 것이다.   질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 이날 0시 기준 일일 국내발생 확진자는 7만7520명, 해외 유입 확진자는 84명으로 나타났다. 전체 누적 확진자는 2740만8854명이다. 이날 확진자는 일주일 전인 지난달 29일(7만1476명)보다 6128명 늘었고, 2주 전인 지난달 22일(7만2873명)보다 4731명 증가했다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날(458명)보다 15명 줄어든 443명이다. 이 가운데 88%에 달하는 390명이 60세 이상 고령층이다. 전날 신고된 사망자는 24명으로 치명률은 0.11%다. 연령별로는 △80세 이상 13명 △70대 5명 △60대 2명 △50대 2명 △40대 1명 △0~9세 1명이다.  당국은 7차 대유행의 정점을 이달부터 내년 3월까지로 잡으면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백경란 “펜데믹, 아직 끝나지 않아…지역사회 협력 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116870055/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116870055/1</guid>
      <pubDate>2022-12-06T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116869973.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;백경란 질병관리청장은 아직 끝나지 않은 코로나19와 인플루엔자 유행, 원숭이두창 등 감염병 대응을 위해 지역사회와의 협력을 강조했다.  백 청장은 6일 오전 충북 오송 질병관리청에서 열린 2022년 감염병관리 컨퍼런스에서 개회사를 통해 “아직 끝나지 않은 팬데믹 상황과 겨울철 인플루엔자, 원숭이두창 등 여러 감염병 위기에 대비·대응하기 위해서는 지역사회, 민간 전문가들과의 협력이 매우 중요하다”며 “정부는 이러한 협력을 더 공고히 해 나가기 위해 지속 노력하겠다”고 말했다.   이어 백 청장은 “3년째 지속하고 있는 코로나19 팬데믹 속 국가적 위기 상황을 의료진과 방역 담당자들의 헌신과 노력 덕에 잘 극복해 왔다”며 “지자체는 보건소 역량을 집결해 선별진료소 운영과 환자 관리, 고위험 취약시설 관리에 적극 애써줬고 지역 의료계는 통상 진료를 지속하면서도 확진자 진단과 치료라는 막중한 임무 맞아 잘 해주셨다”고 말했다.  그는 “3년 만에 대면으로 열리는 이번 컨퍼런스는 코로나19 대응 성과와 그간의 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 “충남이 실내마스크 해제하면 취소 조치 명령…1월말이면 풀 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116871242/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116871242/1</guid>
      <pubDate>2022-12-06T11:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116871346.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대전시와 충청남도가 새해부터 실내 마스크 의무착용 조치를 해제하겠다고 나서자 정부는 너무 이르다며 내년 1월말까지는 기다려 달라고 당부하고 나섰다.정기석 국가감염병 위기대응자문위원장은 6일 MBC라디오 ‘김종배의 시선집중’과 인터뷰에서 ‘감염병 예방 및 관리에 관한 법률’에 따라 대전과 충남이 독자적으로 마스크 해제 지침을 내릴 수도 있지만 “재난법이 우선으로 재난법에 따라 중앙재난안전대책본부장이 지자체가 운영하고 있는 재난안전대책본부를 지휘할 수 있다”며 해제 조치 취소를 명할 수도 있다고 지적했다.정 위원장은 행정 기관 사이의 이런 분쟁에 앞서 “지금 독감도 극성을 부리고 있고 코로나도 아직 안정이 안 돼 하루에 평균 50명씩 국민이 돌아가시는 마당에 왜 갑자기 마스크 해제를 당장 하라는지 그 이유를 모르겠다”고 했다. 정 위원장은 “젊고 건강한 분들은 코로나가 아무것도 아니라는 것을 드디어 알게 됐다”며 “변이가 심해지면서 치명률이 40분의1, 50분의1로 줄어버렸다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남에 한류 일상화… 상호 교류로 발전해야[베트남 ‘한류 3.0시대’ 열렸다]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205020056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205020056</guid>
      <pubDate>2022-12-06T12:21:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/04/SSI_20221204221111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370039 --&gt;지난 10월 호찌민사범대에서 열린 한국문학 연극제에는 베트남 대학생들이 한국문학 작품의 주요 장면을 연극으로 재연하며 한국어 실력을 뽐냈다. 이 자리에서 진행된 소설 ‘가시고기‘를 쓴 조창인 작가와의 만남에는 약 200명의 관객이 몰렸다. 베트남 한류 3.0시대가 열리면서 케이팝과 드라마를 넘어 한국문학과 같은 순수예술 분야에 대한 관심도 높아지고 있는 것이다.&lt;br&gt;석진영 주베트남 한국문화원장은 4일 “문화원에 태권도를 수련하려는 베트남 학생들이 몰리고, 주베트남 한국대사관 돌담길이 사진 명소로 각광받는 등 한국 문화는 이미 베트남에서 주류 문화”라면서 “연내에 베트남 민족학박물관에 한국실이 개관하면 양국의 문화 이해도는 더 깊어질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;1억명 인구의 평균연령이 32.5세로 젊은 국가인 베트남에서 한류는 이미 청년의 일상에 깊이 파고들었다. 뚜레쥬르, 롯데리아를 즐기고 CGV와 롯데시네마에서 영화를 본다. 베트남에서 CGV는 81곳, 롯데시네마는 46곳의 멀티플렉스를 현지 운영 중인데 이 기업들은 상영·배급뿐 아니라 현지 영화 투자·제작에도 적극 참여하고 있다. 고재수 CGV베트남 법인장은 “2024년 초까지 베트남 로컬 영화 제작에 참여할 것”이라고 밝혔다. CGV베트남은 매년 25~30편의 한국 영화를 베트남에서 상영하는데 최근 ‘육사오’의 베트남 관객 동원 성적이 약 227만명에 달했다고 한다. 베트남 일간지인 사이공자이퐁 관계자는 “베트남도 분단을 경험했기 때문에 남북 병사들이 서로 이해를 쌓아 가는 ‘육사오’ 이야기에 큰 공감대를 형성했다”고 진단했다.&lt;br&gt;앞서 배우 강태오를 주연으로 2015년 CJ ENM과 베트남 국영방송 VTV가 공동제작한 드라마 ‘오늘도 청춘’이 베트남 시청률 1위를 차지하면서 방송에서도 합작 프로그램 붐이 일어난 바 있다. VTV 예능 담당자는 “다문화 가정을 소재로 한베 합작 프로그램을 만들면 관심도가 높을 것 같아 한국의 제작사들과 협력하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;이처럼 베트남 한류 3.0시대가 열린 것은 양국이 전통과 인간관계를 중시하는 유사한 풍습과 가치관으로 공감을 이끌어 냈기 때문이다. 하지만 한류가 일방향이 아닌 쌍방향으로 흐르려면 이해와 배려가 필요하다는 것이 현지 관계자들의 조언이다. 도프엉투이 하노이국립외국어대 한국어 및 한국문화학부 부학장은 “베트남에서 한류는 엄마와 중고생 딸이 세대를 넘어 함께 즐기는 문화”라고 설명하며 “한국 드라마에서 베트남 결혼이주여성을 다소 부정적인 시각으로 그릴 때가 있는데 베트남 관련 주제를 다양화할 필요가 있다”고 제언했다.&lt;br&gt;*본 기사는 한국언론진흥재단 주최 ‘KPF 디플로마 베트남 전문가’ 교육 과정의 일환으로 작성됐습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘크리스마스 캐럴’에 폭력이 깃들어 있다면 마냥 불편하실까?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500097</guid>
      <pubDate>2022-12-06T12:45:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/06/SSI_20221206115701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370685 --&gt;워낙 경기도 좋지 않고 궂긴 일도 많아 여느 해처럼은 아니지만 크리스마스 캐럴이 들려오기 시작하는 이즈음이다. 그런데 캐럴이 이렇게 사람을 옥죌 수도 있겠구나 절감하게 만드는 영화 ‘크리스마스 캐럴’(김성수 감독)이 7일 들려온다.&lt;br&gt;모든 것을 용서하고 사랑해야 할 것 같은 성탄 아침, 쌍둥이동생 주월우가 차가운 주검으로 발견되자 거칠기 이를 데 없는 삶을 이어가는 주일우는 용의자들을 좇아 소년원을 제 발로 들어간다. 동생의 마지막 통화에서 들렸던 목소리들이 경미한 범죄를 저질러 소년원에 들어갔던 것. 동생을 성심껏 돌보던 상담교사 조순우(김영민)와 형제와 가해자들을 잇는 손환(김동휘)의 도움을 얻어 일우는 자신을 제거하려는 ‘있는 집’ 자식 문지훈(송건희)과 원생들에게 무자비한 권력으로 군림하는 한 선생(허동원)에 맞서 동생 죽음의 진실과 함께 가려져 있던 추악한 진실을 들추게 된다.&lt;br&gt;소름끼칠 정도로 외모는 닮았지만 성격과 살아온 과정이 완전 다른 일우와 월우를 일인이역으로 소화한 박진영의 연기가 놀랍다. 아이돌 그룹 출신 남자 배우가 이렇게 빼어난 연기를 선보인 전례가 있었나 싶었다. 흰자위를 잔뜩 드러내며 카메라를 똑바로 응시하는 일우의 반항끼 가득한 눈초리는 상영관을 떠난 한참 뒤에도 잔상이 가시지 않았다. 천진난만한 발달장애인 월우 연기도 뛰어났다. 연기력이라면 정평 난 김영민이 선의 뒤에 가려진 악의를 천연덕스럽게 드러내는데 박진영의 연기에 묻히는 느낌이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소재가 소재인 만큼 육두문자가 남발하고, 감독의 말마따나 “날것의 폭력”을 드러내 관람하는 131분 내내 불편해졌다. 액션물에 일가견이 있는 김성수 감독은 “일부러 보는 분들 불편하시라고 만든 영화다. 막바지 소년원 목욕탕 장면도 기존의 제 영화들이 표현했던 액션과는 완전히 다른 차원의, 아무런 대체 수단과 방법이 없는 이들의 절망적인 폭력을 표현하려 치중했다”고 설명했다. 상당히 긴 분량인데 실제로 이 장면을 보다 못해 시사회장을 빠져나가는 이들이 있었다.&lt;br&gt;김성수 감독은 “겉으로 잘 드러나지 않는, 폭력을 부르는 사회구조에 대해 사람들이 서로 의견을 주고받을 수 있게 하자는 것이 연출 의도였다”면서 “제작비를 충분히 투자 받기 어려운 소재라 빠듯한 여건에서 찍느라 힘들었다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주원규 작가의 소설이 원작으로 영화는 많이 ‘사포질’을 해 순화한 것이라고 했다. 마지막 장면, 달동네 불빛들이 하나둘 꺼지면 교회 십자가들만 남는 것이 상당히 소름끼치게 다가온다. 이 모든 폭력의 가해자와 피해자 모두 고통의 악순환에 빠져 있다는 것이 월우의 캐럴 “창밖을 보라, 창밖을 보라, 흰눈이 내린다”를 통해 저릿하게 전해진다.&lt;!-- 그림 1370698 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신기업 작년 국내 매출 3조4000억… 수출은 6287억원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116874627/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221206/116874627/1</guid>
      <pubDate>2022-12-06T14:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116874625.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 국내 백신산업 기업 159곳이 올린 전체 매출액이 4조 원을 넘어선 것으로 집계됐다. 보건복지부와 산업통상자원부는 6일 이 같은 내용을 담은 2021년 국내 백신산업 실태조사 결과를 발표했다. 정부가 국내 백신 관련 기업에 대한 전수 실태조사를 벌인 건 이번이 처음이다.조사에 따르면 백신산업 국내 매출액은 3조4178억 원이었다. 이 중 79%(2조6865억 원)는 완제품 판매를 통한 매출이었다. 백신 관련 서비스, 백신 원부자재 판매, 백신 장비 판매가 뒤를 이었다. 여기에 해외 수출을 통한 매출액은 6287억 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손톱 물어뜯고 가슴 두근두근…혹시 나도 불안장애?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116875572/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116875572/2</guid>
      <pubDate>2022-12-06T14:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116875085.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불안은 누구나 느낄 수 있다. 모든 불안이 비정상적인 것도 아니다. 하지만 과도하거나 통제하기 어렵고 일상생활에 지장이 생기는 정도의 불안을 느끼는 경우에는 정신건강의학과 진료가 필요한 ‘질병’일 가능성이 있다.  불안 증상은 크게 세 가지 상황에서 나타난다. ▲예측할 수 없고 스스로 통제가 어려울 것이라고 믿을 때 생기는 두려움 ▲실패에 대한 두려움 ▲불확실한 미래에 대한 두려움을 느낄 때 우리는 모두 불안 증세를 보일 수 있다.   지난해 실시한 정신 건강 실태 조사에 따르면 우리나라의 불안장애 1년 유병률은 3.1%로 나타났다. 남성은 1.6%, 여성은 4.7%로 여성의 불안장애 유병률이 남성보다 세 배 정도 많다.  이에 대해 이대서울병원 정신건강의학과 허담 교수는 “남녀 간 기질적으로, 사회적으로 불안을 표현하고 대처하는 방식에서 차이점이 존재한다고 본다”며 “불안장애 유병률은 여자가 더 높아도, 불안장애로 인해 입원 치료를 받는 환자의 비율은 남녀 차이가 크게 나타나지 않는다는 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유니베라, ‘2022 세계일류상품’ 20년 연속 선정… 기념 이벤트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500162</guid>
      <pubDate>2022-12-06T15:32:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/06/SSI_20221206153042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370796 --&gt;유니베라는 알로에 부문에서 ‘2022 세계일류상품’으로 선정됐다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;세계일류상품은 산업통상자원부가 주최하고 KOTRA가 주관하는 제도로, 유니베라는 알로에 부문에서 2003년 첫 세계일류상품으로 뽑힌 이후 20년 연속으로 선정됐다.&lt;br&gt;유니베라는 세계일류상품 20년 연속 인증을 기념해 오는 7일부터 아임뮨 공식 인스타그램에서 축하 이벤트를 한다. 또한 보타니티는 오는 20일 단 하루, 유니베라몰에서 보타니티 구매자 모두에게 플라본 밀키 페이스 워시 20mL를 추가 증정하는 행사를 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유니베라 관계자는 “알로에는 식품의약품안전처로부터 면역력 증진 효능을 인정받은 소재로 알로에 속에 들어 있는 ‘면역 다당체’가 인체의 면역력 증진에 도움이 될 뿐만 아니라 피부 건강과 장 건강에도 좋은 것으로 알려져 있다”며 “세계에서 인정받는 유니베라 알로에를 추천한다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 세계일류상품은 세계시장 점유율 5위 이내와 시장점유율 5% 이상에 들어야 하며, 여기에 추가로 수출규모가 연간 500만달러 이상이거나 세계시장의 규모가 연간 5000만 달러 이상으로 국내시장보다 2배 이상이 돼야 선정 자격이 주어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회 반영한 에세이·소설 선보이는 계간지 ‘긋닛’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500111</guid>
      <pubDate>2022-12-06T16:25:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/06/SSI_20221206133328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370719 --&gt;사회 문제를 반영한 에세이와 소설을 수록한 계간지가 나온다. 이음출판사는 계간지 ‘긋닛’ 1·2호를 최근 발행했다고 6일 밝혔다. 긋닛은 ‘끊겼다가 이어진다’는 뜻의 옛말로, 온 힘을 다해 일상을 살아가는 우리를 잠시 멈추게 하는 잡지라는 의미를 담았다.&lt;br&gt;잡지는 1편의 주제 에세이와 3편의 단편소설을 매호 선보인다. 1호(&lt;strong&gt;왼쪽&lt;/strong&gt;) 주제는 ‘비대면’이다. 전치형 작가가 에세이 ‘비대면의 방법들’에서 비대면이 비동시, 과대면, 비인간이라는 3가지 형태로 구현되는 점을 짚고, 대면의 위험을 안은 인간을 처리하는 방법이 모두 다르다고 강조한다.&lt;br&gt;이어 구병모 작가의 ‘있을 법한 모든 것’, 이상우 작가의 ‘졸려요 자기’, 정용준 작가의 ‘일요일 아침’ 등 3편의 단편소설도 수록했다. 긋닛은 “‘팬데믹으로 인해 시작된 비대면’이라는 단순하기 그지없는 현상이 세 작가의 손끝에서 전혀 다른 이야기로 펼쳐진다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2호(&lt;strong&gt;오른쪽&lt;/strong&gt;) 주제는 기후위기다. 김홍중 작가가 에세이 ‘기후의 느낌’에서 호우에 대해 이야기한다. 김 작가는 “저지대에 사는 가난한 자들, 약자들, 소외된 자들의 비의 속절없는 먹이가 된다. 도시와 농촌 가릴 것 없이 여름이면 저 비가 우리를 공격할 것”이라고 경고한다. 이밖에 최진영의 단편소설 ‘썸머의 마술과학’, 우다영의 ‘기도는 기적의 일부’, 정지돈의 ‘자가 수술을 위한 구부러진 공간에서’를 함께 실었다.&lt;br&gt;긋닛은 3호 노동, 4호 지방소멸, 5호 빚까지 주제를 정했다. 3호부터는 주제를 미리 공지하고 등단이나 미등단 여부와 상관없이 응모원고를 받을 계획이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 총리 “23일쯤 실내 마스크 의무 해제 기준 지표 만들어질 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221206/116878158/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221206/116878158/2</guid>
      <pubDate>2022-12-06T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116878157.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리는 ‘실내 마스크 착용 의무’ 해제와 관련해 본인이 주재하는 코로나19 중대본 회의가 열리는 23일쯤 마스크 해제가 가능한 기준을 정할 수 있는 지표가 만들어질 것이라고 했다.  한 총리는 6일 오후 정부세종청사에서 열린 출입기자단과의 백브리핑에서 “마스크 착용 의무 해제와 관련해 “여건만 된다면 빨리 벗고 싶다는 것이 저를 포함한 모두의 생각이다”면서도 “전체적인 질병 관리의 나쁜 영향을 줘서는 안 되지 않겠나”라고 말했다.  앞서 한 총리는 9월 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 마스크를 전면적으로 실내에서 벗는 부분에 대해 준비할 수 있도록 미리 검토하라는 지시를 내렸다고 전해졌다. 이에 대해 한 총리는 “당시 회의를 할 때 마스크를 실내에서 전면적으로 벗는 것을 미리 검토해야 하지 않겠냐고 하면서 그렇게 지시했다”며 “벗는 사람들도 그렇고, 마스크를 생산하시는 분들도 필요에 따라 공급하는 등 미리 준비해야 하지 않겠나. 그런 부분에서 검토를 요청했다”고 전했다.  한 총리는 “우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사격 1년 만에 ‘국가대표’ 김민경, 19위까지 올랐다가…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221205500199</guid>
      <pubDate>2022-12-06T17:26:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119231846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363799 --&gt;태극마크를 달고 국제실용사격연맹(IPSC) 대회에 출전한 개그우먼 김민경이 여성부 51위를 기록했다.&lt;br&gt;5일 IPSC에 따르면 김민경은 지난달 태국에서 열린 ‘2022 IPSC 핸드건 월드 슛 대회’(2022 IPSC Handgun World Shoot)에서 여성부 선수 52명 중 51위를 기록했다. 전체 341명 중에서는 333위에 올랐다.&lt;br&gt;앞서 중간집계에서 김민경은 345명 중 106위, 여성 52명 가운데 19위까지 올라갔지만, 이는 후발 주자들의 성적이 반영되지 않은 결과였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민경의 최종 성적은 하위권이지만, 불과 1년 전 예능 프로그램에서 사격을 처음 시작해 국제대회 경기에서 실격 없이 모든 경기를 무사히 마친 것만으로도 충분히 의미 있는 성과다.&lt;br&gt;이번 대회에 참석한 대한민국 국가대표팀 수장인 김준기 디렉터는 “내가 맨 처음 나갔던 대회보다 김민경씨의 성적이 더 좋다”라고 칭찬하기도 했다.&lt;!-- 그림 1365069 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“더는 가르칠 게 없다”…교관 조언 몇 마디에 ‘깜짝’ 실력&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민경은 방송에서 처음 총을 쏠 때만 해도 영화에서처럼 한쪽 눈을 감고 과녁을 조준했다.&lt;br&gt;‘두 눈으로 보시면 편해요’라는 교관의 말에 민망한 듯 헛웃음을 지었다. 그러나 교관의 조언 몇 마디에 실력이 눈에 띄게 늘었다.&lt;br&gt;그는 총을 쏜 직후에도 그의 몸은 흔들림 없이 안정적으로 중심을 잡았다. 교관들은 “기가 막힌다”, “더는 가르칠 게 없다”, “소질 있다”라며 칭찬을 쏟아냈다.&lt;!-- 그림 1370401 --&gt;김민경은 앞서 탁월한 운동 신경을 선보인 바 있다.&lt;br&gt;헬스장에서는 다리 힘으로 무게 300㎏ 들어 올렸고, 킥복싱을 배운지 하루 만에 발차기로 복싱장 관장을 붕 띄워 멀리 날려버렸다. 유연성이 필요한 플라잉요가, 필라테스도 막힘없이 척척 해냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 코로나19 여파로 3년 만에 열린 이번 대회에는 100여 개국에서 1600여명이 참가했다. 국내에선 김민경, 김준기 감독 겸 선수 등 10명이 도전했다.&lt;br&gt;김민경의 이번 대회 활약상은 IHQ OTT 플랫폼 바바요의 웹예능 ‘운동뚱’을 통해 오는 14일부터 4회에 걸쳐 공개될 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, ‘2022 한국의 경영대상’ 사회가치 최우수기업 선정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116880693/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116880693/1</guid>
      <pubDate>2022-12-06T19:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116880691.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 한국능률협회컨설팅(KMAC)이 주관한 ‘2022 한국의 경영대상’에서 사회가치부문 최우수기업에 선정됐다고 6일 밝혔다.   인류건강에 대한 사명감과 끊임없는 도전정신을 기반으로 추진한 경영활동이 사회발전에 기여했다는 공로를 인정받아 이번 수상 결과로 이어졌다는 설명이다. 유한양행 창업주 유일한 박사는 ‘가장 좋은 상품을 만들어 국가와 동포에 기여한다’는 창업정신을 바탕으로 지난 1926년 유한양행을 설립했다. 이후 신뢰와 정직의 기업문화를 강조하면서 우수한 의약품 생산과 국민보건 향상을 꾀했다. 이러한 활동을 통해 한결 같이 ‘좋은 기업’ 이미지를 유지하고 있다.  한국의 경영대상은 기업 경영역량과 혁신 활동에 대한 총체적인 진단을 통해 기업이 성과 지향적인 경영을 추진할 수 있도록 유도하기 위한 시상이다. 기업 경영의 바람직한 모델상 제시를 통해 궁극적으로 대한민국 업체들이 존경받는 기업으로 거듭나는데 목적을 두고 있다. 올해로 35주년을 맞았으며 글로벌 경영 환경 속에서 탁월한 성과를 창출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아련한 사랑의 기억 신보에 담은 조수미 “지금은 사랑할 때”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221206500247</guid>
      <pubDate>2022-12-06T21:28:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/06/SSI_20221206211525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370961 --&gt;“지금은 사랑할 때라고 느꼈거든요. 내 첫사랑이 잊어지기 전에 이 앨범을 만들어야겠다는 생각이 강하게 들었습니다.”&lt;br&gt;대학교 1학년의 조수미는 남자친구와 첫눈이 오는 날 경복궁에서 만나기로 약속했다. 평소 공부도 안 했지만 하필이면 눈이 펑펑 오는 날 도서관에서 공부를 하다가 뒤늦게 눈이 오는 걸 봤다. 그대로 남자친구를 보려고 경복궁까지 뛰쳐나갔지만 안타깝게도 그를 만날 수 없었다. 알고 보니 남자친구는 조수미를 기다리다 집 앞으로 가 몇 시간이나 눈을 맞고 있었다. 40년 전의 일이지만 조수미가 여전히 인생에서 가장 강렬하게 기억하는 떨림과 설렘의 순간이다.&lt;br&gt;풋풋한 시절의 간절히 사랑하는 마음을 고스란히 담은 조수미의 새 앨범 ‘사랑할 때’가 6일 발매됐다. 이날 서울 중구 코리아나호텔에서 기자간담회를 가진 조수미는 “우리가 세상을 떠날 때 내가 사랑했던 사람의 얼굴이 생각날 거라는 애절함과 절실함이 앨범에 들어가 있다”면서 “팬들에게 첫눈 오는 날 앨범을 만날 수 있을 거라고 약속했는데 오늘 기적같이 눈이 펑펑 오는 날 소개하게 돼서 기분이 굉장히 좋다”고 소녀처럼 해맑게 웃었다.&lt;!-- 그림 1370962 --&gt;이번 앨범에는 깊은 감정과 서정적인 가사가 돋보이는 ‘마중’을 시작으로, 첼리스트 홍진호와 합을 맞춘 ‘연’, 재즈 스타일로 편곡한 김효근의 가곡 ‘눈’ 등 11곡이 담겼다. 음악적으로 어렵거나 해석이 힘든 곡은 빼고, 클래식의 성향이 강한 한국 노래를 찾았다. 1980년대 작곡된 곡부터 2022년 작곡된 곡까지 과거와 현재 미래를 통틀어 작곡가들의 성향을 담으려 노력했고 편곡에도 신경 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 앨범 제작을 위해 조수미는 전 세계를 떠도는 바쁜 일정 속에서도 심혈을 기울였다. 재녹음도 여러 차례 했고, 아티스트들을 재섭외하는 등 욕심을 잔뜩 냈다. 그렇게 해서 탄생한 앨범이기에 애착이 크다. 조수미는 “제가 내렸던 결정이 맞는 것 같다”면서 “웬만하면 이런 말 안 하는데 내가 들어봐도 정말 아름답더라”고 말했다.&lt;br&gt;조수미는 “같이 참가해주신 아티스트들은 여러분이 좋아하는 분들이고, 탑 아티스트들이 제 음반에 참여해 줘서 너무너무 기분도 좋고 행복하다”면서 “이번 앨범은 사랑하는 사람들이 서로 손을 잡았을 때 놓기 싫은 것처럼 그 손에서 떠나지 않는 앨범이 되리라 감히 말씀드린다”고 자신했다.&lt;!-- 그림 1370963 --&gt;이번 신보 발매와 함께 연말 공연 일정도 빠듯하다. 롯데콘서트홀에서 오는 13일 전자신문 40주년 기념 공연과 22일 토머스 햄프슨과 듀오 콘서트 ‘아트 송즈’를 연다. 23일 예술의전당 콘서트홀에서 신보 수록곡을 선보이는 콘서트를 올리고, 출연금 전액은 사회취약계층에 기부할 계획이다. 함께 무대에 서는 첼리스트 홍진호, 바이올리니스트 대니 구, 베이스 바리톤 길병민과 해금 연주자 해금나리, 최영선 지휘의 프라임 필하모닉 오케스트라 등 앨범 제작에 참여한 아티스트 모두가 동참한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사랑을 주제로 전체적인 소개를 마칠 때쯤 조수미는 축구에 대한 사랑도 드러냈다. 2002 한일월드컵의 감동을 고스란히 담은 노래 ‘챔피언’을 불렀던 그는 “축구를 너무 좋아하는 팬으로서 국가대표 선수들에게 많은 사랑과 존경심, 감사함을 표현하고 싶다”고 전했다. 공연을 위해 컨디션을 관리해야 하는데 한국 시간으로 새벽에 하는 경기가 걱정이란다.&lt;br&gt;조수미는 “축구가 음악 못지 않게 굉장한 삶의 기쁨”이라며 “음악과 스포츠는 어디에 있든 서로를 연결하는 유니버설 랭귀지(만국 공통어)이지 않나. 우리 뮤지션들도 세계평화와 화합에 많은 도움을 주고 있으니 앞으로 많이 응원해 주면 열심히 하겠다”고 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날것 그대로의 폭력… 131분, 불편함과 마주하다[영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207021019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207021019</guid>
      <pubDate>2022-12-07T00:09:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/06/SSI_20221206203555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370941 --&gt;경기도 좋지 않고 궂긴 일도 많은 해이지만 크리스마스캐럴은 여느 때처럼 들려오기 시작한 이즈음. 이렇게 사람을 옥죌 수도 있겠구나 절감하게 만드는 또 다른 캐럴이 찾아왔다. 7일 개봉하는 영화 ‘크리스마스캐럴’(김성수 감독)이다.&lt;br&gt;모두를 용서하고 사랑해야 할 것 같은 성탄 아침 쌍둥이 동생 주월우가 차가운 주검으로 발견되자 거칠게만 살아가는 주일우는 용의자들을 쫓아 제 발로 소년원에 들어간다. 동생의 마지막 통화에서 들렸던 목소리들이 경미한 범죄를 저질러 소년원에 들어갔던 것. 동생을 성심껏 돌보던 상담교사 조순우(김영민)와 누구보다 형제를 잘 아는 손환(김동휘)의 도움을 얻어 일우는 자신을 제거하려는 ‘있는 집’ 자식 문자훈(송건희)과 원생들에게 무자비한 권력으로 군림하는 한 선생(허동원)에 맞서 동생 죽음의 진실과 함께 추악한 그들의 이면을 들춰낸다.&lt;br&gt;외모는 닮았지만 성격과 살아온 과정이 완전 다른 일우와 월우를 1인2역으로 소화한 박진영의 연기가 놀랍다. 흰자위를 잔뜩 드러내며 카메라를 똑바로 응시하는 일우의 반항끼 가득한 눈초리는 오래 잔영이 남았다. 천진난만한 발달장애인 월우 연기도 뛰어났다. 연기력이라면 정평 난 김영민이 선의 뒤에 가려진 악의를 천연덕스럽게 드러내는데 박진영의 연기에 묻히는 느낌이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소재가 소재인 만큼 육두문자가 남발하고, 감독의 말마따나 “날것의 폭력”을 드러내 관람하는 131분 내내 불편해졌다. 액션물에 일가견이 있는 김성수 감독은 “일부러 보는 분들 불편하시라고 만든 영화”라고 했다. 그러면서 “소년원 목욕탕 장면도 그간 표현했던 액션과는 완전히 다른 차원, 아무런 대체 수단과 방법이 없는 이들의 절망적인 폭력을 표현하려 치중했다”고 덧붙였다. 상당히 긴 분량인데 실제로 이 장면을 보다 못해 시사회장을 떠나는 이들이 있었다.&lt;br&gt;감독은 “겉으로 잘 드러나지 않는, 폭력을 부르는 사회구조에 대해 사람들이 서로 의견을 주고받을 수 있게 하자는 것이 의도였다”면서 “제작비를 충분히 투자받기 어려운 소재라 빠듯한 여건에서 찍느라 힘들었다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주원규 작가의 소설을 원작으로 한 영화는 많이 가다듬어 순화한 것이라고 했다. 마지막 장면, 달동네 불빛들이 모두 꺼지면 교회 십자가들만 남는 것이 적잖이 소름끼치게 다가온다. 이 모든 폭력의 가해자와 피해자 모두 고통의 악순환에 빠져 있다는 것이 월우의 캐럴 “창밖을 보라, 창밖을 보라, 흰 눈이 내린다”를 통해 저릿하게 전해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회문제 담은 ‘에세이·소설’ 계간지 발행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207021018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207021018</guid>
      <pubDate>2022-12-07T00:09:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/06/SSI_20221206203640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370944 --&gt;이음출판사는 사회문제를 반영한 에세이와 소설을 수록한 계간지 ‘긋닛’ 1, 2호를 최근 발행했다. 긋닛은 ‘끊겼다가 이어진다’는 뜻의 옛말로, 온 힘을 다해 일상을 살아가는 우리를 잠시 멈추게 하는 잡지라는 의미를 담았다.&lt;br&gt;잡지는 1편의 주제 에세이와 3편의 단편소설을 매호 선보인다. 1호 주제는 ‘비대면’이다. 전치형 카이스트 교수가 에세이 ‘비대면의 방법들’에서 비대면이 비동시, 과대면, 비인간이라는 세 가지 형태로 구현되는 점을 짚고, 대면의 위험을 안은 인간을 처리하는 방법이 모두 다르다고 강조한다.&lt;br&gt;이어 구병모 작가의 ‘있을 법한 모든 것’, 이상우 작가의 ‘졸려요 자기’, 정용준 작가의 ‘일요일 아침’ 등 3편의 단편소설도 수록했다. 긋닛은 “‘팬데믹으로 인해 시작된 비대면’이라는 단순하기 그지없는 현상이 세 작가의 손끝에서 전혀 다른 이야기로 펼쳐진다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1370943 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2호 주제는 기후위기다. 김홍중 작가가 에세이 ‘기후의 느낌’에서 호우에 대해 이야기한다. 김 작가는 “저지대에 사는 가난한 자들, 약자들, 소외된 자들이 비의 속절없는 먹이가 된다. 도시와 농촌 가릴 것 없이 여름이면 저 비가 우리를 공격할 것”이라고 경고한다. 이 밖에 최진영의 단편소설 ‘썸머의 마술과학’, 우다영의 ‘기도는 기적의 일부’, 정지돈의 ‘자가 수술을 위한 구부러진 공간에서’를 함께 실었다.&lt;br&gt;긋닛은 3호 노동, 4호 지방소멸, 5호 빚까지 주제를 정했다. 3호부터는 주제를 미리 공지하고 등단이나 미등단 여부와 상관없이 응모 원고를 받을 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207020002</guid>
      <pubDate>2022-12-07T00:09:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1370970 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군산 바다서 건진 고려청자… 잠자던 유물 356점 나왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207500001</guid>
      <pubDate>2022-12-07T00:47:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/07/SSI_20221207003240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371007 --&gt;선박이 침몰하면서 바닷속에서 1000년 가까이 잠들어 있던 유물들이 대거 발굴됐다.&lt;br&gt;문화재청 국립해양문화재연구소는 지난 4월부터 실시한 전북 군산 고군산군도 해역 수중발굴조사 성과를 6일 공개했다. 지난해 탐사를 통해 214점의 유물을 발굴했던 연구소는 이번에 12~14세기 제작된 고려청자를 비롯해 유물 356점을 추가로 발굴했다.&lt;br&gt;군산 고군산군도 해역은 군산시 옥도면에 위치한 곳으로 선유도∙무녀도∙신시도 등 16개의 유인도와 47개의 무인도로 이뤄져 있다. 1872년 제작한 ‘고군산진 지도’에서도 확인되듯 고군산도는 국제 무역항로의 기항지이자 서해안 연안 항로의 거점이었다. 선박들은 바람을 피하거나 기다리는 곳으로 이용하기도 했다. 송나라 사신 서긍이 1123년 고려 방문 당시를 기록한 ‘선화봉사고려도경’에 따르면 고려로 오는 사신을 맞아 대접하던 군산정이 있던 곳이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 탐사에서는 당시 선적됐던 청자다발 81점과 난파 당시 유실된 것으로 추정되는 목제 닻과 노(櫓), 닻돌 등 선박 부속도구들이 함께 발견됐다. 선박의 난파 가능성이 컸던 만큼 연구소가 올해 추가로 조사했고, 다양한 시대의 유물들을 넓은 범위에 걸쳐 확인했다.&lt;!-- 그림 1371009 --&gt;가장 많이 발굴된 유물은 12~14세기경에 제작된 고려청자다. 대접(발)∙접시∙완 등의 일상용기는 물론 구름과 봉황의 무늬인 운봉문(雲鳳紋)∙국화와 넝쿨무늬인 국화당초문(菊花唐草紋) 등이 새겨진 화려한 상감청자들도 나왔다.&lt;br&gt;청자와 더불어 조선시대에 제작된 분청사기∙백자, 운송 및 선상 저장용으로 보이는 도기들도 다수 확인됐다. 이 유물들은 강진, 부안 등 전라도 일대의 가마에서 제작된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시대를 거슬러 삼국시대 토기, 숫돌로 추정되는 석재 등도 출수됐다. 고군산군도 해역이 고대부터 활발한 해상활동의 무대였음을 보여 주는 유물이다. 특히 숫돌로 추정되는 석재가 이번처럼 100점이 무더기로 확인된 경우는 처음이다. 이전에는 선상용품으로 1~2점이 출수되거나, 2015년 태안 마도4호선 발굴에서 15점이 새끼줄로 묶여져 확인된 사례가 있다. ‘신증동국여지승람’에는 나주의 공납품인 숫돌을 조정에 바쳤다는 기록이 나오는 것으로 미루어 이들 유물은 공납품일 것으로 추정된다.&lt;br&gt;연구소는 “향후 지속적인 조사와 연구를 통해 선적했던 배의 정확한 출항지와 목적지, 유물의 성격 등을 명확히 밝혀내고 해양문화유산 보호에 최선을 다할 것”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17세기+21세기 풍자 ‘스카팽’ 작정하고 웃기러 왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207021017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207021017</guid>
      <pubDate>2022-12-07T00:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/06/SSI_20221206203608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1370942 --&gt;배우가 모자라다며 솔직하게 고백하는 연극이 있다. 무대가 조금 난잡하다 싶으면 작가가 대뜸 개입해 극을 멈추고는 “연결해”라는 말을 능청스럽게 한다. 대사로만 웃기려 들지 않고 행동까지 웃음을 유발하는데, 마냥 허무맹랑한 웃음 유발을 넘어 번뜩이는 사회 풍자도 잊지 않는다. 쉬는 시간 없이 두 시간이나 이어지지만 ‘스카팽’은 연극을 잘 모르는 사람이 봐도 연극의 매력에 푹 빠지게 하는 힘이 곳곳에 숨어 있다.&lt;br&gt;세계적 극작가 몰리에르(1622 ~1673) 탄생 400주년을 맞아 국립극단이 이달 25일까지 서울 중구 명동예술극장에서 ‘스카팽’을 공연한다. 프랑스어를 ‘몰리에르의 언어’라고 부를 정도로 프랑스를 대표하는 몰리에르가 말년에 집필한 ‘스카팽의 간계’가 원작이다. 2019, 2020년에 이어 세 번째 공연이다.&lt;br&gt;상류층 부모인 아르강뜨와 제롱뜨가 자기들끼리 자녀의 결혼을 정한다. 제롱뜨의 아들 레앙드르와 아르강뜨의 아들 옥따브는 부모가 정한 결혼이 아닌 진짜 사랑하는 사람을 만나고 싶어 한다. 짓궂지만 미워할 수 없는 스카팽이 이들 사이를 분주히 오가며 재치를 발휘한다. 반전을 선사하는 출생의 비밀까지 얽혀 있어 막장 드라마를 뺨치지만 보통의 막장 드라마에는 없는 상류층에 대한 유쾌한 풍자가 작품의 격을 한층 높인다.&lt;!-- 그림 1371010 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립극단판 ‘스카팽’은 원작과는 조금 다르다. 우선 몰리에르가 캐릭터로 등장해 극에 개입한다. 한국에서 몰리에르가 많이 알려지지 않아 고안하게 됐는데, 감초 같은 역할로 극에 활력을 불어넣는다. 현수막까지 들고 배우가 모자라다는 걸 대대적으로 알리며 스카팽이 스카프 한 장 달랑 두르고 순식간에 다른 캐릭터로 변신하는 모습은 원작에도 없는 웃음 폭탄 장치다.&lt;br&gt;‘땅콩 회항’, ‘멤버 유지’ 등 한국인이 공감할 수 있는 소재는 원작의 풍자를 한국식으로 치환한다. 몰리에르 역시 당대 상류층에 대한 풍자로 협박과 비난을 많이 받았지만 그럼에도 그 민낯을 보여 주면서 서민들에게 웃음을 선사했다.&lt;br&gt;임도완(63) 연출은 “동시대의 언어를 입히지 않는다면 그것은 살아 있지 않은 박제된 연극”이라며 “‘몰리에르가 이 시대에 있었다면’을 가정하고 현 사회의 문제를 작품 곳곳에 양념 치듯 담아냈다”고 말했다. 21세기 관객들에게 익숙한 현대음악과 음향효과는 작품의 재미를 확장하는 극적인 장치인 동시에 17세기 작품을 오늘날의 것으로 생생하게 느끼게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘스카팽’의 진정한 매력은 무장애 공연에서 더 두드러졌다. 수어 통역자들이 단순히 통역만 하는 것이 아니라 극의 캐릭터로서 함께 움직이고 호흡하는데, 이들마저 틈틈이 웃음을 유발해 ‘진짜 작정하고 웃기려고 연극을 만들었구나’를 깨닫게 한다.&lt;br&gt;임 연출은 “작품이 코미디여서 수어 통역자들과 함께해야 희극의 본질을 훼손하지 않고 더 활성화할 수 있겠다고 판단했다”면서 “예산이 많이 들어 일반 극단에서는 엄두를 낼 수 없지만 국립이라 가능했다. 배리어프리(무장애)의 새로운 형태를 시도했다는 자긍심을 가지게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓총리 “실내 마스크 해제, 이르면 1월말 가능할 듯”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116882516/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116882516/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 내년 1월 말 실내 마스크 착용 의무를 해제하는 쪽으로 가닥을 잡아 나가고 있다.  한덕수 국무총리는 6일 정부세종청사에서 기자들과 만나 실내 마스크 해제에 대해 “전문가들이 각종 지표를 보고 있는데, 1월 말쯤 그런(실내 마스크 해제) 요건에 도달할 수 있지 않을까 생각하는 단계”라고 밝혔다. 이어 한 총리는 “내년 3월을 이야기하는 전문가가 많았는데, 방역 지표들이 진전되면서 조금 더 일찍 할 수 있지 않을까 생각한다”고 말했다. 이에 앞서 정기석 국가감염병위기대응 자문위원장은 이날 오전 한 언론 인터뷰에서 “자연면역과 인공면역이 합쳐지면 대부분 (국민들이) 면역을 갖게 되는 때가 1월 말이면 올 수 있다고 생각한다”며 “1월 말이면 (실내 마스크 해제가) 가능하다고 본다”고 말했다.  방역 당국은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)의 겨울철(7차) 재유행이 잦아드는 내년 3월경 실내 마스크 의무 해제를 검토해 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코 성형 후 염증 생기면 ‘구형구축’ 위험[여기, 이슈!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873988/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873988/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한때 유명 유튜버가 코수술 부작용을 호소해 화제가 된 적이 있다. 그는 온라인 커뮤니티 ‘네이트판’을 통해 “코 수술 이후 염증으로 코가 썩고 콧대가 대각선으로 휘는 증상이 나타났다”고 말했다.   2020년 한국갤럽이 성형수술을 고려한 적 있는 19세 이상 성인에게 설문 조사한 결과 51%가 눈, 29%가 코를 성형 희망 부위로 꼽았다. 코는 얼굴 중심에 있어 성형 부작용이 생기면 후유증이 크다. 콧속 연조직이 섬세해 망가지기 쉽다 보니 수술 난도도 높다. 코 성형을 희망하는 사람도, 이미 한 사람도 부작용이 생길까 두려워하곤 한다.    코 성형 부작용 중 대표적인 것이 염증으로 코끝이 쪼그라드는 ‘구형구축’이다. 구형구축은 이물질인 보형물을 넣었을 때 캡슐(흉터조직)이 두껍게 생겨 코가 딱딱해지거나 들리는 현상을 말한다. 코 안에 보형물을 삽입하면 보형물 주위로 얇은 피막이 형성된다. 우리 몸이 보형물을 이물질로 인식해 면역 반응을 일으킨 결과다. 염증 탓에 보형물을 감싼 피막이 딱딱하게 굳어지면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]푸른 잎에 비타민C-베타카로틴 듬뿍 들어 면역력이 쑥쑥</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873948/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873948/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116855464.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예로부터 김치는 우리 밥상을 책임지는 대표 반찬이었다. 배추김치뿐만 아니라 총각김치, 파김치, 겉절이, 깍두기 등 그 종류도 매우 다양하다.   김치의 주재료인 배추, 무, 파 등은 영양소가 가득하지만 겨울의 추위를 이겨내기 어렵다. 그래서 수확한 채소를 오래도록 먹기 위해 소금에 절여 저장했는데 이렇게 개발된 식품이 바로 김치다. 이후 조선시대 중엽 고추가 들어오며 우리가 흔히 알고 있는 김치의 모습이 완성됐다.   배추는 본래 줄기가 하얀 채소라고 하여 백채(白菜)라고 불렀다. 중국이 원산지이며 우리나라에는 고려시대에 들어온 것으로 추정된다.    배추는 계절에 따라 특성도 다르다. 봄배추는 수분이 가득하고 여름배추는 크고 가벼운 특성이 있다. 가을, 겨울에 나는 배추는 단단하고 저장에 용이하다는 특성이 있어 김장에 많이 쓰인다. 김장을 겨울에 하는 이유도 여기에 있다. 봄, 여름 배추는 싱겁고 섬유질이 연해 저장기간이 짧다. 반면 김장용 배추는 3개월 이상 노지에서 키워 섬유질이 적당하고 식감이 좋</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압부터 우울증까지… 청년층 건강 위협하는 5대 질환은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873859/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116855443.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;취업과 학업 스트레스, 불규칙한 식습관, 잦은 음주 등으로 청년층의 건강에도 적신호가 켜지고 있다. 특히 고혈압, 고지혈증, 빈혈, 우울증, 피로의 5개 질환은 20, 30대부터 나타날 수 있는 대표적인 건강 문제다. 젊음을 핑계로 주의를 기울이지 않으면 만성질환으로도 이어질 수 있는 5대 질환에 대해 박상민 서울대병원 가정의학과 교수와 알아봤다.     고혈압   혈압을 재면 일반적으로 심장이 혈액을 밀어내면서 혈관 압력이 가장 높아질 때 나오는 수축기 혈압과 혈액을 빨아들이면서 혈관 압력이 가장 낮아질 때의 이완기 혈압 수치를 얻을 수 있다. 정상 혈압은 수축기 혈압이 120mmHg, 이완기 혈압이 80mmHg 미만이다. 만약 수축기 140mmHg, 이완기 90mmHg을 초과할 경우 고혈압으로 진단한다. 정상 혈압과 고혈압 사이에 있으면 경계혈압이라고 부른다.   국내 2030세대 250만 명을 대상으로 진행한 연구에 따르면 수축기, 이완기 혈압이 각각 130mmHg, 80mmHg 이상일 경우 심장병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“척추관협착증, 수술없이 치료하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873740/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116856860.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;맞벌이 부부가 늘면서 조부모가 손주를 돌보는 ‘황혼육아’가 급증하고 있다. 더불어 육아를 하면서 허리나 어깨 통증을 호소하는 경우도 늘었다.    분유를 먹이고 기저귀를 갈아주며 쌀 포대 무게에 달하는 아이를 수시로 안고 업는 과정은 허리에 무리를 가져온다. ‘나이가 들어서 그러겠지’라고 대수롭지 않게 넘기다 척추관협착증 등 증상이 악화되는 사례도 많다.    척추관협착증은 척추뼈 뒤쪽 신경이 지나가는 공간인 ‘척추관’의 노화로 발생한다. 나이가 들면 척추 뼈마디가 굵어지면서 척추관이 좁아지는데, 이 공간을 지나가는 신경이 압박을 받는다. 이러한 현상이 심해지면 허리통증뿐 아니라 다리 저림, 엉덩이 통증 등을 유발한다. 다리의 가벼운 운동부전 마비에 의한 보행장애, 배뇨장애 등의 증상이 나타나기도 한다.    이원창 연세광혜병원 대표원장은 “심한 통증은 물론 질환으로 인해 일상생활에 제약을 받고 있다면 삶의 질을 생각해서라도 척추관협착증 치료를 받는 것이 좋다”고 조언했다. 척추관협착증은 재발이 잦은 질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]아주대병원, 본관 지하 1층에 ‘로봇 수술센터’ 개소 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873694/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116852052.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 아주대병원, 본관 지하 1층에 ‘로봇 수술센터’ 개소아주대병원이 로봇 수술실 자리를 옮겨 독립된 공간을 갖추고 ‘로봇 수술센터’로 새롭게 문을 열었다. 2일 개소식을 갖고 본격적인 운영에 들어간 로봇수술센터는 본관 지하 1층에 위치하며 약 190평 규모로 로봇 수술실 3실, 마취회복실, 환자 대기실 등을 갖췄다.    이번 로봇 수술센터의 개소로 환자들의 수술대기 기간을 단축하는 한편 로봇수술을 위한 전용 시설 및 장비, 의료진, 차별화된 의료서비스를 한곳에 집중해 운영함으로써 환자들이 보다 편안한 환경에서 안심하고 수술을 받을 수 있을 것으로 기대된다.    한편 아주대병원은 연평균 1400건 이상의 로봇수술을 시행하고 있으며 2008년 첫 로봇수술을 시행한 이후 현재까지 1만1000건 이상의 로봇수술을 시행했다.■ 큐티스바이오-이뮤노바이옴, 면역항암제 공동 연구큐티스바이오가 이뮤노바이옴과 합성생물학이 적용된 마이크로바이옴 면역항암 치료제 개발을 위한 공동연구 계약을 체결했다고 밝혔다. 이번 공동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 기술과 헬스케어의 만남… “앱으로 비대면 진료, 만성질환 관리”[바이오헬스케어로그인]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873611/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116851833.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;헬스케어가 디지털 전환을 통해 영역을 더욱 넓히고 있다. 사물인터넷, 클라우드 컴퓨팅, 빅데이터, 인공지능, 모바일 등 다양한 디지털 기술과 융합해 의료기관에서 그 밖으로 외연이 확장되고 소비자 중심으로 헬스케어 패러다임이 변화하는 추세다.    현재 해외 선진국들은 미래 디지털 헬스케어 시장을 선점하기 위해 치열한 경쟁을 벌이고 있다. 특히 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 비대면 의료서비스가 활성화되면서 원격진단과 처방을 넘어 예방, 관리, 모니터링 등으로 사업의 범위를 확대하는 것은 물론 디지털 헬스케어 산업을 보건의료 분야의 미래 성장 동력으로 인식하고 있다.    엠디스퀘어는 원격의료와 디지털 헬스케어 전문기업이다. 국내 1호 비대면 진료 애플리케이션(앱) ‘엠디톡’을 출시하고 최근 구독형 건강관리 서비스 ‘엠디케어’를 선보였다.    오수환 엠디스퀘어 대표는 전자공학과 출신 치과의사다. 오 대표는 “두 분야를 모두 경험한 사람으로서 빠르게 변화하는 정보기술(IT)을 의료계에도 적용할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루테인-아스타잔틴으로 눈 건강 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873502/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873502/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116841098.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;눈 건강의 핵심은 ‘황반색소 밀도’에 있다. 황반은 시신경 세포 대부분이 모여 있는 곳이며, 황반의 중심은 물체의 상이 맺히는 곳이다. 따라서 황반은 시력에 굉장히 중요한 역할을 한다. ‘황반’의 주변부는 루테인이라는 색소로 구성되어 있다. 그런데 루테인의 밀도는 나이가 들수록 감소하는 반면 체내에서 생성되지 않는다. 그러므로 반드시 외부로부터 섭취를 통해 보충해 줘야 한다.   종근당건강 ‘아이클리어 루테인아스타잔틴’은 보다 편리하게 눈 건강을 관리하고자 하는 사람들에게 추천하는 제품이다. 해당 제품은 식약처로부터 기능성을 인증받은 ‘루테인(메리골드꽃 추출물)’과 ‘아스타잔틴(헤마토코쿠스 추출물)’을 주원료로 한 눈 관련 건강기능식품으로, 눈 피로와 노화, 두 가지를 한 번에 케어할 수 있는 제품이다.    제품에 함유된 루테인은 식약처로부터 ‘노화로 인해 떨어질 수 있는 황반색소 밀도를 유지하여 눈 건강에 도움을 줄 수 있음’ 기능성을 인정받았다. 실제 인체적용 시험에서 비흡연자 18∼50세 남성 8</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레이저로 피부에 약물 주입… 바늘 주사기보다 통증 덜해[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873440/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873440/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116850154.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘바늘 없는 주사기’가 속속 나오고 있다. 통증이 상대적으로 작고 바늘에 대한 공포에서 벗어날 수 있는 장점 때문에 피부 미용 분야에서 사용자가 점차 늘고 있다.    국내에서 가장 먼저 나온 것이 레이저를 이용한 바늘 없는 주사기인 ‘미라젯’이다. 미라젯은 의료기기업체인 제이에스케이바이오메드가 서울대의 기술을 이전받아 개발한 레이저 유도 방식의 바늘 없는 약물 주입 기구다. 2020년 8월 유럽 의료기기 품목허가인 ‘CE-MDD(Medical Devices Directive)’를 처음 획득한 데 이어 2021년 초엔 미국 의료기술 전문매체인 메드테크 아웃룩이 선정한 ‘APAC(아시아태평양지역) 2020 올해의 기업’으로 선정됐다.   통상 점을 빼는 의료기기로 알려진 레이저가 어떻게 바늘을 대신하는 역할을 하는 것일까. 레이저는 물과 만나면 순간적으로 폭발해 강한 압력을 만들어 낸다. 노즐에서 강한 압력이 분사될 때 약물을 함께 태우는 방식이다. 강한 압력은 노즐에서 약물과 함께 나오게 되는데 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대장내시경으로 선종성 용종 제거하면 대장암 발생률 뚝 떨어진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873351/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873351/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116873334.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대장내시경은 대장암 전 단계인 선종성 용종을 발견하고 제거해 대장암을 예방할 수 있는 가장 효과적인 방법이다. 대장내시경을 통해 선종성 용종을 제거하면 대장암 발생률은 최대 90%, 사망률은 50%까지 감소할 수 있어 전문가들은 주기적인 대장내시경 검사를 권한다.    대장내시경은 장점이 많지만 검진 전 식단 관리부터 장을 비우기 위한 약물 복용까지 준비할 게 많아 쉽지 않다. 대장내시경에 대해 우리가 꼭 알아야 하는 것은 무엇인지 알아봤다.     건강하다면 75세까지 내시경 검사 권고   대장암 병력이 없는 건강한 사람에겐 건강검진 목적의 대장 내시경은 75세까지만 권고한다. 75세를 기준으로 대장내시경으로 인한 천공, 출혈 등 우발증(뜻밖에 발생할 수 있는 부작용) 위험이 크게 높아지기 때문이다. 대장내시경 중 부작용 발생률은 나이와 비례해 증가하고 치명적으로 발생한다. 76∼85세는 대장암 고위험군 중 건강 상태, 대장암 검진 시기 등을 고려해 선별적으로 시행하길 권한다. 대장암 고위험군이란 가족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계소식]악성 뇌종양 교모세포종에 새로운 항암면역세포 치료 제시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873140/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873140/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116852911.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 사람의 면역세포인 T세포를 분리한 뒤 암세포를 식별하고 공격하는 능력을 강화해 다시 환자에게 주입하는 치료법인 ‘입양면역 세포치료(Adoptive Cell Transfer)’가 주목받고 있다. 대표적인 악성 뇌종양으로 불리는 교모세포종도 면역세포인 ‘감마델타 T 세포’로 치료 가능하다는 연구결과가 국제학술지에 게재됐다.    서울성모병원 신경외과 안스데반 교수(교신저자), 의과대학 미생물학교실 최혜연 연구강사 연구팀이 건강한 사람에게서 추출한 사람 동종 감마델타 T세포를 교모세포종 동물(쥐)의 종양 내에 직접 주입한 결과 종양 크기가 줄고 생존이 연장되는 효과를 얻었다. 또한 향후 감마델타 T 세포를 이용한 항암면역세포치료 임상시험에서 높은 치료 반응을 얻을 교모세포종 환자군을 밝혀내는 최초의 연구로 그 가치를 주목 받고 있다.    사람 동종 세포는 환자 자신이 아닌 타인으로부터 받은 세포를 말한다. 감마델타 T세포는 전체 T세포의 5% 정도만 차지하지만, 다양한 방식으로 종양 억제효과를 나타낸다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 약해진 두피, 천연 원료로 지키자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873050/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873050/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116854508.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건조한 겨울이면 각질과 트러블로 이런저런 피부고민이 생겨난다. 급격한 날씨 변화로 피부가 급격한 자극을 받기 때문이다. 겨울철 피부 건강을 챙기는 방법으로는 피부와 두피에 좋은 식품 챙겨 먹기, 탈모전용샴푸 사용하기 등이 있다.   겨울이 찾아와 온풍기의 사용량이 많아지면서 두피에 땀이 나는 경우가 있는데, 이때 배출되는 땀이 탈모를 유발할 수도 있다. 두피에서 땀이 난다고 모두 탈모의 원인이 되는 것은 아니지만, 땀이 두피에 그대로 남아 있다면 큰 문제가 될 수도 있다. 유분기가 심해지면서 모공이 막힐 가능성이 있기 때문이다. 모공이 막히면 모발이 제대로 성장하지 못할 뿐 아니라 지루성 두피염의 원인이 될 수 있다.   게다가 두피에 땀이 자주 발생하는 사람은 그만큼 두피에 열이 자주 오른다는 것으로, 이 또한 탈모의 원인이 될 수 있다. 따라서 두피에 열감이 심한 편이고 땀도 많이 유발된다면 철저하게 관리해 줄 필요가 있다.    탈모를 예방하기 위해 스트레스 관리와 함께 모발과 두피에 좋은 제품을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증으로 연말 모임 걱정된다면 전립샘 결찰술로 간단히 해결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116872358/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116872358/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116841053.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 해를 마무리하는 12월이 돌아오면 전립샘비대증 환자들에게 어김없이 찾아오는 골칫거리가 하나 있다. 연말이면 이어지는 송년회 등의 모임, 술자리가 그것이다.    개인 사업을 하는 63세 임모 씨 역시 예외가 아니다. 6년 전부터 전립샘비대증으로 약물 치료를 받고 있는 임 씨는 겨울철이 되면 빈뇨, 야간뇨 등의 배뇨 증상이 악화되는 것을 느끼고 있다. 사실 임 씨에게 빈뇨, 야간뇨 보다 더 걱정거리는 급박뇨이다. 자주 마려운 것은 화장실에 가면 된다지만 급박뇨는 참기가 힘들기 때문이다. 특히 자가용으로 출퇴근을 하는 임 씨로서는 운전 중 급박뇨 증상이 오면 여간 곤혹스러운 것이 아니다. 술을 마신 후에는 이러한 급박뇨가 더 심해져서 결국 수년 전엔 연말 모임에서 술을 마신 후 지하철로 귀가하던 중 바지에 실수를 하는 일까지 벌어지고 말았다. 지난 2년간은 코로나 유행으로 연말 모임을 자제하는 분위기라 그렇다 하더라도, 금년에는 사업 등의 이유로 이런저런 모임 일정이 잡혀있어 벌써부터 이만저만 걱정되는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신접종한지 3개월 지났다면 2가 접종을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116872271/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116872271/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116872173.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“부스터샷을 이미 맞았는데 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 또 맞아야 하나요?” “코로나19에 걸린 적이 있는데 코로나19 예방접종을 또 해야 하나요?” “새로 나온 2가 백신을 맞을까요?”    이런 질문을 받을 때마다 마지막 접종 후 혹은 코로나19에 감염된 지 3개월이 지났으면 올겨울 유행에 대비하기 위해 2가 백신을 맞으시라고 답을 드린다. 특히 60세 이상이거나 요양병원 등의 감염 취약 시설에 계신 분은 꼭 맞으셔야 한다고 강조한다.   코로나19 겨울철 재유행이 시작되었다. 병원 현장에서 느낄 때, 11월 둘째 주쯤부터 코로나19 중환자 병상이 빠르게 채워지고 있다. 고위험군이 있는 요양병원 등에서 코로나19 중환자가 발생해 전원을 요청하는 경우가 몇 주 사이 뚜렷하게 늘었다. 병상이 부족할 때 느끼는 현장의 위기감은 안 겪어본 사람은 모른다. 이번 유행은 오미크론 변이주인 BA.5 바이러스가 주도하고 있는데 BQ.1.1. 등의 새로운 변이가 유입돼 확산 중이어서 유행 규모가 예</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>족부질환에 취약한 평발, 스트레칭 자주 하세요[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116872160/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116872160/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116872153.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평발은 가장 흔한 발의 변형으로 질환이 아니라 발의 모양을 묘사한 용어다. 의학적 용어로는 ‘편평족’이라고 하며 발 안쪽 면에 있는 오목한 부분이 소실되고 발 앞부분과 뒤꿈치가 바깥으로 기울어진 상태를 뜻한다. 별다른 증상이 없을 수도 있지만 보행 장애를 유발하는 관절 강직이나 심한 변형까지 다양하게 나타날 수 있다.   평발은 통증 발생 시 모호하고 둔한 통증이 발목에서 발목 관절, 하지까지 발생할 수 있다. 주로 장시간의 보행과 운동 후 근육 피로, 족저근막의 과도한 신장 등에 따라 나타나며 만성적인 피곤함을 느끼게 된다. 또한 신발 안쪽이 주로 닳게 된다. 소아인 경우에는 달리기나 먼 거리를 걷는 것을 피하거나 체육 활동을 싫어하게 된다. 성인은 외관상 발 안쪽 아치가 소실되고 발뒤꿈치가 바깥쪽으로 기울어진다.   평발은 간단한 감별 방법이 있다. 발에 물을 적신 후 색이 있는 종이 위나 마른 콘크리트 바닥 위에 올라가 발바닥 모양을 찍어보는 것이다. 뒤꿈치와 발가락 뿌리, 발의 바깥쪽은 지면에 닿</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루에 40명의 생명 탄생 시키는 차병원 난임센터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871999/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871999/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116841007.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《차병원 난임센터는 국내 민간병원 최초로 1986년 시험관아기 출산에 성공한 데 이어 1989년 세계 최초로 미성숙 난자의 임신과 출산에 성공했다. 1994년에는 국내 최초로 난자 내 정자 직접 주입법(ICSI)을 통한 출산에도 성공했다. 1998년에는 세계 최초 유리화난자동결법(난자급속냉동방식)을 개발해 임신과 출산에 모두 성공했고 세계 최대 난임 학회인 미국생식의학회(ASRM)에서 최우수논문상을 안았다. 1999년에는 세계 최초로 난자은행을 설립해 2011년 국내 최초로 암 환자가 항암치료 전 동결한 난자를 9년 만에 해동해 출산하는 데 성공했다. 국제학회가 최근 난자은행을 난임의 표준 치료로 인용하면서 차병원은 난임 치료의 새 역사를 만들어 나가고 있다.》차의료원 차병원 난임센터가 11월 19, 20일 양일간 인천 네스트호텔에서 ‘2022 국제 생식의학 콘퍼런스’을 개최했다.    난임 의료기관 최대 규모로 열린 행사는 차광렬 차병원·바이오그룹 글로벌종합연구소장, 윤도흠 의료원장, 윤태기 명예 원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]재난응급의료대응체계 바꿔야 국민이 산다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871854/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871854/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116871731.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;역사는 반복된다고 했던가. 비극적인 재난도 슬프게 반복되고 있다. 2005년 10월 상주 시민운동장 압사 사고의 아픔이 남아 있는데 2022년 10월 서울 이태원에서 더 큰 규모의 인명 피해가 처절하게 되돌아왔다.    1993년 홍콩 란콰이퐁 새해맞이 행사의 거리에서, 2001년 일본 아카시(明石)시 불꽃놀이 축제의 좁은 다리에서도 압사 사고가 있었다. 우리는 이웃 나라의 압사 사고에서 교훈을 배우지 못했고, 직접 겪으면서도 무심했다. 그동안 중앙응급의료센터에 중앙응급의료상황실이 만들어졌고, 이동형 병원인 중앙재난의료지원팀뿐 아니라 지역별 재난거점병원에 재난의료지원팀(DMAT)이 만들어졌다.   정부는 현장응급의료소 천막과 장비, 의료장비, 의료 소모품과 재난의료지원차량을 지급한다. DMAT가 출동하면 소정의 수당도 지급한다. 그런데 이것이 전부다. 문제는 중앙응급의료상황실 직원이나 DMAT 응급의학과 전문의, 간호사, 응급구조사 모두 공무원이 아닌 민간인이라는 점이다. 재난응급의료 교육도 중앙응급의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말 음주 경계령… 무릎 관절염 위험 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871689/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116856835.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《#월드컵과 함께하는 연말에 부쩍 회식과 모임이 늘어난 강모 부장(53). 이번 주 술 약속만 3개가 넘는다. 컨디션을 생각하며 음주량이라도 줄여보려 했지만 축구 얘기에 한잔 두잔 곁들이다 보면 소주 한 병이 금세 바닥을 보인다. 하지만 즐거움도 잠시, 회식을 마치고 자리에서 일어서던 중 무릎에 욱신거리는 통증이 나타났다. 고질적인 무릎 통증이 악화된 것이다. 우여곡절 끝에 집에 돌아와 잠을 청했지만 다음 날 아침까지도 통증이 지속됐다. 무릎에 이상이 있는 것이 아닌지 걱정되는 마음에 가까운 의료기관을 찾은 결과 강 부장이 받은 진단은 무릎 관절염. 의료진은 “잦은 음주가 관절질환의 직접적인 원인이 될 수 있다”며 치료와 함께 무릎 건강관리에 나설 것을 당부했다.》음주 후에는 체내 단백질이 알코올 분해에 집중되면서 관절 주변 근육과 인대가 약해지는 현상이 발생한다. 이 때문에 무릎과 같은 주요 관절 부위에 통증이 발생할 수 있다. 강 부장이 느꼈던 욱신거리는 무릎 통증 등이 이에 해당된다.   50대 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저스틴 비버가 앓고 있는 안면마비… 일주일 안에 치료하면 90%가 회복</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871505/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116871476.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계적인 팝스타 저스틴 비버가 안면신경마비를 앓고 있다는 소식을 전했다. 공개된 영상 속 그의 얼굴 오른편은 마비가 된 듯 움직임이 없었고 웃거나 눈을 깜박이는 것조차 불가능했다.    저스틴 비버의 질환은 희귀병인 람세이 헌트 증후군이다. 람세이 헌트 증후군은 대상포진 바이러스가 원인이 돼 발생한다. 대상포진 바이러스가 안면부 신경을 자극하거나 손상을 일으켜 안면마비를 유발한다.    얼굴 반쪽이 갑자기 마비되는 안면마비는 주로 면역력이 떨어지면서 안면신경의 균이나 바이러스 감염으로 발생한다. 실제 극심한 피로, 스트레스 등 면역력 저하를 일으킬 수 있는 요인을 경험한 후 안면마비가 나타나는 환자가 많다.     전체 안면마비 환자 약 20%가 젊은층   안면마비는 흔히 중장년, 노년층에게만 발생한다고 여기기 쉽다. 하지만 20∼30대 젊은층도 안면마비가 발생할 수 있다. 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2021년 국내 20∼30대 안면마비 환자 수는 1만6781명으로 전체의 18.5%에 달했다. 남녀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7년 뒤 건보재정 바닥난다… 이용자 위주로 정책 다시 짜야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871412/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116871412/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116871329.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“10년 뒤 의료 재정 시스템이 멈출 수 있다.”   2017년 건강보험 보장성 강화(문재인 케어) 당시 나왔던 말이다. 그로부터 5년이 지났지만 대책 마련은 여전히 요원하다.   건강보험재정을 지탱하던 정부 지원이 31일 폐지된다. 국고 지원은 매해 수조 원의 적자를 메워줬다. 내년 지원이 중단되면 건강보험재정 적립 금액은 순식간에 적자로 돌아서게 된다. 내년부터 직장인들의 건강보험료율은 사상 처음으로 7%대에 진입한다. 국민이 부담하는 건강보험료는 계속 오르는데 재정은 갈수록 나빠지고 있다.   장성인 연세대 예방의학과 교수는 “이대로라면 건강보험재정은 곧 바닥나고 국민은 공단의 의료서비스를 제공받을 수 없게 된다”며 “대책 마련이 시급하다”고 말했다. 더 이상은 미룰 수 없는 지경에 이르렀지만 관련 기관들은 이렇다할 대책을 내놓지 못하고 있다. 국회도 사안의 심각성을 알고 한 달 새 네 건의 관련 법안을 발의했지만 제대로 된 논의조차 이어가지 못하는 실정이다.     내년 1조4000억 원 적자…</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이야기할머니’ 870명에게 수료증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207020010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221207020010</guid>
      <pubDate>2022-12-07T06:45:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/07/SSI_20221207064551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371020 --&gt;문화체육관광부와 한국국학진흥원은 7일 서울 용산 전쟁기념관에서 ‘2022 이야기할머니(실버이야기예술인)의 날’ 기념식을 열어 올해 전국에서 새로 선발돼 양성 과정 60시간을 이수한 신규 교육생 870명에게 수료증을 준다. 5년 또는 10년간의 활동을 마친 졸업생 361명에게는 문체부 장관 감사패를 전달하고, 박재숙·원충희·선성숙·박자연씨 등 4명에게 공로상(문체부 장관 표창)을 수여한다.&lt;br&gt;행사에서는 ‘클래식과 국악의 만남 공연’과 ‘어린이 합창단’이 공연을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10초’ 만에 조기사망 위험 예측하는 방법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</guid>
      <pubDate>2022-12-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행복한 삶을 위해 ‘건강’을 챙겨야 한다는 건 상식이다. 문제는 자신의 전반적인 건강 상태를 가늠하기 쉽지 않다는 점이다. 의료 기관에서 전문적인 검사를 받는 방법도 있다. 다만 비용이나 시간적인 측면에서 부담되는 게 사실이다. 때문에 많은 사람들이 피로감, 감정 상태, 집중력 정도 등을 통해 자신의 현재 건강 상태를 가늠한다.그러나 피로감과 같은 컨디션 문제는 일시적인 수면 부족 등이 원인일 때가 많다. 일시적인 컨디션 문제를 통해 건강 상태를 예측하기란 쉽지 않다. 이와 관련해 ‘한쪽 다리로 10초 버티기’가 가능한지 여부로 조</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>