<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-03-31T00:09:01.051Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>두통, 기침 한 번에도 불안해하는 나…혹시 건강염려증?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258745</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258745</guid>
      <pubDate>2023-03-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘건강’은 현대인들의 가장 큰 관심사다. 단지 중년 이상 세대만의 이야기는 아니다. SNS에선 청년 세대끼리 각 질병의 증상이나 예방·치료법을 공유하는 모습을 쉽게 볼 수 있다. 건강이 빠진 삶에서 행복을 기대하기란 어려워서다.문제는 건강에 대한 염려가 과도할 때 발생한다. 경미한 복통 등 사소한 신체 증상에도 중병이 아닐까 불안해하는 이른바 ‘건강염려증’이다. 일각에선 건강 정보 및 경고를 언제 어디서나 접할 수 있는 현대 사회의 새로운 질병이라고도 지적한다. 건강염려증의 의미와 양상, 호전되는 방법 등을 알아본다.건강염려증을 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 방해하는 건  커피뿐?…불면증 악화시키는 의외의 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258876</guid>
      <pubDate>2023-03-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피, 홍차 등에 들어있는 카페인 음료가 수면을 방해한다는 건 상식이다. 카페인에 그다지 민감하지 않은 사람이라 할지라도 심야에 커피를 마시는 건 꺼린다. 수면량이 적은 사람은 있을지언정, 잠들려 할 때 잠들지 못하는 고통을 반기는 이는 없기 때문이다.그러나 숙면을 방해하는 식품은 비단 카페인 음료 뿐만이 아니다. 생각보다 다양한 식품이, 다양한 이유로 숙면을 방해할 위험성을 지니고 있다. 카페인 음료 외에도 숙면을 방해할 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲ 포화지방 식품숙면하고 싶다면 피자, 튀김 등 포화지방을 다량 함유한 식품은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>똑같은 ‘20분 활동’인데…주중·주말 효과 다르다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258907</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258907</guid>
      <pubDate>2023-03-19T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평일 내내 일터에서 시달리다 보면 주말엔 침대와 한 몸이 되고 싶은 생각이 간절해진다. 타율적으로 감당해야 했던 평일의 스트레스를 주말의 자율적 휴식으로 보상받고 싶은 것이다. 실제로 주말에 충분한 휴식을 취하는지 여부는 평일 업무력 향상과도 긴밀한 연관성을 지닌다.그러나 말 그대로 주말 내내 눕거나 앉아 휴식만 취하다보면 일요일 저녁쯤엔 원인 모를 피로감에 휩싸이기 쉽다. 휴식을 취했음에도 되려 건강이 나빠진 듯한 느낌이 들기도 한다. 그렇다고 따로 운동을 하긴 귀찮다면, 어떻게 해야 할까.미국 사우스캐롤라이나대 연구팀은 20~3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미각을 잃었다면 비타민B12 결핍 의심 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258779</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258779</guid>
      <pubDate>2023-03-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>78세 남성이 1년 동안 체중이 7kg 가까이 줄어 병원을 찾았다. 혀에서 쇠 맛이 나고 까끌까끌한 느낌이 나는 탓에 음식을 거의 먹을 수 없었다고 했다. 검사상 비타민B12 결핍, 대구성(용적이 큰 적혈구) 빈혈, 갑상선기능저하증 소견이 확인됐다. 내시경과 복부-골반 CT 등 검사에서 특이 소견은 없었다. 갑상선기능저하증을 치료하면서 비타민B12를 보충한 결과 미각이 돌아왔고 체중 감소도 호전됐다. 미각 이상은 왜곡되거나 변형된 미각을 특징으로 하는 상태를 말한다. 맛의 강도를 이전과 다르게 느끼거나 금속성으로 맛을 느끼는 등 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달리기, 무작정 뛰면 안된다?…초보자가 알아야 할 것들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258653</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258653</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낮 시간대 포근한 기온이 유지되면서 겨우내 멈췄던 달리기를 시작하는 이들도 늘고 있다. 달리기는 걷기처럼 운동화를 제외한 별다른 장비 없이 시작할 수 있는 반면, 중강도부터 초고강도 운동까지 선택할 수 있다는 추가 장점까지 지녔다. 전신 근육 자극부터 정신건강 증진까지 그 유익함이 광범위하다는 장점도 있다.건강상 이점과는 별개로 달리기는 힘든 운동이 맞다. 특히 쉬지 않고 5분을 뛰기 벅찬 초보자가 달리기를 시작하는데에는 큰 결심이 필요하다. 그토록 힘들게 시작한 달리기라면 부상없이, 되도록 즐겁게 하고 싶을 것이다. 달리기 입문자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잊기 쉬운 다이어트의 기본 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259043</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259043</guid>
      <pubDate>2023-03-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추웠던 날씨가 풀리면서 시민들의 옷도 얇아지는 추세다. 무거운 겨울옷과의 이별은 달가울 수 있지만, 그간 옷으로 가려왔던 군살들을 내보인다 생각하면 신경 쓰이는 것 또한 사실이다. 다이어트의 필요성을 느끼는 이들이 많아진다는 뜻이다.현존하는 다이어트 방법은 셀 수 없을 정도로 많다. 이럴수록 다이어트의 ‘기본’부터 충실하게 다진 후 개인 기호에 맞게 구체화 해가는 자세가 필요하다. 다이어트의 기본 원칙 3가지를 알아본다.▲ 규칙적인 식사식단 조절을 하겠다며 끼니를 거르는 이들이 생각보다 많다. 그러나 끼니를 거를 경우 다음 끼니 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두통, 참고 견디면 큰일 만든다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258685</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258685</guid>
      <pubDate>2023-03-21T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄이 되면 일조량 변화와 계절적 특성 때문에 뇌혈관 수축과 이완이 잦아 두통이 심해진다. 두통은 인구의 70~80%가 1년에 한 번 이상 경험한다고 알려졌다. 과거에는 그냥 참고 견디는 증상쯤으로 여겼던 두통이지만, 지금은 병원 진료가 필요한 질환이라는 인식이 넓어졌다. 실제 병원을 찾는 두통 환자가 연간 100만 명을 넘는다. 건강보험심사평가원에 따르면 두통으로 의료기관을 찾은 환자는 2020년 87만6084명에서 2022년 112만4089명으로 늘어났다. 남녀 모두 60~69세 구간에서 환자가 가장 많다.어지간한 두통이라면 대부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 위협하는 ‘번아웃 증후군’…위험 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259223</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259223</guid>
      <pubDate>2023-03-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 다수의 사람들은 일(work)에 대해 그저 ‘열심히 해야 한다’고 배우며 자랐다. 열심히 일하지 않으면 조직에서는 물론 사회에서조차 도태될 수 있다는 경고다. 회사서도 ‘쉬어가면서 합시다’란 말보단 ‘열심히 해봅시다’라는 말이 훨씬 익숙하기 마련이다.모든 성인은 자신이 맡은 몫의 일을 충실히 해내야 한다. 이 사실 자체를 부정하는 이는 없다. 문제는 과도한 업무량, 혹은 어떤 실수도 없어야 한다는 완벽주의적 태도로 심신 전부가 탈진해 버리는 경우 발생한다. 이른바 ‘번아웃(Burnout) 증후군’이다. 번아웃 증후군은 본인이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘침묵의 살인자’ 고혈압…생활 속 개선 방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259358</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259358</guid>
      <pubDate>2023-03-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연령을 막론하고 주변 지인 중 고혈압 환자 한둘 쯤은 찾아볼 수 있는 시대다. 워낙 흔한만큼 다른 질환에 비해 그 위험성이 경시되는 경향도 있다. 그러나 고혈압은 ‘침묵의 살인자’라고 불릴만큼 의학계에선 경각심이 높은 질환이다. 협심증, 심근경색 등 심장질환이나 뇌혈관 질환, 신장질환 등의 다른 심각한 질병의 주된 원인으로 작용할 위험이 커서다.일정 수준 이상의 고혈압이 있다면 신속히 병원서 진료를 받는 게 바람직하다. 그러나 설령 고혈압 약을 복용한다고 해도 생활 습관 개선 노력의 중요성은 여전하다. 생활 속에서 고혈압을 예방 혹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다이어트? 굶으면 돼’…다이어트를 둘러싼 흔한 오해 4</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259349</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259349</guid>
      <pubDate>2023-03-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 한 번도 시도하지 않는 사람이 얼마나 될까. 10~20대 청년 시절엔 날렵한 몸매를 유지하다가도 중년에 접어들면서 다이어트를 시도하는 이들이 많다. 가끔 마주하는 내과, 정형외과 등 수많은 전문의들도 하나같이 적정 체중 유지의 중요성을 강조하곤 한다.이토록 다이어트의 중요성이 부각되는 만큼, 이를 둘러싼 오해도 많은 편이다. 오해에 기초한 다이어트를 지속하면서 제대로 된 효과를 보지 못해 포기하는 사람도 많다. 다이어트에 관한 가장 흔한 오해 4가지를 알아본다.▲ 물만 먹어도 살찐다?사실이 아니다. 물에는 열량이 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 4차 응급의료 기본계획</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259256</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259256</guid>
      <pubDate>2023-03-24T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>뇌졸중으로 갑자기 쓰러진 사람은 빨리 병원에 도착해야 생명을 구할 수 있다. 그러나 의사 부족 등의 이유로 골든타임을 놓쳐 환자가 사망하는 경우가 있다. 정부는 중증응급환자가 적정 시간 내에 병원에 도착해 치료받는 비율을 49.6%에서 60%로 올리기로 했다. 최근 보건복지부는 이러한 내용을 담은 제4차 응급의료 기본계획을 발표하고 올해부터 2027년까지 적용하기로 했다. 또한 병원에서 24시간 대응이 어려운 중증응급질환은 지역 내 병원들이 요일별로 당직 순서를 정해 함께 대응한다. 지역 내 최소 1개 병원에는 중증응급질환을 진료할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>등산, 그냥 갔다간 큰코 다친다…안전 위한 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259475</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259475</guid>
      <pubDate>2023-03-26T08:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄철 날씨로 접어드는 요즘, 겨울철 잠시 주춤했던 등산 행렬도 다시 이어지고 있다. 포근한 춘풍과 함께 만개한 봄철 풍광을 만끽했다는 후일담들이 평소 등산과 인연이 없던 이들까지 산으로 이끈다. 꾸준한 등산으로 하체와 허리 등 전신근력 및 지구력을 향상시킬 수 있다는 건강상 이득도 기대할 수 있다.그러나 등산은 여러 야외 활동 중에서도 부상 위험이 높은 편에 속한다는 사실 또한 잊어선 안된다. 섣부른 등산 한 번으로 얻은 부상 때문에 며칠 혹은 몇 개월씩 고생할 수 있다는 것이다. 봄철 산행을 안전하게 마칠 수 있는 요령 3가지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에 잠 몰아 자면 심장질환 발생 우려 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259257</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259257</guid>
      <pubDate>2023-03-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>37세 직장인 남성이 반복되는 가슴 통증과 두근거림을 호소하며 병원을 찾았다. 검진센터에서 어지간한 검사를 다 받았다고 했다. 술과 담배를 하지 않고, 주 3회 운동하며, LDL-콜레스테롤(나쁜 콜레스테롤) 수치가 정상과 높음의 중간 정도였다. 그런데 심장혈관 CT(컴퓨터단층촬영) 검사에서 아주 적은 양이긴 하지만 석회화 플라크가 보였다. 문진 결과, 환자는 5년 전 취직 후 수면 시간이 하루 평균 4시간 정도이고, 주말에 몰아서 자며, 그나마 지난해 아이가 태어난 후에는 수면이 더 엉망이라고 했다. 잠이 보약이라는 말은 거짓말이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠 적게 자면 ‘뇌 청소’ 기능 떨어져 치매 위험 커진다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259376</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259376</guid>
      <pubDate>2023-03-26T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국인의 수면 시간이 과거보다 늘어났다. 글로벌 헬스케어 기업 ‘레즈메드(ResMed)’가 최근 세계 12개국 18세 이상 약 2만 명을 대상으로 조사했더니 세계인의 평균 수면 시간은 7시간9분이고, 한국인은 6시간54분으로 나타났다. 국내 조사(강남성심병원·서울대병원)에서도 7시간15분으로 집계됐다. 세계 의학계가 권장하는 수면 시간은 7~8시간이다. 전진선 강남성심병원 신경과 교수는 “지난 15년 동안 한국인 수면 시간이 늘어났다. 그런데 자세히 살펴보면 취침 시각이 이전보다 빨라진 것이 아니라 주말에 잠을 몰아 잔 시간이 반영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉬어도 그대로인 ‘만성피로’…의외의 해법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259424</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259424</guid>
      <pubDate>2023-03-27T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느새 피로감은 이 시대 직장인의 공공의 적으로 자리잡았다. 불행 중 다행으로 대부분의 피로는 1~2일 정도 충분한 휴식을 취하면 해소되곤 한다. 다만 일부 예외도 있는데, ‘만성피로 증후군’이 그 중 하나다. 기저질환 등 뚜렷한 원인이 없으면서 충분한 휴식에도 극심한 피로감이 장기간 지속되는 경우다.만성피로 증후군이란 6개월 이상 일상적인 활동 이후의 비정상적인 탈신 증상, 기운이 없어서 지속적인 노력이나 집중이 필요한 일을 할 수 없는 상태, 일상적인 활동을 수행할 수 없을 정도로 전반적으로 기운이 없는 상태로 정의된다. 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 입양 전 이것만은 꼭 체크하자 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259373</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259373</guid>
      <pubDate>2023-03-27T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려동물을 키우는 가구가 점점 늘어나고 있다. 하지만 충분한 준비 없이 충동적으로 반려동물을 데려왔다 파양하는 사람이 여전히 적지 않다. 파양된 동물은 새로운 환경에 적응하는 데 어려움을 겪고, 제대로 된 입양처를 구하지 못하면 다시 유기되기도 한다. 소중한 생명에 대한 책임을 저버리는 일이 없도록 입양 전에 반려동물을 양육할 준비가 됐는지 꼼꼼히 체크해 보자. 반려동물을 키우기 위해서는 경제적·시간적 여건이 충족돼야 한다. 2022년 동물 보호에 대한 국민의식조사 결과에 따르면 월평균 반려동물 양육비용은 약 20만원이다. 질병으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만만한 ‘걷기 운동’의 만만치 않은 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258908</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258908</guid>
      <pubDate>2023-03-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 하지 못하는 이유는 다양하다. 비용 문제도 그 중 하나다. 시설 등록비나 장비 구입비만 해도 부담스러운데, 전문가 강습까지 받으려면 100만원 이상이 지출되기도 한다. 예나 지금이나 걷기 운동이 접근성 면에서 부동의 1위를 차지하는 이유이기도 하다. 별다른 장비를 구비할 필요가 없는데다 따로 배울 필요도 없다.다만 일각에선 걷기 운동의 건강 증진 효과가 미미하다는 회의론을 편다. 걷기 운동의 강도가 운동 효과를 기대하기엔 너무 낮다는 것이다. 정말 그럴까. 걷기 운동의 건강 증진 효과 3가지와 그 효과를 배가시키는 요령을 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일 머크와 인공지능 활용한 신약 연구 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557821/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557821/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>JW중외제약은 4차 산업혁명과 코로나19 팬데믹 등 빠르게 변화하는 경영환경 속에서도 흔들림 없이 연구개발(R&amp;amp;D) 경쟁력 강화에 집중하고 있다. 특히 디지털 전환이라는 대세적 흐름 속에서 신약 연구와 합성 연구 분야에 관련 기술을 적용하며 업계 R&amp;amp;D 경쟁력 강화를 주도하고 있다.    獨 머크와 손잡고 신약 원료의약품 연구 AI 적용JW중외제약은 올해 1월27일 독일 머크 라이프사이언스(Merck Life Science, 이하 머크)와 인공지능(AI)을 활용한 신약의 원료의약품 연구개발 업무 협약을 체결했다. 머크는 신약 개발 초기 단계에서 화학물질 합성 방법을 빠르고 정확하게 분석·제시하는 유기역합성 소프트웨어 ‘신시아(SYNTHIA™)’를 보유한 글로벌 기업으로, 국내 제약사 중 머크의 신시아를 적용한 곳은 JW중외제약이 처음이다. JW중외제약 원료연구센터는 자체 신약 후보 물질의 합성 연구에 신시아를 적극 활용할 방침이다.   머크와의 협약은 그동안 신약 연구에 집중됐던 AI 적용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 알로 눈 건강 간편하게 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557774/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544678.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보령(구 보령제약) 자회사인 헬스케어 전문기업 보령컨슈머헬스케어가 눈의 노화와 피로 개선에 필수적인 성분을 담은 ‘보령 루테인지아잔틴 아스타잔틴 플러스’를 출시했다. ‘보령 루테인지아잔틴 아스타잔틴 플러스’는 하루 한 캡슐만으로도 눈 건강과 눈의 피로를 간편하게 관리할 수 있도록 안구 관련 건강기능 성분인 루테인지아잔틴, 아스타잔틴과 함께 세포 건강에 도움을 주는 아연과 셀레늄을 하나의 제품으로 결합한 건강기능식품이다.   루테인지아잔틴은 노화로 인해 줄어들 수 있는 눈의 황반색소 밀도를 유지하는 데 중요한 역할을 담당한다. 빛을 선명하고 명확하게 받아들이는 황반에는 루테인과 지아잔틴이 분포하고 있는데 이 성분들은 체내 합성이 불가능해 외부로부터 공급해야 한다. 이 제품은 루테인지아잔틴의 1일 권장 섭취량인 20㎎을 포함하고 있다.   아스타잔틴을 함유해 눈의 피로를 개선하는 데도 도움을 준다. 미세조류 헤마토코쿠스에서 추출한 기능성 원료 아스타잔틴은 일정 기간 꾸준하게 섭취했을 때, 망막 모세혈관 혈류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구강 건강의 기본… 잇몸 관리만 잘해도 삶의 질이 달라져요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557747/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557747/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544685.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 브랜드로 잘 알려진 동국제약의 ‘인사돌’은 구강 보건에 대한 인식이 낮았던 1970년대에 발매됐다. 인사돌 출시로 ‘잇몸병’의 적극적인 치료와 관리의 필요성을 강조하는 등 잇몸 건강 향상에 기여했다는 평가를 받고 있다. 또한 당시 일반의약품으로서는 드물게 서울대 치과대학을 포함한 국내 유수의 치과대학과 연계해 임상연구를 진행함으로써 일반의약품의 과학적 마케팅 방법론을 개척했다는 평가도 받았다.   동국제약은 여기에 그치지 않고 지속적인 연구개발을 통해 2014년 국내 최초로 특허받은 잇몸 약 복합제인 ‘인사돌플러스’를 발매했다. 인사돌플러스는 옥수수불검화정량추출물과 후박추출물의 생약 복합 성분을 함유하고 있다. 잇몸 겉(치은)에서는 주로 ‘후박추출물’에 의한 항염항균 작용, 잇몸 속에서는 주로 ‘옥수수불검화정량추출물’에 의한 치조골치주인대 강화 작용을 통해 잇몸 겉과 속에 동시에 작용한다. 서울대 치과대, 충남대 약학대와의 산학협력과 10여 년간 기초, 비임상, 임상연구를 통해 개발한 잇몸 겉과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신약 개발에 오픈 이노베이션 도입… 인공지능 기술로 시행착오 최소화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557671/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544635.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국산 신약 1호, 천연물 의약품 1호 등 국내 신약 개발의 역사를 써내려 간 SK케미칼이 오픈이노베이션 전략을 통해 새로운 미래 먹거리를 확보하는 데 주력하고 있다. 30년 넘게 제약 사업을 이어오며 축적해 온 연구개발(R&amp;amp;D) 역량을 기반으로 차별화된 기술력을 보유한 외부 업체와 협업하며 혁신 신약 개발에 한 걸음 더 다가가고 있는 것이다.신약 개발에 오픈 이노베이션 전략 도입오픈 이노베이션이란 기업이 필요로 하는 기술이나 아이디어를 외부에서 조달하면서 동시에 내부 자원을 외부와 공유해 제품이나 서비스를 만들어내는 것을 말한다. 제약·바이오 업계에서는 통상 신약 후보 물질을 찾는 데 5년이 소요되고 비용은 8000억 원 남짓이 소요되지만 상용화 확률은 10%에도 도달하지 못하기 때문에 ‘신약 발굴’은 하이 리스크 하이 리턴 사업으로 손꼽힌다.  SK케미칼은 오픈이노베이션을 비용을 대폭 낮추면서 신약 개발의 성공 확률을 높일 수 있는 방안으로 판단하고 2019년 태스크포스(T</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“글로벌 바이오 의약품 수요 증가” … 1조9800억원 들여 ‘제5공장’ 증설</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557645/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557645/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544641.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스가 ‘제5공장’ 증설로 본격적인 제2 바이오 캠퍼스 시대를 열었다. 갈수록 증가하는 바이오 의약품 위탁개발생산(CDMO) 수요에 선제적으로 대응하고 글로벌 생산능력 초격차 경쟁력을 확보하기 위함이다. 삼성바이오로직스는 17일 이사회를 열고 제5공장 증설을 결의했다고 공시했다. 제5공장은 인천 송도 11공구 제2 바이오 캠퍼스 부지에 연면적 9만6000㎡로 건설된다. 총투자비 1조9800억 원에 생산 능력은 18만 L이다. 2025년 9월 가동을 목표로 올해 상반기 중 착공에 돌입한다. 제5공장이 완공되면 전 총 78만4000L의 생산 능력을 확보하게 된다.11공구 부지에 총 7조5000억 원 투자삼성바이오로직스는 36만 ㎡에 달하는 11공구 부지에 총 7조5000억 원 규모의 투자금을 투입한다. 제5공장을 시작으로 추가 생산 공장 및 오픈이노베이션센터 등이 순차적으로 건설될 예정이다.  고객사 CMO 예상 수요 및 바이오 의약품 산업 성장세 등 시장 상황을 반영해 제5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전문의약품으로 캐시카우 창출하고 신약 개발 늘려 ‘선순환 구조’ 마련</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557600/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557600/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544660.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티는 글로벌 신약으로 도약하는 리딩 컴퍼니 달성을 목표로 연구개발(R&amp;amp;D)에 집중하고 있다. 지난해 글로벌 제약사에서 중개연구 전문가로 혁신 신약 개발을 이끌었던 박재홍 사장을 영입하면서 단기적으로는 전문의약품(ETC) 사업의 성장을 위한 제품 개발에 집중하며, 중장기적으로는 종양과 면역·퇴행성 질환 신약을 개발할 계획이다.   신약 개발 위한 캐시카우 마련신약 개발에는 천문학적인 비용이 투입된다. 동아에스티는 신약 개발을 위한 캐시카우를 마련하기 위해 내분비·당뇨, 소화기, 근골격계를 중심으로 ETC 제품 개발과 도입을 준비하고 있다. 캐시카우를 확보해 신약 개발에 투자하고 라이선스 아웃하는 선순환 구조를 만들어 나간다는 복안이다.   동아에스티는 당뇨병 신약 ‘슈가논’을 개발하면서 내분비·당뇨 영역에서 R&amp;amp;D 경쟁력을 갖췄다. 인슐린을 제외한 모든 영역에서 연구개발을 진행하고 있으며, 글로벌 시장에서 출시된 모든 제품 출시를 계획하고 있다.   소화기 분야에서는 스티렌, 모티리톤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 제약사들과 CMO 맞손… 새로운 성장동력으로 키운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557523/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557523/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544666.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 자체 확보한 글로벌 역량을 토대로 대규모 CMO(위탁생산) 및 CDMO(위탁개발생산) 사업에 본격 시동을 걸었다.   신약 개발 전문 기업으로서 축적한 개발 역량과 대규모 바이오의약품 제조 능력의 시너지를 통해 해당 분야를 한미의 새로운 성장동력으로 키워 나간다는 계획이다. 이를 위해 최근 유럽 최대 규모로 열린 바이오 콘퍼런스에서 다수의 글로벌 제약사와 CMO 비즈니스에 대한 다양한 협력 방안을 모색했다.   스위스에서 다국적 제약사들과 파트너십한미약품은 이달 20일부터 22일까지 스위스 바젤에서 열린 ‘2023 바이오 유럽 스프링 콘퍼런스’에 참가해 다국적 제약사들과 비즈니스 미팅을 진행했다. 바이오 유럽 스프링은 세계 제약·바이오 기업 및 관련 투자자들이 네트워크를 쌓고 파트너십을 추진하는 행사로, 올해는 노바티스와 로슈, 일라이 릴리, 화이자 등 전 세계 기업에서 온 주요 관계자 3000여 명이 한자리에 모였다.   한미약품은 업체별 개별 비즈니스 미팅을 통해 바이오의약품 상업 생산에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년 연속 임상 건수 최다 1위, ‘미충족 수요 시장’ 공략 시동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557406/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557406/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544649.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당이 연구개발비 투자와 연구개발 파이프라인을 대폭 확대하며 신약 개발에 속도를 높이고 있다. 2021년 매출액 대비 12.2%인 1628억 원을 투자해 연구개발 파이프라인을 2년 새 56개에서 87개로 31개 확대한 데 이어 지난해 국내 임상 승인 21건으로 5년 연속 임상 건수 최다 1위를 기록하며 세상에 없던 신약과 미충족 수요 의약품을 타깃으로 연구개발에 집중하고 있다.  최근에는 유전자 치료제, 세포 치료제와 같은 첨단 바이오 의약품과 ADC 항암제 등으로 신약 개발 범위를 확대하고 있다. 지난해 5월 세포유전자 치료제 위탁 개발 생산(CDMO) 및 차세대 줄기세포 치료제 개발 기업 이엔셀과 전략적 투자 및 세포유전자 치료제 공동 연구를 위한 양해각서(MOU)를 체결한 바 있다. 최근에는 네덜란드의 시나픽스와 항체-약물 접합체 기술 도입 계약을 체결하고 항체-약물 접합체 플랫폼 기술 3종 GlycoConnect™, HydraSpace™, toxSYN™의 사용 권리를 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중남미서 ‘엔블로’ 존재감 확인… 글로벌 블록버스터 신약 목표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557327/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230328/118557327/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/28/118544654.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약의 국산 36호 신약 ‘엔블로정(이나보글리플로진)’이 글로벌 제약바이오 산업의 신흥 시장으로 급부상 중인 중남미 지역에서 확장세를 이어가고 있다. 남미 주요 3개국인 멕시코, 브라질, 칠레에서는 인구 고령화와 만성 질환 발병률이 증가해 관련 의약품 수요가 높아지고 있는 상황이다. 실제 대한무역투자진흥공사(KOTRA)에 따르면 2021년 중남미 의약품 시장 매출은 전년 대비 약 13% 증가해 기타 대륙 대비 가장 큰 성장세를 보였다. 이에 거대 헬스케어 시장으로서 중남미 지역을 주목해야 한다는 분석이 주를 이루고 있다. 대웅제약 역시 이런 흐름에 발맞춰 중남미 헬스케어 시장을 선점해 브라질, 칠레 등 주요 국가에서 가시화된 성과를 입증했다. 앞서 보툴리눔 톡신 제제 ‘나보타’는 중남미 최대 시장인 브라질에서 지난해 두 자릿수 점유율을 기록하며 업계의 주목을 끌었으며 국산 34호 신약 위식도 역류질환 치료제 ‘펙수클루(펙수프라잔)’는 연초 에콰도르와 칠레에서 품목 허가를 획득한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상회복 로드맵 오늘 확정…격리의무 5일로 단축 유력</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118568604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118568604/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T06:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118568024.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 29일 코로나19 위기경보 단계 하향 시점과 확진자 격리기간 단축 방안 등을 담은 단계적 일상회복 로드맵을 확정해 발표한다. 격리기간을 현행 7일에서 5일로 단축하는 방안이 유력한 것으로 보인다.  한덕수 국무총리는 이날 오전 9시 정부서울청사에서 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의를 주재하고 이 같은 내용의 ‘코로나19의 위기단계 조정 로드맵’을 안건으로 논의한다.  방역 당국은 앞서 코로나19 법정 감염병 등급 및 재난 위기단계를 하향 조정하는 방향과 시점, 확진자 격리 의무 완화 등을 담은 로드맵을 이달 말 발표하겠다고 예고한 바 있다.  감염병 재난 위기경보 단계는 ‘관심-주의-경계-심각’으로 분류된다. 코로나19는 국내 유행 첫 해였던 2020년 2월 이후 가장 높은 ‘심각’ 단계를 유지해왔다.   위기 단계가 ‘경계’로 두 단계 하향 조정되면 국무총리가 본부장을 맡고 있는 중앙재난안전대책본부는 해체된다. 아울러 보건복지부 중앙사고수습본부는 재난위기 총괄 체계로 전환돼 범부처 대응 수준이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울증을 의심할 수 있는 의외의 증상이 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259715</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259715</guid>
      <pubDate>2023-03-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>병명 자체를 모르는 이는 없을만큼 흔한 질환인 우울증. 병명 자체가 생소한 정신질환들 중에선 비교적 널리 알려진 편이다. 다만 직관적인 병명이 이해를 돕는 측면도 있지만, 되려 오해를 낳기도 한다. 우울증 환자들이 말 그대로 하루종일 슬픔이나 우울과 같은 특정 감정만 느낄거라 믿기 쉽다는 것이다. 우울증 또한 다른 질환들처럼 초기 치료가 무엇보다 중요하다. 우울감 이외의 우울증 증세를 조기에 인지하는 게 중요하다는 뜻이다. 우울감 이외에도 우울증을 의심해볼 수 있는 증세 3가지를 알아본다.▲ 화가 늘었다앞서 한 연구팀은 우울증 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한총리 “5월 초 코로나19 위기 단계 조정…격리기간 5일로 단축”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570167/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T09:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118570154.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리는 29일 “5월 초 코로나19 위기 단계 하향 여부를 결정하겠다”며 “2020년 2월부터 유지됐던 ‘심각’ 단계를 ‘경계’ 단계로 낮추고 위기 단계 하향과 함께 확진자 격리 의무 기간도 7일에서 5일로 단축하겠다”고 밝혔다.  한 총리는 이날 오전 정부서울청사에서 열린 코로나19 중대본 및 봄철 안전대책 추진상황 점검회의에서 “최근 전세계 코로나19 유행 감소세가 확연하다”며 이같이 밝혔다.  한 총리는 “1단계 조치 이후의 유행상황 등을 점검해 감염병 등급을 2급에서 4급으로 조정하는 2단계 조치를 확정하고 격리 의무와 일부 남아 있는 마스크 착용 의무도 ‘전면 권고’로 전환할 계획”이라며 “확진자 감시체계도 전수 감시에서 표본 감시체계로 전환된다”고 했다.  한 총리는 “다만 어르신 등 건강취약계층에 대한 보호 체계는 유지하겠다”며 “각 부처와 지자체는 관련 지침 개정 등 필요한 조치를 선제적으로 준비하고 입원치료비 지원범위 변화 등 세부내용에 대해 국민 여러분께 소상히 설명하라”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓총리 “5월 중 코로나 확진자 격리 의무 7일→5일 단축”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570327/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570327/2</guid>
      <pubDate>2023-03-29T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118570154.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 오는 5월 중 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 위기 단계를 나 낮추고 확진자 격리 의무 기간도 7일에서 5일로 단축하는 방안을 고려해 결정한다고 29일 밝혔다.   한덕수 국무총리는 이날 정부서울청사에서 주재한 ‘코로나19 중대본 및 봄철 안전대책 추진상황 점검회의’를 주재하며 이같이 밝혔다. 한 총리는 “전세계 코로나19 유행 감소세가 확연하고, 국내 안정적 방역 상황을 감안해 남아있는 방역규제에 대한 조정 로드맵을 마련했다”고 말했다.   한 총리는 “1단계 조치 이후의 유행 상황 등을 점검해 감염병 등급을 2급에서 4급으로 조정하는 2단계 조치를 확정하고, 격리 의무와 일부 남아있는 마스크 착용 의무도 전면 권고로 전환할 계획”이라며 “확진자 감시체계도 전수 감시에서 표본 감시체계로 전환된다”고 했다.  다만 노인 등 건강취약계층에 대한 보호 체계는 유지한다는 방침이다. 한 총리는 “각 부처와 지자체는 관련 지침 개정 등 필요한 조치를 선제적으로 준비하고 입원치료비 지원 범위 변화 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만2129명 확진, 9일째 전주대비↑…“5월초 격리 5일로 단축”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570363/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570363/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118570587.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 29일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만3134명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만2115명, 해외유입은 15명이다. 누적 확진자는 3079만8723명을 기록했다.이날 확진자는 전날(28일) 1만2129명보다 1005명(8.2%) 증가했다. 1주일 전(22일) 1만3076명에 비해 58명(0.4%) 늘었다.신규 확진자는 지난 21일부터 9일째 전주 대비 증가세를 보이고 있다. 한동안 1만명 아래를 기록했던 주간 일평균 확진자 수는 1만136명으로, 지난 26일부터 나흘째 1만명을 넘었다.입원 치료를 받는 위중증 환자는 150명으로 전날 151명보다 1명 감소했다. 38일째 100명대를 이어갔고, 최근 1주일 간(3월 23~29일) 평균 위중증 환자 수는 147명이다.전날 신고된 사망자는 14명이며, 누적 3만4245명이다. 주간 일평균 사망자 수는 8명이다. 누적 치명률은 0.11%를 유지하고 있다.전날 오후 5시 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘방울토마토 먹고 구토’ 잇단 호소…식약처 “원인 조사중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570582/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570582/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118570342.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 방울토마토를 먹고 구토를 했다는 사례가 연이어 나타나 식품의약품안전처가 관련 내용을 확인하고 있다.  29일 뉴시스 취재에 따르면 최근 온라인 포털을 중심으로 방울토마토를 먹고 구토를 하거나 입과 목에서 칼칼한 느낌이 계속된다는 사례 글이 잇따라 올라오고 있다.   온라인 포털인 네이버가 운영하는 지식인에는 방울토마토를 먹고 구토를 하거나 메스꺼움을 느꼈다는 글이 올 2월과 3월 사이에 집중적으로 올라와 있다.   한 소비자는 “방울토마토를 먹고 나니까 입이랑 목구멍이 너무 쓰고 토할 거 같았다”며 “몇 분 지나고 토를 했다”고 말했다. 이어 “좀 있으니까 머리가 깨질 것 같다”고 덧붙였다.  또 다른 소비자는 “방울토마토를 먹었는데 목에 화하고 칼칼하고 쓴맛이 난다”며 “토할 것 같은 느낌이 든다”고 밝혔다.   이 소비자는 손까지 따봤지만, 이런 증상이 계속된다며 조언을 구했다. 네티즌들은 이들의 질문에 여러 의견을 달았지만 정확하게 확인된 내용이 아니기 때문에 그대로 따라하기에는 주의가 필요하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규 확진 1만3134명…9일 연속 전주 대비 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570736/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118570676.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화요일이었던 지난 28일 전국에서 1만3134명이 코로나19에 확진됐다.  질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 29일 0시 기준 확진자는 1만3134명 늘어 누적 3079만8723명이 됐다.  이는 전날(1만2129명)보다 1005명 많고 1주 전 수요일인 지난 22일(1만3076명)보다는 58명 늘어난 수다. 확진자 수는 대중교통 내 실내마스크 착용 의무가 해제된 후 지난 21일부터 9일 연속 전주 대비 증가하는 양상을 보였다.  국내발생 환자 수는 1만3119명, 해외유입 사례는 15명이다. 이 중 7명은 공항·항만 등 검역 단계에서 확진됐다. 유입국가는 유럽이 10명으로 가장 많고 아시아 3명, 미주 1명 순으로 나타났다.  코로나19 사망자는 14명 늘어 누적 3만4245명이다. 전체 확진자 중 사망자 비율을 의미하는 치명률은 0.11%다.  입원 중인 위중증 환자 수는 1명 감소한 150명이다. 신규 입원 환자 수는 28명으로 집계됐다.  전날 오후 5시 기준 중환자 병상 가동률은 26%다. 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 영유아 수족구병 주의보 “백신없어 위생관리 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570899/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118570899/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T09:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118570746.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;야외 활동이 늘어나는 봄철 특히 조심해야 할 감염병이 ‘수족구병’이다. 수족구병은 4월 말부터 증가하기 시작해 6월 중순 또는 7월까지 유행하는 급성바이러스질환이다. 영유아에게서 주로 발생하는데 어린이집이나 유치원 등 집단생활에서 전파될 가능성이 크다.  김민성 가톨릭대학교 인천성모병원 소아청소년과 교수는 “수족구병은 전염성이 강해 한 아이가 걸리면 다른 아이들도 쉽게 걸릴 수 있다”면서 “코로나19 유행의 반대급부로 한동안 수족구병이 주춤했지만, 엔데믹(풍토병화)으로 지난해에 이어 올해도 계속 유행할 가능성이 크다”고 경고했다.  ◆열 감기 증상과 비슷…합병증 주의  수족구(手足口)병은 이름 그대로 손, 발, 입안에 물집이 잡히는 병이다. 생후 6개월에서 5세 이하의 아이들이 많이 걸리고 침, 가래, 콧물, 대변 등을 통해 다른 사람에게 전파된다.  이 병은 콕사키바이러스(Coxsackievirus A16) 또는 엔테로바이러스(enterovirus 71) 감염에 의해 발병한다. 엔테로바이러스에 의해 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진료실서 못 다한 심혈관 건강 비법 가득… 필승 가이드북 ‘심혈관 전쟁’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118572327/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118572327/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118572325.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;명지병원 김홍배 교수가 심혈관 질환에 대한 올바른 이해와 심장과 혈관의 건강 비법을 담은 안내서 ‘심혈관 전쟁’을 발간했다. 김 교수는 책에 진료와 함께 오랜 기간 종합건강진단센터장 겸 본부장을 역임하며 경험한 임상 비결과 축적된 데이터를 토대로 심혈관 질환 전쟁에서의 필승법을 알기 쉽게 소개했다.심혈관 전쟁은 유수의 의학 연구로 입증된 메커니즘과 함께 심혈관질환의 위험 요인 및 본질에 대해 흥미롭게 풀어냈다. 김 교수는 ‘전쟁’이라는 표현을 통해 심혈관질환이 우리 몸을 어떻게 함락시키고 또 우리 몸은 어떠한 방법으로 필사적으로 방어하고 있는지 저술했다. 특히 스트레스와 우울로 인한 심혈관질환 발병 위험을 경고하며 널리 알려진 건강한 식생활과 체중 관리 요령, 규칙적인 생활 및 운동 등의 중요성에 관해서도 다양한 연구 결과에 근거해 설명했다.또한 김 교수는 좌식 생활의 위험성에 대해 강조했다. 좌식 생활은 단지 앉아서 생활하는 것을 뜻하는 것이 아니라 ‘신체 활동 없이 움직이지 않는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1세미만 알레르기 최다 식품은 ‘이것’…“청소년까지 지속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118573664/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118573664/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118573588.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1세 미만 영아에게 가장 많은 알레르기 반응을 일으키는 식품은 계란과 우유인 것으로 밝혀졌다. 계란 알레르기는 15세 이전 대부분 사라지지만, 우유 알레르기는 청소년기에도 유지됐다.  29일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 연세대 강남세브란스병원 소아청소년과 김윤희 교수팀이 2006년 7월부터 2020년 3월까지 병원에서 알레르기 검사를 2회 이상 받은 19세 미만 환자 2804명의 의무기록 자료를 분석한 결과 이 같이 나타났다.   알레르기 질환을 앓는 어린이에게 가장 흔한 병(복수 응답)은 알레르기 비염·결막염으로 68.9%(1931명)를 차지했다. 이어 천식 유사 질환(60.8%), 알레르기 천식(39.2%), 아토피 피부염(29.6%), 두드러기(16.2%), 식품 알레르기(6.1%) 순이었다.  해가 갈수록 어린이의 과일과 채소·곰팡이·꽃가루에 대한 감작률(해당 알레르기 유발 물질에 알레르기 반응을 보이는 비율)은 증가세를 보였다. 특히 자작나무-오리나무·호밀·환삼덩굴·알터나리아(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹까지 3단계 추진…5월 격리 5일로, 7월쯤 완전해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118575209/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118575209/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118576827.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 정부는 제15차 WHO 코로나19 국제보건규칙 긴급위원회가 열리는 오는 4월 말 또는 5월 초 이후에 위기단계를 심각에서 경계로 하향 조정하고, 현재 7일인 확진자 격리 의무 기간을 5일로 단축하기로 했다.코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본)는 이날 오전 열린 회의에서 이 같은 내용을 포함한 ‘코로나19 위기단계 조정 로드맵’을 확정했다.이날 발표한 로드맵은 총 3단계로 걸쳐 시행될 예정이다. 1단계에서는 위기 단계를 심각에서 경계로 하향하고, 방역 조치 전환을 준비한다.그 시기는 WHO 코로나19 국제보건규칙 긴급위원회가 열리는 4월 말 또는 5월 초 이후가 될 전망이다. WHO는 주요국의 비상사태 해제 상황을 고려해 위기평가회의를 개최하고 단계 하향 여부를 결정할 예정이다.위기 단계가 경계 단계로 하향하면 국무총리가 본부장인 중앙재난안전대책본부를 해체한다. 이후 보건복지부 중앙사고수습본부 총괄 체계로 전환해 범부처 대응 수준을 일부 완화한다.2단계는 감염병 등급을 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, 코로나 백신 권고 변경…고위험군만 1년에 1~2번</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230329/118575389/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230329/118575389/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T13:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)가 코로나19 백신 접종에 대한 권고를 변경했다.  28일(현지시간) 로이터통신에 따르면 WHO는 이날 고령층이나 면역저하자 등 고위험군만 마지막 부스터샷(추가접종) 이후 6~12개월 후 접종받아야 한다고 권고했다. 하지만 그 외 건강한 사람들은 받을 필요가 없다고 발표했다.  고위험군에는 고령층과 중증 기저질환이 있는 성인, 면역저하자, 임산부, 의료 종사자 등이 포함된다.  WHO는 ‘백신 접종을 위한 전문가 자문그룹’(SAGE)의 조언에 따라 ‘중간 위험군’이 더 이상 초기 접종 세트였던 ‘기본 2+1회 부스터샷’ 이상으로 부스터샷을 맞는 것을 권장하지 않는다고 밝혔다.  중간 위험군에는 보통 60세 미만의 건강한 성인과 기저질환이 있는 어린이·청소년이 해당된다.  한나 노히넥 SAGE 의장은 “중간 위험군의 경우 추가적인 부스터샷이 더 이상 권장되지 않는다”며 “백신은 심각한 증상과 사망 예방에 안전하고 효과적이며, 이들은 추가 접종을 해도 해가 되지는 않지만 얻을 수 있는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 10명 중 9명 “향후 10년 내 신종감염병 유행 예상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118575369/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118575369/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T13:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118575191.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행이 안정세로 접어드는 가운데 국민 10명 중 9명은 향후 10년 내 신종감염병이 유행할 것이라고 전망한 것으로 나타났다. 또한 국민 과반이 현재 코로나19 위험성 수준이 심각하지 않다고 답한 것으로 조사됐다.  29일 질병관리청에 따르면 한국리서치가 지난 2월 20일~22일 전국 성인 1000명 대상 ‘코로나19 및 향후 신종감염병 유행에 대한 국민인식 조사’(95% 신뢰수준에서 ±3.1%p)를 조사한 결과, ‘신종감염병 및 코로나19 전망’을 묻는 질문에 ’향후 10년 내 또 다른 신종바이러스에 의한 유행을 예상한다‘는 대답이 91.5%였다.  응답자 대다수가 신종감염병 유행 가능성을 전망한 가운데 ’유행이 있을 것 같지 않다‘는 응답자는 6.1%에 불과했다. 코로나19의 위험성 수준이 ’심각하지 않은 작은 위협이다‘라고 답변한 사람이 61.5%로 과반이 넘었다. ’큰 위협‘이라고 답한 응답자는 30.6%, ’전혀 위협이 아니다‘라고 답한 응답자는 4.6%였다.  한편 응답자들은 정부의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오늘부로 간판 내린다” 소아과 의사들 폐과 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230329/118577006/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230329/118577006/2</guid>
      <pubDate>2023-03-29T14:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118575983.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소아청소년과(소청과) 전문의들이 운영 위기에 내몰렸다며 ‘폐과’를 선언했다. 이에 보건복지부는 긴급대책반을 구성해 대응하기로 했다.   소아청소년과 개원 의사 단체인 대한소아청소년과의사회는 29일 대한의사협회 회관에서 ‘소청과 폐과와 대국민 작별인사’ 기자회견을 열고 “지난 10년간 소청과 의사들의 수입이 28%나 줄어들어 병원을 더 이상 운영할 수 없는 상황에 도달했다”고 밝혔다.  임현택 의사회 회장은 “지난 5년간 소청과 의원 662개가 경영난으로 폐업했는데도 유일한 수입원인 진료비는 30년째 동결”이라며 “그나마 수입을 지탱해주던 예방접종은 정치인의 마구잡이 선심 속에 100% 국가사업으로 저가에 편입됐고, 국가 예방접종 사업은 시행비를 14년째 동결하거나 100원 단위로 올려 예방접종이 사라졌다”고 했다.    이어 “아픈 아이들을 고쳐 주는 일을 천직으로 여기고 살아왔지만, 오늘자로 대한민국에서 ‘소아청소년과’라는 전문과는 간판을 내릴 수밖에 없다”고 말했다.  이와 함께 복지부가 지난달 발표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 식품’ 조심하세요…소아 중증 알레르기 유발하기도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118577687/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118577687/2</guid>
      <pubDate>2023-03-29T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118577668.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 음식에 자주 사용되는 들깨가 소아 알레르기의 원인이 될 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 이는 들깨를 알레르기 원인으로 규정하고 면역학적 특성을 체계적으로 보고한 세계 첫 연구다.   아주대학교 소아청소년과 이수영·정경욱 교수팀은 2016년 9월부터 2019년 6월까지 약 3년간 들깨를 먹거나 노출 후 2시간 이내 급성 알레르기 증상이 나타난 21명의 소아 환자를 대상으로 임상 특성을 조사했다. 대상자의 평균 연령은 만 3세로 남아가 14명, 여아가 7명이었다.   조사 결과, 21명 중 6명이 중증 전신 알레르기 반응인 아나필락시스를 경험했다. 아나필락시스는 특정 식품이나 약물 등에 노출한 이후 갑자기 전신에 발생하는 심한 과민반응이다. 적절한 치료를 받지 못하면 사망에 이를 수 있다.   이들 중 일부는 아토피피부염(15명), 비염(4명), 천식(2명) 등 다른 질환을 가지고 있었다. 특히 18명은 들깨 이외에도 다른 식품 알레르기를 보였다. 땅콩, 견과류, 과일, 곡물 등 식물성 식품에 의한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A] 7월엔 내돈 내야 코로나 검사·치료 받나…엔데믹은 언제쯤</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118579423/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118579423/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118579286.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 정부가 코로나19 방역 규제에 대한 조정 로드맵을 29일 발표하면서 엔데믹(풍토병화) 진입을 시사했다. 3단계에 걸쳐 조정하며 일상회복으로 나아가겠다는 방침이다.이르면 5월 코로나19의 위기경보 단계를 현재 ‘심각’에서 ‘경계’로 낮추고 확진 시 격리 의무기간도 7일에서 5일로 줄일 전망이다. 정부는 이때를 ‘1단계’로 제시했다.이후 2급인 코로나19의 감염병 등급을 4급으로 낮추는 시점은 2단계로 잡았다. 엔데믹이 될 상황은 3단계로 정했는데 그 시기는 2024년 상반기 이후로 예상했다.단계별 전환되는 방역 조치와 이행 시점에 대해 29일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 발표로 알아봤다.-구체적인 단계별 이행 기준과 시기가 있다면.▶세계보건기구(WHO)가 4월 말 또는 5월 초에 긴급위원회를 열고 코로나19 국제 공중보건 비상사태 유지 여부를 결정한다.우리 정부도 그즈음 위기평가회의를 통해 현재 위기단계를 경계로 하향할지 정할 예정이며, 이때의 결정이 1단계 이행 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7월부터 코로나로 쉬려면 연차 써야하나…의무격리→권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118581209/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118581209/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T16:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118580990.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 7월 일상회복 2단계 조치를 시행하면 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸린 직장인은 연차를 사용해 쉬어야 할 것으로 보인다. 코로나19 확진자의 의무 격리가 권고사항으로 전환하기 때문이다.  코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본)은 이날 오전 열린 회의에서 이 같은 내용을 포함한 ‘코로나19 위기단계 조정 로드맵’을 확정해 발표했다. 이날 발표한 로드맵은 총 3단계로 걸쳐 시행될 예정이다.  지영미 질병관리청 중앙방역대책본부장은 이날 오전 정례브리핑에서 “(일상회복) 2단계는 7월 정도로 예상하고 있다”고 밝혔다. 일상회복 2단계 시행 시기를 묻는 질문에 나온 대답이다.  이어 “2단계는 표본감시로 바뀌고 완전히 일반의료 체계로 편입되기 때문에 의료계, 지방자치단체 준비가 잘 돼야 한다”며 “1단계 이후 2~3달 정도 살펴볼 필요가 있다”고 말했다.  오는 7월이면 실내 마스크 의무화 및 확진자 격리 의무가 완전히 해제되는 것이다.  정부는 오는 5월 초 일상회복 1단계를 시행할 계획인데,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밥 반찬 단골음식 ‘이것’…백혈병 위험 63% 높여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118577941/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118577941/2</guid>
      <pubDate>2023-03-29T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118577571.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소·양·돼지고기 같은 적색육(Red meat)을 염장·훈제·발효시켜 만든 ‘가공 적색육’의 과다한 섭취가 혈액암 발병 위험을 증가시킨다는 연구 결과가 발표됐다고 27일(현지시간) 미국 헬스데이 뉴스가 보도했다.  일본 오사카대 시모무라 요시미쓰 환경의학과 교수 연구팀은 일본 공중보건 센터의 9만3666명의 데이터를 분석했다. 그 결과, 가공 적색육 섭취량 최상위 그룹이 최하위 그룹보다 급성 골수성 백혈병과 골수 이형성 증후군 발생률이 63% 높게 나타났다.  급성 골수성 백혈병은 조혈모세포(혈액 내 각종 면역 세포·적혈구·백혈구 등을 만드는 세포)가 악성 세포로 변해 골수에서 증식, 말초 혈관을 통해 전신에 퍼지며 간·비장·림프샘 등에 침투돼 생기는 혈액암이다. 골수 이형성 증후군은 골수가 정상적인 혈액 세포를 만들지 못하는 증상을 말한다. 이 증후군은 급성 골수성 백혈병으로 이행될 수 있다.  연구팀은 “이번 연구는 가공 적색육의 섭취량이 많을수록 급성 골수 백혈병 발병률이 증가한다는 것을 보여준다”면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다리 붓고 저린 ‘정맥 순환 장애’…2명 중 1명은 “방치”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118583313/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230329/118583313/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118583206.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2명 중 1명은 정맥순환장애에 대해 증상이 심각하지 않거나 시간이 지나면 괜찮아진다고 생각하며 방치한다는 조사 결과가 나왔다.   29일 동국제약이 시장조사기관 코리아리서치에 의뢰해 20세 이상 성인 남녀를 대상으로 진행한 설문조사 결과에 따르면, 20~30대 정맥순환장애 경험율은 36.7%이고, 40세 이상 중·장년층의 정맥순환장애 경험율은 61.9%로 연령이 높아짐에 따라 경험율이 높은 것으로 나타났다.  정맥순환장애는 성인의 약 50%가 경험하는 대표적인 중년 질환이다. 발·다리가 주로 붓고, 아픈 증상을 보이는 혈관질환이다.  이 질환은 ▲발·다리가 자주 붓는다 ▲다리가 무겁고 피곤하다 ▲저리거나 쥐가 자주 난다 ▲다리가 가렵고 차다 등의 증상으로 나타나는데, 이번 조사 결과에서는 이 같은 증상이 있음에도 방치하는 비율이 53% 이상이었다.  응답자의 2명 중 1명은 증상이 심각하지 않거나 시간이 지나면 괜찮아진다고 생각하고 있었다.   동국제약은 “정맥순환장애를 그대로 방치하면 다리의 혈관이 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중고거래 하러 갔다가…술까지 마신 ‘핵인싸’ 아이돌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500254</guid>
      <pubDate>2023-03-29T20:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329202838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413382 --&gt;김재중이 중고거래에서 급 만남을 가진 이야기를 공개한다.&lt;br&gt;29일 오후 9시10분 방송하는 채널A 예능 ‘요즘 남자 라이프-신랑수업(이하 ’신랑수업‘)’ 57회에서는 평소 중고거래를 즐기는 김재중의 리얼 하루가 펼쳐진다.&lt;br&gt;이날 김재중은 자택 드레스룸에 들어가 안 입어서 정리해야할 옷들을 하나 둘씩 꺼낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 모습을 지켜보던 ‘신랑즈’ 이규한은 “‘더 글로리’ 연진이(임지연) 드레스룸이랑 똑같다”며 뜬금포 ‘매의 눈’을 풀가동시킨다. 뒤이어 김재중은 중고거래 앱을 통해 판매할 물품들을 모아서 거실에 늘어놓는다. 그중에는 돈 세는 기계부터 명품 신발, 무선 청소기 등 다양한 물품들이 포함돼 있었고 ‘멘토즈’ 한고은, 이승철 등은 “저런 거 우리한테 팔지. 우선권을 줘야죠”라며 욕심을 드러내 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;잠시 후 김재중은 직접 중고 물품의 사진을 찍으며 “완벽 그 잡채!”를 외치는데, 이때 김재중의 절친 형이 깜짝 방문한다. 절친 형은 김재중과 함께 중고거래 앱에 내놓을 옷들의 ‘착장샷’을 찍는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러던 중 김재중은 “사실 나 중고거래 앱에서 급 만남으로 술까지 같이 먹었는데 끝까지 내가 누군지 모르더라”며 과거 ‘굴욕 썰’을 스스로 폭로한다.&lt;br&gt;모든 준비를 마친 김재중은 중고거래를 하러 길거리로 출동한다. 과연 그가 구매자와 어떤 케미를 발휘하며 중고거래를 성사시킬지 관심이 커진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김준호 자취방에 구더기…검게 된 속옷” 경악</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500256</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230329500256</guid>
      <pubDate>2023-03-29T20:30:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/29/SSC_20230329203059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413384 --&gt;배우 유지태가 대학교 동기인 코미디언 김준호와 같이 자취한 적이 있다며, 더러웠던 자취방을 떠올렸다.&lt;br&gt;유지태는 최근 유튜브에 올린 영상에서 김준호와 함께 모교인 단국대학교 천안캠퍼스를 찾았다.&lt;br&gt;유지태는 학교로 이동하는 차 안에서 과거 김준호와 함께 살았던 시절을 떠올렸다. 그는 “옛날에 형이랑 자취할 때 (집에) 구더기가 엄청 많았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준호가 “그건 내 탓만은 아니다. 다른 친구들도 있지 않았냐”고 하자, 유지태는 “형 탓만은 아니다. 아무도 안 치웠다. 내가 엄마라는 별명이 있었다”며 홀로 정리를 도맡아 했다고 고백했다.&lt;br&gt;김준호는 과거 속옷을 세탁하지 않고 화장실에 쌓아둔 채 지냈다고 털어놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “개그맨 남진우 형 아냐. 진우 형이 우리 집에 놀러 왔다가 아침에 속옷을 갈아입고 싶어 했다. 그래서 내가 빨래 무덤에서 하나를 줬다. 하필 검게 된 속옷을 입고 갔는데 항문이 가려웠다더라. 나는 그 빨래 무덤을 잊을 수 없다”고 밝혀 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;유지태는 김준호에게 빨리 결혼할 것을 조언하기도 했다.&lt;br&gt;그는 “아이가 두 명인데, 10살과 5살이다. 결혼한 지 11년째다. 아내 김효진도 벌써 마흔”이라며 “빨리 결혼해야 된다. 조금이라도 젊을 때 건강할 때. 술 좀 그만 먹어라. 형은 술이 문제”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서정진 셀트리온그룹 회장, 경영 복귀 공식화… “합병·M&amp;A·성장 모두 진두지휘”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587083/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587083/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T22:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118587079.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주주총회를 통해 공식적으로 경영에 복귀한 서정진 셀트리온그룹 회장이 29일 온라인 기자간담회를 열고 글로벌 톱티어 제약·바이오기업 도약을 위한 준비를 본격화한다고 밝혔다. 특히 올해를 글로벌 영토 확장을 위한 중요한 시기로 판단하고 위기를 기회로 삼는다는 취지다.  지난 28일 열린 정기 주주총회에서 서 회장은 사내이사 겸 이사회 공동의장으로 공식 선임됐다. 임기는 2년이다. 경영 일선에 복귀한 서 회장은 셀트리온그룹 주요 사업을 진두지휘할 계획이다. 스스로를 ‘선장’이라고 칭했다. 위기를 극복한 후에는 다시 물러날 것이라고 했다. 임기를 2년으로 짧게 설정한 이유라고 한다.   특히 서 회장은 올해를 글로벌 점유율 확장에 중요한 기점으로 봤다. 셀트리온그룹 현 경영진은 서 회장 특유의 신속한 판단과 추진력이 글로벌 불확실성을 극복하고 성장 기반을 다지는데 크게 기여할 것으로 기대하고 있다.  이날 온라인으로 진행된 기자간담회에서 서 회장은 사업 경쟁력을 키우고 시너지를 낼 수 있도록 거시적 관점에서 글</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창립 50주년 한미약품, 세대교체 완성… 박재현 신임 대표 선임</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587278/1</guid>
      <pubDate>2023-03-29T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118587273.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;창립 50주년을 맞은 한미약품그룹이 주주총회를 통해 ‘세대교체’와 ‘ESG(환경·사회·지배구조)경영 강화’ 의지를 강조했다.  한미약품그룹은 29일 서울 송파구 소재 본사에서 지주회사 한미사이언스 제50기 정기 주주총회와 한미약품 제13기 정기 주주총회를 개최했다. 창립 50주년 이후 새로운 출발을 다짐한다는 취지로 새로운 리더십 체제를 확립했다고 밝혔다.  한미약품 주총에서는 작년 매출 1조3315억 원과 영업이익 1581억 원 등 경영 실적을 보고하고 박재현(제조본부장)·서귀현(R&amp;amp;D센터장)·박명희(국내사업본부장) 사내이사와 윤영각·윤도흠·김태윤 사외이사 선임 등 주요 안건을 의결했다. 주총에 이어 이사회를 열고 새로운 대표이사로 박재현 제조본부장 부사장을 선임했다.   한미약품 관계자는 “이관순, 권세창 고문과 함께 기존 한미를 이끌어온 우종수 대표가 이번에 사임함에 따라 창립 50주년을 기점으로 경영진 세대교체가 마무리 됐다”며 “우 전 대표는 한미약품 고문 역할을 맡게 된다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진자 격리 5월부터 7일→5일… 7월부턴 격리-마스크 의무 아예 사라져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118588451/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118588451/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118588445.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자의 격리 의무가 5월부터 7일에서 5일로 줄어들 것으로 전망된다. 7월부터는 격리 의무가 아예 사라지고 마스크 착용 의무도 전면 해제될 것으로 보인다. 한덕수 국무총리는 29일 중앙재난안전대책본부 회의에서 “최근 전 세계 코로나19 유행 감소세가 확연하고 국내 방역 상황도 안정적으로 관리되고 있다”며 코로나19 위기단계 조정 로드맵을 발표했다.  로드맵은 총 3단계다. 1단계에서는 현재 ‘심각’ 단계인 코로나19 위기단계가 ‘경계’로 하향된다. 정부는 4월 말로 예정된 세계보건기구(WHO) 회의에서 공중보건 비상사태(PHEIC) 해제 여부가 결정된 뒤 5월 초쯤 위기평가회의를 열고 단계 하향 여부를 결정할 방침이다.   위기단계가 하향되면 확진자 7일 격리 의무는 5일로 줄어든다. 지영미 질병관리청장은 “현재 우세종 변이인 BN.1의 전파 위험도 감소와 한국, 일본, 뉴질랜드 등을 제외한 다수의 해외 국가가 확진자 5일 의무 또는 권고로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영유아 ‘RSV 감염증’ 주의보… 심하면 폐렴으로 악화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587632/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587632/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118587624.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영유아에게 기관지염이나 폐렴을 일으키기 쉬운 호흡기세포융합바이러스(RSV) 감염증이 7주 새 4배나 증가했다. 이달 초에는 서울 강남의 고급 산후조리원에서 신생아 5명이 RSV에 집단 감염돼 해당 산후조리원이 임시 휴업하는 사태가 벌어졌다. RSV는 전파력이 높은 탓에 영유아가 모여 생활하는 산후조리원이나 보육시설에서 집단 감염이 발생하기 쉬워 영유아를 둔 부모의 각별한 주의가 요구된다.     ● 2, 3월에도 환자 느는 이상 유행질병관리청에 따르면, 올해 1월 4주 차(22∼28일) 64명이었던 RSV 감염증 환자는 3월 2주 차(12∼18일) 265명까지 4배가 증가했다. 통상적으로 우리나라 RSV 감염증 발생은 10월부터 시작하여 다음 해 1월경 유행 정점에 도달하고 그 이후 줄어든다.    그러나 이번 RSV 감염증 유행의 경우 예년보다 일찍인 지난해 10∼11월 사이에 찾아왔다가 사그라지더니 올해 2월부터 다시 환자가 늘어나고 있다. 평소 유행 양상대로라면 2, 3월이면 RSV 감염증 환자가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈267〉목표는 나눗셈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587617/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587617/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118587615.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘폐과 선언’ 나선 소아과 의사들 “의료체계 개편안 현실성 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587611/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118575984.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한소아청소년의사회는 29일 ‘소아청소년과 폐과와 대국민 작별인사’ 기자회견을 열고 소아과 진료 수가 인상 등을 요구하며 ‘폐과 선언’을 했다.    의사회에 따르면 지난 5년간 소아청소년과 병·의원 617곳이 개업했고 662곳이 폐업했다. 의사회는 지난달 보건복지부가 발표한 ‘소아 의료 체계 개선 대책’에 대해서도 “전국의 모든 소아 관련 의료 인프라가 동시에 무너져 내린 상황에서 현실성이 없는 대책”이라며 조목조목 비판했다.    복지부 개선 대책을 보면 정부는 중증 소아 환자를 담당하는 어린이 공공진료센터와 24시간 소아 환자에 대응할 수 있는 소아전문응급의료센터를 각각 4곳씩 늘릴 계획이다.    이에 대해 임현택 대한소아청소년과의사회장은 “응급실에 데려올 정도면 중증 환아일 가능성이 높아 소아과 레지던트 등 소아과 의사가 필요하다”면서 “가장 큰 문제는 소아과 의사 공백으로 진료 시스템이 돌아가지 않는 것이 핵심인데 복지부는 시설 확충을 해결책이라고 내세웠다”고 말했다. 현재도 응급실과 병실을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]‘응급구조사’ 업무 범위 늘려 골든타임 사수해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587597/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230329/118587597/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/29/118587593.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라의 응급구조사는 의료인이 아니다. 의료법에 의한 의료인에 속하지 않는다. 의료기사법에 따른 의료기사에도 속하지 않는다. 1994년 성수대교 붕괴, 1995년 삼풍백화점 붕괴 등의 대형 사고를 겪으면서 응급의료에 관한 법률이 만들어졌고, 이로 인해 응급구조사가 생겼다.     응급의료에 관한 법률이 만들어진 후 30여 년이 흘렀지만 여전히 응급구조사들이 응급 현장에서 할 수 있는 업무의 범위엔 변화가 없다. 이들은 ‘기타 의료계통 면허인’으로 분류된다. 해당 업무의 범위를 응급의료에 관한 법률 시행규칙의 ‘별표’로 관리한다는 점에서 간호조무사, 위생사를 비롯한 다른 면허인들과는 차이가 있다. 별표엔 2급 응급구조사는 10가지, 1급 응급구조사의 경우는 14가지 업무를 구체적으로 제한하고 있다. 2급의 업무 범위가 아닌 경우 필자와 같은 의사의 감독을 전제로 하고 있다.      황당한 것은 불필요한 의료 지도가 응급 현장에서 반복된다는 것이다. 예를 들면 저혈당 환자의 경우다. 저혈당 환자는 의식이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발 딛기조차 고통인 ‘족저근막염’…발병 원인보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259936</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259936</guid>
      <pubDate>2023-03-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다리 건강은 일상 생활 전체의 질과 직결된다. 다른 부위 부상과 달리 일상적인 움직임 거의 모두에 지장을 주기 때문이다. 예컨대 손목 관절 통증은 주로 손을 사용할 때 지장을 주지만, 무릎 등 하체 관절 통증의 경우 보행 등 신체 이동 자체에 악영향을 준다.무릎 관절염과 함께 가장 흔한 다리 관련 부상 중 하나가 바로 ‘족저근막염’이다. 아침에 일어났을 때 뒤꿈치가 발을 딛기 어려울 정도로 아프거나, 늦은 오후 시간대에 통증이 재발하는 경향을 보인다면 족저근막염을 의심할 수 있다. 족저근막염의 주요 발병 원인은 무엇일까.가장 먼저</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이찬 선생의 30분 태극권](43) 새꼬리 잡기 흘려내기-오른쪽(右攬雀尾-履:우람작미-리)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118591147/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118591147/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T09:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118591085.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기를 단전에 가라앉히면 기가 왕성해지고 기가 왕성해지면 혈(血)도 왕성해진다. 기혈(氣血)이 왕성하면 장부(臟腑)에 큰 이로움이 있다. 무엇 때문일까?  단전은 복부 안에 있는데, 배꼽으로부터 약 4.5센티미터 아래 있다. 장부는 모두 단전 위에 위치해 있으므로 기를 단전에 가라앉힐 수만 있다면 매번 호흡할 때마다 장부도 함께 느슨히 움직일 수 있게 되어 호흡에 따라 열렸다 닫혔다 한다. 여기에 타이치의 특징인 가슴을 느슨히 하고 허리를 돌리며 발걸음을 옮기는 운동으로 도우면 장부도 함께 변화무쌍하게 움직이고 흔들려 나날이 강해질 뿐만 아니라 축축하고 후덥지근한 것이 모두 사라지게 되어 병이 생길 수 없게 된다. 그러므로 타이치를 한 번 하면 오장육부에 목욕과 안마를 한 번 해준 것과 같은 효과가 있다고 말하는 것이다.  또한 단전의 기가 왕성해지면 마치 타이어의 튜브와도 같은 온몸의 막이 모두 강화되고 피부는 단단하고 질겨지며 저항력이 생긴다. 게다가 체력, 정신력, 사고력 또한 모두 그에 따라 증진된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만1039명 확진, 1주전 350여명↓…10일만에 전주대비 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118591281/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118591281/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118591235.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 30일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만1039명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만1025명, 해외유입은 14명이다. 누적 확진자는 3080만9762명을 기록했다.이날 확진자는 전날(29일) 1만3134명보다 2095명(15.9%) 감소했다. 1주일 전(23일) 1만1397명에 비해 358명(3.1%) 줄었다.신규 확진자는 지난 21일부터 9일째 전주 대비 증가세를 보이다가, 이날 감소세로 돌아섰다. 지난 20일 이후 10일 만이다. 주간 일평균 확진자 수는 1만85명으로, 지난 26일부터 닷새째 1만명을 넘었다.입원 치료를 받는 위중증 환자는 143명으로 전날 150명보다 7명 감소했다. 39일째 100명대를 이어갔고, 최근 1주일 간(3월 24~30일) 평균 위중증 환자 수는 149명이다.전날 신고된 사망자는 10명이며, 누적 3만4255명이다. 주간 일평균 사망자 수는 7명이다. 누적 치명률은 0.11%를 유지하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2살 이전 스마트폰 많이 보면…사회성 발달 늦춘다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118594168/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118594168/2</guid>
      <pubDate>2023-03-30T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118594020.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만 2세 이전 영유아들이 스마트폰 등 미디어에 과다 노출될 경우 사회성 발달에 부정적인 영향을 받을 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  30일 한림대동탄성심병원 소아청소년과 김성구 교수 연구팀은 2013∼2019년 사회성 발달 지연으로 치료받은 영유아 96명과 발달 지연이 없는 대조군 101명을 대상으로 디지털 미디어 시청이 사회성 발달에 미치는 영향을 분석해 발표했다.  연구팀은 영유아의 부모와 인터뷰를 진행해 미디어 노출시간, 시기, 형태 등을 분석했다.  분석 결과, 사회성 발달 지연 군에서는 만 2세 이전에 미디어를 시청한 비율이 95.8%에 달했지만 대조군은 59.4%에 그쳤다.  평균 미디어 시청 기간을 보면 ‘2시간 이상 시청’ 비율이 사회성 발달 지연 군에서는 63.6%, 대조군에서는 18.8%로 각각 집계됐다.  영유아가 미디어를 시청할 때 보호자 동반 여부도 사회성 발달에 영향을 미쳤다. 아이 혼자 미디어를 시청한 비율은 사회성 발달 지연 군에서 77.1%였지만 대조군에서는 38.6%였다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈액암 ‘다발골수종’…60세 이상 ‘이런’ 증상땐 의심해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118594198/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118594198/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118594179.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 3월30일 전 세계적으로 다발골수종에 대한 인지도를 높이고 완치를 기원하기 위해 지정된 ‘세계 골수종의 날’이다. 다발골수종은 백혈병과 함께 대표적인 혈액암이다. 60세 이상에서 비정상적인 골절이 생기거나 허리·갈비뼈 부위 통증 등이 지속된다면 다발골수종을 의심해볼 필요가 있다.   30일 의료계에 따르면 다발골수종은 골수에서 면역 담당하는 백혈구의 일종인 형질세포가 비정상적으로 분화·증식해 골수에 축적돼 주로 뼈를 침범해 발생한다. 다발골수종의 암세포는 비정상 단백질인 ‘M단백질’을 분비, 정상 면역체계를 파괴해 골절, 만성콩팥병, 뼈 통증, 빈혈, 고칼슘혈증 등 다양한 증상을 유발한다.   인구 10만 명당 다발골수종 유병률(국가암정보센터 2020년 기준)은 10.7명으로 전체 암의 0.6%를 차지하고 있다. 다발골수종의 평균 발병 연령은 65~70세다. 40대부터 발생률이 증가되기 시작해 70대에 가장 많은 빈도로 발생하는 것으로 알려져 있다.  다발골수종의 발병 원인은 아직 정확하게 밝혀지지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애 유튜버 허우령, KBS 앵커 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500067</guid>
      <pubDate>2023-03-30T11:44:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330114412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413584 --&gt;유튜버로 활동 중인 시각장애인 허우령(24)씨가 KBS 앵커가 된다.&lt;br&gt;KBS는 30일 허우령씨를 장애인 앵커로 최종 선발했다고 밝혔다.&lt;br&gt;허씨는 오는 4월 3일부터 ‘KBS 뉴스 12’의 ‘생활뉴스’ 코너를 맡아 진행하며, 별도의 취재 콘텐츠 제작 등으로 방송 영역을 넓혀갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허씨는 “다양성을 존중하며 소외되는 계층 없이 우리 사회에 있는 그대로 모습을 비춰주는 것이 공영방송의 역할이라고 생각한다”며 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;이어 2020년 KBS ‘사랑의 가족’ 출연 경험 등 KBS와의 인연을 강조하며 뉴스 앵커로서 본연의 역할에 충실하겠다고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;허씨는 뉴스 진행을 위해 안내견 ‘하얀이’와 매일 출퇴근길을 함께 할 예정이다. 하얀이는 올해 6살의 래브라도 리트리버 종으로, 3년 전 시각쟁애인 파트너로 만났다.&lt;!-- 그림 1413585 --&gt;14살 때 시각장애를 갖게 된 허씨는 시각장애 특수학교 방송부 아나운서와 학생회장을 맡았다.&lt;br&gt;또한 지방자치단체 전교 회장 회의에서 ‘장애학생과 비장애학생의 통합교육’을 주제로 토론에 나서는 등 활발한 활동을 해왔다.&lt;br&gt;2020년부터 1년간 한 사회적기업에서 한국어 강사로 활동했으며 2021년에는 장애인식개선 교육 전문 강사 자격을 취득하기도 했다.&lt;br&gt;허씨는 지난 15일 자신의 유튜브에 ‘여러분께 가장 먼저 알려드리고 싶었습니다’라는 제목의 영상을 게시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 허씨는 KBS 장애인 앵커에 지원했음을 알리고 면접 준비 과정 등을 소개했다.&lt;br&gt;한편 KBS 장애인 앵커로 이창훈 앵커가 1기로 활약했고, 이후 2기 홍서윤, 3기 임세은, 4기 이석현, 5기 임현우, 6기 최국화 앵커가 뒤를 이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벚꽃 소풍 떠나는 코딱지 가족 이야기… 캐릭터·소품 등 작가 직접 제작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500097</guid>
      <pubDate>2023-03-30T14:32:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330143252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413642 --&gt;&lt;b&gt;코딱지 코지의 벚꽃 소풍 (허정윤 글·그림, 웅진주니어 펴냄, 56쪽, 1만 5000원)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;벚꽃 잎을 옮겨다 심은 듯한 표지가 봄 내음 물씬 풍긴다.&lt;br&gt;‘코딱지 코지의 벚꽃 소풍’은 벚꽃 소풍을 떠나는 코딱지 가족의 아기자기한 이야기를 담은 어린이 그림책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;봄이 오기만을 기다린 주인공 코딱지 ‘코지’가 ‘코비’, 막내 ‘코코’, 삼촌과 함께 소풍을 나서며 어느 때보다 행복한 시간을 보낸다. 꽃잎이 바람에 날릴 때마다 코딱지들은 입을 열어 맛보고, 머리카락에 얹어보기도 하면서 봄날을 만끽한다. 벚꽃 구경으로 넘쳐나는 코딱지들 인파로 인해 한때 코코를 잃어버리기도 한다. 이날 할머니는 감기에 걸려 소풍길에 함께 하지 못했는데, 이를 마음에 걸려 한 코지가 흙길 위에 떨어진 꽃잎을 담아와 하나하나 말리고, 코딱지들은 비밀리에 파마까지 하면서 할머니를 위한 특별한 벚꽃 소풍을 준비한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1413643 --&gt;처음 만나는 봄과 벚꽃을 향한 설렘, ‘꽃잎 수만큼 아주 많이’ 걸어도 마냥 즐거운 소풍길의 떠들썩함, 소풍길에 잃어버린 막내 코코를 향한 걱정과 그리움, 그리고 갑자기 사라진 코코에 대한 궁금증 등 마음을 쥐락펴락 두드리는 이야기들이 재미를 준다는 게 출판사 측의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 책 속에 표현된 벚꽃들은 허정윤 작가가 핀셋으로 꽃잎을 하나하나 붙여 만들었다. 오려 붙이고 세워 만든 콧구멍 마을의 코털 숲만큼 코딱지들의 바깥세상도 세밀하고 치밀한 과정을 거쳐 완성했다. 책장에는 작은 책들이 빼곡히 꽂혀 있고, 반쯤 열린 서랍장에는 갖가지 물건들이 들어있다. 벽지, 이불, 카펫, 커튼 등은 작가가 10년 넘게 모아온 천을 사용해 만들었다. 전등에는 실제 전구를 넣어 불이 켜지게 했고, 손가락보다 작은 화분들은 실제 식물들이 담겨 있는 것처럼 완성도를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1413644 --&gt;책 속에 등장하는 코딱지들은 머리 스타일부터 체형, 표정까지 모두 다른데, 그 수가 300명에 이른다. 아이 둘을 양팔에 안고 나온 아빠 코딱지, 연신 셀카를 찍어 대는 멋쟁이 코딱지, 벚꽃 향기를 즐기러 나온 맹인 코딱지, 레게 머리 코딱지, 깻잎 머리 코딱지, 더벅머리 코딱지 등 모두 작가가 직접 점토를 빚어 섬세하게 만들었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새끼가 계속 나왔다”…그레이트 데인, 강아지 ‘21마리’ 출산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500102</guid>
      <pubDate>2023-03-30T14:36:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330143649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413651 --&gt;미국 버지니아주에서 두 살배기 반려견이 강아지를 21마리를 출산했다.&lt;br&gt;30일(한국시간) CNN 방송에 따르면 버지니아주 포카혼타스에 거주하는 타냐 더브스는 자신이 키우는 그레이트 데인 ‘나미네’가 27시간 동안 총 21마리를 순산했다고 밝혔다.&lt;br&gt;더브스는 새끼 2마리를 제외한 다른 새끼들은 대부분 몸무게가 1파운드(약 0.4㎏)를 넘기는 등 건강하다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더브스는 “16마리가 끝인 줄 알았는데 새끼가 계속 나왔다”며 “어미 젖을 떼는 대로 강아지를 판매한 뒤 수익금을 동물보호소에 기부하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1413652 --&gt;나미네의 견종은 ‘세상에서 가장 큰 개’로 유명한 그레이트 데인이다. 그레이트 데인은 어깨 높이만 72㎝에 달하며 왜소한 체격이어도 몸무게 50㎏은 가뿐히 넘기는 경우가 허다하다.&lt;br&gt;개가 보통 한 번에 출산하는 새끼 수는 보통 1마리에서 12마리 사이지만, 그레이트 데인과 같이 몸집이 큰 견종일 수록 더 많은 새끼를 낳는 경향이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 지난 2004년 영국 케임브리지셔주에서 나폴리 마스티프견이 24마리의 새끼를 낳아 세계 최다 출산으로 기네스북에 오른 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부 ‘검정고무신’ 특별조사…위법 적발시 ‘수사의뢰’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500110</guid>
      <pubDate>2023-03-30T15:02:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330150231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413663 --&gt;저작권 소송 중 세상을 떠난 고 이우영 작가 만화 ‘검정고무신’ 계약과 관련해 정부가 직접 조사에 나선다. 한국만화가협회가 지난 28일 불공정한 계약으로 원작자의 권리를 침해했다고 신고한 데 따른 조치다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 부처 내 특별조사팀을 설치하고, 고인이 생전에 캐릭터 업체와 맺은 계약이 예술인권리보장법에 위반되는지를 조사한다고 30일 밝혔다. 특별조사팀에는 예술인 권리보장·저작권·만화·출판 관련 부서 관계자를 비롯해 한국예술인복지재단, 한국저작권위원회 등 공공기관 관계자와 변호사 등 전문가가 참여한다.&lt;br&gt;수사 범위는 예술인권리보장법에 한정한다. 이 법은 이른바 ‘문화예술계 블랙리스트’ 사태 후 2021년 제정됐는데, 불공정 계약 조건 강요, 수익배분 거부, 표현의 자유 침해, 성폭력 등 예술인 권리 침해를 폭넓게 구제하는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특별조사팀은 협회 측 신고 내용을 바탕으로 지난 계약문건을 열람하고, 피신고인 현장 조사 등에 나선다. 강정원 문체부 대변인은 “고인과 캐릭터 업체가 2007년부터 계약을 체결하고 갱신했는데, 초기부터 최근 계약까지 전반적으로 모두 살필 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;조사에서 위반 사항이 발견되면 예술인 권리보장위원회 심의·의결을 거쳐 업체에 시정명령을 내리고, 조사에 응하지 않으면 과태료 처분 등에 나선다. 다만 검찰이나 경찰처럼 직접적이고 강제적인  수사권이 있는 게 아니어서 이를 두고 실효성이 적을 것이란 지적도 나온다. 강 대변인은 “문제가 드러나면 수사 의뢰도 할 계획”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예술인지원팀 아래 조사관을 두고 예술인 관련 권리침해행위를 조사·처리하는 게 일반적이지만, 이번 ‘검정고무신’ 사태는 사회적 관심이 쏠린 만큼 이례적으로 특별조사팀을 만들었다. 강 대변인은 “기존 사고 조사는 100일 내외에서 끝나지만, 이번 경우는 사회적인 관심이 집중된 사안이어서 특별조사팀을 꾸려 진행한다”면서 최대한 신속하게 조사를 마무리할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;고인은 캐릭터 업체 형설앤과 3년 넘게 저작권 분쟁을 벌여오다 지난 11일 숨을 거뒀다. 형설앤과 체결한 사업권 설정 계약 때문에 심적 고통을 겪어온 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태국, 대마 합법화하더니…‘대마 쿠키’ 먹은 아이들 집단 입원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230330/118599888/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230330/118599888/2</guid>
      <pubDate>2023-03-30T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118599532.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대마 합법국인 태국에서 대마 성분이 든 과자를 먹은 어린이들이 집단으로 입원해 당국이 주의 조처를 내렸다.  30일 방콕포스트에 따르면 태국 남부지역의 아이들이 대마초의 주요 정신작용 성분인 테트라히드로카나비놀(THC)가 함유된 쿠키를 먹은 후 병원에 입원했다. 해당 제품은 ‘트윅스 초콜릿 샌드(Twix Chocolate sand)’로, THC가 600mg 함유된 과자였다.  위디드 사리디차이쿨 FDA Thai 사무처장은 “이 제품은 태국 식품의약국(FDA Thai)의 인증도 받지 않은 과자로, 오프라인에서만 판매되고 있었다”며 “FDA Thai는 이 쿠키가 태국에 밀반입된 것으로 보고 있다”고 밝혔다. 아울러 “피해 아이들은 총 몇 명인지, 쿠키의 밀반입·판매 경로는 어떻게 되는지를 조사할 것”이라고 했다.  태국은 2018년 의료용 대마를 합법화한 데 이어 지난해 6월부터는 대마를 마약류에서 제외했다. 다만 대마 제품이 THC를 0.2% 넘게 함유했을 경우 불법 마약류로 분류한다.  대마가 합법화된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어떻게 고문이 사람을 말라비틀어 죽이나, 새 책 ‘세뇌의 심리학’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500168</guid>
      <pubDate>2023-03-30T16:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330164429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413751 --&gt;“말은 제가 했지만, 생각은 그들의 것이었습니다. 사람이 어떻게 거짓말인 것을 알면서도 그 말이 사실인 것처럼 느끼게 하는 글을 쓸 수 있는지, 이것이 제가 설명하기 가장 어려운 부분입니다.”&lt;br&gt;한국전쟁 때 중공군의 집요한 세뇌 공작에 넘어가 미군이 세균전을 벌였다고 자백했던 프랭크 H 슈와블(1908~1988) 미 해군 대령이 1953년 9월에 풀려나 귀국한 뒤 군사법원 심리 과정에 털어놓은 독백이다. 해군 제1전투비행단 조종사였던 그는 부조종사와 함께 1952년 7월 사라졌다. 이듬해 2월 23일 그는 갑자기 중공군 방송에 나와 세균전 관련자들의 이름과 임무, 전략회의 등을 자세히 털어놓았다. 신이 난 중국 지도부는 “미국이 국제법을 어기고, 평화를 사랑하는 중국 인민들을 상대로 질병을 퍼뜨리는 박테리아를 실은 폭탄을 터뜨렸다”고 떠들었다.&lt;br&gt;1956년 쓰여진 이 책은 한국전쟁과 나치 독일, 옛 소련 등에서 세뇌가 어떤 식으로 사람들이 본래 갖고 있던 의식을 다른 방향으로 바꾸거나 특정한 사상이나 이념을 따르도록 뇌리에 주입했는지 자세히 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 그 폐해가 더욱 신랄하게 알려진 사이비 종교가 신도들을 묶어두는 것도 세뇌 기술을 활용한다. 거부, 반박, 전환, 경시, 망각, 부인 등으로 타인의 심리나 상황을 교묘하게 조작해 현실감과 판단력을 잃게 만들어 그를 강력하게 통제하는 가스라이팅도 넓은 범주의 세뇌에 포함된다.&lt;!-- 그림 1413779 --&gt;저자는 나치의 마수가 뻗친 네덜란드를 탈출했다가 벨기에에서 붙잡혀 체계적인 고문과 심문이 시작되기 전날 가까스로 탈출한 경험이 있었다. 해서 나중에 미국에서 심리학을 공부하면서 세뇌는 당연히 연구할 대상이 됐다.&lt;br&gt;스스로 생각하지 않는 사람은 독재자의 장기 말이 되기 쉽다고 저자는 경고한다. 학생들을 대상으로 한 솔로몬 아시의 사회심리학 실험 참가자 3분의 1 이상은 잘못된 다수 의견을 따라갔고, 나중에는 다수 의견에 찬동하는 이가 전체의 75%가 됐다. 많은 이에게 권위의 질보다 무게가 중요했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기계화가 진전되며 사람들은 가치를 따지거나 양심과 윤리적 평가를 따르는 대신, 대중매체가 퍼뜨리는 가치를 더 따른다. 자신의 세계를 개선하고 삶을 더 깊고 풍부하게 만들고자 하는 희망이 파괴의 도구가 된다는 지적도 섬뜩하다.&lt;br&gt;어떤 대안이 있을까? 민주 정부에서 책임있는 자리에 선출된 이는 허점 없는 사람은 없다는 사실을 알고 스스로를 통제해야 한다. 민주주의는 독립을 위한 투쟁이 아니고 타협하고 교정하는 것이다. 민주 사회를 만드는 것이야 말로 진정한 처방이란 저자의 견해는 되새길 만하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인이 많이 받은 한방치료 2위 ‘뜸’…1위는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118602470/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118602470/2</guid>
      <pubDate>2023-03-30T17:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118601980.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 한국인이 가장 많이 이용한 한방 치료법이 ‘침’이라는 조사 결과가 발표됐다. 그 뒤로 뜸·부항이었다. 보건복지부는 이 같은 내용을 담은 ‘2022년 한방의료이용 실태조사 결과’를 30일 발표했다.  복지부는 지난해 9월부터 11월까지 만 19세 이상 전국 성인 남녀 5055명, 한방의료 이용자 2418명(외래환자 1060명·입원환자 1088명)을 대상으로 조사를 실시했다.  그 결과, 만 19세 이상 국민 10명 중 약 7명(71%)은 한방의료이용 경험이 있었다. 여자가 남자보다 높게 나타났고, 연령이 높을수록 이용 경험이 많았다.  이용목적은 질환 치료가 모든 조사 대상(일반국민·외래환자·입원환자)에서 가장 높았다. 건강증진과 미용은 각각 2, 3위였다. 질환의 경우 근골격계계통 치료를 위해 이용한 사례의 비중이 가장 컸다. 다음으로 ▲손상 ▲중독 및 외인 ▲자양강장 ▲소화계통 등이었다.  강민규 복지부 한의약정책관은 “이번 실태조사는 국민에게 공신력 있는 정보를 제공하고, 한의약 정책 수립을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아기 엄마! 무심코 핸드폰 내줬다가 ‘소아 자폐’ 불러요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500192</guid>
      <pubDate>2023-03-30T17:35:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330173513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413792 --&gt;식당이나 병원에 가면 영유아들이 부모의 스마트폰을 능수능란하게 다루는 모습을 흔히 볼 수 있다.&lt;br&gt;스마트폰 등 미디어 기기와 영상콘텐츠 플랫폼의 발달로 디지털 미디어에 노출된 아이들이 늘고 있는 가운데, 이들을 그대로 방치해선 안 된다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;한림대동탄성심병원은 30일 소아청소년과 김성구 교수 연구팀이 ‘미디어 노출이 아동의 사회적 발달에 미치는 영향’ 논문을 통해 이 같은 연구결과를 발표했다고 밝혔다. 이번 논문은 SCI급 국제저널인 ‘Global Pediatic Health’에 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀에 따르면 국내 많은 아동이 이른 나이에 미디어를 시청하고 있다.&lt;br&gt;스마트폰 사용이 증가함에 따라 영유아도 더 쉽고 오래 미디어에 노출될 수 있고, 알고리즘에 의한 콘텐츠 추천기능으로 유사한 콘텐츠에 반복적으로 노출되고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;96%가 만2세 전 미디어 노출, 평균 시청시간 ‘2시간’ 넘어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;연구팀은 지난 2013년 7월부터 2019년 3월까지 동탄성심병원 신경발달행동치료센터에서 사회성발달 지연으로 치료받은 96명과 대조군 101명을 대상으로 미디어 노출시간․시기․형태를 양육자 설문조사를 통해 분석했다.&lt;br&gt;사회성 발달 지연군에는 자폐 스펙트럼 장애(ASD) 잠정 진단을 받은 아동 26명과, ASD는 아니지만 상호작용에 어려움을 겪는 아동 70명이 포함됐다. 두 그룹의 평균연령은 34~36개월이었으며, 남아가 여아보다 2.6배 많았다.&lt;br&gt;그 결과 2세 이전에 미디어 시청 아동의 비율은 사회성발달 지연군에서는 95.8%였고, 대조군에서는 59.4%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평균 미디어 시청시간을 분석한 결과, 2시간 이상 시청한 아동의 비율이 사회성발달 지연군에서는 63.6%였고, 대조군에서는 18.8%로 나타났다.&lt;br&gt;미디어 시청 시 보호자 동반 여부도 차이가 있었다. 아이 혼자 미디어를 시청한 비율은 사회성발달 지연군에서는 77.1%, 대조군에서는 38.6%였다.&lt;br&gt;시청 프로그램의 유형에서도 영어교육과 동화프로그램 등 교육 프로그램을 시청한 비율이 사회성발달 지연군보다 대조군에서 높게 나타났다.&lt;br&gt;아이에게 미디어를 시청하도록 한 이유로는 ‘아이 달래기’와 ‘부모의 우울·건강문제·맞벌이’가 사회성발달 지연군에서는 각각 26.5%와 55%였고, 대조군에서는 7.4%와 41.3%였다.&lt;!-- 그림 1413793 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“2세 이전, 2시간 이상, 부모 없이 미디어 노출…사회성 발달 위험요인”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김성구 교수는 “최근 사회성발달 지연과 관련된 자폐스펙트럼장애의 유병률도 빠르게 증가하고 있어 미디어 노출 증가와의 관련성에 관한 연구가 더 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “어린 나이에 긴 시간 미디어에 노출되면 부모와 소통하고 상호작용하며 창의적으로 놀 수 있는 시간이 준다”며 “유아의 기억력, 주의력, 인지력의 한계와 미디어의 일방향성으로 인해 뇌 발달 민감기에 부정적인 영향을 끼쳐 사회성발달을 저해할 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;또 김 교수는 “발달지연이 있는 아이의 경우 부주의하고 지나치게 활동적으로 행동하기 때문에 부모들이 양육에 어려움을 겪고, 이러한 가정에서 미디어 노출이 더 증가하는 경향이 있다”며 “단 영유아가 미디어를 시청하더라도 보호자와 함께 상호교류 속에 제한된 시간만 교육적인 프로그램을 시청하면 사회성발달 지연 위험을 낮출 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 미디어 노출이 아동 신경 발달에 미치는 영향은 아직 논란이 있지만, 미국 소아과학회(AAP)에서는 2세 이전 미디어 노출을 권장하지 않고 있다.&lt;br&gt;앞서 해외 연구진이 진행한 뇌자기공명영상(MRI)을 이용한 관찰연구에서는 영유아의 미디어 노출은 뇌의 인지 기능 전반을 활성화하기보다는 주로 시각 피질을 자극하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;반면 사람과의 상호작용은 뇌 발달을 훨씬 더 활성화하는 것으로 확인됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20년간 매일 흡연했더니…뜻밖의 ‘이 질병’ 위험도 ↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118601908/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118601908/2</guid>
      <pubDate>2023-03-30T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118601907.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연이 대사증후군의 위험도를 높인다는 연구 결과가 나왔다. 하루 흡연 개비 수가 많고 평생 흡연량이 많을수록 대사증후군 발병 위험은 점진적으로 커졌다.  연세대 강남세브란스병원 가정의학과 이용제 교수·김애희 강사는 흡연과 대사증후군 발병의 연관성과 위험 정도를 파악하기 위해 12년간 장기 추적을 진행했다. 복부비만, 고혈압, 고혈당, 이상지질혈증이 한꺼번에 존재하는 대사증후군은 심혈관질환 및 당뇨병 위험을 높이는 ‘잠재적 질병’이다.  연구팀은 2001년부터 12년간 40~69세 사이의 한국 남성 3151명을 대상으로 하루 흡연량과 평생 흡연량으로 세분화해 대사증후군의 발병 위험도를 조사했다. 하루 흡연량은 하루에 피우는 담배 개비 수, 평생 흡연량은 하루 흡연 개비 수와 총 흡연 년 수를 곱한 갑년으로 계산했다.  하루 흡연량인 개비를 기준으로 할 때 금연자는 비흡연자와 위험도가 비슷했다. 반면 9개비 이하 흡연자는 1.5배, 10~19개비 흡연자는 1.66배, 20개비 이상의 흡연자는 1.75배 대사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후 담배 태우면 대사증후군 발병 위험 높아진다…“금연이 답”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118604342/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118604342/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T18:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118605400.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연이 심혈관질환이나 당뇨병으로 이어질 수 있는 대사증후군의 위험도를 높이는 또 하나의 중요한 원인으로 밝혀졌다.  비흡연자에 비해 흡연자에서 대사증후군의 발병 위험이 높으며, 하루 흡연 개비 수가 많고 평생 흡연량이 많을수록 대사증후군 발병 위험률이 점진적으로 커졌다.  연세대학교 강남세브란스병원의 이용제 가정의학과 교수 연구팀(김애희 강사 참여)은 이러한 내용의 연구 논문을 미국 임상내분비학회 저널(Endocrine Practice) 최신호에 게재했다고 30일 밝혔다.  복부비만, 고혈압, 고혈당, 이상지질혈증이 한꺼번에 존재하는 대사증후군은 심혈관질환과 당뇨병 위험을 높이는 잠재적 질병이다.  연구팀은 2001년부터 2014년까지 12년간 40세에서 69세 사이의 한국 남성 3151명을 대상으로 하루 흡연량과 평생 흡연량으로 세분화해 대사증후군의 발병 위험도를 조사했다.  하루 흡연량은 하루에 피우는 담배 개비 수, 평생 흡연량은 하루 흡연 개비 수와 총 흡연 년 수를 곱한 갑년으로 계산했다.  하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울릉도행 배타는 곳까지 담겼다… 일본서 환수한 ‘대동여지도’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500213</guid>
      <pubDate>2023-03-30T19:29:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330192735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413860 --&gt;조선 후기 지리학자 김정호(1804?~1866?)가 제작한 ‘대동여지도’ 목판본 중 가장 상세한 지리정보가 담긴 대동여지도가 일본에서 국내로 돌아왔다. 기존에 알려진 대동여지도와는 구성이나 내용이 다른 사례라 주목된다.&lt;br&gt;문화재청과 국외소재문화재재단은 30일 서울 종로구 국립고궁박물관에서 대동여지도 환수본을 공개했다. 목록 1첩과 지도 22첩을 더해 총 23첩으로 구성됐다. 각 책자는 가로 40㎝, 세로 30㎝ 크기로 전체를 펼치면 가로 4m, 세로 6.7m에 달한다&lt;br&gt;이번 환수는 유물 소장자가 매도 의사를 밝히면서 그 존재가 확인됐다. 지난해 7월 일본의 한 고서점이 환수본을 소장하고 있다는 정보를 입수한 재단은 면밀한 조사를 거쳐 2월에 지도를 매입해 지난 17일 한국으로 들여왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기존 대동여지도가 22첩의 병풍식 지도첩인 것과 달리 이번 환수본은 23첩으로 동여도의 형식을 따랐다. 이보다 더 주목할 만한 것은 환수본에는 일반적인 대동여지도에는 없는 내용이 포함됐다는 점이다. 대동여지도는 목판으로 새겨야 해서 많은 지명과 주기(지도의 여백에 영토의 역사, 지도제작법, 지도사용법 등을 적어놓은 것)를 생략할 수밖에 없었다.&lt;!-- 그림 1413861 --&gt;이 환수본에는 1864년 나무판으로 찍어낸 대동여지도에 가필(글이나 그림 따위에 붓을 대어 보태거나 지워서 고침)하거나 색칠해 19세기 만든 것으로 추정되는 동여도의 내용을 담아 기존의 한계를 보완했다. 동여도는 김정호가 대동여지도의 저본(개정, 번역 따위를 하기 전 본디의 서류나 책)으로 삼았던 조선전도로 교통로와 군사시설 등의 지리 정보와 약 1만 8000여개에 달하는 지명이 실렸다.&lt;br&gt;구체적으로 백두산 일대가 묘사된 제2첩은 대동여지도 판본에는 없는 ‘백두산정계비’와 군사시설 간의 거리가 필사돼 있다. 울릉도 일대가 묘사된 제14첩에 역시 대동여지도에는 없는 울릉도로 가는 배의 출발지 등의 내용이 필사로 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김기혁 부산대 명예교수는 “이번 지도는 몸은 대동여지도이고, 머리는 동여도”라며 “두 지도의 결합은 당시 지식인들의 강역을 완성하려는 의지를 보여 주며 지도에 대한 인식 내용도 담겨 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1413862 --&gt;필체를 보면 김정호의 필체가 아니라 누가 썼는지 연구가 더 필요한 상황이다. 김 교수는 “두 지도를 모두 접할 수 있는 상당히 높은 지식이 있는 사람이 필사를 했을 것”이라고 추론했다. 지리 정보를 잘 아는 권력층에 의해 지도가 제작되고 사용됐을 것으로 추정되는 대목이다.&lt;br&gt;현재 국내에는 대동여지도 3건과 이를 제작하기 위해 사용된 나무판까지 총 4건이 보물로 지정돼있다. 동여도는 서울역사박물관과 서울대 규장각이 각각 소장한 유물이 보물로 관리되고 있다. 최응천 문화재청장은 “목판본 대동여지도와 동여도를 하나로 담은 희귀한 문화유산”이라며 “조선시대 지리 정보 연구의 외연이 확장될 수 있도록 조사하고 연구하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지영미 질병청장, 백신 피해 가족 면담…“폭넓은 보상 노력”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118606878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230330/118606878/1</guid>
      <pubDate>2023-03-30T20:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118606820.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지영미 질병관리청장이 30일 코로나19 백신 피해자 가족들을 만나 폭넓은 피해보상을 위해 노력하겠다는 뜻을 전했다.  질병청에 따르면 지 청장은 이날 오후 3시 청주 오송 질병청에서 코로나19백신피해자가족협의회(코백회) 대표단 5명을 만나 면담했다.  지난 12월 지 청장이 취임한 이후로는 첫 간담회 자리로, 코백회의 면담 요청으로 성사됐다.   코백회 측은 예방접종피해보상 전문위원회 심의위원을 재편성하고 이의신청 사례에 대한 별도 위원회 심의가 이뤄질 수 있도록 해달라고 요청했다. 기저질환을 피해보상에서 배제하는 조항을 삭제하는 등 백신과의 인과성도 폭넓게 인정해달라고도 했다.  이에 대해 지 청장은 “국회 논의 과정에서 이의신청 절차 명문화와 재심의 위원회 별도 구성 등 의견이 반영되도록 노력하고 개별 사례에 대한 별도 자문단을 구성해 심층 논의하는 방안을 검토하는 등넓은 보상·지원을 위해 노력해 나가겠다”고 밝혔다.   나아가 “우선 조치가 가능한 부분은 신속히 조치하고 향후 지속적으로 제도 개선방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소녀시대 ‘다시 만난 세계’ 오케스트라 음악으로 재탄생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500219</guid>
      <pubDate>2023-03-30T22:24:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330222436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413873 --&gt;오늘의 소녀시대를 있게 한 ‘다시 만난 세계’가 클래식으로 재탄생한다.&lt;br&gt;서울시립교향악단은 31일 오후 6시 ‘다시 만난 세계’를 오케스트라 버전으로 녹음한 음원과 뮤직비디오를 공개한다. 이번 음원은 SM엔터테인먼트의 클래식 레이블인 SM클래식스와 서울시향의 다섯 번째 협업 작품이다. 앞서 2020년 레드벨벳의 ‘빨간 맛’, 샤이니 종현의 ‘하루의 끝’, 2022년 ‘Feel My Rhythm’, 에스파의 ‘블랙 맘바’를 진행한 바 있다.&lt;br&gt;‘다시 만난 세계’는 2007년 8월 발매된 소녀시대의 첫 번째 데뷔 싱글로 걸그룹 데뷔곡 중 최고의 명곡으로 꼽힌다. 31일 공개되는 오케스트라 버전의 ‘다시 만난 세계’는 다채롭고 풍성한 오케스트라 사운드가 색다른 즐거움을 선사한다. TV와 영화 등을 통해 대중에게 친숙한 클래식 음악인 엘가의 ‘위풍당당 행진곡’을 곡의 도입부와 후반부에 샘플링해 힘차고 웅장한 느낌을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뮤직비디오는 서울시향의 웅장하고 생생한 연주 현장은 물론 소녀시대가 걸어온 길과 추억에 음악적 의미가 더해져 K팝과 클래식 팬들 모두의 관심을 끌 것으로 전망된다. 이번 작품은 각종 음원 스트리밍 사이트와 서울시향과 SM엔터테인먼트의 유튜브 채널을 통해 동시 공개된다.&lt;br&gt;서울시향은 “장르 간 협업을 통해 새로운 콘텐츠를 지속적으로 개발하고 대중음악과 클래식의 만남을 통해 장르의 경계를 뛰어넘어 더욱 수준 높은 콘텐츠 제작으로 클래식 저변을 확대해 나가겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손안에 쏙 들어온 KBS교향악단 ‘디지털 K-Hall’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230330500221</guid>
      <pubDate>2023-03-30T22:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330224242_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413875 --&gt;KBS교향악단이 지난 67년간 축적한 영상 자료를 모은 ‘디지털 K-Hall’을 이제 모바일로도 즐길 수 있게 됐다.&lt;br&gt;KBS교향악단은 30일 온라인 콘서트홀 ‘디지털 K-Hall’의 모바일앱을 출시한다고 밝혔다. 지난해 9월 웹사이트를 통해 선공개된 ‘디지털 K-Hall’은 공연 실황 영상부터 다큐멘터리, 연주자 인터뷰, 플레이리스트 등 KBS교향악단의 다채로운 콘텐츠를 무료로 제공하는 온라인 클래식 플랫폼이다. 국민 클래식 향유를 위해 KBS교향악단이 역점을 두는 사업 중 하나다.&lt;br&gt;새롭게 출시되는 모바일 어플리케이션은 스마트폰을 통해 더욱 편리하게 콘텐츠를 즐길 수 있는 환경을 제공한다. 모든 연주 영상을 작곡가, 지휘자, 시대 등으로 구분해 편리하게 검색할 수 있다. KBS교향악단은 향후 ‘디지털 K-Hall’에서만 이용할 수 있는 독점 콘텐츠를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS교향악단 관계자는 “‘디지털 K-Hall’에 열렬한 성원을 보내주신 분들의 관심에 힘입어 언제 어디서든 편리하게 클래식 콘텐츠를 감상하실 수 있도록 모바일앱을 개발하게 됐다. 이번 어플리케이션 출시를 계기로 국민의 일상 속에서 함께하는 KBS교향악단이 되겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여긴 세종문화회관” 한글 품은 모차르트 ‘마술피리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500003</guid>
      <pubDate>2023-03-31T00:24:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331002345_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413881 --&gt;“이쪽으로 가면 광화문. 저쪽은 경복궁. 그럼 여기는 어디겠어?”&lt;br&gt;머나먼 남의 나라 이야기였던 오페라 ‘마술피리’가 질문의 답인 “세종문화회관”에서 한국의 이야기로 찾아왔다. 대사는 모두 한국어라 이해가 쏙쏙 되는데 노래는 모두 원어대로 불러 재미와 예술성을 모두 잡았다.&lt;br&gt;서울 종로구 세종문화회관 대극장에서 30일 개막해 나흘간 펼쳐지는 서울시오페라단의 오페라 ‘마술피리’는 기존 오페라와 다른 색다른 감동을 선사했다. 일반 관객들에게는 쉽지 않은 장르인 오페라에 대중성을 높인 다양한 시도를 통해 보다 편히 접근할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모차르트 최후의 역작으로 꼽히는 오페라 ‘마술피리’는 오페라가 이탈리아어로만 만들어지던 시기에 독일어로 쓴 희극 오페라(징슈필)다. 그러나 한국 관객이 보기엔 독일어든 이탈리아어든 모두 외국어인 것은 마찬가지라 자막이 필요하지만 서울시오페라단의 ‘마술피리’는 중간 대사를 한국어로 전해 모차르트가 원래 의도했던 바를 살렸다.&lt;!-- 그림 1413882 --&gt;대사만 돋보이는 게 아니다. 무대 장치로 첨단 기술을 활용해 마치 영화 한 편을 보는 것 같다. 기존에는 대사로만 설명해 상상 속 장면으로 그치던 세계가 화려한 무대 장치와 함께 눈앞에 직접 펼쳐져 몰입감을 높인다. 공연 초반 뱀과 사투를 벌이는 장면, 무서운 동물들이 마술피리 소리를 듣고 순해지는 장면 등은 판타지 요소지만 오히려 작품의 사실성을 더한다. 박혜진 서울시오페라단장이 지난 10일 연습 공개 현장에서 “3D 영화를 보듯 현실감 있는 오페라를 보여드리겠다”고 했던 대로다.&lt;br&gt;원작이 워낙 유명해 안 그래도 명불허전인 작품인데 이번 공연은 국내에서 쉽게 볼 수 없는 국가대표급 캐스팅이 작품의 가치를 높인다. 주인공 파미나 역에 소프라노 황수미와 김순영, 타미노 역에 테너 박성근과 김건우, 파파게노에 바리톤 양준모와 김기훈 등 정상급 성악가들이 총출동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 2014년 퀸 엘리자베스 콩쿠르 성악부문 우승자이자 2018 평창동계올림픽 개막식에서 올림픽 찬가를 부른 황수미는 이번 공연이 한국에서 출연하는 첫 오페라다. 그는 “독일에서 오페라 가수로 데뷔한 역도 파미나라 내겐 소중한 작품”이라며 “영상이 더해진 새로운 연출로 만날 수 있어 기대가 된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1413883 --&gt;세종문화회관 대극장에서 ‘마술피리’의 공연은 22년 만이다. 2023년 서울의 공연으로 번역해 한국 관객들에게 현실감이 높게 다가오는 한편으로 작품 속 세계만큼은 환상적인 요소를 제대로 표현해냈다. 오페라의 최대 매력인 듣는 즐거움에 더해 보는 즐거움까지 더해져 앉아 있다 보면 3시간이 훌쩍 지난다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 31일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500006</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:14:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;48년생 : 계약할 때 신중히 살피고 하라&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 좋은 소식이 있으니 재물은 과다지출&lt;br&gt;72년생 : 시작한 일 끝마무리 잘 지을 시기.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 친구의 도움을 받아서 일이 해결된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 재력 명예를 얻는 운세&lt;br&gt;49년생 : 많은 사람 만나 주변의 신망을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 몸과 마음 건강하니 티 없이 기쁘다.&lt;br&gt;73년생 : 친구의 유혹에 넘어가지 마라&lt;br&gt;85년생 : 운이 들어오나 모이지는 않는구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 재물운은 별로다&lt;br&gt;50년생 : 주색 가까이하면 큰 손해&lt;br&gt;62년생 : 집안이 화목하구나&lt;br&gt;74년생 : 밤거리를 배회하지 마라&lt;br&gt;86년생 : 물거품 같으니 검소하게 지내라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 재물운이 강하고 투자운도 좋다.&lt;br&gt;51년생 : 계획했던 일 취소된다.&lt;br&gt;63년생 : 기다리던 소식 듣는다&lt;br&gt;75년생 : 오전 중에 돈 필요하겠다.&lt;br&gt;87년생 : 자신감 있게 노력함이 좋겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 집안에 좋은 일 있을 징조다.&lt;br&gt;52년생 : 동쪽 여행은 어려움 따른다.&lt;br&gt;64년생 : 사업가 큰 이익 재물 얻는다.&lt;br&gt;76년생 : 여행은 길하니 떠나라.&lt;br&gt;88년생 : 우연한 만남으로 새로운 인연 생긴다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 과음 과식은 삼가라&lt;br&gt;53년생 : 운수 대통이다.&lt;br&gt;65년생 : 투자는 일체 삼가라.&lt;br&gt;77년생 : 손재수가 있으니 분실물 주의&lt;br&gt;89년생 : 컨디션 저조하니 자중할 때&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가는 곳마다 행운 따른다.&lt;br&gt;54년생 : 계획했던 일 미루어진다.&lt;br&gt;66년생 : 금전 문제 하자가 생긴다.&lt;br&gt;78년생 : 마음 드는 상대 있으면 적극적으로 대처하라&lt;br&gt;90년생 : 가족과 화목을 다짐할 때이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 큰일을 추진해 성공할 시기&lt;br&gt;55년생 : 변동수 있고 명예 오른다.&lt;br&gt;67년생 : 일들이 수포로 돌아간다.&lt;br&gt;79년생 : 친한 친구와 다툴 수 있다.&lt;br&gt;91년생 : 갑자기 생기는 일 주의하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 먼 곳으로부터 희소식 있겠다.&lt;br&gt;56년생 : 일들이 수포로 돌아간다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;80년생 : 보람 없는 일로 바쁘다.&lt;br&gt;92년생 : 양손에 만금을 구하는구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 관재수, 구설수를 주의하라.&lt;br&gt;57년생 : 부지런히 움직이면 행운 따른다.&lt;br&gt;69년생 : 가정사에 힘든 일 많겠다.&lt;br&gt;81년생 : 마음대로 이루어진다.&lt;br&gt;93년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 주어진 일에 충실하면 길하다.&lt;br&gt;58년생 : 때를 기다려 추진하라&lt;br&gt;70년생 : 가정에서 기쁜 일이 생기겠다.&lt;br&gt;82년생 : 남의 일에 참견하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 지나친 계획은 문제 발생.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 횡재수가 있으니 기쁨 넘친다.&lt;br&gt;59년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;71년생 : 이동운은 별로구나&lt;br&gt;83년생 : 감언이설에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 행운이 넘치니 이득 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 1일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500007</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 먼저 양보하는 미덕 발휘하라.&lt;br&gt;48년생 : 가정화목에 힘써라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 분수 지키고 시비에 휘말리지 마라&lt;br&gt;72년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 오후부터는 운이 좋아진다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 좋은 성과 거두겠다.&lt;br&gt;49년생 : 재물의 부족을 느끼겠구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;73년생 : 일을 성취하니 좋다.&lt;br&gt;85년생 : 정도를 지키는 자세가 중요하다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 한발 물러서서 돌아보라.&lt;br&gt;50년생 : 여유 있는 마음 필요&lt;br&gt;62년생 : 전화위복의 기회 있다.&lt;br&gt;74년생 : 인기도 넘치고 즐거움도 크다.&lt;br&gt;86년생 : 질투심 때문에 기분이 엉망이 된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 불필요한 일에 간섭하지 말라.&lt;br&gt;51년생 : 너무 조급하게 서두르지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 우연한 만남 이루어진다.&lt;br&gt;75년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;87년생 : 한가지로 성취하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 이웃과 함께 하는 것이 길이다&lt;br&gt;52년생 : 작은 실수가 큰일에 손해 본다.&lt;br&gt;64년생 : 예상이 빗나가겠다.&lt;br&gt;76년생 : 뜻밖의 일이 횡재 있다.&lt;br&gt;88년생 : 상대를 얕보면 실패한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 남의 의견에 신경 써라.&lt;br&gt;53년생 : 남의 일에 간섭하다 구설수&lt;br&gt;65년생 : 곧바로 귀가하라.&lt;br&gt;77년생 : 자기주장을 꺾어라.&lt;br&gt;89년생 : 금전운이 나쁘다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 계획된 일 지연되겠다.&lt;br&gt;54년생 : 많은 사람들로부터 칭찬을 듣는다.&lt;br&gt;66년생 : 여자에겐 행운이 있겠다.&lt;br&gt;78년생 : 타인을 믿고 맡기면 행운 있다.&lt;br&gt;90년생 : 자신에게 냉철함이 좋겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 모든 일에서 운이 상승한다.&lt;br&gt;55년생 : 신수가 태평하니 기쁜 하루&lt;br&gt;67년생 : 생활도 안정되고 가정도 화목&lt;br&gt;79년생 : 계획한 일 취소된다.&lt;br&gt;91년생 : 작은 시비가 큰 싸움 만든다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 동쪽에서 문제가 발생한다.&lt;br&gt;56년생 : 주변 상황이 자신에게 유리하다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 일 도모해도 좋겠다.&lt;br&gt;80년생 : 작은 시비가 큰일로 번진다.&lt;br&gt;92년생 : 일이 해결되나 또다시 문제 발생.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 행운이 손짓하는구나.&lt;br&gt;57년생 : 너무 긴장하지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 여행의 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 주변의 감언이설에 주의하라.&lt;br&gt;93년생 : 다음 기회를 기다리는 것이 좋다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 일해도 큰 소득 없겠구나.&lt;br&gt;58년생 : 수입이 좋으니 만사형통&lt;br&gt;70년생 : 새로운 일 벌여도 순조롭다.&lt;br&gt;82년생 : 확실하게 밀고 나가라.&lt;br&gt;94년생 : 남의 것 탐하면 손해 본다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자기 주관대로 일을 만들지 말라.&lt;br&gt;59년생 : 기쁜 일 생겨 즐거운 하루&lt;br&gt;71년생 : 웃어른께 도움 청하라.&lt;br&gt;83년생 : 많은 사람으로부터 존경받는다.&lt;br&gt;95년생 : 경솔하게 행동하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331500008</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:15:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 희망을 가져도 좋겠다.&lt;br&gt;48년생 : 새로운 것을 시도하면 불리&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 건강에 신경을 써야 좋겠다.&lt;br&gt;72년생 : 계획대로 안 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 겸손해야 인정받는다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 가까운 사람만 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 금전거래에 소득 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 기쁨을 얻게 되는구나.&lt;br&gt;73년생 : 마음 놓고 일을 벌려도 좋다.&lt;br&gt;85년생 : 운수가 대길하니 재물은 있다&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 전진보다 현상을 지켜라.&lt;br&gt;50년생 : 무리한 돌진은 위험하다&lt;br&gt;62년생 : 귀중한 것을 잃기 쉽다.&lt;br&gt;74년생 : 인간관계가 순조롭다.&lt;br&gt;86년생 : 계획적으로 해도 지장 따른다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 익숙지 않은 일 피하라&lt;br&gt;51년생 : 뜻밖의 결과 얻겠다.&lt;br&gt;63년생 : 공정해도 오해받는다.&lt;br&gt;75년생 : 행동을 자제하라.&lt;br&gt;87년생 : 부모님께 안부 전화 한 통 필요하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 불만이 있어도 겉으로 드러내지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 기회 포착을 요령 있게 하라.&lt;br&gt;64년생 : 부상이나 사고 조심하라.&lt;br&gt;76년생 : 공연한 걱정하지 마라&lt;br&gt;88년생 : 오늘보다는 내일을 걱정하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 뜻대로 안 되어도 실망할 필요 없다.&lt;br&gt;53년생 : 성실한 일에 보답 있겠다.&lt;br&gt;65년생 : 기분 좋은 얼굴로 대하라.&lt;br&gt;77년생 : 맞상대하지 말고 자리를 피하라.&lt;br&gt;89년생 : 무사하기만 기원하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 양보하고 인내심이 필요하다.&lt;br&gt;54년생 : 순리에 따르고 사고에 유의하라.&lt;br&gt;66년생 : 믿음을 갖고 살아라 행운이 있다.&lt;br&gt;78년생 : 안정된 생활이 좋다.&lt;br&gt;90년생 : 참는 것이 약이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 변동함은 불길하다.&lt;br&gt;55년생 : 많은 사람 모인 곳 피하라.&lt;br&gt;67년생 : 실속은 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;79년생 : 신속하게 처리하라.&lt;br&gt;91년생 : 관망하면 유리하다&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 굳은 마음이 건강 지킨다.&lt;br&gt;56년생 : 소신대로 행동하면 큰 성과 있다.&lt;br&gt;68년생 : 마음에 안정을 얻게 된다.&lt;br&gt;80년생 : 이웃이나 가족과 함께 하라.&lt;br&gt;92년생 : 남과의 충돌을 피하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 크게 벌이면 낭패 보겠다.&lt;br&gt;57년생 : 마음이 굳세어져야 하겠다.&lt;br&gt;69년생 : 일을 천천히 시작하라.&lt;br&gt;81년생 : 어려움이 사라진다.&lt;br&gt;93년생 : 일의 성과가 서서히 나타난다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 뜻밖의 성과 얻겠다.&lt;br&gt;58년생 : 가까운 사람 너무 믿지 마라&lt;br&gt;70년생 : 치밀한 검토가 필요하다.&lt;br&gt;82년생 : 만사형통하니 재물 넘친다.&lt;br&gt;94년생 : 순탄하게 풀려간다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 바라던 일 이루어진다.&lt;br&gt;59년생 : 재물도 있고 기쁜 일 있다.&lt;br&gt;71년생 : 참고 견디는 것이 상책이다.&lt;br&gt;83년생 : 문서 금전 관계 주의하라.&lt;br&gt;95년생 : 가는 곳마다 이익 있겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영끌 세대가 된 88만원 세대… ‘세습 자본주의’를 꼬집다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017002</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413922 --&gt;‘영끌 세대’, ‘빚투 세대’ 등으로 불리는 1980년대생의 시각에서 세태를 진단한 사회비평서다. 자신들을 결혼 시장과 부동산 시장의 패배자로 몰아넣고, 이른바 ‘계층 이동의 사다리’마저 치워 버린 한국 자본주의의 민낯을 까발린다. 저자를 포함한 1980년대생들이 민생과 기회(공정)의 문제에 예민하게 반응하는 이유에 대해서도 항변한다.&lt;br&gt;저자는 1980년대생을 “여러 겹의 얼굴을 가진 세대”라고 표현한다. 진보 담론에 대한 거부감은 적지만, 거대 서사에는 반감을 가졌다. 정치적으로는 민주당과 정의당 지지 성향이 강했다. 환경, 인권, 소수자 등에 관심이 많았다. 그러나 저자는 이들이 지난 대선에서 등을 돌렸다고 본다. 당시 집권층에 대한 반감이 누적됐기 때문이다. 문재인 정부의 부동산 정책에 직격탄을 맞고, 집값 급등 탓에 결혼까지 포기한 ‘삼미남’(30대 미혼 남성)이 속출했다.&lt;br&gt;저자는 1980년대생을 “노동 시장의 출발선부터 보편적 고용 형태의 하나로 비정규직을 경험한 첫 번째 세대”라고 규정한다. 2007년 ‘비정규직보호법’이 시행됐지만 2년마다 해고가 잇따랐다. 1980년대생이 사회에 진출할 무렵에는 비정규직 규모가 급증했다. 2003년 462만명에서 지난해 815만명으로 두 배 가까이 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 ‘등록금 1000만원’ 시대에 대학에 다녔다. 등록금 인상률이 물가상승률을 압도했고, 교육 양극화가 심화해 각자도생해야 했다. 하지만 사회에 첫발을 잘못 디디면 금세 나락으로 떨어졌다.&lt;br&gt;저자는 “세습이 아니고선 ‘내 집 마련’이 불가능한 세습 자본주의의 막이 올랐다”고 현시대를 진단한다. 한국에서 ‘주거 사다리’는 곧 ‘자산 증식의 사다리’다. 한 세대 전만 해도 이 사다리를 탈 기회가 비교적 많은 사람에게 주어졌다. 하지만 이제 노동으로 모은 종잣돈만으론 계층 이동에 성공할 수 없다. 저자는 “‘더 고생하면 좋은 집에 살 것’이라는 한국 자본주의의 서사는 산산조각 났다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 가발 ‘머릿니’ 때문에 나왔다고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017001</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413918 --&gt;인간은 오랫동안 자신을 신의 형상대로 빚어져 창조의 정점에 있는 존재라고 여겼다. 19세기 말 찰스 다윈의 진화론이 등장하면서 이런 믿음은 여지없이 무너졌다. 그러나 인류 역사의 시작과 함께 이미 ‘인간은 만물의 영장이 아닐 수도 있다’는 생각을 들게 한 동물이 있었으니, 바로 ‘머릿니’다. 머릿니에게 인간은 그저 먹고살고 번식할 수 있게 해 주는 거대한 집일 뿐이다.&lt;br&gt;머릿니를 없애는 가장 효과적인 방법은 머리카락을 없애는 것이다. 반질반질하게 머리를 밀고 난 뒤 허전한 머리를 장식하기 위해 ‘가발’을 생각해 냈다. 가발은 머릿니들이 더 살기 좋은 환경이어서 머릿니 박멸에 실패했다는 부분에서는 실소가 터져 나온다.&lt;br&gt;인간이 오해하고 있는 동물 중 하나는 ‘피라냐’다. 영화 ‘007 두 번 산다’에서는 제임스 본드를 제거하는 데 실패한 부하를 피라냐가 우글거리는 물속으로 던져 버리는 악당 두목이 나온다. 대놓고 피라냐를 제목으로 한 공포 영화도 적지 않다. 실제 브라질의 어느 호수에서 6개월 동안 피라냐가 사람을 공격한 사건이 190건이나 됐다고 한다. 더군다나 피해자는 모두 아이들이었다. 더 놀라운 것은 이 사건 모두 겨우 발가락만 물린 것이란다. 공포 영화처럼 피라냐가 피 냄새에 흥분해 떼거리로 움직이면서 뼈만 남을 때까지 공격한다는 말은 서양인들이 만든 헛소리일 수도 있다.&lt;!-- 그림 1413920 --&gt;이 책은 그동안 동물들에 대해 잘못 알고 있던 상식을 바로잡아 줄 뿐만 아니라 새로운 사실까지 포복절도할 유머로 다루고 있다. 이쯤 되면 방대한 지식을 풀어놓으면서 동물과 자연에 대한 애정과 독자를 위한 농담까지 빼놓지 않고 있는 저자가 누구인지 궁금해진다. 글쓴이는 영국 일간지 더 타임스에서 30년 동안 기자로 일한 사이먼 반스다. 여기서 또 하나의 반전은 저자의 기자 시절 전문 분야가 과학이나 환경이 아니라 스포츠였다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반스는 “인간과 동물의 차이는 크지만 그것은 양적 차이지 질적 차이는 아니다”라는 다윈의 말을 인용하면서 지구라는 거대한 생태계 속에서 함께 살고 있는 인간과 동물은 차이가 없다고 말한다. 그는 지구가 결코 인간만을 위한 것이 아니라는 점을 강조하면서 “우리는 혼자가 아니다, 우주에서도, 지구에서도, 심지어 욕조나 샤워 부스에서까지. 모낭충이 우리 얼굴 피부에서 함께 살고 있지 않은가”라고 너스레를 떤다.&lt;br&gt;저자는 1000만종에 이르는 동물 가운데 인간에게 직간접적으로 영향을 미친 100종을 골라 이들이 인간사에 어떻게 개입했는지를 재미있게 풀어낸다. 반스가 고른 동물은 중생대 지구를 지배했던 육식 공룡 티라노사우루스 렉스부터 인간에 의해 멸종된 양쯔강돌고래, 태즈메이니아주머니늑대를 비롯해 사람에게 질병을 일으키는 로아사상충까지 다양하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 책을 읽고 나면 도저히 상상할 수 없는 최악의 일을 벌인 사람을 두고 동물에 빗대 욕하는 습관이 사라질 것이다. ‘짐승 같다’는 말이 얼마나 동물들을 욕되게 하는지 이 책은 새삼 느끼게 해 준다. ‘걸리버 여행기’에서 걸리버가 말의 나라에 다녀온 뒤 사람보다는 동물인 말에 더 공감하게 된 것과 같은 심정이 된달까.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생텍쥐페리 스케치로 만나는 ‘어린 왕자’[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017003</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413927 --&gt;법정 스님은 한평생 잊을 수 없는 가장 고마운 벗으로 ‘어린 왕자’를 소개해 준 사람을 떠올렸다. 친지들에게 자주 선물하며 애정을 드러냈고, 1971년 3월에 쓴 칼럼 ‘미리 쓰는 유서’에서는 “육신을 버린 뒤 훨훨 날아서 가고 싶은 유일한 곳은 어린 왕자가 사는 별나라”라고도 했다.&lt;br&gt;지금까지 500여개 언어·방언으로 번역된 ‘어린 왕자’는 여전히 많은 사람에게 감동을 안겨 주고 있다. ‘어린 왕자’ 프랑스어 초판을 냈던 갈리마르 출판사는 출간 80주년을 맞아 이 책을 선보였다. 미국 뉴욕 모건도서관·박물관에 소장돼 외부에는 한 번도 공개되지 않았던 생텍쥐페리의 자필 원고와 수채화 원화, 스케치 등이 포함돼 있다.&lt;br&gt;생텍쥐페리는 “나는 나의 어린 시절에서 왔다”는 말을 입에 달고 살았다고 한다. 그의 말은 세월에 찌들어 영악함과 눈치만 남은 어른들을 다시 순수의 시대로 이끄는 마법의 주문이 아닐까.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사이비 종교, 신도를 어떤 식으로 따르게 할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331018001</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413928 --&gt;“말은 제가 했지만, 생각은 그들의 것이었습니다. 사람이 어떻게 거짓말인 것을 알면서도 그 말이 사실인 것처럼 느끼게 하는 글을 쓸 수 있는지, 이것이 제가 설명하기 가장 어려운 부분입니다.”&lt;br&gt;한국전쟁 때 중공군의 집요한 세뇌 공작에 넘어가 미군이 세균전을 벌였다고 자백했던 프랭크 슈와블 미 해군 대령의 말이다. 1956년에 쓴 이 책은 한국전쟁과 나치 독일, 옛 소련 등을 들여다보며 사람들이 어떤 식으로 특정한 사상이나 이념을 따르도록 세뇌됐는지 자세히 소개한다.&lt;br&gt;최근 그 폐해가 더욱 신랄하게 알려진 사이비 종교도 세뇌 기술을 활용한다. 거부, 반박, 전환, 경시, 망각, 부인 등으로 타인의 심리나 상황을 교묘하게 조작해 현실감과 판단력을 잃게 만들어 그를 강력하게 통제하는 가스라이팅도 넓은 범주의 세뇌에 포함된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 나치의 마수가 뻗친 네덜란드를 탈출했다가 벨기에에서 붙잡혀 고문과 심문이 시작되기 직전 가까스로 탈출한 경험이 있었다. 해서 나중에 미국에서 심리학을 공부하면서 세뇌는 당연히 연구할 대상이 됐다.&lt;br&gt;스스로 생각하지 않는 사람은 독재자의 장기말이 되기 쉽다고 저자는 경고한다. 학생들을 대상으로 한 솔로몬 아시의 사회심리학 실험을 보면 참가자 3분의1 이상은 잘못된 다수 의견을 따라갔고, 나중엔 다수 의견에 찬동하는 이가 75%나 됐다. 많은 이에게 권위의 질보다 무게가 중요했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기계화가 진전되며 사람들은 양심과 윤리적 평가를 따르는 대신 대중매체가 퍼뜨리는 가치를 더 좇는다. 자신의 세계를 개선하고 삶을 더 깊고 풍부하게 만들고자 하는 희망이 파괴의 도구가 된다는 지적도 섬뜩하다.&lt;br&gt;어떻게 해야 할까. 민주 정부에서 책임 있는 자리에 선출된 이는 스스로를 통제해야 한다. 민주주의는 독립을 위한 투쟁이 아니라 타협하고 교정하는 것이다. 민주 사회를 만드는 것이야말로 진정한 처방이란 저자의 견해는 되새길 만하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331019002</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413936 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불사의 비법은 누가 품었나’… 모처럼 만난 정통 흑백무협[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331019001</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413934 --&gt;레거시(legacy)란 표현이 근래 여기저기 많이 쓰인다. 이는 ‘유산’이란 영어 표현에서 유래된 말로 과거에 있던 체계들이 현재에 영향을 미치는 것을 의미하기도 하고 더 나아가 이전 시스템이란 의미로 사용되기도 한다. 만화에 뿌리를 두고 시작되었으나 이젠 독자적인 생태계를 이루고 고유명사가 된 웹툰에도 레거시가 있다면 그것은 과연 무엇일까? 만화책? 잡지? 흑백만화? 무엇이 정답이라고 말할 수는 없지만, 이번에 소개하는 네이버웹툰 ‘앵무살수’(글·그림 김성진)는 웹툰의 레거시를 온몸으로 보여 주는 작품이라고 말하고 싶다.&lt;br&gt;항상 앵무새를 데리고 다니는 뱃사공 노소하의 진짜 직업은 살인을 의뢰받는 살수(殺手)다. ‘칼에 피를 묻힌 자 장강의 하류를 건너지 말라’는 무림에 퍼진 소문이 있을 정도의 유명한 살수이며, ‘구파검법’으로 하룻밤 만에 화산파를 무너트린 전설의 고수 이종보의 유일한 제자이기도 하다. 그런 노소하에게 장미려라는 의문의 여인이 본인을 지켜 달라는 의뢰를 하면서부터 이 장대한 이야기는 시작된다.&lt;br&gt;중원을 통일한 진시황제는 불로불사에 관한 연구를 하면서 두 개의 성과를 얻었다. ‘선근경’과 ‘천음경’, 이 두 가지를 얻은 자는 영생의 꿈을 이룰 수 있다고 세상에 널리 알려져 있다. 장미려의 비밀은 바로 선근경의 마지막 장이 그녀의 몸에 문신으로 새겨져 있다는 것이다. 강호의 일에는 도통 관심이 없던 노소하지만 장미려에게 마음이 흔들려 의뢰를 받아들인 그는 결국 그녀와 위험한 동행을 시작한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장미려를 노리는 무리는 한둘이 아니다. 특히 그중 흑매단은 일족 대대로 내려오는 유전병인 종괴를 이겨 내기 위해 불사의 비법을 얻으려 하고, 이런 흑매단의 뒤에는 불사인 무명(不死人 無名)이라는 절대강자가 있다. 불사인 무명은 진시황의 인체실험 중 태어난 실패한 실험체다. 소년과 청년 사이의 앳된 외모를 지닌 무명은 진시황의 실험을 통해 불로불사는 얻었으나, 실험의 부작용으로 따라붙은 종괴 때문에 오랜 세월 동안 죽는 것이 차라리 나을 정도의 끔찍한 고통에 시달리고 있었다. 종괴의 고통을 운기조식으로 겨우겨우 다스리며 긴 세월을 늙지 않고 살아남은 무명은, 선근경과 천음경으로 이 고통을 끝내고 완전무결한 ‘불사인’이 되고자 한다. 이처럼 선근경을 둘러싼 강호의 욕망은 복잡하게 뒤엉키고, 흑매단을 비롯한 수많은 추격자와의 싸움 속에서 노소하는 결국 장미려를 지켜 내는 의뢰에 실패하고 만다.&lt;br&gt;흑매단의 고수들을 일제히 강호로 보내 소림을 비롯한 무림의 9파 1방을 ‘멸문’시켜 버리려는 무명의 계획도 발동했다. 과연 노소하는 무명의 폭주를 막고, 장미려를 다시 구해 낼 수 있을까? 2020년부터 시작된 이야기는 이제 3부로 접어들어 절정을 향해 숨 가쁘게 전개되고 있다.&lt;!-- 그림 1387096 --&gt;‘앵무살수’는 실로 오랜만에 만난 흑백 정통무협이다. 오랫동안 무협을 즐겨 온 중년의 독자들이든, ‘회·빙·환(회귀·빙의·환생) 판타지’에 익숙한 젊은 독자들이든 간에, 한 번 보기 시작하면 멈출 수 없는 정통파의 힘을 체험할 수 있을 것이다. 단행본도 8권이나 코믹스 판형으로 출간되어 있으니 지난날의 향수를 제대로 느끼고 싶은 분이라면 책으로 읽어도 좋으리라. 지난 세대가 남긴 위대한 유산을 모두 다 함께 만나 보시길. 15세 이상 보기를 권하는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인보호소의 인권침해들… 해외에 가면 우리 문제일 수도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331018002</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413929 --&gt;국내에는 외국인보호소가 2곳, 출입국 외국인사무소 내 보호실이 27곳 있다. 한국 체류 기간이 만료되거나 난민 심사가 늦어지면서 강제퇴거 대상이 된 외국인이 추방되기 전까지 머무르는 곳이다. 현재 외국인 820여명이 이곳에서 지내고 있다.&lt;br&gt;이름은 ‘보호소’지만 적잖은 인권침해가 발생한다. 2021년 6월 경기도 화성 외국인보호소에 수용된 모로코 출신 외국인이 보호소 직원과 마찰을 빚은 뒤 몸이 뒤로 꺾인 채 이른바 ‘새우꺾기’ 자세로 포박당한 동영상이 공개돼 논란을 불렀다. 최근엔 헌법재판소가 이들을 무기한 가둬 둘 수 있도록 한 법 조항이 위법이라고 결정하기도 했다.&lt;!-- 그림 1413931 --&gt;소설은 은행에서 일하다 영업점이 문을 닫으면서 희망퇴직한 ‘나’가 어느 날 집으로 온 이주민 단체의 책자를 받고 외국인보호소 방문에 참여하면서 겪은 일들을 그렸다. 보호소에서 만난 이들, 관련한 주요 인물을 통해 인권의 문제를 들춘다. 예컨대 ‘파란’은 나이지리아에서 종교 분쟁으로 부모를 여의고 한국으로 도피했다. 그가 처음으로 배운 한국어는 “살려 주세요”였다고 한다.&lt;br&gt;동료 수용자를 제압하고자 자신이 살인자라고 거짓말하는 ‘이쌈’은 종교적인 이유로 금식하던 도중 죽었다. 그의 동료인 ‘야신’은 아내와 어린 딸아이를 한국에 두고 혼자만 추방당할 위기에 놓였는데, 공항으로 향하는 이들을 만나 구걸하면서 비행기표를 마련한다. 아내를 찾아갈 것이라는 예측과 달리 그는 곧 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이쌈은 야신의 아내와 통화한 뒤 사정을 파악하고, 야신이 캐리어를 들고 공항에서 어디로 향할지 방황하는 꿈을 꾸며 괴로워한다. 이쌈이 그저 종교적인 이유로 죽지는 않았음을 암시하는 대목이다.&lt;br&gt;소설은 그저 외국인들의 사정을 나열하는 데 그치지 않고, ‘나’의 상황을 계속해서 대비하며 보여 준다. 이쌈을 만나러 가는 길에 ‘승승장구’라는 선인장을 샀지만 그의 죽음과 마주하는 식으로 연결한다. 한국어를 잘 구사하지 못하는 ‘아나스’를 통해서는 불현듯 중학생 시절 영어 문장을 암기하지 못하면 따귀를 맞았던 트라우마를 떠올리기도 한다.&lt;!-- 그림 1413937 --&gt;은행에서 함께 일했던 한국인 지연은 사실상 ‘나’의 투사체로 그려진다. 지연은 일을 그만두고 네덜란드 헤이그로 유학을 떠나 이민자로 살아간다. 처음 기대와 달리 지연은 그곳에서 동양인 여자가 겪을 수 있는 각종 차별을 접했다. 그가 비자 문제로 잠시 귀국했을 때 한국에서 우연히 마주친 흑인을 향해 무의식적으로 편견을 드러낸 뒤 자책하는 모습은 그저 씁쓸함을 남긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 직장의 남편 대신 퇴직한 ‘나’는 전업주부가 된 이후 아이를 가져 보려 난임 시술을 받지만 뜻대로 되지 않는다. 이런 ‘나’는 소설에서 처음부터 끝까지 남편을 ‘당신’이라고 지칭한다. 소설 제목 ‘당신들의 나라’가 낯설지 않은 이유다.&lt;br&gt;외국인보호소를 직접 방문한 저자의 취재 덕분에 소설은 현실을 생생하게 소환하고, 지금 우리가 살고 있는 나라는 어떤 나라인지 묻는다. 그리고 우리에게 여기가 아닌 다른 ‘당신들의 나라’에서 우리가 이방인이 될 수 있다는 사실을 일깨운다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그는 신이 아니다… 믿음을 의심하라[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331019003</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413933 --&gt;2023년 1분기, 넷플릭스는 두 작품을 통해 대한민국을 뒤흔든 신드롬을 일으켰다. 첫 번째는 학교폭력에 대한 경각심을 다시 불러 온 ‘더 글로리’, 두 번째는 사이비 종교의 무서움을 다룬 다큐멘터리 ‘나는 신이다’이다. 특히 ‘나는 신이다’의 경우 지상파 방송에서 다루기 힘들었던 사이비 종교의 실체를 상세하게 밝혀 내 큰 충격을 안겼다. 누구나 문제라고 인식하고 있었지만 뿌연 안개와도 같았던 현상을 선명하게 목도했다.&lt;br&gt;사이비에 대한 공포와 경계심이 최고조에 이른 요즘, 문화예술계에서도 사이비를 소재로 한 작품들이 재조명을 받고 있다. 그중 대표적인 시리즈가 넷플릭스 오리지널 ‘글리치’다. 이 드라마는 SF 미스터리 장르로 알려져 있다. 남자친구 시국이 UFO에 의해 납치되었다는 시그널을 발견한 지효가 그를 찾기 위해 분투하는 이야기가 기본 골격이다. 이 내부를 채우는 건 사이비 스릴러다.&lt;br&gt;UFO와 사이비 사이에는 공통점이 있다. 대중적으로 그 존재를 부정받는 믿음이라는 점이다. 외계인과 관련된 자료나 음모론은 신빙성 부족과 빈약한 근거로 소수 마니아층의 전유물처럼 여겨진다. 다만 질문을 바꿔 보면 나도 외계인을 믿고 있다는 착각에 빠지게 만든다. 우주란 광활한 공간 어딘가에 외계문명이 있을 것이라 생각하는가라는 질문을 받았을 때, 대다수는 그렇다고 답을 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사이비의 현혹은 이런 착각에서 비롯된다. 신이 존재한다는 믿음을 지닌 이들에게 성경에 기록된 수많은 기적과 구원의 메시지에 대해 말한다. 그리고 메시아를 자처한다. 세상에는 과학적으로 증명할 수 없는 미스터리한 일들이 펼쳐지곤 한다. 극에 등장하는 사이비 종교인 하늘빛들림교회는 그 원인이 인간의 머리 위에 있는 외계인의 존재 때문이라 주장한다. 지효는 과거 절친이었던 보라와 함께 실종사건을 추적하던 중 이곳에 당도한다. 지구 정복의 야욕을 품은 외계인과의 대적이 아닌 인간의 정신을 갉아먹는 사이비와 조우한 것이다.&lt;br&gt;사이비를 소재로 한 작품들에는 일정한 클리셰가 있다. 상대의 마수 또는 일련의 사건들로 인해 힘겨운 상황에 처해 의존할 곳을 찾게 된다는 점이다. 최근 2030 청년들이 사이비 종교의 포교 활동에 넘어가는 이유를 재난과도 같은 현실에서 찾는 시각도 있다. 지효가 시국과의 결혼을 고민 중 어린 시절 그녀를 괴롭혔던 외계인의 환영을 다시 보게 되었다는 점, 보라가 인기 없는 콘텐츠 제작자라는 점은 누군가 손을 내밀어 주길 바라는 청춘의 현재를 반영한다.&lt;!-- 그림 1413938 --&gt;웨이브를 통해 공개된 시리즈 ‘교주의 딸’ 역시 이 힘겨운 현실 속 구원과도 같은 현상 때문에 사이비에 점점 빠져드는 한 소년의 모습을 그렸다. 가즈마는 쌍둥이 여동생 이치카가 괴롭힘을 당하고 있다는 걸 알지만 침묵한다. 본인이 나약하기 때문이다. 이들 남매한테 구원이 되어 주는 건 전학생 기리타니 사라다. 묘한 분위기를 지닌 사라는 학교 내에서 벌어지는 미스터리한 사건들의 중심에 선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남들의 눈에는 잔혹한 범죄로 보이지만 가즈마에게는 신의 은총, 기적처럼 여겨진다. 사형선고를 받은 사이비 교주의 딸인 사라에게 반한 가즈마는 그녀의 말을 믿고 야망으로 가득한 함정에 빠져든다. 소위 열혈 신도가 되어 버린 것이다. 스스로의 발로 일어설 힘이 없었던 소년은 매혹적인 소녀의 속삭임에 영혼을 잠식당해 버린다. 평범한 개인이 어쩌다 사이비에 빠져드는지 그 과정을 오싹하게 표현한다.&lt;!-- 그림 1387099 --&gt;여느 사이비 종교가 그러하듯 가즈마의 믿음은 행복으로 직결되지 않는다. 가족과 거리를 두고 사라에게만 정신적으로 의존하는 순간부터 빠져나올 수 없는 덫의 공포가 시작된다. 믿음에 대한 책임은 개인의 몫이라지만, 그릇된 선택이 만든 끔찍한 결과는 주인공은 물론 시청자의 정신도 붕괴시킨다. “뭣이 중헌지 알지도 못함서”라는 영화 ‘곡성’의 명대사처럼 믿음에 대한 의문이 필요한 시대에 잘 어울리는 드라마라 할 수 있다.&lt;br&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄, 꽃, 선율~ 통영국제음악제 오늘 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331021001</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>푸른 바다를 배경으로 핀 봄꽃과 함께 경남 통영에서 펼쳐지는 국내 최대 현대음악 축제가 31일 개막한다.&lt;br&gt;올해로 21회를 맞은 통영국제음악제는 ‘경계를 넘어’를 주제로 4월 9일까지 통영국제음악당에서 클래식과 현대음악 등 다양한 장르의 무대를 선사한다. 진은숙 예술감독은 “올해 통영국제음악제는 장르, 시대, 서로 다른 음악 세계, 동과 서 등의 경계를 넘는다”고 소개했다.&lt;br&gt;체코를 대표하는 현대음악 작곡가 온드레이 아다메크, 그리스 거장 바이올리니스트 레오니다스 카바코스와 피아니스트 김선욱이 상주 작곡가와 연주자로 참여한다. 김선욱과 카바코스는 탄생 100주년을 맞은 죄르지 리게티와 탄생 150주년을 맞은 세르게이 라흐마니노프의 주요 작품들을 연주한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;31일 오후 7시 개막 공연에서는 현대음악 전문 지휘자로 유명한 데이비드 로버트슨이 지휘하는 통영페스티벌오케스트라가 무대에 오른다. 모리스 라벨의 ‘권두곡’, 루치아노 베리오의 ‘신포니아’, 찰스 아이브스의 ‘대답 없는 질문’, 브람스 바이올린 협주곡을 차례로 연주할 예정이다.&lt;br&gt;4월 9일 오후 3시 폐막 공연에선 말러 교향곡 1번과 더불어 통영국제음악제 예술감독인 진은숙이 작곡한 바이올린 협주곡 2번 ‘정적(靜寂)의 파편’을 레오니다스 카바코스의 협연으로 아시아 초연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학대받은 유년… 좋아하는 향기 만들며 고통 넘다[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331018003</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413942 --&gt;유년 시절 기억이 마냥 즐겁고 행복한 건 아니다. 누군가는 아픈 기억 때문에 어른이 되어도 상처 입은 채 살아간다. 다람쥐 ‘홍당무’도 그랬다. 처음 만났을 때 따스한 빛 뭉치처럼 느껴졌던 홍당무는 토끼에게 자신의 아픈 과거를 이야기해 준다.&lt;br&gt;홍당무에게 집은 편안한 장소가 아닌, 더럽고 두려운 공간이었다. 이혼한 아빠는 매일 술을 마셨고, 담배를 피웠고, 온갖 버려진 물건을 주워 왔다. 홍당무는 아침마다 무릎까지 오는 쓰레기 더미를 헤치며 집을 나서야 했다. 질병에 시달리고 아빠에게 욕설을 들으며 자란 그가 기억하는 유년의 냄새는 ‘악취’였다.&lt;br&gt;그나마 의붓동생 조와 지내는 시간만이 홍당무를 숨 쉬게 했다. 조는 홍당무에게 ‘신경 쓰지 말고 나아가라’는 따뜻한 조언을 해 주는 유일한 가족이었다.&lt;!-- 그림 1413947 --&gt;홍당무는 어느 날 향초 가게에서 자신이 좋아하는 일을 발견하고, 능력을 인정받아 화장품 회사에서 스카우트 제의를 받는다. 그러나 어린 시절 당했던 상처가 그의 앞길을 가로막는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍당무는 과거의 행복했던 냄새를 떠올리며 이를 극복한다. 조를 돌보면서 맡았던 아기의 냄새, 끔찍한 집에서 벗어나 자신을 안도하게 만든 자연의 여러 기분 좋은 냄새를 떠올리며 ‘집이 세상의 전부가 아니었다’는 사실을 깨닫는다. 그리고 자신을 감싸는 향기를 자신의 힘으로 만들기로 결심한다.&lt;br&gt;어렸을 적 트라우마에 시달리는 토끼의 이야기를 담은 전작 ‘내 어깨 위 두 친구’에 이어 이번 책도 아픔을 극복하려면 자신의 마음을 이해하는 일부터 시작하라는 메시지를 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책장을 넘길 때마다 수채화로 그려 낸 장면 장면에 포근함이 가득하다. 아동학대에 대한 메시지 역시 자극적이지 않게 담았다. 육체적인 학대가 아니어도, 그들을 살피고 손 내미는 용기를 가져 보도록 아이들에게 알려 주도록 하자. 어린이들뿐 아니라 유년 시절 상처를 품은 어른이 읽어도 좋겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄빛 아래 꽃비… 흐드러지다, 그날의 우리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331015001</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;벚꽃 시즌이다. 나라 안 곳곳에서 풍경을 찢을 기세로 벚꽃이 부풀어 오르는 중이다. 이 봄에 놓칠 수 없는 수양벚꽃 명소를 꼽았다. 수양벚꽃의 자태는 여느 벚꽃과 다소 다르다. 늘어진 가지 때문인지 어딘가 차분하고 여성스러운 느낌이다. 수양벚꽃의 본디 이름은 ‘처진개벚나무꽃’이다. 외형을 충실히 반영한 이름인 듯한데, 학술명이 무엇이든 지금 이 자리에선 보다 서정적인 수양벚꽃이라 부르기로 한다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1413923 --&gt;수양벚꽃엔 조선의 17대 왕 효종의 고사가 담겼다. 청나라에서 8년간 볼모 생활을 한 효종이 훗날 북벌의 꿈을 펼칠 무기로 쓰기 위해 많이 심었다고 한다. 나무로는 활을 만들고 껍질은 활을 감을 때 썼다는 것. 벚나무의 수명이 그리 길지 않은 것에 비춰 볼 때 나라 곳곳에서 자라고 있는 수양벚나무들은 이런 웅지가 DNA에 새겨진 후계목일 터다.&lt;!-- 그림 1413930 --&gt;&lt;b&gt;완벽한 대칭의 ‘저세상 풍경’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;수양벚꽃 하면 가장 먼저 떠오르는 게 경남 창녕의 영산 만년교(보물) 옆 수양벚나무다. 영산 만년교 수양벚꽃은 이른 새벽에 찾아야 ‘저세상 풍경’과 마주할 수 있다. 햇살이 비칠 무렵 아치 형태로 쌓은 무지개다리와 노란 개나리꽃, 그리고 수양벚꽃이 완벽한 데칼코마니를 이룬다. 기온이 오르고 바람이 불면 시냇물이 흐트러지며 선경도 흔적 없이 사라진다.&lt;br&gt;만년교 옆의 연지못도 찾을 만하다. 불덩어리 형상이라는 영축산의 화기를 누르기 위해 만든 저수지다. 연지못 주변에도 수양벚꽃이 많다. 연못 안에는 다섯 개의 섬이 떠 있다. 하늘의 다섯 별을 상징하는 인공섬이다. 가장 큰 섬에 세워진 정자는 ‘항미정’이다. 흔히 ‘향미정’으로 알려졌는데 이는 명백한 오류다. 항미정은 중국 항저우(杭州)의 미정(眉亭)에 빗댄 표현이다. ‘초승달을 닮은 눈썹’이라는 뜻의 아미(蛾眉)는 흔히 아름다운 여인을 우회적으로 표현할 때 쓴다. 항미정 역시 아름다운 연못이라는 걸 강조하기 위해 눈썹(眉)이란 단어를 쓴 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1413935 --&gt;&lt;b&gt;꽃잎 우수수… 엔딩까지 절경&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전남 순천 선암사는 나라를 대표하는 ‘꽃절집’ 화훼사찰이다. 경내 무량수각 앞에 나라를 대표할 만한 자태의 수양벚나무가 있다. 가지마다 매단 꽃등불들이 수수한 절집과 기막히게 어우러진다. 햇살을 마주하고 보면 반짝이는 꽃술들이 꼭 은하수 속 별들과 닮았다. 벚꽃은 질 때도 아름답다. 바로 앞 연지 위로 우수수 떨어진 벚꽃잎이 수면을 덮으며 그림처럼 아름다운 경관을 펼쳐 낸다.&lt;br&gt;선암사에서 가장 유명한 건 사실 선암매(천연기념물)라 불리는 매화다. 한데 깊은 산속에 터를 잡은 데다 워낙 수령이 오래돼 여느 매화보다 훨씬 늦게 꽃을 틔운다. 4월 중순 이후 찾길 권한다. 선암사의 겹벚꽃도 꽤 유명한데, 역시 늙은 매화들과 비슷한 시기에 피고 진다.&lt;!-- 그림 1413943 --&gt;&lt;b&gt;이토록 고혹적인 옛 빨래터&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대구에선 앞산 빨래터 공원의 수양벚꽃이 인상적이다. 나라 안을 두루 돌아다녀 봐도 빨래터를 소재로 볼거리를 조성한 곳은 서울 청계천과 대구 빨래터 공원뿐이지 싶다. 벚꽃의 자태로만 보면 사실 그리 빼어난 건 아니다. 아직 어린 수양벚꽃이 더없이 고혹적으로 느껴지는 건 옛 빨래터와 어우러져 있기 때문이다. 아주 오래전엔 수많은 아낙이 이곳에 모여 빨래를 했을 것이다. 맨다리를 드러내고 빨래하는 아낙네를 훔쳐보는 떠꺼머리총각들도 수두룩했겠지. 이런 춘정의 역사 덕에 이 일대가 더욱 요염하게 빛난다.&lt;!-- 동영상 29500 --&gt;천주교 대구대교구청 안의 왕벚나무도 꼭 찾길 권한다. 일제강점기에 조선에 온 프랑스의 에밀 타케(한국명 엄택기, 1873~1952) 신부가 심은 것으로 전해지는 나무다. 에밀 타케 신부는 우리 식물학계에 큰 영향을 미친 인물이다. 1908년 한라산 자락의 관음사 인근에 자생하던 왕벚나무(천연기념물)를 발견해 일본 ‘사쿠라’의 원산지가 한국이란 사실을 처음 밝혔고, 1911년 ‘제주 밀감’(온주밀감)을 들여와 제주 사람들을 먹여 살렸다. 그의 이름을 따 ‘타케티’라는 학명이 붙은 식물만 해도 한라부추 등 20여종에 달한다고 한다.&lt;!-- 그림 1413948 --&gt;&lt;b&gt;대웅전·미륵불 감싸듯 활짝&lt;/b&gt;&lt;br&gt;무심천(無心川)이 흐르는 충북 청주에도 ‘결코 무심할 수 없는’ 수양벚꽃 명소가 있다. 우암산 자락의 대한불교조계종수도원이다. 원래 이름은 용화사였는데 동명의 대가람이 청주에 먼저 자리잡은 탓에 조계종 말사인 대한불교조계종수도원이란 긴 이름으로 바꿨다. 대웅전과 미륵불 주변으로 수양벚꽃이 흐드러진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331017004</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:24:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413924 --&gt;&lt;b&gt;나는 아직 여기 있어(에이미 네주쿠마타틸 지음, 후미 미니 나카무라 그림, 신소희 옮김, 책읽는수요일) &lt;/b&gt;유색인종으로 인종차별을 겪으며 자란 경험을 개오동나무, 반딧불이, 공작새, 빗해파리 등 사라져 가는 동식물로 풀어낸 에세이. 저자는 개체수가 감소하는 생명을 지키려면 이들이 내 삶과 어떻게 연결돼 있는지 유년의 기억을 떠올려 보라고 권한다. 236쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1413925 --&gt;&lt;b&gt;유인원과의 산책(사이 몽고메리 지음, 김홍옥 옮김, 돌고래)&lt;/b&gt; 동물 연구의 패러다임을 바꾼 제인 구달과 다이앤 포시, 비루테 갈디카스의 삶을 살핀다. 그들이 함께했던 침팬지, 고릴라, 오랑우탄 그리고 아프리카와 보르네오 우림을 소개한다. 30년 전 출간됐지만 인간이 자연과 어떻게 관계 맺어야 할지를 여전히 성찰하게 한다. 456쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1413926 --&gt;&lt;b&gt;경우 없는 세계(백온유 지음, 창비)&lt;/b&gt; 어른이 돼서도 10대 시절의 기억으로 고통받는 주인공 인수는 우연히 만난 가출 청소년을 통해 예전 가출팸에서 만났던 경우를 떠올린다. 불우하게 컸지만 착하고 구김살이 없었던 경우처럼 될 수 있을까. 인수의 시선으로 가출팸 시절의 경험과 기억을 생생하게 보여 준다. 280쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1413939 --&gt;&lt;b&gt;모롱지 설화(정동철 지음, 걷는사람)&lt;/b&gt; 전주시 효자동 서곡지구, 역사의 뒤안길로 사라져 가는 ‘모롱지’를 시의 언어로 복원했다. 만화영화 주인공 이름인 ‘뽀로로’가 실은 이 동네에서는 ‘후다닥’이라는 의미였다고 한다. 가난 속에서도 자연을 향한 경외를 잃지 않았던 고향 사람들의 이야기를 생생한 구어체로 들려준다. 정겨운 모롱지 말이 그저 정겹다. 168쪽. 1만 2000원.&lt;!-- 그림 1413941 --&gt;&lt;b&gt;러시아 지정학 아틀란스(델핀 파팽 지음, 권지현 옮김, 서해문집)&lt;/b&gt; 세계는 1991년 소련 붕괴의 여파 속에서 살고 있으며, 그 충격은 지금도 세계를 뒤흔든다. 프랑스 일간지 르몽드 최고의 저널리스트와 전문위원 20명이 러시아와 유라시아에 대한 지정학적 지도를 제공한다. 러시아의 과거, 현재, 미래를 150개의 지도와 인포그래픽으로 만난다. 156쪽. 2만 7000원.&lt;!-- 그림 1413952 --&gt;&lt;b&gt;내 머릿속 미술관(임현균 지음, 지식의날개)&lt;/b&gt; ‘과학 하는 미술가’로 알려진 저자가 우리 뇌가 예술을 만나면 어떻게 반응하는지 설명한다. 밀레의 그림을 통해 보고 싶은 것만 보는 뇌, 피카소의 그림을 통해 비틀어 기억하는 뇌의 특징을 짚어 냈다. 저자는 그림이 어떻게 공감 능력과 상상력을 키워 주는지 알려 주고 예술의 감동은 모두가 누릴 수 있다고 강조한다. 348쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맛집 옆에 맛집… 노포에 반하다, 영주와 나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230331014001</guid>
      <pubDate>2023-03-31T01:25:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331012400_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;‘영주 한우’가 이렇게 값싸고 맛있는 줄 몰랐다. 한우로 유명한 인근 지역으로 영주의 소들이 무수히 팔려 간다는 것도 처음 알았다. 이번 여정은 경북 영주다. 흔히 ‘선비 고을’로 불리는 곳. 고절한 선비의 후손들이라 먹는 것엔 도통 관심이 없을 줄 알았더니 뜻밖에 독특한 먹거리를 골목마다 갈무리해 두고 있었다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1413921 --&gt;영주는 봉화 가는 길에 있다. 봉화는 경북 오지의 대명사 ‘BYC’(봉화, 영양, 청송의 영문 이니셜을 조합한 것) 중 하나다. 예전 영주는 봉화만큼이나 수도권 사람들이 찾기 어려운 지역이었다. 중앙고속도로에 이어 KTX 이음이 닿으면서 이제 영주의 먹거리와 볼거리가 새롭게 조명받고 있다. 영주를 대표한다는 맛집들을 찾았다. 대부분 옛도심인 영주동 일대에 몰려 있다. 그중엔 ‘백년가게’ 인증을 받은 노포들도 있다.&lt;br&gt;영주 사람들은 한우를 마치 외국산 소고기처럼 먹는다. 가격 부담이 덜해서다. 즐겨 먹는 부위도 다른 지역과 다소 차이가 있다. 보통은 등심이나 안심, 채끝 등을 즐겨 찾는다. 여기선 한우 하면 단연 갈빗살이다. 소고기 해체 과정도 갈빗살을 중심으로 이뤄진다고 한다. 그래서 여느 지역의 갈빗살과 맛과 품질이 다르다는 것이다.&lt;!-- 그림 1413932 --&gt;&lt;b&gt;삼겹살값으로 즐기는 한우 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;가격도 ‘금값’ 정도는 아니다. 영주 사람들이 즐겨 찾는 한 식당의 경우 400g에 7만원이다. 이 정도면 삼겹살값과 별 차이가 없는 셈이다. 영주시 누리집은 “개량 암소에 1등급 정액으로 인공수정한 수송아지를 5~6개월 지나 거세한 뒤 특수 사료로 사육한다”고 적고 있다. 홍보 문구에 다소 과장이 섞였을 거라 쳐도, 어쨌든 양질의 한우를 비교적 저렴하게 맛볼 수 있는 건 분명해 보인다. 원도심인 영주동 일대에 한우숯불거리가 조성돼 있다. ‘곰탕과 닭계장’은 상호 어디에도 소고기에 대한 암시가 없지만 영주에선 꽤 유명한 한우 맛집이다. 곁들여 내는 청국장찌개도 별미다. 한우거리에서 한 블록 정도 떨어져 있다.&lt;!-- 그림 1413940 --&gt;쫄면을 보통은 학창 시절의 ‘솔 푸드’ 정도로 여기기 마련인데, 영주에선 어른들도 즐겨 먹는 별미다. ‘중앙분식’과 ‘나드리’가 쌍두마차다. 중앙분식은 같은 자리에서 30년 동안 영업을 해 온 집이다. 다른 메뉴는 없다. 오로지 쫄면만 판다. 간장 쫄면과 일반 쫄면 두 가지다. 이 집은 주문이 들어오면 면을 삶기 시작한다. 보통 쫄면과 비슷한 굵기인데, 겉모습은 국수처럼 희멀건해도 식감은 아주 탱탱하다. 곁들여 내는 단무지 역시 직접 만들어 낸다. 인근의 나드리도 ‘백년가게’ 인증을 받은 노포다. 쫄면뿐아니라 돈가스 등의 메뉴도 다양하게 갖췄다. 쫄면은 중앙분식에 비해 다소 매운 편이다. 화끈한 맛을 즐기는 이들에게 적합할 듯하다.&lt;!-- 그림 1413953 --&gt;&lt;b&gt;떡볶이의 신 ‘랜떡·랜금떡’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;떡볶이 역시 학생뿐 아니라 탐식가들에게도 이름이 알려졌다. ‘랜떡’과 ‘랜금떡’이 유명하다. 두 집 모두 ‘정 없는’ 이름이란 점에서 대동소이한 듯하다. ‘랜떡’은 ‘랜드로바 (매장 앞) 떡볶이집’의 준말이다. 유명 신발 브랜드를 상호로 삼은 거다. 한데 ‘랜떡’이 유명세를 얻으면서 상황이 반전됐다. 랜드로바가 상호를 금강제화로 바꾸면서 떡볶이집 상호에도 ‘금’ 자를 넣어 달랬단다. 그래서 ‘랜금떡’이 탄생했다는 이야기. 바로 잇닿은 ‘랜떡’도 비슷한 메뉴로 비슷한 시간대에 문을 연다. 그러면서도 ‘원조’ 지위를 놓고 다투지 않는다니 참 신통할 뿐이다. 이쯤 되면 ‘분옥’이 무슨 뜻인지 금방 와닿을 듯하다. ‘분수대 앞 옥수수’를 줄인 상호다.&lt;!-- 그림 1413959 --&gt;&lt;!-- 그림 1413966 --&gt;&lt;b&gt;부석태로 만든 얼큰 청국장&lt;/b&gt;&lt;br&gt;서민 음식의 고전인 만두와 찐빵은 ‘혜정이네 만두’, 순대는 ‘동양순대’가 유명하다. ‘동양순대’ 주변에 서너 개의 동종 업소가 들어설 정도로 영향력이 크다. 이웃한 ‘명동감자탕’은 감자탕 맛집이다. 예전 중앙로 일대는 ‘영주의 명동’이라 불릴 정도로 번화했다고 한다. 이 집의 상호는 거기서 따온 것이다. 명동감자탕은 국물 색이 희멀건한 것이 특징이다.&lt;!-- 그림 1413967 --&gt;&lt;!-- 그림 1413968 --&gt;영주의 자랑 중 하나는 청국장찌개다. 부석태라는 품종의 콩으로 장을 만든다. 오래 묵은 된장 특유의 맛이 여실히 느껴진다. 부석태는 일반 콩보다 다소 크다. 그러면서 부드럽게 씹히는 식감이 일품이다. 영주의 청국장찌개를 먹어 보면 왜 부석면 한 귀퉁이에 콩세계과학관이란 거창한 건물이 ‘뜬금없이’ 자리를 잡았는지 자연스레 알게 된다. 풍기역 앞의 ‘한결청국장’이 유명 맛집이다. 영주의 ‘백년가게’ 중 하나다. 소고기 맛집인 ‘곰탕과 닭계장’의 청국장찌개도 찾는 이들이 많다. 정통 청국장과 달리 약간 매운맛이 섞였다.&lt;!-- 그림 1413969 --&gt;주전부리로는 ‘태극당’의 ‘인절미 카스텔라’가 제격이다. 쫄깃하면서도 고급스런 단맛이 잘 어울렸다. 이 집 역시 ‘백년가게’다. 이웃한 ‘오백빵집’은 상호 그대로 모든 빵을 500원에 파는 집이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식탐에서 벗어나 책 향 맡으며 다시 선비연하려면 ‘스쿨서점’을 찾으면 된다. 다른 지역과 달리 영주엔 요지에 터를 잡은 서점들이 아직 몇 곳 있다. 서점의 소멸이라 할 정도로 급속히 사라져 가는 것이 대세인데, 용케 여태 살아남았다. 1980년대에 설립된 스쿨서점도 ‘백년가게’ 인증을 받았다.&lt;!-- 동영상 29501 --&gt;&lt;b&gt;조롱박 모양의 작은 반도&lt;/b&gt;&lt;br&gt;잘 먹었으니 이제 잘 볼 차례다. 무섬마을로 먼저 간다. 물 위에 뜬 섬처럼 보인다고 해 무섬마을이다. 공식 명칭은 수도(水島)리다. 내성천이 휘돌아 흐르며 육지를 깎아 조롱박 모양의 작은 반도를 만들었다. 거기가 무섬마을이다.&lt;br&gt;마을은 자체가 중요민속문화재다. 해우당, 만죽재 등 격식을 갖춘 고택과 까치구멍집 등 다양한 형태의 구조와 양식을 갖춘 집들이 빼곡하다. 대부분의 고택엔 실제 주민이 산다. 일부는 찻집이나 고택 체험 숙소로 쓰이기도 한다. 이렇다 할 놀거리는 없지만 마을 앞 외나무다리와 마을 안길을 찬찬히 돌아보는 것만으로도 힐링이 된다.&lt;!-- 그림 1413970 --&gt;&lt;b&gt;‘천원지방’  투영된 봉도각&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이맘때라면 순흥면사무소를 찾아야 한다. 후원에 봉도각이라는 멋들어진 연못이 있다. 하늘은 둥글고 땅은 네모라는 고대 ‘천원지방’(天圓地方)이란 세계관이 투영된 곳이다. 연못 옆의 버드나무 노거수가 연둣빛 새잎을 내고, 비쩍 마른 벚나무가 꽃을 틔울 때 절정의 풍모를 선사한다. 여우생태관찰원도 이웃해 있다. 자연 상태에선 이미 사라진 토종 붉은여우의 복원을 위해 조성된 공간이다. 오전 10시, 오후 2시와 4시 등 하루 세 차례 개방한다. 온라인 예약은 필수다. 잔여분에 한해 현장 발권을 병행한다.&lt;!-- 그림 1413971 --&gt;순흥면은 ‘충절의 고장’을 자처하는 곳이다. 우리나라 최초의 서원인 소수서원, 단종 복위 운동을 벌이다 화를 당한 금성대군 신단 등이 인근에 있다. 일대에 오래된 묵밥집도 많다. ‘순흥묵밥’이 많이 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“테니스 치면 아드레날린이 나와 스트레스 한 방에 날려요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230330/118608453/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230330/118608453/1</guid>
      <pubDate>2023-03-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118603293.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 KBS2 TV 드라마 ‘오아시스’에서 열연을 하고 있는 배우 전노민 씨(57)의 어릴 적 꿈은 야구선수였다. 지금은 미국 메이저리그 ‘괴물 투수’ 류현진(토론토)이 나온 학교로 알려진 야구 명문 인천 창영초교를 다녀 자연스럽게 야구를 접했지만 부모님의 반대로 선수를 하지는 못했다. 친구들과 매일 야구를 하는 게 일과일 정도로 빠져 지냈고, 중학교 졸업을 앞두곤 야구 명문고를 찾아다니며 ‘선수를 하고 싶다’고 했을 정도였다. 그는 “감독님들이 ‘지금 있는 선수로도 차고 넘친다’며 거절했다”고 회상했다. 고교, 대학 시절에도 야구는 ‘최애(最愛) 스포츠’였고 배우가 돼서도 연예인 야구단에서 지금까지 유격수를 보고 있다. 그런 그가 최근엔 테니스에 빠져 지내고 있다. “약 7년 전에 서울 잠원동 테니스 동호회 회원들의 권유로 테니스를 치기 시작했는데 운동량도 많고 기술을 배우는 재미가 쏠쏠하더라고요. 그런데 2020년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 확산된 데다 성균관대 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 뽑힌 전문병원 101곳… 대학병원급 의료진-시설 갖췄다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118597446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118597446/1</guid>
      <pubDate>2023-03-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118597417.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보건복지부는 대형 병원 환자 쏠림을 완화하고 양질의 의료 서비스를 제공하기 위해 2011년부터 전문화된 의료 서비스를 제공하는 중소 병원을 전문병원으로 지정하고 있다.   복지부는 환자 구성 비율, 진료량, 병상 수, 필수 진료 과목, 의료 인력, 의료 질 평가, 의료기관인증 등 7개 지정 기준에 대해 건강보험심사평가원의 서류 심사 및 현지 조사, 전문병원심의위원회 심의를 거쳐 제4기 전문병원에 101개 병원을 최종 선정했다. 진료의 난이도 등에 대한 평가를 실시하고 전문병원으로 지정받은 의료기관에 대해서는 3년마다 평가를 실시해 전문병원으로 재지정한다.   복지부가 제4기 1차 연도에 지정한 전문병원은 12개 질환, 7개 진료 과목이다. 12개 질환은 관절, 뇌혈관, 대장·항문, 심장, 수지 접합, 알코올, 유방, 척추, 화상, 주산기, 한방 중풍, 한방 척추 등이다. 7개 진료 과목은 산부인과, 신경과, 소아청소년과, 안과, 이비인후과, 외과, 한방부인과 등이다.   제4기 1차 연도 전문병원으로 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구권역 유일의 뇌혈관 전문… 실시간 응급 진료-수술팀 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596798/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596798/1</guid>
      <pubDate>2023-03-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118596778.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대구 굿모닝병원은 2003년 3월에 대구 남구 대명3동에서 확장·이전해 운영 중이다. 개원 당시에는 의사 7명, 직원 80여 명에 120병상 규모의 지역 내 중소 병원으로 시작했다. 현재는 의사 24명을 포함해 임직원 300여 명에 중환자실, 수술실, 혈관조영실 등을 갖추고 응급실 병상을 포함해 211병상을 운영하고 있다.   개원 시부터 병원장의 전공 분야인 신경외과 영역 중 ‘뇌혈관질환의 치료에 특화된 전문병원’을 표방하며 의사, 간호사 등 전문 인력을 지속적으로 충원하고 교육하고 있다. 또한 진단과 치료의 질을 높이기 위해 MRI, CT 등 진단 장비를 확충하고 중증의 응급 환자를 효과적으로 치료할 수 있는 내부 시스템을 개선하는 데 많은 노력을 기울였다. 그 결과로 2008년 전문병원 2차 시범사업에 참여해 ‘뇌혈관질환 전문병원 시범기관’으로 지정됐고 2010년 5월에는 우수 시범 기관으로 보건복지부 장관 표창을 수상했다. 현재는 ‘뇌혈관질환전문병원’ 4주기 본사업에 참여하고 있다.   뇌혈관질환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>39년간 뇌혈관질환 전문병원 명성… 외국인 특화 메디컬특구 지정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596736/1</guid>
      <pubDate>2023-03-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118596610.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;명지성모병원(병원장 허춘웅)은 수도권에 자리한 뇌혈관질환 전문병원으로 고통받는 환자를 위한 문턱이 낮은 병원을 세워 투병의 동반자가 되겠다는 일념 아래 39년간 뇌혈관질환 치료의 역사를 이어 나가고 있다. 2022년 기준 연간 약 18만 명의 환자가 병원의 문을 두드리고 있으며 그중에서도 7만8000여 명(약 43%)이 뇌혈관질환 환자다. 현재 신경외과 6명, 신경과 3명, 재활의학과 2명의 의료진이 상주하고 있으며 뇌혈관질환 진료, 검사, 수술 및 시술, 재활치료 등 환자들에게 최선의 치료를 제공하기 위해 노력하고 있다.    뇌혈관질환 환자에 최적화된 진료 시스템뇌혈관질환은 발생 초기, 즉 골든타임에 적절한 치료가 진행돼야 환자의 밝은 예후를 보장할 수 있다. 그러기 위해서는 환자의 이송부터 시술 및 처치가 진행되는 시간을 단축해야 한다. 이뿐만 아니라 장애와 재발 방지를 위해서는 차후 집중 관리도 필요하다.  명지성모병원은 뇌혈관 수술과 혈관 내 시술을 동시에 진행할 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신경외과-뇌혈관 분야 전문성 인정… 세계 뇌졸중학회서 최고상 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596400/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596400/1</guid>
      <pubDate>2023-03-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118585178.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2008년 경북 포항시에서 개원한 에스포항병원은 ‘가치 있는 일을 좋은 사람들과 오랫동안 함께하는 병원’이라는 비전으로 신경외과 분야의 새로운 패러다임을 제시했다. 현재 신경외과 전문의 14명이 근무하고 있고 뇌혈관 분야에서는 국내 대학병원과 비교해도 손색이 없는 성과를 내는 뇌혈관 전문병원으로 자리매김하고 있다.     경북서 유일한 전문병원수도권과 지방의 의료 격차는 가속화되고 있고 환자들은 무조건 수도권의 병원으로 가려고 한다. 특히 생명과 직결된 뇌혈관 질환을 치료하는 지역의 인력 자원이 점점 더 고갈돼 가고 있는 실정으로 많은 환자가 신속하게 적절한 병원에서 치료받지 못해 소중한 목숨을 잃고 있다. 뇌출혈, 뇌경색과 같은 뇌혈관 질환은 시간이 생명이다. 골든타임 내에 치료가 가능한 병원이 지역 내에 있는 것이 매우 중요하다. 시간이 환자의 생명을 좌지우지하기 때문이다. 하지만 심뇌혈관센터가 대부분 서울 수도권에 몰려 있어 지방에서 발생한 중증 응급 뇌혈관질환 환자의 치료 접근성은 매우 열악하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>360병상 갖춘 종합병원… 중부권 유일의 메디컬센터 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596192/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118596192/1</guid>
      <pubDate>2023-03-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118585099.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1995년 52병상으로 개원한 청주 효성병원은 360병상의 종합병원으로 성장해 강원 세종 충청권에서 유일하게 보건복지부 인증 ‘뇌혈관 전문병원’으로 지정받았다.  현재 뇌혈관센터, 심혈관센터, 구강센터, 인공신장센터, 척추센터, 미용성형센터, 진료협력센터 등을 운영하고 있다.   최근에는 증평군과 응급의료 체계 구축 협약을 맺고 속리산 법주사와도 지정 병원 협약식을 갖는 등 ‘고객과 함께하는 지역 친화적인 병원’이라는 미션을 완수하기 위해 노력하고 있다.   특히 ‘최상의 의료 서비스로 지역과 함께 나누며 모두가 행복하고 건강한 세상을 만들어 가는 병원’을 핵심 가치로 28년 차를 맞은 청주 효성병원은 국가보훈위탁병원, 지역 응급의료센터 등으로 지정되며 전국에서 주목받는 종합병원으로 성장해 왔다.   또한 환자 서비스를 향상하기 위해 양한방 협진 시스템을 운영하고 있고 첨단 의료 인프라 구축 및 중풍·재활치료센터를 증축해 지역 주민들이 가고 싶어 하는 병원으로 성장했다.  뇌혈관 중심의 신경외과 전문의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장 전문의가 신속 진료… ‘대동맥 핫라인’ 구축해 전국에서 찾아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118595988/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230330/118595988/1</guid>
      <pubDate>2023-03-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/30/118585190.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부천세종병원(이사장 박진식)은 보건복지부가 지정한 대한민국 유일의 심장전문병원이다. 1982년 개원 후 41년간 대한민국 심장의 역사를 함께해 왔다. 1989년 보건복지부로부터 국내 최초의 심장병 특수 진료 기관으로 지정된 데 이어 심장 질환 전문병원 시범병원(2005, 2008년), 제1기 심장전문병원(2011년), 제2기 심장전문병원(2015년), 제3기 심장전문병원(2018년), 제4기 심장전문병원(2021년)을 거치며 지금껏 한 차례도 빠짐없이 국내 유일의 심장전문병원으로서의 입지를 굳건히 지켜왔다. 2011년 11월에는 종합병원 최초로 미국 국제의료평가위원회(JCI)로부터 인증을 받았고, 2014년 재인증, 이후 JCI로부터 심장질환 분야의 CCP(Clinical Care Program) 인증을 획득함으로써 심장질환 치료의 우수성을 공인받기도 했다. 이외에도 대한민국 최초로 심실중격파열 환자 동시 시술 성공(관상동맥시술, 경피적 심실중격결손폐쇄술), 3D 내시경 이용 대동맥</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종일 괴로운 피부 가려움, 원인은 사소한 곳에?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259852</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=259852</guid>
      <pubDate>2023-03-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 겪어봤을 피부 가려움증. 가려울 때마다 피부를 긁으면 가려움증을 더 악화시키기 쉬워서 더욱 고통스럽다. 안쪽 허벅지나 엉덩이 같은 특정 부위가 가려울 경우 밖에선 시원하게 긁을 수조차 없다.피부 가려움증의 원인은 상당히 다양해 한두 가지로 특정하기 어렵다. 다른 심각한 기저 질환의 징후일 수도 있으므로 쉽게 무시해선 안 된다. 다만 피부과를 방문하기 전 생활 속에서 가려움증의 원인이 될 수 있는 요소들을 되짚어보고 배제해 보는 노력은 가능하다. 가려움증을 일으킬 수 있는 생활 속 요소 3가지를 알아본다. ▲ 수분</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>