<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2022-12-14T00:09:21.531Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>중년의 ‘젊게 살기’는 ‘걷는 속도’에 달렸다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</guid>
      <pubDate>2022-11-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중년 이상의 나이대부턴 ‘젊게 살기’가 주된 목표 중 하나로 자리잡곤 한다. 노화 자체를 피할 순 없어도 젊은 심신을 되도록 오래 유지하겠다는 의지의 표현이다. 운동, 자주 웃기, 긍정적으로 생각하기 등이 주된 방법으로 통한다.특히 운동의 경우 신체 건강을 유지시켜주는 가장 좋은 방법으로 널리 알려져 있다. 문제는 중년 이상의 나이대부턴 뚜렷한 효과를 기대할 만큼의 강도 높은 운동을 하기 어려워진다는 점이다. 비교적 간단한 생활 속 습관으로 젊음을 유지할 순 없을까. 이와 관련해 ‘빠르게 걷는 습관’이 신체의 생물학적 나이를 젊게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견도 디스크에 걸려요 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</guid>
      <pubDate>2022-11-29T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>항상 내가 오면 일어나 팔짝팔짝 뛰며 반겨주던 반려견이 어느 날 움직이지 못하고 고통을 호소한다면 어떤 기분일까? 얼마 전 한 방송에서 애견인으로 잘 알려져 있는 연예인의 반려견이 디스크로 전신 마비가 됐다는 소식이 알려지면서 많은 사람을 안타깝게 했다. 평소 반려견을 딸처럼 아끼고 어디든 함께 다니던 그의 모습을 잘 알기에 더욱 마음이 아팠다. 사람은 척추뼈 사이로 디스크가 빠져나오는 추간판탈출증, 흔히 디스크라고 불리는 이 질환에 걸리는 것이 잘 알려져 있지만, 반려견도 디스크에 걸린다는 사실을 잘 모르는 보호자가 많다. 그도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 몸…효과 뛰어난 실내 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</guid>
      <pubDate>2022-11-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 강추위가 찾아오면서 운동에 대한 사람들의 열정도 식어가는 모습이다. 운동하는 이들을 흔히 볼 수 있던 도심 공원의 인파도 현저히 줄어들었다. 추위로 움츠러든 몸을 이끌고 운동하러 나가는 건 쉽지 않다.사실 야외 운동은 추위가 아닌 다른 이유로도 제한될 수 있다. 여름의 무더위, 코로나19에 대한 불안감, 폭우 및 폭설 탓에 야외 운동 계획이 좌절되곤 한다. 이럴 땐 건강 증진 측면에서 야외 운동의 효과 못지 않은 실내 운동법들을 알아두는 게 도움이 된다. 밖에 나가지 않고도 건강을 챙길 수 있는 실내 운동 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸에 밴 과식…쉽게 제어하는 법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</guid>
      <pubDate>2022-12-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 하는 사람들에게 식사량 조절은 피할 수 없는 과제다. 다이어트 초보자들은 식단 조절을 하지 않는만큼 운동을 열심히 해 살을 빼려 하지만 쉽지 않다. 소수 프로 운동선수를 제외하면 음식을 마음껏 섭취해 얻은 칼로리만큼 운동하기란 사실상 불가능해서다. 결국 살을 빼고 이를 유지하려면 일정 정도의 식사량 조절이 뒷받침 돼야 한다는 뜻이다. 문제는 과식하는 습관이 몸에 밴 사람들의 경우다. 과식하는 습관을 떨쳐내지 못하면 다이어트 실패 경험의 반복으로 결국 포기에 이를 확률도 커진다. 비교적 쉽게 실행할 수 있는 과식 방지법 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수면 부족한 사람, 이타적으로 행동할 의욕 크게 떨어져”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</guid>
      <pubDate>2022-12-01T17:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 ‘남을 위할 줄 아는 성격’은 타고난다고 믿어진다. 말 그대로 태어날 때부턴 아니더라도, 생애주기 어느 순간부터 굳어진 이타적 혹은 이기적인 성격이 굳어진다는 게 일반적인 통념이다. 정말 그럴까.사람의 성격이란 말 몇 마디로 표현될만큼 고정된 게 아니다. 일별 컨디션에도 큰 영향을 받는다. 평소엔 타인에겐 친절하던 사람도 유독 피곤한 날엔 쉽게 짜증을 내는 등의 모습을 보인다. ‘이타주의’ 또한 이와 유사하다. 수면 부족이 남을 돕고자 하는 이타주의적 의욕을 대폭 감소시킨다는 연구 결과다.미국 캘리포니아대학교 버클리캠퍼스(UC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피가 필수품된 직장인들…너무 많이 마신다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</guid>
      <pubDate>2022-12-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 커피는 낮아진 집중력을 끌어올려주는 고마운 음료다. 일부 직장인들에겐 탕비실에 구비된 커피가 회사 기본 복지 중 하나로 인식되기까지 한다. 오피스 상권 카페의 출근 시간대와 점심 시간대는 커피를 사러 온 직장인들로 늘 북적인다.그러나 과유불급(過猶不及)의 원칙은 커피에도 적용된다. 개인별 컨디션이나 건강 상태에 따라 커피를 포함한 카페인 음료를 아예 마시지 않는 게 바람직한 경우도 적지 않다. 커피 섭취를 줄이거나 중단해야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 불안평소 불안감 정도가 높은 사람에게 커피는 그닥 권장할만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음하는 습관, 신체 나이 ‘최대 6년’ 앞당긴다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</guid>
      <pubDate>2022-12-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말로 접어들면서 술 약속도 점차 많아지는 추세다. 오랜만에 만난 지인들과 그간의 회포를 풀다보면 술 섭취량도 멈출 줄 모르고 늘어나기 십상이다. 주종 또한 맥주부터 소주, 위스키, 와인 등 다양하게 섭취하게 된다.과음이 건강에 좋지 않다는 것은 누구나 안다. 과음 혹은 폭음하는 습관이 장기화 될 경우 위·간 건강 손상, 면역력 저하 등 부작용을 각오해야 한다. 여기 더해 신체 나이로 ‘최대 6년’ 빨리 늙을 수 있다는 연구 결과도 있다.영국 옥스퍼드대 연구팀은 UK 바이오뱅크에 참여한 영국인 약 24만5000명의 유전자 및 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔해서 더 무서운 불면증…쉬운 개선 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</guid>
      <pubDate>2022-12-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변 사람들 중 몇 사람에겐 꼭 있기 마련인 불면증. 숙면을 취하지 못하거나 수면 시간이 부족한 현대인이 워낙 많다보니 다른 질병에 비해 경각심이 그리 높지 않은 게 사실이다. 며칠쯤 못 자도 대수롭지 않게 여기기 쉬운 것이다.그러나 수면 부족의 부작용은 셀 수 없을 정도다. 피로감 폭등은 물론 장기적으론 당뇨병, 심혈관병, 유방암 등 위험까지 높인다. 물론 불면증은 수면제나 수면 유도제의 도움을 받으면 대부분 빠르게 호전된다. 그러나 평생, 매일 수면 관련 약을 복용할 순 없는 노릇이다. 전문의 진료와는 별개로 수면 관련 생활 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 이전의 일상 회복 수준 ‘64점’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</guid>
      <pubDate>2022-12-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)는 11월17일 일본·한국·미국을 중심으로 코로나19 감염자가 다시 증가하고 있다고 진단했다. 최근 주간 확진자 수가 전주와 비교했을 때 일본이 25%, 한국이 19%, 미국이 6% 각각 증가했다. 세 나라의 한 주간 확진자 수는 일본 약 50만 명, 한국 약 35만 명, 미국 약 28만 명으로 보고됐다. 그나마 이 수치는 검사 수 감소로 과소평가됐다는 것이 WHO의 판단이다. 실제로 코로나19 유행의 장기화에 따른 피로감이 쌓이면서 국민의 경각심이 떨어졌고 백신과 감염으로 획득한 집단면역도 감소세다. 대부분의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후 극심한 복통 생겼다 사라지면 장간막허혈 의심 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</guid>
      <pubDate>2022-12-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>56세 여성이 4개월 전부터 식후에 나타나는 복통으로 고통을 받아왔다. 복통은 식후 15분에 배꼽 주위에 나타나 1~2시간 동안 지속되다가 사라졌고, 과식하면 통증이 심해졌다. 환자는 흡연자였고 고혈압과 이상지질혈증으로 약을 먹고 있는 것 외에는 특별한 건강 이상은 없었다. 병원에서 진찰과 위장 내시경검사 그리고 복부 초음파검사까지 했지만 특이소견이 없어 과민대장증후군으로 진단받고 약물요법을 시작했다. 하지만 증상이 오랜 기간 지속하고 체중도 7kg이나 빠져 병원을 재방문했다. 복부 혈관조영검사를 한 결과 만성 장간막허혈이라는 진단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, ‘열심히’만 하면 된다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</guid>
      <pubDate>2022-12-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한파에도 운동을 멈춰선 안된다. 추위로 활동량이 줄어드는 겨울은 체중 증가 위험이 가장 높은 계절로 꼽히는 까닭이다. 일조량 감소, 활동량 감소로 인한 우울증 위험 등을 고려해도 겨울철 운동은 필수적이다.운동의 중요성이 강조되는 만큼 여러 정보도 난립한다. 운동 관련 오해도 빠르게 전파된다. 최대한 빨리 운동의 효과를 체감하고 싶다는 욕심이 되레 부상을 부르는 경우도 허다하다. 일단 시작하고 열심히만 하면 된다는 식의 섣부른 조언도 시행착오의 기간을 확대한다. 운동 초보자가 착각하기 쉬운 운동 관련 대표적 오해 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10초’ 만에 조기사망 위험 예측하는 방법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</guid>
      <pubDate>2022-12-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행복한 삶을 위해 ‘건강’을 챙겨야 한다는 건 상식이다. 문제는 자신의 전반적인 건강 상태를 가늠하기 쉽지 않다는 점이다. 의료 기관에서 전문적인 검사를 받는 방법도 있다. 다만 비용이나 시간적인 측면에서 부담되는 게 사실이다. 때문에 많은 사람들이 피로감, 감정 상태, 집중력 정도 등을 통해 자신의 현재 건강 상태를 가늠한다.그러나 피로감과 같은 컨디션 문제는 일시적인 수면 부족 등이 원인일 때가 많다. 일시적인 컨디션 문제를 통해 건강 상태를 예측하기란 쉽지 않다. 이와 관련해 ‘한쪽 다리로 10초 버티기’가 가능한지 여부로 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 겨울…건강 지키는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</guid>
      <pubDate>2022-12-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한파로 많은 시민들의 옷차림도 두꺼워지는 모양새다. 난방 기구를 새로 장만하거나 에어컨에 먼지 방지용 비닐을 씌우는 등 겨울 대비에 나서는 가정도 늘고 있다. 얼마 전까지만 해도 동절기답지 않은 따듯한 기온이 유지되다가 돌연 한파가 시작되면서부터다. 갑작스러운 기온 변화가 닥쳐온만큼 신체 건강 증진 및 유지 방법도 달라진다. 물론 ‘균형잡힌 식사’처럼 건강 유지를 위한 기본 수칙들은 계절을 막론하고 중요하다. 그러나 추운 동절기에 더 도움이 되는 건강 유지 수칙들도 적지 않다. 겨울에 건강을 유지하기 위한 요령 3가지를 알아본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘심호흡해’ 말은 많이 들어봤는데…건강상 효과는 무엇?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</guid>
      <pubDate>2022-12-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 한번쯤은 ‘크게 심호흡하라’는 조언을 들어본 적이 있을 것이다. 주로 극도의 스트레스 상황에 놓였을 때 듣게 되는 말이다. 추천되는 방법은 사람마다 제각각이다. 명상하듯 정좌하고 눈을 감은 채 심호흡하는 법, 몇 초 들이마시고 몇 초 내쉬는 방법 등이다. 사실 흉부보단 복부를 움직여 호흡하며 들숨과 날숨에 집중하는 행위는 대부분 심호흡에 해당한다.‘심호흡하라’는 말은 종종 듣는 반면, 그 건강상 이점에 대해선 잘 알려지지 않은 편이다. 심호흡과 명상을 동일시하는 사람도 있다. 따로 시간을 내서 명상을 하는 사람이 아니라면 심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 동절기접종 12세이상으로 확대…12일부터 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116924004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116924004/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116923993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 12일부터 12세 이상 청소년도 코로나19 동절기 예방접종을 받을 수 있다.   코로나19 예방접종대응추진단은 9일 동절기 청소년 코로나19 2가 백신 접종 계획을 발표했다.  현재 동절기 접종은 18세 이상 성인만 가능한데, 오는 12일부터는 12세 이상까지 대상을 확대한다.   활용하는 백신으 식품의약품안전처(식약처)에서 12세 이상으로 허가한 화이자의 BA.1 및 BA.4/5 기반 2가 백신이다.   mRNA 백신 성분에 이상반응이 있거나 원하지 않을 경우 유전자 재조합 백신(노바백스)으로도 접종이 가능하다.  접종 간격은 마지막 접종일로부터 3개월이 지나면 된다.   12일부터 사전예약과 당일접종이 가능하며 19일부터 예약접종이 시작한다.  해외 사례를 보면 미국은 5세 이상, 유럽연합(EU)과 영국, 캐나다, 일반은 12세 이상 접종을 하고 있다.   정부는 청소년 접종 도입을 앞두고 코로나19 백신분야 전문가 자문회의, 소아청소년 전문가 자문회의, 예방접종 전문위원회 등을 통해 의견을 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내 마스크 해제 기준 이달 중 발표…“대중교통은 의무 유지 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116926334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116926334/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116926332.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태의 주요 방역 대책인 실내 마스크 착용 의무 완화에 대한 구체적인 기준을 연내 마련하기로 했다. 다만 마스크 지침을 완화하더라도 병원이나 사회복지시설 등 일부 시설에 대해선 ‘필수 착용’ 방침이 유지될 전망이다. 대중교통도 착용 유지 여부를 검토하고 있다.한덕수 국무총리는 9일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “(실내 마스크 착용 완화에 대한) 구체적인 판단 기준을 이달 중 확정하겠다”며 “확진자 수와 위중증, 사망자 추세 등을 고려할 것”이라고 밝혔다. 정부는 전문가 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비말이 로켓처럼 분출…변기 물 내릴 때 뚜껑 꼭 닫으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927723/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927723/2</guid>
      <pubDate>2022-12-09T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116927500.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변기 뚜껑을 닫지 않고 물을 내릴 경우 세균으로 가득한 비말이 어디까지 퍼질까.  8일(현지시간) 미국 볼더 콜로라도대학 공학 연구팀은 변기 물을 내릴 때 밖으로 튀어 오르는 비말의 움직임을 분석해 과학 저널 ‘사이언티픽 리포트’에 발표했다.  변기 물을 내릴 때 비말이 튀어 대장균과 노로바이러스 등 다양한 병원균을 옮길 수 있다는 사실은 60여 년 전 확인된 바 있다. 이 비말을 시각화한 것은 이번 연구가 처음이다.  연구팀은 북미 지역의 공중 화장실에서 흔히 볼 수 있는 뚜껑 없는 실린더 플러시형 변기를 실험 대상으로 정했다. 이후 녹색 레이저와 카메라를 통해 변기 밖으로 나오는 비말의 속도와 방향 등을 관찰했다.  실험 결과, 비말은 초속 2ｍ로 분출돼 8초 이내에 1.5ｍ 높이에 도달했다. 비말 중 무거운 것은 수초 내에 표면에 가라앉았지만, 5 ㎛(마이크로미터·1㎛=100만분의 1ｍ)보다 작은 입자는 공중에 수 분간 떠다녔다. 비말은 주로 위로 분출돼 뒤쪽 벽으로 향했는데, 일부는 실험실 천정까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약, 가그린 수익금 일부 동물보호 위해 기부… 작년부터 누적 1억원 전달</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927477/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116927408.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 어린이 가그린 수익금 일부를 서울대공원 동물원에 동행기금으로 기부했다고 9일 밝혔다. 작년에 이어 올해 두 번째로 동행기금을 전달한 것으로 누적 기부금은 약 1억 원이다. 해당 동행기금은 자연환경국민신탁과 서울대공원이 함께 만든 기금으로 기업과 협업해 동식물 종보전을 위한 활동에 사용된다.   동아제약이 전달한 기부금 모금은 ‘세이브투세이브(SAVE2SAVE)’ 캠페인 일환으로 이뤄졌다. 어린이 가그린 수익금을 동행기금으로 출연했다. 서울대공원에 전달된 기부금은 동물원 내 코뿔소와 호랑이, 코끼리 등 동물들의 서식환경 개선에 사용될 예정이다.  작년 동아제약은 서울대공원, 자연환경국민신탁 등과 멸종위기동물 보호를 위한 캠페인 업무협약을 체결했다. 지난 6월 5일에는 세계 환경의 날을 기념해 서울대공원 동물원에서 임직원 약 130명이 벽화 그리기 봉사활동을 실시하기도 했다.  동아제약 관계자는 “어린이 구강건강과 함께 멸종 위기에 처한 동물을 지켜 자연과 인류에 기여하고 사회적 가치를 창출할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 바이오 계열사에도 ‘여풍’… 임원 승진 절반이 여성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116929344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116929344/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116929286.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 올해 승진 인사에서 첫 여성 사장을 배출한 가운데 그룹 주요 계열사도 여성 인재 발탁에 열을 올리는 모습이다. 바이오 계열사에도 ‘여풍’이 불었다. 총 6명 규모로 이뤄진 삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스 인사에서 여성 임원이 3명 배출됐다.  삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스는 9일 임원 승진 인사를 단행했다고 밝혔다. 철저한 성과주의를 기반으로 실시한 인사라고 강조했다.  삼성바이오로직스의 경우 총 2명이 승진했다. 7명이 승진한 작년에 비해 규모가 축소됐다. 여성 인재가 드문 플랜트 건설 분야에서 의약품 제조공정 설계팀을 이끈 손보연 상무가 별을 달았다. 지난해 김희정 상무 승진에 이어 플랜트부문에서 2년 연속 여성 임원이 배출됐다. IT시스템을 운영해온 조성일 상무도 신규 임원에 이름을 올렸다.   삼성바이오로직스 관계자는 “연공서열을 탈피하고 젊은 인재를 조기에 임원으로 발탁·육성하는 인사기조를 더욱 강화해 유연하고 역동적으로 조직을 운영해 나갈 것”이라고 말했다.   삼성바이오로직스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 박재현 부사장 등 4명 승진 인사… 경영슬로건 ‘새로운 50년 글로벌 한미’ 설정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116930250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116930250/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116930247.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 창립 50주년을 맞는 2023년 경영슬로건을 ‘새로운 50년, 글로벌 한미’로 설정하고 신년 임원 인사를 9일 단행했다. 임원 인사는 박재현 부사장 등 총 4명 규모로 이뤄졌다.  한미약품 관계자는 “조직을 본부장 중심 체제로 전환해 책임경영을 강화하고 업무 기능별 통합 및 직제 단순화를 통해 협력과 소통, 스피드(Speed) 경영을 도모해 나갈 계획”이라고 말했다.   다음은 이번 임원 승진 인사 대상자 명단이다.  ▲박재현 부사장(제조본부) ▲이승엽 이사(인사) ▲김현정 이사대우(디지털마케팅) ▲이동한 이사대우(국내사업본부 CI사업부)동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가슴 한쪽 쿡쿡 쑤시면 폐렴, 밤에 콜록콜록땐 천식 의심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116933061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116933061/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116932998.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기침을 달고 산다는 사람들이 의외로 많다. 2, 3일 콜록거리다가 좋아질 수도 있지만 길게는 몇 달째 기침이 이어지는 경우도 있다. 큰 병에 걸린 건 아닌지 걱정도 커진다.    기침은 그 자체로는 질병이 아니다. 바이러스나 세균, 이물질이 들어왔을 때 이를 쫓아내기 위한 우리 몸의 자연스러운 반응이다. 하지만 그냥 내버려둬서도 안 된다. 때로는 기침이 특정 질병의 징후일 수도 있기 때문이다. 이와 관련해 정지예 세브란스병원 호흡기내과 교수는 “기침이 얼마나 지속됐는지, 동반 증세는 없는지부터 찬찬히 살펴야 더 큰 병을 막을 수 있다”고 말했다.  ○ 급성인지 만성인지부터 확인해야정 교수는 “기침이 심해 병원을 찾는 환자에게 가장 먼저 묻는 질문이 ‘언제 시작했느냐’이다”고 말했다. 기침이 지속된 기간에 따라 예상할 수 있는 질병이 다르기 때문이다. 보통은 기침을 한 기간이 2주 이내인 경우를 급성기로 본다. 기간이 2∼8주라면 중간 단계(아급성기), 8주 이상 지속됐다면 만성기로 분류한다.    급성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “실내 마스크, 의료시설-대중교통선 유지 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116932859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116932859/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116928445.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내 마스크 착용 의무를 완화하더라도 고위험군이 많이 방문하는 일부 ‘필수 시설’에 대해선 착용 의무를 유지할 것이라고 9일 밝혔다. 특히 버스, 지하철 등 대중교통을 마스크 의무 착용 구역으로 남겨두는 방안을 검토하고 있다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 9일 회의에서 이 같은 내용을 담은 ‘실내 마스크 착용 의무 조정 방향’을 논의했다. 회의 이후 열린 브리핑에서 권병기 중앙방역대책본부 방역지원단장은 “해외 주요 국가에서 의료시설, 사회복지시설, 대중교통 등을 (마스크 필수 착용 시설로) 지정하는 사례를 유심히 살펴보고 있다”고 말했다. 방역당국 관계자는 “병원이나 요양시설에 대해선 마스크 착용 의무 유지에 이견이 없지만, 대중교통까지도 ‘마스크 필수 시설’로 묶는 것에 전문가 자문단 사이에서도 의견이 갈리는 상황”이라고 전했다. 질병관리청에 따르면 경제협력개발기구(OECD) 주요국 중 이탈리아, 독일, 싱가포르 등 9개 국가가 대중교통의 마스크 착용 의무를 유지하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내마스크’ 해외는 지금?…“자율화 해도 병원은 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116935387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116935387/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T06:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116935102.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내마스크 의무조정 로드맵을 연말까지 내놓기로 한 가운데, 의무 착용을 유지할 시설을 검토 중이다.   10일 방역 당국에 따르면 코로나19 중앙재난안전대책본부는 전날 “향후 실내 마스크 착용 의무를 권고로 전환해 자율적으로 착용하되, 일부 필수시설의 경우 착용 의무를 유지하는 방향으로 조정해 나가기로 했다”며 “해외 주요 국가의 의료시설, 사회복지시설, 대중교통 착용 의무화 사례를 살펴보고 있다”고 밝혔다.   당국이 집계한 ‘주요 국가별 마스크 착용 의무화 현황’을 보면 해외 대부분 국가는 의료·복지시설 내 마스크 착용 의무가 유지되고 있다.   지난달 25일 기준 실내마스크가 자율화된 조사 대상 19개국은 모두 의료시설에서의 마스크 착용이 의무화돼 있다.   19개국 중 사회복지시설에서의 마스크 착용 의무를 유지한 국가는 12개국, 대중교통 착용은 9개국, 약국은 8개국이었다. 다만 의무 국가에 포함된 이집트의 경우 대부분 국민들이 마스크를 착용하지 않고 당국도 단속하지 않는 상황이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질은 많이 먹어도 괜찮다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</guid>
      <pubDate>2022-12-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동에 관심을 갖는 이들이 증가하면서 관심도가 함께 오르는 영양소가 있다. 바로 단백질이다. 열심히 운동을 해도 단백질 섭취량이 부족하면 근육 성장 속도가 저하될 수 있어서다. 탄수화물이 비만의 주범이라는 인식 또한 단백질의 상대적 선호도를 높이는 이유 중 하나다.단백질은 탄수화물, 지방과 함께 3대 영양소에 속하는 만큼, 건강 유지 및 증진에 필수적인 것이 사실이다. 섭취 부족시 면역력 저하, 탈모, 근력 감소 등 부작용이 따른다. 그러나 단백질의 중요성이 강조되는 만큼 그에 따른 오해도 커져 우려를 사는 것 또한 사실이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6만2738명 확진, ‘토’ 14주만에 최다…위중증 22일째 400명대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116937154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116937154/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116937148.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 10일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 6만2738명 발생했다고 밝혔다. 사흘째 6만명대를 이어가면서 누적 확진자는 2767만4163명이 됐다.   이날 확진자는 전날(9일) 6만2734명보다 4명 늘었다. 1주일전(3일) 5만2861명보다는 9877명(18.7%) 증가한 규모다. 특히 토요일(전날 금요일 발생) 기준 지난 9월 3일(7만9708명) 이후 14주 만에 최다치를 기록했다.   최근 한 달간 토요일 확진자 수는 ‘5만4309명(11월 12일)→5만568명(11월 19일)→5만2777명(11월 26일)→5만2861명(12월 3일)→6만2738명(12월 10일)’로 4주간 5만명대를 유지하다 이날 6만명을 돌파했다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 442명보다 14명 감소한 428명으로 22일째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 4일~10일) 일평균은 444명으로, 전주(11월 27일~12월 3일) 일평균 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예순살이지만 골 넣을땐 손흥민 안 부럽죠”…매주 공 차는 ‘축구광’ 의사[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116938506/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116938506/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116938496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아 정말 환상적이었습니다. 한국이 포르투갈을 꺾다니…”  서동원 바른세상병원 원장은 3일 열린 카타르 월드컵 H조 한국과 포르투갈 경기를 현장에서 지켜봤다. 병원 일정상 경기보고 바로 비행기에 올랐지만 아직 그 감동을 잊을 수가 없다. 비록 한국이 브라질과의 16강전에서 1-4로 져 탈락했지만 서 원장에게 태극전사들은 영웅이었다.“이게 축구의 매력입니다. 11명이 단 하나의 목표, 골을 넣기 위해 힘을 합치고 팬들도 하나가 된다는 것이죠. 이번 카타르 월드컵에서 느꼈겠지만 한국 선수들이 포르투갈과 브라질 등 세계적인 강호들과 싸울 때 대한민국 국민 전체가 하나가 돼 응원합니다. 축구는 사람들을 하나로 뭉치게 하죠.” 한국 나이 예순인 서 원장은 매주말 축구하는 재미로 산다. 선수는 아니지만 어릴 때부터 공을 차면서 희망을 키웠고 지금은 스트레스를 날리고 건강을 다지기 위해 공을 찬다.“고려고 2학년 때 축구하다 골키퍼와 부딪혀 전방십자인대가 끊어졌어요. 대학 땐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 ‘20분 더 걷기’가 심혈관에 주는 긍정적 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷기 운동만큼 남녀노소를 불문하고 사랑받는 운동은 없을 것이다. 일단 저강도 운동에 해당해 운동 초보자들에게도 부담이 적다. 또한 따로 운동 장비를 살 필요가 없어 비용 측면에서도 여타 운동보다 접근성이 우수하다.다만 ‘저강도 운동’이라는 점을 근거로 일부에선 무용론도 제기된다. 걷기 운동만으론 현저한 운동 부족 상태인 현대인의 건강을 개선하기 어렵다는 것이다. 뚜렷한 건강 증진 효과를 보고 싶다면 중량을 이용한 근력 운동 등 고강도 운동을 해야 한다는 주장으로도 연결된다. 정말 그럴까.영국 레스터대학교 연구진은 40개국의 당뇨병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 12~17세 개량백신 접종허용…참여도 미지수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116943803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116943803/1</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/11/116942995.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 12일부터 12~17세 소아·청소년의 코로나19 2가 백신 추가접종이 가능해진다. 다만 12~17세의 3차 접종률이 11.5%로 낮았던 만큼 적극적인 참여가 가능할 것인지는 미지수다.  11일 코로나19 예방접종대응추진단에 따르면 12일부터 동절기 추가 접종 대상이 18세 이상 성인에서 12세 이상으로 확대된다.   성인과 같이 2차 접종까지 마친 후 마지막 접종·확진 후 3개월이 지났다면 2가 백신을 맞을 수 있다. 용량도 성인과 동일하다.   맞게 될 백신은 식품의약품안전처(식약처)가 12세 이상으로 허가한 화이자의 BA.1 및 BA.4/5 기반 2가 백신이다. 심근염·심낭염 등 메신저리보핵산(mRNA) 백신 성분에 이상반응을 겪었거나 원하지 않을 경우 유전자 재조합 백신(노바백스)으로도 접종 가능하다.  접종을 원하는 경우 12일부터 사전예약과 당일접종이 가능하며, 사전예약자는 19일부터 접종할 수 있다.  방역 당국은 소아·청소년의 경우 코로나19에 걸려도 위중증으로 진행될 위험은 낮은 편이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갱년기 남성 고민 개선하재” 방치하면 더 큰 병[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221211/116943879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221211/116943879/1</guid>
      <pubDate>2022-12-11T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/11/116944545.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘농구대통령’ 허재(57)는 요즘 제2의 전성기를 맞았다. 프로농구 신생구단 캐롯 대표를 맡아 팀을 이끌고 있으며 왕성한 방송 활동도 펼치고 있다. 두 아들 허웅(KCC)와 허훈(국군체육부대)은 아버지의 뒤를 이어 간판 농구 스타로 이름을 날리고 있다. 허웅이 올 시즌 새롭게 이적한 KCC의 안방인 전주실내체육관에는 구름 관중이 몰리고 있다.   선수와 감독 시절을 능가하는 인기를 누리고 있는 허재는 한 전립선 치료제 CF에도 등장하고 있다. 그는 “주변 지인들 가운데 배뇨 고민을 갖고 있는 분들이 많아졌다. 남의 일 같지 않다”고 말했다.50대 이상이 되면 남성에게만 있는 신체기관인 전립선에 이상을 겪기 마련이다. 발생 시기와 정도의 차이가 있을 뿐 전립선 비대에 의한 배뇨 장애를 경험할 수 있다. 피할 수 없는 노화 과정이라고 하는 이유다. 특히 날씨가 추워지면서 화장실에서 어려움을 겪는 사례가 늘고 있다.  원래 호두알 크기 정도인 전립선은 방광 아래 요도의 3㎝ 정도를 감싸고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내 마스크 해제’ 논란 속 신규 확진 5만4329명…일요일 14주새 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116947849/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116947849/1</guid>
      <pubDate>2022-12-11T13:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116895828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘실내 마스크 착용 의무 해제’를 둘러싼 논의가 급물살을 타고 있는 가운데 주춤했던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행세가 다시 반등하고 있다. 11일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 코로나19 신규 확진자는 5만4319명으로 집계됐다. 일요일 확진자 기준으로 9월 4일(7만2112명) 이후 14주 만에 가장 많이 발생한 것이다.11일 0시 기준 신규 확진자는 일주일 전인 4일 0시 기준 신규 확진자(4만6550명)보다 7769명 더 많다. 일주일 전 대비 확진자는 지난달 말까지만 해도 감소하거나 거의 비슷했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료 패러다임을 바꾼 ‘꿈의 암 치료기’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</guid>
      <pubDate>2022-12-11T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>침대에 누워있는 환자 주위를 거대한 기계가 회전하면서 병을 치료하는 장면은 공상과학영화에 종종 등장한다. 이처럼 피 한 방울 흘리지 않고도 병을 치료하는 모습은 공상이 아니라 이미 현실이다. 대표적인 것이 암 치료에 사용하는 중입자 치료기와 양성자 치료기다. 기존 수술이나 항암제 등으로 치료하지 못한 암을 완치할 정도로 효과가 입증됐고 부작용도 거의 없어 꿈의 암 치료기로 통한다. 우리나라뿐만 아니라 세계 각국은 꿈의 암 치료기 도입에 적극적이다.암은 수술, 항암제, 방사선으로 치료한다. 이들 치료법은 모두 환자에게 피해를 덜 주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정신질환 응급대응 센터’ 출범 한 달… 강제입원 23% 줄어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952576/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116952564.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 초 늦은 시간에 서울의 한 지구대로 신고 전화가 걸려 왔다. 신고자는 “아파트 10층 난간에 한 여성이 다리를 걸치고 있다. 빨리 출동해 달라”고 했다. 출동한 경찰이 확인해 보니 20대인 이 여성은 정신질환의 일종인 ‘양극성 장애’를 앓고 있었다. 이 질환은 흥분과 우울 상태가 번갈아 반복적으로 나타나는 게 특징이다. 자해 가능성이 있어 보였지만 연락된 부모는 “지방에 살고 있어 당장은 서울로 가기 어렵다”고 했다. 결국 지구대 요청을 받은 ‘정신응급 합동 대응센터’(센터) 소속 전문요원이 출동해 응급 입원 절차를 밟았다. 그 덕분에 지구대에서 출동한 경찰은 1시간 만에 현장에서 철수할 수 있었다. 올 10월부터 서울경찰청과 서울시가 운영 중인 이 센터 덕분에 응급 입원 과정에서 발생했던 인권 침해 논란의 소지가 줄었고, 지구대 등 일선 경찰들의 부담도 감소했다는 평가가 나온다. 11일 서울경찰청 등에 따르면 센터에선 경찰과 서울시정신건강복지센터 전문인력을 합쳐 6, 7명이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일요일 확진 5만명… ‘실내 마스크’ 딜레마</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952557/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116952553.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘실내 마스크 착용 의무 해제’를 둘러싼 논의가 급물살을 타는 가운데, 주춤했던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행세가 반등하고 있다. 이르면 내년 1월 마스크 착용 의무를 완화하기로 한 방역당국의 고민이 깊어지고 있다.○ 일요일 확진자 3개월 만에 최다11일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 코로나19 신규 확진자는 5만4319명이다. 일요일 확진자 기준으로 9월 4일(7만2112명) 이후 14주 만에 가장 많은 수다. 11일 신규 확진자는 일주일 전인 4일 확진자(4만6550명)보다 7769명 더 많다. 질병청은 “평일보다 검사량이 줄어드는 주말인 점을 고려하면 크게 증가한 것”이라며 “1주 전 대비 신규 확진자 수는 지난달 말까지만 해도 감소하거나 거의 비슷했지만 이달 5일부터는 7일 연속 증가하고 있다”고 설명했다.  입원 중인 코로나19 중환자도 11일 0시 기준 440명으로 전날(428명)보다 12명 늘었다. 코로나19 중환자는 지난달 19일부터 3주 넘게 40</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년 남성 절반 고민… 쉬쉬 말고 조기검진으로 활력[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221211/116952357/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221211/116952357/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116954964.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허재 프로농구 캐롯 구단 대표(57)는 요즘 한 전립샘(전립선) 치료제 CF에 등장하고 있다. ‘농구 대통령’으로 화려한 선수, 감독 시절을 보낸 그는 신생팀을 이끌면서 왕성한 방송 활동까지 펼치고 있다. 허 대표는 “배뇨 고민을 지닌 지인들이 많아졌다. 남의 일 같지 않다. 중장년 남성에게 활력을 주고 싶다”고 말했다. 전립샘은 남성의 방광 아래 요도의 3cm 정도를 감싸고 있는데 40대부터 커지는 양상을 보인다. 삼성서울병원에 따르면 60대의 남성의 약 40%, 70대는 50% 정도가 전립샘비대증으로 소변보는 데 문제가 생겨 치료가 필요하다. 전립샘비대증이 있으면 혈중 전립샘 특이항원(PSA) 검사로 전립샘암이 동반되어 있는지 확인하는 게 중요하다. 초기에는 증상이 없는 전립샘암은 미국에서 남성 8명 중 1명이 걸려 남성암 가운데 1위. 한국도 늘어나고 있다. 2019년 국가 암등록통계에 따르면 전립샘암은 인구 10만 명당 65.6명으로 전체 남성 암 가운데 4위였다. 1989년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만5667명 확진, 1주전 2500여명↑…월요일 석달만에 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955393/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955393/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116955372.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 12일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만5667명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2775만4149명이다.  이날 확진자는 전날(11일) 5만4319명에 비해 2만8652명(52.7%) 적지만, 1주일 전(5일) 2만3153명보다는 2514명(10.8%) 많다. 월요일(일요일 발생) 기준으로 지난 9월 12일 3만6917명 이후 3개월만에 최다 규모다.    입원 치료를 받는 위중증 환자는 478명으로 전날 440명에서 38명 증가했다. 최근 1주일(12월 6일~12일) 일평균은 443명으로, 전주(11월 29일~12월 5일) 일평균 459명에 비해 16명 감소했다.  신고된 사망자는 30명으로 전날 40명보다 10명 감소했다. 최근 1주일 일평균 사망자 수는 47명이며, 누적 치명률은 98일째 0.11%를 기록했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 3910명 확진, 1주 전보다 11명↓…사망 3명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955897/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116955887.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 11일 하루 동안 3910명 발생했다.  12일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 서울 지역 확진자는 전일보다 3910명 늘어난 542만556명이다. 해외 유입 확진자는 없다.  검사 건수가 적은 일요일 특성상 전날(10일) 9603명보다는 5693명 적다.  일주일 전인 지난 4일 3921명과 비교해서도 11명 줄었다.   코로나19로 인한 서울 지역 사망자는 전날 3명 추가돼 누적 5905명이 됐다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국은 ‘마스크’ 어떻게 푸나…“상황 나빠지면 다시 쓰기도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116957465/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116957465/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116957718.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내 마스크 착용 의무의 조정을 예고하며 어떤 시설에 의무를 유지하고 해제할지 논의에 나섰다. 그렇다면 다른 국가는 어떻게 하고 있을까. 우선 모든 실내에서 마스크 착용 의무를 부여하는 국가는 극히 드물었다.◇29개국 중 10개국 의무화 조치 없고, 19개국 의료 시설 ‘의무’정부는 이르면 내년 1월, 늦어도 3월 실내 마스크 착용 의무를 조정할 예정이며 이달 말까지 로드맵을 확정할 방침이다. 해제 대상 시설과 관련해서는 전문가 의견을 듣고 정할 예정이다. 고위험군이 많이 이용하는 필수시설의 경우, 유지하는 방향을 잡았다.질병관리청이 조사한 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 29개국의 착용 의무화 현황을 보면 미국과 영국, 프랑스, 덴마크, 슬로베니아, 튀르키예, 헝가리, 네덜란드, 아르헨티나, 남아프리카공화국 10개국은 실내외 마스크 착용 의무화 조치가 전혀 없다.모든 실내에서 마스크 착용 의무를 부여하는 국가는 우리나라와 이집트 외에 없었다. 이집트는 2020년 5월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 새 2.4배나 증가한 ‘대동맥류’ 주의보 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</guid>
      <pubDate>2022-12-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>64세 남성이 약 2개월 전부터 요통이 지속돼 병원을 방문했다. 진찰해 보니 특별한 이상이 없어 2주간 약물치료를 했으나 통증은 호전되지 않았다. 이후 척추질환 여부를 확인하기 위해 척추 CT(컴퓨터 단층촬영) 검사를 했는데, 척추나 디스크 이상은 없었으나 2번 요추와 4번 요추 사이에 걸쳐 복부 대동맥이 늘어난 ‘복부 대동맥류’가 발견되었다.대동맥류는 심장에서 전신으로 혈액을 공급하는 가장 큰 혈관인 대동맥이 풍선처럼 늘어나 부풀어 오르는 질환이다. 대동맥은 심장에서 나와 횡격막에 이르는 흉부 대동맥과 횡격막을 지나 복부에 위치하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국콜마그룹, 김정호 전무 등 15명 규모 임원 승진인사 단행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221212/116962040/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221212/116962040/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116962019.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국콜마홀딩스는 12일 주요 계열사에 대한 2023년 정기 임원인사를 단행했다. 이번 승진인사는 김정호 북경콜마 전무 등 총 15명 규모로 이뤄졌다. 발령일자는 올해 12월 9일부터다.  한국콜마홀딩스 관계자는 “이번 임원인사는 경기 불확실성 등 위기 대응을 위한 내실을 강화하고 경영 안정화에 중점을 두고 이뤄졌다”며 “성과주의 원칙을 기반으로 미래 성장을 주도할 전문 인재를 발탁했다”고 말했다.  다음은 이번 정기 임원인사 승진 대상자 명단.  [전무(1명)]   ◇북경콜마 ▲김정호 동사장 전무  [상무(7명)]   ◇한국콜마 ▲김형상 디자인그룹장 상무 ▲박병준 기술연구원 피부천연물연구소장 상무  ◇콜마비앤에이치 ▲문재민 ODM본부장 상무 ▲조영주 경영기획본부장 상무  ◇HK이노엔 ▲진경철 경영기획실장 상무 ▲최명기 안전경영실장 상무 ▲박상욱 R&amp;amp;D총괄 사업개발실장 상무  [상무대우(7명)]   ◇한국콜마 ▲김충원 SCM그룹장 상무대우 ▲여민혁 경영기획본부 재무그룹장 상무대우  ◇무석콜마 ▲박인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실내 마스크 해제 한다면서”…청소년 개량백신 접종 첫날 시민들 ‘갸우뚱’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116962507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116962507/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116966406.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“1·2차를 맞았는데 또 맞을 필요가 있을까요.”청소년 대상 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 2가백신(개량백신) 접종이 시작된 12일 서울 관악구 행운동의 한 중학교 등굣길에서 만난 오지훈군(15)은 고개를 갸웃했다.백신 접종의 사각지대에 있는 만 12~17세 청소년의 개량백신 추가 접종이 이날 시작됐지만 학부모와 학생들은 의문을 지우지 못했다. 이날 등굣길에 만난 중학생 12명 중 단 1명만이 접종 의사를 밝혔다.뉴스1 취재를 종합하면 접종을 적극 권고하는 방역 당국과 접종 대상인 청소년이 엇박자를 내는 가장 큰 이유는 잦은 접종에 따른 피로도와 부작용에 대한 우려로 풀이된다. 마스크를 코끝까지 올려 쓴 유모군(15)은 “부작용 우려로 1·2차도 맞지 않았으니 개량백신을 맞을 이유가 없다”며 “부모님도 부작용을 많이 걱정한다”고 말했다. 코로나에 감염된 적이 있다는 방원태군(14)도 “코로나 걸렸을 때보다 1·2차 백신 맞았을 때가 더 아팠다”며 “이번에도 아플까 싶어 개량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은층도 백내장 조심…“당뇨병·자외선 노출·흡연 등 연관”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116963498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116963498/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116963337.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노년기에 발생하는 안질환인 ‘백내장’이 최근 젊은층에서도 늘고 있다는 전문가 조언이 12일 제기됐다. 나이를 불문하고 주의를 기울여야 할 전망이다. 다만, 경증인데 수술을 지나치게 빨리 받는 경우 만족도가 떨어질 수 있어 전문의를 통한 정확한 진단이 중요하다.  ◇환경적 요인 또한 주효…“백내장 유발에 자외선 영향 커”  김동현 고려대학교 안암병원 안과 교수에 따르면 백내장은 수정체가 불투명해져 발생하는 질환이다. 혼탁해진 수정체는 빛을 산란시켜 시력을 떨어뜨리고, 시야를 흐리게 한다.  수정체의 혼탁이 심할수록 시력 저하 또한 심해지고 눈부심 또는 물체가 여러 개로 보이는 증상이 발생할 수 있다. 일부 환자들의 경우 밝은 곳에서만 시력이 더욱 저하되는 주맹을 겪는다.  백내장은 노화에 의해 발생하는 노인성 백내장이 가장 많고 50세 이상에서는 특별한 증상은 없어도 안과에서 시행하는 세극등 현미경 검사에서는 대부분 관찰된다. 하지만 최근 젊은 층에서도 호소하는 환자가 많아져 나이를 불문하고 주의가 필요하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 면역글로불린제제 자가면역뇌염 증상 개선 효과 입증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116963669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116963669/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116963664.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 ‘제18회 대한뇌염·뇌염증학회’에서 자가면역뇌염환자를 대상으로 진행한 면역글로불린제제 ‘10% 아이비글로벌린에스엔주(사람 면역글로불린-G)’ 임상 결과를 발표했다고 12일 밝혔다.  자가면역뇌염은 자가면역 기전을 통해 신경학적 결손을 일으키는 질환이다. 발병률이 증가하는 추세다. 자가면역뇌염에는 뇌신경계를 공격하는 자가항체가 검출되는 항체양성 자가면역뇌염과 자가항체가 검사에서 드러나지 않지만 숨겨진 자가항체나 세포면역 기전이 뇌를 공격하는 항체음성 자가면역뇌염이 있다. 자가면역뇌염은 기억저하와 의식 장애, 운동기능 장애 등 다양한 신경학적 이상 증상이 발생할 수 있고 중증의 경우 치료 중 사망에 이르기도 하는 것으로 알려졌다.  GC녹십자에 따르면 이번 연구에서 자가면역뇌염 진단을 받은 환자에게 5일간 10% 아이비글로불린에스엔주를 투여한 결과 3일 후 부터 신경기능장애 평가 척도(mRS, modified Rankin Scale)를 포함한 5가지 신경학적 지표에서 모두 통계적으로 유의한 증상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사가 없다” 가천대 길병원, 소아청소년과 입원진료 중단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116964580/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116964580/2</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116964503.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인천의 상급종합병원인 가천대 길병원이 의료진 부족으로 소아청소년과 입원 진료를 중단했다.  12일 길병원은 이달 초부터 내년 2월 말까지 소아청소년과 입원 병동 가동을 잠정 중단한다고 밝혔다. 소아청소년 환자의 입원 진료는 불가능하지만, 외래 진료와 소아응급실 운영은 정상적으로 진행될 예정이다. 현재 길병원에는 총 7명의 전문의가 있는데 이 중 1명은 해외연수 중이고, 나머지 6명이 신생아 중환자실, 소아응급실(7배드), 외래 진료를 보고 있다.  앞서 손동우 길병원 소아청소년과 과장은 지난달 28일 지역 내 협력의료기관에 공문을 보내 입원 중단 사실을 알렸다. 그는 “소아청소년과 4년 차 전공의들이 전문의 시험 준비에 들어가면 2년 차 전공의 1명만 남게 된다”며 “입원 환자를 진료할 수 없는 상태”라고 밝혔다.  손 과장은 “인천권역 소아질환의 치료종결병원으로 역할하고자 노력해왔던 저희가 그 역할을 하지 못한다는 걸 꾸짖으셔도 드릴 말씀이 없다”며 “무책임하게 보일 수밖에 없는 저희도 답답할 뿐”이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남콘텐츠기업지원센터, ‘경남 콘텐츠 스타트업 페스타’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500210</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:11:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212171111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372937 --&gt;경남문화예술진흥원 경남콘텐츠기업지원센터는 지난 8~9일 ‘경남 콘텐츠 스타트업 페스타’를 개최했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;경남 콘텐츠 스타트업 페스타는 경남지역 콘텐츠 스타트업들의 올 한해 성과를 마무리 하는 자리였다. 경남 콘텐츠기업지원센터 입주기업과 더불어 도내·외 30개의 게임, 메타버스, 영상, 웹툰 등 다양한 콘텐츠 관련 스타트업이 참여하여 라이브커머스, 디지털 전시 등 다양한 프로그램을 선보였다.&lt;br&gt;스타트업 페스타에서는 ▲VR 라이브 드로잉 공연(브로큰브레인) ▲콘텐츠 특강 ▲콘텐츠 토크쇼 ▲라이브커머스 ▲콘텐츠 산업 컨퍼런스 ▲경남콘텐츠 스타트업 IR 데모데이를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 IR 데모데이는 지역 콘텐츠 스타트업의 성장과 육성, 청년 일자리 창출하기 위해 투자자들과 관객들이 모의 투자를 진행해 최우수기업을 선정했다. 데모데이 참가기업은 ▲플렉시블(윤정욱 대표) ▲소노연구소(김호민 대표) ▲부커스(임동명 대표) ▲초코뮤직(김민찬 대표) ▲알리아스(조기용 대표) ▲에스오씨(원해은 대표) 등 6곳이었다.&lt;br&gt;IR 최우수상은 스마트폰 사진인화 셀픽 서비스를 운영하는 에스오씨가 선정됐다. 원해은 대표는 “경남콘텐츠기업지원센터에서 지원한 ‘2022 엑셀러레이팅 프로그램’(운영사 제피러스랩) 참여를 통해 또 한 번의 성장을 이뤄낼 수 있었으며, 당사의 콘텐츠 IP확장성을 보여줄 수 있어 뜻깊은 자리가 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에스오씨의 셀픽 서비스는 스마트폰에 저장된 사진을 애플리케이션을 통해 키오스크로 전송하면 20초 만에 증명사진, 여권사진, 콜라쥬 사진 등 다양한 사이즈로 인화할 수 있는 서비스다.&lt;br&gt;성장세에 힘입어 한국관광공사의 관광기업 육성 프로그램을 통해 동남아시아, 중동지역으로 그 무대를 확장해 나갈 계획이다. 또한, 이미지를 저장하고 거래하는 컨텐츠 IP인화 서비스, POD, 필름 인화와 같은 모바일 종합 인화 서비스를 전개할 예정이다.&lt;br&gt;김영덕 경남문화예술진흥원 원장은 “이번 행사로 경남콘텐츠기업지원센터가 경남 콘텐츠 스타트업 성장과 청년 일자리 창출 등 지역 창업생태계에 긍정적인 영향을 주는것을 확인할 수 있었다. 앞으로도 전략 산업의 일환으로 콘텐츠 산업이 경남도의 중심이 되어 성장하도록 지원할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국의 성공 따라 하려는 일본의 ‘쿨재팬’은 실패작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500234</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:31:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212183059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372989 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“일본 망가 지고 한국 웹툰 뜬다”&lt;br /&gt;영국 시사주간지 평가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;일본의 만화를 일컫는 ‘망가’ 산업이 한국의 웹툰에 빛을 잃어가고 있다고 영국 시사주간지 이코노미스트가 최신호에서 평가했다.&lt;br&gt;12일 ‘한국 웹툰에 가려지고 있는 일본 망가’라는 제목의 이 기사에 따르면 지난해 ‘망가’ 출판 시장 규모는 2650억엔(약 19억 달러)으로 2.3% 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 세계 웹툰 시장 규모는 이미 37억달러(약 4조 8000억원)에 달하고 2030년에는 56억달러 규모로 빠르게 성장할 것이라는 전망치가 나온다고 이코노미스트는 전했다.&lt;br&gt;또 ‘이태원 클라쓰’ 같은 한국 웹툰들이 속속 일본 독자에게도 인기를 얻어갔지만 1960년대 이후 변화 없이 예전 방식을 고수해온 망가 산업의 보수적인 구조가 대조적인 상황을 빚어냈다고 지목했다.&lt;!-- 그림 1372990 --&gt;망가에 비해 웹툰은 읽기가 훨씬 쉽고 직관적인 점도 웹툰 시장이 고속 성장할 수 있던 비결로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 웹툰은 넷플릭스 드라마로 세계적인 인기를 얻은 ‘오징어 게임’이나 K팝 그룹 ‘BTS’처럼 혁신과 스마트 마케팅의 덕을 봤다고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 한국의 성공을 따라 하려는 일본 정부의 대외 문화 분야 정책 ‘쿨재팬’은 실패작이 됐다고 이코노미스트는 진단했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물질적 도움보다…○○ 못 받는 노인, 치매 위험↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116966926/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116966926/2</guid>
      <pubDate>2022-12-12T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116966924.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주변인에게 공감과 이해, 보살핌 등 정서적 지지를 충분히 받지 못하는 노인이 치매에 걸릴 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다. 고립된 노인을 대상으로 물질적 지원 뿐만 아니라 정서적 지지도 제공할 수 있어야 한다는 지적이다.   분당서울대병원 정신건강의학과 김기웅 교수와 강북삼성병원 기업정신건강연구소 오대종 교수 공동연구팀은 국내 60세 이상 노인 5852명을 8년간 추적 관찰했다. 연구팀은 주변 사람들로부터 공감과 이해 등 감정적 지원을 받는 정서적 지지와 가사, 식사, 진료 등 실질적 도움을 받는 물질적 지지 중 어떠한 것이 부족할 때 치매 발병 위험이 커지는지 분석했다.   그 결과, 정서적 지지를 받지 못하는 노인의 치매 발병률은 매년 1000명당 15.1명으로 나타났다. 반면 충분한 정서적 지지를 받는 노인의 치매 발병률은 1000명당 9명에 그쳤다. 특히 정서적 지지와 치매 발병 위험의 연관성은 여성에게서 두드러졌다. 정서적 지지를 받지 못하는 여성은 치매 발병 위험이 61% 높았고, 치매 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유성CC 강형모·은모 형제, 美대학서 나란히 명예박사학위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020021</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212221825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373044 --&gt;여자골프 유망주들을 배출한 유성컨트리클럽(CC)의 강형모(65) 회장과 강은모(63) 대표이사가 지난 10일(현지시간) 미국 벨헤이븐대학에서 나란히 명예경영학 박사학위를 받았다(사진). 미시시피주 잭슨시에 있는 이 대학은 139년 전통의 사립대학이다. 오랜 역사를 가진 학교에서도 형제가 나란히 학위를 받은 것은 이례적인 일로 꼽힌다.&lt;br&gt;형제는 유성CC를 설립하고 한국여자아마추어골프선수권대회를 미국 여자프로골프(LPGA)로 데뷔하기 위해 거쳐야 하는 대회로 키운 고 강민구 명예회장의 아들들이다. 고인은 세계적인 골프 스타 박세리의 유성초등학교 시절 가능성을 알아보고 그의 부친에게 후원을 제안한 일로도 유명하다.&lt;br&gt;강형모 회장은 2001년 대전시 골프협회장을 시작으로 골프 대중화와 꿈나무 발굴에 정성을 기울였다. 2003년 유성CC 회장에 취임하며 동생 강은모 대표와 함께 골프 경영에 매진하고 있다. 강 대표는 극동방송 이사로 북방선교 사역에도 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 극동방송 이사장인 김장환 목사는 네 번째로 이 대학 졸업 연사로 뽑혀 ‘복음의 능력’을 주제로 강론했다. 이 대학은 역대 최고의 졸업 연설자로 김 이사장에게 기념상패를 수여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020019</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1373045 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진된 보호자, 팩스로 영유아 검진 기간 연장 가능[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016002</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 영유아 건강검진을 앞두고 보호자가 코로나19 확진 판정을 받았는데 검진 기간 연장이 가능한가.&lt;br&gt;A. 영유아 혹은 보호자가 코로나19 확진 또는 치료로 검진을 받을 수 없는 경우에는 연장이 가능하다. 국민건강보험공단은 그간 코로나19로 검진을 받지 못하는 영유아의 수검권을 보장하기 위해 한시적으로 검진기간을 연장해 왔으나 2022년 12월 31일로 영유아 검진기간 연장을 종료할 예정이다. 다만 영아나 보호자가 코로나19 확진을 받은 경우라면 격리기간이 끝나는 날의 다음날부터 1개월 연장 가능하고 코로나19로 치료를 받는 경우엔 다음 차수 시작 전일까지 연장 가능하다.&lt;br&gt;Q. 어떻게 신청하나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 연장 신청을 원한다면 격리기간이 명시된 코로나19 확진자 격리 통지서 또는 확진자 안내 문자, 처방전, 약국 영수증 등 연장증빙 자료와 보호자 신분증, 자녀 인적사항을 관할지사 팩스로 보내면 된다. 관할지사 팩스번호는 국민건강보험 고객센터 1577-1000번으로 문의 가능하며 일반팩스·모바일팩스로 보내도 된다. ‘The건강보험’ 앱을 이용할 경우엔 ‘전체메뉴→민원여기요→팩스발송→모바일팩스보내기’ 순서로 증빙서류를 보낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복통·설사의 ‘무한궤도’ 고통… 내시경 관찰하고 맵짠 음식 피하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212201633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373005 --&gt;최근 복통이나 설사가 반복적으로 지속되는 염증성 장질환 환자가 늘고 있다. 이름만 들으면 장에 약간 문제가 생긴 것으로 생각할 수도 있지만 염증성 장질환은 장에 원인 불명의 만성 염증이 발생하는 난치성 질환으로 크론병과 궤양성 대장염이 대표적이다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 과거에는 북미·북유럽 국가에서 주로 발생하던 질환이지만, 최근 우리나라를 포함해 동아시아 지역에서도 환자 수가 급격히 증가하고 있다. 2018년 연간 약 7만명이었던 염증성 장질환 국내 환자는 2025년까지 연간 10만명 이상으로 늘 것으로 예상되고 있다. 대한장연구학회에 따르면 2019년 국내 환자 수는 궤양성 대장염 3만 7439명, 크론병 1만 8463명으로 10년 전에 비해 2.3배 이상 증가했다.&lt;br&gt;몇 년 전 유명 가수가 앓고 있는 것으로 밝혀져 이슈가 됐던 크론병은 식도, 위, 소장, 대장, 항문에 이르는 소화관 전체에 만성적인 염증과 궤양이 나타나는 만성 희귀 난치성 질환이다. 크론병은 10~20대 연령대에서, 여성보다는 남성에게 더 많이 발생하는 경향이 있다.&lt;!-- 그림 1373006 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연세대 강남세브란스병원 소화기내과 천재영 교수는 “1개월 이상 복통, 혈변을 동반한 설사가 반복될 경우 대장 내시경 검사를 통해 염증성 장질환 여부를 확인하는 것을 추천한다”면서 “국내 크론병 환자의 약 40~50%는 항문 주위에 염증을 동반하고 있어 치루 또는 항문 주위 농양이 있는 경우에도 크론병을 의심할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;궤양성 대장염은 염증이 거의 대부분 대장에 국한돼 있으며 주로 대장점막의 표층부에 염증이 생겨 대장점막이 충혈되면서 붓고 출혈을 일으키는 질환으로 복통, 설사, 혈변, 점액변, 대변 절박증(급하게 배변함) 등의 증상이 나타난다. 서울아산병원 소화기내과 예병덕 교수는 “궤양성 대장염은 대부분 병변 부위가 연결된 것이 특징이며 염증의 침범 범위는 환자에 따라 다양하다”면서 “20~30대에서 가장 많이 호발하나 60세 이상 연령층에서의 발병률도 증가하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;염증성 장질환은 환경, 유전, 면역, 장내 미생물 등의 요인이 복합적으로 작용한다고 알려져 있다. 서구화된 식습관, 흡연, 어릴 적 잦은 항생제 사용 등을 비롯해 최근 연구에서는 스트레스, 우울 등 심리적 고통도 연관된 것으로 나타났다. 천 교수는 “크론병과 궤양성 대장염은 고혈압, 당뇨와 같은 만성 질환으로 진단되면 평생 약물 치료를 받아야 하며 다양한 전신 증상, 질환, 합병증의 위험에 노출될 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1373007 --&gt;염증성 장질환은 처음 증상이 발생할 때부터 진단받기까지 기간이 상당히 긴 편이다. 보통 크론병은 1년 이상, 궤양성 대장염은 3~6개월이 걸린다. 예 교수는 “가족력이 있으면 염증성 장질환의 발병 가능성이 높아지고 음식문화가 서구화되면서 패스트푸드나 가공식품 섭취가 늘어난 것이 주된 발병 원인 중 하나로 추정되고 있다”면서 “관절염, 눈과 패부의 염증, 담관염, 혈전증, 신장 결석 등 다양한 병변이 발생할 수 있어 세심한 관리가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 혈액검사와 대변검사가 가장 기본적인 진단이며 대장 내시경은 가장 정확한 검사다. 좀더 정확한 진단을 위해 검사 중 조직검사도 할 수 있다. 중앙대병원 소화기내과 최창환 교수는 “궤양성 대장염은 대장에만 염증이 생기기 때문에 대장 내시경만 받으면 되지만, 크론병은 소화관 전체에 증상이 나타날 수 있기 때문에 대장내시경뿐만 아니라 위 내시경이나 소장 내시경이 필요할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 또래에 비해 신장과 체중이 매우 낮은 소아청소년의 경우에도 염증성 장질환을 의심할 수 있다. 김용주 한양대병원 소아청소년과 교수는 “영양소의 흡수 장애나 소실이 많아 환자들의 영양 상태가 불량하고 크론병 환아들은 사춘기의 진행이 더디고 최종 신장이 평균 이하인 경우가 종종 있다”면서 “염증이 존재하는 부위에서 방출되는 사이토카인이 성장을 직접적으로 억제하기 때문에 영양 부족 해결과 염증의 완화를 극복하면 환아는 성장 장애를 이길 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보통 염증성 장질환은 가장 먼저 약물 치료법을 사용하지만 약물에 반응하지 않거나 합병증이 발생한 경우는 장절제술을 하기도 한다. 크론병은 항문 주위 농양이나 치루가 재발하는 경우가 많아 수술 및 약물 치료를 병행해야 효과적으로 조절되는 경우가 많다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 완치가 어려운 난치성 질환으로 알려져 있지만 대부분의 환자는 스테로이드, 항염증제, 면역조절제 등의 약제로 증상과 염증을 잘 조절할 수 있다. 하지만 진단이 늦을수록 합병증이 발생할 위험이 높아지고 치료 효과가 저하되므로 조기에 진단해서 적절하게 치료를 받는 것이 중요하다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 만성 질환이지만 적절한 치료와 관리를 통해 건강한 사람과 같은 일상을 누릴 수 있다. 이를 위해 지속적인 치료뿐만 아니라 좋은 식습관과 생활 습관을 유지하는 것이 중요하다. 몇 가지 음식의 섭취로 질병이 유발되는 것은 아니지만 곡식 중에서는 콩·팥·수수나 짜고 매운 음식, 트랜스지방이나 카페인 함유 식품, 육류 및 육가공품 등은 증상을 더 악화시킬 수도 있다.&lt;br&gt;최 교수는 “염증성 장질환은 면역반응이 과도하게 항진돼 발생하는 염증성 질환이므로 체내 면역 반응을 억제하는 약제를 꾸준히 복용해야 한다”면서 “크론병은 절대적으로 금연해야 하고 주로 채식 위주로 골고루 식사하는 것이 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;염증성 장질환 환자는 진단 시점 이후 종착점이 보이지 않는 어두운 터널을 걷는 것 같은 느낌을 받으며 많은 경우 만성 피로, 우울, 불안에 시달린다. 그러나 긍정적인 믿음과 함께 치료를 포기하지 않고, 특히 증상이 없는 관해기에 치료를 중단하지 않는 것이 중요하다. 관해기에 재발하는 가장 흔한 이유는 ‘약을 잘 복용하지 않는 것’이다.&lt;br&gt;천 교수는 “증상이 없다고 해도 많은 경우 염증이 완전히 소실되지 않으며, 남아 있는 염증이 악화되면 증상은 또 재발하기 때문에 염증이 소실될 때까지 보다 적극적인 치료가 추천된다”면서 “염증성 장질환 환우들은 병을 이겨낼 수 있다는 자신감을 가지고 담당 의사와 함께 지속적으로 질환을 관리해 나가길 바란다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곰이·송강, 새 보금자리…1억원 모인 ‘文 반려견 달력’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T01:05:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213005815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373064 --&gt;문재인 전 대통령이 기르다가 정부에 반환한 풍산개 ‘곰이’와 ‘송강’이 광주 우치동물원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;12일 광주시에 따르면 시 산하 사업소인 우치공원 관리사무소는 차량과 사육사를 보내 풍산개들을 넘겨받고 광주로 이송했다.&lt;br&gt;곰이와 송강은 별과 달리 대통령기록물인 만큼 분양이 아닌 대여 형식으로 넘어왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우치동물원은 곰이와 송강이 낳은 새끼 ‘별’도 분양받아 기르고 있어 3년 만에 부모·자식견이 상봉했다.&lt;!-- 그림 1373066 --&gt;동물원 측은 곰이와 송강을 실내에서 사육하면서 적응 상황을 살피고 있다. 도난이나 분실, 부적응 등에 대비해 특별 관리하고 적응 기간이 지나더라도 일반인 관람은 제한적으로 허용할 예정이다.&lt;br&gt;문재인 정부 청와대에서 정무수석을 지낸 강기정 광주시장은 “곰이와 송강은 남북 화해와 협력의 상징이었다”며 “그런 만큼 광주에서 평화의 씨앗을 키우듯이 곰이와 송강을 잘 키워가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “문 전 대통령도 곰이와 송강이 보고 싶어서라도 광주에 오시지 않을까 생각한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1373065 --&gt;곰이와 송강은 지난 2018년 9월 평양에서 진행된 남북정상회담 당시 김정은 북한 국무위원장이 문 대통령에게 선물한 풍산개이다.&lt;br&gt;문 대통령은 퇴임 후 개들을 위탁받아 키워왔지만 퇴임 전 대통령기록관과 맺은 협약의 후속 조치인 시행령 개정이 이뤄지지 않았다는 이유로 지난달 8일 정부에 반환하면서 개들은 경북대 동물병원에서 지내왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;200만원 목표에 1억원 넘게 모인 ‘文 반려견 달력’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 문재인 전 대통령이 반려견과 함께한 삽화가 담긴 달력을 제작하는 프로젝트가 진행되고 있다는 소식도 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 프로젝트를 위한 모금액이 12일 오후 현재 목표금액의 5000%를 넘길 정도로 지지자들의 후원이 계속되고 있다.&lt;br&gt;앞서 8일 문 전 대통령과 반려견의 삽화가 담긴 2023년 탁상달력 ‘당신과 함께라면’이란 프로젝트가 해당 펀딩 사이트에 게시됐다.&lt;!-- 그림 1372282 --&gt;이 프로젝트는 문 전 대통령의 딸인 문다혜씨가 대표로 있는 다다 프로젝트에서 기획했다.&lt;br&gt;텀블벅 펀딩은 창작자가 창작 계획이나 취지를 소개하고 그에 공감하는 사람들의 후원을 받아 프로젝트를 진행하는 방식이다.&lt;br&gt;프로젝트 목표금액 펀딩을 달성하면 창작자는 모인 금액으로 프로젝트를 진행한다.&lt;!-- 그림 1373067 --&gt;이번 프로젝트 취지를 설명한 게시자는 “그(문 전 대통령)의 정치적 신념은 ‘사람이 먼저다’로 대표되지만, 일상에서 그는 살아있는 모든 것들을 귀하게 여긴다”며 “야생화와 나무를 좋아하고 산을 즐기는 그는 동물들에게도 진심이기에 슬로건을 ‘동물이 먼저다’로 바꾸어도 어색하지 않을 정도”라고 강조했다.&lt;br&gt;또 “이 프로젝트는 반려동물을 보내는 과정을 옆에서 지켜보는 중에 진심이 호도되는 것에 대한 안타까운 마음으로 시작됐다”며 “부디 달력을 마주하는 모든 분들의 2023년이 그가 바라는 일상과 맞닿아있기를 바란다”고 했다.&lt;br&gt;한편 열흘 간 펀딩을 진행해 목표금액인 200만원을 넘기면 프로젝트가 개시된다. 이미 프로젝트 목표금액을 초과한 만큼 오는 18일부터 인쇄에 들어가 29일부터 배송이 시작될 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신라인 1000년 혼 깃든 불상 입체적으로 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020020</guid>
      <pubDate>2022-12-13T01:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213011616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373069 --&gt;신라인들을 불교가 세상을 구한다고 믿었다. 숱한 위기가 닥칠 때마다 그들은 간절한 마음을 담아 불상을 제작했고, 그것이 세상을 지켜준다고 생각했다. 1000년도 더 전에 살아갔던 이들의 영혼이 당대 조각상에 담긴 셈이다.&lt;br&gt;국립경주박물관이 1년 정도에 걸친 개편을 마치고 불교조각실을 12일 재개관했다. 신라 조각의 정수를 통해 신라인들의 마음을 만날 수 있는 전시다.&lt;br&gt;이날 공개된 불교조각실은 기존 전시와 비교해 입체성이 두드러진 것이 가장 큰 특징이다. 기존에는 불상을 벽에 붙여 앞면과 측면만 볼 수 있게 했다면 이번에는 불상을 공간 안에 배치해 뒷면까지 두루 감상할 수 있게 했다. 국보인 백률사 금동약사여래입상을 포함해 불교조각 57건 70점 대부분이 등까지 시원하게 공개됐다.&lt;!-- 그림 1373070 --&gt;입구에 신라가 불교를 공인하는 데 결정적인 역할을 한 이차돈의 순교비를 지나면 1부 ‘신장(神將), 신라와 불법(佛法)을 보호하다’가 나온다. 불교가 나라를 지켜 준다고 믿은 신라인들은 마음과 정성을 다해 금강역사, 사천왕, 팔부중 등 다양한 신장상을 조각했다. 강렬한 표정, 근육질의 몸, 역동적 자세는 불국토 신라를 수호하는 그들의 임무를 잘 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부 ‘전설이 된 신라의 부처와 보살’은 마치 현대 미술관을 간 느낌이 든다. 기존에 복도였던 공간이지만 기둥 옆에 기둥과 같은 사이즈로 작은 크기의 금동불상들을 전시해 통일신라 불상의 다양한 양상을 볼 수 있다. 3부 ‘약사여래의 정토’에선 팔각 평면에 돔 천장을 올린 성소(聖所)와 같은 공간을 조성한 백률사 금동약사여래입상이 하이라이트다. 불상을 마주한 관람객들이 충분히 사유할 수 있도록 설명도 빼고 금동약사여래입상만 남겼다.&lt;br&gt;석불이 많아 옮기기 어려웠던 데다 상설 전시인 만큼 여러 고민이 필요해 시간이 오래 걸렸다. 전시를 준비한 박아연 학예연구사는 “색채나 장식물을 최소화하고 전시품에 집중하도록 전시를 구성했다”고 설명했다. 함순섭 관장은 “마치 숲속을 걸어가듯 신라 불교조각 사이를 누비며 힘차고 온화하고 아름다움을 맘껏 누릴 수 있는 최적의 전시 공간”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 무릎 아파 운동 못한다면, 이 동작 해보세요[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116968283/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116968283/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116968267.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울은 운동하기 힘든 계절이다. 살을 에는 듯한 칼바람에 야외는 물론이고 실내에서도 몸이 움츠러들어 운동할 의지가 꺾이는 경우가 많다. 그뿐 아니다. 평소 하던 동작도 신체에 무리를 줄 수 있어 몸에 무리가 가지 않도록 동작을 조절해야 한다. 특히 무릎 관절이 좋지 않은 경우엔 세심하게 운동을 진행해야 한다. 기온이 낮아지면 혈관이 쉽게 수축하게 되고, 평소 외부 자극에 예민하던 관절은 혈관의 작은 움직임과 자극에도 통증을 느끼게 되기 때문이다. 수축 과정에서 혈액 순환이 느려지고, 이렇게 정체된 혈류는 또 다른 통증을 유발할 수도 있다.   혈관 수축 문제 외에 생활 패턴이 바뀌는 데서 생기는 관절 통증 문제도 있다. 추운 날씨에는 외출을 자제하게 된다. 그러면 관절의 유연성이 떨어져 평소와 같은 움직임에도 부상을 겪을 위험이 커진다. 게다가 활동량이 줄어들면서 칼로리 소모가 적어져 체중도 늘게 된다. 그러면 무릎에 하중이 많이 실려 통증이 배가되는 악순환에 빠진다.   따라서 무릎이 아프다고 모든 활</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우세종’ 조짐 보이는 코로나 변이 BN.1…어떤 백신 유리?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116968932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116968932/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116968924.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 1주간 코로나19 7차 유행의 상승곡선이 가팔라진 가운데, BA.2.75의 하위변이인 BN.1의 증가세가 유행을 주도하고 있다는 분석이 나오고 있다.  BA.2.75 계열인 BN.1은 특화된 백신이 없고 전파력이나 병독성 등 특성도 알려진 바가 적은 편이다. 다만 전문가들은 선택의 여지가 있다면 BA.1 백신보다는 BA.4/5 기반 백신이 위중증·사망 예방은 물론 감염 예방에도 더 유리하다고 제안한다.  13일 뉴시스 취재를 종합하면 봄과 여름에 코로나19에 확진됐거나 백신을 접종한 이들의 면역이 떨어지면서 재감염도 늘고 있다. 11월 4주차 확진자 중 재감염 추정사례 비율은 13.29%로, 11월 1주차(10.36%)보다 2.93%포인트 증가했다.  김우주 고대구로병원 감염내과 교수는 “재감염률이 증가한다는 것은 백신을 맞은 후 감염돼 자연면역이 생긴 ‘하이브리드 면역’조차 통하지 않는다는 뜻”이라고 설명했다.   전문가들은 최근 1주간 확진자 증가세가 빠르게 세력을 확장하는 BN.1 변이의 영향</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴식의 효과는 ‘피로 해소’ 뿐?…뜻밖의 효과 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사나 가정에서 ‘피곤하다’고 말하면 즉각 ‘좀 쉬어라’라는 조언이 돌아온다. 현대인의 피로감 대부분이 과로로 인한 것이므로, 어찌보면 당연한 조언이다. 실제로 주기적으로 휴식을 취하는 사람과 그렇지 못한 사람이 느끼는 피로감 수준의 차이는 현격하다. 하지만 일상에서 충분히 휴식하고 있음을 자신하는 현대인이 얼마나 될까. 사회 일각에선 여전히 ‘사회생활에서 피로는 감수해야 한다’는 인식이 잔존해 있다. 피로의 위험성을 쉽게 인정하지 않는 분위기에서 휴식의 중요성 또한 뒤로 밀리기 십상이다. 정말 휴식의 건강상 이점이 ‘피로 해소’에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밥 못 먹게 해”…아이스크림으로 버틴 원조디바</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500010</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:50:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213075020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373078 --&gt;가수 김완선이 과거 아이스크림 하나로 무대를 소화해야 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 tvN ‘서울체크인’에서는 김완선, 엄정화, 이효리, 보아, 화사가 속 깊은 이야기 나눴다.&lt;br&gt;김완성이 전성기를 보내던 1980년대 후반부터 1990년대 초반까지 MBC 합창단에서 활약한 엄정화는 “오후 7시에 쇼를 시작하기 전에 보통 6시에 밥을 먹는다. 식당에 가면 완선도 거기 왔다. 그런데 밥을 먹는 걸 한번도 못 봤다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김완선은 “(같이 일했던 분들이) 못 먹게 한 것도 있고. 같이 가니까 그냥 가는 거지. 나는 항상 남들 먹는 거 보기만 했던 거 같다”고 회상했다.&lt;br&gt;이어 “(힘이 없어서) 평소에 가만히 있었다. 그러다 무대 하기 직전에 아이스크림 하나 먹고 바짝했다”라고 털어놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중요 부위 2개로 태어난 남아…의사는 ‘더 큰 쪽’ 제거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500248</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;두 개의 성기를 갖고 태어난 남자아이가 둘 중 더 큰 성기를 제거하는 수술을 받았다.&lt;br&gt;최근 더선, 미러 등 외신은 소아 비뇨기과학회지에 게재된 ‘이중 음경’ 사례를 보도했다.&lt;br&gt;이중 음경은 500만명 중 한 명이 걸리는 희귀 유전병으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학회지에 보고된 브라질 상파울루에 사는 2세 남아는 2개의 성기를 가지고 태어났다.&lt;br&gt;매체는 “정상적인 성생활을 할 수 있고 아이를 가질 수 있다”며 “다만 신장 및 대장 계통의 기능 장애, 감염으로 인한 사망 가능성이 있기 때문에 하나를 제거하는 것이 적절하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;의사는 둘 중 왼쪽 성기를 남겨두고, 상대적으로 작은 오른쪽을 제거할 계획이었다.&lt;br&gt;그러나 수술 직전 검사에서 작은 크기의 오른쪽 성기로만 소변을 볼 수 있다는 것을 발견했다. 왼쪽은 요도가 매우 좁았기 때문이다.&lt;br&gt;결국 의사는 크기가 아닌 기능에 집중해 왼쪽 성기를 제거했다.&lt;br&gt;수술을 집도한 의사는 “수술은 성공적이다. 다만 발기에 관여하는 해면체 조직의 절반이 사라져서 발기가 잘 될지는 확신할 수 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임창정, “마이클 잭슨 될 것” 아들 극찬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500016</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:49:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213084903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373090 --&gt;임창정이 6살 아들의 넘치는 끼에 행복해 했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽 2 - 너는 내 운명’에서는 가수 임창정, 서하얀 부부의 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 임창정은 자신이 키운 보이그룹의 데뷔를 언급했다. “우리 이제 남자 그룹 나오지 않냐, 나오고 나서 아주 어린 아이들을 데뷔시킬 거다”라고 말한 것. 이어 “옛날에 조르디라고 있었다”라면서 과거 4살에 데뷔해 세계적인 인기를 끌었던 어린 가수를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임창정은 “난 조르디보다는 조금 더 큰 유아 아이돌을 데뷔시키고 싶은 거다”라며 “오늘 수업 하러 여기에 왔으니까 한번만 봐라, 춤선 장난 아니야”라고 해 궁금증을 유발했다.&lt;br&gt;이들 부부는 유아반 뮤지컬 수업 현장에 갔다. 아이들 사이에 임창정의 넷째 아들 준재가 있었다. 이에 대해 서하얀은 “회사에 뮤지컬 교실이 따로 있다. 제가 일을 해야 하니까 일부러 준재를 거기에 보냈다. 근데 준재가 아빠 닮아서 노래도 춤도 잘한다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;객석에 나타난 임창정은 “우리 준재 진짜 잘 따라하지?”라며 뿌듯해 했다. 그럼에도 서하얀은 “냉정하게 봐야 한다”라고 말했다. 그러자 임창정은 “저 나이 때 할 수 있는 최고의 표현을 하는 것”이라며 “저런 건 아무나 못해”라고 극찬했다.&lt;br&gt;준재는 수업이 끝난 뒤 아빠와 함께 무대에서 시간을 보냈다. 가수 싸이의 노래가 나오자마자 신나게 춤을 춰 시선을 사로잡았다. MC 김숙은 “따로 배운 건 아니죠?”라고 물었다. 서하얀은 “이렇게 (춤을 잘) 추길래 최근에 주 1회 방송 댄스를 배우기 시작했다”라고 답했다.&lt;br&gt;임창정은 어린 아들의 넘치는 끼에 연신 흐뭇해 했다. 그는 아들을 끌어안고 “우와 잘했다, 나보다 더 잘 춰”라며 칭찬을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;특히 임창정은 아내를 향해 “봤지? 준재는 흥이 있어, 타고난 거야”라고 말하더니 “얘는 나보다 더 잘생기고 팔다리도 기니까 분명히 마이클 잭슨이 될 거야”라며 한껏 기대했다. “내가 키울 거야, 마이클 잭슨으로”라고도 덧붙여 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“발톱 상태 심각”…BJ 철구, 강아지 학대 논란[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500251</guid>
      <pubDate>2022-12-13T09:28:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212233328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373058 --&gt;반려견 1500만 시대를 맞아 반려견과의 행복한 동거를 위한 위생 관리의 중요성 또한 강조되고 있다. 발바닥 털자르기, 발톱 깎기, 귀 청소 등은 반려견에게 가장 기본적으로 해줘야 할 ‘기초미용’이다.&lt;br&gt;최근 유명 온라인콘텐츠창작자인 BJ 철구가 반려견 발톱 관리를 소홀히 해, 학대 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12일 각종 온라인 커뮤니티에서는 ‘BJ 철구의 강아지 발톱 상황’이라는 제목의 글이 게재됐다. 해당 글에는 BJ 철구가 방송 등을 통해 공개한 반려견들의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;사진 속 강아지를 자세히 살펴보면 발톱이 상당히 긴 것을 확인할 수 있다. 강아지들은 일정 주기로 산책을 해줄 경우 발톱이 어느정도 갈려 나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 영상을 접한 네티즌은 “강아지를 얼마나 방치했길래”, “이 정도면 학대 아닌가” 등 비판을 쏟아냈다.&lt;br&gt;논란이 불거지자 BJ 철구는 방송을 통해 “(웰시)코기가 3개월마다 미용실을 가는데 제가 일단 개에 대해서 무지했다”며 “3개월마다 발톱을 잘라야 하는데 제가 신경을 못 써주다 보니까 두 달이 넘어가서 발톱이 그렇게 된 거 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;이어 “일주일에 한 번씩은 산책을 시키고 있다”며 “개에 대해서 잘 아는 사람이 아니라서 발톱에 대한 부분은 무지해서 발톱을 못 깎았다. 신경을 못 쓴 점 죄송하다. 할 말이 없다”며 고개를 숙였다.&lt;!-- 그림 1373059 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;반려견 발톱, 오랫동안 안자르면 자를 때 피 날 수 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집에서 반려견을 키울 경우 주기적으로 발톱을 깎아줘야 한다.&lt;br&gt;오랫동안 발톱을 안 자르면 혈관이 같이 자라서 발톱을 자를 때 피가 날 수 있다. 너무 긴 발톱은 땅에 닿으면서 발가락 관절에 압력을 가해 장기적으로는 앞다리 관절에 기형을 유발시킨다. &lt;br&gt;이렇듯 반려견 발톱 관리는 매우 중요하다. 특히 반려견 발톱엔 혈관이 지나가기 때문에 잘보고 끝부분만 잘라야 한다.&lt;!-- 그림 1373060 --&gt;발톱 안 분홍색이 비치는 부분에 닿지 않도록 자르고, 진한 색깔의 발톱을 자른 다음엔 자른 단면을 보고 중앙에 검은점이 보이면 자르는 것을 즉시 멈춰야 한다.&lt;br&gt;특히 발톱깎이 대용으로 꼽히는 그라인더의 사용에는 주의가 따른다. 그라인더가 회전하면서 열을 발생시켜 개에게 고통을 줄 수 있으므로 한쪽에서 오래 그라인더를 대고 있지 않도록 해야 하며, 발바닥 털이 휘감겨 사고를 유발할 수 있으므로 조심해야 한다.&lt;br&gt;산책 등 야외 활동은 자연스럽게 발톱 관리를 하는 데 도움이 된다. 평소 산책을 많이 하면 발톱이 바닥과 마찰하며 닳아 정리되기 때문에 자주 발톱을 깎지 않아도 된다.&lt;!-- 그림 1353417 --&gt;&lt;strong&gt;◆발톱 깎는 법&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 서 있는 개를 가슴 쪽으로 끌어당겨 잘 안아 고정한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 반려견용 발톱깎이를 이용해 발톱을 자른다. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 오랫동안 발톱을 자르지 않아 혈관이 함께 자라면 피가 날 수 있다. 피가 날 경우 ‘반려견 발톱용 지혈제’를 사용한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4. ‘반려견 발톱용 지혈제’는 피가 난 곳에 바르고 2, 3초간 눌러준다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5. 발톱을 자른 뒤 발톱 가는 기계를 이용해 잘 다듬어준다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;발톱은 1주일에 한 번씩 깎는 게 좋다. 발톱 깎는 게 어렵다면 발톱 가는 기계를 이용해 수시로 갈아준다. &lt;strong&gt;&lt;strong&gt;피가 나는 걸 두려워해선 안된다. 피가 나면 반려견 발톱용 지혈제를 반드시 이용해야 한다. 지혈제를 사용하지 않으면 피가 멈추지 않는다.&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘석달만에 최다’ 8만6852명 확진…전주 대비 9천명 ‘점프’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116970867/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116970867/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116970841.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 13일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 8만6852명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2784만1001명이다.  이날 확진자는 휴일 효과가 이어진 전날(12일) 2만5667명에 비해 6만1185명(238.3%) 늘었다. 1주일 전(6일) 7만7590명보다 9262명(11.9%) 늘어 9월 14일(9만3949명) 이후 90일만에 가장 많다. 이번 겨울 재유행 들어 가장 많은 확진자를 기록했다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 460명으로 전날 478명에서 18명 감소했다. 최근 1주일(12월 7일~13일) 일평균은 446명으로, 전주(11월 30일~12월 6일) 일평균 452명에 비해 6명 감소했다.  신고된 사망자는 29명으로 전날 30명보다 1명 감소했다. 최근 1주일 일평균 사망자 수는 47명이며, 누적 치명률은 99일째 0.11%를 기록했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 신규확진 8만6852명…화요일 기준 14주만 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116971175/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116971175/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116971169.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;월요일인 지난 12일 전국에서 8만6852명의 코로나19 확진자가 발생하며 8만명대로 올라섰다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 13일 0시 기준 코로나19 확진자는 8만6852명 늘어 누적 2784만1001명이 됐다.  전날 2만5667명보다는 6만1185명, 1주 전 화요일인 지난 6일 7만7590명보다 9262명 증가했다. 화요일 기준 확진자 수는 지난 9월6일(9만9813명) 이후 14주 만에 가장 많은 수를 보였다.  국내발생 환자는 8만6797명, 해외유입 환자는 55명이다. 해외유입 사례 중 32명은 공항·항만 등 검역 단계에서 확인됐다.   코로나19 사망자는 29명 추가로 발생했으며 누적 사망자는 3만1128명이다. 추가 사망자는 모두 60세 이상 고령층이다. 전체 확진자 대비 사망자를 뜻하는 치명률은 0.11%를 유지했다.   위중증 환자는 460명으로 전날보다 18명 감소했으며 25일 연속 400명대를 보였다. 이 중 고령층은 409명(88.9%)이다. 신규 입원환자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진자 8만6852명…석달 만에 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116971814/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116971814/2</guid>
      <pubDate>2022-12-13T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116971813.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 8만 6852명 발생했다. 9월 14일(9만 3949명) 이후 최다 확진이다.  질병관리청 중앙방역대책본부는 13일 0시 기준 코로나19 신규 확진자가 8만 6852명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자 수는 2784만 1001명이다.   이날 확진자 수는 휴일 효과가 이어진 전날(12일) 2만 5667명 보다 6만 1185명이 늘어났고 1주일 전(6일) 7만 7590명보다 9262명이 늘었다.   신규사망자 수는 29명이 늘어나면서 누적사망자는 3만 1128명이다. 치명률은 0.11%다. 재원중 위중증 환자는 460명으로 전일 478명에서 18명 감소했다.조유경 동아닷컴 기자 polaris27@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박찬욱 ‘헤어질 결심’ 골든글로브 비영어권 영화상 후보 올랐는데</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500039</guid>
      <pubDate>2022-12-13T10:11:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213101104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373126 --&gt;박찬욱 감독의 영화 ‘헤어질 결심’이 골든글로브 비영어권 영화상 후보에 올랐다.&lt;br&gt;제80회 골든글로브를 주관하는 미국 할리우드외신기자협회(HFPA)는 12일(현지시간) 비영어권 영화 작품상 후보에 ‘서부전선 이상 없다’(독일), ‘아르헨티나, 1985’(아르헨티나), ‘클로즈’(벨기에), ‘헤어질 결심’과 ‘RRR:라이즈 로어 리볼트’(인도)를 지명했다. 골든글로브는 예전의 외국어영화상 명칭을 비영어권 영화상으로 바꿨다.&lt;br&gt;박찬욱 감독이 ‘아가씨’ 이후 6년 만에 선보인 장편 영화인 ‘헤어질 결심’은 변사사건을 수사하게 된 형사 해준(박해일)이 사망자의 아내 서래(탕웨이)에게 의심과 관심을 동시에 느끼며 벌어지는 이야기를 그린 멜로 스릴러다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품이 최근 한국 오리지널 작품이나 한국계 콘텐츠의 수상 기록을 이어갈지 주목된다. 봉준호 감독의 ‘기생충’은 2020년 시상식에서 우리 영화 최초로 골든글로브 외국어영화상을 받았고 지난해에는 한국계 미국인 리 아이작 정(정이삭) 감독이 연출한 ‘미나리’가 같은 상을 받았다. 지난 1월 제79회 시상식에선 ‘오징어 게임’의 오영수가 TV 드라마 남우주연상을 받았다.&lt;br&gt;골든글로브의 영화 카테고리에선 블랙코미디 장르의 ‘이니셰린의 밴시’가 코미디·뮤지컬 부문 작품상 등 8차례 지명되면서 최다 후보 작품이 됐다. 다중우주(멀티버스) 세계관과 량쯔충(양자경)의 열연으로 화제를 모은 SF 영화 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’는 여섯 부문 후보에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화 작품상 후보로는 ‘아바타:물의 길’, ‘탑건:매버릭’에 스티븐 스필버그 감독의 유년 시절 이야기를 스크린에 옮긴 ‘더 페이블맨스’, 엘비스 프레슬리와 매니저의 사연을 담은 ‘엘비스’, 베를린필하모닉 최초의 여성 수석 지휘자 리디아 타르의 내면적 고통을 주제로 한 ‘타르’가 뽑혔다.&lt;br&gt;감독상 후보로는 ‘아바타:물의 길’을 연출한 제임스 캐머런, ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’를 공동 연출한 대니얼 콴과 대니얼 쉐이너트, ‘엘비스’의 배즈 루어먼, ‘이니셰린의 밴시’의 마틴 맥도나, ‘더 페이블맨스’의 스필버그가 호명됐다.&lt;br&gt;AP 통신은 연기상 후보 30명 중 유색 인종 배우가 8명이었으나 감독상 후보에는 여성이 포함되지 않았다고 지적했다. TV 카테고리에선 코미디 시리즈 ‘애봇 엘리멘트리’가 다섯 부문 후보에 올랐고, 영국 왕실을 소재로 한 드라마 ‘더 크라운’이 네 후보를 올렸다. 드라마 작품상 후보에는 ‘베터 콜 사울’, ‘더 크라운’, ‘하우스 오브 드래곤’, ‘오자크’, ‘세브란스:단절’이 선정됐다.&lt;br&gt;아카데미상과 함께 미국의 양대 영화상으로 꼽히는 이 영화상은 지난해 HFPA의 인종·성 차별 논란, 운영진의 부정부패 의혹 등이 불거지며 할리우드 영화계의 보이콧을 불렀고, 생중계마저 되지 않았다.NBC 방송은 HFPA의 포용성과 다양성 증진 등 쇄신 작업을 수용해 내년 초 시상식 생중계를 재개하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;HFPA는 내년 1월 10일 캘리포니아주 베벌리힐스의 베벌리 힐튼 호텔에서 제80회 시상식을 개최하고, 행사 생중계를 계기로 골든글로브 정상화를 모색한다. 헬렌 호니 회장은 “우리가 신뢰를 되찾기를 바란다. 더는 예전의 HFPA가 아니다”라고 개혁을 다짐했지만, 보이콧 사태 여진은 이어질 전망이다.&lt;br&gt;영화 부문 남우주연상 후보에 오른 브렌던 프레이저는 이날 후보 발표에 앞서 벌써 시상식 불참을 선언했다. 프레이저는 최근 인터뷰를 통해 HFPA에서 제명된 필립 버크 전 회장이 2003년 한 행사장에서 자신을 성추행했다고 주장했다.&lt;br&gt;‘탑건2’의 주연 배우 톰 크루즈가 HFPA 회원들의 선택을 받지 못해 연기상 후보에서 탈락한 것도 말들이 나온다. 지난해 크루즈가 골든글로브를 보이콧하면서 자신이 받았던 트로피 셋을 반납한 것에 대한 보복이란 설명이다.&lt;br&gt;로이터 통신은 “골든글로브가 과거에 그랬던 것처럼 최고 스타들의 퍼레이드를 (다시) 끌어낼지 불확실하다”며 이날 후보 발표 이후 소감을 전한 배우나 감독 등은 거의 없었다고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨 동반 남성, 결핵 완치 후 재발 가능성 더 높다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116972612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116972612/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T10:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116972589.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨를 동반한 남성 결핵환자는 결핵을 완치한 후 재발 가능성이 약 1.4% 더 높다는 연구 결과가 나왔다.   연세대학교 호흡기내과 강영애 교수, 건양대학교 예방의학교실 최홍조 교수, 한국보건의료연구원 김희선 부연구위원, 대한결핵협회 결핵연구원 정다운 연구원은 결핵 치료에 성공한 약 20만 명의 결핵환자를 장기간 추적한 코호트(동일집단) 연구에서 이같은 사실을 확인했다고 13일 밝혔다.  연구팀은 약 5.1년간 약 3.1%의 결핵 재발(6208명)을 확인했고, 당뇨를 동반한 남성의 경우 재발 가능성이 약 1.4% 더 높은 것을 발견했다.   논문의 교신저자인 강 교수와 최 교수는 “비당뇨군에 비해 당뇨군에서 높은 결핵 재발률을 확인했다“며 ”여성 당뇨군에서는 결핵 재발률이 약 2.0%로 비당뇨군과 차이가 없었지만, 남성 당뇨군에서 결핵 재발률이 4.8%로 비당뇨군과 차이를 확인했다”고 말했다.  또 국내 결핵 환자의 재발률은 약 3.1%로 나타났는데, 메타분석 연구에서 제시한 해외의 약 4분의1 수준으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나라지식정보컨소시엄, 문화·게임 콘텐츠 분야 용어 말뭉치 구축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500064</guid>
      <pubDate>2022-12-13T11:22:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>각종 커뮤니티에서 사용되는 언어가 정치·경제·문화 등 사회 각 분야에서 활발하게 수용되면서 커뮤니티 언어의 영향력이 커지고 있다. 이에 과학기술정보통신부와 한국지능정보사회진흥원(NIA)은 한국어 자연어 처리 기술 발전과 인력 양성을 위해 ‘인공지능 학습용 데이터 구축 지원 사업’을 진행하고 있다.&lt;br&gt;이와 관련해 ㈜나라지식정보 컨소시엄(㈜나라지식정보, 루리웹닷컴, 비플라이소프트㈜, ㈜알토비전, ㈜인벤, 전북대 산학협력단)은 과기정통부와 NIA가 진행하는 ‘2022년 인공지능 학습용 데이터 구축 지원 사업’ 중 ‘문화, 게임 콘텐츠 분야 용어 말뭉치’의 데이터 구축 사업을 수행했다고 13일 밝혔다. 이 사업은 ‘게임 용어’와 ‘문화 용어’(미디어 및 레저 용어)를 기계가 빠르게 인식할 수 있도록 하는 데이터 구축 사업이다.&lt;br&gt;컨소시엄은 ‘문화 및 게임 분야’ 신조어 약 9만개에 대한 정의와 단어 간의 관계를 데이터베이스로 구축했으며, 이 용어들이 포함된 문장 약 60만개에 대한 AI 학습용 데이터 구축 작업도 수행했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구축된 데이터는 품질 검증 후 ‘AI허브’(https://aihub.or.kr)에 공개할 예정이다. 데이터셋과 함께 데이터 구조, 데이터 사용 환경 및 사용 방법 등에 대한 설명도 제공할 예정이다. 데이터셋은 챗봇 연구개발, 인공지능 분야 학술연구를 위한 기초 자료로도 활용된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘석달만에 최다’ 재유행 쉽게 볼일 아냐…마스크 해제 논의 괜찮나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116975126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116975126/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T12:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116975915.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동안 하향·정체를 이어오던 코로나19 재유행이 다시 확산세를 보이며 고개를 들고 있어 최근 본격 논의가 시작된 실내마스크 의무화 조정 정책에 어떤 영향을 미칠지 주목된다.   방역당국은 이르면 내년 1월 실내에서 의무적으로 마스크를 착용하도록 한 방역수칙을 권고사항으로 바꾸는 방향으로, 이달 말까지 조정 일정을 발표할 계획이다.   13일 질병관리청 중앙방역대책본부에 다르면 이날 0시 기준 신규 확진자는 8만6852명 발생해 9월 14일(9만3949명) 이후 90일만에 가장 많은 확진자를 기록했다. 화요일 기준(월요일 발생) 4주째 7만명대를 이어오다 8만명대로 올라서며 이번 겨울 재유행 기간 중 가장 많은 확진자가 발생한 것이다.   유행 규모는 지난주부터 정체 국면을 벗어나 다시 우상향 곡선을 그리기 시작했다. 이에 따라 적어도 이번주와 다음주까지는 상승세의 기울기가 가팔라질 가능성이 있다. 이런 흐름대로라면 하루 확진 10만명선도 가능할 전망이다.   추위에 의한 ‘3밀’(밀폐·밀집·밀접) 환경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코끝 싸한 겨울이 어울리는 허회경의 목소리와 웅숭깊은 노랫말</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500082</guid>
      <pubDate>2022-12-13T13:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213131955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373172 --&gt;궂긴 일들의 생채기로 어지러운 겨울이다. 피아노 선율 사이로 들려오는 ‘가시같은 말을 내뱉고/ 날씨같은 인생을 탓하고/ 또 사랑 같은 말을 다시 내뱉는 것’(‘그렇게 살아가는 것’)이라고 나직이 읊조려 생채기를 쓰다듬어준다. 그렇게 살아내며 ‘비극은 언제나 발 뻗고 잘 때쯤 찾아온단다’(‘김철수 씨 이야기’)고 사람들을 깨치기도 한다.&lt;br&gt;음악 좀 듣는다는 사람들 사이에 입소문을 타고 있는 싱어송라이터 허회경(24)이 지난달 중순 정규 1집 ‘Memoirs’를 내놓았다. 지난해 싱글 ‘아무것도 상관없어’로 데뷔했고, 앞의 두 곡에다 ‘Baby, 나를’까지 발표했는데 벌써 튼실한 10곡으로 채운 앨범을 선보였다. 지난 8월에 싱글 ‘사랑 속엔 언제나’와 ‘오 사랑아’를 뮤직비디오와 함께 단편영화로 내놓았는데 시나리오 기획에도 함께 했다.&lt;br&gt;그의 음악에 빠져든 이들은 “나만 알고 싶은 아티스트”라고 ‘덕질’을 한다. 13일 서울 마포구 동교동의 소속사에서 만났는데 대학 실용음악학과 졸업반이라고 했다. 단순하고도 섬세하게 직조된 멜로디, 읊조리는 목소리는 닮은 뮤지션을 찾기 어렵다. 웅숭 깊은 노랫말은 상처깨나 앓아 본 사람인가 싶게 만드는데 전철 안에서 마주친 듯한 앳된 여대생이라 놀라웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정규 앨범을 낸 소감을 물었더니 “일단 정리가 된 느낌이 들었어요. 하나의 앨범으로 제 세계를 구축해서 사람들한테 이야기를 들려주고 나니까, 이제 알 것 같다는 생각이 들었어요”란 답이 돌아왔다.&lt;br&gt;다음은 일문일답. 그의 목소리가 생생하게 전달되도록 손질을 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-언제부터 노래를?&lt;br&gt;“정식으로 부르기 시작한 것은 스물한 살 때부터 였어요. 이제 4년 안쪽인 것 같아요.”&lt;br&gt;-작곡은 언제부터?&lt;br&gt;“대학에서 작곡을 전공하고 싶어 고교 실용음악과 1~2학년 때부터 시작했어요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-먼저 가사를 쓰고 곡을 만드나?&lt;br&gt;“곡마다 다르긴 한데 일단 멜로디를 먼저 쓰는 경우는 아예 없고요, 가사를 스케치해서 쓴 경우가 있긴 한데 조금 적은 편이고 대부분 흥얼거리면서 그 멜로디에 그냥 딱 붙는 가사들이 있잖아요. 그런 거를 찾아가면서 수정하고 뭐 붙이고 이렇게 하면서 하는 편인 것 같아요. 동시에 하는 거를 좋아해서&lt;br&gt;-그래서 그렇게 착착 감기는 느낌인가 보다. 많은 상처를 겪거나 많은 경험을 하거나 하지 않았나 생각했다.&lt;br&gt;“뭐 남들이랑 똑같이 겪었겠죠. 근데 그것보다 엄청 더 큰 상처나 남들과 비교도 할 수 없을 정도의 비극 이런 건 없었겠지만 다들 다른 거니까, 근데 그걸 그냥 조금 예민하게 받아들이는 편이긴 한 것 같아요.”&lt;!-- 그림 1373173 --&gt;-세상 만사에 걱정이 많은 스타일인가 지레짐작했다.&lt;br&gt;“그렇지 않아요. 잠이 무척 많아요. 잠드는 걸 어려워하는데 한 번 잠들면 아주 오래 자요.”&lt;br&gt;-복잡한 사회 현상에 민감한 것은 아니겠다.&lt;br&gt;“그냥 감성적으로 풍부하고 예민하게 받아들이는 거죠. 사회 현상에 민감한 편은 아닌 것 같아요.”&lt;br&gt;-노래하기 시작한 지 4년 만에 정규 앨범을 냈는데 어떤 느낌인지.&lt;br&gt;“일단 정리가 된 느낌이 들었어요. 하나의 앨범으로 제 세계를 구축해서 사람들한테 이야기를 들려주고 나니까, 좀 이제 알 것 같다는 생각이들었어요. 앞으로도 모르는 일들이 계속 일어나겠지만 이 시기의 저를 많이 담아내서 이렇게 앨범을 내니까, 진짜 내 세계다 이런 생각이 들었어요.”&lt;br&gt;-롤 모델로 삼고 있는 가수나 싱어송라이터가 있나요.&lt;br&gt;“딱히 그런 것은 없고, 요즈음 라나 델 레이의 음악을 많이 듣고 있어요.&lt;br&gt;-회경씨의 음악을 들으면 자신의 생각이나 느낌을 많은 사람들과 공유하고픈 갈망이 많다는 느낌이 온다.&lt;br&gt;“일상에서도 그렇게 하고 싶은데 잘 되지 않으니까, 뭐랄까 오그라든다고 해야 하나, 정말로 지극히 평범한 대학생으로 지내거든요. 친구들이랑 술자리 가서도 재밌게 놀고 그렇게 하는데, 그러면 제가 표현할 수단이 없잖아요. 그렇다고 제가 인스타그램 같은 데 길게 쓰는 스타일도 아니고, 그러니까 유일하게 제가 공유할 수 있는 수단이 음악인 것 같아요. 내 가치관은 이렇다, 난 이랬다, 그런데 사람들이랑 그런 걸 공유하고 사람들이 사랑해 주고 뭔가 그걸로 영감을 얻는다던가, 뭔가를 느낀다던가, 공감을 해준다던가 이러면 이제 저는 그게 아주 성공적인 표현 수단이라고 생각하는 거죠.”&lt;br&gt;-회경씨가 음악을 하는 이유가 바로 그런 것이네.&lt;br&gt;“네. 그래서 음악을 하지 않는다면 자존감이 떨어지는 편인 것 같아요.”&lt;br&gt;-혹시 신비주의 전략을 갖고 있는 건가? 좋은 음악에 견줘 아직 알려진 것이 많지 않아서.&lt;br&gt;“그런 거 진짜 없어요. 의도치 않게 어쩌다 보니까 그렇게 된 것 같아요. 팬들에게도 그런 질문을 몇 번 듣긴 했었어요. 같이 작업했던 분들도 처음 만났을 때 혹시 일부러 신비주의 콘셉트로 가는 거냐고 물었는데 전혀 의도하지 않았어요.”&lt;br&gt;-또래 연예인처럼 유명해지겠다는 욕심 같은 것 안 생기나.&lt;br&gt;“그렇게 되면 좋긴 하겠지만 또 뭔가가 따라 오잖아요. 아직은 제가 그런 거를 감당할 수 있을 만큼의 깜냥이 안 된다는 걸 저도 알거든요.”&lt;!-- 그림 1373174 --&gt;-음악을 하겠다고, 음악인으로 살겠다고 결심했을 때 어렵지 않았나.&lt;br&gt;“처음에는 클래식 피아노를 전공하려고 했어요. 친구에게 실용음악 학원을 소개받았는데 피아노 연주를 배우는 곳은 아니라고 했어요. 상담을 받고 나와 엄마에게 전화 걸어 어떡하지 했더니 엄마가 ‘작곡을 한번 해보는 거 어때, 엄마는 어렸을 때 무척 해보고 싶었다’고 했다. 한 번도 생각을 안 해본 거였는데 재밌겠다 싶어 시작했는데 너무 잘 맞고 너무 좋아하게 됐어요. 그렇게 시작했어요.”&lt;br&gt;-작곡은 쥐어짜서 하는 편인지.&lt;br&gt;“저는 갑자기 악상이 떠오르고 하는 스타일이 아니고, 작업실에 앉아 뭔가를 계속 시도를 해야지만 나오는 유형이에요. 아주 힘들어요. 재미있긴 한데. 나흘 동안 작품이 안 나와 난리가 난 적도 있고, ‘그렇게 살아가는 것’은 거의 울면서 썼어요. 나흘 내내 오후 2시쯤 작업실에 가서 밤 11시까지 앉아 있었는데도 안 나오는 거예요. ‘음악을 하면 안 된다’ 이렇게 생각할 정도로 힘들어하다가 닷새째 되는 날, 단번에 그냥 나와서 그 노래를 더 좋아하게 된 것 같아요.”&lt;br&gt;-앞으로 해보고 싶은 음악은 있나?&lt;br&gt;“여러 장르를 다 해보고 싶어요. 일렉트로닉도 해보고 싶고, 하우스 음악, 이런 것도 해보고 싶어요. 제 목소리 때문에 완전 내지르는 메탈 음악같은 것은 못하겠지만 할 수 있는 선에서 많은 걸 해보고 싶어요. 지금의 음악으로는 만족이 잘 안 되는 것 같아요.”&lt;br&gt;-케이팝을 비롯해 동시대 음악을 하는 사람들의 음악을 들으면서 드는 생각은.&lt;br&gt;“다들 각자의 영역에서 각자의 생각들을 다 잘 표현하는구나, 나도 이렇게 해볼까 레퍼런스로 삼기도 하고, 그렇게 영향을 많이 받는 것 같아요. 시장이 어떻다 이런 거는 생각 안 해 봤고, 그냥 저런 사람도 있는데 내가 작업하면 어떻게 나올까 이런 생각을 하고 함께 작업해보고 싶다, 생각하죠.”&lt;br&gt;-책을 많이 보지 않나 사람들이 물어볼 것 같다.&lt;br&gt;“사람들이 상상하는 만큼은 아니죠. 도대체 책을 얼마나 읽으시냐, 뭔가 책을 많이 읽으실 것 같다, 이러시는데 사실은 학교 공부도 있고, 많이 읽지 못한다. 언젠가 유발 하라리의 ‘사피엔스’를 꼭 마저 읽고 싶어요. 인간에 대한 호기심을 채울 수 있어서 좋았어요.”&lt;br&gt;-‘비극은 언제나 발 뻗고 잘 때쯤 찾아온다’는 가사는 그냥 떠오른 건가.&lt;br&gt;“그런 생각을 정말로 많이 했어요. 자의식이 생긴 고교 시절부터 죽”&lt;!-- 동영상 29242 --&gt;&lt;!-- 동영상 29243 --&gt;&lt;!-- 동영상 29244 --&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규 확진 8만 명대…90일 만에 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116977292/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116977292/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116977290.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동안 정체 상태에 있던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 7차 유행이 다시 증가할 조짐을 보이고 있다. 질병관리청은 13일 0시 기준 신규 확진자가 8만6852명으로 집계됐다고 이날 밝혔다. 이는 9월 14일 9만 명대를 기록한 이후 90일 만에 가장 많은 수치다.방역당국은 이번 유행이 길게는 내년 3월까지 이어질 것으로 본다. 질병청 관계자는 “18만 명대까지 늘었던 6차 유행보다는 정점 규모가 작을 가능성이 높지만, 대신 정점 이후에 유행이 감소하는 속도도 더 느릴 것”이라고 말했다.방역당국은 오미크론 변이 바이러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대급 ‘최악 가뭄’ 광주…싸이 “흠뻑쇼 못해 아쉽다” 구설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500122</guid>
      <pubDate>2022-12-13T14:50:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/04/SSI_20221004104221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345731 --&gt;&lt;!-- 그림 862767 --&gt;광주가 반세기 최악의 가뭄으로 생활 급수 부족 위기에 처한 가운데, 가수 싸이가 부적절한 발언으로 구설에 올랐다.&lt;br&gt;싸이는 지난 10일 광주 김대중컨벤션센터 다목적홀에서 열린 ‘2022 크러쉬 콘서트’에 깜짝 게스트로 등장해 “올해 광주에서 흠뻑쇼를 못해 아쉽다”라는 발언을 한 것으로 알려졌다. 당시 공연을 본 관객 A씨는 “그게 지금 할 말인가”라며 분노했다.&lt;br&gt;그도 그럴 것이 광주는 최근 수돗물 생산량이 전년 동기 대비 8.7%까지 줄었다. 일일 수돗물 생산 규모도 하루 50만톤 생산에서 45만톤 규모로 감소했다. 동복댐 저수율은 이날 기준 28.43%, 주암댐은 30.29%다. 생활 속 20% 물 절약 노력의 효과가 조금씩 나타나고 있으나 가뭄 상황이 나아질 기미가 보이지 않아 물 부족 위기 상황은 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강기정 광주시장은 “반세기 최악의 가뭄으로 우리 시는 전례 없는 가뭄과 물부족의 극한 위기를 맞고 있다”라며 “올 겨울 강수 전망 역시 동복댐과 주암댐의 부족한 저수율을 채우기에는 역부족인 상황”이라고 설명했다.&lt;br&gt;시 전체에서 수돗물을 절약한 가구는 최대 13%의 요금을 감면해 주는 등 총력을 기울이고 있는 상황에서 싸이의 발언은 경솔했다는 지적이 이어지고 있다. 네티즌들은 “광주 사는데 물 아끼리는 안전 문자 2개씩 매일 온다” “뉴스를 안 보시나” “몰랐나보다” 등의 의견을 냈다.&lt;!-- 그림 1357549 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;식수 300t 가량 쓰는 ‘흠뻑쇼’&lt;br /&gt;저탄소 공연 시도 ‘콜드플레이’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관객이 물에 흠뻑 젖은 채 즐기는 콘서트인 ‘흠뻑쇼’는 싸이의 트레이드마크가 됐다. 공연 때 사용되는 물이 회당 300t가량 달하는 것으로 알려지면서 가뭄과 맞물려 과도한 물 사용에 대한 비판과 함께 ‘환경을 생각하자’는 목소리가 나오는 상황이다. 다른 한편에서는 식수는 아니지만 이런 논리라면 전국의 워터파크, 수영장, 목욕탕의 물 사용도 자제해야 한다는 반론도 제기됐다.&lt;br&gt;전문가들은 그만큼 기후변화에 민감한 소비자들이 늘고 있기 때문이라는 분석을 내놓았다. 비행기가 배출하는 온실가스를 생각하면, 비행기로 하는 여행이 부끄럽다는 의미로 시작된 ‘플뤼그스캄 운동’이 대표적이다. 10대 환경 운동가 그레타 툰베리도 같은 이유로 먼 거리를 이동할 때 비행기 대신 기차, 배를 타는 모습을 보여주고 있다.&lt;br&gt;공연계에서도 환경을 생각하는 행동은 늘고 있다. 영국 밴드 콜드플레이는 2019년 지속가능한 공연 방식을 찾을 때까지 투어를 중단하겠다고 선언한 뒤 탄소 발생량을 이전 투어의 50% 수준으로 줄이는 것을 목표로 올해 투어를 재개했다. 콜드플레이는 공연장 바닥에 관중들이 발을 구르며 뛰면 전력을 생산하는 장치를 설치하는 등 저탄소 공연을 시도하고 있다. &lt;!-- 그림 695146 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우울·불안 시달리는 당뇨병 환자, 심방세동 발병 위험 19%↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116979276/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116979276/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116979215.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병은 혈당 수치가 비정상적으로 높아지는 질환으로 여러 심혈관계 합병증을 동반할 수 있다. 그중 심장이 불규칙하게 수축해 심하면 뇌졸중까지 유발하는 ‘심방세동’은 당뇨병 환자의 약 15%에서 발생하는 것으로 알려졌다.  최근에는 신체적 질환뿐만 아니라 정신질환도 심방세동의 위험을 증가시킨다는 연구가 보고됐다. 당뇨병을 장기간 앓은 환자들은 우울증·불안 등 정신질환의 발생위험이 높아져 심방세동이 더욱 치명적일 수 있다.  그러나 그동안 당뇨병 환자의 정신질환이 심방세동 발생에 미치는 영향에 대해 연구된 바는 없었다. 이런 가운데 우울, 불안, 불면증이 있는 당뇨병 환자는 심방세동 발병에 주의해야 한다는 연구 결과가 나왔다.  서울대학교병원은 최의근·이소령 순환기내과 교수(배난영 전공의), 한경도 숭실대 교수 공동 연구팀이 당뇨병 환자 251만여명의 정신질환 여부에 따른 심방세동 발생위험을 추적 관찰한 결과 이같은 사실을 확인했다고 13일 밝혔다.  연구팀은 2009~2012년 국가건강검진을 받은 당뇨병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 여파 서울 0~5세 영유아 3명 중 1명 발달 지연</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116979385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116979385/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T15:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116973569.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 여파로 서울 영유아 3명 중 1명은 연령에 맞는 발달에 어려움이 있어 전문가 도움이 필요한 것으로 나타났다.   서울시는 시는 대한소아청소년정신의학회와 함께 코로나19 시기를 겪은 만 0~5세 542명을 대상으로 지난 5월부터 11월까지 실시한 ‘포스트코로나 영유아 발달실태 조사’ 결과를 13일 발표했다.   이번 조사는 코로나19 시기에 영유아기를 보내는 아이들이 전반적인 상호작용과 사회활동 부족으로 인해 언어, 정서, 인지, 사회성 등 모든 분야에 걸쳐 발달이 지연될 환경에 놓일 수 있다는 우려에 따라 선제적인 지원방안을 마련하기 위해 시행됐다.  조사 결과 어린이집에 다니는 영유아(총 456명)의 33%(152명)는 현재 발달에 어려움이 있어 전문가의 도움이 필요한 것으로 나타났다.   전 분야 정상발달 아동은 52% 내외(237명)였다. 지속적인 관찰을 통해 발달 향상이 필요한 아동은 15%(67명)로 나타났다.   도움이 필요한 분야는 ‘전반적 발달’, ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“400만원 패딩, 팬들에 찢겼다”…황희찬 ‘반팔티 출국’의 진실</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500156</guid>
      <pubDate>2022-12-13T16:03:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213160021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373299 --&gt;2022 국제축구연명(FIFA) 카타르 월드컵을 마친 황희찬(26)이 소속팀인 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 울버햄튼에 복귀해 남은 시즌 준비에 돌입했다.&lt;br&gt;한국 축구대표팀의 월드컵 16강 진출을 이끈 황희찬이 스페인으로 출국한 가운데, 그가 반팔 차림으로 출국장에 나선 이유가 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;황희찬은 인천국제공항에서 절친한 대표팀 동료 김민재(나폴리), 백승호(전북)와 약 100명의 팬들의 배웅을 받으며 11일 오전 0시15분 스페인행 비행기에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;늦은 시간임에도 많은 팬들이 황희찬을 배웅하기 위해 공항을 찾았다.&lt;br&gt;황희찬은 공항에 모여든 팬들에게 인형과 편지 등 다양한 선물을 받았으며, 일일이 악수와 사인을 해주며 팬 서비스를 아끼지 않았다.&lt;!-- 그림 1373300 --&gt;그런데 취재진 앞에 서서 인터뷰를 할 때까지만 해도 패딩을 걸치고 있던 그는 출국장에 반팔 차림으로 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 두고 온라인상에는 “황희찬 패딩이 생로랑 제품으로 400만원쯤 된단다. 팬들이 그걸 찢었는데 황희찬은 그냥 웃으면서 사인 다 해주고 반팔로 출국했다”는 글이 올라와 논란이 됐다.&lt;br&gt;실제 황희찬이 이날 입은 검은색 유광 패딩은 ‘22F/W 생로랑파리 671966 오버사이즈 다운 자켓’으로 알려졌다. 이 패딩의 가격은 약 400만원에 달한다.&lt;!-- 그림 1373307 --&gt;&lt;!-- 그림 1373302 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“옷이 찢긴 건 말이 안 된다”…황희찬, 무사히 출국&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;다만 황희찬의 옷이 찢겼다는 것은 사실이 아닌 것으로 보인다.&lt;br&gt;황희찬이 인천공항에 들어선 순간부터 여러 명의 가드가 계속해서 따라붙었으며, 취재진의 카메라에도 황희찬을 붙잡고 늘어지는 팬들의 모습은 담기지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 관계자에게 패딩을 맡겼고, 출국장으로 나서면서 다시 받아 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;실제 현장에 있던 다른 팬들도 “가드도, 카메라도 얼마나 많았는데 옷이 찢긴 건 말이 안 된다. 사실이 아니다”며 소문에 대해 부인했다.&lt;!-- 그림 1373304 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;황희찬 달라진 위상…울버햄튼 “월드컵 히어로 돌아왔다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;울버햄튼은 한국이 월드컵 16강에 진출하는 데 결정적인 역할을 한 황희찬을 크게 반겼다.&lt;br&gt;울버햄튼은 13일 구단 공식 트위터에 “월드컵 영웅이 돌아왔다”며 황희찬이 소속팀 마크가 새겨진 훈련복을 입고 동료들과 함께 스트레칭하는 영상을 올렸다.&lt;br&gt;팀 동료 다니엘 포덴세(27)는 황희찬에게 “한국의 영웅”이라는 말을 건네며 환영했다.&lt;br&gt;월드컵에서 맹활약을 펼친 황희찬은 이제 울버햄튼에서 주전 경쟁을 한다.&lt;br&gt;월드컵 휴식기 전까지 선발로 3경기 출전에 그치는 등 어려움을 겪었지만 훌렌 로페테기 감독이 새롭게 지휘봉을 잡으면서 황희찬은 원점에서 주전 경쟁을 펼치게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 3년, 어린이집 영유아 3명중 1명꼴 발달 지연”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116979706/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116979706/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T16:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116979675.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시가 코로나19 이후 영유아의 언어, 정서, 인지, 사회성 등 발달상황을 전국 최초로 조사했다고 13일 밝혔다. 코로나19 시기에 영유아기를 보낸 3명 중 1명은 연령에 맞는 발달에 어려움이 있어 관련 전문가의 도움이 필요한 것으로 나타났다.   서울시는 대한소아청소년정신의학회와 함께 코로나19 시기를 겪은 만 0세~5세 542명을 대상으로 ‘포스트코로나 영유아 발달실태 조사’를 실시하고, 그 결과를 발표했다.   이번 조사는 코로나19 시기에 영유아기를 보내는 아이들이 전반적인 상호작용과 사회활동 부족으로 인해 언어, 정서, 인지, 사회성 등 모든 분야에 걸쳐 발달이 지연될 환경에 놓일 수 있다는 우려에 따라 선제적인 지원방안을 마련하기 위해 시행했다.   실태조사 결과, 어린이집에 다니는 영유아(총 456명)의 33%(152명)는 현재 발달에 어려움이 있어 전문가의 도움이 필요한 것으로 나타났다. 전 분야 정상발달 아동은 52% 내외(237명)였다. 지속적인 관찰을 통해 발달 향상이 필요한 아동은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울숲, 삼악산 케이블카 등 ‘한국관광 100선’에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500175</guid>
      <pubDate>2022-12-13T16:42:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213164226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373338 --&gt;문화체육관광부와 한국관광공사가 ‘2023~2024 한국관광 100선’을 선정해 13일 발표했다. 한국관광 100선은 우리 국민과 한국을 방문하는 외국인 관광객이 꼭 가봐야 할 한국 대표 관광지를 가리킨다. 2년에 한 번씩 선정해 발표하며, 올해 6회째다.&lt;br&gt;유적지, 건축물, 유원시설 등 문화 관광자원 61개소와 숲, 바다, 습지 등 자연 관광자원 39개소를 최종 선정했다. 권역별로 수도권 24개소, 강원권 10개소, 충청권 13개소, 전라권 17개소, 경상권 28개소, 제주권 6개소다.&lt;br&gt;이름을 처음 올린 곳은 모두 33개소다. 도심 속 자연을 만끽할 수 있는 서울숲, 흐드러진 벚꽃이 매력적인 창원 여좌천 등 지역 자연 명소뿐 아니라 산과 호수를 가로지르는 춘천 삼악산 호수 케이블카, 역사의 흔적을 따라 걷는 익산 왕궁리유적, 야경이 아름다운 통영 디피랑 등 주요 도시 문화관광 명소가 첫 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 5대 고궁, 제주의 올레길을 비롯해 전주 한옥마을, 경주 불국사·석굴암 등 국내외 관광객들에게 꾸준하게 사랑받는 관광지 14개소는 6회 연속 선정되는 영예를 안았다.&lt;br&gt;한국관광공사는 지난 선정지와 지자체 추천 관광지, 거대자료(빅데이터) 분석을 통해 발굴한 후보지 235개소를 대상으로 3차에 걸쳐 심사했다. 관광학계와 여행업계 관계자, 여행기자·작가 등 관광 분야 전문가들이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부와 관광공사는 ‘2023~2024 한국관광 100선’을 내세워 전 세계에 관광매력 국가로서의 한국을 각인시킬 계획이다. 특히 메타버스 공간에 주요 한국 관광지를 게임형 콘텐츠로 구현한 ‘트래블 헌터-케이(K)’에도 일부 관광지를 구현할 계획이다. 이밖에 문체부가 개최하는 ‘내 나라 여행박람회’에서도 관련 홍보관을 운영한다. 한국관광 100선 여행 체험행사도 새로 마련해 알릴 계획이다.&lt;br&gt;언제 어디서든 정보를 얻을 수 있도록 전국 관광안내소와 교통 거점에 ‘한국관광 100선’ 지도를 비치하기로 햇다. 관광정보제공 홈페이지 ‘대한민국 구석구석(korean.visitkorea.or.kr)’에도 상세 정보를 공개한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이광복 소설가 문학비 제막식 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500200</guid>
      <pubDate>2022-12-13T17:36:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213172811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;사단법인 한국문인협회는 지난 9일, 이광복 소설가의 문학비 제막식이 충청남도 부여군 선화공원에서 열렸다고 밝혔다. 향토 문인을 찾아 그의 문학과 정신을 살피는 충남 얼 살리기 사업의 일환으로 설치된 이번 문학비는 부여군을 대표하는 소설가이자 한국문인협회 이사장인 이광복 소설가의 생애, 저서, 수상 경력 등의 내용을 담고 있으며, 정근영 조각가와 조종국 서예가가 제작하였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1373380 --&gt;이날 제막식에는 이광복 한국문인협회 이사장, 박정현 부여군수, 장성용 부여군의회 의장, 김명수 한국문인협회 충남지회장, 정찬국 부여문화원장, 유재형 석성나누리장학재단 대표, 충남문인협회 이사들과 부여문인협회 회원 등 200여 명이 참석하였다.&lt;br&gt;2014년부터 충남 얼 살리기 사업을 펼쳐온 충남문인협회의 김명수 회장은 인사말을 통해 “2014년 나태주 시인의 시비 건립으로 시작한 이래 오늘이 여덟 번째 문학비다”며 “충남문인협회와 부여군의 협업으로 더욱 규모 있게 제막식이 개최되어 기쁘고 앞으로 선화공원이 문학공원이 되어 많은 문학인의 시비와 문학비가 세워지길 기원한다”라고 전했다.&lt;br&gt;  박정현 부여군수는 축사를 통해 “선화공원이 문학비로 인해 더 빛나게 된 것 같다”고 전하며 “앞으로도 지역의 이름난 문인이 발굴되어 이러한 문학비가 계속 세워지기를 바라고 부여를 빛내는 일에 적극적으로 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;  문학비의 주인공 이광복 소설가는 “충남문인협회 김명수 지회장과 최규학 부회장, 박정현 부여군수의 전폭적인 지원으로 고향 땅 부여에 문학비가 세워져 가슴이 벅차다”고 밝히며 “문학비 건립에 애써준 모든 분에게 감사를 드리고 더욱 열심히 노력해서 부여군과 한국을 빛내는 문인이 되겠다”고 감사 인사를 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울전역 한파주의보 발효…서울시 종합지원상황실 가동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116983431/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116983431/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T19:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116983287.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 서울시는 기상청이 13일 오후 9시 서울 전역에 한파주의보를 발령함에 따라 서울시 한파 종합지원상황실을 가동하고 비상근무에 들어간다고 밝혔다.  한파주의보는 아침 최저기온이 영하 12도 이하로 이틀 이상 지속되거나, 전날보다 10도 이상 하강해 3도 이하가 예상될 때 내려진다.  상황총괄반, 생활지원반, 시설복구반 등으로 구성되는 한파 종합지원상황실은 기상현황, 피해발생현황, 취약계층 및 취약시설 보호현황 등에 대한 모니터링 및 대응활동관리 등을 수행한다. 25개 자치구도 상황실 운영 등으로 피해 발생에 대비하고 있다.  이번 한파는 눈이 함께 동반된 만큼 결빙 등 미끄럼 사고에 각별히 유의하고, 급격한 기온하강으로 난방기기 사용이 증가할 것으로 예상됨에 따라 화재 등 안전사고 예방에 주의해야 한다.  서울시는 SNS와 긴급재난문자를 통해 건강관리에 유의하도록 시민들에게 시민행동요령을 전파했다. 또한 서울안전앱을 통해 한파를 비롯한 각종 재난시 시민행동요령과 실시간 재난속보를 제공하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1000년을 건너 전하는 신라인들의 위로… 경주박물관 불교조각실 재개관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500230</guid>
      <pubDate>2022-12-13T22:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212181132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372965 --&gt;무언가를 간절히 믿는 힘은 찬란한 예술로 핀다. 신라인들은 불교가 세상을 구해준다고 믿었고, 자신들의 생을 지키고 싶은 열망을 조각상에 담았다. 지금처럼 기술이 발전한 시대도 아니었지만 그들은 돌과 금속을 붙잡고 불상을 제작하는 불사(佛事)를 통해 구원을 추구했다.&lt;br&gt;1000년의 세월을 지나 1500년에 가까워가는 신라인들의 조각 솜씨를 한 자리에서 볼 수 있는 자리가 마련됐다. 국립경주박물관 신라미술관 1층 불교조각실이 1년 정도의 재단장을 거쳐 12일 문을 열었다. 국보 백률사 금동약사여래입상 등 신라 불교조각의 정수를 볼 수 있는 57건 70점이 관람객들을 맞는다.&lt;br&gt;움직이기 어려운 석불이 많았던 데다 상설 전시라 시간이 흘러도 변하지 않을 가치의 전시를 위해 치열하게 고민하느라 시간이 꽤 걸렸다. 고민이 많았던 만큼 이번 전시는 들어가자마자 쉽게 눈을 뗄 수 없게 하는 힘이 곳곳에 가득하다.&lt;!-- 그림 1372968 --&gt;개편의 가장 큰 특징은 입체성이다. 대개 앞면만 공개됐던 불상의 고정관념은 뒷면까지 시원하게 공개한 이번 전시에서 완전히 깨진다. 잘 꾸며진 앞이 아니라 꾸미지 않은 뒤까지 공개되자 아무런 표정도 새기지 않을 돌의 뒷면을 붙잡고 부처의 얼굴을 고민했을 신라 장인들의 고뇌가 더 생생하게 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시관 입구에선 불교 국가 신라를 시작하게 한 이차돈의 순교비가 관람객을 맞는다. 자신을 희생해 한반도에 불교를 꽃피게 한 이차돈의 생이 디지털 맵핑 영상으로 아름답게 소개된다.&lt;br&gt;이차돈의 순교로 불교가 정착하자 신라인들은 마음을 부처에게 마음껏 의지했다. 나라에 위기가 찾아오면 불상을 하나라도 더 새겨 위기를 극복할 것으로 믿었다. 혹여나 솜씨가 부족하면 서운할 것이라 생각했는지 1000년도 더 지난 조각상에 깃든 장인혼이 생생하다.&lt;!-- 그림 1372970 --&gt;1부 ‘신장(神將), 신라와 불법(佛法)을 보호하다’에서는 불교가 나라를 지켜준다는 신라 사람들의 믿음을 반영한 ‘신장상’을 볼 수 있다. 금강역사, 사천왕, 팔부중 등 다양한 신장상은 강렬한 표정과 근육질의 몸, 역동적 자세를 취하고 있다. 무력을 통해 불법을 옹호하는 역할을 부여받은 이들답게 조각상의 크기 자체는 크지 않지만 힘이 넘친다. 박아연 학예연구사는 “다양한 신장상을 통해 신라인들이 불교를 어떻게 믿었고, 불교가 어떻게 나라를 지키는지 상징적으로 보여 준다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부는 이번 개편에서 가장 신경을 많이 쓴 공간 중 하나다. 본래 기둥 하나만 있고 관람객들이 지나가는 공간이었는데, 이번에 기둥과 같은 크기의 독립장을 6개 세워 관람객들의 발길을 붙잡는다. 6개의 주제도 위대한 탄생과 사유, 보석으로 장엄한 부처, 중생을 구원하는 보살, 소망을 들어주는 부처, 진리의부처 비로자나, 치유하는 부처 약사여래로 의미가 있다. 통일신라 9세기에 제작된 금동여래입상은 불상에 빛바랜 보석이 박혀 있어 찬란했을 옛모습을 상상하게 한다.&lt;!-- 그림 1372974 --&gt;전시관의 유일한 국보인 백률사 금동약사여래입상은 1200년 전의 불상을 통해 오롯이 나를 만나는 시간을 선사한다. 불상에 집중하도록 설명을 과감히 생략했고, 하늘을 상징하는 원형의 간접조명이 불상을 은은하게 빛낸다.&lt;br&gt;박 학예사는 “신라인들의 마음뿐 아니라 현재를 살아가는 우리도 위로와 안식을 받았으면 하는 마음으로 준비했다”면서 “우리의 바람과 부처님이 위안을 주는 것이 서로 닿기를 바라는 의미”라고 설명했다. 백률사 금동약사여래입상을 비롯해 3부에선 보다 많은 불상의 뒷모습을 가까이에서 생생하게 감상할 수 있어 관람객에게 사유의 이면을 돌아보게 한다.&lt;!-- 그림 1372977 --&gt;&lt;!-- 그림 1372979 --&gt;&lt;!-- 그림 1372980 --&gt;각 유물마다 맞춤형으로 준비한 조명이나 이차돈 순교비에 흐른 영상을 비롯한 5편의 영상 역시 관람의 풍성함을 더한다. 함순섭 국립경주박물관장은 “마치 숲속을 걸어가듯 신라 불교조각 사이를 누비며 힘차고 온화하고 아름다움을 맘껏 누릴 수 있는 최적의 전시 공간”이라며 “신라 문화유산 중 세계적으로 내세울 수 있는 불교미술을 새로 개편했다. 경주박물관의 큰 성과”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인과 늘 함께였던 아일랜드 출신 천요한 신부 선종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500233</guid>
      <pubDate>2022-12-13T22:56:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213224746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373509 --&gt;성골롬반외방선교회 선교사인 천요한(John Smyth) 신부가 지난 10일(현지시간) 아일랜드의 한 대학병원에서 선종했다. 84세.&lt;br&gt;아일랜드에서 태어난 천요한 신부는 1962년 사제 서품을 받고 이듬해 한국으로 파견돼 춘천교구, 원주교구, 서울대교구의 본당에서 사목했다. 1990년대 초에는 미국으로 파견돼 시카고와 로스앤젤레스에서 한인 교포사목을 하는 등 지난 8월 고향으로 귀국하기 직전까지 미국 한인 공동체와 함께했다.&lt;br&gt;마찬가지로 골롬반회 사제였던 천요한 신부의 형 천 패트릭 신부와 동생 천 말라키 신부 역시 한국에서 오랫동안 활동했다. 고인이 도봉동성당에서 사목하던 시절 주일학교 학생이었던 권태문 신부는 “십자가 고통의 신비를 묵상하다 보면, 천요한 신부님이 바로 떠오른다”면서 “예수님의 그 삶을 자신의 온몸으로 살아 내신 신부님의 삶은 철저한 가난과 검소, 그리고 밖으로 드러내지 않은 속 깊은 따뜻한 사랑이었다”고 추모했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인의 장례미사는 14일 낮 12시 고향 스트레이드(Straide)의 ‘성 베드로와 성 바오로’ 성당에서 봉헌하며 성당 묘원에 고인을 모실 예정이다. 장례미사는 페이스북(http://www.facebook.com/SharkeyFuneralDirectors)을 통해 생중계할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바닷속 아바타’와 함께… 192분간 환상의 세계로 접속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214020004</guid>
      <pubDate>2022-12-14T00:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213172848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373382 --&gt;전 세계 최대 관객을 기록한 영화 ‘아바타’가 13년 만에 속편으로 돌아왔다. 워낙 긴 기간이었던지라 전편을 복습하고 이번 편의 중요 포인트를 알고 본다면 더욱 재미있게 볼 수 있다.&lt;br&gt;14일 개봉하는 ‘아바타: 물의 길’은 2154년을 배경으로 했던 1편에서 15년이 지난 2169년의 이야기다. 인간이었던 제이크 설리(샘 워싱턴)가 판도라 행성에서 임무를 수행하다 원주민 네이티리(조 샐다나)와 사랑에 빠지면서 인간 육체를 버리고 나비족이 되는 게 1편의 내용이었다.&lt;br&gt;이번엔 가족을 꾸린 설리와 네이티리가 인간의 습격을 피해 다른 부족에 정착하는 과정을 그렸다. 황폐화된 지구를 버리고 아바타로 이주하고자 대규모 공습을 감행한 인간들에게 나비족은 게릴라전으로 맞서지만, 설리는 부족을 지키기 위해 가족과 함께 바닷가에 사는 멧케이나족을 찾는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 네이티리에게 살해당한 마일스 쿼리치(스티븐 랭) 대령이 인간이 아닌 나비족으로 되살아나 또다시 설리 가족을 위협한다. 인간들은 판도라 행성에 침투하기 위해 나비족 육체를 시험관에서 배양한 뒤 인간의 의식과 연결하는데, 쿼리치의 기억을 미리 저장해 뒀다는 설정이다. 잔혹함만 강조됐던 1편과 달리 쿼리치가 자신의 아들 스파이더에게 흔들리는 모습도 보여 5편까지 이어지는 후속편에서 어떤 역할을 할지 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;1편이 숲을 배경으로 했다면 ‘물의 길’이라는 부제에서 알 수 있듯 이번엔 바다를 배경으로 한다. 설리 가족이 다른 부족에 정착해 풍습을 배우고 부족원이 되는 과정을 통해 자연스레 관객을 바다로 안내한다. 옥색 피부의 멧케이나족이 등장하는데, 손에는 물갈퀴가 있고 꼬리는 좀더 굵어 수중생활에 최적화됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전편에서 다양한 숲속 생물이 시각적 즐거움을 안겼다면 이번에는 각종 바다생물이 등장해 눈길을 끈다. 나비족이 익룡을 닮은 이크란을 길들여 타고 다니는 것처럼 멧케이나족도 수룡을 닮은 생물을 길들여 타고 다닌다. 청새치를 닮은 대형 어류형 동물과 고래를 닮은 어마어마한 크기의 톨쿤 등이 이채롭다.&lt;br&gt;아바타 행성을 침공한 인간들의 기계 문명도 볼만하다. 힘을 증폭시켜 주는 1인용 슈트, 거미처럼 움직이며 숲속을 달리는 탈것, 바닷속을 자유롭게 유영하는 잠수정 등이 새로 등장하는데, 컴퓨터그래픽(CG)인지 실제인지 구분하기 어려울 정도다. 나비족과 멧케이나족을 제압하는 데 동원한 거대 비행체 역시 눈길을 끈다. 바다에 뜬 채 좌우로 열리는 방식인데, 이 위에서 벌어지는 전투 장면이 박진감 넘친다.&lt;!-- 그림 1373383 --&gt;환상적인 판도라 행성의 풍경과 생생한 질감의 기계 문명, 그리고 둘의 충돌이 빚어내는 장면들은 13년의 기다림이 아쉽지 않을 정도다. ‘화면은 크면 클수록 좋다’는 ‘거거익선’이 딱 맞는 영화로, 가급적 대형 화면으로 보길 권한다. 3D로 제작한 만큼 이를 지원하는 상영관에서 보면 입체감을 느낄 수 있다. 대형 프랜차이즈 영화관들도 특화 상영관을 늘리며 경쟁에 나섰다. 상영시간은 1편보다 30분 늘어난 3시간 12분이다. 그럼에도 지루할 틈이 거의 없다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘헤어질 결심’ 골든글로브 비영어권 영화상 후보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214019050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214019050</guid>
      <pubDate>2022-12-14T00:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213205644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373489 --&gt;박찬욱 감독의 영화 ‘헤어질 결심’이 골든글로브 시상식에서 한국계 콘텐츠의 4연속 수상을 이을지 주목된다.&lt;br&gt;미국 할리우드외신기자협회(HFPA)는 12일(현지시간) 제80회 골든글로브 후보작을 발표하고 비영어권 영화상 후보로 멜로 스릴러인 ‘헤어질 결심’과 ‘서부전선 이상 없다’(독일), ‘아르헨티나, 1985’(아르헨티나), ‘클로즈’(벨기에), ‘RRR: 라이즈 로어 리볼트’(인도)를 지명했다. 골든글로브는 예전 외국어영화상 명칭을 비영어권 영화상으로 바꿨다.&lt;br&gt;‘헤어질 결심’으로 한국계 콘텐츠가 4년 연속 수상 기록을 세울지 관심이 쏠린다. 봉준호 감독의 ‘기생충’은 2020년 시상식에서 우리 영화 최초로 골든글로브 외국어영화상을 받았고 지난해 시상식에서는 한국계 미국인 리 아이작 정(정이삭) 감독의 ‘미나리’가 같은 상을 받았다. 지난 1월 제79회 시상식에선 ‘오징어 게임’의 오영수가 TV 드라마 남우주연상을 품에 안았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화 작품상 후보로는 ‘아바타: 물의 길’, ‘탑건: 매버릭’에다 스티븐 스필버그 감독의 유년 시절을 스크린에 옮긴 ‘더 페이블맨스’, 엘비스 프레슬리와 매니저의 사연을 담은 ‘엘비스’, 베를린필하모닉 최초의 여성 수석 지휘자 리디아 타르의 내면적 고통을 그린 ‘타르’가 선정됐다.&lt;br&gt;감독상 후보로는 ‘아바타: 물의 길’을 연출한 제임스 캐머런, ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’를 함께 만든 대니얼 콴과 대니얼 셰이너트, ‘엘비스’의 배즈 루어먼, ‘이니셰린의 밴시’의 마틴 맥도나, ‘더 페이블맨스’의 스필버그가 호명됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시상식은 다음달 10일 캘리포니아 베벌리힐스 베벌리힐튼호텔에서 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214019032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214019032</guid>
      <pubDate>2022-12-14T00:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1373492 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진, 진짜 ‘아미’ 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214002014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214002014</guid>
      <pubDate>2022-12-14T00:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213182611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373436 --&gt;“자 이제 커튼콜 시간이다.”(방탄소년단 진)&lt;br&gt;“우리 우주가 되어 준 김석진”(팬들의 플래카드)&lt;br&gt;방탄소년단(BTS)의 맏형 진(30·본명 김석진)이 13일 국내외 많은 이들의 비상한 관심 속에 경기 연천군 5사단 신병교육대대에 입소했다. 이날 교육대대 앞은 오전부터 북새통을 이뤘다. 그가 탄 검은색 차량은 오후 1시 40분쯤 신병교육대대 위병소를 통과했는데 여섯 대에 소속사 관계자 등과 나눠 탄 채였다. 진은 차량에서 내리거나 차창 밖으로 얼굴을 내보이지 않고 곧바로 영내로 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군과 경찰 등은 신병교육대대 정문 건너편에 통제선을 설치하고 취재진과 일반인 등의 접근을 막았다. 또 부대 근처에는 종합상황실 등이 들어섰다. 소속사에서 여러 차례 입소 현장을 찾지 말라고 호소했는데도 수십명의 팬들이 찾아왔다. 그러나 우려했던 혼잡은 빚어지지 않았다. 홍콩에서 찾아왔다는 여성 팬은 “진과 BTS를 사랑하며 아미는 진을 그리워하고 기다리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;신병교육대대로 향하는 도로 주변과 정문 근처에는 ‘BTS 김석진군과 모든 장병의 입소를 환영합니다’라는 주민들의 플래카드가 걸렸다. 근처 식당과 카페에서는 BTS 히트곡들을 틀어 평소와 다른 입영 풍경이 연출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BTS 멤버 가운데 가장 나이가 많은 진은 2020년 개정된 병역법에 따라 문화체육관광부 장관 추천으로 연말까지 입영이 연기된 상태였다. 병역 의무를 이행하겠다는 본인 의지에 따라 지난달 입영 연기 취소원을 제출했다. 다른 멤버들도 순차적으로 입대하기로 해 2025년에야 다시 그룹 활동이 가능할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;진보다 한 살 적은 슈가는 현역이 아닌 사회복무요원으로 배정된 것으로 알려졌다. 판정 사유는 공개되지 않았는데 2020년 어깨 수술을 받은 것과 관련된 것으로 짐작하는 이들이 있다. 입소 시기 등도 전해지지 않았다. 소속사 빅히트뮤직은 “개인 정보는 확인해 주기 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스마스에 아이에게 해줄 말들[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221214/116985725/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221214/116985725/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/14/116982446.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;12월에 만나는 아이들에게 묻곤 한다. “얼마 있으면 크리스마스잖아. 선물 받을 수 있을 것 같아?” 한 아이가 내 질문에 뜬금없이 “원장님, 종이 좀 주세요”라고 했다. 그리고 한참을 중얼거리며 “7-2+3+4-1…”이라고 계산을 했다. 그러더니, “아, 받을 수 있을 것 같아요”라고 대답했다. 자신의 잘못한 일과 잘한 일을 계산해 봤던 것이다. 아이는 왜 단번에 “그럼요. 당연하지요”라고 말하지 못했을까. 아이에게 ‘난 참 괜찮은 사람이야. 난 비교적 잘 살아가고 있는 것 같아’ 하는 단단한 자기신뢰감이 있었다면 어땠을까. 좀 안타까웠다. 아이들은 조금 불안한 마음에 부모에게 “나 이번 크리스마스에 선물 받을 수 있을까?”라고 물을 수 있다. 그럴 때 “예로부터 착한 아이한테 선물 준다고 하잖아. 착한 것은 좀 그렇고, 엄마가 봤을 땐 네가 올 한 해 건강하고 엄마 아빠하고도 잘 지낸 것 같아. 가만히 보니까 친구하고도 사이좋게 지낼 때가 많았어. 동생하고도 티격태격하기도 했지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들수록 어려워지는 쾌변… 만성 변비, 전신 건강 위협한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116976003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116976003/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116965110.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변비는 대부분의 사람들이 경험하다 보니 대수롭지 않게 넘기기 쉽다. 하지만 그 빈도가 잦아질수록 그 무엇보다 위험한 질환으로 발전할 수 있다. 만성 변비는 소화불량·우울증·대장암으로 이어져 전신 건강에 나쁜 영향을 미친다. 변비 자체만으로 생명이 위험해질 수 있어 초기에 잡아야 한다.   미국 테네시대 헬스사이언스센터가 335만9653명을 대상으로 7년간 추적 조사한 결과 변비 환자의 뇌경색 발병 위험률은 변비가 없는 사람에 비해 19% 높았다. 일본 도호쿠대에서는 배변 활동이 적을수록 심혈관계 질환으로 사망할 확률이 높다는 연구 결과를 내놓기도 했다.     나이 들수록 장 기능 저하돼 쾌변 어려워   건조하고 추운 겨울에는 활동량이 줄고 신체 기관이 위축되면서 대장의 운동 기능도 떨어져 변비가 심해질 수 있다. 특히, 나이가 들수록 ‘쾌변’이 어려워진다. 국민건강보험공단에 따르면 70대 이상 남성의 10만 명당 진료인원은 5264명으로 30대 남성보다 25.1배, 50대 남성보다 8.6배 많았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고민되는 전립선 건강, 하루 한 알로 케어해요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975889/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975889/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116956767.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“밤이면 소변 때문에 7, 8번은 잠에서 깬다. 소변 줄기도 약해지고 찔끔 새기도 하고, 보고 나서도 남아 있는 듯한 느낌에 찜찜하다. 나이 들어 눈 침침한 것도 불편한데 소변도 시원하질 않으니….” 전립선비대증을 앓고 있는 중년 남성의 이야기다.   전립선(전립샘)은 생식 기관인 만큼 성호르몬의 영향을 크게 받는다. 근육과 생식기관의 발육을 촉진하는 테스토스테론은 30세를 기점으로 수치가 감소하기 시작하며, 나이 들수록 그 속도가 빨라진다. 이때 쏘팔메토 열매에서 추출한 로르산이 도움을 줄 수 있다. 인체적용시험을 통해 테스토스테론 증가, 소변 유속 및 잔뇨량 개선, 배뇨 빈도 감소 등을 확인했다.   테스토스테론이 꼭 사수해야 할 호르몬인 반면 디하이드로테스토스테론(DHT)은 증가하지 않도록 관리해야 한다. 전립선 조직에 DHT 호르몬 농도가 높아지면 전립선이 커져 배뇨장애의 원인이 되며, 탈모를 유발한다. 학술지 비뇨기과학에 따르면 국제전립선 증상점수표(IPSS)가 8점 이상으로 전립선비대가 의심되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨 환자 90%가 관리 실패… 누에 성분으로 혈당부터 잡아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975843/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116965118.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;혈당 걱정에 좋아하는 술도, 커피도, 고기도 모두 끊었다. 탄수화물 대신 채식 위주로 식단을 바꾸고 싫어하는 운동도 꾸준히 하지만 혈당 수치는 그대로다. 이럴 때면 ‘왜 진작 당뇨 관리를 하지 않았을까’라는 후회가 몰려온다.     당뇨가 치매·심뇌혈관 질환 부른다   당뇨는 혈당이 높고 인슐린 분비량이 부족하거나 정상적인 기능이 이루어지지 않는 대사질환의 일종이다. 혈당이 올라가면 췌장에서 인슐린이 분비돼 포도당을 간에 저장하고, 각 조직의 세포에서 포도당 이용을 촉진해 혈당을 정상 수준으로 낮춘다.    하지만 인슐린이 제 기능을 하지 못하면 근육이나 신장 등에서 포도당을 에너지원으로 사용하지 못한 채 배출돼 혈당이 상승하고 당뇨 위험이 커진다. 서양인에 비해 췌장의 크기가 작은 한국인은 인슐린의 분비량이 많지 않아 당뇨 위험에 더 많이 노출돼 있다.   완치가 어려운 당뇨는 여러 합병증을 동반하기에 더 무서운 질환이다. 혈당이 높아 끈적해진 혈액은 심장에 치명상을 입힌다. 대한당뇨병학회에서 의료 빅</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샤워하는 순간 향기를 몸에 입는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975797/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975797/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116960811.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람을 향기로 이해하는 브랜드 ‘크랙쉘’이 보디워시와 로션 제품을 1차 완판하며 할인 행사와 함께 2차 판매를 시작한다.   크랙쉘은 젊은 세대를 지나 몸의 변화가 시작되는 3545세대를 타깃으로 해 냄새와 피부결의 걱정을 한 번에 날려줄 제품을 만들었다. 일명 ‘아재 냄새’를 없애고, 중년의 치명적인 매력이 잘 드러나도록 한다는 크랙쉘의 제품은 중년 특유의 냄새를 관리하기 위한 보디워시와 함께 사용하기 좋은 보디로션이 있다.   향은 세 가지로 보디워시와 보디로션을 조합하는 방식에 따라 자신만의 매력적인 향을 낼 수 있다. 크랙쉘은 “향수처럼 세심하게 조향됐고 지속력까지 좋아 한 번의 샤워만으로 하루 종일 자신 있는 중년의 라이프를 만들 수 있다”고 소개했다.   크랙쉘은 부향률을 기존 시중 제품에 비해 7배나 높인 고효능 퍼퓸 제품으로, 평소 좋지 않은 냄새로 괴로움을 느끼던 사람들의 고민을 한 번에 해결했다.    샤워 한 번으로 냄새를 유발하는 세균을 억제하고, 온 몸에 자연스럽게 고급스럽고 깨끗</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체질을 바꿔야 다이어트에 성공한다… 유산균 섭취도 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975757/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975757/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116960809.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울철은 외부 활동보다 실내에 머무는 시간이 길어지면서 그만큼 체중이 증가하기 쉬운 계절이다. ‘집콕’으로 인해 배달음식, 자극적인 음식의 섭취 또한 늘면서 복부비만, 장 트러블을 겪는 이들도 많다. 각종 다이어트 방법을 시도했지만 성공하지 못했다면, 장내 세균(장내 미생물)에 주목할 필요가 있다. 장내 미생물이 소화, 흡수, 면역, 호르몬 분비 등 다양한 역할을 수행하기 때문이다. 특이 이러한 장내 미생물의 균형이 깨지면 비만을 유발할 수 있다. 적게 먹어도 살이 잘 안 빠진다면, 자신의 장내 환경을 돌아볼 필요가 있다.    ○ 특정 장내세균, 비만인에게 많아   장내 미생물은 소화, 흡수, 면역, 호르몬 분비 등 다양한 역할을 수행한다. 이러한 장내 미생물은 기능에 따라 유익균, 유해균으로 나뉘는데, 유해균이 많아지며 균형이 깨지면 비만을 유발할 수 있다.    특히 비만인들에게는 장내 유해균 중 하나인 ‘피르미쿠테스(Firmicutes)’가 정상인에 비해 높게 나타나는 경우가 많다고 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유기농 도라지 진액으로 기침-가래 안녕∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975730/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975730/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116956995.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호흡기 질환에는 ‘도라지’가 특효다. 도라지 뿌리에 함유된 사포닌은 점막 속 점액 분비를 원활하게 해 기침이나 가래를 멎게 한다. 이 때문에 편도샘염, 기관지염, 인후염 등의 호흡기 질환에 제격이다. 또한 폐점막을 보호해 면역력을 높여 주며, 섬유질이 풍부하고 비타민과 무기질도 다량 함유하고 있다.     ‘유기농 도라지 농축액 진’은 농약, 제초제, 화학비료 없이 정성스럽게 재배한 3년근 유기농 국내산 도라지만을 사용했다. 오염되지 않은 환경에서 유기농산물을 96% 이상 사용했다는 유기가공식품 인증도 받았다. 저온농축기술을 사용해 도라지의 영양소를 온전히 보존했다.    도라지 특유의 쓴맛은 없애고 풍미는 살린 것도 큰 강점이다. ‘유기농 도라지 농축액 진’은 유기농 국내산 생도라지 90%에 유기농 쌀과 미생물을 섞어 효소로 만든 유기쌀 이소말토 올리고당 10%를 혼합해 건강한 단맛을 살렸다. 도라지 특유의 맛과 향을 꺼리는 사람도 거부감 없이 섭취할 수 있다. 그냥 먹어도 좋지만, 따뜻한 물에 타 차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장 건강, 체지방 감소… 100억 CFU 유산균으로 한번에</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975704/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116957009.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강의 ‘락토핏 솔루션 다이어트’는 장 건강을 시작으로 근본적인 다이어트를 설계하는 제품이다. ‘락토핏 솔루션’ 라인은 유산균 명가 종근당건강에서 출시한 브랜드로 장 건강에 맞춰 선택해 먹는 프리미엄 유산균 제품을 선보인다.   락토핏 솔루션 다이어트 제품은 과체중인 사람과 날씬한 사람의 장내 미생물 비율의 차이가 존재한다는 점에 착안해 개발했다. 주원료는 ‘락토바실러스 복합물 HY7601+KY1032’이다. 일명 ‘커플 유산균’으로도 불리는 락토바실러스 커베터스(HY7601)와 락토바실러스 플란타룸(KY1032)을 조합한 유산균으로 검증된 2종 균주를 꼼꼼하게 선별했다.    ‘락토핏 솔루션 다이어트’는 캡슐형 제품인데, 1캡슐 안에는 100억 마리의 프로바이오틱스가 함유돼 있다. 또한 위에서 녹지 않는 ‘장용성 캡슐’을 사용해 유산균의 생존율을 높였다. 그뿐만 아니라 부원료로 유산균의 먹이인 프리바이오틱스와 유산균 대사산물인 포스트바이오틱스까지 함께 담았다.   특히 종근당건강은 이 제품을 오랫</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연골 주성분 ‘콘드로이친’으로 채우는 관절 건강</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975689/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116957045.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강의 ‘관절통쾌’는 실제 연골의 주요 구성성분인 콘드로이친을 주원료로 만들어 관절 및 연골 건강관리에 도움을 줄 수 있는 제품이다. 콘드로이친은 ‘관절 및 연골 건강에 도움을 줄 수 있음’이라는 기능성을 인정받은 원료로 국내외에서 관절 건강 원료로 사용되고 있다. 2020년에는 식품의약품안전처로부터 관절 연골 건강 개별인정형 기능성을 인정받기도 했다.   콘드로이친은 미국, 프랑스, 한국 등 전 세계 1000명이 넘는 인원을 대상으로 진행된 인체적용시험에서 △관절통증 개선 △보행시간 개선 △관절 사이 너비 유지 △오전 관절 경직시간 개선 △양쪽 무릎 관절 통증 및 손 통증평가 개선 등이 확인됐다.   콘드로이친을 선택할 때 식약처가 인정한 건강기능식품 마크가 있는지 잘 확인해야 하며, 식약처에서 인정하는 일일 섭취량은 1200mg으로 규정하고 있는데 관절통쾌는 하루 3정으로 간편하게 섭취할 수 있다.    1일 1회, 1회 3정 또는 1일 3회, 아침 점심 저녁 1정씩 물과 함께 섭취하면 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후 한포로 간편하게 혈당 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975676/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975676/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116957071.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;관절 건강기능식품 호관원 프리미엄 골드로 대중에게 입지를 다진 ㈜자연내림에서 당뇨병 건강기능식품 ‘호당원 프리미엄 골드’가 출시됐다. 호당원 프리미엄 골드는 주원료로 식후 혈당 상승 억제에 도움을 줄 수 있는 기능성 원료 ‘바나바잎 추출물’을 사용했으며 부원료로 여주, 야콘, 뽕나무 뿌리 등을 혼합한 추출물을 넣었다. 빠르게 혈당 조절에 도움을 줄 수 있도록 액상 형태로 만든 제품이다.   바나바잎 추출물은 포도당 수송체(GLUT4)의 위치를 세포막으로 이전시켜 포도당 흡수를 가속화하고, 포도당 분해를 촉진할 뿐만 아니라 포도당 신생을 억제해 혈당을 낮추는 항당뇨 작용을 한다.    특히 코로솔산은 천연 항산화 물질로 인슐린 저항성을 가진 제2형 당뇨병에 대해 콜레스테롤 및 지질 분해 그리고 인슐린 민감성을 회복시켜 주고 동시에 췌장의 베타세포 기능성을 살려 진정한 의미의 혈당관리를 기대할 수 있다. 식습관 개선과 함께 당뇨 건강기능식품 ‘호당원 프리미엄 골드’로 식후 혈당을 관리하여 합병증을 예방하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자연이 선물한 ‘프리미엄 제주벌꿀’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975657/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975657/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116961519.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제주 자연의 진심을 담은 프리미엄 티(Tea) 브랜드 오설록이 프리미엄 벌꿀 ‘프리미엄 제주벌꿀’을 출시한다.   새롭게 선보이는 ‘프리미엄 제주벌꿀’은 100% 자연 방식으로 채밀했다. 높은 밀도와 낮은 수분 함량의 묵직한 보디감이 향긋한 야생화 향기가 감도는 은은한 단맛과 조화롭게 어우러진다. 휴대성이 높은 스틱 형태로 구성돼 언제 어디서나 쉽게 즐길 수 있다.   프리미엄 제주벌꿀은 오설록의 지역 상생 프로젝트의 일환으로 탄생했다. 제주에서 3대째 자연 채밀 양봉 노하우를 쌓아온 양봉 농가와의 협업으로 탄소동위원소비 ―23.5퍼밀 이하의 자연 벌꿀을 담아냈다. 청정 자연을 간직한 곶자왈의 생태계 보존을 위해 꿀벌에게 별도의 설탕물을 먹이지 않고 매년 오뉴월 때죽꽃의 꿀만을 채밀한다.   오설록 프리미엄 제주벌꿀은 오설록 제주 티뮤지엄과 오설록몰에서 순차적으로 만나 볼 수 있다.안소희 기자 ash0303@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬 바람에 심해지는 관절 통증… 방치하면 뇌 손상 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975553/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221213/116975553/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116975474.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년의 시작은 몸에서 시작된다. 소화가 잘 안 되는 날이 늘고 부쩍 피곤함을 느끼게 된다. 관절 곳곳에서 통증이 느껴지기 시작하고 깜빡하는 일이 잦아진다. 이렇듯 아픈 곳이 많아져 병원을 방문하는 횟수가 늘어나면서 나이가 든다는 것을 실감하는 것이다.   흔히 ‘해가 지날수록 어제 아프던 곳과 오늘 아픈 곳이 다르다’고 말한다. 이는 그저 신체의 노화 때문이 아니다. 인간의 몸은 혈액으로 연결되어 있어 한 곳에 문제가 생기면 혈액을 통해 원인 물질이 다른 곳으로 이동해 문제를 일으킨다.      관절 통증, 집에만 있으면 더욱 심해져   추운 겨울이 되면 평소 좋지 않던 관절 부위가 욱신거리면서 통증이 커진다. 관절 부분의 혈류량이 감소하면서 근육과 인대가 수축하고 관절이 뻣뻣하게 굳어 뼈가 시리고 통증이 심해지는 것이다. 문제는 단순히 통증이 심해지는 것에 그치지 않는다. 안 그래도 추운 날씨에 외부 활동을 자제하게 되는데, 걸음을 걸을 때마다 느껴지는 극심한 무릎 통증과 무거운 겨울 외투에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“음악으로 들려주는 내 세계”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214020003</guid>
      <pubDate>2022-12-14T05:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213173319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373387 --&gt;궂긴 일들의 생채기로 어지러운 겨울이다. 피아노 선율 사이로 들려오는 ‘가시 같은 말을 내뱉고/날씨 같은 인생을 탓하고/또 사랑 같은 말을 다시 내뱉는 것’(‘그렇게 살아가는 것’)이라고 나직이 읊조려 상처를 토닥여 준다. 그렇게 살아내며 ‘비극은 언제나 발 뻗고 잘 때쯤 찾아온단다’(‘김철수씨 이야기’)고 사람들을 깨우치기도 한다.&lt;br&gt;음악 좀 듣는다는 사람들 사이에 입소문을 타고 있는 싱어송라이터 허회경(24)이 지난달 중순 정규 1집 ‘Memoirs’를 내놓았다. 지난해 싱글 ‘아무것도 상관없어’로 데뷔했고 앞의 두 곡에다 ‘Baby, 나를’까지 발표했는데 벌써 튼실한 10곡으로 채운 앨범을 선보였다. 지난 8월에 싱글 ‘사랑 속엔 언제나’와 ‘오 사랑아’를 뮤직비디오와 함께 단편영화로 내놓았는데 시나리오 기획에도 함께했다.&lt;br&gt;그의 음악에 빠져든 이들은 “나만 알고 싶은 아티스트”라고 ‘덕질’을 한다. 13일 서울 마포구 동교동의 소속사에서 만났는데 대학 실용음악학과 졸업반이라고 했다. 단순하고도 섬세하게 직조된 멜로디, 읊조리는 목소리는 닮은 뮤지션을 찾기 어렵다. 웅숭깊은 노랫말은 상처깨나 앓아 본 사람인가 싶게 만드는데 전철 안에서 마주친 듯한 앳된 여대생이라 더욱 놀라웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정규 앨범을 낸 소감을 물었더니 “일단 정리가 된 느낌이 들었어요. 하나의 앨범으로 제 세계를 구축해 사람들한테 이야기를 들려주고 나니까 이제 알 것 같다는 생각이 들었어요”란 답이 돌아왔다. 고교 1~2학년 때부터 작곡을 공부했고 정식으로 노래를 부른 것은 4년 정도밖에 안 된다고 한다.&lt;br&gt;“나흘 내내 오후 2시쯤 작업실에 가서 11시까지 곡 쓰는 데 몰두했는데 잘 안돼 ‘난 음악을 하면 안 된다’며 울고불고했어요. 닷새째 되는 날 한달음에 써낸 곡이 ‘그렇게 살아가는 것’이에요. 그래서 가장 좋아하죠.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요즈음 라나 델 레이의 음악을 즐겨 듣는다고 했다. 싱어송라이터로 살겠다는 결심을 어떻게 하게 됐느냐고 물었다. “제가 유일하게 사람들과 공유할 수 있는 수단이라서요.”&lt;!-- 동영상 29245 --&gt;&lt;!-- 동영상 29246 --&gt;&lt;!-- 동영상 29247 --&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참기 힘든 야식의 유혹…끊으면 몸엔 어떤 변화가?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252423</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252423</guid>
      <pubDate>2022-12-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자기 전에 종종 찾게 되는 야식. 건강에 나쁘다는 전문가들의 경고는 안다. 다만 한번 동한 식욕을 누르기란 어렵다. 야식이 습관으로 굳어져, 먹지 않으면 잠들기 힘들어하는 사람도 있다.문제는 라면, 치킨 등 야식 메뉴로 각광받는 식품들이 건강 측면에선 그리 바람직하지 않다는 점이다. 야식을 끊게 되면 우리 몸에선 어떤 긍정적인 변화들이 일어날까.우선적으로 숙면에 도움이 된다. 과식으로 배부른 상태에서 잠들었다가 다음 날 유달리 피곤하게 아침을 맞은 경험이 한번쯤은 있을 것이다. 자는 동안 쉬어야 할 소화 기관들이 휴식을 방해받아 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“BTS 정국이 직접 운행한 차” 12억에 팔렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221214500006</guid>
      <pubDate>2022-12-14T07:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/21/SSI_20221121112546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1364246 --&gt;&lt;!-- 그림 1364528 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 정국이 탄 것으로 알려진 차가 경매에서 12억원에 낙찰됐다.&lt;br&gt;과거 정국이 탔던 벤츠 G바겐(AMG G 63)은 13일 오후 6시 마감된 서울옥션의 오픈마켓 형식 경매 플랫폼 블랙랏 경매에서 최종 12억원에 새 주인을 찾았다.&lt;br&gt;블랙랏은 이 차량에 대해 “글로벌 셀러브리티가 신차 출고 후 직접 운행한 차량”이라고만 설명했으나 정국이 탔던 차로 알려지면서 많은 관심을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 차량은 당초 지난달 경매가 진행됐으나 신원이 파악되지 않는 외국인 응찰이 확인되면서 마감 직전 경매가 중단됐다.&lt;br&gt;미성년자와 외국인의 응찰을 금지하고 경매 보증금 500만원을 입금한 경우에만 응찰이 가능하도록 해 이달 6일부터 다시 경매를 진행했고, 최종 12억원에 마감됐다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>