<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-03-13T00:09:55.931Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“갤S24 첫 3주 판매량, 한·미·서유럽서 전작 대비 두 자릿수 성장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123915213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123915213/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123915179.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자 첫 인공지능(AI) 폰 갤럭시 S24 시리즈의 초기 판매량이 한국, 미국, 서유럽 등에서 전작(갤럭시 S23) 대비 두 자릿수 이상 상승률을 기록했다.  11일 시장조사기관 카운터포인트리서치에 따르면 지난 1월28일부터 지난달 17일까지의 갤럭시 S24 시리즈 한국, 미국, 서유럽 지역 판매량이 전작 대비 각각 22%, 14%, 28% 증가했다.  갤럭시 S24 시리즈는 실시간 통역 전화, 서클 투 서치(화면에 원을 그리거나 손가락으로 터치해 사진 속 해당 부분에 대한 검색 결과를 확인하는 기능), 사진 편집 등 생성형 AI 서비스가 탑재돼 세계 주요 시장에서 유의미한 판매 성장률을 보였다.  예컨대 사전 예약량만 121만대를 기록한 한국에서는 22% 판매 성장률을 기록했다. 미국에서는 14% 성장률을 보였다.  영국, 독일, 프랑스, 네덜란드 등 서유럽에서의 성장률은 28%로 나타났다. 이 기관은 서유럽에서의 갤럭시 S24 판매 성장률에 대해 “초기 예약 주문량이 상당히 높았던 영향”이라고 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업 법률실무 마스터링] 투자유치 법률실무 (3) - 투자계약 체결 전 투자사와의 분쟁방지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240311/123915978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240311/123915978/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123915935.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아]  연재를 시작하며 - 비즈니스 법률실무 모르면 당한다  스타트업 법률실무 (1) - 공동창업자간 분쟁방지 계약과 실제  스타트업 법률실무 (2) - 스톡옵션 부여 및 행사관련 분쟁방지 (스톡옵션 절차, 계약서)  스타트업 법률실무 (3) - 임/직원 퇴사시 분쟁방지 (경업금지, 영업비밀보호)   투자유치 법률실무 (1) - 투자 방법과 투자 받기 전 주의사항  투자유치 법률실무 (1) - 투자 방법과 투자 받기 전 주의사항(2)  투자유치 법률실무 (2) - Termsheet 이해를 통한 분쟁방지   투자유치 법률실무 (3) - 투자계약 체결 전 투자사와의 분쟁방지  투자유치 법률실무 (4) - 계약 위반과 분쟁방지  기고를 마치며 - 사업이 잘될수록 법률실무가 중요하다!    투자유치를 고민하는 단계에서 필자에게 자문을 요청하는 창업자들의 주된 고민과 걱정은 두가지로 압축된다. 기업가치를 얼마로 정해서 투자를 받아야 손해를 보지 않는 것인지, 투자자로부터 사기를 당하거나 불리한 조건으로 투</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주문 접수부터 메뉴 제안까지…” 생성형 AI로 진화하는 스마트상점</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240311/123918549/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240311/123918549/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T16:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123918459.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“두 명이서 왔는데 먹기 좋은 메뉴를 추천해 줘”  안양시 동안구 관양동에 위치한 한 치킨 전문점. 테이블오더 속 인공지능(AI)에게 메뉴 추천을 부탁하자 치킨과 맥주, 치킨과 떡볶이 등으로 구성된 화면이 메뉴에 뜬다. 요청한 대로 2명이 먹기에 적당한 분량의 메뉴들만 추려서 보여준 것이다.  이곳은 리테일 테크 스타트업 넥스트페이먼츠가 플래그십으로 운영 중인 매장인 ‘엔샵’ 중 한 곳이다. 넥스트페이먼츠는 3월 8일부터 엔샵에서 오픈AI의 챗GPT 응용 프로그램 인터페이스(API)를 활용해 구현한 만능 AI 도우미 ‘므즈(MZZZ)’ 운용을 시작했다.   므즈를 이용하면 메뉴 이름을 말해 음성으로 주문을 하는 건 물론이고, 인원이나 선호에 따른 메뉴 추천도 받을 수 있다. 사이드 메뉴 추가, 옵션 변경 등 세부적인 주문 내용 조정도 가능하다. 생성형 AI를 활용한 덕분에 단순 텍스트 음성 변환(TTS) 기술보다 좀 더 복잡한 요청도 간단히 해낸다. 키오스크, 테이블오더 등에 익숙하지 않은 고령자 등 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英 생성형 AI 돌봄 서비스 접목 부작용 우려…“예방 지침 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240311/123918731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240311/123918731/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국에서 생성형 인공지능(AI)을 돌봄 서비스나 의료 분야에 사용할 경우 서비스 대상자에게 미칠 수 있는 직접적인 부작용에 대한 우려와 명확한 지침이 필요하다는 주장이 제기됐다.    무엇보다 제대로 된 규제 장치가 아직 마련되지 않은 점이 가장 큰 문제로 지적됐다.   10일(현지시간) 가디언에 따르면 영국의 일부 의료 서비스 제공업체가 오픈AI가 만든 챗지피티(ChatGPT)나 구글의 바드(Bard)를 포함한 생성형 AI 챗봇을 사용해 환자들의 치료 계획을 세워온 것으로 나타났다.   하지만 옥스퍼드 인공지능(AI) 윤리 연구소의 캐롤라인 그린 박사는 이 같은 계획이 환자 개인정보 보호에 잠재적인 위험을 초래할 수 있다고 지적한다.    그린 박사는 “생성형 AI 챗봇에 개인 데이터를 어떤 유형으로 입력하던 간에 해당 데이터는 인공지능의 언어 모델을 학습하는 데 사용된다”며 “그 개인 데이터는 (다시)생성돼 다른 사람에게 공개될 수 있다”고 말했다.   그는 간병인이 AI가 제시한 편향되거나 잘못된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외서 한국 휴대전화 없어도 국내 디지털서비스 이용 가능해진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123921306/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123921306/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T18:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123912423.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이르면 하반기부터 국내 휴대전화 번호가 없는 해외 체류 국민도 주민등록 등·초본 발급이 쉬워진다. 지금까지는 한국 휴대전화 번호가 없으면 인증번호 등을 받는 방식의 비대면 본인 확인이 어려워 디지털 서비스 이용에 제약이 많았다.방송통신위원회와 과학기술정보통신부, 디지털플랫폼정부위원회, 재외동포청은 11일 ‘해외 체류 국민의 국내 디지털 서비스 접근성·편의성 제고를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 밝혔다.이 사업은 한국 휴대전화가 없는 해외 체류 국민이 국내 관공서나 재외공관을 방문하지 않아도 전자여권과 해외체류 정보를 이용해 비대면 신원확인을 할 수 있도록 했다. 통상 국내 디지털 서비스는 휴대전화를 통해 본인 인증을 하는 것이 일반적이다. 이를 대체할 공공아이핀 서비스도 보안상의 이유로 2013년 폐지됐다. 이렇다보니 한국 휴대전화가 없는 해외 체류 국민은 주민등록 등·초본 등 필요한 서류 발급을 하려면 관공서나 재외공관을 직접 방문하거나 한국 휴대전화 번호를 일부러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>습관적으로 자기 비하하는 사람들이 잘 걸리는 병 2가지[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240311/123924052/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240311/123924052/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123920458.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;습관적으로 자기를 비하하는 사람들이 있다. 겸손해서가 아니다. 겸손은 자존감에서 시작되지만, 자기 비하는 열등감에서 시작된다. 그런데 왜 그렇게 자신을 낮추어 말하려고 하는 걸까?    첫째, 자신에 대한 기대 수준을 낮게 만들어서 마음의 부담을 덜고 싶은 생각이다. 둘째, “그렇지 않아. 너 능력 있어. 잘하고 있어”라는 위로를 받고 싶은 마음이다. 셋째, 타인을 통해서 자신감을 회복하는 경험을 하고 싶기 때문이다.   자기 비하 전략은 처음 한두 번은 통할 수 있다. 주변 사람들이 관심 가져주고 격려해 줄 수 있다. 그러나 수시로 자기 비하하는 사람이 곁에 있으면 피하고 싶어진다. 자기 비하 잘하는 사람은 주변 사람들에게 ‘에너지 뱀파이어’가 될 수 있다. 매번 격려해 주느라 내 에너지가 소모되고, 늘 부정적인 말만 들으니 우울한 기분이 전염될 수 있다. 습관처럼 자기 비하하고 있는 건 아닌지 점검해 보자. 습관적, 무의식적으로 자신을 비난하는 데 익숙해진 사람은 두 가지 병에 걸릴 수 있다.   첫</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴만 대면 결제 끝… 네이버페이 ‘페이스사인’ 본격 상용화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924274/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924274/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금까지 네이버 사옥인 ‘1784’에서 네이버 임직원들의 사내 출입과 결제 등에만 사용됐던 얼굴 인식 결제가 처음으로 외부에서도 사용된다. 네이버페이는 카드나 스마트폰 없이 얼굴 인식만으로 결제를 할 수 있는 ‘페이스사인’ 결제 서비스를 경희대 서울캠퍼스에서 시작한다고 11일 밝혔다. 페이스사인 결제는 스마트폰을 통해 미리 얼굴 정보를 등록하면 실제 결제 현장에서는 얼굴 인식만으로 결제가 가능한 서비스다. 보유한 네이버페이 머니 및 포인트로 결제돼 별도의 결제 수단이 필요없게 된다. 사용자는 네이버페이에 얼굴을 미리 등록한 후 경희대 캠퍼스 내 식당과 카페에 설치된 전용 키오스크에서 얼굴을 인식해 결제할 수 있다. 네이버페이 측은 “페이스사인 결제 서비스 전 과정은 인공지능(AI) 기술을 기반으로 한다”면서 “얼굴 정보 최초 등록 시 사용자 얼굴의 입체적인 정보는 AI의 정교한 분석을 거친 후 특징값으로 암호화돼 안전하게 저장된다”고 설명했다.  해외에서는 중국 ‘알리바바’가 ‘알리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘옷핀’ 모양 기기로 검색-통역… ‘온디바이스AI’, 일상 속으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924234/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123924219.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인터넷과 연결할 필요 없이 기기 내부에서 인공지능(AI)을 구동하는 ‘온디바이스AI’가 스마트폰을 넘어 노트북, 로봇 등 다양한 곳에 스며들고 있다. 소비자들의 관심을 끌기 위한 글로벌 기업과 스타트업들이 새로운 제품과 서비스를 선보이며 치열한 경쟁을 벌이고 있다. 올해 초 삼성전자의 갤럭시 S24가 스마트폰에서 온디바이스AI 기기의 포문을 열었다면 지금은 노트북이 그 바통을 이어받고 있다. 지난해 AI 구동에 특화된 새로운 중앙처리장치 ‘코어 울트라 프로세서’를 출시한 인텔은 2025년까지 AI PC 1억 대 보급 목표를 세우고 삼성전자, LG전자, HP 등 전 세계 제조사와 함께 협력하고 있다. 애플도 4일(현지 시간) AI 연산 처리가 가능한 ‘M3’ 칩셋이 탑재된 맥북에어를 공개했다. 애플은 실시간 통역, 이미지 편집 등 AI 기능을 전면에 앞세웠다. 업계에서는 ‘AI 2등 기업’으로 평가받는 애플이 온디바이스AI를 역전의 발판으로 준비하는 것으로 전망하고 있다. 지난해 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, 美잭슨랩과 ‘알츠하이머-암 치료 AI’ 개발 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924199/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123919619.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG가 미국의 비영리 연구기관 잭슨랩과 인공지능(AI)을 활용한 알츠하이머 공동 연구를 진행한다. ㈜LG는 11일 LG AI연구원과 잭슨랩이 최근 알츠하이머와 암의 발병 원인과 진행 과정을 분석하고 치료제 효과까지 예측하는 AI 모델을 개발하는 계약을 체결했다고 밝혔다. 알츠하이머 등 퇴행성 뇌질환은 유전자 및 인간 노화와 밀접한 연관이 있다. 잭슨랩은 유전자 변형 쥐를 직접 설계하고 생산할 수 있는 유전체 전문 연구기관으로 알츠하이머, 암 등 질병과 관련된 다양한 유전적 변이와 돌연변이 유전자 등 방대한 양의 연구 자료를 보유하고 있다. 양 사는 LG AI연구원이 개발한 생성형 AI ‘엑사원(EXAONE)’에 잭슨랩이 보유한 알츠하이머의 유전적 특성과 생애주기별 연구 자료를 학습시켜 질병 원인을 분석하고 치료 효율성을 높일 계획이다. LG AI연구원과 잭슨랩은 암 진단과 치료 분야에 사용할 AI 모델도 공동 개발한다. 양 사는 고가의 특수검사를 진행하지 않더라도 병리 이미지만으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HD현대, 네이버 손잡고 ‘AI 활용 디지털 전환’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924194/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123924194/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HD현대가 네이버와 손잡고 인공지능(AI)을 활용한 디지털 전환에 나섰다. HD현대는 세종시에 위치한 네이버 제2데이터센터 ‘각 세종’에서 ‘클라우드 전환 및 AI 사업화 추진’에 관한 업무협약(MOU)을 체결했다고 11일 밝혔다. 이날 협약식에는 정기선 HD현대 부회장과 최수연 네이버 대표 등 양사 주요 경영진이 참석했다. 양사는 HD현대가 보유한 2억 건 이상의 조선·해양 데이터베이스(DB)에 네이버의 거대언어모델(LLM) AI ‘하이퍼클로바X’를 적용한다. AI 언어 모델인 LLM은 대규모 텍스트 데이터를 학습해 다양한 언어 작업을 수행할 수 있다. 이번 협력으로 생성형 AI 서비스를 구현해 HD현대 업무의 효율성을 극대화할 계획이다. 양사는 조선·해운 분야에 클라우드와 AI 기술을 활용한 프로젝트 ‘메타오션데이터 클라우드’의 정식 출시도 앞두고 있다. 지난해 하반기(7∼12월) 시작한 이 프로젝트는 네이버 클라우드를 기반으로 만든 해양 종합 데이터 플랫폼이다. 전 세계 선박의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[애널리스트의 마켓뷰]롤러코스터 韓 증시, AI - 에너지 주목해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123923957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123923957/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123919159.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;롤러코스터를 타고 있는 한국 증시에서 기대수익률을 높이기 위해서는 글로벌 인공지능(AI) 투자 열풍에 편승하는 종목 발굴이 필요하다. 정부 정책의 혜택을 받는 에너지 산업 등 유틸리티 관련 종목도 주목해야 한다. 올해 1월 한국 증시는 주요 20개국(G20) 주가지수 가운데 수익률 하위권에 머물면서 부진했다. 하지만 2월에는 정부의 기업 밸류업 프로그램 기대감이 커지면서 외국인 순매수가 몰려 수익률이 급증했다. 2월 주가 급등으로 투자자들은 한숨을 돌렸지만 위기는 끝나지 않았다. 한국 주식도 미국 주식처럼 점진적으로 우상향하면 좋겠지만 한국 경제의 특성상 그럴 가능성은 매우 낮다. 한국의 주요 기업은 대외 경기에 매우 민감한 수출기업이 다수고, 기술적인 측면에서 해외 전방 산업의 영향을 많이 받기 때문에 가격 변동이 클 수밖에 없다. 2차전지 소재 종목이 대표적이다. 국내 증시의 변동성은 크지만 이를 극복할 수 있는 방안만 찾는다면 충분히 기대수익률을 높일 수 있다. 첫 번째는 사업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[날씨]오늘 전국 비·눈 소식…돌풍·싸락우박 조심하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123925157/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123925157/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T04:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123925135.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화요일인 12일은 전국 대부분 지역에서 비 또는 눈이 내리겠다. 특히 저녁에는 돌풍과 함께 천둥·번개가 치는 곳이 있겠으니 안전에 유의해야 한다.  기상청은 “북쪽에서 남하하는 기압골의 영향을 받아 새벽부터 수도권과 강원중·북부내륙, 충남북서부에 비 또는 눈이 시작되겠고, 오전에 그 밖의 전국 대부분 지역으로 확대되겠다”고 했다.  이 비는 대부분 지역에서 오후까지 이어지다 그치겠으나, 강원남부와 충북, 전북동부, 경상권, 제주도는 저녁까지 이어지는 곳이 있겠다. 아울러 북쪽 기압골 영향으로 차고 건조한 공기가 유입돼 강원산지와 일부 강원내륙, 경북북동산지와 제주도산지에는 눈이 내리는 곳도 있겠다.  기상청은 “오전부터 저녁 사이 대기 불안정이 강해지면서 국지적으로 구름이 매우 발달해 돌풍과 함께 천둥·번개를 동반한 강한 비 또는 눈이 내리는 곳이 있겠고, 일부 전북내륙과 경상권에는 싸락우박이 떨어지는 곳이 있겠으니, 농작물 관리와 시설물 관리에 유의하기 바란다”고 당부했다.  예상 강수량은 ▲제주도 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차 안 사도 배터리 관심은 늘었다… 국내 배터리 3사 “LFP로 中 추격·전고체로 압도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123923240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240311/123923240/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123922812.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계적으로 전기차 수요 성장세가 주춤하고 있지만 배터리에 대한 사람들의 관심은 여전히 높았다. 전기차 구매는 망설이더라도 미래 전기차 시대 현실화에 대해서는 수긍하는 모습이다.   지난 6일 개막한 배터리산업 전시회 ‘인터배터리 2024’에서 이러한 분위기를 확인할 수 있었다. 작년보다 이른 시간부터 전시회 입장 대기줄이 길게 늘어섰다. 전기차 박람회인 EV트렌드코리아와 동시 개최되는 만큼 전시관 모든 입구가 사람들로 크게 붐볐다. 참가업체 규모도 늘었다. 작년 477개에서 올해 579개 업체가 참가해 새로운 기록을 경신했다. 8일까지 3일간 현장을 찾은 방문객은 약 12만 명으로 잠정 집계됐다. 작년(10만7486명)보다 12%가량 늘어난 규모다.  전기차 인기가 정체된 상황에서 배터리에 대한 관심과 관련 산업 진출 업체 수는 오히려 늘어나고 있는 것으로 볼 수 있다. 실제로 최근 몇 년간 국내외 배터리와 완성차 브랜드의 사업 확장이 활발히 이뤄지면서 대규모 투자가 단행됐다. 이에 따라 관련 설비나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기대, ‘2024 AI·SW 학생봉사단 6기 발대식’ 성료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123927202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123927202/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123927169.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기대학교(총장 이윤규) SW중심대학사업단이 지난 11일 교내 텔레프레즌스실에서 ‘AI·SW 학생봉사단 6기 발대식’을 성료했다고 밝혔다.      이날 발대식은 △권기현 SW중심대학사업단장의 격려사 △이중배 학생봉사단 지도교수의 오리엔테이션 △선우재호 학생봉사단장의 5기 성과보고 및 6기 활동계획 △임원단 소개 △부별 모임 순으로 진행됐다.    이번 봉사단에는 경영학, 경영정보, 산업공학, 인공지능, 컴퓨터공학 등 다양한 전공생 35명이 참여하고 있다. 또 대기업 임원 출신의 산학협력중점교수 6명이 ‘KS(Kyonggi customized Samsung) 프로세스’로 계획수립(Plan), 실행(Do), 점검(Check) 사이클로 학생들을 지도해 봉사단에 참여하는 학생들의 만족도가 높다. 그 결과, 직전 기수에서 활동했던 학생들이 입대·휴학을 제외하고선 대부분 봉사단 활동을 지속하고 있다.       경기대 AI·SW 학생봉사단은 학교 인근 초중고생에게 SW 가치를 확산하고 공유하기 위하여 SW중심대학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정규직서 비정규직으로 전환되면 극단적 선택 가능성 2배↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123927756/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123927756/2</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123927748.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정규직이었다가 비정규직으로 근무조건이 바뀌면 극단적 선택을 할 생각이 2배가량 높아진다는 연구 결과가 국내에서 나왔다.  서울대병원 소속 윤재홍 박사·서울대 보건대학원 김지환 박사(공동 1저자)와 서울대 보건대학원 김승섭 교수(교신저자)는 12일 ‘고용상태의 변화가 자살 사고와 우울증세에 미치는 인과적 영향’이라는 논문에 이같은 결과를 공개했다고 밝혔다. 해당 논문은 지난 11일 산업보건분야 국제학술지인 ‘스칸디나비안’(Scandinavian)에도 게재됐다.  연구팀은 한국복지패널 8차∼15차(2013∼2020년) 데이터에 나타난 19세 이상 임금노동자 3621명을 분석했다.  분석 대상자들은 패널에 등록됐을 시점에는 모두 정규직이었으나, 이 가운데 10.8%의 노동자들은 이듬해에 비정규직으로 근무조건이 전환됐다. 이런 고용형태는 여성, 기혼자, 교육수준이 낮은 사람, 서비스직군, 중소기업, 노동조합이 없는 직장 근로자, 만성질환자 등에서 더 많이 나타났다.  연구팀은 ‘정규직’에 대한 정의를 △1년 넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KESIA 시드팁스] 메디노드 “AI·자동화 기술로 통합 약제 솔루션 구축한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928429/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928429/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123928370.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국초기투자기관협회(KESIA)는 중기부 주관 민간주도형 예비창업 지원 프로그램 ‘시드팁스(Seed TIPS)’의 주관 기관이다. 시드팁스는 민관 협력 창업 프로그램 TIPS의 이전 단계 지원 프로그램이다. 전문성을 갖춘 민간 운영사 7곳(인포뱅크, 프라이머 시즌 5, 앤틀러코리아, 소풍벤처스, 엔슬파트너스, 탭엔젤파트너스, 와이앤아처)이 스타트업의 창업팀 구성부터 시드 투자 유치까지 초기 단계 성장을 책임지고 지원한다.  병원 약국 조제실에서는 약사가 수작업으로 알약을 분류한다. 하지만 크기가 작고 비슷한 모양이 많아 적지 않은 시간이 소요된다. 단순 반복 작업이다 보니 시간이 흐를수록 정확도가 떨어지기도 한다.   메디노드(MediNode)는 이런 불편함을 개선하기 위해 AI 및 자동화 기술을 적용한 알약 분류기 ‘필봇(PillBot)’을 개발했다. 자체 개발한 AI 기술과 700만 장 이상의 알약 이미지 등을 통해 1회 가동 시 최대 180종의 알약을 빠르게 분류한다. 정확도는 99.992%다. 덕</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“봄나물 함부로 캐다 건강 해친다”…독초·중금속 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123929445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123929445/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123929375.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처는 봄철에 즐겨 찾는 냉이, 쑥 등 농산물의 안전관리를 위해 지방자치단체와 함께 수거·검사를 실시한다고 12일 밝혔다.  이번 수거·검사는 대형마트, 농산물 도매시장 등에서 유통·판매되는 봄나물과 최근 3년간 수거·검사 결과를 분석해 부적합 이력이 높은 농산물 총 340건을 대상으로 실시하며, 주요 검사항목은 잔류농약, 중금속 등이다.  검사 결과 부적합으로 판정된 농산물은 신속하게 회수·폐기 처리하고 부적합 정보는 식품안전나라 홈페이지에 공개할 예정이며, 부적합 재발 방지를 위해 생산자·영업자를 대상으로 한 교육과 홍보도 병행해 실시할 계획이다.  지난해 봄철 다소비 농산물 등 599건을 수거·검사한 결과, 농약 잔류허용기준을 초과한 농산물 10건을 적발해 신속하게 폐기하고 생산자 고발 등의 조치를 취했다.  아울러 식약처는 봄나물로 오인해 독초(동의나물·여로 등)를 섭취하지 않도록 개인이 임의로 채취하는 경우 주의해야 한다고 강조했다.  식약처는 “앞으로도 특정 시기에 소비량이 증가하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2024 고려대 초창패] &quot;렛서의 미래, AI 업계의 관리형 서비스를 꿈꿉니다&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930116/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123930058.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 x 고려대학교] 고려대학교는 연구부총장 직속 스타트업 창업·보육 기관 &apos;크림슨창업지원단&apos;을 운영합니다. 크림슨창업지원단과 함께 성장하며 변화와 혁신을 꿈꾸는 2023년 초기창업패키지 유망 스타트업을 소개합니다.  기업에서 클라우드 서비스가 필요하면 MSP(Managed Service Provider)부터 찾는다. MSP는 클라우드 서비스의 도입 및 컨설팅, 이전, 운영 및 유지보수, 관리까지 하며, 국내에서는 베스핀글로벌, 메가존클라우드가 대표적인 MSP 기업이다. 인공지능(이하 AI) 업계에서는 아직까지 이런 올인원 서비스가 없다. AI 구축에 대한 명확한 해답이 없고, 시장 자체의 변화도 빨라서 기업이 생길 틈이 없다.   하지만 이 빠른 변화 속에서도 방향을 찾는 기업이 렛서다. 렛서는 지난 2021년 8월 심규현 대표를 비롯한 네 명이 공동 창업한 기업 맞춤형 AI 서비스 스타트업으로, 설립 2년 만에 마루180 및 삼성전자 C랩, 3년 차에 시드 투자 및 중기부 팁스에 선정되는 등 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5월까지 가뭄 없다”…강수량 평년과 비슷하거나 많아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123931632/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123931632/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T12:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123931523.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 5월까지 기상 가뭄이 정상 수준을 유지할 것이라는 전망이 나왔다. 3월과 4월 강수량은 평년과 비슷하거나 많겠고, 5월은 평년과 비슷할 전망이다.   행정안전부와 농림축산식품부, 환경부, 기상청이 12일 공동 발표한 ‘3월 가뭄 예·경보’에 따르면 최근 6개월 전국 누적 강수량은 평년의 150.6%(504.7㎜)이다.   지역별로 편차는 있다. 제주 지역의 최근 6개월 간 누적 강수량은 523.5㎜로 평년의 94.4% 수준이다. 반면 강원(138%), 서울·경기(149.5%), 전남(127.6%), 경북(149.9%), 충북(173.2%), 경남(140.2%), 충남(180.6%), 전북(166.6%)은 모두 100%를 웃돈다.  지난 2월 한 달은 평년(35.7㎜) 대비 287.0%의 강수량(102.6㎜)을 기록하는 등 기상가뭄 상황은 현재 전국적으로 정상 수준을 유지하고 있다.  3월과 4월 강수량은 평년과 비슷하거나 많을 확률이 각각 40%이고, 5월은 평년과 비슷할 확률이 50%로, 향후 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK시그넷, 충전기 보안 강화 시스템 구축… “전기차 이용자 철저하게 보호할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123933598/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123933598/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123933573.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK시그넷은 전기차 충전기에 대한 사이버 보안 강화 시스템을 구축했다고 12일 밝혔다.   전기차는 내연기관 자동차와 달리 전기를 기반으로 작동되는 부품이 많고 차량 자체가 소프트웨어로 제어되기 때문에 사이버 보안이 매우 중요하다. 특히 전기차 충전기가 전기차에 단순히 전력만 공급하는 것이 아니라 통신 시스템으로 결제, 멤버십 등 다양한 정보를 주고받는 만큼 관련 보안에 대한 요구도 증대되고 있다.  SK시그넷의 경우 차량용 소프트웨어 및 보안 시스템 전문 업체 ‘페스카로(FESCARO)’와 협력해 사이버 보안 역량을 강화했다. 페스카로는 자동차 전장 시스템 개발자와 화이트해커가 함께 설립한 회사라고 한다. 국제 법규와 표준에 따라 최적화된 자동차 사이버 보안 솔루션을 제공한다. 페스카로 국제 특허 기술 기반 자동차 사이버 보안 솔루션은 한국 최초로 미국 국립표준기술연구소(NIST)의 표준 인증(FIPS 140-2)을 획득했다. 보안 신뢰성을 입증한 업체라는 평가다.사이버 보안 강화 시스템 구축은 현황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텔레그램 사용자 9억명 돌파…“기업공개 검토중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123934594/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123934594/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123934592.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비밀 대화 기능과 높은 보안성으로 유명한 메신저 텔레그램이 기업공개(IPO)를 검토하고 있다. 텔레그램은 최근 전 세계 이용자(MAU·한 달에 한 번은 서비스를 쓴 이용자) 9억 명을 넘기는 성과를 냈다. 현재는 창업자 겸 최고경영자(CEO)인 러시아인 파벨 두로프(40)가 100% 지분을 보유하고 있다.두로프는 11일(현지 시간) 영국 파이낸셜타임스(FT)에 “올해나 내년부터 흑자로 전환할 전망”이라며 IPO로 조달한 돈을 ‘회사의 독립성 유지’에 쓰겠다고 밝혔다.  이어 “독립성을 지키려면 수익을 내야 한다. 그래서 2년 전 광고와 유료 서비스를 도입했고 같은 맥락에서 IPO를 검토하고 있다”고 설명했다.전문가들은 텔레그램이 미국 뉴욕증권거래소(NYSE) 혹은 나스닥 시장에 상장할 것으로 보고 있다. 그러나 두로프 CEO는 상장 장소와 시기에 대해 “여러 선택지를 갖고 검토하고 있다”고만 밝혔다.텔레그램은 2013년 러시아에서 처음 출시됐다. 이듬해 러시아 당국의 감시와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜, 뇌전증 신약 ‘세노바메이트’ 처방 10만 명 돌파</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123934932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123934932/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123934905.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜은 뇌전증 혁신 신약 세노바메이트가 미국과 유럽 시장에서 누적 처방 환자 수 10만 명을 돌파했다고 12일 밝혔다.  세노바메이트는 SK바이오팜이 후보물질 발굴부터 상용화까지 독자적으로 개발한 신약이다. 미국에서는 엑스코프리로 출시됐고 유럽에서는 온투즈리로 판매된다.   SK바이오팜 미국 현지법인인 SK라이프사이언스는 뇌전증 분야 전문 학술지 ‘에필렙시아(Epilepsia)’에 처방 환자 수 10만 명 돌파 관련 내용을 기고했다. 10만 명 돌파 처방 실적은 실제 의료 현장에서 세노바메이트의 효능과 안전성 등을 입증한 결과로 볼 수 있다. 특히 약물 안전성 측면에서 중요한 마일스톤으로 여겨진다.  뇌전증 전 세계 환자 규모는 5000만 명 이상으로 흔한 신경질환 중 하나다. 예상하지 못한 발작 증상 등으로 환자 건강과 삶의 질에 큰 영향을 미치는 것으로 알려졌다. 세노바메이트는 성인 뇌전증 환자에서 뛰어난 발작 완전 소실률(11~21%)을 인정받아 지난 2020년 미국 시장 첫 출시 후 처방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘텃밭’ 중국서 위기감 느끼는 애플…R&amp;D 센터 투자 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240312/123936237/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240312/123936237/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T16:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>애플이 대중국 투자를 확대하고 연구개발(R&amp;amp;D)센터를 늘린다. 최근 중국 내 시장점유율 하락 등에 적극적으로 대응하기 위한 조치로 풀이된다.   12일 중국 제일재경 등 현지 언론에 따르면 애플은 자사 제품의 제조를 지원하기 위해 중국 내 R&amp;amp;D 연구센터를 확대한다고 발표했다. 애플은 현재 베이징, 상하이, 쑤저우, 선전 등에 R&amp;amp;D 센터를 두고 있는데, 현재까지 센터에 대한 누적 투자액은 10억 위안을 넘어선다.   이에 따라 상하이 R&amp;amp;D 센터를 업그레이드 해 애플의 모든 제품에 대한 신뢰성, 품질 분석 등을 지원하고, 올해 말 선전에 새로운 센터를 열어 현지 협력업체와의 협력을 강화한다는 방침이다.   신규 오픈 예정인 R&amp;amp;D 센터에서는 아이폰, 아이패드, 애플 비전 프로 등 애플 제품에 대한 테스트와 연구 역량을 강화할 예정이다.   중화권 시장을 총괄하는 거웨 애플 중화권 부사장은 “애플은 중국을 깊이 연구하는 데 자부심을 느끼며 중국에서 세계적인 시설을 확장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] 전기차 공유 서비스의 명과 암</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123937295/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123937295/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123937274.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 동력을 보충하는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 격주로 연재합니다.  4차 산업혁명의 도래와 함께 자동차의 개념도 목적지로 이동을 위한 도구(Device)에서 이동 경험과 가치를 전달하는 모빌리티(Mobility)로 진화하고 있습니다. 이에 따라 다양한 모빌리티 서비스가 등장하고 있는데요.  미래 모빌리티 서비스와 생태계를 논할 때, 전기차(EV)와 차량 공유 서비스는 빠지지 않고 언급됩니다. 최근 CES 2024에서 다양한 자동차 제조사가 미래 비전을 보여주는 모빌리티 도시 청사진을 제시하기도 했습니다. 여기서 등장하는 모빌리티는 전기 동력을 기반으로 하는 공유 모빌리티의 성격을 띠고 있었습니다.  모빌리티 공유의 개념은 이미 1940년대 스위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤S22·Z4부터 아이폰13~15 최대 지원금 일제 하향한 KT, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123938047/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123938047/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123938027.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KT가 삼성전자 갤럭시 S22 시리즈, 갤럭시 Z플립·폴드4 시리즈와 애플 아이폰 13~15 시리즈 일부 모델 최대 공시지원금을 하향 조정했다. 정부가 가계통신비 인하를 위해 공시지원금 확대를 요구한 가운데 단말기 지원금 이외에 최대 50만원의 번호이동 지원금도 허용할 예정인 터라 KT 조치에 관심이 쏠린다.  KT는 12일 ▲갤럭시 S22 시리즈 전 모델 ▲갤럭시 Z플립4·폴드4 ▲갤럭시 A25 ▲갤럭시 A34 ▲아이폰 13 미니 ▲아이폰 14 시리즈 전 모델 ▲아이폰 15 프로·프로맥스 등의 최대 공시지원금을 줄였다. 감소액은 5만~15만원이다.  이날 조정된 단말기 중 갤럭시 A25와 갤럭시 A34를 제외하고는 월 11만~13만원인 최고가 요금제 구간에서만 공시지원금이 변동됐다. 공시지원금이 모든 요금 구간에 바뀐 게 아니라 소비자들이 표면적으로 느낄 지원금 변화는 크게 없을 것으로 예상된다.  갤럭시 S22 시리즈 최대 공시지원금은 65만원에서 60만원으로 내려갔다. 변동 전후와 관계없이 단말 할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 걷는 춘천 원도심, ‘상권르네상스 사업’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123938363/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123938363/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T17:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123938324.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;- 스마트 상권으로 탈바꿈하기 위한 &apos;춘천 원도심 상권르네상스 사업&apos; - 춘천 명동상점가, 춘천중앙시장, 제일종합시장 등 8개 지역이 대상 - 3년차 사업을 통해 온∙오프라인 통합 마케팅 및 브랜드 구축 기대감  ‘원도심’은 옛부터 내려오는 도시의 중심지를 뜻한다. 도시가 형성되고 발달하는 과정 초반부터 시민들과 함께한 곳이기도 하며, 때문에 해당 도시의 역시와 전통이 그대로 드러나는 곳이기도 하다. 하지만 2024년 현재, 원도심이라는 단어는 시대의 흐름에 발맞추지 못해 쇠퇴하는 지역이라는 느낌이 강하다.    하지만 원도심이 비록 낡았다고 한들, 그곳에는 해당 도시 고유의 문화 및 콘텐츠가 녹아 있기에 이를 현대에 계승∙발전시킬 수 있다면 다른 도시와 확연히 구분되는 경쟁력을 갖추게 된다. 때문에 정부 및 각 지방자치단체에서는 원도심을 되살리기 위한 다양한 노력을 기울이고 있다. ‘춘천 원도심 상권르네상스 사업’은 대표적인 사례다.  강원특별자치도 춘천시 및 재단법인 강원정보문화산업진흥원에서 진행 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] 너무 잦은 광고·여론조사 전화, 줄이는 방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123940355/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123940355/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123940352.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모르는 번호로 걸려 온 전화를 받았더니 광고 전화라서 김이 샌 경험, 누구나 있을 겁니다. 아예 모르는 번호를 안 받는다는 분들도 있지만 일이나 사업 때문에 그게 불가능한 분들도 많습니다. 요즘에는 특히 부쩍 늘어난 여론조사 전화에 불만을 토로하는 분들도 많은데요. 이런 전화를 막거나 줄일 수 있는 방법은 없을까요? ficXXXX님이 보내주신 질문입니다.  “요즘 광고 전화, 여론조사 전화가 스트레스를 받을 정도로 많이 옵니다. 올 때마다 번호 차단 해도 새로운 번호로 전화가 와서 소용이 없네요. 혹시 이런 전화들을 한 번에 차단하는 방법이 있을까요?” (일부 내용 편집)  완전 차단은 어렵지만, 수신거부등록으로 빈도 줄일 수 있어  사실 선거여론조사는 정치권이 민심의 향방을 파악할 수 있는 수단이라는 점에서 민주주의 사회에서 꼭 필요한 일이기도 합니다. 그래서 여유만 된다면 시간을 내서 응답하는 것도 좋겠죠.   문제는 총선을 앞두고 언론사, 각 정당의 여론조사 횟수가 급증하면서 여론조사 전화 빈도도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복지장관, 전공의와 첫 대화… 비공개 만남으로 복귀 타진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942796/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123795923.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전공의(인턴, 레지던트) 병원 이탈이 장기화되면서 조규홍 보건복지부 장관이 전공의를 비공식적으로 만나 복귀 가능성을 타진하는 등 막판 설득에 나서고 있다.  12일 박민수 보건복지부 2차관은 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 “조규홍 장관이 전날(11일) 전공의와 비공개 만남을 가졌다”며 “전공의들이 대화를 하기 매우 어려운 여건이라 비공개를 요청해 누구를 만나 어떤 내용을 논의했는지는 밝히기 어렵다”고 설명했다. 조 장관이 직접 전공의를 만나 복귀를 설득한 건 지난달 20일 전공의 집단 이탈 이후 처음이다.  하지만 박단 대한전공의협의회(대전협) 비상대책위원장은 이날 자신의 페이스북을 통해 “조 장관을 만난 적 없다”고 부인했다. 의료계 관계자에 따르면 조 장관이 만난 상대는 대표성이 없는 일반 전공의였던 것으로 알려졌다. 지난달 29일 박 차관이 복귀 시한을 앞두고 전공의 대표들에게 대화를 제안했을 때도 대표자가 아닌 일반 전공의 5명만 참여했다. 한편 서울경찰청 공공범죄수사대는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전문병원 109곳, 빅5만큼 지원… 병원 설립시 전문의 고용 늘릴것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942793/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123943014.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 전공의(인턴, 레지던트) 이탈 사태를 계기로 전문병원을 육성하고, 대형병원을 전문의 중심으로 바꾸기 위해 속도를 내고 있다. 한덕수 국무총리는 이날 국무회의에서 “각급 병원들이 규모가 아닌 실력에 따라 적절한 보상을 받는 체계를 만들어 전문성을 갖춘 강소 전문병원이 더 많이 나올 수 있도록 지원하겠다”고 밝혔다. 전문병원의 역할을 강화해 빅5 병원(서울아산, 서울대, 삼성서울, 세브란스, 서울성모병원)으로 환자들이 쏠리는 현상을 개선하겠다는 취지다. 특정 질환을 집중적으로 진료하는 전문병원은 전국에 109곳 있는데, 지난달 전공의 이탈 이후 환자가 상당히 늘어난 상태다. 한 총리는 전날 뇌혈관 전문병원인 명지성모병원을 방문한 자리에서도 “뛰어난 진료 실적을 보인 전문병원과 강소병원에 환자가 많이 이송될 수 있도록 해 달라”고 보건복지부 등에 지시했다. 명지성모병원의 경우 일반병실과 중환자실 수용률은 전공의 이탈 사태 전보다 15%가량 늘었다고 한다. 현재는 같은 치료를 하더라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅5병원 교수들 잇단 사직결의… 정부 “예외없이 진료유지명령”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942790/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942790/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123943014.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;빅5 병원(서울아산, 서울대, 삼성서울, 세브란스, 서울성모병원) 교수 약 2900명이 전공의(인턴, 레지던트)에 이어 집단행동 절차에 돌입하는 모습이다. 이들은 전공의 병원 이탈 한 달이 되는 다음 주부터 집단 사직서를 낼 것으로 예상되는데 이 경우 외래 진료와 수술 등이 현재보다 더 줄어들 수밖에 없다. 대통령실은 “의료법을 위반해 집단행동을 하면 교수들도 예외가 없다”며 전공의 이탈 때와 마찬가지로 진료유지명령과 업무개시명령 등으로 강경 대응하겠다는 방침을 밝혔다.● “조건 없는 대화 나서야” vs “교수 예외 없다” 전날(11일) 서울대 의대 교수들이 “18일 전원 사직서를 제출하겠다”고 밝히면서 빅5 병원을 수련병원으로 둔 의대를 포함해 전국 의대 교수들의 집단행동이 본격화되고 있다. 서울성모병원 등을 수련병원으로 둔 가톨릭대 의대 교수협의회는 12일 성명을 내고 “전공의 복귀를 위해선 (정부가) 특정 정원을 고집하지 않는 조건 없는 대화와 토론에 나서야 한다”며 “이 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“챗봇 학습에 저작물 도용”… 엔비디아도 저작권 피소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123942192/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123942192/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123943216.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 소설가들이 생성형 인공지능(AI) 열풍을 주도하고 있는 미국 기업 엔비디아를 상대로 소송에 나섰다. 엔비디아의 대화형 챗봇 ‘네모’가 자신들의 소설 등 여러 저작물을 무단으로 이용해 학습했다는 것이다. AI의 학습량이 방대해지고 영향력이 커지면서 AI 기업과 콘텐츠 제작자 간 저작권을 둘러싼 갈등이 심화하고 있다.● 엔비디아 저작권 위반 소송 당해 10일(현지 시간) 로이터통신 등에 따르면 미국 소설가 3명은 샌프란시스코 연방법원에 자신들의 작품이 네모의 거대언어모델(LLM) 학습에 무단으로 이용됐다며 8일 소송을 제기했다. 이들은 네모가 학습할 때 도서 19만6640권으로 구성된 데이터세트를 이용했는데 이 가운데 자신들의 작품도 무단으로 포함됐다고 주장했다. 소송을 제기한 소설가들은 또 “엔비디아가 지난해 10월 저작권 침해 신고를 받은 뒤 해당 작가들의 작품을 삭제했다”면서 “이는 엔비디아가 저작권 침해 사실을 인정한 것으로 볼 수 있다”고 덧붙였다. 월스트리트저널(WSJ)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율주행 로봇 벤처에… LG전자, 790억원 투자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123942147/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123942147/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG전자가 구글 엔지니어 출신들이 설립한 미국의 인공지능(AI) 기반 자율주행 서비스로봇 스타트업 베어로보틱스에 6000만 달러(약 790억 원)를 투자한다고 12일 밝혔다. 주식매매거래가 종결되면 LG전자는 베어로보틱스의 최대주주가 된다. 베어로보틱스는 2017년 미국 실리콘밸리 레드우드시티에서 설립된 자율주행 로봇 회사다. 구글 소프트웨어 엔지니어 테크리드(기술책임자)로 근무했던 하정우 대표가 이끌고 있다. 최고기술책임자(CTO)를 비롯한 주요 보직에 구글 등 빅테크 출신 엔지니어들이 대거 포진해 있다. 베어로보틱스는 AI 기반 자율주행 실내 배송로봇은 물론이고 상업용 로봇 소프트웨어 플랫폼, 다수의 로봇을 제어하는 군집제어 기술, 클라우드 기반 관제 솔루션 분야 등에서 뛰어난 기술력을 보유한 것으로 평가받는다. 이번 지분투자는 단기 수익을 추구하는 재무적 투자가 아니라 사업 포트폴리오 고도화 관점에서 진행하는 전략적 투자의 일환이라는 게 LG전자의 설명이다. LG전자는 상업용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK C&amp;C “기업용 AI서비스 회사로 거듭날 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123942074/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240312/123942074/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK C&amp;amp;C가 글로벌 엔터프라이즈(기업용) 인공지능(AI) 회사로 거듭나겠다는 비전을 밝혔다. 기업 특성에 맞는 AI 솔루션을 제공해 기업 간 거래(B2B) 분야에서 디지털 사업과 AI 서비스를 확장해 나간다는 계획이다.  윤풍영 SK C&amp;amp;C 사장은 12일 고객사를 대상으로 한 ‘디지털 원 2024’ 행사 기조연설에서 회사 미래 비전으로 ‘글로벌 엔터프라이즈 AI 서비스 컴퍼니’를 선포했다. 생성형 AI 서비스를 고객에게 맞춤 제공해 고객의 업무 효율을 높이고, 고객이 클라우드에 생성형 AI를 쉽고 빠르게 결합할 수 있도록 지원한다는 내용을 담았다. 윤 사장은 “생성형 AI 기술의 발전과 그린 트랜지션(친환경 전환)의 도래, 지정학적 변화와 고령화에 따른 노동력 변화의 추세 속에서 현재의 디지털전환(DX)을 뛰어넘는 엔터프라이즈 AI 혁신이 필요한 시대가 왔다”고 강조했다. SK C&amp;amp;C는 이날 행사에서 기업용 AI 솔루션 ‘솔루어’를 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유산균 제품 홍수시대, 3가지는 꼭 확인하세요[기고/송세현]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932382/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123932288.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강은 많은 이에게 최대 관심사 중의 하나일 것이다. 최근 기술 발전으로 효능, 효과가 높은 건강기능식품에 대한 관심이 높아지고 있다. 그중에서도 특히 전 세계적으로 크게 성장하고 있는 건강기능식품 중 하나가 유산균이다. 유산균은 우리나라에서도 매우 큰 폭으로 성장하고 있다. 우리나라에서 유산균은 사람들이 필수적으로 섭취하는 건강기능식품 중 하나가 된 지 오래다. 일반적으로 유산균을 섭취하는 이유는 장에 인체 면역세포의 70%가 분포하기 때문에 장이 건강해야 온몸이 건강하다는 사실이 널리 알려졌기 때문이다. 유산균 시장 규모가 커짐에 따라 경쟁 또한 치열해지고 있는데 경쟁을 부채질하는 가장 큰 요인은 진입 장벽이 낮기 때문이다. 건강기능식품 제조사뿐만 아니라 OEM이나 ODM을 통해 건강기능식품 제조와는 전혀 무관한 업체들도 큰 어려움 없이 경쟁에 참여할 수 있다. 게다가 우리나라의 유산균 시장 규모가 비약적으로 커지다 보니 세계적으로 유명한 유산균 제품들도 경쟁에 뛰어들고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]봄 제철 생선… 담백한 맛, 피로해소 효과도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932225/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922547.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘바다의 여왕’이라고도 불리는 도미는 3월까지 제철이다. 봄철 가장 맛있는 생선으로 살이 무르지 않고 단단하고 쫄깃해 식감이 좋기로 유명하다. 도미는 담백한 맛으로 남녀노소 모두 호불호 없는 횟감 중 하나다. 도미는 지방질이 적고 단백질이 풍부해 체중 조절을 하는 이들에게도 좋은 횟감 중 하나다. 또한 비타민 B1이 들어 있어 피로 해소에 도움을 주고 아연, 인 등도 함유해 몸의 면역력 증진에도 효과적이다. 담백한 맛이 일품인 도미는 참돔, 황돔, 옥돔, 감성돔 등 종류가 다양하다. 국산 참돔은 등 쪽이 붉은색을 띠며 옆줄 주위로 푸른빛의 작은 반점이 산재돼 있는 것이 좋다. 가장 중요한 꼬리지느러미는 물리적인 훼손 없이 깨끗하고 양 끝이 뾰족한 것을 고른다. 국내 양식 참돔은 자연산 참돔과 비교했을 때 채색이 검붉고 어둡다. 꼬리지느러미 모서리가 둥그스름하고 닳아 훼손된 경우가 많다. 수입 참돔은 몸빛이 국산과 비교할 때 담홍색을 띤다. 옆줄 주위로 보이는 푸른빛의 작은 반점이 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매 두렵다면 뇌 노화 막아라… 신경세포막 성분이 뇌세포 되살려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932089/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932089/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922537.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 치매 환자 추정 수가 100만 명을 넘었다. 인구 50명당 1명꼴로 치매인 셈이다. 2022 대한민국 치매 현황 자료에 의하면 65세 이상 10명 중 1명이 치매다. 통계적으로 보면 기대수명 83.5세까지 산다고 했을 때 5명 중 1명꼴로 치매에 걸리게 된다. 치매는 죽을 때까지 관리를 해야 하는 질병이기에 간병비와 의료비 등 그 비용도 만만치 않다. 치매 환자 1인당 연간 평균 관리 비용이 2112만 원으로 집계됐으며 중증 치매 환자는 연간 관리 비용이 3312만 원에 이른다. 치매 전 단계라고 볼 수 있는 경도 인지장애도 심각한 수준이다. 2022 국민건강보험공단 자료에 의하면 경도 인지장애 환자 수가 34만3000명으로 집계되는데 이 중 30%가 아직 젊은 나이인 40∼69세라는 점도 간과해서는 안 된다. 치매는 안타깝게도 완전한 치료약이 아직 없다. 치매 예방을 위해 기본적으로 신경 써야 할 것은 규칙적인 운동과 균형 잡힌 영양 섭취다. 특히 예전과 다르게 자주 깜박</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 부천세종병원, 종합병원 최초로 경피적 승모판막 치환술 성공 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930829/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930829/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922573.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 부천세종병원, 종합병원 최초로 경피적 승모판막 치환술 성공부천세종병원(병원장 이명묵)이 국내 종합병원 중 최초로 ‘경피적 승모판막 치환술’에 성공했다. 11일 부천세종병원에 따르면 지난해 12월 말 중증 대동맥판막 협착 및 승모판막 협착에 의한 심부전 초고령 환자 A 씨(여·90)에 대한 경피적 대동맥판막 치환술(TAVR)과 경피적 승모판막 치환술(TMVR)을 시행했다. 시술은 심장내과 박하욱 과장(사진)이 담당했다. A 씨는 시술 후 약물치료 및 심장 재활치료 등 과정을 거쳐 건강을 회복해 최근 무사히 퇴원했다. 경피적 승모판막 치환술은 좌심방, 좌심실 사이 승모판막의 협착 또는 역류증이 있어 새로운 승모판막이 필요한 환자를 대상으로 한다. 가슴을 여는 개흉수술 대신 대퇴정맥을 통해 심장의 우심방으로 접근, 심방중격(우심방·좌심방 사이의 벽)에 구멍을 내고 여기를 통해 인공판막을 승모판에 삽입하는 시술이다. 개흉 없이 피부를 통해 승모판막을 삽입하기 때문에 출혈량이 거의 없고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽서 잘나가는 ‘짐펜트라’… 미국 진출에 서정진 회장 직접 나섰다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930619/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930619/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922563.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹 서정진 회장이 3월 ‘짐펜트라’(성분명: 인플릭시맙, 램시마SC) 출시를 전후로 미국 의사들과 직접 만나 제품 경쟁력을 알리는 세일즈 투어를 진행한다.서정진 회장, 북미 전역서 의료진 만나 13일 셀트리온에 따르면 서정진 회장은 그룹 경영진과 함께 지난주부터 뉴욕, 맨해튼, 뉴저지 등 동북부 지역을 시작으로 현장 경영에 나섰다. 올 한 해 동안 미국 전역의 염증성 장질환(이하 IBD) 분야 의료진 5700명을 만난다는 계획으로 상반기에 350여 개 이상 기관에 소속된 의사 1500명과 먼저 미팅을 진행하며 짐펜트라를 홍보할 예정이다. 이를 통해 서 회장은 올해 초 진행한 캐나다 세일즈 미팅을 포함해 북미 전역에서 7500명의 의료진과 직접 만나게 될 전망이다. 앞서 서 회장은 브리티시컬럼비아, 앨버타 등 캐나다 전역 300여 개 의료기관을 방문해 1800여 명의 의료 관계자를 대상으로 셀트리온 전 제품의 마케팅을 진두지휘했다. 특히 기업 오너가 이례적으로 현장의 최일선에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘KIMES 2024’서 AI 진단 솔루션 공개… 창립 40주년 특별 프로모션도 마련 [헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930336/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922521.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GE헬스케어 코리아가 오는 14일부터 17일까지 서울 코엑스에서 개최되는 제39회 국제의료기기·병원설비 전시회 ‘KIMES 2024’에 참가한다고 11일 밝혔다. GE헬스케어 코리아는 한국 창립 40주년 기념 특별 프로모션과 함께 인공지능(AI) 기술을 통한 진단, 치료, 모니터링에 이르는 환자 관리 전반에 걸친 솔루션을 선보인다. 특히 올해 전시에는 AI 기반 기술이 장착된 디지털 자동화 도구로 환자와 의료진의 편의성을 향상한 새로운 초음파 장비와 영상 진단 의료기기, 모니터링 솔루션을 마련해 눈길을 끈다. KIMES에서 처음 선보이는 범용 초음파 신제품 ‘로직 토투스’는 GE헬스케어의 리더십 제품 ‘로직 E10’ 시리즈와 동일한 빔 포밍 기술인 ‘씨사운드 이미지포머’를 기반으로 영상을 구현한다. 특히 AI 기반 새로운 솔루션을 지원해 사용 편의성을 높였다. 지방간 분석에 탁월한 유갭 솔루션은 비침습적 지방간 정량분석 기능으로 한국보건의료연구원이 진행한 안전성·유효성 평가에 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간질성 방광염, 여성환자 늘어나는 추세… 비뇨-골반 질환과 비슷해 정기검진 필수[기고/신정현]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930227/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930227/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922527.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 8일은 ‘세계 여성의 날’이었다. 간질성 방광염·방광 통증 증후군은 최근 여성에게서 진단 빈도가 높아지고 있는 비뇨기질환이다. 소변을 참으면 방광이 차면서 발생하는 하복부·골반 통증이 주 증상이다. 화장실을 자주 가는 빈뇨, 소변이 쏟아질 것 같이 급한 절박뇨, 소변을 참지 못해 지리는 절박성 요실금과 같은 여러 하부 요로 증상을 동반한다. 방광염, 과민성방광, 기타 하복부와 골반의 통증이 원인이 될 만한 질환이 없음을 확인한 뒤에야 진단이 가능하다. 남성보다는 여성에서의 유병률이 월등히 높다고 알려져 있다. 간질성 방광염·방광 통증 증후군을 진단할 때 기타 다른 원인을 배제해야 한다는 내용이 함께 기술돼 있는 이유는 그만큼 다른 비뇨기 질환 및 골반에 발생할 수 있는 여러 질환과 증상이 겹쳐서 감별 진단이 중요하기 때문이다. 하복부·골반 통증은 방광뿐만 아니라 부인과 장기 및 위장, 골반 근육 문제로 발생할 수 있고 빈뇨, 절박뇨 등의 하부 요로 증상은 방광염이나 과민성방광</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신약 절실한 희귀질환… 치료 접근성 높이려면 급여체계 개편해야 [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930138/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930138/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922516.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 2월의 마지막 날은 ‘세계 희귀질환의 날’이다. 이날은 사회에서 소외되기 쉬운 희귀난치성 질환 환자들에 대한 인식을 높이고자 유럽희귀질환기구가 2008년 처음 제정했다. 우리나라는 2015년부터 보건복지부 주관으로 매년 5월 23일을 ‘희귀질환 극복의 날’로 기념해 왔는데 올해부터 세계적 추세에 발을 맞춰 세계 희귀질환의 날에 통합됐다.  ‘따뜻한 환자 이야기’는 작년에 이어 다양한 질환에 대한 정보뿐 아니라 질환과 함께 살아가며 사회의 편견을 이겨내는 환자들의 목소리를 담을 예정이다. 올해 첫 ‘따뜻한 환자 이야기’는 세계 희귀질환의 날이 가지는 의미에 공감하며 희귀질환을 극복하고 일상 속 희망을 찾아가는 환자들을 만나 이야기를 들어봤다.신경의 종양 ‘신경섬유종증’ 신약 소식 신경섬유종증은 신경계에 영향을 주는 유전성 희귀질환이다. 겉으로 드러나는 피부에 생기는 종괴 및 반점이 가장 일반적 증상이며 중추신경계와 근골격계 및 혈관의 이상, 시력이 떨어지는 안과 증상 등을 동반한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]의료기기 보안 솔루션 특허 2건 획득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929895/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929895/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123929848.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건국대병원 의공학팀이 의료기기의 사이버 보안 위험도를 평가하는 방법과 이에 대응하는 의료기기 전용 보안 솔루션을 위한 시스템과 장치에 대한 기술 특허를 획득했다. 최근 의료기관 대상 랜섬웨어(사용자의 컴퓨터를 장악하거나 데이터를 암호화한 다음 정상적인 작동을 위한 암호키의 대가를 요구하는 악성코드)가 전 세계적으로 문제가 되고 있다. 글로벌 보안업체 컴패리테크사에 따르면 2020년 한 해 동안 랜섬웨어 피해를 본 의료기관은 600개 이상으로 1800만 명 이상의 환자 기록이 영향을 받았고 피해액은 210억 달러(약 27조5000억 원)에 이르는 것으로 확인됐다. 이에 전 세계적으로 랜섬웨어에 대응하기 위한 다양한 연구와 솔루션이 개발되고 있으나 의료기관의 특성상 10년 이상 오래된 장비와 소프트웨어가 많다는 점과 백신이나 보안패치 설치와 업데이트에 제약이 있다는 점 등이 대응의 한계점으로 지적됐다. 건국대병원 의공학 연구팀(팀장 김기태·사진)은 의료기기 전용 보안 솔루션을 개발해 최</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사망 원인 1위 암, ‘잇몸병’도 연관 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929776/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929776/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922502.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 3월 21일은 ‘암 예방의 날’이다. 2006년 보건복지부가 암 예방 및 조기 진단 등에 대한 정보를 제공하고 실천을 촉구하기 위해 제정한 법정 기념일이다. 세계보건기구(WHO)가 암 발생의 3분의 1은 예방 활동 실천으로 예방이 가능하고, 3분의 1은 조기 진단 및 치료로 완치가 가능하며, 나머지 3분의 1의 암 환자도 적절한 치료를 하면 완화가 가능하다고 설명한 것에 착안해 ‘3-2-1’을 상징하는 3월 21일을 기념일로 지정했다고 한다. 전 세계적인 암 증가 추세는 암이 더 이상 남 얘기가 아니라는 것을 절감하게 한다. 국제암연구소(IARC)가 2050년 신규 암 발생 건수는 2022년 2000만 건보다 77% 증가한 3500만 건 이상이 될 것으로 전망했고, 전 세계 암 사망자 수는 2022년 970만 명에서 2050년 1850만 명으로 늘어날 것으로 예측했다. 암은 40년째 국내 사망 원인 중 1위를 지키고 있다. 암 예방을 위해선 금연, 금주, 채식, 운동 등 잘 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계서 찾아오는 대구차병원 난임센터, 임신 성공률 ‘1등’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929618/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929618/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922507.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수도권 중심의 의료 쏠림 현상을 해결하고 지역에 사는 난임 부부가 난임센터를 쉽게 방문할 수 있도록 기여하고 있는 대구차병원 난임센터. 실력 있는 의료진과 연구원, 뛰어난 기술력과 최신 장비를 바탕으로 ‘임신 성공률 높은 병원’으로 이름을 알리고 있다. 최근에는 대구 경북뿐만 아니라 서울은 물론 미국, 중국, 아랍, 동남아 등에서도 환자가 몰리고 있다. 월 5000여 명이 찾는 대구차병원은 개원 후 현재까지 14만 명의 환자가 다녀갔고 그중 대구 지역 밖의 환자가 40%를 웃돈다. 최고 수준의 난임생식의학 기술을 자랑하는 차병원 난임센터(분당, 강남, 서울역, 대구, 일산) 가운데에서도 대구차병원의 임신율이 가장 높다.실력 있는 의료진 포진 높은 임신율의 비결은 실력 있는 의료진이다. 궁미경 대구차병원 원장을 비롯해 산부인과 강인수, 임수연, 한애라, 김주영 교수, 그리고 차 여성의학연구소 서울역 난임센터에서 온 산부인과 이광 교수 등 10명의 의료진이 있다. 이 가운데 궁 원장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2035년엔 세계 인구 절반이 비만… 국가단위의 종합 비만대책 마련해야 [기고/박철영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929411/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929411/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123929439.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계비만연맹은 전 세계 비만 인구가 2020년 약 26억 명에서 2035년 약 40억 명까지 빠르게 증가해 세계 인구 절반이 비만 환자가 될 거라고 경고했다. 국내 비만 환자 증가세 역시 거침이 없다. 2021년 국내 비만 유병률은 38.4%로 10년 전보다 30% 증가했다. 즉 10명 중 4명이 비만 환자라는 점에서 세계적인 추세와 다르지 않다. 더 큰 문제는 BMI(체질량지수) 35㎏/㎡ 이상인 초고도(3단계) 비만 환자는 2012년 0.38%에서 2021년 1.09%로 10년 동안 3배가량 증가했다는 사실이다. 특히 20대부터 40대까지 젊은 성인에서 동반 질환 위험도가 매우 높은 초고도 비만 유병률이 무섭게 증가했다. 10년 전 대비 2021년의 유병률이 20대는 3.1배(0.64%→2.01%), 30대는 3.6배(0.61%→2.17%), 40대는 3.4배(0.36%→1.23%) 증가했다. 소아청소년의 비만율 또한 2012년 9.7%에서 2021년 19.3%로 2배 가까이 늘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소리없이 다가와 신장-심장 건강 앗아간다[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928746/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928746/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922496.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;콩팥은 10㎝ 남짓 크기로 복막 뒤에 위치한다. 양측 등 쪽에 1개씩 총 2개가 있다. 콩팥은 소변을 만들어서 노폐물을 배설하는 기능 외에도 몸을 항상 일정한 상태로 유지하고 몸에 필요한 여러 호르몬과 효소를 생산하고 분비하는 기능을 한다. 세계신장학회와 국제신장재단연맹은 콩팥의 중요성에 대한 인식을 높이기 위해 2006년부터 매년 3월 둘째 주 목요일을 ‘세계 콩팥의 날’로 정하고 캠페인을 진행하고 있다. 올해는 3월 14일이 세계 콩팥의 날이다. 신장은 노화가 빠른 기관 중 하나다. 신장질환 여부와 관계없이 나이가 들수록 기능은 떨어진다. 만성콩팥병은 지속적으로 소변에서 단백질이 나오거나 콩팥이 제대로 기능하지 않는 만성질환이다. 질병관리청에 따르면 2021년 기준 우리나라 인구의 7명당 1명(약 12%)이 만성콩팥병을 앓고 있을 것으로 추정된다. 만성콩팥병 유병률은 연령이 증가할수록 높아져 2021년 기준 60대는 12.0%, 70대 이상은 26.5%였다. 우리나라가 초고령사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“녹내장 앓고 있다면… 홈트레이닝으로 유산소운동 해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928676/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928676/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922479.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;12일은 세계 녹내장의 날이었다. 녹내장은 눈으로 들어온 빛을 전기신호로 바꿔서 머리로 전송하는 시신경이 망가지면서 시야가 좁아지는 병이다. 조기에 진단하고 적절하게 치료하지 않으면 실명할 수 있다. 실명을 막기 위해서는 녹내장의 위험성과 질환에 대한 올바른 지식을 아는 것이 중요하다. 최근에는 생활 습관이 녹내장 예후에 영향을 줄 수 있다는 사실이 속속 밝혀지고 있다. 그중에서도 유산소운동은 매우 중요하다. 전 세계 대표적인 녹내장 학자들이 참여한 영국 바이오뱅크 분석 결과에 따르면 신체 활동의 강도가 높을수록 시신경 조직이 더 건강했고, 중등도 이상 강도의 운동이 녹내장 환자에게 큰 도움이 됐다. 하지만 녹내장 환자들에게 어떤 운동이 도움이 되는지 대해서는 구체적인 가이드라인이 많지 않다. 녹내장 전문의와 맞춤형 피트니스 전문가가 머리를 맞대면 좋은 조언이 나올 수 있지 않을까. ‘녹내장TV’로 유명한 센트럴서울안과 최재완 원장과 맞춤형 피트니스 전문 채널 ‘폭스짐TV’ 단하나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“심폐기능 향상” 복합 한약요법으로 만성 폐쇄성 폐질환 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928149/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922470.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐쇄성 폐질환(COPD) 전문 병원인 영동한의원 김남선 박사는 국내 한의사 최초로 작년 8월 미국 보스턴에 있는 하버드메디컬스쿨에서 스탠리 쇼, 데이비드 로버트 , 스테이 가브리엘 교수 등과 스태프들에게 영동한의원 고유의 처방인 공심단과 녹용영동탕을 투여해 폐쇄성 폐질환을 치료한 사례를 공개했다. 김 박사는 “미국 하버드메디컬스쿨에서 폐쇄성 폐질환 치료에 대한 한방 복합 약물의 우수성, 침구 치료, 아로마테라피 등 한의학의 치료 성과를 알리는 좋은 기회가 됐다”고 말했다. 한방 복합 약물인 김씨공심단은 심폐 기능을 올려줘 폐를 치료한다. 녹용영동탕은 기관지·폐의 재생을 통해 호흡곤란, 기침, 가래 등 호흡기의 불편한 증상을 해소시키며 폐쇄성 폐질환 환자가 일상생활을 하는 데 불편함을 없애 삶의 질을 올려주는 효과가 있다. 매년 약 23만 명의 만성 폐쇄성 폐질환 환자가 발생해 진료를 받는다. 보건복지부 보고에 따르면 20년간 하루 한 갑 이상 담배를 피운 사람 중 40세 이상에서 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자궁근종’ 환자 5년간 66% 증가… 1년에 한번 초음파 검사 받으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928039/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928039/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922459.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성 생식기에 생기는 양성종양 중 가장 흔하게 나타나는 것이 바로 자궁근종이다. 자궁근종은 암은 아니지만 대부분 가임기 여성에게서 발병해 임신에 영향을 끼칠 수 있다. 건강보험심사평가원 국민 관심 질병 통계에 따르면 2022년 한 해에만 자궁근종으로 병원을 찾은 환자가 60만7526명에 이른다. 환자는 계속 느는 추세로 5년 전인 2018년 39만2334명과 비교할 때 66% 이상 늘었다. 환자 수는 가임 연령대인 30∼40대의 경우 2022년에 32만3506명으로 전체 자궁근종 환자의 50% 이상을 차지했다. 50대도 증가세를 보였다.대부분 경과 관찰… 환자 나이, 폐경 여부 중요 자궁근종의 발생 원인은 정확히 밝혀진 것이 없다. 따라서 특별한 예방법도 없다. 대부분 가임 연령에 발생해 임신 중 커지고 폐경 이후 작아지는 것으로 알려져 있다. 근종은 자궁의 평활근에서 발생하며 현미경으로만 볼 수 있는 작은 크기부터 맨눈으로도 보이는 거대 종양까지 매우 다양하다. 증상이 없는 경우가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전립선비대증, 고령-당뇨 환자도 시술 가능… 부작용 없고 안전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123927897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123927897/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922454.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잠은 피로를 회복하고 건강을 유지하는 데 중요하기 때문에 잘 자야 한다. 하지만 잠을 방해하는 것이 있다. 여러 가지가 있겠지만 60세 이상의 남성이라면 소변 때문에 자주 일어나는 문제로 잠이 방해를 받는 상황이 많다. 예전에는 안 그랬는데 어느 순간부터 밤에 화장실 때문에 잠에서 자주 깨기 때문에 아침에 일어나서 피곤해진다고 말하는 남성을 자주 볼 수 있다. 문제는 이를 단순히 나이가 많아서 나타나는 현상이라고 생각해 방치하는 사람이 많다는 점이다. 나이가 들면서 전립선이 비대해지기 때문에 60세 이후 남성이라면 누구에게나 나타나는 증상이라고 볼 수 있지만 실제로 치료가 가능하기 때문에 방치하기보다는 적극적인 치료를 진행할 필요가 있다. 전립선비대증은 전립선이 비정상적으로 커짐에 따라 요도가 좁아져 배뇨 장애를 유발하는 질환이다. 전립선비대증은 소변이 자주 마려운 증상, 뜸을 들여야 소변이 나오는 증상, 아랫배에 힘을 주어야 소변이 가능한 증상, 소변 줄기가 가는 증상, 소변이 중</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>