<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-09-28T00:10:14.061Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“조만간 강남에 집 살 듯” 탕후루 맛본 치과의사 ‘최악 충치’ 경고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121376822/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121376822/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T10:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121376587.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 간식으로 알려진 ‘탕후루’가 MZ세대에게 큰 인기를 끌면서 도심 곳곳 쓰레기와 벌레가 들끓는 가운데 한 치과의사가 충치를 경고했다.구독자 약 150명을 보유한 유튜브 ‘치과의사 찐’은 직접 탕후루를 맛본 뒤 그 후기를 전했다. 탕후루는 딸기, 귤, 샤인 머스캣, 방울토마토 등 생과일을 꼬치에 꽂아 겉면에 설탕 녹인물을 코팅한 음식으로, 바삭한 식감을 자랑한다.탕후루를 먹은 치과의사는 “확실히 맛은 있다”면서도 “치과의사로서 봤을 때 탕후루는 충치에 최악의 음식인 것 같다”고 말했다.이어 “설탕을 씌운 것이라 끈적하게 치아에 들러붙은 게 충치 유발 지수가 굉장히 높을 것”이라며 “탕후루 유행이 계속된다면 ‘제가 조만간 강남에 집을 살 수 있지 않을까’라는 생각이 든다”고 강조했다.‘이거 먹는다고 충치 환자가 늘어날까요?’라는 질문에 치과의사는 “네”라고 단호하게 대답했다. 치과의사는 “양치질한다고 해도 치아에는 미세한 홈이 있다. 홈에 박혀 있는 당분은 칫솔모보다 작기 때문에 양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] 소프트웨어 정의 자동차 등장 배경과 의미</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121377002/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121377002/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T10:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121376959.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 연료를 채우는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. ‘비 오는 날 전기차를 충전해도 될까’와 같은 질문입니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 격주로 연재합니다.  차량과 외부 사물을 연결할 수 있는 기술의 발달과 함께 전동화와 자율주행화의 진행으로 자동차가 바퀴 위 컴퓨터로 변화하고 있습니다. 자동차는 다양한 형태의 이동 수단과 이용 방법이 등장하면서 모빌리티로 불리기도 합니다. 모빌리티에 탑재하는 배터리, 반도체, 디스플레이 등 전장부품 비중이 증가하고, 소프트웨어로 구동하는 부품도 늘어나고 있습니다. 여기에 다양한 편의와 안전장치를 제어하는 전자제어장치(ECU)와 주행 중 수집하는 수많은 데이터를 빛의 속도로 분석하는 연산장치도 탑재하고 있습니다. 이에 따라 소프트웨어가 자동차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새 변이 유행 막는다”…다음달 19일부터 코로나 예방접종 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121377488/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121377488/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121377384.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10월 19일부터 동절기 유행에 대비한 코로나19 예방접종이 시작된다. 이번 접종은 65세 이상 고령층과 면역저하자, 감염취약시설 구성원 등을 시작으로, 12세 이상 국민은 11월 1일부터 접종이 가능하다.   질병관리청은 이같은 내용을 담은 ‘2023~2024절기 코로나19 예방접종 추진계획’을 26일 발표했다.   질병청에 따르면 이번 접종은 다음달 19일부터 3월 31일까지 진행된다.   지금까지 질병청은 접종 종료일을 따로 둔 적이 없지만, 이번 접종은 접종의 피로감을 해소하고 많은 국민이 겨울철 접종에 참여하도록 독려하고자 종료일을 설정하게 됐다고 밝혔다.   접종은 12세 이상 국민이면 누구나 받을 수 있다. 다만 65세 이상, 면역저하자, 요양병원·장애인시설 등 감염취약시설 구성원에 대해서는 적극적인 접종을 권고했다. 이에 해당하는 국민은 다음달 19일부터 접종을 받을 수 있고, 사전예약은 26일부터 가능하다.  고위험군이 아닌 12세 이상은 희망하는 경우 접종이 가능하다. 해당 국민은 11</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이폰16에 새로운 ‘캡처 버튼’ 생길 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121378372/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121378372/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T11:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121378355.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이폰15 시리즈에는 탑재가 불발됐던 정전식 버튼이 내년 출시될 아이폰16에 적용될 것이라는 전망이 나왔다. 아직 구체적인 활용도는 알려지지 않았으나 내년 초 출시될 공간컴퓨터 ‘애플 비전 프로’와의 연동을 위한 것이라는 관측이 있다.  26일 IT매체 맥루머스 등에 따르면 애플은 ‘프로젝트 노바’라는 계획을 통해 아이폰16 시리즈에 ‘캡처 버튼’을 추가하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.  새로 추가될 캡처 버튼은 물리적으로 누르는 것이 아니라 손가락으로 살짝 터치만 해도 동작하는 정전식 버튼이 될 것으로 예상되고 있다.   특히 캡처 버튼에는 이른바 ‘포스 센서’ 기술이 적용될 수 있다. 포스 센서는 버튼을 누르는 힘을 감지하고 이를 전기 신호로 변환시켜준다. 캡처 버튼은 아이폰 측면에 있는 전원 버튼 아래에 장착될 가능성이 크다.   당초 애플은 최근 출시된 아이폰15 프로 시리즈에 정전식 버튼을 담는 방안을 테스트한 바 있다. 캡처 버튼처럼 새로운 버튼을 추가하는 것은 아니고 전원, 볼륨 버튼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘챗GPT’가 말하기 시작했다…이미지 알아보고 분석까지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121378445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121378445/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T11:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121378402.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생성형 인공지능(AI) ‘챗GPT’가 이제 보고 듣고 말하기 시작했다.  제조사 오픈AI는 26일 공지를 통해 챗GP에서 새로운 음성 및 이미지 기능을 출시했다고 밝혔다.  음성 대화 기능은 애플 iOS 및 구글 안드로이드로 제공되며 이미지 인식 기능은 모든 플랫폼에서 사용할 수 있다. 이 새로운 기능은 앞으로 2주 안에 챗GPT 플러스 및 엔터프라이즈 사용자에게 배포할 예정이다.  새로운 음성 기능은 텍스트와 몇 초의 샘플 음성만으로 인간과 유사한 오디오를 생성할 수 있는 새로운 텍스트 음성 변환 모델에 의해 구동된다.   사용자는 모바일 앱에서 챗GPT의 5가지 음성 중 원하는 음성을 선택해 대화할 수 있다.  하지만 외신에 따르면 일부 전문가는 이러한 음성 합성 기술이 딥페이크 등 사이버 범죄에 악용될 수 있다고 우려한다.  오픈AI는 “음성 합성 기능은 악의적인 행위자가 공인을 사칭하거나 사기를 저지를 가능성과 같은 새로운 위험도 안고 있다”고 인정하면서도 “우리는 전문 성우와 협력해 각 목소리를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 보름달 어떻게 생겼을까…다누리가 찍은 달·지구 사진 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121379427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121379427/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T12:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121379080.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학기술정보통신부와 한국항공우주연구원은 밝은 보름달이 뜨는 민족 명절인 추석을 맞아 다누리가 달에서 촬영한 사진을 26일 공개했다.  대한민국 최초의 달 궤도선인 다누리는 지난해 12월27일 달 임무 궤도에 진입한 이후 약 1개월의 시운전 끝에 2월4일부터 정상적으로 임무를 수행하고 있다.  이날 공개된 첫 번째 사진과 두 번째 사진은 다누리가 달 임무궤도 상(달 상공 약 100㎞)에서 고해상도카메라로 아폴로 17호(3월30일 촬영)와 11호(5월10일 촬영)의 착륙지를 촬영한 것이다.  아폴로 11호는 인류가 처음으로 달에 착륙한 유인 우주선이고 아폴로 17호는 달에 착륙한 마지막 유인 우주선이다.  또 다누리가 지난 15일 달 임무궤도 상(달 상공 약 100㎞)에서 지구를 지향해 촬영한 지구 전면 사진도 공개했다. 호주대륙이 중앙부에서 관측되며 한반도는 당일 짙은 구름으로 가려져 있는 모습이다.  다누리는 오는 2025년 12월까지 달 착륙후보지 탐색, 달 과학연구, 우주인터넷기술 검증 등의 임무를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업 ing] 킹메이커 “백연 저감·폐열회수로 에너지 돌려드려요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121380127/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121380127/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T12:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121380040.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공장 굴뚝에서 나오는 흰 연기(백연)을 보는 시선은 저마다 다르다. 사실, 백연의 성분은 대부분 수증기, 즉 물이다. 그럼에도 사람들이 백연을 보는 시선은 곱지 않다. 우리 몸에 유해한 물질이 들었을 것으로, 공기를 오염시킬 것으로 생각한다.   그래서 기업은 비용을 들여 공장 굴뚝에 백연 저감 설비를 설치한다. 문제는, 설비를 설치하는 비용도 들지만, 이 설비가 움직이는 과정에서 에너지를 더 많이 쓰고 이산화탄소도 배출하는 점이다. 기업은 설비 설치 비용과 운영 비용 증대, 이산화탄소 배출과 에너지 낭비라는 사중고를 겪는 셈이다.    환경 설비 기업 킹메이커를 이끄는 이돈구 대표는 기업의 골칫거리인 백연을 다른 관점으로 본다. 그는 백연을 골칫거리가 아닌, 우리가 지금까지 생각하지 못했던 에너지를 가져다줄 원천으로 생각한다.  킹메이커는 백연을 줄이는 동시에 에너지를 회수하는 ‘잠열 배열 시스템(Latent Heat Backs treaming System, 이하 LHBS)’을 연구 개발한다. 이 시스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 최장 6일··· 알아두면 좋은 ‘의료·반려동물·교통·통신 대책’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121380213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121380213/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121380182.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 추석 연휴가 이틀 앞으로 다가왔다. 올해 추석은 10월 2일 임시공휴일로 지정됨에 따라 28일 목요일부터 10월 3일 화요일 개천절까지 총 6일 연속으로 연휴가 이어진다. 평소 휴식 시간을 가지지 못한 사람들에게 있어서는 환호할만한 일이지만, 모두가 그런 것은 아니다. 연휴가 길어지면 공공기관 및 서비스 인프라, 의료 서비스 등의 공백이 커지기 때문이다. 우리 정부 역시 안전 관련 비상근무체제 및 특별 교통대책 시행에 나서고는 있지만 국민 모두를 포용하기는 쉽지 않은 상황이다. 올해 명절을 편리하고 안전하게 보낼 수 있는 여러 대책을 짚어본다.약국, 병원 찾아주는 ‘응급의료정보제공’ 앱응급의료정보제공 앱은 보건복지부가 서비스하는 의료정보 서비스로, 애플 앱스토어 및 구글 플레이스토어를 통해 받을 수 있다. 해당 앱을 실행하면 응급실, 병의원, 약국, 자동심장 충격기, 어린이를 위해 야간 진료를 진행하는 달빛 어린이 병원 등을 확인할 수 있다. 응급실의 경우 전문 분야는 물론</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상자산 거래소, 거래 환경 개선 등 내실 다지기에 집중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121380401/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121380401/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T13:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121380365.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 6월 가상자산 이용자 보호 등에 관한 법률이 국회를 통과했다. 해당 법안은 관계 부처의 준비 기간을 거쳐 오는 2024년 7월 시행 예정이다. 하지만 아직 세부 조항이 확정되지 않았고, 가상자산 발행 및 유통 등 사업자에 대한 규제를 담은 2단계 법안은 여전히 논의 중이다. 가상자산 사업자 입장에서는 구체적인 대비를 할 수 없는 상황이다.   이에 가상자산 거래소는 내실 다지기에 힘을 쏟고 있다. 거래 데이터 분석, 투자 손익 보기 등 이용자 편의 기능을 선보인데 이어, 최근에는 거래 환경 개선을 위한 기능을 업데이트했다. 이를 통해 신규 이용자 유입을 늘려 수익 개선에 일조하겠다는 의도다.    가상자산 거래소 빗썸은 25일 자사 모바일 앱의 차트 UI(User Interface)를 개편했다. 차트는 특정 종목의 과거 시세 흐름을 확인하고 미래 시세를 가늠할 수 있는 중요한 투자 의사 결정 수단이다. 이에 빗썸은 보다 편리한 이용자 거래 환경을 위해 가독성을 높인 디자인과 효율적인 메뉴 배치를 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기상청 “추석 당일 둥근 보름달…오후 6시 이후 보여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121380509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121380509/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T13:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121380302.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추석 당일인 오는 29일 저녁 시간대 한가위 보름달을 두 눈으로 감상할 수 있겠다.기상청은 “이번 추석 연휴(9월28일~10월3일) 기간, 이동성 고기압의 영향으로 전국이 맑거나 구름 많겠다”라며 “추석 당일인 29일엔 구름 사이로 보름달을 볼 수 있겠다”고 26일 밝혔다.추석 연휴가 시작되는 오는 28일 목요일에는 맑은 날씨를 보이다, 추석 당일인 29일 전국에 가끔 구름이 많겠다. 다만 구름이 짙게 끼지 않아, 전국 대부분 지역에서 구름 사이로 보름달을 감상할 수 있을 것으로 전망된다.한국천문연구원에 따르면, 29일 한가위 보름달이 뜨는 시각은 서울 기준 오후 6시23분이고, 달이 태양의 반대쪽에 위치해 완전히 둥근달(망)이 되는 시각은 오후 6시58분이다. 이후 자정을 넘은 30일 오전 0시37분께 달이 가장 높이 뜰 것으로 전망된다.지역별로는 해발 0m 기준 부산과 울산이 오후 6시14분, 대구가 오후 6시16분, 대전이 오후 6시21분, 세종이 오후 6시22분, 인천과 광주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, 나만의 개인비서 ‘에이닷’ 정식 출시… “AI 투자 늘려 글로벌 시장 선도할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121382766/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121382766/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121381888.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤이 한국어 기반 LLM(거대 언어 모델) 서비스 ‘에이닷’을 정식 출시하며 ‘글로벌 AI(인공지능) 컴퍼니’를 향한 비전을 밝혔다.  유영상 SK텔레콤 사장은 26일 서울 을지로 SKT타워 수펙스홀에서 열린 기자간담회에 참석해 AI 관련 투자 비중을 향후 5년간 약 3배 확대하며 2028년 매출 25조 원 이상을 달성하겠다고 목표를 밝혔다.  유 사장은 “챗GPT로 촉발된 AI 혁명에 대해 회의론이 제기되고 있지만 산업 전체의 움직임, 기술 발전의 미래를 바라보면 골드러쉬가 시작됐다는 확신이 든다”며 “플랫폼사업자에게는 기회이자 위협이 될 수 있지만 통신사업자에게는 무조건 기회이기 때문에 빠르게 달려가려 한다”고 말했다.   아마존, 구글, 엔비디아, 테슬라, 메타 등 미국 상위 7개 빅테크 기업 중 애플을 제외한 대부분 기업이 AI 시장에 적극 참여하는 가운데 유 사장은 다음 전장이 ‘AI 개인비서 시장’이 될 것이라고 예측했다.  앞서 등장한 아마존 알렉사, 애플 시리, 구글 어시스턴트 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공기 속 유해물질 검출·수중 오염물질 분해 가능 ‘반도체 가스센서’ 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121383762/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230926/121383762/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121383693.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공기속 유해가스와 물 속의 오염물질을 검출·분해할 수 있는 고성능 센서가 개발됐다.  한국화학연구원은 조동휘·이정오 박사팀이 한국과학기술연구원(KIST) 장지수 박사팀과 함께 상온에서 낮은 전력으로 공기 중 유해가스인 황화수소 검출과 폐수 속 염료 등 오염물질 분해에 모두 적용 가능한 ‘광촉매 특성의 금속산화물 반도체 가스센서’를 개발했다고 26일 밝혔다.  반도체식 가스센서 기술은 주로 금속산화물인 센서소재가 가스와 반응할 때 전기적 특성이 변화하는 원리를 이용한다. 이 방식은 유해가스에 대한 높은 민감도, 빠른 반응속도, 양산성 등의 우수한 장점이 있다.  하지만 가스가 활발히 반응키 위해서는 센서소재를 수백 ℃까지 히터로 가열하는 활성화 과정이 필요해 많은 전력이 소모되며 높은 온도에서 모든 가스가 반응해 특정 가스만 선별하기 어렵다는 한계가 있다.  이번에 공동 연구팀은 히터 가열 방식이 아닌 ‘빛’을 통해 열을 발생시키는 ‘광활성화’ 방식을 적용해 낮은 전력으로도 작동되는 센서소재를 제작하고 특</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메이플스토리, 더현대 서울에 공식 팝업스토어 오픈 예정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121384078/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121384078/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T15:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121384026.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 10월 5~15일 서울 여의도 ‘더현대 서울’ 지하 1층에서 메이플스토리의 공식 팝업스토어를 연다고 26일 밝혔다.  팝업스토어 ‘메이플스토리 월드 투어’는 게임 속 마을을 향해 여행을 떠나는 투어 콘셉트로 구성됐다. 공항의 입국장을 떠오르게 하는 게이트와 인기 마을 ‘리스항구’의 갑판, ‘헤네시스’ 속 장로의 집, ‘루디브리엄’의 인형 공장, ‘레헬른’의 시계탑 등이 내부에 구현됐다.  각 마을에 콘셉트에 맞춰 새롭게 제작한 메이플스토리 월드 투어 공식 굿즈를 판매하며 게임 캐릭터 및 군단장 아크릴 스탠드, 마을 테마 머그컵, 장패드, 마그넷 등 250여 개의 제품도 전시된다. 비행기 티켓과 여권 도장 테마의 스탬프 랠리 현장 이벤트에 참여하면 메이플스토리 스티커를 받을  수 있다.  넥슨은 이날 오후 6시 팝업스토어의 사전 예약을 실시한다. 10월 5~9일까지는 사전 예약을 통해 입장할 수 있으며 10월 10일부터는 현장 대기 방식으로 전환된다. 공식 유튜브 채널에는 판매 예정 굿즈에 대한 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨, 퍼즐게임 신작 ‘퍼즈업 아미토이’ 글로벌 36개 지역 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121384318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121384318/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121384208.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 모바일 퍼즐 게임 ‘퍼즈업 아미토이(이하 퍼즈업)’를 글로벌 36개 지역에 출시했다고 26일 밝혔다.  퍼즈업은 구글 플레이스토어와 애플 앱스토어에서 즐길 수 있다. 엔씨는 한국, 일본, 미국, 독일, 싱가폴, 인도, 브라질을 포함한 36개 지역에 퍼즈업을 서비스하며 한국어, 일본어, 영어를 포함한 총 11개 언어를 지원한다.  퍼즈업은 3개 이상의 블록을 맞춰 퍼즐을 푸는 대중적인 방식의 캐주얼 퍼즐 게임이다. 떨어지는 블록의 방향을 상하좌우로 바꿀 수 있는 ‘방향키’ 요소를 추가한 것이 특징이다. 일반 모드와 나이트 모드 등 난이도가 다른 두 가지 플레이 모드를 제공하며 글로벌 이용자와 함께 클랜을 구성해 점령전 등 콘텐츠도 참여할 수 있다.  오프라인 상태에서도 게임 플레이가 가능하며 채팅창 내 번역 기능을 활용해 다른 지역의 이용자와 자유롭게 소통할 수 있다.  엔씨는 퍼즈업 출시를 기념해 다양한 이벤트를 진행한다. 이용자는 게임 출석을 통해 아이템과 특별 스킨 등을 획득</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다누리가 보내온 추석 인사…달에서 본  지구 모습 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121386861/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121386861/2</guid>
      <pubDate>2023-09-26T16:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121384931.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추석을 앞두고 우리나라 최초의 달 궤도선 ‘다누리’가 달에서 촬영한 지구 전면 사진 등을 26일 공개했다.    이날 다누리는 임무궤도 상(달 상공 약 100km)에서 고해상도카메라로 아폴로 17호와 11호의 착륙지를 촬영한 사진도 공개했다. 이는 각각 지난 3월과 5월에 촬영된 것이다.     아폴로 11호는 인류가 처음으로 달에 착륙한 유인 우주선이고 아폴로 17호는 달에 착륙한 마지막 유인 우주선이다.    아울러 다누리가 지난 15일 달 임무궤도 상에서 지구를 지향해 촬영한 지구 전면 사진도 공개됐다. 사진에서 호주대륙은 중앙부에서 선명하게 관측된다. 한반도는 당일 짙은 구름으로 가려져 잘 보이지 않는다.   한편 다누리는 오는 2025년 12월까지 달 착륙후보지 탐색, 달 과학연구, 우주인터넷기술 검증 등의 임무를 진행할 계획이다.   항우연은 다누리 홈페이지(www.kari.re.kr/kplo)를 통해 다누리가 관측한 자료를 지속적으로 공개하고 있다.   이번 추석부터는 모바일 환경에서도 달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펭귄 살 곳 없어진다…남극 빙하 면적 역대 최소치 기록</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230926/121384981/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230926/121384981/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121384935.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남극의 겨울이 막바지에 접어들면서 남극 해빙(바다 얼음)의 면적이 사상 최소치를 기록했다.  25일(현지시간) 미국 국립빙설데이터센터(NSIDC)는 겨울이 끝나감에 따라 남극 주변의 해빙 면적이 사상 최저치를 기록했다며 기후변화로 인해 빙하의 감소 속도가 더 빠를 것이라는 우려를 표했다. 이번 수치는 1979년 위성 관측이 시작된 이래 가장 작은 것이다.  NSIDC는 성명을 통해 “전 세계적으로 바다의 온도가 상승하고 있어 남극으로 따뜻한 물이 계속 유입되고 있다”며 “남극 해빙이 장기적인 감소 추세에 접어들 수 있다”고 밝혔다.  올해 남극은 평균보다 약 13일 정도 빠른 지난 9월10일에 연간 최대 해빙 면적에 도달했다. 당시 해빙의 면적은 약 1696만㎢로 이전 최소 기록인 1986년보다 103만㎢ 줄었다.  NSIDC는 겨울에 이어 남극의 올여름 해빙 면적 또한 최근 45년 동안의 기록 중 여섯 번째로 작았다고 덧붙였다.  해빙은 태양의 빛 에너지를 대기 중으로 반사하고 주변 해수의 온도를 낮추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘명절에 더 우울’ 상대적 박탈감…의사들 “SNS부터 줄여야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121385866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121385866/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T16:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121385854.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;즐겁고 풍성해야 할 추석 연휴를 앞두고 가정불화, 취업준비, 경제난 등으로 다가오는 연휴가 마냥 달갑지만은 않을 수 있다. 전문가들은 자신과 다른 사람들을 비교하면 상대적 박탈감을 느낄 수 있다며 개인이 가진 장점에 집중하고 일상생활 중 자존감을 높일 수 있는 활동을 지속할 필요가 있다고 강조한다.   26일 의료계에 따르면 상대적 박탈감이란 자신을 다른 사람과 비교했을 때 권리나 자격 등 자신에게 있어야 할 당연한 가치를 빼앗긴 듯한 느낌이나, 실제 잃은 것은 없지만 다른 사람이 본인보다 많은 것을 가지고 있을 때 상대적으로 자신이 무엇을 잃은 듯한 느낌을 갖는 것을 의미한다.  명절 연휴 기간도 예외는 아니다. 가족이 해체됐거나 홀로 남은 노인, 취업문을 두드리고 있거나 비정규직인 청년, 비자발적 비혼인 싱글, 가족과의 갈등으로 화병에 걸린 주부 등 저마다 다양한 이유로 상대적 박탈감을 느낄 수 있다.   상대적 박탈감의 원인은 사회 양극화, 과도한 경쟁, 물질주의 가치관, 사회관계망서비스(SNS)의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>별이되어라2, 글로벌 베타 테스트 참가자 모집</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121386466/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121386466/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T16:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121386415.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하이브IM은 자사가 서비스하고 플린트에서 개발 중인 신작 ‘별이되어라2: 베다의 기사들’의 글로벌 베타 테스트 참가자 모집을 시작했다고 26일 밝혔다.  별이되어라2는 중세 명화 풍의 아트 스타일, 벨트스크롤 아케이트 게임을 현대적으로 재해석한 2D 액션 RPG다.  참가자 모집은 오는 10월 8일까지 진행한다. 공식 커뮤니티 내 사전 등록 페이지를 통해 신청할 수 있으며 별도 선정 과정 없이 누구나 참여할 수 있다. 신청한 게이머들은 10월 9일 오전 10시부터 17일 오전 11시까지 스팀 및 PC와 모바일을 통해 테스트에 참여할 수 있다.  하이브IM은 별이되어라2가 ‘스팀 넥스트 페스트 2023’에 참가할 예정이라고 밝혔다. 스팀에서 출시 예정인 게임을 직접 체험해 볼 수 있는 온라인 행사다.  행사 기간 ‘ASTRA’를 스팀에서 검색하면 게임의 데모 버전을 다운로드해 플레이할 수 있다. 데모는 글로벌 베타 테스트 버전으로 서버 최적화에 중점을 뒀다. 사업 담당자 CM 사이먼의 라이브 스트리밍을 통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다해줘테크 “상생과 혁신 품은 OA기기 렌탈 플랫폼” [스타트업in과기대]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121390234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230926/121390234/1</guid>
      <pubDate>2023-09-26T18:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121390159.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울과학기술대학교 창업지원단은 창업보육센터를 통해 유망 스타트업에 입주공간과 멘토링, 네트워킹, 사업화 지원을 제공하며 그들의 성장을 돕고 있습니다. &apos;스타트업in과기대&apos;는 서울과학기술대학교 창업보육센터를 보금자리로 삼아 도약을 꿈꾸는 스타트업들의 얘기를 전합니다.  기업을 운영하고 업무를 진행하기 위해서는 PC, 복합기, 네트워크 장비, 각종 소모품을 비롯한 다양한 OA(Office Automation)기기가 필수이며, 여기에 더해 커피머신이나 가구 등의 다양한 부대 시설도 필요하다. 업무의 특성에 맞는 장비를 선택하는 것은 곧 기업의 경쟁력과 직결된다.  다만, 상당수의 기업은 어떤 OA기기를 어느 곳에서 조달해야 할지, 어느 정도의 비용을 지불하는 것이 적절할 지에 대해 많은 고민을 한다. 그리고 OA 기기 렌탈을 비롯한 관련 서비스를 제공하는 공급업체들 역시 제품의 확보나 서비스 품질의 수준, 그리고 마케팅 방법을 비롯한 많은 부분에서 고민을 품고 있는 것이 사실이다.    ‘다해줘테크’는 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오픈AI “챗GPT, 이젠 보고 듣고 말한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230927/121395525/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230927/121395525/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“챗GPT, 오늘 저녁 뭘 해먹을까?” 앞으로 냉장고 안에 들어 있는 각종 식료품 사진을 찍어 생성형 인공지능(AI) 챗GPT에 보내 함께 식단을 상의할 수 있게 된다. 문자 기반인 챗GPT에 보고 듣고 말하는 기능이 탑재되기 때문이다. 챗GPT가 냉장고 식료품을 분석해 메뉴를 제안하면 요리법을 물어볼 수도 있다. 챗GPT 개발사 오픈AI는 25일(현지 시간) 챗GPT와 음성으로 대화하고 이미지를 보낼 수 있는 기능을 새롭게 추가한다고 밝혔다. 약 2주 안에 월 20달러의 유료 회원이 먼저 서비스를 이용할 수 있다. 오픈AI는 “여행 중에 찍은 명소 사진을 놓고 챗GPT와 실시간 대화를 할 수도 있다. 아이들의 수학 문제를 사진 찍어 문제 풀이 실마리를 달라고 요청해 보라”고도 했다. 이번 발표는 지난주 구글과 아마존이 각각 자사 AI 서비스 ‘바드’와 ‘알렉사’에 대한 기술 업데이트를 발표한 직후 나온 것이다. 치열한 생성형 AI 서비스 경쟁의 일면을 보여준다는 평가가 나온다. 오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블록 분류하고 한발 요가… 테슬라 AI로봇, 인간에 더 가까이</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230927/121395493/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230927/121395493/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121396164.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손가락 5개로 야무지게 플라스틱 블록을 잡아 색깔별로 상자에 분류하는 움직임이 자연스럽다. 사람이 나타나 상자에서 블록을 꺼내자 침착하게 블록을 다시 상자로 집어넣는다. 블록 정리가 끝나자 스트레칭 타임이 이어진다. 왼발로 중심을 잡고 오른발을 접어 왼 무릎에 갖다 댄 채 두 손을 가슴 앞으로 합장한다. 입에서 ‘나마스테’(‘안녕하세요’란 뜻의 인도·네팔어)가 나올 법한 요가 동작이다.  24일(현지 시간) 공개된 테슬라의 인공지능(AI) 휴머노이드(인간형 로봇) ‘옵티머스’의 모습이다. 지난해 9월 처음 공개됐을 땐 걷기조차 힘들어 보였던 옵티머스가 1년 새 사람을 닮은 로봇으로 진화한 것이다. 한 발로 서는 균형 감각, 사람의 손동작을 그대로 재현하는 섬세함, 돌발 상황에도 과제를 완수하는 적응력까지 갖춰 세상을 놀라게 했다. ● 요가하고 생각하는 로봇영상으로 공개된 테슬라의 옵티머스 모습은 너무 자연스러워 일각에선 컴퓨터그래픽(CG)이 아니냐는 의심까지 나왔다. 영상을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강동구 주민센터서 건강 상담 받으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230927/121395257/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230927/121395257/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121396287.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일 서울 강동구 성내3동 주민센터에서 한 주민이 간호사와 영양사, 운동사로부터 건강 상담을 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“포유류 2억5000만년뒤 멸종… 온난화로 당겨져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230927/121395250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230927/121395250/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포유류의 수명이 2억5000만 년 남았다는 연구 결과가 나왔다. 태양 에너지가 점점 거세지고 있는 데다 대기 중 이산화탄소도 늘고 있어서다. 지구 온도가 최대 섭씨 70도까지 상승하는 등 ‘뜨거운 환경’이 되면 포유류가 생존하기 어려워질 것이라는 예측이다.   알렉산더 판즈워스 영국 브리스틀대 교수팀은 대륙의 이동과 대기의 화학적 구성 변동 데이터를 토대로 포유류의 생존 기간을 이처럼 예측했다. 해당 연구 논문은 국제학술지 ‘네이처 지오사이언스’ 25일자에 게재됐다. 연구팀은 강해지는 태양 에너지, 대륙 지형의 변화, 이산화탄소 증가 등 세 가지 요인에 의해 기후가 크게 변할 것이라고 예측했다. 판즈워스 교수는 “포유류의 생존이 불가능해지는 삼중고”라고 표현했다.   별의 생애 주기상 태양은 점점 뜨거워지다가 결국 수소가 부족해지며 폭발하게 된다. 앞서 과학자들은 이 시기가 약 76억 년 후라는 연구 결과를 내놓은 바 있다. 판즈워스 교수가 계산한 결과 태양이 내뿜는 에너지는 1억1000만 년마다 1%씩</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI활용 맞춤 자산관리… 빅데이터로 마케팅 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121394876/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121394876/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121389884.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《‘슬기로운 투자 생활’을 슬로건으로 동아일보와 채널A가 주최하는 ‘2023 동아재테크쇼’가 26일 서울 강남구 코엑스에서 개막했다. 이번 행사는 글로벌 경제의 불확실성이 갈수록 높아지는 상황에서 새로운 재테크 전략을 찾으려는 관람객들로 성황을 이뤘다. 부동산, 세금, 자산관리, 은퇴설계 등 분야별로 총 19명의 ‘재테크 고수’들이 강연에 나서 글로벌 경제 격변기에 맞는 재테크 전략을 전수한다. 행사는 27일까지 코엑스 1층 B1홀에서 열린다.》“학교에서 배울 수 없는 요즘 경제 흐름을 알게 됐어요.” 동아일보와 채널A가 주최한 ‘2023 동아재테크쇼’가 열린 첫날, 서울 강남구 코엑스 행사장을 찾은 김수영 군(16)은 분주히 각 기업이 마련한 홍보관를 둘러보며 이같이 말했다. 26일 김 군과 함께 행사장에 온 경기 수원시 삼일고 학생들도 각 금융회사 홍보관에서 금융 상품 상담을 받으며 즐거운 시간을 보냈다.  이번 행사는 글로벌 경제 격변기에 적합한 투자 상담 기회를 제공하는 한편</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT “AI 골드러시 시작… 투자 3배 확대, 2028년 매출 25조 달성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121394569/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121394569/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121388388.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤이 인공지능(AI) 투자 비중을 2028년까지 3배로 늘리고 ‘에이닷(A.)’ 브랜드를 내세워 세계적인 AI 기업으로 도약하겠다고 선언했다. 이를 통해 2028년까지 매출을 25조 원 이상 달성한다는 목표다. SK텔레콤 유영상 대표는 26일 서울 중구 SKT타워에서 기자간담회를 열고 이 같은 내용을 담은 ‘AI 피라미드 전략’을 발표했다. 유 대표는 전체 투자액 중 AI 관련 투자 비중을 기존 12%에서 향후 5년(2024∼2028년)간 33%로 약 3배 확대하고 2028년까지 매출 25조 원 이상을 달성하겠다고 밝혔다. 지난해 매출은 17조3050억 원이었다. 유 대표는 “AI가 포털이나 검색을 파괴할 수 있기 때문에 플랫폼 사업자들에게는 기회이면서 위협이 될 수 있다”면서 “통신사업자들은 레거시(유산)가 없다. AI 혁명은 무조건 기회”라고 강조했다. 이어 “AI 골드러시가 바야흐로 시작됐다”면서 “AI 혁명에서 가장 (공격적으로) 빠르게 달려가려고 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 전력효율 70% 높인 D램 모듈 첫 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121394376/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121394376/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121388795.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자는 PC·노트북에 탑재되는 메모리 모듈 신제품 ‘7.5Gbps(초당 기가비트) LPCAMM’(사진)을 업계 최초로 개발했다고 26일 밝혔다. LPCAMM은 저전력 D램인 LPDDR 패키지를 기반으로 만들어 기존 DDR 기반 제품 대비 전력 효율과 디자인 측면에서 우수하다고 삼성전자는 설명했다. 그간 PC나 노트북은 LPDDR 패키지 제품을 직접 메인보드에 탑재하거나 일반 DDR 기반 모듈을 사용해왔다. 각각 제품 교체가 어렵거나 성능이 떨어지는 단점이 있었다. 이번 신제품은 LPDDR을 모듈에 탑재함으로써 고성능, 저전력을 구현함과 동시에 탈부착도 가능하다. 기존 DDR 모듈 대비 탑재 면적은 최대 60% 이상 줄였다. PC나 노트북의 내장 부품 구성에 여유를 줘 배터리 용량을 추가로 확보하는 등 보다 효율적인 내외부 디자인이 가능하도록 했다. 삼성전자에 따르면 노트북 시장에서 ‘초슬림’ 노트북이 차지하는 비중은 올해 64%에서 2027년 88%로 크게 증가할 것으로 전망된다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신약개발 등 바이오 연구 혁신, AI 활용 없이 힘들 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121393961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121393961/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121386086.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 바이오 분야 연구개발 지원에 힘을 쏟고 있는 가운데 인공지능(AI)을 활용한 바이오테크 연구를 조명하는 콘퍼런스가 열렸다. 대성그룹(회장 김영훈)은 26일 서울 중구 웨스틴조선 호텔에서 ‘바이오기술 혁신의 코어, AI(The Impact of AI on Biotech)’를 주제로 ‘2023 대성해강미생물포럼’을 개최했다. 최근 바이오 분야에서는 AI 기술과 합성생물학 기술의 융합으로 DNA 합성, 게놈 분석, 인공단백질 설계, 세포 치료제 개발, mRNA 백신 개발, 미생물 설계 등 다양한 분야의 연구와 응용에서 혁신적 성과를 거두고 있다. 특히 AI를 활용해 복잡한 데이터를 분석하고, AI의 자기학습능력과 시뮬레이션 기능을 활용해 신약 개발의 기간과 비용을 획기적으로 줄이고 있다. 이날 포럼에는 바이오테크와 AI 분야 세계 최고 석학들이 주제 발표와 패널 토론에 참가했고, 포럼 진행은 조병관 KAIST 연구처장(생명과학부 석좌교수)이 맡았다. 첫 발표자로 나선 버나드 폴슨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심한 생리통에 배란통까지? 원흉은 자궁내막증![건강 기상청 : 증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121381550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230926/121381550/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/26/121381548.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘생리통은 월경의 자연스러운 증상이다. 신체 조직의 이상이나 어떤 질병의 결과물이 아니다.’ 우리 몸의 통증과 관련한 여성들의 대표적 오해 중 하나다. 실제 제약사들도 생리통은 진통제를 먹고 견뎌야 할 ‘어쩔 수 없는 통증’이라는 식으로 광고한다. 하지만 진실은 ‘꼭 그런 것만은 아니다’라는 것. 만약 생리통이 생식기관 부위 전반에 걸쳐 뻐근하게 나타나고 특히 난소가 있는 위치에서 심하며 배변통과 성교통, 배란통을 동반한다면 ‘그냥 아픈’ 게 아닌 자궁내막증으로 인한 통증일 가능성이 크다.  자궁내막은 난자와 정자가 만나 생성된 수정란이 착상하는 신체 조직이다. 자궁내막증은 자궁 가장 안쪽에 있어야 할 내막 조직이 자궁 밖에서 성장해 골반 주변 조직과 장기에 만성적 염증을 일으키는 상태를 가리킨다. 자궁내막은 배란기가 되면 수정란이 잘 착상할 수 있도록 두꺼워지는데, 만약 수정란이 만들어지지 않거나 착상에 실패하면 몸 밖으로 배출된다. 폐경기 이전 여성들이 매월 겪는 월경이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이찬 선생의 30분 태극권](43-2) 새꼬리 잡기 올려막기-오른쪽(右攬雀尾-履:우람작미-리)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121400381/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121400381/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121400201.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도가에서 말하는 ‘삼관을 통했다(통삼관 通三關：소주천)’는 것은 미려(尾閭:꼬리뼈), 옥침(玉枕:머리 뒤의 톡 튀어나온 뼈 부위), 니환(尼丸:정수리. 白會)이라고 하는 이 세 관문을 신(神)과 기(氣)가 관통하는 것을 말한다. 생리학에서는 이 삼관을 총칭해 부교감신경이라고 부르는데 미려, 옥침, 니환과 동일한 부위에 있다. 교감신경이라는 것은 곧 척추의 등골뼈이다. 교감신경은 소모를 주관하고 부교감신경은 회복을 주관한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 지엠씨랩스 [3] 패스파인더넷 “하나의 길을 선택하고 집중하라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121401394/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121401394/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T10:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121401296.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스케일업 x SBA] 스케일업코리아는 서울경제진흥원(SBA)과 함께 ‘2023년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 스케일업코리아는 이번 프로그램에 참여한 각각의 스타트업이 지금 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 다음 단계로 나아가기 위해 도전 중인 문제를 조명합니다. 이를 해결하도록 여러 전문 영역에서 활동하는 전문가를 연결해 도움을 주고자 합니다.  지엠씨랩스는 자체 개발한 레오알파 알고리즘과 거래 시스템을 기반으로 가상자산 기반 자산운용 서비스를 제공하고 있다. 초기에는 일반인 대상 B2C 서비스를 운영했으나 지금은 기업용 자산운용 솔루션을 제공하는 B2B 사업에 집중하고 있다. 현재 지엠씨랩스는 기술 기업으로서의 방향성과 투자 유치에 대해 고민하고 있다.   이에 스케일업코리아는 벤처캐피탈 빅뱅엔젤스의 최지인 팀장을 섭외해 지엠씨랩스의 사업 전개 방향과 IR 자료 구성, 투자자 성향 파악 등 투자 유치 준비에 대해 조언했다. 이를 통해 권세영 지엠씨랩스 대표는 그간 고민하던 사업 방향과 투자 유치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5명중 1명 발병 ‘심부전’…“의심증상 있다면 빨리 진단을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121402230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121402230/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121402159.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심부전은 유병률이 계속 증가해 높은 사회적 부담을 야기하고 있음에도 질환에 대한 인식은 저조한 실정이다.   27일 관련업계에 따르면 글로벌 제약기업 한국베링거인겔하임과 한국릴리는 오는 29일 ‘세계 심장의 날’을 맞아 이 같은 내용이 담긴 ‘심부전 더 알아보고, 더 건강하게 지키기’ 인포그래픽을 공개했다.  심부전은 심장이 신체에 충분한 혈액을 공급하지 못해 발생하는 심장증후군이다. 호흡 곤란, 기침, 피로, 하체 부종 등 증상을 겪을 수 있지만, 질환에 대한 인식이 낮아 진단이 제때 이뤄지지 않고 있다.  5명 중 1명은 일생 동안 심부전을 경험할 수 있고, 심부전으로 입원한 환자의 45%는 5년 내 사망할 정도로 예후가 좋지 않다. 고령화로 인해 심부전 위험이 높아지고 있어 2018년 기준 국내 유병률은 2002년 대비 약 2배 증가했다. 심부전으로 인한 사망률은 약 14배 증가한 것으로 나타났다.   유병률 증가로 높은 사회적 부담을 야기하고 있음에도 국내 성인의 46.3%는 심부전에 대한 인식이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨 민트로켓, 차기작 타이틀 ‘낙원’ 확정… 서울 배경의 좀비 아포칼립스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404252/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404252/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T12:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121404246.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 게임 서브 브랜드 민트로켓의 차기작 명칭을 ‘낙원: 라스트 파라다이스(이하 낙원)’로 확정하고 티저 영상을 공개했다고 27일 밝혔다.  앞서 하이브리드 해양어드벤처 게임 ‘데이브 더 다이버’를 선보인 민트로켓의 신규 프로젝트 낙원은 실제 서울을 배경으로 하는 좀비 아포칼립스 소재의 3인칭 잠입 생존게임이다. 유저가 살아남기 위해 도시 속에서 아이템을 수집하고 탈출하는 PvPvE 구도의 게임이다.  타이틀 부제인 ‘마지막 낙원(LAST PARADISE)’은 생존자들이 좀비를 피해 모인 여의도가 봉쇄 지역의 격리된 거점이자 생존 가능성이 있는 마지막 지역이란 의미다. 실제 게임 영상이 담긴 티저에는 적막감이 가득한 서울에서 각자의 방식으로 살아남기 위해 탈출하는 생존자들의 모습이 담겼다.  넥슨은 낙원의 공식 디스코드 채널과 스팀 스토어를 동시 오픈했다. 스팀 스토어에서는 간략한 게임 소개 및 이미지를 살펴볼 수 있다. 민트로켓은 연내 프리 알파 단계의 유저 대상 오픈 테스트 진행을 목표로 하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, 슈팅게임 ‘베일드 엑스퍼트’ 첫 정규 시즌 콘텐츠 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404807/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404807/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T13:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121404788.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 자회사 넥슨게임즈에서 개발 중인 PC 슈팅 게임 ‘베일드 엑스퍼트’의 정규 시즌 콘텐츠를 공개하고 사전 예약 이벤트를 실시한다고 27일 밝혔다.  베일드 엑스퍼트의 정규 스테이지(시즌)는 세 개의 ‘오퍼레이션’으로 구성된다. 10월 12일 업데이트되는 ‘오퍼레이션 1 - 코드네임: EZ’는 신규 요원 ‘이스터’, 신규 폭파미션 맵 ‘비바스테이션’, 배틀패스 등 다양한 콘텐츠를 포함하고 있다.  13일 새벽 2시부터는 엔비디아의 클라우드 게임 서비스 ‘지포스 나우’에서 베일드 엑스퍼트를 플레이할 수 있다. 스팀 플랫폼 이용자들은 지포스 나우 계정을 연동해 클라우드 스트리밍으로 게임을 즐길 수 있다.  넥슨은 업데이트에 앞서 공식 홈페이지에서 코드네임: EZ 사전 예약 이벤트를 실시한다. 참여한 이용자 전원에게 신규 총기 스킨, 이스터 테마 콜링카드, 업데이트 이후 사용할 수 있는 이벤트 재화 ‘블랙카드’를 지급한다.  또 오는 10월 5일 공식 유튜브 채널에서는 김명현 넥슨게임즈 디렉터와 정동일 리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 4K 넘어 6K 시대를 열다, 델 울트라샤프 32 6K U3224KB 모니터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405178/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405178/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T13:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121405139.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;꿈의 화질이라는 8K UHD(7680x4320) 해상도가 언급되기 시작한 지 3~4년이 지났지만, 여전히 멀고 먼 얘기다. 8K 해상도는 현재 기준으로도 고해상도인 4K(3840x2160) 해상도의 네 배에 달하는 화면 해상도로, 대역폭이나 데이터 요구량이 많아 실사용이 어렵다. 최근 전문가용 캠코더 및 카메라가 8K 영상 녹화를 지원하기 시작했지만, 원본을 재생할 디스플레이도 마땅치 않고, 편집의 용이성에 초점을 더 맞추고 있다. 디스플레이는 발전 속도가 느린 분야여서 앞으로도 8K 해상도가 대중화되려면 훨씬 더 많은 시간이 필요할 전망이다.   하지만 5~6K 해상도는 실용 단계에 접어들었다. 이미 2014년에 애플 아이맥 5K가 등장하면서 4K 및 5K는 대중화됐고, 올해를 기점으로 6K 시대가 막을 올린다. 델 테크놀로지스는 지난 1월 진행된 소비자 가전 전시회(CES 2023)에서 세계 최초로 6K(6144x3456) 패널을 탑재한 31.5인치 전문가용 모니터인 델 울트라샤프 U3224KB를 선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠키런: 킹덤, ‘잃어버린 황금의 도시’ 업데이트… 골드치즈 쿠키 등장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405217/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T13:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121405205.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;데브시스터즈는 개발 스튜디오 ‘스튜디오 킹덤’에서 개발한 모바일 RPG ‘쿠키런: 킹덤’에 새로운 메인 에피소드 ‘잃어버린 황금의 도시’를 업데이트했다고 27일 밝혔다.  잃어버린 황금의 도시에서는 ‘골드치즈 왕국’이 새롭게 등장한다. 황금 치즈가 흘러내리는 사막 위에 웅장한 신전을 세우고 태평성대를 누리는 부유한 왕국이다. 퍼즐게임과 런게임으로 구성된 특정 스테이지를 통해 스토리를 풀어나갈 예정이다.  이번 에피소드에서는 네 번째 에인션트 쿠키인 ‘골드치즈 쿠키’가 등장한다. 사각형으로 ‘절대자의 광휘’ 스킬을 사용해 적의 수가 다섯 이상일 경우 광휘의 창을 날려 피해를 8회 입힌다. 적의 수가 줄어들 때마다 1회씩 추가돼 최대 피해를 12회 입힐 수 있다.  함께 등장한 골드치즈 왕국의 문지기 ‘바스크치즈맛 쿠키’는 에픽 등급의 돌격형 쿠키다. ‘황금도시의 수호자’ 스킬을 통해 바닥에서 거대한 바위가 솟아오르게 하며 상대에게 범위 피해를 준다. 골드치즈 쿠키와 함께 전투에 참여할 경우 피해감소가 증가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농촌진흥청, 마늘의 건강기능식품 기능성 원료화 연구 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405431/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405431/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T14:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121405429.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마늘이 콜레스테롤 감소와 피로 해소에 탁월한 효과가 있다는 연구 결과가 발표됐다. 27일 농촌진흥청 국립농업과학원은 그간 마늘 소비량 증진을 위해 진행한 마늘의 건강기능식품 기능성 원료 개발 연구 결과를 공개했다. 농촌진흥청 국립농업과학원 기능성식품과 연구팀은 먼저, 마늘 제조공정 표준화를 위한 지표성분으로 마늘에 함유된 알리인(allin)을 선정하고 동결건조분말에서 알리인의 기준·규격을 10mg/g 이상으로 설정했다. 또한 국내외 마늘 논문을 분석해 마늘 분말 0.6~1g(생마늘 1쪽 분량)을 107일간 섭취 시 혈중 콜레스테롤이 13.64mg/dL 감소할 수 있음을 밝혔다. 연구팀은 축적된 연구 결과를 토대로 2015년 마늘 분말을 고시형 기능성 원료로 등록하기도 했다.농촌진흥청 국립농업과학원 기능성식품과 연구팀은 “마늘 분말이 건강기능식품 고시형 기능성 원료로 등록된 것은 마늘 건강기능식품 산업화의 기반을 마련했다는 점에서 의의가 크다”고 설명했다.연구팀은 마늘의 피로회복 효과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨소프트, 추석 맞아 모바일·온라인 게임서 이벤트 실시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407186/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T15:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121407167.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트가 추석을 앞두고 서비스 중인 모바일·온라인 게임에서 다양한 이벤트를 선보인다.  먼저 리니지M은 3종의 이벤트를 진행한다. 이용자는 오는 29일 오전 10시 우편을 통해 ‘추석 기념 선물 상자 (이벤트)’를 받을 수 있다. 상자 개봉 시 ‘종합팩 상자 (이벤트)’, ‘종합 코인 상자 (이벤트)’ 등 다양한 선물을 얻는다. 10월 4일까지는 이벤트 던전 ‘달토끼의 보물상자’가 열린다. 던전에서 몬스터를 처치 시 ‘달토끼의 보물상자 (이벤트)’와 ‘달토끼 송편 (이벤트)’ 획득이 가능하다.  리니지2M은 기존 서버와 파푸리온 서버에서 총 16종의 추석 이벤트가 열린다. 기존 서버 이용자는 10월 11일까지 ‘시즌패스: 풍요의 한가위 선물’에 참여해 미션을 클리어하고 한정 아가시온 ‘젤리 슬라임’, ‘캔디 베어’ 등을 받을 수 있다. 10월 4일까지 모든 서버에 열리는 이벤트 던전 ‘달토끼 마을’에서는 몬스터를 처치하고 ‘고급 결정체’ 등 다양한 보상을 획득할 수 있다.  블레이드&amp;amp;소울2는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;쇼핑하면 캐시백 지급&quot;…쇼핑 경유 플랫폼 샵백, 한국 공략 본격화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407533/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407533/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121407517.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쇼핑 경유 플랫폼 샵백 코리아가 국내 공략 본격화를 선언했다. 샵백 코리아는 27일 오전 온라인으로 개최한 기자 간담회에서 샵백의 서비스와 사업 구조를 소개하고, 국내 시장 공략 전략을 공유했다.   샵백은 2014년 싱가포르에서 설립된 쇼핑 경유 플랫폼이다. 한국, 싱가포르, 호주, 독일 등 11개 국가에서 4000만 이용자를 보유하고 있다. 국내에는 지난 2020년 이베이츠 코리아를 인수하며 샵백 코리아로 공식 출범했다.   쇼핑 경유는 특정 앱이나 웹사이트를 경유하여 쇼핑하는 걸 말한다. 최저가 비교 사이트를 통해 특정 쇼핑몰로 접속하는 경우나, 신용카드사 홈페이지 등을 통해 제휴몰에 접속하는 경우 등이 이에 해당한다. 경유로 쇼핑몰을 이용할 경우 포인트 적립이나 추가 할인, 캐시백 등을 제공하곤 한다. 샵백의 경우 구매액의 일부를 이용자에게 현금으로 캐시백해주는 형태다.  이수민 샵백 코리아 마케팅 매니저는 “샵백의 비즈니스 구조는 이용자, 샵백, 파트너사가 모두 이득을 얻는 윈-윈-윈(Win-W</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT신상공개] 젠하이저의 새로운 무선 헤드폰 ‘엑센텀’, 모멘텀4와의 차이는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407995/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121407963.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젠하이저가 자사 무선 헤드폰 라인업에 &apos;엑센텀 와이어리스(ACCENTUM Wireless, 이하 엑센텀)&apos;를 추가한다. 지난해 선보인 프리미엄 무선 헤드폰 ‘모멘텀 와이어리스 4(MOMENTUM 4 Wireless, 이하 모멘텀4)’의 주요 기능은 그대로 이어가면서 일부 사양을 변경해 가격을 낮춘 것이 특징이다. 한 마디로 모멘텀4의 보급형 모델인 셈이다.    우선 디자인 측면은 거의 유사하다. 둘 다 귀 전체를 덮는 오버이어 타입으로, 매끈하고 납작한 타원형 유닛과 유선형 헤드밴드를 지닌다. 접이식 설계도 그대로 유지했다. 단 헤드밴드의 경우 모멘텀4는 천 소재였지만 엑센텀은 플라스틱을 적용하고 안쪽에는 부드러운 소재의 쿠션을 덧댔다. 무게는 222g으로 293g인 모멘텀4보다 가볍다. 덕분에 오랜 시간 음악을 들어도 편하다.   조작 방식은 달라졌다. 모멘텀4의 경우 유닛 바깥쪽에 터치패드가 있어 터치 제스처로 조작한다. 하지만 엑센텀은 오른쪽 유닛 옆면에 있는 4개의 물리 버튼이 볼륨, 재생, 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증상 억제만 가능했던 조현병, AI로 치료 실마리 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121408098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121408098/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121408128.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 인공지능(AI)을 활용해 그동안 증상 억제만 가능했던 조현병 원인을 치료할 수 있는 실마리를 찾아냈다.KAIST는 바이오및뇌공학과 이도헌 교수와 한국한의학연구원 공동연구팀이 미국 스탠리 의과학연구소와 국제공동연구를 통해 AI를 통해 조현병의 원인을 치료할 수 있는 실마리를 찾았다고 27일 밝혔다.지금까지 조현병은 그 원인이 명확히 밝혀지지 않아 항정신병제에 의한 증상 억제만이 가능한 상태다. 연구팀은 미 스탠리연구소의 뇌 조직 데이터에 최근 주목받는 AI 기술인 ‘설명가능한 심층학습’ 기술을 접목해 유전형과 조현병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FTC, 아마존 반독점 제소…“나쁜 서비스에 많은 돈 내게 해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230927/121408401/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230927/121408401/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121408431.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 연방거래위원회(FTC)가 세계 최대 전자상거래 업체 아마존을 상대로 반(反)독점 소송을 제기했다. 구글도 미 법무부와 반독점 소송을 진행 중인 가운데 조 바이든 행정부가 빅테크(대규모 정보기술 기업) 견제를 전쟁처럼 이어가고 있다는 분석이 나온다. 바이든 행정부는 출범 직후부터 비대화된 빅테크가 시장에 지나치게 큰 영향을 미친다고 주장해왔다.26일(현지 시간) FTC는 시애틀 연방법원에 제출한 172쪽 분량 고소장에서 아마존이 자사에 의존하는 온라인 소매업체들을 희생시켜 플랫폼과 서비스를 부당하게 홍보하고 있다고 고소 사유를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 젤요 “맛·문화·영양 담은 젤라또와 디저트 전파”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121408610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121408610/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T17:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121408536.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  젤라또는 상큼한 과일의 맛과 향에 부드러운 식감, 풍부한 풍미를 가져 먹을 때마다 깊은 여운을 가져다주는 디저트다. 세계 각국의 디저트 기업은 갖가지 재료로 젤라또를 만들어 시장에 공급한다. 각기 다른 개성과 차별점을 내세운다. 이 가운데 우리나라의 디저트 전문 기업 ‘젤요’는 사뭇 색다른 매력을 제시한다. 품질 좋은 농산물과 과일을 아낌 없이 사용하고, 여기에 우리나라 고유의 ‘문화’를 넣는 것이다.   김형범 젤요 대표는 디저트 카페 컨설팅을 오랜 기간 한 전문가다. 우리나라 소비자들의 음식 소비 유행에 맞는 새로운 디저트를 고르던 그는, 주요 상품으로 젤라또를 낙점한다. 카페에서 다루는 메뉴와 가장 잘 어울리고, 다양한 재료로 만들 수 있어서다. 그는 쌀로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농촌 인구 급감·고령화로 농기계 사고 급증…&apos;자율주행 기술 활용 추진&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121409708/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121409708/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T18:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121409699.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;농업인구의 급격한 감소와 고령화가 유발한 일손 부족으로 농촌이 소멸 위기에 처했다는 우려가 나온다. 이에 농가는 부족한 일손을 채우기 위해 농기계 사용을 확대하고 있지만, 기기 사용법에 익숙지 않은 고령 농민의 안전사고가 급증하는 부작용이 발생했다. 일손을 보충하는 동시에 농민의 안전을 보장할 방안이 시급한 상황에서 ‘자율주행 농기계’가 해법으로 주목받는다.  최근 5년간 농기계 사고 연평균 1200건 이상  농식품부에 따르면 농촌인구는 2000년 403만명에서 2019년 225만명까지 줄었고, 같은 기간 65세 이상 고령 비율은 21.7%에서 46.6%까지 늘어났다. 이처럼 급격한 농업인구 감소와 고령화가 유발한 노동력 부족을 농기계로 보충하고 있지만, 안전 사고가 급증하고 있어 대처 방안이 시급한 상황이다.  행정안전부에 따르면, 최근 5년간(2016~2020년) 농기계 사고는 연평균 1273건이 발생해 93명이 사망하고 1009명이 부상을 입었다. 농기계 사고 발생 시 사망으로 이어지는 비율은 사고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운전자 촉각만으로 디스플레이 조작 가능…한기대 기술개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121409916/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121409916/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121409914.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자동차 운전자가 네비게이션 기기, 오디오, 에어컨 등을 조작할 때 해당 기기나 디스플레이 화면을 응시하지 않고도 촉각 만으로 조작할 수 있는 기술이 국내 연구진에 의해 개발됐다. 기술이 상용화되면 기기를 조작하느라 전방주시 의무를 소홀히 하는 운전자들이 줄어들 것으로 기대된다. 26일 한국기술교육대(한기대)에 따르면 김상연 교수 연구팀은 금오공대 컴퓨터공학과 최동수 교수와 함께 자동차 디스플레이에서 화면을 응시하지 않고 촉각 느낌으로만 기기의 위치를 파악하고 조작할 수 있는 ‘헤드업 햅틱 디스플레이’ 기술을 개발했다.연구팀은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울형 R&amp;D] 코어라인소프트 이재연 부사장 “CT 영상 속 데이터를 분석합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121410671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121410671/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121410648.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 서울특별시와 서울경제진흥원은 아이디어 발굴부터 기술개발, 사업화, 지식재산권 창출 및 보호까지 중소기업의 기술 경쟁력 강화를 돕는 ‘서울형 R&amp;amp;D 지원사업’을 진행하고 있습니다. 이에 IT동아가 [서울형 R&amp;amp;D] 시리즈를 통해 ‘2022년 서울형 R&amp;amp;D 기술사업화 지원사업’에 선정된 기업을 만나, 도약을 꿈꾸는 그들의 이야기를 전달합니다.  지난 2012년 9월, 설립한 코어라인소프트는 인공지능(AI) 기술을 바탕으로 의료 영상 분석 솔루션을 제공하는 기업이다. 설립 이후 연구 논문 135건, 지식재산권 106건(등록 58건, 출원 48건), 누적 정부과제 수행 36건(114억 원 규모), 제품 인허가 21건(주요 7개국 및 유럽) 등 기술개발을 위해 꾸준히 노력한 결과 설립 11년차인 지난 2023년 9월 코스닥에 상장하는 결과를 얻었다.   X-레이, 컴퓨터단층촬(Computed Tomography, 이하 CT) 등 의료 영상을 인공지능으로 분석해 의료진의 부담을 덜어주겠다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 VR 헤드셋 출시 임박?…밸브, 스팀VR 2.0 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121411028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121411028/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T19:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121411007.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밸브가 가상현실(VR) 플랫폼인 ‘스팀VR’의 대규모 업데이트 베타 버전을 깜짝 출시했다. 이번 업데이트를 놓고 밸브가 조만간 차세대 가상현실(VR) 헤드셋을 공개하는 게 아니냐는 희망 섞인 관측이 나오고 있다.  밸브는 지난 26일 홈페이지를 통해 스팀VR 2.0.1 베타 버전을 업데이트했다고 밝혔다. 스팀 VR은 밸브의 게임 플랫폼인 스팀에서 VR 게임, VR 콘텐츠 등을 즐길 수 있게 해주는 역할을 한다.   버전의 앞 자리 숫자가 바뀐 만큼 이번 스팀VR 2.0은 이전 버전과 비교해 전반적인 기능과 디자인이 대폭 개선됐다. 밸브는 이번 2.0 업데이트로 기존 스팀 및 스팀덱에서 제공되는 대부분의 기능을 스팀VR에도 이식했다고 밝혔다.  이모티콘, 테마, 언어 지원을 추가한 새 키보드와 통합된 채팅 및 음성 채팅 기능이 추가됐다. 이외에도 VR 내 상점 페이지도 주요 VR 타이틀을 전면에 조명하도록 새롭게 디자인됐다.  밸브는 앞서 메타(구 페이스북)의 VR 사업부인 리얼리티 랩스의 전신인 오큘러스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FC온라인 곽준혁, 패자조 결승전서 패배…‘동메달’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20230927/121412361/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Sports/article/all/20230927/121412361/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121413257.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;FC온라인 한국 국가대표 곽준혁(KT롤스터·23)이 동메달을 목에 걸었다. 한국 e스포츠 국가대표 중 첫번째 메달 수확이다. 곽준혁은 27일 중국 항저우시 궁수구 베이징위안 생태공원 내 위치한 e스포츠 주 경기장에서 ‘FC온라인’ 패자조 결승전을 치렀다. 이날 태국의 파타나삭 바라난을 만나 1-2로 패배했다. 파타나삭은 대회 일주일 전 피파e 콘티넨탈컵 2023을 석권하고, EA 챔피언스컵만 두번을 들어올린 선수다.이날 결승전에 나선 곽준혁은 스스로의 경기력이 부족했다고 봤다. 1·2·3세트 파타나삭에게 모두 선제골을 내줬고, 수비 또한 탄탄하지 않았다.1세트 곽준혁은 1-2로 패배했다. 전반 파타나삭은 볼 점유율을 높여가며 곽준혁의 진영으로 전진했고, 곽준혁은 상대의 볼을 커트하지 못해 선제점을 내줬다.2세트 1-1로 승부차기 접전이 이어졌다. 파타나삭이 두번 실축하고, 곽준혁이 네번의 골을 성공하며 승리했다.파타나삭은 이후 경기장에서 심장 부근에 손을 올리며 긴장한 기색을 보였다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 고성능에 은근한 개성까지, 조텍 지포스 RTX 4090 트리니티 OC 화이트 에디션</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230928/121414510/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230928/121414510/1</guid>
      <pubDate>2023-09-28T00:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/28/121414469.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔비디아의 최신 그래픽카드 제품군인 지포스 40 시리즈, 그 중에서도 최상위 모델인 지포스 RTX 4090은 제품의 성능뿐만 아니라 상징성 면에서도 게이머에게는 선망의 대상이다. 최고의 기술이 총 결집된 최신 PC 게임을 가장 원활하게 구동할 수 있는 최선의 수단이기 때문이다.    그 어떤 지포스 RTX 4090 제품을 선택하더라도 성능은 분명 강력하겠지만, 이 정도의 제품을 구매하는 소비자라면 작은 ‘디테일’에도 신경쓰기 마련이다. 조금이라도 더 나은 성능, 높은 안정성과 더불어, 보다 개성적인 디자인이나 부가기능까지 제공한다면 금상첨화다.  이번에 소개할 ‘조텍 게이밍 지포스 RTX 4090 트리니티 OC D6X 24GB 화이트 에디션(ZOTAC GAMING Geforce RTX 4090 Trinity OC D6X 24GB White Edition, 이하 조텍 지포스 RTX 4090 트리니티 화이트)’도 이런 소비자를 노린 제품이다. 지포스 RTX 4090 본연의 강력한 성능과 더불어, ‘아이스스톰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타, MR 헤드셋 &apos;퀘스트3&apos; 공개…AI 챗봇도 첫선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230928/121416156/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230928/121416156/1</guid>
      <pubDate>2023-09-28T06:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/28/121416141.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타가 혼합현실(MR) 헤드셋 ‘메타 퀘스트3’ 출시일을 공개하고, 인공지능(AI)을 활용한 새로운 제품, 서비스도 대거 공개했다.   마크 저커버그 페이스북 CEO는 27일(현지시간) 미국 캘리포니아 멘로파크 본사에서 열린 연례 행사 ‘메타 커넥트’ 시작을 알리는 기조연설에 나섰다.  이날 저커버그는 먼저 지난 6월 공개했던 메타 퀘스트3 다시 한번 소개했다. 퀘스트3는 지난 2020년 출시된 메타의 보급형 가상현실(VR) 헤드셋 메타 퀘스트2의 후속 기기다. VR 기능에 중점을 뒀던 퀘스트2와 달리 MR 기능을 대폭 강화한 게 특징이다.  저커버그는 “메타의 첫 번째 보급형 MR 헤드셋”으로 퀘스트3를 소개했다. 외부에 달린 카메라를 통해 현실 공간을 비추고 그 위에 디지털로 구현된 물체나 풍경 등이 어우러진다. 화소 수를 퀘스트2보다 10배 늘려으며, AP도 퀄컴의 스냅드래곤 XR2 GEN2를 최초로 탑재해 성능도 개선했다. 특히 그래픽 성능이 2배로 향상됐다.   어쌔신크리드 넥서스, 로블록스 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인간은 움직이지 않으면 죽는다…왜? 근육이 사라지기 때문”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404747/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404747/1</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121404736.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘양종구의 100세 시대 건강법’을 쓰기 시작한 지 5년이 넘었다. 이 연재물은 100세 시대를 맞아 100세까지 건강하기 살기 위해서 가장 중요한 게 뭘까를 고민하다 2018년 8월 4일부터 쓰기 시작했다. 운동으로 건강하게 사는 사람들을 소개해서 다른 사람들도 따라서 하게 하자는 취지였다. 초반에는 운동을 왜 해야 하고, 어떻게 해야 하는지도 소개했다. 운동의 법칙이라는 게 크게 다르지 않다. 그래서 어느 순간부터는 열심히 운동하는 사람들을 위주로 써 왔다. 5주년은 넘기며 다시 한번 왜 운동을 해야 하는지에 대해 8회로 압축해서 전한다.올 4월 ‘골프 황제’ 타이거 우즈(미국)가 부상 후유증을 극복하지 못하고 마스터스 대회 도중 처음으로 기권하는 일이 벌어졌다. 대회 조직위원회에 따르면 우즈는 3라운드 7개 홀을 마치고 부상 때문에 기권했다. 우즈는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “족저근막염이 악화해 기권하게 됐다. 실망스럽게 생각하고, 팬들과 마스터스가 보내준 사랑</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>