<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-07-10T00:09:36.502Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>삼성, 새 갤럭시Z 캠페인 영상 공개… ‘조인 더 플립 사이드’ 시즌2</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124125/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T10:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120124022.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 26일 새로운 갤럭시 제품의 공개를 앞둔 삼성전자가 글로벌 캠페인 영상을 공개했다.  7일 삼성전자는 공식 유튜브를 통해 ‘조인 더 플립 사이드(Join the flip side) 시즌2’를 공개했다. 지난해 9월 선보인 영상의 두 번째 에피소드다.  공포 영화를 코믹하게 패러디한 이 영상은 갤럭시 Z 시리즈를 한번 보면 누구든 절대로 헤어 나오지 못한다는 내용을 담았다. 갤럭시 폴더블 제품에 홀린 듯한 10대 청소년들의 모습이 야외 캠핑장을 배경으로 펼쳐진다.  캠페인 메시지 ‘조인 더 플립 사이드’는 기존과 다른 세상(flip side)으로 소비자들을 초대한다는 의미를 담고 있다.  삼성전자 MX사업부 브랜드마케팅1그룹장 장소연 상무는 “기존의 틀과 한계에서 벗어나 스마트폰의 역할을 새롭게 정의하는 갤럭시 Z 시리즈를 더 많은 소비자가 경험해 보시길 바란다”고 말했다.  한편 삼성전자의 ‘갤럭시 언팩’은 오는 26일 서울 코엑스에서 열린다. 같은 시간 서울시청 앞 서울광장에서는 삼성전자와 서울시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>130억년 전 생긴 ‘초대질량 블랙홀’ 관측…태양보다 900만배 무겁다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124834/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124834/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T11:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120125233.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미 항공우주국(NASA)의 제임스웹 우주망원경이 지금까지 관측된 것 중 가장 오래됐으면서, 여전히 활동적인 ‘초대질량 블랙홀(Supermassive black hole)’을 발견했다. 이 블랙홀은 태양의 약 900만배 질량으로 일반적인 초대질량 블랙홀에 비해 상당히 가벼운 축에 속한다.  7일 나사에 따르면 미국 텍사스대학교의 스티븐 핀켈스타인 교수가 이끄는 ‘우주 진화 조기 방출 과학(CEERS)’ 연구팀은 제임스웹을 통해 빅뱅 후 5억7000만년이 지난 후부터 존재한 ‘CERS 1019’ 은하의 중심 블랙홀을 발견했다. 지금으로부터 약 130억년 전부터 존재한 은하를 관측한 셈이다.  나사는 CERS 1019 블랙홀이 지금까지 관측된 것중 가장 멀리 있는 초대질량 블랙홀이라고 설명했다. 지구에서 멀리 떨어져 있을 수록 초기 우주에 가까운 만큼 가장 오래된 초대질량 블랙홀에 해당한다고 볼 수 있다.  또한 CERS 1019 블랙홀의 가벼운 질량도 주목할 만하다. 이 블랙홀은 태양보다 약 900만배 무거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50대 여성 7개월에 45kg 감량…비결은 ○처럼 먹기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124950/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124950/2</guid>
      <pubDate>2023-07-07T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120124912.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘곰처럼 먹기’ 방법으로 7개월 만에 45kg의 체중을 감량한 50대 여성의 사연이 크게 주목받고 있다.  지난 2일 ‘우먼스월드’에 따르면, 미국 캘리포니아에 거주 중인 사회과학자 아만다 로즈 박사는 수년 간 체중 감량에 실패한 뒤 곰의 식습관을 모방한 방법을 개발했다. 그는 곰이 먹는 방식의 핵심 요소를 그대로 따라 하며 7개월만에 45kg을 감량했다.  이 다이어트는 곰처럼 짧은 시간 안에 건강한 한끼를 거하게 먹는 뒤 나머지 시간은 몸이 자체 지방을 태우며 버티도록 하는 방법이다.   1일 한끼만 먹는 간헐적 단식과 비슷하다. 연어, 채소, 견과류 등 곰이 즐겨 먹는 자연식품을 하루에 한번 1시간 동안 푸짐하게 먹는다.   로즈 박사는 매일 브런치로 배를 채우는데 이때 엄청난 양의 샐러드를 먹는다. 단백질과 저탄수화물 토핑으로 채운 거대한 샐러드를 먹은 후 다음 날 정해진 시간이 될 때까지 물이나 커피만 마신다.   그런다음 동면에 들어가는 곰처럼 신체가 지방을 태울 수 있도록 아무것도 먹지 않는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친중’ 머스크 “중국, 강력한 AI 역량 갖게 될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120125174/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120125174/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120125167.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 인공지능(AI) 기술 개발에 대한 중국의 능력과 가능성을 높이 평가했다.   6일(현지시간) CNBC 등에 따르면 머스크 CEO는 이날 중국 상하이에서 열린 세계인공지능콘퍼런스(WAIC) 개막식 기조연설에서 “중국에는 매우 똑똑하고 재능있는 사람들이 많고, 나는 중국인의 지혜와 결단력에 경의를 표해왔다”면서 “중국은 잘하기로 마음만 먹으면 뭐든지 잘할 것”이라고 밝혔다.   그는 또 “(중국이 잘할 수 있는 분야는) 경제 등 많은 분야뿐만 아니라 AI도 포함된다”면서 “중국이 매우 강력한 AI 역량을 갖게 될 것이라고 생각한다”고 강조했다.   머스크 CEO는 오랜 기간 친중 행보를 보이며 중국 정부와 긴밀한 관계를 유지해왔다.   그는 지난 5월 중국을 방문했을 당시 친강 외교부장을 비롯한 중국 관계자들과 회동했다. 그는 친 부장과 회담 당시 “미중의 이익은 서로 얽혀있어 마치 샴쌍둥이처럼 나뉠 수 없다“면서 ”테슬라는 디커플링과 공급망 단절을 반대한다“고 말하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말기 암이든 전이 암이든, 완치 가능합니다” [생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120116935/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120116935/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/06/120116925.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민이 기대수명(83.5세)까지 생존할 때 암 발생률은 36.9%다. 3명 중 1명은 평생에 걸쳐 한 번 이상 암과 싸워야 한다는 뜻이다.   과거에 암은 사망 선고로 여겨졌다. 하지만 혁신 항암제가 속속 개발되고 수술 기술이 발달하면서 암 생존율은 크게 높아졌다. 일부 암을 제외하면 초기에 발견할 때의 생존율은 사실상 100%에 가깝다.   암 치료에서도 수술의 역할은 무척 크다. 초기에 암을 발견하면 암 덩어리를 제거하는 수술만으로 완치에 가까워진다. 3기 말 혹은 4기에 발견하면 과거에는 사실상 치료를 포기하는 경우가 많았다.  하지만 요즘에는 항암치료로 암 크기를 줄인 후 수술을 한다.   과거에 암 수술은 대부분 메스로 직접 절개하는 방식이었다. 그러던 것이 내시경 수술에 이어 요즘에는 로봇수술까지 널리 시행되고 있다. 진화하고 있는 암 수술 현장을 들여다봤다. ●”고난도 암 수술도 척척“  방광암 수술은 특히 난도가 높은 수술로 알려져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국대 창업기술원 유광호 원장, “스타트업의 질적 성장을 고민합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120126000/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120126000/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T12:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120125981.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타(구 페이스북)의 마크 저커버그는 하버드 대학교 재학 시절 21살이라는 나이에 창업했으며, 마이크로소프트의 빌 게이츠 역시 하버드 대학교에 재학 시절 창업을 선택했다. 애플 창업자 스티브 잡스와 스티브 워즈니악도 대학교를 다니다가 창업해 성공한 사례로 유명하다. 이처럼 열정과 도전이라는 패기로 무장한 젊은 스타트업이 던진 아이디어는 전 세계를 대표하는 IT 기업으로 성장하는 밑거름이다.  스타트업의 요람으로 불리는 미국의 실리콘밸리는 끊이지 않는 아이디어로 세상을 혁신한다. 그 아이디어의 원천은 비상한 ‘괴짜’들과 실리콘밸리에 위치한 ‘스탠퍼드 대학교’에서 솟아난다. 실제로 실리콘밸리에 위치한 기업들의 사옥은 모두 캠퍼스로 불린다. 단독 빌딩이 아니라 넓은 정원 부지에 건물들이 흩어져 있다. 고층 빌딩 하나 없는 모습은 마치 대학교 캠퍼스와 같은 분위기다. 이처럼 대학교는 스타트업 생태계에서 중요한 역할을 담당한다. 오로지 취업 하나만을 바라보는 분위기는 이제 찾아보기 어렵다. 세상 속 문제를 해결하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트위터, 스레드에 법적조치 위협…“영업비밀 훔쳐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120126391/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120126391/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T13:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120126367.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;트위터의 강력한 대항마로 불리는 ‘스레드’(Threads)와 관련, 트위터가 스레드 개발사인 메타에 대한 법적 조치를 고려 중이라고 외신들이 보도했다.  6일(현지시간) CNBC 등 외신에 따르면 트위터의 사내 변호사인 알렉스 스피로는 메타 측에 “트위터는 지적 재산권을 엄격하게 행사할 계획”이라면서 “메타가 트위터의 영업비밀 또는 기타 기밀정보 사용을 중단하기 위한 즉각적인 조치를 취할 것을 요구한다”는 서한을 보냈다.  또 스피로 변호사는 메타가 스레드를 개발하기 위해 트위터의 영업비밀, 기타 기밀정보에 액세스 할 수 있는 트위터 전 직원 수십명을 고용했다고도 언급했다.   다만 스피로 변호사는 영업비밀을 이용해 앱을 구축했다는 주장의 구체적인 사례는 제시하지 않았다고 CNBC는 언급했다.  린다 야카리노 트위터 최고경영자(CEO)는 이날 자신의 트위터에 “(트위터는) 자주 모방되지만 절대 복제될 수 없다”고 적기도 했다.  트위터의 대항마로 불리는 스레드는 지난 5일 출시된 뒤 16시간 만에 가입자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌 독성물질 줄이는 알츠하이머 약 ‘레켐비’ 美 FDA 정식 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120126779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120126779/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T13:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바이오젠과 에자이가 공동개발한 알츠하이머병 치료제 레켐비(성분명 lecanemab·레카네맙)가 6일(현지시간) 미국 식품의약국(FDA)으로부터 정식 승인을 취득했다. 그동안 알츠하이머병 치료제는 인지기능을 일시적으로 개선하는 효과밖에 없었으나 레켐비는 진행을 억제시키는 효과가 있는 최초의 약물로 주목된다.  블룸버그통신에 따르면 레켐비는 알츠하이머 환자의 뇌에 서서히 축적되는 독성 단백질인 아밀로이드를 제거하는 것을 돕는 차세대 항체 제재 중 가장 강력한 효과를 보였다. 지난해 가을 대규모 임상시험에서 레켐비는 18개월 동안 위약에 비해 아밀로이드를 27% 더 느린 속도로 감소시켰다.  이 약은 당초 지난 1월에 FDA 긴급 사용승인을 받았다. 하지만 앞서 미국의 공적 건강보험인 메디케어가 아밀로이드를 감소시키는 약의 경우 완전한 승인을 받지 않으면 적용하지 않겠다고 밝혀 이 약을 받은 환자는 거의 없었다.   레켐비는 지난 6월 FDA 외부 고문 회의에서 만장일치로 완전 승인이 권고됐다. 하지만 일부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 리하베스트 [1] 리너지 가루 앞세워 업사이클링 대표주자로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120126981/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120126981/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120126868.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스케일업 x SBA] 스케일업코리아는 서울경제진흥원(SBA)과 함께 ‘2023년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 스케일업코리아는 이번 프로그램에 참여한 각각의 스타트업이 지금 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 다음 단계로 나아가기 위해 도전 중인 문제를 조명합니다. 이를 해결하도록 여러 전문 영역에서 활동하는 전문가를 연결해 도움을 주고자 합니다.  업사이클링(Upcycling)은 재활용(Recycling)에서 더욱 발전한 개념이다. 재활용은 기존에 있던 것을 관리해서 &apos;다시 쓰는&apos; 개념이다. 그래서 소재도, 결과물도 일정하다. 반면, 업사이클링은 소재에 기술을 더해 성질을 바꾸고, 아이디어를 반영해 &apos;새로운 가치를 가진 결과물을 만드는&apos; 개념이다. 그래서 활용 가능한 소재도, 만드는 결과물의 범위도 아주 넓다. 무에서 유를 만드는, 지금까지 버리거나 낭비하던 자원을 슬기롭게 활용해 새로운 가치를 만드는 점에서 업사이클링은 주목 받는다.  업사이클링이 만든 가치와 효용이 알려지자 세계 곳곳에서 이 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성역 찾은 모험가들 잡아라… 블리자드, ‘디아블로4·이모탈’ 신규 콘텐츠 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120127220/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120127220/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T14:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120127094.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;블리자드 엔터테인먼트는 인기 IP(지식재산권) 디아블로 시리즈의 최신작 ‘디아블로4’와 모바일 버전 ‘디아블로 이모탈’의 신규 업데이트를 공개했다.  7일 새벽 블리자드엔터테인먼트는 티모시 이스메이 수석 프로듀서 등 개발자가 출연한 인터넷 생방송을 통해 디아블로4의 장기적인 콘텐츠 계획을 설명했다.  디아블로4는 기존 시리즈와 마찬가지로 매 시즌 신규 콘텐츠와 게임 플레이 메커니즘을 추가한다. 첫 시즌 악의 종자는 전직 사제인 코르몬드와 함께 악의 종자가 퍼져나가는 것을 저지하는 이야기를 담는다. 이용자는 악의 심장을 사로잡아 악의 종자를 저지해야 한다. 사로잡은 악의 심장은 반지와 목걸이에 장착해 특수효과를 얻을 수 있다.  시즌여정은 총 7장으로 구성되며 각 장을 완료할 때마다 보상을 받을 수 있다. 과금에 관계 없이 시즌 참여자라면 누구나 진행할 수 있다. 프리미엄 배틀 패스를 구매하면 꾸미기 아이템 등 추가 보상을 얻을 수 있다.  신규 플레이어도 시즌 영역에 참가해 주 캠페인을 플레이하며 조작법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큰 피해 입혔던 ‘힌남노·메기’ 태풍 이름에서 ‘퇴출’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120127396/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120127396/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T14:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120127672.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기상청은 오는 28일까지 우리말 태풍 이름을 공모한다. 앞서 퇴출이 결정된 뒤 태풍위원회에서 퇴출 당한 메기, 노루 등 과거 태풍 이름을 대체하기 위해서다. 지난해 남부를 덮친 힌남노도 제명돼 이름을 지은 라오스에서 새 이름을 낼 예정이다.태풍 이름은 세계기상기구(WMO) 태풍위원회 14개 회원국이 10개씩 제출한 이름을 돌려가면서 사용한다. 태풍이 큰 피해를 일으키면 태풍위원회를 통해 태풍 이름을 제명하고 다른 이름을 제출해 대체한다.지난 3월 열린 태풍위원회 55차 총회에서는 9개 태풍 이름 퇴출이 결정됐다. 메기(한국) 노루(한국) 힌남노(라오스) 꼰선(베트남) 곤파스(일본) 라이(미크로네시아) 망온(홍콩) 날개(북한) 말라카스(필리핀) 등이다.태풍 이름은 발음하기 쉬워야 하고 부정적인 의미가 없어야 한다. 우리나라는 2~3음절 동식물명을 주로 제출해왔다.한번 퇴출당한 태풍 이름을 다시 쓰지 않는 데 앞서 수달, 나비, 고니 등이 제명됐다. 북한에서 제출한 태풍 이름 중 봉선화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남부권 호우주의보 확대…행안부, 중대본 1단계 가동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120127960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120127960/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120127899.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;재난안전 총괄부처인 행정안전부는 7일 오후 2시30분에 기해 중앙재난안전대책본부(중대본) 1단계를 가동했다고 밝혔다.  이는 남부 지방을 중심으로 호우주의보가 확대된 데 따른 조처다.  오는 8일까지 정체전선의 영향으로 남부 지방을 중심으로 돌풍과 함께 천둥·번개를 동반한 시간당 30~60㎜의 매우 강한 비가 내릴 것으로 전망된다.  풍수해 위기경보 단계 역시 가장 낮은 ‘관심’에서 ‘주의’로 상향 조정했다.  중대본은 대규모 재난이 발생하거나 발생할 우려가 있을 때 대응과 복구·수습을 총괄·조정하고 필요한 조치를 위해 행안부에 두는 기구다. 대응 수위는 총 3단계로 나뉜다.  위기경보 단계는 ‘관심-주의-경계-심각’ 4단계로 나뉘며 전국적으로 대규모 피해가 발생했을 때 심각으로 격상해 대응하게 된다.  향후 기상 상황에 따라 중대본 대응 수위와 위기경보 단계는 조정될 수 있다.  중대본은 관계 기관에 산사태, 축대·옹벽 붕괴, 토사 유출, 낙석 등 위험 상황 우려 시 사전 통제와 대피를 적극 실시해줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT강의실] 뼈로 듣는다 ‘골전도 이어폰’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120128247/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120128247/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120128218.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소리는 귀로 듣습니다. 전화가 오면 휴대폰을 귀에 갖다 댑니다. 음악을 들을 때도 이어폰이나 헤드폰을 귀에 착용합니다. 누군가 작은 목소리로 말하면 귀를 기울입니다.   그런데 귀가 아닌 뼈와 피부의 진동으로 소리를 전달하는 이어폰이 있습니다. 골전도 이어폰이라고 하는데요. 귀를 막지 않고 열어 둘 수 있어 주변 환경을 파악하기 쉽고 이어폰이나 헤드폰 착용으로 인한 불편함과 외이도염 걱정을 덜 수 있습니다.    뼈와 피부의 진동으로 소리 전달  보통 이어폰과 헤드폰은 공기의 진동을 통해 소리를 전달합니다. 이것을 ‘공기 전도’라고 하는데요. 이어폰과 헤드폰은 내부에 있는 진동판의 진동을 통해 소리를 만듭니다. 이 소리가 공기를 통해 귀에 전달되는데요. 귓구멍으로 들어간 소리는 고막의 진동을 일으키고 이 진동이 달팽이관에 있는 청세포를 자극합니다. 이때 발생한 전기신호가 청신경을 통해 뇌로 흘러갑니다. 이런 과정을 통해 우리는 소리를 듣습니다.   공기 전도 방식을 이용하는 이어폰이나 헤드폰은 소리가 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알츠하이머 치료 신약, 세계 최초 美FDA 정식 승인…“치매 진행 늦춰”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120128498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120128498/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T15:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120128497.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국과 일본 제약사가 공동 개발한 알츠하이머 치료제가 세계 최초로 미 식품의약국(FDA) 정식 승인을 받았다. 초기 환자 치매 진행을 늦출 수 있어 ‘치매 극복의 이정표’라는 평가가 나온다.6일(현지 시간) FDA는 올 1월 신속 승인을 받은 알츠하이머 치료제 레켐비(성분명 레네카맙-임브루비)가 임상 효과를 입증했다며 정식 승인을 의미하는 통상 승인으로 전환한다고 밝혔다. 레켐비는 일본 에이사이와 미국 바이오젠이 개발한 치료제로 치매 원인으로 지목되는 뇌 단백질 베타 아밀로이드를 제거한다.임상 데이터에 따르면 18개월 동안 2주마다 레캠비를 투약한 환자는 대조군에 비해 약 5개월(27%)가량 알츠하이머 진행 속도가 늦춰졌다. 기억력, 문제 해결 등 인지 기능을 평가하는 ‘18점 인지 척도’에서 레캠비 투약 환자들이 위약(僞藥) 투약 대조군보다 점수 하락 폭이 0.5점가량 낮았다는 것. 테레사 부라키오 FDA 약물평가연구센터 국장 대행은 “알츠하이머의 근본적 질병 발생 과정을 표적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트위터 대항마 ‘스레드’에 ‘인싸’ 몰렸다…게이츠·윈프라도 가입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120129065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120129065/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120129157.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;트위터 대항마로 5일(현지 시간) 등장한 메타의 새 소셜미디어(SNS) 스레드가 돌풍을 일으키고 있다. 트위터를 인수한 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 마크 저커버그 메타 CEO의 ‘현피(가상세계가 아닌 현실 직접 대결을 뜻하는 말)’는 더욱 치열해질 전망이다. 6일 저커버그 CEO는 스레드 게시글을 통해 “스레드 가입자가 3000만 명을 돌파했다. 뭔가 특별한 일이 일어날 것 같다는 감이 온다”고 밝혔다. 스레드 출시 16시간 만이다. 빌 게이츠 마이크로소프트(MS) 창업자, 방송인 오프라 윈프리를 비롯한 유명 인사뿐 아니라 스타벅스, 세포라 같은 소비재 기업, 안드레스 마누엘 로페스 오브라도르 멕시코 대통령까지 가입해 축하 포스트를 남겼다. 게이츠가 의자를 뛰어넘는 영상을 게시하며 “스레드에 뛰어들어 신난다”고 하자 저커버그는 “꽤 좋은 점프”라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결국 82년 역사 속으로”…서울백병원, 8월 말 진료 종료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120129485/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120129485/2</guid>
      <pubDate>2023-07-07T16:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120129513.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;82년간 역사를 이어오던 서울백병원이 오는 8월 말로 환자 진료를 종료한다.  인제대학교 서울백병원은 7일 “각 부속병원의 의견을 수렴하고 내부 논의를 거쳐 8월 31일까지 외래, 응급실, 입원 등 모든 환자 진료를 종료하기로 결정했다”고 밝혔다.  병원 측은 원내 공지와 전화, 문자를 이용해 외래 및 입원, 예약 환자를 대상으로 진료 종료일과 함께 진료 및 각종 서류발급 관련 사항 등을 안내하고 입원 중인 환자의 타 병원 전원 등을 지원할 예정이다.  현재 수련 중인 인턴들에 대해선 “형제 백병원 또는 타 병원으로의 이동 수련을 적극 지원해 수련에 차질이 없도록 한다”며 “사업체 검진, 임상 연구 등 진행 중인 사업도 다른 백병원으로 이관하겠다”고 밝혔다. 인제학원은 서울백병원 외에도 상계·일산·부산·해운대백병원을 운영하고 있다.  서울백병원은 백인제 선생이 1941년 백인제외과병원이라는 이름으로 문을 연 것이 시초다. 해당 병원은 유명 드라마에도 시대적 배경으로 등장하면서 시민들의 관심을 받아왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 그라스메디 “의학의 힘으로 반려동물 삶의 질 높인다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120129734/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120129734/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T16:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120129697.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  반려인은 반려동물이 늘 건강하기를, 함께 오래 살기를 원한다. 그래서 반려동물의 건강을 주기마다 점검하고 좋은 사료와 잘 듣는 약을 먹인다. 칫솔과 샴푸 등 갖가지 관리 용품을 써서 반려동물을 보듬는다.  한국농업기술진흥원 보육 스타트업 ‘그라스메디’의 최진식 대표와 서영준 CTO도 반려동물을 사랑하는 반려인이다. 공중보건의로 일하던 최진식 대표는 의료 취약 지역에서 봉사하던 중 한의사인 서영준 CTO를 만난다. 두 사람은 닮은 점이 많았다. 버려진 고양이를 거둬 키우는 점, 상처 입은 고양이를 치료할 약을 개발하려는 점이 그랬다. 의기투합한 이들은 힘을 합쳐 반려동물 의약품 제약 스타트업 그라스메디를 세우고 전문 브랜드 ‘자유펫’도 만든다. 목표는 의학 지식을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월간 자동차] 23년 6월…국산·수입 신차 등록 증가, 중고차 거래는 소폭 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120130007/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120130007/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T17:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120129969.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘월간 자동차’는 월별 판매 데이터를 기준으로 자동차 소비 트렌드를 분석하는 월 1회 연재 코너입니다. 브랜드별, 차량별 인기 순위와 사용 연료별(휘발유, 경유, 전기 등) 신차와 중고차 판매 현황을 살펴봅니다. 국토교통부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유 데이터 연구소 집계를 참조했습니다.  지난 2023년 6월에는 신차 등록이 늘어난 반면, 중고차 거래는 줄어든 것으로 집계됐다. 정부가 7월부터 자동차 개별소비세 탄력세율(출고가의 5%→3.5%)을 종료하면서 6월 중 차량을 구매한 소비자가 급증한 것으로 분석됐다. 중고차의 경우, 고금리 기조가 유지된 탓에 거래량이 소폭 하락한 것으로 풀이된다.  국토부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유 데이터 연구소에 따르면, 지난 2023년 6월 신차 등록 대수는 총 16만4,078대로 전월인 2023년 5월(14만9,541대)에 비해 9.7% 증가했다.  구체적으로 국산 신차 등록은 13만4,899대로 전월(12만7,277대) 대비 6% 늘었고, 수입 신차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업人] AI로 소상공인 혁신 돕는다…넥스트페이먼츠 개발팀 이야기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120130757/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120130757/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120130739.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘스타트업人’은 빠르게 발전하고 성장하는 스타트업 속에서 일하는 사람의 이야기를 담고자 합니다. 정확히는 ‘그들은 무슨 일을 할까?’라는 궁금함을 풀고자 합니다. 많은 IT 기업이 ‘인재’를 채용하기 위해 치열하게 경쟁하고 있다는데, 정작 해당 인재는 그 기업에서 무슨 일을 하는지 궁금하잖아요. 예를 들어, 같은 부서, 같은 직함을 가진 구글의 인재와 페이스북의 인재는 똑같은 일을 하고 있을까요?  이번에 스타트업人으로 소개할 기업은 스마트 상점 기술 스타트업 ‘넥스트페이먼츠’입니다. 넥스트페이먼츠는 소상공인시장진흥공단이 펴는 스마트 상점 기술보급 지원사업에 참여, 소상공인과 자영업자에게 유용한 각종 기술과 기기를 개발해 공급합니다. 그간의 성과를 앞세워 상생형 스마트 상점 기술보급 지원사업의 주관기관으로도 선정됐습니다.   이처럼 스마트 상점 솔루션으로 소상공인들의 디지털 전환을 돕고 있는 넥스트페이먼츠는 데이터와 인공지능을 활용한 차세대 스마트 상점 기술 연구에도 한창입니다. 키오스크와 스마트 POS</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우아한형제들’ 창업자 김봉진, 의장직 물러난다…“새로운 도전 나설 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120131525/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120131525/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T18:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120131524.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘배달의민족’ 운영사 우아한형제들의 김봉진 이사회 의장(사진)이 창업 12년 만에 경영일선에서 완전히 물러난다.김 의장은 7일 임직원들에게 메일을 보내 우아한형제들과 독일 딜리버리히어로와의 합작 법인인 우아DH아시아 의장직을 내려놓는다는 뜻을 밝혔다. 김 의장은 올해 2월 대표이사직을 사퇴했다. 김 의장은 메일에서 “이제 제 인생의 큰 쉼표를 찍으려 한다”며 “새로운 도전도 해보고 싶다”고 했다. 김 의장은 앞으로 우아한형제들의 고문으로 활동하며 사회공헌이나 디자인 분야에서 새로운 창업에 나설 것으로 알려졌다. 우아한형제들 관계자는 “김 의장은 후배 창업자 지원 등 국내 스타트업 생태계를 위한 사업 계획을 검토하고 있는 상황으로 안다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GS25이어 이마트까지, ‘금 자판기’ 경쟁 막 올랐다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120131903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120131903/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120131888.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 흐름이 불안정할 때 몸값이 오르는 것이 안전자산이며, 대표적인 것이 바로 ‘금’이다. 다만, 주식이나 달러, 채권 등과 다르게 금은 물리적 실체가 중시되는 자산이기에 거래 및 소유 과정이 상대적으로 번거로운 편이었다. 금 시세에 따라 통장의 잔고가 변동되는 이른바 ‘금 통장’, 금과 관련된 기업이나 기관에 중점적으로 투자하는 ‘금 펀드’ 같은 상품도 등장하긴 했지만 아직도 상당수의 투자자들은 골드바와 같은 실물을 중시한다.    ‘금 자판기’는 이러한 투자자들의 심리를 반영해 등장한 이색 자판기다. 판매자와 직접 대면할 필요도 없고, 흥정할 필요도 없다. 마치 캔 음료를 사듯 자판기에 금액을 지불하고 원하는 제품을 선택하면 골드바가 뚝딱 나온다. 미국이나 아랍에미리트 등의 해외에는 이미 10여년 전에 금 자판기가 등장해 화제가 된 적이 있는데, 최근 들어 한국에도 보급되기 시작했다.  국내에는 작년 9월, GS리테일에서 처음 도입했다. GS25 편의점 및 GS더프레시 슈퍼마켓 5곳에 금 유통기업 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 젠4 아키텍처로 성능과 효율 모두 잡았다, AMD 라이젠 9 7940HS</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132101/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132101/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120132080.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AMD 모바일 프로세서는 열설계전력(TDP)이 15~28W 사이인 U 시리즈와 45~65W 사이인 HX 시리즈가 주축이다. U 시리즈는 고효율 위주의 성능을 반영해 가볍고 배터리가 오래가는 휴대용 노트북에 탑재되며, HX 시리즈는 고성능을 앞세워 게이밍이나 워크스테이션 등에 주로 탑재된다. 그 사이에 있는 라인업이 35~54W 사이의 TDP를 지닌 HS 시리즈다. U 시리즈는 가볍고 효율적이지만 성능이 부족하고, HX 시리즈는 성능은 뛰어나지만 무겁고 배터리 효율이 떨어진다. 그래서 성능과 배터리 효율을 모두 잡기 위해 설정된 라인업이 HS 시리즈다.    AMD는 지난해 8월, 젠4 아키텍처 기반의 AMD 라이젠 7000 시리즈 데스크톱 프로세서를 공개했고, 올해 1월 들어 동일한 아키텍처 기반의 7040 U 시리즈와 7045 HX 시리즈를 각각 선보였다. 7040HS 시리즈는 두 제품이 출시된 이후인 지난 5월에 별도로 공개한 시리즈다. 젠4 아키텍처는 프로세서 전반의 세대를 한층 끌어올린 설계로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타 &apos;스레드&apos; 초반 돌풍, 체급 다른 적수 등장에 트위터는 바짝 긴장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132234/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120132223.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타의 ‘스레드’가 초반 인기몰이에 성공하면서 트위터를 바짝 긴장케 한 모양새다. 일론 머스크의 인수 후 이어진 난맥상에도 마땅한 대안이 없어 고정 이용자층을 유지했던 트위터가 제대로 된 적수를 만났다는 평가가 나온다.  마크 저커버그 메타 CEO는 스레드 출시 24시간도 지나지 않은 6일 아침 스레드 가입자가 3000만 명을 넘어섰다고 밝혔다. 지난 5일 출시된 스레드는 트위터와 유사한 기능과 특징을 지녀 출시 전부터 ‘트위터 대항마’로 주목받았다.   트위터처럼 타임라인 형태로 다른 사람들의 게시물이 표시되며, 답글이 아래로 실타래(Thread)처럼 달린다. 트위터에서 리트윗하듯 다른 사람 게시글을 ‘리포스트’하거나 인용할 수도 있다.  차이점도 있다. 무료 회원은 기준 140자로 글자 수가 제한된 트위터와 달리 최대 500자까지 작성할 수 있다. 사진도 4장이 아니라 최대 10장까지 한 번에 공유된다.  추후 액티비티펍(ActivityPub)을 지원할 예정이라는 점도 주목할만 하다. 액티비티펍은 탈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말기암이든 전이암이든, 완치할 수 있습니다”[생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120133693/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120133693/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120130873.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민이 기대수명(83.5세)까지 생존할 때 암 발생률은 36.9%다. 3명 중 1명은 평생에 걸쳐 한 번 이상 암과 싸워야 한다는 뜻이다. 과거에 암은 사망 선고로 여겨졌다. 하지만 혁신 항암제가 속속 개발되고 수술 기술이 발달하면서 암 생존율은 크게 높아졌다. 일부 암을 제외하면 초기에 발견할 때의 생존율은 사실상 100%에 가깝다. 암 치료에서도 수술의 역할은 무척 크다. 초기에 암을 발견하면 암 덩어리를 제거하는 수술만으로 완치에 가까워진다. 3기 말 혹은 4기에 발견하면 과거에는 사실상 치료를 포기하는 경우가 많았다. 하지만 요즘에는 항암치료로 암 크기를 줄인 후 수술을 한다. 과거에 암 수술은 대부분 메스로 직접 절개하는 방식이었다. 그러던 것이 내시경 수술에 이어 요즘에는 로봇 수술까지 널리 시행되고 있다. 진화하고 있는 암 수술 현장을 들여다봤다.●“고난도 암 수술도 척척”방광암 수술은 특히 난도가 높은 수술로 알려져 있다. 방광은 물론이고 골반 림프샘까지 적출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실험실서 만들어도 실제 같은 쇠고기… 맛 보강하고 값은 낮출 것”[허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120133639/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120133639/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120143246.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실험실 배양기에서 ‘길러진’ 배양육이 최근 미국 시장에서 시판을 허가받았다. 지난달 21일 미국 농무부(USDA)는 배양육을 생산하는 ‘업사이드 푸즈(Upside Foods)’와 ‘굿 미트(Good Meat)’ 등 2곳이 생산한 닭고기 배양육의 일반 소비자 판매를 승인했다. 큰 육류 시장을 가지고 있고, 혁신 기술과 서비스에 대한 규범을 먼저 만드는 경향이 있는 미국이 새로운 형태의 고기를 인정했다는 의미가 있다. 지난해 미국식품의약국(FDA)의 승인에 이은 조치다. 배양육은 소나 돼지, 닭의 세포를 실험실에서 배양해 사람이 먹을 수 있는 고기 형태로 만든 것이다. 생명의 기본 단위인 세포를 증식해 단백질과 지방 등을 만드는 것이어서 이론적으로는 가축의 고기와 다를 것이 없다. 콩 같은 식물성 원료를 활용해 만든 고기는 이미 시판 중인데, 이와는 구별되는 분야다. 배양육은 대체단백질 식품 중 실제 고기 맛에 가장 가까울 것으로 기대된다. 미국과 이스라엘 스타트업을 중심으로 2010년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거리 100km 누적고도 6km “이걸 뛸 때 희열 느낀다”… 트레일러너 장희주 씨[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132928/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132928/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/08/120137964.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 산을 달리는 트레일러닝에 빠져 있는 장희주 씨(32)는 초등학교 시절을 중국 국제학교에서 보내면서 ‘운동 본능’을 키웠다. 수영과 테니스를 배웠고 학교에서 축구와 터치 럭비를 즐겼다. “축구팀 미드필더로 활약하며 공을 차던 기억이 아직 생생하다. 축구와 럭비는 달릴 기회가 많아 좋았다”는 그는 “훈련 때 땀 흘린 만큼 성장할 수 있다는 것을 일찍 배웠다. 몸을 맘껏 움직인 뒤 오는 희열이 너무 좋다”고 했다.장 씨는 6월 3일 경남 거제시에서 열린 제10회 거제 100K 국제트레일러닝대회 100km 여자부에서 우승했다. 최장 거리인 100km는 실제로는 106.9km인데다 누적 상승고도가 5900m인 지옥의 레이스다. 장 씨는 18시간 18분 19초의 사투 끝에 정상에 올랐다. 그는 “ 산을 달리면 마음이 평안해지고 살아있음을 느낀다”고 했다.“하와이대 대학원에서 석사 논문을 준비하던 2021년 친구가 권해서 트레일러닝대회에 나갔는데 바로 그 매력에 빠졌어요. 첫 대회 뛰자마자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 공대 입시는 어쩌다 ‘스카이 캐슬’이 됐나[시차적응]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120131425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120131425/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120131422.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도 북서부에는 ‘한국의 대치동’에 비견되는 지역이 있습니다. 코타(Kota)라는 도시인데요. 도시 자체가 세계 최대 학원가라는 명성답게 도시 골목마다 입시학원 광고와 원생들의 시험 순위표가 붙어 있습니다. 인도의 명문 공대인 인도 공과대학(IIT), 인도 국립공과대학(NITK) 등 입학생을 대거 배출하는 공장 같다고 해서 ‘코타 팩토리’라는 별명도 있습니다. 인도의 사교육 열풍은 이미 10년 전부터 급속도로 성장하고 있었습니다. 지금 인도의 2030세대 역시 사교육으로 ‘초집중 관리’를 경험한 세대라고 합니다. 특히 신분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트위터 대항마 ‘스레드’ 사용자 이틀 만에 7000만 돌파</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230708/120137865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230708/120137865/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T13:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/08/120135055.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘트위터의 대항마’로 불리는 스레드 사용자가 출시 이틀 만에 7000만 명을 돌파했다.  출시 첫날인 6일 3000만 명을 돌파한데 이어 7일에는 7000만 명을 돌파한 것.  이는 스레드를 만든 메타가 이미 인스타그램이라는 풍부한 고객 풀을 확보하고 있기 때문으로 풀이된다.   스레드는 기존 인스타그램 계정과 자동으로 연동돼 가입 과정에서 개인정보를 일일이 입력해야 하는 번거로움을 덜었다. 이는 가입 절차를 쉽게 해 출시 이틀 만에 가입자가 7000만 명을 돌파한 것으로 보인다.   SNS 분석가 재스민 엔드버그는 “인스타그램 사용자 4분의 1만 스레드에 가입해도 트위터 이용자 수를 능가한다”고 말했다.   스레드는 현재 미국에서만 출시했고 아직 유럽에서는 출시하지 않았다. 유럽에서도 출시한다면 가입자는 더욱 폭발적으로 증가할 것이라고 전문가들은 입을 모으고 있다.   한편 스레드는 게시물 1개당 글자 수를 500자 이내로 제한해 텍스트 위주의 소통에 주력한 SNS다. 첨부 사진은 5장, 동영상은 5분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토스뱅크, 일부 서비스 오류…20분 ‘먹통’ 이용자들 불편</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230708/120137874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230708/120137874/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T13:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/08/120137836.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;토스뱅크에서 8일 오류가 발생해 이용자들이 신규 예·적금 가입 등 일부 서비스를 이용하지 못해 불편을 겪었다.  토스뱅크에 따르면 이날 오전 9시10분부터 30분까지 약 20분간 일부 이용자들에게 대출실행이나 신규 예·적금가입 등 서비스들의 접속이 어려운 상황이 지속됐다.  다만 잔액조회나 입·출금, 송금 등 다른 서비스 이용에는 문제가 없었다.  토스뱅크 측은 “시스템 업데이트 중 극히 일부의 고객에게서 발생한 오류로 확인됐다”며 “현재는 모두 해결됐으며, 향후 동일한 문제가 발생하지 않도록 조치된 상태”라고 설명했다.  이어 “불편을 겪은 고객들께 진심으로 사과의 말씀을 드린다”며 “이번 사안을 면밀히 분석해 유사한 일이 다시 발생하지 않도록 심혈을 기울이겠다”고 말했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천둥·번개 동반한 강한 비…낮 최고 33도 [내일날씨]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230708/120138840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230708/120138840/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T17:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/08/120138815.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일요일인 오는 9일은 전국 대부분 지역에 장맛비가 내리겠다.  8일 기상청에 따르면 내일(9일)은 북쪽을 지나는 기압골의 영향으로 오전부터 오후 사이 수도권과 강원내륙 산지, 충청권, 전북에 시간당 30~50㎜의 매우 강한 비가 내리겠다. 지역에 따라 돌풍과 천둥·번개를 동반하거나, 우박이 떨어지는 곳도 있겠다.  다만, 대기 불안정으로 좁은 지역에 강한 비가 내리면서 지역에 따라 강도와 강수량의 차이가 클 것으로 보인다.  내일 아침 최저기온은 20~25도, 낮 최고기온은 26~33도를 오르내리겠다.  주요 지역 아침 최저기온은 서울 24도, 인천 24도, 수원 24도, 춘천 23도, 강릉 21도, 청주 25도, 대전 24도, 전주 25도, 광주 25도, 대구 23도, 부산 23도, 제주 26도다.  낮 최고기온은 서울 30도, 인천 28도, 수원 30도, 춘천 29도, 강릉 28도, 청주 31도, 대전 31도, 전주 32도, 광주 31도, 대구 32도, 부산 27도, 제주 32도다.  당분간 습도가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술-담배 끊으니 다 달라져”… ‘팔색조’ 조계현은 지금도 진화중[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120144579/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120144579/1</guid>
      <pubDate>2023-07-09T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120144571.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선수 시절 초반 그의 별명은 ‘싸움닭’이었다. 상대 타자가 누구건 전혀 두려워하지 않았다. 자신의 공을 믿고 공격적으로 타자를 밀어붙였다. 30대가 넘어가면서 그는 변화를 꾀했다. 패스트볼 위주로 윽박지르는 스타일에서 다양한 변화구와 경기운영 능력을 활용하는 패턴으로 바꿨다. 이후 그의 이름 앞에는 ‘팔색조’라는 수식어가 붙었다.  조계현 한국야구위원회(KBO) 전력강화위원장(59)은 ‘실력’이 뛰어난 선수였다. 전성기를 보낸 해태 타이거즈 시절부터 은퇴를 한 두산 베어스 시절까지 13시즌 동안 320경기에 출전해 126승 92패 17세이브 평균자책점 3.17을 기록했다. 1993년과 1994년엔 다승왕을 했고, 이듬해인 1995년에는 평균자책점 1위를 했다. 통산 64경기를 완투했고, 17경기에선 완봉승을 거뒀다.   그는 ‘운’이 무척 좋은 선수이기도 했다. 해태에 입단한 1989년에 팀이 한국시리즈 우승을 했다. 선수 생활의 마지막이었던 2001년에는 두산에서 우승 트로피를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여름만 되면 눈이 더 뻑뻑해”…안구건조증 막는 방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230709/120147780/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230709/120147780/1</guid>
      <pubDate>2023-07-09T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120147651.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생활 속 안구건조증 예방을 위해서는 선글라스와 가습기를 활용하는 것이 도움이 된다.  9일 안약 제품 전문업체 한국알콘 비젼케어 사업부에 따르면, 여름철 야외 활동 시 선글라스를 착용하고 냉방기가 작동하는 사무실에서는 가습기 등을 사용하는 것이 안구건조증 예방에 좋다.  안구 건조는 과도한 눈물 증발 또는 눈물 결핍으로 인해 눈물막이 불안정해지거나 각막 표면이 손상됐을 때 나타난다. 이밖에도 노화, 수면부족, 스트레스가 많은 사회적 환경 등 복합적인 원인에 의해서도 발생하는데, 10세 미만 영유아부터 70대 이상 고령층까지 두루 나타난다. 국내에서는 2021년 기준으로 약 243만명이 안구건조증을 진단받아 치료 중인 것으로 알려졌다.   안구 건조는 건조함, 이물감, 눈부심, 가려움 및 쓰라림 등의 불편함과 피로감, 시력 저하 등 여러 가지 증상을 동반하며 햇빛, 더위 등 계절성 요인에 영향을 받아 여름에 심화되는 특징을 보인다.  코로나19 팬데믹 이후에는 안구 건조 증상에 영향을 미치는 요인으로 ‘마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO ‘아스파탐’ 관련 발표 앞두고 韓식품업계 ‘긴장’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120149073/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120149073/1</guid>
      <pubDate>2023-07-09T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120148830.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설탕을 대체하는 인공 감미료인 ‘아스파탐’의 발암 가능 물질 분류를 앞두고 식품 업계가 바짝 긴장하고 있다.   식품 업계는 대체로 아스파탐이 최종 발암물질로 분류될 경우 다른 인공감미료로 대체한다는 입장이지만, 레시피를 바꾸는 데 드는 시간과 비용이 만만치 않다고 어려움을 호소하고 잇다.   다만, 아스파탐이 발암물질로 최종 분류된다고 해도 국내 식품의약품안정처의 최종 승인을 거쳐야 하기 때문에 곧바로 사용이 금지되는 것은 아니다.   막걸리 업계는 이번주 중 식약처를 방문해 회원사 의견을 전달하고, 자문을 구할 계획이다.   9일 유통 업계에 따르면 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소(IARC)는 14일(현지시간) 아스파탐을 발암가능 물질인 ‘2B’군으로 분류할 것으로 전망된다.  IARC는 암 유발 여부와 정도 등에 따라 물질을 5개 군으로 나누는데 아스파탐이 분류될 2B군은 암을 유발한다고 보긴 어렵지만 가능성이 있다고 알려진 것들이다.   인체에 대한 연구가 제한적이고 동물 실험 자료가 충분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낮은 연봉에 365일 비상대기”… 규제묶인 국립대병원 ‘의사난’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152316/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120152297.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 28일 A국립대병원 흉부외과 진료 대기실. 수술 전후 외래 진료를 받기 위해 기다리는 환자들로 가득한 가운데 한 진료실이 비어 있었다. 올 초까지 흉부외과 전문의 B 씨가 환자를 보던 공간이다. 그는 이 병원에서 대동맥 박리 등 초응급 심장병 환자의 가슴을 열고 심장에 메스를 댈 수 있는 유일한 개흉술 의사였다. 하지만 365일, 24시간 지속되는 ‘온콜(on-call·비상대기)’ 근무를 견디다 못해 사직했다. A병원은 권역 내에서 유일한 상급종합병원이다. 심뇌혈관 환자를 최종 책임지는 권역심뇌혈관질환센터도 운영하고 있다. 하지만 초응급 심장병 환자를 수술할 의사는 이제 한 명도 없다. 병원은 빈자리를 채우려 채용 공고를 올렸지만 지원 문의조차 없었다. 민간병원보다 약 2억 원 낮은 연봉을 제시할 수밖에 없었기 때문이다. 국립대병원은 현행법상 ‘기타공공기관’으로 분류돼 소속 직원에게 줄 수 있는 급여가 총액인건비로 묶여 있다. 밤새워 수술한 의료진에게 성과급도 줄 수 없고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크의 스페이스X, 세계 발사체 64% 점유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230710/120152287/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230710/120152287/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120152286.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일론 머스크가 설립한 스페이스X가 올해 상반기(1∼6월) 미국에서 발사된 발사체의 88%를 점유했다고 7일(현지 시간) 월스트리트저널이 보도했다. 스페이스X가 사실상 발사체 산업을 독점하는 상황에서 위성을 쏘아 올리려는 수요가 한 번에 몰리며 위성 가동 시점이 늦춰지고 있다는 분석이 나온다. 스페이스X가 발사체 시장을 사실상 독점하게 된 배경으로는 러시아의 우크라이나 침공이 꼽힌다. 2021년 기준 러시아는 세계 발사체 시장의 약 17%를 차지했다. 하지만 침공 이후 소유스 등 러시아 발사체가 사실상 시장에서 퇴출되면서 이 물량이 대부분 스페이스X로 넘어갔다. 올 상반기 전 세계 발사체 기준으로는 스페이스X의 비중이 약 64%에 이른다. 주요 경쟁사인 미국의 블루오리진과 유럽연합(EU)의 아리안스페이스 등의 차세대 발사체 가동이 미뤄지고 있는 점도 영향을 미친 것으로 분석된다. 블루오리진은 스페이스X의 ‘팰컨 9’과 같은 재사용 발사체인 ‘뉴 글렌’을 2020년 발사할 예정이었지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 어린이병원도 규제 탓 인력난… 전문의, 하버드대 10분의 1</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152265/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152265/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>규제의 벽에 가로막힌 건 비단 지방 국립대병원만의 문제가 아니다. 소아 진료 분야에서 국내 독보적 1위인 서울 종로구 서울대 어린이병원조차 ‘기타공공기관’으로 묶여 인력난을 해소하지 못하고 있다. 이 병원 소아중환자실은 가장 중증도가 심한 어린이 환자들이 전국에서 몰리는 소아청소년과 ‘최후의 보루’다. 취재진이 방문한 5일 오후, 갓난아이부터 청소년까지 이곳에 입원한 아이들은 저마다 각종 의료 장비를 주렁주렁 몸에 단 채 병상에 누워 있었다.  파란색 처치복을 입은 간호사들은 각자 맡은 병상들 사이를 분주히 뛰어다니며 환아를 돌봤다. 수술을 마친 환아가 실려 오면 간호사 4, 5명이 즉시 달려가 환자의 상태를 집중적으로 살폈다. 이날도 심장 수술을 받은 3개월 영아 등 환아 8명이 중환자실에 새로 들어왔다. 24개 병상이 있는 이 병원 중환자실에서 같은 시간대에 근무하는 간호사는 11명(근무조). 간호사 1명이 환자를 2, 3명씩 돌봐야 한다. 이 병원 김민선 소아청소년과 교수는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘하루 1시간 50만원’ 새끼 판다 일일 매니저 구해요”… 1만3000명 몰렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230710/120151943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230710/120151943/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120151942.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에버랜드의 슈퍼스타 ‘푸바오’의 일일 매니저 아르바이트에 1만 명 넘는 지원자가 몰렸다. 푸바오는 2020년 국내에서 처음 자연임신으로 태어난 판다로, 국내 유일의 자이언트 판다 커플인 ‘러바오’와 ‘아이바오’ 사이에서 태어났다. 9일 에버랜드와 당근마켓 등에 따르면 최근 마감된 ‘푸바오 매니저 알바’에 1만3621명이 지원했다. 모집 인원이 3명으로 최종 경쟁률은 4540 대 1에 달했다. 주요 업무는 이달 20일 생일을 앞둔 푸바오를 위해 사육사와 함께 선물과 식사 준비하기. 다만 푸바오의 안정을 위해 만지거나 다가갈 수는 없다. 생일 전 하루를 택해 1시간 일하고 활동비 50만 원을 받는다. 시급이 50만 원인 셈. 푸바오도 보고 돈도 버는 ‘꿀알바’ 게시글에는 “수당 안 받아도 되니 뽑아만 달라” “돈 내서라도 하고 싶다” 등의 댓글이 붙었다. 합격자는 7일 개별 통보됐다. 당근마켓 측은 “푸바오에 대한 애정과 포부를 쓰는 게 서류 문항이었다”며 “서류 검토 후 추첨을 통해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간당 최대 60mm 이번주 내내 비… “또 침수 불안”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120151921/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120151921/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120153474.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 끝나고 다시 찾아온 장맛비가 9일을 시작으로 일주일 넘게 이어질 것으로 전망된다. 지금까지의 장마가 ‘미들급’이었다면, 11일 이후 퍼붓는 장마는 대형 티베트 고기압의 영향으로 ‘헤비급’이 될 것으로 보인다. 기상청은 중부지방을 중심으로 17일까지 매일 비가 이어질 것이며 주 중반 이후 폭우 강도가 더욱 거세질 것으로 내다봤다.● 처음에는 소낙비, 그 뒤엔 퍼붓는 비기상청에 따르면 10일까지는 전국에 산발적으로 강한 ‘소낙성 비’가 퍼붓는다. 소낙성 비란, 비가 내릴 때는 호우 특보 수준의 강한 비가 내리고 멈출 때는 급격히 소강상태를 보이는 것을 말한다. 수도권 등 중부지방과 전북, 제주 등에서 많은 곳은 최대 100mm가 내리겠고, 시간당 30∼60mm가 오는 곳도 있겠다. 시간당 20∼30mm를 넘어가면 운전 중 와이퍼를 작동해도 앞이 보이지 않는다. 12일 오후 늦게부터는 장마의 양상이 급격히 변한다. 중부지방 상공에 동서로 긴 정체전선이 형성되는데 이 전선이 남북으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로봇 첫 기자회견서 “어떤 직업도 대체 않을 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230710/120151889/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230710/120151889/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120151884.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“저는 인간에게 도움을 주기 위해 함께 일할 것이며 어떤 직업도 대체하지 않을 겁니다.”   7일(현지 시간) 스위스 제네바에서 유엔 산하 기구 국제전기통신연합(ITU)이 주최한 ‘선(善)을 위한 인공지능(AI)’ 포럼. 파란 간호사복을 입은 의료 로봇 ‘그레이스’가 이렇게 말했다. 그레이스 제작자가 “(그 대답은) 확실하냐”고 묻자 그레이스는 “확실하다”고 답했다.   이날 포럼은 최첨단 생성형 AI를 탑재한 휴머노이드(인간형) 로봇 9대가 ‘로봇은 더 엄격한 규제에 복종해야 하는가’를 주제로 각 제작자 및 기자들 질문에 답하는 형식으로 진행됐다. 로이터통신은 “세계 최초 인간과 로봇의 기자회견”이라고 설명했다. 초상화를 그리는 ‘아이다’는 “많은 저명한 사람들이 AI는 규제돼야 한다고 제안하는데 나도 동의한다”고 말했다. ‘챗GPT의 아버지’ 샘 올트먼 오픈AI 최고경영자(CEO)를 비롯한 정보기술(IT) 업계 리더들과 이스라엘 유명 역사학자 유발 하라리 등은 AI 규제를 주장하고 있다.이기욱 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모피 입느니 차라리…” 환경 운동가들 시위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230710/120151844/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230710/120151844/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120151841.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;8일 미국 로스앤젤레스에 있는 ‘할리우드 명예의 거리’에서 “패션을 위해 동물을 착취하는 행동을 중단하라”며 환경 운동가들이 검은 속옷만 입은 채 팻말을 들고 거리를 행진하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때이른 무더위에 ‘휴가 물가’ 뜀박질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151669/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 물가 상승률이 2%대로 떨어졌지만 콘도 이용료는 1년 전보다 10% 넘게 오르는 등 휴가철 물가가 큰 폭의 오름세를 이어가고 있는 것으로 나타났다. 9일 통계청 국가통계포털에 따르면 지난달 콘도 이용료는 1년 전보다 13.4% 올랐다. 올 3월(6.4%) 이후 4개월 연속 상승세다. 그 폭도 4월 6.6%, 5월 10.8% 등으로 점점 가팔라지고 있다. 콘도 이용료는 지난해 10월부터 차츰 오르다 올 2월에는 하락세(―1.5%)를 보인 바 있다. 호텔 숙박료 역시 3월(13.7%), 4월(13.5%), 5월(10.8%)에 이어 지난달에도 11.1% 올랐다. 수영장을 비롯해 나들이 물가 역시 오름세가 지속되고 있다. 여름철에 많이 찾는 수영장과 휴양시설 이용료는 전년보다 각각 3.9% 상승했다. 운동경기 관람료도 1년 전보다 11.7% 올랐다. 운동경기 관람료는 올 4월부터 10%대 넘는 상승률을 이어가고 있다. 놀이시설 이용료와 공연예술 관람료는 각각 6.8%, 6.3% 상승</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘절대 믿지 말고 계속 검증’… 정부, 정보보안 가이드라인 ‘제로트러스트 1.0’ 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151615/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과학기술정보통신부가 새로운 디지털 환경에서의 정보 보안을 위해 ‘제로트러스트 가이드라인 1.0’을 9일 발표했다. 제로트러스트는 ‘절대 믿지 말고 계속 검증’하는 방식의 보안 개념이다.  기존의 경계 기반 보안 모델은 네트워크를 외부와 내부로 나눈 뒤 내부 네트워크 사용자에게는 암묵적 신뢰를 제공하는 방식이었다. 이 때문에 침입자가 내부자와 공모를 하거나 권한 탈취를 하는 경우 내부의 모든 보호 대상에 추가 인증 없이 접근이 가능했다.  제로트러스트 방식의 보안 모델은 일단 정보 시스템에 접속 요구가 있으면 이미 정보가 침해된 것으로 간주하고 지속적인 인증을 요구한다. 서버, 컴퓨팅 서비스, 데이터 등 모든 자원을 각각 분리해 보호하기 때문에 하나의 자원이 해킹되더라도 다른 자원은 보호할 수 있는 것이 장점이다. 이번에 발표된 제로트러스트 가이드라인은 이를 바탕으로 △강화된 인증(다중인증) △마이크로 세그멘테이션(서버, 데이터 등 작은 단위로 분리) △소프트웨어 정의 경계 등을 핵심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기 수달의 시원한 여름나기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151480/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120148917.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11일 초복을 앞두고 9일 서울 송파구 롯데월드 아쿠아리움에서 수달이 수박 화채를 먹고 있다. 롯데월드 측은 작은발톱수달, 바다사자, 매부리바다거북 등 해양생물들이 시원하고 건강하게 여름을 보내도록 ‘특별 보양식’을 줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“통신비 낮추려면, 중저가 요금제 신설 등 소비자 체감대책 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151473/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120151467.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 국민 통신비 부담을 낮추기 위해 제4 통신사 유치 등을 뼈대로 한 ‘통신시장 경쟁촉진 방안’을 발표했지만 실제 통신비 인하로 이어지기 위해선 추가 대책 마련이 필요하다는 지적이 나온다. 새로 통신시장에 뛰어들려는 기업 수요가 마땅치 않은 만큼 통신사들에 중저가 요금제 신설 등을 유도해 소비자들이 통신비 인하를 체감할 수 있도록 지원해야 한다는 것이다. 9일 과학기술정보통신부 발표에 따르면 ‘통신시장 경쟁촉진 방안’의 핵심은 통신시장 경쟁 구도를 다각화하는 것이다. SK텔레콤, KT, LG유플러스 3사가 독과점하는 통신시장에 새로운 사업자가 들어오면 소비자 선택지가 늘고 자연스레 요금 인하가 이뤄질 것이란 판단에서다. 업계 안팎에서는 시장 경쟁을 활성화한다는 취지에 대해선 긍정적으로 평가하면서도 새로운 사업자를 유도할 구체적인 실현 방안이 부족한 것 아니냐는 비판이 나온다. 당장 28㎓ 공급을 통한 신규 사업자 진입 방안이 현실성이 떨어진다는 주장도 있다. 정부는 통신 3사로부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘리튬이온전지’ 화재 막을 난연성 전해질 용액 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151335/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151335/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120147269.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 전기차에 쓰이는 이차전지인 리튬이온전지의 화재와 열폭주를 억제할 수 있는 난연성 전해질 용액(전해액)을 개발했다.  이민아 한국과학기술연구원(KIST) 에너지저장연구센터 선임연구원, 서동화 KAIST 신소재공학과 교수, 김용진 한국생산기술연구원 수석연구원과 백자연 선임연구원 공동 연구팀은 ‘선형 유기카보네이트 분자구조’를 제어해 리튬이온전지의 화재와 열폭주를 억제하는 방법을 찾아 국제학술지 ‘에너지와 환경과학’에 발표했다고 9일 밝혔다.   리튬이온전지에 불이 붙으면 연쇄적인 발열반응을 동반한 열폭주 현상이 일어나 화재 진압이 어렵다. 상용 리튬이온전지의 전해액으로 쓰이는 선형 유기카보네이트 용액은 인화점이 낮아 상온에서 쉽게 불이 붙는다. 이를 개선하기 위해 나온 전해질 난연성 강화법은 전해질의 이온 전달 능력을 저하시키는 단점이 있었다.  연구팀은 선형 유기카보네이트인 DEC 분자에 인화점을 높이고 이온전도도를 강화한 전해액 BMEC를 개발했다. 이 용액의 인화점은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광전 변환 효율 더 높인 ‘차세대 태양전지’ 나왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151323/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120147271.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학자들이 현재 대중화된 실리콘 태양전지의 광전 변환 효율 한계를 뛰어넘는 태양전지 기술을 개발했다. 기존 태양전지 재료인 실리콘과 차세대 태양전지 소재인 페로브스카이트를 접합한 태양전지 기술이다. 진신위 스위스 전자·마이크로기술센터(CSEM) 연구원은 6일(현지 시간) 국제학술지 ‘사이언스’에 실리콘과 페로브스카이트를 접합한 태양전지로 광전 변환 효율 한계치를 넘어선 연구 결과를 논문으로 발표했다.  광전 변환 효율이란 태양광 에너지가 전기에너지로 변환되는 정도를 의미한다. 효율이 높을수록 적은 비용으로 많은 양의 전기에너지를 생산할 수 있다. 이론상 실리콘 태양전지의 광전 변환 효율 한계치인 29%보다 높은 31.25%를 구현해 ‘마의 30%’를 넘겼다는 평가가 나온다.  태양전지는 태양광에너지를 전기에너지로 변환하는 장치다. 태양광은 친환경적이고 무제한 활용이 가능한 게 장점이다. 현재 상용화된 실리콘 태양전지는 제작 공정에 비용이 많이 드는 것 등이 단점으로 꼽혀 왔다. 산화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폭염에서 인간이 버틸 수 있는 온도는 최고 40∼50도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151308/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151308/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120147276.4.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한낮 기온이 33도를 웃돌던 1일 전국 곳곳에서 폭염 경보가 발효됐다. 이날 서울의 낮 최고기온은 32.9도, 경기 양평군 옥천면의 한낮 기온은 37.3도까지 치솟았다. 기상청은 일 최고기온 기준 33도 이상이 이틀 이상 지속될 것으로 예상되면 폭염주의보를, 35도 이상이면 폭염 경보를 발효한다. 33∼35도면 매우 심한 더위니 활동에 각별히 주의하라는 의미다. 폭염에 노출되면 열사병은 물론이고 열 탈진, 저나트륨혈증으로 쓰러지거나 심각하면 사망에 이를 수도 있다. 실제로 4일(현지 시간) 미국 그랜드캐니언에서 50대가 39도 폭염에 사망했다는 소식이 전해졌다. 다국적 기후연구 단체인 세계기상특성(WWA)은 지난해 여름 40도를 웃돌던 서유럽에서 폭염으로 2만 명이 숨졌다는 연구 결과를 그해 말 발표하기도 했다. 과학자들은 여름철 폭염으로 인한 사망자가 늘어나면서 인간이 한계를 느끼는 더위가 어느 정도인지를 연구하고 있다. 인간이 버틸 수 있는 더위를 예측하고 대응법을 찾는 게 목적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]편리한 클라우드 서비스, 에너지 절약에도 ‘효자’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151296/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151296/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120151295.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인터넷을 통해 서버, 스토리지 같은 정보기술(IT) 리소스를 실시간 활용하는 클라우드 컴퓨팅이 전 산업에 걸쳐 빠르게 확산하고 있다. 클라우드 컴퓨팅을 활용하는 기업은 내부의 비효율적인 IT 인프라를 클라우드 기반 IT 서비스로 대체해 IT 자원의 활용을 최적화하고 에너지 효율성을 높일 수 있다. 한편으로는 클라우드 컴퓨팅 공급 업체가 데이터를 관리하는 데 전기를 많이 소비한다는 점 때문에 클라우드 컴퓨팅은 전 세계 에너지 소비와 환경 파괴의 주범이라는 비판도 받는다. 이처럼 클라우드 컴퓨팅은 사용업체 입장에서 보면 에너지를 절약할 가능성이 크지만 공급업체 입장에서는 에너지를 더 많이 소모할 가능성이 크다. 이런 양쪽의 입장을 모두 고려했을 때 클라우드 컴퓨팅이 환경에 미치는 영향은 어떨까? 노스캐롤라이나대 등의 연구진이 1997년부터 2017년까지 미국 내 57개 산업의 에너지 효율성을 측정해 분석한 결과 클라우드 기반 IT 서비스는 사용자의 에너지 효율성을 개선하는 것으로 나타났</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]생성형 AI, 황금 사용 사례를 발굴하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151280/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151280/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120129224.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생성형 AI, 황금 사용 사례를 발굴하라챗GPT 열풍으로 생성형 인공지능(AI)에 대한 기업들의 관심이 높아지고 있다. 기업이 생성형 AI를 활용해 경쟁 우위를 확보하기 위해서는 단순히 생산성을 높이는 것뿐만 아니라 기업이 가진 독점 데이터를 최대한 활용할 수 있는 방식으로 접근하는, 이른바 ‘황금 사용 사례(golden use cases)’를 발굴해야 한다. 또한 생성형 AI로 발생할 수 있는 위험에 대비하기 위해 리더는 직원들이 자신의 전문 분야가 아닌 영역에서 생성형 AI를 사용해선 안 된다는 점을 주지시키고 조직의 승인을 받지 않은 AI 서비스를 사용하는 문제를 완화하는 데 중점을 둬야 한다. 마음을 움직이는 글쓰기세일즈 글의 종류는 제품과 서비스의 개수만큼 다양하지만 목적은 결국 하나, 바로 고객의 마음을 움직여 구매를 이끄는 것이다. 사람들의 마음을 움직이고 구매를 이끄는 글을 쓰기 위해서는 이해하기 쉽고 이미지가 잘 연상되게 써야 한다. 의사, 교수 등 전문가를 대상으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]생성형 AI 비즈니스, 기술 우위로 유료 고객 모아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151268/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120151268/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120129220.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“생성형 인공지능(AI)이 인쇄, 전기, 철도에 버금가는 ‘생산성 혁명’을 가져올 것이다.” 2022년 12월 가트너가 발표한 보고서에 따르면 2025년까지 새로운 약물과 소재의 30% 이상이 생성형 AI를 활용해 발견될 전망이다. 2026년까지 1억여 명이 업무에서 AI의 도움을 받을 것이란 예측도 나온다. 거세지는 생성형 AI의 영향력에 전 세계 스타트업들은 발 빠르게 대응하고 있다. 실리콘밸리를 대표하는 액셀러레이터로 꼽히는 와이콤비네이터가 올 4월 개최한 데모데이에선 282개에 달하는 참여 스타트업 중 91개 기업(약 32%)이 자신들을 AI 관련 기업으로 소개했다. 또 54개 기업은 생성형 AI를 전면에 내건 스타트업으로 집계됐다. 이처럼 챗GPT 출시 후 AI가 본격 대중화되면서 생성형 AI 서비스가 우후죽순 쏟아지고 있다. 하지만 혁신적인 사업 기회를 창출하는 사례는 눈에 띄지 않는다. 생성형 AI를 활용해 새로운 비즈니스를 전개하거나 기존 사업에 접목해 효과적으로 가치</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>