<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-07-04T00:10:51.577Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>박대출, ‘정부 네이버 알고리즘 조사’에 “불공정 논란 해소하는 계기돼야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230702/120036799/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230702/120036799/2</guid>
      <pubDate>2023-07-02T13:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120036775.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 박대출 정책위의장이 방송통신위원회가 네이버 뉴스의 알고리즘 조작 의혹과 관련해 긴급조사를 나서겠다고 밝힌 것에 대해 “포털뉴스와 알고리즘에 관한 불공정 논란을 해소하는 계기로 삼아야 한다”고 밝혔다.  박 의장은 2일 자신의 페이스북에 “네이버 뉴스 알고리즘의 인위적 조작 의혹이 불거졌다. 방통위가 전기통신사업법 상 금지행위 위반 여부 등에 대해 긴급 실태점검에 나선다고 한다”며 이같이 말했다.  박 의장은 “입소스와 영국 킹스칼리지 정책연구소가 공개한 세계 문화 전쟁 보고서에 따르면, 한국이 단연 ‘갈등 1위’로 조사됐다는 사실은 놀랄만한 일도 아니다”라며 “우리 사회의 갈등을 부추기는 주범 중 하나가 알고리즘이라는 데 별로 이견이 없는 상황”이라고 강조했다.  그는 “알고리즘이 ‘악마의 도구화’되고 있다”며 “국민을 진영에 가두고 극단화시키는 폐단을 더 키우고 있다”고 꼬집었다. 그러면서 “알고리즘이 아니라 갈등으로 끌어당기는 ‘갈고리즘’”이라며 “물건을 끌어당기는 갈고리처럼 여론을 한쪽으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]레지던트 안한 일반醫도 86%가 “피부과 진료”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043507/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120043503.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필수의료 인력 부족이 심각한 가운데 전문의가 아닌 ‘일반의’ 사이에서도 피부과 등 ‘비필수’ 과목으로의 쏠림 현상이 심각한 것으로 나타났다. 일반의란 의대 졸업 이후 대학병원에서 전공의 수련을 마치지 않아 내과, 외과와 같은 세부 전공을 받지 않은 의사를 뜻한다. 국회 보건복지위원회 소속 신현영 의원(더불어민주당)이 건강보험심사평가원으로부터 제출받은 자료에 따르면 2018∼2022년 일반의가 새로 개원한 의원(일반 의원)은 총 979곳이었다. 이 중 86%에 해당하는 843곳이 ‘피부과 진료를 본다’고 신고했다. 1차 의료(동네 의원급)에서 피부과는 미용 시술 위주로 운영되는 경우가 많아 대표적인 ‘비필수 과목’으로 꼽힌다.  전문의 자격을 따겠다는 의대 졸업생은 점점 줄고 있다. 2013년 3414명이던 전공의 1년 차 모집인원은 지난해 2877명으로, 537명이나 줄었다. 전문가들은 필수의료의 ‘1차 관문’ 역할을 해야 할 동네 병원들이 비필수, 미용 분야에만 쏠리면서 필수의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전문의도 전공 포기 ‘일반의’로 재취업… 2년제 ‘임상전문의’ 도입해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043385/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전문의는 일반의와 달리 4, 5년간 수련의(인턴)·전공의(레지던트) 과정을 거쳐야 한다. 병원에 남아 교수가 되기 위해서는 1, 2년 이상 전임의(펠로)로도 봉직해야 한다. 이처럼 대학병원에 남으려면 의대 졸업 이후에도 상당 기간이 필요하다. 반면 일반의는 6년 과정의 의대만 졸업하거나 인턴 1년만 하면 된다. 10년 전만 해도 일반의는 ‘진짜 의사’로 보지 않아 재수를 해서라도 전공의 과정을 밟곤 했는데, 이런 분위기가 사라졌다. 우봉식 대한의사협회 의료정책연구원장은 “일반의로 피부나 미용, 비만 같은 비보험 진료 위주로 개원하면 대학병원에서 일하는 전문의보다 수입이 낫고 ‘워라밸’(일과 삶의 균형)도 찾을 수 있다”고 설명했다. 비보험, 미용 분야가 업무 강도는 낮은 데다 고수익이 보장되면서 의대 졸업생뿐만 아니라 전문의 중에서도 전문과목을 포기하고 일반의로 ‘재취업’을 시도하는 사례가 늘고 있다. 비보험 미용시술 위주의 연구를 하는 대한레이저피부모발학회는 2021년부터 올해 6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, ‘아스파탐’ 발암물질로 분류 예정… 소비자들 “‘제로슈거’ 음료 먹어도 되나”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120043334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120043334/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120043333.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;단맛을 내는 인공감미료 ‘아스파탐’(아스파르템)이 발암 물질로 분류된다는 예고에 ‘제로 음료’를 즐기던 소비자들이 혼란스러운 반응을 보이고 있다. 막걸리 업계는 막걸리에 첨가되는 인공감미료 아스파탐의 전면 교체를 검토하기로 했다. 2일 로이터통신 등에 따르면 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소는 14일 아스파탐을 ‘사람에게 암을 유발할 가능성이 있는 물질(2B군)’로 지정할 예정이다. 2B군은 인간 혹은 동물실험 결과가 제한적인 경우를 의미한다. 담배, 우레탄 등이 속한 A, 2A군보단 단계가 낮다. 아스파탐은 설탕의 200배 단맛을 내는 인공감미료다. 저칼로리 열풍이 불자 설탕 대신 아스파탐 같은 감미료를 넣은 무설탕 음료나 사탕 등이 인기를 끌었다. 국내에서는 롯데칠성음료가 판매하는 펩시 제로와 서울 장수막걸리 등에 아스파탐이 쓰여 왔다. 아스파탐이 발암 물질로 지정 예고됐단 소식이 전해지자 소비자들의 반응은 갈리고 있다. 발암 물질 등급 2A인 야근보다 덜 위험하며 적정량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암흑물질 찾아라” 특명 받은 우주망원경</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230703/120043271/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230703/120043271/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120043266.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우주의 풀리지 않은 ‘95%의 비밀’에 다가가기 위한 유럽우주국(ESA)의 유클리드 망원경이 1일(현지 시간) 성공적으로 발사됐다. 2021년 말 발사된 제임스웹 우주망원경 등과 함께 우주의 기원을 밝힐 또 하나의 눈을 인류가 갖게 된 것이다.  유클리드 망원경은 태양과 지구의 중력이 상쇄돼 관측에 적합한 ‘제2라그랑주점(L2)’에 머문다. 지구에서 약 150만 km 거리로, 제임스웹 및 가이아 우주망원경이 자리 잡고 있는 곳이기도 하다. 유클리드 망원경은 2029년까지 ‘암흑에너지’와 ‘암흑물질’을 찾는 임무를 수행한다. 우주의 각각 70%, 25%를 차지한다고 추정되지만 아직 관측된 적이 없는 대상들이다. 제임스웹 망원경은 ‘다목적’ 망원경으로 별이나 은하와 같은 천체물질을 연구하기 위해 설계됐다. 반면 유클리드 망원경은 암흑물질이나 에너지 탐사에 특화돼 있다. 주 거울의 지름은 제임스웹이 6.5m, 유클리드가 1.2m로 차이가 있다. ESA 측은 “제임스웹은 먼 우주를 디테일하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마스크 프리’… 해운대 피서객 작년보다 42% 늘었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043255/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120043254.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“졸업할 때까지 기회가 없을까 싶어 걱정했는데, 드디어 친구들과 해운대에 왔습니다!” 서울에 사는 대학생 최송연 씨(22·여)는 2일 부산 해운대구 해운대해수욕장에서 “고교 시절부터 버킷리스트였던 ‘해운대 놀러오기’를 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태가 마무리되면서 이룰 수 있게 됐다”며 활짝 웃었다. 최 씨와 함께 온 이미선 씨(22·여)도 “마스크 안 쓰고 마음껏 바다를 즐길 수 있어 이제야 제대로 된 피서를 하는 느낌”이라고 거들었다. 장마가 잠시 멈추고 무더위가 찾아오면서 이날 전국 곳곳의 해수욕장은 인파로 북적였다. 엔데믹 후 첫 피서를 즐기려는 이들이 몰리면서 도로는 차들로 붐볐고, 물놀이 안전사고도 발생했다.● 해운대 첫날 방문객 42% 늘어이날 해운대해수욕장에는 형형색색 파라솔이 방문객을 맞았고, 바다에 뛰어든 이들은 튜브를 타고 파도에 몸을 맡겼다. 아이들은 백사장에서 모래놀이를 했다. 마스크 없이 태닝을 즐기는 사람도 많아 코로나19 확산 전으로 거의 돌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도 “모든 난임 부부 시술비 지원”… 소득기준 폐지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120043230/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 안양시에 사는 김모 씨(38)는 지난해 시작한 난임 시술을 더 받아야 할지 망설이고 있다. 4년 전 결혼 후 아이가 안 생겨 4차례 시술을 받았는데 병원비가 700만 원 이상 들었기 때문이다. 맞벌이를 하는 김 씨 부부는 ‘중위소득 180% 이하’(올해 2인 가족 기준 세전 월 622만 원) 기준을 초과해 정부와 지방지차단체 지원도 받을 수 없었다. 김 씨는 “임신을 위해 계속 도전하고 싶은데 경제적 부분도 무시할 수 없어 고민 중”이라고 말했다. 경기도는 김 씨와 같은 난임 부부를 위해 이달부터 난임시술 지원 대상 선정 시 소득 기준을 폐지했다고 2일 밝혔다. 지난달까지 ‘난임부부 시술비 지원사업’ 대상이 되려면 △기초생활보장수급자 △차상위계층 △기준 중위소득 180% 이하여야 했다. 본인부담금 중 20만∼110만 원을 지원하는데 지난해 1만4739명이 시술비를 지원받아 6896명의 아이가 태어났다. 그런데 저출산 위기 극복을 위해 난임 부부 지원을 확대해야 한다는 의견이 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭풍성장 HBM 두고… K반도체 초격차 속도낸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042954/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042954/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120042949.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;챗GPT 등 생성형 인공지능(AI)에서 촉발된 AI 산업이 급부상하면서 고대역폭 메모리(HBM) 시장이 반도체 업계의 새로운 희망으로 떠오르고 있다. 메모리 반도체 시황이 추락하며 암흑기를 지나고 있는 삼성전자와 SK하이닉스도 고성능 D램을 무기로 삼아 이른 실적 반등을 노리고 있다.● AI 발달로 HBM 시장 가파르게 성장2일 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 AI와 초고성능 컴퓨팅(HPC) 수요 증대로 올해 HBM 시장은 전년 대비 60% 가까이 성장할 것으로 전망된다. 내년에도 30%대 성장세를 나타낼 것으로 예상됐다. 전체 D램 시장에서 아직 10% 미만을 차지하는 HBM이 최근 가장 주목받는 배경이다. 트렌드포스는 “HBM은 기존 D램의 메모리 속도 제한을 극복하기 위한 솔루션으로 부상하고 있다”며 “그래픽 처리장치(GPU) 및 서버 수요 확대가 주요 원동력”이라고 분석했다. HBM은 D램 여러 개를 수직으로 연결한 고부가·고성능 메모리다. 전기 소모량과 차지하는 공간이 작아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중소기업 4곳중 3곳… “SW인력 확보 어렵다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042866/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 중소기업의 4분의 3 이상이 소프트웨어 전문 인력 확보에 어려움을 겪고 있는 것으로 나타났다. 특히 절반 이상의 기업은 내국인 전문 인력을 못 구해 외국인 전문 인력을 채용할 의사가 있었다. 중소벤처기업부는 소프트웨어 인력 채용과 관련해 기업체 187개사, 취업준비생 773명을 대상으로 여론 조사를 실시한 결과 이같이 나타났다고 3일 밝혔다. 이번 조사에서 중소기업의 75.4%는 소프트웨어 전문 인력 채용이나 인력 유지에 어려움을 느끼고 있었다. 또 74.3%는 ‘필요한 역량을 갖춘 지원자가 부족하다’고 답했다.  현재 외국 국적 직원을 채용한 기업은 전체의 27.3%였지만, 향후 외국인 전문 인력을 채용할 의사가 있다고 밝힌 기업은 절반이 넘는 54.5%로 나타났다. 기업이 선호한 국가는 인도(36.4%), 베트남(31%), 중국(11.8%) 순이었다. 소프트웨어 관련 취업준비생은 중복 합격 시 67.9%가 대기업을, 26.6%가 중견기업이나 매출액 1000억 원 이상 기업을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 장애인-고령자도 쉽게 쓸수 있는 키오스크 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042830/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG전자가 장애인이나 고령자 등 디지털 취약계층이 서비스 이용에 불편함이 없도록 개선한 키오스크를 출시했다고 2일 밝혔다.  글씨가 크고 화면이 선명한 ‘저시력자 모드’, 휠체어 이용 고객들을 위한 ‘저자세 모드’ 등을 제공한다. 올 하반기(7∼12월)부터는 ‘음성 메뉴 안내 모드’도 지원할 예정이다. 시각 장애가 있는 고객이 음성 메뉴에 따라 키패드 방향키를 눌러 메뉴를 주문할 수 있는 기능이다.  한국지능정보사회진흥원에 따르면 국내에 보급된 키오스크는 지난해 기준 약 45만 대다. 키오스크 보급이 확대되며 디지털 취약계층의 정보 접근성에도 관심이 증가하는 추세다. 백기문 LG전자 ID사업부장(전무)은 “더 많은 고객이 어려움 없이 LG 키오스크를 이용할 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔게인, 하지정맥류 치료기 임상시험 승인받아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042770/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의료용 접착제 전문업체 엔게인이 식품의약품안전처로부터 하지정맥류 치료 의료기기인 ‘베노클로’의 품목허가를 위한 임상시험계획(IND)을 승인받았다고 2일 밝혔다. 엔게인은 서울성모병원과 서울대병원에서 하지정맥류 환자 104명을 대상으로 임상시험에 착수할 예정이다. 베노클로는 국내 최초로 개발된 비가열 방식의 하지정맥류 치료기기다. 현재 비가열 방식으로는 미국 메드트로닉이 개발한 ‘베나실’이 시판돼 사용되고 있지만 국내 제품은 없었다.  하지정맥류는 다리 피부 아래의 일부 정맥이 튀어나와 보이는 질환이다. 심장 쪽으로 피가 잘 흐르지 않거나 역류하면서 혈관이 부풀기 때문이다. 이렇게 손상된 혈관을 봉합해 다른 쪽으로 피를 돌리려 고온의 열을 이용하는 가열식 레이저·고주파 시술이 많이 시행돼 왔다. 최근에는 신경 손상 같은 부작용이 적은 비가열식 치료 비중이 늘고 있다. 베노클로는 ‘시아노아크릴레이트’라는 의료용 접착제를 사용해 열을 이용하지 않고도 늘어난 혈관을 봉합한다. 엔게인 관계자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정확한 과학정보 전달 위해 ‘사이언스미디어센터’ 구축해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120042637/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120042637/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120038274.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“후쿠시마 오염수, 챗GPT 부상, 친원전·탈원전 논란 등 과학기술이 일상생활에 직접 영향을 줄 정도로 사회적 파급효과가 커졌습니다. 과학기술 혁신에 대한 균형 잡힌 목소리를 전달하는 ‘사이언스미디어센터(SMC)’가 절실합니다.” 지난달 23일 서울 강남구 역삼동 과학기술회관 한국과학창의재단(창의재단)에서 만난 조율래 이사장(66)은 과학기술 발전에 발맞춘 소통의 중요성에 대해 이같이 설명했다. 조 이사장은 “과학자들이 과학기술로 생기는 사회적 갈등에 균형 잡힌 목소리를 내고 이를 정확하게 전달하는 미디어 역할이 중요하다”며 “남은 임기 동안 과학문화 창달이라는 미션을 갖는 창의재단이 이 같은 역할을 할 수 있는 SMC 구축 체계를 마련하는 데 힘을 쏟고 싶다”고 설명했다. 한국과학창의재단은 과학기술문화 창달과 창의적 인재 육성 체제 구축을 목적으로 설립된 과학기술정보통신부 산하 공공기관이다. 2012년 당시 교육과학기술부 차관을 지낸 조 이사장은 2021년 1월 3년 임기의 제28</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 과학영재 한 자리에… “연구 공유하니 축제 온 듯 즐거워”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120042628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120042628/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120038271.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘개와 사람한테 물린 후 생긴 박테리아는 어떻게 다를까.’ 네덜란드 고등학교 오둘푸스 리세움에서 온 영재들이 28일 부산에 있는 KAIST 부설 한국과학영재학교(KSA)에서 발표한 연구 주제 중 하나다. 연구 결과, 개와 마찬가지로 사람의 구강 내에도 위험한 박테리아가 있을 수 있어 상처를 간과하지 말고 병원에 가야 하는 것으로 분석됐다. 다소 엉뚱하지만 일상에서 한 번쯤 의문을 가질 법한 연구 주제다. 네덜란드 학생들이 참가한 행사는 27∼30일 열린 ‘2023 KSA 과학축전(KSASF)’이다. 이 행사는 KSA가 주최하고 과학기술정보통신부와 KAIST가 후원하는 국제학술·문화 교류 행사다. 2008년 첫 개최 이후 올해 14회를 맞이했다. 2023 KSASF는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행 이후 처음으로 열린 대면 행사다.● ‘수학 이론’ 활용한 한국 학생들 눈길올해 KSASF에선 미국, 호주, 중국, 태국, 케냐 등 전 세계 20개국 29개 학교에서 과학영재로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]‘AI 정체성’이 특권 의식 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042610/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120021702.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)은 많은 조직에서 제품 및 서비스 효율과 품질 향상, 비용 절감을 위해 활용되고 있다. 기업은 조직 구성원들의 AI 사용을 장려하고 AI 기반의 직무 재정비를 지원해왔다. 이와 관련한 대부분의 선행 연구들은 조직 구성원들의 ‘AI 정체성’을 촉진하는 것이 직무 만족과 혁신적 성과에 긍정적인 영향을 미친다는 점을 밝혔다. AI 정체성이란 AI 관련 지식과 능력이 한 개인의 자아를 정의할 때 중요한 역할을 한다는 개념이다.  중국 중산대 연구진은 AI 정체성의 긍정적 영향력이 알려지며 장점만 과대평가되고 부정적 측면은 간과되고 있다는 점을 지적했다. AI 활용이 많은 혜택을 제공할 수 있지만 이로 인해 데이터 편향, 의사 결정의 불투명성, 개인정보 노출 등 비윤리적 행동을 야기할 수 있다는 우려의 목소리가 있는 것도 사실이다. 연구진은 개인의 역할과 정체성이 심리 상태에 영향을 미치고 행동을 유도한다는 ‘역할 정체성 이론’에 주목했다. AI 정체성이 개인의 심리적 특권 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR/알립니다]실무에 바로 적용하는 챗GPT 실습 워크숍 개최합니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042598/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042598/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>동아비즈니스리뷰(DBR)가 챗GPT 비즈니스 실전 활용법을 다루는 ‘챗GPT 비즈니스 실전 워크숍’을 개최합니다. 챗GPT를 대표 주자로 하는 생성형 인공지능(AI)은 이른바 스마트폰 혁명 이후 비즈니스 패러다임의 판을 뒤흔드는 트렌드로 전 세계에서 주목받고 있습니다. 비즈니스 전략 수립, 보고서 작성, 데이터 분석까지 해주는 챗GPT의 등장은 기업의 생산성 차이를 가르는 분기점이 될 것으로 전망됩니다. 5월에 진행된 첫 번째 워크숍에 이어 두 번째로 열리는 이번 워크숍에서는 보다 정교해진 실습 중심의 교육을 준비했습니다. DBR과 AI 솔루션 기업인 알고리즘랩스가 직접 개발한 챗GPT 디자인 캔버스를 기반으로 챗GPT를 나만의 업무 비서로 활용하는 방법과 비즈니스 업무 개선을 위한 프레임워크를 알려드립니다. 국내 최고 수준의 AI 전문가인 손진호 알고리즘랩스 대표가 개발 과정부터 강의 및 실습 지도까지 참여해 학습자별 밀착 교육을 해드립니다. 비즈니스 실무에서의 챗GPT 활용 방안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]챗GPT 물렀거라, 오토GPT 나가신다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042582/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230702/120042582/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120021701.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;챗GPT 물렀거라, 오토GPT 나가신다최근 능동형 인공지능(AI)인 ‘오토GPT(AutoGPT)’가 개발자 사이에서 큰 반향을 일으키고 있다. 시그니피컨트 그래비타스라는 영국의 작은 인디게임 개발사가 3월 30일 선보인 GPT-3.5 기반의 오픈소스 AI 프로그램이다. 능동형 AI는 미리 정해진 규칙과 명령에 따라 작동하는 수동형 AI와 달리 스스로 학습하고 문제를 해결하고 결정을 내린다. 지금까지 능동형 AI는 전문적인 영역에서 하나의 용도로 사용하도록 개발됐다. 인간의 개입이 적은 까닭에 엉뚱한 데이터나 가설을 학습하고 잘못된 결론을 내리는 경우가 많았다. 오토GPT는 다르다. 네트워크 연결만 돼 있으면 GPT-3.5에 계속 질문을 던지며 다양한 영역을 스스로 학습하고 결과를 내놓는다. 능동형과 수동형을 조합한 새로운 AI를 소개한다.‘더 나은 방법’은 항상 있다많은 생명체가 무성생식이 아닌 유성생식을 한다. 더 어렵고 위험한 과정을 기꺼이 감수하는 이유는 하나다. 더 건강한 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혈뇨 나오거나 소변 안 나오면 전립선암 말기?”[건강 기상청 : 증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029392/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029392/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/01/120029371.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;40대 중반 이후 남성들에게 ‘말 못 할 고민’이란 알고 보면 소변 문제가 대부분이다. 소변을 봐도 개운치 않고 밤에 몇 번씩 화장실을 다녀오고, 소변을 참지 못해 장기 차량 여행은 엄두도 못 내고…. 소변과 관련된 이런 ‘하부요로증상’은 방광이나 신장 등의 문제가 아니라 대개 전립선 질환 탓일 가능성이 크다. 남성에게만 있는 전립선은 생식기능의 일부를 담당하는 작은 샘으로, 골반강 안에 위치하며 위로는 방광과 인접하고 방광에서 소변이 배출되는 통로인 요도를 둘러싸고 있다. 성인의 정상 전립선은 평균 20g으로 호두알 크기 정도다. 전립선은 정액의 대부분을 차지하는 전립선액의 생성과 정자의 생존 기능을 담당하며, 정자의 운동성과 수정 능력에 관여하기도 한다.  이렇듯 생식기능을 돕는 신체 기관인 전립선 관련 질환은 대개 소변 문제와 연관돼 있다. 어떤 이유로든 전립선비대증, 전립선염, 전립선암 등의 질병은 전립선이 커져 그 사이를 지나가는 요로를 압박하기 때문이다. 사실 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴행성관절염, 자신의 지방줄기세포로 잡는다![건강 기상청 : 첨단의학 현장을 찾아서]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230701/120029199/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/01/120029347.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;줄기세포 치료가 현대인들의 건강한 노년을 책임질 주요 키워드가 되고 있다. 줄기세포란 아직 분화가 되지 않은 세포로, 다른 종류의 세포로 분화할 수 있고 자가복제 능력이 있는 세포를 가리킨다. 최근 줄기세포가 노년 삶의 질을 결정짓는 무릎 퇴행성관절염 치료에 적용되면서 의료계 전체의 주목을 받고 있다. 연골은 재생이 불가능하기 때문에 지금껏 퇴행성관절염의 치료는 체중 관리, 통증 완화 약물치료, 주사 요법을 거쳐 말기에 가면 인공관절치환술을 하는 게 일반적이었다. 무릎 관절염 줄기세포 치료는 자신의 줄기세포를 무릎 연골세포로 분화시켜 재생함으로써 자기 관절을 보존할 수 있게 한다는 것이 특장점이다. 연골 재생뿐 아니라 줄기세포가 분비하는 생리활성물질이 관절 내부의 염증 반응을 조절해 통증, 부종 등 증상을 완화한다는 사실도 주목할 만하다.   지방, 세포의 7~10%가 연골 재생 줄기세포보건복지부 지정 관절 전문병원인 연세사랑병원(병원장 고용곤)은 2008년부터 일반 병원으로선 이례</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환경부 승인 살충제 물질, EU는 불승인…안전성 재검증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120044410/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120044410/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120044384.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 사용 승인된 살충제 물질 ‘알레트린’이 최근 유럽연합(EU)에서 불승인 결정된 가운데 환경 당국이 안전성 재검증에 나선다.환경부는 지난달 30일 ‘생활화학제품 및 살생물제 관리위원회’를 개최해 알레트린에 대한 안전성을 재검증하기로 했다고 2일 밝혔다.알레트린은 모기향과 에어로졸 살충제에 사용되는 살생물물질이다.위원회는 지난해 12월 알레트린을 포함한 살생물물질 48종에 대해 안전성과 효과 검증을 거쳐 국내 사용을 최종 승인한 바 있다.하지만 지난 3월 유럽화학물질청(ECHA)은 알레트린 물질이 햇빛에 노출될 때 생성되는 분해산물의 위해 가능성을 이유로 사용을 최종 불승인했다.위원회는 이같은 위해성 평가 방식에 과학적인 한계가 있다면서 추가적인 안전성 검증이 필요하다고 의견을 모았다.구체적인 검증 계획은 전문가 논의를 통해 설계·결정한다. 검증 결과에 따라 후속 조치도 진행하기로 했다. 황계영 환경부 환경보건국장은 “위원회에서 의결한 대로 소비자가 보다 안전하게 제품을 사용할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환각 보이는 파킨슨 환자, 인지기능 저하 5년 더 빠르다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230703/120044409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230703/120044409/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120045710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실제론 혼자인데도 옆에서 누가 지켜보는 것 같은 환각을 본다면 파킨슨병 초기일 가능성이 있다는 해외 연구 결과가 나왔다. 연구팀은 향후 환자의 인지기능 악화 속도가 더 빨라질 수 있어 주의가 필요하다고 설명했다.3일 스페인 바르셀로나공립대학교와 스위스 연방공과대학교 등 공동연구팀은 환각이 파킨슨병 환자의 인지 저하를 예측할 수 있다며 지난달 29일 해당 연구 결과를 국제학술지 ‘네이처’(Nature mental health)에 게재했다.파킨슨병은 중뇌에 있는 도파민 신경세포 등 다양한 신경세포가 서서히 사멸하면서 운동 증상과 비운동 증상이 발생하는 퇴행성 뇌질환이다. 과거에는 단순히 신체 일부가 떨리거나 잘 걷지 못하는 질환으로만 인식됐지만 치매, 불안, 우울, 환시, 불면증, 잠꼬대, 빈뇨, 변비, 피로, 자율신경장애(기립성저혈압, 성기능장애, 땀분비이상) 등 비운동 증상도 다양하게 나타난다.연구팀은 환각 증상을 통해 파킨슨 환자의 인지 저하를 예측할 수 있다고 설명했다. 환각은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부천 한 요양원 치매환자 6명 무더기 감염…누적 11명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046216/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046216/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120046192.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령의 기저질환자가 많이 입소해 있는 경기 부천시 소재 A재활요양원에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 집단감염이 발생해 방역당국의 긴장감이 높아지고 있다.  4일 부천시에 따르면 지난 3일부터 이날까지 A재활요양원에서 6명이 무더기로 코로나19 양성 판정을 받았다.  양성 판정을 받은 6명은 모두 이 요양원 7층에 있는 치매 병실 입소자들이다.  이로써 이 요양원발 확진자는 치매 병실 입소자 9명, 요양보호사 1명, 간호사 1명 등 총 11명으로 늘었다.  이 요양원에선 지난달 23일 치매 병실 입소자 1명(부천 348)이 처음으로 확진된 바 있다. 이에 따라 시는 이 요양원을 코호트 격리하고 입소자 97명과 종사자 전체를 대상으로 검사를 실시했다.  검사 결과 첫 확진자 발생 하루 만인 지난달 24일 첫 확진자를 돌봤던 요양보호사(부천 349)가 양성 판정을 받았으며 지난달 27일, 이달 1일과 2일에도 각각 1명의 확진자가 발생했다.  방역당국은 첫 확진자가 발생했을 당시 감염경로 파악에 애</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 ‘알뜰폰’ 밀어준다…통신3사 예상 타격은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120046367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120046367/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120046232.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 자체 설비를 보유한 알뜰폰 업체(풀MVNO)에게 망 도매대가를 저렴하게 주고 이동통신 3사 계열사의 알뜰폰 점유율을 제한하는 내용이 담긴 ‘통신시장 경쟁 활성화 대책’을 곧 발표할 것으로 알려진 가운데 통신 3사가 받을 영향에 관심이 쏠린다.  2일 업계에 따르면 지난달 29일 이같은 내용의 언론 보도가 나오자마자 통신업종은 전일(28일) 대비 2.84% 하락한 가격 수준으로 거래됐다.   정부는 ‘제4이동통신사’ 탄생 가능성이 현실적으로 낮다고 판단, 알뜰폰 사업자의 설비투자를 독려해 제4이동통신사업자급을 만들려는 것으로 풀이된다. 현재 국내 알뜰폰 시장에는 통신사의 요금제를 단순 재판매하는 사업자가 대다수인 상황이다.   실제 박윤규 과학기술정보통신부 2차관은 지난달 기자간담회에서 “알뜰폰 시장이 설비투자 부분들이 많이 취약했다는 부분이 지적돼 왔다”면서 “제도적 받침을 위해 설비를 투자하고 해서 통신 3사하고도 경쟁할 수 있는 사업자가 나올 수 있도록 방안을 만들어나가도록 하겠다”고 말한 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“韓, 평균 5G 속도 전세계 ‘1위’…LTE 대비 6.4배 빨라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120046378/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120046378/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120045145.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전세계에서 평균 5G 다운로드 속도가 가장 빠른 나라가 한국이라는 조사 결과가 나왔다.   영국 시장조사업체 오픈시그널에 따르면 한국의 평균 5G 다운로드 속도는 432.5Mbps로 글로벌 1위를 차지했다. 다음은 싱가포르(376.8Mbps), 브라질(346.4Mbps), 말레이시아(322.7Mbps) 순이다.   평균 5G 속도가 300Mbps를 넘는 나라는 7곳에 불과하다. 이 중 한국이 유일하게 400Mbps가 넘는다. 2위를 차지한 싱가포르에 대해서는 “초기에는 5G 스펙트럼이 부족하고 비단독모드(NSA)를 사용해 속도가 느렸는데 단독모드(SA) 출시 이후 속도를 높여줬다”고 설명했다. 브라질은 새로운 미드밴드(2~6㎓) 주파수를 사용하면서 속도가 선두권으로 올라올 수 있었다고 했다.   한국의 LTE 대비 속도는 대략 6.4배 수준인 것으로 조사됐다. 현재 5G가 LTE 대비 20배 빠른 이론상 속도에 못 미친다는 지적을 받고 있지만 이같은 수준은 글로벌 다수의 국가에서도 비슷한 것으로 집계됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아스파탐 정말 해롭나…“매일 막걸리 33병 마셔야 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046974/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120046974/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120053382.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 위해성 논란이 일고 있는 인공감미료 아스파탐이 건강에 위해를 끼칠 수준에 도달하기 위해서는 다이어트 콜라를 매일 55캔 이상 마셔야 하는 것으로 나타났다.3일 식품의약품안전처가 과거 발간한 자료 등에 따르면 체중이 60㎏인 성인이 다이어트 콜라(1캔 250㎖·아스파탐 약 43㎎ 기준)를 하루에 55캔 이상을 매일 마시면 일일섭취허용량(ADI)이 초과되는 것으로 파악됐다식약처는 아스파탐 등 감미료에 대해 일일섭취허용량(ADI)을 설정해 엄격하게 관리하고 있다. ADI는 사람이 일생동안 매일 먹더라도 유해한 작용을 일으키지 않는 체중 1㎏당 1일 섭취량을 말한다. 아스파탐이 주로 사용되는 막걸리의 경우도 안전한 수준에서 관리되고 있다. 식약처는 성인(60kg)이 하루 막걸리(750㎖·아스파탐 72.7㎖ 함유) 33병을 마셔야 ADI에 도달할 수 있다고 밝혔다.식약처는 “사실상 하루에 이렇게 많은 양을 먹을 수 없기 때문에 안심해도 된다”고 설명했다.실제로 한국인의 아스파탐 섭취량은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진자 0.4%는 ‘롱코비드’ 후유증…고령·여성 다수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120047523/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120047523/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120047512.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 감염 후 만성적인 질환에 시달리는 ‘롱코비드’ 후유증 환자가 전체 확진자의 0.4% 수준으로 나타났다. 고령과 여성 확진자의 위험도가 상대적으로 더 높았다.   질병관리청 국립보건연구원은 3일 빅데이터를 이용한 만성 코로나19 증후군 중간 분석 결과를 발표했다.   만성 코로나19 증후군 연구는 임상코호트 기반의 장기간 관찰연구, 코로나19 빅데이터 활용연구, 발생 기전 규명 등 다각적인 조사연구를 통해 만성 코로나19 증후군 치료를 위한 진료 지침과 과학적 근거 마련을 위해 수행하는 사업이다.  연구진은 국내 오미크론 유행 시기인 2022년 1월14일부터 2022년 4월15일까지 확진된 1200만여명을 대상으로 4개월간 추적 관찰을 했으며 심혈관계, 혈전, 신경계, 호흡기계, 소화기계, 내분비계 등 27개 주요 질환 발생 위험을 코로나19 백신 접종 여부에 따라 비교 분석했다.   코로나19 관련 표준질병코드(U09.9)를 통해 분석한 결과 만성 코로나19 증후군으로 진단된 사례는 총 943</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스줌인] 생성형 AI가 바꾸고 있는 일상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120047716/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120047716/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T10:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120047663.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본지 편집부에는 하루에만 수십 건을 넘는 보도자료가 온다. 대부분 새로운 제품, 혹은 서비스 출시 관련 소식이다. 편집부는 이 중에 독자들에게 도움이 될 만한 것 몇 개를 추려 기사화한다. 다만, 기업에서 보내준 보도자료 원문에는 전문 용어, 혹은 해당 기업에서만 쓰는 독자적인 용어가 다수 포함되기 마련이다. 이런 용어에 익숙하지 않은 독자를 위해 본지는 보도자료를 해설하는 기획 기사인 &apos;뉴스줌인&apos;을 준비했다.  출처: SKT 제목: SKT A.(에이닷), 더 스마트한 ‘대화형 AI’로 진화  원문 요약: SK텔레콤이 에이닷(A.) 안의 다양한 콘텐츠를 개인 선호도에 따라 즐길 수 있도록 사용자 경험(UX)을 개편하고, 감성형 인공지능(이하 AI) 에이전트를 추가하는 등 에이닷 서비스를 전면 개편했다. SKT는 캐릭터와 대화를 나눌 수 있는 AI 챗봇 전용 대화방을 에이닷 안에 개설했다. 사용자는 캐릭터와 채팅하며 일상과 고민을 나눌 수 있고, 캐릭터가 먼저 안부를 묻는 등 소통할 수 있다. 또한, SK</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간투자동향] 팀블랙버드, 85억 원 규모의 시리즈A 투자 유치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120048191/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120048191/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T10:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120048006.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 스타트업 시대입니다. 2010년부터 시작한 국내 스타트업 열풍은 지난 10년 동안 급속도로 성장했습니다. 대한민국은 어느새 유니콘 기업 11개를 배출한 세계 5위 스타트업 강국으로 자리매김했는데요. 쿠팡, 우아한형제들, 야놀자, 블루홀 등 경쟁력을 갖춘 스타트업이 우리 실생활 속으로 파고들었고, 지금 이 순간에도 성공을 꿈꾸는 수많은 스타트업이 치열한 경쟁 속에서 도전하고 있습니다. 이에 IT동아가 이러한 국내 스타트업의 현장을 [주간투자동향]으로 정리해 제공합니다.  팀블랙버드, 85억 원 규모의 시리즈A 투자 유치  온체인 데이터 분석 플랫폼 ‘크립토퀀트’를 개발한 팀블랙버드가 85억 원 규모의 시리즈A 투자를 유치했다. 이번 투자는 에이티넘인베스트먼트 리드했으며, IMM인베스트먼트, SK, 베이스인베스트먼트, 힐스프링인베스트먼트 등이 참여했다. 누적 투자 유치 금액은 120억 원 규모다.  지난 2018년 설립한 팀블랙버드는 이듬해 암호화폐 지갑 식별 기술을 바탕으로 크립토퀀트를 출시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마우스 고장? 키보드로 마우스 조작은 이렇게![이럴땐 이렇게!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120040214/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230702/120040214/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/02/120040206.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;PC를 제어하는 기본 도구는 키보드와 마우스입니다. 이 두 기기가 없으면 PC는 사실상 사용이 거의 불가능하죠. 다만 키보드와 마우스도 소모품이다 보니 오래 사용하다 보면 고장이 나기도 합니다. 키보드가 고장 나면 마우스만 움직여서 프로그램 실행이나 창 이동 및 창 닫기, 메뉴 선택 등의 기본 제어는 어느 정도 가능합니다만, 마우스가 고장 나면 정말 난감합니다. 그나마 노트북에는 마우스를 대체할 수 있는 터치패드가 달려있어 다행인데, 데스크톱은 그야말로 답이 없죠.그럼 다른 마우스를 당장 교체할 수 없는 상황에서 키보드만으로 PC를 제어하려면 어떻게 해야 할까요? 이제 소개할 방법을 제대로 활용하려면, 우선 일부 단축 키나 특정 키의 제어 기능을 알아야 합니다. 대표적인 것은 아래와 같습니다. 이는 마우스가 제대로 작동하는 경우에도 매우 유용하니 익혀 두는 것이 좋습니다.상하좌우 방향키(↑↓←→): 이름 그대로, 하위 메뉴 내에서 커서를 이동할 때 사용합니다. TA</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아스파탐 발암 논란?…“다이어트 콜라 매일 55캔 마셔야 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048303/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048303/2</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120008933.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제로음료와 막걸리 등에 들어가는 인공감미료 아스파탐이 암 유발 물질로 분류될 가능성이 커져 소비자들의 불안감이 커지고 있다. 하지만 식약처는 “다이어트 콜라를 매일 55캔 마셔야 생기는 일”이라며 안심시켰다.  3일 식품의약품안전처가 과거 발간한 자료 등에 따르면 체중이 35㎏인 어린이가 다이어트 콜라 1캔(250㎖·아스파탐이 약 43㎎ 기준)을 하루에 55캔 이상을 매일 마시면 일일섭취허용량(ADI)이 초과되는 것으로 파악됐다.  식약처는 아스파탐 등 감미료에 대해 일일섭취허용량(ADI)을 설정해 엄격하게 관리하고 있다. ADI는 사람이 일생동안 매일 먹더라도 유해한 작용을 일으키지 않는 체중 1㎏당 1일 섭취량을 말한다.  아스파탐이 주로 사용되는 막걸리의 경우도 안전한 수준에서 관리되고 있다. 식약처는 성인(60kg)이 하루 막걸리(750㎖·아스파탐 72.7㎖ 함유) 33병을 마셔야 ADI에 도달할 수 있다고 밝혔다.  식약처는 “사실상 하루에 이렇게 많은 양을 먹을 수 없기 때문에 안심해도 된다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 “인공지능은 발명자 될 수 없어”…특허청과 의견 일치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048297/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048297/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120048278.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;법원이 발명자를 사람으로 한정한 특허청의 결정에 손을 들어줬다.  특허청은 인공지능(AI)을 발명자로 기재한 특허출원에 대한 특허청의 무효처분에 불복해 지난해 12월 서울행정법원에 제기된 행정소송 사건과 관련, 법원의 기각 판결이 내려졌다고 3일 밝혔다.  이는 ‘현행법상 사람만이 발명자로 인정된다’는 특허청의 처분을 행정법원이 지지하는 판결로 인공지능의 발명자 지위 불인정 확인이다.  이에 앞서 지난 2019년 미국의 인공지능 개발자 스티븐 테일러(출원인)는 자신의 인공지능 ‘다부스’가 식품용기 등 2개의 발명을 스스로 했다고 주장하면서 인공지능(다부스)을 발명자로 표시해 국제 특허출원을 냈고 지난 2021년 5월 국내에 출원이 진입됐다.  이에 대해 미국·유럽·호주의 대법원(최종법원)에서는 인공지능을 발명자로 인정하지 않는 것으로 확정했고 영국·독일에서는 현재 대법원에 계류 중이다.  아시아에서는 최초로 우리나라 법원이 판결로 인공지능을 발명자로 인정하지 않았다.  하지만 독일 연방특허법원은 인공지능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운전하면서 필요한 뉴스만 쏙 … 엔씨, ‘차량용 AI 뉴스 솔루션’ 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120048502/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120048502/2</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120048421.3.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)가 운행 중인 차량에서 개인화된 뉴스 콘텐츠를 제공받을 수 있는 ’AI(인공지능) 뉴스 솔루션’ 개발에 나선다.  3일 엔씨는 연합뉴스, 드림에이스와 ‘차량용 AI 뉴스 솔루션 개발을 위한 포괄적 업무협약(MOU)’을 체결했다고 밝혔다.  이 솔루션은 운행 중인 차량에서 AI가 운전자에게 개인화된 뉴스 콘텐츠를 실시간으로 제공하는 서비스다. 운전자는 운전에 집중하면서 관심 있는 뉴스만 요약해 들을 수 있다.  엔씨는 자체 개발 중인 거대언어모델(LLM)을 차량용 AI 솔루션에 적용할 계획이다. AI 큐레이션 기술을 통해 운전자의 관심사를 기반으로 뉴스를 선별하고 거대 모델이 구어체로 요약한 뒤 음성합성 기술을 통해 뉴스를 전달하는 방식이다.  솔루션 개발은 연합뉴스, 모빌리티 솔루션 기업 드림에이스와 함께 진행한다. 연합뉴스는 주요 뉴스와 속보 기사 작성을, 드림에이스는 인포테인먼트 디바이스와 소프트웨어 플랫폼 제어를 담당한다. 언론에서 뉴스를 작성하면 AI가 즉시 가공해 운전자에게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연일 폭염에 경기 온열질환자 64명으로 증가…이틀새 13명 추가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048577/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048577/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120048485.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연일 30도를 웃도는 폭염이 수도권 전역을 달구고 있는 가운데 올들어 경기도에서 온열질환자 64명(전국 245명)이 발생한 것으로 나타났다. 온열질환(열탈진, 열사병, 열실신, 열경련)으로 인한 사망자는 발생하지 않았다.특히 폭염특보가 내려진 지난 6월30일과 1일, 이틀 사이 13명의 온열질환자가 발생했다.  3일 경기도에 따르면 지난 30일에는 의왕·파주·포천·시흥에서 각 1명, 이달 1일에는 파주 3명, 광주 2명, 의정부·광명·김포·성남 각 1명의 온열질환자가 발생했다. 성별로는 남자 9명, 여자 4명이며, 연령대별로는 20대 2명, 30대 4명, 40대 3명, 50대 1명, 60대 3명이다.지난 30일 양평군 37.3도, 이달 1일 포천시 32.6도로 각각 도내 최고기온을 나타냈다.30도가 넘는 폭염이 이어지면서 지난 1일 평택시의 한 육계농장에서 닭 2750마리가 폐사했다.도는 폭염으로 온열질환자 발생이 늘어나고 피해가 커짐에 따라 지난 1일 오병권 행정1부지사 주재로 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 백신 접종자, 미접종자보다 심정지 발생 위험 54% 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048710/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120048710/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120048653.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신을 접종하면 코로나19 감염 후 심혈관질환이나 폐질환 등 다른 주요 질환 발생 위험도 미접종자보다 낮다는 연구 결과가 나왔다.  질병관리청 국립보건연구원은 질병청과 국민건강보험공단 등의 빅데이터가 활용된 만성 코로나19증후군(코로나19 후유증) 현황을 분석해 3일 이같은 중간 결과를 발표했다.  연구진은 국내 오미크론 바이러스가 유행하던 지난 2022년 1~4월 확진된 1230만명을 4개월간 추적 관찰해 27개 주요 질환 발생 위험을 백신 접종 여부에 따라 비교했다.  그 결과 2회 이상 백신 접종자는 코로나19 감염 이후 심혈관 질환, 혈전 관련 질환, 신장 질환, 호흡기 질환, 간경화, 당뇨병 등의 질환 위험이 미접종자 대비 유의하게 감소했다.  특히 심정지의 경우 2회 이상 예방접종군의 발생 위험이 미접종자보다 54% 낮았고, 간질성폐질환 발생 위험은 62% 낮았다.  심부전과 부정맥 위험은 각각 36%와 22%, 만성폐쇄성폐질환 위험도 26% 줄었다.    또한 3회 백신 접종자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 니어브레인 [1] AI·VR 뇌혈류 예측, 뇌혈관질환 극복 선봉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120051250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120051250/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T13:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120051185.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스케일업 x SBA] 스케일업코리아는 서울경제진흥원(SBA)과 함께 ‘2023년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 스케일업코리아는 이번 프로그램에 참여한 각각의 스타트업이 지금 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 다음 단계로 나아가기 위해 도전 중인 문제를 조명합니다. 이를 해결하도록 여러 전문 영역에서 활동하는 전문가를 연결해 도움을 주고자 합니다.  많은 사람들이 뇌의 혈관에 문제를 일으키는 ‘뇌혈관질환’을 두려워한다. 예고나 징후 없이 갑자기 들이닥치는데다가 검진과 치료 모두 어렵다. 치료한다고 해도 회복 기간이 길고 예후도 대개 나쁘다. 각종 후유증에 시달리는 일도 많다. 즉, 뇌혈관질환은 사람의 삶의 질에 아주 나쁜 영향을 미친다.  그래서 신경외과 의사와 의학계 관계자들은 지금 이 순간에도 뇌혈관질환과 맞서 싸운다. 다양한 진단, 치료 기술을 연구 개발하고 실험을 거듭해 완성도를 높인다. 이것은 아주 어렵고 고된 과정이다. 사람의 뇌의 구조는 지구상의 그 어떤 물체보다도 복잡하다. 게다가, 뇌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG U+·카카오모빌리티 전기차 충전사업 ‘맞손’… 시장 선점 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120051767/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230703/120051767/2</guid>
      <pubDate>2023-07-03T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120051677.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG유플러스와 카카오모빌리티는 ‘전기차 충전 사업을 위한 합작투자’ 계약을 체결하며 전기차 충전 사업에 본격 진출한다고 3일 밝혔다.  지난 6월 30일 경기도 판교에 위치한 카카오모빌리티 본사에서 열린 계약 체결식에는 황현식 LG유플러스 대표, 현준용 EV충전사업단장(부사장), 권용현 CSO(전무), 류긍선 카카오모빌리티 대표, 안규진 사업부문총괄부사장, 이창민 재무부분총괄부사장 등 주요 관계자가 참석했다.  양사는 이달 중 공정거래위원회에 합작법인 설립을 위한 기업결합 심사를 신청할 계획이다. 이후 연내 사명과 브랜드명, 사업 전략 및 방향성을 수립하고 인력을 확보하는 등 회사 설립 절차를 마무리할 예정이다. LG유플러스가 50%+1주, 카카오모빌리티가 50%의 지분을 보유하게 된다.  LG유플러스와 카카오모빌리티는 전기차 충전 서비스 경쟁력을 강화해 시장에서 선도적인 입지를 차치하겠다는 전략이다. ‘원할 때 바로 편리하게 충전할 수 있는 고객 경험’ 및 ‘안전·개인화 등 기존에 없는 새로운 가치’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 지난주 일평균 1만7796명 확진…전주 대비 10.1% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120052158/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120052158/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120052382.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 7일간 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 일평균 확진자가 1만7796명을 기록했다.질병관리청은 3일 0시 기준 최근 7일간 코로나19 일평균 확진자가 1만7796명으로 지난주 같은 기간 1만6166명보다 1630명(10.1%) 증가했다고 밝혔다. 누적 확진자는 3225만6154명이다.최근 7일간 일평균 코로나19 사망자는 7명이었으며, 재원 위중증 환자는 111명으로 나타났다. 각각 전주 대비 1명, 6명 감소했다. 누적 코로나19 사망자 수는 3만5071명이다.최근 7일간 일일 확진자 수는 △6월27일 2만849명 △28일 2만1534명 △29일 1만9299명 △30일 1만8879명 △7월 1일 1만8886명 △2일 1만7605명 △3일 7522명을 기록했다.이 기간 재원 위중증 환자 추이는 △6월27일 115명 △28일 105명 △29일 107명 △30일 114명 △7월 1일 104명 △2일 115명 △3일 119명을 기록했다.일일 집계된 사망자 수는 △6월27일 10</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 코로나19 ‘고강도 방역’ 풀었다…‘마스크 의무화’ 전면 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230703/120053160/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230703/120053160/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120053067.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 장기간 유지했던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) ‘고강도 방역’을 대폭 완화한 것으로 보인다.  3일 노동당 기관지 노동신문이 보도한 사진을 보면 실내외를 가리지 않고 북한 주민들과 노동자, 간부들이 마스크를 쓰지 않은 것을 확인할 수 있다.  특히 함경북도에서 진행된 청년들의 경제 현장 탄원(자원해 진출) 기사를 보면 탄원 규모 있게 열린 행사에 참석한 청년들이 행사장인 청진극장의 실내외에서 모두 마스크를 쓰지 않은 것을 확인할 수 있다.  이날 신문이 보도한 사진 중 마스크를 쓴 사람이 등장한 사진은 코로나19 소독약 살포 작업을 찍은 것과 농촌에서 일꾼들이 논에 농약을 뿌리는 장면 두 개뿐으로, 북한이 전국적으로 마스크 착용 의무화를 해제했을 것이라는 추정이 가능한 모습이다.  조선중앙TV가 전날 보도에서 공개한 평양양말공장, 평양아동백화점에서도 모든 주민들이 마스크를 착용하지 않은 채 일상을 보내는 모습을 확인할 수 있다.  북한은 지난 2020년 초 코로나19가 전 세계적으로 확산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 게이머 홀린 중년의 잠수부… ‘데이브 더 다이버’, 스팀 판매 1위 이어가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054314/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T15:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054228.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨의 서브브랜드 ‘민트로켓’이 지난달 28일 출시한 ‘데이브 더 다이버(이하 데이브)’가 이용자들의 호평을 받으며 전 세계 판매 순위 1위를 이어가고 있다.  3일 스팀 차트에 따르면 데이브는 ‘최고 판매 게임’ 1위, ‘가장 많이 플레이한 게임’ 27위를 기록하고 있다. 얼리 엑세스를 출시한 지난해 10월 이후 현재까지 쌓인 플레이 리뷰는 1만 6160개로 ‘압도적으로 긍정적’ 평가를 이어가고 있다.  데이브는 주인공 ‘데이브’가 신비한 바닷속을 탐험하며 물고기, 해초류 등을 채집하고 밤에는 이를 재료로 초밥집을 운영하는 게임이다. 해양 생물을 사냥하는 ‘어드벤처’ 요소와 초밥집을 경영하는 ‘경영 시뮬레이션’ 요소를 결합했다.  바닷속을 탐험할 때는 산소통에 남은 산소를 고려해야 하고 지나친 채집으로 속도가 느려지지 않도록 무게를 신경 써야 한다. 여기에 아름다운 바닷속 풍경을 보여주던 해양 생물들이 공격을 가하기도 해 긴장감을 더한다. 맨티스 쉬림프, 거대 늑대장어, 트럭 소라게 등 해양 생물을 모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 1200억 규모 혈액제제 브라질 수출… 5년 공급계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054564/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054564/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054468.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 브라질 현지 파트너 업체 ‘블라우(Blau Farmaceutica)’와 면역글로블린 혈액제제 ‘아이비글로불린 에스엔(IVIG-SN 5%)’에 대한 공급계약을 체결했다고 3일 공시를 통해 밝혔다.   계약에 따라 GC녹십자는 9048만 달러(약 1194억 원) 규모 아이비글로불린 혈액제제 물량을 브라질에 공급하게 된다. 계약 기간은 오는 2028년 6월 29일까지 5년간 유지된다. 계약금 규모는 2025년 12월 31일까지 공급하는 물량에 대한 추정 금액을 산정한 것이라고 한다.  GC녹십자 IVIG-SN은 선천성 면역결핍증, 면역성 혈소판 감소증 등 다양한 용도로 사용되는 의약품이다. 수출용 혈액제제는 미국 혈장을 이용해 충북 오창 소재 수출용 혈액제제 전용 생산시설에서 제조된다.  브라질은 남미에서 가장 큰 혈액제제 시장으로 알려졌다. 지난해 기준 현지 면역글로블린 혈액제제 시장 규모는 약 2억7000만 달러(약 3533억 원) 수준이라고 한다.  GC녹십자는 지난 2015년부터 브라질 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공지능으로 RISC-V 반도체 자체 개발··· &apos;인간의 천 배 속도로 설계&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054668/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054668/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054634.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;컴퓨터 과학의 할아버지로도 불리는 앨런 튜링은 1950년 ‘컴퓨터 기계와 지능’이라는 논문을 통해 ‘기계가 생각을 할 수 있는가?(Can machines think?)’라는 화두를 던졌고, 추후에는 본질을 가다듬고 ‘기계가 우리가 사유하는 존재로서 할 수 있는 것을 할 수 있는가?’’로 그 질문을 고도화한다. 즉 기계가 생각하는 실체로서 인간이 할 수 있는 것들을 대체할 수 있는지를 묻는 것이다. 이 질문은 기계가 인간의 고유성을 대체할 수 있을까에 대한 질문이며, 기계와 인간을 구분하는 기준은 ‘튜링 테스트’의 기초가 된다.   그런데 최근 인공지능 기술의 발전상을 보면 기계가 인간이 할 수 있는 것들을 대체할 수 있을 것으로 보인다. 지난 6월 말, 중국과학원 및 과학기술대학교 등의 소속 과학자들은 인공지능을 활용해 오픈소스 기반의 명령어로 구성된 RISC-V 반도체를 설계하는 데 성공했다. 중국 연구팀은 기계가 인간처럼 반도체를 설계할 수 있는지를 목표로 세웠는데, 인공지능이 RISC-V 반도체를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 앉아 있으면 빨리 죽는다…사망·암·질병 확률 ‘껑충’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120054960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120054960/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054941.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동을 하는지 여부와 상관없이 의자에 앉아있는 것만으로도 사망위험률을 높인다는 연구결과가 속속 나오고 있다. 전문가들은 앉아서만 생활하는 것보다 움직이는 것이 사망 위험을 크게 줄인다고 조언했다.  3일 의료계에 따르면 미국암학회는 하루에 6시간 이상 앉아 있을 경우 3시간 미만 앉아 생활하는 사람보다 사망할 확률이 37% 이상 높다는 연구결과를 발표했다.   앉아 있게 되면 몸속의 포도당과 지방을 조절하는 유전자가 작동을 멈추는 것으로 나타났다. 또 운동을 많이 한 사람도 자리에 오래 앉아 있으면 건강에 좋지 않다는 것도 확인됐다.   미국암학회는 과거에도 비슷한 연구 결과를 내놨다. 미국암학회 연구진이 1992년부터 2009년까지 14만6000명을 대상으로 조사한 결과 여성이 장시간 앉아서 여가를 보내면 암 발병률이 10% 높아진 것으로 조사됐다.   연구진은 “전체 신체활동, 체질량 등 다른 요인들을 감안하더라도 여성이 오랜 시간 앉아서 여가활동을 하는 것이 전체 암 발병 위험을 높이는 것으로 나타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔 신약 ‘케이캡’, 모든 적응증 보험급여 완성… “한 알 가격 1300원→390원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120056324/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120056324/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120056317.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔 위식도역류질환 신약 케이캡의 건강보험 적용 범위가 확대된다. 지난 2020년 추가된 적응증에 대해 보험급여가 적용되면서 환자 부담이 줄어들게 됐다.   HK이노엔(HK inno.N)은 P-CAB계열 위식도역류질환 치료제 ‘케이캡(성분명 테고프라잔)’이 새로운 적응증에 대한 추가 보험 적용으로 모든 적응증이 보험급여를 받게 됐다고 3일 밝혔다.   이달부터 케이캡이 2020년 획득한 ‘소화성 궤양 환자의 헬리코박터파일로리 제균을 위한 항생제 병용요법’ 적응증에 대해서도 보험급여가 적용된다. 기존 1정 기준 1300원대였던 약값에서 소비자는 30%가량만 부담하면 된다. 1정 기준 가격은 P-CAB계열인 케이캡이 PPI계열 의약품(약 600원대)보다 비싼 편이다.  헬리코박터파일로리균(Helicobacter pylori 또는 H.pylori)은 일반적으로 헬리코박터균이라고 부르기도 한다. 위장 점막에 주로 감염돼 만성위염이나 위궤양, 십이지장궤양, 위선암, 위림프종 등을 유발하는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취약계층 대상 ‘비과세 종합저축’…‘비대면 가입’으로 불편 줄인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120057846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120057846/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120057820.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비과세 종합저축은 사회적 취약계층의 재산형성과 경제적 자립을 지원하기 위해 마련된 제도다. 일정 한도의 저축 원금에 대한 이자소득이나 배당소득에 대한 소득세를 면제하는 방식으로 취약계층을 지원한다. 그간 비과세 종합저축 가입 대상인 65세 이상 거주자나 장애인 등 취약계층은 복잡한 서류를 꾸려 오프라인 창구를 직접 방문해야 하는 불편을 겪었다. 하지만 최근 비과세 종합저축 가입 절차에 기술이 활용되면서 이 같은 불편이 줄고 있다.  사회적 취약계층 지원 목적 ‘비과세 종합저축’  비과세 종합저축이란 조세특례제한법 제88조의2에 따라 금융기관이 취급하는 저축 상품을 ‘비과세 종합저축’으로 2025년 12월 31일까지 가입할 경우, 전 금융기관을 통해 5천만 원 범위 내의 저축에서 발생하는 이자와 배당소득에 대해 저축 상품의 만기일까지 비과세 혜택(일반 과세의 경우 15.4% 부여)을 주는 제도다.  노인과 장애인, 저소득층 등 사회적 취약계층은 노동소득이나 사업소득을 얻을 기회가 고소득층에 비해 상대적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기념사진도 못 찍어”…북한산 뒤덮은 러브버그에 등산객 혼비백산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120058124/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120058124/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T18:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120047757.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 러브버그(사랑벌레)떼가 북한산 정상을 점령해 등산객들의 민원이 이어지고 있다.지난달 30일 북한산을 올랐던 이모 씨(40)는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 정상 백운대에서 찍은 영상을 올렸다. 영상 속 모자와 옷에는 수십 마리의 러브버그가 달라붙은 상태였다. 이 씨는 “웬만해선 벌레를 안 무서워하는데 태어나서 본 벌레 중 제일 많다”며 혀를 내둘렀다.이 곤충의 공식 명칭은 ‘붉은등우단털파리’인데 암수가 쌍으로 다녀 러브버그라는 별명을 얻었다. 지난해 서울 서북부 중심으로 출몰하다 올해는 서울 전역으로 확산됐다. 최근에는 북한산 정상에 수만 마리가 몰려 바위를 뒤덮고 있다.지난달 24일 북한산을 찾은 김모 씨(31)는 3일 동아일보와의 통화에서 “정상을 덮은 러브버그 때문에 기념사진도 못 찍었다. 좁고 위험한 바위 틈에서 벌레를 쫓다 미끄러지기도 했다”고 말했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>완벽주의자에서 벗어나고 싶다면[지나영의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230703/120060617/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230703/120060617/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120057134.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자녀가 반장 선거에 나가겠다고 하면 부모는 걱정부터 든다. 우리는 실패하면 안 된다고 배우며 자랐다. 그렇다 보니 실패에 대한 두려움이 있다. 자녀가 계속된 실패로 학습된 무기력에 빠지면 어쩌나 싶기도 하다. 그래서 자녀가 넘어져도 다시 일어설 수 있는 사람으로 자라길 바라면서도 막상 실패할 기회를 빼앗고 만다. 실패를 대하는 자세를 바꾸려면 어떻게 해야 할까?   우선 반장 선거에 나가는 자녀를 둔 사례에선 “엄마 아빠는 다 안다. 그러니 우리 말을 들어라”보다는 “우리도 아직 배우고 성장한다. 실패를 통해서도 배울 수 있으니 도전해 보면 어떨까”라는 자세로 자녀를 대해야 한다. 실수 앞에 당당하고 그로부터 배우고 성장하는 태도는 자연스레 아이에게 전달된다.    실수와 실패는 많이 해도 된다고 권장해야 한다. 실수와 실패를 금하는 것은 성장을 막는 것과 같다. 일상에서 부모가 실수하는 순간을 공유하자. 새로운 놀이를 함께할 때는 “엄마도 처음이라 잘 모르는데 같이 방법을 찾아보자”라고 하자. 그러면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4일 전국 다시 장맛비…최대 150㎜ ‘물폭탄’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120060957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120060957/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120060932.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화요일인 4일에는 새벽에 전남·제주부터 장맛비가 내리기 시작해 낮에 수도권까지 확대되겠다. 늦은 오후부터 전국 대부분 지역에 최대 150㎜ 안팎의 많은 비가 내리겠다. 이번 장맛비는 수요일인 5일 낮에 대부분 그치겠다.  3일 기상청에 따르면 남부에서 북상 중인 정체전선 영향으로 전남과 제주에는 4일 오전 0~6시부터 비가 내리겠다.   이후 오전 6~9시에 전북, 오전 9시~오후 3시에 수도권과 충청권, 경북 남부, 경남권으로 비 오는 지역이 확대되겠다. 오후 3시 이후엔 그 밖의 전국에도 비가 내리겠다.  전국적인 장맛비는 수요일인 5일 오전까지 이어지다가 낮부터 수도권 북서쪽부터 차차 개겠다.  4~5일 예상 강수량은 수도권과 강원 내륙·산지, 충청, 경북 북부 내륙, 전라, 경남 남해안, 제주, 서해5도, 울릉도·독도에 50~100㎜다.  수도권과 충남권, 전라권, 제주도, 서해5도에서 폭우가 집중된 곳에는 150㎜ 이상 퍼부을 수 있다. 강원 내륙과 충북권 일부 지역에서는 120㎜ 이상 비가 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주행중 폰 사용-영화시청 가능, 음주-졸음운전은 안돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230704/120061330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230704/120061330/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120061406.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“자율주행차, 정말 안전한가요?”  이르면 연내에 고속도로 등 특정 구간에선 핸들을 잡고 있지 않아도 되는 레벨3 자율주행차가 일반에 판매될 것으로 전망된다. 하지만 국민들 사이에선 자율주행 시스템에 대한 불안감이 여전히 적지 않다. 레벨3 이상 자율주행차에 대한 궁금증을 Q&amp;amp;A로 정리했다. ―운전 중 스마트폰으로 영화를 보거나 쇼핑을 해도 되나. “고속도로 등 자율주행 모드가 허용되는 구간에선 가능하다. 지난해 4월 시행된 도로교통법 개정안은 ‘운전자가 자율주행 시스템을 사용해 운전하는 경우 운전 중 휴대전화 사용 금지, 방송 등 영상물 시청 금지, 영상표시장치 조작 금지 등의 규정을 적용하지 않는다’고 명시했다. 경찰은 이르면 연내에 출시되는 국내산 레벨3 자율주행차의 경우 정부의 안전 기준 조건을 충족해 해당 기준을 적용할 수 있다고 판단하고 있다.” ―운전 중 술을 마시거나 자도 되나. “음주운전은 여전히 금지된다. 경찰은 레벨3 자율주행차의 경우 비상시 운전자가 대응</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핸들 안잡는 자율車 ‘100% 준법운전’에… 성급한 뒷차들 ‘빵빵’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120061293/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120061293/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120061230.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘빵, 빵∼!’ 지난달 25일 서울 마포구 상암동 월드컵파크4단지 사거리. 기자가 탄 자율주행차가 주황색 신호에 멈추자 따라오던 택시가 경적을 울려댔다. 자율주행차는 신호가 바뀔 때까지 남은 시간을 계산해 ‘무리한 좌회전’ 대신 ‘정지’를 선택했는데, 택시기사는 ‘속도를 더 내서 갔어야 하는 것 아니냐’며 신경질적인 반응을 보인 것이다. 자율주행차와 일반차 운전자 간 인식 차이가 드러난 순간이었다. 이날 기자는 현대차동차의 자율주행 관련 자회사 포티투닷(42dot)의 지원을 받아 자율주행차를 체험했다. 항상 핸들을 잡을 필요가 없고, 전방을 계속 주시할 의무도 없는 레벨4 수준의 자율주행차였다. 체험 주행을 한 30여 분 동안 자율주행차는 대체로 안정적인 주행 실력을 보였다. 교통법규를 100% 완벽하게 지키면서 큰 불편없이 서울 시내를 누빌 수 있었다. 하지만 자율주행차의 모범 운전은 다른 운전자들의 답답함으로 이어지기도 했다. 예를 들어 제한속도가 시속 50km인 도로에서 자율주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, 카카오페이 본사 압수수색… 불법 지원금 수십억원 받은 혐의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120061196/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120061196/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120061267.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경찰이 결제대행사(VAN사)로부터 불법 지원금을 받은 혐의로 카카오페이에 대해 강제수사에 착수했다. 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 3일 오후 여신전문금융법 위반 혐의로 경기 성남시 카카오페이 본사와 서울 영등포구에 있는 VAN사 나이스정보통신 본사를 압수수색했다.  경찰은 카카오페이가 오프라인 가맹점을 모집하는 과정에서 VAN사로부터 수십억 원의 불법 지원금을 받은 것으로 의심하고 있다. 나이스정보통신이 2021년 4월부터 지난해 12월까지 카카오페이가 지불해야 할 가맹점 모집 비용을 대신 지불했다는 것이다. 카카오페이 측은 “밝힐 입장이 없다”고만 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한산 점령한 ‘러브버그’… 등산객 혼비백산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120061084/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120061084/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120057006.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 러브버그(사랑벌레) 떼가 북한산 정상을 점령해 등산객들의 민원이 이어지고 있다. 지난달 30일 북한산을 올랐던 이모 씨(40)는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 정상 백운대에서 찍은 영상을 올렸다. 영상 속 모자와 옷에는 수십 마리의 러브버그가 달라붙은 상태였다. 이 씨는 “웬만해선 벌레를 안 무서워하는데 태어나서 본 벌레 중 제일 많다”며 혀를 내둘렀다. 이 곤충의 공식 명칭은 ‘붉은등우단털파리’인데 암수가 쌍으로 다녀 러브버그라는 별명을 얻었다. 지난해 서울 서북부 중심으로 출몰하다 올해는 서울 전역으로 확산됐다. 최근에는 북한산 정상에 수만 마리가 몰려 바위를 뒤덮고 있다. 북한산을 관리하는 국립공원공단은 3일 입장문을 내고 “러브버그는 인간에게 피해를 끼치지 않는 익충(益蟲)”이라며 “짝짓기 기간이 끝나는 7월 초부터 점차 감소할 것으로 예상된다. 화학적 및 생물학적 방제는 하지 않을 것”이라고 밝혔다. 국립공원공단 관계자는 “탁 트인 곳을 선호하는 짝짓기 습관 때문</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>