<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-03-22T00:09:49.243Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>로펌 “24시간 AI 법률상담”… 변협 “변호사법 위반” 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124076484/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124076484/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124076482.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“빌려준 돈을 받지 못했어. 형사 고소와 민사소송 중 어떤 걸 해야 해?” 20일 서울 강남구 법무법인 대륙아주 회의실. 화면에 뜬 채팅창에 법률 관련 질문을 입력하자 약 10초 후 답변이 올라왔다. “민사상 채무불이행에 해당해 형사 처벌 대상이 아닙니다. 채무자가 사기죄 등 범죄를 저지른 것이 아니라면 수사기관은 무혐의 처분을 내놓을 겁니다. 민사소송으로 대여금 반환을 청구하는 게 적절합니다.” 이어 “돈을 빌려간 사람이 원래부터 돈을 갚지 않을 의도가 있었다면 어떻게 되는 거야?”라고 재차 질문을 입력하자 “사기죄가 성립할 수 있어 경찰에 신고해 형사 고소를 진행하는 것이 좋습니다”라는 답변이 추가로 올라왔다.● AI가 민사-형사 모두 상담 대륙아주가 20일부터 시작한 이 서비스는 네이버클라우드, 넥서스AI와 합작으로 개발한 ‘AI 대륙아주’다. AI 대륙아주는 △질문 키워드 추출 △관련 법률 검색 △유사 사례 검색을 거쳐 답변하는 시스템을 갖추고 있는데, 이날 열린 시연회에선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠슨 황 “삼성 HBM 검증중, 기대 크다… 삼성-SK와 함께 성장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240320/124076204/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240320/124076204/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124069123.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“삼성전자의 고대역폭메모리(HBM)를 검증하고(qualifying) 있고 기대가 크다.” 젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)가 한국의 메모리 반도체 제조 기술을 극찬하며 삼성전자와도 협력을 강화할 수 있다고 밝혔다. 엔비디아의 인공지능(AI)용 첨단 그래픽처리장치(GPU)에 탑재되는 HBM을 SK하이닉스가 거의 독점 공급하고 있는 가운데 삼성전자 HBM에 대해서도 양산 가능성 등을 테스트하고 있다는 의미다. 황 CEO가 삼성전자나 SK하이닉스의 HBM에 대해 구체적으로 밝힌 것은 이번이 처음이다. AI 칩 생태계의 중심이 된 엔비디아가 한국 기업들과의 협력을 통해 AI 생태계를 강화하겠다는 뜻으로 풀이된다.● “韓 HBM, 기적 같은 기술”  황 CEO는 19일(현지 시간) 미국 새너제이 시그니아 바이 힐턴 호텔에서 1시간 30여 분에 걸쳐 전 세계 150여 명의 기자들과 질문을 주고받았다. 특히 한국과의 협력에 관한 동아일보를 비롯한 한국 기자들의 질문에 “삼성과 SK하이닉스는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 “2~3년내 반도체 1위 탈환… AI 가속기도 개발중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124076182/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124076182/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124070238.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 인공지능(AI) 반도체의 두뇌 역할을 하는 AI 가속기 ‘마하1’을 내년 초에 내놓는다. AI칩에 들어가는 5세대 고대역폭메모리(HBM)를 상반기(1∼6월) 양산하는 등 반도체 개발 및 제조 부문을 모두 강화해 2∼3년 안에 반도체 1위를 탈환하겠다는 목표도 밝혔다. 경계현 삼성전자 반도체(DS)부문장(사장)은 20일 경기 수원컨벤션센터에서 열린 제55기 삼성전자 주주총회에서 “메모리와 그래픽처리장치(GPU) 사이의 데이터 이동 횟수를 8분의 1 정도로 줄이고 전력 효율도 높인 마하1을 개발하고 있다”며 “연말 정도 칩을 만들고 내년 초면 저희 칩으로 구성된 시스템을 보실 수 있을 것”이라고 말했다. 마하1은 AI칩 내에서 정보를 주고받을 때 나타나는 병목 현상을 줄여주는 칩이다. 엔비디아의 GPU ‘H100’과 달리 HBM 없이 스마트폰 등에 흔히 쓰이는 D램의 일종인 저전력램메모리(LPDDR)로 구동 가능한 것이 특징이다. 삼성전자는 지난해 인텔에 매출 1위 자리를 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 인텔에 반도체 보조금-대출 27조원 몰아준다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240320/124076173/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240320/124076173/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 정부가 자국 반도체 기업 인텔에 85억 달러(약 11조4000억 원) 규모의 보조금을 포함해 총 200억 달러(약 27조 원)를 지원한다. 미국이 2022년 반도체 산업 지원을 위한 반도체지원법(일명 ‘칩스법’)을 제정한 이후 최대 규모 지원액이다. 당초 시장에서 예상한 지원액 100억 달러도 훌쩍 넘는 규모다.  백악관은 20일(현지 시간) 성명을 통해 미 상무부가 칩스법에 따라 인텔에 직접 보조금 최대 85억 달러와 대출 110억 달러를 제공하기로 잠정 합의했다고 밝혔다. 조 바이든 대통령은 이날 애리조나주에 있는 인텔의 오코티요 캠퍼스를 방문해 이를 직접 발표한다. 인텔은 애리조나주에 200억 달러를 투자해 1.8nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m)급 첨단 반도체를 생산할 수 있는 파운드리(반도체 위탁생산)를 구축하는 계획을 포함해 총 435억 달러 규모의 투자 계획을 밝혔다. 미 정부가 해당 투자 규모의 약 46%에 대해 보조금과 대출 형태로 이를 지원해주는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“황사에 혹사당한 눈꺼풀, 온찜질-세척으로 지켜주세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076103/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076103/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124069239.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지가 기승을 부리는 시기에 유독 눈두덩이 붓거나 눈 부위 통증을 호소하는 환자들이 많다. 상당수는 눈꺼풀에 염증이 생긴 환자들이다.   눈꺼풀은 눈 표면을 건강하게 유지하게 하고 건강한 눈물을 만드는 데 기여한다. 눈을 감거나 깜빡이는 과정에서 눈물의 주요 성분인 물과 기름 성분을 분비해주는 것이다. 하지만 미세먼지와 황사 등 주변 환경 문제와 잘못된 생활습관 등으로 눈꺼풀은 우리가 인식하지 못하는 사이 혹사당하는 경우가 적지 않다. 김유정 한양대병원 안과 교수의 도움을 받아 우리가 놓치기 쉬운 눈꺼풀 건강법에 대해 자세히 알아봤다.  ● 눈과 눈물의 건강을 책임지는 눈꺼풀   눈꺼풀은 눈 표면을 덮어 외부로부터 눈을 보호해준다. 또 △눈을 깜빡이면서 눈물을 눈 표면에 골고루 퍼뜨려 주고 △감염으로부터 눈을 보호하고 △눈 표면 윤활유 역할을 하고 △눈 표면의 이물질도 씻어준다.    눈꺼풀의 분비샘에서 나오는 기름은 눈물의 증발을 막고 눈물에 물을 끌어들여 눈물을 두껍게 한다. 만약 눈물층에 기름층</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한의사 수 의대 증원에 포함시켜 통합해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076086/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124069248.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 20일 2025학년도 각 의대별 입학 정원을 발표했다. 기존 3058명보다 2000명 늘어 5058명이 됐다. 의대 교수들과 전공의(인턴, 레지던트)·의대생들은 2000명 증원을 받아들일 수 없다는 강경한 입장이다. 한편 대한한의사협회(한의협)에선 현재 매년 800여 명씩 배출되는 한의사 입학 정원을 활용해 의대 증원 문제를 해결할 수 있다는 주장이 나온다. 의학과 한의학 통합을 오래전부터 주장해 온 권선우 한의협 부회장(사진)을 만나 이야기를 들었다.   ―한의사 정원을 어떻게 활용할 수 있나.   “의대 2000명 증원이 사회적으로 큰 파장을 불러일으키며 정부와 대한의사협회(의협), 의사단체의 강 대 강 대치가 이어지고 있다. 의대 증원의 필요성을 인정한다 해도 절충점은 필요하다. 현재 한의대 신입생 수가 정원외 입학을 포함해 800명 정도 되는데 이 중 300명 이상을 줄이고 그만큼 의대 증원에 활용하면 사회적 갈등을 줄이는 데 도움이 될 수 있다.”   ―한의협 회원들도 동의하는 내용인가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈312〉배달앱 이용법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076072/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076072/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124069256.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, 콜센터 업무 보조 AI 출시… B2B 박차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124075189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124075189/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤이 인공지능(AI)을 활용해 콜센터 업무를 보조하고 광고 문구를 자동으로 생성해주는 서비스를 출시했다.  SK텔레콤은 올인원 구독형 AI 콘택트센터(AICC) 서비스인 ‘SKT AI CCaaS’를 20일 공개했다. 기존 콜센터에 AI를 접목한 개념으로 콜센터 상담사의 업무 효율성을 높여준다. 고객 음성을 텍스트로 변환해주고 고객의 간단한 요청은 AI 챗봇과 콜봇이 자동 응답한다. 고객이 문의한 내용에 대해 최적의 정보를 빠르게 찾아 답변을 제공하고, 상담 이후에는 대화 내용을 정리해 분석한다. 클라우드를 기반으로 하기 때문에 별도로 인프라 구축을 할 필요가 없어 중소기업도 적은 비용으로 도입할 수 있는 것이 특징이다.  SK텔레콤은 이날 ‘AI 카피라이터’도 출시했다. 서비스 이름과 프로모션 내용, 고객 연령, 마케팅 채널 등 정보를 간단하게 입력하면 초거대언어모델(LLM)을 기반으로 몇 초 안에 광고나 프로모션 문구를 제작한다. 한 달 동안 광고 문구를 수만 건 생성할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IBM 부사장 “딥페이크 방치 플랫폼에 페널티를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124075177/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124075177/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“인공지능(AI)을 이용해 만든 딥페이크(이미지 조작) 콘텐츠를 게시한 사람들에게 반드시 법적 책임을 물어야 합니다.” 20일 오전 서울 영등포구 한국IBM 사무실에서 열린 기자간담회에서 IBM 본사 소속 크리스토퍼 패딜라 규제 담당 총괄 부사장은 딥페이크물 제작·게시자에 대한 강한 처벌을 주장했다. 그러면서 “딥페이크에 대한 대응 속도가 느린 플랫폼도 법적 페널티를 부과해야 한다”고 덧붙였다.  다만 그는 AI에 대한 무조건적인 규제에 대해서는 경계했다. 패딜라 부사장은 “기업이 AI를 다양한 방식으로 시장에 선보이는 것 자체를 규제해선 안 된다”며 “규제는 AI를 어떻게 활용하는지에 따라 다르게 적용하되, 기술을 악용하는 것에 대해서는 대가를 치르도록 해야 한다”고 말했다. 이날 간담회에 참석한 폴 버턴 IBM 아시아태평양지역 총괄 사장은 AI의 투명성에 대해 강조했다. 그는 지난해 9월 IBM이 오픈소스로 공개한 대규모언어모델(LLM) ‘그래니트 파운데이션’을 언급하며 “해당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학, 세계 최대 뷰티박람회서 ‘CO2 용기’ 첫선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124074964/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124074964/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG화학은 이탈리아 볼로냐에서 21일(현지 시간) 개최하는 ‘코스모프로프 볼로냐 2024’에서 이산화탄소로 만든 친환경 플라스틱 소재를 전시하고 고객 확보에 나선다고 20일 밝혔다. 코스모프로프 전시회는 세계 최대 뷰티 박람회로 3000여 개 회사가 참가한다. LG화학은 파트너사인 코스맥스의 부스에서 이산화탄소로 만든 차세대 친환경 소재인 폴리에틸렌카보네이트(PEC) 기반 화장품 용기를 처음 공개한다. PEC는 공장에서 포집한 이산화탄소와 산화에틸렌을 활용해 만드는 차세대 친환경 플라스틱이다. LG화학은 PEC 제조를 위해 이산화탄소를 플라스틱으로 전환하는 핵심 소재(촉매제)와 공정 기술을 독자 개발했다. PEC는 주로 화장품 용기와 식품 포장재에 사용된다. 다른 플라스틱 제품과 섞어서 부드러운 필름부터 단단한 케이스 등 다양한 용도로 사용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축구장에 온 듯한 생동감에 주름까지 보이는 선명함</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124074903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240320/124074903/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124068851.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“TV가 달라봐야 얼마나 다르겠어. 고장 날 때까지 쓰자.”  2014년 결혼하면서 구매한 삼성전자의 55형 발광다이오드(LED) TV를 지금까지 쓰고 있는 이유다. 10년 전 화질에 적응한 채 “세상 영상들이 다 이런가 보다” 하며 살았다.  하지만 이런 생각을 한 번에 깨뜨린 TV를 만났다. 삼성전자가 13일 공개한 2024년형 네오 퀀텀닷발광다이오드(QLED) 8K TV다. 최근 2주 동안 75형 네오 QLED 8K를 사용해 봤다. 결론부터 말하면 ‘신세계’를 경험했다.  네오 QLED 8K TV의 가장 큰 특징은 전년 대비 8배 많은 512개 뉴럴 네트워크와 2배 빠른 신경망처리장치(NPU)를 가진 ‘3세대 인공지능(AI) 8K 프로세서’를 탑재한 것이다. 저해상도 영상을 8K급으로 끌어올리는 이른바 ‘업스케일링’ 기능의 핵심 역할을 한다. 영상 속 사물이나 인물, 화면 특성 등을 분석해 명암비와 색상, 역동성 등을 보정해 준다.   ‘얼마나 영상이 좋은지 한번 보자’는 심정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구아버잎 추출물로 환절기에도 콧물 걱정 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062771/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051935.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 특히 아이들은 과민 반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 이 때문에 방학이 되면 아이들의 건강을 생각해 잠시라도 시골에 내려가 지내는 부모를 흔히 볼 수 있다. 과민 반응으로 인한 여러 증상은 호흡을 방해할 뿐만 아니라 장시간 지속될 경우 짜증, 분노 등 감정적인 문제를 일으킨다. 단체 생활을 하거나 공공장소에 있을 경우 타인에게도 불편함을 줄 수 있다. 업무나 학업에도 영향을 미친다. 이러한 증상을 평소에 관리해야 하는 이유다. 최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했다. 코비365는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새삼 직영 농장… 연 20% 수익 보장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062740/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051939.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2022년 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(67·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 서울사무소에서 상담을 받았다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 가장 적은 금액인 3000만 원을 우선 투자했다. 그로부터 6개월이 흐른 재작년 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금된 것을 확인하고 2개 구좌를 추가로 개설했다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평군 설악면에 약 2만3504㎡ 규모의 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 전혀 다른 5∼7년근 산양삼을 대량 생산할 수 있는 기술과 특허를 바탕으로 수요가 폭발적으로 늘었기 때문이다. 이 회사는 직영 농장을 분양하면서 파격적인 조건을 내걸었다. 골드 회원의 경우 3000만 원 투자로 월 50만 원씩</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지속적인 스트레스로 힘든 당신… 천연 마그네슘으로 피로해소를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061772/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061772/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051928.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 일이 끝나고 해가 지면 우리 뇌의 신경 스위치도 저절로 꺼진다. 그래서 밤에 편안한 상태로 잠들 수 있다. 이것은 ‘신경 안정 미네랄’인 마그네슘 덕분이다. 마그네슘은 활동 중인 신경을 회수해 종료시키는 일을 한다. 여기서 한 가지 알아둘 것이 있다. 과하게 신경을 쓰거나 흥분 상태가 지속되면 마그네슘이 소모된다는 사실이다. 그때마다 마그네슘이 달려가 진정시켜 주느라 소모되는 것이다. 그 결과 체내에 마그네슘이 부족해지면 더 이상 신경을 회수할 길이 없어 뇌는 계속 각성 상태에 있게 돼 잠을 이루지 못하게 된다. 사람은 매일 스트레스를 받지만 이내 회복된다. 이 역시 마그네슘 덕분이다. 마그네슘이 스스로 희생해 인체를 진정시킨다. 그래서 스트레스를 받을수록 몸 안의 마그네슘이 소모되고 이내 바닥이 나고 만다. 그러면 우리 몸은 걷잡을 수 없는 상태에 빠진다. 신경이 더 예민해지고 불안, 초조, 우울 등의 증상이 커질 수밖에 없다. 우리가 아주 좋은 컨디션으로 활동하려면 하루에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식이섬유로 노년기 장 건강 ‘청신호’ 켜자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061655/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061655/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124061475.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배변 활동이 원활하지 않아 괴로움을 호소하는 사람이 많다. 배가 아프지만 시원한 소식은 없고 화장실을 다녀와도 잔변감이 남아 있어 배 속이 묵직하니 기분 또한 개운하지 않다. 술을 먹은 다음 날 설사가 심하거나 화장실을 며칠 동안 못 가는 등 배변 문제를 늘 안고 산다. 이제는 정말 화장실에서 시원하게 ‘쾌변’ 한 번 해봤으면 소원이 없겠다는 생각까지 든다. 변비는 말 못할 고통이다. 내보내지 못하는 답답함은 겪어본 사람만이 안다. 배변 문제는 한국인 10명 중 3명이 겪고 있는 고민이다. 국민건강보험공단 자료에 따르면 국내 변비 환자 수는 최근 5년 새 약 13% 증가했는데 그중 40대 이상은 30%나 늘었다. 연령대별로는 70대 이상 고령의 변비 환자가 가장 많다. 중노년층에서 배변 문제가 증가하는 이유는 식습관의 변화와 신체 노화에 있다. 나이가 들면 소화 기능이 떨어져 주로 부드러운 음식만 먹거나 소식을 하는 경우가 많다. 수축과 이완을 반복하는 장 기능도 노화에 의해 예전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소변 후 남는 찜찜함… 점점 얇아지는 모발… 하루 한 알로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061406/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061406/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051975.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“소변 때문에 밤마다 한 7∼8번은 깨는 것 같아요. 소변 참는 것도 힘들고 겨우 보고 나서도 남아 있는 듯한 느낌에 찜찜합니다. 나이 들어 눈 침침한 것도 불편한데 소변도 시원하질 않으니….” 전립샘은 요도와 사정관을 감싸고 있어 이상이 생기면 배뇨 장애와 성기능 저하를 유발한다. 전립샘비대 증상을 개선하기 위한 성분으로는 쏘팔메토가있다. 인체 적용 시험을 통해 소변 유속 및 잔뇨량 개선, 배뇨 빈도 감소 등을 확인해 식품의약안전처로부터 기능성과 안전성을 인정받았다. 전립샘 조직에 DHT 호르몬 농도가 높아지면 전립샘이 커지고 주변 근육의 긴장도가 증가해 배뇨 장애의 원인이 되며 두피 모낭의 혈액순환을 저해해 모발이 가늘어진다. 쏘팔메토열매추출물은 DHT 호르몬 분비를 억제해 전립샘 부피와 잔뇨량을 개선하고 배뇨 빈도를 줄이며 모발 성장을 증가시킨다. 나이 들수록 눈도 침침해지는데 이는 20세 이후 중심 시력을 담당하는 황반의 구성 성분인 루테인이 감소하기 때문이다. 루테인이 함유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삐∼’ 고통스러운 이명, 불면-우울-치매 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061326/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061326/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051994.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘삐∼ 위잉∼ 쉬익∼’, 매미 소리, 바람 소리, 쇠를 가는 소리까지. 24시간 잠시도 멈추지 않는 소리에 일상이 무너진다. 이명의 고통은 겪어보지 않은 사람은 모른다. 조용한 밤이 되면 나만 듣는 소리는 더 또렷해지고 잠을 설치는 날이 늘수록 컨디션은 저하돼 이명이 심해지는 악순환이 반복된다.이명 방치하면 청력 잃고 불면증 심해져 이명 환자는 매년 증가해 10년 새(2012년 기준) 2배 이상 증가했다. 일반인 95% 이상이 이명을 경험하며 한국인 5명 중 약 1명은 이명으로 일상의 불편함을 겪는다. 라디오가 망가지면 잡음이 나듯이 청각세포와 청각신경이 망가지면 거기서 나는 신경계 잡음을 듣게 되는 것이 이명이다. 나이 들어 청력이 떨어지기 시작하면 잘 들리던 소리가 안 들리게 되고 그런 소리를 뇌에서 가짜로 만들어 이명으로 채운다. 초기에는 이명을 대수롭지 않게 여겨 노인성 이명 환자의 10명 중 1명꼴로만 치료를 원하는데 만성 이명이 되면 심각한 질환을 동반한다. 청력을 영원히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건조한 봄 되니 더 뻑뻑해지는 눈… 3대 원료로 집중 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061146/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061146/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051951.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한안과학회가 국내 성인 500명을 대상으로 한 설문조사에 따르면 10명 중 8명(81%)은 안구건조증 경험이 있다고 답했다. 하지만 안구건조증이 실명 질환으로 이어질 수 있다는 사실은 약 40%만 인지하고 있었으며 특별한 치료가 필요하지 않다는 응답도 많아 이를 방치하는 것으로 나타났다. 고온건조한 봄에는 눈이 메말라 뻑뻑해지고 모래가 낀 것 같은 이물감이 느껴진다. 특히 나이가 들수록 눈물 증발을 막는 마이봄샘의 기능이 떨어지면서 안구건조증이 심해지는데 이는 눈의 영양상태 부족으로 안압을 상승시켜 3대 실명 질환 중 하나인 녹내장 위험을 높이므로 미리 관리해야 한다.5초 이내 눈 깜빡이면 안구건조증 위험 단계 우리 눈은 1분에 12∼20회 정도 무의식적으로 깜빡이며 눈물을 분비해 각막이 마르는 것을 막는다. 이를 ‘순목’이라고 하는데 스마트폰이나 TV 등 전자기기를 가까운 거리에서 오래 볼 경우 순목 현상이 급격히 줄어 안구건조증이 심해진다. 이 때문에 눈이 시리거나 눈물이 마르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 ‘열일’하는 간을 위해 벌나무 환으로 케어하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060813/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124060779.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;벌나무는 단풍나뭇과에 속하는 식물로 보통 10∼15m 자라는 교목이다. 예로부터 간암, 간경화, 간염, 백혈병 등에 효능이 있는 것으로 알려져 있고 또 효과를 본 많은 환자가 있다. 독성 없고 간기능 개선과 배뇨에도 도움 만성피로나 황달같이 간이 허약한 증상이 있는 사람도 상시 복용하면 좋고 배뇨 작용도 촉진해 요로결석의 자연 배뇨에도 유용한 것으로 알려져 있다. 독성이 없어 인체 유해성도 거의 없다고 알려져 있다.간에 벌나무가 좋은 이유 예로부터 한방에서 간암, 간경화, 간염을 치료하는 데 벌나무를 사용했는데 이는 간의 온도를 회복시키고 수분이 잘 배출되도록 하는 효능을 나타냈기 때문이다. 벌나무는 맛이 담백해 먹기에 부담이 없는데 벌나무를 구하기 어려울 때는 노나무를 대신 사용하기도 했다. 벌나무의 폴리페놀 성분이 간을 보호하고 항염증, 항산화 작용을 한다. 또 각종 비타민과 아미노산이 함유돼 있어서 간 건강을 향상시킨다.먹기 편한 환, 하루 2번 20∼30알씩 효능은 껍질, 잔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>따뜻한 성질의 ‘흑염소’ 남녀노소 모두에게 보약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060728/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060728/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124060637.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선조들은 왜 오래전부터 흑염소를 보양 식품으로 여기고 몸이 허약해지거나 출산 후에 달여 먹었을까? 궁금해지는 부분이다. 여기에 대해 건강 연구가들은 “한국인은 땀을 많이 흘리는 체질이다. 땀은 체내 독소도 빠지게 하지만 수분을 부족하게 하고 양기도 빠지게 만든다. 흑염소는 혈액을 보충하고 양기 생성에 도움을 주며, 특히 신장의 기운을 보충하는 데 특효가 있음을 알고 복용해 왔다”고 설명한다. 유명한 의학서인 동의보감에도 흑염소를 “소화기를 보하고 기운을 끌어 올려주며, 마음을 편하게 다스리게 해주고 치아와 뼈, 오장을 따뜻하게 한다. 그리고 병이 나은 후 기력을 회복하도록 돕는 데 좋다”라고 소개돼 있다. 따라서 흑염소는 일반 고기와 다르게 보양식으로 찾는 고기다. 소과에 속하며 우리나라의 토종 염소로 잘 먹고 잘 크며 전국 팔도에서 다양한 방식으로 많이 키우고 있다. 특히 흑염소는 수육, 탕, 갈비 등 다양한 요리로도 섭취를 많이 하지만 대표적으로 흑염소진액(엑기스), 흑염소즙 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 병 섭취로 환절기 건강 관리 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060434/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124052007.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고효능 건강 솔루션을 제공하는 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티의 ‘명작수’가 누적 매출액 1조 원을 돌파했다. 2013년 처음 출시한 명작수는 중장년층을 중심으로 꾸준히 사랑받아 온 바이탈뷰티의 대표 제품이다. 명작수는 홍삼과 인삼 열매가 함유된 홍삼 앰풀로 면역력 증진과 피로 개선에 도움을 줄 수 있는 프리미엄 건강기능식품이다. 2014년 홍삼 업계에서는 국내 최초로 장영실상을 수상했고 2023년 몽드 셀렉션 금상을 수상하며 국내외에서 우수함을 인정받았다. 명작수는 인삼의 일생에서 단 한 번만 얻을 수 있는 인삼 열매를 부원료로 함유하고 있으며 수십 년의 인삼 연구 노하우를 바탕으로 한 ‘진생베리 표준화 기술’이 적용된 제품이다. 6000기압에 이르는 초고압을 이용해 홍삼 고유의 성분을 극대화하는 천삼화 기술을 적용해 제품의 완성도까지 높였다. 바이탈뷰티는 오랜 시간 사랑받아 온 명작수를 ‘명작수 골드’로 최근 리뉴얼 출시했다. 명작수 골드는 바이탈뷰티 연구진이 까다롭게 배합한 면역력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 맑지만 영하권 꽃샘추위…15도 내외 일교차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124078075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124078075/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T06:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124078055.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일 목요일에도 출근길 꽃샘추위가 이어지고 일교차가 크다.   기상청은 이날 전국이 대체로 맑겠으나 오후부터 강원도와 경북권은 가끔 구름이 많다고 예보했다.   기온은 평년과 비슷하거나 조금 높다. 내륙을 중심으로 기온이 0도 이하로 떨어져 서리가 내리고 얼음이 어는 곳도 있다. 내륙에는 낮과 밤의 기온 차가 15도 안팎으로 벌어진다.  최저기온은 -4~2도, 최고기온은 8~14도로 예상된다.  기상청 지역별상세관측자료(AWS)에 따르면 오전 6시 10분 기준 주요 도시 기온은 △서울 -1.0도 △인천 0.3도 △춘천 -4.5도 △강릉 1.2도 △대전 -1.2도 △대구 0.9도 △전주 -1.0도 △광주 0.7도 △부산 1.7 도 △제주 5.9도다.  예상 최고기온은 △서울 11도 △인천 9도 △춘천 11도 △강릉 8도 △대전 12도 △대구 13도 △전주 12도 △광주 13도 △부산 13도 △제주 12도다.  울릉도와 독도에는 1~3㎝ 눈 또는 5㎜ 미만의 비가 내린다.   풍랑특보가 발효 중인 동해상에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빔웍스(BeamWorks), IOPBS 유방암 재건 수술 심포지움서 CadAI-B 선보여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124064410/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124064410/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124064348.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인공지능(AI) 기업 주식회사 빔웍스(BeamWokrs Inc.)는 최근 일본에서 개최된 ‘IOPBS 국제 유방암 재건 수술 심포지엄’에 참석해 초음파 스캔 중 실시간 유방·갑상선암 검출과 진단을 도와주는 인공지능 소프트웨어 의료기기 CadAI-B를 선보였다고 밝혔다.   이번 심포지엄은 유방암 치료의 최신 기술과 발전을 주제로 진행됐으며, 전 세계 유방암 전문가 및 관련 업계 종사자 등 30여 명이 참석했다.김원화 빔웍스 공동대표는 이 자리에서  ‘Innovation in Breast Cancer Diagnosis : The Role and Prospects of Artificial Intelligence’을 주제로 발표했다.     빔웍스는 이번 행사에서 인공지능 기반 유방암 진단 솔루션 ‘CadAI-B와’ 대화형 인공지능 기반 의료 정보 챗봇 플랫폼 ‘닥터키위’를 소개해 호평을 받았다.  빔웍스는 &quot;CadAI-B 제품이 제 23호 혁신의료기기로 선정되어 인허가 절차를 밟고 있다”며 “올해 안으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 8시간내 몰아서 먹는 식사 시간이 심장병 사망위험 높여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240321/124079348/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240321/124079348/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T09:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124079292.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국인 2만명을 대상으로 조사한 결과 하루의 식사 시간을 8시간 이내로 정해 놓고 먹는 성인들이 12시간~16시간 동안에 걸쳐서 먹는 사람들보다 심혈관계 질환으로 사망하는 비율이 훨씬 더 높은 것으로 나타났다는 심장병에 관한 새로운 연구논문이 발표되었다.    시간 제한을 둔 식사란 하루 동안에 식사하는 시간을 24시간 중에 4시간에서 12시간 사이로 특정해 놓고 먹는 것을 말한다.  시카고에서 18일~21일 개최되는 미국심장병협회(AHA) 학술대회에서 발표된 새 논문에서 연구자들은 8시간내 식사가 장기적으로 건강에 미치는 영향에 대한 연구결과를 밝혔다.  AP, 신화통신 등의 보도에 따르면 연구진의 조사결과 많은 사람들은 하루 식사 스케줄을 16대 8로 정해 놓고 보통 8시간 이내에 모든 음식을 먹은 다음에 16시간 동안은 금식을 하는 패턴을 취하고 있었다.   이번 발표에 따르면 하루 8시간 이내에 모든 식사를 다 하는 사람들은  그렇지 않은 사람들보다 심혈관계 질환으로 인한 사망 위험이 91%나 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화솔루션, 글로벌 초고압케이블 소재 시장 공략 강화… 전력망 이슈 수요 대응</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124080655/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124080655/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T10:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124080563.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한화솔루션이 독자 개발한 초고압케이블 소재에 대한 글로벌 진출을 가속화한다. 전력망 이슈에 따라 전 세계적으로 급증하는 수요에 대응하고 수익성 높은 고부가 소재 시장을 적극적으로 공략한다는 전략이다.  한화솔루션은 국내 최초로 국산화에 성공한 400킬로볼트(kV)급 케이블용 XLPE와 해저케이블용 XLPE 등 자체 개발한 신제품을 앞세워 초고압케이블 소재 사업 확대에 나선다고 21일 밝혔다.  XLPE(Cross Linked-Polyethylene)는 폴리에틸렌(PE)에 특수 첨가제를 넣어 열에 견디는 성능을 향상시킨 고순도 절연 제품이다. 주로 전력케이블 송전 효율과 내구성을 높이는 기능을 한다. 초고압케이블 송전 성능을 결정짓는 핵심 역할을 하는 소재다.  한화솔루션은 국내에서 처음으로 400kV급 케이블용 XLPE를 개발해 외국산 제품을 대체한다. 지난 2022년부터 올해까지 국내 주요 케이블 업체들로부터 초고압 XLPE 제품 품질 인증을 순차적으로 획득하고 국내 대형 케이블 프로젝트용과 해외 수출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 암환자 사망률, 세계 최저…10명 중 7명 5년 이상 생존</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080521/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124080322.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 암 환자 10명 중 7명 이상은 5년 이상 생존하는 것으로 집계됐다.21일 보건복지부에 따르면 최근 5년(2017~2021) 간 발생한 암 환자의 5년 상대생존율은 72.1%다. 5년 상대생존율을 성별로 구분하면 여성이 78.2%로 남성 66.1%보다 높았다. 과거와 비교하면 5년 상대생존율은 2001~2005년 발생한 암 환자의 경우 54.%, 2006~2010년 발생한 암 환자의 경우 65.5%, 2011~2015 발생한 암 환자의 경우 70.8% 등으로 지속적으로 늘어나는 추세다.복지부에 따르면 암 사망률은 인구 10만 명당 75.5명으로 전 세계에서 최저 수준이다. 주요 암의 5년 생존율은 우리나라가 다른 나라에 비해 높은 편인데, 자궁경부암은 우리나라가 77.3%일때 일본 71.4%, 영국 63.8%, 미국 62.4%다. 대장암 5년 생존율은 우리나라 71.8%, 일본 67.8%, 영국 60%, 미국 64.9%로 나타났다. 위암 5년 생존율의 경우 우리나라 68.9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 예방 위해 노력하고 있나요?” 10명 중 3명만 “네”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080835/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T10:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124080795.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 10명 중 8명이 암 예방이 가능하다는 사실을 알고 있었지만, 암 예방을 위해 노력하고 있는 국민은 10명 중 3명 정도에 불과한 것으로 나타났다.  21일 국립암센터에 따르면 전국 20~74세 성인남녀 4000명을 대상으로 ‘대국민 암 예방 수칙 인식 및 실천행태’ 조사를 한 결과 80.3%가 ‘암은 예방이 가능하다’고 답했다. 또한 ‘생활습관 변화를 통해 암 예방이 가능하다는 이야기를 들어본 적 있다’고 답한 응답자는 83.8%였다.   하지만 암 예방을 위해 노력한 적이 없다고 답한 사람은 54%로 나타났다. 구체적인 노력을 했다고 답한 사람은 33.7%였다. 12.3%는 과거에 노력한 적이 있으나 현재는 아무 노력도 하지 않고 있다고 응답했다.   세계보건기구, 미국암연구협회, 국제암연구소 등 세계적 암 연구기관들은 암 예방을 위한 수칙을 제시하고 실천할 것을 권고하고 있다.   세계보건기구에 따르면 암의 30~50%는 건강한 생활습관을 통해 예방이 가능하다.    우리나라 국립암센터 역시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 암 환자 10명 중 7명 이상은 5년 넘게 생존</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124081550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124081550/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124081427.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;= 우리나라 암 환자 10명 중 7명 이상은 5년 넘게 생존하는 것으로 집계됐다.  21일 보건복지부에 따르면 최근 5년간(2017~2021년) 국내 암 환자의 5년 생존율은 72.1%다. 여성이 78.2%로 남성 66.1%보다 높았다.  5년 상대생존율은 2001~2005년 발생한 암 환자 54.2%, 2006~2010년 발생 암 환자 65.5%, 2011~2015년 발생 암 환자 70.8% 등으로 계속 오르는 추세다.  주요 암 5년 생존율 역시 우리나라가 다른 나라에 비해 높은 편이다. 자궁경부암은 우리나라가 77.3%로 일본 71.4%, 영국 63.8%, 미국 62.4% 높다.  대장암 5년 생존율은 우리나라 71.8%, 일본 67.8%, 미국 64.9%, 영국 60% 순이었다.  위암 5년 생존율의 경우 우리나라가 68.9%로 일본 60.3%, 미국 33.1%, 영국 20.7%로 격차를 보였다.  암 사망률은 인구 10만명당 75.5명으로 전 세계에서 최저 수준이다. 또 2021년 기준 암으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄 환절기 이런 ‘해외직구’ 식품 주의하세요…“부작용 날 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124086099/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124086099/2</guid>
      <pubDate>2024-03-21T14:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124086149.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄철을 맞아 미세먼지·호흡·알러지 질환 개선에 효능이 있다고 광고하는 온라인 판매 해외직구 제품을 주의하라고 식약처가 당부했다. 이들 제품 중 일부에는 부작용을 유발할 수 있는 성분이 포함돼 있었다.  21일 식품의약품안전처는 국내·외 온라인 쇼핑몰 등에서 해외직구로 판매되는 미세먼지, 호흡 및 알러지 질환 개선 표방 30개 제품에 대해 기획검사를 실시한 결과 11개 제품에서 국내 반입차단 대상 원료?성분을 확인했다고 밝혔다.  해당 원료?성분은 수입식품안전관리 특별법 제25조에 따라 마약류, 의약성분, 부정물질 등 국민건강에 위해를 줄 우려가 있다고 판단한 것들이다.  식약처는 “현재 식품 중에서 호흡기?알러지 질환을 개선할 수 있는 효능?효과를 가진 제품은 없음에도 ‘호흡기 알러지 증상 완화, 히스타민 차단, 면역 도움’ 등의 효능·효과를 표방한 해외직구식품이 판매되고 있다”고 설명했다.   이번에 실시한 기획검사 항목은 ▲호흡기 질환 개선·치료 관련 성분(아젤라스틴, 덱사메타손 등 11종) ▲알러지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식량위기 극복할 대체식품 산업, 지자체와 푸드테크 기업이 손잡고 키운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124087224/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124087224/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124087162.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘금사과’는 아침에 먹는 사과처럼 몸에 좋은 사과를 주로 칭하는 말이어지만, 최근엔 금값처럼 가격이 치솟은 사과를 칭하는 말이 됐다. 사과 도매가격은 1년 만에 두 배 넘게 뛰며 이달 12일 사상 처음으로 10kg당 9만 원을 돌파했다. 가격이 이렇게 뛴 건 지난해 사과 생산량이 이상기후로 인해 전년보다 30% 넘게 급감한 탓이다.  환경단체, 유엔식량농업기구 등은 기후변화가 지속된다면 앞으로 농작물을 비롯한 주요 식량 자원이 감소하다 끝내는 사라질 것이라 경고한다. 지난 2022년 환경단체 그린피스는 지구 평균온도 상승이 지속된다면 2100년에는 사라질 식량 자원 8가지 중 하나로 사과를 들기도 했다. 최근 금사과 파동은 이런 섬뜩한 전망이 현실화하고 있음을 보여주는 셈이다.  이처럼 기후위기로 인한 식량위기가 심화할수록 주목받는 게 푸드테크다. 지난 2022년 한국딜로이트그룹은 기후위기로 인한 식량자원 경작 면적 및 생산성 감소 전망에 따라 푸드테크와 이에 기반한 대체 식품 시장이 성장할 것이라 내다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 클레온 “AWS 인퍼런시아로 GPU 서버 비용 50% 줄였어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124087386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124087386/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124087326.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생성형 인공지능(AI)이 주목받으면서 다양한 스타트업이 AI 기반 솔루션을 선보이고 있다. 새로운 시장을 개척하면서 글로벌 기업과 투자자의 주목을 끄는 곳도 적지 않다. 하지만 이들은 막대한 GPU 서버 비용을 감당해야 한다는 부담을 안고 있다. AI 솔루션 개발 이후에도 최적화, 경량화 작업에 많은 노력을 기울이는 이유다.   디지털 휴먼을 통해 소통의 경험을 개선하고 있는 클레온 역시 GPU 서버 비용에 부담을 느끼고 있는 스타트업 중 하나다. 클레온은 한 장의 사진과 30초 분량의 목소리로 디지털 휴먼 영상을 제작하는 클론, 디지털 휴먼과 자유롭게 대화하는 챗아바타 등의 서비스를 제공하고 있으며, 보다 많은 사람에게 디지털 휴먼 서비스를 제공하기 위해 노력하고 있다.   GPU 서버 비용 절감을 위해 고민하던 클레온은 최근 아마존웹서비스 인퍼런시아(AWS Inferentia)를 도입했다. 인퍼런시아는 딥러닝 추론 애플리케이션에 필요한 고성능을 최저 비용으로 제공하도록 설계된 AI 칩이다. 덕분에 클</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덴티움, 베트남 하이퐁서 ‘미니멀리즘 인 덴티움 해외 포럼’ 성료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124088127/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124088127/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124087963.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;덴티움은 지난 16일 베트남 하이퐁 의과 대학교와 진행했던 ‘2024년 덴티움 포럼’이 성황리에 마무리했다고 21일 밝혔다.   베트남 하이퐁 의과 대학교 강당에서 ‘미니멀리즘 인 덴티움(Minimalism in Dentium)’이라는 주제로 열린 이번 포럼에는 Vietnam-Cuba병원 부원장인 닥터 뉴옌 칸 롱(Dr. Dr. Nguyen Khanh Long), Haiphong UMP 치과학부 부학장 닥터 파므 탄 하이(Dr. Pham Thanh Hai), 연세대학교 정의원 교수가 강연자로 나섰다.   한국 연자로 초빙된 정 교수는 ‘미니멀리즘 인 사이너스 엘레베이션(Minimalism in Sinus Elevation)’ 강연을 통해 덴티움의 임플란트 수슬 키트인 다스크 심플(DASK Simple)를 활용한 상악동 수술의 임상 방법을 소개했다. 정 교수는 다스크 심플(DASK Simple)의 컴펙션 드릴(Compaction Drill)를 활용해 쉽고 안전하게 상악동 거상을 할 수 있음을 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거슬리는 손톱 옆 거스러미, 이렇게 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124091332/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124091332/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T17:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124091259.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손톱 옆에 일어나는 작은 거스러미(피부 껍질). 가만히 내버려두자니 거슬리고, 손으로 뜯었다간 자칫 감염이나 염증으로 이어질 수 있어 위험하다.  거스러미는 대개 자연적으로 사라지지만, 재발이 잦고 통증을 유발하는 경우가 많아 예방이 중요하다. 이런 거스러미의 불편함으로부터 벗어날 방법을 지난 13일 뉴욕타임스가 소개했다.  특유의 딱딱한 질감 탓에 거스러미를 종종 손톱 조각으로 착각하기도 한다. 그러나 거스러미는 손톱이 아니다. 정확히는 손톱 옆의 작은 피부 조각이다.   예일대 의과대학 아만다 주벡 박사는 뉴욕타임스에 “피부 조각이 큐티클에서 떨어져 나올 때 건조해 부서지게 되면 손톱처럼 딱딱하다고 느낄 수 있다며” 피부가 건조할수록 거스러미가 생기기 쉬워진다고 설명했다.  이처럼 손톱 거스러미의 주된 원인은 ‘건조함’이다. 찬 바람이 부는 겨울철 거스러미가 자주 일어나는 것도 이 때문이다. 청소용품이나 매니큐어 리무버에 들어 있는 화학물질도 거스러미를 유발하는 원인 중 하나다.  거스러미 예방을 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학, 모로코 비료단지에 해수담수화 역삼투막 공급… “현지 190만명분 물 생산”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124091854/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124091854/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124091834.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG화학이 세계 최대 비료단지에 해수담수화 역삼투막(RO멤브레인, Reverse Osmosis Membrane)을 공급한다.  LG화학은 21일 모로코 국영 광물·비료기업 OCP그룹이 운영하는 조르프라스파(Jorf Lasfar)산업단지에 역삼투막 1만8000여개를 공급한다고 밝혔다. 아프리카 북부 지중해 연안에 위치한 조르프라스파는 연간 400만 톤 규모 인산염과 1000만 톤 넘는 비료를 생산하는 세계 최대 비료 생산 단지다.  역삼투막은 오는 5월까지 순차적으로 공급한다는 계획이다. 역삼투막 1만8000개는 연간 9000만 톤(하루 24만6000톤)의 해수를 담수화해 모로코지역에서 약 190만 명(국제물협회 기준, 모코로 1인당 하루 물 소비량 130리터)이 사용할 수 있는 물을 생산할 수 있다. 담수화 시설은 지속적으로 교체 수요가 발생하는 만큼 향후 공급 규모는 최소 2만6000여개 이상으로 늘어날 전망이다.   기존 OCP가 운영하는 담수화 시설 일부에 LG화학의 역삼투막이 도입된 바 있지만 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 13세대 코어 i5-1340P와 비교한 &apos;인텔 코어 울트라 5 125H&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124092626/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124092626/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124092576.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 12월, 인텔 4 공정 기반의 ‘인텔 코어 울트라’ 모바일 프로세서가 첫선을 보였다. 인텔 코어 울트라 프로세서는 온디바이스 AI 처리를 위한 NPU(신경망 처리 장치)가 장착되며, 반도체의 핵심인 아키텍처를 새로 설계해 성능 효율을 한 차원 끌어올렸다. 성능 코어와 효율 코어로 고성능 및 저전력 성능을 동시에 충족하는 하이브리드 아키텍처는 그대로 적용하며, Xe-LPG 아키텍처 기반의 인텔 아크 내장 그래픽을 탑재해 GPU 성능도 크게 올랐다.   공개 이후 3개월이 지난 지금은 LG전자 그램 시리즈와 삼성전자의 갤럭시북 프로 시리즈를 비롯해 에이수스, HP, 레노버, 델, MSI 등 약 400여 종 이상의 인텔 코어 울트라 노트북을 살 수 있다. 하지만 일반 소비자라면 인텔 코어 울트라의 AI 기능에 의문을 표할 것이고, 오히려 가격대가 저렴해진 13세대 인텔 코어 노트북을 고려할 수 있다. 13세대 인텔 코어 i5-1340P가 탑재된 레노버 요가 슬림 7i 8세대와 인텔 코어 울트라 5 12</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트 상권으로 거듭나는 춘천 원도심, ‘봄나들거리 축제’ 눈길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124092917/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124092917/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T18:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124092869.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;-전통 상권의 새로운 재해석, ‘춘천 원도심 상권 르네상스사업 -3년차 사업의 하이라이트, ‘봄나들거리 축제’ -변모 중인 춘천 원도심의 현재와 미래 살펴볼 좋은 기회  세상의 변화가 매우 빠르다. 그러다 보니 한때 대단한 가치를 인정받았던 것들이 이제는 오히려 시대착오적이고 비효율적인 것으로 치부되는 현상도 심해지고 있다. ‘원도심’으로 지칭되는 옛 중심지, 전통적 상권도 그런 경우다. 한때 도시의 중심이자 경제활동의 핵심이었던 각 지역의 원도심 상권은 오프라인 위주 시장이라는 한계 및 젊은이들의 낮은 선호도 때문에 점차 쇠퇴하고 있다.    하지만 이런 상황을 극복하기 위한 정부 및 지방자치단체, 그리고 지역사회의 노력도 이어지고 있다. 2020년부터 본격화된 ‘춘천 원도심 상권 르네상스사업’도 그 중 하나다. 강원특별자치도 춘천시 및 재단법인 강원정보문화산업진흥원에서 진행하고 있는 이번 사업은 원도심 상권의 인프라 개선 및 온라인 생태계 결합, 그리고 상인 역량 강화를 비롯한 다양한 지원 프로그램을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자동차 디자人] 폭스바겐 브랜드 디자인 총괄 ‘안드레아스 민트’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124093051/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124093051/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124093018.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자동차 품질의 상향 평준화로 디자인은 브랜드 경쟁력을 좌우하는 핵심 요소로 자리 잡았습니다. 내·외관 디자인이 트렌드를 반영하지 못하면, 제품 성능이 좋더라도 소비자의 외면을 받기 때문입니다. 이에 각 제조사는 자신들의 정체성과 가치를 다양한 라인업에 일관적이고 창의적으로 전달할 디자이너 영입에 필사적입니다. 자동차 업계를 대표하는 뛰어난 디자이너들은 이같은 고민을 어떻게 풀어내고 있을지 월간 연재 코너인 [자동차 디자人]을 통해 살펴봅니다.  독일 볼프스부르크에 본사를 둔 자동차 제조사 폭스바겐 그룹은 폴로와 티록, 골프, 티구안, 파사트 등 글로벌 시장에서 두루 소비자에게 선택받은 모델들로 널리 알려진 기업이다. 폭스바겐 그룹은 폭스바겐 승용차·상용차뿐만 아니라 벤틀리, 람보르기니, 포르쉐, 아우디, 세아트, 쿠프라, 스코다 등 10여개의 브랜드도 소유하고 있다. 소형차부터 프리미엄 제품군까지 폭넓은 포트폴리오를 지닌 폭스바겐 그룹의 승용차 부문 디자인을 총괄하는 인물은 ‘안드레아스 민트(Andrea</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방통위 “‘AI서비스 이용자 보호법’ 제정 추진…전담 신고센터 설치”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124095068/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124095068/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124101678.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방송통신위원회가 올해 인공지능(AI) 등 새로운 디지털서비스의 역기능으로부터 이용자를 보호하기 위한 법률 제정을 추진한다.또 AI로 생성한 콘텐츠를 게시할 경우 AI 생성물임을 표시하도록 의무화하고 온라인피해365센터 내 AI 서비스 피해 전담신고 창구도 설치한다.방통위는 21일 ‘신뢰받고 혁신하는 글로벌 미디어 강국’을 비전으로 하는 2024년 업무계획을 밝혔다. 이를 위해 △혁신 성장 기반 조성 △미디어 공공성 재정립 △디지털 동행사회 구현 등 3대 핵심 과제를 중점 추진한다.먼저 AI와 메타버스, 플랫폼 등 새 디지털서비스로부터 이용자를 보호하기 위한 규범체계를 구축한다. 개별법에 분산된 미디어 규율체계를 정비해 올해 통합 미디어법 입법을 추진한다.이와 관련 방통위 관계자는 “AI 이용자 보호를 위한 범정부적인 보호체계를 만드는 것을 우선적으로 생각하고 있다”면서 “AI 진흥 서비스가 출시될 때 기본적으로 영향도 평가를 할 생각인데 이때 적절한 구제절차나 분쟁조정 절차를 어떻게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문혁수 LG이노텍 신임 대표 “카메라모듈 1등 DNA ‘반도체기판·전장’으로 확대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124096743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124096743/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124096647.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 12월 LG이노텍 신임 CEO로 취임한 문혁수 대표가 21일 오전 서울 마곡 본사에서 열린 LG이노텍 제48회 정기주주총회와 이사회를 거쳐 정식으로 대표이사에 선임됐다.   문혁수 신임 대표이사는 LG이노텍 광학솔루션개발실장과 연구소장 등 연구·개발(R&amp;amp;D) 분야 요직을 역임하면서 광학솔루션사업을 글로벌 1위로 키우는데 핵심 역할을 수행했다. 지난 2020년부터는 광학솔루션사업부장을 맡아 글로벌 스마트폰용 카메라모듈 시장 1위 입지를 공고히 했다. CEO 선임 직전에는 최고전략책임자(CSO)로 회사의 지속성장을 위한 신사업 발굴과 사업 포트폴리오 재편을 주도했다. 주요 R&amp;amp;D 부서와 사업기획 부서 등을 거치면서 LG이노텍 사업현황 전반을 꿰뚫고 있다는 평가다.   특히 문혁수 CEO는 대표이사 취임을 계기로 광학솔루션사업 성공 방정식을 반도체기판과 전장부품사업에도 적용할 예정이다. 보다 견고한 사업 포트폴리오를 구축한다는 구상이다.  문혁수 LG이노텍 대표이사는 “광학솔루션사업부에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 시장 침투한 중국 게임. 박리다매 전략으로 시장을 흔들다[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124097897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124097897/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T23:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124097888.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 게임 시장이 중국 게임의 공습으로 흔들리고 있습니다. 그동안 한국 게임 시장은 리니지M을 필두로 한 MMORPG 장르가 굳건히 상위권을 지키고 있었지만, ‘버섯커 키우기’로 대표되는 중국 게임들이 공격적인 마케팅으로 급격한 성장세를 보이며, ’리니지M’을 꺾고 구글플레이스토어 매출 1위에 오르는 상황이 벌어진 것입니다.‘버섯커 키우기’뿐만 아니라 ‘라스트 워 서바이벌’, ‘WOS 화이트아웃 서바이벌’ 등 다른 중국 게임들도 상당히 높은 매출 순위를 유지하고 있어, 이전에 전 세계적인 충격을 준 ‘원신’처럼 게임 하나가 갑작스럽게 돌풍을 일으키는 것이 아니라, 중국 게임이 한국 게임 시장에서 차지하는 비중이 과거와 비교할 수 없을 정도로 커졌다는 것을 보여주고 있습니다.중국 게임들이 갑자기 매출 상위권까지 치고 올라온 것은 중국 게임의 게임성과 공격적인 마케팅 전략이 국내 게임 이용자들의 마음을 사로잡고 있다는 것을 의미한다고 볼 수 있습니다.현재 돌풍을 일으키고 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신출귀몰 홍의장군 곽재우의 건강법[이상곤의 실록한의학]〈146〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097607/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124097594.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10여 년 전 경북 경주에서 한 화가를 만났는데 75세의 나이에도 검고 풍성한 그의 모발이 너무 인상적이었다. “염색이나 이식을 했느냐”고 물으니 “그런 적 없고, 심지어 집안이 모두 대머리인데 나만 나이 들어도 모발이 검고 풍성하다”고 답했다. 더욱 눈에 띈 건 70대 중반이라기에는 너무 젊어 보이는 그의 얼굴이었다. 비결을 묻자 “젊은 날부터 무술을 시작하면서 호흡법을 배웠는데 1년 후부터 몸에 기력이 용솟음쳤다”고 했다. ‘믿거나 말거나’ 한 얘기지만 노년의 나이치고는 너무 젊고 활력 넘치는 모습은 확실히 놀라웠다. 조선시대에는 호흡법 때문에 탄핵을 당한 이도 있었다. 임진왜란 당시 의병장으로 유명했던 홍의장군 곽재우가 그 장본인. 실록에 나온 탄핵의 내용은 이렇다. “전 우윤 곽재우는 행실이 괴이하여 벽곡(辟穀·신선이 되는 수련 과정으로 곡식을 먹지 않고 초근목피만을 먹는 도가의 양생법)하고 밥을 먹지 않으면서 도인(導引·지금의 안마와 체조와 비슷한 도교의 수행법), 토납(吐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“산 달리는 것 보고 심장 뛰었죠… 트레일러닝에 푹 빠졌어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097713/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124092096.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마케팅 전문가 김지원 씨(39)는 최근 태국으로 한 달간 마라톤 및 트레일러닝 여행을 다녀왔다. 사이클에 빠졌던 2016년에는 유럽에서 석 달 지내면서 피레네와 알프스산맥을 자전거 타고 오르내렸다. 그는 한 가지에 끌리면 끝장을 보는 스타일이다. 지금은 세계 최고의 트레일러닝대회인 울트라트레일몽블랑(UTMB)에 참가하기 위해 집중하고 있다. “지난해 초 UTMB를 소개하는 동영상을 우연히 봤는데 제 심장이 뛰는 겁니다. ‘그래 저거야. 나도 달려야지’ 하며 산을 달리기 시작했습니다. 지난해 포인트를 주는 대회에 출전해 UTMB에 출전할 자격을 갖췄는데 추첨에서 떨어져 못 갔어요. 올해 다시 도전할 겁니다.” UTMB는 유럽 알프스산맥 170km를 달리는 트레일러닝 대회로 참가 기준이 까다롭다. 다른 대회에 출전해 러닝 스톤을 쌓는 등 자격을 갖춘 뒤 추첨에서 당첨돼야 출전할 수 있다. 김 씨는 지난해 트랜스 제주 트레일러닝대회 50km를 완주해 러닝 스톤 2개, 홍콩 트랜스 란타우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국, 2028년 ‘달 자원 지도’ 그리러 간다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124098723/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124098723/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국이 달 자원을 개발하는 선도기술 확보에 나선다. 한국이 참여한 미국 주도의 달 탐사 프로젝트 ‘아르테미스 계획’에도 중요한 역할을 성공적으로 수행한다는 전략이다.   한국지질자원연구원(지질자원연)은 세계적으로 달 및 우주 자원 개발 사업을 선도하고 있는 미국 기업 오프월드와 업무협약(MOU)을 체결했다고 21일 밝혔다. 이번 협약으로 오프월드와 협력해 2028년 달 탐사선 ‘아르테미스 4호’로 달에 도착한 뒤 달 남극 영구 동토의 표토층을 탐사하고 물, 산소, 수소 등을 추출 및 분석한다는 계획이다.   구체적으로 지질자원연이 개발한 자원 확인용 ‘감마선-중성자 분광기’를 통해 달 자원 지도를 제작하고 레이저분광기를 활용해 달 자원을 정략적으로 분석하는 연구를 추진한다. 이후 달 자원 활용 계획을 함께 세우며 달 자원 공급망을 구축한다.   달 남극은 인류가 생존하기 위해 필요한 자원이 풍부해 인류가 화성에 이주할 때 자원을 공급하는 중간기지 역할을 할 수 있어 연구개발 가치가 높다. 지질자원연은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코너킥 누가 찰까? “AI에게 물어봐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124098721/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124098721/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124091499.8.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;축구 경기에서 코너킥 결과를 예측하고 전술을 제안할 수 있는 인공지능(AI)이 개발됐다. 영국 구글 딥마인드 제 왕, 페타르 벨리치코비치, 카를 타윌스 연구원이 축구 경기에서 코너킥의 결과를 예측하고 현실적인 전술을 제안할 수 있는 인공지능 ‘택틱AI’를 개발하고 연구 결과를 19일(현지 시간) 국제학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’에 공개했다. 코너킥은 축구 경기장 모서리에서 골대 쪽으로 공을 차 올리는 공격 기회다. 축구에서 양쪽 팀 코치진의 역량이 가장 필요한 상황으로 꼽힌다. 경기를 잠시 중단하고 어떤 선수가 코너킥을 차고 어떤 선수가 받아서 골을 넣을지 등 코너킥 전에 시나리오가 결정되기 때문이다. 연구팀은 “매 경기 평균 10번의 코너킥 상황이 발생한다”며 “알고리즘의 도움을 받아 코너킥 전술을 결정하는 방법은 그동안 시도되지 않았다”고 설명했다. 연구팀은 영국 프리미어리그 축구팀인 리버풀 FC에서 제공한 지난 시즌 코너킥 데이터 세트 7176개로 축구 전술 인공지능 ‘택틱A</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지구 온도 따라 뛰는 식량 물가… “10년 뒤 전 세계에 인플레이션”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124098718/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124098718/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124091487.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물가 상승과 함께 사과 등 과일 가격이 껑충 뛰었다. 생육기 냉해나 우박 등 이상 기상 현상으로 생산량이 줄어든 게 원인으로 지목된다. 예나 지금이나 날씨는 작황에 절대적인 영향을 준다. 생산량 감소, 저품질, 병해충을 유발하기 때문이다. 해마다 기후 특성에 따라 작황이 달라질 수 있지만 전 지구적인 온난화로 인한 기후변화가 식량 가격 상승으로 이어질 것이라는 사실을 입증한 연구 결과가 나왔다. ● 10년 뒤 식량 물가 상승률 年 최대 3.2%포인트 막시밀리안 코츠 독일 포츠담기후영향연구소 박사후연구원 연구팀은 지구온난화로 인한 기온 상승이 식량 인플레이션에 미칠 영향을 분석해 22일 국제학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스 지구 &amp;amp; 환경’에 발표했다.  연구팀은 1991∼2020년 121개국의 월별 소비자물가지수와 날씨 데이터를 분석했다. 여기에 2030∼2060년 날씨로 인한 인플레이션 변화를 추정하기 위해 물리적 기후 모델의 예측 결과를 결합해 추가 분석했다.  그 결과 10년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “다음주부터 이탈 전공의 면허정지”… 의대교수들 “25일부터 진료-수술 줄일것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124098618/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124098618/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124082582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 의대 증원에 반발한 의대 교수들이 25일부터 진료, 수술 등 근무시간을 법정 근로시간인 주 52시간으로 줄이기로 했다. 다음 달 1일부터는 외래 진료도 최소화하기로 했다. 정부는 다음 주부터 병원을 이탈한 전공의(인턴, 레지던트)에게 의사 면허 정지 처분을 시작하겠다고 경고했다. 조윤경 전국의과대학교수협의회(전의교협) 비대위 홍보위원장(고려대 의대 교수)은 21일 브리핑에서 “(전공의 이탈이) 5주째 들어서면서 전임의와 교수들은 사직서를 내기도 전에 순직할 지경”이라며 “의사들이 신체적·정신적 극한 상황에 놓인 채 환자를 보게 되면 환자에게도 위해가 가기 때문”이라고 진료 축소 배경을 설명했다. 전국 40개 의대 중 최소 33개 의대 교수들이 의대 증원에 반발해 사직서를 제출할 것으로 보인다. 방재승 전국 의대교수 비상대책위원장(서울대 의대 교수)은 이날 MBC 라디오에 출연해 “20일 전의교협에서 33개 이상 의대 교수들이 사직서 제출 선언을 하는 것으로 결론이 났다”고 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 격리에 업무 늘어난 집배원… 우편물 1만6000통 버려 징역형 집유[휴지통]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124098443/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124098443/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>동료들이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸려 자가격리에 들어가자 업무가 급증했다며 우편물 1만6000여 통을 버린 30대 집배원이 집행유예를 선고받았다. 21일 법조계에 따르면 서울남부지법 형사13단독 김재은 판사는 15일 우편법 위반 혐의로 기소된 이모 씨(37)에 대해 징역 6개월에 집행유예 2년을 선고했다. 서울 강서구에서 우편물을 배달해온 이 씨는 2021년 1월∼2022년 9월 안내문과 고지서, 정기간행물 등 총 1만6003통의 우편물을 인근 건물 주차장과 담벼락 등에 버린 혐의로 재판에 넘겨졌다.  당시 이 씨는 코로나19로 동료들이 자가격리에 들어가자 업무량이 크게 늘었고, 이에 스트레스가 심해졌다며 범행을 저지른 것으로 파악됐다. 현행 우편법 48조 등에 따르면 우편 업무나 서신 송달 업무에 종사하는 자가 우편물이나 서신을 정당한 사유 없이 개봉하거나 훼손·은닉하면 5년 이하의 징역 또는 5000만 원 이하의 벌금형에 처해질 수 있다. 범행이 드러난 후 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VR이용 심폐소생술 교육</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124097524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124097524/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124091965.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일 경기 성남시 분당의 KT 심폐소생술(CPR) 교육장에서 KT CPR 사내교육 담당자들이 가상현실(VR) 헤드셋을 착용하고 심폐소생술 교육을 받고 있다. KT는 임직원의 참여 활성화를 위해 VR 등 체험교육 장비를 활용한 안전보건 교육을 시행했다고 이날 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NYT “유전자 조작 돼지 신장 이식 수술 일단 성공한 듯”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240322/124101892/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240322/124101892/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124101748.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;거부반응을 줄이기 위해 유전자를 변형한 돼지의 신장을 사람에게 이식하는 수술이 미국에서 처음 이뤄졌다고 미 뉴욕타임스(NYT)가 21일(현지시각) 보도했다.   NYT는 미 하버드의과대학 매사추세츠병원(MGH) 외과의들이 수술한 62세의 남자 환자의 예후가 좋다면서 이식이 성공할 경우 수많은 사람들이 혜택을 받을 수 있다고 강조했다.   MGH 의사들은 환자가 지난 주말 돼지 신장을 이식한 직후부터  소변을 배출하기 시작했으며 현재 병원 안에서 걸어 다니고 있다면서 조만간 퇴원할 정도로 환자의 상태가 좋아지고 있는 것으로 밝혔다.   MGH의 신장이식 책임자 레오나르도 리엘라 박사는 유전자 변형 동물 신장을 대규모로 이식하게 되면 신장 투석 필요가 없어진다고 강조했다.  미국의 경우 신장 질환자가 수천 만 명에 달하며 80만 명 이상이 혈액에서 노폐물을 제거하는 인공 투석 치료를 받고 있다. 투석 환자들은 이식을 받는 것이 최선의 치료법이다. 이식을 기다리는 환자가 10만 명이 넘지만 이식할 신장이 부족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동해안 해수 시료 225건 검사해보니…57%는 ‘이것’ 발견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124101939/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124101939/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T08:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124101878.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 경북도 보건환경연구원의 해수 비브리오균 검사 결과 시료의 57%에서 장염비브리오균이 발견된 것으로 나타났다.  22일 연구원에 따르면 지난해 총 225건의 해수 시료 가운데 식중독 원인균인 장염비브리오균은 129건(57.3%), 패혈증 원인균인 비브리오패혈증균은 29건(12.9%)이 분리됐다.  장염비브리오균은 연중, 패혈증 원인 비브리오균은 4월부터 10월까지 분리됐다.  도내에서는 지난해 7월 장염비브리오균에 의한 식중독이 1건(2명) 발생했다. 비브리오패혈증 환자는 3명이었으나 사망자는 없었다.  연구원은 기온상승에 따른 해수 중 병원성 비브리오균 증식 기회가 높아짐에 따라 이달부터 11월까지 동해 연안 해수 중의 비브리오균에 대한 감시 사업을 한다.  매월 2회 포항, 경주, 영덕, 울진 연안 8개 지점의 해수를 채취해 콜레라균, 장염비브리오균과 비브리오패혈증균의 분포 분석과 바닷물의 수온, 염도 등의 환경인자를 측정한다.  이 사업에는 전국의 5개 보건환경연구원, 11개 국립검역소, 5개</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>