<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-11-24T00:07:49.308Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[서울형 R&amp;D] 루키스 홍정호 이사 “고독사 위험을 효율적으로 관리할 수 있습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122307698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122307698/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T18:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122307657.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 서울특별시와 서울경제진흥원은 아이디어 발굴부터 기술개발, 사업화, 지식재산권 창출 및 보호까지 중소기업의 기술 경쟁력 강화를 돕는 ‘서울형 R&amp;amp;D 지원사업’을 진행하고 있습니다. 이에 IT동아가 [서울형 R&amp;amp;D] 시리즈를 통해 ‘2022년 서울형 R&amp;amp;D 기술사업화 지원사업’에 선정된 기업을 만나, 도약을 꿈꾸는 그들의 이야기를 전달합니다.  고독사(孤獨死). 홀로 사는 사람이 앓다가 가족이나 이웃 모르게 죽는 일을 뜻한다. 1인가구 증가와 저출산, 고령화, 부모 부양 의식 감소 등 가구 구조와 사회 인식의 변화에 따라 사회로부터 고립돼 홀로 죽음을 맞이하고 시신마저 나중에 발견되는 고독사 문제는 심각한 수준이다. 정부, 지자체가 앞다퉈 고독사 정책을 마련하고 지원책을 강구하고 있다.  지난 2022년 정부가 최초로 실시한 고독사 실태조사에 따르면, 2021년 국내 고독사 사례는 총 3378건으로 최근 5년간 연평균 8.8% 증가했다. 1인 가구 표본조사 결과 고독사 위험군은 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;중고거래 싸움 줄어들까&apos;··· 당근, &apos;분쟁조절센터&apos;로 거래 분쟁 중재 나서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122308266/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122308266/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122308198.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 11월 21일, 중고거래 플랫폼 ‘당근’에서 개인 간 거래에서 발생할 수 있는 분쟁을 조정하는 ‘분쟁조정센터’를 설립했다. 그간 온라인 중고거래는 소비자보호법, 전자상거래법의 보호를 받는 일반 온라인 거래와 달리 민법의 적용을 받아 분쟁 발생 시 구제 및 소비자 보호를 받기 어렵다는 한계가 있었다. 이번 중고거래 분쟁조정센터 설립은 중고거래 플랫폼 기업으로는 처음으로 전담 기관을 조직화한 사례이며, 추후 번개장터, 중고나라에서도 비슷한 기관을 조직해 소비자 보호에 나설 것으로 알려져 있다.  중고거래 소비자 보호, 왜 필요한가?  온라인 중고거래는 물론 모든 중고 거래는 법적으로 보호받을 수 있는 거래 방법이 아니다. 그래서 물건을 샀을 때 중대한 하자가 있을 경우, 계약 목적을 달성할 수 없는 상황에 한해서 환불받을 수 있다. 단순 변심이나 제품의 단순 하자, 14일 이내 반품 및 교환 등의 소비자 보호는 기대할 수 없다. 그래서 추후에 제품에 하자가 발생하면 책임 소재가 불분명하다는 문제가 있고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 사용 어디까지 허용되나…세계보도사진전이 제시한 기준</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122308781/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122308781/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122308772.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생성형 인공지능(AI)이 그림, 사진, 영상 등 예술 창작의 정의를 뒤흔들고 있는 가운데, 보도사진 업계에도 한차례 AI 논쟁이 오갔다.  더버지에 따르면 세계보도사진재단(World Press Photo Foundation)은세계보도사진전(World Press Photo Contest)에 생성형 AI를 활용한 작품의 출품을 금지한다는 새 규정을 지난 20일 발표했다.   세계보도사진전은 포토저널리즘 분야에서 세계적 권위를 자랑하는 보도사진전으로 단일 사진, 연작, 장기 프로젝트, 열린 형식 네 가지 부문에서 시상한다. 세계보도사진재단은 당초 올해 출품 규정을 발표하면서 열린 형식 부문에서는 생성형 AI를 일부 활용하는 걸 허용하는 내용을 포함했다. AI로만 생성한 이미지는 허용되지 않지만, 실제 렌즈로 촬영한 사진에 AI 생성 이미지를 일부 통합하는 정도는 허용하겠다는 것이었다.  재단이 당초 열린 형식 부문에만 생성형 AI 사용을 허용하기로 한 건 열린 형식이 혁신적 기술, 비전통적 표현 방식, 스토리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의대 신설해 전남도민 보건권 보장해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122310267/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122310267/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305881.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《윤석열 대통령은 10월 지역과 필수의료 공백을 해결하기 위해 의료 인력을 확충해야 한다고 밝혔다. 이에 따라 2025학년도부터 의대 입학 정원을 확대할 계획이다. 현재 의대가 있는 대학은 증원을, 의대가 없는 대학은 신설을 추진하고 있다. 주요 대학 총장들이 바라보는 의대 문제와 각 대학이 구상 중인 방안을 들어봤다.》“어느 드라마에 ‘의료 시설이 없으면 그 도시는 사람이 살 수 없다’는 대사가 나왔습니다. 인구 수가 적은 세종을 제외하고 16개 시도 중 의대가 없는 곳은 전남뿐입니다. 지역민들은 그동안 사람이 살 수 없는 지역에서 참으며 살아온 셈입니다.”    송하철 국립목포대 총장은 전남에 반드시 의대가 필요하다며 22일 이렇게 말했다. 30년 전부터 의대 신설을 추진해온 목포대는 최근 정부가 의대 정원 확대를 공식화한 뒤 전남 지역에 의대를 신설하기 위해 전남도, 순천대와 함께 논의 중이다.    ―전남에 의대가 필요한 이유는….   “2019년부터 수도권 인구가 우리나라 전체 인구의 과반이 됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독감 환자 3배로 급증… 예방접종 꼭 하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310219/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310219/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305894.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;독감 환자가 최근 급증하고 있다. 질병관리청에 따르면 2022년 11월 5∼11일 1000명당 독감 의심 외래 환자는 11.2명이었으나 2023년 같은 시기 32.1명으로 3배 가까이로 늘었다. 특히 어린이와 청소년들 사이엔 마치 유행하듯이 번지고 있는 양상이다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 시기엔 보이지 않았던 양상이다. 한림대강남성심병원 감염내과 이재갑 교수는 “코로나19 대유행 3년 동안은 마스크 착용 및 개인위생을 철저히 했고, 코로나19의 영향 때문에 독감의 전형적인 유행 패턴이 깨져 있는 시기였다”면서 “그동안 많은 사람이 독감에 걸리지 않았기 때문에 올해 1월부터 계속 독감 유행이 이어져, 여름까지도 유행하다가 최근 추워지면서 독감 환자가 늘어나고 있다”고 말했다. 이 교수의 도움말로 독감에 대한 궁금증을 일문일답으로 풀어봤다.● 집단생활 학교-유치원에서 잘 퍼져―소아, 청소년에서 급증하는 이유는. “독감이 유행을 시작할 때는 대개 소아, 청소년 위주로 번진다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람-동물-환경 모두가 건강한 세상을”… 건국대 동물병원, ‘원헬스’ 의료체계 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310200/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305907.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;개원 62주년을 맞은 건국대 동물병원이 동물과 사람, 환경의 건강을 하나로 연결하는 ‘원 헬스(One Health)’ 기반 의료체계를 확충하겠다는 목표를 내놨다. 건국대는 원 헬스 의료체계를 구축하기 위해 2028년까지 아시아 최대 규모의 동물병원을 신축할 계획이라고 22일 밝혔다.   아직 국내에선 생소한 개념이지만, 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태와 같은 팬데믹이 연이어 발생하며 원 헬스는 세계 보건의료계의 주요 의제로 떠오르고 있다. 코로나19 바이러스는 박쥐가 숙주인 것으로  추정된다. 메르스(MERS·중동호흡기증후군)와 사스(SARS·중증급성호흡기증후군)도 각각 낙타와 사향고양이를 통해 인간에게 전파된 것으로 알려져 있다. 사람을 둘러싼 주변 환경이 사람의 건강에까지 직접적 영향을 미치는 만큼 동물이 건강해야 사람도 건강해질 수 있다는 것이 ‘원 헬스’의 기본 개념이다.   원 헬스 발전을 위해선 사람을 대상으로 한 의학과 수의학 간의 유기적인 연계와 공동 연구가 필수적이다. 건국대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]서울 분만병원 폐업 위기… 정책지원금 배분 형평성 갖춰야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310194/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310194/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305900.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저출산 현상으로 모든 산업계가 몸살을 앓고 있다. 의료계도 예외는 아니다. 특히 저출산으로 가장 먼저 필수의료 분야인 산부인과 분만병원이 빠르게 감소하고 있다. 이런 상황으로 만삭의 산모들이 병원을 찾아 헤매는 것이 현실이다.    그런데 이렇게 분만병원 수가 급격히 줄어드는 가운데 예외적으로 수도권인 경기도는 상대적으로 젊은 층의 유입과 인구 증가로 분만병원이 대형화되고 있다. 반면 경기도를 제외한 서울과 지방 병원의 경우는 문제가 심각하다.    서울의 경우 종로구, 성동구에는 분만병원이 단 한 곳도 없다. 은평구, 중랑구, 금천구, 광진구, 서대문구 등은 1곳씩만 운영될 뿐이다. 다행히 이번에 보건당국은 붕괴되어가는 분만 인프라를 복원·유지하기 위해 특별 정책자금으로 2700억 원을 배정했다.    그런데 문제는 정책지원자금 배분에 있어 지역 간 형평성이 결여됐다는 점이다. 상황이 가장 심각한 서울 지역 분만병원의 인상분이 55만 원으로, 성장하는 경기 지역(110만 원) 대비 절반 수준에 불과하다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이경주 광주정보문화산업진흥원장 인터뷰… “AI 융합으로 특화산업 강화할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231122/122310070/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231122/122310070/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305140.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“의료·헬스케어 산업이 인공지능(AI)과 결합하면서 산업의 패러다임이 바뀌고 있습니다. 광주의 의료·헬스케어 산업도 이런 흐름에 뒤처지지 않도록 지원을 아끼지 않을 것입니다.” 이경주 광주정보문화산업진흥원장(사진)은 의료·헬스케어 서비스와 AI가 융합하면서 앞으로 양질의 일자리를 창출하는 것은 물론이고 시민 삶의 질 향상 등의 파급효과가 발생할 것으로 내다봤다. 이 상황에서 광주의 지역특화산업인 의료·헬스케어 산업과 AI 융합의 필요성을 강조했다. 광주시와 광주정보문화산업진흥원 컨소시엄은 과학기술정보통신부와 정보통신산업진흥원의 ‘AI융합지역특화산업지원’ 사업에서 총 10개의 AI 솔루션을 개발했다. 8개 수요 기업과 5개 AI 기업이 참여한 결과물이다. 이 원장은 “AI 기업 대부분이 수도권에 있어 어려움이 있다는 말은 옛말”이라면서 “광주는 ‘AI 중심도시 광주’를 선언한 후 150여 개 분야의 AI 기업들을 집적화했다”고 말했다. 그는 “민선 8기 들어 AI 산업 육성 의지가 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시, 인공지능 날개 달고 글로벌 의료-헬스케어 시장 도약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231122/122310044/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231122/122310044/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305150.4.bmp&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광주시와 광주정보문화산업진흥원 컨소시엄은 지난해 5월 과학기술정보통신부와 정보통신산업진흥원(NIPA)의 ‘AI 융합 지역특화산업 지원’ 의료·헬스케어 분야에 선정됐다. 여러 인공지능(AI) 융합 기술 가운데 ‘처리지능화’는 티맥스인공지능개발센터(티맥스)와 인디제이가, ‘진단지능화’는 인비즈가 개발에 나섰다. 올해로 해당 사업은 2차 연도를 맞았다. 광주 지역에서 AI 융합 지역특화산업 지원에 나선 기업들의 현황을 살펴봤다.● AI로 안 들리는 상담 내용도 척척광주 지역의 AI 서비스 애플리케이션 공급 업체인 AI유나이티드(대표 안성민)는 고객사인 콜센터들로부터 상담하는 고객의 음성을 명확하게 전해 받을 수 있는 방법이 없느냐는 하소연을 자주 들었다. 소음이 많아 고객 상담이 잘 들리지 않는다는 것이다. AI유나이티드는 티맥스(대표 박명애)에게 이를 문의했고, 티맥스는 해법을 내놨다.  티맥스는 AI 기반 음성 품질 향상 솔루션을 내놨다. 이 솔루션은 AI가 다양한 종류의 소음 데이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손잡던 통신사-스마트폰 제조사, ‘생성형 AI’ 놓고 힘겨루기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231122/122309892/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231122/122309892/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122307071.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생성형 인공지능(AI)이 ‘미래 먹거리’로 떠오르면서 통신사와 스마트폰 제조사들이 업계 간 장벽을 넘어선 경쟁을 본격화하고 있다. 지금까지 협업 관계로 이어져 온 두 업계가 AI 주도권을 놓고 정면 승부를 펼치는 것이다. 여기에 기술 스타트업들의 도전까지 더해지면서 AI 경쟁은 산업계 전반으로 확산하는 모양새다. 22일 정보기술(IT) 업계에 따르면 최근 AI 부문에서 가장 눈에 띄는 성과를 낸 기업은 SK텔레콤이다. AI 개인비서 ‘에이닷’의 통화 녹음 기능은 10월 출시 이후 애플 ‘앱(애플리케이션) 스토어’와 구글 ‘플레이스토어’ 순위에서 상위권을 차지하고 있다. 앱만 설치하면 손쉽게 통화 녹음 기능을 이용하고 대화 내용을 채팅 형태로도 제공받을 수 있다. 이 앱이 인기를 끌자 KT와 LG유플러스에서도 관련 기술 개발에 본격 착수했다. SK텔레콤은 또 통역콜 서비스의 앱스토어 승인 절차를 기다리는 중이다. 연내 출시가 목표다. SK텔레콤의 통역 기능은 삼성전자와 구글 등 스마트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유니스트 “암세포만 골라 죽이는 ‘항암전구체’ 새 제조법 찾아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122313696/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122313696/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122313673.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암세포만 골라 죽이는 항암전구체 물질을 만드는 새로운 방법이 발견됐다. 이론에만 존재하던 방법을 실험적으로 처음 입증한 것으로 항암전구체가 생체에 미치는 연구를 통한 신약개발에 활용될 것으로 기대된다.   유니스트는(UNIST·울산 울주군)는 화학과 조재흥 교수팀이 금속-활성산소종과 나이트릴의 반응이 항암전구체 후보물질로 꼽히는 하이드록시메이토 코발트(III) 합성에 관여한다는 사실을 규명했다고 23일 밝혔다.   이번 연구는 값비싼 중금속이 활용됐던 기존 연구에 비해 경제적인 금속을 활용할 수 있고, 낮은 온도에서 반응시킬 수 있다는 장점이 있다.  나이트릴은 의약품, 농약에 사용되는 화합물로 합성하기 어려운 물질이다. 연구팀은 이번 연구에서 ‘나이트릴’과 금속-활성산소종인 ‘코발트-하이드로퍼옥소’가 반응해 퍼옥시이미데이토 코발트(III)가 합성됨을 확인했다. 지난 2021년에 퍼옥시이미데이토 코발트(III)가 하이드록시메이토 코발트(III)를 생성하는 화학반응의 중간단계에서 만들어지는 물질임을 밝힌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘발이 꽁꽁’ 추운날 꽉 조이는 부츠…하지정맥류 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122313915/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122313915/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T09:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122313906.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 직장인 A씨(28,여)는 겨울을 맞아 롱부츠와 보온성을 높여줄 기모 레깅스를 구입했다. 추운 겨울철 체온을 유지해 주고 스타일링에 포인트를 줄 수 있어 자주 신었는데, 언제부터인가 종아리 부위에 혈관이 보이고 통증이 심해졌다. 살펴보니 혈관이 울퉁불퉁 불거져 있어 병원을 찾은 결과 하지정맥류를 진단 받았다.  겨울철 무릎까지 올라오는 긴 부츠나 다리에 꽉 달라붙는 기모 레깅스는 하지정맥류를 유발할 수 있어 최대한 피하는 것이 좋다.  23일 의료계에 따르면 하지정맥류는 다리 정맥의 판막에 이상이 생겨 발병하는 혈관질환이다. 다리 정맥에는 60여 개의 판막이 있다. 판막은 다리로 내려온 혈액이 역류하지 않고 다시 심장 쪽으로 올라갈 수 있도록 도와주는 역할을 한다. 판막에 이상이 생기면 혈액의 역류를 막지 못해 피가 몰리게 되고 혈관 팽창을 유발해 혈액 순환에 문제를 일으키게 된다.  이를 방치할 경우 종아리 부위 혈관이 마치 지렁이가 기어가듯 울퉁불퉁 불거지게 되고 조금만 걸어도 다리가 아프고 붓거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 ‘계정 공유 단속’ 혼란…방통위, 안내 콜센터 요구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122314143/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122314143/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122314099.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 넷플릭스가 최근 국내에 시행한 계정 공유 단속과 관련해 이용자들이 혼란을 겪지 않도록 넷플릭스에 전용 콜센터를 설치할 것을 요구했다. 이용자들에게 큰 영향을 미칠 수 있는 사안인 만큼 이용자들이 부당하게 계약 해지를 겪는 사례가 없도록 하기 위해서다.  방송통신위원회는 23일 오전 온라인동영상서비스(OTT) 5개사(넷플릭스, 티빙, 웨이브, 디즈니플러스, 쿠팡플레이) 고위 관계자들과 간담회를 진행했다며 이같이 밝혔다.  이날 간담회에서 방통위와 OTT 5개사는 OTT 이용자 불편 해소 방안과 서비스 발전 방안 등을 논의했다.  방통위가 간담회에서 이용자 불편 해소 방안으로 요구한 건 크게 넷플릭스 계정 공유 단속 관련 콜센터 설치, 요금 인상·광고 요금제 시행 등 상품 변경에 따른 고지 등 2가지다.  넷플릭스는 지난 2일 한국에도 한집에 살지 않는 사람과 계정 무료 공유를 금지하도록 했다. 이에 시행 초기에는 일부 공유 계정 이용자가 앞으로 요금을 얼마 더 내야 하는지, 떨어져 사는 가족 등과도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“올트먼 축출, 이사회가 받은 ‘인류 위협 AI’ 서한 탓”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231123/122314266/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231123/122314266/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122314213.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오픈AI 일부 연구원들이 ‘인류를 위협할 수 있는 강력한 인공지능(AI)을 개발했다’는 내용의 경고 서한을 이사회에 보낸 것이 샘 올트먼 해임 사태를 촉발했다고 22일(현지시간) CNBC와 로이터통신 등이 보도했다.  내부 사정에 정통한 소식통에 따르면 미라 무라티 최고기술책임자(CTO)는 이날 직원들에게 큐스타(Q*)라고 불리는 획기적인 AI에 대한 편지가 이사회의 올트먼 해임을 초래했다고 말했다.  오픈AI는 큐스타를 통해 상당한 수준의 진전을 이뤘다고 한다. 일부 직원들은 큐스타가 인간의 명령 또는 도움 없이 스스로 사고하고 학습하는 범용AI(AGI) 개발의 돌파구가 될 수 있다고 믿는다고 로이터통신은 보도했다. 오픈AI는 AGI를 인간보다 더 똑똑한 AI시스템으로 정의하고 있다.  또 다른 내부 소식통은 큐스타가 방대한 컴퓨팅 자원을 바탕으로 특정 수학적 문제를 해결할 수 있었다고 언급하기도 했다. 비록 아직 초등학생 수준의 수학 정도만 수행하지만, 이런 테스트들로 인해 연구자들은 큐스타의 성공에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠키런: 킹덤, 겨울맞이 ‘고드름예티의 겨울 노래’ 업데이트 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122314455/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122314455/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122314421.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;데브시스터즈는 개발 스튜디오 스튜디오킹덤에서 개발한 모바일 RPG ‘쿠키런: 킹덤’이 ‘고드름예티의 겨울 노래’ 업데이트를 진행했다고 23일 밝혔다.  겨울을 맞아 진행된 이번 업데이트를 통해 겨울 날씨와 얼음을 다루는 생명의 인도자 ‘서리여왕 쿠키’의 능력과 차가운 설산에 갇힌 ‘고드름예티 쿠키’, ‘눈설탕맛 쿠키’의 우정 이야기가 공개된다.  쿠키런: 킹덤 최초의 오리지널 레전더리 쿠키인 서리여왕 쿠키는 이번 업데이트로 다시 돌아왔다. ‘서리의 결정 전설 뽑기’를 통해 서리여왕 쿠키와 영혼석을 획득할 수 있으며 신규 추가된 서리여왕 쿠키의 잼스톤을 제작 및 강화할 수 있는 재료인 ‘서리여왕 쿠키의 생명의 원석’도 획득할 수 있다.  새롭게 만나볼 수 있는 고드름예티 쿠키는 스페셜 등급의 회복형 쿠키다. 스킬 사용 시 아군에게 버프를 걸고 주기적으로 체력을 회복시킨다. 가까운 적에게 예티 모습으로 뛰어들어 얼음 방벽을 펼치고 모든 아군 쿠키의 지속 및 간접 피해를 제외한 피해의 일정량을 대신 흡수한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유방암 진단 정확도” AI vs 전문의, 비교해보니…결과는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122314425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122314425/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122314407.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인공지능(AI) 기업 루닛은 유방촬영술 AI 영상분석 솔루션 ‘루닛 인사이트 MMG’의 암 진단 능력이 1차 판독 전문의와 유사하거나 더 나은 수준이라는 연구 결과가 유럽 영상의학 학술지 ‘유럽 방사선학(European Radiology·IF 7.0)’에 게재됐다고 23일 밝혔다.  이번 연구를 주도한 남덴마크대학교 임상연구과 요한 퀼 박사와 모하마드 탈랄 엘하킴 박사 및 연구팀은 2014년 8월부터 2018년 8월까지 덴마크 남부 지역에서 진행된 24만 9402건의 유방촬영술 사례를 분석했다.  현재 유럽에서는 유방암 검진 시 영상의학과 전문의 두 명이 판독을 진행하도록 권고하는 가운데, 연구팀은 루닛 AI 솔루션과 1차 영상의학 전문의의 결과를 비교해 AI의 암 진단 능력을 평가했다.  루닛 AI 솔루션은 1차 판독 전문의들의 평균 민감도(암 환자를 암 환자로 판정할 확률)를 임계값으로 적용한 AI 모델이하 AIsens모델)과 1차 판독 전문의들의 평균 특이도(암 환자가 아닌 일반인을 암이 아닌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포털 ‘다음’ 뉴스 검색에 제휴 언론사 우선 노출…기본값 조정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122315076/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122315076/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T10:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122315015.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오가 운영하는 포털 사이트 ‘다음’이 뉴스 검색 결과에서 제휴 언론사 기사만 노출하도록 기본값을 변경했다. 반년간 실험한 결과 제휴 언론사들의 검색 소비량이 더 높은 데 따른 조치라는 설명이다.   다음은 22일 “지난 5월부터 전체 언론사와 뉴스제휴 언론사를 구분해서 검색결과를 제공한 6개월 간의 실험을 바탕으로 검색결과의 기본값을 전체 언론사에서 뉴스제휴 언론사로 변경한다”고 공지했다.  이는 뉴스제휴 언론사의 기사가 전체 언론사의 기사보다 높은 검색 소비량을 보인 데 따른 것이라는 게 회사 측의 설명이다.  다음에 따르면 뉴스제휴 언론사의 기사 소비량이 전체 언론사 대비 22%p(포인트) 더 많았고 이전보다 그 격차가 더 벌어졌다.  다음 측은 “뉴스제휴 언론사 기사로 구성된 ‘다음뉴스 보기’를 클릭한 이용자의 비율이 전체뉴스 보기 대비 95.6%의 비율로 높게 나타나, 뉴스제휴 언론사의 기사와 뉴스제휴 언론사의 설정값을 유지하려는 이용자의 수요도 확인했다”라며 “전체 언론사와 뉴스제휴 언론사의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, ‘제45회 가족음악회’ 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122315111/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122315111/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T10:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122315102.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 23일 ‘유나이티드 필하모닉 오케스트라와 함께하는 가족음악회 글로리 글로리 코리아’를 서울 예술의 전당에서 성료 했다고 밝혔다.  이번 공연은 대한민국 발전상을 담은 음악회로, 공연에는 주한 이스라엘 대사관 아키바 토르 대사와 관계자 등이 참석하여 대한민국의 발전 과정을 영상 및 음악으로 이해하는 시간을 가졌다.  무대에는 유나이티드 필하모닉 오케스트라(지휘 김봉미)와 피아니스트 김준희, 바이올리니스트 김현지, 소프라노 이화영, 소프라노 김은경 등이 올랐다. 음악가들은 에두아르 랄로의 ‘스페인 교향곡 5악장’, 주세페 베르디의 &apos;오페라 운명의 힘 서곡&apos; 등 웅장하고 즐겁게 들을 수 있는 곡을 선보였으며 국내외에서 활발하게 활동하고 있는 피아니스트 김준희의 피아노 협연 연주로 음악회를 장식하였다.  ‘글로리 글로리 코리아(Glory Glory Korea)’라는 주제의 영상을 상영하며 대한민국의 자주독립과 모든 사람이 인간다움을 추구할 권리가 있음을 깨닫게 해준 이들을 기리는 시간이 함께</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빌딩앤파이터, 신규 콘텐츠 ‘요새’ 업데이트… 넥슨캐시 이벤트 실시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122315912/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122315912/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122315843.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 자사 신작 모바일 액션 RPG ‘빌딩앤파이터’에 신규 부하 캐릭터와 ‘요새’ 콘텐츠를 업데이트했다고 23일 밝혔다.  신규 부하 캐릭터는 ‘페이버릿(에픽)’과 ‘장용(전설)’ 2종이다. 페이버릿은 밤 시간에 공격력이 증가하는 상태이상 특화 원거리 서포터다. 장용은 다양한 무기를 취급하는 편의점 알바생 캐릭터로 스킬이 발동되면 적 위치에 자판기를 떨어트려 피해를 입힌다.  신규 부하 업데이트와 함께 최상위 등급 40레벨 에픽 장비과 신규 18 챕터 에픽 미션도 선보였다. 공포스러운 분위기의 정신병동 콘셉트로 ‘성령 미스마’가 최종 보스로 등장한다.  새롭게 추가된 던전 콘텐츠 ‘요새’는 제한 시간 내 미션을 수행하는 로크라이크 던전이다. 18 챕터 완료 후 입장할 수 있으며 새 구역에 입장할 때마다 각종 디버프 효과가 부여된다. 이용자는 보스를 물리쳐 획득한 버프 효과를 전략적으로 선택해야 한다. 클리어 시 40레벨 에픽 장비와 제작서 등을 획득할 수 있다.  넥슨은 오는 2월 29일까지 신규 이용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석찬 AWS 수석 “AWS 게임데이 LoL 에디션, 머신러닝 서비스 구축 기회 제공”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122316490/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122316490/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T11:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122316428.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아마존웹서비스(Amazon Web Services, 이하 AWS)가 지난 18일 ‘AWS 게임데이 LoL E스포츠 에디션’을 개최했다.  ‘AWS 게임데이(이하 게임데이)’는 개발 분야의 다양한 이슈 상황을 가상으로 제시하고 AWS 솔루션을 활용해 직접 대응해 보는 체험형 이벤트다. AWS 솔루션의 주요 특징과 기능을 단순히 주입식으로 전달하는 것이 아니라 직접 체험할 수 있는 기회를 제공함으로써 솔루션에 대한 이해도를 한층 더 높인다.   AWS는 이번 게임데이 주제를 게임으로 선정하고, 리그 오브 레전드(League of Legends, 이하 LoL) 개발사 라이엇게임즈와의 협업을 통해 ‘LoL 승리자 예측 모델 구축’을 과제로 제시했다.   윤석찬 AWS 수석 테크 에반젤리스트(이하 윤석찬 수석)는 이번 게임데이에 대해 “AWS 솔루션을 활용한 머신러닝(기계학습) 기반 서비스 구축에 대해 경험할 수 있는 기회”라고 설명한다. 윤석찬 수석에게 이번 게임데이에 대해 물었다.    클라우드 도입은 확대되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조달청 나라장터 등 행정 전산망 1시간 불통</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231123/122316794/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231123/122316794/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122116106.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부 행정전산망이 마비됐다 복구된 지 일주일도 채 되지 않아 이번엔 조달청 전산망이 마비되는 일이 23일 발생했다. 조달청 전산망은 먹통 1시간 만에 복구됐다.조달청에 따르면 이날 오전 9시 19분부터 10시 21분까지 나라장터 등 일부 서비스 접속이 되지 않았다. 이로 인해 이용객들이 큰 불편을 겪었다. 낮 12시 기준 현재 나라장터 사이트는 복구돼 원활히 작동하고 있다.조달청 관계자는 “오전에 문제가 보고돼 긴급 확인 작업 끝에 현재 정상 작동되고 있다”며 “정확한 원인을 조사 중”이라고 전했다. 이어 “전산망 마비 시간 내 입찰 건은 전자입찰 자동연기공고 기준에 따라 일괄 연기된다”고 덧붙였다.앞서 지난 17일부터 사흘간 정부 행정전산망이 마비되면서 민원서류 발급 등에 큰 차질을 빚은 바 있다. 22일에도 행정전산망에서 장애가 발생해 동주민센터 등에서 주민등록등본이나 인감증명서 같은 민원서류 발급이 중단되는 사태가 발생했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은층 조기사망 원인 1위, 한해 300만명 환자 발생…‘이 것’의 정체는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122317801/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122317801/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T12:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122319035.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추락, 낙상, 교통사고 등 신체에 손상을 입어 사망하는 인구가 연간 3만 명에 달하는 것으로 조사됐다. 특히 젊은 연령층인 15~44세의 사망 원인 1위가 손상으로 집계돼 사회경제적으로 큰 손실을 주고 있는 것으로 나타났다. 질병관리청은 23일 이 같은 내용을 담은 ‘손상 발생 현황(INJURY FACTBOOK) 2023’을 발간했다. 손상은 의도적·비의도적 사고로 발생하는데, 대부분의 손상은 예방할 수 있어 위험요인과 취약대상을 발굴하고 이에 맞는 예방대책을 마련해야 한다. 자료집에 따르면 2021년 의료기관에서 치료를 받아야 하는 손상을 경험한 사람은 2021년 약 296만1000명으로 조사됐다. 이는 조사가 시작된 2005년 이후 가장 낮은 수치로, 손상 환자가 가장 많았던 해인 2015년엔 414만6000여 명을 기록했다.응급실(23개 병원)에 내원한 손상환자 역시 지난해 19만3384명을 기록해 2019년(27만7372명) 대비 30%가량 감소한 것으로 나타났다.중증외상환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼성 보고 있나” 화웨이 휴대폰 자회사 ‘아너’ 상장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231123/122317791/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231123/122317791/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T12:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122320566.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 스마트폰 브랜드 1위인 화웨이의 자회사 ‘아너’가 상장을 추진한다.   22일 아너는 성명을 내고 “다양한 자본을 유치하기 위해 기업공개(IPO)를 추진하겠다”고 밝혔다.   전문가들은 아너가 IPO를 통해 대규모 자본을 조달한 이후 공격적인 확장을 추구할 것이라며 하이엔드 스마트폰 시장을 장악하고 있는 애플과 삼성에 심각한 도전이 될 것이라고 보고 있다.   화웨이는 미국 제재가 시작되자 2020년 11월 화웨이 휴대폰 부분 중 중저가 브랜드인 ‘아너’를 분사했다. 미국의 제재를 우회하기 위해서였다.   당초 중저가 브랜드였던 아너는 스마트폰 시장에도 진출하며 분사 후 3년 동안 빠르게 성장했다. 올해 3분기 기준 중국 스마트폰 판매량 1위다. 점유율은 18.3%에 달한다.   최근 아너는 폴더블폰 등 고급 스마트폰 제품을 잇달아 내놓고 있다. 이에 따라 애플과 삼성이 긴장하고 있다.   한편 화웨이는 최근 최신폰인 ‘메이트 60 프로’를 출시했다. 여기에 중국에서 자체 제작한 7나노 공정의 반도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피씨엔(PCN), 초거대 AI LLM 서비스 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122318351/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122318351/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T13:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122318346.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;디지털 플랫폼 전문 기업 피씨엔(PCN, 대표 송광헌)이 신규 개발 중인 자사의 초거대 AI LLM(Large Language Model) 서비스가 개발 마무리 단계에 진입했다고 23일 밝혔다.   PCN이 신규 개발 중인 자체 LLM 서비스 이름은 ‘앤서니(AnswerNI)’로, ‘Answer, Not only Information’의 약자이다. 기존 출시되어 있는 여타 많은 국내 LLM 서비스들과 차별점으로, 앤서니는 한 기관의 API뿐 아니라 여러 개의 API를 동시에 입력할 수 있는 기능을 갖추고 있어 답변 범위에 있어 방대한 활용이 가능하다. 또한 이러한 기능 덕분에 사용자 질문에 대한 단순한 정보 제공만이 아니라 해당 주제에 대한 연속적인 커뮤니케이션, 즉 ‘대화형 AI’를 제공한다는 서비스 특징을 담고 있다.   피씨엔의 LLM 서비스는 국내 공공 및 민간 기관이 보유한 수많은 종류의 데이터들을 자사만의 독자적인 API(Application Programming Interface)로 적용한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조달청 나라장터 1시간 동안 ‘마비’…“해외 특정 IP 집중 접속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122318469/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122318469/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T13:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122318303.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조달청 전산망이 일시적 과부하로 인해 마비됐다가 1시간 만에 복구됐다.  조달청과 행안부 등에 따르면 23일 오전 9시 19분부터 나라장터 등 일부 서비스 접속이 마비됐다. 나라장터는 1시간 뒤인 오전 10시20분부터 정상 작동 중이다.   행안부 관계자는 “오늘 오전 국내에서 나라장터 입찰 관련 다량의 접속이 있었고, 해외 특정 IP에서 조달청 나라장터로 집중 접속을 해 일시적인 과부하가 발생했다”며 “현재 조달청 나라장터 시스템은 정상 가동되고 있다”고 밝혔다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행안위 ‘전산망 마비’ 한목소리 질타…“디지털 정부 체면 구겨”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231123/122319065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231123/122319065/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T13:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122318987.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국회 행정안전위원회는 23일 행정전산망 마비 사태 점검을 위한 현안질의를 열고 행정안전부를 한목소리로 질타했다.  강병원 민주당 의원은 이날 행안위 전체회의에 출석한 고기동 행정안전부 차관에게 “지난해 카카오 먹통 사태 당시 윤석열 대통령이 전쟁 같은 비상 상황에 카카오톡이 먹통이 되면 어떻게 할 것이냐고 직접 언급했다”며 “카카오톡보다 더 심각한 문제인데도 사과도 없다. 대한민국이 디지털 재난 정부가 됐다”고 지적했다.  고 차관은 “(카카오)대표는 사퇴까지 했는데 세금 받는 정부가 국민을 혼란에 빠뜨려 놓고 제대로 된 사과도 없다면 어떻게 되겠느냐”는 강 의원 질의에 “춘풍추상(남을 대할 때 봄바람처럼, 자신을 대할 때 가을 서리처럼 대한다)의 자세로 저희에게도 엄격하도록 노력하겠다”고 답했다.  김용판 국민의힘 의원은 “대한민국은 세계 최고 수준의 디지털 정부라는 자긍심을 가지고 있다. 이번에 체면을 많이 구겼다”며 “이번 사건을 계기로 (정부가) 제대로 입체적으로 대응해야 한다고 생각한다”고 말했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>던전앤파이터 모바일, 신규 전직 ‘여인파이터’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122320725/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122320725/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T14:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122320675.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 자사 모바일 게임 ‘던전앤파이터 모바일(이하 던파 모바일)’에 신규 전직 ‘인파이터(여)’를 출시한다고 23일 밝혔다.  인파이터(여)는 던파 모바일에서 최초로 선보이는 프리스트(여)의 5번째 전직이다. 주 무기 ‘토템’과 전직 후 착용하는 ‘홀리너클’을 활용해 빠르고 강력한 권격을 사용한다. 특수 이동기인 ‘위빙’을 사용해 공격을 회피함과 동시에 강화 버프도 획득할 수 있다.  이용자는 위빙으로 적에게 빠르게 접근해 ‘히트맨’ 계열 연타형 스킬로 적을 몰아붙인 뒤 강력한 한방형 ‘슬러거’ 계열 스킬을 활용해 치명적인 피해를 입힐 수 있다.  인파이터(여)의 추가와 함께 정예 던전 ‘뒤틀린 은신처’에 영웅 난이도가 추가됐다. 1인만 입장이 가능하며 더 강력하고 다양한 패턴을 지닌 몬스터가 등장한다. 캐릭터의 부활은 제한되며 주간 순위를 기준을 상위권 유저에게 기간제 ‘허상의 눈 오라’와 채팅 스티커를 보상으로 지급한다.  넥슨은 신규 전직 출시를 기념해 다양한 이벤트를 실시한다. 오는 1월 4일까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 전세계 스마트폰 점유율 삼성이 20%로 1위-애플은 16%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122320729/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122320729/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122320689.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 3분기 전세계 스마트폰 시장 점유율에서 삼성이 1위를 차지했다.   세계적 데이터 업체인 카운터포인트 리서치에 따르면 지난 3분기 전세계 스마트폰 시장 점유율은 삼성이 20%로 1위, 애플은 16%로 2위에 그쳤다.  3위부터 5위까지는 모두 중국업체였다. 중국의 샤오미가 12%로 3위였다. 그 뒤를 오포(10%)와 비보(8%)가 이었다.  세계 경기 둔화로 주춤했던 스마트폰 판매도 약 2년 만에 반등한 것으로 드러났다.   카운터포인트 리서치에 따르면 10월 스마트폰 판매가 전년 대비 5% 상승했다. 이는 27개월 만에 처음이다.   그동안 스마트폰 판매는 지난해 초부터 세계 각국이 금리 인상에 들어가면서 경기가 둔화하자 약세를 면치 못했었다.   그러나 지난 10월 마침내 반등에 성공했다.   이는 애플이 최신폰인 아이폰15를 공개했고, 중국의 화웨이도 최신 휴대폰 메이트 60 프로를 출시하는 등 최신 휴대폰이 대거 출시됨에 따라 이머징마켓을 중심으로 수요가 상승했기 때문으로 풀이된다.   카운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정영범 퓨리오사AI 이사 &quot;내년 2분기 2세대 칩 출시··· 완벽한 데뷔에 사활&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122321674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122321674/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122321631.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내년 4월이면 2세대 칩 샘플을 받고, 6월부터 양산에 돌입한다. 8월에는 MLPerf 전체 항목 테스트를 추진하고, 9월에 글로벌 론칭할 예정이다. 현재 시점을 기준으로 MLPerf 전체 테스트는 엔비디아에 이어 두 번째인 만큼, 전 세계적인 주목을 받을 것이다”  정영범 퓨리오사AI 기술영업 이사는 내년 출시될 2세대 인공신경망 반도체(NPU) 출시에 모든 신경을 집중하고 있다. 그는 2018년 퓨리오사 AI에 열 번째로 합류한 초기 멤버이며, 컴파일러 엔지니어와 프로덕트 매니저를 거쳐 현재는 기술 영업과 사후지원 등 대외적인 제품 관리 업무를 전담하고 있다. 워보이의 시작부터 지금까지 함꺠해온 정 이사를 만나 퓨리오사AI의 기술 영업, 그리고 앞으로의 전략과 상황을 짚어봤다.  “퓨리오사AI의 기술 영업, 모두 말씀드리겠다”   정영범 이사(이하 정 이사)는 서울대 수학과와 컴퓨터공학을 복수 전공한 뒤, 프로그래밍 언어로 박사 학위를 취득했다. 그는 프로그램 오류를 분석하고 연구하는 기술을 바탕으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, ‘갤럭시 Z플립5 메종 마르지엘라 에디션’ 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122322524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122322524/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122322522.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자는 프랑스 명품 브랜드 ‘메종 마르지엘라’와 협업한 ‘갤럭시 Z 플립5 메종 마르지엘라 에디션’을 공개했다고 23일 밝혔다. 이번 에디션은 엑스레이를 통해 상의 재킷 내부를 보는듯한 착시 그래픽을 갤럭시 Z 플립5 후면 디자인에 적용했다. 외면과 내면의 본질을 중요시하는 메종 마르지엘라의 디자인 철학을 담았다고 삼성전자는 전했다.메종 마르지엘라 디자인이 적용된 ‘플랩 레더’ 케이스와 ‘플립수트’ 케이스도 함께 제공된다. 플랩 레더 케이스는 검정 가죽에 하얀색의 포켓 패턴 스티치 디자인을 적용했다. 플립수트 케이스는 페인트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테이프 붙은 상자도 재활용? 칼렛바이오 스텝포넷제로 리펄프 테이프[스타트업리뷰]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122323896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122323896/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122323850.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일상생활에서 너무 당연하게 접했던 것이 하나 둘 변하고 있다. 다양한 색상이었던 음료용 패트병이 언젠가부터 투명색만 나오고 있으며, 식료품 배송 상자의 아이스팩 내용물 역시 SAP(고흡수성 수지)에서 물로 바뀌었다. 이 모두 자원 재활용 효율을 높이기 위함이며, 최근 물류∙유통업계 전반에 불어 닥친 ESG(친환경, 사회책임, 지배구조개선) 열풍과도 무관하지 않다. 단순히 제품이나 서비스의 품질만을 따지던 예전과 달리, 요즘 소비자들은 그 기업이 얼마나 지속 가능한 미래를 추구하는지의 여부도 주목하기 때문이다.    상자 포장을 마무리하기 위해 흔히 쓰는 테이프 역시 예외가 아니다. 일반적인 플라스틱(비닐) 테이프의 경우는 소재 자체가 친환경과는 거리가 멀다. 그래서 최근 이용 빈도가 높아지는 것이 종이 재질의 테이프다. 이는 얼핏 보기에도 플라스틱 테이프보다 친환경적일 것 같다. 하지만 현실은 그렇지 않았다. 한국 소비자원이 작년 12월에 발표한 보고서에 따르면, 테스트한 25개의 종이 테이프 중 22개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포털 다음, 뉴스 제휴 150여개 언론사 기사부터 보여준다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122323957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122323957/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122315015.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오가 운영하는 인터넷포털 다음이 이용자가 기본 설정을 유지할 경우 전체 제휴 언론사 1350여 곳 중 뉴스 제휴 언론사(CP) 150여 곳 기사만 노출한다. 포털 업계에 대해 뉴스 서비스 품질 향상 요구가 점차 높아지는 가운데 카카오가 개선 정책을 내놓은 것으로 풀이된다.23일 카카오에 따르면 다음은 전날 PC와 모바일에서의 뉴스 검색 기본 설정을 뉴스 제휴 언론사로 변경했다. 이용자가 일반적으로 PC 다음 웹페이지나 모바일 애플리케이션(앱)에서 뉴스를 검색하면 뉴스 제휴를 맺은 언론 매체 기사만 나타나도록 한 것이다. 이 기본 설정을 유지하면 다음과 검색 제휴를 맺은 1200여 언론사 기사는 결과에 나오지 않는다. 다만 이용자가 ‘전체 보기’로 설정을 바꾸면 이들 검색 제휴 매체의 기사도 볼 수 있도록 했다.아웃링크와 인링크 정책은 그대로 유지된다. 뉴스 제휴 언론사는 이용자들이 포털 안에서 뉴스를 보는 인링크와 제목 클릭 시 자사 홈페이지로 이동하는 아웃링크 중 하나를 선택할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바오밥에이바이오 “인공지능, 양자컴퓨터로 신약 개발의 새 지평 열겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122324199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122324199/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122324100.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중소벤처기업부 창업진흥원은 글로벌 기업과의 협업으로 국내 유망 기업의 성장을 지원하고 해외 진출 기회를 마련하는 ‘글로벌 기업 협업 프로그램’을 진행하고 있습니다. 서울과학기술대학교는 올해 ‘글로벌 기벌 협업 프로그램’을 전담하는 주관기관을 맡아 물밑에서 이들 기업을 지원하고 있습니다. 아마존, 오라클, IBM 등 글로벌 대기업들과 손잡고 세계를 향한 도약을 준비하고 있는 기업들의 얘기를 전합니다.  지난 9월 덴마크의 제약사 노보 노디스크(Novo Nordisk)의 기업 가치가 덴마크 전체 국내총생산(GDP)을 뛰어넘으며 화제가 된 일이 있었다. 이곳에서 개발한 비만 치료제 ‘위고비’가 미국 유명인들을 중심으로 선풍적인 인기를 끌면서다. 노보 노디스크발 경제 호황에 덴마크 정부는 연 GDP 성장률 전망치를 0.6%에서 1.2%로 상향하기도 했다. 이처럼 제약 산업에서의 획기적 신약 개발은 엄청난 경제적 파급 효과를 불러 일으킬 수 있다.   물론 그만한 신약은 간단히 탄생하지 않는다. 다른 산업군과 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[날씨]퇴근길 수도권·강원 밤사이 눈·비…전국 대부분 한파특보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122325340/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122325340/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T18:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122325243.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;목요일인 23일 수도권 등 일부 지역 퇴근길에 비나 눈이 내릴 것으로 예상된다.  기상청은 이날 전국이 대체로 흐린 가운데 늦은 오후부터 밤사이 수도권과 강원내륙·산지, 충청권에 한때 비 또는 눈이 조금 내리겠다고 예보했다.  또 제주도 산지에도 오후부터 밤사이 0.1cm 미만 눈이 날리는 곳이 있겠다.  예상 강수량은 △경기북부·동부, 서해5도 5㎜ 미만 △서울·인천·경기남서부 1㎜ 내외 △강원내륙·산지 5㎜ 미만 △대전·세종·충남, 충북 1㎜ 내외 수준이다.  아울러 오늘 밤부터 내일 아침 사이 경북 내륙과 경남북서내륙에 0.1㎜ 미만 빗방울 또는 0.1cm 미만 눈이 날리는 곳이 있겠다.  현재 서울을 비롯해 경기도 일부, 인천 등 수도권과 강원도, 경상북도, 부산, 울산, 울릉도·독도 등에는 한파주의보가 발령된 상태다. 강원도 산지 지역과 경상북도 북동 산지 지역에는 한파경보가 발표됐다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샘 올트먼 복귀로 끝난 오픈AI 쿠데타…&apos;AI 개발론&apos;에 무게추</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122326859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122326859/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T20:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122326853.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세간을 떠들석하게 만든 오픈AI 내홍 사태가 샘 올트먼(Sam Altman)의 복귀로 결말지어졌다. 인공지능(AI) 개발의 속도와 안전성을 놓고 불거졌던 갈등이 개발 노선에 선 올트먼의 승리로 끝나면서 오픈AI의 사업 확장과 개발 속도에도 더욱 추진력이 붙을 전망이다.  오픈AI는 지난 22일(이하 현지 시간) 올트먼이 오픈AI 최고경영책임자(CEO)로 복귀한다고 밝혔다. 샘 올트먼과 함께 회사를 떠났던 그레그 브록만(Greg Brockman) 전 이사회 의장 또한 회사에 다시 합류했다. 샘 올트먼을 축출했던 이사회는 지식 공유 플랫폼 쿼라(Quora)의 CEO 애덤 디엔젤로(Adam DeAngelo)를 제외하고 모두 퇴진하고 새 구성원이 합류하면서 사실상 물갈이 됐다. 새 의장에는 브렛 테일러(Bret Taylor) 전 세일즈포스 CEO가 이름을 올렸고, 래리 서머스(Larry Summers) 미 하버드대학교 교수도 새롭게 합류했다. 여기에 올트먼까지 포함해 4명으로 출발한 새 이사회는 향후 9명까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달·순찰 로봇 인도통행 허용…안전운행 담보할 기술은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122326982/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231123/122326982/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T20:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122326952.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이달부터 배달·순찰 로봇이 인도 위 사람들 사이로 다니며 임무를 수행할 수 있게 됐다. 그간 제품 고도화를 위한 실증이 주로 이뤄지다가 생활 속으로 로봇이 들어오게 된 것인데, 사람과의 충돌 등 안전에 대한 우려가 제기된다. 사람을 피해 정해진 경로로 정확하게 주행하는 동시에 문제 발생 시 신속한 조치에 나서려면, 로봇의 정확한 위치 파악이 필수다. 평균 2cm 미만의 오차로 위치정보를 제공하는 이동로봇용 ‘초정밀 위성항법 장치’가 주목받는 이유다.  지능형로봇법 시행으로 실외 이동로봇 인도통행 허용  산업통상자원부와 경찰청은 지난 17일, 개정 ‘지능형 로봇 개발 및 보급 촉진법’ 시행으로 실외 로봇을 활용한 배달, 순찰 등 신사업을 허용한다고 밝혔다. 지난해 개정한 도로교통법 시행과 더불어 이번 지능형로봇법 시행으로, 로봇이 법적으로 보행자로 규정돼 인도를 통행할 수 있게 된 것이다.  로봇 통행 허용으로 제기되는 가장 큰 우려는 안전이다. 정부는 안전 우려를 불식시키기 위해 인도 통행 로봇의 무게는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사태 해결 나델라, AI혁명 운전석 앉게 돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231124/122328994/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231124/122328994/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/24/122329212.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세상을 떠들썩하게 한 오픈AI 샘 올트먼 최고경영자(CEO) 해임 사태의 최대 승리자로는 마이크로소프트(MS)가 꼽힌다. 사태 해결에 나선 동시에 향후 오픈AI 경영에 목소리를 낼 발판을 마련했기 때문이다. 22일(현지 시간) 블룸버그 등에 따르면 올트먼의 복귀와 함께 9인으로 늘리기로 한 오픈AI 이사회 의석 중 한 자리 이상이 MS로 돌아갈 수 있다는 분석이 나온다. 사티아 나델라 MS CEO(사진)는 전날 블룸버그TV 등과의 인터뷰에서 “투자자들은 올트먼의 해임 이유조차 전혀 듣지 못했다”며 “오픈AI의 지배구조 개혁이 필요하다”고 밝힌 바 있다. 나델라 CEO의 지략과 리더십에도 관심이 쏠린다. 2014년 MS CEO에 오른 나델라는 PC 시대의 공룡 MS를 클라우드 중심 미래 컴퓨팅 시대 초강자로 부활시킨 주인공이다. 구글에 뒤처진 AI 분야에서 승기를 잡기 위해 신생 회사인 오픈AI에 130억 달러(약 16조8000억 원)를 투자하는 모험을 단행해 현재 시가총액 2조810</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올트먼 해임 이사진은 ‘효과적 이타주의’ 그룹… 오픈AI 안전성 비판 논문 쓰고 “문 닫아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231124/122328990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231124/122328990/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 개발에 속도 조절이 필요하다며 오픈AI 최고경영자(CEO) 샘 올트먼의 해임을 주도했던 이사진들은 실리콘밸리 이상주의 운동인 ‘효과적 이타주의(Effective Altruism·EA)’ 그룹에 속해 있다. 21일(현지 시간) 워싱턴포스트(WP)에 따르면 올트먼을 내쫓으려다가 역풍 끝에 5일 만에 사퇴하게 된 오픈AI 전 이사 일리야 수츠키버, 타샤 매콜리, 헬렌 토너 등 3명 모두가 EA 모임에 참여하고 있다.  ‘효과적 이타주의’는 인류의 위험을 막고, 공익을 우선시한다는 유사 철학 운동이다. 전통적인 부자들이 자선사업에 큰돈을 기부하는 방식으로 사회문제를 해결하려 했다면 EA는 가장 효율적으로 인류를 도울 수 있는 이성적이고 체계적인 방법을 모색한다.  2014년 시작된 EA 모임의 일원들은 ‘AI가 언젠가 인류를 멸망시킬 수 있다’는 신념을 공유하고 있다. 토너 이사가 이번 쿠데타를 벌이기 몇 주 전 오픈AI의 안전성을 비판하는 논문을 쓰면서 경영진에게 “오픈A</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올트먼 복귀작은 ‘무료 음성 챗GPT’… 오픈AI, 빅테크로 간다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231124/122328985/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231124/122328985/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/24/122329202.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《해임 닷새 만에 오픈AI 최고경영자(CEO)에 복귀한 샘 올트먼(사진)이 첫 행보로 챗GPT 음성 인식 서비스를 무료 공개했다. 비영리 연구단체로 출발한 오픈AI가 마이크로소프트(MS)나 구글처럼 인공지능(AI)을 서비스 상품화하며 빅테크의 길을 걷겠다는 신호로 받아들여졌다. 지난해 11월 30일 챗GPT 출시로 촉발된 ‘AI 열풍’ 1년, 이미 AI 상업 개발 경쟁이 시작됐다. 》 “팀원들이 긴 밤을 보내고 있다. 778명이 먹으려면 피자를 몇 판 시켜야 할까?” 22일(현지 시간) 새벽 오픈AI는 대화형 챗봇 챗GPT 음성 인식 서비스를 무료 공개한다며 시범 오디오 파일을 소셜미디어 X(옛 트위터)에 올렸다. 전격 해임된 샘 올트먼 최고경영자(CEO·사진)의 복귀 협상이 막바지에 이르던 때였다. 오픈AI 778명 전체 임직원이 새로운 서비스 홍보를 위해 협상 타결 소식을 기다리고 있음을 농담처럼 밝힌 것이다. 이 음성 서비스 공개가 올트먼 CEO 복귀 후 첫 공개 행보가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예비 간호사들 ‘나이팅게일 선서식’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231124/122328944/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231124/122328944/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/24/122329220.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;23일 대구 북구 태전동 대구보건대 인당아트홀에서 열린 제25회 나이팅게일 선서식에서 임상 실습을 앞둔 간호학과 학생들이 발광다이오드(LED) 촛불을 손에 들고 나이팅게일의 숭고한 희생정신을 본받을 것을 다짐하고 있다. 선서에는 간호사의 윤리와 원칙을 맹세하는 내용이 담겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘 서울 영하 4도 추위… 중북부-경북 한파특보 발령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231124/122328920/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231124/122328920/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122312977.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 서울 아침 기온이 영하 4도까지 떨어지는 등 전국에 다시 한파가 찾아오고 일부 지역에는 눈이나 비가 내리겠다. 강풍 탓에 체감온도는 더 내려가지만 미세먼지는 씻겨갈 것으로 보인다.    23일 기상청은 오후 9시를 기해 서울, 강원 등 중북부와 경북에 한파 특보를 발령했다. 24일에는 전국 아침 기온이 영하 6도∼영상 6도로 떨어지고 곳곳에 약한 눈이나 비가 올 것으로 예상된다. 낮에도 대부분 지역이 5도 이하에 머무르는 데다 바람도 강하게 불어 체감온도는 더욱 낮겠다. 토요일인 25일은 서울 영하 6도, 파주 영하 9도, 철원 영하 10도, 대전 영하 6도 등 아침 기온이 영하 10도까지 떨어진다. 기상청은 “중국 북부 고기압의 영향으로 찬 공기가 유입돼 기온이 큰 폭으로 떨어졌다”고 밝혔다.   올겨울은 대체로 온화할 것으로 예상되지만 이 같은 ‘기습 한파’ 탓에 기온 변동이 클 것으로 보인다. 기상청은 향후 3개월 기상 전망에서 올겨울 기온이 평년과 비슷하거나 조금 높을 것으로 내다봤다. 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음, 150개 뉴스제휴 언론사 기사만 검색 노출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231124/122328912/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231124/122328912/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>카카오가 운영하는 인터넷 포털 다음이 이용자가 기본 설정을 유지할 경우 전체 제휴 언론사 1350여 곳 중 뉴스 제휴 언론사(CP) 150여 곳의 기사만 노출한다. 포털 업계에 대해 뉴스 서비스 품질 향상 요구가 점차 높아지는 가운데 카카오가 개선 정책을 내놓은 것으로 풀이된다.   23일 카카오에 따르면 다음은 전날 PC와 모바일에서의 뉴스 검색 기본 설정을 뉴스 제휴 언론사로 변경했다. 이용자가 일반적으로 PC 다음 웹페이지나 모바일 애플리케이션(앱)에서 뉴스를 검색하면 뉴스 제휴를 맺은 언론 매체 기사만 나타나도록 한 것이다. 이 기본 설정을 유지하면 다음과 검색 제휴를 맺은 1200여 언론사 기사는 결과에 나오지 않는다. 다만 이용자가 ‘전체 보기’로 설정을 바꾸면 이들 검색 제휴 매체의 기사도 볼 수 있도록 했다.    아웃링크와 인링크 정책은 그대로 유지된다. 뉴스 제휴 언론사는 이용자들이 포털 안에서 뉴스를 보는 인링크와 제목 클릭 시 자사 홈페이지로 이동하는 아웃링크 중 하나를 선택할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람 눈엔 잘 안 보이는데… 비흡연자 폐암 고위험군, AI가 찾는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231124/122328842/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231124/122328842/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/24/122328839.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2020년 기준 국내에서 폐암 환자 10명 중 3명은 비흡연자다. 하지만 비흡연자는 흡연자에 비해 폐암에 걸릴 가능성이 매우 낮은 것으로 인식돼 폐암 등 질환 검사를 소홀히 할 가능성이 크다.  인공지능(AI) 기술이 이 같은 상황을 개선할 수 있는 것으로 나타났다. 미국 연구진이 비흡연자의 흉부 엑스선 사진으로 폐암에 걸릴 가능성이 큰 사람을 식별하는 AI 기술을 개발했다.  아니카 월리아 미국 보스턴대 의대 심혈관영상연구센터 연구팀은 22일(현지 시간) 북미방사선학회 연례회의에서 비흡연자의 폐암 발병 가능성을 예측한 AI 기술을 발표했다.  폐암은 가장 흔한 암의 종류 중 하나다. 보건복지부에 따르면 2020년 기준 남성에게서 가장 많이 발생한 암이 폐암이었으며, 암 사망률 또한 가장 높았다. 전체 폐암 환자의 70%는 흡연 경험이 있었지만 나머지는 비흡연자였다. 간접흡연, 미세먼지, 석면 등에 대한 직업적 노출 등이 폐암의 발병 원인이 되기 때문에 비흡연자도 안심하긴 어렵다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미생물-유전자가위로 다이어트? ‘위고비’ 넘는 비만 치료법 나올까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231124/122328835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231124/122328835/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/24/122328833.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘위고비’, ‘마운자로’ 같은 주사형 비만 치료제의 체중 감량 효과가 알려지면서 비만약에 대한 관심이 높아졌다. 세계보건기구(WHO)도 비만을 질병으로 지정할 정도로 비만은 치료 대상으로 여겨진다.   현재 비만 치료에는 위의 60∼70%가량을 잘라내는 위소매절제술 같은 수술적 방법과 식욕을 억제하는 약물 등이 활용된다. 체중 감량 효과를 확실히 보이지만 한 달에 200만 원 안팎으로 가격이 부담스럽다. 이에 따라 새로운 비만 치료법의 실마리를 찾는 연구가 활발하게 진행되고 있다.       ● 미생물 이식했더니 체중 감소 이솽친 중국 안후이의대 연구원과 장밍서우 일본 도쿄도립대 연구원이 이끄는 공동연구팀은 비만을 억제하는 데 도움을 줄 수 있는 장내 미생물을 실험용 쥐에게 이식한 결과 체중 감소 효과를 확인하고 그 연구 결과를 22일(현지 시간) 국제학술지 ‘플로스원’에 발표했다.    장내 미생물이 인체 내에서 다양한 대사 과정에 관여하고 질병 발병에 영향을 미칠 수 있다는 사실은 앞선 연구에서 속속</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 스마트폰 판매, 28개월만에 상승세로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122328063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122328063/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 글로벌 스마트폰 판매가 28개월 만에 상승세로 돌아섰다. 23일 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 지난달 글로벌 스마트폰 판매량은 전년 동기 대비 5% 증가했다. 스마트폰 판매가 전년 동기 대비 증가한 것은 2021년 6월 이후 처음이다. 지난달 스마트폰 판매량은 지난해 1월 이후 가장 많았다. 카운터포인트리서치는 올 4분기(10∼12월) 글로벌 스마트폰 시장이 더 성장할 것으로 예상했다. 최근 몇 년간 스마트폰 재고는 쌓이고 교체 주기가 길어지면서 글로벌 스마트폰 시장은 위축돼 왔다. 화웨이가 7나노 반도체를 장착한 신제품을 공개하고, 애플이 9월 말 아이폰15 시리즈를 출시하는 등 신제품이 출시된 영향으로 보인다. 한편 카운터포인트리서치가 점유율을 조사하는 74개 국가 중 삼성전자가 1위를 차지하는 국가는 지난해 46개국에서 올해 42개국으로 4곳 줄어들 것으로 전망된다. 삼성전자는 지난해 1위를 차지했던 필리핀, 알제리, 가나, 쿠웨이트, 불가리아, 베네수엘라 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국은 매력적 투자처”… 첨단산업 외국인투자 4년새 226% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122328027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122328027/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/24/122329327.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“한국은 첨단기술 강국이라 인프라가 잘 구축돼 있잖아요.” 페라다크 파타나찬 비그림파워코리아 대표가 밝힌 한국에 대규모 투자를 단행한 이유다. 파타나찬 대표는 “한국의 기업은 의사 결정이 매우 빠르고, 파트너십을 소중히 여긴다”고도 덧붙였다. 올해 창립 145주년을 맞은 태국 최고(最古) 기업 비그림의 신재생에너지 전문 계열사인 비그림파워는 이달 초 한국 풍력발전에 5억 달러(약 6500억 원) 투자를 결정했다. 이 중 3억 달러는 전북·전남 해상 일대에 발전기를 설치하는 해상풍력사업단지 개발에, 2억 달러는 ‘기어리스 터빈’ 공장을 새로 짓는 데 투입된다. 파타나찬 대표는 “2년에 걸쳐 공장을 완공하면 향후 200여 명 고용 유발 효과가 있을 것”이라고 말했다. 전기전자, 화학공업, 기계장비, 의료정밀, 의약 등 첨단 산업 분야의 외국인 투자 유치가 호조를 보이고 있다. 23일 KOTRA에 따르면 올 1∼9월 국내에 유입된 외국인 직접투자액 중 첨단산업 부문 신고액은 73억3873</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어컨 기류의 변화 볼 수 있는 기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122327976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122327976/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고화질 카메라를 장착한 고성능 모바일 기기의 보급으로 각종 제조업 분야에서는 증강현실(AR)을 이용해 실내 기류의 흐름을 가시화하려는 시도가 이어지고 있다. 그러나 실내 환경을 재구성한 후 미리 계산된 전산유체역학(CFD) 결과를 가시화하는 기존의 방식은 새로운 공간 혹은 가구 설치 등의 변화가 생겼을 때 기류의 변화를 관측할 수 없다는 한계가 있다. 올해 산학 프로젝트 챌린지에서 산업통상자원부장관상을 수상한 ‘보이는 바람팀’은 이러한 문제를 극복하고자 즉석에서 에어컨 위치, 풍향, 풍속을 계속 바꾸고 가구 배치를 옮겨가며 기류의 변화를 볼 수 있는 독보적인 기술을 개발했다. 이 기술은 모바일 기기를 사용해 실내 공간을 3차원으로 재구성하는 것부터 사용자 인터페이스를 통한 가상 에어컨 설치 및 이동, 가상 에어컨에서 발생하는 기류의 실시간 시뮬레이션, 다양한 에어컨 기종에 사용 가능한 기류·온도의 AR 가시화까지 전 과정을 실시간으로 처리할 수 있다. 이를 통해 에어컨을 실제로 설치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멀티모달 신호 융합 딥러닝 네트워크 연구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122327969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122327969/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자율주행차 시대가 도래하면서 탑승객의 편리한 주행 환경을 위한 다양한 분야의 AI 연구가 진행되고 있다. 그중 올해 산학 프로젝트 챌린지에 참가한 VDSL팀은 멀티모달 기반 영상 분할의 정확도 개선을 통해 고품질의 AI 서비스를 제공하는 기술 개발로 산업통상자원부장관상을 수상했다. 멀티모달이란 이미지, 텍스트, 음성, 비디오 등 다양한 모달리티를 동시에 받아들여 사용하는 것을 말한다. 기존의 자율주행 영상 분할 딥러닝 기술은 미리 지정된 범위에 대해서만 딥러닝 모델을 학습시키기 때문에 학습 과정에서 사용되지 않은 범주에 대해서는 처리하지 못했다. 또한 영상 내 객체 간의 관계, 영상의 특정 상황에 대한 이해력이 부족하고 사용자가 원하는 객체만을 검출하는 것은 불가능했다. 이러한 한계점을 개선하고자 VDSL팀은 멀티모달 신호를 효과적으로 융합하는 딥러닝 네트워크를 개발해 제약 없는 언어 표현이 지칭하는 타깃 객체에 대한 영상 분할 정확도를 향상했다. 이를 통해 기존에는 AI가 전해주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업-인재 손잡고 첨단산업 이끌 혁신 성과 발굴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122327962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231123/122327962/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122324579.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한민국 산업 발전의 핵심 역량인 청년 공학도와 산업 현장 간의 협업 성과를 겨루는 축제의 장이 열렸다. 21일 서울 마포구 상암 아프리카 콜로세움에서는 ‘2023 산학 프로젝트 챌린지’가 진행됐다. 올해 4회째를 맞은 이번 행사는 산업통상자원부와 한국산업기술진흥원(KIAT)의 ‘산업혁신인재성장지원사업’ 지원을 받는 석·박사 학생이 산업현장에서 나타나는 기술적 문제를 기업과의 산학 프로젝트를 통해 해결한 혁신 성과를 선보이는 자리다. 올해 행사는 ‘혁신 플레이(Innovation Play)’를 슬로건으로 진행됐다. 대한민국 산업의 혁신 성장을 위한 첨단산업 분야 중심의 산학 프로젝트 성과들을 대거 엿볼 수 있었다는 평가가 나온다. 반도체, 디스플레이, 미래차, 조선, 철강, 첨단소재 등의 분야에서 489개 팀이 참가했다. 예선과 본선 1차를 통과한 최종 20팀이 21일 진행된 본선 2차 무대에 올라 저마다의 산학 프로젝트 성과를 발표하며 치열한 경쟁을 펼쳤다. 행사장에는 이정원 페블</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/눈에 쏙쏙 디지털 이야기]고화질 영상을 어디서나 재생… 데이터 압축기술 덕분이에요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122327907/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231123/122327907/1</guid>
      <pubDate>2023-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/24/122329386.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 스트리밍 서비스를 통해 다양한 콘텐츠를 즐기는 것이 일상이 되었습니다. 이러한 변화로 혹자는 우리가 ‘영상 커뮤니케이션’의 시대에 살고 있다고 묘사하기도 합니다. 그도 그럴 것이 16일 한국갤럽이 발표한 미디어, 콘텐츠, 소셜 네트워크 서비스 이용률 조사에 따르면 OTT(Over-the-top) 유료 동영상 서비스 이용률이 지난해 44%에서 13%포인트 상승한 57%로 나타나 그 주장을 뒷받침하였습니다.  이러한 OTT 서비스 대중화의 배경에는 동영상 최적화 기술이 주요한 역할을 하고 있습니다. 동영상은 대체로 데이터 파일 크기가 매우 큽니다. 영상의 화질이 향상되면서 파일도 그 크기가 증가해 이를 전송하는 과정에서 네트워크 대역폭을 많이 사용합니다. 이는 동영상 재생이 원활하지 않거나 일부 기기에서 동영상이 재생되지 않는 문제를 야기할 수 있습니다. 또한, 네트워크 트래픽 사용에 대한 비용이 증가하므로, OTT 서비스 제공자는 동영상 파일 크기와 네트워크 대역폭 사용을 관리하</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>