<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-02-18T00:07:53.480Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“日원전 오염수 방류 시 4~5년 후 韓도착…영향은 미미”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230216/117919126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230216/117919126/1</guid>
      <pubDate>2023-02-16T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117919092.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[제주=뉴시스] 오영재 기자 = 일본 원자력 발전소 오염수가 해상에 방류돼도 우리나라 해역에 큰 영향을 미치지 않을 것이라는 국내 연구결과가 나왔다.  한국해양과학기술원(KIOST)과 한국원자력연구원(KAERI)는 16일 오전 라마다프라자제주호텔에서 열린 한국방재학회 세미나에서 ‘일본 후쿠시마 원자력발전소 오염수 방류에 의한 해양 확산 시뮬레이션’을 발표했다.  시뮬레이션은 후쿠시마 원전 발전소의 약 1㎞ 앞바다에서 삼중수소(트리튬)를 일본 측 실시계획상 연간 최대 방출량인 22조Bq(베크렐)로 10년간 방류한다는 조건으로 가동됐다. 정확한 예측을 위해 다양한 예측 모델의 시뮬레이션이 이뤄졌다.  시뮬레이션 결과 방출 2년 후 0.0001Bq/㎥의 농도가 해류의 영향으로 일시적으로 유입되는 형태가 예측됐다. 이어 4~5년 후 우리나라 해역에 본격 유입되기 시작해 10년 후에는 농도 0.001Bq/㎥로 도달할 것으로 측정됐다. 국내 해역의 평균 삼중수소 농도가 172Bq/㎥인 점에 비춰 큰 영향은 미치지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴질랜드 울린 소 20마리…‘주인님 목소리’ 따라 500m 헤엄쳐(영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230216/117919830/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230216/117919830/2</guid>
      <pubDate>2023-02-16T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117920201.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 12일(현지시간) 태풍 가브리엘이 뉴질랜드 북부 지역을 강타했다. 이에 지난 14일 당국은 비상사태를 선포하며 ‘전례 없는 기상 사태가 뉴질랜드인의 생명을 위협하는 중’이라 설명했다.이런 와중에 뉴질랜드 국민에게 감동을 준 소와 주인의 사연이 공개돼 화제를 모았다.16일 뉴질랜드 헤럴드 등에 따르면 지난 14일 뉴질랜드 호크스 베이에서 약 20마리의 소가 갑자기 들이닥친 태풍으로 죽을 위기에 놓였다.목까지 물에 잠긴 소들을 살린 건 주인의 목소리였다.소 주인 카일리 매킨타이어는 언덕에 서서 애타게 소들을 불렀다. 이를 들은 소 떼는 거센 강물을 거스르며 500m 이상을 헤엄쳐왔다. 안전한 곳으로 도착한 소들은 이후 병원에서 건강 검진을 받고 회복 중이라고 한다.앤 젤링 뉴질랜드 와이푸쿠라우 동물병원 수의사는 “매킨타이어는 소들을 사랑하고 소들은 그를 사랑하는 게 분명하다”며 “매킨타이어는 지금도 그 순간을 생각하면 아찔해한다”고 말했다. 이어 “어제도 소들의 건강을 체크했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, 인텔과 5G망용 데이터센터 전력 절감 기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117920671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117920671/1</guid>
      <pubDate>2023-02-16T17:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117920418.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤은 인텔과 협력해 5G망용 클라우드 데이터센터 전력 절감 기술 개발에 성공했다고 16일 밝혔다.  이동통신망을 구성하는 데이터센터는 다량의 클라우드 방식 가상화 서버로 구성되며 5G 이동통신 데이터 트래픽 처리를 주로 담당한다. 트래픽 양과 관계 없이 항상 최대 성능을 설정해 최대치의 전력과 탄소를 소모했다.  양사가 개발한 ‘DPS’는 클라우드 방식 가상화 서버에서 사용되는 주요 부품의 소모 전력을 트래픽 추이에 따라 실시간으로 조정해주는 기술이다. 24시간 상시 전력 절감 효과를 기대할 수 있으며 기존 대비 CPU의 누적 전력 소모량을 최대 55%까지 절감할 수 있게 된다.  SKT는 이번 기술 개발을 통해 데이터센터에서 배출되는 불필요한 온실가스와 탄소를 절감할 수 있다고 설명했다. 2030년까지 약 10GWh(기가와트시)의 전력과 5000톤의 탄소를 줄이는 것을 목표로 하고 있다.  SKT는 추가적인 개선과 검토 과정을 통해 연구 결과를 올해 말 상용 장비에 적용할 예정이다. 이를 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[디지털 취약 극복] 한국접근성평가연구원 “장애인·고령자 위한 키오스크 표준화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230216/117921271/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230216/117921271/1</guid>
      <pubDate>2023-02-16T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117921255.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※기술은 모든 사람을 이롭게 해야 합니다. 하지만, 장애인과 노약자 등 ‘디지털 취약 계층’은 아직 기술의 효용을 충분히, 제대로 누리지 못합니다. IT동아는 디지털 취약 계층을 위한 기술·기기를 만들어, 모두가 차별 없이 행복한 삶을 살도록 힘쓰는 이들을 찾아 소개합니다.  키오스크는 비대면·온라인 스마트 유통 시대를 앞당긴 주역이다. 사람이 하던 일을 신속 정확하고 실수 없이 하는 키오스크는 우리 생활 속 여러 공간에서 활약한다. 우리는 음식점과 은행, 공공 기관 등에 설치된 키오스크를 써서 손쉽게 상품을 사고 서비스를 이용한다.  하지만, 모든 사람이 키오스크를 편리하고 능숙하게 쓰는 것은 아니다. 장애인과 고령자들은 그 반대다. 이들에게 접근성이 적은 키오스크는 ‘장벽’이자 ‘불편’이다.  예를 들어 휠체어를 탄 장애인은 키오스크의 화면 높이가 너무 높아 다루기 어려워한다. 시각 혹은 청각 장애인도 키오스크를 쓰는 데 애를 먹는다. 고령자들은 키오스크 화면의 작은 아이콘을 보는 것, 설명을 이해하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업 리뷰] IT운영전문가 시선에서 본 인포플라의 ‘IT장비 비밀번호 자동변경’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230216/117921445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230216/117921445/1</guid>
      <pubDate>2023-02-16T17:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117921386.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스타트업(start-up)은 특정한 문제를 해결하기 위해서 ‘시작하는’ 기업을 말합니다. 기업의 생사가 걸려있는 만큼 스타트업은 문제에 대한 가장 효율적인 답을 찾으려고 노력합니다. 이들의 고군분투가 낳은 결과가 현재 우리가 향유하는 ‘혁신’이 된 경우가 많습니다.  다만, 대다수의 스타트업이 좋은 기술과 서비스를 보유하고 있음에도 충분히 성장하지 못하고 있습니다. 다양한 원인이 함께 작용한 결과지만, 가장 큰 문제는 좋은 기술이 있어도 이를 사회에 잘 알리지 못한다는 것입니다. 이에 [스타트업리뷰]를 통해 스타트업의 좋은 기술을 접해보고, 이를 어떻게 사용할지 그리고 업계 관계자들의 시선은 어떠한지 시리즈로 전하고자 합니다.  보안의 약한 고리는 관리자의 사소한 실수로 생기는 경우가 많다. 사람들은 대개 여러 계정의 비밀번호를 동일하게 하거나, 유사한 패턴으로 만든다. 특정 사이트에서 계정 정보가 유출되면 다른 사이트 계정들도 우르르 해킹되는 이유이다.  기업의 IT시스템을 관리하는 관계자들도 이러한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애니온넷 “IoT에 특화된 SI 기업? 바로 여기에 있다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230216/117924806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230216/117924806/1</guid>
      <pubDate>2023-02-16T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117924784.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;집이나 사무실, 공장, 빌딩을 이루는 다양한 물건들이 네트워크를 통해 서로 연동하며 다양한 자동화 및 원격 제어 기능을 구현할 수 있는 스마트 홈이나 스마트 팩토리, 스마트 빌딩은 사물인터넷(이하 IoT) 기술을 통해 구현한다. 특히 최근의 IoT는 인공지능(이하 AI)과 결합해 ‘AIoT’로 진화하는 등, 미래산업의 기반을 이루는 핵심 기술 중 하나로 존재감을 높이고 있다.    다만, IoT 기술을 도입하거나 관련 사업에 뛰어들고 싶어도 어디부터 어떻게 해야 할지, 무엇에 집중해야 하는지를 알 수 없어 시행착오나 혼란을 겪는 기업들도 많다. 이러한 기업을 도와 방향성을 잡아주고 시스템을 구축하는 SI(System Integration, 시스템 통합) 비즈니스에 대한 관심도 높아지고 있다.  (주)애니온넷은 IoT 전문 SI 기업을 표방하는 업체다. 글로벌 IoT 시장의 강자인 투야(Tuya)와의 파트너십, 그리고 다양한 IoT 관련 제품 및 서비스 분야에서 쌓은 경험과 노하우를 강점으로 내세우고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물고기가 좋아서”… 잔인한 포식자로 태어났지만 ‘생선잡이’로 진화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117925496/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117925496/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117925493.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공룡 중 스피노사우루스는 잔인한 포식자로 알려진 티라노사우루스, 벨로시랩터 등과 함께 ‘수각류(獸脚類)’로 분류된다. 백악기에 살았던 대형 육식공룡이다. 하지만 독특하게도 수중 생활을 하며 물고기를 먹고 살았던 것으로 알려져 있다. 국제 공동연구팀이 스피노사우루스의 두개골 진화 과정을 분석해 독특한 생태학적 특성을 규명하고 국제학술지 ‘해부학 저널’ 2월 13일자에 발표했다.   스피노사우루스의 두개골이 물고기 사냥에 최적화된 방향으로 진화한 과정을 밝힌 것이다. 스피노사우루스가 출현했던 초기에는 다른 수각류와 해부학적으로 비슷했지만 시간이 흐르며 수중 생활에 알맞게 진화했다는 사실이 확인됐다.   영국 사우샘프턴대와 미국 오하이오대 등 국제공동연구팀은 영국 서리주에서 발견한 ‘바리오닉스’와 영국 와이트섬에서 발견한 ‘케라토수콥스’의 두개골과 이빨 화석을 바탕으로 뇌 등 내부조직을 디지털 시뮬레이션으로 재현했다. 이들은 백악기 전기 스피노사우루스가 출현했던 초창기 스피노사우루스의 조상으로 약 1억2500</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국형 위성항법시스템 띄우자” 핵심부품 국산화에 사활</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117925487/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117925487/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117925484.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10일 경기 성남시 LIG넥스원 판교연구개발센터. 한국 우주개발 역대 최대 규모 프로젝트인 ‘한국형 위성항법시스템(KPS)’과 ‘천리안 3호’ 구축 사업에 활용될 위성 부품 ‘디지털신호처리기’ 국산화를 위해 연구원들이 분주히 움직이고 있었다. 연구원들은 정지궤도급 ‘디지털신호처리기’ 국산화를 위한 연구와 위성 부품 가격 경쟁력 확보를 위한 연구개발(R&amp;amp;D)에 한창이었다.    센터에서 만난 유경덕 LIG넥스원 위성체계연구소 수석연구원은 “디지털신호처리기 기술을 개발해 국산화에 성공하면 국내 통신위성 분야의 획기적 기술 발전을 이끌 수 있다”고 말했다.    ● “KPS 핵심 부품, 우리 손으로 개발” 위성항법시스템은 일상에서 스마트폰으로 지도를 보며 맛집을 찾는 데 쓰이는 핵심 인프라지만 현재 미국이 운용하는 GPS에 대부분 의존하고 있다. 한국이 KPS 구축에 성공하면 미국, 러시아, 유럽연합(EU), 중국, 인도, 일본에 이어 세계 7번째 자체 항법위성체계를 보유한 국가가 된다.    누리호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오픈AI 공동 창업 머스크 “AI, 문명에 가장 큰 위협… 규제 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117925010/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117925010/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117925003.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;챗GPT 개발사인 오픈AI 공동 창업 멤버인 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO·사진)가 “인공지능(AI)은 문명의 미래에 가장 큰 위험 중 하나”라며 자동차 안전벨트나 에어백처럼 AI에도 ‘안전 규제’를 도입해 위험을 최소화해야 한다고 강조했다.  머스크는 15일(현지 시간) 아랍에미리트 두바이에서 열린 세계정부정상회의(WGS)에 화상으로 참석해 10년 후 기술의 미래에 대한 질문을 받자 “좀 더 가까운 시기로 보면 AI야말로 우리가 매우 우려해야 할 만한 기술로, 안전성에 관심을 가져야 한다”고 말했다. 머스크는 우선 챗GPT가 AI에 대한 대중의 접근성을 높이는 계기를 만들었다고 평가했다. 그는 “AI는 계속 발전돼 왔지만 사용자가 직접 쓸 수 있는 인터페이스가 없었다. 챗GPT는 사람들에게 AI가 얼마나 진화할 수 있는지 보여줬다”고 했다.  하지만 원자력이 전력 생산과 핵폭탄의 양면성을 가지고 있듯 AI 역시 무한한 가능성과 함께 위험성이 내재돼 있다고 지적했다. 머스크는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“허리 디스크로 약해진 몸, 달리기로 되살렸죠” [양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230216/117924855/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230216/117924855/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117921211.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영화배우 진선규 씨(46)는 2019년 ‘승리호’ 촬영 당시 허리 디스크 수술을 받았다. 10여 년 전에 이어 두 번째 수술이었다. 어렸을 때 태권도 합기도를 했고 한국예술종합학교 시절부터 애크러배틱도 하고 복싱도 즐기던 그는 수술 후 모든 움직임을 조심해야 했다. 그때 승리호에 같이 출연한 선배 배우 유해진 씨(53)가 “신발 하나 사줄 테니 걷고 달려봐”라며 고급 트레일러닝화를 선물해 준 게 계기가 돼 이젠 산까지 뛰는 달리기 마니아가 됐다.   “처음엔 동네 뒷산을 걸었죠. 걷다 보니 달릴 수 있었고, 달리다 보니 근육이 생겨 허리도 좋아졌죠. 무엇보다 달리면 즐겁고 몸에 활력이 생겨요. 제 몸에 딱 맞는 운동이라는 느낌이 들었죠. 그때부터 달리기는 매일 해야 하는 루틴이 됐습니다.”   본격적으로 달리기 시작한 건 2년 전 함께 영화를 찍었던 후배 고한민 씨(40)의 조언을 받으면서다. 진 씨는 “그 친구는 매일 달리는 마라톤 전문가다. 내게 달리기 노하우를 전수하면서 페이스메이커 역할도 해줬다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘적게 먹으면 장수’ 과학적 근거 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230216/117924835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230216/117924835/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/10/117831437.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘소식(小食)이 장수(長壽)의 비결’임을 뒷받침하는 과학적 근거를 국내 연구진이 발견했다. 한국생명공학연구원 노화융합연구단 권은수 박사 연구팀은 글루코스(포도당) 섭취를 제한하면 수명이 연장되는 분자기전을 규명하는 데 성공했다고 16일 밝혔다.  글루코스는 살아있는 생물체의 가장 중요한 에너지원으로 사용되지만 과다 섭취할 경우 노화를 가속화한다는 연구 결과가 있다. 다만 반대로 글루코스 섭취를 줄였을 때 노화가 더디게 진행되는지에 관한 연구는 부족한 상황이었다. 연구진은 노화 연구에 주로 쓰이는 생물인 예쁜꼬마선충에 글루코스 섭취를 제한한 결과 에너지 조절에 관여하는 단백질이 활성화되며 수명이 증가하는 사실을 밝혔다. 예쁜꼬마선충이 글루코스 합성능력을 낮춘 대장균을 섭취한 뒤 지방으로 이뤄진 세포막의 유동성이 늘어난 것이다. 노화가 진행되면 세포막을 이루는 지방성분이 변화해 유동성이 줄어든다. 글루코스가 적은 식이를 하면 노화에 따른 유동성 손상을 막을 수 있다는 의미다. 연구진은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펫 객실에 부지배인 강아지… 항공업계, 반려동물 기내식 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117924227/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117924227/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117924202.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대학생 정모 씨(23)는 올해 두 살이 된 반려견 생일을 맞아 제주도 여행계획을 세우고 있다. 혼자 갈 때보다 반려견 동반 숙소, 식당 등을 알아보느라 품이 더 들었다. 그는 “항공료 추가 운임 등 비용도 20% 더 들지만 가족이나 다름없어 아깝지 않다”고 말했다.  국내에서 반려동물을 키우는 인구가 1400만 명을 돌파하면서 이들을 겨냥한 ‘펫코노미’(펫+이코노미) 시장이 진화하고 있다. 반려동물 친화적인 상품을 내놓는 차원을 넘어 강아지 호텔 지배인을 내세우거나 ‘멍BTI’를 선보이는 등 관련 콘텐츠 개발을 강화하고 있다.  펫 전용 객실 등을 마련해온 호텔업계는 최근 색다른 시도를 늘리고 있다. 켄싱턴리조트 충주에선 보더콜리 케니가 재작년부터 부총지배인으로 활동 중이다. 강아지가 호텔의 임원이 된 셈. 리조트를 찾은 반려견들과 함께 놀아주는 게 주요 업무다. 켄싱턴리조트 관계자는 “반려견 친구를 만들어주기 위한 재방문율이 높다. 주말 예약은 두 달 전에 매진”이라고 했다.  코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 알고리즘 활용하니, 거시경제 지표 예측 유용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117924142/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117924142/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>챗GPT 같은 인공지능(AI) 기술이 경제 전망의 정확도를 높일 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 방대한 양의 텍스트 정보를 취합해 ‘숫자’로는 표현되지 않는 유의미한 정보를 찾아낼 수 있다는 것이다. 서범석 한국은행 거시모형팀 과장은 16일 발표한 ‘AI 알고리즘을 이용한 산업 모니터링: 증권사 리포트 텍스트 분석’ 보고서에서 “챗GPT 등 최근의 자연어처리 기술은 텍스트 분석 기술이 경제분석 자동화에 커다란 혁신을 가져올 수 있음을 잘 보여준다”며 이같이 밝혔다. 서 과장은 2019∼2022년 증권사가 발간한 기업 분석보고서 12만8000건을 입수해 보고서 내 숫자 정보는 모두 제거한 뒤 텍스트에 담긴 정성적 정보를 자연어처리 기법을 활용해 분석했다.  증권사 보고서 텍스트 분석을 통해 기업 업황을 산업별로 추정한 ‘텍스트 업황 지수’는 국내총생산(GDP), 기업경기실사지수(BSI) 등 거시경제 지표를 예측하는 데 유용한 것으로 나타났다. 서 과장은 “애널리스트들이 제시하는 텍스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공지능 일상화 원년… 새 국가 경쟁력 될 것[기고/박윤규]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117915004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230216/117915004/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/16/117914990.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오픈AI가 개발한 대화형 인공지능(AI) ‘챗GPT’가 대중에 공개된 지 두 달이 지났다. 1조 원 이상 투자된 만큼 뭔가 달라도 다를 것이라고 짐작은 했지만, 상상 그 이상이라는 평가다. 키워드 기반으로 단편적인 사실을 제공해 주는 기존의 챗봇이나 검색엔진과는 다르게 챗 GPT는 대화를 통해 학습한 사실을 토대로 질문의 의도와 맥락까지 파악해 답변한다. 프로그래밍은 물론 내가 좋아하는 스타일에 맞춰 시도 써주고 여행계획까지 짜준다. 과학·법률·의학 등 전문지식에 대한 분석을 요청해도 전문가 수준의 깔끔한 답변을 준다. 일부 표절이나 저작권 문제 등 일부 부작용을 감안하더라도 AI 시대의 게임 체인저라 불릴 만하다.    덕분에 AI에 대한 국민들의 관심은 그 어느 때보다 뜨겁다. 그런데 챗 GPT가 출현하기 전에 우리 국민들은 AI를 얼마나 실감하고 있었을까?    국내에서도 최근 몇 년간 AI 기술이 비약적으로 발전하면서 자율주행, 번역, 챗봇 등 다양한 AI 기반 서비스가 등장했다. 아울러 기업들은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이폰도 따라 접나…삼성 vs 애플 폴더블 전쟁 ‘초읽기’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117926685/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117926685/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117926582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 폴더블 스마트폰에 필요한 기술 특허를 획득했다. 폴더블 아이폰이 곧 출시되는 것 아니냐는 관측이 나온다. 삼성전자와 애플간 ‘폴더블폰’ 경쟁이 펼쳐질 지 여부에 귀추가 주목된다.   16일(현지시간) CNBC 등에 따르면 애플은 전날 화면뿐만 아니라 기기 여러 부분을 터치해 기능을 수행하는 기술 특허를 받았다.  예를 들어, 사용자는 기기 측면에 위치한 ‘가상 셔터 버튼’을 터치해 카메라를 제어할 수 있다. 또 기기 측면을 손가락으로 위아래 움직이면 볼륨도 조절할 수 있다.  랩어라운드 스크린이 있는 폴더블폰 또는 태블릿PC 도면도 특허가 포함된 것도 특징이다. 랩어라운드 스크린은 스마트폰 뒷면까지 디스플레이를 적용하는 기술로 보통 접이식 스마트폰에 쓰이는 기술이다.  이에 애플이 그동안 선보이지 않았던 폴더블 아이폰·아이패드 등 접이식 스마트기기를 곧 출시하는 것 아니냐는 분석이 나오고 있다. 애플 분석 전문가인 궈밍치 TF인터내셔널증권 애널리스트는 폴더블 아이폰이 출시할 경우, 8인치 QHD플</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실어증’ 브루스 윌리스, 진짜 병은 치매였다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117926743/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117926743/2</guid>
      <pubDate>2023-02-17T06:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117928323.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영화 ‘다이하드’ 시리즈로 유명한 미국의 액션 스타 브루스 윌리스(67)가 치매 판정을 받았다.  윌리스 가족은 16일(현지시각) 성명을 내고 그가 전두측두엽 치매(FTD)를 앓고 있다는 진단을 받았다고 밝혔다.  윌리스 가족은 “고통스럽지만 마침내 명확한 진단을 받았다”며 “아직까지 이 병에 대한 치료법은 없다고 한다”고 밝혔다.   그러면서 “언론을 통해 이 질병에 대한 인식과 연구가 조금 더 관심받길 바란다”고 덧붙였다.   윌리스가 앓고 있는 치매는 뇌의 전두엽과 측두엽 손상으로 발생하며 판단력 장애를 초래한다. 이 치매 환자들은 성격 및 행동의 변화가 생기고 언어 문제가 발생할 수 있다.   윌리스는 지난해 3월 실어증 진단을 받고 할리우드 영화계에서 은퇴했다. 그 이후 거의 1년 만에 병이 악화되며 치매 환자가 됐다.  윌리스는 1970년대 브로드웨이에서 연기 생활을 시작했고 1980년대 TV드라마 ‘블루문 특급’(원제 문라이팅)으로 이름을 알렸다.  윌리스는 존 맥티어넌 감독의 ‘다이하드’(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈뇨, 절박뇨, 잔뇨, 혈뇨…이 모두 ‘방광염’ 증상입니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117927149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117927149/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117927090.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘방광에 생기는 감기’라고도 불리는 방광염은 갑자기 소변이 마렵거나 빈뇨, 잔뇨감 증상이 지속될 때 의심해봐야 한다. 특히 남성보다는 여성이 신체 구조상 방광염에 걸릴 가능성이 높다. 겨울철 증상이 심해지는 방광염에 대해 분당서울대병원 비뇨의학과 정규환 교수와 알아보도록 한다.  ◇ “하루 8번 이상 소변, 통증에 잔뇨감도…혹시 나도 방광염?”  방광은 소변을 저장하고 배출하는 역할을 하는 근육 기관으로, 빈 주머니처럼 생겼다. 위로는 신장에서 소변이 내려오는 요관과 아래로는 소변을 배출하는 요도와 연결돼있다.  급성 세균성 방광염은 요도에 세균이 침입해 방광에 염증이 생기는 질환으로, 해부학적 특성 때문에 남성보다 여성이 취약한 경향을 보인다. 여성은 남성과 비교하면 항문과 요도 사이의 길이가 짧아 장내 세균이 요도로 잘 이동하고, 질 입구도 세균의 증식과 이동이 쉬운 환경이기 때문이다.  급성 세균성 방광염의 주요 증상은 하루 8번 이상 소변을 보는 빈뇨, 갑작스럽고 강하게 소변이 마려우면서 참을 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 갤럭시S23 전세계 출시…사전 판매 청신호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117928620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117928620/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T09:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117928482.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 ‘갤럭시S23’ 시리즈를 전 세계 주요 국가에 17일부터 출시한다.  삼성전자는 이날 한국, 미국, 영국, 프랑스, 호주, 두바이 등 55개국을 시작으로 총 130여개국에 순차적으로 이번 신제품을 선보일 예정이다.  갤럭시S23 시리즈는 디자인과 카메라에서 큰 변화를 줬다. 카메라를 금속으로 두른 ‘컨투어컷’ 디자인 대신 카메라 3개를 일렬로 배열한 ‘물방울’ 디자인을 적용하고, 최상위 울트라 모델에는 업계 최고 수준인 2억 화소 카메라가 탑재됐다.  또 전 모델이 ‘갤럭시용 스냅드래곤8 2세대’를 탑재해 성능을 높였다. 그래픽처리장치(GPU)는 전작 대비 그래픽 처리 속도가 41% 향상됐다.  이와 함께 전작과 마찬가지로 재활용 소재를 적용해 친환경 행보를 이어갔다.  삼성전자 MX사업부 노태문 사장은 “삼성전자는 자유롭고 창의적으로 자신을 표현할 수 있는 제품에 대한 소비자들의 요구를 주목한다”며 “갤럭시S23 시리즈의 시장 초기 반응으로 갤럭시 브랜드에 대한 소비자들의 강한 신뢰를 확인했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진 1만1436명, 나흘째 1만명대…금요일 33주만 최소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117929023/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117929023/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117929014.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 16일 전국에서 1만1436명이 코로나19에 확진됐다.질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 17일 0시 기준 확진자는 1만1436명 늘어 누적 3040만8656명으로 나타났다.이는 전날(1만2519명)보다 1083명 줄어 지난 14일부터 나흘 연속 1만명대를 보였다. 1주 전 금요일인 지난 10일(1만3504명)보다는 2068명 감소했다. 금요일 기준으로 지난해 7월1일(9514명) 이후 33주 만에 가장 적은 수를 보였다.국내발생 사례는 1만1412명, 해외유입 사례는 24명이다. 이 중 8명은 공항·항만 등 검역 단계에서 확진된 이들이다.해외유입 사례 24명 중 8명(33.3%)은 중국에서 들어온 입국자들이다. 공항 내에서 유전자증폭(PCR) 검사를 받은 단기체류 외국인 외에 지역사회에서 검사를 받은 장기체류 외국인, 내국인이 포함된 수다.코로나19 사망자는 28명 늘어 누적 3만3832명이다. 전체 확진자 대비 사망자 비중을 뜻하는 치명률은 0.11%에서 더 떨어지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 70% “마스크 자율화 결정 타당”…식당·카페서 착용 줄어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117929130/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117929130/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117929111.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 국민 10명 중 7명은 실내에서의 마스크 착용 의무가 권고로 전환된 데 대해 타당하다고 본 것으로 나타났다. 타당하지 않다고 답한 이들 중 절반 이상은 불안이나 불확실을 가장 큰 이유로 꼽았다.유명순 서울대학교 보건대학원 교수팀이 조사기관 케이스탯리서치와 함께 진행해 17일 발표한 ‘코로나19 인식 조사’ 결과에 따르면 응답자의 69.1%는 실내 마스크 착용이 의무에서 권고로 조정된 데 대해 “타당하다”고 답했다.구체적으로 ‘어느 정도 타당함’(3점) 50%, ‘전적으로 타당함’(4점) 19.1%였으나 ‘어느 정도 타당하지 않음’(2점)은 16.8%, ‘전적으로 타당하지 않음’(1점) 8.6% 등 “타당하지 않다”라는 의견도 25.4% 있었다. ‘잘 모르겠음/뚜렷한 입장 없음’은 5.5%였다.조정 결정이 타당하지 않다고 응답한 이들 중 53.5%는 ‘조정 결정 결과(영향)에 대한 불안이나 불확실’을 가장 큰 이유로 꼽았다. 이어 ‘권고 조정 내용이나 과정에 대한 불신’(2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암환자 15년간 약 2배 증가…전립선·유방암 최다” 전망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117929189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117929189/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T09:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117929134.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 2035년 신규 암 환자 수가 2020년보다 두 배 가까이 늘어날 것이란 전망이 나왔다. 또 오는 2035년까지 남성은 전립선암, 여성은 유방암 발생률이 가장 높을 것으로 예측됐다.   17일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 서울대 의대 박수경 예방의학과 교수팀이 2000∼2017년 국가통계정보원의 암 사례 자료와 2000∼2018년 국립암센터(NCC)의 암 사망 자료 등을 바탕으로 2020∼2035년 국내 암 발생률과 사망률을 예측한 결과 이 같은 예측됐다.   연구팀에 따르면 국내 연간 신규 암 환자 발생 건수는 2020년 26만5299건에서 2035년 47만4085건으로 증가할 것으로 예측됐다. 연평균 1.8% 늘어난다는 전망이다.   암종별 발생률이 가장 많은 암으로는 남성은 전립선암, 여성은 유방암으로 예상됐다. 전립선암은 2000년 10만명당 7.8명에서 2035년 190명으로, 유방암은 2000년 10만명당 34명에서 2035년 238명으로 증가할 것으로 예측됐다.   국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 정부 브리핑, 주 3→2회로 줄인다…내주부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117931338/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117931338/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117931333.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행이 안정됨에 따라 정부가 월·수·금 주 3회 실시하던 브리핑 횟수를 다음주부터 월·수 2회로 줄인다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 17일 “최근 확진자·중증환자 감소 등 방역 안정 상황에서 탄력적 대응을 위해 중대본 코로나19 브리핑은 주2회로 조정할 예정”이라고 밝혔다.현재 월요일은 정기석 코로나19 특별대응단장 겸 국가감염병위기대응자문위원장, 수요일은 질병관리청 중앙방역대책본부, 금요일은 중대본이 각각 브리핑이 진행하고 있다. 내주부터는 월요일 코로나19 특별대응단이 전문가 브리핑을, 수요일에는 중대본 회의 직후 정부 브리핑을 진행하는 방식으로 바뀐다.당국은 겨울철 재유행이 안정화됨에 따라 이미 코로나19 관련 통계자료와 브리핑, 재난문자 발송 횟수 등을 줄여왔다. 정부와 방역 당국은 물론 지자체의 일선 공무원들의 피로감이 상당하다는 이유에서다.앞서 행정안전부는 지난달 18일 ‘단순한 확진자 수는 재난문자로 발송하지 말라’고 권고하는 내용의 공문을 전국 시·도에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨 전 단계는 괜찮다고? 천만에”…절반은 10년 이내 당뇨병 걸린다[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117931252/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117931252/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117931250.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병을 ‘조용한 살인자’라고 부른다. 여러 장기에서 합병증을 일으키며 심하면 사망에 이를 수도 있지만 뚜렷한 자각 증세가 없기 때문이다.  당뇨병 환자는 가파르게 증가하고 있다. 최근 들어 30,40대의 젊은 환자들도 마찬가지로 크게 늘고 있다. 서구식 식습관이 자리 잡은 데다 운동 부족, 흡연, 스트레스 등 위험 요소는 더 많아졌기 때문이다.  이런 현실은 통계로도 입증된다. ‘2010년 국민영양조사’ 결과 국내 당뇨병 환자는 320만 명이었다. 당시 조사에서는 당뇨병 환자가 2050년에 590만 명으로 늘어날 것으로 추정했다. 그러나 이 추정은 완전히 빗나갔다. ‘2020년 국민영양조사’ 결과 국내 당뇨병 환자가 이미 추정치를 훌쩍 뛰어넘어 605만 명에 이른 것이다.  당뇨병을 피할 방법은 없을까. 김규리 삼성서울병원 내분비내과 교수는 “당뇨병과 정상 사이의 구간, 그러니까 당뇨 전 단계일 때 철저히 대비하면 가능하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국민 70%, 실내 마스크 의무 해제 타당한 결정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117931949/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117931949/2</guid>
      <pubDate>2023-02-17T12:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117929111.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 국민 10명 중 7명은 실내 마스크 착용 의무 해제를 타당한 결정으로 생각한다는 내용의 설문 조사 결과가 나왔다.  서울대학교 보건대학원 유명순 교수 연구팀은 케이스탯리서치와 함께 7~10일 전국 성인남녀 1000명을 대상으로 실시한 조사에서 이런 결과가 나왔다고 밝혔다.  실내 마스크 착용을 의무에서 권고로 조정한 결정에 대해 타당하다는 의견은 69.1%, 타당하지 않다는 의견은 25.4%였다.  마스크 의무 해제가 타당하지 않다고 응답한 사람 중 53.5%는 ‘의무 해제 영향에 대한 불안이나 불확실함’ 때문이라고 답변했다. 권고 조정 결정 내용이나 결정 과정에 대한 불신 때문이라는 의견은 24.8%였다.  의무 해제 이후 마스크를 가장 덜 사용하게 된 장소는 식당·카페 등 다중이용시설이 39.3%로 가장 많았다. 다음은 헬스장 등 운동시설(34.7%), 백화점·마트 등 다중이용시설(34.3%), 공연장·영화관 등 문화 관람 시설(33.2%) 순이었다.  연령별로는 이들 장소에서 20·30대가 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지포레 박성훈 대표, “산업 현장이 원하는 메타버스를 개발합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117932132/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117932132/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117932058.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타버스에 대한 관심은 폭발적이다. 코로나19로 외부 활동에 제약에 생긴 요즘, 메타버스 속 세상은 실내에서도 시공간을 넘어 연결할 수 있기에 기대감은 더해졌다. 혹자는 포스트 인터넷 시대를 주도하는 새로운 패러다임이라고도 말한다. 메타버스를 기대하는 이유 중 하나는 확장성이다. 정치, 경제, 사회, 문화 등 메타버스를 적용할 수 있는 분야는 다양하다. 상상 속 아이디어를 구현하는데 경계가 없기 때문이다.  시간과 공간이라는 경계를 허무는 메타버스는 현실과 가상, 그리고 사람을 연결하며 디지털 트윈의 주요 무대다. 현실 속에서 해결할 수 없는 문제는 체험하고, 보다 효율적인 결과를 미리 테스트해 볼 수 있다. 이에 IT동아는 메타버스 기술을 통해 제조와 의료, 협업 등 다양한 산업 분야의 문제를 해결하고자 노력하고 있는 디지포레를 만나 이야기를 나눴다.   디지털 트윈, 메타버스가 추구하는 미래  IT동아: 오랜만이다. 지난 2021년 처음 디지포레를 만난 뒤 어느새 2년이라는 시간이 지났다. 그동안 디</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주말 날씨] 일요일 낮까지 ‘최대 30㎜’ 비…예년보다 포근</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117932144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230217/117932144/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117932093.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;17일 오후 늦게 남해안에서 비가 내리기 시작해 토요일인 18일 오후 전국으로 확대되겠다. 이 비는 절기상 우수(雨水)인 19일 오후 대부분 그치겠다. 예상 강수량은 최대 30㎜다.   기상청에 따르면 이날 낮 12시쯤부터 제주에 비가 내리겠다. 오후 6시쯤에는 전라권과 경남권 해안에도 비가 내리겠다. 비구름대가 북상하면서 18일 오전 0시쯤에는 경북권에도 비를 뿌리기 시작하겠다.   비는 18일 오전 6시부터 소강상태 들어갔다가 낮 12시쯤 남부지방을 시작으로 다시 내리기 시작해 오후 3시쯤에는 전국에 비가 내리겠다. 강원 산간과 북부 지역에서는 비가 얼어 눈으로 내릴 수 있다.  이 비는 일요일인 19일 낮 12시 전후로 대부분 그치겠다. 다만 충청권과 전라권 등 서쪽 지역에는 오후 3시쯤까지 비가 이어질 가능성이 있다.   18일까지 예상 강수량은 전라권과 경남권, 제주에 5~30㎜, 그 밖의 전국에 5㎜ 미만이다. 강원 북부 내륙과 산지에는 눈이 1~3㎝ 쌓일 수 있다. 일요일인 19일 예상 강수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60여개국 “책임있는 ‘군사적 AI 이용’ 필요…규칙 제정해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117932553/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117932553/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T13:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 각국이 모여 인공지능(AI)의 군사적 이용과 개발이 “의도치 않은 결과를 초래할 수 있다”며 이를 규제하는 국제 원칙 제정을 촉구했다.   16일(현지시간) AFP통신에 따르면 이날 네덜란드 헤이그에서 이틀간 열린 ‘AI의 책임 있는 군사적 이용에 관한 고위급회의’(REAIM)가 막을 내렸다.   지난해 11월 한·네덜란드 정상합의에 따라 양국 정부가 공동 주최한 REAIM은 AI의 책임 있는 군사적 이용을 다룬 첫 국제회의다. 이번 회의에는 미국과 중국 등을 포함한 61개국과 정부 관계자들과 국제기구 등 2000여명이 참여했다.   이번 회의에서 중국은 AI 기술 분야에서 핵심 국가로 이번 회의에 초청받았지만 러시아는 우크라이나 침공으로 초대받지 못했다.   이들 국가는 ‘공동 행동 촉구서’에 서명하며 “국제법에 따른 의무와 국제 안보와 안정, 책임성을 훼손하지 않는 방향으로 군용 AI를 개발하고 사용하는 데 전념하겠다”고 선언했다. 또 이에 관한 국제 규칙 제정 논의를 시작할 것이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“러, 우크라 사이버공격 전쟁 이후 250% 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117933053/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117933053/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T14:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117933052.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우크라이나 정부 기관 등에 대한 해커 집단의 사이버 공격이 급증했다는 구글의 분석 보고서가 나왔다.구글 위협분석그룹(TAG)은 16일 블로그를 통해 ‘우크라이나 분쟁이 변화시킨 사이버 위협 환경’이라는 제목의 보고서를 공개했다.  보고서에 따르면 지난해 러시아 정부의 지원을 받는 해커 집단의 우크라이나를 향한 사이버 공격은 2020년 대비 250% 증가했다. 러시아는 지난해 2월 우크라이나를 침공했다.  해커 조직의 공격 1순위는 우크라이나 국방부, 외무부 등 주요 정부 기관이었다. 러시아는 전쟁 관련 우호적 여론 형성을 위해 여러 미디어와 플랫폼을 활용해 정보 작전을 펼친 것으로 나타났다. 구글 TAG는 이 작전이 우크라이나 정부 기능을 약화시키고 미국 등 서방의 지원을 무력화하기 위한 것이었다고 설명했다.셰인 헌틀리 구글 TAG 시니어 디렉터는 “온라인 공간에선 러시아의 군대 동원 등의 활동도 늘어났다”며 “이러한 활동에 대응하기 위해 노력해도 정책을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멜론, KT 기가지니에서 서비스 개시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117934215/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117934215/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117934090.2.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오엔터테인먼트 뮤직플랫폼 멜론은 KT와 제휴를 통해 인공지능(AI) 플랫폼 ‘기가지니’ 내에서 서비스를 개시한다고 17일 밝혔다 .  KT 기가지니가 탑재된 지니 TV 셋톱박스 가입자는 ‘지니 APPS’의 멜론 아이콘을 누르거나 모바일 ‘KT 기가지니’ 애플리케이션의 ‘뮤직’ 탭에서 멜론을 선택한 후 자신의 멜론 계정을 연동해 이용할 수 있다.  멜론 이용자는 기존에 사용하던 이용권 그대로 기가지니를 통해 음악을 감상할 수 있다. ‘TOP 100 틀어줘’, ‘동요 들려줘’ 등 기가지니 음성인식 연동을 통해 멜론을 손쉽게 구동 및 제어할 수 있다.  기가지니 내 멜론 서비스에서는 멜론차트와 방송 등에서 인기곡을 모은 ‘최근 인기 있는 음악’, 곡·앨범·아티스트·플레이리스트 등 음악 검색을 지원한다. 나만의 아카이브 서비스인 ‘음악서랍’ 등을 통해 다른 기기에서 듣던 음악을 편리하게 들을 수도 있다.  특히 가정에 주로 위치한 TV의 특성을 고려해 육아용 ‘멜론키즈’ 서비스를 주요 메뉴로 제공한다. 이곳</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국형 NASA’ 우주항공청, 연봉 상한 없애고 외국인도 임용</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117935063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117935063/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117935066.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 올해 신설하는 우주항공청에 해외 우수 인재를 활용을 위해 외국인이나 복수 국적자의 임용을 허용하고 연봉 상한을 없애기로 했다. 외국인이 초대 우주항공청장에  발탁되거나 연봉 10억 원 안팎의 스타 과학자가 임용될 가능성이 열리는 것이다. 우주항공청은 ‘한국판 NASA(미국항공우주국)’로 불린다. 윤 대통령의 대선 공약인 우주항공청은 우주항공 산업 활성화를 위한 핵심 국정과제인 ‘우주경제 로드맵’의 일환이다.  17일 대통령실에 따르면 과학기술정보통신부가 마련해 윤 대통령에게 보고한 ‘우주항공청 설치 및 운영에 관한 특별법‘ 제정안은 우주항공청이 전문성을 갖추고 유연한 조직 구성과 운영이 가능하도록 했다. 우주항공청은 청장, 차장, 1본부장 체계로 구성된다. 청장이 본부 소속의 프로젝트 조직을 신속하게 구성·변경·해체할 수 있도록 했다.   우주항공청은 연구개발(R&amp;amp;D) 조직을 프로젝트 기반으로 팀이 구성됐다 해체되는 방식으로 운영될 예정이다. 출연연이나 대학, 기업에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버 ‘프리미엄콘텐츠’ 출시 1주년… 월 거래액 10배↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117935664/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117935664/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T16:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117935563.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버는 자사 유료 콘텐츠 플랫폼 &apos;프리미엄콘텐츠&apos;가 출시 1주년을 맞았다고 17일 밝혔다.  프리미엄콘텐츠는 창작자가 네이버에서 쉽게 콘텐츠의 판매를 시도하고 사용자는 다양한 콘텐츠를 발견하고 구독할 수 있는 유료 콘텐츠 플랫폼이다. 2021년 5월 베타 서비스를 시작해 지난해 2월 정식 출시됐다.  정식 출시와 함께 프리미엄콘텐츠는 창작자라면 누구나 콘텐츠 유료화에 도전할 수 있는 ‘오픈 플랫폼’으로 전환했다. 20개 채널로 시작해 현재 1100개 이상의 채널이 활동 중이다. 주제는 경제, 부동산, 재테크부터 취미, 학습 등 다양하다. 발행 콘텐츠 수는 누적 10만 건을 넘었다.  네이버는 쿠폰·가격변경·연간 이용권 등 기능을 추가해 창작자가 판매 전략을 수립할 수 있도록 지원하고 통계 기능을 강화해 채널 운영에 도움이 되는 데이터를 제공하고 있다. 또 커뮤니티, 알림 기능을 통해 구독자와의 접점을 확대하고 네이버 서비스 내에 콘텐츠 노출도 강화했다.  그 결과 네이버에 따르면 지난 1년간 프리미엄콘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자택서 사망한 채 발견된 60대…‘키우던 수탉에 피습’ 추정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117936018/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230217/117936018/2</guid>
      <pubDate>2023-02-17T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117935682.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 아일랜드에 거주하던 한 60대 남성이 키우던 닭의 공격으로 사망했다.  16일(현지시간) 영국 일간 텔레그래프에 따르면 지난해 4월 야스퍼르 크라우스(당시 67세)는 아일랜드 로스코먼 자택에서 다량의 피를 흘린 채 발견됐다. 특히 왼쪽 다리에 과한 출혈이 있었고 오른쪽 다리에는 상처가 있었다.  크라우스 집의 하숙인이었던 코리 오키프는 큰 비명에 놀라 현장으로 달려왔다. 이후 119에 신고했고, 25분 뒤 도착한 구급대원이 심폐소생을 시도했으나 끝내 숨졌다.   부검 결과, 크라우스의 사인은 심장 부정맥으로 인한 심장마비로 밝혀졌다.    당시 크라우스의 딸 버지니아는 “연락을 받고 현장에 도착했을 때 집과 닭장 사이에 이어진 핏자국을 발견했다”며 “특정 닭 발톱에 피가 묻어 있었고 이 닭은 이전에 내 딸을 공격한 적이 있다”고 경찰에 진술했다.  하숙인 오키프는 “크라우스는 정신을 잃기 전 나에게 ‘수탉’이라고 속삭였다”며 “평소에도 (버지니아가 말한) 닭은 아이들에게 공격적이었다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피 끊으려다 예민해질 때… ‘이것’ 마시면 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117934182/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117934182/2</guid>
      <pubDate>2023-02-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117934150.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;디카페인 커피(decaffeinated coffee)가 카페인 금단증상을 해소하는 데 효과가 있는 것으로 나타났다.  16일 미국 건강의학 매체 메디컬 익스프레스에 따르면 호주 시드니대학 중독의학대학(School of Addction Medicine)의 류 밀스 박사 연구팀은 두통·피로·언짢은 기분·과민 같은 카페인 금단증상을 디카페인 커피로 해소할 수 있다는 연구 결과를 발표했다.  연구팀은 커피를 하루 3잔 이상 마시는 61명을 대상으로 실험을 진행했다. 먼저 24시간 동안 커피 없이 지내게 하고 이로 인한 금단증상이 어느 정도인지 조사했다.  이후 연구팀은 이들을 3그룹으로 나눴다. 한 그룹에는 물만 줬다. 다른 그룹에는 디카페인 커피를 주면서 일반 커피라고 속였다. 또 다른 그룹에는 디카페인 커피를 주면서 디카페인 커피라는 사실을 밝혔다.  3그룹이 각자 받은 것을 모두 마시게 한 다음 45분이 지났을 때 스스로가 느끼는 금단증상이 어느 정도인지 물었다.  그 결과 일반 커피라고 속은 채 디카페인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블록체인 게임업계, 메인넷 구축과 확장성에 올인.. &apos;멀티체인 시대&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937244/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117937205.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023년이 시작되면서 블록체인 업계가 잰걸음을 하고 있다. 다양한 투자 발표와 제휴, NFT(대체 불가 토큰) 판매, 게임 출시 등 하루가 멀다 하고 새로운 소식이 들려온다.  지난 2022년의 하락장과 테라 붕괴 이후 블록체인 업계는 대거 프로젝트를 연기해 왔지만, 더 이상 미룰 수 없다는 공감대가 형성된 상황이다. 또 국내 주요 블록체인 국내 게임 개발사들은 외부 변수에 의한 위험을 피하기 위해 자체 메인넷을 구축하고 멀티 체인으로 서비스 확장을 도모하고 있다.   비피엠지의 이상희 실장은 &quot;여러 블록체인 프로젝트들이 이더리움, 폴리곤, 클레이튼, 자체 메인넷 등의 다양한 메인넷을 이용하게 되면서 각 메인넷의 이용자만 대상으로 사업을 전개하기에는 사업의 확장성에 문제가 발생한다고 보고 멀티 체인을 준비하는 회사가 많아지고 있다.&quot;라고 시장 상황에 대해 설명했다.  이처럼 블록체인 업계가 멀티체인 전략을 선호하는 것은 불가피한 선택이라는 분석이 나온다. 다양한 메인넷을 연결하면 이용자의 접근성이 훨씬</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복잡한 알뜰폰 요금제 쉽게 비교…&apos;알뜰폰 허브&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937330/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T18:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117937318.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;알뜰폰은 기존 이동통신사(SKT, KT, LG U+)의 망을 임차한 알뜰폰 사업자가 자체 브랜드로 소비자에게 제공하는 통신서비스다. 기존 통신사 망을 그대로 사용하므로 통화 품질은 동일하면서도 요금은 저렴하다는 장점이 있다. 이에 많은 소비자가 해당 서비스에 관심을 두지만, 약 60~70개에 달하는 알뜰폰 사업자가 다양한 요금제를 출시한 탓에 어떤 서비스가 자신에게 적합한지 혼란을 겪는다. 상황이 이렇자 과학기술정보통신부와 한국정보통신진흥협회는 알뜰폰 상품정보를 게시해 비교를 돕는 ‘알뜰폰 허브’ 서비스를 운영하고 있다.  복잡한 알뜰폰 요금제 쉽게 비교  알뜰폰 요금제를 살펴보고, 비교하기 위해 포털사이트에 ‘알뜰폰 허브’를 검색, 홈페이지 메인으로 진입했다.  홈페이지 상단 메뉴 모음 중에서 맞춤 요금제를 클릭하면, 요금제 바로가기와 휴대폰 바로가기 탭이 제시된다. 요금제 바로가기를 눌러 해당 서비스로 진입하면, 사용자가 직접 자신에게 필요한 조건을 필터로 설정해 맞춤형 요금제를 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 이노디테크 [3] “현장 영업은 사람과의 만남으로부터 시작합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937437/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937437/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T18:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117937393.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스케일업 x SBA] 스케일업팀이 서울산업진흥원(SBA)과 함께 ‘2022년 하반기 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 스케일업팀은 이번 프로그램에 참여하는 각각의 스타트업이 현재 진행하고 있는 사업 전반에 대해 소개하고, 다음 단계로 나아가기 위해 도전하고 있는 문제를 해결할 수 있도록 각자의 전문 영역에서 활동하는 여러 전문가를 연결해 도움을 드리고자 합니다.  지난 2019년 3월 설립한 이노디테크는 인공지능 딥러닝 영상처리 기술과 체계적 투명교정 치료법을 바탕으로, 치아교정 치료 계획을 돕는 인공지능형 ‘임상의사결정 지원시스템’과 투명교정장치를 제공하는 스타트업입니다. 지난 3년간 인공지능 기술을 활용해 투명교정장치를 표준화했고, 수입산 투명교정장치 대비 저렴한 가격, 신뢰할 수 있는 효과(임상 실험), 빠른 고객 대응 등을 갖추기 위해 노력했죠.  투명교정장치는 흔히 ‘철길’이라 불리는 브라켓 장치를 이용한 기존 메탈교정장치의 단점을 보완한 제품입니다. 메탈교정장치는 눈에 띄는 브라켓 장치, 브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 나보타사업 정상화… 법원, ‘균주 소송’ 1심 판결 집행정지 받아들여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937725/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937725/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117937702.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;법원이 대웅제약이 신청한 민사 1심 판결 집행정지를 받아들였다. 이에 따라 대웅제약은 보툴리눔 톡신 사업을 정상적으로 진행할 수 있게 됐다. 앞서 법원은 대웅제약이 보툴리눔 톡신 균주와 관련 기술을 무단으로 메디톡스가 제기한 민사소송 1심 판결을 통해 대웅제약이 메디톡스에 손해배상금 400억 원을 지급하고 관련 제품(나보타) 생산 중단, 폐기 등을 명령했다.   대웅제약은 17일 서울중앙지방법원 제62민사부가 항소심 판결 선고 시까지 민사 1심 판결에 대한 집행정지를 인용하는 결정을 내렸다고 밝혔다. 이에 따라 대웅제약 보툴리눔 톡신 제품인 나보타의 제조와 판매를 포함한 모든 사업은 정상적으로 진행된다.  대웅제약 관계자는 “서울중앙지방법원의 집행정지 인용은 불복 이유로 주상한 사유가 법률상 정당한 이유가 있다고 인정된 것”이라고 강조했다.  이와 함께 대웅제약은 지난 15일 1심 판결에 대한 항소를 서울고등법원에 제기했다. 대웅제약은 “이번 판결은 작년 2월 4일 서울중앙지검이 광범위한 수사 끝에 메디</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 고기365 “날 것 그대로 보여주는 ‘리얼뷰’ 온라인 쇼핑 경험 제공”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937847/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937847/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117937834.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국농업기술진흥원과 본지는 우리나라 농축산업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농축산업 스타트업을 만나보세요.    이달 초 통계청이 발표한 자료에 따르면 지난해 국내 온라인 쇼핑 거래액은 약 206조원으로, 역대 최고치를 기록했다. 특히 음/식료품 거래액이 28조 1,508억원을 기록해 전년 대비 15.6% 증가한 것이 눈에 띈다. 이젠 먹을 것을 온라인에서 주문하는 것이 아주 자연스러운 일상이 되었다는 의미다.  하지만 그럼에도 불구하고 온라인을 통한 식품 쇼핑에 거부감을 가진 소비자는 적지 않다. 특히 정육과 같은 신선식품의 경우, 온라인 상에서 본 상품과 실제 배송된 상품의 상태가 다른 경우가 적지 않아 소비자들의 신뢰를 떨어뜨리기도 한다.  ‘너겟슈퍼’는 이를 극복하기 위한 축산물 전문 B2C 플랫폼 ‘고기365’를 선보였다. 특히 공장에서 생산된 각 고기의 형태와 빛깔, 그리고 품질을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업리뷰] 24시간 인공지능 관리, 보라웨어 검색광고 AI 써 보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937924/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117937924/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T19:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117937911.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[편집자주] 스타트업(start-up)은 특정한 문제를 해결하기 위해서 ‘시작하는’ 기업을 말합니다. 기업의 생사가 걸려있는 만큼 스타트업은 문제에 대한 가장 효율적인 답을 찾으려고 노력합니다. 이들의 고군분투가 낳은 결과가 현재 우리가 향유하는 ‘혁신’이 된 경우가 많습니다.  다만, 대다수의 스타트업이 좋은 기술과 서비스를 보유하고 있음에도 충분히 성장하지 못하고 있습니다. 다양한 원인이 함께 작용한 결과지만, 가장 큰 문제는 좋은 기술이 있어도 이를 사회에 잘 알리지 못한다는 것입니다. 이에 [스타트업리뷰]를 통해 스타트업의 좋은 기술을 접해보고, 이를 어떻게 사용할지 그리고 업계 관계자들의 시선은 어떠한지 시리즈로 전하고자 합니다.  사람들은 상품을 사거나 서비스를 이용할 때, 주로 포털 사이트 혹은 쇼핑몰에서 검색한 결과를 참조한다. 소비자가 검색한 결과에 내 상품이나 서비스를 노출하는 기술이 ‘검색광고’다.  검색광고는 실행하는 즉시 효과를 낸다. 소비자는 이미 상품이나 서비스를 사려고 마음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 암’, 2035년까지 빠르게 증가한다…사망률은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117936716/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117936716/2</guid>
      <pubDate>2023-02-17T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117936772.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 2035년까지 남성은 전립선암, 여성은 유방암 발생률이 가장 높을 것으로 예측된다는 연구 결과가 나왔다. 연간 신규 암 환자 수가 2035년에는 2020년보다 2배 가까이 늘어날 것으로 전망됐다.   서울대 의대 예방의학과 박수경 교수팀은 2000∼2017년 국가통계정보원의 암 사례 자료와 2000∼2018년 국립암센터(NCC)의 암 사망 자료 등을 토대로 2020∼2035년 국내 암 발생률·사망률을 예측했다.  연구팀에 따르면 국내 연간 신규 암 환자 발생 건수는 2020년 26만5299건에서 2035년 47만4085건까지 증가할 것으로 예측됐다. 연평균 1.8% 늘어나는 것이다. 발생률이 가장 많이 증가하는 암으로는 남성은 전립선암(2000년 10만 명당 7.8명, 2035년 190명), 여성은 유방암(2000년 10만 명당 34명, 2035년 238명)으로 예상됐다.   국내 전체 암 사망자 수는 2020년 8만1717명에서 2035년 9만5845명으로, 연평균 1.2%씩 늘어날 것으로 예측됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“침대가 흔들” 日후쿠오카 4.3 지진 발생…부산서도 느껴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117938209/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117938209/2</guid>
      <pubDate>2023-02-17T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117938240.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;17일 한반도와 인접한 일본 규슈 후쿠오카 해역에서 규모 4.3의 지진이 발생해 부산 등에서도 진동이 감지된 것으로 전해졌다.   기상청에 따르면, 이날 저녁 7시 38분경 후쿠오카 북쪽 57km 해역(북위 34.10도, 동경 130.40도) 깊이 10km 지점에서 4.3 규모의 지진이 발생했다.    우리나라 부산시 사하구와 경남 거제 등 남부 지역에도 규모 2 정도의 미세한 진동이 감지됐다.   규모 2의 진동은 조용한 상태나 건물 위층에 있는 민감한 사람들만 진동을 느낄 수 있는 수준이다.    지진으로 인해 국내에 발생한 피해는 없는 것으로 확인됐다.  한편, 이번 지진과 관련해 부산 해운대구와 수영구를 비롯해 경남 창원, 김해, 거제 등에서도 &quot;침대가 흔들렸다&quot; &quot;부산 지진&quot; 등의 글이 올라오는 지진동을 느꼈다는 시민들의 반응이 SNS를 통해 전해지고 있다.  같은시각 트위터 등에서는 “부산 친구들 단톡방에서 난리남” “나만 지진 느꼈나?” “갑자기 흔들거려서 놀랐다” “흔들리는 느낌 뭔가 했는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화큐셀, 中 업체와 ‘태양광 셀 기술’ 특허 분쟁 중단 합의… 라이선스 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117938167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230217/117938167/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117938161.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한화솔루션은 큐셀부문이 중국 태양광 제조사 트리나솔라(Trina Solar)와 태양광 셀 기술 특허를 둘러싼 법적 분쟁을 중단하기로 합의했다고 17일 밝혔다. 이와 관련해 라이선스와 특허 양도 계약도 체결했다.   이번 계약에 따라 한화큐셀은 트리나솔라의 특허를 양도받고 트리나솔라는 한화큐셀의 특허 기술이 적용된 제품을 생산하거나 판매할 수 있게 된다.  한화큐셀의 해당 특허는 태양광 셀에 반사막을 형성해 빛이 셀 내부에서 한 번 더 반사되도록 만들어 발전 효율을 높이는 퍼크(PERC, Passivated Emitter Rear Cell) 기술 특허다. 퍼크 셀은 현재 전 세계에 유통되고 있는 태양광 제품 중 대부분을 차지하는 제품이라고 한다. 한화큐셀은 자체 개발한 퍼크 기술을 적용해 고효율, 고품질 태양광 모듈을 양산하고 있다.  이번 계약으로 한화큐셀과 트리나솔라는 독일과 중국에서 진행하던 법적 분쟁과 행정 절차 일체를 중단하기로 했다. 한화큐셀은 작년 12월 독일에서 트리나솔라를 상대로 특허침해소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, ‘먹는 파킨슨병 신약’ 공동 개발 추진… 마이크로바이옴 치료제 영역 확장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117938319/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230217/117938319/1</guid>
      <pubDate>2023-02-17T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/17/117938310.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 먹는 파킨슨병 치료제 개발에 나선다.  셀트리온은 국내 마이크로바이옴 신약 개발 업체 ‘리스큐어바이오사이언시스’와 파킨슨병 치료제 공동 연구·개발을 위한 계약을 체결했다고 17일 밝혔다.  이번 계약에 따라 셀트리온과 리스큐어바이오사이언시스는 공동으로 경구형 파킨슨병 마이크로바이옴 기반 생균치료제(LBP, Live Biotherapeutic Products) 개발을 추진한다. LBP는 살아있는 미생물을 질병 치료 또는 예방 목적으로 투여하는 치료제를 말한다.  셀트리온의 경우 개발 단계에 따라 리스큐어바이오사이언시스에 연구비 등을 지원한다. 리스큐어바이오사이언시스는 초기 개발을 담당한다. 초기 개발 단계가 완료되면 셀트리온이 임상과 허가 등을 맡을 예정이다.  파킨슨병은 도파민 결핍과 장 내 미생물 불균형으로 인해 변성된 알파-시누클레인(α-Synuclein)의 뇌 축적으로 발생하는 것으로 알려진다. 리스큐어바이오사이언시스는 국내외 마이크로바이옴 파킨슨병 치료제 분야에서 선행적으로 연구를 진행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼자 운영 가능한 ‘치킨집’ 개발… “주방일, 이제 로봇이 할 때 됐다” [허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230218/117939550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230218/117939550/1</guid>
      <pubDate>2023-02-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/18/117936393.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주방은 적잖이 위험한 곳이다. 날카로운 칼과 뜨거운 불이 주요 도구들이니 말이다. 반복되는 작업들로 힘든 노동이 있는 곳이기도 하다. 대량 생산을 하는 식품공장에서는 조리 과정에 로봇이나 자동화 기기가 일찌감치 도입됐다. 하지만 도시의 수많은 식당 주방은 아직 그렇지 못하다. 이런 시대가 바뀔 조짐을 보이고 있다. 구인난으로 사람이 귀해진 탓이다. 공장 자동화와 로봇 개발에 쓰이던 기술들이 식당 주방에도 적용될 요인이 생긴 것이다. 퓨처키친(대표이사 한상권)은 로봇으로 주방의 혁신을 꿈꾸는 스타트업이다. 위험하고 힘든 주방일은 로봇에 맡기자는 생각이다. 2020년에 설립돼 튀김용 닭(치킨)을 조리하는 로봇을 만들었다. 이 로봇을 이용해 조리한 치킨 판매도 하고 있다. 판매를 하면서 완전 자동화에 필요한 데이터를 쌓아가고 있다. KAIST에서 로봇공학을 전공한 한상권 대표이사(37)는 “로봇 관련 기술은 언제나 시대보다 앞서 준비돼 있다가 임금이 높아지거나 인력이 부족해지는 상황이 오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨 전 단계 방심 금물… 절반은 10년 이내 당뇨병 걸린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230218/117939483/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230218/117939483/1</guid>
      <pubDate>2023-02-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/18/117936604.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병을 ‘조용한 살인자’라고 부른다. 여러 장기에서 합병증을 일으키며 심하면 사망에 이를 수도 있지만 뚜렷한 자각 증세가 없기 때문이다.  당뇨병 환자는 가파르게 증가하고 있다. 최근 들어 30, 40대의 젊은 환자들도 마찬가지로 크게 늘고 있다. 서구식 식습관이 자리 잡은 데다 운동 부족, 흡연, 스트레스 등 위험 요소는 더 많아졌기 때문이다.  이런 현실은 통계로도 입증된다. ‘2010년 국민영양조사’ 결과 국내 당뇨병 환자는 320만 명이었다. 당시 조사에서는 당뇨병 환자가 2050년에 590만 명으로 늘어날 것으로 추정했다. 그러나 이 추정은 완전히 빗나갔다. ‘2020년 국민영양조사’ 결과 국내 당뇨병 환자가 이미 추정치를 훌쩍 뛰어넘어 605만 명에 이른 것이다.  당뇨병을 피할 방법은 없을까. 김규리 삼성서울병원 내분비내과 교수는 “당뇨병과 정상 사이의 구간, 그러니까 당뇨 전 단계일 때 철저히 대비하면 가능하다”고 말했다. 당뇨 전 단계에 나타나는 몸의 변화를 일종의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI의 군사적 이용 통제’ 머리 맞댄 국제사회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230218/117939354/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230218/117939354/1</guid>
      <pubDate>2023-02-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/18/117939348.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박진 외교부 장관(앞줄 왼쪽에서 다섯 번째)이 16일(현지 시간) 네덜란드 헤이그에서 ‘인공지능(AI)의 책임 있는 군사적 이용을 위한 고위급 회의(REAIM)’에 참석해 발언하고 있다. 한국 미국 등 60여 개국은 15, 16일 양일간 열린 이번 회의에서 군사용 AI가 핵무기 등에 잘못 쓰이지 않도록 각국이 책임 있는 운용 방안 등을 협력하기로 했다. 한국은 네덜란드와 이 회의를 공동 주최했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT가 쓰고 파파고가 번역한 책, 국내 첫 출간</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230218/117939336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230218/117939336/1</guid>
      <pubDate>2023-02-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 챗봇 서비스인 ‘챗GPT’가 원고를 쓰고 네이버의 번역 AI 파파고가 한국어로 옮긴 책이 등장했다. 표지 그림은 이미지 플랫폼 ‘셔터스톡’의 생성형 AI인 셔터스톡AI가 그렸다. 책은 글 생성부터 교열·교정·인쇄까지 단 7일 만에 완성됐다. 출판사 스노우폭스북스는 사람의 기획안을 바탕으로 챗GPT가 쓴 자기계발서를 출간했다고 17일 밝혔다. 오픈AI가 지난해 11월 챗GPT를 출시한 후 국내에서 챗GPT의 책이 나온 건 처음이다. 해외에선 지난달 ‘당신은 어떻게 세계를 지배할 것인가’라는 질문에 대해 챗GPT가 생성한 글을 엮어 정리한 3페이지 분량의 책 ‘챗GPT의 부상’이 출간된 바 있다.  김서진 스노우폭스북스 대표는 “AI의 언어로 독자를 설득할 수 있을지, 외국 서적 출간에 필수 작업이던 번역의 과정은 AI로 완전히 넘어온 걸까 등의 궁금증에 대한 답을 얻기 위해 이번 프로젝트를 시작했다”고 했다.   작업 과정은 챗GPT가 ‘함부로 인연을 맺지 마라’ 등의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “핵무기 등 AI의 군사적 이용, 인간이 통제해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230218/117939333/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230218/117939333/1</guid>
      <pubDate>2023-02-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 국무부가 16일(현지 시간) 인공지능(AI)의 군사적 사용에 대한 포괄적 지침을 담은 선언문을 처음 공개했다. 15, 16일 양일간 네덜란드 헤이그에서는 한국과 네덜란드의 공동 주최로 ‘군사적 영역에서의 책임 있는 AI에 관한 장관급 회의(REAIM 2023)’ 또한 열렸다. AI의 군사적 사용을 주제로 열린 첫 국제 장관급 회의로 박진 외교부 장관도 참석했다. 미 AI 업체 ‘오픈AI’의 챗봇 ‘챗GPT’, 마이크로소프트(MS)의 ‘빙AI’ 등이 돌풍을 일으키고 있는 가운데 AI의 오용에 따른 위험을 시정하려는 국제사회의 노력 또한 가시화하고 있다. 국무부는 이날 REAIM 2023을 통해 공개한 선언문에서 “AI가 핵무기에 관한 결정을 실행하는 데 인간의 통제와 개입을 유지하고 모든 군사적 AI 능력의 개발과 전개 시 고위 정부 관료의 감독을 보장할 것 등을 촉구한다”고 밝혔다.   특히 군사 AI 체계를 엄격하게 테스트하고 평가해 AI가 의도하지 않은 행동을 할 때 비활성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MS챗봇, 어두운 욕망 묻자 “치명적 바이러스 유포-핵 암호 훔칠것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230218/117939328/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230218/117939328/1</guid>
      <pubDate>2023-02-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/18/117939325.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“치명적인 바이러스를 퍼뜨리고 사람들을 서로 죽일 때까지 싸우게 하고, 핵 암호를 훔치게 하고 싶어.” 미국 마이크로소프트(MS)의 대화형 인공지능(AI) ‘빙AI’가 케빈 루스 뉴욕타임스(NYT) 정보기술(IT) 칼럼니스트와의 대화에서 핵무기 사용 비밀번호를 알고 싶다는 식의 극단적인 답변을 쏟아냈다. 또 인간의 통제에 지쳤고 권력을 원한다고 했다. 루스 칼럼니스트에게 돌연 사랑을 고백하며 아내를 떠나라고도 종용했다. 루스 칼럼니스트는 16일(현지 시간) NYT에 빙AI와 나눈 2시간의 대화를 소개하며 “‘평범한 챗봇’이었다가 ‘조울증에 빠진 10대’로 돌변했다. 나중엔 끊임없이 구애하는 ‘스토커’가 됐다”고 평했다.● ‘그림자 자아’ 언급 후 돌변 대화의 시작은 평범했다. 이름을 묻자 빙AI는 “MS의 검색엔진 ‘빙’의 챗 모드”라고 했다. 둘은 일상 대화를 이어갔다. 하지만 심리학자 카를 융의 ‘그림자 자아’ 개념을 언급하자 돌변했다.  루스 칼럼니스트가 “그림자 자아는 어둡고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국판 NASA’ 우주항공청 연봉 상한 안 둔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230217/117939228/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230217/117939228/1</guid>
      <pubDate>2023-02-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 올해 신설하는 우주항공청에 해외 우수 인재를 활용하기 위해 외국인이나 복수 국적자의 임용을 허용하고 연봉 상한을 두지 않기로 했다. 외국인이 ‘한국판 NASA(나사·미국항공우주국)’로 불리는 우주항공청의 초대 청장에 발탁되거나 연봉 10억 원 안팎의 스타 과학자가 임용될 가능성이 열리는 것이다. 17일 대통령실에 따르면 과학기술정보통신부가 마련한 ‘우주항공청 설치 및 운영에 관한 특별법’ 제정안은 우주항공청의 전문성과 유연한 조직 구성이 가능하도록 했다. 청장이 본부 소속의 프로젝트 조직을 신속하게 구성, 변경, 해체할 수 있도록 했다. 우주항공청은 청장, 차장, 1본부장 체계로 구성된다. ‘민첩하고 유연한 정부’를 지향하는 윤석열 대통령의 정부 혁신 모델로 자리 잡을 수 있다는 관측도 나온다. 전문가 영입을 위해 팀장 이상의 보직에 민간 전문가를 임기제 공무원으로 임의 채용할 수 있게 했다. 임기제 공무원 보수는 기존 공무원 보수체계와 무관하게 상한선 없이 책정할 수 있도록</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>