<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-07-11T00:09:49.151Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>국립암센터 “새 환자 진료 축소…진료역량 한계”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240709/125852728/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240709/125852728/2</guid>
      <pubDate>2024-07-09T22:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125850192.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국립암센터가 진료역량 소진으로 신규 환자 진료를 축소하겠다고 9일 밝혔다.   국립암센터 전공의 비상대책위원회는 이날 진료 재조정에 대한 내용이 담긴 ‘암환자 안전을 위한 진료 재조정 관련 입장문’을 발표했다. 이들은 “정부의 의대정원 2000명 증원 정책으로 촉발된 의료공백이 5개월째 지속되고 있다며 “사태의 장기화로 진료역량이 한계에 다다랐고, 단기간내 전공의(인턴, 레지던트)들이 복귀하지 않을 것이 예상된다”고 밝혔다.  이에 비대위는 우선 “기존 암환자에 대한 지속가능한 적정 진료를 위해 신환자 진료 축소를 진행한다”고 전했다. 진료 축소 범위는 과별, 전문의별 가용한 진료 역량에 따라 자율 조정한다. 비대위 발표에 따르면 진료 축소 종료 시점은 ‘병원 전체의 적정 진료 유지가 가능하다고 판단되는 시점’이다.   비대위는 “전문의들은 지난 2월 전공의 공백에도 암환자들의 진료를 온전히 수행하고자 주 70시간 이상 근무, 월 6회 이상 당직을 했다”면서도 “그 사이 개별 외래 조정 후에도 심리적,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 배터리 매출 올해 첫 역성장… 中 가격-日 기술력 매서운 협공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125852361/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125852361/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125853933.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 한국 배터리 업계 매출이 2010년 관련 매출을 집계한 이후 처음으로 전년 대비 줄어들 게 확실시된다. 성장 일변도를 달려온 배터리 업계가 첫 역성장에 직면하는 것이다. 반면 한국과 경쟁을 벌이는 중국 및 일본 배터리 업체들은 올해도 성장세를 이어갈 것으로 전망됐다. 전기차 캐즘(일시적 수요 부진)이 장기화되는 가운데 가격 경쟁력을 앞세운 중국과 기술력을 높이는 ‘배터리 종주국’ 일본 사이에서 한국이 넛크래커 신세에 처했다는 분석이 나온다. 9일 금융정보업체 에프앤가이드 및 증권가에 따르면 LG에너지솔루션과 SK온의 올해 매출은 각각 전년 대비 11.3%, 27.8% 감소할 것으로 추정됐다. 2010년 LG화학이 전지사업부문 매출을 집계한 이래, 2017년 SK이노베이션 내 배터리사업부가 만들어진 이래 모두 첫 역성장이다. 삼성SDI의 매출 성장률 전망치는 올 초 15.2%에서 이달 8일 0.7%로 급락했다. 반면 중국과 일본 업체들은 매출 증가세가 예상된다. 블룸버그 컨센서스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배터리 수출 작년 31조원, 품목별 7위… 전국에 생산공장 지역경제 활성화도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125852057/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125852057/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전기차 배터리 산업이 한국 경제의 수출 역군으로 자리매김하고 있다. 수출 품목별 순위로 조선업을 이미 뛰어넘은 데다 각 지역의 생산 거점을 통한 지역경제 활성화에도 기여하고 있다는 평가가 나온다. 9일 한국배터리산업협회에 따르면 전기차 캐즘(일시적 수요 정체)이 본격화되기 직전인 지난해 이차전지·양극재 합산 수출 실적은 224억8000만 달러(약 31조 원)로, 역대 최대 실적을 경신했다. 수출 품목별 기준 반도체, 자동차, 기계 등에 이어 7번째로 높은 수준이다. 수주 호황을 맞은 조선업의 수출 실적을 이미 2022년 추월했다. 산업연구원에 따르면 배터리와 배터리 소재는 2028년 한국의 5대 수출 품목으로 성장할 것으로 기대된다. 배터리의 경우 장비 국산화 비율이 매우 높아 국내 장비 기업의 동반 성장에도 기여한다고 배터리산업협회는 밝혔다. 반도체와 자동차 등 핵심 산업과 마찬가지로 대기업이 성장하면 생태계 안에서 중소기업이 함께 과실을 누리는 ‘낙수 효과’가 발생하는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피가 모자라”… 뜨는 33조 시장, 인공혈액 개발 전쟁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240709/125850508/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240709/125850508/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125853387.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계에서 혈액 부족으로 인한 출혈성 쇼크로 사망하는 사람은 한 해 200만 명에 달한다. 세계 196개국 가운데 119개국이 혈액 부족 현상을 겪고 있다. 세계적으로 고령화 현상이 심해지며 헌혈 인구는 줄고 수혈이 필요한 인구는 늘고 있기 때문이다. 수요 대비 공급되는 혈액량이 줄어들고 있다는 의미다. 혈액 부족 상황이 사회적 문제로 떠오르자 세계 각국은 “혈액 주권을 지키자”며 인공 혈액 개발에 집중 투자하고 있다. 9일 과학계에 따르면 미국, 일본 등 선진국을 중심으로 인공 혈액 개발에 대한 대규모 투자가 진행되고 있다. 국제 학술지 ‘사이언스’에 따르면 미국 국방고등연구계획국(DARPA)은 지난해 미국 메릴랜드대가 주도하는 인공 혈액 개발 컨소시엄에 4600만 달러(약 634억 원)의 보조금을 지원하기로 결정했다. 이 컨소시엄은 미국 바이오 기업인 칼로사이트가 개발 중인 인공 혈액 ‘에리스로머’의 상용화를 최우선 목표로 삼고 있다. 일본은 2016년부터 인공 혈액 개발에 투</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 “日서 2나노 AI가속기 반도체 수주”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240709/125850469/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240709/125850469/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125853201.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 일본 인공지능(AI) 유니콘 기업으로부터 최첨단 AI 솔루션을 턴키(일괄 제공)로 수주했다.  삼성전자는 9일 서울 강남구 코엑스에서 ‘삼성 파운드리 포럼 2024’와 ‘세이프(SAFE) 포럼 2024’를 개최했다. 이날 포럼에서 삼성전자는 디자인솔루션파트너(DSP) 가온칩스와 협력해 일본 프리퍼드 네트웍스의 2nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m) AI 가속기 반도체 공급 계약을 일괄 수주했다고 밝혔다. 삼성전자가 AI 솔루션 턴키 서비스 수주를 공개한 것은 프리퍼드 네트웍스가 처음이다. 프리퍼드 네트웍스는 도요타, 화낙 등으로부터 대규모 투자를 유치한 일본 대표 AI 유니콘 기업(기업 가치 1조 원 이상 스타트업)이다. 삼성전자는 2.5차원 첨단 패키지를 통해 일본 프리퍼드 네트웍스의 AI 가속기를 양산할 계획이다. 삼성전자는 턴키 서비스를 파운드리 점유율 확장을 위한 차별화 전략으로 추진하고 있다. 경쟁자인 대만 TSMC가 갖지 못한 메모리와 어드밴스트 패키지까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HD조선해양, 외국인 노동자용 AI 번역 서비스 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240709/125850496/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240709/125850496/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HD한국조선해양이 조선업 현장의 외국인 노동자들을 위한 맞춤형 인공지능(AI) 번역 기술을 개발했다고 9일 밝혔다. 생성형 AI를 기반으로 한 번역 서비스 ‘AI 에이전트’의 1단계 개발을 최근 끝내고 전남 영암에 있는 HD현대삼호의 선박 건조 현장에 적용했다. AI 에이전트는 이용자가 채팅 애플리케이션에 내용을 입력하면 자동으로 번역해 준다. 기존 서비스는 조선소 현장에서 쓰이는 전문용어나 방언을 올바르게 번역하지 못했다. HD한국조선해양은 이러한 문제를 해결하기 위해 조선 용어 1만3000개와 4200개의 작업 지시 문장을 수집해 대규모 언어 모델(LLM)에 학습시켰다. 이 덕분에 AI 에이전트는 국가별 구어체와 방언, 비문까지도 유연하게 번역할 수 있다. HD한국조선해양은 AI 에이전트 서비스를 올해 말까지 HD현대중공업, HD현대미포 등 조선 부문의 전 계열사에 확대 적용할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리] 불포화지방산 풍부한 제철 갈치로 성인병 예방을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832754/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832754/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832751.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생선 이름 뒤에는 대개 ‘치’와 ‘어’가 붙는다. 이것은 비늘의 유무로 구분한다. ‘어’ 자가 붙는 생선에는 비늘이 있고 ‘치’자가 붙는 생선에는 비늘이 없다. 부드러운 식감과 담백한 맛이 매력적인 갈치가 제철을 맞았다. 구이와 조림이 일품인 갈치는 단백질과 불포화지방산이 풍부해 성인병을 예방하고 혈관을 건강하게 한다. 갈치가 지금은 비싼 생선이지만 예전에는 고등어와 함께 서민들이 주로 먹는 값싼 반찬거리였다. 옛날에는 ‘칼치’라고도 불렀다. 모양이 칼(刀)과 같이 생겨 칼의 고어인 ‘갏’에서 ‘ㅎ’이 없어지고 ‘갈’이 됐고 뒤에 접미사 ‘치’가 붙어서 갈치가 됐다. 갈치는 라이신, 페닐알라닌, 메티오닌 등의 필수아미노산이 풍부해 어린이의 성장 발육을 촉진하는 효과가 있다. 지방을 이루는 지방산의 85%가 불포화지방산이기 때문에 고혈압과 동맥경화 등 성인병 예방에 도움이 된다. 또 몸의 대사를 조절하는 갑상샘호르몬의 구성 성분인 요오드 함량이 많아 항암 효과가 있다고도 한다. 게다가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북적이는 인파에 불편하던 휴가는 안녕∼”…인제 자작나무숲, 동해 해변 거닐며 더위 피하고 심신 건강까지 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832790/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832790/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832784.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 무더위가 시작됐다. 태양은 강렬하고 그늘도 푹푹 찐다. 여름휴가를 계획하면서 국내외 명소를 검색해 보지만 딱히 마음에 드는 곳을 찾기란 쉽지 않다. 피서지를 떠올리면 매년 사람에 치이고 바가지요금에 치였던 기억 때문이다. 올해는 더위를 피하면서 몸과 마음의 건강까지 챙길 수 있는 느린 여행을 추천한다. 산책하듯 숲을 걷고, 일출 명소에서 바다를 조망하고, 시원한 공간에서 책을 읽고 명상할 수 있는 힐링 피서다.눈 쌓인 듯 시원한 자작나무 속으로 여름 피서지로 보통은 해변이 있는 바다와 계곡물이 흐르는 산으로 향한다. 강원도 인제 원대리 자작나무숲은 두 개의 선택지와는 별개지만 버금가는 여름 명소다. 뜨거운 햇살을 피해 숲이 내어준 그늘을 따라 새하얀 자작나무 사이를 걷는 체험으로 어느 곳보다 이국적인 데다 더위는 물론 마음의 묵은 때까지 씻길 만큼 심신에 힐링을 준다. 이곳은 1974년부터 1995년까지 138㏊에 자작나무 69만 그루를 심어 조성한 자연 생태 관광지다. 능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 스트레치뱅, KB 헬스케어와 건강관리 서비스 개발 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832698/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832698/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832629.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 스트레치뱅, KB 헬스케어와 건강관리 서비스 개발참핏 스트레치뱅(대표 문훈기)과 KB 헬스케어(대표이사 최낙천)가 지난 6일 임직원 건강관리 서비스와 디지털 플랫폼 개발을 위한 공동 협약을 체결했다. P 스트레칭은 전문가가 1대1로 스트레칭을 해주는 운동법이다. 운동선수와 재활이 필요한 사람들 사이에선 이미 유명하다. 문훈기 참핏 스트레치뱅 대표는 국내 손꼽히는 스트레칭 전문가로 우리들병원, 나누리병원, 어울림병원에서 20년간 재활센터장을 맡아왔다. KB 헬스케어는 디지털 헬스케어 플랫폼 ‘KB오케어(KB O’Care)’를 통해 고객사 임직원에게 개인 맞춤형 건강관리 서비스를 제공한다. 최낙천 KB 헬스케어 대표이사는 “스트레치뱅의 ‘몸의 변화를 통한 삶의 질 향상’이라는 모토가 KB 헬스케어 서비스 목표와 일치했다”라며 “직원의 건강에 관심을 갖고 적극적인 서비스를 할 계획”이라고 말했다. 참핏 스트레치뱅과 KB 헬스케어는 KB 금융그룹의 임직원을 대상으로 P 스트레칭 서비스를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스케어 소식] “건강기능식품 산업의 미래 엿봐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832646/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832646/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832640.6.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국건강기능식품협회(회장 정명수, 이하 건기식협회)는 지난 4일 대구 엑스코에서 열린 한국식품과학회(회장 장판식) 주최 ‘2024 한국식품과학회 학술대회’에 참여해 건기식 산업 트렌드 세션을 성공적으로 마무리했다고 밝혔다. 건기식협회는 ‘건강기능식품 산업의 미래 탐색: 혁신과 트렌드’를 주제로 건강기능식품 산업의 최신 동향과 미래 전망에 대해 다뤘다. 장영진 서울여대 식품공학과 교수가 좌장을 맡았으며 식품의약품안전처 식품기준과, 글로벌 영양·건강·뷰티 기업 dsm-firmenich, 바이오푸드 CRO, 오가노이드사이언스의 주요 관계자들이 연사로 참여해 4개 세션의 발표를 진행했다. 식약처 식품기준과의 선남규 연구관은 ‘건강기능식품의 추가 영양성분 검토’를 주제로 ‘건강기능식품 영양성분 추가 등재 시 제출 자료 요건’과 ‘기존 영양성분 추가 등재 사례(K2), 향후 등재 가능한 영양성분 검토’ 등 추진 계획에 대해 자세히 설명했다. 션 리 dsm-firmenich Korea APAC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 ‘C형 간염’ 퇴치의 길 열렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832664/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832664/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832662.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;C형 간염은 혈액으로 전파되는 전염성 질환이다. C형 간염 바이러스에 감염되면 만성간염, 간경변증, 간암 등 만성 간질환으로 진행될 수 있다. 특히 간암은 사회·경제적인 활동이 활발한 40∼50대에서 암종별 사망 원인 1위 암이다. 국내도 원인 질환 중 B형 간염이 61%, C형 간염이 15%를 차지하고 있다. 세계보건기구(WHO)에서는 2030년까지 C형 간염 퇴치(2015년 대비 간염 발생률 80%, 사망률 65% 감소)를 달성하기 위한 국가 인증 기준을 제시했지만 현재 국내 C형 간염 지표는 퇴치 목표와 상당한 차이를 보여 한국은 C형 간염 퇴치가 어려운 국가로 분류되고 있다. C형 간염은 무증상 감염이 대부분으로 감염을 예방할 수 있는 백신은 없지만 경구용 치료제를 8∼12주 투여할 경우 98% 완치가 가능하다. 따라서 무증상 감염자를 조기에 발견해 치료하는 것이 중증 간질환 부담을 줄임과 동시에 감염원을 제거해 C형 간염 전파 확산을 막는 최선의 예방 효과를 기대할 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“담배 악취 아닌 본연의 체취 되찾아요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832704/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832704/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832654.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국립암센터(원장 서홍관)가 지난 3일 ‘제37회 세계 금연의 날’을 맞아 진행한 ‘청소년 금연 포스터 공모전’의 시상식을 개최했다. 청소년 금연 포스터 공모전은 5월 13일부터 6월 17일까지 담배로부터 청소년을 보호하고 청소년의 주체적인 금연 인식 확산을 위해 경기도 내 중·고교생 및 동 연령대 청소년을 대상으로 개최됐다. ‘신종 담배 위해성과 금연 문화 조성’을 주제로 진행된 이번 공모전에서 총 8명의 수상자가 나왔다. 경기도 내 중고등학교와 학교 밖 청소년 쉼터 등에서 많은 작품이 접수됐으며 국립암센터 경기북부금연지원센터는 심사를 거쳐 대상 2점, 최우수상 2점, 우수상 4점 등 총 8점의 수상작을 선정했다.  ‘당신의 취향’이라는 주제로 출품한 중등부 대상 수상자는 유행처럼 번지고 있는 다양한 담배 악취가 몸에 배는 것을 향수를 뿌리는 것처럼 표현하고 본인의 체취를 되찾자는 의미로 작품을 구상했다고 설명했다. 고등부 대상 수상자는 ‘당신의 아이에게도 물려주실 겁니까?’라는 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“스마트폰 없이 못 사는 당신… SNS 알고리즘에 끌려다니진 않나요?”[기고/김경일]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832614/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832614/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832612.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;온종일 스마트폰을 붙잡고 소셜미디어의 콘텐츠를 보면서 잠들기 전까지도 침대 옆 충전기에 스마트폰을 꽂아 놓고 알고리즘이 추천해 주는 짧은 영상을 본다. 자기 전 10분만 하려 했던 소셜미디어 시청이 어느새 한 시간이 되는 건 매일 반복되는 일이다. 분명 재미를 위해 켠 스마트폰이지만 내가 명확히 원하는 콘텐츠를 직접 찾아 나서기보단 알고리즘에 의해 쉴 새 없이 추천되는 콘텐츠를 소비하게 되고, 그렇게 한참을 스크롤링하다 보면 시간 가는 줄 모른다. 가끔은 알고리즘이 자동 추천해 준 콘텐츠가 내 생각과 기분을 좌우하게 되기까지 한다. 2022년 소셜미디어의 전 세계 사용자 수는 45억9000만 명이다. 전 세계 인구의 약 60%가 적어도 하나의 소셜미디어를 사용하고 있는 것이다. 국내도 마찬가지다. 정보통신정책연구원(KISID)의 조사를 따르면 국내 소셜미디어 이용률은 2021년 기준 55.1%로 매년 증가하는 추세며 2023년 기준 국민 10명 가운데 6명은 하나 이상의 SNS를 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마이크로바이옴 연구에 AI 접목해 질병 상관관계 밝혀”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832622/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832622/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832620.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지금 내가 우울한 이유가 그동안 먹은 ‘나쁜 음식’ 때문이라면 믿을 수 있을까. 그 영향이 많고 적을 수는 있겠지만 비과학적인 이야기가 아니다. 최근 의료계에서는 섭취하는 음식에 따라 건강 상태가 바뀌는 마이크로바이옴 연구가 급속히 진행되고 있다. 마이크로바이옴은 ‘미생물’과 ‘생태계’의 합성어다. 우리 신체 안에 사는 미생물 집합체를 의미한다. 마이크로바이옴은 95%가 장에 서식하며 소화, 면역력, 혈당 등 다양한 분야에 영향을 미친다. 특히 최근에는 치매, 우울증 등 각종 질병이 발생하기 전에 설사 등 장 질환을 일으킨다는 사실이 알려지면서 과학자들은 마이크로바이옴을 통해 질병을 예방하는 방법을 찾고 있다. 지난 4일 대구 북구 엑스코에서 열린 ‘2024 한국식품과학회 국제학술대회 및 정기총회’에서 도신호 미국 하버드의대 교수와 니키 컨트랙터 암웨이 글로벌 영양 연구개발(R&amp;amp;D) 임원(면역학 박사)을 공동 인터뷰했다. 미국 매사추세츠종합병원(MGH) 의료영상 분석 센터장인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아무리 힘줘도 무소식?… 제때 먹고 운동 즐기고, 필요하면 변비약 도움을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832876/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832876/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832871.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변이 굳어 아무리 힘을 줘도 나오지 않는 변비는 많은 이가 남몰래 겪고 있는 고충이다. 인터넷을 검색하면 변비 해소를 위한 민간요법과 특효약이 다양하게 나오지만 만성변비 환자라면 의학적으로 검증된 변비 탈출 방법을 알아둘 필요가 있다. 전유경 분당서울대병원 소화기내과 교수의 도움을 받아 만병변비 해결책을 자세히 알아봤다. 먼저 적어도 3개월 이상 주 3회 미만으로 변을 보거나 단단한 변을 본다면 만성변비를 의심할 수 있다. 변비는 대변 형태에 따라 1∼7형으로 분류하는 ‘브리스톨 대변 척도’로 판단할 수 있는데 1, 2형이 변비다. 대변 횟수나 형태뿐 아니라 배변할 때 과도하게 힘을 줘야 하거나 잔변감이 있을 때도 변비를 의심해볼 수 있다. 변비 중에는 만성 기능성 변비 외에 이차성 변비도 있다. 이차성 변비란 대장암, 파킨슨병, 치매, 갑상선 기능저하 등 다른 질환을 앓아 발생하는 변비다. 최근 갑자기 변비가 발생했거나 혈변, 흑색변, 의도하지 않은 체중감소, 대장암 가족력 등이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덥고 습한 계절… 물-음식 꼭 끓여먹고 젖은 신발은 신지 말아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125839936/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125839936/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832882.3.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 여름 장마가 시작됐다. 장마철에는 습도가 최대 90%까지 높아진다. 각종 균이 번식하기 좋은 환경이다. 음식물이 상하기 쉬워 식중독이 많이 발생한다. 높은 습도 때문에 땀이 많이 나도 잘 증발하지 않아 피부질환에 걸릴 위험도 크다. 관절염 환자는 습도와 기압의 영향으로 관절 내 압력이 증가해 통증과 부기를 호소한다. 당뇨병 환자들에게도 장마철은 위험한 기간이다. 습기와 더위에 입맛을 잃기 쉽고 잦은 비로 인해 외부 활동이 어려워지면서 컨디션을 유지하기 힘들어 혈당 조절에 어려움이 생긴다. 장마철 주의할 질환과 이를 예방할 수 있는 방법을 미리 숙지해 올여름 장마 기간을 건강하게 보내자.균 번식하기 좋은 장마철, 식중독 주의 식중독은 장마철에 특히 주의할 질환이다. 장마철에는 온도와 습도가 높아 음식물이 상하기 쉽다. 장마 기간에만 특별히 사는 세균은 없지만 장마철에는 고온다습한 날씨의 영향으로 세균 번식 속도가 빠르다. 살균 효과가 있는 햇빛의 자외선 양이 줄어드는 것도 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 생명 지키는 헌신에 보답… 보훈 의료, 서비스 질 높아져[기고/신현석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832921/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832921/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125839605.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6·25전쟁 74주년이 지났다. 사람들이 일상에서 ‘보훈’을 접할 일은 흔치 않다. 독립유공자나 참전유공자, 공무 중 다친 군인·경찰관·소방관 등 국가유공자는 신문이나 뉴스로만 볼 수 있다고 생각하는 경우가 많다. 하지만 주택가 골목을 돌아보면 국가유공자 명패가 있는 집을 생각보다 쉽게 발견할 수 있다. 우리 주변을 걷는 사람 중 독립을 위해, 자유 수호를 위해, 국민의 생명을 위해 헌신한 분들과 그 가족이 곳곳에 있다. 한국보훈복지의료공단(이하 보훈공단)은 이러한 보훈 가족의 건강과 행복을 위해 일하는 공공기관이다. 보훈공단은 산하에 전국 6개 보훈병원(중앙, 부산, 광주, 대구, 대전, 인천)과 8개 보훈요양원(수원, 광주, 김해, 대구, 대전, 남양주, 원주, 전주) 및 여러 복지시설을 운영한다. 이러한 기관들은 참전유공자 등 국가유공자 고령화에 따라 만성, 노인성 질환 등에 대한 고령 친화적인 전문 진료 서비스와 국내 최대·최고 수준의 요양 서비스를 제공하고 있다. 최근에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생명 존중 실천” 감염병 백신 공동 개발 MOU 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832925/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832925/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832924.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가톨릭대 가톨릭중앙의료원(원장 이화성 교수)과 국제백신연구소(IVI)가 지난달 28일 가톨릭대 옴니버스 파크에서 감염병 백신 임상시험 공동 개발 및 연구를 위한 업무협약(MOU)을 체결하고 기념 심포지엄을 개최했다. 양 기관은 이번 연구 협약을 통해 향후 감염병 백신 개발을 위한 교육, 세미나 등의 과학적 교류를 통한 임상, 기초 연구는 물론 중앙연구소를 통한 백신 개발 연구 프로젝트를 공동 추진하기로 결정했다. 연구 협약식에는 가톨릭중앙의료원 이화성 원장, 가톨릭대 의과대학 정연준 학장, 가톨릭대 산학협력단장 조석구 교수, 계량약리학연구소 임동석 교수, 백신바이오연구소 이동건 교수를 비롯해 국제백신연구소의 제롬 김 사무총장, 김희수 임상 개발·규제 담당 사무차장, 송만기 과학 사무차장 등 관계자가 참석했다. 연구 협약식에 이은 심포지엄은 ‘감염병에 대한 혁신적인 기초 연구와 미래 감염병 대응’이라는 주제로 진행됐다. △바이러스 감염병 및 약제 내성 진단, 백신 임상 효용성 평가에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘몸속 시한폭탄’ 대동맥류, 혈압 높다면 위험… 술-담배 멀리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832915/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832915/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832911.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 대동맥류 환자 수가 증가하고 있다. 건강보험심사평가원 자료에 의하면 2018년에서 2022년 사이 대동맥류와 박리 환자 수는 약 32%가 증가했다. 대동맥의 벽이 약해져 꽈리처럼 부풀어 오르는 대동맥류는 혈관이 파열되면 병원에 도착하기도 전에 사망하는 비율이 30∼40%에 이른다. 갑자기 터져서 환자를 사망에 이르게 한다고 해 ‘몸속 시한폭탄’이라 불리는 대동맥류는 어떤 질환이며, 치료법과 예방법은 어떠한 것이 있는지 가천대 길병원 혈관외과 강진모 교수에게 물었다. -대동맥류는 어떤 질환인가?   “대동맥류의 ‘류(瘤)’는 한자로 ‘혹’이라는 의미로 대동맥이 꽈리처럼 부푸는 현상을 말한다. 대동맥은 심장에서 배꼽 정도에 위치하는 큰 파이프로 이뤄진 혈관 전체를 말한다. 대동맥은 전신으로 피를 내보내기 위한 일종의 ‘고속도로’ 역할을 한다. 일반적으로 혈관 크기의 1.5배가 늘어나면 대동맥류라고 한다. 정상 대동맥의 지름은 2㎝ 정도 되는데 50%가 늘어난다고 가정한다면 1㎝가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]  “중증 아토피피부염, 만성 전신질환 유병률 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832841/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832841/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125839225.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 소아청소년의 중증 아토피피부염 유병률이 8년 사이 2배로 증가한 것으로 나타났다. 또한 중증 아토피피부염이 있는 아이는 심혈관질환, 자가면역질환, 염증성 장질환, 종양 등 만성 전신 질환이 동반된 경우도 현저히 높은 것으로 확인됐다.중앙대병원 소아청소년과 신상희 교수와 삼성서울병원 안강모 교수, 엘에스케이글로벌파마서비스(LSK Global PS) 학술연구팀 김선우 박사, 춘천성심병원 이지영 교수 연구팀은 ‘한국 소아청소년의 중증 아토피피부염 및 동반 만성 전신 질환 유병률 증가’라는 제목의 연구 논문을 최근 발표했다. 연구팀은 건강보험심사평가원 데이터를 기반으로 2011∼2019년 사이 6세 이상 20세 미만 국내 아토피피부염 및 만성 전신 질환 환자의 유병률을 분석했다. 그 결과 전체 아토피피부염 유병률은 2011년 2.34%에서 2019년 3.33%로 늘었으며 이 중 중증 아토피피부염은 2011년 0.02%에서 2019년 0.04%로 8년간 2배가량 증가했다. 중증 아토피피</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계절 상관 없이 땀 흥건…증상-원인 구분해서적절한 치료법 적용을[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832810/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832810/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832807.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;땀은 체온 유지, 피부 윤활 작용, 노폐물 배출 등 우리 신체에서 중요한 역할을 담당한다. 하지만 일상생활에 불편함을 느낄 정도로 땀이 많이 난다면 ‘다한증’을 의심해 봐야 한다. 다한증은 계절과 상관없이 발생하는데 요즘같이 기온이 올라가는 여름이 되면 손·발·겨드랑이가 젖을 정도로 땀 배출이 많은 사람은 고민이 더 커진다. 경희대한방병원 한방내과 김관일 교수는 “대부분 다한증 원인은 밝혀진 바 없지만 교감신경 전달의 과민반응으로 땀을 분비하는 자율신경계의 이상과 관련이 있는 것으로 알려져 있다”라며 “땀이 전신이나 특정 부위에 과다하게 분비돼 일상생활에 지장을 초래하며 증상이 심하면 대인기피증이나 우울증으로 이어질 수 있다”라고 말했다. 다한증을 생각해 볼 수 있는 증상으로는 △특별한 질환 없이 손, 발, 겨드랑이 등에 눈에 띄는 과도한 발한이 6개월 이상 지속되면서 △좌우대칭적으로 땀이 나는 경우 △1주일 1회 이상 과도한 땀이 나는 경우 △땀으로 인해 일상생활에 지장이 있는 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재발 잦은 다발골수종… 신약 나와도 보험 적용은 산 넘어 산”[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832864/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832864/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832855.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 대한암학회가 암 치료와 예방의 중요성을 공유하고 암에 대한 올바른 이해를 알리기 위해 지정한 암 주간이 진행됐다. 이번 ‘따뜻한 환자 이야기’는 암 주간을 맞아 다발골수종에 걸렸지만 희망의 끈을 놓지 않고 있는 두 환자를 만났다. 따뜻한 환자 이야기는 누구나 겪을 수 있지만 잘 몰랐던 중증 희귀 난치 질환에 대해 알리고 치료 및 극복 과정에서 힘들었던 점에 대해 공유하는 코너다. 다발골수종은 혈액암의 일종으로 주로 고령자에게 나타나며 현재도 완치가 어렵고 재발도 잘되는 질환이다. 다발골수종은 면역항체를 만드는 형질세포가 혈액암으로 변해 주로 골수에서 증식한다. 이 때문에 건강한 항체 대신 비정상 항체(M-단백)를 분비한다. 비정상 항체는 뼈에 침범해 녹이고 잘 부러지게 하거나 골수에 들어가 백혈구, 적혈구, 혈소판 등 각종 혈구 수치를 감소시켜 감염, 빈혈, 출혈 등 다양한 증상을 나타나게 한다. 대한혈액학회 산하 다발골수종연구회 위원장을 맡고 있는 김진석 세브란스병원 혈액내과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[병원 탐방] ‘지방 SVF 관절 주사’ 신의료기술 등재… “수년간의 임상 경험 성과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832740/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125832740/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125832739.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보건복지부 지정 관절 전문병원 연세사랑병원(대표원장 고용곤)의 16년 줄기세포 연구가 결실을 보았다. 연세사랑병원은 최근 ‘첨단재생의료 실시기관’으로 지정된 데 이어 이번에는 ‘자가 지방 유래 SVF 관절강 내 주사’가 복지부 산하 한국보건의료연구원(NECA)으로부터 신의료기술로 고시됐다고 밝혔다. 적용 대상은 무릎 관절염 진단 기준(KL) 2∼3등급에 해당하는 중기 관절염 환자들이다.‘자가 지방 유래 기질 혈관 분획 주사’ 신의료기술 승인 자가 지방 유래 기질 혈관 분획(재생성 세포 인자) 주사는 무릎 골관절염 환자가 자신의 지방조직에서 분리한 기질 혈관 분획(SVF)을 관절에 주사하는 치료 방법이다. SVF는 분화 능력이 뛰어난 ‘중간엽 줄기세포’와 더불어 면역세포, 섬유모세포, 미세 혈관 내피세포 등 다양한 세포와 여러 성장인자가 들어 있는 집합체다. 이번 신의료기술 승인으로 중기 무릎 관절염 환자의 관절 기능 개선과 통증 완화에 안전성과 유효성을 인정받았다. 주사는 무릎 골관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비가 너무 와 배달 못해”…통화 후 실종된 택배기사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125855822/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125855822/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125849859.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대구와 경북 지역에 거센 장맛비가 내린 가운데 40대 여성 택배기사가 실종됐다.  경북소방안전본부 등에 따르면 9일 오전 5시 12분경 경북 경산 진량읍 평사리 소하천에서 침수된 차량을 확인하던 40대 여성이 급류에 휩쓸려 실종됐다는 신고가 들어왔다.  신고자는 이 여성의 직장 동료로 “비가 너무 많이 와서 배달을 못 하겠다는 연락을 끝으로 동료와 연락이 닿지 않는다”며 이날 오전 8시 28분경 경찰에 신고했다.  실종 여성은 택배업에 종사하는 것으로 알려졌다.  신고를 받고 출동한 경찰은 차량에 있던 블랙박스를 통해 이 여성이 차가 침수되자 밖으로 나와 확인하다 물에 휩쓸린 것으로 파악했다.  경찰과 소방 당국은 차량 등 장비 21대와 인력 93명을 동원해 수색작업을 벌이고 있다.  이날 사고가 난 경북 하양읍에는 전날 오후 5시부터 이날 오전 11시까지 179.5mm의 비가 내렸다.최재호 동아닷컴 기자 cjh1225@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽, 4년 지연 끝에 ‘아리안 6호’ 발사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240710/125856213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240710/125856213/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T08:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125856179.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유럽은 9일(현지시각) 4년간 지연 끝에 아리안 6호 로켓을 발사했다고 프랑스24, AFP통신 등이 전했다.   보도에 따르면 유럽우주국(ESA)은 이날 오후 4시께 프랑스령 기아나 쿠루 유럽우주국(ESA) 발사장 기아나 우주 센터에서 아리안 6호를 발사했다. 아리안 6호에는 위성 등이 탑재됐다.   프랑스24는 “당초 2020년 예정됐던 아리안 6호의 첫 발사가 유럽 우주 개발의 어려운 시기를 끝낼 것으로 기대된다”고 짚었다.  아리안 6호의 전임자인 아리안 5호는 지난해까지 27년 간 117차례 우주 발사체로서 비행했다. 유럽은 아리안 5호의 마지막 비행 이후 미국 스페이스X 등에 의존하지 않고는 인공위성 등을 발사할 수 없었다.   요세프 아쉬바허 ESA 사무총장은 아리안 6호의 이번 발사가 “유럽에 매우 중요한 순간”이라고 밝혔다. “우리는 유럽을 위한 독립적 우주 접근을 다시 수립하고 있다”고 강조했다.  그는 또한 자신의 소셜미디어 엑스(X구 트위터)를 통해 “유럽 우주 수송 생태계 미래를 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사파리 ‘인증샷’ 찍다…코끼리에 짓밟힌 스페인 관광객 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125857113/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125857113/2</guid>
      <pubDate>2024-07-10T09:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125857078.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남아프리카공화국 야생 동물보호 구역에서 코끼리를 찍기 위해 다가간 스페인 관광객이 코끼리에게 밟혀 사망하는 사건이 발생했다.  10일(현지시간) 남아프리카공화국 일간지 더시티즌 등에 따르면 지난 7일 노스웨스트주 필라네스버그 국립공원에서 ‘게임 드라이브’(사파리)를 하던 43세 스페인 남성 관광객이 코끼리에게 짓밟혀 인근 병원으로 옮겨졌지만 사망했다.  당시 이 남성은 약혼녀, 다른 여성 2명과 공원 야생동물 보호구역에서 개인 차량으로 사파리를 하던 중 코끼리 무리를 보고 차에서 내려 가까이 다가가 사진을 찍다가 이같은 사고를 당한 것으로 전해졌다.  현지 경찰은 차 안에 타고 있던 약혼녀를 포함한 여성들은 모두 무사하다고 전했다.  공원 관계자는 매체와의 인터뷰에서 “관광객이 다가오는 것을 보고 흥분한 코끼리의 우두머리가 공격했다”며 “어른 코끼리가 어린 코끼리를 보호하려는 것은 정상적인 행동”이라고 설명했다.  이어 “코끼리가 얼마나 위험한 동물인지 깨닫지 못하는 관광객이 많다”며 “차에서 내려 야생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] PC에서 넷플릭스 4K 재생, 어떻게 해도 안 되면?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125857374/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125857374/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125857326.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넷플릭스는 정말 다양한 콘텐츠를 제공합니다. 그리고, 4K(UHD)급 고해상도 영상을 감상할 수 있는 것도 장점입니다(일부 콘텐츠 제외). 고해상도 디스플레이 시스템을 갖추고 있다면 매우 높은 품질로 콘텐츠 감상이 가능하죠.    다만, 단지 4K급 이상의 모니터나 TV가 있다고 하여 무조건 넷플릭스 4K 영상을 감상할 수 있는 건 아닙니다. 넷플릭스를 비롯한 대부분의 OTT 서비스는 무단복제를 막기 위한 저작권 보호 기술인 HDCP(High-bandwidth Digital Content Protection)가 걸린 상태로 콘텐츠를 제공하므로, 하드웨어 및 소프트웨어에서 이를 지원해야 4K급 품질로 감상이 가능합니다.  그러다 보니 일부 시스템 환경, 특히 사용자마다 구성이 천차만별인 PC 환경에서 넷플릭스의 구동에 문제가 발생하는 경우가 종종 있죠. 이번에 문의하신 rockhxxxx님 역시 그런 고민이 있는 모양입니다. 문의 내용은 이하와 같습니다(일부 내용 편집).  안녕하세요. 궁금한게 있습니다!</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콜레스테롤 높이고 신장결석 원인?…견과류에 관한 오해와 진실</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125858500/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125858500/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T09:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125858376.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;견과류는 건강에 좋은 식품으로 널리 알려졌다. 하지만 열량이 높아 살을 찌우고, 고지방 함량으로 인해 콜레스테롤 수치를 높인다는 의심을 산다. 진실은 뭘까. 야후 라이프가 전문가들의 도움을 받아 견과류에 관한 통념을 정리했다.  속설 1: 땅콩은 견과류다  땅콩은 영어로 ‘Peanut’이다. 견과를 의미하는 ‘nut’가 붙었지만 아몬드나 피칸 같은 견과류와 다르다. 우리 이름 그대로 콩과 식물이다. 땅콩은 분류학적으로 견과류는 아니지만 거의 똑같은 특성 즉, 건강한 지방, 단백질, 식이섬유를 함유하고 있다.  속설 2: 견과류는 칼로리가 높아서 체중 증가를 불러 온다  견과류의 칼로리 밀도가 높다는 것은 사실이다. 예를 들어, 아몬드 1회 섭취량(약 28그램)의 열량은 165칼로리 정도다. 그러나 견과류의 칼로리 밀도가 높다고 해서 체중 감량 계획을 망칠 것이라는 의미는 아니다. 사우스오스트레일리아 대학교의 새로운 연구에 따르면,  열량 조절 다이어트에 견과류를 추가해도 체중 감량을 방해하지 않으며, 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큐빅(CUBIG), 차등정보보호 기법 기반의 합성데이터 솔루션 제시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125864485/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125864485/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T14:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125864403.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AI 데이터 전문 기업 큐빅(CUBIG, 대표 배호 정민찬)이 민감한 데이터를 안전하게 보호할 수 있는 대안으로 차등정보보호(Differential Privacy) 기법을 적용한 합성데이터 솔루션을 제시했다고 밝혔다.    큐빅 관계자는 &quot;현재 합성데이터의 가장 큰 문제점은 원본만큼 성능이 올라오면 보안이 취약해지고, 성능이 낮으면 AI 학습이나 분석에 사용이 불가하다는 점”이라며 “데이터가 생성될 때부터 안전한 보안 알고리즘을 함께 적용해 성능을 높이는 것이 필요하다&quot;고 설명했다.   이에 큐빅은 차등정보보호 기법을 적용한 보안 합성데이터 솔루션을 자체 개발했다. 차등정보보호 기법을 기반으로 개발된 큐빅의 합성데이터 솔루션은 성능과 보안성에서 모두 SOTA(State-of-the-Art) 수준을 유지한다. 또한 큐빅의 차등정보보호는 한번 적용되면 이후에도 안전성을 유지한다는 특징을 지닌다.   특히 보안 강화에 있어 법적 위험을 제거하며, 합성데이터로 원본 데이터를 유추할 수 있는 가능성을 최소화한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엠아이티, 소부장 특례상장 기술성평가 통과…내년 코스닥 상장 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125864434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125864434/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125864432.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엠아이티가 소부장(소재·부품·장비) 특례 상장을 위한 기술성 평가를 통과했다고 10일 밝혔다. 상장 주관사인 삼성증권을 통해 올 10월 초 상장 예비 심사를 신청하고 내년 상반기에 코스닥 시장 상장을 추진할 계획이다.엠아이티는 지난 5일 반도체 내부 결함 검사용 전자동 초음파 검사 장비 기술로 한국거래소가 지정한 전문평가기관으로부터 A등급을 받았다.엠아이티는 초고속 스캐닝 기술과 딥러닝 기술에 의한 고검출력 기술로 다양한 초음파 검사 장비 라인업을 구축하고 있다. 특히 반도체 분야에 활용되고 있는 본딩 웨이퍼 검사용을 비롯</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공갈 젖꼭지 오래 쓴 아이, 언어 능력 발달 저하”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125865398/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125865398/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125865251.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쪽쪽이’라고도 부르는  공갈 젖꼭지를 2세가 될 때까지 너무 자주 물리면 아이의 언어 능력 발달이 저하되는 것으로 나타났다.  노르웨이 오슬로대학 학자들은 공갈 젖꼭지 사용이 어휘력 표현력 등 전반적인 언어 능력에 미치는 영향을 알아보기 위해 오슬로에 거주하는 젖먹이 1187명을 대상으로 연구를 진행했다.  아이들을 12개월(1세)과 24개월(2세) 두 그룹으로 분류했다. 아이의 부모들은 자녀의 공갈 젖꼭지 사용 시간을 세세하게 기록해 보고했다. 조사는 두 달 간격으로 이뤄졌다. 연구진은 이를 통해 유아들이 지금껏 공갈 젖꼭지를 사용한 총 시간을 계산할 수 있었다. 이를 ‘평생 공갈 젖꼭지 사용(Lifespan Pacifier Use·LPU)라고 이름 붙였다.  부모들은 또한 의사소통 발달 목록(CDI)을 특징으로 하는 상세한 설문지를 작성했다. 각 연령대의 어휘에서 흔히 사용하는 단어 목록과 자녀가 해당 단어에 친숙한지 여부를 파악하기 위함 이었다. 24개월 유아의 경우 최대 731개의 단어가 포함됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시승기] PHEV 모델 ‘BMW 뉴 530e’ 1000km 주행해 보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125869469/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125869469/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T17:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125869317.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전기차 캐즘(시장 대중화 전 일시적 수요 감소) 장기화로 경제성과 주행 성능을 동시에 충족하는 하이브리드 차량으로 눈길을 돌리는 소비자가 크게 늘었다. 마침 BMW는 ‘뉴 530e’를 최근 출시하며 5시리즈 라인업에 플러그인 하이브리드 모델(PHEV)을 추가했다. 올 상반기 수입차 시장 최다 판매 모델(KAIDA 집계 기준 1만156대 판매)인 BMW 뉴 5시리즈에 플러그인 하이브리드 모델이 추가되자, 차량 성능과 효율이 어떨지 관심이 쏠린다. 이에 ‘BMW 뉴 530e’를 서울-부산 왕복을 포함, 약 1000km 시승하며 차량 효율과 주행 성능, 첨단 운전자 지원 시스템 등을 두루 살펴봤다.  BMW 뉴 5시리즈 패밀리룩 적용한 ‘뉴 503e’  BMW 뉴 5시리즈는 내연기관부터 친환경차까지 다양한 파워트레인과 트림으로 구성됐지만, 모델마다 이질감이 느껴지지 않는 특징을 보인다. 예컨대 전기 모델인 BMW 뉴 i5에는 전기차 특성상 라디에이터 그릴이 불필요하지만, 브랜드를 상징하는 키드니 그릴을 새겨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨소프트, 인기게임 ‘아이온 클래식’ 무료 클래스 변경이벤트… 콘텐츠 업데이트 병행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125869927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125869927/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T17:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125869921.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트는 10일 아이온 클래식 게임이 7월 17일까지 무료 클래스 체인지 이벤트를 진행한다고 밝혔다. 이번 이벤트는 플레이어 경험 개선을 위한 다양한 콘텐츠 업데이트와 함께 진행된다고 한다.   아이온 클래식 이용자는 60레벨 이상의 캐릭터를 대상으로 기존 커스터마이징을 일부 유지한 채 무료로 클래스 체인지에 참여할 수 있다. 7월 18일부터 24일까지는 유료로 클래스 변경이 가능하다.  10일부터 시작되는 월드 스매시는 서버 간 대규모 전투를 펼치는 월드 콘텐츠의 역동성을 강화한다고 한다. 새로운 서버 이용자가 추가 투입되어 전투 양상이 변화될 예정이며, 이를 통해 각종 재화를 획득할 수 있는 월드 미션 이벤트도 함께 진행된다.  셀렉트와 피스트 서버에는 새로운 와일드 카드 스킬이 추가되고 기존 스킬 밸런스가 조정된다고 한다. 이 서버들은 모든 클래스의 대표 스킬 중 두 가지를 선택해 플레이할 수 있는 특화 서버로, 이용자들은 새롭게 추가된 스킬과 밸런스를 확인한 후 와일드 카드를 다시 선택할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD 환자 절반 이상이 아동·청소년…2년새 2배 급증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125870779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125870779/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125870777.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주의력결핍과잉행동장애(ADHD)를 이유로 병원 진료를 받은 환자가 2년 만에 두 배 가까이로 늘어난 것으로 나타났다. 특히 서울 등 대도시 아동·청소년 진료가 급격히 늘었는데 전문가들은 ADHD 치료제가 수험생과 학부모 사이에서 ‘집중 잘 되는 약’으로 인식되며 남용되고 있기 때문으로 보고 있다.10일 국회 교육위원회 소속 국민의힘 김대식 의원실이 국민건강보험공단으로부터 제출받은 자료에 따르면 지난해 ADHD 진료를 받은 환자는 20만1211명이었다. 2021년 10만2347명에서 2년 만에 두 배 가까이로 증가한 것이다. 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“30여 개국 우주 전문가들, 내년 한국 온다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125871671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125871671/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T18:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125871669.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내년 국내에서 국제우주대학(ISU) 우주연구프로그램(SSP)이 한국에서 개최된다. 이 프로그램이 국내에서 개최되는 것은 처음이며, 아시아 국가들 중 일본, 태국, 중국에 이어 네 번째다. 니콜라스 피터 ISU 총장은 개최국으로 한국을 선정한 이유에 대해 “한국은 우주 분야에서 원대한 꿈을 가지고 있고 이룰 만한 역량을 갖고 있다고 생각한다”고 했다.한국과학기술단체총연합회(과총)는 10일 서울 강남 한국과학기술회관에서 열린 ‘제2회 세계한인과학자대회’에서 내년 ISU 우주연구프로그램을 경기도 안산 한양대 에리카(ERICA) 캠퍼스에서 열겠다고 발표했다. ISU는 국제적인 우주 전문가 양성을 목적으로 설립된 비영리 교육기관으로 110개국 5400명 이상이 ISU의 우주연구프로그램에 참여했다. 한국 최초의 우주비행인 이소연 박사도 이 프로그램에 참여한 바 있다.약 8주간 진행되는 ISU 우주연구프로그램에는 다양한 분야의 학생 및 전문가들이 참여한다. 처음 3주간은 우주법, 우주 공학, 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국후지필름BI, “종이 한계 넘은 DX 지원할 것, 한국 내 후지필름 법인 통합도 고려”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125872229/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125872229/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125872214.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;7월 10일, 한국후지필름비즈니스이노베이션(구 한국후지제록스, 이하 한국후지필름BI)가 창립 50주년을 맞이해 서울 중구의 ‘한국후지필름BI CHX 라이브 오피스(이하 CHX 라이브)’에서 기자간담회를 개최했다. 후지필름BI는 복합기를 비롯한 비즈니스용 디지털 이미징 인프라 제조사로 잘 알려진 기업으로, 최근에는 종이문서의 한계를 극복한 DX(디지털 전환) 및 협업 솔루션의 공급에도 힘을 기울이고 있다.    이날 행사에는 하마 나오키 후지필름BI 본사의 대표이사와 야마다 류이치 부사장, 나카무라 타츠야 후지필름BI 동아시아 영업총괄, 그리고 하토가이 준 한국후지필름BI 대표를 비롯한 주요 경영진이 다수 참여해 자사의 성과 및 비전을 전했다.  행사 시작과 더불어 하마 나오키 후지필름BI 본사의 대표이사가 환영사를 전했다. 그는 후지필름BI가 1962년 설립 이래 아시아∙태평양 지역 기업들의 비즈니스 혁신을 지원하고, 1974년에 설립된 한국후지필름BI가 한국의 기술 통찰력으로 전세계 기업에게 자극을 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재앙적 수준”…200년 만의 ‘기록적 폭우’ 강타, 이유는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125873017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125873017/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T20:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125873015.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“한반도 여름 장마에 영향을 줄 수 있는 기상 변수들이 모두 합쳐져 나타난 결과다.”기상청은 시간당 강수량 기록을 경신하며 200년에 한 번 내릴 만한 기록적 폭우가 전북, 충남 지역 등을 강타한 이유를 이 같이 설명했다. 정체전선(장마전선)과 서쪽에서 발생한 저기압, 남쪽에서 불어와 고온다습한 하층제트기류까지 모두 결합되며 상승 작용을 일으켰다는 것이다. 10일 기상청에 따르면 전날(9일) 밤 서해상에서 발달한 저기압이 한반도에 유입됐다. 저기압은 반시계 방향으로 회전하기 때문에 장마전선을 북쪽으로 끌어올리는 것이 보통이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>120mm 온다더니 12mm 찔끔…빗나간 예보에 시민들 “어떻게 믿나” 불만</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125873049/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240710/125873049/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125873047.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9일 밤~10일 새벽 전북 등에 기록적 폭우가 쏟아진 반면에 서울 등 수도권에는 거의 비가 오지 않았다. 기상청은 호우 예비 특보까지 발령하고 “많은 곳은 120mm 이상 비가 올 수 있다”고 했지만 실제로 서울에서 가장 많이 비가 내린 관악구의 누적 강수량은 12mm에 불과했다. 시민들 사이에선 “이래서 예보를 어떻게 믿겠느냐”는 목소리가 나온다.10일 기상청에 따르면 9일 오후 6시부터 10일 오전 7시까지 서울에 내린 비는 관악구 12mm, 강남구 11mm, 서초구 10.5mm, 금천구 8.5mm를 기록했다. 은평구 등 아예</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] &apos;투폰&apos; 대신 듀얼 심, 착신전환…어떤 게 좋을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125873814/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240710/125873814/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T21:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125873779.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대인에게 휴대폰은 필수품이나 마찬가지입니다. 휴대폰이 없는 사람을 찾는 건 하늘의 별따기 수준이라고 할 수 있는데요. 간혹 1인 1폰을 넘어서 두 개 이상의 휴대폰을 들고 다니는 경우도 있습니다. 소위 말하는 ‘투폰’입니다.  업무나 사업 때문에 여러 회선을 쓰는 경우도 있고, 개인 사생활용 스마트폰과 업무용 스마트폰을 따로 두는 경우도 있죠. 아이폰과 갤럭시 등 서로 다른 스마트폰 기종의 특장점을 모두 누리기 위해 투폰을 쓰기도 합니다.  투폰을 쓰면 장점도 분명 있지만 불편함도 따라오는데요. 일단 휴대폰을 두 개 들고 다녀야 하니 짐도 늘어나고, 충전도 따로 해야합니다. 당연히 휴대폰을 추가로 구매해야 하니 비용도 더 들고요. 그렇다면 투폰의 장점을 유지하면서도 불편함을 덜 수 있는 절충안은 없을까요? humXXXX님의 질문입니다.  “업무용으로 휴대폰을 하나 더 장만했는데 생각보다 불편한 점이 많아서 다시 하나로 합치는 걸 고민 중입니다. 그런데 이미 사용 중인 번호 하나를 없애는 것도 꺼림찍해서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 첫 AI 폴더블, e메일 써주고 음성 자동 요약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125873639/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125873639/1</guid>
      <pubDate>2024-07-10T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125873634.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가로가 더 길어진 ‘갤럭시 Z폴드6’ 화면에 모래밭 위 조개와 소라 사진이 떠올랐다. 인공지능(AI) 기능을 활성화하는 별 모양 버튼을 누른 뒤 S펜으로 모래밭 위에 별을 그려 넣자 잠시 뒤 그 자리에 실물과 흡사한 불가사리 그림이 생겨났다. Z폴드6에 추가된 ‘스케치 변환’ 기능은 직접 찍은 사진에도 이용자가 원하는 모습대로 AI 이미지를 추가할 수 있게 해준다. 변환된 사진 아래쪽엔 AI로 그려졌음을 알리는 별 표시가 뜬다.삼성전자의 첫 AI 폴더블 스마트폰인 ‘갤럭시 Z폴드6·Z플립6’ 시리즈가 10일(현지 시간) 프랑스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“식후 한 대 꾹 참아보세요” 금연도우미가 실시간 연락</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125871661/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125871661/2</guid>
      <pubDate>2024-07-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/11/125869926.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“담배를 하루 10∼15개비씩 피우곤 합니다. 이젠 나이도 들고 건강이 걱정돼 꼭 끊고 싶습니다.” 지난달 25일 50대 흡연자 김태우(가명) 씨는 담뱃갑에 적힌 ‘금연상담전화’로 전화를 걸었다. 김 씨는 2019년 담배를 끊고 3년가량 금연 상태를 유지했지만 결국 유혹을 이기지 못하고 다시 피우게 됐다. 설상가상으로 금연할 때 늘어난 군것질 때문에 체중도 불어난 상태였다. 더 이상 개인의 의지만으로는 금연이 쉽지 않다고 판단해 금연상담전화에 도움을 청한 것이다. 상담사는 “담배 생각이 날 때마다 방울토마토처럼 수분이 많은 간식을 먹거나 운동 등 대체 행동을 실천하다 보면 금연이 쉽게 느껴질 것”이라며 “짧으면 1주일, 길면 1년까지 꾸준히 금연 습관을 유지할 수 있도록 돕겠다”고 했다. 김 씨는 이후 금연상담전화 프로그램에 등록해 지속적으로 맞춤형 상담을 받고 있다.● ‘금연도우미’ 상담전화 연 40만 건 진행 보건복지부가 2005년 시범 사업을 거쳐 이듬해부터 본격 운영 중인 금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]응급의료 위기 심화… 비응급 경증환자, 제도적 관리를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125871658/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125871658/2</guid>
      <pubDate>2024-07-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/11/125875628.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 언론에서 응급의료 문제가 보도될 때마다 나와 내 가족에게 닥치지는 않을 사고라고 생각했다. 그런데 대규모 의대 증원 등 정부 의료 정책 추진으로 발생한 의료 혼란 상황에서 응급의료의 위기는 가장 먼저 노출됐고 이제 평일 야간과 주말, 공휴일에는 제대로 된 응급의료를 받기 어려운 지경까지 내몰리고 있다. 최근 해결책 중 하나로 비응급 경증 환자에 대한 진료 제한이나 119구급대 유료화와 같은 주장도 나온다. 예를 들어 인구 880만 명의 일본 오사카부에는 구급구명센터 16곳과 2차 병원 응급실 284곳 등 응급 관련 시설이 모두 300곳 있다. 이에 비해 인구 5000만 명인 한국에는 권역응급의료센터 44곳, 지역응급의료센터 136곳, 지역응급의료기관 228곳 등 응급 관련 시설이 모두 408곳뿐이다. 이렇게 ‘마른 수건 짜기’ 식으로 운영되는 국내 응급의료 현실에서 권역 및 지역응급의료센터에 비응급 경증 환자에 대한 진료 제한이 이뤄진다면 어떻게 해야 할까. 신종 코로나바이러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈325〉도파민 이야기 2</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125871650/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125871650/2</guid>
      <pubDate>2024-07-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/11/125875579.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 폴더블 AI폰, e메일 써주고 음성 자동 요약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125870982/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125870982/2</guid>
      <pubDate>2024-07-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125869456.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가로가 더 길어진 ‘갤럭시 Z폴드6’ 화면에 모래밭 위 조개와 소라 사진이 떠올랐다. 인공지능(AI) 기능을 활성화하는 별 모양 버튼을 누른 뒤 S펜으로 모래밭 위에 별을 그려 넣자 잠시 뒤 그 자리에 불가사리 사진이 생겨났다. Z폴드6에 추가된 ‘스케치 변환’ 기능은 직접 찍은 사진 위에 그림을 그리면 AI가 그림을 사진으로 바꿔준다. 변환된 사진 아래쪽엔 AI로 그려졌음을 알리는 별 표시가 뜬다. 삼성전자의 첫 AI 폴더블 스마트폰인 ‘갤럭시 Z폴드6·Z플립6’ 시리즈가 10일(현지 시간) 프랑스 파리 ‘갤럭시 언팩 2024’에서 베일을 벗었다. 역대 가장 얇은 두께와 새로운 디자인을 구현하면서도 AI 기능은 상반기(1∼6월) 출시한 ‘갤럭시 S24’ 시리즈보다 더 강해졌다.● 삼성전자의 첫 AI 폴더블, 더 똑똑해진 손안의 AI 이날 언팩은 파리의 문화예술을 상징하는 루브르 박물관에서 열려 이목을 끌었다. 전 세계 주요 도시를 돌며 언팩 행사를 개최하는 삼성전자는 이달부터 열리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤럭시 링, 수면패턴-심박수 분석 ‘손가락 위 헬스케어’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125870996/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125870996/2</guid>
      <pubDate>2024-07-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125869482.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 10일(현지 시간) 프랑스 파리에서 연 ‘갤럭시 언팩 2024’에서 폴더플폰과 함께 주목받은 것은 최초로 공개된 ‘갤럭시 링’(사진)이다. 삼성전자 최초 반지 형태의 스마트 웨어러블 기기다. 스마트폰에 탑재한 인공지능(AI) 기술을 작은 반지로 확장해 사용자의 건강관리 경험을 좀 더 간편한 방식으로 혁신하겠다는 목표를 세웠다.  갤럭시 링은 갤럭시 제품군 중 가장 작은 폼팩터(형태)다. 시계 형태인 ‘갤럭시 워치’보다 작고 가볍다. 24시간, 365일 지속적으로 착용해야 효과가 높은 디지털 건강관리에 더욱 유리할 것으로 전망된다.  기능도 건강관리에 초점을 맞췄다. 갤럭시 링 사용자는 매일 아침 기상 후 전날 밤의 수면 점수와 다양한 건강 지표를 삼성 헬스 애플리케이션(앱)에서 확인할 수 있다. △수면 중 움직임 △잠들기까지 걸린 시간 △수면 중 심박수와 호흡수 등의 정보를 제공한다.  심박수가 너무 높거나 낮으면 즉각적으로 알려주는 ‘심박수 알림’, 자동으로 운동 진행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈 먹던 하마’ 무인 로보택시, 반값 차량으로 부활 노린다[딥다이브]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125870799/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125870799/2</guid>
      <pubDate>2024-07-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125869160.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동안 주춤하던 무인(無人) 로보택시가 다시 달리기 시작한다. 미국과 중국 선두 업체가 서비스 확장에 나섰고, 테슬라까지 가세할 예정이다. 로보택시 상용화로 가기엔 아직 획기적인 비용 절감과 소비자 거부감 극복이란 과제가 남았다.● 치고 나오는 구글 웨이모 미국 샌프란시스코에선 24시간 누구나 웨이모(Waymo)의 로보택시를 탈 수 있다. 이용자를 제한했던 웨이모가 지난달 말부터 모두에게 서비스를 공개했기 때문이다. 구글 자율주행 사업부였던 웨이모가 2009년 첫 완전 자율주행에 성공한 지 15년 만이다. 웨이모 제품 책임자 크리스 러드윅은 “(그동안) 많은 문제가 있다는 걸 깨달았고 이제 우리는 그걸 해결했다”고 말했다. 업계 리더인 웨이모의 이런 행보는 침체에 빠졌던 로보택시 시장이 되살아난다는 신호다. 지난 몇 년간 로보택시 시장은 얼어붙었다. 포드·폭스바겐이 공동 설립한 자율주행 스타트업 아르고AI가 2022년 폐업했고, 중국 알리바바는 지난해 자율주행팀을 해체했다. 제너럴모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 만난 TV, 핵심은 음성-화질 ‘업스케일링’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125868695/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240710/125868695/2</guid>
      <pubDate>2024-07-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125868691.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘512개 뉴럴 네트워크(신경망)와 2배 빠른 신경망처리장치(NPU), 3세대 인공지능(AI) 8K 프로세서 탑재.’ 삼성전자가 3월 공개한 2024년형 ‘네오 퀀텀닷발광다이오드(QLED) 8K TV’의 공식 소개 문구다. 하지만 일반인들은 어떤 성능을 탑재했다는 건지 선뜻 알기 어렵다. 최근 TV 개발을 담당한 삼성전자 영상디스플레이사업부 개발자들을 만나 성능에 대한 설명을 들었다.  김상훈 개발팀 프로는 “처리 속도가 2배 빨라졌다는 건 TV가 학습한 내용을 구현하는 데 필요한 시간이 절반으로 단축됐다는 것”이라며 “저해상도 영상을 8K급으로 끌어올리는, 이른바 ‘업스케일링’ 처리 속도가 빨라졌다는 의미”라고 말했다.  QLED 8K TV는 AI 기능을 대폭 강화했다. 개발자들은 TV에 탑재되는 AI 칩을 끊임없이 학습시키는데, 학습 능력을 좌우하는 것이 신경망이다. 김준섭 개발팀 프로는 “신경망이 512개라는 건 TV가 처리할 수 있는 영역이 늘어났다는 의미”라며 “저화질 영상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭스바겐코리아, 새로워진 ‘투아렉’ 내달 공식 출시… 사전계약 접수 개시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240711/125876104/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240711/125876104/1</guid>
      <pubDate>2024-07-11T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/11/125876012.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭스바겐코리아가 상품성을 개선한 투아렉을 출시한다.   폭스바겐코리아는 내달 출시 예정인 투아렉 부분변경 모델에 대한 사전계약 접수를 시작한다고 10일 밝혔다.   투아렉은 폭스바겐 플래그십 SUV다. 국내에서는 디젤 모델 위주로 판매되고 대중성을 지향하는 브랜드 이미지 때문에 화려한 조명을 받지는 못했지만 사실 투아렉은 포르쉐 카이엔이나 람보르기니 우르스, 벤틀리 벤테이가 등 폭스바겐그룹 내 내로라하는 슈퍼 SUV들과 뼈대를 공유하는 고급 SUV 모델이다. 때문에 전륜구동 기반 다른 폭스바겐 모델들과 달리 후륜구동을 기반으로 한다. 판매가격은 카이엔 절반 수준으로 ‘반값 카이엔’으로 불리기도 한다.다음 달 국내 공식 출시되는 투아렉은 3세대 부분변경 모델로 내·외관 디자인을 다듬고 고급 사양을 보강해 전반적인 상품성을 끌어올린 것이 특징이다.  외관의 경우 새로운 프론트 LED 라이트스트립이 라디에이터 그릴 가운데를 가로 지르는 디자인으로 완성됐다. R라인(R-Line) 트림의 경우 라디에이터 그릴을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노태문 삼성전자 사장 “폴더블 판매 전작比 10% 이상 성장 목표”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125878458/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240711/125878458/1</guid>
      <pubDate>2024-07-11T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/11/125878392.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이번 폴더블 제품은 작년보다 10% 이상 판매 성장을 해야 한다는 목표를 갖고 있다.”  노태문 삼성전자(005930) MX(모바일경험) 사업부장(사장)이 10일(현지시간) 프랑스 파리에서 진행된 ‘갤럭시 언팩’ 행사 직후 진행된 기자 간담회에서 신제품 판매 목표치를 설명했다.  이날 삼성전자는 갤럭시 Z 폴드6와 플립6을 공개했다. 이번 신제품은 하드웨어 개선뿐 아니라 갤럭시 S24부터 본격화된 ‘갤럭시 인공지능(AI)’을 폴더블의 특성을 살려 이식한 것이 특징이다.  노태문 사업부장은 “(올해 초) 갤럭시 S24를 발표하면서 전작 대비 10% 이상 성장을 목표로 했고 잘 진행 중이다”라며 “이번 폴더블 제품도 작년 제품 대비 10% 이상 성장해야겠다는 목표 갖고 있다”고 말했다.  아울러 최근 폴더블 시장에서의 중국 기업 강세 흐름에는 제품 완성도로 승부하겠다는 방침이다.  노 사업부장은 “이번 폴더블 제품을 어느 때보다 완성도 있게 준비했다”며 “갤럭시 AI로 대변되는 기능과 많은 고객이 요청한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빔웍스, 홍콩서 유방 초음파 실시간  AI 진단 솔루션 ‘CadAI-B’  임상 착수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125841000/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240709/125841000/1</guid>
      <pubDate>2024-07-11T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/09/125840938.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인공지능(AI) 스타트업 빔웍스(대표 김원화, 김재일)는 대만에 이어 홍콩에서도 유방 초음파 실시간 AI 진단 솔루션 ‘CadAI-B(캐디-비)’의 전향적 임상 검증 연구에 착수했다고 밝혔다.   이번 임상 시험은 실제 임상 환경에서 CadAI-B(캐디-비)의 사용성과 임상적 유효성을 평가하는 것을 목표로 한다. 홍콩 퉁와 병원(Tung Wah Hospital)에서 진행되는 이번 전향적 임상 연구는 유방외과 전문의 에이바 콰앙(鄺靄慧) 교수가 총괄 책임을 맡았다.   이번 전향 연구의 목표는 CadAI-B(캐디-비)를 의료 현장에 적용하고 전향적으로 실제 임상적 효과를 확인하는 데 있다. 연구진은 홍콩 퉁와 병원(Tung Wah Hospital)에 유방 검진을 위해 방문하는 20세 이상의 여성 환자 50명을 대상으로 2025년 5월까지 연구를 마칠 계획이다.   빔웍스는 이번 홍콩 전향적 임상 연구를 시작으로 칠곡 경북대학교 병원과 카자흐스탄 아스타나 의과대학(AMU) 및 대학병원(UMC)을 공동</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>