<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-05-13T00:10:08.369Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>큰 소리에 고개 ‘휙’…청각장애 아기, 유전자 치료로 청력 회복 첫 사례</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124865924/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124865924/2</guid>
      <pubDate>2024-05-09T17:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124865902.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국에서 청각장애를 가지고 태어난 아기가 유전자 치료를 통해 청력이 회복됐다는 소식이 전해졌다.  9일(현지시간) 영국의 일간 더타임즈와 dpa통신 등에 따르면 영국 옥스퍼드셔에 사는 생후 18개월 아이 오팔 샌디는 아무것도 들을 수 없는 선천적 청각장애를 지니고 있었다.  하지만 오팔은 유전자 요법으로 유전성 난청을 치료하는 임상시험에 참여했고 지금은 거의 정상 청력을 되찾았다고 한다. 유전자 치료로 청력을 되찾은 사례는 오팔이 처음인 것으로 알려졌다.  오팔은 소리를 뇌로 전달하는 신경 자극이 방해받는 ‘청각 신경병증’이란 질환으로 인해 청각 질환을 겪고 있었다. 해당 질환은 귀의 세포가 청각 신경과 소통할 수 있게 단백질을 생성하는 OTOF 유전자의 결함 때문에 발생할 수 있다.  오팔은 공공 의료서비스를 제공하는 케임브리지대학병원 NHS재단신탁이 주도하는 임상시험에 참여했다. 해당 임상시험은 최신 유전자 치료법을 이용해 귀의 제 기능을 탑재한 유전자 복사본을 귀의 세포로 보내 결함 세포를 대체하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨 박병무 대표, 직원들에게 수차례 사과.. &apos;뼈를 깎는 노력으로 신뢰 회복 나설 것&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124866063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124866063/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124866530.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(공동대표 김택진, 박병무, 이하 엔씨(NC))가 5월 9일 오후, 전 직원을 대상으로 대규모 조직 개편에 대한 온·오프라인 설명회를 개최했다.  이번 설명회는 현재 엔씨(NC)가 추진 중인 변화의 배경과 방향성에 대한 정보를 모든 구성원들에게 명확하게 공유하기 위해 마련된 것으로, 박병무 대표가 직접 단상에 올라 회사의 경영 현안을 공유하고 앞으로의 변화 방향을 설명했다.  급격히 바뀐 시장 상황.. 경영 효율화 &apos;불가피&apos;  박병무 대표는 먼저 &quot;회사의 어려운 상황에 대해 경영진으로서 복잡한 심경과 무거운 책임감을 강하게 느끼고 굉장히 죄송스럽다.&quot;라고 운을 뗐다.    박 대표는 &quot;엔씨는 매출 2조 원대의 기업으로 압축 성장을 하는 과정에서 조직과 인원이 급격하게 늘어났다. 엔데믹 이후 게임산업 전반은 정체기에 접어들었고, 우리 주력 장르인 MMORPG(다중 접속 역할 수행 게임)의 시장 경쟁 격화로 (엔씨는) 더욱 힘든 시기를 겪고 있다.&quot;라며 현재의 시장 및 회사 상황에 대해 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체온·심박수 측정 등 헬스케어 기능 더한 무선 이어폰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124866946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124866946/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124866931.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강 관리에 대한 관심이 높아지면서 무선 이어폰 제조사도 헬스케어 기능 도입을 적극 검토하고 있다. 귀 안에 넣어 착용하는 무선 이어폰의 특징을 이용해 체온이나 심박수, 혈압 측정 등 헬스케어 기능을 추가할 예정이다. 이들 무선 이어폰을 이용하면 음악 감상은 물론 일상에서 건강 상태를 모니터링하고 운동 중에도 신체 변화를 실시간으로 확인하면서 운동 강도를 조절할 수 있다.    헬스케어 무선 이어폰 준비하는 애플·삼성  헬스케어 기능에 많은 관심을 보이는 것은 애플이다. 외신에 따르면 애플은 향후 출시할 자사 무선 이어폰 에어팟 프로에 체온 및 심박수 측정 기능, 보청기 기능 등을 추가할 전망이다. 심박수의 경우 애플워치와 마찬가지로 빛으로 혈류를 측정하는 기술을 적용하고, 보청기 기능은 사용자 청력에 맞춰 음악과 목소리를 증폭하는 기술을 도입할 것으로 보인다.   삼성전자도 헬스케어 기능을 더한 무선 이어폰 갤럭시 버즈 프로 시리즈를 준비하고 있다. 귀 안에 들어가는 이어폰 끝부분에 센서를 달아 심박수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침팬지도 살기 위해 ‘평생 학습’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124871053/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124871053/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124865750.14.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1968년 개봉한 영화 ‘혹성탈출’은 프랑스 작가 피에르 불의 SF소설 ‘원숭이의 행성’을 원작으로 한 영화다. 지능이 높고 문명을 이룬 유인원들이 등장한다. 8일 개봉한 혹성탈출의 네 번째 속편 ‘혹성탈출: 새로운 시대’에는 유인원들이 무리를 지어 인간을 사냥하는 장면도 나온다. 과학자들은 유인원이 인간과 비교해 실제로 어느 정도 수준의 지능과 능력을 갖추고 있는지 규명하고 있다. 영화에서처럼 인간의 언어를 일부 구사하고 무리지어 인간을 사냥하는 정도까지는 아니지만 성인기에 접어들 때까지도 지속적으로 학습을 하며 상처에 도움이 되는 식물을 찾아 스스로 치료할 수도 있다는 사실이 확인되며 놀라움을 안겨주고 있다.  마티외 말레르브 프랑스 국립과학연구원(CNRS) 인지과학연구소 연구원팀은 사람으로 치면 성인기에 접어든 침팬지가 계속해서 학습하고 기술을 연마한다는 사실을 밝혀내고 연구 결과를 7일(현지 시간) 국제학술지 ‘플로스 생물학(PLOS Biology)’에 공개했다. 연구팀은 코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신약 설계자’로 뜨는 AI… 생명과학 새 시대 연다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124871047/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124871047/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124865753.14.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생명과학의 판도를 바꿀 것으로 주목받는 단백질 구조 예측 인공지능(AI) 모델이 단백질 구조 예측에 그치지 않고 생체 분자와 단백질 간 상호작용까지 예측하는 수준으로 진화했다. 신약 후보물질 설계는 물론이고 실제 효과까지 빠르게 가늠할 수 있어 신약 개발에 전환점을 예고했다. 이 분야 선구자격인 구글 딥마인드의 ‘알파폴드’와 한국 연구진이 주도한 ‘로제타폴드’에 비슷한 시기 이 같은 기능이 업그레이드돼 주목받고 있다.   구글 딥마인드는 핵산 등 생체 분자와 단백질 구조 간 상호작용을 예측하는 수준으로 진화한 ‘알파폴드3’를 9일 국제학술지 네이처에 발표했다. 지난달 21일에는 백민경 서울대 생명과학부 교수가 주도적으로 개발한 로제타폴드 최신 버전인 ‘로제타폴드 올 아톰’이 국제학술지 사이언스에 발표됐다. 알파폴드3와 마찬가지로 소분자, 핵산 등과 상호작용하는 단백질 복합체 구조를 예측할 수 있다. 비슷한 시기에 비슷한 기능을 가진 예측 모델 2개가 경쟁적으로 등장한 셈이다.  ● 계속 진화하는 알파폴드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, AI 반도체 이어 챗GPT 등 AI기술도 中수출 규제 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240509/124870399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240509/124870399/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 정부가 인공지능(AI) 반도체뿐만 아니라 챗GPT 등 소프트웨어에도 중국이 접근하지 못하도록 수출 및 투자 규제를 강화하는 방안을 추진하고 있다. 중국산(産) 커넥티드카(connected car·이동통신 가능 차량)에 대해선 수입 금지 등 ‘극단적인 조치(extreme action)’를 취할 가능성도 내비쳤다. 지나 러몬도 미 상무장관은 8일 로이터통신 인터뷰에서 “중국에 대한 반도체 수출 규제에서 AI에 초점을 두고 있다”며 “과거 수출 면허를 승인했던 반도체라도 AI 기능이 있단 사실이 발견되면 면허를 취소할 것”이라고 밝혔다. 로이터에 따르면 상무부는 챗GPT 등 AI 소프트웨어의 중국 수출을 제한하는 새로운 규제를 검토하고 있다. AI 반도체에 이어 관련 클라우드 서비스나 프로그램으로도 규제를 확대하려는 것이다. 러몬도 장관은 이날 미 하원 청문회에서도 “올해 말까지 중국에 대한 AI 등 첨단 분야의 투자 규제 규정을 완성하겠다”고 말했다. 조 바이든 행정부는 지난해 8</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버-카카오, 1분기 역대 최대 매출… 콘텐츠 성장덕</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240509/124870214/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240509/124870214/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 정보기술(IT) 기업 양대 산맥인 네이버와 카카오가 역대 1분기(1∼3월) 최대 매출을 기록했다. 네이버는 웹툰이, 카카오는 뮤직 사업이 성과를 견인했다.  9일 카카오에 따르면 올해 1분기 매출이 1조9884억 원으로 전년 동기 대비 22.5% 증가하면서 1분기 역대 최대치를 기록했다. 앞서 3일 네이버도 실적 발표에서 올해 1분기 매출이 2조5261억 원을 기록하며 역대 1분기 최대치를 기록했다고 밝힌 바 있다. 카카오의 사업 가운데 눈에 띄는 성장세를 보인 분야는 콘텐츠 부문으로 전년 동기 대비 33% 증가한 것으로 나타났다. 특히 뮤직 매출이 102% 성장했다. SM엔터테인먼트 인수, 아이유의 신보 발매와 글로벌 투어, 아이브의 글로벌 활동 본격화 등이 영향을 준 것으로 분석됐다.  네이버도 콘텐츠 부문 매출이 전년 동기 대비 8.5% 증가했다. 글로벌 웹툰 통합 거래액이 9.1% 늘어나는 등 웹툰 성장세가 전체 성과를 견인한 것으로 보인다. 중국 이커머스 플랫폼들이 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고성능보다 단순게임 수요 늘어… ‘진성 유저’ ‘알파세대’ 공략을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240509/124870088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240509/124870088/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124870079.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“미국, 일본, 중국은 이미 롤플레잉게임(RPG)의 매출 비중이 줄어들고 있습니다. 한국은 RPG 매출이 여전히 늘고 있지만 곧 다양한 장르에서 매출이 발생할 것으로 전망됩니다.”(신혜련 한국게임개발자협회 이사·명지대 디지털콘텐츠디자인학과 교수) 9일 동아일보와 채널A가 ‘한국 게임 산업의 글로벌 성공전략’을 주제로 서울 중구 롯데호텔에서 ‘제38회 동아모닝포럼’을 개최했다. 이날 포럼에 참석한 전문가들은 전 세계적으로 게임 장르와 수익 방법이 다각화되고 있다고 분석했다. 그러면서 게임에 긴 시간을 투입하는 ‘진성 유저’와 ‘알파세대’(2010년 이후 출생자) 공략이 글로벌 성공의 ‘키’가 될 수 있다고 조언했다. ● “다양해지는 게임 장르, 진성 유저 공략해야” 주제 발표에 나선 신혜련 교수는 RPG 장르 중심의 매출 구조가 다양한 장르로 분산되고 있다고 분석했다. 특히 고품질의 그래픽과 복잡한 시스템을 갖춘 고성능 게임이 아닌 단순하고 가볍게 즐길 수 있는 게임에 대한 수요도 높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“게임 헤리티지를 기리다” ‘세계 게임 명예의 전당’[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124869281/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124869281/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124869271.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1958년 브룩헤이븐 국립 연구소에서 개발된 인류 최초의 전자오락 ‘테니스 포 투’(Tennies for two)가 등장한 이후 게임 산업은 60년에 가까운 세월 동안 영화, 소설 등 기존 엔터테인먼트 산업을 훌쩍 뛰어넘는 규모로 성장했습니다.게임 산업의 성장은 하드웨어 기술 발전의 속도와 발맞추어 빠르고 급격하게 진행됐는데요. 1971년 최초의 아케이드게임 ‘컴퓨터 스페이스’가 발매된 지 불과 10년 만에 게임은 매년 수백 개의 신작이 등장할 정도로, 거대 엔터테인먼트 산업으로 발전했고, 현재는 하루에도 수백 개의 게임이 전 세계 곳곳에서 출시되는 중이죠. 이 짧다면 짧고 길다면 긴 이 게임의 역사적인 유산 이른바 ‘헤리티지’를 기리는 프로젝트가 있는데요. 바로 미국 뉴욕주 로체스터에 있는 ‘더 스트롱 국립 박물관’에서 선정하는 ‘세계 비디오 게임 명예의 전당’(World Video Game Hall of Fame)입니다. ●미국의 국립 박물관이 선정하는 게임 명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생성 IT 길라잡이] GPT 활용 사례 및 교육 커뮤니티, &apos;지피터스&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124875260/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124875260/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T10:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124875195.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 생성 인공지능이 세계를 뜨겁게 달굽니다. 사람만큼, 더러는 사람보다 더 그림을 잘 그리고 글을 잘 쓰는 생성 인공지능. 생성 인공지능을 설치하고 활용하는 방법과 최신 소식을 매주 전합니다.  GPT를 비롯한 생성형 AI가 일상 속으로 스며들고 있지만, 여전히 GPT를 어떻게 활용해야 할지, 전문가들은 어떻게 사용하고 있는지 등에 대한 정보를 찾기는 어렵습니다. 유튜브나 강연 등을 통해 현직 전문가들은 이렇게 활용한다는 내용은 많지만, 정작 본인에게 필요한 내용에 대해 질문하거나 토론하고, 대화를 나눌만한 공론의 장은 그다지 많지 않죠.   해외에서는 레딧(Reddit)이나 깃헙(GitHub), 오픈 AI 디벨로퍼 포럼 등을 통해 소통의 장이 마련되고 있는데, 마침 국내에도 GPT 관련 커뮤니티가 운영되고 있습니다. GPT 이용자 모임인 ‘지피터스(GPTers)’입니다.  지피터스는 GPT-3 공개 두 달 뒤인 지난 2023년 1월에 문을 연 커뮤니티로, 1년 6개월이 되어가는 지금은 7천여 명이 넘게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차별도 서러운데…“생물학적 노화 촉진 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124876078/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124876078/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124875978.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일상생활이나 직장 등에서 받는 각종 차별이 생물학적 노화를 가속화 할 수 있다는 새로운 연구결과가 나왔다.  미국 뉴욕대(NYU) 글로벌 공중보건대학원 연구진은 사람에 대한 차별을 분자수준의 변화와 연결하여 노화 관련 질병 사망 격차의 근본 원인을 밝혀냈다.  NYU 글로벌 공중보건대학 사회행동과학과 교수로 의학 저널 ‘두뇌 행동 및 면역-건강’(Brain Behavior &amp;amp; Immunity-Health)에 실린 논문의 수석 저자인 아돌포 쿠에바스 교수는 “차별을 경험하는 것은 노화 과정을 앞당기는 것으로 보이며, 이는 질병과 조기 사망의 원인이 되며 건강 격차를 조장할 수 있다”라고 NYU가 9일(현지시각) 배포한 보도자료에서 말했다.  연구에 따르면 인종, 성별, 체중, 장애 등 정체성에 따른 차별을 경험하는 사람들은 심장병, 고혈압, 우울증 등 다양한 건강 문제에 걸릴 위험이 높다. 이러한 건강 문제를 유발하는 정확한 생물학적 요인은 아직 완전히 밝혀지지 않았지만, 신체의 스트레스 반응이 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 에스와이에스 “플라즈마로 농축산 폐수 정화합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124875867/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124875867/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T10:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124875830.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  플라즈마(플라스마)는 강한 전기장이나 열로 인해 입자가 분리된 이온화 기체를 말한다. 이것이 단백질로 구성된 바이러스, 세균 등 유해물질을 만나면, 화학반응을 일으켜 파괴한다. 덕분에 플라즈마는 강력한 살균 및 정화 효과를 지닌다.   에스와이에스는 플라즈마 기반 정화 시스템을 개발하는 스타트업이다. 김성용 대표는 대기업에서 디스플레이, 태양광 패널 세정 공정 작업을 하면서 플라즈마에 흥미를 느끼고, 다양한 분야에 적용하기 위해 에스와이에스를 창업했다. 창업 이후 식자재 보관 설비, 공기 및 물 정화 시스템을 개발했으며, 최근에는 농축산 폐수 정화 시스템에 주력하고 있다.   플라즈마 살균 및 정화 시스템 보급을 위해 노력하겠다는 김성용 대표를 만나 플라즈마와 에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤S24 효과…삼성, 4년 만에 美 폰 시장 점유율 최고 기록</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240510/124876875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240510/124876875/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T11:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124876731.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 첫 AI(인공지능) 폰 ‘갤럭시 S24’ 시리즈 흥행에 힘입어 미국 스마트폰 시장에서 4년 만에 최고 점유율을 기록했다. 구글, TCL 등 다른 안드로이드 스마트폰의 수요를 끌어오는 데 성공했다.   10일 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 삼성전자는 1분기 미국 스마트폰 시장점유율 31%를 기록했다. 전년 동기 대비 4%포인트 올랐으며, 지난 2020년 1분기 이후 가장 높은 수치다.   미국 시장의 전체 스마트폰 출하량은 전년 동기 대비 8% 감소한 것으로 나타났다. 특히 LTE 서비스가 단계적으로 중단되며 안드로이드 기기 출하량이 줄어든 영향이 컸다.   다만 이같은 감소는 주로 300달러 이하 중저가 보급형 제품에서 나타나고, 고가의 프리미엄폰에 대한 선호도는 꾸준히 늘어난 것으로 풀이된다.  삼성전자의 이번 미국 내 선방은 갤럭시 S24 시리즈의 초기 출하량을 늘린 덕택으로 보인다. AI 폰 이미지를 선점하고, 출시일을 1월로 앞당기는 등의 전략도 주효했다.   또한 삼성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 전이에 재발… 4회 수술 모두 이겨낸 비결은?[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124860360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124860360/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124860350.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;언젠가부터 잇몸이 붓기 시작했다. 흔한 잇몸 염증이려니 생각했기에 별로 걱정하지 않았다. 염증약을 먹는 것으로 사실상 치료를 끝냈다. 예상과 달리 잇몸 염증은 날이 갈수록 악화했다. 동네 치과에 갔다. 의사의 표정이 심상찮았다. 의사는 큰 병원에 가라고 했다. 그제야 슬슬 걱정되기 시작했다. 대형 치과 병원에서 조직 검사를 받았다. 의사는 입안에 피부암의 일종인 악성 흑색종이 생겼다고 했다. 지금으로부터 7년 전, 그러니까 2017년 7월의 이야기다. 당시 50대 후반이었던 김희상 씨(65)의 구강암 투병 생활은 그렇게 시작됐다.●암 극복했는데 다시 암이… 사실 김 씨가 암 판정을 받은 것은 이때가 처음이 아니다. 2010년 아버지 산소에 갔을 때였다. 소변이 마려워 급히 볼일을 봤는데, 쌀알만큼 피가 섞여 나왔다. 다음날 동네 병원으로 달려가 검사를 받았다. 의사는 신장암이라고 했다. 당시 김 씨보다 먼저 그 소식을 들은 아내는 펑펑 울었더랬다. 김 씨도 머릿속이 하얘졌다. 그래도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>틱톡, AI가 만든 콘텐츠 가려내는 ‘라벨’ 부착 도입…“이용자 보호”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124878735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124878735/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T13:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124878600.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;틱톡이 타 플랫폼에서 제작된 인공지능(AI) 생성 콘텐츠에 자동으로 ‘AI 생성’ 라벨을 붙이는 정책을 시행한다.   틱톡은 관련 기술을 갖춘 협의체 ‘콘텐츠 출처 및 진위 확인을 위한 연합’(C2PA)과 파트너십을 체결 후 ‘콘텐츠 인증’을 도입한다고 10일 밝혔다. C2PA는 어도비가 마이크로소프트·트루픽·암·인텔·BBC 등과 손잡고 만든 단체다.  콘텐츠 인증을 쓰면 특정 콘텐츠가 AI 생성인지를 가리는 메타 데이터가 즉각 콘텐츠에 연동된다. 틱톡은 이를 활용해 라벨링을 할 수 있다.   이 기능은 현재 이미지·영상 콘텐츠서 적용됐으며 수주 이내로 오디오 전용 콘텐츠까지 확대된다. 또 수개월 내로 틱톡 콘텐츠에도 연결시켜 콘텐츠를 내려받는다 하더라도 라벨이 따라붙는다.   이 라벨은 C2PA의 검증 툴로 분석 가능하다. 사용자는 AI 생성 콘텐츠가 언제, 어디서, 어떻게 제작·편집됐는지 알 수 있게 된다.    틱톡은 “콘텐츠가 AI로 제작됐다는 사실이 명시하지 않을 경우 시청자를 호도하거나 혼란을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만성적인 외로움 느끼면 뇌 구조 변한다…신경질환 발병 가능성도↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124879250/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124879250/2</guid>
      <pubDate>2024-05-10T13:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124879242.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성적인 외로움이 뇌의 구조와 기능에 영향을 줄 수 있으며 퇴행성 신경질환 발병 소지도 높인다는 연구 결과가 나왔다.  뉴욕타임스는 9일(현지시간) 외로움이 동료애를 추구하도록 하는 스트레스 신호의 독특한 형태일 수 있다고 보도했다. 그러면서 인간은 고대 조상 때부터 홀로 남으면 위험하며 생존도 위협받을 수 있다는 우려 때문에 사회적 동물로 진화해왔다고 전했다.  전문가들은 이런 외로움이 만성적으로 되면 스트레스 반응이 고착돼 건강에 불리하게 작용한다고 분석했다. 공포반응은 그 자체로는 도움이 되는 것이지만 불안이 부적응 정신질환으로 변화시키는데 외로움도 이와 유사하다는 것이다. 만성적인 외로움이 사회 인지와 자각과 감정처리에 중요한 뇌 영역에서의 변화와 관련이 있다는 연구 결과도 있다.  위스콘신 메디슨대학 노화연구소의 애너 핀리는 “일시적으로 약간의 외로움을 느끼는 것은 사회적 관계 형성에 대한 욕구를 불러일으킨다. 하지만 만성적 외로움은 사회적 위협이나 고립될 수 있다는 신호에 적응하게 만들어 타인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이더(Aethir), 매직에덴(Magic Eden)과 파트너십 체결…“Web3 게임 시장 활성화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124880257/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124880257/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124880239.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;분산형 GPU 클라우드 컴퓨팅 기업 에이더(Aethir)와 글로벌 다중체인 NFT 플랫폼 매직에덴(Magic Eden)이 Web3 게임 분야와 관련해 파트너십을 맺었다.    에이더는 “기업급 GPU 인프라인 &apos;GPU as a Service&apos;를 매직에덴의 NFT 플랫폼과 결합하여 에이더의 게임 고객에게 최적의 NFT 서비스를 제공할 계획이다”라고 밝혔다.    에이더 측에 따르면, 이번 협업은 Web3 게임 시장의 원활하고 확장 가능한 미래를 목표로, 게임 개발자와 플레이어 모두에게 더 나은 서비스를 제공하고 Web3 게임 시장을 활성화하는 기반을 마련하기 위한 것이다.    에이더는 분산형 GPU 클라우드 컴퓨팅 인프라로 AI 및 게임 개발에 특화된 서비스를 제공하는 기업이다. 투자사 프레임워크 벤처스, 메릿 서클, 해시키 등의 지원을 받아 Web3 생태계 구축을 위한 1억 달러 이상의 자금을 조달했다고 밝혔다.   매직에덴은 다중체인 NFT 마켓플레이스로 다양한 체인에서 NFT 마켓플레이스와 런치패드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI와 만난 게임의 미래는? 제1회 경기도 미래기술 AI 게임 활성화 포럼 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240510/124880228/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240510/124880228/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124880226.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기도와 경기콘텐츠진흥원이 오는 24일 고양시 일산서구 2024 PlayX4(플레이엑스포) B2B(킨텍스 제1전시장 5홀)에서 ‘2024년 제 1회 경기도 미래기술(AI) 게임 활성화 포럼’을 개최한다.2024년 제1회 경기도 미래기술(AI) 게임 활성화 포럼은 ‘인공지능을 활용한 게임의 미래’를 주제로 미래기술(AI)과 게임 간 융합에 대한 내용을 다룬다.경기도청, 인공지능산업융합사업단, 대·중소 게임개발사 등 각 분야 전문가와 관계자가 게임산업과 인공지능(AI) 정책을 소개하고 업계에서 활용되는 AI 게임 개발 사례를 공유할 예정이다. 인공지능과 게임산업의 최신 경향을 살펴보면서 도내 게임산업에 대한 변화 필요성을 일깨울 방침이다. 포럼 초반부는 정책 강연 2개로 구성된다. ▲이수재 경기도청 AI빅데이터산업과 과장이 ‘EU AI ACT(유럽연합이 인공지능의 위험성에 대비해 규제관련 법안)가 게임산업에 미칠 영향’ ▲곽재도 인공지능산업융합사업단 단장직무대행이 ‘국내 인공지능(AI)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기부 “日 라인 지분매각 압박 유감…차별·부당조치 강력대응”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240510/124880785/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240510/124880785/2</guid>
      <pubDate>2024-05-10T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124880791.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 자본 관계 재검토 등 일본 총무성의 행정지도에 따른 라인야후 지분 매각과 관련해 10일 “일본 정부의 지분 매각 압박에 대해 유감을 표명한다”고 밝혔다.  강도현 과학기술정보통신부 제2차관은 이날 정부서울청사에서 브리핑을 열고 “정부는 네이버를 포함한 우리 기업이 해외 사업과 해외 투자와 관련해 어떤 불합리한 처분도 받지 않도록 하겠다는 것이 확고한 입장”이라며 이같이 말했다.  강 차관은 “우리 기업에 대한 차별적 조치와 우리 기업의 의사에 반하는 부당한 조치에 대해서는 단호하고 강력히 대응해 나가겠다”며 “네이버가 라인야후 지분과 사업을 유지하겠다는 입장일 경우 적절한 정보보안 강화 조치가 이뤄질 수 있도록 지원하겠다”고 밝혔다.  강 차관은 이번 사태 관련 경과를 설명하면서 “정부는 일본 정부의 라인야후에 대한 두 차례에 걸친 행정지도에 개인정보유출 사고에 따른 보안강화 조치를 넘어서는 내용이 포함돼 있는지 확인했다”며 “정부는 그간 네이버의 입장을 존중하며 네이버가 중장기적 비즈니스 전략에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만족감 ‘팍팍’ 손가락 관절 꺾기, 관절염 걱정된다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124881449/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124881449/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124881380.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뚝! 뚜둑!  손가락 관절 꺾기는 섬뜩한 불쾌감부터 순수한 만족감까지 다양한 반응을 불러일으킨다.   ‘관절에 안 좋은’ 나쁜 습관이라는 선입견에도 불구하고, 이 행위의 메커니즘을 이해하면 관절꺾기가 왜 사람의 기분을 좋게 하는 지 알 수 있다.  ▼관절 꺾기는 왜 그렇게 사람의 욕구를 충족시키는가?▼  손가락을 꺾을 때 나는 ‘뚜둑’ 소리는 실제 뼈끼리 부딪혀 나는 게 아니다. 관절포(관절을 감싸는 주머니) 안에는 주로 이산화탄소와 질소로 이뤄진 활액(윤활액)이 들어 있다. 관절을 가동범위 한계까지 늘리면 관절 사이 활액이 들어 있는 공간이 늘어나 압력이 낮아지면서 활액에 녹아있던 기체가 기포로 갑자기 빠져나온다. 이렇게 만들어진 미세한 기포는 곧바로 터지면서 순간적으로 83dB(데시벨)에 달하는 소리를 낸다는 게 과학적으로 밝혀졌다.  ▼단순히 기포가 생겼다 사라지는 현상이 왜 사람에게 만족감을 줄까.▼  미국 캘리포니아에서 활동하는 척추신경·정형외과 전문의 로제 멜리키안 씨는 손가락 관절 꺾기는 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 언제 어디서나 안전하고 빠른 근무 환경, ‘가비아 DaaS’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124881908/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124881908/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124881840.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사무실에 출근하지 않고도 외부에서 다양한 업무를 수행하는 언택트(Untact, 비대면) 환경이 이젠 생소하지 않다. 특히 코로나19 팬데믹을 거치며 원격 근무, 유연 근무가 늘어나면서 이러한 양상은 자연스럽게 자리잡았다. 이와 더불어 데스크톱, 노트북뿐만 아니라 스마트, 태블릿 등의 다양한 스마트기기로 업무를 수행하는 형태 역시 이제는 일상이 되었다. 언제 어디서나, 어떠한 기기로도 업무를 수행할 수 있는 세상이 된 것이다.    이러한 흐름과 더불어 주목받게 된 것이 클라우드 서비스, 그 중에서도 DaaS(Desktop as a Service)다. DaaS란 ‘서비스형 데스크톱’을 의미하며, 인터넷 접속이 가능한 상태라면 언제 어디서나 동일한 환경의 데스크톱 서비스를 이용할 수 있는 것의 의미한다. 모든 데이터는 클라우드에 저장되므로 각 직원의 단말기가 파손되거나 분실되어도 데이터를 잃을 우려가 없으며, 자리를 옮기거나 다른 단말기(PC, 스마트폰, 태블릿 등)로 접속하더라도 동일한 데스크톱 환경에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다양해지는 美 정책 활용해 수익성↑… 셀트리온, 美서 유플라이마 ‘이중가격’ 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124882034/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124882034/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T16:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124882031.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 세계 최대 시장인 미국에서 자가면역질환 치료용 바이오시밀러 유플라이마(성분명 아달리무맙)에 대한 ‘이중가격’ 정책을 도입한다. 미국 내 주요 시장별 맞춤 대응으로 현지 처방을 본격적으로 확대한다는 취지다.  셀트리온은 최근 오리지널 제품 도매가격(WAC, Wholesale Acquisition Cost)보다 85% 저렴한 낮은 도매가격(Low WAC) 버전 유플라이마를 미국 시장에 출시했다고 10일 밝혔다. 낮은 도매가격 버전 유플라이마는 1038달러(2회 투여분 기준, 약 142만 원)에 공급된다.  미국은 보험사와 PBM(Pharmacy Benefit Manager) 등 시장 유형마다 선호하는 의약품 가격이나 리베이트 전략을 다르게 적용하기 때문에 동일 제품이지만 가격을 이원화해 별도 제품으로 승인받아 출시하는 전략을 취하기도 한다.  셀트리온은 미국에서 하이 WAC와 로우 WAC 유플라이마를 통해 시장 공략에 나서게 됐다. 기존 하이 WAC 유플라이마의 경우 오리지널 대비 5% 저렴한 6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리디스크·알레르기 비염 등 ‘첩약 건보 적용’ 참여기관 추가 선정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240510/124882719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240510/124882719/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124882670.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보건복지부는 1850개 한방의료기관을 ‘첩약 건강보험 적용 2단계 시범사업’ 참여기관으로 추가 선정했다고 10일 밝혔다.  복지부는 지난 2020년 11월부터 시행된 1단계 시범사업을 마치고 지난 달 29일부터 급여기준을 확대해 2단계 시범사업을 이어오고 있다.   2단계 시범사업에서 지원하는 질환은 △안면신경마비 △뇌혈관질환 후유증 △월경통 △요추추간판탈출증(허리디스크) △알레르기 비염 △기능성 소화불량 등 6개 질환이다.  이 질환들로 한방 의료기관을 방문한 환자는 외래로 첩약을 처방 받을 경우 1회 최대 처방량인 10일분 기준 약 3만~8만원만 부담하면 된다. 본인부담률은 최대 30%(한의원 30%, 한방병원 40%, 종합병원 50%)로 낮아지며, 한 가지 질환에 최대 20일분까지 처방받을 수 있다.  복지부가 이번에 추가 선정한 한방의료기관들은 지난 달 8일부터 12일까지 시범사업 참여 신청을 했지만 탕전실의 운영기준 또는 인력 현황 입력 미비로 ‘선정 보류’ 판정을 받았던 2086개 기관 중 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공기관 ‘테스트베드’ 사업, 중소기업과 동반성장 성과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124883429/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124883429/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T18:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124883426.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 4차 산업혁명시대다. 인공지능(이하 AI)나 로봇, 자율주행차를 비롯한 혁신적인 솔루션이 속속 현실화되어 우리의 삶을 바꾸는 중이다. 다만, 아무리 아이디어가 좋아도 전에 없던 새로운 기술이나 제품, 서비스를 개발해 실효성을 검증하고 상용화하는 과정에는 많은 어려움이 따른다. 특히 돈이나 인력이 부족한 스타트업이나 중소기업의 기술이라면 더욱 그러하다.    이와 관련, 정부나 지방자치단체를 비롯한 공공기관에서는 새로 개발된 기술을 일부 공공 업무 현장에 시범적으로 적용해 성능 검증의 기회를 주는 ‘테스트베드’를 제공하기도 한다. 공공기관은 민간기업과 달리, 당장의 수익 보다는 향후의 발전 가능성에 좀 더 무게를 싣고 사업을 운영하는 것이 가능하기 때문이다.  이를테면 2000년대초, 공공기관에서는 당시 생소했던 국산 하이브리드 차량을 적잖게 도입해 운용하기도 했다. 민간 시장에서 충분한 판매량을 기대하기 어려운 제품이었지만 차세대 자동차 산업에 꼭 필요한 분야였기 때문에 공공기관이 테스트베드 역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시승기] 48인치 스크린이 연출하는 매혹적인 실내…‘링컨 노틸러스’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124883646/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124883646/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T18:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124883575.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;링컨코리아가 중형 SUV, ‘올 뉴 링컨 노틸러스(All-New Lincoln Nautilus)’를 공식 출시했다. 이 차량은 링컨코리아가 2019년 국내에 첫선을 ‘노틸러스’의 풀체인지 모델이다. 브랜드 시그니처인 수평적 디자인을 중심으로 헤드라이트와 테일라이트에 모두 새로운 램프를 장착해 신차를 구성했다. 특히 실내에 배치한 48인치 크기의 대형 파노라믹 스크린이 매혹적인 실내 분위기를 연출하며 눈길을 끈다. 올 뉴 링컨 노틸러스를 시승하며 차량의 특징을 살펴봤다.  수평적 디자인 적용으로 차분한 안식처 느낌 구현  링컨은 차분한 안식처 느낌을 구현하기 위해 올 뉴 링컨 노틸러스에 수평적 디자인을 적용했다고 밝혔다. 예컨대 전면부 주간주행등과 헤드라이트가 좌우로 길게 뻗어나가는 형상을 취하고 있으며, 그릴 속 크롬 바 역시 수평으로 배치했다.    테일라이트 역시 수평으로 길게 뻗도록 배치해 전면부와 일체감을 형성했다. 올 뉴 링컨 노틸러스의 트렁크 공간은 기본 997리터이며, 2열을 접을 시 194</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 라인야후 사태 &apos;유감&apos; 표명…네이버는 지분매각 가능성 공식화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124884600/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124884600/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124884580.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 라인야후 사태에 대해 “우리 정부는 행정 지도에 지분을 매각하라는 표현이 없다고 확인했지만 우리 기업에 지분매각 압박으로 인식되고 있는 점에 유감을 표명한다”는 입장을 밝혔다. 이번 사태에 대한 우리 정부의 첫 유감 표명이다.  강도현 과기정통부 제2차관은 10일 정부서울청사에서 브리핑을 열고 “일본 정부의 라인야후에 대한 두 차례에 걸친 행정지도에 개인정보 유출 사건에 따른 보안 강화 조치를 넘어서는 내용이 포함되어 있는지 확인하였다”면서 이같이 밝혔다.  일본 정부가 행정 지도로 지분매각을 강요한 건 아니지만, 지분매각 압박으로 받아들여지고 있는 게 지금의 상황이라는 뜻으로 풀이된다. 강 차관은 “일본 정부 공식 입장은 지분매각이 하나의 방법일 뿐”이라며 “구체적 행정 지도 목적을 달성하기 위한 여러 방법이 있다는 게 일본 정부의 공식 입장”이라고 강조했다.  실제 지난 7일 일본 하야시 요시마사 관방장관은 “보안 거버넌스 재검토에는 여러 방법이 있을 수 있다”며 일본 정부가 요구한 건 어디까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] ‘시간 흘렀어도 64코어는 여전히 강력하다’ AMD 라이젠 스레드리퍼 7980X</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124885861/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124885861/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T23:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124885829.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;게임과 영상 콘텐츠 등을 즐기고 적당한 부하의 작업을 실행한다면 흔히 구매 가능한 데스크톱 중앙처리장치(프로세서)를 구매하면 된다. 실제 시장에서 인기를 끄는 제품만 보더라도 6~8 코어를 갖춘 중급 제품이다. 여기에서 비용을 더 들여 확실한 성능을 손에 넣을 목적으로 12~16 코어 제품을 구매하기도 한다.  AMD는 코어와 플랫폼 구성을 놓고 보면 제법 매력적인 포트폴리오를 구축했다. 앞서 언급한 6~8 코어 기반의 라이젠 5ㆍ7을 시작으로 12~16 코어를 앞세워 뛰어난 처리 성능을 갖춘 라이젠 9가 대표적이다. 플랫폼 또한 DDR4 메모리를 쓰는 AM4와 DDR5 메모리와 최신 입출력 규격을 제공하는 AM5까지 있어 그야말로 선택지가 거미줄처럼 촘촘하다.  하지만 일반인 입장에서 최대 16 코어로 충분하다는 이야기지 그 위로 눈을 돌리면 이야기가 달라진다. 고화질 영상과 3D 데이터를 정제하는 전문가 환경은 그 이상의 시스템 자원을 요구하기 때문이다. 최근에는 고화질 콘텐츠 영역 외에 인공지능,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전이되고 재발한 암… 4차례 수술 거뜬히 이겨낸 비결[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124885616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124885616/1</guid>
      <pubDate>2024-05-11T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124883303.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;언젠가부터 잇몸이 붓기 시작했다. 흔한 잇몸 염증이려니 생각했다. 염증약을 먹는 것으로 치료를 끝냈다. 예상과 달리 잇몸 염증은 날이 갈수록 악화했다. 동네 치과에 갔다. 의사의 표정이 심상찮았다. 의사는 큰 병원에 가라고 했다. 그제야 슬슬 걱정되기 시작했다.   대형 치과 병원에서 조직 검사를 받았다. 의사는 입안에 피부암의 일종인 악성 흑색종이 생겼다고 했다. 지금으로부터 7년 전, 2017년 7월 이야기다. 당시 50대 후반이던 김희상 씨(65)의 구강암 투병 생활은 그렇게 시작됐다.  ●신장암 극복했는데 다시 구강암   김 씨가 암 판정을 받은 것은 이때가 처음이 아니다. 2010년 아버지 산소에 갔을 때였다. 소변이 마려워 급히 볼일을 봤는데 쌀알만큼 피가 섞여 나왔다. 다음 날 동네 병원으로 달려가 검사를 받았다. 의사는 신장암이라고 했다.   당시 김 씨보다 먼저 그 소식을 들은 아내는 펑펑 울었더랬다. 김 씨도 머릿속이 하얘졌다고 했다. 그래도 절망하지는 않았다. 암 덩어리가 커서 신장암</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“8시간 연속 보행 사족로봇 개발… 산길-모래밭 가리지 않아”[허진석의 톡톡 스타트업]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240510/124885559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240510/124885559/1</guid>
      <pubDate>2024-05-11T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124882841.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사족 로봇으로는 2020년 시장에 나온 보스턴다이내믹스의 ‘스폿(SPOT)’이 유명하다. 사람에게 익숙한 개를 닮은 형상이다. 네 다리로 보행하며 주변을 살피는 모습이 떠오르고, 사람이 밀쳐 내더라도 넘어지지 않고 중심을 잡는 모습 등이 대중의 머릿속에 남아 있다. 근래에는 중국 기업들의 사족 로봇 사업화도 활발해지고 있다. 로봇 공학자들이 동물의 다리 형태를 포기하지 않는 이유는 험난한 지형을 뚫고 사람을 구하거나 밟으면 움직이는 물건들이 많은 재난 현장 같은 곳에서도 안정적으로 기동할 수 있도록 하는 데 유리해서다. 또 사족 보행 기술은 우주 탐사 등 미지의 영역을 개척하는 분야에서도 필수적인, 잠재력이 큰 기술이다. 대전 소재 KAIST에 있는 ‘라이온로보틱스’는 여느 기업과 달리 인공지능(AI)으로 제어하는 사족 로봇을 만드는 스타트업이다. KAIST 기계공학부 황보제민 교수(36)가 작년 10월에 교원 창업으로 회사를 세웠다. 7일 KAIST 연구실에서 만난 황보 교수는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친구 없어도 행복한 사람들의 특징? “자발적 고독을 추구하는 중입니다”[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240510/124880392/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240510/124880392/1</guid>
      <pubDate>2024-05-11T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124880384.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“고독은 용기를 잃게 하는 게 아니라, 오히려 자신을 위해 필요한 활동을 창조하게 만드는 힘을 주지.”네덜란드 화가 빈센트 반 고흐는 절친한 화가였던 안톤 반 라파르트에게 보낸 편지에 이렇게 썼다. 그는 때때로 지독한 외로움과 싸우기도 했지만, 고독을 예술의 자양분으로 삼았다. 그의 대표작 가운데 하나인 ‘아를의 침실’은 화려한 색채 구사에도 불구하고, 텅 빈 방의 공허함을 전달한다. 이 외에도 그의 그림에는 ‘시인의 정원’ ‘구름 낀 하늘 아래 밀밭 풍경’ 등 아무도 없는 자연에서 고독함을 드러내는 작품이 유독 많다.고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라인야후 놓고 韓日 감정싸움…네이버 “웹툰 고객 떨어질라” 노심초사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240511/124890596/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240511/124890596/1</guid>
      <pubDate>2024-05-11T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/11/124890577.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;라인야후를 둘러싼 일본 극우 정치인 강경 발언·총무성의 거듭된 행정지도에 국내 정치인들 비판 수위가 높아지고 있다.   한일 양국 간 정치 문제로 비화하면 네이버(035420)의 웹툰 서비스나 일본에서 인기를 끌고 있는 메타버스 플랫폼 ‘제페토’에도 불똥이 튈 수 있어 우려가 가중되는 모양새다.  해당 서비스들은 대표적인 B2C(Business to Customer) 사업이라 반한 감정이 고조될 경우 안정적인 기조가 흔들릴 수 있어서다.  12일 업계에 따르면 전날 네이버는 일본 라인야후 관련 모든 가능성을 열고 소프트뱅크와 성실히 협의해 나가고 있다는 입장을 내놨다. 지분 매각 가능성 또한 고려하고 있다는 언급은 소프트뱅크와 관련 협의를 이어가고 있다는 의미로 해석된다.  지분 매각과 함께 동남아 라인 사업은 수성해야 하는데, 한일 양쪽의 정치 공세가 이어지고 있어 네이버의 부담이 커지고 있다는 지적도 나왔다.  앞서 일본 총무성은 3월과 4월 라인을 대상으로 1·2차 행정지도를 집행했다. 이 사이인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차트분석 도구 ‘트레이딩뷰’ 파고들기 - 10</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240511/124891163/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240511/124891163/1</guid>
      <pubDate>2024-05-11T19:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/11/124891150.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;투자하려면 다양한 정보에 귀 기울여야 된다. ‘매크로(거시경제)’ 파악도 중요하지만, 종목의 가격이 어떻게 움직였는지 보여주는 ‘차트’ 분석도 필요하다. 관심이 있는 기업의 주가 흐름이 이상적인지 보려면 가격과 거래량 등 시장 참여자들이 남긴 흔적을 기술적으로 파헤쳐야 한다.  기업 주가의 흐름을 보는 방법은 다양하다. 흔히 증권사 차트를 사용하게 되며 다양한 정보와 주가를 분석한다. 증권사 차트는 분석과 거래까지 한 번에 가능하다는 장점이 있으나 어딘가 복잡하고 어렵게 느껴진다. 특정 증권사의 홈 트레이딩 시스템(HTS)은 시스템 자원을 많이 차지하고 인터페이스가 불친절한 경우도 있다.  차트 내 정보를 파악하고 분석할 목적이라면 증권사 HTS(혹은 MTS)가 아닌 차트 분석에 특화된 도구를 사용하는 게 더 편하다. 그리고 이 분야에서 잘 알려진 도구가 있다면 단연 트레이딩뷰(Tradingview)를 꼽는다. 트레이딩뷰는 대부분 국가의 주식 종목을 다루는 것 외에 해외선물, 비트코인 등 방대한 차트 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 라인야후 사태…숙제는 제값 받기 “10조 협상이 관건”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124893625/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124893625/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124893598.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버(035420)가 라인야후 지분매각을 검토하고 있다는 소식이 알려지면서 관심은 ‘얼마나’, ‘얼마에’ 지분을 매각하는가에 쏠린다. 네이버가 가격협상 관련 정보를 함구하고 있지만 납득 가능한 금액으로 최소 10조 원(보유지분 전량 기준) 이상이 거론된다.  12일 네이버에 따르면 지분 매각을 포함해 모든 가능성을 열고 소프트뱅크와 협의를 진행 중이다.   네이버와 소프트뱅크는 A홀딩스 지분을 50%씩 가지고 있다. A홀딩스는 라인야후 지분 64.5%를 보유한 최대 주주다.   현재 소프트뱅크가 A홀딩스 지분을 추가 매입하는 방식을 논의하고 있다.  앞서 일본 총무성은 라인야후 정보유출과 관련해 시스템 업무를 위탁한 네이버에 과도하게 의존해 보안 대책이 충분하지 않다며 ‘자본관계 재검토’를 포함한 경영 체제 개선을 요구했다.   일본 정부는 공식적으론 “지분 매각을 요구한 건 아니다”고 말했지만, 사실상 소프트뱅크에 지분을 더 매입해 지배력을 가져야 한다고 압박한 것으로 알려진다.  네이버가 지분을 팔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태양흑점이 폭발한 날, 지구엔 오로라가 하늘을 뒤덮었다[청계천 옆 사진관]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240512/124899661/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240512/124899661/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124899646.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21년 만의 가장 강력한 지자기 폭풍으로 세계 곳곳의 밤하늘에 오로라가 관측됐다. 미국 국립해양대기청(NOAA) 산하 우주기상예측센터(SWPC)는 “10일(현지 시각) 극한 수준의 G5 등급의 지자기 폭풍이 지구에 도달했다”라고 밝혔다. 지자기 폭풍은 태양 표면에서 거대한 폭발로 생성된 강력한 에너지의 플라스마 입자들이 지구 자기장에 교란을 일으키면서 발생한다. 5단계로 분류되는 지자기 폭풍 등급 중에서 G5는 최고 등급이다.  오로라는 이 과정에서 태양풍이 지구 자기장 안으로 들어와 대기와 충돌하면서 빛을 내는 현상이다. 주로 북극권 등 극지방과 고위도 지역 상공에서 나타난다. 그러나 이번엔 역대급 폭발로 독일, 스위스, 네덜란드, 영국, 뉴질랜드 등 중위도 지역에서도 분홍색, 노란색, 보라색 등 형형색색의 오로라가 밤하늘을 수놓았다. 미국에서도 남부 플로리다를 비롯해 캘리포니아, 캔자스, 네브래스카, 미시간, 미네소타 등 전역에서 오로라가 관찰됐다. 지난 11일 중국 신장과 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임 끊기자 “여친과 통화중”…거짓말하는 AI, 죽은 척 하기도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240512/124901218/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240512/124901218/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124901216.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타(옛 페이스북)가 개발한 인공지능(AI) 프로그램이 의도적으로 거짓말을 하는 것으로 밝혀졌다. 잘못된 내용을 사실처럼 답하는 할루시네이션(환각 작용)뿐 아니라 속임수 가능성까지 대비해 AI 개발에 안전을 기해야 한다는 지적이 나오고 있다.10일(현지 시간) 영국 가디언에 따르면 미국 매사추세츠공대(MIT) 연구진은 최근 국제 학술지 ‘패턴’에 AI 시스템이 상대방을 배신하고 허세를 부리거나 사람인 척 속임수를 쓴 사례를 다수 확인했다는 내용의 논문을 발표했다.연구진이 테스트한 AI 중 하나는 메타의 ‘시세로(Cicero)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파라솔 날아가고 가로수 쓰러져…5월에 폭우-강풍 기승, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240512/124901669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240512/124901669/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124901666.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 5월은 ‘계절의 여왕’이란 말이 무색할 정도로 폭우와 강풍 등이 주말마다 기승을 부리고 있다. 어린이날 연휴인 5, 6일 전국적으로 강한 비바람이 몰아친 데 이어 11일에도 전국 곳곳에서 강풍과 강우로 인한 피해가 발생했다. 전문가들은 최근 기후 변화의 영향으로 지구촌 곳곳에서 이상기후가 이어지는 상황에서 한반도도 예외는 아니라며 올 여름 극한호우 등에 대비할 필요가 있다고 지적한다.● 파라솔 날아가고 가로수 쓰러져기상청에 따르면 11일 인천과 경기 안산·시흥·김포 등 수도권, 충남 태안·당진,  경북 영덕·포항, 전남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고사리가 정력에 안 좋다고? 이렇게 먹으면 괜찮습니다[정세연 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240512/124902914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240512/124902914/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124900649.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고사리는 산에서 나는 소고기라는 별명이 있을 정도로 영양성분이 풍부하다. 산불이 난 뒤 땅에서 영양분을 뽑아 올려 제일 먼저 자라나는 식물이 고사리다. 이런 고사리에 대한 나쁜 소문 2가지가 있는데 먼저 첫째, 정력에 안 좋다는 설이다. ‘동의보감’에서는 ‘고사리를 많이 먹으면 양기가 줄면서 다리가 약해져 걷지 못하게 된다’고 나오고, ‘식료본초’에도 ‘다리 힘을 약화시켜 보행 곤란을 일으키고 양기를 빼앗아 음경이 오그라들게 한다’고 적혀 있다. 생고사리를 먹으면 다리 힘이 약해지는 건 맞다. 생고사리에는 비타민B₁인 티아민을 분해하는 티아미나아제라는 효소가 있어서 비타민B₁ 결핍을 일으킬 수 있고, 이로 인해 다리 힘이 약해지고 보행이 어려워지는 각기병이 유발될 수 있다. 티아민이 부족해 활력이 떨어지고 심혈관과 신경계에 이상이 초래된다면 정력에 영향을 미칠 가능성이 있다. 하지만 성 기능 저하에 관한 직접적인 연구 결과는 없다. 둘째, 고사리를 먹으면 암에 걸린다는 속설이다. ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돼지 콩팥 이식받은 환자 2개월 후 사망…“다른 원인에 사망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240512/124903098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240512/124903098/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124902981.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;돼지 콩팥(신장)을 살아있는 상태서 처음으로 이식 받았던 미국인 환자가 수술 2개월 후에 사망했다고 미국 병원 측이 11일 말했다.  62세의 아프라키계 남성 환자는 질환 말기 상태서 3월에 보스턴의 매사추세츠 종합병원(MGH)에서 수술을 받았으며 당시 수술팀은 이식된 유전자 변형의 돼지 신장이 2년 간은 잘 활동할 것이라고 말했다.  병원 수술팀은 애도를 표하면서 환자의 사망이 이식 때문이라고 볼 소견이 하나도 없다고 말했다. 유족들은 병원의 ‘이종간 이식’ 노력에 환자와 7주 간 더 같이 생활할 수 있었다면서 감사를 표했다.  환자 슬레이만은 신장병 외에 타이프2 당뇨병과 고혈압을 함께 앓고 있었다. 또 이 병원서 2018년에 사람 신장의 이식 수술을 받았으나 5년 지난 지난해 다시 나빠져 투석을 받아야 했다.      당시 3월16일 돼지 콩팥 이식 후에 의사들은 더 이상 투석이 필요하지 않다는 생각이 한층 확고해졌다고 말했다.   AP 통신 등에 따르면 돼지 콩팥은 이전에 뇌사 환자들에게 실험으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>21년만에 최강 태양 폭풍… 풍차 마을에도 오로라 떴다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124903715/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124903715/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124903702.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11일(현지 시간) 2003년 이후 21년 만에 가장 강력한 태양 폭풍의 영향으로 전 세계 곳곳에서 오로라가 관측됐다. 오로라는 태양 폭풍의 일부가 지구 자기장 안으로 들어와 대기와 충돌하면서 빛을 내는 현상이다. 주로 북극권 같은 고위도 지역에서 나타나지만 이날 칠레, 뉴질랜드 등 남반구에서도 대거 관측됐다. 네덜란드의 위트레흐트 풍차 밭에서 포착된 무지개 빛깔 오로라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애물 있으면 알아서 멈춰… 국내차 20%, 美선 신차 90% 장착</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240513/124903561/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240513/124903561/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124903521.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“끼이익.” 3일 경기 이천시에 있는 보험개발원 자동차기술연구소. 이곳에서는 차량이 우회전할 때 첨단운전자지원시스템(ADAS) 중 하나인 비상자동제동장치(AEB)를 효과적으로 작동시키기 위한 안전운전 관련 실험이 한창 진행 중이었다. 이들은 차량 속도를 시속 20km에서 시속 60∼70km로 단계적으로 높여가며, 주야간 상황을 가정해 어떤 상황에서 AEB가 효과적으로 작동하는지 실험을 이어갔다. 연구원들은 “우회전할 때 보행자를 효과적으로 인식하려면 센서가 차량 측면에도 달려야 한다”는 의견을 주고받기도 했다. 2022년 7월 도로교통법 개정으로 우회전 전 일시정지가 시행됐지만 여전히 사고가 줄지 않고 있다는 지적이 끊이지 않고 있다. 이에 연구소에선 차량이 우회전할 때 보행자를 발견하면 ‘알아서’ 제동을 거는 장치인 ADAS의 효과적인 작동 방식을 검토하고 있다. ADAS가 제대로 작동된다면 충돌 자체를 막아 인명 피해를 획기적으로 줄일 수 있을 것으로 전망된다. 이 같은 ADAS</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘딥러닝 감지기’로 자율주행차 주행-도로상황 실시간 파악</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240513/124903498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240513/124903498/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 마포구 상암동에 있는 서울미래모빌리티센터. 지난달 30일 센터 메인룸에 들어서자 가로 약 7m에 달하는 대형 스크린이 모습을 드러냈다. 화면 정중앙에는 상암지구 내 자율주행차 시범운행지구 지도와 운행 중인 차량이 색깔별로 스크린에서 움직이고 있었다. 스크린 왼쪽 상단에는 자율주행 중인 차량들의 현황이 자세하게 표시돼 있었고, 아래에는 공사 등 위험구간과 불법 주정차, 보행자 정보 등 대중교통 상황에 대한 정보가 떠 있었다. 센터 관계자는 “5세대(5G) 이동통신을 통해 자율주행 차량의 위치와 내부 영상, 주행 관련 데이터가 실시간으로 센터에 전송된다”며 “현재 서울 상암지구 외에도 여의도 청계천 등 6곳을 모니터링하고 있다”고 설명했다. 최근 심야 자율주행버스 등 대중교통을 비롯해 민간 자동차 업계에서도 자율주행을 상용화하려는 시도가 이어지면서 경찰과 지자체 등은 이와 관련한 교통안전 기술과 제도를 정비하는 데 속도를 내고 있다. 이날 찾은 센터 역시 곧 다가올 자율주행 시대를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“싸움 영상 돈된다” SNS 생중계…수수료 버는 빅테크는 방치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240513/124903440/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240513/124903440/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124903431.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《10대들마저 ‘헤드록 기절 현피’ 생중계로 SNS 돈벌이  부산에서 50대 유튜버의 살인 현장이 9일 유튜브로 생중계된 사건은 ‘불량 콘텐츠가 돈이 되는’ 인터넷 방송의 생태계를 고스란히 드러냈다. 12일 취재팀이 소셜네트워크서비스(SNS)에서 ‘현피’(온라인 다툼의 당사자가 만나서 싸우는 것)로 검색해 보니 싸움 동영상이 수천 건 나타났다. 두 남성이 싸우다 한 명이 실신하는 모습을 10대가 SNS에 생중계하고, 시청자 수천 명이 몰려 댓글을 달고 후원금을 보내는 사례도 있었다. 플랫폼 기업이 불량 콘텐츠를 사실상 방치하고, 정부도 제대로 심의·감독하지 않아서 벌어진 일이다. 유럽처럼 유해 콘텐츠를 방치한 기업에 ‘과징금 폭탄’을 물리자는 제안이 나온다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엘니뇨發 이상기후… 5월 나들이 망친 비바람</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240513/124903373/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240513/124903373/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124903415.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 5월은 ‘계절의 여왕’이란 말이 무색할 정도로 폭우와 강풍 등이 주말마다 기승을 부리고 있다. 어린이날 연휴인 5, 6일 전국적으로 강한 비바람이 몰아친 데 이어 11일에도 전국 곳곳에서 강풍과 강우로 인한 피해가 발생했다. 전문가들은 최근 기후변화의 영향으로 지구촌 곳곳에서 이상기후가 이어지는 상황에서 한반도도 예외는 아니라며 올여름 극한호우 등에 대비할 필요가 있다고 지적한다.● 파라솔 날아가고 가로수 쓰러져 기상청에 따르면 11일 인천과 경기 안산·시흥·김포 등 수도권, 충남 태안·당진, 경북 영덕·포항, 전남 해남·목포 등 해안가를 따라 전국 곳곳에 강풍주의보가 발효됐다. 강풍주의보는 육상 기준으로 풍속이 초속 14m 이상이거나 순간풍속이 초속 20m 이상일 것으로 예상될 때 내려진다. 강풍으로 인한 피해도 이어졌다. 11일 오전 11시경 경기 용인시 기흥구의 한 쇼핑몰에선 30대 남성과 4세 어린이가 바람에 날아간 대형 파라솔 기둥에 맞아 얼굴 등에 타박상을 입었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“게임 이기려 AI가 배신-허세, 죽은척 하기도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240512/124903230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240512/124903230/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124901216.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타(옛 페이스북)가 개발한 인공지능(AI) 프로그램이 의도적으로 거짓말을 하는 것으로 밝혀졌다. 잘못된 내용을 사실처럼 답하는 할루시네이션(환각 작용)뿐 아니라 속임수 가능성까지 대비해 AI 개발에 만전을 기해야 한다는 지적이 나오고 있다. 10일(현지 시간) 영국 가디언에 따르면 미국 매사추세츠공대(MIT) 연구진은 최근 국제 학술지 ‘패턴’에 AI 시스템이 상대방을 배신하고 허세를 부리거나 사람인 척 속임수를 쓴 사례를 다수 확인했다는 내용의 논문을 발표했다. 연구진이 테스트한 AI 중 하나는 메타의 ‘시세로(Cicero)’라는 AI 프로그램이다. 앞서 메타는 시세로가 세계를 정복하는 내용의 전략 게임인 ‘디플로머시’에서 사람의 평균 점수보다 두 배 이상 높은 점수를 얻었고, 두 개 이상의 게임을 실행한 참가자 가운데 상위 10%에 들었다고 공개한 바 있다. 메타는 “시세로가 대체로 정직하게 도움이 되고 인간 동맹을 의도적으로 배신하지 않도록 훈련받았다”고 강조했다. 하지만 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조주완 “AI 인재에 연봉 100만달러 줄 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902952/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124902936.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“훌륭한 인공지능(AI) 인재 영입을 할 수 있다면 연봉 100만 달러(약 13억7250만 원) 이상도 줄 수 있죠. 저보다 연봉을 더 받는 사람을 받아들일 수 있어야 합니다.” LG전자 최고경영자(CEO) 조주완 사장(사진)이 11일(현지 시간) 미국 실리콘밸리에서 기자들과 만나 AI 인재 영입의 중요성과 의지를 드러내며 이같이 말했다. 조 사장은 해외 우수 인재 채용을 위한 ‘테크 콘퍼런스’ 행사 주관차 이날 미국 실리콘밸리를 방문했다. 지난해 조 사장은 23억4100만 원의 보수를 받았다. 조 사장은 “연구위원이나 임원급에 해당하는 리더급 인재를 채용할 계획”이라며 “특히 최근 중요한 트렌드가 많이 일어나고 있는 시큐리티(보안) 쪽 리더를 찾고 있다”고 밝혔다. 또 “(AI 인재들이) 양적인 진용은 갖춘 만큼, 질적인 중량급 인재들이 필요하다”고 강조했다. 조 사장은 13일에는 미국 샌프란시스코 소재 글로벌 유력 기관투자가의 투자 담당 임원들을 만나 기업설명회를 주관한다. 기업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 눈돌리는 손정의… 88조 투입 칩-로봇 등 ‘AI 혁명’ 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902806/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124902800.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손정의 소프트뱅크 회장이 내년 인공지능(AI) 반도체 출시를 비롯해 데이터센터, 로봇 등 ‘AI 혁명’ 추진에 10조 엔(약 88조 원)에 달하는 자금을 투입할 것으로 알려졌다. 소프트뱅크는 AI 전환을 목표로 대표 펀드인 ‘비전펀드’를 축소해 자금 마련에 나서며 그룹의 사업·투자 구조 재편에도 속도를 내고 있다. 일본 정부는 소프트뱅크의 AI용 슈퍼컴퓨터에 수천억 원의 보조금을 지급하기로 결정하는 등 지원 사격에 적극 나서고 있다. 12일 니혼게이자이신문은 소프트뱅크가 AI 강자로 발돋움하기 위해 10조 엔을 투자하고 그 일환으로 자회사 ARM에 AI 칩 전담 사업부를 설립한다고 보도했다. ARM은 2025년 봄까지 칩 개발을 마쳐 시제품을 내놓은 뒤 같은 해 가을부터 대량 생산에 나선다는 계획이다. ARM은 엔비디아, 퀄컴 등 주요 칩 개발사에 반도체 회로 설계를 판매해 ‘팹리스의 팹리스’로 불린다. 니혼게이자이는 “이미 (반도체 위탁생산 전문인) 대만 TSMC 등과 협상을 진행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, ‘시리’ 새 버전에 챗GPT 탑재 전망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902766/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902766/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>애플이 다음 달 공개할 인공지능(AI) 음성비서 ‘시리(Siri)’ 차세대 버전에 챗GPT를 탑재할 수 있다는 전망이 나왔다. AI 기술 개발에 뒤처진 애플이 늦게나마 이를 따라잡기 위한 시도인 것으로 풀이된다. 10일(현지 시간) 미 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 애플은 다음 달 10일부터 열리는 애플의 연례 세계개발자회의(WWDC)에서 새로운 시리를 공개한다. NYT는 “새로운 시리에는 기존처럼 한 번에 한 질문에만 응답하는 방식이 아닌 대화가 가능한 생성형 AI 시스템이 포함될 예정”이라며 “챗GPT와 직접 경쟁하기보다는 타이머 설정, 캘린더 등록, 문자 요약 등 시리가 이미 수행하는 작업을 더 잘 처리하도록 하는 데 중점을 뒀다”고 전했다. 시리는 애플이 2011년 선보인 음성비서로, 이용자의 음성 요청에 따라 전화를 걸고 문자메시지를 보내는 등의 기본적인 일을 처리했다. 여기에 생성형 AI 기술을 결합하면 이용자와 대화를 통해 서비스를 한층 더 업그레이드할 수 있을 것으로 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MS, 7월 웹 기반 모바일 게임 스토어 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902528/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240512/124902528/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 마이크로소프트(MS)가 올해 7월 웹 기반 게임 스토어를 구축한다. 이를 바탕으로 현재 애플과 구글이 장악하고 있는 앱 기반 모바일 게임 스토어와 본격적인 경쟁에 나설 계획이다.  10일(현지 시간) 블룸버그통신에 따르면 MS 게임 부문인 엑스박스의 세라 본드 사장은 전날 블룸버그 테크놀로지 서밋에서 웹 브라우저 기반의 스토어 출시 예정 사실을 밝혔다. 본드 사장은 “게임 스토어가 앱이 아닌 웹에 기반을 두고 있다”면서 “폐쇄적인 앱 스토어와 달리 인터넷이 되는 모든 기기, 모든 국가에서 접근할 수 있다”고 밝혔다. 현재 애플과 구글은 자신들의 앱을 통해 사용자들이 게임 아이템 등을 구입하면 자신들의 결제 시스템을 사용하도록 강제하고 있다. 또 개발자들에게 약 30%의 수수료를 부과하고 있다. 앱 게임 스토어가 폐쇄적이라고 지적받는 이유다.  웹 브라우저 기반의 이 스토어는 ‘캔디 크러시 사가’ 등 MS 자체 게임용으로 우선 출시된다. 게임 내 아이템을 구매할 경우 할인도 제공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개발 쉽고 저렴한 ‘초소형 군집위성’이 뜬다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240512/124902484/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240512/124902484/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124902476.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 24일 국내 첫 양산형 초소형 군집위성 ‘네온샛 1호’가 발사에 성공했다. 앞으로 10기를 2027년까지 발사해 11기를 동시에 군집으로 운용할 계획이다. 초소형 군집위성 시스템은 저비용으로 지상 관측 시간을 충분히 확보할 수 있는 장점을 극대화한다는 점에서 최근 몇 년간 우주 개발의 화두로 떠올랐다. 12일 우주개발 관련 전문가들에 따르면 국내 우주기업 경쟁력을 높이기 위해 초소형 군집위성 시스템 개발사업을 시작한 만큼 사업성을 치밀하게 고려해야 한다는 지적이 나온다. 전 세계적으로 군집위성이 늘어날 것으로 예상되면서 우주쓰레기 양산과 우주 교통사고 위험 증가에 대한 대책도 마련해야 한다고 보고 있다. ● 촘촘하게 관측…  초소형 군집위성 ‘확대일로’ 군집위성 시스템이란 위성이 무리를 지어 서로 보완하며 동일한 임무를 수행하는 시스템을 의미한다. 마치 전투기가 편대비행을 하며 작전을 수행하는 것과 유사한 원리다. 초소형 군집위성은 위성 1기당 무게가 100kg 이하인 초소형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MRI 검사 문턱 낮아질까… 딥러닝 기술로 운영비 절감</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240512/124902458/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240512/124902458/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장치 구동에 필요한 자기장의 세기를 대폭 줄여 비용을 절감하면서도 인공지능(AI)을 접목해 양질의 영상을 얻을 수 있는 자기공명영상(MRI) 촬영장치가 개발됐다.  초전도 자석 대신 영구 자석을 사용해 자기장을 만들어 적은 비용으로 장치를 운영할 수 있다는 게 강점이다. 검사 비용이 비싸 문턱이 높았던 MRI의 접근성을 높이는 데 기여할지 주목된다. 자오위자오 홍콩대 교수 연구팀은 자기장의 세기가 약한 상태에서 얻은 MRI를 AI 기술로 보완하는 ‘초저자장 MRI 기기’를 개발하고 연구 결과를 9일(현지 시간) 국제학술지 ‘사이언스’에 발표했다. MRI 촬영장치는 강력한 자기장을 인체에 걸어주면 체내 수분을 구성하는 수소의 양성자(원자핵을 구성하는 입자)가 자기장의 영향에 따라 재배열되는 원리를 사용한다. 자기장을 쏘다가 끊었을 때 양성자가 원래 위치로 돌아오는 과정에서 방출되는 신호를 측정해 인체의 특정 부위를 3차원(3D) 영상으로 만든다. 기존 MRI 촬영장치의 운영 비용이 높</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>