<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-07-16T00:11:42.112Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[생성 AI 길라잡이] 생성형 AI로 효과 좋은 숏폼 제작, 샵라이브 AI클립</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125905807/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125905807/1</guid>
      <pubDate>2024-07-12T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125905751.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※생성 인공지능이 세계를 뜨겁게 달굽니다. 사람만큼, 더러는 사람보다 더 그림을 잘 그리고 글을 잘 쓰는 생성 인공지능. 생성 인공지능을 설치하고 활용하는 방법과 최신 소식을 매주 전합니다.  짧은 길이의 영상 콘텐츠 ‘숏폼’이 유행하고 있습니다. 분야를 막론하고 다양한 콘텐츠가 쏟아집니다. 숏폼 이용자도 크게 늘었죠. 덕분에 효과 좋은 홍보, 마케팅 수단으로 꼽힙니다. 특히 커머스 분야에서는 필수라고 해도 과언이 아닙니다. 소비자 주목도를 높이고 구매율 향상에 기여하기 때문입니다.   문제는 숏폼 제작이 쉽지 않다는 것입니다. 짧은 시간에 강렬한 인상을 남겨야 하는 만큼 독특한 아이디어와 화려한 효과가 필요합니다. 길이가 긴 영상을 숏폼으로 만드는 경우 하이라이트 부분만 선별해야 하는데, 이 역시 적지 않은 시간과 노력을 들여야 합니다.   최근 숏폼 제작에 생성형 AI를 적용한 서비스가 나왔습니다. 글로벌 비디오 커머스 서비스형 소프트웨어(SaaS) 기업 샵라이브가 선보인 ‘AI클립’입니다. 라이브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극과 극 주말 날씨…수도권 ‘폭염’ 남부 최대 150㎜ ‘장맛비’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240712/125905857/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240712/125905857/1</guid>
      <pubDate>2024-07-12T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125905853.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주말 서울 등 수도권을 포함한 중부 지방에는 30도를 웃도는 폭염이 이어질 것으로 예상된다. 반면 제주와 남해안 등에는 최대 150mm 이상 비가 오는 등 장맛비가 다시 내릴 전망이다.12일 기상청에 따르면 수도권과 강원 등 중부 지방은 주말 내내 폭염이 이어질 것으로 예보됐다. 그동안 내린 비로 습도가 높아지며 최고 체감온도는 33도 이상으로 올라갈 것으로 예상된다. 다만 곳곳에 강한 소나기가 내릴 수 있다.기상청은 “시간당 20mm 내외의 강한 소나기가 오는 곳도 있을 수 있어 주의해야 한다”며 “중부 지방은 이르면 15</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고려대 “기술사업화 지원사업 브릿지, 일경험 수주...KU2030 디딤돌로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125906389/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125906389/1</guid>
      <pubDate>2024-07-12T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125906316.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계에 이름난 명문대학들은 다양한 인재 육성 과목을 운영한다. 저마다 성격도, 유형도, 주제도 다르다. 이 가운데 고려대학교는 ‘기술’을 주목한다. 기술은 인재와 기업을 함께 살찌운다. 혁신을 이끌고 세상에 없던 것을 만든다. 기술의 경쟁력이 곧 대학의, 산업계의, 나라의 경쟁력이다. 이 기술을 발굴, 개발하고 고도화하며 가치를 만드는 선순환 구조를 만드는 것이 고려대학교의 전략이다.   기술을 활용한 일련의 활동들을 토대로 고려대학교는 발전 목표인 ‘KU2030’를 달성할 계획을 세웠다. 세계 수준의 교육과 연구 체계를 만들어서 2030년까지 인류와 사회에 공헌하는 대학, 세계 50위권의 명문대학으로 거듭나려는 목표다. 그 디딤돌이 될 사업이 ▲대학 창의적 자산 실용화 지원사업(이하 브릿지 3.0) ▲대학기술경영촉진사업(이하 TMC) ▲미래내일 일경험이다.  이들 과목을 활용해 고려대학교는 미래 신산업을 만들고 이끌 기술을 발굴한다. 개발과 육성, 실용화에 이르기까지 기술과 관련된 모든 주기를 관리한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펀샵, 원엑스플레이어로 국내 게이밍 UMPC 시장 공략</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125908671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125908671/1</guid>
      <pubDate>2024-07-12T17:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125908647.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼리어답터 콘텐츠 커머스 플랫폼 펀샵이 게이밍 기기 제조사 원엑스플레이어, 수입사 101퍼센트와 함께 기자간담회를 열고 ▲원엑스플레이어 X1 AMD8840 ▲원엑스플레이어 X1 미니 AMD8840 ▲원엑스플라이 AMD8840U ▲원엑스플레이어 M1 ▲원엑스GPU 등 신제품 5종을 발표했다.   펀샵은 2002년 11월 오픈한 얼리어답터 콘텐츠 커머스 플랫폼이다. 테크 분야에서 아이디어가 돋보이는 최신 상품을 선보이고 있다. 현재 펀샵은 CJ ENM의 브랜드 사업 전문 자회사 ‘브랜드웍스코리아’가 운영하고 있다.   펀샵은 지난해 5월 콘텐츠 커머스 트렌드에 맞춰 ‘펀트너’ 서비스를 론칭했다. 펀트너는 펀샵에 입점한 독특한 상품을 테크 분야 인플루언서와 연결하는 콘텐츠 커머스 공구마켓이다. 펀샵은 이번에 론칭하는 원엑스플레이어 제품도 펀트너를 적극 활용할 계획이다.    원엑스플레이어는 2020년 9월 설립된 게이밍 노트북, UMPC 제조사다. 원엑스플레이어는 인텔, AMD, 마이크로소프트 등 다양한 글로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;아직도 올해가 2023년?&apos; 기본기 개선 시급한 네이버 CUE:</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125909123/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125909123/1</guid>
      <pubDate>2024-07-12T18:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125909098.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 9월, 네이버가 검색에 특화된 생성형 인공지능(이하 AI) 서비스 ‘큐:’(CUE:)를 처음 선보였다. CUE:는 네이버의 초거대 AI ‘하이퍼클로바X’를 검색 방식에 맞춰 최적화한 모델로, 사용자가 묻고자 하는 바를 파악해 검색 편의를 높인다. 네이버는 검색 과정과 답변, 참고 정보, 후속 질문으로 구조화된 정보를 제공하는 방식으로 신뢰도를 높였고, 질문의 의도를 파악해 검색 결과에서 적합한 정보를 찾고, 복합적인 답변을 생성해 완성도를 높였다.  하지만 시장의 반응은 엇갈렸다. 한국 문화에 대한 인식과 쇼핑 관련 지식은 인상적이라는 평가를 받았지만, 지식 검색의 경우 환각(할루시네이션) 현상으로 잘못된 정보를 전달하는 등의 문제가 많았다. AI 특성상 꾸준한 개선으로 문제를 해결했겠지만, 첫 단추를 잘못 끼웠다는 평가를 받았다.   그로부터 10개월이 지났다. 지난해 가을 정식 서비스 예정이던 네이버 CUE:는 아직까지 신청자에 한해 쓸 수 있는 베타 서비스 중이고, 모바일 버전이 등장한다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자전거 타도 전립선 나빠지지 않습니다”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125909928/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125909928/2</guid>
      <pubDate>2024-07-13T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125908435.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립선(전립샘)은 남성에게만 있는 생식기관이다. 정액의 일부 성분을 만든다. 젊을 때는 병을 별로 일으키지 않는다. 그러다가 40대 이후로 접어들면서 여러 질병을 일으킨다. 대표적인 것이 전립선염, 전립선비대증이다. 간혹 전립선암에 걸릴 수도 있다.  배웅진 서울성모병원 비뇨의학과 교수는 “모든 전립선 질환에서 소변 볼 때 어려움을 겪는 배뇨장애가 공통으로 나타난다”고 말했다. 배뇨장애는 방광이나 요도에 문제가 있을 때도 발생한다. 따라서 배뇨장애만으로 전립선 질환인지를 판단하기는 쉽지 않다. 전립선염과 전립선비대증을 동시에 앓는 환자도 많다. 따라서 증세에 대한 세밀한 관찰이 필요하다. 배 교수는 “일단 배뇨장애가 나타나면 정확한 원인을 찾기 위해 병원에 가는 게 좋다”고 덧붙였다. ● 전립선 질환, 알아 두자 50대가 되지 않은 청년과 중년층에서 가장 흔한 전립선 질환은 전립선염이다. 배 교수는 “남성의 절반 정도는 평생에 한 번 이상은 전립선염 증세를 경험한다”고 했다.  전립선염은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이직한다면 몸값 높을 때… 여기서 끝난 사람은 저 회사도 안 뽑는다”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240712/125908289/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240712/125908289/1</guid>
      <pubDate>2024-07-13T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125908246.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중장년의 퇴직과 재취업에 대해 궁리하던 차에 언론계 선배인 신현만 회장(62)이 최근 낸 책 ‘레벨업 강한 커리어(세이코리아)’가 손에 들어왔다. 그가 운영하는 커리어케어는 국내 최대 규모의 헤드헌팅 회사. 50만 명분 인물 데이터를 운영하며 국내외 5000여 기업에 경영자와 핵심인재를 발굴해 추천해왔다. 이직과 전직, 재취업 시장에서는 무슨 일이 일어나고 있을까. 또 ‘보통’ 중장년들의 원활한 재취업을 위해서는 무엇이 필요할까.2일 서울 강남구의 커리어케어 사무실을 찾았다.“헤드헌팅, 인재에 대한 안목을 제공하는 일”1990년대 후반 어느 날, 헤드헌팅 회사를 취재한 신현만 기자는 퇴근 후 시험삼아 자신의 정보를 그 회사 홈페이지에 등록했다. 다음날 전화가 왔다. “모 통신사 비서실장으로 오라고 하더군요. 이유를 물으니 ‘당신 이력을 보니 경제부 기자를 했고 비서실과 기획실에도 있었고 해외 연수도 다녀왔으니 잘 맞을 것 같다’는 얘기였어요. 지금 연봉이 얼마냐고 묻길래 창피해서 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베일 벗은 삼성 AI 폴더블폰, 듀얼 스크린에 AI 성능 최적화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240713/125913712/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240713/125913712/1</guid>
      <pubDate>2024-07-13T09:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/13/125913711.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“갤럭시 인공지능(AI)과 듀얼 스크린의 만남.”삼성전자가 7월 10일(현지 시간) 프랑스 파리 ‘갤럭시 언팩 2024’ 행사에서 전격 공개한 신제품 ‘갤럭시 Z폴드6’와 ‘갤럭시 Z플립6’의 특징을 한마디로 요약한 말이다. 삼성전자는 1월 세계 첫 AI폰 ‘갤럭시 S24’를 출시한 데 이어, 이날 세계 최초로 AI 기능이 탑재된 폴더블폰 2종을 선보였다. 가로로 접히는 폴드6, 세로로 접히는 플립6는 스크린이 커버 스크린(외부)과 메인 스크린(내부)으로 구분되는데, 이 같은 듀얼 스크린에 맞게 AI 성능을 최적화했다는 점이 S24와 가장 큰 차이다.폴드6 ‘스케치 변환’, 플립6 ‘답장 추천’이날 삼성전자는 폴드6, 플립6 사용자가 듀얼 스크린으로 갤럭시 AI의 실시간 번역 기능을 사용하는 ‘대화 모드’ 영상을 공개했다. 영상 속 사용자가 화면을 90도로 세우자 커버 스크린에는 상대방 언어가, 메인 스크린에는 사용자 언어가 뜨면서 각각의 화면으로 편리하게 소통할 수 있었다. 두 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘0㎉’라는 말에 무턱대고 먹었다가…새벽내내 화장실行”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125899861/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240712/125899861/2</guid>
      <pubDate>2024-07-13T13:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/12/125899399.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“대장내시경 약 복용한 줄 알았다.”  최근 각종 커뮤니티 게시판에는 컴포즈커피에서 신제품으로 내놓은 ‘제로 슈거’ 음료를 마셨다가 복통으로 장시간 화장실을 들락날락 거렸다는 경험담이 쏟아졌다. 업체 측은 일부 소비자에 부작용이 발생한 사실을 파악한 뒤 결국 판매를 종료했다. 출시 8일 만이다. 이디야커피의 ‘제로 슈거’ 음료를 마신 소비자 사이에서도 비슷한 후기가 이어졌다. 이디야 측은 판매는 이어가되 주문 화면에 위장관 부작용과 관련한 ‘주의 문구’를 추가했다. 두 음료에 사용된 대체당은 ‘에리스리톨’이다.  또다른 대체당이 든 빙과류에서도 비슷한 부작용 사례가 나왔다. 롯데웰푸드는 지난 4월 ‘0㎉’죠스바·스크류바를 출시했다. 제품은 3개월 만에 약 2000만 개가 팔렸을 만큼 큰 인기를 끌고 있지만 일부 소비자 사이에선 설사와 복통 등을 경험했다는 후기가 속출하고 있는 상황이다. 이들은 “맛있어서 3개나 먹었다가 설사하고 난리났었다” “하루 2~3개 먹으면 무조건 화장실행” 등 자신이 겪은 부작용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신현우 한화에어로스페이스 사장 “중국 일본에 비해 10년 뒤쳐져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240713/125915246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240713/125915246/1</guid>
      <pubDate>2024-07-13T13:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/13/125914459.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“중국과 일본에 비해 한국 우주 기술은 10년 뒤쳐져 있습니다.”신현우 한화에어로스페이스 사장이 13일 제주에서 열린 2024 한국경제인협회 제주 하계 포럼에서 이같이 말했다. 글로벌 주요 국가들이 우주 개발 사업에 천문학적인 돈을 쏟아붓는 상황에서 한국도 적극적인 투자와 민간 산업체들의 관심이 필요하다고 강조하면서다.신 사장은 “(2022년 기준) 중국은 19조 원 일본은 6조 원을 우주 개발 예산으로 책정했다. 한국은 8000억 원이다. 한국형 발사체 성공으로 자신감과 의지도 생겼지만, 투자 규모가 작아서 아쉽다”며 “2027년까지 우주개발 예산을 2배로 올린다는 정부의 계획이 반갑지만, 그사이 다른 나라들은 투자를 얼마나 더 늘릴까를 생각해 보게 된다”고 말했다.각국 정부는 정부 주도에서 민간 주도로 우주개발을 하는 ‘뉴 스페이스’ 시대 도래에 맞춰 우주 개발 관련 지원을 확대하고 있다. 정부는 인력 개발과 우주 개발 인프라 강화 등을 지원하고, 민간 민간사업체들은 기술 개발과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>300차례 성공한 스페이스X 펠컨9 로켓, 이례적  발사 실패</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125923938/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125923938/1</guid>
      <pubDate>2024-07-14T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125923936.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;300차례 연속 발사에 성공해 온 우주기업 스페이스X의 펠컨 9 로켓이 2단 엔진에 이상이 발생해 이례적으로 발사에 실패했다.12일(현지시간) 블룸버그 등 외신에 따르면 펠컨 9 로켓은 11일 오후 7시 35분 미 캘리포니아주 샌타바버라의 밴덴버그 우주군 기지에서 스타링크 네트워크용 위성 20기를 싣고 발사됐으나 2단 로켓 엔진에 이상이 생기면서 예상 궤도 진입에 실패했다.스페이스X는 웹사이트를 통해 “1단 연소를 정상적으로 끝냈지만 2단 엔진에서 액체산소가 유출됐다”며 “그 때문에 스타링크 인터넷 위성 궤도를 수정하는 작업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠재적 위험 정부에 고발 말라”… 오픈AI, 직원 입 막았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125925115/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125925115/1</guid>
      <pubDate>2024-07-14T17:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125925112.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘챗GPT’ 개발사인 오픈AI의 안전·윤리 문제가 또 다시 도마 위에 올랐다. 오픈AI가 직원들에게 인공지능(AI) 기술 위험을 규제당국에 알리지 못하도록 불법적으로 막았다는 내부 고발이 나왔다. 안전 테스트를 충분히 거치지 않고 AI 모델 ‘GPT-4o’ 출시를 강행했다는 논란이 제기된 지 하루 만이다. 13일(현지 시간) 미국 워싱턴포스트(WP)에 따르면 오픈AI 일부 직원들은 이달 초 미국 증권거래위원회(SEC)에 회사의 비밀 유지계약에 대한 조사를 촉구하는 서한을 보냈다. 오픈AI 기술이 인류에게 미칠 수 있는 위험을 규</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인력난에 인건비 오르자… 로봇직원이 고기 굽고, 밥상 나른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240715/125927949/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240715/125927949/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125928906.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1일 경기 파주시에 있는 장어 전문점 ‘반구정나루터집’. 문을 연 지 50년이 넘은 이곳은 올해 초 세월의 흔적을 찾기 어려운 신축 한옥으로 탈바꿈했다. 가게에 들어서자 널찍한 통로를 서빙 로봇들이 지나다니고 있었다. 이날 만난 가게 직원은 “5월까지 가게 리모델링을 마치고 로봇이 다니기 쉬운 구조로 바꿨다”며 “매장에 로봇은 28대가 있다”고 설명했다. 이 식당은 기존에는 널찍한 상에 모든 반찬과 식사를 옮겨 담은 뒤 힘 좋은 장정들이 상째로 들고 와서 손님들 앞에 놓아줬다. 이제 이 식당은 네 개의 작은 선반에 음식을 나눠서 올리고 로봇에 이를 얹는다. ‘인건비를 줄이려고 서빙 로봇을 도입했나’라는 질문에 가게 직원은 “오히려 반대다. 무거운 상을 들고 나를 사람이 구해지지 않아 서빙 로봇을 들인 것”이라고 말했다.● 육즙 보존율까지 파악해 고기 굽는 로봇 서빙뿐 아니라 조리까지 로봇이 대체하는 식당도 속속 나타나고 있다. 5일 서울 관악구의 돼지 고깃집 ‘정숙성’ 주방에는 푸드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, 美서 ‘K-AI 얼라이언스’ 확대 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125926273/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125926273/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤이 국내 및 한국계 인공지능(AI) 스타트업을 결집한 ‘K-AI 얼라이언스’를 확대하기로 했다. 오픈형 얼라이언스로 전환해 파트너사를 더 확대하는 것이다. 이는 국내 AI 기술 역량을 결집하기 위한 차원이다. SK텔레콤은 12일(현지 시간) 미국 실리콘밸리에서 연례행사인 ‘유나이티드 2024’를 개최하고 이같이 결정했다고 밝혔다. 이날 행사에서는 AI 컴퓨팅 효율화 플랫폼 기업 래블업과 AI 기반 자막·번역·통역 솔루션을 제공하는 XL8 등 AI 기술 기업 두 곳이 새롭게 얼라이언스에 합류했다. 초창기 7개사였던 파트너사 규모는 18개사로 늘어났다. SK텔레콤은 얼라이언스 규모를 키워 국내 AI 생태계에 활기를 불어넣고 파트너사 간 협업 고도화 및 시너지 창출을 목표로 하고 있다. 글로벌 AI 시장에서 경쟁력을 높이기 위한 다양한 논의도 이어갈 계획이다. 유영상 SK텔레콤 최고경영자(CEO)는 “혼자서 AI 혁신의 변화 속도를 따라가는 것은 불가능하며 협력은 필수”라며 “K</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인간 추론능력 추월” 오픈AI, 신기술 개발 도전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125926274/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125926274/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘챗GPT’ 개발사인 오픈AI가 인공지능(AI)의 추론 능력을 향상시키기 위한 신기술을 개발 중인 것으로 알려졌다. AI가 인간처럼 사고하거나 인간 지능을 뛰어넘는 수준으로 진화하려면 학습 능력을 넘어선 추론 능력이 핵심으로 평가된다.  14일 로이터통신에 따르면 오픈AI는 AI의 추론 능력을 향상하기 위한 코드명 ‘스트로베리’ 프로젝트를 비밀리에 진행하고 있다. 챗GPT 같은 대규모언어모델(LLM)은 방대한 데이터를 학습해 내용을 요약하고 관련 질문에 답을 제시하지만, 인간이 직관적으로 알 수 있는 상식이나 인과관계 파악에는 한계를 드러내 왔다. 오픈AI는 이 같은 오류를 해결하기 위해 AI가 미리 예측하고 물리적 세계의 복잡한 작동 방식을 반영하는 추론 능력을 갖추게 하는 데 기술력을 집중하는 것으로 풀이된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“퇴근뒤 뭐하나” “테니스 쳐”… 중국인과 ‘동시 통역’ 대화 나눠</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925752/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925752/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125928462.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“퇴근 후에는 무엇을 하며 쉬시나요?” “最近下班后你都做些什么来度过休息时间?” “我在下班之后, 一般会去打网球, 或者和朋友见面一起喝 一杯酒.” “테니스를 치거나 친구들과 만나 술 한잔합니다.” 12일 중국 출신 직장인 리정둥(李政東·32) 씨와 만나 기자 체험용으로 대여받은 ‘갤럭시 Z폴드6·Z플립6’을 이용해 대화를 나눠 봤다. 인터넷 연결을 끊은 상태에서도 온디바이스 인공지능(AI)은 한국어와 중국어를 순식간에 통역해냈다. 리 씨는 커버 화면을 통해, 기자는 메인 화면을 통해 대화를 확인했다. 화면 1개를 번갈아 가며 통역 내용을 확인해야 했던 ‘갤럭시S24’와 달리 두 사람이 각자의 화면을 볼 수 있어 편리했다. 리 씨는 “드라이브스루 매장처럼 두 사람의 거리가 떨어져 있거나 이동하며 대화할 때 특히 편할 것 같다”며 “어느 정도 길게 답변을 했는데도 95%가량 정확도를 보인 것 같아 통역 기능도 만족한다”고 말했다. 삼성전자가 10일 ‘갤럭시 언팩’에서 공개한 ‘갤럭시 Z폴드6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갤럭시 워치7, 혈당 지표 알려주고 수면무호흡도 체크”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925736/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925736/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자가 웨어러블 헬스케어 기술의 범위를 넓히며 신시장을 열고 있다. 자세 교정을 유도하고 혈당 관련 지표까지 알려주는 등 관련 기능도 다양해졌다. 박헌수 삼성전자 모바일경험(MX)사업부 디지털헬스팀장은 11일(현지 시간) 프랑스 파리에서 삼성 헬스 관련 브리핑을 열고 10일 공개된 ‘갤럭시 워치7’ ‘갤럭시 워치 울트라’ ‘갤럭시 링’ ‘갤럭시 버즈’ 등 웨어러블 신제품의 헬스케어 기능을 소개했다. 갤럭시 워치7과 갤럭시 워치 울트라에는 웨어러블 최초로 최종당화산물 지표 측정 기능이 들어갔다. 최종당화산물은 지난 2∼3개월간 혈당의 평균치를 나타내는 당화혈색소와 상관관계를 갖는 지표다. 사용자의 식단과 생활 습관에 따라 해당 지표에 미치는 영향을 파악하고, 더 건강한 생활을 할 수 있도록 지원할 수 있다고 삼성전자는 설명했다. 또 손목에 차고 자면 수면 무호흡 여부를 체크해주는 기능도 최초로 탑재됐다. 한국의 식품의약품안전처와 미국식품의약국(FDA) 승인도 받았다. 기존에는 수면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“회사가 AI 위험 경고 막아” 오픈AI, 또 윤리 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925707/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925707/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘챗GPT’ 개발사인 오픈AI의 안전·윤리 문제가 또다시 도마 위에 올랐다. 오픈AI가 직원들에게 인공지능(AI) 기술 위험을 규제 당국에 알리지 못하도록 불법적으로 막았다는 내부 고발이 나왔다. 안전 테스트를 충분히 거치지 않고 AI 모델 ‘GPT-4o’ 출시를 강행했다는 논란이 제기된 지 하루 만이다.  13일(현지 시간) 미국 워싱턴포스트(WP)에 따르면 오픈AI 일부 직원들은 이달 초 미국 증권거래위원회(SEC)에 회사의 비밀 유지 계약에 대한 조사를 촉구하는 서한을 보냈다. 오픈AI 기술이 인류에게 미칠 수 있는 위험을 규제 당국에 신고하지 못하도록 오픈AI가 불법적으로 금지했다는 게 고발 내용이다. 내부 고발자들은 “오픈AI가 직원들이 연방 당국에 정보를 공개할 때 회사 사전 동의를 받도록 했고, 연방 규제 당국에 회사에 대한 우려를 제기한 직원들에게 회사 측이 책임을 물을 수 있도록 했다”고 주장했다. 미국에서는 내부 고발을 금지시키는 것은 연방법 위반이다. 이들은 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨소프트, 신작 게임 ‘호연’ 내달 28일 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925786/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125925786/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125928432.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트가 신작 스위칭 역할수행게임(RPG) ‘호연’(사진)을 다음 달 28일 한국과 일본, 대만에 동시 출시한다. 14일 엔씨소프트에 따르면 호연은 60여 종의 캐릭터 중 5종의 캐릭터를 선택해 팀을 구성하는 RPG 장르의 게임이다. 특정한 캐릭터만 집중적으로 육성해 게임을 진행하는 것이 아니라 각 콘텐츠와 보스마다 다양한 캐릭터를 사용할 수 있는 환경을 조성해 캐릭터를 성장시키고 조합하는 재미를 느끼게 했다고 회사 측은 설명했다. 엔씨소프트는 성장 과정에서 길고 반복된 플레이는 지양하고 빠른 속도 중심으로 게임을 구성했다. 또 이용자가 다양한 캐릭터를 육성하는 과정에서 느끼는 피로도를 줄이기 위해 영웅 간 레벨 및 장비 공유 시스템을 지원한다. 엔씨는 11일부터 사전 예약을 시작했다. 호연 공식 홈페이지 및 구글 플레이스토어, 애플 앱스토어, 삼성 갤럭시스토어를 통해 사전 예약을 할 수 있다. 참여한 모든 이용자는 영웅 ‘군마혜’를 보상으로 받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙홀 진화의 실마리, 우리 은하에 있었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125924215/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125924215/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125928371.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학자들이 별의 속도를 분석해 블랙홀 진화론에서 ‘잃어버린 고리’로 불리는 ‘중간질량 블랙홀’이 우리 은하에 존재한다는 사실을 규명했다.  독일 막스플랑크 천문학연구소 연구팀은 허블망원경으로 20년간 우리 은하 주변을 떠도는 구상성단 중 하나인 ‘오메가 센타우리 성단’ 중심부에서 별 7개를 추적 관측해 이들의 속도를 재고 오메가 센타우리 성단에 중간질량의 블랙홀이 있다는 결과를 도출해 10일(현지 시간) 국제학술지 ‘네이처’에 발표했다. 지구에서 1만5000광년 떨어진 오메가 센타우리 성단은 태양보다 오래된 약 1000만 개의 별로 가득차 있다.   블랙홀은 질량에 따라 크게 3가지로 나뉜다. 대형 은하 중심에 있는 태양 질량 수십만∼수십억 배의 ‘초거대질량 블랙홀’과 대형 별의 진화 마지막 단계에서 중력 붕괴를 일으키며 만들어지는 ‘별질량 블랙홀’, 그 사이에 있는 중간질량 블랙홀이다. 천문학자들은 초거대질량 블랙홀은 별질량 블랙홀이 중간질량 블랙홀 단계를 거쳐 진화했을 것으로 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5만 년 전 매머드, 코끼리처럼 28쌍의 염색체 보유”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125924228/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125924228/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125928340.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5만2000년 전 죽은 매머드의 피부에서 지금까지 발견된 것 중 가장 정밀하게 보존된 고대 염색체가 나왔다. 수십억분의 1m 수준의 염색체 구조가 그대로 남아 있어 멸종된 매머드의 유전체를 재현할 수 있을 정도로 많은 정보를 담고 있는 것으로 나타났다. 이번에 염색체를 발견한 연구자들은 “우연히 동결된 매머드의 피부에서 염색체 전체의 구조를 보존한 귀중한 샘플을 얻을 수 있었다”고 설명했다. 미국 베일러의대와 덴마크 코펜하겐대 연구팀 등이 참여한 국제공동연구팀은 이 같은 내용을 담은 연구 결과를 12일(현지 시간) 국제학술지 ‘셀’에 발표했다.  그간 발견된 고대 화석의 염색체는 대부분 부분적으로만 보존됐다는 문제가 있었다. 이 때문에 생명체 전체의 역사를 연구할 만큼 충분한 양의 염색체 정보를 얻는 데는 어려움이 있었다. 전체 염색체 구조를 파악하기 위해선 수십억 개의 염기서열을 확인해야 하지만 실제로 발견되는 고대 염색체는 대부분 100개 정도의 염기서열만 남아 있었던 탓이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광물 속에서 찾아낸 지구 대륙 형성 비밀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125924233/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240714/125924233/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125928328.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;로스 미첼 중국과학원 지구행성과학과 교수팀이 호주에서 발견된 광물 지르콘(Zircon)을 통해 지구 대륙 형성과 판 이동이 기존 이론보다 일찍 시작됐다는 증거를 찾고 연구 결과를 8일(현지 시간) 국제학술지 ‘미국 국립과학원회보(PNAS)’에 공개했다. 판 구조론은 지각의 거대한 판이 맨틀을 떠다니며 지금의 대륙 등을 형성했다는 이론이다. 일반적으로 약 30억 년 전 지구의 뜨거운 맨틀을 덮은 지각이 굳어질 만큼 지구가 충분히 식은 후에 시작됐을 것으로 여겨졌다. 지각 조각이 맨틀로 떨어지며 화산 폭발을 일으키고 섬들이 연쇄적으로 발생해 최초의 대륙이 생성됐을 것으로 추정된다. 연구팀은 호주 잭힐스 지역에서 발견된 단단한 광물인 지르콘에 주목했다. 지르콘은 마그마 등 화성암에서 생기는 I형(I-type) 지르콘과 육지 퇴적암에서 형성돼 맨틀로 가라앉았다가 화산 폭발로 다시 밖에 나오는 S형(S-type) 지르콘으로 나뉜다. 연구팀은 지르콘을 구성하는 9가지 미량 원소 함량에 따라 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]AI 역량, 모든 부서에서 발휘되려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125906726/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240714/125906726/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/14/125928321.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AI 역량, 모든 부서에서 발휘되려면많은 기업이 인공지능(AI)을 활용한 가치 창출을 시도한다. 하지만 대부분 특정 문제에만 집중하고 선별된 데이터만 학습하는 ‘실험의 섬(IOE)’에서 벗어나지 못하고 있다. AI 기술로 전사적 가치를 창출하려면 개별적인 실험의 섬을 넘어 중앙화된 전문가 집단(COE)을 구축해야 한다. IOE는 보통 빠르게 성과를 내는 전술에만 초점을 맞추지만 COE는 이름뿐인 성과에 그치지 않고 사업과 직결되면서도 신뢰할 만한 AI 솔루션을 전사에 빠르게 확장하는 데 집중한다. 고도로 다각화된 기업에서는 중앙집권적 COE만으로 충분치 않을 수 있다. 이 경우 지식, 시스템, 프로세스, 도구는 중앙에서 관리하고 각 사업부에 내재된 역량은 분산 관리하는 전문성 연합(FOE) 모델로 나아가야 한다.獨 ‘히든챔피언’에서 배우는 성장 전략 전 세계적으로 서비스 시장이 확대되면서 제조업과 수출에 크게 의존하는 한국 산업 역시 서비스 수출을 확대해야 할 유인이 커지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부유층, 암 발병 유전적 위험 더 높다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125932962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125932962/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T09:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125932915.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부유함이 건강까지 보장하지는 않는다.  교육 수준이 높고 사회적으로 인정받는 좋은 직업을 가진 사람들이 유방암과 전립선암을 포함해 암에 대한 유전적 위험이 더 크다는 연구 결과가 나왔다. 이는 가난한 사람들의 암 발병률이 더 높을 것이라는 사회적 통념에 상반되는 결과다.  핀란드 헬싱키 대학교 연구자들은 핀란드 유전체 프로젝트에 등록된 35세에서 80세 사이의 성인 28만 명의 유전 및 건강, 사회·경제적 지위(수입이 아닌 교육 수준과 직업 기준)에 관한 자료를 수집해 19가지 질병에 대한  위험을 평가했다.  지난 달 독일 베를린에서 열린 ‘유럽 인간 유전학회’ 연례 회의에이에서 발표한 연구 결과에 따르면 교육 수준이 낮은 사람들은 류마티스 관절염, 폐암, 우울증, 알코올 중독 및 제2형 당뇨병에 걸릴 유전적 위험이 더 큰 것으로 나타났다. 반면 사회적 지위가 높은 사람들은 유방암과 전립선암 발병 위험이 더 높았다.  이 연구의 독특한 점은 단순한 생활 습관이나 환경적 요인이 아닌 유전자에 초점을 맞췄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽 성화 봉송 ‘BTS 진’…갤럭시 S24로 셀카 손목엔 워치7</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125933100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125933100/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125933077.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자(005930)의 ‘갤럭시’ 브랜드와 끈끈한 관계를 유지한 방탄소년단(BTS)이 군대 전역 후에도 의리를 지켰다. BTS의 첫 전역자 진이 올림픽 성화 봉송에 갤럭시 워치7과 갤럭시 S24를 가지고 참여했다.  15일 소속사 빅히트뮤직에 따르면 진은 14일(현지시간) ‘2024 파리 올림픽’ 성화 봉송에 나섰다.  이날 현장에는 진의 성화 봉송을 보려는 팬들과 시민들로 인산인해를 이룬 것으로 전해졌다.  순백의 성화 봉송 공식 유니폼을 입고 등장한 진의 손목에는 삼성전자가 최근 발표한 ‘갤럭시 워치7’이 있었다. 진은 파리 리볼리 거리 교차로에서 자전거를 타고 온 이전 주자에게 성화를 받고 본격적으로 거리를 나서기 앞서 갤럭시 S24로 셀프 카메라를 찍기도 했다.  진은 리볼리 거리 교차로에서 카루젤 광장까지 성화를 운반해 루브르 박물관 피라미드 앞에서 프랑스의 프리스타일 스키 전 국가대표 샌드라 로라에게 전달했다.  진은 빅히트뮤직을 통해 “아미(팬덤명) 분들이 있었기에 성화 봉송 주자라는 멋진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇄빙연구선 ‘아라온호’ 15번째 북극 항해 위해 출항</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125934309/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125934309/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125934188.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;극지연구소(소장 신형철)는 쇄빙연구선 아라온호가 15번째 북극 항해에 나선다고 15일 밝혔다. 아라온호는 인천항을 출발해 북극 베링해와 동시베리아해, 추크치해 등을 연구하고 10월 초 국내로 돌아올 예정이다.  아라온호의 주요 임무는 기후변화가 북극에 미치는 영향을 구석구석 살피는 것이다. 북극 바다를 덮고 있는 바다 얼음, 해빙에서 나타나는 변화를 관찰하고, 기후변화를 부추기는 요인도 추적할 계획이다.  북극 해빙은 태양 빛을 반사해 지구의 온도를 낮추는 역할을 한다. 기후변화로 여름철 해빙 면적이 줄면서 온도 조절 기능에 문제가 생겼고, 이에 따라 중위도 지역에 이상기후 현상을 일으킨다고 알려졌다.  아라온호 연구팀은 북극해에서 가장 빠르게 변하고 있는 태평양 방향 북극해에서 해빙과 해류의 특성을 수집한다. 해빙의 두께와 밀도, 거칠기 등 현장에서 확보하게 될 정밀한 정보는 인공위성 탐사자료와 함께 북극해의 공간적 변화를 이해하는 데 활용될 것이다.   해빙을 서식지 삼아 살아가는 생물들과 기존에 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미디어코어시스템즈, AI ·보안 기능 강화된 차세대 CMS ‘MC@CMS 2.0’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125935019/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125935019/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125934906.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;UX/UI 개선, ChatGPT 등 AI 기술 통합   디지털 솔루션 분야의 선도 기업 미디어코어시스템즈(대표 이선기)가 최첨단 AI 및 보안 기능이 한층 더 강화된 CMS, MC@CMS 2.0을 오늘(15일) 출시한다고 밝혔다.     미디어코어시스템즈는 공공분야 웹플랫폼 구축 등 디지털 솔루션을 제공하는 ICT 전문회사로 다양한 산업 분야에 최적화된 콘텐츠 관리 시스템을 제공한다. 전자정부 표준 프레임워크 MC@CMS를 비롯해 IT 관련 컨설팅, 시스템구축, 운영 및 홍보 등 전반적인 서비스를 운영하고 있다.    이번에 선보이는 ‘MC@CMS 2.0’은 UX/UI 개선, 강화된 보안 기능, 최첨단 AI 통합을 통해 기존 CMS 시스템을 대폭 업그레이드한 차세대 콘텐츠 관리 시스템이다.﻿﻿ 사용자 인터페이스와 사용자 경험을 개선하여, 보다 직관적이고 사용하기 편리한 환경을 제공한다.   ‘MC@CMS 2.0’은 개인정보 접근 및 이력 관리 기능을 높여 보안 기능이 강화됐다. 사용자의 개인정보를 안전하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노년의 적 ‘퇴행성 관절염’…건강한 노후 위한 예방과 치료법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125935930/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125935930/2</guid>
      <pubDate>2024-07-15T11:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125935926.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;퇴행성 관절염은 가장 흔한 관절염 원인으로, 우리나라 65세 이상 노인의 60% 이상에서 발병한다. 최근에는 단순한 노화 현상이 아닌 관절 연골의 변화를 보이는 질환으로 인식되고 있다.   순천향대 부천병원 정형외과 박신형 교수는 “최근 통계청에 따르면 국내 65세 이상 인구는 2025년 20.3%로 본격적인 초고령 사회에 진입할 전망이다. 이에 따라 퇴행성 관절염 환자도 증가할 것”이라고 설명했다.  퇴행성 관절염은 관절 연골이 점차 마모되어 염증과 통증을 일으키는 질환이다. 관절염이 진행되면 연골하 골의 경화 및 낭종 형성, 관절 주변 및 관절 내 골의 과잉 형성, 관절의 변형 등이 발생한다. 최근에는 관절뿐 아니라 주변 골의 변화도 보이기 때문에 골관절염이라는 용어를 더 많이 사용한다.  주요 위험인자로는 나이, 여성, 과체중, 스트레스, 선천적인 형태 이상과 염증성 관절 질환 등이 있다. 반복적 관절 부하, 유전적 소인, 관절 기형, 관절 손상 등도 영향을 미친다. 체중 부하가 많은 무릎에 가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간투자동향] 노타, 300억 원 규모 시리즈C 투자 유치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125937705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125937705/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T12:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125937653.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 스타트업 시대입니다. 2010년부터 시작한 국내 스타트업 열풍은 지난 10년 동안 급속도로 성장했습니다. 대한민국은 어느새 유니콘 기업 11개를 배출한 세계 5위 스타트업 강국으로 자리매김했는데요. 쿠팡, 우아한형제들, 야놀자, 블루홀 등 경쟁력을 갖춘 스타트업이 우리 실생활 속으로 파고들었고, 지금 이 순간에도 성공을 꿈꾸는 수많은 스타트업이 치열한 경쟁 속에서 도전하고 있습니다. 이에 IT동아가 이러한 국내 스타트업의 현장을 [주간투자동향]으로 정리해 제공합니다.  노타, 300억 원 규모 시리즈C 투자 유치  인공지능(AI) 최적화, 경량화 기술 스타트업 노타가 300억 원 규모 시리즈C 투자를 유치했다. 이번 라운드는 스틱벤처스와 LB인베스트먼트가 주도했으며, 스틱벤처스, KDB산업은행, 미래에셋증권이 신규 투자자로, AI 반도체 CVC가 전략적 투자자로 참여했다. 기존 투자자인 스톤브릿지벤처스, LB인베스트먼트, 인터베스트, 디에스투자파트너스는 추가 투자를 진행했다. 노타의 누적 투자금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서평] 스티브 잡스도 예상 못한 &apos;크리에이터 이코노미&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125939780/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125939780/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125939725.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 해 12월 30일, 전 세계 3000여 개 이상의 유명 인플루언서 및 크리에이터 팀이 서울 동대문디자인플라자(DDP)에 모였다. 2024년 새해 첫 날까지 사흘간 개최된 국내 최초의 인플루언서 엑스포 &apos;서울콘&apos;이 개최된 것이다.  이날 서울에 모인 전 세계 인플루언서/크리에이터들은 신년 카운트다운 행사를 비롯해, 동대문디자인플라자 전역에서 진행된 다채로운 K-콘텐츠 관련 전시/이벤트 상황을 30억 명의 전 세계 구독자에게 생생하게 전달했다. 인플루언서/크리에이터 대상의 시장 생태계와 K-콘텐츠의 확장/성장 가능성을 확인할 수 있었던 성공적인 행사로 평가 받았다.    서울콘을 기획, 추진한 서울경제진흥원(SBA) 김현우 대표는, 예술의 도시 파리, 패션의 도시 뉴욕을 떠올리듯, 서울을 크리에이터의 성지로 전 세계에 전파하기 위해 크리에이터 관련 트렌드를 꾸준하게 관찰, 분석했다. 그 동안 그들을 직접 만나 소통하고 경험한 사례를 한 권의 책으로 정리했다.  그는 책 말머리에 &apos;크리에이터는 어떻게 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>틱톡 “한국 문화 수출 30년까지 두 배 확대, 200조될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240715/125940214/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240715/125940214/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T14:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계적 SNS인 틱톡이 2030년까지 한국 문화 수출이 지금보다 2배 급증한 1430억달러(약 197조 7261억 원)에 달할 것이라고 전망했다.틱톡이 이 같은 전망을 낸 것은 한국 문화가 전 세계 젊은이들이 가장 많이 이용하는 틱톡을 통해 널리 퍼지고 있기 때문이다. 틱톡은 현재 한국의 문화 수출 규모가 연간 760억 달러로 추산된다며 이같이 전망했다. 실제 틱톡은 한국 문화 수출의 ‘첨병’이 되고 있다. 예컨대, 래퍼 카디 비가 동영상으로 불닭 리뷰를 올린 후 조회수가 4000만 회를 돌파했다. 이로 인해 불닭 판매가 급증, 제조사 한국 삼양식품의 주가는 최근 사상 최고치를 경신했다. 한국은 반도체에서 자동차, 가전제품에 이르기까지 전자 제품의 수출로 가장 잘 알려져 있지만 최근에는 한류 수출도 급격하게 늘고 있다. 이에 따라 K-팝, 웹툰 같은 창작 분야에서 새로운 세대의 억만장자가 나오고 있다. 이같은 상황에서 틱톡은 한류 수출이 더욱 증가해 2030년 말까지 지금의 두 배로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 AI 스타트업 인포플라, 싱가포르 시장에서 ‘눈길’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940380/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940380/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T14:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125940313.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시장조사기관 디멘션마켓리서치는 최근 발표한 보고서를 통해 글로벌 인공지능(AI) 시장이 2024년 1966억 3000만 달러에서 2030년 1조 8500억 달러 규모로 커질 것으로 전망했다. 그야말로 파죽지세 수준의 성장세이며, 구글이나 마이크로소프트, 엔비디아 등을 비롯한 유수의 글로벌 대기업들이 AI 시장을 선전하기 위한 제품과 기술을 다수 선보이고 있다.    한편, 상대적으로 규모가 작은 스타트업∙중소기업들은 특정 부문에 특화된 맞춤형 AI 솔루션으로 글로벌 시장에 도전하고 있다. 정부 및 지방자치단체를 비롯한 공공기관, 그리고 유력 스타트업 발굴 및 육성에 특화된 전문기관들이 이러한 행보를 지원하는 것 역시 주목할 만하다.  AI 기반 IT 서비스 자동화 플랫폼 기업인 ‘㈜인포플라(대표 최인묵)’이 대표적인 사례다. 인포플라는 지난달 18일부터 20일까지 싱가포르에서 개최된 ‘2024 초격차 스타트업 1000+ 릴레이 IR’에 참여한 바 있다. 인포플라는 자사에서 개발한 생성형 AI 기반 자동화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[칼럼] 책임감 있는 AI 기반을 구축하는 방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940548/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125940471.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)의 발전은 초기의 단순한 알고리즘에서 시작하여 이제는 혁신적인 생성형 AI 모델로 진화하였다. 이 모델들은 독창적인 콘텐츠를 생성할 수 있도록 학습되어, 숙련된 작업자의 생산성을 크게 향상시키고 있다.  완전한 인지능력을 가진 AI의 출현은 아직 멀게 느껴질 수 있지만, 현재 AI 기술은 이미 상당한 진전을 이루었으며, 앞으로의 발전은 AI 진화의 중요한 이정표가 될 것이다. 그러나 이러한 발전과 함께 윤리적 문제와 규제, 법적 위험을 해결하는 것이 중요해 졌다.    최근 영국에서는 28개 정부기관이 AI의 위험성을 인식하고 &apos;심각한, 심지어 재앙적인 피해 가능성&apos;을 인정하는 문서에 서명함으로써 책임 있는 개발을 위해 함께 노력하기로 합의했다. 유럽연합은 AI의 유해한 응용을 억제하는 법 초안을 통과시켰다. 또한 미국에서는 바이든 대통령이 빠르게 발전하는 기술에 대한 가드레일 구축을 장려하는 행정 명령에 서명하기도 했다. 한국도 예외가 아니다. AI 도입에 따른 개인의 권리 침해를 막기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그래프코어, 소프트뱅크에 인수·· 왜 왕년의 기대주는 추락했나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940679/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940679/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125940608.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본계 투자회사 소프트뱅크가 영국의 AI 반도체 기업 ‘그래프코어’를 전격 인수한다. 미국 블룸버그 통신이 지난 5월 심도있는 인수 논의를 진행하고 있다고 보도한지 두 달만의 일이다.    인수 금액 및 계약 사항에 대해 구체적으로 공개된 바는 없지만, 약 5억 달러(약 6914억 원)에 인수됐을 것으로 추산한다. 소프트뱅크가 그래프코어를 인수한 이유는 인공 일반지능(AGI) 실현 여정의 일환으로, 나이젤 툰 그래프코어 CEO는 이 거래가 엄청난 지지를 받고, 영국에서 더 많은 채용이 이뤄질 것이라고 말했다.  한때 엔비디아 맞섰던 그래프코어, 왜 이렇게 됐나?   그래프코어는 2016년 사이먼 놀스, 나이젤 툰이 설립했다. 주력 사업은 인공지능 분석에 맞춰 개선한 IPU(Intelligence Processing Unit, 지능 처리 장치)로, CPU와 GPU와 또 다른 방식의 인공지능 전용 처리 장치다. IPU는 CPU, GPU와 달리 칩 내부에 메모리를 배치해 입력 지연을 줄이고, 전력 효율은  그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;외국인 취업자 역대 최대&apos;…눈 돌리는 채용 플랫폼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940786/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940786/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125940765.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 외국인 채용 규모가 갈수록 커지면서 채용 플랫폼들이 외국인 채용 특화 서비스를 잇따라 선보이고 있다.  통계청에 따르면 2023년 5월 기준 국내 외국인 취업자는 92만 3000명으로 전년 대비 8만 명 증가했다. 지난 2012년 외국인 취업자 수 통계 작성 이래 역대 최대 수치다. 국내 상주 외국인도 143만 명으로 역대 최고 수치를 기록했다. 엔데믹 이후 비전문 취업(E-9)과 유학생이 늘어난 영향으로 통계청은 분석했다.  이처럼 국내 상주 외국인과 외국인 취업자가 늘어나는 가운데, 비싼 임금과 인력난에 시름하던 기업들도 점차 외국인 구직자로 눈을 돌리고 있다. 정부 차원에서도 여러 산업 현장의 인력난을 해결하기 위해 외국인 채용 쿼터를 늘리는 추세다. 고용노동부는 지난해 12만 명 수준이던 비전문 취업비자 발급 대상을 올해 16만 5000명으로 대폭 늘렸다.   서비스업이나 생산직 등 블루칼라 일자리뿐만 아니라 화이트칼라 직종에서도 외국인 채용이 활발하다. IT 업계에서는 코로나19 팬데믹 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카톡으로 직장 인증한다” 카카오, 톡사원증·프로필 배지 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125940816/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125940677.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오(035720)가 직장인을 위한 톡디지털카드 서비스 ‘카카오 톡사원증’(이하 톡사원증)을 출시했다고 15일 밝혔다.  톡사원증은 카카오톡 지갑에서 발급·보관할 수 있는 직장 인증 서비스다. 온라인과 오프라인에서 직장 인증 수단으로 활용할 수 있다.  발급을 원하는 이용자는 카카오톡 지갑 내 디지털카드 메뉴에서 톡사원증 발급하기를 진행하면 된다.  전자증명서 서비스에서 국민연금 가입자 가입증명서가 발급되고, 카카오 인증서로 본인인증을 거치면 톡사원증을 발급받을 수 있다.  톡사원증은 카카오톡 지갑에서 확인할 수 있으며 카카오톡 프로필 인증배지로도 설정할 수 있다.  톡사원증 발급 과정에 국민연금 공식 증명서와 카카오 인증서 인증을 활용해 정확도와 신뢰도를 높였다.  향후 다양한 제휴처와 협업하며 직장인들에게 실질적인 혜택을 제공해 톡사원증의 실용성과 활용성을 높여나갈 계획이다.  카카오 톡디지털카드는 카카오톡을 기반으로 이용자를 표현하고 인증하는 수단이다. 대표적인 톡디지털카드로는 톡학생증, 카카오모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 느릴 때 ‘최적화’ 하는 방법[이럴땐 이렇게!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125941260/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125941260/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125941247.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스마트폰을 쓰다보면 동작이 느려질 때가 잦습니다. 앱 아이콘을 누르면 바로 켜지는 것이 아니라 몇 초 후에 켜지거나 아예 켜지지 않습니다. 인터넷 검색과 카카오톡 메시지 송수신, 유튜브 동영상 시청 모두 느려집니다. 이러면 스마트폰을 쓰기에 아주 불편합니다.스마트폰이 느려지는 이유는 단순합니다. 사람이 쉬지 않고 오래 일하면 지치는 것처럼, 스마트폰도 오래 쓰면 지치는 탓에 동작 속도가 느려집니다. 사람은 피로를 자면서 풉니다. 스마트폰의 피로는 ‘최적화’로 풉니다. 최적화를 하는 방법을 알아두면 스마트폰을 언제나 상쾌하고 빠르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나로 폐쇄돼 문 닫은 가게… 법원 “국가 손실보상 대상 아냐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240715/125941491/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240715/125941491/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125941489.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 과정에서 정부의 ‘집합금지’ 조치로 사업주가 손실을 봤더라도 국가가 보상할 필요는 없다는 법원 판단이 나왔다.  15일 법조계에 따르면 서울행정법원 행정2부(부장판사 고은설)는 KTX 광명역에서 비누 판매점을 운영하던 A 씨가 국가를 상대로 낸 손실보상 청구 소송에서 원고 패소로 판결했다.한국철도공사(코레일)는 코로나19 확산 초기인 2020년 3월 정부의 집합금지 조치에 따라 광명역사 내 일정 구역을 폐쇄했다. 폐쇄 구역에 자리잡고 있던 A 씨의 업장 역시 일반인 출입이 제한됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘하루 한 번 웃기’ 조례 제정…과학적 근거 있다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125942447/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125942447/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125942252.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;웃자고 하는 소리가 아니다. ‘하루 한 번 웃기’ 조례가 제정됐다.  일본 혼슈 북부 야마가타 현 의회는 지난 5일 본회의에서 자민당이 제출한 ‘웃음으로 건강 만들기 추진’ 조례를 가결했다. 현지 언론에 따르면 일본 최초다.  웃음 빈도가 높을수록 사망과 심장 질환 발병 위험이 낮다는 이 지역 야마가타대 의학부의 연구 결과를 근거로 삼았다.  6개의 조항으로 이뤄진 조례에서는 현민의 역할과 관련, ‘1일 1회는 웃는 등 웃음을 통한 심신의 건강 만들기에 힘쓰도록 노력한다’고 규정했다. 또 사업자에게는 ‘웃음이 가득한 직장 환경의 정비’를 요구하고, 매월 8일을 ‘현민 웃음으로 건강 만들기 추진의 날’로 정했다. “개인의 의사를 존중”한다는 조문도 포함시켰다.  조례를 추진한 자민당 측은 “웃으라고 강요하는 것은 아니다”라고 강조한다. 그럼에도 ‘사상과 양심의 자유에 반한다’, ‘살다보면 웃을 수 없는 날이 있다’, ‘웃고 싶지 않은 사람도 있다’ 등의 이유를 내세워 조례를 비판하는 목소리도 높아 논쟁이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정구태의 디지털자산 리터러시] 디지털자산 규제 샌드박스가 필요한 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125942945/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125942945/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T16:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125942924.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아]  지금 당신이 디지털자산에 관심을 가져야할 이유  디지털자산 규제와 진흥의 균형이 필요한 시점   디지털자산 갈라파고스 탈출을 위한 제언 1) 법인참여 허용  디지털자산 갈라파고스 탈출을 위한 제언 2) 실명계좌제도 개선   디지털자산 갈라파고스 탈출을 위한 제언 3) 해외 투자자 허용  한국형 비트코인ETF 출시를 위한 선결 조건  디지털자산 규제 샌드박스가 필요한 이유  건전한 디지털자산 시장을 위한 민간 중심 감시시스템 구현  디지털자산 업계의 다양성 확보와 건강한 생태계 조성  디지털자산은 미처 파악하지 못한 잠재 위험이 있어 불확실성이 크다고들 말한다. 특히 금융당국의 불신은 뿌리깊다. 미국 증권거래위원회가 2년 넘도록 비트코인 현물 ETF를 검토했던 이유이자, 우리나라 금융위원회가 법인과 기관의 디지털자산 투자, 보유를 허용하지 않고 있는 이유이기도 하다. 비트코인은 2009년 첫 제네시스 블록이 생성된 이후 항상 이들 부정적 인식과 함께 했다. 최근 디지털자산을 결제수단으로 쓰거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오, 내달 카톡서 불법 투자 리딩방 개설 금지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125942943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125942943/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T16:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125942928.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오가 다음 달 중순부터 불법 투자 리딩방 개설을 금지한다. 최근 소셜네트워크서비스(SNS)를 중심으로 주식, 가상자산 등 불법 리딩방 피해가 지속적으로 발생하면서 내린 조치다.  카카오는 15일 이러한 내용을 담은 카카오톡 운영정책 개정 공지사항을 게재했다.  다음 달 14일 시행 예정인 운영정책에는 주식 리딩방 운영과 홍보 행위 금지, 가상자산 등 기타 투자상품에 대한 리딩방 운영과 홍보 행위 금지 등이 추가된다.  카카오는 ‘불법 또는 규제 상품·서비스 관련 콘텐츠’ 정책 카테고리 내 ‘유사투자자문 등’이라는 하위 범주를 개편한다. 해당 조항에 따르면 ▲금융투자상품에 대한 투자 판단 또는 그 가치에 대한 조언을 제공하는 그룹채팅방(리딩방)을 생성하거나 운영하는 행위 ▲1대 1 채팅방을 통해 투자종목 추천 등 유사투자자문 서비스를 제공하는 행위 ▲리딩방에 다른 이용자를 초대하는 행위 ▲리딩방 안내·홍보 목적의 그룹채팅방을 운영하는 행위 등이 금지된다.  또 코인 등 가상자산, 부동산 투자, 대체불가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버TV, 유튜브화 추진…3분기 중 채널 개설 조건 폐지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125942951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125942951/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125942908.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버가 동영상 서비스 플랫폼 ‘네이버TV’ 채널 개설 조건을 없앤다. 유튜브처럼 네이버 회원이면 누구나 채널을 개설해 영상을 자유롭게 게재할 수 있다.  15일 네이버에 따르면 네이버TV는 올해 3분기 중 채널 개설 조건을 없앤다.  기존에는 블로그, 유튜브 등 다른 플랫폼에서 구독자 100명 이상 보유해야 채널을 만들 수 있었다. 이에 일반 창작자는 네이버TV에서 활동하는 데 일부 어려움이 있었다.  이러한 영향에 네이버TV 월 이용자 수(MAU)는 최근 감소 추세다. 모바일인덱스에 따르면 네이버 나우(네이버TV 애플리케이션) 앱의 지난달 MAU는 31만여명으로 전년 동월(61만여명) 대비 절반 가까이 줄었다.  네이버 관계자는 “다양한 창작자들이 네이버TV에 동영상을 게재할 수 있도록 하기 위해 허들을 없앴다. 이를 통해 동영상 생태계 활성화를 기대하고 있다”며 조건 폐지 이유를 설명했다.  한편 네이버TV가 진입 장벽을 없앤 가운데 네이버는 올해 안에 자사 숏폼 서비스 ‘클립’과 게임 동영상 스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월간자동차] 24년 6월, 신차·중고차 거래량 모두 하락</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125945842/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240715/125945842/1</guid>
      <pubDate>2024-07-15T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125945716.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘월간 자동차’는 월별 판매 데이터를 기준으로 자동차 소비 트렌드를 분석하는 월 1회 연재 코너입니다. 차량별 인기 순위와 사용 연료별(휘발유, 경유, 전기 등) 신차와 중고차 판매 현황을 살펴봅니다. 국토교통부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유데이터연구소와 한국수입자동차협회 집계를 참조했습니다.  지난 2024년 6월 자동차 소비 트렌드를 살펴보면, 국산차와 수입차 합산, 전체 신차 등록률이 3개월 연속 하락했다. 중고차 시장의 거래량도 전월 대비 두 자릿수 줄어 거래량이 20만대 이하로 떨어졌다.  국토부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유 데이터 연구소에 따르면, 지난 2024년 6월 신차 등록 대수는 총 13만4842대로 전월인 5월(14만851대)에 비해 4.3% 줄었다. 구체적으로 국산 신차 등록은 10만8806대로 전월(11만6032대) 대비 6.2% 감소한 반면, 수입 신차 등록은 2만6036대로 전월(2만4819대) 대비 4.9% 증가했다.  정윤영 한국수입자동차협회(KAIDA) 부회장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일자리 90%, 6년뒤 AI로 대체 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240716/125948689/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240716/125948689/2</guid>
      <pubDate>2024-07-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/16/125949105.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현재의 국내 일자리 10개 가운데 9개는 불과 6년 뒤에 90% 이상의 업무가 인공지능(AI)과 로봇으로 대체 가능하다는 국책연구기관의 분석이 나왔다. 전문화된 고숙련 노동도 더 이상 AI 기술 확산의 안전지대가 아니라는 것이다. 한국은행도 국내 일자리 중 약 12%가 AI에 의해 대체될 가능성이 높다고 분석했다. 15일 한요셉 한국개발연구원(KDI) 연구위원의 ‘인공지능으로 인한 노동시장의 변화와 정책방향’ 연구보고서에 따르면 AI와 로봇을 활용한 기술은 지난해 기준으로 전체 일자리의 38.8%에서 70% 이상의 업무를 대체할 수 있는 것으로 분석됐다. 국내 AI 전문가 인터뷰를 통해 AI가 시력, 청력, 말하기, 문제 해결, 정교한 동작 등 44개 업무를 수행할 수 있는 수준을 평가한 다음 직업별로 요구되는 능력에 적용한 결과다. 보고서는 2030년에는 AI를 활용한 업무 자동화 고위험군 일자리 비중이 지금보다 훨씬 더 높아질 것으로 예상했다. 6년 뒤에는 AI가 70% 이상의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엘리베이터서 비명 지르자… 곧바로 현장대응팀에 “음성 감지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946065/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946065/2</guid>
      <pubDate>2024-07-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125945233.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“충주쇼룸에 음성 알림이 감지되었습니다.” 12일 오전 충북 충주시 현대엘리베이터 스마트캠퍼스. 모형 엘리베이터에서 직원이 비명을 지르자 엘리베이터와 연동된 스마트 패드 화면 상단에 이 같은 경고 메시지가 나타났다. 현장 직원은 “엘리베이터 내부의 인공지능(AI) 폐쇄회로(CC)TV가 승객의 움직임과 음성을 인식한다”며 “범죄나 응급 상황이 발생하면 실시간으로 현장대응팀에 상황을 전달한다”고 설명했다. 현대엘리베이터가 개발한 이 원격 유지관리 서비스는 지난해 6월 출시된 후 1년여 만에 3만3000여 대 엘리베이터에 적용됐다. 스마트캠퍼스에서는 원격 유지관리 서비스 외에도 자율주행 로봇과 엘리베이터를 연계하는 서비스 등 현대엘리베이터가 개발 중인 각종 미래 기술들을 볼 수 있었다. 자율주행 로봇 ‘뉴비’는 1층 카페에서 음료 4잔을 싣고 엘리베이터를 타고 5층 대표이사실까지 혼자서 이동했다. 이택준 뉴빌리티 GR 매니저는 “로봇 플랫폼과 엘리베이터 서버를 연동해 사람이 버튼을 누르지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, 사이버보안 기업 ‘위즈’ 32조에 인수 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946276/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946276/2</guid>
      <pubDate>2024-07-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구글의 모회사인 알파벳이 클라우드 사이버보안 스타트업 ‘위즈(Wiz)’ 인수를 추진 중이라고 월스트리트저널(WSJ)이 14일(현지 시간) 보도했다. 인수 금액은 230억 달러(약 31조8044억 원)로 성사되면 알파벳 역사상 최고가 인수 사례가 된다. 알파벳이 지금까지 진행한 가장 큰 인수는 2011년 모토로라 모빌리티 인수(125억 달러)였다. 2020년 이스라엘에서 설립된 ‘위즈’는 본사를 뉴욕에 두고 있는 클라우드 보안 전문 업체다. 올 초 120억 달러의 기업 가치를 인정받고 10억 달러의 투자를 유치한 ‘데카콘’(기업 가치 100억 달러 이상 스타트업)으로 시장의 주목을 받았다. 인공지능(AI) 기술 발전으로 클라우드 사용량이 급증하며 사이버 보안의 중요성이 커진 덕분이다. 클라우드 컴퓨팅 시장에서 아마존, 마이크로소프트(MS)에 뒤처진 ‘만년 3위’인 구글은 이번 인수를 통해 보안솔루션 역량을 강화할 방침으로 전해졌다. 다만 알파벳의 이번 인수 협상은 대기업 독점에 대한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, AI 반려동물 진단 ‘엑스칼리버’로 북미 진출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946288/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946288/2</guid>
      <pubDate>2024-07-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤이 만든 인공지능(AI) 기반 반려동물 진단 보조 솔루션 ‘엑스칼리버’가 호주와 인도네시아에 이어 세계 최대 반려동물 시장인 북미 지역에 진출한다. SK텔레콤은 캐나다 반려동물 의료장비업체 뉴온앤드니키와 유통 계약을 체결하고 캐나다 내 동물병원 100여 곳에 엑스칼리버를 8월부터 제공할 예정이라고 15일 밝혔다. SK텔레콤은 미국 수의영상장비 유통사 마이벳이미징과 업무협약(MOU)을 맺고 미국 시장 진입에도 나설 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI가 만든 아이스크림은 어떤 맛?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946273/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240715/125946273/2</guid>
      <pubDate>2024-07-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/15/125945111.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SPC 배스킨라빈스는 구글의 인공지능(AI)으로 기획된 맛 ‘트로피컬 썸머 플레이’를 15일 출시했다. 구글의 AI 모델 ‘제미나이(Gemini)’를 통해 개발된 이 맛은 망고, 패션프루트, 사과, 오렌지를 통해 구글의 앱스토어 구글플레이의 4가지 로고 컬러를 구현했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI PC 경쟁 이제부터’ AMD, 라이젠 AI 300ㆍ라이젠 9000 시리즈 CPU 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240716/125951211/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240716/125951211/1</guid>
      <pubDate>2024-07-16T08:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/16/125951188.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2024년 7월 9일(미국 현지 시각), 미국 로스앤젤레스 웨스틴 보나벤처 호텔에서 ‘테크데이(Tech Day)’를 개최한 AMD는 차세대 라이젠(Ryzen) 프로세서 및 자사 인공지능 PC 전략을 공개했다. 이 자리에서 데스크톱 PC용 중앙처리장치(CPU)인 라이젠 9000 시리즈, 노트북 PC용 가속처리장치(APU)인 라이젠 AI 300 시리즈가 공개됐다.  두 제품은 새로운 중앙처리장치 설계인 ‘5세대 젠(Zen 5)’이 적용됐다. 클럭당 명령어 처리 능력이 이전 세대 대비 16% 이상 상승하면서 성능 향상을 이뤄냈다. 인공지능 처리 기능도 강화됐다. 시장이 요구하는 인공지능 PC 시대를 준비하기 위함이다. 퀄컴의 노트북 PC 시장 진출로 경쟁이 치열해진 모바일 중앙처리장치는 그래픽 처리 능력과 신경망 처리장치 성능 향상으로 대응했다.  ‘Zen 5 + AVX-512’로 데스크톱 AI PC 시대 준비한 라이젠 9000  데이비드 맥아피(David McAfee) AMD 그래픽스ㆍ클라이언트 채널 총괄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 국내 최초 갤럭시Z6 시리즈 ‘드론 배송 서비스’ 시행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240716/125951628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240716/125951628/1</guid>
      <pubDate>2024-07-16T08:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/16/125951620.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자(005930)가 이달 19일부터 제주도·여수·통영의 인근 섬 지역을 대상으로 갤럭시Z 폴드·플립6 ‘드론 배송 서비스’를 실시한다고 16일 밝혔다.   모바일 제품의 드론 배송 서비스는 국내 최초다.  드론 배송 서비스는 국토교통부가 주관하는 ‘드론실증도시 구축 사업’과 협업을 통해 진행된다. 지자체별로 구축돼 있는 드론 기기, 이착륙 존, 관제 시스템 등 드론 배송 인프라를 활용해 운영한다.  드론을 배송에 활용하면 선박 운항 종료 후 물류 취약 시간에도 배송이 가능하다. 제품 배송 기간도 약 7일에서 1일로 대폭 단축될 예정이다. 또한 도서 지역 소비자가 매장을 방문해 구매하는 번거로움을 줄일 수 있어 고객 편의성도 대폭 개선된다.  드론 배송 서비스는 지난 6월 제주도에서 시범 운영됐으며, 7월 19일부터 본격 운영된다. 향후 적재 중량 10㎏ 이하의 스마트폰, 태블릿, 버즈, 워치 등 갤럭시 모바일 품목 중심으로 배송 제품을 확대해 나갈 계획이다.  제주에서는 제주도 내 상모리·금능 등의</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>