<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-10-19T00:08:31.954Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“반려동물과 함께 가을축제 즐기세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718582/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718582/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 성남시는 21일 오전 시청 광장에서 ‘반려동물 페스티벌’을 개최한다고 17일 밝혔다. 시 관계자는 “시 승격 50주년을 기념해 올해 주제는 ‘100년까지 같이가개-반(려)짝(꿍)반짝 가을축제’로 정했다”고 설명했다. 행사 현장에선 △동물보호 변천사 사진전 △펫테크 산업 홍보부스 △반려동물 미용·마사지 체험 △반려동물용품 만들기 체험 △반려동물 인생네컷 등 다양한 프로그램이 진행된다. 또 반려동물 건강 및 행동 상담 등도 이뤄진다. 축제 기간 현장에 마련된 무대에선 반려동물 뽐내기 대회, 반려견 기다려 대회 등이 진행된다. 반려동물 돌봄센터 부스에선 유기동물 보호 및 입양에 대한 안내와 홍보, 유기동물 입양 캠페인이 펼쳐질 예정이다. 신상진 성남시장은 “시 승격 50주년과 연계하며 반려산업과 4차산업을 융합한 펫테크 산업에 대한 다양한 정보를 제공하는 장이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “의대 증원 꼭 필요… 의료계 우긴다고 해결 안돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231018/121718527/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231018/121718527/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121711541.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실은 17일 2006년부터 3058명으로 묶여 있는 의대 정원 확대 문제에 대해 “근거에 입각해 원칙대로 추진할 것”이라며 “의료계에서 빡빡 우긴다고 해결될 문제는 아니다”고 밝혔다. 윤석열 대통령이 ‘의사 수 증원’이 필요하다고 보고 있는 것으로 알려졌다. 대통령실 고위 관계자는 “정원 확대는 꼭 필요한 일”이라며 “2050년 의사가 2만∼3만 명 부족할 수 있다는 추계가 나온 만큼 더 미룰 수 있는 문제가 아니라고 본다”고 밝혔다. 대통령실 관계자는 “지금 의대 정원을 늘려도 의사 수는 10년 뒤에나 늘어나는 수준”이라며 “윤 대통령도 의대 정원에 대해서는 늘려야 한다는 생각을 갖고 있다. 저항이 있을 수밖에 없지만 꼭 필요한 일”이라고 밝혔다. 조규홍 보건복지부 장관은 이날 “정부는 ‘소아과 오픈런’ ‘응급실 뺑뺑이’ 등의 현실을 엄중하게 인식하고 의사 수 증원을 더 이상 미룰 수 없다고 판단한다”고 했다. 여당 원내사령탑인 국민의힘 윤재옥 원내대표도 이날 국정감사대책회의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의사 과학자’ 키울 과기의전원 설립 속도낼듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718307/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120522514.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 2025학년도부터 의대 입학 정원을 현재 3058명에서 확대하겠다고 밝히면서, 그동안 궤도에 오르지 못했던 과학기술의학전문대학원(과기의전원) 설립도 속도가 날 것으로 보인다. KAIST와 포스텍은 ‘의사 과학자’ 양성을 위해 과기의전원이 필요하다며 설립 의지를 밝혀왔다. 의사 과학자란 의사이면서 과학자로, 임상뿐 아니라 과학·공학 영역에 대한 지식과 경험을 갖춘 연구자다. 신약 개발이나 바이오 분야에서 주로 활동한다. 앞으로 인공지능(AI)과 빅데이터 등 새로운 기술을 이용해 질병을 진단 및 치료할 미래를 위해 의사 과학자를 적극적으로 양성해야 할 필요성은 더욱 커졌다. ‘의사 과학자 양성’은 윤석열 정부의 120대 국정과제 중 하나이기도 했다.  지난달 KAIST는 2026년부터 의사 자격이 없는 일반 학생을 모집해 4년간 의무석사 과정과 추가 4년의 박사 과정을 거치게 하는 과기의전원 설립 계획을 구체적으로 밝히기도 했다. 의무석사 과정에선 기초 임상 및 공학을, 박사 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의대 정원 한번에 1000명 늘려야” vs “매년 5%씩 점진 확대를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718297/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718297/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121718276.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 현재 3058명인 의대 입학 정원을 확대하는 방침을 분명히 한 가운데, 당장 이번 주 구체적인 증원 규모까지 밝히지는 않을 것으로 보인다. 17일 동아일보 취재를 종합하면 정부는 19일 발표에선 기본적인 정원 확대의 필요성과 방향만 밝히고, 증원 규모는 논의를 거쳐 확정하기로 했다. ‘300∼1000명’ 등 증원 규모가 언급된 뒤 의사단체들이 강경 투쟁을 예고하자 정부가 속도 조절에 나선 것이란 분석이 나온다. 의대 정원 확대 방안은 크게 우선 연 300∼500명을 늘리는 등의 점진적 방안과 1000명 이상을 한 번에 늘리는 급진적 방안이 거론되고 있다. 이날 열린 보건복지부 산하 의사인력 전문위원회에서도 정원 확대 자체에는 이견이 없었던 것으로 알려졌다. 다만 증원 규모와 속도에 대해선 전문가들 간 의견이 분분한 상황이다.● 10년 뒤 2만7000명 부족…  “특단 조치 필요”의대 정원을 단기간에 급격히 늘려야 한다고 보는 전문가들은 베이비붐 세대가 노인이 되면서 향후 10</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항우연 前원장 등 10여명 “이직”… 과기부, 기술유출 우려에 감사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121718159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121718159/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121718156.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 차세대발사체 개발 사업자 입찰을 약 두 달 앞두고 한국항공우주연구원 인력 10여 명이 입찰 참여가 유력시되는 민간기업으로 이직하겠다는 의사를 밝혔다. 이에 과학기술정보통신부는 ‘기술 유출’을 우려하며 감사에 나섰다. 반면 퇴직 예정자들은 “감사를 받는 이유를 모르겠다”며 반발하고 있다. 17일 과학계에 따르면 항우연은 한국형발사체 누리호(KSLV-Ⅱ)보다 고도화된 차세대발사체 개발을 주관할 민간기업 입찰을 11월 초 공고할 예정이다. 이 사업에는 향후 10년간 2조 원이 투입될 예정이다. 항우연의 조광래 책임연구원(전 항우연 원장)이 9월 12일 이직 의사를 밝혔고, 현재까지 조 전 원장을 포함해 10여 명의 임직원이 퇴사하겠다고 통보했다. 이들은 모두 한화에어로스페이스로 옮길 예정이다. 한화에어로스페이스는 이번 차세대발사체 개발 사업 입찰에 뛰어들 것으로 전망되고 있다. 항우연 임직원들이 무더기로 한화에어로스페이스로 옮기는 배경엔 민간기업 대비 상대적으로 열악한 처우가 자리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹에 외식-회식 늘어… 조리사 사상 최대폭 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717650/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717650/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 엔데믹(풍토병화)으로 외식과 회식이 늘면서 식당 등의 조리사가 사상 최대 폭으로 늘었다. 반면 배달원 수는 2019년 이후 처음으로 감소세로 돌아섰다. 통계청이 17일 내놓은 ‘상반기 지역별 고용조사 취업자의 산업 및 직업별 특성’에 따르면 올 4월 조리사 취업자 수는 113만9000명으로 집계됐다. 1년 전보다 8만3000명 늘어난 규모로, 2013년 관련 통계 작성 이후 가장 큰 증가 폭이다. 모든 직업을 통틀어서도 증가 폭이 가장 컸다. 식음료서비스 종사자 수도 58만1000명으로 전년보다 6만2000명 증가했다. 산업별(중분류 기준)로는 음식점 및 주점업 종사자가 211만8000명으로 가장 많았다. 이어 소매업(자동차 제외·201만6000명), 교육서비스업(190만7000명) 순이었다. 지난해까지만 해도 산업별 취업자 수는 소매업(자동차 제외)이 가장 많았는데 올해 처음으로 음식점 및 주점업에 자리를 내줬다. 엔데믹으로 외식과 회식 등이 늘어난 영향이 컸다. 통계청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원스토어, 크래프톤서 200억원 투자 유치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717434/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>토종 애플리케이션(앱) 장터 운영사 원스토어는 게임사 크래프톤으로부터 200억 원의 투자를 유치했다고 17일 밝혔다. 크래프톤은 지분 2.2%를 확보했는데, 원스토어의 기업가치를 약 1조 원으로 평가한 것이다. 원스토어의 최대주주는 SK스퀘어로 네이버, KT, 마이크로소프트(MS) 등도 투자한 바 있다. 크래프톤은 “해외 진출을 준비하고 있는 원스토어의 잠재력을 높이 평가했다”고 투자 배경을 설명했다. 원스토어는 올해 8월 네덜란드에 법인을 신규 설립하는 등 유럽 시장 진출을 추진하고 있다. 유럽연합(EU)이 구글과 애플의 앱 장터 시장 지배력이 커지는 것을 막기 위해 신규 사업자 도입 정책을 추진하고 있기 때문이다. 원스토어 관계자는 “글로벌 진출을 위한 전략적 투자 유치 활동을 적극적으로 추진할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘글루텐 프리’ 열풍 타고… 가루쌀 쓴 과자, 빵 뜬다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717318/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121712848.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 독일 쾰른에서는 세계에서 가장 영향력 있는 국제 식품 전시회 ‘아누가(Anuga)’가 개최됐다. 올해는 118개국 7800여 개의 식품 회사가 참여해 축구장 44개 넓이의 전시장이 마련됐고, 이마저도 부족해 복도까지 줄일 만큼 규모가 상당했다. 아누가의 메인 프로그램 중 하나는 글로벌 식품 트렌드를 이끌어 갈 제품을 발굴하는 이노베이션 쇼. 세계적인 식품 저널리스트, 시장 리서치 분석가들로 구성된 심사위원들이 7890개 제품을 놓고 아이디어, 혁신성, 지속가능성 등을 기준으로 평가한 결과, 한국 제품 중에서는 SPC그룹의 ‘케어스 약과’, 그리고 샘표의 ‘완두 간장’ 2개가 상위권 입상을 뜻하는 68개의 ‘파이널리스트’에 포함됐다. 특히 약과에 대한 관심이 뜨거웠다. 케어스는 케어(Care)와 지구(Earth)의 합성어로, 쌀가루와 콩비지 가루를 원료로 했고 쌀 조청으로 단맛을 냈다. 사실 궁중에서 만들어 온 전통 약과는 밀가루로 만들지만 최근 ‘글루텐 프리’(밀, 보리 등에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“농업은 1차 산업이 아니라 융복합산업”… 강원대 청년농업 토크콘서트 성황</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717236/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121711514.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11일 강원대 글로벌경영관에 200여 명의 학생이 몰려들었다. 강연 주제는 청년 농업 창업. 요즘 조직 생활보다 자유롭고 자신이 일한 만큼 성과를 거둘 수 있는 창농의 길을 택하는 젊은이들이 늘고 있다는 것을 눈으로 확인할 수 있는 현장이다. 이날 강연은 농림축산식품부가 주최하고 농림수산식품교육문화정보원이 주관하는 ‘청년농업 토크콘서트’ 5회 차 행사다. 선배 농업인의 경험담을 전하기 위해 연단에 오른 안해성 포천딸기힐링팜 대표는 강원대 출신이다. 모교 선배가 들려주는 창업 성공 스토리를 한마디라도 놓칠세라 학생들은 열심히 메모하며 경청했다. 안 대표는 대학 졸업 후 대기업에서 연구원으로 근무하다 우연히 스마트팜을 접한 후 딸기농장을 시작했다. 농업과 정보기술(IT)을 결합한 첨단산업 현장을 보면서 자신만의 사업 영역을 만들 수 있겠다는 확신이 들었다. “농업이 IT와 결합하면 첨단산업이 되고 역사와 결합하면 문화사업이 됩니다. 농업은 1차 산업이 아니라 융·복합 산업입니다.” 안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공데이터법 10년, 디지털 선도 국가의 밑거름</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717200/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121717262.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 ‘공공데이터 제공 및 이용 활성화에 관한 법률’(공공데이터법)이 제정된 지 10주년을 맞았다. 공공데이터법은 국민의 공공데이터 이용권을 보장하고, 공공기관의 데이터 제공 의무 준수와 이용 활성화를 지원하기 위해 2013년 제정됐다. 챗GPT로 널리 알려진 생성형 인공지능이 주목받고, 구글과 넷플릭스 등 세계 시장을 선도하는 다국적 기업이 데이터 기반의 새로운 전략들을 쏟아내는 디지털 심화 시대에 공공데이터는 우리나라가 데이터 분야에서 세계무대를 선도할 수 있는 든든한 밑바탕이 되었다. 우리나라는 1980년대부터 행정전산망 사업, 국가 데이터베이스(DB) 구축 사업, 전자정부 사업 등을 통해 정부 문서·자료 등 다양한 국가 지식자원을 디지털화하는 데 성공했다. 2010년 이후 데이터 생성·수집의 본격화와 함께 빅데이터 개념이 등장하며 전 세계적인 데이터 산업 육성 기조가 시작되자 우리 정부는 2013년 공공데이터법 제정을 통해 공공데이터 개방 정책을 적극 시행하였다. 그 결과 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소변 찔끔’ 전립샘비대증… 좌욕하자 82% 야간 빈뇨 증상 호전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706859/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694665.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이 먹을수록 소변보기가 힘들어진다. 50대 남성의 절반, 70대의 70%가 앓는 전립샘비대증은 다양한 배뇨 장애를 유발해 삶의 질을 떨어뜨린다. 소변 참기가 힘들고 약해진 소변 발에 소변을 보고 나도 시원하지가 않다.  밤이 되면 더 문제다. 1∼2시간 간격으로 소변이 마려워 밤잠을 설친다. 전립샘비대증은 자연 치유가 어렵고 시간이 지나면 증상이 악화돼 미리 관리해야 한다. 하지만 전립샘비대증 환자의 절반 이상(52%)이 배뇨 장애를 나이 들면 자연스럽게 나타나는 증상이라고 방치해 심각성을 더하고 있다.    전립샘비대증 방치하면 급성요폐 등 합병증 위험전립샘은 전립샘액을 분비해 정액을 만들고 정자를 보호한다. 전립샘이 비대해지면 요도가 좁아져 심각한 배뇨 장애를 동반하게 된다. △소변 줄기가 가늘고 힘이 없어지는 ‘세뇨’ △한참 기다려야 소변이 나오는 ‘지연뇨’ △소변을 보고 나서도 남아 있는 듯한 ‘잔뇨’ △밤에 자다 소변이 마려워 잠이 깨는 ‘야간뇨’ △소변이 마려울 때 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤만 되면 더 쑤시는 무릎… 뼈-연골 건강 미리 챙겨야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706669/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694660.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“계단 내려갈 때 무릎이 시큰거리고 밤만 되면 더 쑤셔요.” 한번 손상이 시작된 관절은 자연적으로 치유할 수 없다. 미리 관리하지 않으면 수십 년을 걷고 앉고 설 때마다 통증을 느끼고 보행장애로 인한 우울감과 무력감도 감수해야 한다. 건강보험심사평가원의 자료를 보면 노인 3명 중 1명은 퇴행성 관절염을 앓고 있으며 극심한 통증과 우울감으로 삶의 질이 크게 저하된 것으로 나타났다. 문제는 혈관과 신경이 없는 연골은 마모돼도 자각증상이 없다는 점이다. 40대 이상 10명 중 9명이 관절 연골의 퇴행성 변화를 보이지만 이 중 30%만 증상을 인지하고 있다. 관절염 초기에는 통증이 심하지 않고 주기도 길어 약물 치료로 통증을 가라앉히는 경우가 많다. 하지만 이는 일시적인 효과만 있을 뿐 다시 통증을 유발할 수 있다. 따라서 관절을 감싸고 있는 연골 성분을 섭취하는 게 효과적이다. 뮤코다당(콘드로이친황산)단백은 그 자체가 연골 조직의 성분으로 콘드로이친과 히알루론산 등을 함유하고 있다. 뮤코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천고변비’의 계절… 만성 변비, 뇌-심장 건강 위협한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706560/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706560/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694674.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“변을 보기는 하는데 시원하지 않고 잔변감이 있어요.” “힘을 줘도 막히는 느낌이 들고 좀처럼 내보내기가 힘들어요.” 나이 들수록 쾌변은 어렵다. 건강보험심사평가원에 따르면 2021년 70세 이상 노년층의 33%가 노인성 변비인 것으로 나타났다. 노인성 변비는 잘 낫지 않고 만성화되기 쉽다. 장속에 쌓인 대변이 대장을 막아 장폐색으로 악화할 수 있으며 심하면 뇌경색, 심혈관계 질환의 위험을 높이므로 통증이 없다고 방치해서는 안 된다.나이 들수록 장 기능 저하… 쾌변 어려워65세 이상부터 변비 환자는 급격히 증가해 75세 이상은 젊은 사람에 비해 변비 유병률이 10배 이상 높다. 나이 들면서 배변 문제가 증가하는 이유는 장과 골반근이 노화되고 혈압약 등 변비를 유발할 수 있는 약물 복용이 많기 때문이다. 식습관의 변화도 무시할 수 없다. 소화 기능이 떨어져 부드러운 음식을 선호하게 되고 요실금과 배뇨 장애 걱정으로 마시는 물의 양이 줄어들게 되면 장운동은 더욱 줄어 변비로 발전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 포로 중장년 단백질 보충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706312/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694555.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근력이 예전 같지 않다는 사람이 늘고 있다. 특히 50세 이후부터는 근육이 줄어드는 속도가 빨라져 근력 강화에 신경 써야 한다. 근력을 키우기 위해서는 운동과 함께 근육의 재료인 단백질을 풍부하게 섭취해야 한다. 그러나 우리나라 65세 이상 인구 중 절반은 단백질 섭취량이 부족한 것으로 나타나 나이가 들면 따로 단백질 보충이 필요하다. 단백질은 동물단백질과 식물단백질로 나뉜다. 한 종류의 단백질만 먹는 것보다는 동·식물단백질을 균형 있게 섭취해야 체내에 필요한 필수아미노산이 풍부하게 공급된다. 단백질은 매끼 꾸준히 먹는 것이 좋은데 이는 우리 몸에서 사용하고 남은 단백질은 저장되지 않고 분해 후 배출되기 때문이다. 나이가 들면 하루 세끼 식사만으로 단백질 섭취를 충분히 하기가 어렵다. 일양약품의 ‘일양 바로프로틴큐’는 중장년층에 필요한 단백질 공급을 위한 건강기능식품이다. 일양바로프로틴큐 한 포에는 20g의 고함량 동·식물단백질이 균형 있게 들어 있어 나이 들어 부족해지기 쉬운 단백</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국산 도라지 진액으로 기침 다스려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706291/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694561.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 크고 건조한 환절기에는 호흡기 관련 질환이 많아진다. 하루 종일 목이 칼칼하다 못해 찢어지는 것같이 아프거나 가래가 끓고 목구멍이 마르니 마른기침이 끊이지 않는다. 목에서 느껴지는 불쾌감에 기침을 자주 하면 자칫 편도선이 부을 수 있는데 심하면 고열을 동반한 편도선염으로 이어질 수 있어 주의해야 한다. 도라지는 동의보감에 ‘허파·목·코·가슴을 다스리고 벌레의 독을 내린다’고 적혀 있다. 이러한 작용을 하는 것은 도라지 뿌리에 함유된 ‘사포닌’ 때문이다. 쌉쌀한 맛의 사포닌은 점막 속 점액 분비를 원활하게 해 거칠어진 목을 다스리고 기침이나 가래를 멎게 한다. 이 때문에 편도선염·기관지염·인후염 등 대표적인 환절기 호흡기 질환에 효과가 뛰어나다. 또한 폐 점막을 보호해 면역력을 높여 주며 섬유질이 풍부하고 비타민과 무기질도 다량 함유하고 있다. 목 관리가 필수인 이때에 푸른친구들의 ‘유기농 도라지 농축액 진(眞)’이 주목받고 있다. 해당 제품은 농약·제초제·화학비료 없이 정성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 골다공증 치료 시밀러 임상 1상 결과 발표… “약동학·안전성 입증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121718848/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121718848/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121718841.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 지난 13일부터 16일까지 캐나다 밴쿠버에서 열린 미국골대사학회(ASBMR)를 통해 골다공증 치료제 ‘프롤리아(Prolia, 성분명 데노수맙)’ 바이오시밀러 ‘CT-P41’에 대한 임상 1상 결과를 발표했다.  오리지널 의약품인 프롤리아는 미국에 본사를 둔 암젠(Amgen)이 만든 골다공증 치료제다. 아이큐비아에 따르면 작년 기준 글로벌 매출은 약 7조5400억 원 규모다. 오는 2025년 특허 만료를 앞두고 있다. 셀트리온은 프롤리아 바이오시미러 개발을 위해 지난 2021년 임상 1상과 3상에 동시에 돌입했다.  이번에 발표한 임상 1상은 건강한 피험자 154명을 대상으로 9개월간 CT-P41의 약동학(PK)과 안전성을 평가한 결과다. 1차 평가변수에서 대조군인 프롤리아의 약동학적 동등성을 입증했고 골대사 주요 지표인 ‘s-CTX(골흡수 지표)’와 ‘P1NP(골형성 지표)’의 감소, 유사한 안전성 등을 확인했다고 발표했다.  셀트리온은 이번 발표에 이어 골다공증 환자를 대상으로 진행한 글로벌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송곳 찌르는듯한 아래턱 통증…치통 아닌 ‘이것’ 의심을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121720290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121720290/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121720281.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에 사는 워킹맘 A씨는 뺨을 쿡쿡 찌르는 통증에 단순 치통으로 생각해 상비약으로 구비해 둔 진통제로 일주일을 보냈다. 하지만 주말을 보낸 지난 16일, 통증이 심해져 인근 병원을 찾았다가 ‘삼차신경통’이라는 진단을 받았다. 그는 “갑자기 추워진 날씨에 찬바람만 스쳐도 통증이 심해진다”고 토로했다  18일 의료계에 따르면 최근 치통인 줄 알았다가 병원을 찾고 나서야 삼차신경통 진단을 받는 사례가 발생하고 있다.  삼차신경통은 뇌 안에서 갈라져 나올 때 주위의 혈관이 신경을 압박하는 경우 발생한다. 삼차신경이란 얼굴의 감각신경을 말하며 이마, 뺨, 턱으로 향하는 세 가닥의 신경이 있다.   삼차신경통은 뇌종양이나 뇌혈관 기형 등 다른 요인으로 발생하는 경우도 있다. 삼차신경통은 비교적 흔한 뇌신경통으로 연간 인구 10만 명당 4.5명꼴로 발생하며, 60대 이후 여성에서 흔하다.  삼차신경통은 날카로운 송곳이나 칼로 찌르는 듯한 심한 통증이 갑자기 나타나서 수초 내에, 길어도 2분내에 사라지며 반복적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이차전지 성능↑… UNIST 마스크 폐기물로 ‘탄소나노튜브’ 생산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121721899/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121721899/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121721764.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 마스크 폐기물을 첨단 물질로 가공해 배터리 성능을 향상시킬 수 있는 기술이 개발됐다. 폐플라스틱 재활용으로 환경을 보호하고 첨단 산업에 사용될 수 있는 핵심적인 기술로 발전할 것으로 기대된다. UNIST(울산과학기술원)는 에너지화학공학과 안광진 교수팀이 마스크 폐기물로부터 탄소나노튜브를 생산하고, 리튬이온 배터리의 양극 도전재로 적용하는 공정을 개발했다고 18일 밝혔다. 열분해는 대표적인 화학적 재활용 방식 중 하나로, 폐플라스틱으로부터 열분해유와 탄화수소 가스를 생산하는 기술이다. 이 과정에서 생성된 메탄, 에틸렌, 프로필렌 등의 탄화수소 가스는 고부가가치 탄소 소재인 탄소나노튜브(CNT) 합성을 위한 원료로 이용된다. 탄소나노튜브는 우수한 열·전기 전도성 및 기계적 강도로 인해 다양한 산업 분야에 응용된다. 안광진 에너지화학공학과 교수는 “‘열분해’와 고온에서 탄화수소를 분해하는 ‘화학기상증착’ 두 가지 기술을 순차적으로 활용하면 폐플라스틱을 업사이클링해 첨단 소재인 탄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>㈜오씨엘, 스마트 수화물 보관·배송 서비스센터 ‘지니케어’ 오픈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231018/121722713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231018/121722713/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121722694.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물류전문기업  ㈜오씨엘(대표 이광진)은 국토교통부, 한국공항공사와 협력해 짐 보관 및 배송서비스 센터 ‘지니케어’를 오픈하고, 김포, 청주, 대구, 김해, 광주공항에서 서비스를 시작했다고 18일 밝혔다.   오씨엘은 DHL코리아, UPS코리아, 쉥커코리아 등 글로벌 국제항공화물 특송사는 물론 서울지방우정청, 한국조폐공사, 한국농수산식품유통공사, 대한적십자혈액원 등 정부기관과 노루페인트, 곤지암리조트, 청정원 등 민간 기업에 당일배송 서비스를 제공하고 있다.    지니케어는 서비스를 예약하면 지니케어 직원이 직접 여행자로부터 짐을 수령해 목적지인 호텔이나 사무실 등 원하는 장소로 배송하는 서비스이다. 스마트 태깅, 위치 정보 서비스, AI 기반 물류 등 첨단 기술을 적용해 수하물의 안전성과 배송의 신속성을 보장하며, 여행자들이 쉽고 빠르게 서비스를 이용할 수 있도록 국ㆍ내외 여행사는 관광객이 많이 찾는 면세점 및 쇼핑센터, 호텔 등과 제휴 통해 서비스 가능지역을 확대하고 있다.   지니케어 서비스 예약은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리니지W, 마법사 클래스 리부트 진행… ‘콜로세움’ 업데이트 예고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121724054/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121724054/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121723999.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 멀티플랫폼 MMORPG ‘리니지W’의 마법사 클래스 리부트를 진행한다고 18일 밝혔다.  엔씨는 이용자 의견을 반영해 마법사의 ▲사냥 효율성 ▲회복 스펠 ▲전투 스펠 등을 개선했다. 먼저 턴 언데드 사냥터 확대, 주요 사냥터 몬스터 마법 저항력 감소, ‘완드’ 무기 MP소모 옵션 제거 등을 개선해 사냥 효율을 높였다.  또 회복량의 대미지 전환 비율을 높이고 ‘카운터 매직’ 스펠을 관통하는 ‘데스힐: 에이션트’ 등 신규 스펠을 추가했다. 여기에 힐 회복량이 높아진 ‘힐 마스터리’, 유지 시간이 증가한 ‘이뮨 투 함’, 스킬 대미지, 발동 확률, 유지시간이 상향된 ‘미티어 스트라이크’ 등 개선된 스펠을 사용할 수 있다.  리부트와 함께 엔씨는 마스터 서버 콘텐츠 ‘콜로세움’의 업데이트를 예고했다. 월드 전체의 이용자가 최대 8인 단위의 팀을 구성해 전투에 참여하는 콘텐츠다. 오는 25일 업데이트 예정이다.  콜로세움은 수호탑을 부수거나 적 팀을 처치할 때 승리하는 ‘타워 디펜스’,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 다이어트 주사 ‘마운자로’, 임상 3상서 평균 29kg 감량</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121725026/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121725026/2</guid>
      <pubDate>2023-10-18T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121725010.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로운 다이어트 주사로 언급되는 ‘마운자로’가 임상 3상에서 시험자들의 체중을 평균 29kg을 감량했다는 연구 결과가 발표됐다.  최근 미국의 제약사 ‘일라이릴리’는 자사가 다이어트 주사로 개발한 ‘마운자로’의 임상 3상 ‘SURMOUNT-3’ 시험 결과를 공개했다.  다이어트 주사 마운자로는 지난 5월 당뇨치료제로 승인된 ‘티르제파타이드’가 주성분이다. 이 물질은 기존의 당뇨 치료제인 세마글루타이드처럼 췌장의 인슐린 분비를 증가시키는 GLP-1 호르몬을 흉내 내 인슐린 분비를 촉진하는 방식으로 뇌가 배부르다고 생각하게 만든다.  다만 티르제파타이드가 세마글루타이드와 다른 점은 글루코스 의존성 인슐린분비자극폴리페티드(GIP) 호르몬도 같이 자극한다는 것이다. 현재 GIP는 글루카곤 분비를 촉진시켜 비만을 유발하는 원인으로 알려져 있지만 GLP-1과 함께 투약돼 자극하면 다이어트 효과를 낼 수 있다는 것이 밝혀졌다. 이같은 임상 결과는 국제 학술지 ‘네이처 메디슨’에 게재됐다.  티르제파타이드 임상 3상은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신 맞고도 코로나 걸렸는데…이걸 굳이 또 맞으라고요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121725709/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121725709/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121727335.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“백신 접종하라고 해서 3차까지 맞았는데 코로나에 걸렸어요. 이건 백신 효과가 없다는 말 아닌가요? 왜 계속 맞으라고 하나요?”  16일 충북 청주시에 위치한 질병관리청 국립의과학지식센터에서 열린 ‘감염병 예방 관리 아카데미’의 발표자로 나선 송준영 고려대구로병원 감염내과 교수는 국민들에게 이 같은 질문을 굉장히 많이 받고 있다며 ‘그럼에도 백신을 맞아야 하는 이유’를 차근차근 설명했다.   송 교수에 따르면 지난 8월 한국리서치가 전국 성인남녀 1000명을 대상으로 실시한 ‘코로나19 예방접종 의향 조사’ 결과 ‘코로나 백신을 맞지 않겠다’고 답한 국민은 44%로, 절반에 가까운 사람이 코로나 예방접종에 부정적인 것으로 나타났다.   반면 ‘예방접종을 하겠다’는 응답은 49%였는데, 이 중 ‘반드시 할 것’이라고 답한 사람은 19%에 불과했다. 30%는 ‘아마도 할 것’이라는 애매한 답을 내놨다.   특히 ‘예방접종을 하지 않겠다’는 답은 연령대가 낮을수록 높게 나왔다. 10~20대는 10명 중 6명인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JBL, 어센틱 스피커 시리즈 및 스피너 BT 턴테이블 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121727002/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121727002/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T13:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121726974.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;JBL은 지난 8월 독일 베를린에서 공개한 ‘어센틱 스마트 홈 스피커 시리즈’와 ‘스피너 BT 턴테이블’을 국내에 출시한다고 18일 밝혔다.  어센틱 스마트 홈 스피커는 총 3종으로 어센틱 500·300·200으로 구성된다. 스피너 BT 턴테이블은 총 1종으로 블랙&amp;amp;골드, 블랙&amp;amp;오렌지 등 색상으로 출시된다. 오는 11월 중 삼성닷컴 및 주요 온라인 몰에서 판매한다.  어센틱 스피커 시리즈는 JBL의 전통적인 디자인에서 영감을 받은 스타일이 특징이다. 새롭게 재해석한 쿼드렉스 그릴과 프리미엄 알루미늄 프레임, 합성 가죽 폼팩터 등 현대적인 감각을 가미했고 재활용 원단·플라스틱·알루미늄 등 친환경 소재를 사용했다. JBL의 시그니처 사운드로 뛰어난 사운드 성능을 제공하며 ‘자동 셀프 튜닝’ 기능을 통해 전원을 켤 때마다 모든 위치에서 오디오 성능을 보정하고 최적화해 준다.  이 외에도 아마존 및 구글과의 협업을 통해 구축한 새로운 음성 어시스턴트 통합 기능이 적용된다. 구글 어시스턴트와 아마존</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인보사 성분 논란’에 재판行…코오롱 임원들 2심도 무죄</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121727887/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121727887/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121728965.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;골관절염 유전자 치료제 ‘인보사케이주’(인보사) 허가를 위해 성분을 속인 혐의 등으로 기소된 코오롱생명과학 임원이 2심에서도 무죄를 선고받았다. 다만 법원은 일부 임원의 경우 뇌물공여 죄를 추가로 유죄로 인정하고, 1심보다 금액이 추가된 벌금형을 선고했다. 서울고법 형사6-1부(부장판사 원종찬·박원철·이의영)는 18일 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반(사기) 등 혐의로 재판에 넘겨진 코오롱생명과학 임원 조모씨 외 1명의 선고 공판에서 조씨에게 벌금 1000만원형을 선고했다. 1심 형량은 벌금 500만원보다 늘어난 금액이다. 함께 기소된 또 다른 임원 김모씨에 대해서는 검사의 항소를 기각하며 1심과 마찬가지로 무죄를 선고했다.  재판부는 1심과 마찬가지로 두 사람에게 적용된 성분 조작 관련 혐의는 모두 무죄로 판단했다. 조씨가 전 식약처 연구관 김모씨에게 금품을 제공한 혐의 일부에 대해서만 유죄로 판단해 벌금형을 선고했다.코오롱생명과학은 2017년 7월 식품의약품안전처로부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KIDP 울산] 옛간 “참기름에 이야기·브랜드 담아 세계 식품 기업으로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728095/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121727933.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 x 울산시 x 디자인주도 제조혁신센터] 한국디자인진흥원은 울산대학교에 ‘울산디자인주도 제조혁신센터’를 마련했습니다. 유망한 중소기업·스타트업의 디자인 경쟁력 강화를 돕는 곳입니다. IT동아는 ‘디자인주도 제조혁신지원사업’ 선정 기업을 소개하고 이들의 스케일업을 지원합니다.  울산 울주군의 도로를 달리다 보면 코 끝을 찌르는 고소한 향이 풍긴다. 우리나라 사람이라면 누구나 알고 또 대부분 좋아할 참기름, 그리고 들기름 향이다. 향이 가장 진하게 나는 곳으로 향하면 이내 종합 식품 기업 ‘옛간’의 터전과 마주친다. 이들은 스스로를 60여 년 동안 3대가 이어 운영 중인, 전통 기술에 이야기와 브랜드를 담는 우리나라 대표 방앗간이라고 소개한다.  옛간의 주요 상품은 단연 참기름과 들기름이다. 고기리막국수와 원할머니보쌈, 유천냉면과 용우동 등 우리나라 곳곳의 인기 음식점 브랜드 수백여 곳이 옛간의 참기름과 들기름을 애용한다. 이들은 자사의 참기름을 발라 만든 재래김도 인기리에 판매 중이다.   나아가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 깜짝 방문한 팀 쿡 애플 CEO…아이폰15 부진 의식했나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121728228/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121728228/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121728196.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;팀 쿡 애플 CEO(최고경영자)가 중국의 애플스토어를 깜짝 방문했다. 최근 출시된 아이폰15 시리즈가 중국 시장에서 판매량 난조를 보이자 반등을 위해 직접 나선 것으로 보인다.  17일(현지시간) 미국 경제매체 CNBC에 따르면 쿡 CEO는 중국의 SNS(소셜미디어) 웨이보를 통해 중국 방문 소식을 전했다. 그는 아이폰15 프로 맥스로 중국 청두의 야경을 찍어올리기도 했다.  쿡 CEO는 청두에 있는 애플스토어를 직접 방문했다. 쿡 CEO 방문 당시 해당 애플스토어에는 중국 게임 회사 텐센트의 티미스튜디오가 개발한 게임 ‘아너 오브 킹즈’를 즐기기 위해 많은 게이머들이 모여있었다.  이에 대해 쿡 CEO는 “액션으로 가득 찬 아너 오브 킹즈는 청두에서 시작해 현재 앱스토어에서도 전세계적인 현상으로 자리잡았다”고 강조했다. 청두 애플스토어에서 열린 게임 토너먼트에 참여한 게이머들을 응원하는 영상을 웨이보에 게시하기도 했다. 중국 내 가장 큰 모바일 게임 중 하나인 아너 오브 킹즈는 앱스토어의 주요 수익원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리니지 리마스터, 서비스 25주년 맞이 이벤트 실시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728324/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728324/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121728297.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 PC 온라인 MMORPG ‘리니지 리마스터’의 서비스 25주년을 맞아 다양한 이벤트를 진행한다고 18일 밝혔다.  이용자는 오는 12월 20일까지 ▲경험치 합산 ▲25주년 선물·빙고 ▲신규·복귀 혜택 등 이벤트에 참여할 수 있다. 신규 이용자의 진입 장벽을 낮추기 위해 추가된 데몬 서버에서는 ‘오만의 탑’ 리뉴얼 업데이트가 진행됐다.  경험치 합산은 본서버를 대상으로 진행되는 성장 이벤트다. 같은 서버에 존재하는 캐릭터 중 80~90레벨 캐릭터가 모은 경험치의 20%를 90레벨 이상의 캐릭터에 합산할 수 있다. 데몬 서버 이용자는 ‘엘릭서 완제 선택 상자’를 받는다. 상자를 개봉하면 원하는 능력치에 맞는 엘릭서를 선택해 획득할 수 있다.  25주년 선물은 전 서버 이용자를 대상으로 제공된다. 이달부터 12월까지 달마다 선물을 받을 수 있다. 본서버와 데몬 서버 중 하나를 선택해 ‘25주년 생일 축하 반지’, ‘퓨어 엘릭서’ 등을 받을 수 있다. 25주년 빙고는 이벤트 페이지에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 ‘램시마’, 유럽 출시 10년 지났지만 시장 영향력↑… 프랑스·이탈리아 등 입찰 수주</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728976/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121728932.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어 자가면역질환 치료제 램시마(성분명 인플릭시맙)가 유럽 주요국 입찰에서 경쟁 제품들을 제치고 수주를 이어가고 있다. 오리지널(존슨앤드존슨 레미케이드)까지 압도하는 시장 점유율 1위 자리를 더욱 공고히 하는 모습이다. 램시마의 우수한 효능과 치료 편의를 개선한 SC제형, 다양한 용량 등 차별화된 제품력과 라인업, 오리지널 대비 우수한 가격 경쟁력 등이 영향을 미쳤다는 분석이다.  셀트리온헬스케어는 유럽 주요 5개국(EU5) 중 하나인 프랑스에서 의약품 조달기관 ‘아젭스(AGEPS, Agence Générale des Equipements et Produits de Santé)’가 진행한 인플릭시맙 입찰에서 램시마가 수주에 성공했다고 18일 밝혔다.   아젭스는 파리와 일드프랑스지역 대학병원 연합인 ‘아뻬아쉬뻬(APHP, Assistance Publique Hôpitaux de Paris)’에 의약품을 조달하는 기관이다. 프랑스 전체 의약품 시장 물량의 약 15% 비중을 담당하는 것으로 알려졌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘北 체제 선전’ 엑스 계정, 국내서 접속 차단…“법적 요구 따라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728962/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121728923.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한 체제를 선전하던 엑스(X·옛 트위터) 계정이 국내에서 차단됐다.   18일 현재 ‘올리비아 나타샤’(@YuMi_DPRK-daily), ‘파라마시밤’(@Parama_Coreafan) 등 북한 당국이 운영하는 것으로 추정됐던 엑스 계정은 접속시 ‘보류된 계정’으로 나온다.   두 계정은 모두 젊은 여성의 사진을 프로필 사진으로 쓰면서 북한 내 일상을 보여주거나 북한의 주요 소식을 전하는 방식으로 북한 체제를 선전해왔다.  올리비아 나타샤 계정의 경우 지난 13일 “제 친구가 병원에 입원했는데 그를 위해 무엇을 준비해야 할까요”라는 내용의 글과 함께 북한의 가게로 추정되는 장소에서 제과, 사탕, 과일, 음료 등 제품을 구매하는 동영상을 올린 것이 가장 최근 게시물이다.  파라마시밤 계정의 가장 최근 게시물은 지난달 9일에 올린 김정은 노동당 총비서의 ‘전술핵공격잠수함’ 진수식(6일) 참석 동영상이다.  엑스는 두 계정에 관해 “법적 요구에 따라 한국에서 접속이 보류됐다”라고 공지해 당국 차원의 요청이 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 성인 비만율 32.5%…30대 남성은 절반이 비만</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121729576/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121729576/2</guid>
      <pubDate>2023-10-18T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121729446.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 성인 비만율이 전년보다 소폭 증가한 32.5%로 집계됐다. 남성은 10명 중 4명, 여성은 10명 중 2명이 비만으로 남성 비만 인구가 두 배가량 많은 것으로 나타났다.  18일 질병관리청은 비만에 대한 경각심을 제고하기 위해 지역사회건강조사에 기반한 지자체별 자가보고 비만율 현황을 상세 분석해 발표했다.  비만율은 체중(㎏)을 신장(ｍ)의 제곱으로 나눈 체질량지수(BMI·단위 ㎏/㎡)가 25 이상인 사람의 분율로, 과체중·비만·고도비만을 모두 포함한다.  지난해 국내 성인 비만율은 32.5%로, 전년인 2021년 32.2%보다 0.3%포인트 증가했다.  연도별로 보면 2013년 24.5%→2014년 25.4%→2015년 26.3%→2016년 27.9%→2017년 28.6%로 꾸준히 증가했다. 2018년 처음으로 30%를 넘긴 31.8%를 기록하고, 2020년(31.3%) 증가세가 주춤했다. 하지만 코로나19 팬데믹 기간인 2021년 32.2%→2022년 32.5%로 또다시 증가세로 돌아섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생후 6개월 ‘완전’ 모유수유한 아이, 병원 입원율 낮다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121729964/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121729964/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121729957.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생후 6개월간 완전 모유수유를 한 아이의 병원 입원율이 분유수유와 혼합수유(모유·분유수유)를 한 아기에 비해 낮다는 연구 결과가 나왔다.   경희의료원 소아청소년과 최용성·디지털헬스센터 연동건 교수팀(순천향대 부천병원 이정선 교수·성균관대 이승원·신주영 교수·연세대 신재일 교수)은 국민건강보험공단 데이터를 이용해 2009년부터 2015년까지 태어난 약 160만 명의 신생아를 대상으로 10년간 병원 입원율을 분석한 결과 이 같이 확인됐다고 18일 밝혔다.   연구팀은 연구 대상자인 신생아 160만 명을 생후 6개월간 수유 형태에 따라 완전 모유수유, 분유수유, 혼합수유로 나눠 10년간 병원 입원율을 분석했다.  연구 결과, 생후 6개월간 완전모유수유를 한 아이는 분유수유를 한 아이에 비해 입원율이 15%, 혼합수유한 아이에 비해서는 12% 낮았다. 특히 감염 질환의 입원율을 낮추는 방어 효과가 가장 컸고 소화기, 호흡기, 비뇨 질환 순으로 방어 효과가 있다는 것을 확인했다. 이런 입원율 감소 효과는 나이가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생후 6개월간 모유수유한 아이, 병원 입원율 낮아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121730872/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121730872/2</guid>
      <pubDate>2023-10-18T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121730721.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생후 6개월간 모유수유를 한 아이는 분유수유와 혼합수유(모유·분유수유)를 한 아이에 비해 병원 입원율이 낮다는 연구 결과가 나왔다.  18일 경희의료원은 소아청소년과 최용성·디지털헬스센터 연동건 교수팀(순천향대 부천병원 이정선 교수, 성균관대 이승원·신주영 교수, 연세대 신재일 교수)의 모유수유와 아이 병원 입원율 관계에 대한 연구 결과가 국제 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션즈’ 9월호에 실렸다고 밝혔다.  연구팀은 국민건강보험공단 데이터를 이용해 2009년~2015년 태어난 약 160만 명의 신생아를 생후 6개월간의 수유 형태에 따라 완전 모유수유, 분유수유, 혼합수유로 나눠 10년간 병원 입원율을 분석했다.  연구 결과, 생후 6개월간 완전 모유수유를 한 아이는 입원율이 분유수유를 한 아이에 비해 15%, 혼합수유를 한 아이에 비해 12% 낮았다.  특히 감염 질환 입원율을 낮추는 방어 효과가 가장 큰 것으로 나타났다. 이어 소화기, 호흡기, 비뇨 질환 순으로 방어 효과가 확인됐다.  이 같은 입원율 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍릉강소연구특구 “GRaND-K 육성, 모범 의료·바이오·딥테크 클러스터로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121732557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121732557/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T17:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732500.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 동대문구 회기로 일대를 ‘홍릉’이라 부른다. 대한제국의 초대 황제 고종과 명성황후의 합장릉이 있던 이 곳에, 지금은 우리나라 유수의 연구 기관과 대학들이 모였다. 이들은 힘을 합쳐 사람의 삶의 질을 높일 의료·바이오 기술의 연구 개발과 스타트업 창업을 이끄는 조직 ‘홍릉강소연구특구’를 세웠다. 출범 4년차를 맞은 홍릉강소연구특구는 지금까지 거둔 성과를 딛고 세계 수준의 딥테크 스타트업의 중심지로 거듭날 계획을 세웠다.  지난 10월 10일, 서울 성북 한국과학기술연구원(이하 KIST)에서 오디션 형태의 창업지원 프로그램 ‘GRaND-K 창업학교’ 3기 결선 대회의 시상식이 열렸다. 딥테크 기술창업을 유도하고 연관 스타트업 발굴·성장을 목표로 한 이 프로그램은 올해 3년차를 맞았다.    GRaND-K 창업학교는 홍릉강소연구특구사업단과 KIST를 주축으로 고려대학교, 경희대학교 등 여러 기관이 힘을 합쳐 가꾸는 프로그램이다. 딥테크 스타트업이 성장하도록 기업 진단과 맞춤형 멘토링 등 체계 잡힌 지원을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>aCFD 연구센터, &quot;연구·특허의 상업화, 창업보육센터가 큰 보탬&quot; [스타트업in과기대]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121732916/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121732916/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732890.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울과학기술대학교 창업지원단은 창업보육센터를 통해 유망 스타트업에 입주공간과 멘토링, 네트워킹, 사업화 지원을 제공하며 그들의 성장을 돕고 있습니다. &apos;스타트업in과기대&apos;는 서울과학기술대학교 창업보육센터를 보금자리로 삼아 도약을 꿈꾸는 스타트업들의 얘기를 전합니다.  “aCFD 연구센터는 재능 기부를 위해 설립된 연구소다. 하지만 기술을 연구하고, 이를 개발하는 인력을 구축하는 것에는 자신이 있지만, 소비 수요를 창출한다거나 실수요자와의 네트워킹을 만드는 것은 다른 얘기더라. 창업보육센터에 바라는 점이 바로 이런 부분이다”   서울과학기술대학교 자동차공학과 명예교수이자 aCFD 연구센터의 연구소장인 김철호 교수를 만나서 나눈 얘기의 일부다. 김철호 연구소장은 기계공학 박사 학위를 취득한 뒤 육군 제3사관학교 교수사관, LG전자 중앙연구소 책임연구원을 거쳐 96년부터 서울과학기술대학교 기계자동차공학과 교수로 임용돼 작년 8월까지 교육계에 헌신했다. 물론 명예교수인 지금도 교편을 놓지 않고 유체, 열역학,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지구에 그림자가”…금환일식 당시 美위성서 촬영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231018/121732904/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231018/121732904/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732884.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 주말 북아메리카 전역에서 관측된 금환일식이 지구의 하늘뿐 아니라 우주에서도 장관을 연출했다.  17일(현지시간) 미국 스페이스닷컴에 따르면 미국의 심우주기후관측소(DSCOVR) 위성은 지난 14일 금환일식이 진행되고 있을 당시 지구의 모습을 촬영했다.  DSCOVR은 미국 항공우주국(NASA), 국립해양대기청(NOAA), 미국 공군의 공동 프로젝트로 완성된 위성이다. 이 위성은 2015년 스페이스X의 ‘팰컨9’ 로켓에 실려 지구와 태양 사이의 중력 안정 지점인 라그랑주 포인트 1로 발사됐다.  DSCOVR은 지구에서 약 160만㎞ 떨어진 우주에 위치해있어 독특한 시각으로 금환일식을 관찰할 수 있었다. 위성이 촬영한 사진에는 달의 그림자로 인해 북아메리카 지역의 색조가 어두워져 푸른 지구의 모습과 대비되는 장면이 담겼다.  지구에서 바라본 태양과 달의 크기는 거의 같다. 이로 인해 달은 지구에서 관측했을 때 태양을 완전히 가리는 개기일식을 만들어낸다.  이번 금환일식은 달의 공전 궤도가 완벽한 원형이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 밥상머리디자인 “어린이가 즐겁게 배우는 교육용 완구 만든다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121733424/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121733424/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T18:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121733398.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유아기는 어린이의 신체, 정서가 빠르게 발달하며 인성이나 인지, 학습 등의 능력이 형성되는 시기다. 그만큼 질 높은 유아 교육이 병행되어야 한다. 하지만 과도한 학습량과 무리한 선행 학습은 오히려 아이들에게 부정적인 영향을 끼치기도 한다.   교육용 완구 제조사 밥상머리디자인을 이끌고 있는 정하연 대표는 좀 더 효율적인 유아 교육을 위한 방법으로, 어른이 주입하는 강압적인 교육이 아닌 어린이가 주도하면서 즐겁게 할 수 있는 교육 방식을 제시한다.   일반적인 개념이나 정의를 주입하고 문제지나 학습지를 주는 것이 아니라 유아가 흥미를 느낄 수 있는 교육용 완구를 이용해 스스로 원리나 개념을 깨우치고 추후에 개념이나 정의를 알려주는 것이다. 정하연 대표를 만나 밥상머리디자인의 교육 철학과 교육용 완구에 대한 이야기를 나눴다.    효율적인 유아 교육 위한 교육용 완구  IT동아: 밥상머리디자인에 대한 소개 부탁드립니다. 어떻게 창업하게 되었나요?  정하연 대표: 예전부터 아이들과 장난감을 좋아했습니다. 그러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] 지연 현상 줄인 무선 게이밍 이어폰, 비결은 ‘2.4GHz 무선 연결’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121733840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121733840/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T18:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121733769.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무선 이어폰이 대중화되면서 이제는 게이밍 이어폰도 무선으로 나오는 추세입니다. 그런데 우리가 흔히 접하는 무선 이어폰은 게임용으로 사용하기에 무리가 있습니다. 블루투스 방식의 단점인 지연 현상 탓입니다. 그렇다면 무선 게이밍 이어폰은 지연 현상을 어떻게 해결했을까요? teiXXXXX 님 질문에 답하면서 설명하겠습니다.   “노트북과 스마트폰에서 게임할 때 무선 이어폰으로 연결하면 화면과 소리가 자꾸 어긋납니다. 찾아보니 블루투스라서 어쩔 수 없다고 하더라고요. 그런데 요즘 나오는 무선 게이밍 이어폰은 안 그렇다네요. 왜 그런 거죠? 어떤 차이가 있나요?” (일부 내용 편집)   블루투스의 한계, 지연 현상  대부분의 무선 이어폰은 블루투스를 이용해 스마트폰, 노트북, 태블릿, MP3 플레이어와 연결합니다. 블루투스는 10m 내외의 가까운 거리에서 사용하기 위한 무선 통신 기술입니다. 저전력으로 작동하고 연결 과정이 그리 복잡하지 않습니다. 지원하는 기기가 많아 활용도 또한 높습니다.   하지만 단점이 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 한림제약과 점안제·개량신약 수출 업무협약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734246/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T18:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121734235.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아ST는 18일 한림제약과 점안제 및 개량신약 수출을 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다. 지난 17일 서울시 동대문구 소재 동아ST 본사에서 진행된 협약식에는 김민영 동안ST 사장과 김정진 한림제약 부회장, 이진수 부사장 등 주요 관계자들이 참석했다.  이번 협약은 양사 협력을 통해 시너지를 창출하고 해외시장 개척 등 미래 성장 동력을 확보하기 위한 취지로 마련됐다. 협약에 따라 한림제약은 점안제 및 개량신약을 동아ST에 제공한다. 동아ST는 한림제약과 협력해 주요 수출 국가를 대상으로 한림제약 점안제와 개량신약을 수출하는 역할을 맡는다.   동아ST는 캔박카스와 음료, 바이오의약품 항결핵치료제 등을 유럽과 남미, 아시아, 아프리카 등 40여 국가에 수출하고 있다. 지난해 해외수출부문 매출은 1562억 원으로 집계됐다.  동아ST 관계자는 “양사가 보유하고 있는 경쟁력을 바탕으로 협력해 나간다면 새로운 시너지를 창출할 수 있을 것”이라며 “앞으로도 다양한 기업과 적극적으로 협력을 추진해 시너지를 극대화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤츠코리아 어린이 환경교육 ‘그린플러스키즈’, 환경부 우수 프로그램 지정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734835/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121734819.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메르세데스벤츠코리아는 벤츠 사회공헌위원회와 사회복지법인 아이들과미래재단이 함께 진행하고 있는 어린이 대상 환경교육 ‘그린플러스키즈(GREEN+Kids)’가 환경부로부터 우수 교육프로그램으로 지정됐다고 18일 밝혔다.  환경부는 수준 높은 환경교육프로그램을 개발하고 보급하기 위해 친환경성과 우수성, 안전성 등을 심사해 매년 ‘우수 환경교육프로그램’을 지정하는 제도를 운영해왔다. 올해는 벤츠 그린플러스키즈를 포함해 42개 프로그램이 우수 교육프로그램으로 신규 선정됐다.  벤츠코리아와 아이들과미래재단이 주관한 그린플러스키즈 교육프로그램은 어린이들이 탄소중립에 대한 올바른 가치관을 형성하고 생활 속 실천 습관을 익힐 수 있도록 구성된 것이 특징이다. 어린이 눈높이에 맞춘 스토리텔링 방식 교육과 지속가능한 소재로 만들어진 놀이학습 키트 등은 환경부 심사에서 우수한 평가를 받았다.  벤츠코리아는 교육 효과를 높이기 위해 실제로 산림 훼손이 없는 사탕수수 부산물 소재를 활용해 100% 리사이클 친환경 종이로 제작된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시승기] 330마력 데일리카 원한다면 ‘마세라티 그레칼레’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121735220/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121735220/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121735194.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마세라티는 페라리, 람보르기니와 더불어 이탈리아 3대 명차 브랜드로 꼽힌다. 명성만큼이나 비싼 가격으로 일상에서 만나보기 어려운 차량이었지만, 마세라티는 진입장벽을 대폭 낮춘 준대형 세단 기블리(Ghibli)를 기점으로 대중에게 다가서고 있다. 데일리카를 지향하며 선보인 SUV ‘그레칼레’ 역시 저변 확대를 위한 노력의 일환이다. 330마력의 마일드 하이브리드 엔진을 장착한 그레칼레 모데나(Modena) 트림을 시승하며 차량의 특징을 살펴봤다.  슈퍼카 MC20 디자인 요소 계승…마세라티 만의 독자적인 스타일 고수  마세라티의 디자인 원칙 중 하나는 ‘유행을 타지 않는 독자적이고 고유한 스타일 고수’다. SUV인 그레칼레 역시 오랜 시간이 지나도 마세라티 차량임을 알아차릴 수 있도록 자사 스포츠카 ‘MC20’의 디자인 요소를 계승했다.   마세라티 상징인 삼지창 로고를 중심으로 낮게 자리한 그릴을 약간 튀어나오게 배치했다. 세로로 길게 뽑아내면서도 모서리를 둥글게 처리한 헤드램프 역시 수평보다 수직을 강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>340조 규모 전 세계 디지털 의류 시장을 조준한 &apos;알타바그룹&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121735278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121735278/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121735248.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 패션 기술 기업인 알타바그룹이 전 세계 디지털 패션 시장을 주도할 플랫폼을 개발하고 있다. 2028년까지 전 세계 디지털 의류 시장 규모가 340조 원에 이르리란 전망이 나온 가운데, 크리에이터와 패션 애호가의 니즈를 겨냥해 글로벌 선두에 서겠다는 의지다. 최근 이런 내용을 담은 전략을 공식 발표하고, 인공지능(AI) 기반 디지털 패션 플랫폼인 &apos;알타바 3.0&apos; 개발에 몰두하고 있다.  알타바 3.0은 디지털 패션 자산을 만드는 데 직관적이고 통합된 경험을 제공하는 플랫폼이다. 알타바 3.0 플랫폼에서 생성된 가상 패션 아이템을 알타바의 메타버스인 ‘월즈 오브 유’를 포함해, 각종 메타버스와 게임, SNS 등 가상 아바타와 패션 자산을 활용하는 모든 서비스에서 활용할 수 있다. 패션 브랜드와 크리에이터들이 여러 가상세계에서 활용할 디지털 패션을 쉽게 디자인하고 제공하게 돕는 역할이다. 다양한 플랫폼에 적합한 디지털 패션 생태계를 구축하고, 각 크리에이터의 독립적인 능력을 발휘하도록 진입 장벽을 낮</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파이브아이스’ 정보수장들 “中, AI 기술 표적 도둑질”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231019/121737067/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231019/121737067/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 주도의 기밀정보 공유 동맹체인 ‘파이브아이스(five eyes)’ 정보기관 수장들이 17일(현지 시간) 중국의 인공지능(AI) 등 첨단기술 탈취 위협을 일제히 경고했다. 이들이 공개 석상에 모여 회담을 가진 것은 이번이 처음이다. 미 상무부도 중국 반도체 수출 규제를 더욱 조이는 등 대(對)중국 기술 장벽을 높이고 있다. 미 연방수사국(FBI)에 따르면 미국, 영국, 캐나다, 호주, 뉴질랜드 등 파이브아이스 5개국 정보당국 수장은 이날 미 캘리포니아주 팰로앨토에서 첫 ‘신흥 기술 안보회의’를 열었다고 밝혔다. 크리스토퍼 레이 FBI 국장은 “중국이 경제 스파이 활동을 국가 전략의 핵심 요소로 삼고 있다”며 “중국공산당은 혁신에 있어 가장 큰 위협”이라고 지적했다. 특히 미국이 강력히 규제하고 있는 AI 분야 기술은 ‘중국이 도둑질하려는 표적’이라고 했다. 마이크 버지스 호주 정보국(ASIO) 국장도 “이번 회의는 전례 없는 위기에 대한 전례 없는 대응”이라고 밝혔다. 미 상무부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신으로 변이 대응을… 독감과 함께 맞아도 OK</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736377/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736377/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732512.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;19일부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 예방접종이 시작된다. 인플루엔자(독감) 백신을 맞는 시기이기도 하다. 그러다 보니 두 백신을 동시에 접종해도 괜찮을지, 최근에 코로나를 앓았는데 백신을 맞아야 하는지 알쏭달쏭하다. 김우주 고려대구로병원 감염내과 교수를 만나 코로나 백신에 대한 궁금증을 풀어봤다.  ―코로나 백신 접종 대상자는 어떻게 되나.  “65세 이상 고령자, 12∼64세 면역저하자, 요양시설·병원 등 감염 취약 시설 구성원 등 고위험군이 백신 접종 대상이다. 다음 달 1일부터는 건강한 12세 이상 일반인을 대상으로 접종을 시행한다.” ―코로나19 예방접종의 적극 권고 대상에 만성질환자와 임신부가 빠져 있다. “적극 권고 대상은 아니지만 12∼64세 국민은 희망하는 경우 예방접종이 가능하므로 만성질환자와 임신부도 접종이 가능하다. 다만 ‘고위험군’으로 명시되어 있지 않기 때문에 코로나19 예방접종의 필요성이 간과될 수 있어 우려스럽다. 영국은 코로나19 예방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수업시간에 갑자기 멍한 아이… 소아 ‘소발작’을 아시나요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736366/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732521.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이가 평소처럼 행동하다가 10초 이내 짧은 시간 멍하니 바라보거나 입을 오물거리고 침을 흘리는 모습을 보인다면 ‘소발작(결신 발작)’일 가능성이 있다. 소발작은 발작 증상이 작게 일어나서 그렇게 명명됐다.   조교운 가천대 길병원 소아청소년과 교수는 “아이들이 학교에서 ‘수업시간에 멍하다’는 증상으로 외래를 방문하는 경우가 많다”며 “소발작이 생긴 아이는 갑자기 불러도 반응이 없고 멍한 모습을 보이는 게 특징”이라고 말했다. 또 “이때 고개를 떨어뜨리거나 입을 오물거리고 침을 흘리기도 한다”고 덧붙였다.   이 같은 증상은 10초 정도 짧은 시간 내 이뤄진다. 아이들은 자신이 발작했다는 사실을 인지하지 못한다. 발작이 끝나면 곧바로 발작 직전에 하던 행동이나 상황을 이어간다. 발작은 뇌의 비정상적인 전기 방출에 의한 돌발적이고 일시적인 기능 이상이다. 전신 근육에 힘이 들어가고 바르르 떠는 운동 발작과는 다르다. 근육의 힘이나 긴장도가 떨어져 쓰러지는 무긴장 발작도 운동 발작 증상이다. 따라서 발작 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈291〉사망 후 장기기증 제도(DCD)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736350/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732516.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘식당 도우미’ 나선 로봇… “자리 안내-조리-서빙, 맡겨만 주세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121736209/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121736209/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121736204.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“로봇 따라가 자리에 앉으세요.” 18일 서울 서초구 aT센터에서 진행된 ‘푸드 솔루션 페어 2023’에 차려진 CJ프레시웨이의 ‘스마트 레스토랑’ 전시관. 방문 인원 ‘1명’을 입력하자 로봇은 잽싸게 몸을 돌려 빈 테이블로 안내했다. 48석 규모의 레스토랑에 사람은 단 1명. 주방의 로봇팔은 치킨을 튀겼고, 서빙 로봇은 테이블로 음식을 날랐다. 주문 후 음식이 나오기까지 5분이면 충분했다.  안내, 서빙, 조리 등 식당의 모든 곳에 로봇을 도입하려는 움직임이 빨라지고 있다. 인건비 부담과 구인난으로 인해 프랜차이즈 매장은 물론 자영업자들의 로봇 수요도 늘고 있어서다. 로보틱스의 발전으로 볶음 등 어려운 조리법도 구현할 수 있게 됐고, 인공지능(AI)을 활용한 서비스도 개발되고 있다. 최근 조리용 로봇은 튀김 위주로 개발됐지만, 최근에는 면류나 커피 등 다양한 식품으로 영역을 확장하고 있다. CJ프레시웨이는 튀김 외에도 쌀국수, 커피 등을 자동으로 만들어 낼 수 있는 자동화 기술을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK텔레콤, AI 플랫폼 ‘클라우드 레이다 2.0’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121736101/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121736101/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤은 18일 인공지능(AI) 기술로 기업의 클라우드 비용을 관리해주고 절감 방안을 제시해주는 플랫폼 ‘클라우드 레이다 2.0’을 출시했다고 밝혔다. AI가 클라우드 서비스의 실시간 비용 정보와 과거 사용 이력을 학습한 뒤 각 기업에 적합한 요금제를 추천해줄 수 있다. 클라우드 비용 관리 내용과 자원 분석 자료도 자동으로 받아볼 수 있도록 했다. SK텔레콤이 플랫폼 정식 출시 전 보안업체 등 일부 기업을 대상으로 새 플랫폼을 적용한 결과 기존 대비 평균 37.2%의 비용을 절감한 것으로 나타났다. SK텔레콤 관계자는 “클라우드 서비스는 복잡한 상품 구조 탓에 적정한 비용을 계산하기가 쉽지 않다”며 “이러한 문제를 해결하기 위해 AI 기반의 관리 플랫폼을 출시하는 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사진 속 정장을 우주복으로, 사막에 꽃 피우기도… 생성형 AI의 마법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121736060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231018/121736060/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121731993.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“우주인 옷을 입혀줘.” 말 한마디에 증명사진 속 기자의 정장 차림이 그럴싸한 우주복으로 바뀌었다. 우주선을 타기 직전이라고 해도 될 만큼 자연스러운 사진이 단 1분 만에 만들어진 것이다. 10일(현지 시간) 공개된 어도비의 이미지 생성형 인공지능(AI) 서비스 ‘파이어플라이 이미지2’를 이용한 결과다. 생성된 사진을 사용하는 데 저작권 문제도 없어 개인 및 기업 수요가 늘어날 것으로 전망된다. 어도비는 이날 미국 로스앤젤레스에서 열린 연례 콘퍼런스 ‘어도비 맥스’에서 이미지2의 새로운 기능을 소개했다. 이미지2는 올해 3월 출시됐던 ‘이미지1’보다 이미지 품질을 높이고, ‘유화’나 ‘극사실주의’처럼 사용자가 원하는 스타일을 반영하는 ‘생성형 매치’ 등의 기능을 추가했다. 향후 포토샵, 일러스트레이터, 영상 편집 프로그램인 프리미어 프로까지 어도비 제품 전반에 생성형 AI 서비스를 적용한다는 계획이다.  오랜 시간 사용자 중심의 서비스를 개발해 온 회사답게 파이어플라이 이미지2는 처</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가계통신비 부담되는데…삼성·애플 외 선택지 없는 한국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121738804/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121738804/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T07:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121738762.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자(005930)와 애플이 양분하는 국내 스마트폰 시장의 다변화가 필요하다는 지적이다. 2021년 LG전자(066570)의 철수로 가뜩이나 선택지가 줄어든 상황인데, 고가 단말기에 이동통신사 프로모션마저 집중되며 가계통신비 인하에 걸림돌이 되고 있어서다.   19일 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 4분기 기준 한국 스마트폰 시장의 업체별 점유율은 삼성전자 63%, 애플 34%로 두 회사가 97%를 차지했다. 올 상반기도 상황도 크게 다르지 않다.   10% 안팎의 점유율을 기록하던 LG전자가 사라진 후 경쟁력을 갖춘 대체자는 등장하지 않고 쏠림 현상은 심화하는 모양새다. 자급제폰 활성화로 샤오미, 모토로라 등이 꾸준히 국내 시장을 두드리고 있으나 존재감은 크지 않다. 국내 시장이 ‘외산폰 무덤’이라 불린지도 오래다.  글로벌 스마트폰 시장과는 큰 차이다. 올해 3분기 전 세계 스마트폰 시장의 업체별 점유율은 삼성전자(20%), 애플(16%), 샤오미(12%), 오포(8%), 비보(8%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>㈜큐미스, ‘홀로그램 현장 리빙랩 서비스’ 지원사업 참여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121731662/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121731662/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121731320.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜큐미스는 한국전자기술연구원(KETI)이 진행하는 ‘홀로그램 현장 리빙랩 서비스’ 사업에  큐미스의 ‘플렌옵틱 기반의 전방 결상형 홀로그램 콘텐츠 개발’ 과제가 선발됐다고 밝혔다.     ‘홀로그램 리빙랩 서비스 지원사업’은 홀로그램 기술을 활용한 제품 및 콘텐츠 제작 지원을 통해 기업의 홀로그램 분야 사업영역 확대를 유도하기 위한 사업이다.   ㈜큐미스는 △플렌옵틱 콘텐츠 획득/처리/재생 기술 △전방 결상형 홀로그램 콘텐츠 획득/처리/재생 기술 △플렌옵틱 기반의 전방 결상형 홀로그램 콘텐츠 재생 시제품 개발 등을 수행한다. 또한 수요기업 ㈜포윰의 요구에 따라 Glo(글로) 콘텐츠 모델링 자체 제작 및 플렌옵틱화 변환 기술, 콘텐츠 모델링 자체 제작 및 전방 결상형 홀로그램화 변환 기술 등도 진행할 예정이다.   이번 사업을 통해 ㈜큐미스는 홀로그램 콘텐츠 신시장 개척 및 글로벌 시장에 본격적으로 진출해 국내 업체의 홀로그램 콘텐츠 개발을 선도하고, 신산업 경쟁력을 확보할 방침이다.   ㈜큐미스는 AR/</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>