<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-09-29T00:10:06.594Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>어려운 시절 생각에 평생 기부… 삶 마무리도 나눔으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130103359/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130103359/2</guid>
      <pubDate>2024-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130105410.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“학생들이 돈 때문에 학업을 포기하지 않았으면 해서 기부를 결심하게 됐습니다.” 박종옥 서원콤프레샤 대표(62)는 자신이 세상을 뜬 뒤 받게 될 사망 보험금 약 3억6000만 원을 유산 기부하기로 결정한 이유를 이렇게 설명했다. 유산 기부란 사후에 남겨질 재산이 공익 목적으로 사용될 수 있도록 미리 비영리기관이나 복지단체, 재단 등에 기부하는 것이다. 그는 2006년 보험금을 사랑의열매 사회복지공동모금회(모금회)에 맡기겠다고 서약하고 교육을 위해 써 달라고 했다.● 부동산-주식-보험금 등 유산 기부 박 대표는 10대 시절부터 컴프레서(공기 압축기) 판매 수리점에서 점원으로 일했다. 성실하게 모은 월급으로 1980년대 중반 서울 종로구 청계천 공구거리에서 컴프레서 판매점을 열었다. 이후 도매업, 제조업 등으로 사업을 키웠고 상당한 자산을 모았다. 그는 “어렸을 때 가정형편이 어려워 사회생활에 일찍 뛰어들 수밖에 없었다”며 “경제적인 이유로 배움을 포기하는 청소년이 나오지 않길 바라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]이상지질혈증 치료하면 더 위험?… ‘콜레스테롤 괴담’ 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130103356/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130103356/2</guid>
      <pubDate>2024-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130105395.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;통계청이 매년 9월 발표하는 한국인의 사망 원인에서 심장 질환과 뇌혈관 질환은 대체로 5위 안에 든다. 두 질환의 주요한 원인은 나쁜 콜레스테롤로 잘 알려진 저밀도 지단백 콜레스테롤(LDL) 수치 상승 등을 포함한 이상지질혈증이다. 하지만 ‘콜레스테롤은 심장병을 일으키지 않는다’ ‘이상지질혈증을 치료하면 오히려 더 위험하다’ 등 잘못된 정보가 인터넷 등을 통해 확산되고 있다. 특히 스타틴이란 약물에 대한 오해가 크다. 스타틴은 LDL 수치를 낮추고 동맥경화 진행을 억제하는 중요한 약물이다. 그러나 이 약물이 간을 망가뜨리고 건강에 해로우며 효과가 없다는 등 잘못된 정보들이 퍼지고 있다. 이 약물은 복용 시 혈당이 약간 상승할 수 있고 일부 근육에서 부작용이 발생할 수 있다고 알려졌는데, 이를 침소봉대해 환자들을 공포에 몰아넣고 있는 것이다. 잘못된 의학 정보의 위험성은 덴마크 사례를 통해 잘 알 수 있다. 2008년 7월 23일 덴마크의 한 신문이 스타틴의 부작용에 대한 기사를 게재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈333〉명절 이후 잘 생기는 산부인과 증상들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130103366/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130103366/2</guid>
      <pubDate>2024-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130105384.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선생님 필기가 태블릿 화면에… 수시로 모니터링하며 일대일 코칭</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130103318/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130103318/2</guid>
      <pubDate>2024-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130101137.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“얘들아, 명제가 참일 때는 명제의 뭐도 참이라고 했지?” “대우요.” 10일 경기 평택시 효명고등학교 1학년 3반. 오전 11시 50분 4교시 수학 시간이 되자 이현준 교사가 전자 펜을 들고 큰 화면에 명제 증명을 시작했다. 예전 교실에 있던 칠판이나 화이트보드가 화면으로  바뀐 것이다. 이 교사가 숫자를 써내려가자 학생들 앞에 있던 태블릿PC 화면에도 교사의 필기가 동시에 입력됐다. 교실 뒤편에서 칠판을 보기 위해 고개를 내밀 필요가 없어진 것이다. 이어 태블릿PC 화면이 다시 깨끗해지자 학생들이 각자 식을 써내려가기 시작했다. 이 교사가 교사용 화면에 학생들 이름이 적힌 화면 수십 개를 띄웠다. 한 학생의 화면을 누르자 화면이 확대되며 해당 학생의 풀이 과정을 자세히 살펴볼 수 있게 됐다.● “모니터링 통해 일대일 코칭” 인공지능(AI) 디지털 교과서를 사용하는 효명고의 수학 시간 모습은 내년 상반기(1∼6월) 전국 초중고교에서도 볼 수 있게 된다. 내년 초 3, 4학년과 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 3대 천왕’ 르쿤 “韓, 연구 최고 노하우 지녀”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240926/130104510/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240926/130104510/2</guid>
      <pubDate>2024-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130105364.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인간만큼 똑똑한 인공지능(AI)을 만들려면 지금과 전혀 다른 연구가 필요합니다. 다른 나라엔 없는 연구 자원을 가진 한국은 큰 이점을 가지고 있어요.” 세계적인 AI 연구 석학으로 ‘AI 3대 천왕’ 중 하나로 꼽히는 얀 르쿤 미국 뉴욕대(NYU) 교수는 24일(현지 시간) 미 뉴욕 브루클린의 메트로테크센터에서 열린 ‘글로벌 AI 프런티어랩’ 개소식에 참석해 이같이 말했다. 그는 “앞으로 AI 연구를 위한 글로벌 협업은 필수적”이라며 한국과의 AI 공동연구에 큰 기대를 드러냈다.  글로벌 AI 프런티어랩은 한국 정부가 양국의 AI 공동 연구를 위해 설립한 연구소다. 이날 개소식에는 한국 과학기술정보통신부와 정보통신기획평가원(IITP), 뉴욕대 관계자 등 100여 명이 참석했다. 연구소의 소장을 맡은 르쿤 교수는 이날 기조연설과 간담회를 통해 한국의 인재들이 집중해야 할 AI 분야에 대한 청사진을 제시하기도 했다. 그는 “사람들은 AI가 언어를 만들어 내는 걸 보며 AI가 상당히 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인하대병원 메디스토리]초고도비만 자궁내막암 환자, 로봇 활용해 수술 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130103139/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130103139/2</guid>
      <pubDate>2024-09-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130105235.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김희영(가명·33) 씨는 올해 1월 질 출혈이 일어나 인근 종합병원을 찾았고, 자궁내막암을 진단받았다. 종합병원은 김 씨와 보호자에게 수술이 필요하다고 설명했다. 그러나 김 씨는 몸무게는 135㎏에 달하고 체질량지수(BMI)도 55를 넘는 ‘초고도비만’ 상태였다. 여기에 고혈압, 당뇨 등 질환도 있어 수술 후 합병증은 물론 자칫 사망에 이를 수도 있다는 의료진 의견도 나왔다. 정신적으로 충격을 받은 김 씨는 다른 병원에서 진료를 받아보기 위해 스스로 퇴원했다. 이후 좀 더 정확한 진단을 위해 인하대병원을 찾은 김 씨는 산부인과 선기은 교수를 만났다. 선 교수는 김 씨의 상태를 고려하더라도 수술이 최선의 선택이라는 결론을 내렸다.  김 씨가 여러 질환을 앓고 있어 수술 위험도가 높고 수면무호흡증까지 있어 마취 과정에서 심각한 위험이 예상되지만, 암이 진행되면 치료가 어렵고 생존율도 낮아진다고 판단한 것이다. 자궁내막암은 조기에 발견해 제거하지 않으면 암이 자궁을 넘어서 주변 조직으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참을 수 없는 괴로움”…‘긁적긁적’ 가려움증 탈출법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130105633/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240926/130105633/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T08:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130105634.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 커지고 습도가 낮아지는 환절기에는 피부에 함유된 수분이 부족해져 가려움증이 악화할 수 있다. 가려움증의 원인을 찾아 적절한 치료법을 찾는 것이 중요하다. 26일 의료계에 따르면 피부 가려움증은 환절기와 같은 온도 변화나 가벼운 접촉, 정신적 스트레스 등 일상 생활 중 자극으로 인해 발생할 수 있다. 환절기 피부 변화가 심한 경우 수면을 방해하고 일상생활에도 큰 불편을 초래할 수 있다. 피부 가려움증을 방치하게 되면 가려운 부위를 자꾸 긁게 되고 피부염이나 2차 감염으로 발전할 수도 있다.김대현 고려대 안암병원 피부과 교수는 “가려움증을 참지 못하거나 자면서 무의식 중 긁게 되면 피부 장벽이 손상되고 염증과 2차 감염의 위험이 커진다”며 “진행된 피부 가려움증은 치료가 더욱 어려워질 뿐 아니라 회복되기까지 보다 오랜 시간이 걸리는 피부염으로 발전할 수 있기 때문에 초기에 보다 효과적인 대처가 필요하다”고 말했다.가려움증에서 벗어나려면 정확한 원인부터 찾아야 한다. 원인을 치료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하루 만보’ 매력적이지만…시간 투자 대비 최고 효율은 ‘○○’보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130106086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130106086/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T09:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130106072.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가을이다. 야외활동하기 딱 좋은 계절. 걷기는 누구든지 가장 쉽게 접근할 수 있는 운동이다. 대부분 귀한 시간을 쪼개 할 터. ‘가장 큰 효과를 얻을 수 있는 최적의 걸음 수’는 얼마일까.가장 먼저 떠오르는 숫자는 하루 만 보다. 이는 전 세계적으로 가장 흔한 목표 중 하나다. 하지만 과학자들은 굳이 이 목표에 집착하지 말라고 조언한다. 건강 혜택을 제공하는 가장 효율적인 걸음 수를 찾아내기 위해 진행한 여러 연구에서 공통적으로 제시한 수치는 7000보에서 8000보 사이이기 때문이다.‘하루 만보’가 걷기 운동을 하는 사람들의 이상적인 목표가 된 것은 1965년 일본의 한 업체가 만든 만보계의 마케팅 전략에서 비롯됐다는 게 정설이다.  일만 만(萬))의 약자인 ‘万’자가 사람이 걷는 모습과 비슷하다는 점에 착안해 하루 만보를 걸으면 건강해진다고 홍보 했다는 것이다. 과학적인 근거는 없다.이 수치는 ‘글로벌 스탠더드’가 됐다. 이후 등장한 많은 피트니스 트래커(활동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당홀딩스, ‘제2회 종근당 예술지상 역대 선정작가전’ 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130107173/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130107173/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T11:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130107147.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당홀딩스는 오는 27일부터 다음 달 6일까지 서울시 종로구 소재 세종문화회관 미술관(1·2관)에서 ‘제2회 종근당 예술지상 역대 선정작가전’을 개최한다고 26일 밝혔다. 종근당 예술지상 역대 선정작가전은 가능성을 인정받은 신진 회화 작가들의 창작 활동을 생생하게 전달하고 동료 작가들과 회화적 가치를 공유하는 자리로 기획됐다.‘회화와 삶이 춤추는 시간’을 주제로 열리는 이번 기획전은 그동안 종근당 예술지상에 선정된 작가들의 작품 활동 변화와 최근 회화 경향을 조명할 수 있도록 마련됐다고 한다. 올해 전시에서는 지난 2017년부터 2021년까지 종근당 예술지상에 선정된 작가 15명의 신작 81점이 공개된다. 2012년부터 2016년 기간 선정된 작가 15명과 2022년부터 올해 선정된 작가 9명의 최근 작품들을 선보이는 특별전시도 운영한다.이와 함께 지난 13년간 종근당 예술지상에 선정된 작가들의 인터뷰 영상과 도록, 작가 개인 출판물 등을 전시하는 아카이브존도 마련해 작가와 관람객</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페이커, ‘LoL 전설의 전당’ 헌정 차량 받았다[청계천 옆 사진관]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130106780/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130106780/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130106817.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘페이커’ 이상혁 선수가 26일 서울 강남구 AMG 전시장에서 맞춤 제작된 ‘메르세데스-AMG SL 63 4MATIC+’ 차량의 주인이 됐습니다. 인테리어 소재를 맞춤 제작하는 ‘마누팍투어’ 프로그램이 적용된 이 차량에는 페이커 이상혁의 서명과 ‘전설의 전달(Hall of Legends)’ 레터링이 머리 받침대, 바다 매트에 새겨져 있습니다. 이 선수는 마티아스 바이틀 메르세데스-벤츠 코리아 대표이사에게 차량 열쇠 등을 전달 받으며 사진 행사를 같이 진행했습니다.이 차량은 지난 5월 게임 대회 ‘리그 오브 레전드(LoL)’의 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영림원소프트랩-루센아이티, ‘차세대 AI 업무시스템 및 보안인프라 구축 전략’ 공동 세미나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130106363/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130106363/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T13:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130106556.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;ERP 전문 기업 영림원소프트랩이 IT솔루션 공급 업체 루센아이티와 ‘차세대 AI 업무시스템 및 보안 인프라 구축 전략’ 공동 세미나를 개최했다고 26일 밝혔다.세미나는 영림원소프트랩과 루센아이티가 공동으로 주최했으며 파수, 파이오링크의 후원으로 진행됐다. 세미나는 네 가지 세션으로 마련됐다. 첫 번째 세션을 맡은 영림원소프트랩은 주력 솔루션인 ‘K-시스템 에이스(K-System Ace)’를 소개했다. 기존 고객 데이터를 바탕으로 현재 경영 상태를 정확히 파악해 예측 모델을 제시해 주는 ‘AI 경영분석’의 기능과 활용 방안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소상공인 우수 스마트모델 보급사업 모집 시작…매장의 ‘인공지능 전환’ 돕는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130108085/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130108085/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130108063.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식당이나 카페에 가면 과거와 달리 키오스크, 테이블 오더, 디지털 사이니지 등을 흔히 접할 수 있다. 인건비, 재료비 등의 비용이 상승하면서 비용을 아끼고 운영 효율을 높이는 매장의 디지털 전환(DX)이 필수에 가까워졌기 때문이다.최근에는 디지털 전환을 넘어선 인공지능 전환(AX)으로 변화의 추세가 한 단계 더 진화하고 있다. 눈부시게 발전한 인공지능(AI)을 기존 스마트 상점 기술에 적용하려는 시도들이다.스마트 상점 기보급 사업을 펼치며 소상공인들의 비용 부담을 덜었던 중소벤처기업부와 소상공인시장진흥공단도 이런 변화에 발맞춘 새로운 지원 사업을 선보인다. ‘소상공인 우수 스마트모델 보급사업’이다.소상공인 우수 스마트모델 보급사업은 스마트 기술 경진대회를 통해 선도적인 스마트기기 기술과 역량을 가지고 있는 주관기관들이 소상공인을 지원하는 업종별 스마트모델을 제시하고 직접 소상공인을 모집, 기술을 보급하여 디지털 전환을 지원하는 사업이다.지난해 상생형 스마트 상점 기술보급사업이 도입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DAXA, 디지털자산보호재단 설립 ‘영업 종료 거래소의 이용자 자산 반환 지원’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130108425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130108425/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T14:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130108402.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;디지털자산거래소 공동협의체(DAXA)가 가상자산 이용자 권익 보호, 건전한 거래 질서 확립 등을 위해 ‘디지털자산보호재단’을 설립한다. 재단은 비영리법인으로, 영업을 종료한 가상자산 거래소의 이용자 자산을 이전받아 보관 및 관리하고 이용자에게 반환하는 업무를 수행한다. 지난해 7월 ‘가상자산 이용자 보호 등에 관한 법률(가상자산이용자보호법)’이 제정되면서 영업을 중단하거나 종료하는 거래소가 늘고 있다. 금융위원회에 따르면 현재 가상자산 사업자로 신고한 코인마켓 거래소 22곳 중 10곳이 영업을 종료하고, 3곳이 영업을 중단했다. 이들 거래소는 사업을 재개하거나 법인 유지 및 운영이 현실적으로 어려운 상황이다. 금융당국은 거래소 영업 종료 후에도 해당 거래소 이용자가 자산을 안전하게 반환받고 피해를 최소화하기 위해, 지난 7월 ▲영업 종료일 30일 이전 신고 ▲영업 종료일 이후 최소 3개월 이상 출금 지원 ▲과도한 출금 수수료 부과 금지 등의 내용을 담은 ‘가상자산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한달 간 달걀 720개 폭식… ‘미친 실험’한 의사의 건강 상태는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130109106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130109106/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130109080.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 의사가 한 달 동안 720개의 달걀을 먹어치우는 극단적인 실험을 했다. 달걀은 평가가 극단적으로 갈리는 식품이다. 헬스 마니아들이 가장 사랑하는 식품 중 하나지만 여전히 체내 콜레스테롤 수치를 높이는 주요 원인으로 의심받는다. 달걀이 콜레스테롤 수치를 높이는 지에 관한 논쟁은 아직 결론이 나지 않았다. 수십 년 동안 일부 전문가들은 달걀노른자에 들어 있는 콜레스테롤이 혈중 콜레스테롤을 높이는 직접적인 원인이라고 믿었다. 하지만 식품 속의 콜레스테롤은 혈액 내 콜레스테롤과 큰 연관성이 없다는 새로운 증거도 차곡차곡 쌓이고 있다.이런 상황에서 한 남자가 달걀의 유해성을 확인하기 위해 스스로 ‘마루타’를 자처했다. 하루 24개의 계란을 한 달 간 먹으며 혈중 콜레스테롤 수치에 어떤 변화가 있는 지 관찰해 그 결과를 유튜브 영상으로 공유했다. 영국 데일리 메일과 데일리 익스프레스, 미국 뉴욕 포스트 등 관련 보도에 따르면 주인공은 의사이자 미국 하버드대 의학박사 과정 학생인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, ‘정보위성’ 탑재 H2A 로켓 49호기 발사 성공…“北 감시 정찰 등”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240926/130109430/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240926/130109430/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130109431.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 일본 정부의 정보수집위성 ‘레이더 8호기’를 실은 H2A 로켓 49호기가 성공적으로 발사됐다고 요미우리 신문 등이 26일 보도했다.H2A 로켓 49호기는 이날 오후 2시24분 일본 가고시마현 다네가시마 우주센터에서 발사됐다.아사히신문은 예정대로 정보수집위성 레이더 8호기를 궤도에 투입했고 발사는 성공했다고 전했다.요미우리에 따르면 정보수집위성은 북한의 군사시설 등을 감시하는 사실상의 정찰위성으로, 대규모 재해 시 피해지역 상황 파악에도 활용된다. 아사히는 “탑재된 정보수집위성은 사실상의 스파이 위성”이라고 보도했다. 일본 정부는 고성능 카메라로 낮에 지상의 모습을 촬영하는 광학위성과 야간이나 악천후 촬영도 할 수 있는 레이더위성 등 모두 10기 체제로 만들 계획이다. 이번에 발사된 레이더 8호기는 설계수명을 초과해 운용 중인 레이더 위성의 후계기가 된다.지금은 4기 체제로 지구상의 모든 지점을 하루에 한 번 이상 촬영할 수 있으며, 일본 정부는 2029년도까지 10대로 늘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT기획자의 탄생] ‘기획’ 연재를 시작하며…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130109797/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130109797/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130109742.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 IT 기획자는 여러 기업이나 조직에서 중요한 역할을 하지만, 이따금씩 그들의 가치가 과소평가되곤 합니다. 이들은 시장을 분석하고, 기술적 통찰을 바탕으로 차별된 전략을 수립하며, 제품 개발 전 과정에서 발생하는 변화를 파악해 적절한 결정을 내립니다. 그러나 많은 이들이 이런 기획자를 단순히 서류 작성과 설득에 능한 사람 정도로 여깁니다. IT 기획자의 진정한 역할을 오해하는 잘못된 시각입니다.기획자가 개입된 제품은 그들의 선택에 따라 완전히 다른 결과로 나타날 수 있습니다. 예를 들어, 스마트폰 제품 기획에서 기획자가 둥근 모서리를 선호한다면 디자인에 그 선호가 반영될 것이고, 각진 디자인을 원하는 기획자라면 또 다른 차별된 제품을 만들어냅니다. 따라서, 기획자의 통찰력은 제품의 성패를 좌우하는 중요한 요소가 됩니다. 그들이 내리는 선택 하나하나가 시장 경쟁력을 결정하기 때문이죠.그럼에도 대부분의 스타트업, 중소기업 현업에서는 이 기획자의 중요성을 제대로 인식하지 못하는 듯합니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬스타·퓨리오사AI, 사업협력계약 체결… ‘일본 IT 시장 확보에 맞손’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130111263/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130111263/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T17:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130111257.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 9월 24일부터 26일 사이, 롯데호텔 부산에서 2024 제18회 세계해양포럼이 개최됐다. 세계해양포럼은 해양의 다보스포럼을 지향해 해양, 수산, 조선, 해양과학 등의 주제를 놓고 글로벌 기업인, 국제기구 대표, 학계 등이 참석한다. 올해는 오션인텔리전스(Ocean Intelligence with AI)를 주제로 국내외 해양산업을 진단하고, 미래 발전 방안을 논의했다. 기조연설은 미치다 유타카 유네스코 정부간해양학위윈회(IOC) 의장과 퓨리오사AI 백준호 대표가 맡았으며, 총 12개의 세션이 마련됐다.백준호 퓨리오사AI 대표는 ‘바다, AI 그리고 컴퓨터’를 주제로 기조연설을 진행했다. 백준호 대표는 “AI가 등장하기까지 많은 반도체와 전력이 필요했지만, 이것이 시작인지는 알 수 없다. AI는 대규모 데이터, 그리고 이를 처리하는 컴퓨팅 파워로 만들어지며, 기술이 발전하려면 더 많은 데이터 및 컴퓨터가 필요하다”라면서, “머잖아 컴퓨터는 석유와 같은 전략 자산이 될 것이며, A</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 말랑탱크 [3] 킬사글로벌 “해외진출을 위한 ‘레퍼런스’ 구축, 미리 준비해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130111990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130111990/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T18:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130111860.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[동국대 캠퍼스타운 x 스케일업] 동국대학교 캠퍼스타운이 스케일업팀과 함께 ‘2024년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 동국대 캠퍼스타운과 스케일업팀은 이번 프로그램에 참여한 스타트업들이 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 이들의 비즈니스 모델을 분석합니다. 이어 다음 단계로 나아가기 위해 도전하는 문제를 해결하도록 다양한 영역의 전문가를 연결해 도우려 합니다.말랑탱크(대표 전의진)은 올해 1월, 휴대용 눈 가습기 제품인 ‘닥터아이 미스트기’를 출시하는 것을 시작으로 눈 건강 솔루션 브랜드 ‘솔루셔너’ 사업을 본격화했습니다. 이후에 눈의 피로 회복 및 시력 저하 예방에 효과를 기대할 수 있는 건강기능식품인 ‘오늘도 맑음 루테인’, 그리고 겉보리를 품은 눈 찜질용 마스크이자 수면 안대인 ‘닥터아이 아이워머’등의 제품군을 출시하기도 했죠.다만 낮은 브랜드 인지도 때문에 아직 충분히 만족스러운 성과를 거두지 못하고 있으며, 이를 극복할 만한 인력이나 자금도 충분하지 않은 상황입니다. 이러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>킬사글로벌 “팀·파트너와 스타트업 혁신, 세계 시장 안착 이끌 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130112079/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130112079/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T18:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130112064.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 스타트업의 동남아시아 시장 진출, 안착을 돕는 킬사글로벌이 9월 25일 경기 수원 코트야드 메리어트 수원에서 글로벌 진출 허브 네트워크인 ‘킬사 글로벌 커넥트’를 열었다. 투자자와 미디어, 대학과 보육 기관 등 세계 스타트업 생태계 구성원을 모아 경험을 공유하고, 세계 진출 성공 전략을 함께 짠 자리다. 나아가 킬사글로벌의 다음 비전인 ‘킬사 2.0’을 공개하고 파트너들과 청사진을 그린 자리이기도 하다.싱가포르에 본사를 둔 킬사글로벌은 동남아시아 주요 나라(필리핀·베트남·인도네시아·싱가포르 등)에 진출하려는 스타트업의 현지 안착을 도왔다. 현지 전문가들이 시장의 특성과 문화, 유행을 분석해서 스타트업의 현지화를 이끈다. 이후 네트워크 확장과 투자금 유치, 프로젝트 참여 등 스케일업도 맡는다.이번 행사에 킬사글로벌은 동남아시아 주요 나라에서 활동 중인 팀과 이들이 지원하는 기술 스타트업, 미국과 태국을 포함한 세계 주요 투자 관계자들과 산학연 등 다양한 파트너를 초청했다. 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생성 AI 길라잡이] 웹캠 속 내 모습을 캐릭터와 애니메이션으로 기록하는 ‘스크루블리’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130112387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130112387/1</guid>
      <pubDate>2024-09-26T19:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130112374.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※생성 인공지능이 세계를 뜨겁게 달굽니다. 사람만큼, 더러는 사람보다 더 그림을 잘 그리고 글을 잘 쓰는 생성 인공지능. 생성 인공지능을 설치하고 활용하는 방법과 최신 소식을 매주 전합니다.전문가가 촬영한 것 같은 영상을 만들거나 귀찮은 사진 보정 작업을 알아서 해주는 등 생성형 인공지능은 복잡한 작업을 쉽고 간단히 처리합니다. 전문 지식이나 기술이 없어도 명령어 몇 줄 입력하면 알아서 다 해줍니다. 사진영상 외에 인공지능으로 짧은 분량의 애니메이션을 만들거나 내가 주인공이 되는 특별한 영상을 만드는 것도 가능합니다.스크루블리(Scroobly)는 노트북 PC와 데스크톱 PC에 설치된 웹캠과 인공지능을 결합한 애니메이션 창작 서비스입니다. 자바스크립트 머신러닝 라이브러리인 텐서플로우(TensorFlow.js) 기반으로 페이스메쉬(Facemesh)와 포즈넷(PoseNet) 머신러닝 모델을 조합했습니다. 웹캠 속 영상에서 얼굴과 움직임을 분석한 후 애니메이션을 만드는 구조라 하겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“다리 지방종, 심방세동에 무너진 체력… 탁구로 되살리죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240926/130112616/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240926/130112616/2</guid>
      <pubDate>2024-09-26T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130113323.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김익수 MD안과의원 원장(59)은 15년 전 누나의 권유로 탁구장을 찾은 뒤 탁구에 빠져들었다. 아내 박소영 씨(58)와 함께 병원 일을 마치고 저녁 때 탁구장을 찾아 개인 지도를 받으며 2, 3시간 공을 쳤고 오전 2, 3시까지 개인 훈련을 하기도 했다. 1주일 내내 친 적도 있다. 건강을 위해 검도와 합기도, 복싱, 골프 등을 즐겼지만 탁구가 가장 오래 즐기는 스포츠가 됐다. 하지만 2020년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 여파로 운동을 하지 못하는 상황에서 심방세동 시술을 받은 데 이어 오랫동안 그를 괴롭힌 지방종이 재발하면서 건강이 급격히 무너졌다. “2007년 왼쪽 종아리 윗부분에 10cm가 넘는 근육 내 지방종이 생겨 제거했는데 이후 계속 재발했어요. 코로나19 이후 스트레스를 받으면 심장이 급격히 뛰는 심방세동 증세가 악화해 2022년 5월 심장에 고주파 관을 심는 시술을 받았죠. 그런데 그 2개월 뒤 네 번째 지방종을 발견한 겁니다. 이번엔 악성이었습니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업 65조 투자로 AI 칩-인프라 확충… “관건은 정부 뒷받침”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240927/130112986/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240927/130112986/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130113523.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고성능 인공지능(AI) 칩이 없어 연구를 못 하는 ‘AI 칩 기근’을 막기 위해 정부와 주요 기업이 나서 공공 데이터센터 등 ‘AI컴퓨팅센터’ 구축에 나선다. 2030년까지 엔비디아 고성능 칩인 H100 3만 개 수준의 컴퓨팅 능력을 확보하는 등 AI 인프라 확충에 힘을 싣는다는 취지다.  정부는 26일 대통령 직속 국가AI위원회를 출범하고 이 같은 내용을 담은 ‘4대 AI 플래그십 프로젝트’를 발표했다. 2027년까지 세액 지원 등을 통해 65조 원 규모의 민간 투자를 끌어내는 등 ‘AI 국가 총력전’에 들어가겠다는 구상이다.  국가AI위원회 위원장을 맡은 윤석열 대통령은 이날 오전 서울 종로구 포시즌스호텔에서 열린 국가AI위원회 출범식 및 제1차 회의에 참석해 “AI가 국가 역량과 경제성장을 좌우하고 경제, 안보의 핵심이 되는 시대로 전환되는 과정”이라며 “AI 3대 강국 도약이라는 원대한 비전을 이뤄 나가기 위한 국가 총력전을 선포한다”고 강조했다. ● KAIST도 ‘H100’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍채정보 수집’ 올트먼의 월드코인 11억 과징금</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240927/130112893/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240927/130112893/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130113638.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;홍채 정보 수집으로 개인정보 유출 논란을 빚은 ‘월드코인’에 11억 원이 넘는 과징금이 부과됐다. 월드코인은 생성형 인공지능(AI) 챗GPT를 만든 샘 올트먼 오픈AI 최고경영자(CEO)가 개발한 가상자산이다.  26일 개인정보보호위원회는 전날 전체회의에서 이러한 내용을 의결했다고 밝혔다. 개인정보위는 올해 2월 ‘월드코인이 가상자산을 대가로 생체 정보를 무단으로 수집한다’는 민원을 접수하고 조사에 착수했다. 월드코인을 받으려면 ‘오브’라는 기기에 홍채를 인식시키고 사람임을 증명해야 하는데, 이 과정에서 개인정보 유출 논란이 일었다. 이달 6일 기준 국내에서 홍채 인증을 한 이용자는 2만9991명이다.  조사 결과 월드코인 재단 및 개인정보처리 업무 위탁업체 툴스 포 휴머니티(TFH)는 합법적인 절차를 거치지 않고 홍채 정보 등을 수집해 국외로 이전한 것으로 나타났다. 개인정보보호법상 의무를 준수하지 않은 것이다. 개인정보위는 월드코인 재단에 7억2500만 원, TFH에 3억7900</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3600년 전 미라에 묻은 치즈, 뭘로 만들었나 봤더니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130112054/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130112054/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130113472.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계에서 가장 오래된 치즈의 정체는 동물의 젖을 유산균과 효모 등 미생물로 발효시켜 만든 ‘케피르(kefir) 치즈’라는 연구결과가 나왔다. 치즈를 만들 때 쓰이는 유산균이 인간의 식생활에 영향을 받아 진화했다는 사실도 밝혀졌다.   푸차오메이 중국과학원 척추동물 고생물학 및 고인류학연구소 교수팀은 약 3600년 전 미라에서 발견된 고대 치즈의 기원과 치즈 발효에 쓰이는 미생물의 진화 과정을 밝혀내고 연구결과를 25일(현지 시간) 국제학술지 ‘셀’에 공개했다.20여 년 전 중국 북서부 타림 분지 샤오허 공동묘지에서 청동기 시대의 미라들이 발견됐다. 당시 과학자들은 미라의 머리와 목에 묻은 흰색 물질을 발효 유제품의 일종으로 추측했지만 정확히 밝혀내지는 못했다. 연구팀은 유제품으로 추정된 샘플에서 세포 내 소기관인 미토콘드리아의 DNA를 추출하는 데 성공하고 DNA가 소와 염소에서 유래했다는 사실을 확인했다. 추가로 발견된 미생물 DNA에는 지금도 케피르 치즈를 만들 때 흔히 쓰이는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁 폐허 속 과학기술 강국 꿈… ‘한강의 기적’ 함께 일궜다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130112057/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130112057/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130113470.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학기술 불모지나 다름없던 시절부터 한국의 과학기술 발전과 함께해 온 ‘전국과학전람회’가 10월 70주년을 맞는다. 제70회 전국과학전람회 작품 전시는 10월 12일에서 11월 1일까지 국립중앙과학관에서 열린다. 학생과 일반인이 제출한 과학기술 부문 출품작을 심사해 시상하는 전국과학전람회는 국내에서 가장 오랜 역사를 지닌 과학기술 문화행사다. 1949년 1회 개최 이후 전쟁으로 중단됐던 전국과학전람회는 1956년부터 매회 열려 올해까지 70회 개최됐다. 6·25전쟁으로 폐허가 된 상황에서 열린 1956년 전람회에선 인체 기생충, 인공위성 등의 구상을 담은 출품작을 선보였다. 이승만, 박정희 등 전 대통령들이 직접 전람회 출품작을 관람하며 과학기술에 공을 들이기도 했다. 1949년 제1회 전람회에서 대통령상을 받은 임한종 고려대 명예교수는 국내 1호 기생충학 박사가 됐고, 초등학교(당시 국민학교) 5학년 때 광합성 작용에 대한 통계적 분석을 출품해 대상을 받은 윤송이 엔씨소프트 사장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 겨울론 잠재운 ‘마이크론-SK하이닉스 훈풍’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130112033/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130112033/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130113364.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주요 메모리 기업 중 가장 먼저 실적을 발표해 ‘메모리 시장 풍향계’로 불리는 미국 마이크론테크놀로지가 시장 기대를 뛰어넘는 회계연도 4분기(6∼8월) 실적을 25일(현지 시간) 발표했다. 26일 SK하이닉스도 5세대 12단 고대역폭메모리(HBM)의 세계 최초 양산을 전격 발표해 시장에 확산되던 ‘반도체 겨울론’을 잠재우고 모처럼 ‘봄바람’을 이끌었다.● 마이크론 “역사상 가장 좋은 포지션”이날 마이크론은 장 마감 이후 올해 회계연도 4분기 실적 발표에서 매출액이 전년 동기 대비 93% 증가한 77억5000만 달러(약 10조3000억 원)를 기록했다고 밝혔다. 월가 예상치였던 76억6000만 달러를 웃도는 숫자다. 주당 순이익 역시 1.18달러로, 월가 예상치 1.11달러를 뛰어넘었다. 다음 분기인 내년 회계연도 1분기 매출 전망도 기존 예상치(83억 달러)를 훌쩍 넘는 87억 달러로 제시했다.마이크론은 이날 실적 발표와 함께 “HBM 수요가 공급을 초과하면서 제품 가격 인상과 장기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요즘 잘나가는 정해인 드라마 뭐더라”… AI와 대화하며 콘텐츠 손쉽게 찾는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130111724/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130111724/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK브로드밴드가 인공지능(AI) 비서 ‘에이닷’을 적용해 고객이 음성대화를 통해 원하는 콘텐츠를 찾을 수 있는 ‘B tv 에이닷’ 서비스를 선보인다.  김성수 SK브로드밴드 고객 사업부장은 26일 서울 중구 본사에서 연 기자 간담회에서 “B tv 에이닷 서비스는 고객이 건네는 말의 의도와 맥락을 명확히 이해해 최적의 결과를 고객에게 음성으로 제공한다”고 말했다. 예컨대 “요즘 배우 정해인이 나오는 드라마가 인기라는데 뭐지? 사람들 반응은 어때”라고 물으면 드라마 이름과 함께 시청자 평가를 검색해 알려준다. “줄거리가 뭐지?”라고 물으면 줄거리도 요약해 준다. 또 검색 범위를 B tv뿐 아니라 OTT, 유튜브 등으로 확대해 고객에게 최적의 콘텐츠 정보를 제공한다. 리모컨 탐색 대신 말하는 에이닷과 대화를 주고받으면서 취향 저격 콘텐츠를 손쉽게 찾을 수 있다는 것이 SK브로드밴드의 설명이다. 또 SK브로드밴드는 복잡한 연산을 병렬처리하는 신경망처리장치(NPU)칩을 탑재한 AI 셋톱박스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100g 안경에 스마트폰 기능이 다… 메타, AR기기 ‘오라이언’ 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130112023/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130112023/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130113309.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;페이스북 모회사 메타플랫폼(메타)이 안경처럼 쓰는 증강현실(AR) 기기를 공개했다. 애플, 구글과의 AR 경쟁에서 선두 자리를 확고히 하겠다는 의지가 담긴 것으로 풀이된다. 메타는 25일(현지 시간) 미 캘리포니아주 멘로파크 본사에서 연례 개발자 콘퍼런스 ‘커넥트 2024’를 열고 차세대 AR 스마트 안경 ‘오라이언(Orion)’ 시제품을 선보였다. 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 이날 직접 무대에 올라 “오라이언이 스마트폰 다음의 컴퓨팅 디바이스가 될 것”이라고 강조했다. 두꺼운 검은색 뿔테 안경을 닮은 오라이언을 착용하면 문자메시지는 물론이고 화상 통화, 유튜브 동영상까지 볼 수 있다. 안경에 장착된 마이크로 발광다이오드(LED) 프로젝터가 렌즈에 3차원(3D) 홀로그램 이미지를 투사시켜 AR을 구현한다. 오라이언은 지금까지 나온 스마트 안경 중 가장 큰 70도의 시야각을 제공하는 것이 특징이다. 오라이언은 안경과 근전도 손목 밴드, 무선 컴퓨팅 퍽 등 세 가지로 구성된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI가 사람의 ‘핸드워크’ 대신하면… ‘헤드워크’에 더 많은 투자”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130112031/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240926/130112031/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130113228.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)이 우리를 대체하는 것이 아니라 우리가 AI를 활용해 좀 더 나은 결과물을 더 빨리 만들 수 있겠다는 확신이 들었습니다.” 23일 오후 서울 마포구 HSAD 사옥에서 만난 박애리 대표(57)는 이렇게 말했다. LG그룹 광고 계열사인 HSAD는 8월 국내 광고업계 최초로 생성형 AI를 활용한 통합 마케팅 AI 플랫폼 ‘대시(DASH) AI’를 상용화했다. 대시 AI는 박 대표가 취임 직후부터 방점을 두고 진행한 주요 프로젝트 중 하나다. 박 대표는 “AI를 만난 뒤 ‘우리가 가진 창의성, 업력도 데이터화가 될 수 있겠다’는 기대감이 들었다”며 “사람 손으로 해야 했던 ‘핸드워크(handwork)’를 AI가 대신한다면 ‘헤드워크(headwork)’에 더 많은 시간을 쓸 수 있을 것으로 생각했다”고 말했다. 광고업계에서 AI는 인간 고유의 영역을 위협하는 기술로 여겨지기도 했다. 회사 내부적으로도 ‘우리가 기술로 대체되는 것 아니냐’는 불안감이 있었다고 한다. 하지만 테스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 호르몬’ 줄어들면 기억력 감퇴…“치매로 오인할 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240927/130113726/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240927/130113726/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130113727.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 갑상선에서 생성되는 갑상선 호르몬은 심각하게 부족한 경우 혼수 등 신경학적 증상이 생길 수 있다. 정신 활동이 느려지고 기억력이 감퇴해 치매로 오해하는 경우도 있다. 27일 의료계에 따르면 우리 몸은 갑상선 호르몬이 부족하거나 과다하지 않고 항상 정상적인 양이 유지되도록 조절하고 있다. 갑상선은 목의 앞쪽에 딱딱하게 만져지는 갑상선 연골 밑에 있으며, 나비가 날개를 편 것과 같은 모양을 하고 있다. 우리 몸의 대사 속도를 조절하는 역할이 주요 기능히다. 구체적으로 갑상선 호르몬은 신체 내 거의 모든 조직이 단백질을 생성하도록 자극하고, 세포가 사용하는 산소의 양을 증가시켜 심박수, 칼로리 소비 속도, 피부 유지, 성장, 발열, 소화 등에 영향을 미친다.갑상선 기능 저하증이란 갑상선에서 갑상선 호르몬이 잘 생성되지 않아 체내에 갑상선 호르몬 농도가 저하된 또는 결핍된 상태를 뜻한다. 청소년과 성인에서는 하시모토 갑상선염(자가면역성 갑상선염)에 의해 갑상선 자체에서 갑상선 호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생수가 수돗물보다 위험” 전문가 경고…‘이것’ 때문이었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240927/130113755/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240927/130113755/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T06:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130113756.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계 보건 전문가들이 생수가 인간과 환경을 위협한다며 각국 정부에 식수 인프라 투자 및 수돗물 소비 증대를 촉구하고 나섰다.25일(현지시각) 미국 뉴욕의대 앨버트 B. 로웬펠스 명예교수와 카타르 웨일코넬의대 아미트 아브라함 교수 연구팀은 영국 의학저널 ‘세계 보건’(BMJ Global Health) 논평에서 인간과 지구의 건강을 위해 생수 사용을 재고해야 한다고 밝혔다.연구팀에 따르면 전 세계에서 1분에 약 100만병의 생수가 소비된다. 깨끗한 식수 확보가 어려운 20억명이 생수에 의존하는 것 외에, 편리하거나 수돗물보다 안전하다는 이유로 생수를 찾는 사람이 늘고 있다고 연구팀은 설명했다.그러나 연구팀은 생수가 수돗물보다 안전하다는 것은 사실이 아니라고 지적했다. 생수는 수돗물처럼 엄격한 품질·안전 기준을 적용받지 않는 경우가 많기 때문이다.특히 미국은 환경보호국이 수돗물 안전 보장을 위해 오염 물질에 대한 검사를 대대적으로 시행하고 있다. 이때 기준치에서 벗어나는 사항은 모두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 10명 중 7명 “주기적으로 운동 중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240927/130114041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240927/130114041/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T08:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130114042.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인 10명 중 7명은 주기적으로 운동을 하는 것으로 나타났다.27일 인크루트가 직장인 1020명을 대상으로 설문조사한 결과, 응답자의 73.5%가 ‘주기적으로 운동하고 있다’고 답했다. 운동을 하는 이유 중 ▲자기 관리를 위해(39.5%)가 가장 많았다. 이어 ▲체력을 기르기 위해(33.7%) ▲다이어트를 위해(19.6%) ▲운동하는 것이 재밌어서(5.6%) ▲기타(1.6%) 등 순이다.연령별로는 30대에서 주기적으로 운동한다는 응답 비중이 77.6%로 가장 높게 나타났다. 이어 ▲20대(74.1%) ▲50대 이상(73.9%) ▲40대(68.2%) 순이었다. 성별에서는 남성(73.9%)과 여성(73.1%)의 비율이 비슷했다.직장인에게 인기 있는 운동은 ▲헬스(30.9%), ▲걷기(21.6%), 3위는 ▲러닝(12.0%) 등이다.운동 주기는 ‘주 3~4회’(50.5%)가 가장 많았고, ▲주 1~2회(27.1%) ▲주5~6회(14.8%) ▲주 7회(5.3%) ▲비정기적(2.3%) 순</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이게 돈이 될까?” 진짜로 돈이 된 게임들[게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130109628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240926/130109628/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/26/130109662.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국의 게임 업계에는 아주 유명한 ‘밈’(MEME)이 있습니다. 바로 “이게 돈이 될까?”라는 말이죠.이 ‘밈’은 직장인을 대상으로 한 SNS인 ‘블라인드’에서 모 업체 소속의 직원이 다른 게임을 두고 “이게 돈이 되냐?”라고 물어보는 것에서 시작됐는데요. 이는 즐거움을 줘야 하는 게임을 만드는 회사에서 게임을 단순히 돈으로 보고 있다는 듯한 뉘앙스를 풍기고 있어 재미보다는 기업의 이익을 극대화하는 시스템을 지닌 게임이 나올 때마다 자주 등장하는 ‘밈’입니다.특히, 색다른 시도와 과감한 도전으로 참신함을 주기보다 기존의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 저렴하고 빠른 제주 당일 배송 서비스, 위밋모빌리티 ‘제주오늘’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114468/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130114451.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모빌리티 테크 스타트업 위밋모빌리티는 모든 ‘이동’을 분석해 최적의 경로를 추천하는 ‘리얼타임 다이내믹 라우팅’ 기술을 보유하고 있다. 이용자가 출발점과 목적지, 다수의 경유지를 입력하면 거리와 경로, 시간을 분석해 최적의 경유 순서와 이동 경로를 제공한다. 위밋모빌리티는 리얼타임 다이내믹 라우팅 기술을 기반으로 루티, 제주오늘, 위밋플레이스 등의 서비스를 제공한다. 루티는 물류 기업을 대상으로 최적의 배차 및 이동 경로를 제공하는 서비스다. 제주오늘은 제주도 내 배송 편의성을 높인 당일 배송 서비스며, 위밋플레이스는 최적의 약속 장소를 추천한다. 위밋모빌리티는 이 외에도 화물칸 온도를 저온으로 유지해 신선도와 품질을 유지하는 콜드체인 솔루션 ‘온도 관제 솔루션’도 개발했다. 그중 제주오늘은 퀵 서비스보다 저렴하고 택배보다 빠른 서비스로 주목받고 있다. 높은 고객 만족도 덕에 현지 활용 사례도 늘어나는 추세다. 지난 8월 8일 기준 배송 건수 1만 건을 돌파했다.&amp;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, 주말에 ‘몰빵’ 해도… “총 264가지 질병 위험 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114543/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T10:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130114526.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일주일 가운데 하루나 이틀 동안 집중적으로 신체활동을 하는 이른바 ‘주말 운동 전사’(weekend warrior) 유형도 심장병과 당뇨병을 포함해 200가지 이상의 질병 위험을 줄일 수 있다는 증거가 또 제시됐다.핵심은 ‘주당 150분 이상의 중등도 신체활동’이다. 세계보건기구(WHO)는 건강 증진을 위해 주당 신체활동을 중강도로 150~300분, 고강도로 75~150분을 하거나 두 가지 강도의 신체활동을 섞어서 실천하라고 권고한다. 이 조건을 충족하면 일주일 내내 꾸준히 운동하는 것만큼 각종 질병 예방에 효과적인 것으로 나타난 것. 미국 하버드대 의대 산하 매사추세츠 종합병원 의료진이 주도한 이번 연구에 따르면, ‘주말 몰빵’ 운동은 총 264가지 질병 발병 위험을 낮추는 것과 관련이 있으며, 거의 매일 규칙적으로 운동하는 유형과 비교해 큰 차이를 보이지 않았다.연구 결과는 미국 심장학회의 학술지 ‘순환계’(Circulation)에 26일(현지시각)에 게재됐다.가디언,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[SBA x IT동아] 코머신 “기계산업의 온라인화·글로벌화 이끌겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114807/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114807/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130114801.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[SBA x IT동아 공동기획] 서울특별시와 서울경제진흥원(SBA)은 서울 성수·창동·동작에 창업센터를 마련했습니다. 스타트업을 발굴, 초기 창업부터 성장기까지 단계별 프로그램을 지원해 육성합니다. 이에 본지는 SBA와 공동으로 2024년 두드러진 활동을 펼친, 성장 가능성이 높은 유망 스타트업을 소개합니다.한국은 제조업 비중이 OECD 국가 중 가장 높은 국가인 동시에 내수시장 규모는 작은 나라다. 결국 한정된 시장 안에서 수많은 제조업체들이 살아남거나 한 단계 더 성장하려면 더 넓은 글로벌 시장 진출이 필수적이다. 하지만 영세한 업체들에게 해외진출은 쉬운 일이 아니다.코머신(Komachine)은 이처럼 국내 제조업체들이 겪는 문제를 플랫폼으로 해결하려는 스타트업이다. 국내외 기계산업 분야 제조사들과 그들이 생산하는 건설장비, 공작기계, 자동화 설비, 부품 등 제품 정보와 대리점 정보 등을 모아서 온라인에서 한눈에 파악하고 쉽게 검색할 수 있는 플랫폼을 제공한다. 여전히 오프라인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “내년부터 이공계 석박사에 월 80~110만원 장려금 도입”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240927/130114657/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240927/130114657/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130114721.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 내년부터 이공계 석사과정 대학원생을 상대로 월 80만 원, 박사 과정 대학원생을 상대로 월 110만 원의 연구 생활 장려금을 도입한다. 정부는 서울 관악구 서울대학교에서 열린 제3차 인재양성전략회의에서 이같은 과학기술인재 성장·발전 전략을 발표했다. 이와 함께 정부는 2025년부터 석사생 1000명에게 연 500만 원을 주는 특화장학금을 신규로 도입한다. 새 연구자의 조기 정착을 지원하는 ‘씨앗 연구’와 상위 30% 우수 연구자의 후속 연구를 지원하는 ‘도약 연구’ 과정도 신설한다. 씨앗연구와 도약연구 각각 400억 원, 750억 원씩 지원한다. 또 2027년까지 총 100개의 대학연구소를 선정하고 대학의 연구 기능·인프라를 확충하겠다고 했다. 4대 과학기술원과 대학 부설연구소의 박사 후 연구원 채용도 향후 10년간 2900명 규모로 확대한다. 아울러 출산과 육아로 인한 여성과학기술인의 경력 단절을 막기 위해 근로시간 단축제도를 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴앤디”해외 소비자의 편의성 높인 역직구 플랫폼, 비즐리” [동국대학교 캠퍼스타운]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114888/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130114888/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130114868.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 동국대학교 캠퍼스타운은 ‘Hi! 동국, Hello 중구’라는 문구를 내걸고 청년들에게 ‘창업 기회’를, 지역 주민과 기업들에게 ‘상생 프로그램’을 제공한다. 유망한 청년 스타트업을 발굴하고, 창업공간과 맞춤형 창업육성 프로그램을 제공하여 성공적인 창업이 될 수 있도록 지원하고 있다. IT동아는 동국대학교 캠퍼스타운이 지원하는 유망 스타트업을 소개한다.뉴앤디는 해외 소비자를 대상으로 역직구 플랫폼 비즐리(Veasly)를 운영한다. 비즐리는 해외 소비자가 우리나라의 패션, 뷰티, 아이돌 굿즈 등 상품을 보다 쉽게 구매할 수 있는 플랫폼이다. 뉴앤디는 언어, 결제, 배송 등 해외 소비자가 겪는 어려움을 해결하고, 믿을 수 있는 정품을 국내 판매 가격과 유사한 가격에 빠른 배송으로 제공한다. 신뢰성과 편의성을 갖춘 서비스 덕에 이용자의 반응도 긍정적이다. 신규 회원과 구매자, 매출 등의 지표도 지속적으로 증가하는 추세다. 비즐리는 지난 2023년 7월 대만과 홍콩에 처음 출시했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울과기대, 2024 창업 역량강화 네트워킹으로 ‘창업 경쟁력’ 세운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130115025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130115025/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T12:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130115016.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울과학기술대학교 창업지원단(단장 김종선)이 지난 9월 23일, 예비창업가, 벤처 창업가와 국내외 유명 벤처캐피탈(이하 VC)과의 네트워킹을 목적으로 ‘2024 창업 역량강화 네트워킹’ 행사를 개최했다. 이번 네트워킹 행사는 국내외 VC가 참석하여 전문가의 시장 동향 및 경쟁 구도에 대한 인사이트와 실질 분석 방법 제안하는 VC 창업 토크쇼를 비롯해 다양한 분야의 벤처 창업가와 투자자들의 네트워킹의 장을 마련했다.창업 기업과 투자사 네트워킹에 접점··· 행사 배경은?앞서 5월 8일, 서울과학기술대학교 메이커스페이스구축운영사업센터(이하 메이커스페이스센터)는 제조창업에 관심있는 예비창업자와 창업자를 대상으로 ‘제조창업 네트워킹 데이’를 개최했다. 당시 센터 측은 스타트업의 상품 가치를 평가하는 상품성 진단, 초기 제조창업 기업의 제품 제조 및 생산 과정을 돕는 소싱디렉팅 및 제품 개발, 향후 제품 판로개척을 돕는 제조창업 성장 마케팅 등의 로드맵을 발표했다. 아울러 각 과정에 참여하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울경제진흥원+IT동아, 국내 스타트업 글로벌 홍보 지원 협업 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130115287/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130115287/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130115280.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 우수 스타트업의 해외 시장 진출을 돕기 위해, 서울경제진흥원(SBA, 대표이사 김현우)와 아이티동아(대표이사 강덕원)가 협력한다.양 사는 27일, 서울산업진흥원에서 ‘스타트업 글로벌 홍보 증진’을 위한 업무협약(MOU)을 맺고, 국내 유망한 스타트업 관련 소식을 전 세계 시장에 알림으로써 국내 스타트업 경쟁력을 강화하는데 힘을 모으기로 했다.SBA는 창업지원시설인 ‘서울창업허브’ 를 포함해 다수의 창업공간과 사업을 운영하며, 서울시의 스타트업 생태계를 이끌고 있으며, 아이티동아는 ‘스타트업 스케일업 프로그램’ 등을 통해 우수 스타트업의 사업 고도화를 지원하고 있다.이날 협약식에는 김현우 SBA 대표이사와 아이티동아 강덕원 대표이사 등이 참석해, 향후 양 사의 역할과 협업 계획, 목표 등을 논의했다.이번 협약의 목적은 SBA가 육성하는 우수 스타트업 관련 보도기사를 전 세계 영어권 관계자가 구글 등의 해외 검색엔진에서 검색, 참고할 수 있게 하는 데 있다.이에, SBA가 우수 스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 美서 ‘짐펜트라’ 미디어 광고 개시… 처방 가속화 박차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130115764/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130115764/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130115749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 미국에서 차세대 주력 제품 짐펜트라에 대한 마케팅을 본격화했다. 각종 매체를 활용한 전 방위 마케팅으로 처방을 가속화한다는 전략이다.셀트리온은 26일(현지시간) 미국에서 세계 유일 인플릭시맙 피하주사(SC) 제형 치료제인 ‘짐펜트라’의 미디어 광고를 시작했다고 27일 밝혔다. 광고 영상을 먼저 동영상 공유 채널인 유튜브에 올리고 다음 달부터 TV채널과 OTT 플랫폼으로 광고를 송출할 예정이다.미국에서는 일반 대중을 대상으로 한 전문의약품 광고가 법적으로 허용된다. 제약사 입장에서 의약품 정보 전달이 용이하고 제품 선택 과정에서 의료진 소통 등에서도 주도적인 역할이 가능하다.이번 짐펜트라 광고는 투약 편의가 높다는 제품 강점을 활용해 환자 스스로 삶의 질을 개선해 나갈 수 있다는 내용으로 구성했다. 광고에서 환자는 병원을 정기적으로 방문해 정맥주사(Ⅳ) 제형 치료제를 투약하는 과정에서 다른 개인 일정을 포기하는 등 일상생활을 영위하는데 어려움을 겪는 모습으로 그려진다. 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌, 순식간에 20년 ‘폭삭’…중증 코로나19 후유증 심각</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130116080/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130116080/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T15:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130116076.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나 19) 증세가 심해 입원 치료를 받았던 이들의 뇌가 쪼그라들고 인지 기능이 저하 된 것으로 나타났다. 정상적이라면 20년이 걸릴 뇌의 노화가 코로나19로 인해 순식간에 진행됐다는 것이다. 영국 리버풀 대학교가 주도하고 킹스칼리지 런던과 케임브리지 대학교가 참여한 공동연구의 결과다. 이는 영국 정부가 지원하는 ‘코로나 19 임상 신경과학 연구’(COVID-CNS)의 일환으로 이뤄졌으며, 의과학 학술지 ‘네이처 메디슨’(Nature Medicine)에 23일(현지시각) 발표했다.리버풀 대학교의 연구 보도자료 등에 따르면  코로나 19 증세가 심각해 입원 치료를 받은  연구 대상자들은 12~18개월이 지난 후에도 인지 기능이 저하된 상태인 것으로 드러났다.자기공명영상장치(MRI)로 뇌를 촬영해 살펴본 결과 주요 영역의 뇌 용적이 축소했으며 혈액에서 비정상적으로 높은 수치의 뇌 손상 단백질이 검출 됐다. 가장 놀라운 점은 이번 연구에서 확인된 코로나 감염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[SBA x IT동아] 뮤즈블라썸 , 저작권 보호·딥보이스 탐지·음성보안 ‘오디오 디펜스’로 해결한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130118023/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130118023/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130118000.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[SBA x IT동아 공동기획] 서울특별시와 서울경제진흥원(SBA)은 서울 성수·창동·동작에 창업센터를 마련했습니다. 스타트업을 발굴, 초기 창업부터 성장기까지 단계별 프로그램을 지원해 육성합니다. 이에 본지는 SBA와 공동으로 2024년 두드러진 활동을 펼친, 성장 가능성이 높은 유망 스타트업을 소개합니다.인공지능 기술 고도화의 빛 뒤에는 범죄 피해의 그림자가 있다. 금융감독원이 발표한 2023년 보이스피싱 피해 현황 분석 자료에 따르면 2023년 보이스피싱 피해자는 1만 1503명으로 2022년의 1만 2816명에서 10.2% 줄었지만, 피해액은 2022년 1451억 원에서 2023년 1965억 원으로 증가했다. 사기 유형은 다양하지만 인공지능을 활용한 음성 복제 기술 ‘딥보이스(Deep Voice)’를 활용한 사례가 점차 늘고 있다.딥보이스는 인공지능 기술로 짧더라도 음성 표본만 있으면 해당 사람이 말하는 것처럼 꾸미는 게 가능하다. 마음만 먹으면 범죄에 악용할 소지가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[TGS 2024] 문체부 용호성 1차관 “지스타, 도쿄게임쇼 뛰어넘을 수 있다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130119872/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130119872/1</guid>
      <pubDate>2024-09-27T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130119862.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이번 도쿄게임쇼는 한국의 중소 기업들이 글로벌 게임 시장에 진입할 수 있다는 점에서 큰 의미가 있다고 생각합니다. 지스타와 같은 국내 게임쇼도 기존 게임을 넘어선 새로운 패러다임을 제시한다면 도쿄게임쇼도 충분히 뛰어넘을 수 있다고 생각합니다”문화체육관광부(이하 문체부) 용호성 1차관은 오늘(27일) ‘도쿄게임쇼 2024’(이하 TGS 2024) 현장에서 한국콘텐츠진흥원(이하 한콘진)이 운영한 한국 공동관을 비롯해 넥슨의 ‘퍼스트 버서커: 카잔(이하 카잔)’ 등 한국 기업들의 부스를 방문했다.한콘진에서 운영 중인 ‘한국 공동관’을 먼저 방문한 용 1차관은 현장에 전시된 약 25개의 한국 기업의 게임을 살펴봤으며, ‘2023 대한민국 게임대상’에서 ‘올해의 인디게임’을 수상한 뉴코어게임즈의 ‘데블위딘: 삿갓’ 부스를 방문하기도 했다.이후 스코넥엔터테인먼트와 게임인재원이 차린 부스에 방문해 출품작 6종과 개발에 참여하고 있는 학생들을 격려한 용 차관은 넥슨에서 운영 중인 ‘카잔’ 부스를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제로 슈거’ 제품 급증하는데…장기간 섭취해도 괜찮을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130120292/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130120292/2</guid>
      <pubDate>2024-09-27T22:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130120291.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 비당류 감미료(NSS)를 사용한 제품이 급격하게 증가하고 있는 데 비해 안전 기준에 대한 명확한 기준이 없다는 지적이 제기됐다. 세계보건기구(WHO)가 NSS를 장기간 섭취하면 나타날 수 있는 부작용에 대해 경고한 만큼 국내에서도 국민 건강을 위한 가이드라인이 필요하다는 것이다. 27일 국회 보건복지위원회 소속 국민의힘 김예지 의원이 식품의약품안전처로부터 받은 자료에 따르면 국내에선 과자류 1632종과 음료 1만786종 등 총 1만2418개 제품이 NSS를 첨가해 제조되고 있다. 이 가운데 ‘제로 슈거’ ‘무설탕’ ‘슈거 프리’ 등의 문구를 내세워 이목을 끈 제품은 총 310개에 달하는 것으로 확인됐다.NSS는 말 그대로 당을 대체한다. 설탕과 유사한 단맛을 내면서도 몸에 흡수되지 않고 대부분 소변으로 배출되기 때문에 열량은 거의 없는 수준이다. 살이 찌지 않고 비교적 건강하게 섭취가 가능하다고 인식되면서 다이어터나 대사질환자 뿐만 아니라 건강과 맛을 동시에 잡고 싶어하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사 전적 신뢰… 최악 등급 교모세포종 이겨냈죠”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240928/130120718/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240928/130120718/1</guid>
      <pubDate>2024-09-28T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/28/130120706.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강경아 씨(55)는 2018년 2월 뇌종양 제거 수술을 받았다. 그 후 6년 7개월이 흘렀다. 5년을 훌쩍 넘겼으니 사실상 ‘완치’다. 하지만 재발 가능성이 완전히 사라진 건 아니다. 강 씨의 치료를 맡은 권정택 중앙대병원 신경외과 교수는 “뇌종양에는 완치 개념이 없다”며 “5년이 지난 후에도 재발 여부를 파악하기 위해 주기적으로 뇌 검사를 해야 한다”고 말했다. 여전히 건강에 신경을 써야 한다는 뜻이다. 그래도 요즘 강 씨의 몸 상태는 무척 좋다. 강 씨는 “불편한 게 별로 없다”고 말했다. 운동도 열심히 하고, 이전보다 더 자주 여행을 다닌다. 제2의 삶을 만끽한다. 그런 강 씨도 처음에는 여느 암 환자와 크게 다르지 않았다. 상당수의 환자가 암 판정을 받으면 하늘을 원망한다. 강 씨도 그랬다. 처음엔 죄를 짓고 산 것도 아닌데 왜 자신에게 그런 일이 일어났는지 곱씹었다. 강 씨는 자신의 병이 혹시나 자식들에게 대물림되는 건 아닌지 걱정하기도 했다.  권 교수에게 가장 먼저 물어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10억원 넘는 대출 받아가며 산업 안전용 라이다 센서 국산화에 전력”[허진석의 톡톡 스타트업]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240928/130119483/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240928/130119483/2</guid>
      <pubDate>2024-09-28T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/28/130120691.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;창업의 길은 멀고 험한 길이다. 자금과 인력의 부족이 교묘하게 겹치며 창업가를 괴롭힌다. 손에 잡힐 것 같은 자신만의 목표와 비전이 있어야 그나마 견딜 수 있다. 산업 안전용 라이다 센서를 국산화한 나노시스템즈의 창업 과정이 그랬다. 경북 경산시 경북테크노파크에 있는 나노시스템즈는 라이다(LiDAR) 센서를 2020년에 개발했다. 라이다 센서는 적외선 부근 파장의 레이저를 쏘아서 주변을 인식한다. 자율주행차량에 많이 쓰여 널리 알려졌다.  라이다 센서는 자동화 시스템의 눈과 같은 것이어서 쓰이는 곳이 많다. 철도나 지하철 역사 내의 철로 안전문(스크린 도어)에도 붙어 있고, 공장에서 제조 공정 중 위험한 곳이나 물품을 옮기는 모바일 로봇 등에도 쓰인다. 나노시스템즈는 자율주행차량용이 아닌 모바일 로봇이나 산업 안전용 라이다 센서를 개발했다. 나노시스템즈는 올해 매출액이 50억 원을 넘길 것으로 예상한다. 영업이익은 3억∼4억 원이 될 것으로 본다. 이런 상황에서 창업한 지 11년째인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최악의 교모세포종도 이겨냈다…6년 7개월 넘게 건강한 삶 [병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240925/130098100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240925/130098100/1</guid>
      <pubDate>2024-09-28T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/25/130098123.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권정택 중앙대병원 신경외과 교수-교모세포종 강경아 씨뇌종양 중 최악 등급 교모세포종두통 증세로 시작, 8일 만에 수술정교하면서도 광범위하게 종양 제거항암방사선치료-단독 항암치료 “가족 생각하며 투병 의지 높여완치하려면 환자는 의사 신뢰해야떠도는 가짜 치료 정보 속지 말아야”강경아 씨(55)는 2018년 2월 뇌종양 제거 수술을 받았다. 그 후 6년 7개월이 흘렀다. 5년을 훌쩍 넘겼으니 사실상 ‘완치’다. 하지만 재발 가능성이 완전히 사라진 건 아니다. 강 씨의 치료를 맡은 권정택 중앙대병원 신경외과 교수는 “뇌종양에는 완치 개념이 없다”며 “5년이 지난 후에도 재발 여부를 파악하기 위해 주기적으로 뇌 검사를 해야 한다”고 말했다. 여전히 건강에 신경을 써야 한다는 뜻이다. 그래도 요즘 강 씨의 몸 상태는 무척 좋다. 강 씨는 “불편한 게 별로 없다”고 말했다. 운동도 열심히 하고, 이전보다 더 자주 여행을 다닌다. 제2의 삶을 만끽한다. 그런 강 씨도 처음에는 여느 암 환자와 크게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큰 일교차, 심장은 쿵쾅쿵쾅…‘이 증상’ 심부전 위험신호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240928/130121065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240928/130121065/1</guid>
      <pubDate>2024-09-28T11:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/28/130121066.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 9월29일은 ‘세계 심장의 날’이다. 일교차가 커지는 환절기에는 심부전·심근경색 등 심혈관 질환에 노출되기 쉽다. 호흡곤란, 다리부종 등의 증상이 나타나면 몸이 보내오는 심부전 위험신호 일 수 있다. 28일 의료계에 따르면 기온이 갑자기 내려가면 체온을 유지하기 위해 혈관이 수축돼 혈압이 올라가게 되고 심장박동이 빨라져 급성 심근경색·심부전 같은 심혈관 질환 발생 위험이 커진다. 심혈관 질환은 암에 이어 국내 사망 원인 2위다.심장 근육이 손상되거나 노화로 약해지면 혈액을 공급하는 펌프의 기능이 제대로 작동할 수 없게 되는 ‘심부전’이 초래된다. 국내 인구의 약 2.6%가 심부전을 앓고 있다. 심부전은 전체 환자 10명 중 1명이 진단 후 1년 내 사망할 정도로 치명적이다. 이해영 서울대병원 순환기내과 교수는 “특히 70대 이상부터 발생률이 급격히 증가해 80세 이상에서 5명 중 약 1명이 심부전 환자”라면서 “심부전이 있으면 신체 조직으로 산소와 영양소 제대로 공급되지 않아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“질병으로 무너진 체력…아내와 탁구 치며 되살리고 있죠” [양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130119870/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240927/130119870/1</guid>
      <pubDate>2024-09-28T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/27/130119879.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“건강을 위해 일찌감치 검도와 합기도, 복싱, 골프를 즐겼어요. 15년 전쯤 누님이 탁구 한번 쳐보라며 저를 탁구장으로 데려갔죠. 시간적, 경제적으로 쉽게 접근할 수 있었고, 무엇보다 그 작은 공이 주는 매력이 엄청났어요. 그때 이후 가장 오래 즐기는 스포츠가 됐습니다.”김익수 MD안과의원 원장(59)은 누나의 권유에 탁구에 빠져들었다. 아내 박소영 씨(58)와 함께 병원 일을 마치고 저녁때 탁구장을 찾아 개인 지도를 받으며 2, 3시간 공을 쳤고 오전 2, 3시까지 개인 훈련을 하기도 했다. 1주일 내내 친 적도 있다. 하지만</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>