<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-06-22T00:09:53.916Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“AI 이현세가 그린 ‘공포의 외인구단’… 어떤 작품일지 나도 궁금”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230621/119862510/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230621/119862510/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119862503.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“만화에서 인공지능(AI)은 선택의 문제가 아닙니다. 오히려 AI가 생각해내지 못하는 작가만의 오리지낼리티(예술의 독창성과 신선함)가 필요한 때죠.”    ‘공포의 외인구단’(1983년) ‘아마게돈’(1988년) 등으로 한국 만화계를 이끈 이현세 화백(67)은 19일 서울 강남구 작업실에서 이렇게 말했다. 최근 AI가 창작의 세계마저 잠식하고 있다는 만화계의 우려를 넘어서기 위해선 AI를 활용하거나 맞설 방법을 찾아야 한다는 것이다. 그는 “웹툰이 등장했을 때 종이만화 시장이 줄어들 것을 예측하지 못한 만화가는 다 사라졌다”며 “소비자가 마트에서 로봇이 재배한 농산물을 사 먹듯, 독자는 재미만 있다면 AI가 그린 웹툰을 찾아 읽을 것”이라고 했다.   이 화백은 옛 작업 방식을 고수하는 정통 만화가다. 이날 방문한 그의 작업실엔 컴퓨터 대신 커다란 나무 작업대가 있었다. 책상엔 붓, 펜, 가위처럼 손으로 만화를 그리기 위한 화구(畫具)가 가득했다. 연필통엔 종이로 몽당 연필 뒷부분을 감아 잡기 편하게 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 “폐원 백병원 자리에 병원만 허용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119862462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119862462/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119847615.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1941년 개원한 인제대 서울백병원이 누적된 적자를 극복하지 못하고 폐원 절차를 밟게 됐다. 인제의료원은 건물을 다른 사업에 활용하거나 매각하겠다는 방침이다. 서울시는 병원이 아닌 다른 시설이 들어서는 것을 막겠다는 입장이어서 갈등이 예상된다. 학교법인 인제학원은 20일 오후 이사회를 열고 서울백병원 폐원을 의결했다. 최근 20년간 1745억 원의 적자가 발생해 더 이상은 병원 운영이 불가능하다는 이유에서다. 인제의료원은 의료인력을 상계·일산백병원 등으로 옮겨 고용을 유지하고, 치료 중인 환자들의 전원을 지원하기로 했다. 다만, 고용 승계와 환자 전원이 종료돼야 폐원이 가능하므로 당장 문을 닫는 것은 아니다. 병원 부지는 매각하거나 병원이 아닌 수익사업을 추진하는 방안, 미래혁신데이터센터 운영 등을 검토 중이라고 이날 밝혔다. 서울백병원 폐원이 확실시되자 서울시는 같은 날 오전 병원 부지를 도시계획시설 중 하나인 ‘종합의료시설’로 지정하는 방안을 검토하겠다고 밝혔다. 병원이 아닌 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “해외 로밍-5G 시작요금제 인하 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861990/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 해외 통신 로밍 요금과 5세대(5G) 이동통신 시작 요금제 인하 방안을 본격적으로 추진한다.  박윤규 과학기술정보통신부 2차관은 20일 서울 중구 비앤디파트너스에서 열린 정보통신기술(ICT) 현안 관련 미디어데이 행사에 참석해 이 같은 계획을 공개했다. 과기정통부는 일본, 인도네시아, 베트남, 싱가포르 등 4개국의 통신 서비스 담당 부처에 해외 로밍 요금 인하를 위한 협의를 요청했다고 밝혔다. 박 차관은 “로밍 요금은 (민간) 통신 사업자 간 협상에 따라 정하는 것이지만 각국 정부가 노력하면 저렴한 서비스를 내놓을 수 있지 않겠느냐는 취지로 제안했다”며 “앞으로 구체적인 협의를 할 예정”이라고 말했다. 현재 월 4만∼5만 원 수준인 통신 3사의 5G 시작 요금제의 가격을 낮추는 방안도 하반기(7∼12월)부터 본격적으로 논의하기로 했다. 박 차관은 “아직 높은 수준에서 형성돼 있는 5G 시작 요금제 가격을 내리는 것이 해결해야 할 과제”라며 “연내 (개선 방안이) 마련될 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 섬유형 온도센서 개발… “100번 세탁해도 성능 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861663/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 연구진이 ‘입을 수 있는’ 고성능 온도센서 개발에 성공했다. 물리적 자극에도 쉽게 고장나지 않고 대량 생산이 가능해 웨어러블 기기 등에 활용될 것으로 전망된다.  KAIST는 박성준 바이오및뇌공학과 교수 연구팀이 섬유형 온도센서를 개발했다고 20일 밝혔다. 기존에는 얇은 실 형태의 직물에 특수한 코팅을 입혀야 해 대량 생산이 어렵고 물리·화학적 안정성이 부족했다.  연구진은 생산력을 높이고 안정성을 확보하고자 나노 입자 등을 활용해 온도 측정이 가능한 특수 물질을 미리 만들고 이를 실처럼 얇게 뽑아내는 방식을 이용했다. 기존에 실과 같은 일반적 직물을 코팅 처리해 온도센서로 만들었던 방식의 한계를 극복하기 위해서다. 얇고 세밀한 물질을 특수한 구조로 만들긴 어렵지만 비교적 넓은 면적의 물질은 원하는 구조로 만들기 쉽다는 점을 활용한 것이다.   이렇게 만들어진 센서는 1000회의 온도 자극과 굽힘 자극에도 성능이 변하지 않았으며, 100회 세탁을 진행했을 때도 안정성이 유지됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK쉴더스 “올해 상반기 보안 공격 1년새 49% 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861647/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 상반기(1∼6월)에 기업의 기밀 정보 등을 탈취하는 ‘초기 침투 브로커(IAB)’의 활동이 증가하면서 보안 침해사고 10건 중 3건이 ‘정보 유출’ 피해였던 것으로 나타났다. IAB는 공격자에게 해킹 초기 침투 경로를 제공하거나 취약점을 파악해 그 정보를 판매하는 역할을 가리킨다. 생성형 AI가 확산하면서 딥페이크 등을 활용한 공격도 증가할 것으로 전망된다. SK쉴더스가 20일 개최한 2023년 상반기 주요 보안 트렌드 및 위협 전망 미디어 세미나에 따르면 올해 상반기 보안 공격은 전년 동기 대비 49.33% 증가했다. 이 중 기업 기밀이나 개인 금융 정보를 탈취하는 정보유출 침해사고가 30%로 가장 큰 비중을 차지했고, 오래된 취약점을 활용한 대규모 랜섬웨어나 악성코드 감염사고 등이 28%로 그 뒤를 이었다. 특히 올해 상반기 국내에서는 제조업을 겨냥한 IAB의 활동이 두드러진 것으로 분석됐다. SK쉴더스 화이트해커 전문가 그룹인 이큐스트(EQST) 랩 이호석 담당은 “랜섬웨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘큐:’… 네이버 AI챗봇 서비스 이름 확정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861634/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>네이버가 이르면 다음 달 출시를 앞두고 있는 생성형 인공지능(AI) 챗봇 서비스명을 ‘큐:(Cue:)’로 확정했다. 20일 업계에 따르면 네이버는 ‘서치GPT’라는 가칭으로 알려진 네이버의 차세대 AI 챗봇 서비스명을 ‘큐:’로 확정하고 최근 특허청에 상표 출원을 완료했다. 네이버 관계자는 “서비스에 GPT라는 명칭 사용이 제한되는 등의 상황을 고려해 서비스명을 결정하고 상표 출원을 하게 됐다”고 설명했다. ‘큐:’는 마이크로소프트(MS)의 ‘빙’처럼 검색 서비스에 챗봇 AI를 탑재한 서비스다. 프롬프트(명령 메시지)상에서 언제든 사용자와 대화할 준비가 돼 있다는 의미와 함께 맞춤 추천을 의미하는 ‘큐레이션(Curation)’, 호기심을 뜻하는 ‘큐리오시티(Curiosity)’라는 뜻도 내포하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성장호르몬제 시장, 5년새 2배로 성장… “키 자란다는 보장 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861565/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119861563.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 강남구에 거주하는 A 씨는 서울 소재의 한 대학병원에서 자녀의 키 예측을 하려고 문의했다가 성장호르몬제를 맞으려면 예약이 밀려 2026년까지 기다려야 한다는 답변을 받았다. A 씨는 “병원에서 예상 키를 검사하면 자연스럽게 성장호르몬제 투약으로 이어진다. 자녀에게 성장호르몬제를 투여하는 게 이젠 드문 일이 아닌 것 같다”고 말했다.   최근 초등학생 자녀들의 예상 키를 추측하기 위해 성장판 검사를 받는 게 대중화하며 성장호르몬제 시장이 가파르게 성장하고 있다. 의약품 시장조사 기관인 아이큐비아에 따르면 2018년 1265억 원이었던 국내 성장호르몬제 시장은 매년 증가해 지난해 2385억 원으로 5년간 두 배 수준 성장했다. 그러나 성장호르몬제를 투약한다고 반드시 키가 큰다는 보장이 없기 때문에 과도한 처방은 피해야 한다는 지적 또한 늘어나고 있다.  현재 국내에서 처방되고 있는 성장호르몬제는 7개다. 화이자, 노보노디스크 등 해외 제약사 제품이 5개이고 국내 제약사 제품은 LG</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸이 허할땐 흑염소 진액으로 몸보신</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852336/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840109.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흑염소는 약해진 몸에 활력을 보충하는 것으로 알려졌다. 몸이 허하고 기력이 떨어진 사람, 여러 가지 이유로 몸이 지치고 약해진 사람들에게 힘을 북돋아주는 보양식이다. 여기에 건강한 온기로 몸속을 데워 혈액이 잘 돌게 만들고 힘을 불어넣어 주는 제품이 ㈜성균관생활건강 ‘흑염소진액’이다.    ㈜성균관생활건강 ‘흑염소진액’은 몸에 좋은 산야초와 풀, 나무의 뿌리부터 열매까지 먹고 자란 흑염소로 만든다. 자연 속에서 좋은 것을 먹고 자란 흑염소에는 좋은 성분이 가득하다.   출산 후 산모에게 절대적으로 필요한 성분은 칼슘과 철분이다. 이 영양분들이 흑염소에 가득 있다. 특히 단백질과 미네랄이 풍부해 몸을 보해주는 한편 지방은 적어 소화가 잘된다. 또한 따뜻한 성질을 갖고 있어 몸이 차거나 기력이 쇠한 사람들에게 건강한 체온을 지켜주며, 떨어지는 기력을 끌어올리는 효과가 있다. 흑염소는 성질이 따뜻한 온양성으로 혈액순환을 원활하게 해 주기 때문에 보혈에 도움을 준다고 알려져 있다. 여성들에게도 좋은 영향을 주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온돌처럼 몸 깊숙한 곳까지 뜨끈하게∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852230/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840096.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 조상들은 온돌방에서 뜨끈하게 밤새 땀을 흘리면 개운해지고 감기 몸살과 같은 잔병들이 말끔하게 낫는 경험을 했다. 이와 같이 열의 효능은 경험적으로 오랜 역사 속에서 잘 알려진 사실이다.   최근 체내 깊숙한 곳에도 골고루 열을 전달할 수 있는 온열치료 기기가 개발되면서 건강에 큰 도움을 주고 있다. 이제 온열치료는 암 등을 포함한 질병 치료의 대체 수단 중 하나로 자리매김했다고 볼 수 있다.   이 가운데 ‘상상 효(孝) 매트’가 관심을 끌고 있다. 상상 효 매트는 단순한 침구류가 아니라 정식으로 허가를 받은 세라믹 원적외선 온열 매트 의료기다. 매트는 조절부의 조작으로 온도를 올리고 이 열이 세라믹을 통해 인체에 전달됨으로써 근육통 완화와 치료에 도움을 준다. 의료 기기이기에 조합자극기란 용어를 쓸 수 있고 일반 매트는 전기용품으로만 등록돼 이 표현을 사용하지 못한다.   사람의 체온이 1도만 올라가도 면역력이 대폭 올라가고 반대로 체온이 1도 떨어지면 면역력이 30% 저하된다.    상상 효 매</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 최전선서 에티오피아로…의료봉사 나서는 박애병원 박관태 교수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119866281/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119866281/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119866277.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)의 최전선에서 환자들을 돌보던 의사가 에티오피아 난민을 치료하기 위해 장기 의료봉사를 떠난 사실이 뒤늦게 알려졌다.       평택 박애병원은 해당 병원에 소속된 박관태 교수(53)가 9일 에티오피아로 신장이식 전수 및 난민촌 이동진료를 하기 위해 파송됐다고 21일 밝혔다.        박 교수는 고려대 의대 졸업 후 고려대 의대, 몽골대 의대 등에서 일하던 중 박애병원으로 소속을 옮겼다. 박애병원이 2020년 민간병원 최초로 코로나19 거점 전담병원이 되자 스스로 지원해 파견을 와 환자를 치료했다. 외과의인 박 교수는 코로나19에 걸린 환자들의 장염, 복강경 수술 등을 담당했다. 특히 중증 투석 확진자 치료와 수술을 전담했다.       박 교수는 이미 에티오피아 파송 전 여러 곳에서 의료봉사를 한 바 있다. 박애병원에 따르면 최근 20여 년 동안 몽골, 탄자니아, 아이티, 미얀마 등 세계 60여 개 국가에서 봉사에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주 후 안면홍조 여성, 극단선택 위험 2배 이상 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119866221/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119866221/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119866157.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;술 마신 뒤 얼굴이 붉어지는 여성이 음주 후 안면 홍조가 없는 여성보다 우울감을 보일 가능성이 훨씬 크다는 연구 결과가 국내에서 나왔다. 자살 사고 위험도 음주 뒤 안면 홍조가 있는 여성이 없는 여성보다 두 배 이상 높았다.  21일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 서울시보라매병원 가정의학과 박형준 교수팀이 2019년 국민건강영양조사에 참여한 성인 여성(20∼65세) 1750명을 대상으로 음주 뒤 안면 홍조 유무에 따른 우울감·자살사고 위험 등을 분석한 결과 이 같이 나타났다.  분석 결과 음주 여성 3명 중 1명꼴로 안면 홍조 증상을 보였고, 2명 가량은 얼굴이 붉어지지 않았다. 또 음주 뒤 안면 홍조가 없는 여성의 48%, 안면 홍조가 있는 여성의 56.1%가 우울감을 경험한 것으로 나타났다. 음주 뒤 안면 홍조가 있는 여성의 자살 사고율은 6.6%로, 안면 홍조가 없는 여성(3%)의 두 배 이상이었다.  우울감이나 자살 사고에 영향을 미치는 여러 요인을 고려해도 음주 뒤 안면 홍조가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에버랜드, 생후 20일 기린 ‘마루’ 공개…키 2m 훌쩍 넘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230621/119867331/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230621/119867331/2</guid>
      <pubDate>2023-06-21T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119874795.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에버랜드가 21일 세계 기린의 날을 맞아 최근 태어난 아기 기린의 이름과 사진을 공개했다. 인스타그램과 유튜브 등 사회관계망서비스(SNS)를 통해 처음 공개된 아기 기린의 이름은 마루다. 지난달 29일 아빠 세븐(2007년생)과 엄마 한울(2009년생) 사이에서 태어난 수컷 기린이다.  하늘을 뜻하는 순우리말인 마루라는 이름은 기린의 대장이 되길 바라는 의미를 담고 있다. 이는 에버랜드 동물원 네이버 카페 ‘주토피아’에서 고객 참여로 정해졌다. 이번 이름짓기 이벤트에는 총 860명의 고객들이 참여했으며 이 중 마루가 가장 높은 호응을 얻었다.  약 190cm로 태어난 마루는 20여 일 만에 키가 2m를 훌쩍 넘으며 건강하게 자라고 있다. 기린은 출생 직후부터 3년까지 매년 최소 1m 이상씩 자란다. 성체의 경우 3.5~5m의 키를 자랑한다. 현재 엄마 한울이와 내실에서 생활 중인 마루는 오는 8월 초 일반 관람객에 공개될 예정이다.  한편 세계 기린의 날(6월 21일)은 2014년 국제 기린보호재단 GC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사무장병원’ 등 가담자 41%가 의·약사…재가담률 30%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119867550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119867550/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119867518.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사무장병원 등 불법적으로 의료기관이나 약국을 개설해 운영하는데 가담한 사람 10명 중 4명은 의사·약사로 나타났다. 가담자의 약 30%는 사무장이나 명의 대여 등 여러 요양기관에 걸쳐 불법행위를 되풀이하는 것으로 파악됐다.  국민건강보험공단(건보공단)은 지난 2009년~2021년 불법개설기관(의료기관 및 약국) 가담자 현황을 직종별·요양기관 종별 및 연령별로 분석한 결과를 21일 공개했다.  불법개설 가담자란 건보수가 등 이득을 부당하게 취득하려는 목적으로 의료기관·약국을 개설할 때 명의를 빌려주거나 사무장(실운영자), 공모자, 방조자 등으로 적발된 사람을 뜻한다.  지난 2009년~2021년 적발된 불법개설 기관에 가담한 인원은 총 2564명이었다. 이중 자연인은 2255명(87.9%), 법인은 309곳(12.1%)이다. 기관 유형별로 살펴보면 의료기관 불법개설 가담자는 2240명(87.9%), 약국의 경우 331명(12.9%)이었다. 이 중 사무장 7명은 의료 기관과 약국에 중복 가담하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위경련인 줄 알았더니’…여름철 무리한 다이어트, 급성 담낭염 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119867937/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119867937/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T10:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119867549.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 무리한 다이어트가 급성 담낭염을 유발할 수 있다는 지적이 나왔다.  경기도 수원에 사는 최모씨(28·여)는 여름 휴가철을 대비하기 위해 강도 높은 다이어트를 시작했다. 2개월 동안 하루에 500칼로리만 섭취하는 초절식 식이요법을 진행한 최씨는 8㎏을 감량했는데, 어느 날 갑자기 고열을 동반한 심한 복통을 경험했다. 평소 속쓰림을 자주 경험했던 최씨는 위경련인 줄 알고 휴식을 취했지만 구역질과 고열, 복통이 심해져 병원을 찾았고 급성 담낭염을 진단받았다.  급성 담낭염은 대부분 담석에 의해 생기며 담석의 원인은 환자의 유전적, 환경적 요인 등 여러 가지가 복합적으로 연관되어 있어 정확한 원인은 알기 어렵다. 보통 40세 이후에 유병률이 증가하는데 최근에는 젊은 층에서 다이어트를 심하게 해 담석증이 생기는 환자들이 늘어나고 있다.   다이어트를 하게 되면 담낭의 움직임 자체가 평상시보다 떨어지게 되기 때문이다. 또한, 고지방 식이를 피하고 장기간 금식을 하는 등 과도하게 식단을 조절하는 경우 담즙 농</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란불 켜진 ‘코로나 대출’…“아직 연체율 정점 아니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119868347/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119868347/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119868220.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확산이 시작된 2020년 이후 빌린 제2금융권 대출을 중심으로 가계대출 연체율이 상승할 수 있다는 한국은행의 경고가 나왔다.  저금리 시절, 정부의 전폭적인 금융 지원과 맞물려 이뤄졌던 이른바 ‘코로나 대출’이 향후 연체율 상승의 주범이 될 수 있다는 분석이다.  한은이 21일 발표한 상반기 금융안정보고서에는 이 같은 내용의 ‘최근 가계대출 연체율 상황 점검’ 참고 자료가 실렸다.  한은에 따르면 가계대출 연체율은 지난해 하반기 이후 모든 금융권에서 상승하고 있지만, 아직은 낮은 수준에 머물러 있다.  글로벌 금융위기 당시뿐만 아니라 코로나19 이전 장기평균(2009~2019년)에도 미치지 못한다.  비교적 높은 연체율을 보이고 있는 비은행금융기관을 봐도 3월 말 기준 5.6%(저축은행), 2.8%(여신전문금융회사)로 장기평균 수준(9.3%, 3.2%)을 밑돈다. 글로벌 금융위기 당시(15.8%, 6.3%)에 비해서는 크게 낮은 수준이다.  하지만 안심은 이르다. 한은은 최근 늘어난 대출연체의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출근버스서 창백해 보인 여성 옆자리 앉았다…60대 살린 ‘간호사의 촉’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119868962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119868962/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T11:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119868879.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;출근하던 간호사가 대학병원 셔틀버스에서 의식을 잃고 쓰러진 60대에게 심폐소생술(CPR)을 시행해 목숨을 구한 사연이 뒤늦게 전해졌다.  20일 의료계에 따르면 최근 한양대학교 병원 게시판에는 해당 병원 신속대응팀 이정애 간호사가 지난 4월 10일 오전 출근길 병원 셔틀버스 안에서 갑자기 쓰러진 60대 초반 심장 판막 수술 환자에게 CPR을 시행해 목숨을 구했다는 내용의 글이 게재됐다.  글쓴이 A씨는 “저희 엄마는 그날 병원 진료 예약이 있어서 촉박하게 셔틀에 탑승했고 그 이후에 출근하시던 이정애 선생님이 탑승했다. 엄마의 얼굴이 창백한 걸 이상하게 생각하시고 본인은 바로 엄마 옆자리에 착석했다. 조금 지나 (어머니는) 의식 없이 쓰러졌다. 맥박이 끊겨 위급한 상황이었는데 선생님의 신속한 대응과 손길이 저희 엄마와 가족 4명의 생명을 구했다”고 말했다.  그는 “아직도 그날을 생각하면 아찔하다. 직장인이라면 누구나 힘든 아침 출근길인데 작은 관심이 5명의 생명과 한 가정을 지켰다. 선생님 덕분에 잘 퇴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 주간 위험도 ‘낮음’…사망자 전주 比 26.3% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119869329/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119869329/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T11:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119869296.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역 당국이 지난 1일 코로나19 위기단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향한 후 2주차 위험도를 ‘낮음’으로 평가했다.    1주 전과 비교하면 코로나19 사망자 수는 26.3% 증가했으나 확진자와 위중증 환자 수는 전주와 비슷한 수준인 것으로 나타났다.   21일 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 6월 2주차(6월11~17일) 신규 확진자 수는 11만3160명으로, 하루 평균 1만6166명이 확진 판정을 받았다. 일평균 확진자 수는 전주(1만6743명) 대비 3.4% 감소했다.   일주일 간 코로나19로 사망한 사람은 72명으로 1주 전 1주 전(57명)보다 15명(26.3%) 더 늘어났다. 1주 간 사망자 중 67명(93.1%)은 60세 이상 고령층이며 4명은 50대다.  0~19세의 영유아 및 소아·청소년, 60대와 80세 이상 등 고령층에서는 코로나19 일평균 발생률이 높아졌다. 특히 60세 이상 고령층 비중은 28.8%로 2주 연속 증가했다.  6월 2주차 위중증 환자 수는 113명으로 전주 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동국대학교 캠퍼스타운] 투포투 “디자인·품질로 승부하는 친환경 패션 잡화 브랜드”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119869683/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119869683/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T11:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119869584.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 동국대학교의 캠퍼스타운은 ‘Hi! 동국, Hello 중구’라는 문구를 내걸면서, 청년들에게 ‘창업 기회’를 지역의 주민과 기업들에게 ‘상생 프로그램’을 제공한다. 이들은 현재 스타트업 30곳에 창업공간과 맞춤형 육성 프로그램을 제공하면서, 유망 스타트업을 발굴하고 있다. 이에 IT동아는 동국대학교 캠퍼스타운이 지원하는 유망 스타트업을 소개하는 시간을 가져 본다.  업사이클링(새활용)은 쓰레기나 산업 폐기물을 분해해 새로운 원료로 만드는 리사이클링과 달리, 디자인이나 가치를 더해 전혀 새로운 제품으로 만드는 것을 말한다. 버려지는 폐기물을 줄이고, 새로운 자원을 필요로 하지 않는다는 점에서 친환경적이다. 덕분에 다양한 분야에서 주목받고 있다.   대표적인 것이 패션 업계다. 스위스 패션 잡화 브랜드 ‘프라이탁’은 5년 이상 사용한 트럭 방수 덮개와 타이어 튜브를 활용해 가방과 지갑을 만든다. 의류 브랜드 ‘파타고니아’, 스포츠 브랜드 ‘나이키’ 역시 폐플라스틱으로 만든 의류, 신발 등을 생산하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 갤럭시 ‘보안 와이파이’ 앱, 이젠 삭제할 수 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119870439/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119870439/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T12:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119870259.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 갤럭시 스마트폰에 선탑재된 ‘보안 와이파이’ 앱을 이용자들이 선택적으로 지울 수 있도록 조치할 것을 삼성전자에 요구했다.  방송통신위원회는 21일 전체회의를 열고 스마트폰 선탑재 앱 삭제 제한 점검결과에 따라 ‘보안 와이파이’ 앱에 대한 삭제가 가능할 수 있어야 한다는 결론을 내렸다.   방통위는 선탑재 앱이 스마트폰 메모리 용량을 제한하고 데이터, 배터리 소진 등으로 이용자 이익을 저해한다고 판단, 정기적으로 선탑재 앱에 대해 점검하고 있다. 이번에는 2022년 4월부터 12월까지 모니터링한 결과로 올해 1월부터 4월까지 관계자 의견 수렴과 전문가 회의를 진행해 결론을 내렸다.   점검 결과 키즈폰을 포함한 스마트폰 10종에서는 평균 82.8개의 앱이 선탑재 돼 있었다. 삼성전자가 55.6개로 가장 많았고 애플 38개, SK텔레콤 26개, LG유플러스 20.5개, KT 20개, 구글 17.5개 순이다. 삭제가 제한된 앱은 평균 32.8개로 조사됐다.   방통위는 앞서 점검한 앱을 제외하고 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리니지M, 6주년 업데이트 ‘THE DIVINE: 빛의 심판’ 콘텐츠 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119871151/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119871151/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T13:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119871093.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 자사 MMOPRG 리니지M의 ‘더 디바인: 빛의 심판’ 업데이트 상세 콘텐츠를 공개했다고 21일 밝혔다.  이번 업데이트는 리니지M 6주년을 기념해 진행됐다. 이용자는 ▲리니지M 오리지널 클래스 ‘신성검사’ 리부트 ▲최후의 1인을 가리는 투기장 ‘지구라트’ ▲신서버 ‘진 기르타스’ 등 콘텐츠를 즐길 수 있다.  신성검사 클래스 이용자는 세인트 카운터의 성능을 강화하고 슈퍼 아머를 발동하는 ‘세인트 카운터(슈프림)’, 대상의 마법 방어력을 무시하며 큰 피해를 입히는 ‘인챈트 웨폰 크래쉬 Lv3’ 등 신규 스킬 등을 사용할 수 있다.  모든 이용자는 오는 28일부터 캐릭터의 클래스를 신성검사로 바꿀 수 있는 ‘클래스 체인지’에 참여할 수 있다. 남자 신성검사가 추가돼 성별 선택도 가능하다.  지구라트는 최후의 1인을 가리는 투기장 콘텐츠다. 기르타스, 진 기르타스, 그림리퍼, 발록을 포함한 전 서버의 이용자가 모이는 ‘마스터 콘텐츠’로 마련됐다. 이용자는 동일한 능력치로 지구라트에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남편 흉기 휘두르자 ‘스마트 워치’ 누른 아내…경찰출동 치명상 피해</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119871409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119871409/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119871383.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광주 북부경찰서는 아내를 흉기로 찔러 다치게 한 혐의(살인미수)로 20대 중반 남성 A씨를 구속했다고 21일 밝혔다.  경찰에 따르면 A씨는 지난 17일 오전 10시30분쯤 광주 북구 신안동 소재 자택에서 다투다가 이웃집으로 피한 아내 B씨를 흉기로 찌른 혐의다.  아내 B씨는 머리와 어깨, 허벅지를 수차례 찔렸지만 다행히 치명상은 피해 생명에 지장이 없는 것으로 알려졌다.  조사 결과 A씨는 아내 B씨와 잦은 불화를 겪은 것으로 파악됐다. 그는 약 두달 전에도 B씨를 폭행해 경찰 수사를 받는 등 입건 전력만 2차례인 것으로 확인됐다.  경찰은 가정폭력 보호대상인 B씨에게 지급한 스마트워치를 통해 위험 상황을 인지하고 현장에 출동해 A씨를 체포했다.  이 스마트워치는 버튼을 누르면 경찰에 위험 신호와 실시간 위치가 전송되는 시스템이다.  (광주=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인이 잘걸리는 암은?…위암·간암 줄고 ‘이것’ 두번째</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119871939/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119871939/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T14:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119871911.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국인의 식습관이 서구화되면서 경제협력개발기구(OECD) 국가에서 많이 발생하는 폐암, 유방암, 전립선암 등의 발생률이 높아지고 있다.  21일 과학기술정보통신부 산하 동남권원자력의학원 등에 따르면 위암 발생률은 2010년 2위에서 2020년 4위로, 간암은 같은 기간 5위에서 7위로 내려갔다.   반면 폐암은 4위에서 2위로, 유방암과 전립선암은 각각 5위와 6위로 올라갔다. 지난 10년 간 유방암은 112%, 전립선암은 109%, 자궁체부암은 85.7% 각각 급증했다.  위암 발생률이 감소한 원인으로는 위암의 주범 중 하나로 알려진 헬리코박터 파일로리 국내 감염률 감소, 국가 건강검진(위 내시경)을 통해 높아진 조기 위암 진단율 등이 꼽힌다.   폐암 증가 원인으로는 인구 고령화, 요리로 발생하는 매연 등이 있다. 실제 폐암 발병률은 65세 이상에서 10만 명당 1480명으로 전체 암 중 1위다. 위암과 대장암을 앞선다.   또 폐암은 여성에서 많이 발생하는 암 4위다. 여성 폐암 환자의 80% 가량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이폰15 나온다”…韓 디스플레이 ‘실적개선’ 전환점</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119872516/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119872516/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T14:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119872924.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 하반기 애플 신제품 아이폰15 시리즈 출시에 한국 디스플레이 업계가 반색하고 있다. 삼성디스플레이와 LG디스플레이는 신제품 패널 납품의 대부분을 책임지고 있어, 신제품 출시 효과를 톡톡히 누릴 것으로 기대된다.21일 애플이 최근 공개한 2022 회계연도(2021년 10월~2022년 9월) 협력업체 목록에 따르면 삼성디스플레이와 LG디스플레이, BOE 등이 패널 공급사에 포함됐다. 그중에서도 애플이 올 가을 출시하는 아이폰15에는 한국 패널 부품이 대거 탑재될 전망이다. 중국의 최대 디스플레이 업체인 BOE는 지난 2021년부터 LTPO 패널을 생산하기 위해 양산 테스트를 진행했지만, 아직 큰 성과는 없다.시장조사업체 DSCC는 삼성디스플레이와 LG디스플레이의 아이폰15 패널 공급량이 전체 물량의 각각 59%, 33% 비중을 차지할 것으로 예측했다. 한국 패널 업체들의 점유율이 90% 이상을 차지하는 셈이다. 반면 BOE는 올해 아이폰15 시리즈에서 기본과 플러스 모델에만 패널을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“논문에서 챗GPT가 쓴 문장 잡아낸다”…‘GPT 킬러’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119872732/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119872732/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119872656.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자연어를 이해하는 실용 인공지능(AI) 기술 기업 무하유는 챗GPT가 쓴 문장을 찾아내는 GPTKiller(GPT킬러) 솔루션을 개발 완료했다고 21일 밝혔다.무하유는 지난 12년간 AI기반의 표절검사 서비스인 카피킬러를 운영하며 축적된 문서 데이터와 자사만의 한국어 자연어 이해(NLU) 노하우를 접목시키며 국내 최초로 디텍트GPT(Detect GPT) 기술 개발에 성공했다. 9월부터는 카피킬러에 GPT 킬러 기능을 추가 적용하고 제출된 과제물과 논문에 챗GPT가 작성한 문장이 있는지 찾을 수 있도록 서비스한다. GPT 킬러는 문장 속 단어와 어순 관계를 추적해 맥락과 의미를 학습하는 AI 신경 모델인 트랜스포머를 기반으로 한다. 한국어 자연어 이해모델을 학습한 AI가 검사 문서를 문단 단위로 분할한 후 각 문단에 대한 챗GPT 작성 확률을 분석한다. 검출을 원하는 문단과 이전 맥락을 고려한 후 입력된 값을 결과에 따라 참 또는 거짓 형태로 분류해 챗GPT 작성 여부를 판단하는 이진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어맥스가 포트나이트 속 하늘도시로… 에픽게임즈, 나이키와 UEFN 콘텐츠 협업</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119873856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119873856/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119873712.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에픽게임즈는 나이키와의 협업을 통해 포트나이트에서 ‘에어포리아: 궁극의 나이키 스니커즈 헌트’ 이벤트를 실시한다고 21일 밝혔다.  오는 28일 오전 9시까지 진행되는 이번 이벤트에서 포트나이트는 나이키 에어맥스를 테마로 한 하늘 도시 ‘에어포리아’ 섬을 마련해 나이키의 상징적인 스니커즈를 연상시키는 다양한 아이템과 퀘스트를 선보인다.  에어포리아 섬은 나이키와 에픽게임즈 이노베이션랩, 그리고 디지털 크리에이티브 에이전시인 비욘드 크리에이티브가 협력해 ‘포트나이트 언리얼 에디터(UEFN)’로 제작했다. 지난 3월 출시한 UEFN은 포트나이트에서 게임과 경험을 직접 제작해 퍼블리싱할 수 있는 언리얼 에디터 버전이다.  이곳에서는 ‘스테이션 97’, ‘신발 상자 타워’, ‘뮤지엄 맥스’ 등 나이키의 상징적인 스니커즈를 기반으로 제작된 여러 명소를 만나볼 수 있다. 섬에서 10분 이상 플레이하는 누구나 ‘에어맥스 1 &apos;86’ 등 장신구를 얻을 수 있다.  다채로운 경험과 퀘스트도 제공한다. 도시 곳곳에 흩어져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 앉아 있더라도…‘이렇게’ 하면 건강에 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119873972/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119873972/2</guid>
      <pubDate>2023-06-21T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119873969.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일이나 공부 등으로 오래 앉아 있더라도 일주일에 2~3일 이상 중등도 이상 신체 활동을 꾸준히 실천하면 심뇌혈관 질환에 걸릴 위험이 50%가량 감소한다는 연구 결과가 나왔다.  아주대 의대 예방의학교실 이순영 교수팀은 2009~2018년 한국의료패널조사에 참여한 19세 이상 6828명을 대상으로 주중 하루 평균 좌식 시간과 주당 중등·고강도 신체 활동 일수를 추적·관찰했다. 좌식 시간에는 직장이나 학교에서 근무나 학업 등으로 앉아서 보낸 시간 이외에도 여가 활동을 위해 앉아있는 시간 등을 모두 포함했다.   연구팀은 지난 10년간 주중 하루 평균 앉아있는 시간을 기준으로 △(좌식 시간이) 비교적 적게 유지된 그룹(4.2시간→ 4.9시간 증가, 53.1%) △많았으나 대폭 감소한 그룹(8.8시간→ 5.0시간 감소, 14.7%) △많았으나 소폭 감소한 그룹(10.5시간 → 8.5시간 감소, 9.9%) △크게 증가한 그룹(5.6시간 → 7.7시간 증가, 22.2%) 등으로 나눴다.   또 신체 활동은 주 2~</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성별 따라 다른 암 발생-사망률, 과학적 이유 밝혀졌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119874135/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119874135/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T15:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119875438.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성별에 따라 암 발생률과 사망률이 다른 과학적 이유가 밝혀졌다. 남성 염색체가 종양의 신체 침입을 촉진하고 정상 세포를 더 공격적으로 파괴해 암 발생률을 높이는 것으로 나타났다. 성별에 따라 다른 암 치료전략이 필요하다는 주장이 나오고 있다.  로날드 데피노 미국 MD앤더슨 암센터 연구원 연구팀은 쥐 실험을 통해 대장암 종양 유전자가 수컷 쥐에게서 더 쉽게 자주 전이된다는 연구 결과를 21일(현지시간) 국제학술지 ‘네이처’에 발표했다.  지금까지 연구를 통해 암 발생률이 성별에 따라 차이가 있다는 결과는 규명된 바 있다. 하지만 암 발생률이나 사망률이 다른 이유에 대해선 명확히 밝혀지지 않았다. 지난해 미국 암연구소(NCI) 산하 암 역학·유전학 연구실이 미국 50~71세 성인 남녀 29만4100명을 대상으로 실시한 연구에 따르면 갑상선암과 담낭암을 제외한 모든 암의 발병률은 여성보다 남성에게서 높았다. 식도암 발생률은 남성이 여성보다 10.8배 컸다. 후두암, 위 본문암, 방광암도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 동대문장애인복지관에 소독티슈 기부… “사회공헌 이어갈 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119874425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119874425/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T15:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119874412.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티는 21일 구립동대문장애인종합복지관에 동아참메드 환경표면 소독 티슈 1000개를 기부했다고 밝혔다. 감염병을 예방하기 위한 사회공헌 활동의 일환으로 진행됐다.  동아참메드 환경표면 소독 티슈는 안전확인 대상 생활 화학제품 기타 방역용 소독 제재 승인품목으로 페놀, 염소, 글루타르 알데아히드계 등 유해성분이 포함되지 않아 전국 병의원 및 감염관리가 필요한 곳에서 사용되고 있다고 한다.  동아에스티 관계자는 “동아참메드 환경표면 소독 티슈(ED Wipes) 기부를 통해 장애인복지관의 이용자분들께 더 쾌적한 환경을 제공해 드릴 수 있어 기쁘다. 동아에스티는 앞으로도 지역사회와 함께하는 사회공헌활동을 지속해서 펼칠 계획이다”라 말했다.  동아참메드는 동아에스티 계열사로 이비인후과 의료기기 및 진단, 감염관리 전문 기업이다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS, 헌재에 ‘수신료 분리징수’ 개정절차 정지 가처분 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119874665/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119874665/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T15:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119874649.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KBS가 헌법재판소에 텔레비전 방송 수신료를 전기요금에서 분리징수하는 방송법 시행령 개정절차를 멈춰달라며 가처분 신청을 냈다.   KBS는 21일 자료를 내 “방송통신위원회는 텔레비전방송수신료 징수 업무를 위탁받은 자가 자신의 고유업무와 결합해 수신료를 고지·징수하지 못하도록 변경하는 방송법 시행령 개정안을 입법예고 했다”면서 “현재 진행되는 시행령 개정 절차와 개정안의 내용에 여러 가지 문제점이 있다”며 이같이 밝혔다.   KBS는 “내용적으로 국회가 법률로 정한 사항을 특별한 근거 없이 행정부가 시행령 개정을 통해 제한하려 한다는 점에서 헌법원리에 어긋나는 시도”라고 지적했다.  이어 “절차적으로는 입법예고 기간을 이례적으로 단축했다”며 “입법갈등을 조정하기 위해 법률이 보장한 이해관계자들의 의견제출 기회를 차단하고 있는 것”이라고 주장했다.   특별한 사정이 없으면 입법예고기간은 40일 이상으로 해야하고, 특별한 사정이 있어 입법예고기간을 법령 기준 미만으로 줄이려는 경우 법제처장과 협의해야 하지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양자과학 석학들 한국 온다…‘퀀텀 코리아 2023’  26일부터 나흘간 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119875335/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119875335/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119872414.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학기술정보통신부가 양자 산업 생태계 육성 및 글로벌 네트워크 강화를 위해 이달 26일부터 29일까지 나흘간 동대문디자인플라자(DDP)에서 ‘퀀텀 코리아 2023’을 개최한다.   ‘미래를 향한 퀀텀 대도약’을 주제로 열리는 이번 행사에는 ‘양자 얽힘’ 현상을 실험적으로 증명해 지난해 노벨 물리학상을 받은 존 클라우저 미국 존 클라우저 협회 창립자를 비롯해 피터 쇼어 미국 매사추세츠공대(MIT) 교수, 찰스 베넷 IBM 박사 등 세계적인 양자 석학이 참석해 기조 강연을 한다.   이와 함꼐 IBM, 아이온큐 등 세계적인 양자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WoW: 용군단, ‘시간의 분열’ 업데이트 7월 13일 적용 예정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119875898/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119875898/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T16:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119875831.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;블리자드는 자사 MMORPG ‘월드 오브 워크래프트: 용군단’의 10.1.5 콘텐츠 업데이트인 ‘시간의 분열’을 오는 7월 13일 적용한다고 21일 밝혔다.  이번 업데이트는 지난 5월 실시된 ‘넬타리온의 불씨’를 이을 여름 업데이트다. 용의 섬 지하 자랄레크 동굴에 숨겨진 아베루스에서 비늘사령관 사카레스와 접전을 벌이고 있는 아제로스의 용사들은 또 다른 위협인 ‘무한의 용군단’을 상대하게 된다.  업데이트를 통해 새로운 직업 전문화인 ‘증강 기원사’가 추가된다. 청동용군단과 새롭게 얻은 검은용군단의 힘을 중점적으로 다루며 아군의 전투를 돕는 게임 내 최초의 ‘지원가’형 전문가다.   또 드랙티르를 제외한 모든 종족이 흑마법사가 될 수 있도록 개편하며 직업 전반적으로 새로운 밸런스 변경 사항과 조정 사항이 적용된다.  새로운 메가 던전인 ‘무한의 여명’은 8명의 우두머리가 출현하는 신화 난이도 전용 던전이다. 청동용군단의 숙적인 ‘무한의 용군단’이 시간의 위상 노즈도르무를 무르도즈노로 탈바꿈시키는 것을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프라시아 전기, 신규 혼돈보스 ‘고래사자’ 업데이트</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119876399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119876399/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T17:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119876355.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 MMOPRG ‘프라시아 전기’에 신규 보스 몬스터를 업데이트했다고 21일 밝혔다.  이번에 추가된 신규 혼돈보스 ‘고래사자’는 세르갈린에 이은 두 번째 혼돈보스다. ‘잊혀진 신전 주둔지’ 근처에서 등장하며 여러 결사가 협력해 공략해야 한다. 처치시에는 전설 등급의 장비 파편, 아퀴룬을 포함한 다양한 아이템들을 획득할 수 있다.  고래사자 추가와 함께 넥슨은 모든 클래스의 스탠스별 신규 영웅 및 희귀 등급 아퀴룬을 각각 1종씩 총 4종을 추가했다. 광역·단일 공격 스킬의 밸런스를 조절해 효율적인 사냥이 가능하며 캐릭터 성장도에 따라 새로운 성장 방식을 연구하는 재미도 느낄 수 있다.  이외에 개인 또는 결사 단위로 누구나 참여할 수 있는 신규 콘텐츠 ‘에테르 방어전’도 선보인다. 매주 수요일, 일요일 오후 10시에 주둔지 네 곳에서 ‘에테르 전도체’가 등장하고 이를 파괴하기 위해 몰려드는 몬스터를 처치해야 한다. 방어에 성공할 경우 단계별로 다양한 보상 아이템을 얻을 수 있다.  또 넥슨은 전설 및</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“직판체제 전환 통했다”… 셀트리온헬스케어, ‘램시마’ 佛 시장점유율 70% 육박</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119876736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119876736/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T17:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119876667.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어이 유럽 직접판매(직판)체제를 안착시키고 있다. 특히 유럽연합 주요 5개국(EU5) 중 하나인 프랑스에서 주력 제품 시장점유율이 빠르게 확대되고 있다.   셀트리온헬스케어는 EU 주요 시장인 프랑스에서 램시마(성분명 인플릭시맙) 라인업(램시마Ⅳ·램시마SC)이 시장 점유율 68%를 기록 중이라고 21일 밝혔다. 의약품 시장조사기관인 아이큐비아(IQVIA) 집계 자료를 인용했다고 한다. 현지 대표 자가면역질환 치료제로 자리매김한 모습이다. 무려 70%에 육박하는 점유율로 자체 유통망과 네트워크를 기반으로 하는 직판체제 전환 효과가 본격적으로 나타나고 있다는 분석이다. 직판체제로 전환하면서 주도적인 비용 집행으로 인한 수익성 개선도 기대할 수 있다는 평가다.  특히 램시마의 경우 다른 제품보다 한 발 앞선 2020년부터 직판에 돌입했다. 작년부터는 항암제 바이오시밀러 전 제품으로 직판 영역을 확대하고 있다.   아이큐비아에 따르면 지난 2018년 오리지널 제품 점유율을 넘어선 램시마가 5년 연속</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손정의 “AI, 전지전능한 존재 될 것…혁명 폭발적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230621/119877026/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230621/119877026/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119877031.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손정의 일본 소프트뱅크그룹 회장(66)이 “인공지능(AI) 혁명이 폭발적으로 커지고 있다”며 AI 분야에 적극적으로 투자할 방침을 밝혔다.  21일 일본 언론에 따르면 손 회장은 이날 열린 소프트뱅크 정기 주주총회에서 “머릿속에 떠오르는 생각을 생성형 AI 챗GPT와 상담하고 있다”며 “추론 장치로서 AI는 바닥을 알 수 없는 힘을 갖고 있다”고 말했다.  이어 “AI가 인간을 이길지 못할지 논의하는 것은 더 이상 유효하지 않다. AI는 사회에 침투해 지금까지 인류가 경험하지 못한 전지전능한 존재가 될 것”이라면서 “지금까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온라인 커뮤니티 더쿠 “해킹 공격 여파, 자정까지 사이트 접속 중단”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119877673/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119877673/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119877653.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해킹 공격으로 회원 정보 일부가 유출된 온라인 커뮤니티 ‘더쿠’가 사이트 정비를 위해 22일 오전 0시까지 접속을 중단한다고 21일 밝혔다.   더쿠는 “보안 작업을 위해 더쿠를 닫는다”면서 “문제가 완벽히 해결되지 않은 상태에서 오픈해 두는것은 더 큰 피해를 야기할 수도 있다고 판단했다”고 말했다.   제대로 된 보안 대책을 수립하고 피해 구제 대책을 수립하는 동안 사이트를 잠시 닫아두고, 예정보다 빠르게 오픈하게 되면 사이트를 통해 공지한다는 방침이다.   더쿠는 지난 20일 해킹 공격으로 회원 정보 일부가 유출된 사실을 공지했다.  현재 시점에서 확인된 유출 가능성이 있는 데이터는 아이디, 이메일 주소, 회원 비밀번호, 회원 비밀번호 찾기 질문·답변, 생년월일 등이다.   더쿠는 “가장 심각한 피해가 예상되는건 아이디와 비밀번호”라면서 “회원님들께선 더쿠외에도 비밀번호를 공유하는 사이트가 있으면 변경하길 적극 권장한다”고 했다.  또한 “피해를 최소화하기 위해 출처가 확인되지 않는 이메일을 열람하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중고차 수요 잡아라”...연이은 완성차 업체 참전으로 경쟁 격화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119879234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119879234/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T19:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119879222.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;급증하는 수요를 잡기 위해 완성차 업체들이 속속 중고차 시장에 뛰어들고 있다. 기존 중고차 업체는 기술 기업과 제휴, 기능을 강화하는 방식으로 치열한 경쟁에 대비하고 있다.  현대·기아차 하반기 중고차 시장 진출…KG모빌리티도 참전 선언  21일 자동차업계에 따르면, 인증 중고차 사장 진출을 선언한 완성차 업체, 현대·기아차가 오는 3, 4분기로 예정된 사업 시작을 앞두고 준비 작업에 매진하고 있다. 현대·기아차는 지난 3월 정기 주주총회에서 정관 사업목적에 각각 중고차 사업과 관련, 금융상품 판매 대리·중개업을 추가했다.  현대·기아차가 공개한 중고차 사업 비전과 방향을 살펴보면, 5년 10만km 이내 자사 차량을 대상으로 200개 항목의 성능과 상태를 검사해 통과한 차량만 판매하고, 사고유무와 보험수리 이력, 침수차 여부, 리콜내역 등을 파악할 수 있는 중고차 통합정보 포털 또한 구축할 계획이다. 이를 통해 허위 미끼 매물을 스크리닝할 수 있는 서비스를 제공하는 등 중고차 소비자가 우려하는 품질 걱정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT “AI 사업에 2027년까지 7조 투자”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119879454/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119879454/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T20:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119870254.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KT가 2027년까지 인공지능(AI) 분야에 약 7조 원을 투자하기로 했다. 로봇, 건강관리, 교육, 물류, 고객상담 등 5개 AI 서비스 영역에서 2025년까지 연 1조3000억 원 수준의 매출을 달성하겠다는 목표도 제시했다.  KT는 21일 서울 중구 노보텔 앰배서더에서 이 같은 내용의 AI 사업 전략을 발표했다. KT는 초거대 AI의 파라미터(매개변수) 규모 확대와 학습 기술 확보, 인터넷데이터센터(IDC) 신축 등에 집중적으로 투자할 방침이다.  올해 하반기(7∼12월)부터 공장과 농업 현장에서 배송 기능을 수행할 수 있는 AI 기반 서비스 로봇을 선보일 계획이다. 실외 배송 로봇도 법령 개정 상황을 지켜보면서 출시하기로 했다. 원격으로 이용자의 식단 관리를 돕는 AI 기반 서비스도 고도화하고 있다. 이용자가 음식을 사진으로 촬영해 올리기만 하면 AI가 이를 인식해 식단 관리를 위한 영양 정보 등을 제공하는 방식이다.  학교에 빅데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100년만에 덮친 중남미 최악 가뭄…장기화에 비상사태 선포</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230621/119879663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230621/119879663/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119879689.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중남미가 21세기 최악의 가뭄을 겪고 있다. 7년 만에 찾아온 슈퍼 엘니뇨 탓에 세계적으로 이상 고온 현상이 우려되는 데다 당분간 비 소식도 없어 가뭄은 길어질 것으로 보인다.  루이스 라칼레 푸 우루과이 대통령은 19일 물 부족 국가비상사태를 선포했다. 지난해 9월부터 지속된 74년 만의 가뭄으로  수도 몬테비데오에서는 340만 인구 절반의 상수원이던 파소 세베리노 저수지가 바닥을 드러냈다. 지난달 초부터 염분 농도가 강한 산타루시아강 하구 물이 상수도에 공급되고 있다. 이 때문에 생수 한 병 가격이 2∼5배 폭등하자 몬테비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 장마, 이번 주말 제주에서 시작…엘니뇨發 ‘물폭탄’ 피해 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119879815/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119879815/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T20:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119879916.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이번 주말부터  올해 장마가 시작될 것으로 예보됐다. 예년보다 엿새 가량 늦었다.     기상청은 24일과 25일 사이 제주부터 장마가 시작될 것이라고 21일 밝혔다. 20, 21일 전국에 비가 내리고 있는 가운데 제주는 이번 주말 정체전선에 의한 장맛비가 예보됐다.  장마는 한반도 남동쪽에 위치한 뜨겁고 습한 북태평양 고기압이 북쪽으로 확장하면서 차가운 공기를 만나 생성된 비구름대로 인해 장기간 비가 오는 기상현상을 뜻한다. 6월 중순부터 7월 중순 사이에 나타나는 것이 일반적이다.  예년 장마 시작일은 제주 6월 19일,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유니콘기업, 美 437개 늘때 韓은 4개 증가 그쳐… “기득권 견제탓”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230622/119882061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230622/119882061/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/22/119876586.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산과 함께 성장한 국내 비대면 의료 플랫폼 산업은 고사 위기에 처했다. 의약계와의 갈등 속에서 정부가 내놓은 시범사업안이 ‘재진’만 가능하도록 한 게 결정적이다. 개인정보 문제로 플랫폼 사업자가 초·재진 여부를 확인하긴 어렵기 때문에 관련 스타트업들은 더 이상 사업을 이어가기 힘든 환경에 놓였다고 토로한다. 국내 한 벤처캐피털(VC) 관계자는 “새로운 서비스가 나오면 기존 이해관계자들의 반대가 너무 심하고, 그들의 눈치를 보느라 정부도 흔들리니 스타트업이 성장할 수가 없다”고 말했다.  국내 ‘유니콘’(기업가치 1조 원 이상인 비상장 스타트업)이 전 세계에서 차지하는 비중이 2019년 대비 절반으로 줄어들었다. 낡은 규제가 혁신을 가로막는 데다 유사 산업 기득권자들의 반발에 번번이 발목을 잡히고 있다는 지적이 나온다.● 미국 437개 생길 때 한국에선 4개만 나와 21일 전국경제인연합회가 글로벌 리서치 회사 CB인사이츠 데이터를 분석한 결과에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폭우 쏟아지고 발 아파도… 함께라서 해낼 수 있었어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119881503/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119881503/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119876631.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“중간에 포기하고 싶을 때도 많았는데, 함께 걷다 보니 저절로 다리가 움직였어요. ‘같이의 가치’가 뭔지 알겠더라고요.”    ‘2023 제5회 월드비전 꿈꾸는아이들 HO! 국토대장정’에 참가한 김민주(가명·15) 양은 9일 경기 연천공설운동장부터 강원 철원군을 지나 서울 여의도공원까지 이어지는 60km 코스를 완주했다. 국제구호개발 비정부기구(NGO) 월드비전의 꿈지원사업 일환인 ‘꿈꾸는아이들 국토대장정’은 아동, 청소년들이 자신의 꿈을 발견하고 키워갈 수 있는 자신감을 심어주기 위해 마련됐다. 6월 ‘호국보훈의 달’을 맞아 순국선열에 대한 감사를 전하고, 평화를 기리는 의미로 비무장지대(DMZ) 접경 지역인 경기 김포시, 연천군 등을 잇는 ‘평화누리길’ 코스를 걸었다. 이번 국토대장정에는 월드비전 등록 청소년을 비롯해 전국의 한부모 가정, 다문화 가정 등 15세 소외계층 청소년 244명이 모였다.   ● 꿈과 희망을 찾아가는 길이번 행사는 5∼7일 대장정에 참여한 1기(115명)와 7∼9일 참여한 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]새로운 감염병 유해 대비해 의료시스템 개선해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119881456/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119881456/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119876647.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리를 오랫동안 괴롭혔던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행의 위세도 크게 줄었다. 하지만 여전히 우리나라의 하루 신규 코로나19 확진자는 1만 명을 넘고 있어 유행이 끝난 것은 아니다. 수많은 감염 분야 전문가들도 새로운 감염병이 앞으로도 반복될 것으로 생각한다. 외국 전문가들은 우리나라가 코로나19 유행에 상대적으로 잘 대응했다고 판단하고 있다. 그렇다면 우리의 의료 시스템은 새로운 감염병 유행에 잘 대응할 수 있을까?   우리가 새로운 감염병 유행에 상대적으로 잘 대응할 수 있었던 이유는 신종 인플루엔자와 메르스(MERS·중동호흡기증후군) 유행 경험이 있어서다. 유행을 겪으면서 방역 대응의 중요성을 깨닫게 되어 역학조사관을 늘렸고 질병관리본부(현 질병관리청)의 역량을 강화했다.    또 병원 내 감염 전파의 위험을 깨닫게 되어 감염 예방을 차단하기 위한 격리시설, 감염병 관리시설을 확보했다. 하지만 새로운 유행에 대비하기 위해 몇 가지 중요한 개선점이 남아 있다.    첫째, 방역대응과 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈278〉다이어트약 〈1〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119881433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230621/119881433/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119876642.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드론으로 항행안전시설 점검</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119880681/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119880681/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119877346.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일 오전 제주 서귀포시 제주항공무선표지소에서 관계자들이 드론을 활용해 항행안전시설 점검 시연을 하고 있다. 한국공항공사는 항공기의 안전한 운행을 위해 방위·거리 정보 등을 제공하는 항공무선표지소 10곳을 관리·운영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무풍 냉방’ ‘외출 절전’… AI 센서 적용해 최대 90% 전기 절약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119880637/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119880637/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119876718.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 한낮 최고기온이 35도에 육박하는 이른 더위에 웃는 곳이 있다. 성수기를 맞은 에어컨 업계다. 가전업계에 따르면 올해 국내 에어컨 수요는 200만∼250만 대로 추산된다. 고물가 시대 ‘가성비’ 트렌드는 물론이고 개인화 흐름에 따라 창문형, 멀티형 등 ‘방마다 한 대씩’ 설치하는 제품도 주목받고 있다. 올여름 에어컨 대전을 키워드로 풀어봤다.● 치솟는 전기료, ‘에너지 가성비’는 필수 지난해부터 이어진 인플레이션으로 벌써부터 냉방비 폭탄 우려가 커지고 있다. 이에 가전업계는 고효율을 앞세운 제품을 선보이고 있다. 삼성전자는 대표 제품인 ‘2023년형 무풍에어컨 갤러리 모델’을 에너지효율 1, 2등급인 고효율 제품 중심으로 출시했다. 1등급 최저 기준보다도 에너지 효율이 10% 더 좋은 ‘에너지 세이빙 모델’까지 별도로 출시하며 에너지 가성비를 강조했다. 해당 제품은 열 교환기 전열면적을 2배 늘리고 더 커진 실외기 팬과 고효율 모터를 적용했다. 무풍 시스템에어컨과 무풍에어컨 윈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블록체인 기술 노하우로 웹 3.0 시장 선도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119872226/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119872226/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119858105.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두나무가 대체불가토큰(NFT) 분야 신사업을 지속적으로 이어가고 있다. 두나무는 지난해 1월 엔터테인먼트 기업 하이브와 손을 잡고 합작법인 ‘레벨스’를 설립하며 디지털 기술력과 아티스트 지식재산권(IP)을 접목한 바 있다. 레벨스의 디지털 컬렉터블 플랫폼인 ‘모먼티카(MOMENTICA)’를 통해 국내외 팬들은 공개된 적 없는 아티스트의 다양한 테이크(디지털 카드)를 수집하거나 감상·교환할 수 있다. 앱스토어 등에서 모먼티카 앱을 다운로드하면 세븐틴, 르세라핌, 프로미스나인 등의 테이크를 수집할 수 있으며 블록체인에 기록돼 원본 증명이 가능하다.   두나무는 가시적인 성과도 나타나고 있다고 설명했다. 올해 2월 선보인 세븐틴의 첫 번째 테이크 ‘드림(DREAM)’ 발매 후 한 달 동안 모먼티카 신규 가입자는 전월 동기 대비 55% 증가했다는 것이다. 같은 기간 글로벌 회원 비율은 전체 60%를 넘겼고, 아티스트 세븐틴의 팔로워는 3만8000명, 테이크 소지자 수는 6만 명 늘었다. 이러한 성과에 힘입어 모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]뼈 건강은 늘 도망가, 5060 골다공증관리 꽉 붙잡기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119871472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230621/119871472/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119857345.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아일보 건강 토크쇼 ‘톡 케요’가 26일(월) 오전 11시 고려대 의과대학 본관 3층 최덕경 강의실에서 진행됩니다. 고려대 안암병원 정형외과 양재혁 교수, 내분비내과 김경진 교수와 함께 본보 홍은심 기자가 골다공증의 원인, 치료, 예방 및 관리 방법에 대해 꼭 필요한 정보를 전달할 예정입니다.   중년 여성에게 흔한 질환인 골다공증은 자칫 골절을 유발할 수 있어 평소 예방 관리가 중요합니다. 이번 건강 강좌는 약 60분간 열리며 선착순 모집합니다. 참가 신청은 전화(02-6915-3033)로 성명과 참석 인원을 알려주시면 됩니다. e메일, QR코드로도 참가 신청을 할 수 있으며 자세한 방법 및 신청 기간 등 관련 사항은 동아일보 ‘건강기상청’ 유튜브 채널 커뮤니티에서 확인할 수 있습니다. 현장 강의 참석자 전원에게 소정의 기념품을 선물로 드립니다.   골다공증 환자는 물론 뼈 건강에 관심이 있는 누구나 참여할 수 있습니다. 독자 여러분의 많은 관심과 참여를 바랍니다.●일정: 6월 26일 월요일 오전 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 곳곳 비 내리는 단오…서울 18~27도, 부산 21~27도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230622/119883019/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230622/119883019/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T05:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/22/119882691.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;명절 단오(端午)이자 목요일인 22일은 전국 곳곳에서 천둥·번개를 동반한 소나기가 내리겠다. 일부 지역엔 우박이 떨어지겠으니 주의해야 한다.기상청은 이날 “새벽까지 강원도와 충북, 경북권에 가끔 비가 내리겠다”며 “오전부터 저녁 사이에는 서울·경기내륙과 강원도, 충청권내륙, 경북북부에 소나기가 내리는 곳이 있겠다”고 예보했다.예상 강수량은 강원도, 충북, 경북권 5㎜ 내외, 서울·경기내륙과 강원도, 충청권내륙, 경북북부 5~40㎜다.소나기가 내리는 지역에선 돌풍과 함께 천둥·번개가 치는 곳이 있겠다. 경기동부와 강원도에는 우박이 떨어지는 곳이 있겠으니 시설물 관리와 안전사고에 유의해야 한다.아침 최저기온은 15~21도, 낮 최고기온은 24~30도를 오르내리겠다.주요 지역 아침 최저기온은 서울 18도, 인천 19도, 수원 18도, 춘천 17도, 강릉 19도, 청주 20도, 대전 19도, 전주 19도, 광주 20도, 대구 20도, 부산 21도, 제주 21도다.낮 최고기온은 서울 27도,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 70% “생성 AI 써봤다”…일상에 파고든 AI 서비스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230622/119883482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230622/119883482/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T06:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/22/119883283.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;챗GPT가 세상에 등장한 지 불과 6개월이 흐른 현재, 사람의 말과 의도를 이해하는 다양한 생성형 인공지능(AI) 서비스가 실생활에 파고들고 있다. 나우앤서베이가 전국 직장인 패널 800명을 대상으로 실시한 ‘대한민국 직장인 생성형 AI 이용 현황’ 조사에 따르면, 직장인 10명 중 7명(73.9%)은 생성형 AI를 사용한 경험이 있는 것으로 나타났다. 특히 응답자의 절반(51.3%)은 글로벌 생성형 AI 플랫폼 출시가 재직중인 회사의 경쟁력에 긍정적인 영향을 미칠 것이라고 답해 눈길을 끈다.오픈AI를 비롯한 국내외 빅테크 기업들은 각자의 강점을 내세운 자체 초거대 언어모델(LLM)을 개발하고 있다. 국내에선 KT가 초거대 AI 원천기술 개발에 4조원 규모의 투자 계획을 발표했고, SK텔레콤과 네이버는 AI 인재 영입을 둘러싼 치열한 경쟁까지 펼치고 있다. LG는 2021년 12월 ‘엑사원’을 공개했고, 카카오는 ‘코(Ko)GPT 2.0’ 개발에 매진하고 있다.이런 초거대 AI 개발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기술 진보 자체보다는 사람들에게 얼마나 필요한지가 중요” 눈으로 보는 통화 앱 개발에 뛰어든 사연[스테파니]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230622/119883373/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230622/119883373/1</guid>
      <pubDate>2023-06-22T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/22/119883371.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;안녕하세요 스테파니 독자 여러분!동아일보에서 스타트업 취재를 담당하고 있는 김하경 기자입니다.(스테파니는 ‘스’타트업과 ‘테’크놀로지를 ‘파’헤쳐보‘니’의 준말입니다.)여러분이 평소에 주로 쓰는 소통 도구는 무엇인가요? 상당히 많은 분들이 카카오톡과 같이 문자를 주고받는 메신저를 꼽지 않을까 싶은데요. 업무적으로도, 사적으로도 메신저를 많이 쓰는 한 사람으로서 문자의 장점을 꼽자면 1)대화가 끝난 후에도 다시 내용을 꼼꼼하게 확인할 수 있다 2)대화 내용 중 필요한 부분만 다시 추려낼 수 있다인 듯합니다. 반면 업무적인 전화를 할 때는 혹시 놓치는 내용은 없을지 메신저로 소통할 때보다 더 바짝 긴장하며 메모하게 되고요. (그렇게 타자치는 속도가 빨라지게 됐다는 슬픈 전설…)그런데 전화 통화 내용이 날아갈세라 이를 문자로 변환해 마치 상대방과 메신저 대화를 한 것처럼 들여다볼 수 있도록 서비스하는 스타트업이 있습니다. 바로 ‘리턴제로’인데요. 요즘 인공지능(AI)을 활용해 통화 음성을</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>