<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-11-28T00:07:52.920Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>월동준비 하던 한라산 노루, 한해 수백마리 ‘도로 위의 죽음’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358398/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358398/1</guid>
      <pubDate>2023-11-26T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122357926.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일 오후 제주시 5·16도로변에 있는 마방목지. 쌀쌀한 늦가을 날씨 속에서 한라산 노루 대여섯마리가 열심히 풀을 뜯고 있었다.  이곳은 지난달까지만 해도 천연기념물 제347호 ‘제주마’ 뛰놀았다. 축산진흥원은 4월부터 제주마를 마방목지에 옮겨 관리하다 11월 겨울이 다가오면 진흥원 내로 옮긴다.  제주마가 떠난 자리를 노루들이 대신한 것이다.  노루들은 홀로 또는 2~3마리가 무리를 지어 주변을 쉴 새 없이 살피며 풀을 먹기 바빴다. 간간이 찾아오는 방문객들이 내는 소리에 민감하게 반응하며 귀를 쫑긋 세웠다가 다시 고개를 숙였다.  한라산 노루들은 겨울철이 다가오면 먹이를 따라 점차 아래로 내려온다. 이동이 잦은 시기이다보니 로드킬도 늘어난다.  전문가들은 야생들개와 서식공간 감소, 꽃사슴과의 경쟁 이외에도 로드킬을 노루의 주된 천적으로 꼽는다.  현재 제주에 서식하는 노루수는 지난해 4300여마리보다 500마리(11.6%) 증가한 약 4800마리다.   2019년 7월 유해야생동물에서 해제해 총기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신바람 야구’ 김동수 “라이딩 후 먹는 김밥의 맛이란”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231126/122358721/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231126/122358721/1</guid>
      <pubDate>2023-11-26T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122358711.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프로야구 LG 트윈스가 29년 만에 한국시리즈 우승을 차지하면서 김동수 서울고 감독(55)도 오랜 마음의 짐을 벗었다. 1990년대 LG 신바람 야구의 주역으로 1994년 우승 포수였던 그는 “그렇게 오랫동안 내가 LG의 우승 포수로 남게 될 줄은 몰랐다”며 “오랜 우승 가뭄을 벗어난 LG 후배들이 정말 대단하다”고 말했다. 그는 우승 운이 좋은 선수였다. 신인이던 1990년에는 한국시리즈 티켓이 걸린 정규시즌 마지막 경기에서 끝내기 홈런을 쳐 팀의 정규시즌 1위를 이끌었다. 1994년에는 방위병으로 복무하면서 팀 우승에 기여했다. 그는 2003년, 2004년 현대의 우승 멤버이기도 하다. 철저한 자기 관리로 포수 최초로 20시즌 동안 선수 생활을 한 그는 골든글러브도 7개나 받았다. 은퇴 후 넥센과 LG 등에서 코치로 일한 뒤 지난해부터는 더욱 다양한 영역에서 왕성하게 활동하고 있다. 작년부터 올해까지 2년간은 한 케이블 방송사의 야구 해설위원으로 팬들과 만났다. 지난해부터는 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위급 상황 자동 감지하는 똑똑한 AI 승강기… 119 신고도 척척</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358946/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122359419.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“사람 살려!” 엘리베이터 안에서 남성으로부터 위협을 당한 30대 여성이 소리를 질렀다. 사방이 막힌 장소였지만 다행히 인공지능(AI)을 탑재한 지능형 안전장치 ‘안전 허브(Safety Hub)’가 설치돼 있었다. AI는 영상과 음성을 분석해 ‘위급’ 상황임을 감지한 후 건물관리자와 통합관제센터에 실시간으로 상황을 전했다. 119 신고도 자동으로 진행됐다. 위 사례는 한국승강기안전공단이 23∼25일 부산 벡스코에서 열린 ‘2023 대한민국 정부 박람회’에서 소개한 것이다. 이 박람회는 각종 정부 혁신 우수 사례를 소개하는 것으로 기관 99곳이 참여해 혁신 우수 사례를 공유했다.● 스마트 승강기 연말까지 430대 설치 승강기안전공단에서 2022년 선보인 ‘승강기 스마트관제 플랫폼’은 올해 말까지 승강기 총 430여 대에 설치될 것으로 전망된다. 대구지하철 1, 2호선의 경우 모든 역사 승강기에 도입됐다. 어르신이 승강기 안에서 건강 이상을 호소하거나, 승강기 내 갇힘 사고가 발생했을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제로코로나 폐지’ 中서 소아 폐렴환자 급증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231126/122358943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231126/122358943/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/23/122321258.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“폐렴 증상을 보이는 7세 딸의 진료를 위해 꼬박 3시간을 기다렸습니다.” 딸과 함께 중국 베이징의 한 병원을 찾은 에마 왕 씨(39)가 23일 미 NBC 뉴스에 “평소에는 30분 정도만 기다리면 되는데 대기 시간이 훨씬 길다”고 했다. 진료 결과 그의 딸은 마이코플라스마 폐렴에 걸린 것으로 나타났다. 왕 씨는 “딸의 친구 5명도 같은 폐렴에 걸렸다”고 했다. 마이코플라스마는 폐렴을 일으키는 세균으로 소아에게 주로 발병한다. 한국에서도 3, 4년 주기로 유행한다. 24일 미 CNN에 따르면 엄격한 ‘제로 코로나’ 방역 정책을 폐지한 후 첫 겨울을 맞이한 중국에서 베이징 등 북부 지역을 중심으로 소아 폐렴 환자가 급증했다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19), 중증급성호흡기증후군(사스·SARS) 등이 발병한 중국에서 소아 폐렴까지 유행하자 전 세계 보건당국 또한 잔뜩 긴장하고 있다. 중국은 세계보건기구(WHO)에 “새로운 병원체나 변종 증상은 발견되지 않았다. 이번 유행은 마이코플</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LGU+ 평촌 IDC, 서비스 안정성 국제인증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358651/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358651/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG유플러스는 초대형 인터넷데이터센터(IDC) ‘평촌메가센터’가 글로벌 인증기관 DNV로부터 고객 서비스 연속성 경영시스템 ‘ISO 22301’ 국제 인증을 받았다고 26일 밝혔다. IDC는 서버, 데이터 저장, 네트워크 장비 등이 설치된 필수 인프라다. 고객 서비스 연속성 경영시스템 인증은 위기 상황에서도 이용자 불편을 최소화하고 핵심 업무를 복구하기 위한 전사적 대응체계가 적절히 작동하는지 평가한다. LG유플러스는 평촌메가센터 외 다른 IDC와 주요 통신국사 전산 서비스 등을 대상으로 같은 인증 획득을 추진할 계획이다. 황현식 LG유플러스 대표는 “이번 인증 획득을 계기로 입주고객사와 이를 이용하는 소비자들에게도 보다 안전한 서비스를 제공할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG AI연구원, 유네스코와 AI 윤리활동 협력</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358592/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358592/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG AI연구원이 유네스코와 인공지능(AI) 윤리 실행·확산을 위한 협력의향서(LOI)를 체결했다고 26일 밝혔다. 유네스코가 AI 윤리 실행을 위해 국내 기업과 손잡은 것은 이번이 처음이다. LG AI연구원과 유네스코는 AI 윤리 영향 평가 모델을 함께 찾을 계획이다. AI 윤리 관련 공개 온라인 강좌를 통해 민간 및 공공 분야 역량 강화도 돕는다. 유네스코의 국제 이벤트 및 포럼도 함께 개최하는 등 국제 AI 윤리 활동도 함께할 방침이다. 유네스코는 2021년 193개 회원국 만장일치로 첫 국제 표준 ‘AI 윤리 권고’를 채택했다. LG AI연구원도 지난해 AI 윤리원칙을 발표하고 이를 실행하는 AI 윤리 점검 태스크포스(TF) 등을 운영하며 ‘신뢰할 수 있는 AI’ 개발을 추진 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새 AI ‘퓨처 캐스트’ 추진… 가격-시장 좀 더 정확하게 예측 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358576/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122356359.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“LG의 새 인공지능(AI) 프로젝트 ‘퓨처 캐스트’를 준비하고 있습니다. 금융업, 제조업 등 다양한 분야에서 유용하게 활용될 미래 예측 서비스죠.” 20일 서울 영등포구 여의도 LG트윈타워에서 만난 이홍락 LG AI연구원 CSAI(최고AI과학자·부사장)는 LG의 새로운 AI 발전 방향을 묻는 질문에 이같이 답했다. 이 부사장은 구글의 AI 연구조직 ‘구글브레인’에서 리서치 사이언티스트로 일했던 2013년 국제전기전자공학회(IEEE)에서 세계 10대 AI 연구자로 선정된 바 있는 석학이다. 2020년 12월 LG AI연구원에 합류해 그룹의 AI 전략 및 연구를 이끌고 있다. 이 부사장은 퓨처 캐스트의 활용 영역과 관련해 “AI 상장지수펀드(ETF)와 같이 금융 상품 포트폴리오를 관리하거나, 상품 시장 수요 및 원자재 가격을 예측하는 모델을 생각해 볼 수 있다”고 했다. 이 부사장은 “전통적인 AI가 정형화된 시계열 예측을 중심으로 모델링됐다면 LG 퓨처 캐스트는 일반적인 모델에서 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작물 상품성 보존하는 ‘자동 수확 로봇’ 발명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358542/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358542/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스마트팜이 미래 농업을 이끌 핵심 기반으로 주목받고 있다. 농촌 인구의 급격한 감소와 고령화가 사회적 문제로 대두되고 있는 국내에서도 스마트팜을 활용한 자동화 기술 개발은 필수적이다. 올해 창의적 종합설계 경진대회에서 산업통상자원부 장관상을 받은 한국기술교육대 로보틱스팀은 기존에 개발된 자동 수확 로봇의 문제점을 개선하고 다양한 스마트팜에 보편적으로 활용할 수 있는 자동 수확 로봇을 개발해 이목을 끌었다. 기존의 자동 수확 로봇은 절단 도구를 사용해 작물을 수확한다. 가위 같은 도구로 작물을 수확해 절단면이 날카롭고 작물에 상처를 입혀 품질을 떨어뜨리기도 한다. 로보틱스팀이 개발한 자동화 수확 로봇은 ‘잡기’ ‘회전하기’ 두 가지 운동의 전환이 가능해 작물의 상품성을 보존한다. 비전 딥러닝을 활용해 작물을 감지할 수 있으며 구조가 단순하고 모터의 부하가 작은 3축 직교 로봇의 형태로 제작돼 기존 자동화 수확 로봇 대비 비용 절감 효과가 있다. 로보틱스팀의 리더를 맡은 김태근 씨는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천연 재료 활용해 환경 지키는 ‘아이스팩’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358537/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358537/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>냉장·냉동식품 배달이 증가하면서 아이스팩 생산량이 급격히 증가하고 있다. 한 해 동안 생산되는 아이스팩은 4억 개가 넘는다. 가정에서도 아이스팩 때문에 고민이 많다. 냉동실에 보관해 둘 수도 없고 버리자니 환경오염이 걱정이다. 아파트마다 아이스팩을 수거하는 곳이 있기는 하지만 모든 아이스팩이 재활용되지는 않는다. 아이스팩 냉매제로 많이 쓰이는 SAP(고흡수성 수지)는 미세플라스틱의 일종으로 재활용되지는 않는다. 일반 쓰레기로 분리해 버릴 수밖에 없는데 자연 분해되는 데 500년 이상 걸린다. 숭실대 아이씨 팩팀은 이런 문제를 해결하고자 잔탄검, 활성탄, 벤조산을 활용한 친환경 아이스팩 ‘ICY PACK’을 개발해 올해 창의적 종합설계 경진대회에서 산업통상자원부 장관상을 받았다. 천연 재료를 기반으로 제조된 ICY PACK은 폐기 시 환경오염 우려가 없다. 오히려 산성 토양 중화제로 활용할 수 있어 토양 중금속 오염 문제 해소에 도움을 준다. 제조 단가가 저렴하고 냉기 지속 성능도 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재난 현장 골든타임 지켜줄 ‘수액 팩’ 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358530/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358530/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122340190.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;재난 현장에서 구조된 응급 환자에게 수액 처방은 필수적이다. 하지만 높이 차이를 이용한 기존의 수액 팩은 재난 현장에서 사용하기 불편하다는 한계점이 있었다. 건물 잔해 등으로 인해 지형이 고르지 않기 때문이다. 올 2월 발생한 튀르키예-시리아 대지진 구조 현장도 마찬가지였다. 구출한 환자를 이송하며 구조대원이 수액 팩을 손으로 높이 들고 있는 장면이 뉴스 화면을 통해 송출됐다. ‘골든캡슐’ 아이디어는 이 보도 영상에서 출발했다. 홍익대 포와이팀은 중력을 이용하지 않고 수액을 주입할 방법을 고민했다. 재난 현장에서 사용하기 위해서는 동력이나 전기장치 없이 작동할 수 있어야 했다. 무동력으로 물을 끌어 올린다는 것이 쉽지 않았지만 산업디자인과 기술에 자신이 있었기 때문에 좋은 결과를 얻을 수 있으리라 확신했다. 의료계에서 수액을 완전히 열어 놓은 상태로 투여하는 것을 ‘풀 드립’이라고 한다. 응급 상황에서는 풀 드립보다 더 빠른 속도가 필요할 때가 있고 그때마다 의료진이 수액 팩을 직접</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들의 언어 습득 능력… 엄마 배 속에서 시작된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358489/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358489/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122354551.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스펀지처럼 정보를 흡수하는 뇌를 가진 어린아이들은 성인보다 언어를 쉽게 습득하는 것으로 알려져 있다. 이 같은 언어 습득 능력은 엄마 배 속에 있는 출생 전부터 이미 시작된다는 연구 결과가 나왔다.   베네데타 마리아니 이탈리아 파도바대 박사후연구원 등은 프랑스어를 모국어로 사용하는 여성이 출산한 신생아 33명의 언어 학습 능력을 분석해 23일 국제학술지 ‘사이언스 어드밴시스’에 발표했다.  임신 24∼28주가 되면 태아의 청각이 작동하기 시작한다. 엄마의 몸 밖에서 나는 소리를 듣기 시작해 목소리에 대한 선호도를 형성한다. 신생아가 다른 여성의 목소리보다 엄마의 목소리를 선호하는 것은 태아 때 들은 목소리의 영향 때문인 것으로 추정된다. 자궁을 통해 들리는 언어의 리듬, 멜로디 등을 인식한 결과다. 출생 전 언어에 대한 경험이 이후 언어 학습 능력에 미치는 영향은 아직 불분명했다. 연구팀은 생후 평균 2.39일인 신생아를 대상으로 프랑스어, 영어, 스페인어로 된 동화를 들려줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우주천문학 분야 대규모 프로젝트 이끌 총괄기관 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358484/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358484/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122354546.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“미국항공우주국(NASA), 유럽우주국(ESA) 등을 비롯한 전 세계 우주개발 기관과 협력하면서 이들 기관과 대등한 위상을 가진 기관의 존재가 절실한 순간들을 자주 경험했습니다. 한국을 대표하는 총괄기관이 필요한 이유입니다.” 대전 소재 한국천문연구원에서 만난 박영득 한국천문연구원 원장은 ‘우주항공청 설치 특별법’이 조속히 통과돼 한국이 우주개발 선도국가로 나아가는 기틀이 세워지기를 바랐다. 그는 “그간 국제 천문학계에서 두각을 나타내기 시작한 한국의 연구 역량이 관심받고 있는 상황에서 대규모 연구 프로젝트에 적극 참여할 수 있도록 지원하는 구심점이 필요하다”고 강조했다. 박 원장은 이어 “권한이 집중된 기관이 필요하다는 측면 외에도 우주 개발에서 오랫동안 업무 연속성을 확보한 공무원들이 직접 대화 주체로 나서야 한다”고 설명했다.  기초과학 연구 역량 발전을 위해서도 우주항공청 설립이 시급하다는 게 박 원장의 생각이다. 실제 지난 10여 년간 한국은 우주천문학 분야에서 부쩍 존재감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사상 최강 ‘우주선’ 첫 관측… 한국 과학자가 주도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231126/122358482/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122354549.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우주 관측 사상 가장 높은 에너지를 가진 우주선(cosmic ray)이 관측됐다. 천병구 한양대 물리학과 교수, 박일흥 성균관대 물리학과 교수 등이 참여한 ‘텔레스코프 어레이(TA) 코퍼레이션’ 국제공동연구팀은 2.44×10전자볼트(eV)의 에너지를 갖는 정체불명의 우주선을 관측했다고 국제 학술지 사이언스에 24일(현지 시간) 발표했다. 지금까지 지구에서 관측된 우주선 중 가장 강력해 ‘극한 에너지 우주선(UHECRs)’이라고 명명했다. 한국, 미국, 일본, 대만 연구진이 참여한 TA 연구단은 미국 유타주 사막에 설치된 지상망원경과 지표 입자검출기 등을 통해 2008년 5월부터 약 15년간 천체 데이터를 관측하고 분석했다. 2021년 5월 27일 오전 10시 35분 56초경(UTC·세계표준시 기준) 2.44×10eV라는 강력한 에너지를 가진 우주선을 찾아냈다. 천 교수에 따르면 이 에너지를 지닌 우주입자를 단 1g만 모아도 20kt(킬로톤·1kt은 TNT 1000t)급 핵폭탄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]디지털 전환기 기업 경영의 진화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358402/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358402/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122338219.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;디지털 전환기 기업 경영의 진화디지털 전환은 전담 부서와 정보기술(IT) 전문가뿐만 아니라 조직 구성원 모두가 기술을 이해하고 운용할 때 원활히 추진될 수 있다. 제조 과정에 스마트 혁신을 적용하는 스마트 제조를 자기 부서보다 다른 부서에 우선 적용해 보고 결과를 본 뒤 거취를 결정하겠다는 태도가 지배적이라면 제조 기업의 디지털 전환은 난항을 겪을 가능성이 크다. 조직 구성원들의 심리적 장벽을 허물기 위해서는 단계적, 국소적으로 스마트 제조에 접근하는 것이 바람직하다. 특히 현재 가진 인력, 소프트웨어, 네트워크만으로도 스마트 제조의 취지에 부응하는 솔루션을 만들 수 있다는 점을 유념할 필요가 있다. 규모가 작더라도 현장에 필요한 스마트 혁신을 시도하고 작은 성공을 반복해 나가는 것이 제조업 디지털 전환의 핵심이다.생명의 역사 크기에 대한 선호는 곤충부터 큰 동물에 이르기까지 보편적이다. 커질수록 생존에 유리하기 때문이다. 몸집을 키우면 당장 에너지 효율이 크게 올라간다. 체온 유지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]스마트 기기로 발차기 훈련… 재미와 학습, 비용 절감 잡다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231126/122358399/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/26/122338227.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“태권도장에서만큼은 아이들이 스트레스 받지 않았으면 좋겠어요.” 강원 원주시 단구동의 한 태권도장. 겉보기엔 평범하지만 이곳에는 여느 태권도장과 다른 특별한 장치가 숨겨져 있다. 기합 소리 대신 신나는 음악이 도장을 가득 채우고, 원생들은 음악에 맞춰 스마트 기기를 활용해 발차기 훈련을 한다. 다른 곳에서 1년 안에 배우는 태권도 기술을 이곳에서는 1년 반 정도 걸려 배운다. 기술을 빠르게 익히기보다는 태도부터 바르게 배우는 인성 교육에 집중해서다. 이곳은 아이들을 다그치지 않고, 예절을 강조하는 교육관을 바탕으로 2015년 문을 연 ‘하나리더태권스쿨’이다. 하나리더태권스쿨을 운영하는 이대현(49), 우종화(44) 대표는 원생들과 학부모들 사이에서 ‘아빠 관장님’ ‘엄마 관장님’으로 불린다. 부부가 함께 태권도장을 운영하며 마치 자녀를 대하듯 원생들을 가르쳐서다. 아이들이 태권도를 배우는 1시간 동안만큼은 재미있게 즐길 수 있도록 강압적인 교육을 지양한다. 그러나 예절만큼은 엄격히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Rising Star]“섬세한 타기팅 전략 구사… 광고비용 대비 100배 효과로 보답”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122346074/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122346074/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/25/122339509.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 8월 서울 남산 1호 터널 앞에는 기발한 옥외광고 하나가 걸렸다. 넷플릭스의 영화 ‘서울 대작전’을 홍보하는 이 초대형 특수 광고는 낙하산을 매단 자동차가 비행기에서 떨어지는 액션 장면을 실사로 생생하게 구현해 단번에 대중의 이목을 사로잡았다. ‘모크업(실물 모형)’으로 제작한 자동차를 건물 위에서 낙하산에 매달아 떨어뜨린 실험적 시도는 SNS 등에서 상당한 화제를 모았다. 멀리서도 보이는 어마어마한 크기의 이 멋진 옥외광고를 본 사람들은 그 정교함과 기발한 아이디어에 매료되고 감탄했다. 화끈한 퍼포먼스로 즐거움을 준 이 옥외광고는 이전에 볼 수 없던 감성적인 마케팅으로 소비자에게 오래도록 기억에 남는 깊은 인상을 줬다. 옥외광고는 전광판이나 현수막 ‘안’에 있어야 한다는 틀을 깨고 역동적인 실사 이미지를 전달한 사례는 광고주 사이에서도 큰 이슈가 됐다. 세계 3대 광고제 중 하나인 칸 국제광고제에 출품돼 호평받기도 했다. 그리고 이 관심은 곧 광고를 제작한 ㈜지겐코퍼레이션으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 시험인증 수요 발굴해 우위 선점… “2030년 매출 2000억 목표”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122346000/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122346000/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/25/122339540.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘시험인증’은 기업이 제품 판매에 앞서 각 국가의 품질, 안전, 환경 규제를 충족하기 위해 반드시 거쳐야 하는 절차다. 전자제품의 외부나 포장에 KC 인증, CE 마크 등 여러 인증 마크가 표시돼 있는데 이는 정부 등 규제 기관이 해당 제품의 판매를 허가했다는 뜻이다. 시험인증은 과거 국민 안전을 위한 ‘규제’라는 평가가 강했지만 현재는 고객에게 브랜드 인지도를 높여 판매를 촉진하는 역할로 발전했다. 제조업의 후행 규제 산업에서 벗어나 전방위적 산업 발전 촉진에 큰 비중을 차지하게 된 것이다.  시험인증을 ‘어디에서’ 했느냐에 따라서 그 신뢰도에도 차이가 난다. 공신력 있는 기관에서의 시험인증 및 적합성 평가는 시장 경쟁력 확보를 위해 꼭 필요하다. 빠르게 성장하는 시험인증 시장에서 신규 사업을 지속 발굴하며 국내를 넘어 글로벌 공략에 나선 기업이 있어 주목받고 있다. 해당 분야에서 20년이 넘는 업력을 자랑하는 디티앤씨(회장 박채규)가 그곳이다. 최근 이 회사가 신규 비즈니스를 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[증시브리핑] 코스피 상장사 3분기 영업익 38% 급감</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345876/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345876/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 상장사의 올해 3분기 영업이익과 순이익이 모두 큰 폭으로 감소했다. 전문가들은 4분기부터 반도체 중심의 실적 개선을 기대하면서도 그 회복세가 강하지는 않을 것이라고 입을 모았다. 16일 한국거래소에 따르면 12월 결산 코스피 상장사 가운데 분석대상법인(금융사 등 제외) 613개의 올해 3분기 누적(1∼9월) 연결기준 순이익은 70조1218억 원으로 지난해 같은 기간보다 41.06%(48조8467억 원) 감소했다. 매출액은 293조6486억 원으로 1년 전보다 0.29% 증가했으나 영업이익은 94조6982억 원으로 37.98% 줄어들었다. 매출액영업이익률은 4.52%, 매출액순이익률은 3.35%로 각각 전년 동기 대비 2.79%포인트, 2.35%포인트 낮아졌다. 매출 비중이 9.1%를 차지하는 삼성전자를 제외해도 실적은 저조했다. 삼성전자를 제외한 연결 매출은 1년 전보다 2.51% 증가했으나 영업이익과 순이익은 각각 19.95%, 30.03% 감소했다. 3분기까지 6조5000억</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“50년 페라이트 외길… 부품 국산화 이끌고 고부가가치 제조기업 도약”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345863/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/25/122339525.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계적으로 탄소중립 기조가 거세지면서 내연기관 자동차가 배출하는 탄소 감축이 관련 업계의 화두로 떠올랐다. 자동차 산업은 화석연료 소비로 인한 탄소 배출 문제에서 자유로울 수 없는 분야 중 하나다. 산업계 전 분야를 통틀어 3번째로 많은 탄소를 배출한다. 미래 자동차 산업의 패러다임도 이에 따라 급변하고 있다. 최근 자동차 산업이 마주하고 있는 가장 큰 과제는 바로 ‘탄소중립’과 ‘전동화로의 전환’이다. 화석연료를 사용하는 내연기관 중심에서 전기차, 수소차 등 친환경 및 자율주행 중심으로 빠르게 진화하는 모양새다. 세계 자동차 시장에서 친환경이 화두가 되면서 덩달아 주목받고 있는 분야가 자동차 전자장치의 자석 ‘페라이트’다. 페라이트는 전기차·수소차 등 친환경 자동차의 핵심인 전동화 장치에 사용되는 부품이다. 산화철(Fe2O3)에 망간, 아연 등 소량의 금속 원소를 섞은 후 소결 과정을 통해 만들어진 세라믹 물질을 말한다. 차량이 전동화되는 전기차 시대에 전력 변환의 핵심 부품인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[증권가 동향]연말 산타랠리 기대… “리스크 빠르게 완화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345835/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>크리스마스를 전후해 주가가 강세를 보이는 ‘산타랠리’ 기대감이 커지고 있다. 물가 둔화와 함께 미국의 금리 인상이 사실상 종료됐다는 해석이 강해지면서 글로벌 증시의 훈풍이 국내 증시에 상승 동력으로 작용할 것이라는 전망이 나온다. 최근 국내 증권사들은 연말까지 주가가 상승세를 이어갈 것으로 내다봤다. 하이투자증권은 21일 보고서를 통해 1975년 이후 S&amp;amp;P500이 연초부터 11월 중순까지 5% 이상 상승한 경우 87%의 확률로 연말까지 추가 상승하는 경향을 보였다고 밝혔다.  특히 올해는 S&amp;amp;P500이 이달 중순까지 17%대 상승률을 보인 만큼 산타랠리 가능성도 크다는 분석이다. 박상현 하이투자증권 연구원은 “하반기 고금리 속에서도 매그니피센트 7(애플, MS, 아마존, 알파벳, 엔비디아, 테슬라, 메타)의 랠리가 이어져왔다”면서 “금리 안정 혹은 추가 하락 가능성은 매그니피센트 7 랠리의 추가 동력으로 작용할 것”이라고 전했다. 그동안 증시를 억눌러왔던 불확실성이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열교환기에서 수소에너지로 사업 확장… “신사업 업고 매출 1조 기업으로 도약”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345822/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231125/122345822/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/25/122339605.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KIB플러그에너지가 새로운 도약의 주춧돌을 놓고 퀀텀 점프를 예고하고 있다. 안정적인 열교환기 사업을 기반 삼아 성장성 높은 ‘수소에너지 기업’으로 변신하겠다고 선포했다. 허성호 KIB플러그에너지(이하 KIB) 대표는 동아일보와 만나 “연간 1000억 원 이상의 수주가 기대되는 안정적인 기존 열교환기 사업을 기반으로 성장성 높은 수소에너지 사업에 진출해 성공적으로 안착 중”이라며 “친환경 에너지 시대에 발맞춰 수소에너지, 그린에너지 기업으로 사업 구조를 재편해 향후 매출 1조 원 기업으로 도약할 것”이라고 강조했다. KIB는 반세기 가까이 이어온 화공 기기 생산 능력을 바탕으로 수소 산업 생태계 전반으로 사업 영역을 확대할 계획이다. 회사는 최근 수소 사업에 출사표를 던지고 기존 ‘에너지 장치’를 필두로 신사업인 ‘에너지 생산’ ‘에너지 상용’ 부문으로 사업 구조를 개편했다. 지난 9월에는 한국전력기술, 고등기술연구원 등과 합성가스 생산 및 원료 공급 사업을 위한 업무협약을 체결했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평소처럼 운동했는데”…추운날 부상이 더 잦은 이유는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122360324/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122360324/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T05:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122360308.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울철에는 근육이 긴장하고 관절의 기능도 떨어져 운동 중 근육, 인대파열, 골절 등 부상을 입기 쉬워 각별히 주의해야 한다.  27일 의료계에 따르면 겨울철에는 근육과 관절의 유연성이 떨어져 갑자기 운동을 하게 되면 관절통이 생길 수 있고, 근육과 인대파열, 골절 등 부상이 발생할 수 있어 충분한 준비 운동으로 체온을 어느 정도 상승시킨 후 운동에 들어가야 한다.  하체 힘을 이용하는 스키, 스노보드, 스케이트 등 겨울 스포츠를 준비 운동 없이 무리해서 하다보면 무릎 관절 주변 근육, 힘줄, 인대 등에 반복적인 충격이 가해져 피로가 쌓여 염증, 조직의 미세 파열 증상이 나타날 수 있다.   스키는 무릎 부상 위험이 가장 큰 겨울 스포츠다. 무릎 염좌, 전방십자인대 손상이 흔하다. 특히 넘어질 때 플레이트와 부츠가 잘 분리되지 않으면 충격이 그대로 무릎에 전달돼 무릎 손상과 골절 위험이 더 커진다.  심가양 경희대병원 재활의학과 교수는 “운동 전후 스트레칭을 충분히 하고, 운동 전 근육을 강화시키는 기초</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자다가 쥐나면 ‘하지정맥류’…‘부츠·레깅스’ 피해라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122360782/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122360782/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T06:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122362864.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아악! 또 쥐! 쥐났어!”30대 여성 A씨는 최근 자다가 종아리 근육경련으로 깨는 날이 잦아졌다. 마그네슘이 부족하면 근육경련이 잘 생긴다는 주변 조언에 안 먹던 영양제도 먹어봤지만 나아지는 건 없었다. 되레 발가락에 조금만 힘을 줘도 근육에 경련이 생기기도 했다.근육경련뿐만이 아니었다. 한쪽 다리만 유독 붓고 묵직했다. 다리에 뭔가 문제가 생겼다는 생각에 병원에 간 A씨는 하지정맥류 진단을 받았다. “종아리에 울퉁불퉁 핏줄이 튀어나오지도 않았는데 하지정맥류라뇨?” A씨가 정색을 하며 묻자 의사는 “하지정맥류여도 종아리에 핏줄이 보이지 않을 수 있다”고 했다. A씨가 진단받은 하지정맥류는 정확한 질환명은 아니다. 하지정맥류는 다리 정맥의 판막에 이상이 생겨 발병하는 혈관질환으로, 만성 정맥 부전 증상 중 하나를 말한다. 전흥만 고려대병원 이식혈관외과 교수는 “판막은 다리로 내려온 혈액이 역류하지 않고 다시 심장 쪽으로 올라갈 수 있도록 도와주는 역할을 하는데, 다리 정맥에는 60여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경콘진, 스타트업 판로 지원 ‘상생 오픈이노베이션’ 결과 발표… “동반성장의 장 마련”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231127/122363903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231127/122363903/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122363878.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기콘텐츠진흥원(경콘진)은 이달 초 스타트업 판로 개척을 위한 프로그램 ‘상생 오픈이노베이션’ 결과를 발표하는 ‘경기 콘텐츠+데모데이 엔알피(NRP)X넥시드(NEXEED) 데모데이(이하 데모데이)’를 진행했다고 27일 밝혔다.  상생 오픈이노베이션은 메타버스·실감 기술이나 콘텐츠를 필요로 하는 중견·대기업과 도내 메타버스·실감 기술 및 콘텐츠 개발사를 연계해 협업 프로젝트를 발굴하고 시장에 직접 대입해 스타터업 판로 개척을 돕는 사업이다.  경콘진은 5개 사업 파트너기업(국민카드, 국보디자인, 코엑스, 에스알, 크리에이션엘)과 지난 6월 지원기업으로 선정된 7개 업체(에프앤에스홀딩스, 애니펜, 빛글림, 인디스팟, 위아트, 팜피, 코디미)가 만들어 낸 성과를 이번에 발표한 것이다. 경콘진 측은 “앞으로도 상생 오픈이노베이션 프로그램을 통해 상생과 동반성장의 장을 마련하도록 노력할 것”이라고 전했다.이번 데모데이에서는 상생 오픈이노베이션 프로그램 참가 기업들의 성과가 빛났다고 한다. KB국민카드와 에프앤에스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비타민C 영양제, 쏟아넣어도 폐암 못막는다…“음식으로 먹어야 효과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122364412/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122364412/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T10:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122373355.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비타민C 영양제를 아무리 먹어도 폐암을 예방하는 데 전혀 도움이 되지 않지만 음식을 통해 섭취하면 위험성을 낮추는 데 효과가 있다는 국내 연구 결과가 나왔다. 국립암센터는 국제암대학원대학교 명승권 대학원장이 1992년부터 2018년까지 국제학술지에 발표된 20건의 코호트 연구를 메타분석한 결과, 음식을 통한 비타민C 섭취는 폐암의 위험성을 18% 낮추는 반면 영양제와 같이 보충제의 형태로 섭취하는 경우에는 효과가 없다는 사실을 확인했다고 27일 밝혔다. 명 원장에 따르면 수십 년간 전 세계적으로 발표된 역학연구들을 종합해보면 과일과 채소를 충분히 섭취하는 경우 암과 심혈관질환의 발생률이 약 30% 줄어든다. 이는 암을 유발하는 활성산소종을 억제하는 항산화제 중 하나인 비타민C가 과일과 채소에 풍부하게 들어있기 때문이다. 하지만 사람을 대상으로 관찰하는 역학연구 중 근거수준이 가장 높은 코호트 연구결과를 분석한 결과 비타민C를 음식으로 섭취하는 것과 보충제로 섭취하는 것에 따라 폐암</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생존율 20%’…1㎏ 미만 ‘초극소’ 세 쌍둥이, 한국 의료진이 살렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122365133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122365133/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T11:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122365099.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;베트남에서 한국으로 건너와 일하던 부부가 낳은 초극소 미숙아 세쌍둥이가 국내 의료진의 치료를 통해 기적적으로 살아났다. 셋 모두 1kg이 되지 않은 채 태어나 생존율이 불과 20%밖에 되지 않을 정도로 위험한 상황이었다.   27일 순천향대 부천병원에 따르면 베트남 국적의 쩐 티 화이(26)씨는 지난 7월 17일 순천향대 부천병원에서 임신 23주 만에 세쌍둥이(김느, 김흐엉, 김난)를 낳았다. 세쌍둥이의 체중은 각각 660g, 550g, 540g으로 1kg 미만에 해당하는 초극소 저체중 출생아였다.   세쌍둥이는 태어나자마자 생사의 갈림길에 섰다. 적절한 호흡 보조를 포함한 전문적인 소생술이 없으면 사망할 수 있는 매우 긴박한 상황이었다.   게다가 한 명이 아니었기에 산부인과뿐만 아니라, 소아청소년과 신생아 분과 모든 의료진이 모여 차례대로 소생술과 처치를 시행했다.  세쌍둥이는 초극소 미숙아인 탓에 모두 뇌출혈, 동맥관 개존증, 망막증, 장폐색, 장천공, 패혈증, 만성 폐질환 등 각종 중증질환을 이겨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간투자동향] 임프리메드, 300억 원 규모의 시리즈A 투자 유치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122365784/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122365784/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122365412.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 스타트업 시대입니다. 2010년부터 시작한 국내 스타트업 열풍은 지난 10년 동안 급속도로 성장했습니다. 대한민국은 어느새 유니콘 기업 11개를 배출한 세계 5위 스타트업 강국으로 자리매김했는데요. 쿠팡, 우아한형제들, 야놀자, 블루홀 등 경쟁력을 갖춘 스타트업이 우리 실생활 속으로 파고들었고, 지금 이 순간에도 성공을 꿈꾸는 수많은 스타트업이 치열한 경쟁 속에서 도전하고 있습니다. 이에 IT동아가 이러한 국내 스타트업의 현장을 [주간투자동향]으로 정리해 제공합니다.  임프리메드, 300억 원 규모의 시리즈A 투자 유치  인공지능 정밀의료 기업 임프리메드가 300억 원 규모의 시리즈A 투자를 유치했다. 이번 투자는 소프트뱅크벤처스를 비롯해 한 리버 파트너스, SK텔레콤, KDB실리콘밸리, 이그나이트 이노베이션 펀드, 삼양화학그룹, 뮤렉스 파트너스, 벽산 등과 함께 미국 내 1위 병원으로 평가받는 메이요 클리닉(Mayo Clinic)이 참여했다. 누적 투자 유치 금액은 450억 원(미화 3500만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뜨끈한 국물 한그릇?”…맵·짠 식습관 위·혈압엔 ‘치명적’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122365719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122365719/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122365712.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 국물 요리를 좋아하는 직장인 A씨는 겨울이 돼서 행복하다. 날씨가 추워져서인지, 뜨끈한 국물요리를 먹을 일이 많아져서다. 추위로 움츠러지는 심신을 위해선 좋지만, 일부에선 건강을 해치는 선택이 될 수 있어 주의가 필요하다.  한국인들이 즐겨 먹는 국물 요리는 요리의 특성상 염분(나트륨) 함유량이 높은 음식 중 하나다. 대개 날씨가 추워지면 국물 요리를 많이 찾게 되지만, 염분은 위 건강에 치명적이여서 식습관에 주의할 필요가 있다.   27일 의료계에 따르면 우리나라는 위암 호발 국가다. 국가암정보등록통계를 보면 2020년 기준 우리나라에서 발생한 암(24만7952건) 중 위암은 2만6662건으로, 국내 전체 암 발생의 10.8%(4위)를 차지했다. 위암 발병률이 높은 원인으로는 헬리코박터 파일로리균 감염과 함께 짠 음식이 많은 식문화가 꼽힌다.   장재영 경희대병원 소화기내과 교수는 “한국인 특유의 식습관이 위암 발병에 큰 영향을 미치고 있다”며 “짜고 자극적인 음식에는 아질산염 같은 발암물질이 많</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내게 맞는 노트북, 선택하려면 이렇게![이럴땐 이렇게!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122363378/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122363378/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122363373.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;IT 담당 기자다 보니 은근히 많이 듣는 질문이 ‘어떤 노트북이 가장 좋냐? 뭘 사면되냐?’ 입니다. 질문은 간단하지만, 답변은 전혀 간단하지 않습니다. 각 사용자마다 취향이나 용도, 경제력 등이 다른데 이들 모두를 만족시키는 노트북이란 사실상 존재하지 않으니까요. 이를테면, 작고 가벼운 슬림형 노트북이 인기라고 하여 이런 제품을 구매한다면, 휴대성은 높지만 처리 성능이 기대 이하라 콘텐츠 제작이나 게임 실행과 같은 작업을 할 때 어려움을 겪을 수도 있습니다. 반대로 화려한 사양을 자랑하는 게이밍 노트북을 구매하는 경우, 각</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DJ 소울스케이프와 리스닝 세션… JBL, 데이토나와 팝업 스토어 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122367074/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122367074/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T13:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122367049.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하만 인터내셔널은 JBL 브랜드가 어센틱 스피커 시리즈 및 스피너 BT 턴테이블 출시를 기념해 팝업 스토어를 운영한다고 27일 밝혔다.  오는 12월 1~8일 진행되는 팝업 스토어는 서울 마포구 합정동에 위치한 레코드숍 겸 카페 ‘데이토나 레코즈’에서 오후 12~8시 진행된다. JBL은 블루투스·와이파이 스피커 ‘어센틱 시리즈’와 ‘스피너 BT 턴테이블’ 출시를 기념해 협업을 진행했다.  팝업 스토어에서는 JBL 어센틱 시리즈의 클래식한 디자인과 스테레오 사운드, 스피너 BT가 제공하는 바이닐 사운드를 직접 체험할 수 있다. 포토존과 히스토리 월 등 JBL 브랜드를 체험할 수 있는 공간도 꾸며질 예정이다.  특히 오픈 첫날에는 국내 턴테이블 음악의 선구자 ‘DJ 소울스케이프’와 함께하는 리스닝 세션을 진행한다. DJ 소울스케이프가 소개하는 바이닐 플레이 리스트를 JBL 어센틱과 스피너 BT를 통해 감상하고 바이닐에 관한 토크와 제품 소개 시간을 가질 예정이다.  일반 전시가 진행되는 12월 2~8일 기간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비타민C, 영양제로 먹으면 폐암 예방 효과 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122367235/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122367235/2</guid>
      <pubDate>2023-11-27T13:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122367234.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비타민C를 음식으로 섭취하면 폐암을 예방하는 효과가 있지만, 영양제 섭취로는 효과가 없다는 연구 결과가 나왔다.  명승권 국립암센터 국제암대학원대학교 대학원장은 1992~2018년 국제학술지에 발표된 20건의 코호트 연구를 메타분석한 결과 이런 결과가 나왔다고 27일 밝혔다.  분석 결과 음식을 통한 비타민C 섭취는 폐암의 위험성을 18% 낮췄지만, 영양제와 같이 보충제 형태로 먹으면 효과가 발생하지 않았다.  메타분석에는 주요 의학데이터베이스인 펍메드(PubMed)와 엠베이스(EMBASE)에서 검색된 논문들이 사용됐다.  명 원장은 “비타민C에는 암을 유발하는 ‘활성산소종’을 억제하는 항산화제가 풍부하다”며 “하지만 분석 결과 비타민C를 음식으로 섭취하는 것과 보충제로 섭취하는 것에  따라 폐암 예방효과에서 차이가 있었다”고 밝혔다.  그 이유에 대해서는 “음식을 통해 비타민C를 섭취하면 다른 항산화제와 영양물질을 함께 섭취해 암을 예방하는 효과가 생길 수 있지만, 비타민C만 섭취할 경우 이런 효과가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라인야후, 개인정보 40만 건 이상 유출…“네이버 경유로 공격받아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231127/122367679/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231127/122367679/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T14:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122367660.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 라인야후(LINEヤフ?)가 사이버 공격을 받아 라인 앱 이용자 정보 등 총 40만 건이 넘는 개인정보가 유출된 것으로 27일 밝혀졌다.  아사히신문에 따르면 유출된 개인 정보에 이용자를 특정할 수 있는 정보는 포함되지 않은 것으로 전해졌다.   라인야후에 따르면 유출된 것은 라인 이용자의 성별 및 연령대, 라인 스탬프(이모티콘) 구매 이력 등이다. 이용자의 은행 계좌·신용카드 등은 유출되지 않은 것으로 파악됐다.   한편 라인야후의 거래처 및 사원 이메일 주소 등 정보도 새어나갔다.   사측은 사이버 공격을 확인한 시점이 10월9일이라고 설명했다. 대주주인 한국 정보통신(IT)기업 네이버 서버가 사이버 공격을 받아, 일부 직원용 시스템을 같이 쓰는 라인야후도 부정 억세스(접근)에 노출된 것이다. 대책 마련은 이미 끝난 상태다.  요미우리신문은 “(정보) 유출은 올해 10월쯤으로 대주주인 한국 IT 대기업 네이버가 받은 사이버 공격의 영향으로 라인야후 서버도 공격을 받은 것으로 보인다”고 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI가 자폐증 조기 진단한다…정확도 98.5%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231127/122367886/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231127/122367886/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T14:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122367877.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 ‘자폐 스펙트럼 장애(ASD)’를 조기에 발견할 수 있는 인공지능(AI)이 개발됐다.  25일(현지시간) 미국 UPI통신에 따르면 미국 루이빌대학교 생명공학과 아이만 엘-바즈 박사의 연구팀은 뇌의 특수 자기공명영상(MRI)을 분석해 자폐증을 진단할 수 있는 AI를 개발했다고 발표했다.  연구팀이 발표한 확산텐서(DT) MRI를 분석하는 AI는 뇌의 백질 경로를 따라 물 분자가 어떻게 이동하는지 감지하는 특수 영상 기술이다.  자폐 스펙트럼 장애는 주로 뇌의 부적절한 연결로 인해 발생하는 질병이다. 연구팀은 DT-MRI를 통해 자폐증으로 이어질 수 있는 비정상적인 신경 연결을 찾아낸다고 밝혔다.  AI는 DT-MRI 영상에서 뇌 조직 이미지를 분리하고 뇌 영역 간의 연결 수준을 나타내는 영상을 추출한다. 이후 머신러닝 알고리즘을 통해 자폐아의 뇌신경 패턴과 비교한다.  연구팀은 ‘자폐증 뇌 영상 데이터’에서 24~48개월 사이의 226명의 아동에 DT-MRI를 진행했다. 그 결과 자폐증 아동 12</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화처럼 안 당한다”…의료기기 사이버보안 방안 제시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122368096/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122368096/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T14:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122368027.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심장박동기를 해킹해 살해 시도를 하는 것은 영화 속 이야기만은 아니다. 실제로 지난해 인체에 삽입된 인슐린 펌프가 해킹 위험이 확인됐다. 자칫 인슐린 과다 분비 등으로 목숨을 잃을 수 있는 가능성이 제기된 것이다. 이런 우려를 해소하기 위해 식품의약품안전처가 의료기기 사이버 보안 강화에 나섰다. 27일 식약처는 유무선 통신 기능이 있는 의료기기의 사이버보안 방안을 제시함으로써 안전한 의료기기 사용을 도모하기 위한 ‘의료기기 사이버보안 가이드라인’ 3종을 발간했다고 밝혔다. 이번에 발간된 가이드라인 3종은 ▲의료기기 사이버보안 원칙 및 실무 ▲레거시 의료기기 사이버보안 원칙 및 실무 ▲의료기기 사이버보안 위한 소프트웨어 자재명세서 원칙 및 실무 등이다. 주요 내용은 의료기기 사이버보안 보호 체계를 갖춘 제품의 개발과 사용 단계의 환자 보호, 사이버 보안이 적용되지 않고 사용 중인 의료기기를 위한 기업 및 의료기관의 역할, 의료기기 사이버보안 안전관리를 위한 소프트웨어 자재 명세서(SB</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밑 빠지는 듯”…여성들, 60세 넘으면 급증하는 ‘이 질환’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368409/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T14:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122368365.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;골반장기탈출증이란 임신·출산 등 다양한 원인으로 골반을 지지하는 근육이 느슨해져 직장·자궁·방광 등 골반 장기가 아래로 쳐지면서 요실금, 자궁탈출증, 방광류, 직장류, 변실금, 골반통 등이 동시 다발적으로 생기는 질환이다. ‘밑이 빠지는 병’으로도 불린다. 임신과 출산, 폐경과 노화를 겪는 여성이라면 누구나 발병 위험을 안고 있다. 27일 강동경희대학교병원 산부인과 유은희 교수와 함께 골반장기탈출증에 대해 알아봤다.   의료계에 따르면 골반 안쪽에 있는 장기들과 관련된 질환(골반저 질환)은 다양한 장기 문제로 발생하기 때문에 증상도 다양하다. 요실금, 자궁탈출증, 방광류, 직장류, 변실금, 골반통 등이 동시 다발적으로 생길 수 있고, 여성의 성생활에도 악영향을 끼칠 수 있다. 강동경희대학교 산부인과는 골반저 질환에 특화된 객관적 설문을 중요한 진단적 도구로 활용하고 있다.  골반장기탈출증의 다양한 증상은 여성의 일상생활은 물론 사회생활에까지 영향을 미친다. 증세가 악화되면 자궁탈출증, 방광류, 직장류처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, 4년 만에 오프라인 개최한 ‘던파 페스티벌’ 마무리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368663/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122368579.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 인기 온라인 액션 게임 ‘던전앤파이터(이하 던파)’의 연중 최대 축제 ‘던파 페스티벌’을 성황리에 마무리했다고 27일 밝혔다.  올해 던파 페스티벌은 1부 온라인 쇼케이스와 2부 오프라인 행사로 나눠 2주에 걸쳐 진행됐다. 지난 18일 진행된 1부 온라인 쇼케이스에서는 내년 상반기까지 이어질 대규모 업데이트 로드맵을 공개했으며 25일에는 일산 킨텍스 제2전시장 8홀에서 5000여 명의 이용자를 맞았다.  특히 2부는 4년 만에 개최하는 오프라인 행사인 만큼 이용자와 개발진이 교류하는 자리로 마련했다. 올해 슬로건인 ‘던파 페스티벌 이즈 백’에 맞춰 무대 행사, 전시, 체험 이벤트, 굿즈샵 등 프로그램을 선보였다.  행사장 중앙은 던파 세계관 확장을 알린 4번째 대륙 ‘선계’의 ‘청연 광장’으로 꾸며졌다. ‘스피리티아’ 콘셉트의 무대에서는 시간대별로 던파 개발진이 직접 개발 비하인드를 전하는 특별 강연 ‘DDC’가 진행됐다.  DDC 오프닝 세션은 던파 토크쇼 ‘정준도 성캐랑 중계’ 출연진이 맡아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“66세 노인 셋 중 한 명은 5개 이상 약물 90일 넘게 복용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368660/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122368552.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노인에 접어든 66세 인구 3명 중 1명은 5개 이상의 약물을 한 해 90일 이상 복용한 것으로 나타났다. 전체 약의 개수와 부적절 약물 복용을 줄이기 위한 노력이 필요하다는 지적이 나온다.  한국보건의료연구원과 분당서울대병원, 서울아산병원 교수진은 2012~2022년 66세 생애 전환기 건강검진을 받은 약 330만명을 대상으로 조사한 약물 복용 현황을 27일 이같이 발표했다. 그 결과 2021년 66세 노인의 35.4%가 5개 이상의 약물을 한 해 90일 이상 복용했다.  또 8.8%는 10개 이상의 약을 동시 복용했다. 절반이 넘는 53.7%는 노인으로서 1종 이상의 부적절 약물을 복용하고 있으면서 1인당 평균 2.4개의 약을 복용하는 것으로 나타났다. 노인 부적절 약물은 노인 환자에게 사용했을 때 임상적 위험이 이익보다 큰 의약품을 말한다.  5종 이상의 약을 먹는 66세 인구는 2012년 8만명에서 2021년 16만명으로 2배가 됐다. 부적절 약을 복용하는 경우는 같은 기간 약 13만8000명에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늙게 만드는 ‘중간 노화 세포’ 찾았다 “자극 시, 젊어질 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368990/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122368990/2</guid>
      <pubDate>2023-11-27T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122368987.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구팀이 노인의 장기 조직에 ‘중간 노화 세포(Mid-old Cells)’가 존재한다는 걸 처음으로 알아내고, 이 세포를 적절히 자극하면 세포가 다시 젊어질 수 있다는 연구 결과를 내놓았다.  중간 노화 세포는 세포 노화의 여러 진행 단계 중 젊은 세포와 완전 노화 세포의 중간 단계에 있는 세포를 의미한다.  아주대의료원 박태준 생화학교실 교수(이영경 연구교수·박순상 연구강사)과 김장희 병리학교실 교수(김영화 연구교수) 연구팀은 노인 장기 조직에 ‘중간 노화 세포’란 새로운 개념의 세포가 존재한다는 것을 세계 최초로 발견해 국제 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스(Nature Communications·IF 16.6) 온라인판에 게재했다.  연구팀은 중간 노화 세포 축적이 노인 장기의 기능 장애에 영향을 주는 것을 처음으로 규명했고, 또 이러한 중간 노화 세포가 완전 노화 세포보다 노인 조직의 만성적인 염증과 장기 내 표피 세포 기능 저하에 더 큰 영향을 미친다는 것을 확인했다.  특히 중간 노화 세포를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최대 클라우드 행사 시작··· 이목은 &apos;AI&apos;에 집중 [AWS 리인벤트 2023]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231128/122378574/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231128/122378574/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/28/122378450.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계 최대 규모의 클라우드 행사인 AWS 리인벤트(AWS Re:Invent)가 현지 시간으로 11월 27일부터 오는 12월 1일까지 미국 네바다주 라스베이거스 일대에서 진행된다. 올해로 12회를 맞이한 이번 리인벤트는 미국을 비롯해 아시아, 유럽, 인도 등 전 세계에서 6만여 명 이상이 참석해 세션 및 엑스포 등에 참가한다.   세션은 생성형 AI와 데이터, 인프라 등을 주제로 하는 다섯 개의 키노트와 17개의 혁신 강연, AI 애플리케이션 구축, 지속가능성, 생명과학, 생성형 AI 등 250여 개 이상의 세션이 진행된다. 국내에서도 카카오페이증권, 지바이크, 당근, LG유플러스, 에이슬립, 요기요, 한국타이어, 포스코홀딩스, KB금융그룹, 이마트 등이 한국어 세션을 진행한다.  27일 기조연설에 앞서 엑스포부터 개막   공식 일정은 피터 드산티스(Peter Desantis) AWS 유틸리티 컴퓨팅 수석 부사장의 ‘먼데이 나이트 라이브’ 기조연설로 시작하며, 그에 앞서 엑스포에서 전 세계 주요 기업들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플 제조업 R&amp;D 지원센터, 중소기업 지원 프로그램 ‘SME Week’ 연다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122371578/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122371578/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122371522.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플 제조업 R&amp;amp;D 지원센터가 12월 5~8일까지 중소기업 지원 프로그램인 ‘SME Week(위크)’를 개최한다고 밝혔다.   국내 중소기업 임직원을 대상으로 진행되며, 스마트 팩토리를 구현하기 위한 ▲스마트 데이터 ▲스마트 공정 ▲스마트 품질 3개 세션에 대한 교육을 진행한다고 한다. 교육은 스마트 제조를 위한 인공지능(AI)과 자동화 공정, 불량 분석 등 내용으로 구성된다.  이어 중소기업 공정·기술 지원을 위해 애플 제조업 R&amp;amp;D 센터가 가진 60여 개의 첨단 품질 및 공정 분석 장비를 경험해볼 수 있다. 애플과 POSTECH(포항공과대학교) 소속 엔지니어의 무료 1:1 컨설팅도 받을 수 있으며, 참가자 간 교류를 활성화하기 위한 네트워킹 세션도 마련돼 있다.   안희갑 애플 제조업 R&amp;amp;D 지원센터장은 “이번 프로그램은 전국 중소기업 임직원들이 모이는 교류의 장이 될 것이다. 새로운 프로그램이 추가된 만큼 참가자들이 2023년 한 해를 뜻깊게 마무리하는 기회가 되길 바란다”는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨, 쓰론앤리버티 론칭 기념 오프라인 파티 참가자 모집</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122371599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122371599/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T16:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122371584.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트는 신작 MMORPG ‘쓰론앤리버티(이하 TL)’의 론칭을 기념해 ‘TL 그랜드 오픈 랜 파티’ 참가자를 모집한다고 27일 밝혔다.  그랜드 오픈 랜 파티는 TL 론칭의 순간을 오프라인에서 축하하는 행사다. 12월 7일 오후 7~11시 서울시 서초구 신논현역 인근 ‘포탈 PC방’에서 진행한다. 참가자는 다양한 현장 이벤트에 참여하고 TL을 함께 플레이할 수 있다.  모든 이용자는 30일 저녁 12시까지 그랜드 오픈 랜 파티에 응모할 수 있다. 함께 참여할 1명의 친구도 등록 가능하다. 당첨자는 12월 1일 발표할 예정이다.  당일 파티에 참석해 현장 미션을 달성하고 공식 행사가 진행되는 저녁 11시까지 자리를 지킨 참가자는 마우스 패드, 노트, 캘린더 등이 담긴 ‘TL 웰컴패키지’와 ‘하이닉스 플래티넘 P41 2TB SSD’를 선물 받는다. 추가적인 현장 이벤트와 경품도 준비될 예정이다.  한편 엔씨는 오는 12월 3일까지 TL의 사전 캐릭터 생성을 진행하고 있다. 사전 클라이언트 다운로드는 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日라인야후 개인정보 40만건 털렸다…“네이버 통해 사이버 공격”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231127/122373025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231127/122373025/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122373056.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버의 일본 관계사인 일본 라인야후에서 약 40만 건의 이용자 정보가 유출되는 사건이 발생했다고 니혼게이자이신문 등이 27일 보도했다. 라인야후 측은 모회사 격인 네이버를 통해 사이버 공격을 받은 것으로 보고 정확한 원인을 조사 중이다.라인야후에 따르면 이번 유출 사고는 관계사인 한국 네이버클라우드의 협력사 직원 PC가 악성코드에 감염되면서 시작됐다. 지난달 9일 외부의 누군가가 감염된 PC를 통해 라인야후의 내부 시스템에 무단으로 접근한 것으로 알려졌다.네이버클라우드와 라인야후는 인사 정보를 포함한 사내 시스템과 인증 체계를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[날씨]내일 아침 체감 -5도 밑도는 추위…비·눈 오전 그쳐</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122373502/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231127/122373502/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T18:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122373496.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화요일인 28일에는 중부지방과 영호남 일부 지역에 내리는 비나 눈이 오전 중 대부분 그치겠다. 아침 기온은 전날보다 3~7도 떨어져 최저 -4도로 다소 춥겠다. 체감온도는 -5도를 밑돌겠다.  27일 기상청에 따르면 이날 오전 내리기 시작한 비나 눈은 중부지방(강원 동해안 제외)과 전라권, 경북 내륙, 경남 서부 내륙에서 28일 오전 6~9시까지 이어지겠다. 제주에는 오전 6시~낮 12시까지 비나 눈이 내리겠다.  28일 오후부터 28일까지 예상 강수량은 제주에 5㎜ 미만, 그밖의 전국에 1㎜ 내외다. 예상 적설량은 제주 산지에 1~3㎝, 그밖의 지역에 1㎝ 내외다.   아침 최저기온 -4~7도, 낮 최고기온은 1~12도로 평년(최저기온 -4~6도, 최고기온 7~14도)보다 기온이 1~6도 낮겠다.  27일보다 기온이 3~8도 떨어지는 것이라 더 춥게 느껴질 수 있겠다. 바람이 약간 강하게 불면서 체감온도는 기온보다 1~3도 낮아 -5도를 밑도는 곳이 있겠다.   노약자는 야외활동을 자제하고, 농작물의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;이스터에그까지 그대로 베껴&quot;…케이스티파이, 디자인 도용 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122374823/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122374823/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T19:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122374803.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유명 스마트폰 케이스 제조 업체인 케이스티파이(CASETiFY)가 법적 소송에 휘말리게 됐다. 타 스마트폰 제조 업체의 제품 디자인을 무단으로 도용했다는 주장이 제기되면서다. 케이스티파이는 지난 2011년 홍콩에서 설립된 업체다. 유명 인플루언서를 중심으로 한 SNS 마케팅, 다양한 브랜드와의 컬래버레이션 등을 활발히 펼치며 이름을 알렸다.  스마트폰 케이스와 스킨을 제조하는 디브랜드(Dbrand)는 지난 24일 케이스티파이가 자사 제품의 저작권을 침해했다며 캐나다 법원에 소송을 제기했다고 밝혔다. 디브랜드는 케이스티파이의 ‘인사이드 아웃(Inside Out)’ 제품군이 자사의 ‘티어다운(Teardown)’ 제품군을 무단으로 도용했다고 주장하고 있다.   티어다운은 스마트폰 내부 부품을 표현해 마치 내부가 훤히 들여다보이는 것과 같은 느낌을 주는 디자인의 케이스다. IT 기기 제품 분해(Teardown) 영상으로 유명한 유튜브 채널 ‘제리릭에브리띵(JerryRigEverything)’과 디브랜드가 협업해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] ‘지능형 교통체계 도시상’ 선정 ‘안양시’…기술 고도화의 배경은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122375533/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122375533/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T21:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122375516.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 한국ITS학회는 ‘제1회 지능형 교통체계(ITS) 도시상’의 주인공으로 경기도 안양시를 선정했다. 2009년부터 스마트도시통합센터를 기반으로 교통흐름 개선뿐만 아니라 도시 안전 강화를 달성한 덕분이다. 국내 기관뿐만 아니라 해외에서도 고도화에 성공한 안양시 ITS를 벤치마킹하기 위해 센터를 방문하고 있다는 후문이다. 안양시가 이 같은 실적을 달성할 수 있었던 배경은 무엇일까. 실무자인 안양시 스마트도시정보과 스마트사업팀 윤정호 보좌관을 만나 이야기를 들어봤다.  AI 스마트교차로·긴급차량 우선신호·스마트 스쿨존 맞물려 동작하는 ‘안양시 ITS’  안양시는 그간 체계적인 준비과정을 통해 지능형 교통체계(ITS) 고도화를 추진해 왔다.  윤정호 보좌관은 “시는 2009년 3월 스마트도시통합센터 개소부터 지난 4월 ITS 확대 사업을 마치기까지 10년을 훌쩍 뛰어넘는 세월 동안 ITS 구축과 고도화에 매진했다”며 “ITS 전문 기업 라온로드와 교통신호 전문기업 이지트래픽 등과 손잡고 AI 스마트 교차로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지적장애와 달라요”… ‘경계선 지능장애’에 대한 오해와 진실[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122375886/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231127/122375886/1</guid>
      <pubDate>2023-11-27T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122373240.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신건강의학과에서는 종종 종합심리검사 처방을 낸다. 그 사람에 대해 더 자세하게 알고 싶을 때 검사를 진행하는데, 주로 성격과 감정 상태에 대해 분석하지만 지능지수 또한 측정된다. 사람을 지능으로 나누는 것에 대한 반감이 내게도 있었지만 정신과 의사로 일하는 기간이 길어질수록 지능지수가 삶에 미치는 영향력을 점점 더 느끼게 된다.   웩슬러 지능검사라는 도구를 이용해 지능지수를 산출한다. 인지능력을 포괄적으로 측정하기 위해 4개 혹은 5개 영역에 걸쳐 검사한다. 언어 이해 영역, 기억 영역, 머릿속으로 시각화된 데이터를 기억하고 조작하는 능력을 측정하는 시각·공간 지능 영역, 상황 속 단서를 찾아 문제를 해결하는 유동 지능 영역, 정신적인 민첩성을 측정하는 처리 속도 영역이다. 이를 합산해 흔히 IQ라고 부르는 결과값이 나오는데, 이는 절댓값이 아니라 상댓값으로 각 연령대에서 중간에 해당하는 점수가 100이다. 지능지수 85까지를 평균 범주의 지능으로 보며, 70 미만은 지적장애로 진단한다. 지능지수 7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65만 중증 정신질환자… 병원 나오면 ‘치료절벽’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231128/122376628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231128/122376628/1</guid>
      <pubDate>2023-11-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/28/122376625.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 78세인 이진숙(가명) 씨는 지나온 세월이 ‘산 것도 죽은 것도 아닌 삶’ 같다고 생각한다. 살아도 사는 것 같지 않고, 죽으려야 죽을 수도 없었던 시간들. 20여 년 전, 딸(41)에게 조현병 증상이 나타나기 시작한 그때부터 고통은 시작됐다. 서른일곱에 얻은 외동딸이었다. 평범했던 딸은 고3 무렵부터 조금씩 변했다. 부쩍 말수가 없어지더니, 수능 날에는 화장실에 들어가 나오질 않아 겨우 달래 시험장에 보냈다. 밥도 먹지 않아 입맛을 돋울 만한 온갖 음식을 먹여 보려 했지만 소용없었다. 키가 160cm 조금 안 되는 딸은 그 무렵 몸무게가 33kg이었다.  딸은 더 이상 이 씨가 알던 아이가 아니었다. 딸은 소파, 옷장, 침대를 내다 버리라고 했다. 장판부터 벽시계, 액자, 화장실 환풍구까지 뜯어 버리려 했다. 이 모든 게 중증 정신질환 발병 전 주로 나타나는 행동이라는 건 나중에서야 알았다.  딸이 스무 살이 된 해, 우여곡절 끝에 병원에 입원시키고 퇴원하는 날. 이 씨는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 글로벌R&amp;D에 5조4000억 투입… “도전적 연구 지원하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231127/122375878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231127/122375878/1</guid>
      <pubDate>2023-11-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/27/122372881.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 글로벌 연구개발(R&amp;amp;D)에 향후 3년간 5조4000억 원의 예산을 투입하기로 했다. 도전적 연구를 지원하기 위해 평가 방식을 바꾸고, 국가적으로 시급한 사업은 예비타당성조사를 면제하기로 했다.  과학기술정보통신부는 이런 정부의 의지를 담은 ‘R&amp;amp;D 혁신방안 및 글로벌 R&amp;amp;D 방향’을 27일 발표했다. 이종호 과기정통부 장관은 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 미디어 브리핑에서 “연구의 질적 성장을 위해 R&amp;amp;D 시스템 혁신이 필요한 시점이라고 판단했다”고 말했다. 윤석열 대통령도 이날 국가과학기술자문회의 위원들과 오찬을 하며 R&amp;amp;D 예산 집행과 관련해 “대한민국이 저성장의 늪에서 빠져나와 새롭게 도약하기 위해서는 ‘퍼스트 무버’ 전략으로 가야 한다”며 도전적 연구에 대한 투자를 강조했다.● 도전적 연구, 글로벌 R&amp;amp;D 지원 확대 이번 R&amp;amp;D 혁신 방안의 키워드는 ‘도전적 연구’ 지원이다. 정부는 도전적 연구의 경우 정량적 평가등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소통 전문가’ 김창옥, 치매 의심 고백 “집 주소 잊어… 강의 못 해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231128/122377430/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231128/122377430/2</guid>
      <pubDate>2023-11-28T06:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/28/122377428.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘소통 전문가’로 불리는 김창옥 강사가 알츠하이머 의심 진단을 받았다고 밝혔다.  김창옥은 최근 자신의 유튜브 채널에 ‘생각지도 못한 위기가 내 인생을 뒤흔들 때’라는 제목의 영상을 올렸다.  김창옥은 해당 영상에서 최근 심각한 기억력 감퇴 증상으로 검사를 받았으며 알츠하이머가 의심된다는 진단을 받았다고 전했다.  알츠하이머는 치매를 일으키는 가장 흔한 퇴행성 뇌 질환으로, 서서히 발병해 기억력을 포함한 인지기능의 악화가 점진적으로 진행되는 병을 말한다.  김창옥은 “50살인데, 최근 뇌신경 MRI를 찍었다”며 “처음에는 뭘 자꾸 잃어버렸고 숫자를 잊어버렸다, 숫자를 기억하라고 하면 엄청 스트레스를 받게 됐다”고 말했다.  이어 “그러다가 집 번호, 집이 몇 호인지도 잊어버렸다”라며 “정신과 말고 뇌신경외과에 가서 검사를 했더니 치매 증상이 있다고 MRI와 PET(양전자방출단층촬영)를 찍자고 했다. 결과가 지난주에 나왔는데 알츠하이머가 있을지도 모르겠다고 하더라”라고 했다.  그는 “기억력 검사를 했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘집게 손가락’ 논란에 넥슨 직원…“한명이 만드는 게임 아냐” 분노</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231128/122378419/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231128/122378419/1</guid>
      <pubDate>2023-11-28T08:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/28/122378408.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨의 한 직원이 직장인 커뮤니티 ‘블라인드’에 올린 글이 이용자들의 관심을 모으고 있다. 넥슨은 현재 외주업체 직원이 자사의 게임 캐릭터·시네마틱 영상에 남성을 비하하는 ‘집게 손가락’을 의도적으로 집어넣었다는 논란에 휩싸인 상태다.  넥슨은 영상을 비공개 처리하고, 전 직원들은 ‘집게 손가락’이 들어간 화면을 수정하기 위해 외주업체와 협력한 콘텐츠를 프레임 단위로 뜯어보는 중이다.   28일 업계에 따르면 게임사 넥슨에서 근무 중인 한 직원은 블라인드에 ‘게임이 한명만 만드는 게 아니잖아’라는 제목의 게시글을 올렸다.   스스로를 여자라 밝힌 해당 직원은 “게임은 다같이 여러명이서 오랜 시간 만드는 결과물”이라며 “왜 혼자만의 본인 사상을 은근슬쩍 끼워놓고 해결은 남들에게 바라나”라고 말했다.   이어 “그거(집게 손가락) 하나 때문에 우리는 관련 유관 부서들, 담당 인력들이 고생하고 수십명 게임을 좋아하는 유저들, 동료들에게 죄책감 가지면서 일하고 있다”며 “게임을 사랑해 이 업계에 와 있는 사람으</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>