<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-06-15T00:09:21.902Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>사람만 있나…코끼리도 말 걸 때 서로 ‘이름’ 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240613/125414903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240613/125414903/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T13:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사람처럼 코끼리도 서로 이름을 붙여주고 멀리 있거나 어린 개체를 부를 때 사용한다는 연구 결과가 나왔다. 10일(현지시간) AFP통신에 따르면 한 다국적 연구팀은 ‘자연 생태와 진화’라는 저널에 실린 최신 연구에서 이같이 밝혔다.  연구자들은 돌고래와 앵무새는 같은 종의 다른 동물의 소리를 모방하여 서로에게 말하는 것이 관찰됐지만, 코끼리는 모방이 아닌, 고유한 이름을 사용하는 것으로 알려진 최초의 비인간 동물이라고 설명했다.  연구팀은 인공 지능 알고리즘을 사용해 1986년부터 2022년까지 케냐의 삼부루 국립보호구역과 암보셀리 국립공원에서 기록된 코끼리의 으르렁거리는 소리를 조사했다.  연구팀은 분석을 통해 469개의 서로 다른 울음소리를 식별했는데, 이 울음소리는 코끼리 101마리가 냈고(발신자), 다른 117마리가 이 소리를 받았다(수신자). 코끼리의 울음소리는 시끄러운 나팔 소리부터 사람의 귀로는 들을 수 없을 만큼 낮게 우르릉거리는 소리까지 다양했다.  코끼리를 부를 때 이름이 항상 사용되는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덴티움, &apos;디지털 미니멀리즘 컨센서스&apos; 성료…&apos;디지털 치과&apos; 미래 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125416017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125416017/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125415974.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;덴티움이 지난 6일 코엑스 어디토리움에서 개최한 &apos;디지털 미니멀리즘 컨센서스(Digital Minimalism Consensus)&apos;가 성공리에 막을 내렸다고 밝혔다. 덴티움의 핵심 컨셉인 ‘디지털 미니멀리즘(Digital Minimalism)’이라는 주제로 기획된 이번 컨센서스는 전세계 치의들이 한자리에 모여 &apos;디지털 덴티스트리(digital dentistry)&apos;의 새로운 관점과 방향성을 제시하고 논의하는 학술의 장이 되었다.   이번 컨센서스는 ▲디지털 치의학 동향(Trend of Digital Dentistry) ▲실용적인 디지털 활용 1(Practical Digital 1) ▲실용적인 디지털 활용 2(Practical Digital 2) ▲디지털 치의학 테크니컬 팁(Digital Dentistry Technical Tip)이라는 4가지 세션으로 나누어 진행됐다.    첫번째 ‘디지털 치의학 동향’ 세션에는 박현식 원장(하임치과), 이두형 원장(경북치대), 변수환 교수(한림대성심병원)가 연자로 참여하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오사이언스, 전국 개원의들과 현장소통 강화… “팬데믹 이후 백신 기피 늘었다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125415843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125415843/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125415817.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오사이언스는 환절기를 맞아 전국 개원의들을 대상으로 ‘SKY 심포지엄’을 개최했다고 13일 밝혔다. 감염병과 백신 접종 현황에 대한 전국 각지 현장의 목소리를 듣고 개원의들과 교류를 확대하기 위한 취지다. 매년 정기적으로 SKY 심포지엄을 개최한다. 올해는 부산과 인천, 판교, 광주 등 전국 주요 지역에서 심포지엄을 개최했다.   이번 심포지엄에서는 박수은 양산부산대 교수와 김승환 푸른소아청소년과의원 원장, 김영래 연세두리소아청소년과의원 원장, 양은석 조선대 교수 등이 좌장을 맡고 최수한 부산대 교수와 박지영 고려대 교수, 이현주 분당서울대병원 교수, 이상훈 전남대 교수 등이 연자로 참석했다.  총 4차례 진행한 심포지엄에서는 소아·청소년들에 대한 예방접종 가이드라인 최신 업데이트 내용과 감염병 관련 글로벌 트렌드를 공유하는 시간을 가졌다. 특히 엔데믹(풍토병화) 이후 독감 등 주요 호흡기 감염병 발병률이 증가하면서 지속적인 예방접종의 중요성이 높아지는 추세다. 전국 개원의들과 이와 관련된 최신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생마늘로 여드름 치료…‘美人’들 사이에 대유행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125417342/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125417342/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125417127.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미인(美人·미국인)들이 생마늘과 사랑에 빠졌다.생마늘로 여드름을 치료하는 ‘민간요법’이 온라인을 중심으로 선풍적인 인기를 끌고 있다.10대에게 특히 인기 있는 동영상 플랫폼 틱톡에는 껍질을 깐 생마늘을 그대로 씹어 먹거나 잘게 자른 마늘을 숟가락에 담아 입에 넣고 물과 함께 삼키는 영상들이 넘쳐난다. 여드름이 난 부위를 생마늘로 문지르는 사람도 있다. 일종의 밈(온라인 유행 콘텐츠)이 돼 너도나도 참여하고 있다.한국인의 최애 양념인 마늘이 건강에 좋다는 것은 잘 알려진 사실이다. 세계적인 시사주간지 타임이 뽑은 세계 10대 슈퍼 푸드 중 하나다. 하지만 생마늘은 매운 맛과 특유의 냄새로 인해 외국에선 향신료로 분류한다. 이런 문화에서 생마늘을 먹는 모습은 무척 생경하다. 외모에 한창 신경 쓸 나이에 여드름은 큰 고민거리다. 생마늘 먹기라는 ‘극한 도전’이 유행하는 건 전통적인 치료 방법으론 효과를 못 본 사람이 많기 때문일 터. 실제 효과는 있을까.피부과 전문의들은 마늘이 건강에 좋</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 애보트, 실시간 혈당측정·선택적 알람 기능 추가 ‘프리스타일 리브레 2’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125417281/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125417281/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125417190.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 애보트는 당뇨병 환자를 위한 혈당 모니터링 시스템인 프리스타일 리브레 2(FreeStyle Libre 2)를 출시했다고 밝혔다. 프리스타일 리브레 2는 선택적 알람 기능과 함께 14일 동안 1분 단위로 측정되는 실시간 혈당 정보를 제공한다.   이번에 출시한 프리스타일 리브레 2는 환자가 휴대폰을 센서에 스캔할 필요없이 혈당수치 확인이 가능하며, 저혈당 또는 고혈당 발생 시 자동으로 스마트폰 알람을 받을 수 있는 기능이 추가됐다. 한 번 센서를 부착하면 14일 동안 지속적으로 안정적이고 정확한 측정값을 확인할 수 있다.    애보트는 2020년 프리스타일 리브레를 국내에 출시하며 연속혈당측정(CGM, Continuous Glucose Monitoring) 기술을 선도적으로 도입하고 인식을 향상시키는데 노력했다.   한국 애보트 당뇨 사업부 강승호 사장은 &quot;프리스타일 리브레의 혁신 기술은 사용하기 쉽고, 동시에 일관되고 정확한 혈당 수치를 확인할 수 있게 한다. 이는 국내 당뇨병 환자들을 포함한 전세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배 아파 병원 갔더니 “변비니 집에가라”…몇 시간 후 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125417908/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125417908/2</guid>
      <pubDate>2024-06-13T15:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125418285.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국에서 복통으로 응급실을 찾은 소녀가 단순 ‘변비’ 진단받고 귀가한 지 몇 시간 만에 사망하는 사건이 일어나 책임 공방이 벌어졌다.  12일 영국 일간 더 선 메트로 등에 따르면, 오는 6월 14일 웨스트미들랜즈주 코번트리 법원 검시소에서 11세 소녀 애나벨 그린할그의 죽음에 대한 조사가 시작됐다.  이근 도시 워릭에 살던 애나벨은 2022년 10월 13일 저녁 복통을 호소해 부모가 응급실로 데리고 갔다. 병원 의료진은 단순 변비로 진단 내렸고 소녀와 가족은 집으로 돌아왔다.  다음 날 아침, 애나벨은 방에서 나오지 않고 불러도 반응이 없었다. 아버지는 의식이 없는 딸을 발견하고 영국 응급 전화999에 신고했다.  애나벨은 심폐소생술(CPR) 등 응급 소생 시도에도 불구하고 현장에서 사망 판정을 받았다. 애나벨은 2017~ 2021년 사이에 여러 차례 심한 복통을 경험해 병원에 갔지만 별다른 질병 진단을 받지 않았다.   부모는 딸의 사망에 병원의 책임이 있다고 보고 의료 과실 변호사를 통해 소송절차에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “일주일 내 큰 규모 여진 올 수 있어”…대비 태세 당부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240613/125419864/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240613/125419864/2</guid>
      <pubDate>2024-06-13T16:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125398283.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 전북 부안에서 발생한 규모 4.8 지진의 여진이 일주일 내 큰 규모로 올 가능성이 있다며 관계 부처와 지자체에 철저한 대비 태세를 유지해 달라고 당부했다.   이한경 행정안전부 재난안전관리본부장은 13일 오후 정부세종청사에서 열린 중앙재난안전대책본부 회의에서 “현재까지 규모 3.1 등 총 17회의 여진이 발생했다”며 “향후 일주일 정도는 큰 규모의 여진이 발생할 가능성이 있을 것으로 예측한다”고 밝혔다.   중대본에 따르면 이번 지진으로 인한 시설피해는 전국에서 277건 접수됐다. 부안군에서 신고된 건수가 239건으로 대다수를 차지했고 △정읍 19건 △고창 5건 △군산 4건 △익산 3건 △순창 2건 △김제 2건 △전주 2건 △광주 1건 순으로 집계됐다. 다행히 현재까지 인명피해는 없었다.   이 본부장은 “앞으로 주민들이 불안해하지 않고 조속히 일상에 복귀할 수 있도록 신속한 대응과 지원이 필요한 시점”이라며 “민간 피해시설물은 위험도평가단을 통해 신속히 안전점검을 실시해 주시고 2차 피해가 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업 첫걸음] 창업 아이디어 검증을 위한 고려사항</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125420368/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125420368/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125420215.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스타트업 첫걸음] 기고를 시작하며 [스타트업 첫걸음] 스타트업, 창업 아이디어는 어떻게 시작할까  발굴된 창업 아이디어를 바탕으로 창업 시장에 뛰어들기 전 꼭 거쳐야 하는 과정이 있다. 아이디어를 객관적으로 검증하는 과정이다.  아이디어는 오랜 시간과 고민 끝에 정해지는 만큼 대부분 창업자들은 애착을 두고 있다. 그러다보니 세상에 내놓으면 금방 투자를 받고, 다양한 정부 지원사업에도 선정될 것이란 믿음을 갖게 되는데, 이는 다소 위험한 생각이다. 소중하게 생각하고 발전시켜가는 것은 맞으나 그런 마음이 시야를 가린다면 의사결정에 혼선을 주고 실패 위험도 커질 수 있다. 스타트업 대표는 객관적인 시선으로 자기 아이디어를 바라볼 수 있는 시야를 갖추는 게 중요하다.    어느 날 창업동아리가 긴급한 멘토링을 요청했다. 좋은 아이디어를 발견했다는 예비창업자의 상기된 표정에서 부푼 마음을 느낄 수 있었다. 오랜 시간 유학 생활을 한 예비창업자는 해외에서 택배를 주문하고 받는 과정에서 분실, 오배송, 상담원 연결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[SBA x IT동아] 아트랩 “피부 좋아지는 법, AI가 찾아드립니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125422001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125422001/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125421931.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울특별시와 서울경제진흥원(SBA)은 서울 성수·창동·동작에 창업센터를 마련했습니다. 스타트업을 발굴, 초기 창업부터 성장기까지 단계별 프로그램을 지원해 육성합니다. 2024년 두드러진 활동을 펼친, 성장 가능성이 높은 유망 스타트업을 소개합니다.  인공지능(AI)이 가장 큰 화두였던 올해 CES에서 주목받은 기업 중 하나가 로레알이다. 로레알은 개인 특성이나 상황에 맞춰 적절한 화장품이나 화장법을 추천하는 챗봇 등 생성형 AI를 적극적으로 활용한 서비스를 선보이면서 눈길을 끌었다.    이치럼 뷰티 및 스킨케어 분야에서 AI를 적극적으로 활용하고 있는 건 로레알이 최초거나 유일한 건 아니다. 국내에도 일찌감치 AI를 적용한 개인 맞춤형 스킨케어 솔루션을 선보이며 주목받은 스타트업이 있다. 바로 아트랩이다.   서울대학교, 한국과학기술연구원(KIST) 등에서 로봇과 머신러닝을 연구한 엄태웅 대표가 지난 2019년 설립한 아트랩은 30만 건의 피부 데이터와 10만 건의 피부 상담 데이터를 생성형 AI와 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임 품은 위스키… 영국 BB&amp;R, 넷마블 레이븐2 협업 ‘루드 아모르 2011’ 한정 판매</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240613/125422243/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240613/125422243/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125422117.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주류 수입·유통 전문기업 트랜스베버리지가 국내 게임업체와 이색 협업을 진행한다. 위스키와 게임이 만난 이종업계 협업으로 즐거움을 극대화했다.   트랜스베버리지는 13일 넷마블 게임 레이븐2와 협업한 ‘BB&amp;amp;R(Berry Bros &amp;amp; Rudd) 더 도미니온 캐스크 루드 아모르 2011’을 출시한다고 밝혔다. 위스키 브랜드와 국내 게임회사 협업은 이번이 처음이라고 한다. 협업 위스키 제품 패키지는 총 322병 한정 수량만 판매된다.   BB&amp;amp;R은 지난 1698년부터 300년 넘는 역사를 지닌 영국 최초의 주류 기업으로 영국 왕실에서 품질과 가치를 인정하는 브랜드에만 수여하는 로열워런티를 2개나 소유하고 있다. 국내에서는 작년 11월 트랜스베버리지가 처음으로 BB&amp;amp;R(싱글캐스크 아드모어 2009, 쿨일라 2010 빈티지 시리즈)을 소개한 바 있다. 하나의 오크통에서 숙성(싱글캐스크)해 물 희석 없이 캐스크 스트렝스 방식으로 병입해 고도수로 완성된 위스키를 추구하기 때문에 위스키 애</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물만 먹는 ‘물 단식 다이어트’?…“물 중독에 사망 이를 수도” 경고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125422929/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125422929/1</guid>
      <pubDate>2024-06-13T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125422769.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물만 마시고 다른 음식물 섭취는 자제하는 ‘물단식 다이어트’가 물 중독은 물론 사망에 이를 수 있어 보건당국이 주의를 당부했다.  한국건강증진개발원은 13일 “물단식을 통해 체중감량을 시도하는 글이 사회관계망서비스(SNS)와 영상 플랫폼에서 확산되고 있어 부정확한 건강정보에 주의가 필요하다”고 밝혔다.  특히 유명 연예인 등이 물 이외 다른 식이를 제한하는 ‘물단식 다이어트’로 짧은 기간에 체중을 감량했다는 글이 공유되며 10대 청소년을 중심으로 빠르게 확산하고 있다.  이에 대해 개발원은 “물단식을 통한 극단적인 체중감량이 인체에 심각한 해를 끼치고 다양한 부작용을 일으킬 수 있다”며 “대표적인 부작용으로 ‘물중독’이 있다”고 설명했다.  물중독은 짧은 시간 동안 과도한 수분 섭취로 인해 혈액 나트륨 농도가 낮아지고 세포 내 수분량이 증가해 부종, 발작을 일으킬 뿐만 아니라 사망에 이를 수 있는 치명적인 중독 상태다.  개발원은 물만 마시는 다이어트를 통해 감소하는 체중에는 근육량이 포함돼 있을 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10대 사이서 유행하는 ‘이 다이어트’, 사망 위험도” 경고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240613/125425866/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240613/125425866/2</guid>
      <pubDate>2024-06-13T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125425864.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 여름철을 앞두고 물만 마시고 다른 음식물은 섭취하지 않는 이른바 ‘물 단식 다이어트’가 유행하는 데 대해 보건당국이 다양한 부작용을 일으킬 수 있다고 경고했다.   한국건강증진개발원은 13일 “물 단식을 통해 체중 감량을 시도하는 글이 사회관계망서비스(SNS)와 영상 플랫폼에서 확산하고 있다”며 “부정확한 건강 정보에 대한 주의가 필요하다”고 전했다. 최근 유명 연예인 등이 물만 마신 뒤 짧은 기간에 살을 뺐다는 게시글이 공유되면서 10대 청소년들의 관심을 끌었다.  개발원은 이에 대해 “물 단식은 인체에 심각한 해를 끼치고 다양한 부작용을 일으킬 수 있다”며 “대표적인 부작용으로는 물 중독이 있다”고 했다. 단시간에 많은 양의 물을 마시면 저 나트륨 혈증이 발생해 구토, 구역질, 두통, 어지럼증, 현기증 등의 증상이 나타난다. 심한 경우에는 사망에 이를 수도 있다.   개발원은 물만 마셔 감소한 체중에는 근육량이 포함돼 있을 수 있다고 지적했다. 이는 기초대사량을 감소시키기 때문에 효과적인 체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“오빠들 공 뺏는 재미 아세요? 이젠 축구 없인 못 살아요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240613/125424419/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240613/125424419/2</guid>
      <pubDate>2024-06-13T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125425789.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정애자 씨(70)는 2012년 서울 송파구 풍납초등학교 운동장을 달리다가 축구장 밖으로 나온 공을 안으로 차주면서 축구를 접했다. 지금은 송파구70대축구단의 유일한 ‘홍일점’으로 녹색 그라운드를 누비고 있다. “제가 풍납동에 오래 살아서 아는 오빠들이 많았죠. 학창 시절부터 활동적이라 마라톤대회도 나가고 운동 많이 했어요. 새벽 운동을 할 때 동네 오빠들이 공을 차 달라고 하기에 자주 차줬는데, 어느 날 ‘그냥 우리랑 함께 공 차자’고 하는 겁니다. 그래서 ‘한번 해볼까’ 하는 생각에 첫날 오빠들과 패스를 주고받았는데 너무 재밌는 겁니다. 그때부터 축구에 빠졌죠.” 매일 아침 풍납동조기축구회에 나갔다. 6개월도 안 돼 날아오는 공을 잡고 착지하다 넘어져 왼쪽 팔목이 골절됐다. 그래도 깁스하고 축구를 했다. 그는 “공을 발로 가지고 놀기가 쉽지 않았다. 그런데 그 공을 내가 컨트롤하고 다시 패스하는 게 너무 재밌었다. 오빠들이 기분 나쁠지 모르지만 수비하면서 볼을 뺏을 땐 그렇게 통쾌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교황, G7 정상회의 첫 참석…AI 윤리 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125426924/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125426924/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T02:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125426910.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프란치스코 교황이 주요 7개국(G7) 정상회의에 참석할 예정이라고 교황청이 13일(현지시각) 밝혔다. G7 정상회의에 교황이 참석하는 것은 이번이 처음이다.  프란치스코 교황은 14일 G7 정상회의에 참석, 인공지능(AI) 관련 세션에 참여하고 각 국 정상들과 양자 회담도 진행할 예정이다.   G7 정상회의는 13~15일 이탈리아 남부 풀리아의 보르고 에냐치아 리조트에서 열리고 있다.   주최국인 이탈리아의 조르자 멜로니 총리는 교황이 “AI 규제와 윤리, 문화적 틀을 정의하는데 기여해 줄 것”이라고 기대했었다.  교황청에 따르면 교황은 현지 시각으로 오전 11시께 바티칸에서 헬기를 타고 출발하며, 1시간30분 뒤 보르고 에냐치아에 도착해 멜로니 총리의 영접을 받는다.  이어 골프카를 타고 정상회의 개최 장소로 선정된 숙소로 이동해 크리스탈리나 게오르기에바 국제통화기금(IMF) 총재, 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령, 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령, 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리와 각각 양자회담을 갖는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 이어 G7 “中 AI반도체 기술 차단”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125425190/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125425190/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125425045.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주요 7개국(G7) 정상회의가 13∼15일 이탈리아 풀리아에서 열린 가운데 G7이 중국의 인공지능(AI) 반도체 기술 접근을 제한하고 반도체 공급망을 조율하기 위한 ‘반도체 연락그룹’을 구축하기로 했다. 미국이 중국에 대한 AI 반도체 기술 수출 규제 강화를 추진하는 상황에서 G7을 중심으로 서방이 중국의 AI 기술 추격을 막는 데 협력하겠다는 것이다. 12일 블룸버그통신은 G7 정상회의 코뮤니케(공동성명) 초안을 입수해 G7 정상들이 반도체 공급망 조율과 해저 인터넷 케이블 복원력 강화를 위한 반도체 연락그룹 구성을 발표할 예정이라고 전했다. AI 열풍으로 반도체 수요가 증가하면서 기술 패권 전쟁의 핵심인 AI 반도체 공급망을 조율하고 중국의 접근을 제한하는 방안을 논의하겠다는 취지다. 지난해 5월 일본 히로시마에서 열린 G7 정상회의에서 ‘경제회복력과 경제안보’에 관한 별도 성명을 발표하고 중국의 경제적 강압에 대한 공동 대응과 탄력적인 공급망 구축에 합의했다. 올해는 이에 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국, 카자흐스탄서 리튬 찾는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125422797/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125422797/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125421073.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국이 중앙아시아 자원 부국 카자흐스탄의 4개 리튬 광구를 단독 탐사할 수 있는 권리를 확보했다. 핵심 광물에 대한 중국 의존도를 줄이려는 정부의 노력이 조만간 현실화할 전망이라는 점에서 의미가 있다.  한국지질자원연구원(지질연)은 12일(현지 시간) 카자흐스탄에서 열린 ‘한-카자흐스탄 비즈니스 포럼’에서 카자흐스탄 동부 바케노 4개 지역의 리튬 광구를 탐사할 수 있는 사용권을 지질연에 독점적으로 부여한다는 내용의 다자 간 업무협약(MOU)을 체결했다고 13일 밝혔다. 이 협약에는 한국의 지질연, SK에코플랜트와 카자흐스탄의 산업건설부, 국영광물탐사회사 타우켄삼룩 등이 참석했다. 지질연이 지난해 바케노 지역을 지질 조사한 결과 이 지역에 부존하는 리튬의 양은 약 2만5000t으로 예측됐다. 전기차 1대의 배터리에 평균 7.5kg의 리튬이 사용되는 것을 고려하면 전기차 약 330만 대에 들어가는 배터리를 만들 수 있는 양이다. 지질연은 “이번 리튬 광구 독점 탐사권 부여가 한국의 개발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재택+출퇴근=퇴사율 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125422800/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125422800/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행을 계기로 재택근무를 병행하는 하이브리드 근무 방식이 전 세계적으로 확대됐다. 하이브리드 근무는 재택과 출퇴근을 병행하는 근로 방법이다. 코로나19 사태가 일단락된 뒤에도 재택근무 지속 여부가 사회적 논쟁이 됐다. 하이브리드 근무를 실시했을 때 출퇴근 근무에 비해 퇴사율이 큰 폭으로 감소했다는 연구 결과가 제시됐다. 니컬러스 블룸 미국 스탠퍼드대 교수가 이끄는 공동 연구팀은 ‘트립닷컴’ 중국 지사 직원 1612명을 대상으로 2021년부터 2022년까지 6개월에 걸쳐 하이브리드 근무가 직무 만족도와 직원 유지율을 높인다는 사실을 규명하고 연구 결과를 12일(현지 시간) 네이처에 공개했다. 연구팀은 참가자를 하이브리드 근무 그룹과 출퇴근 근무 그룹으로 나눴다. 1612명 중 홀수일에 태어난 직원은 평일 근무 5일 중 2일은 재택근무를 하고 나머지 3일은 사무실에 출근하는 하이브리드 근무를 하게 했다. 나머지는 5일 모두 사무실에 출근했다. 두 그룹의 데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동물실험 한 해 2억 마리… 최종 승인은 5%뿐 “설계부터 틀렸다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125422807/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125422807/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125426217.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동물실험을 거친 뒤 실제 인간에게 사용이 승인되는 사례가 20건 중 1건에 불과하다는 분석 결과가 제시됐다. 동물실험은 인간의 질병을 치료하기 위한 신약 개발 실험의 첫 단계로 ‘전 임상’으로도 불린다. 보통 쥐나 돼지, 영장류 등이 활용되고 화장품 독성 테스트에도 동물실험이 이뤄진다. 하지만 이 같은 분석 결과는 현재 동물실험 설계에 결함이 있다는 의미로 해석된다. 과학자들은 불필요한 동물 희생을 줄이기 위한 고민이 필요하다고 보고 있다. 동물을 활용하지 않는 동물대체시험법을 활성화하기 위한 연구도 활발하다. 동물실험을 궁극적으로 전면 폐지할 수 있을 정도로 기술 수준을 끌어올리는 게 목표다.● 동물실험 약물 중 5%만 인간 사용 승인 베냐민 이나이헨 스위스 취리히대 재생과학센터 연구그룹장 연구팀은 신약 개발을 위한 동물실험 20건 중 1건만 인간 사용을 위한 규제당국 승인으로 이어진다는 분석 결과를 14일(현지 시간) 국제학술지 ‘PLOS 생물학’에 발표했다. 연구팀은 동물실험과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 빅테크 CEO들 만난 이재용 “삼성답게 미래 개척”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125422987/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125422987/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125421154.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이재용 삼성전자 회장이 2주간 미국에서 메타, 아마존, 퀄컴 등 빅테크 최고경영자(CEO)들과 만나 인공지능(AI), 반도체 등 사업에서 협력방안을 논의하고 13일 귀국했다. 총 30여 건의 공식 미팅을 소화하는 강행군을 마친 뒤 이 회장은 “삼성의 강점을 살려 삼성답게 미래를 개척하자”며 안팎의 위기를 돌파할 방안을 제시했다. 삼성에 따르면 이 회장은 11일(현지 시간) 미국 캘리포니아주 팰로앨토에 위치한 마크 저커버그 메타 CEO의 자택에서 그를 만나 AI 분야 협력 방안을 논의했다. 올 2월 저커버그 CEO가 방한했을 때 이 회장이 초대해 삼성의 영빈관인 승지원에서 만난 지 4개월 만에 가진 회동이다. 두 사람은 2011년 이후 8번의 만남을 이어오며 각별한 관계를 유지하고 있다.  이튿날 이 회장은 워싱턴주 시애틀 아마존 본사에서 앤디 재시 CEO와 만나 생성형 AI 및 클라우드 컴퓨팅에 대한 전망을 공유했다. 회의에는 전영현 반도체(DS)부문장(부회장), 이정배 메모리사업부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 “통합 AI 솔루션으로 질적 1위 목표”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125422991/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125422991/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125425794.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 급성장하는 인공지능(AI) 반도체 시장에서 종합반도체 기업으로서의 장점을 살려 파운드리(반도체 위탁생산), 메모리, 패키징을 아우르는 통합 솔루션으로 승부하겠다는 포부를 밝혔다. 2025년 2nm(나노미터·1nm는 10억 분의 1m), 2027년 1.4나노 공정 양산 로드맵도 순항 중이라고 강조했다. 삼성전자는 13일(현지 시간) 미국 실리콘밸리 새너제이에서 ‘삼성 파운드리 포럼 2024’를 열고 기술 로드맵과 전략을 공유했다. 이날 최시영 삼성전자 파운드리사업부장(사장)은 기조연설을 통해 “삼성전자는 AI 반도체에 최적화된 게이트올어라운드(GAA) 공정 기술과 적은 전력 소비로도 고속 데이터 처리가 가능한 광학 소자 기술 등을 통해 AI 시대에 고객들이 필요로 하는 원스톱 AI 솔루션을 제공할 것”이라고 밝혔다. 삼성전자는 종합반도체 기업으로서 ‘턴키’(일괄 제공) 방식의 강점을 강조했다. 글로벌 파운드리 1위인 대만 TSMC가 갖고 있지 않은 메모리와 어드밴스트 패키지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산업현장 AI, 인력 감축 아닌 보조수단… 직원 1명도 대체안돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423062/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423062/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125425601.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)이 예측한 대로 결과가 잘 나와요? 불편한 점 있으면 언제든 알려줘요.” 지난달 31일 철강업체 KG스틸 충남 당진공장에서 이현주 GM(General Manager)은 이렇게 말하며 공장 곳곳을 돌아다녔다. AI 도입 담당자인 그는 최근 공장에 도입한 퍼니스(철강 성형 장치) AI 예측 제어 시스템을 유지, 보완하는 작업을 진행 중이다. 이 GM은 “AI 기능을 향상하기 위해선 베테랑 현장 작업자들의 노하우가 필요하기 때문에 시간이 날 때마다 의견을 듣고 있다”고 했다.● “AI 도입해도 고숙련 인력 필수” KG스틸은 2019년부터 공장에 AI를 도입해 비용을 줄이고 공정 효율을 높이고 있다. 지난해 도입된 퍼니스 예측 제어 시스템은 완성품의 품질을 예측하는 장비다. KG스틸 당진공장에선 원료인 철판을 내부 온도가 700∼800도까지 올라가는 퍼니스에 집어넣어 고객사가 원하는 강도와 물성을 가진 제품으로 가공하는 작업이 이뤄진다. AI 예측 시스템은 퍼니스 내부 온도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업 늘려가는 오픈AI, MS-애플 이어 오라클과도 ‘맞손’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423058/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423058/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오픈AI가 마이크로소프트(MS)와 애플에 이어 미국 기업용 소프트웨어 업체인 오라클과도 손을 잡았다. 늘어나는 생성형 인공지능(AI) 수요에 선제적으로 대응하고 챗GPT 모델 실행에 필요한 컴퓨터 용량을 확보하겠다는 전략으로 보인다. 오픈AI와 MS, 오라클은 파트너십을 맺고 오라클의 클라우드 인프라스트럭처(OCI)에서 ‘MS 애저 AI’ 플랫폼을 사용할 수 있도록 했다. 또 오라클은 오픈AI에 다양한 추가 기능을 제공하기로 했다. 앞서 오픈AI는 AI 워크로드를 오라클 OCI AI 인프라에서 구동하기로 결정했다. 이번 협력은 AI 사업을 확대하고 챗GPT 수요를 충족하기 위해서 더 많은 인프라를 확보해야 한다는 필요성에서 이뤄졌다. 오픈AI가 최근 애플과 협력을 통해 AI 음성 비서 ‘시리’에 챗GPT를 접목하기로 한 것과 같은 맥락이다. 이에 힘입어 오픈AI가 올해 연 매출 34억 달러(약 4조6700억 원)를 목표로 하고 있는 것으로 알려졌다. 지난해 말 매출 16억 달러(약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마음건강 챙겨요”… 정신과 이용액 4년새 167%↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423052/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423052/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인구구조 변화와 경쟁적인 사회 분위기 속에서 정신 건강과 운동, 자기 관리에 대한 소비가 증가하고 있는 것으로 나타났다.  13일 신한카드 빅데이터연구소에 따르면 지난해 4분기(10∼12월) 정신건강의학과 이용액은 2019년 같은 기간 대비 167% 급등했다. 이비인후과(83%), 소아과(46%), 내과(43%) 등 다른 진료과에 비해 큰 폭으로 늘었다. 같은 기간 심리상담센터 월평균 이용 건수도 22.4% 증가했다. 건당 이용액 또한 전 세대에 걸쳐 늘어나는 양상을 보였다. 특히 20대의 건당 이용액이 2019년 12만2000원에서 지난해 14만7000원으로 21% 증가하면서 젊은 세대의 정신 건강에 대한 관심이 두드러진 것으로 나타났다. 정신 건강을 챙기는 소비자들이 늘면서 가맹점 수도 많아지는 추세다. 2019년 4분기 대비 2023년 4분기 가맹점 수는 심리상담센터가 51%, 정신건강의학과가 31% 증가했다.  마음뿐만 아니라 신체의 건강도 주요 관심사로 자리 잡았다. 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“환자가 되어보니 ‘취약한 존재’ 깨달아” 4년전 파업 주도 의사, 지금은 응급실 지켜</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240613/125425456/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240613/125425456/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125426112.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“의사와 환자, 모두를 경험해 보니 그 전엔 보이지 않던 것들이 보입니다. 서로의 처지를 알면 조금 더 마음을 열 수 있지 않을까요?”1년 7개월 전 사고로 한쪽 눈을 실명해 ‘윙크 의사’라고 불리는 서연주 씨(34)는 7일 동아일보 인터뷰에서 이렇게 말했다. 2020년 대한전공의협의회 부회장으로 의료계 총파업을 이끌었던 그는 4년 뒤인 지금은 의료 현장 최전선 응급실에 자원해서 근무하고 있다. 서 씨는 “경험한 것들이 많아지면서 가치관도, 상황을 바라보는 시각도 넓어졌다”며 “환자와 의사가 서로의 입장을 이해하면 좋겠다”고 말했다.서 씨는 서울 여의도성모병원 소화기내과 1년 차 전임의(펠로)였던 2022년 11월 말에서 추락하는 사고로 왼쪽 눈을 다쳤다. 5년간 일했던 병원에 응급환자로 입원한 경험은 서 씨의 가치관을 송두리째 바꿨다고 한다. 의사로서 수없이 중환자실에 들어가고 병실을 회진하며 환자를 만났지만, 환자로서 머물러 보니 병원이 완전히 다른 공간이었다는 것. 서 씨는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, ‘구글 대항마’ 美스타트업 퍼블렉시티에 137억원 투자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423040/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240613/125423040/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤은 ‘구글 대항마’로 꼽히며 인공지능(AI) 기반 대화형 검색 서비스를 제공하는 스타트업 ‘퍼블렉시티’에 1000만 달러(약 137억 원)를 투자하고 사업 협력을 진행한다고 13일 밝혔다.  퍼블렉시티는 거대언어모델(LLM)을 기반으로 AI 검색 서비스를 제공하고 있다. 엔비디아, 제프 베이조스 아마존 회장 등으로부터 투자를 받았으며 현재 10억 달러(약 1조3744억 원)의 기업 가치를 인정받고 있다.  구글 등 전통적 검색엔진이 질문에 대해 키워드로 답하고 여러 링크를 제공한다면, 퍼블렉시티는 AI를 통해 사람과 소통하듯 대화형 답변을 제공한다.  퍼블렉시티 검색엔진에 “미국의 달 착륙 계획”에 대해 질문하자 “1960년대 아폴로 계획을 통해 최초로 인류를 달에 보냈다. 최근 아르테미스 계획을 통해 2026년 9월 유인 달 착륙을 목표로 하고 있다”고 답했다. 원하는 결과를 얻기 위해 다양한 링크를 찾는 수고를 덜 수 있다는 장점이 있다. 뉴스 기사, 유튜브 동영상, 블</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[날씨]주말 비 내리며 ‘폭염’ 특보 차차 해제…흐리고 후텁지근</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125429366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125429366/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125429322.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주말 오전부터 내륙 5㎜ 해상 최대 40㎜의 비가 내리면서 최근 기승을 부리던 폭염은 한발 물러서겠다. 때이른 6월 폭염에 ‘찜통’ 같은 무더위는 다소 누그러지겠지만 흐리고 후텁지근한 날씨는 여전하겠다.  14일 기상청에 따르면 15일 전국에 구름이 많겠으며 수도권과 강원, 제주는 대체로 흐리겠다.  아침 최저기온은 18~23도, 낮 최고기온은 25~32도가 예상된다.  아침은 평년(최저 17~20도)보다 기온이 낮겠으나 낮 동안은 평년(최고 25~29도)보다 여전히 덥겠다.  대구 낮 기온은 여전히 32도까지 상승하겠다. 대전 29도, 강릉 28도, 서울 27도 등 그 밖의 지역은 기온이 20도 대에 머물겠다.  오전 6시~낮 12시부터 수도권과 강원권에 가끔 비가 내리겠다.  낮부터 충청권과 남부 지방엔 소나기가 내리는 곳이 있겠다. 소나기 내리는 곳에는 천둥·번개가 동반할 수 있다.  예상 강수량은 서울과 인천, 경기 서부, 강원 동해안, 대전, 세종, 충남에 5~10㎜, 서해5도 10~40㎜, 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은 인싸들에게 좀 더 가까이! 아이돌 그룹과 손잡는 게임들[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125425477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240613/125425477/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125425473.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 세계적인 인기를 얻고 있는 크래프톤의 배틀로얄 게임 ‘배틀그라운드’와 대세 걸그룹 뉴진스와의 컬래버레이션이 발표돼 많은 관심을 모으고 있습니다.아이돌이 게임의 홍보모델로 등장하는 것은 이전에도 많이 있었지만, 이번에는 상당히 본격적이네요. 뉴진스를 상징하는 토끼 마크가 달린 보급 상자가 하늘에서 떨어지는 홍보 영상을 시작으로, 게임 속에 뉴진스 테마 배낭, 헬멧, 무기 등도 등장하고, 게임에서 뉴진스 캐릭터 스킨까지 등장할 예정이라고 합니다.‘배틀그라운드 모바일’에서는 뉴진스 멤버들이 직접 녹음한 퀵보이스까지 만나볼 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘낼모레 환갑 실화?’…58세 동안男 “아침으로 ‘이것’ 먹는다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125430786/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125430786/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T10:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125430691.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;싱가포르의 58세 남성이 동안 외모로 화제를 모으고 있다. 그는 동안의 비결로 긍정적 사고, 건강한 식단, 꾸준한 운동을 꼽았다.사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 13일(현지 시각) 싱가포르에서 패션사진작가로 활동 중인 1966년생 ‘추안도 탄’(Chuando Tan)이 온라인에서 크게 주목받고 있다고 소개했다. 그는 지난 3월에 58번째 생일을 맞았다. 탄의 인스타그램 사진을 보면 20대라고 해도 믿을 만큼 탄탄한 몸매와 주름 없는 피부를 갖고 있다. 오히려 20대 때 얼굴보다 현재가 더 젊어 보인다. 이런 외모가 빠르게 입소문을 타면서 그의 인스타그램 팔로워 수는 150만 명이 넘는다. 탄의 동안 비결에 대해 네티즌들은 “유전적 영향일 것이다” “싱가포르의 맑은 공기 덕이다” “우수한 의료 인프라와 프리미엄 제품에 대한 접근성 이점이 있다”고 추측했다.  이에 대해 탄은 “내가 아예 늙지 않는다면 그건 거짓말일 것”이라며 “하지만 우리는 최소한 건강하고 행복하게 늙기 위한 노력을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 네오프로틴 “노인 건강의 핵심은 근력 개선, 해법은 마육 단백질에 있습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125431649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125431649/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125431602.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  과거에는 나이가 들면서 근육이 줄어들며 거동이 점차 불편해지는 걸 자연스러운 노화의 과정으로 받아들이곤 했다. 하지만 최근에는 이를 예방하고 치료해야 할 질병으로 여기는 인식의 전환이 이뤄지고 있다. 세계보건기구(WHO) 또한 지난 2017년 ‘근감소증’이라는 정식 질병으로 분류한 바 있다.  이런 인식 변화와 사회의 고령화가 맞물리면서 그간 젊은 층에 집중해 왔던 피트니스 산업에서도 점차 노년층을 새로운 소비층으로 주목하는 흐름이 나타나고 있다. 노인을 대상으로 한 운동 콘텐츠 및 교육 프로그램을 제공하는 스타트업들이 대표적이다.  단백질 보충제 시장에서도 보디빌딩이나 다이어트 수요가 아닌 노년층 근감소증 예방 수요에 주목하는 스타트업이 등장했다. 말고기를 활용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남편 ‘시한부’ 판정에 아내 3일 먼저 숨져…‘상심증후군’ 뭐길래</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125432487/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125432487/2</guid>
      <pubDate>2024-06-14T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125434004.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남편의 시한부 판정에 극심한 슬픔을 겪던 아내가 결국 ‘상심증후군’으로 남편보다 3일 먼저 세상을 떠나는 안타까운 사연이 영국에서 일어났다.   13일 영국 더선 등에 따르면, 10년 차 부부였던 영국인 웨인 댄(57)과 샤론 댄(54) 부부는 지난 4월에 3일 차이로 세상을 떠났다.   이들은 생전에 서로를 ‘소울메이트’(영혼의 단짝)라고 부를 만큼 금실이 좋았다.  그러던 중 지난해 10월 남편 웨인은 과거 방사선 치료를 받았던 사타구니 암이 폐로 전이돼 수술이 필요하다는 진단을 받았다.  안타깝게도 예후가 좋지 않았다. 지난 2월 그는 뼈와 결합조직에 발생하는 희귀 유형의 종양인 육종 진단을 받았다. 수술로 암을 제거할 수 없는 상태였고 화학 요법을 시작할 예정이었지만, 3월에 상태가 악화돼 병원으로 이송됐다.  처음 6일 동안 아내는 남편의 침대에서 떠나기를 거부했다. 그 뒤에도 집에는 거의 안가고 병실에만 붙어있었다.   딸 엘리는 “밥도 안 먹고, 잠도 안 자서 나는 계속해서 엄마를 병실에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 스마트폰 업체 아너, 폴더블폰 출시…삼성에 도전장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125432693/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125432693/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125432681.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 스마트폰 제조기업 아너(Honor)가 삼성전자 등이 장악한 하이엔드 스마트폰 시장에서 입지를 강화하기 위해 새 폴더블폰을 출시했다고 13일(현지시각) 미 CNBC 등 외신들이 보도했다.  아너가 이번에 내놓은 폴더블폰 ‘아너 매직 V 플립’(Honor Magic V Flip)은 중국에서만 판매될 예정이며, 인공지능(AI) 관련 기능도 포함돼 있다고 한다.  매직V플립은 오포, 비보, 삼성 등의 폴더블폰과 경쟁하게 될 것이라고 CNBC는 보도했다.  앞서 아너는 이미 ‘아너 매직 V2’라는 이름의 가로로 접히는 폴더블폰을 출시한 적이 있다. 이번에 내놓은 아너매직V플립처럼 세로로 접히는 형태를 출시한 것은 처음이다.  두 가지 유형의 폴더블 스마트폰을 모두 판매하게 되면 아너는 스마트폰 시장에서 더욱 강력한 힘을 발휘하게 될 것이라고 CNBC는 평가했다.  아너는 이미 중국 시장에서 상당한 영향력을 발휘하고 있다. 미국 시장조사·컨설팅업체 인터내셔널데이터코퍼레이션에 따르면 아너는 시장점유율 기준 올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, ‘올해 3번째’ 자사주 매입… 상반기 누적 2250억원 규모</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125432905/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125432905/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T12:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125432897.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 올해 3번째로 자사주 추가 매입을 단행한다.  셀트리온은 750억 원 규모 자사추 추가 매입을 결정했다고 14일 밝혔다. 자사주 취득 수량은 총 41만734주다. 이달 17일부터 장내 매수를 통해 자사주를 취득한다는 계획이다.  이번 자사주 매입은 올해 3번째다. 지난 3월과 4월에도 각각 750억 원 규모로 자사주를 매입한 바 있다. 올해 상반기에만 총 2250억 원 규모(주식 수 약 127만2676주) 자사주를 취득하게 된다.   셀트리온은 주주가치 제고를 위해 작년에도 약 1조2500억 원 규모 자사주를 매입했다. 통합 셀트리온 출범 후에도 해당 기조를 이어가고 있다. 특히 통합을 마친 셀트리온은 지난 1월과 4월 두 차례에 걸쳐 총 7000억 원 규모 자사주 소각을 병행했다.  자사주 취득과 소각은 기업의 대표적인 주주가치 제고 정책으로 시중에 유통되는 주식 수가 줄어들면서 자연스럽게 주식 가치가 상승하는 원리다.  셀트리온이 과감하게 자사주 매입과 소각을 추진하는 이유는 여전히 시장에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3D 백내장 수술 시스템으로 환자의 수술 결과 향상 기대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125433769/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125433769/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T13:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125433766.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람들이 나이 들면서 주로 걱정하는 것이 무엇일까? 바로 시력 문제이다. 미국 리서치 회사가 50세 이상 인구를 대상으로 설문 조사한 결과, 전체 인구 중 83%가 다른 어떤 감각보다도 시력을 잃는 것이 두렵다고 응답했다. 노년층의 주요 시력 문제로 가장 많이 언급된 것은 가까이서 읽기 어려움, 흐릿한 시야, 야간 시력 장애였다.대표적 노인성 안질환으로는 백내장, 녹내장, 당뇨망막병증 있다. 최근 5년간 백내장 연평균 환자 수 증감률은 3.8%, 녹내장은 5.5%, 당뇨망막병증은 1.3%로 증가하는 추세다. 세 질환 모두 통증이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업리뷰] 건설인력 노무관리 원 클릭 시스템, 웍스메이트 ‘가다오피스’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434033/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434033/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T13:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125433997.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;웍스메이트는 건설근로자 비대면 중개 플랫폼 ‘가다’를 운영한다. 가다를 쓰는 건설 일용직 근로자들은 언제 어디서든, 자신이 있는 곳 근처의 건설 현장을 지원한다. 건설 현장에서의 근무 경력을 관리, 기능인으로 성장할 토대를 만들면서 임금도 당일 지급 받는다.  웍스메이트 가다는 건설사에게도 유용하다. 건설 일용직 근로자의 근무 기록, 경력, 평판을 제공하므로 건설 현장에 필요한 인재를 파악하기 쉽다. 온라인 플랫폼이니 시공간의 제약도 없다.   6월 7일 웍스메이트는 건설사의 인력 관리를 위한 웹 서비스 ‘가다오피스’를 선보였다. 건설 도급사의 주요 업무인 건설 일용직 근로자들의 출근 현황 파악, 근로계약서 작성 등 노무관리를 손쉽게 하도록 돕는 서비스다. 지금까지 손으로 글씨를 써서 만들던 작업확인서와 퇴직공제신고서 등의 문서를 자동으로 만들고, 모든 항목이 기재 완료된 문서를 1초만에 내려받도록 하는 장점도 가졌다. 웍스메이트의 새 도구 가다오피스를 쓰면 노무관리는 얼마나 편해질까?  가다오피스는다운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스테이지엑스 ‘제4 이통’ 자격 취소 수순…“자본금 2050억원 못 채웠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434151/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434151/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125434631.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학기술정보통신부가 스테이지엑스의 ‘제4 이동통신사’ 자격 취소 절차를 밟는다. 이를 위해 주파수 할당대상 법인 선정 취소 여부를 결정하는 청문 절차를 개시한다.강도현 과기정통부 2차관은 14일 정부서울청사에서 브리핑을 열고 “스테이지엑스가 제출한 필요서류 등을 검토한 결과, 법령이 정한 필요사항을 이행하지 않아 선정 취소 사유가 있는 것으로 판단했다”며 이같이 밝혔다. 정부 발표는 스테이지엑스의 필요서류 제출 한 달여 만이다.앞서 과기정통부는 5G 28㎓ 대역 이동통신 주파수 경매를 통해 4301억 원의 최고입찰액을 제시한 스테이지엑스를 주파수 할당대상법인으로 선정하고, 필요사항 이행을 증빙하는 필요서류를 5월 7일까지 제출하도록 안내했다.스테이지엑스는 필요서류 제출 마감일에 주파수 할당대가(할당대가의 10%인 430억 1000만 원) 납부 영수증, 법인 등기사항전부등명서, 주식납입금 보관증명서, 할당조건 이행각서를 과기정통부에 제출했다. 과기정통부가 이를 확인한 결과, 스테이지엑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[SBA x IT동아] ‘마이크로바이옴’으로 보다 나은 삶 만들 것, 윤여민 메가랩 대표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434223/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434223/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125434195.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[SBA x IT동아] 서울특별시와 서울경제진흥원(SBA)은 서울 성수·창동·동작에 창업센터를 마련했습니다. 스타트업을 발굴, 초기 창업부터 성장기까지 단계별 프로그램을 지원해 육성합니다. 2024년 두드러진 활동을 펼친, 성장 가능성이 높은 유망 스타트업을 소개합니다.  미생물군집을 뜻하는 마이크로바이오타(Microbiota)와 유전체를 뜻하는 지놈(Genome)을 합친 마이크로바이옴(Microbiome)은 현재 식음료ㆍ뷰티(화장품)ㆍ헬스케어(건강보조식품) 등 여러 분야에 적용되고 있다. 마이크로바이옴을 활용해 면역질환을 극복하거나 건강을 개선하기 위한 연구도 계속 이어지고 있다.  시장도 꾸준히 성장 중이다. 국내 여성용 마이크로바이옴 시장은 2020년 기준 약 192억 원 수준에 달할 정도로 크며, 프로바이오틱스 시장만 보더라도 오는 2026년에는 1조 5000억 원 이상이 될 것으로 추산된다.    2018년에 설립된 메가랩도 마이크로바이옴을 활용, 뷰티ㆍ헬스케어 분야에서 점점 두각을 드러내고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생약 성분 대가들이 뭉쳤다”… 동국제약, ‘천연자원연구센터’와 천연물 혁신 의약품 공동개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125434521/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125434465.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약은 전남바이오진흥원 천연자원연구센터와 천연물 소재 기반 혁신 의약품 개발을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 14일 밝혔다. 고령화 사회 진입에 따른 만성질환 치료제 개발에 중점을 둔 협력이라고 한다.  협약에 따라 천연물 소재를 기반으로 한 경쟁력 있고 차별화된 혁신 의약품 개발을 위한 공동 연구와 사업화 등을 협력한다는 계획이다.   공동으로 국책과제 수행도 추진한다. 천연물 신소재 발굴과 임상, 비임상 연구, 생산 등에 나서고 관련 연구 인력 교류도 활성화한다는 방침이다.  박신정 동국제약 최고기술책임자(CTO) 연구·개발(R&amp;amp;D)본부장은 “동국제약은 천연물 소재 추출부터 원료의약품 생산, 완제의약품 생산, 포장·출하까지 ‘엔드투엔드(end-to-end)’ 방식으로 진행할 수 있는 핵심 역량을 갖추고 있다”며 “협약을 통해 천연자원연구센터의 천연물 소재에 대한 높은 전문성과 동국제약 의약품 개발 역량을 결합해 경쟁력 있고 차별화된 제품 개발에 시너지 효과를 창출할 수 있을 것으로 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기상학 교수 “올여름 한국 40도 넘는 폭염…8월 이후 폭우 더 걱정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125434925/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125434925/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125433679.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이번 여름은 유난히 태풍이 많고 폭우, 폭염에 시달릴 것이라는 경고가 나왔다.  기상학자인 김해동 계명대 지구환경학과 교수는 14일 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에서 올여름 기상 전망에 대해 “요즘 겨울을 ‘삼한사미’라고 (3일) 춥고 (4일) 미세먼지가 많다고 하는데 요즘 여름은 폭염 아니면 폭우, 이렇게 4글자로 말할 수 있을 것 같다”고 했다.   김 교수는 “세계 기상기구 등이 ‘올해 세계 기후가 2016년과 비슷할 것이다’고 했다. 극한적인 기상 현상이 나타난 해는 엘니뇨가 정착되고 2년 이내였다”며 “2016년은 2015년에 생겼던 슈퍼 엘니뇨가 정착되고 2년째였다”고 지적했다.  이어 “엘니뇨가 지난해 3월부터 정착되다가 작년 연말 피크에 이르렀다. 엘니뇨가 올해로 정착 2년째가 된다”며 극한의 더위가 나타날 것이라고 말했다.  얼마나 더울지에 대해선 “요즘 해외 뉴스에서 40도 초반은 외신을 못 탄다. 47~8도, 51도, 이 정도 넘지 않는가”라며 올여름 한국도 40도는 명함을 못 내밀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서상원 스테이지엑스 대표 “제4이통 최종 취소 아냐…최선 다할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125435100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125435100/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서상원 스테이지엑스 대표가 ‘제4 이동통신사’ 취소를 예고한 과학기술정보통신부 주장이 불합리하다고 본다면서도 절차에 따라 청문 과정에서 최선을 다하겠다고 14일 밝혔다.  서 대표는 “정부에 계획서를 제출하고 그에 맞게 진행하고 있는데 갑자기 이를 무시하고 잘못됐다고 한다”며 “정부의 주장이 이해되면 수용하겠는데, 불합리하다고 생각한다”고 말했다.   이어 “아직 최종 취소된 것은 아니므로 (청문) 과정에서 할 수 있는 최선을 다 할 것”이라고 덧붙였다.  한편 과학기술정보통신부는 이날 스테이지엑스가 법령이 정한 필요 사항을 이행하지 않았다며, 주파수 할당 대상 법인 선정 취소 여부를 최종적으로 결정하기 위한 청문 절차를 개시한다고 발표했다. 이유는 자본금 충당과 주주 구성 문제다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 전사 통합 안전보건경영시스템 구축… 국제표준 ISO45001 인증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125435312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125435312/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125435207.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 영국표준협회(BSI)로부터 전 사업장에 대한 안전보건경영시스템 표준인 ISO45001 인증을 획득했다고 14일 밝혔다.  ISO45001은 사업장 안전보건 리스크 파악과 사고예방체계 구축 등을 위해 지난 2018년 국제표준화기구(ISO)가 제정한 국제인증이다. 국내에서 중대재해처벌법 제정 등 안전보건에 대한 사회적 관심과 책임 증대에 따라 필요성이 부각되고 있는 경영시스템으로 볼 수 있다.  유한양행의 경우 지난 2020년 오창공장 인증 취득을 시작으로 이번에 본사와 중앙연구소, 군포물류센터 등이 인증을 추가로 확보해 모든 사업장에 대한 통합 안전보건경영시스템 구축을 완료했다.  유일한 창업주 정신에 따라 100년 가까이(오는 2026년 100주년) 기업이윤을 사회에 환원한다는 경영철학을 계승해온 유한양행은 기업의 사회적 책임을 실천하는데 많은 공을 들이는 회사로 알려졌다. 이를 위해 환경과 사회공헌, 기업구조 등에 관해 끊임없이 변화를 도모해왔다. 안전보건경영 외에 오염물질 감축 및 자원 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘디지털 성범죄’ 남자 피해자, 5년새 ‘11배’ 급증…“‘몸캠피싱’ 많아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125435285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125435285/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125435260.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 5년간 디지털 성범죄 피해자 중 남성 피해자 수가 11배 가량 급증한 것으로 나타났다.   14일 서울시의회 국민의힘 윤영희 의원에 따르면 한국여성인권진흥원의 ‘2023 디지털 성범죄 피해자 지원 보고서’ 분석 결과, 디지털 성범죄 남성 피해자 수가 2018년 209명(15.9%)에서 지난해 2320명(25.8%)으로 약 11배 증가했다.  지난해 전체 피해자 중 여성 피해자 수가 6663명(74.2%)으로 많은 비중을 차지했지만, 남성 피해자의 증가 속도가 가파르게 나타난 것이다.   ‘여성긴급전화 1366’을 통해 가족 폭력이나 스토킹, 데이트 폭력 등을 상담 받은 남성 피해자 건수도 지난해 1만7333건을 기록해 전체 상담 건수의 5.9%를 차지했다.   서울시 디지털성범죄 안심지원센터에 접수된 남성 피해자도 2022년 32명(10.4%)에서 2024년 76명(14.6%)으로 증가한 것으로 파악됐다. 센터는 디지털 성범죄 예방과 피해자 지원, 영상물 삭제 등을 원스톱으로 지원하기 위해 서울시가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 동북·서북·서남·동남권 오존주의보 발령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125435326/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240614/125435326/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125435306.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시 보건환경연구원은 14일 오후 2시를 기점으로 동북권, 서북권, 서남권, 동남권에 오존주의보를 발령했다고 밝혔다.  자치구별로 보면 서울 25개구 가운데 종로·중구·용산구를 제외한 모든 자치구에 오존주의보가 발령됐다.   오존주의보는 해당 권역에 속한 자치구의 1시간 평균 오존 농도가 0.120ppm 이상이면 내려진다.  오존은 대기 중 휘발성 유기 화합물(VOCs)과 질소 산화물(NOx)이 태양 에너지와 광화학 반응에 의해 생성되는 2차 오염 물질이다.  고농도에 노출되면 호흡기와 눈을 자극해 염증을 일으킨다. 또 심하면 호흡 장애까지 초래한다.  서울시 보건환경연구원 측은 “어린이, 어르신, 호흡기나 심혈관 질환자에게 실외활동 자제를 권유한다”고 말했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 출시 아이폰15 샀는데…애플 AI는 못 쓴다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240614/125435349/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240614/125435349/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125435332.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플의 첫 AI(인공지능) 시스템인 ‘애플 인텔리전스’가 최신형 기기에서만 사용 가능한 이유가 D램 용량 때문이라는 분석이 나왔다. 아이폰15 프로형, M1 칩 이상 아이패드 등만 애플 인텔리전스를 구동하기 위한 최소한의 기준을 갖추고 있다는 주장이다.  14일 업계에 따르면 애플 전문가로 알려진 궈밍치 대만 TF인터내셔널 연구원은 애플 인텔리전스의 온디바이스 AI 기능을 구현하기 위해서는 약 2GB 이하의 D램 여유 용량이 필요하다고 밝혔다.  애플은 최근 진행된 세계개발자회의(WWDC24)에서 애플 인텔리전스 기능을 포함한 iOS18, 아이패드OS 18 등을 공개했다. 애플 인텔리전스를 활용하면 아이폰, 아이패드 등 애플 기기에서 언어, 이미지, 동작 등에 AI를 접목할 수 있다.  특히 음성비서 ‘시리(Siri)’에 AI를 접목해 성능을 한층 끌어올리게 됐다. AI가 접목된 시리는 더 자연스러운 대화와 더 개인화된 서비스를 제공하게 되고, 기기 화면을 AI가 직접 인식해 앱을 통한 작업 등도 수행할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위원회 “가상자산 사업자 영업 종료 규제 강화한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125436276/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125436276/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T15:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125436248.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장기간 이어진 경기침체와 가상자산 시세 하락 탓에 지난해 하반기부터 영업을 종료하거나 중단하는 가상자산 사업자가 지속적으로 발생하고 있다. 지난 5월 기준 오아시스, 비트레이드, 빗크몬 등 3곳이 영업 중단 상태이며, 코인빗, 캐셔레스트, 후오비코리아, 프로비트, 텐앤텐, 한빗코, 코인엔코인 등 7곳이 영업 종료를 발표했다. 오는 7월 시행되는 ‘가상자산 이용자 보호 등에 관한 법률(가상자산이용자보호법)’ 대응에 대한 부담으로 영업 종료를 선언하는 사업자는 더욱 늘어날 전망이다.    이에 금융당국은 가상자산 사업자 영업 종료 및 중단으로 인한 이용자 피해를 최소화하기 위해 적극 대응하고 있다. 지난해 11월 금융위원회는 가상자산 사업자 대상 ‘영업 종료에 따른 이용자 보호 권고’를 배포했다. 이용자 보호 권고는 이용자 사전 공지, 이용자 예치금·가상자산 출금 지원, 이용자 정보 보존 및 파기, 잔여 이용자 자산 처리 등의 내용을 담고 있다.   당시 금융위원회 금융정보분석원(FIU)은 가상자산 사업자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 중구-동국대 캠퍼스타운, 대학과 지역이 함께 고민하는 자원순환 문제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125436768/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125436768/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125436736.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2024년 6월 14일, 서울 중구가 쓰레기연구소 새롬에서 ‘ESG 자원순환 주민활동가 DAY’를 개최했다. 이번 행사는 서울 중구청과 동국대 캠퍼스타운 사업단, 동국대 창업교육센터가 연계해 실생활에 적용할 수 있는 자원순환 실천법을 알리기 위해 운영한 자원순환 교육 프로그램 수료자들이 교육 수료와 함께 활동 내용과 아이디어를 공유하는 자리였다.   이날 행사에는 자원순환 교육 프로그램에 참여하고, 환경 문제에 관심을 가지고 있는 서울시 중구 주민과 동국대학교 학생 60여 명이 참여했다. 참가자들은 ‘쓰레기 없애기(제로 웨이스트) 실천 사례’, ‘소재별 재활용 분리배출 방법’, ‘중구 재활용 선별장 견학’, ‘창업 아이디어 구상’ 등 다양하고 실용적인 내용을 발표하고 공유했다.  특히, 올해 자원순환 교육 프로그램은 동국대 캠퍼스타운, 창업교육센터와 연계해 진행한 결과 동국대학교 학생 35명이 7개 팀으로 프로그램에 참여해 자원순환 관련 창업 아이디어를 도출했다. 성과를 발표한 동국대학교의 ‘원스’팀이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루나레이크·애로우레이크로 이원화된 인텔 CPU, 라인업 구분은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125437063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125437063/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125437027.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월, 인텔은 14세대 인텔 코어 프로세서에 해당하는 코드명 메테오레이크부터 기존의 ‘인텔 코어’ 브랜드 대신 새로운 이름을 사용하겠다고 발표했다. 이렇게 발표된 새 프로세서가 지난해 12월 14일 출시된 ‘인텔 코어 울트라’다. 인텔 코어 울트라와 13세대 인텔 코어 프로세서의 가장 큰 차이는 인공지능 처리를 위한 신경망 처리장치(NPU)가 새롭게 추가됐다는 점이며, 공정 성숙도나 포베로스(Forveros)를 활용한 칩렛 기술 적용, 하이브리드 코어에 새롭게 초 저전력 코어까지 탑재하는 등 많은 부분이 바뀌었다.   따라서 2024년 6월 현재 시중에서 접할 수 있는 인텔 코어 울트라 탑재 노트북은 ‘메테오레이크’에 해당한다. 그리고 올해 컴퓨텍스에서 공개된 코드명 ‘루나레이크’가 올해 3분기 출시를 앞두고 있다. 루나레이크는 2세대 인텔 코어 울트라에 해당하는 제품인데, 플랫폼에 따라 저전력용 노트북 제품인 루나레이크와 데스크톱 및 고성능 노트북 라인업을 위한 애로우레이크로 나뉜다. 인텔 코어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“푸바오, 불안정해 보인다”…韓 수의사, 스트레스 의심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125437031/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240614/125437031/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T16:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125437004.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국에서 태어났으나 협약에 따라 지난 4월 중국으로 보내진 자이언트 판다 ‘푸바오’가 대중에 공개된 가운데 스트레스로 불안정한 상태로 보인다는 전문가 분석이 나왔다.  최태규 수의사는 푸바오가 중국에서 처음 공개된 지난 12일 YTN 뉴스에 출연해 “공개된 영상을 봤는데 우려했던 것보다는 괜찮은 상태인 것 같다”면서도 “움직임을 보니 한국에서보다는 불안정해 보였다”고 진단했다.  이어 “새로운 장소로 옮겨져 아직 낯설어서인지 경계하고 두려워하는 모습을 보였다”고 덧붙였다.   최 수의사는 “푸바오는 용인 에버랜드에서 태어나 한 번도 그곳을 떠난 적이 없었다”며 “그곳 생활이 안정적이지만 경험이 제한적이기도 했다”며 “(에버랜드가) 푸바오 세상의 전부였던 상황에서 갑자기 옮겨진 것”이라고 말했다.   중국에서의 푸바오 환경을 묻는 질문에는 “모든 동물원이 그렇듯 야생동물 생활 반경을 보장해주진 못한다. 절대적으로 좁고 자극이 부족한 건 어쩔 수 없다”면서도 “동물원치고 나쁘진 않은 환경”이라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마인3디피, “모두를 위한 3D프린팅 토털솔루션, 우리가 제공” [스타트업in과기대]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125438581/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125438581/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T17:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125438460.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울과학기술대학교 창업지원단은 창업보육센터를 통해 유망 스타트업에 입주공간과 멘토링, 네트워킹, 사업화 지원을 제공하며 그들의 성장을 돕고 있습니다. &apos;스타트업in과기대&apos;는 서울과학기술대학교 창업보육센터를 보금자리로 삼아 도약을 꿈꾸는 스타트업들의 얘기를 전합니다.    ‘3D프린팅’은 이름 그대로 3D프린터를 이용해 물건을 만드는 기술이다. 3D 도면 데이터만 있으면 다양한 물건을 프린터 인쇄하듯 손쉽게 출력할 수 있어 ‘제조업의 혁명’을 일으킬 것으로 기대되는 기술이기도 하다. 다만, 3D프린팅 기술을 원활히 이용하려면 기기와 재료가 필요하며, 3D 도면을 생성하는 기술, 그리고 이들을 적절히 이용해 최적의 결과물을 내놓기 위한 노하우도 필요하다.   ‘마인3디피(MINE3DP, 대표 김현석)’는 이러한 3D프린팅 관련 제품과 기술, 그리고 팁까지 폭넓게 제공하는 토털솔루션을 지향하는 기업이다. 3D프린터 및 관련 재료가 필요한 사람, 이를 제대로 활용할 수 있는 노하우가 필요한 사람, 그리고 3D프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간으로 확산하는 &apos;모바일 신분증&apos;…발급처 및 이용 범위는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125440240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125440240/1</guid>
      <pubDate>2024-06-14T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125440233.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 모바일 신분증을 발급할 수 있는 민간개방을 확대함에 따라 앞으로 모바일 신분증 사용이 더욱 확산할 전망이다.  행정안전부는 이달 6일부터 KB국민은행, 네이버, NH농협은행, 토스, 카카오, 카카오뱅크 등 6개 기업을 모바일 신분증 민간개방 사업 참여자로 추가 선정했다고 밝혔다. 이번 민간개방 확대로 앞으로는 이들 사업자들의 앱 서비스에서도 모바일 신분증을 이용할 수 있게 된다. 선정된 기업들은 연내 시스템 개발을 시작해 연내 시스템 개발을 완료할 계획이다.   지난 2022년 모바일 운전면허증을 시작으로 발급이 시작된 모바일 신분증은 실물 신분증과 법적으로 동일한 효력을 지닌다. 현재 모바일 신분증은 행정안전부 공식 앱, 정부24 앱, 삼성월렛을 통해 이용할 수 있다.  지난해까지는 공공 앱으로만 모바일 신분증이 제공됐지만, 올해 3월 처음으로 삼성월렛이 민간 개방 시범사업자로 선정되면서 처음으로 민간 앱에서도 모바일 신분증 발급이 가능해졌다.   발급 방법은?  모바일 신분증은 이를 지원하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뇌경색 후유증, 운동으로 극복… 제2의 인생 즐긴다”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125440003/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240614/125440003/2</guid>
      <pubDate>2024-06-15T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/14/125438443.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2018년 12월이었다. 갈빗집을 운영 중인 권영국 씨(68)는 연말 장사로 눈코 뜰 새 없이 바빴다. 크리스마스 며칠 전부터 갑자기 피로감이 심해졌다. 단체 손님이 많아서 그런 것이려니 했다. 다음 날에도 피곤했지만 다른 증세는 나타나지 않았다. 밥도 잘 먹었고 잠도 잘 잤다. 그러니 피곤해서 그런 것일 뿐이라 여겼다. 첫 증세가 나타나고 이틀, 사흘이 지나면서 피로도는 더 커졌다. 손님 두 명이 세 명으로 보이는, 이른바 복시(複視) 증세도 나타났다. 12월 27일이 됐다. 왼손으로 고기를 잡고 오른손으로 칼질을 하는데, 툭툭 끊어질 뿐 반듯하게 썰리지 않았다. 고기를 잡은 왼팔에서 힘이 별로 느껴지지 않았다. 곁에서 지켜보던 직원이 “사장님, 이상하다”고 했지만 권 씨는 피곤해서 그런 거라고만 생각했다. 나중에야 알았지만 뇌경색(허혈성 뇌졸중) 증세였다. 하지만 당시 권 씨는 뇌혈관이 막혀 있을 거라고는 상상도 못했다. 좀 쉬면 나아질 거라 믿었다. 권 씨는 가게 뒷정리를 아내</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>