<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-09-18T00:10:05.416Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“한국-영국은 지형적 특성 비슷… 해양에너지 분야서 협력해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121190410/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121190410/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121190394.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2050년이면 파도와 조수 등을 활용한 해양에너지와 해상풍력 에너지가 영국 전력 생산량의 최대 20%를 차지할 것입니다. 대표적인 신재생에너지로 세계 각국의 탄소중립 목표 달성에 이바지할 수 있습니다. 한국은 영국과 마찬가지로 해안선이 길어 해양에너지와 해상풍력에너지 발전을 모색하기 적합합니다.” 해양에너지 분야 전문가로 꼽히는 데버라 그리브스 영국 플리머스대 해양공학과 교수는 13일 진행한 인터뷰에서 “훌륭한 연구 인프라와 기술 역량을 가진 한국과의 활발한 협력을 기대한다”며 이같이 말했다. 20여 년간 해양에너지와 해상풍력에너지 분야에서 다양한 신기술을 개발한 그는 2020년 영국왕립공학한림원 회원으로 선출됐다. 13∼15일 한국공학한림원과 영국왕립공학한림원이 청정에너지 분야 협력 강화를 위해 개최한 한영 정책기술포럼 참석차 방한했다. 그리브스 교수가 주목하는 해양에너지와 해상풍력 에너지는 생산 과정에서 탄소가 배출되지 않기 때문에 친환경 에너지로 여겨진다. 해양에너지는 파도,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“속이 더부룩” 소화제 먹었는데…응급실 가보니 담석증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121191446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121191446/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T05:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121191960.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;담석증(담낭 안에 돌이 생긴 경우)은 환자마다 증상이 천차만별이고 치료법도 다르다. 대개 증상이 없어 경과 관찰만 하는 경우가 많지만, 담낭염, 담관염, 췌장염과 같은 위급한 합병증이 발생했다면 바로 치료를 받아야 한다. 또 증상이 없더라도 환자에 따라 암 발병 위험도가 높아질 수도 있어 적극적인 치료가 필요하다.15일 건강보험심사평가원 국민관심질병통계에 따르면 담석증 환자 수는 2017년부터 연평균 10%씩 증가해왔다. 박남영 강동경희대병원 소화기내과 교수는 “우리나라의 경우 서양보다 색소성 담석이 많았지만, 식생활의 서구화 등으로 인해 콜레스테롤 담석의 비율이 증가하면서 담석증 환자도 계속 증가하는 추세”라고 말했다.담석은 크게 ▲비만, 고지방·고열량식이, 임신, 급격한 체중 감소 등으로 발생하는 콜레스테롤 담석 ▲기생충이나 세균 감염, 간경변증이나 용혈성 빈혈 환자 등과 관련이 있는 색소성 담석으로 나뉜다.증상은 오른쪽 윗배 또는 명치 부위 극심한 통증이 대표적이다. 주로 담석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“발은 제2의 심장…50년 수명의 발 잘 관리해서 100살까지 쓰는 법”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230915/121193794/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230915/121193794/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T10:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121193763.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;100세까지 건강하게 장수하는 비결로 ‘맨발 걷기’가 유행하고 있다. 하지만 발이 건강하지 않은 상태에서 걷는다면 아무런 효과가 없다. 아니, 오히려 발과 몸 전체를 망가뜨리는 일이다.  맨발 걷기의 효과를 제대로 느끼려면 ‘건강한 발’로 걷는 게 가장 중요하다. 하지만 정작 우리는 ‘걷기’에만 초점을 두고 ‘발 관리’에는 너무나도 소홀하다.  이 책은 일본 최고의 발 전문의가 ‘인체의 축소판’이자 기의 통로, ‘제2의 심장’이라고 불리는 발의 중요성을 알린다. 우리 몸 전체에서 발이 가장 중요한 이유, 발과 몸 건강의 상관관계, 발 건강을 지켜 주는 관리법까지 발에 대한 모든 내용을 담았다.  저자는 특히 발에도 수명이 있고, 수명은 단 50년이라고 강조한다. 50년짜리 발을 평생 쓰는 발로 만드는 방법은 어렵지 않다. 하루에 딱 5분만 책에 나와 있는 관리법과 체조를 실천하면 된다.   이 책은 신발 선택법, 발톱 관리법, 마사지 방법부터 발목 유연성, 발 아치 모양, 발바닥 근력을 강화해 주는 체조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨, 대난투 액션 신작 ‘배틀크러쉬’ 10월 글로벌 CBT 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121193938/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121193938/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T10:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121193922.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 난투형 대전 액션 신작 ‘배틀크러쉬’가 글로벌 비공개 베타테스트(CBT)를 진행할 예정이라고 15일 밝혔다.  앞서 전날 진행된 ‘닌텐도 다이렉트’에서 엔씨는 배틀크러쉬의 트레일러와 글로벌 CBT 계획, 그리고 실제 게임 플레이 화면으로 제작된 영상을 공개했다.  2024년 상반기 출시 예정인 배틀크러쉬는 엔씨가 닌텐도 스위치로 선보이는 첫 게임이다. 닌텐도 스위치, 스팀, 모바일 등 다양한 플랫폼에서 즐길 수 있다. 오는 10월 23~30일 북미, 유럽, 동남아 지역의 25개국을 대상으로 CBT를 진행할 예정이다.  배틀크러쉬는 시간이 지날수록 좁아지는 지형과 적들 사이에서 최후의 1인을 목표로 전투를 벌이는 게임이다. 간편한 조작과 지형, 지물을 활용한 전략적 전투 액션, 특색 있는 전장과 최대 30인이 즐길 수 있는 다양한 게임모드, 신화 속 인물을 모티브로 고유의 액션 스킬을 보유한 캐릭터 등이 특징이다. 플랫폼간 크로스플레이도 지원한다.  이용자의 플레이 성향에 맞춰 즐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 티온랩테라퓨틱스 “지속성·표적성 약물 전달체로 환자 삶의 질 높인다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121194290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121194290/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121194189.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성질환을 앓고 있는 환자는 약효를 유지하기 위해 매일 약을 먹거나 주사를 맞아야 한다. 약물을 제때 투여하지 않으면 증상이 심해지거나 부작용이 발생하기도 한다. 하지만 지속적인 투약은 일상생활에 불편을 야기한다. 환자 삶의 질을 떨어뜨리고 심한 경우 치료에 대한 거부감으로 이어지기도 한다.   바이오 스타트업 티온랩테라퓨틱스가 약효 지속성을 최대 6개월까지 늘릴 수 있는 기술을 개발했다. 만성질환 환자의 경우 병원 방문 시 한 번만 투여하면 다음 방문 시까지 약효가 유지된다. 약을 매일 복용하지 않아도 되니 약물 복용의 불편함을 덜 수 있다. 현재 티온랩테라퓨틱스는 이 기술을 비만치료제에 적용해 상용화를 준비 중이다.   티온랩테라퓨틱스는 표적성을 높인 약물 전달체도 개발했다. 표적성이 검증된 알부민을 이용해 원하는 부위에 약물을 전달한다. 덕분에 약물을 적게 투여할 수 있고, 부작용도 줄인다.   티온랩테라퓨틱스를 이끌고 있는 임덕수 대표를 만나 지속형 및 표적형 약물 전달체 기술과 개발 진행 상황에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌사환자에 이식한 돼지 신장, 61일 버텼다…세계 최장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121194413/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121194413/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>뇌사 환자에 유전자 변형 돼지 신장을 이식한 실험이 세계 최장인 61일간 성공이라는 결과를 남기고 14일(현지시간) 종료됐다. 과학자들은 수십년간 이종간 장기 이식을 시도해오고 있다.AFP통신에 따르면 미 뉴욕대 랭건 이식연구소의 로버트 몽고메리 소장은 실험을 종료하며 “지난 두 달간 면밀한 관찰과 분석을 통해 많은 것을 배웠으며 미래에 대해 희망을 품을 만하다”고 말했다.몽고메리 소장은 2021년 9월 세계 최초로 유전자 변형 돼지 신장 이식을 실시했고 이번이 그가 수행한 다섯 번째 이종 이식이었다. 연구 기간 동안 수집된 조직에서는 가벼운 거부반응 과정이 시작된 것으로 나타나, 향후 실험에서는 면역억제제의 강화가 필요한 것으로 분석됐다. 대부분의 포유류에서 발견되는 당 분자인 ‘알파갈’을 담당하는 유전자를 제거함으로써 연구팀은 거부 반응을 멈출 수 있었다.  초기 이종이식 연구는 영장류의 장기를 이식하는 데 중점을 두었다. 예를 들어 1984년에 개코원숭이 심장을 신생아에게 이식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침대 누워 해양탐험… 데이브 더 다이버, 10월 닌텐도 스위치 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121194672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121194672/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T10:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121194540.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 게임 서브 브랜드 민트로켓의 해양 어드벤처 신작 ‘데이브 더 다이버(이하 데이브)’가 오는 10월 26일 닌텐도 스위치 버전으로 정식 출시한다고 15일 밝혔다.  앞서 전날 스위치 신작 타이틀을 소개하는 ‘닌텐도 다이렉트’에서는 데이브의 정식 출시일이 공개됐다. 다운로드 콘텐츠 형태로만 선보일 예정이며 ‘닌텐도 e숍’에서 판매할 예정이다.  넥슨은 이날부터 출시 전까지 데이브 스위치 버전의 사전 예약 판매를 실시한다. 예약 구매한 유저에게는 ‘보트 페인팅’, ‘초밥집 인테리어’를 특전 혜택으로 제공할 예정이다.   현재 닌텐도에서는 데이브의 무료 체험판을 플레이할 수 있다. 정식 출시 후 이어서 플레이할 수 있도록 데이터 세이브 기능도 제공한다.  데이브는 싱글 패키지 형식의 하이브리드 해양 어드벤처 게임이다. 지난 6월 28일 스팀 글로벌 동시 출시 이후 평단의 긍정적인 평가를 받고 있다. 7월 8일 기준 누적 판매량 100만 장을 돌파했으며 5만 1000여 개의 스팀 플레이 리뷰를 보유하면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼자 개발해 수백억 대박! 커지는 인디게임 시장[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230914/121182975/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230914/121182975/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/14/121182970.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘인디’라는 단어를 보면 어떤 것이 먼저 떠오르나요? 사람마다 다르겠지만, 대개는 홍대 거리나 지하 클럽에서 공연하는 인디 밴드 같은 뮤지션을 연상하리라 봅니다. 자신이 추구하는 음악을 자신 자본으로 제작해 유통하는 그들을 보면 박수와 격려를 보내고 싶습니다. 이런 인디 뮤지션들은 주류 음악 시장에서는 접하기 힘든 개성 있고 독특한 음악으로 관객과 소통하며 많은 사랑을 받고 있는데요. 요즘엔 아예 인디 음반을 위한 전용 레이블까지 등장했습니다.게임 시장에도 음악처럼 ‘인디게임’ 분야가 있습니다. 음악과는 조금 다른 형태지만,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외계인은 없었다”…美 항공우주국 UFO 보고서 발표, 연구국장 임명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121195063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121195063/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121194948.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지금까지 수집된 미확인비행물체(UFO) 관련 기록에서 외계인의 존재 증거를 찾지 못했다는 연구 결과가 발표됐다.  14일(현지시간) 미국 AP통신에 따르면 미국 항공우주국(NASA)은 현재까지 UFO 목격 사례나 기록에서 외계인의 존재를 확인하지 못했으며 UFO를 연구하는 방식의 변화가 필요하다는 33페이지 분량의 ‘미확인비행현상(UAP) 독립 연구팀 보고서’를 발표했다.  16명의 전문가로 구성된 연구팀은 보고서를 통해 “UAP 목격 사례를 설명하는 데 필요한 데이터가 없다”며 “각 사례는 매우 흥미롭고 설득력 있지만 영상으로 재생할 수 없고 출처에 대한 정보가 부족하다”고 밝혔다.  과학자들은 고해상도의 관측 자료가 부족해 과학적 결론을 도출할 수 없다고 밝혔다. 과학 연구 단체인 사이먼스재단의 데이비드 스페르겔 의장은 “대부분의 UFO 목격 사례는 비행기, 드론, 풍선 또는 기상 현상일 수 있다”고 언급했다.  연구팀은 “현재 UAP 목격 사례는 대부분 과학적 분석이나 관측을 하기 위해 설계된 장비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초음파 68번 하고도 자궁암 놓쳐”…의사회, 한의사 고발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121195181/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121195181/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121195162.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한소아청소년과의사회가 초음파 진단 기기를 진료에 사용해 의료법 위반 혐의로 기소됐다 파기환송심에서 무죄를 선고받은 한의사를 업무상과실치상 및 사기 혐의로 검찰에 형사고발했다. 68회에 걸친 초음파를 하고도 자궁내막암을 진단하지 못했음에도 불구하고 무죄를 선고 받았다는 것이다.   대한소아청소년과의사회는 15일 “해당 한의사의 초음파 진단 기기 사용으로 발생한 피해는 업무상 과실치상 행위이고 능력이 없음에도 초음파 진단 기기를 사용해 의료행위를 한 것은 사기”라면서 서울서부지방검찰청에 고발장을 제출했다고 밝혔다.   임현택 회장은 “해당 한의사는 업무를 제대로 수행하지 못해 무려 68번이나 초음파를 하고도 환자의 자궁내막증이 자궁내막암으로 진행되도록 해 과실이 명백하다”면서 “산부인과에서 단 한 번의 초음파로 발견할 정도의 암을 발견할 능력조차 없으면서도 피해자를 기망해 재산상의 이익을 얻었다”고 말했다.   또 “앞으로 한의사가 초음파, 뇌파 측정 기기, 골밀도 측정기 등을 사용해 환자가 위해를 입거나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시동생 콩팥 기증받아 새 삶 얻은 형수[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230914/121186448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230914/121186448/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/14/121186446.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김숙자(67) 씨는 만성 신부전증 환자였다. 콩팥 기능이 6%까지 떨어졌었다. 그러다가 올 4월 말에 콩팥 이식 수술을 받았다. 수술은 민상일 서울대병원 이식혈관외과 교수가 집도했다.수술은 성공적으로 끝났다. 김 씨는 새 콩팥을 얻었으니 만성 신부전증에서 해방될 거라고 믿었다. 아니었다. 김 씨는 33일 동안 퇴원하지 못하고 제2의 투병을 해야 했다. 예기치 않은 변수가 생겼던 것. 자칫 새 콩팥마저 잃을 위기에 처했다. 그래도 김 씨와 민 교수는 힘을 합쳐 위기를 극복했다.      ● “당뇨병이 콩팥 질환 악화 가능성”2005년 소변에서 거품이 생겼다. 가까운 병원에 갔더니 당뇨병이라 했다. 잘 관리하면 된다고 생각했다. 약은 거르지 않았고, 매일 1시간 반 남짓 걷기 운동도 했다. 김 씨는 당뇨병이 만성 신부전의 징후일 거라고는 생각하지도 못했다. 민 교수는 “당뇨병이 생기고 평균 15년 후에 콩팥 질환이 생기는 사례가 많다”고 했다. 이때 이미 콩팥이 손상되기 시작했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유방암 표적 항암치료 무력화 유전자 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121196279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121196279/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T12:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121196276.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유방암 표적 항암치료제 중 하나인 mTOR 억제제의 효과를 낮추는 인자가 새롭게 규명됐다.    강남 세브란스병원(병원장 송영구) 연세대 의과대 의·생명 시스템 정보학 교실 빈진혁 교수는 네덜란드 암연구소 Lodewyk Wessels 교수와 함께 유방암 치료제 mTOR 억제제에 대한 임상적 유의미성을 가지는 저항성 인자를 규명한 논문을 발표했다.      mTOR는 세포 주기 조절, 세포 성장 등에 관여하는 단백질이다. mTOR가 정상적인 수준에서는 세포 성장과 발달을 돕는 중요한 역할을 하지만 비정상적인 활성화 상태에서는 세포 내 암 신호전달 통로가 돼 암세포 성장을 돕는다. 이러한 기전을 적용한 mTOR 억제제는 세포의 신호전달을 방해하고 세포 성장을 억제하는 특성이 있어 최근에는 유방암을 포함해 신장암과 폐암 등 다양한 암종에서 표준치료법으로 활용되고 있다.     다만 mTOR 억제제도 다른 항암제와 마찬가지로 장기 처방 시 암세포가 후천적으로 저항성을 획득</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자동차 디자人] 브랜드 미래를 그리다…BMW i 디자인 총괄 ‘카이 랭어’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121198097/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121198097/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T14:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121198024.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자동차 품질의 상향 평준화로 디자인은 브랜드 경쟁력을 좌우하는 핵심 요소로 자리 잡았다. 내·외관 디자인이 트렌드를 반영하지 못하면, 제품 성능이 좋더라도 소비자의 외면을 받기 때문이다. 이에 각 제조사는 자신들의 정체성과 가치를 다양한 라인업에 일관적이고 창의적으로 전달할 디자이너 영입에 필사적이다. 자동차 업계를 대표하는 뛰어난 디자이너들은 이같은 고민을 어떻게 풀어내고 있을지 월간 연재 코너인 [자동차 디자人]을 통해 살펴본다.  독일 프리미엄 자동차 제조사 BMW는 2008년 ‘프로젝트 i’ 연구소를 설립, 브랜드 전동화와 지속 가능성에 관한 연구를 시작했다. BMW 미래를 책임지는 중차대한 프로젝트를 담당한 연구소는 10여년간 수많은 콘셉트를 선보이며, 브랜드 헤리티지를 계승하는 동시에 새로운 미래를 어떻게 디자인할지 고심을 거듭했다. 그리고 그 고민에 대한 결과물을 BMW i 시리즈에 담아 선보이고 있다.  카이 랭어(Kai Langer)는 BMW i 디자인 총괄이다. 그는 미래를 위한 답을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 주식회사빙고 “주문형 신선식품 냉동 창고를 집 앞에”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121198450/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121198450/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121198390.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  [IT동아 차주경 기자] 늦은 시간까지 일을 하다가 별안간 샐러드를 먹고싶어졌지만, 마트가 영업을 마쳤다는 생각에 포기하고 말 때. 계란과 채소, 우유 등 신선식품을 사야 하지만, 일하느라 눈코뜰 새 없이 바쁠 때. 제철 과일과 신선한 채소를 먹고 싶지만, 집과 마트 사이 거리가 멀어 쓴 입맛만 다실 때. 바쁜 일상을 보내는 현대인 누구나 한 번쯤은 겪었을 일이다.   오늘날 유통 기업들은 이런 소비자들을 위한 신선식품 새벽배송 서비스를 앞다퉈 마련했다. 그럼에도 이들의 서비스에 한계는 있다. 새벽배송 상품 품목의 종류가 적거나 가격이 비싼 경우, 배송 과정에서 상품의 품질이 떨어지는 경우다. 오랜 시간 냉동식품 제조와 배송을 한 어느 기업의 대표는 이 단점을 직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국 슈퍼컴 성능 세계 1위…美 반도체 제재 받을까봐 감추고 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121198916/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121198916/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121198851.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국이 세계 1위 성능의 슈퍼컴퓨터를 보유하고 있지만 미국의 제재를 우려해 이를 감추고 있다는 미 전문가 분석이 제기됐다. 미국발 반도체 수출 통제가 계속되는 상황에서 슈퍼컴퓨터 생산에 필요한 고성능 반도체를 확보하기 위해 중국 정부가 정보기술(IT) 분야에서 철저한 도광양회(韜光養晦) 전략을 수립했다는 분석이다.   잭 동가라 미 테네시대 컴퓨터공학과 교수는 14일 보도된 홍콩 사우스차이나포스트(SCMP)와의 단독 인터뷰에서 중국이 엑사스케일급 컴퓨터를 3대 정도 보유한 것으로 추정했다. 동가라 교수는 2021년 컴퓨터공학계의 노벨상이라고 불리는 튜링상을 수상한 세계적인 석학이다.   지난달 베이징에서 열린 엑사스케일급 컴퓨터 워크숍에 참석한 동가라 교수는 “중국 과학자들이 자신들이 보유한 컴퓨터에 대해 꽤 자랑스러워하는 것 같다”며 “중국이 이런 컴퓨터를 보유하고 있다는 건 이미 널리 알려졌다”고 말했다. 그러면서 “그들이 벤치마크(성능검사)를 실시한 건 아니지만 적어도 기존에 발표된 논문을 토대로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 아이폰 배터리 교체비 또 올렸다…아이폰14 기준 14.6만원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230915/121198994/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230915/121198994/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121198984.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이폰15 시리즈 공개와 함께 애플이 또 다시 아이폰의 배터리 교체 비용을 인상했다. 애플은 올해 3월에도 아이폰 배터리 교체 비용을 1.5배 가량 올린 바 있다.   15일 업계에 따르면 애플은 아이폰14를 비롯해 최근 출시한 아이폰 라인업의 배터리 교체비를 모두 인상했다. 가장 최신 제품(아이폰15 제외)인 아이폰14 시리즈의 경우 약 11%, 아이폰13을 비롯한 이전 모델은 약 6% 비싸졌다.  애플 공식 홈페이지를 살펴보면 기존에 13만1400원이었던 아이폰14 시리즈의 배터리 교체 비용은 14만6000원으로 변경됐다. 일반, 플러스, 프로, 프로 맥스 전 라인업 동일한 가격이다.  아이폰11·12·13 시리즈 또한 미니·일반·프로·프로 맥스의 배터리 교체 비용이 모두 12만2000원에서 12만9000원으로 뛰었다.  애플이 배터리 교체 비용을 인상한 것은 올해 벌써 세 번째다. 애플은 지난 3월 두 차례의 요금 인상을 단행한 바 있다.  애플은 지난 3월1일부터 아이폰13 및 이전에 출시된 모든</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽 아이폰12 전자파 파장에…정부, 아이폰12+후속모델 긴급 안전성 점검 착수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121199309/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121199309/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121199299.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프랑스 당국이 과도한 전자파 방출을 이유로 애플 아이폰 12를 상대로 판매 중단 명령을 내리자 우리 정부가 관련 제품에 대한 긴급 점검에 착수했다.   15일 정부에 따르면 과학기술정보통신부는 이달 아이폰12 시리즈를 비롯해 지난해까지 출시된 아이폰에 대한 전자파 안전성 점검을 실시하고 이달 중 그 결과를 발표한다.  이는 유럽국가들이 제기하고 있는 아이폰12의 전자파 과도 방출 우려에서 비롯됐다. 프랑스 국가주파수기구(ANFR)는 12일(현지시간) 아이폰12가 유럽연합(EU) 기준을 넘는 수준의 전자파를 방출한다는 이유로 애플에 판매 중단 명령을 내렸다.   ANFR은 애플 아이폰12 등 141대의 휴대전화를 대상으로 전자파 인체 흡수율(SAR) 조사 실시한 결과, 손이나 주머니에 휴대전화를 넣은 상황에서 SAR이 EU 기준인 킬로그램(㎏)당 4와트(W)보다 높은 5.74W의를 기록했다고 밝혔다. 프랑스 당국의 조치에 독일이나 스페인 등 다른 유럽 국가들도 애플에 해명을 요구하며 논란이 확산되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면 유전자 진단의 현 주소는? 마크로젠 &apos;유전자 검사&apos; 해보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121199383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121199383/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121199322.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시장조사기업 글로벌 마켓 인사이트가 조사한 글로벌 유전체학 서비스 산업 분석 보고서에 따르면, 전 세계 유전체학 서비스 시장 규모는 2022년 약 43억 달러(약 5조7000억 원)규모에서 매년 11.2%씩 성장해 2032년 123억 달러(16조3000억 원)까지 성장할 것으로 보고 있다. 유전체학은 유전자와 유기체의 DNA 세트에 대한 연구로 개인의 게놈 정보를 분석하고 해석하는 다양한 과학 및 기술 서비스를 뜻한다. 비침습 검진 및 진단 기술의 발전은 유전체학의 성장을 견인하고 있고, 또 생명공학 연구개발에 대한 투자와 생명공학 스타트업들의 확장도 크게 기여하고 있다.  우리나라는 1994년부터 2007년까지 14년 간 진행된 생명공학육성기본계획(바이오텍 2000)을 토대로 생명공학 산업이 육성되기 시작했으며, 2014년에는 포스트게놈 다부처유전체사업단이 출범해 2021년까지 국내 유전체 연구 산업을 지원한 바 있다. 국가 차원에서 유전체 산업을 주력으로 지원해 왔다. 그 중심에 있는 기업들 중 하나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팀프레시 새벽시장 “음식점을 위한, 싸고 편리한 식자재 주문 서비스입니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121199799/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121199799/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T15:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121199768.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 권명관 기자] 지난 2018년 설립한 팀프레시는 새벽시장의 다크호스로 주목받는다. 연매출액은 설립 첫 해 약 27억 원을 기록했지만, 지난해 약 2300억 원으로 껑충 뛰었다. 약 4년 만에 85배 성장한 기록으로 지난 4년 간 연평균 매출액 성장률은 무려 204%에 이른다.  팀프레시는 콜드체인 물류(새벽배송, 당일배송, 풀필먼트 등)를 바탕으로 다양한 수익 플랫폼(식자재유통, 프랜차이즈, 화물플랫폼 등)을 운영 중이다. 새로운 신규 거래처 증가 등에 따른 물동량 확대로 연간 매출액은 빠르게 늘어났다. 2023년 7월 기준, 누적 출고 건수 약 1510만 건, 누적 배송 건수 약 2140만 건 등을 기록 중이며, 올해 매출 4000억 원 돌파를 기대하고 있다. 창업 이후 4년 간 거래처 수는 물류 사업에서 약 10배, 유통 사업에서 약 52배 증가한 것으로 알려졌다.   이처럼 가파른 팀프레시의 성장은 콜드체인에 기반한 새벽배송을 빼놓을 수 없다. 자고 일어나면 어제 주문한 신선식품이 문 앞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NASA “UFO, 외계에서 유래했다는 증거 찾지 못해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121200999/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121200999/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121200997.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국항공우주국(NASA·나사)이 “미확인 비행현상(UAP)과 관련해 외계에서 유래했다는 증거를 찾을 수 없다”고 밝혔다. UAP는 미 정부기관에서 UFO(미확인 비행물체)대신 사용하는 용어다.CNN 방송 등에 따르면 나사는 14일(현지 시간) 미 워싱턴 본부에서 기자회견을 열고 이 같은 내용을 담은 전문가 연구팀의 보고서를 발표했다. 나사는 사상 처음으로 UFO 연구 총책임자를 임명해 관련 조사를 이어간다는 방침을 밝혔다. 전문가 16명이 참여한 33페이지 분량의 보고서에서 “UAP가 외계에서 유래했다는 증거를 찾지 못했다”면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>16세때 고졸 검정고시…KAIST 24세 최연소 교수 나왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121201034/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121201034/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T16:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121201030.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만 24세(1999년생), 한국과학기술원(KAIST) 역대 최연소 교수로 한수진씨가 임용됐다.15일 KAIST에 따르면 한씨는 지난 8월 말 KAIST 전기및전자공학부 교수로 임용됐다.이는 지난 2009년 만 26세로 KAIST 최연소 교수(수리과학과)로 임용된 최서현씨 기록을 깬 것이다. 현재 최 교수는 카이스트에 재직하지 않고 있다.한 교수는 만 16세에 검정고시를 통해 2014년 미국 UC버클리 대학에 들어가 2016년 졸업, 이후 2017년부터 2023년 6월까지 캘리포니아공대 석박사 과정을 밟으며 19세에 과학기술 분야 저명한 SCI급 제1저자로 논문을 발표한 것으로 알려졌다.한 교수는 KAIST 새늘동에 둥지를 틀었고, 현재 전기및전자공학부 학생들에게 강의를 하고 있다.(대전=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관 “통신3사 이권 카르텔 지적있어…저렴한 서비스 제공해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121201090/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121201090/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T16:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121201088.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이동관 방송통신위원장이 취임 후 처음으로 통신 3사 대표를 만나 ‘이권 카르텔’이라는 표현을 쓰면서 가계 통신비 인하 등을 당부했다. 이 위원장은 15일 정부과천청사에서 유영상 SK텔레콤 대표, 김영섭 KT 대표, 황현식 LG유플러스 대표와 간담회를 갖고 “남여, 노소, 빈부 차이에 상관없이 국민들은 저렴한 요금으로 통신 서비스를 이용할 수 있어야 한다”고 밝혔다. 그러면서 “통신사는 국민 생활에 필수적인 서비스를 제공하고 있지만 서민들 입장에서는 높은 가계통신비가 부담이 되어 온 것도 사실”이라며 “통신산업은 오랜 기간 과점 체제로 운영되면서 일각에서는 ‘이권 카르텔’이라는 지적도 나오고 있다”고 꼬집었다. 앞서 윤석열 대통령은 2월 비상경제민생회의에서 ‘카르텔’을 거론하며 통신 3사의 비싼 통신요금을 통해 이익을 챙기는 걸 비판한 바 있다. 이 위원장은 구체적으로 5세대(5G) 이동통신 요금제 종류가 부족해 이용자의 선택권이 제한돼 있다는 점을 언급한 뒤 “고가 요금제 및 단말기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소상공인 디지털 전환 돕는 정부·민간 지원 이어진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121202166/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121202166/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121202152.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;금리, 임금, 물가 상승으로 시름하는 소상공인을 위해 명절을 앞두고 정부가 각종 지원책을 내놓는다. 3000억 원 규모 정책자금 지원과 더불어 디지털 전환을 통한 경영 효율 제고를 돕는 스마트 상점 기술 보급사업도 계속된다.  소상공인시장진흥공단은 추석 명절 전후로 3000억 원 규모 소상공인 정책자금을 지원한다고 14일 밝혔다. 재도전특별자금, 스마트자금 등 직접 대출에 1500억 원, 일반경영안전자금, 성장촉진자금 등 대리대출에 1500억 원을 투입할 예정이다.  이중 스마트자금은 소상공인 디지털 격차를 해소하고 혁신형 소상공인의 성장기반을 마련하려는 취지의 정책 자금 대출이다. 대상은 스마트 기술을 도입 후 적극 활용해 생산 유통 판매 등 사업 전반에 걸쳐 경영 효율화를 이룬 기업 등이 포함된다. 비대면 주문,결제 키오스크, 테이블오더, 서빙로봇 등 공단의 스마트 기술 풀(Pool)에 해당하는 기술을 운용 중이라면 지원대상에 해당한다.  이외에도 혁신형 소상공인, 사회적 경제기업, 공단이 선정한 강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에도 최대 120㎜ 가을비…집중호우 퍼붓다 소강</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121202550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230915/121202550/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T18:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121202112.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주말에도 전국에 비가 계속 내리겠다. 일요일인 17일까지 예상 강수량은 최대 120㎜ 이상이다.    특히 비가 일시적으로 강하게 내리다가 소강상태를 보이는 때가 많겠다.   낮 최고기온은 30도 안팎이 예상되며, 아침 기온이 평년보다 많이 높겠다.  15일 기상청에 따르면 16일에는 서해상에서 북동쪽으로 다가오는 저기압의 영향으로 전국 대부분 지역에 가끔 비가 내리겠다.   강원·경상 동해안에는 동풍과 지형효과가 겹치면서 비가 내리겠다.  중부 지방은 오전 6시부터 낮 12시까지 비가 소강 상태를 보이겠다.  일요일인 17일에는 오후 6시 전후까지 전국에 비가 내리겠고, 일부 남해안에는 밤 12시까지 비가 내리는 곳이 있겠다.   오전부터 제주 서쪽에서 다가오는 저기압의 영향을 받다가 차차 벗어나면서 비가 그치겠다.  15일 오전부터 17일까지 예상 강수량은 서울 등 수도권에 30~80㎜, 서해5도에 10~60㎜, 강원권에 30~80㎜(많은 곳 강원 영동, 강원 영서 남부 120㎜ 이상) 충청권에 30</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어팟 케이스, 에르메스 가죽…애플이 말하지 않은 두 가지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121203130/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121203130/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T19:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121203115.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 지난 12일 신제품 발표 행사를 열고 아이폰 15 시리즈, 애플워치 시리즈 9 등 신제품을 공개했다. 새로운 AP와 개선된 카메라 성능, 티타늄 소재, USB-C형 단자 채택 등 눈길을 끄는 주요 변경 사용 외에도 소소하지만 주목할만한 내용도 있었다. 애플 발표에서 언급되지 않았거나 짧게 지나가 놓치기 쉬운 두 가지 내용을 짚어봤다.   에어팟 프로 2세대 USB-C 모델, 케이스만 바뀐 게 아니다  애플이 라이트닝 단자 대신 USB-C형 단자를 채택한 건 아이폰뿐만 아니다. 에어팟 프로 2세대 또한 USB-C형 단자를 채택하면서 리뉴얼됐다. 애플이 에어팟 케이스를 리뉴얼하며 충전 방식을 변경하거나, 추가한 게 이번이 처음은 아니다. 하지만 케이스를 별도로 판매하거나, 두 가지 버전을 나눠 판매했던 이전 사례들과 달리 이번 에어팟 프로 2세대는 케이스를 별도로 판매하지 않는다.   이는 이번에 선보인 에어팟 프로 2세대 USB-C 모델이 단순히 케이스만 바꾼 모델이 아니라 유닛까지도 기존 에어팟</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 프랑스 아이폰12 판매 중단 명령에 모델 업데이트 합의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121203235/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121203235/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121203186.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프랑스 규제 당국이 유럽연합(EU) 기준을 초과하는 전자파 방사선 수치 방출을 이유로 애플의 아이폰12 모델의 판매 중단을 지사하자 애플이 15일 이미 판매된 아이폰12 모델에 업데이트를 해주기로 합의했다.  최근 최신 버전인 아이폰15 모델을 공개한 애플은 아이폰12 모델이 안전하며 2020년 출시 이후 전 세계 국가에서 인증을 받았다고 주장하며, 프랑스가 제기한 문제는 “특정 시험 프로토콜과 관련이 있다”고 밝혔다.  무선통신 주파수를 관리하는 프랑스 규제 당국은 지난 12일 아이폰12가 인체에 흡수될 수 있는 전자파에 대한 두 가지 유형의 테스트 중 하나에 실패했다며 아이폰12 판매 중단을 명령하면서 애플에 소프트웨어를 업데이트하거나 그렇지 않으면 리콜에 직면할 것이라고 위협했었다.  애플은 15일 “프랑스 사용자들을 위한 소프트웨어 업데이트를 발표할 것”이라고 밝혔지만 업데이트 내용에 대해서는 자세히 설명하지 않았다.  소냐 고스포디노바 유럽연합(EU) 집행위원회 대변인은 앞서 14일 “애플이 업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“260만원짜리 아이폰 매진, 실화냐”…예판 시작 중국서 폭발적 반응</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121203969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230915/121203969/1</guid>
      <pubDate>2023-09-15T21:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121203961.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국에서 예약 판매를 시작한 애플 아이폰15가 당초 우려와 달리 흥행을 예고하고 있다. 중국의 의도적 애플 견제에도 불구하고 최상위 모델인 아이폰15 프로 맥스는 예판에서 빠른 속도로 매진됐다. 15일 관련업계에 따르면 애플은 오후 8시부터 이날 중국 애플 공식 홈페이지와 전자상거래 업체 티몰을 통해 아이폰15 예약 판매를 시작했다. 예약 판매가 시작된 직후 애플 공식 홈페이지에는 ‘조금만 기다리면 (접속이) 될 것’, ‘거의 다 왔다’ 등의 문구가 떴다. 소비자들이 몰려 원활한 접속이 이뤄지지 않은 영향이다. 애플의 ‘제2 공식 판매점’이라는 불리는 티몰 역시 상황은 비슷했다. 기자가 이날 오후 8시7분께 접속했을 때는 이미 최상위 모델인 아이폰15 프로 맥스 모델 전 색상과 전 용량이 매진돼 옵션 선택이 불가능했다. 아이폰15 프로 맥스의 1테라바이트(TB) 모델 가격은 무려 1만3999위안(한화 약 260만원)에 달한다. 고가 모델임에도 불구하고 가장 먼저 매진된 것. 아이폰1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NASA “UFO, 외계에서 왔다는 증거 못찾아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230916/121205076/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230916/121205076/1</guid>
      <pubDate>2023-09-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121200997.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국항공우주국(NASA·나사)이 “미확인 비행현상(UAP)과 관련해 외계에서 유래했다는 증거를 찾을 수 없다”고 밝혔다. UAP는 미 정부기관에서 UFO(미확인 비행물체) 대신 사용하는 용어다.   CNN방송 등에 따르면 나사는 14일(현지 시간) 미 워싱턴 본부에서 기자회견을 열고 이 같은 내용을 담은 전문가 연구팀의 보고서를 발표했다. 나사는 사상 처음으로 UFO 연구 총책임자를 임명해 관련 조사를 이어간다는 방침을 밝혔다. 전문가 16명이 참여한 33쪽 분량의 보고서에서 “UAP가 외계에서 유래했다는 증거를 찾지 못했다”면서도 외계 생명체의 존재 가능성 자체는 부정하지 않았다.    연구팀은 또 “고품질 관측이 적어 과학적 결론을 도출할 수 없다”며 “첨단 위성 등의 도구와 전문 지식을 가진 나사가 미래 데이터 수집에 기여해야 한다”고 조언했다. 나사는 이날 국방부 연락관이자 미 국립허리케인센터 등에서 근무한 마크 매키너니를 UAP 연구 총책임자로 임명했다. 당초 나사는 이번 연구팀원 일부가 외부로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시동생이 콩팥 기증… 새 삶 얻은 형수[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230916/121205005/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230916/121205005/1</guid>
      <pubDate>2023-09-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/16/121201816.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김숙자 씨(67)는 만성 신부전증 환자였다. 콩팥 기능이 6%까지 떨어졌었다. 그러다가 올해 4월 말에 콩팥 이식 수술을 받았다. 수술은 민상일 서울대병원 이식혈관외과 교수가 집도했다.   수술은 성공적으로 끝났다. 김 씨는 새 콩팥을 얻었으니 만성 신부전증에서 해방될 거라고 믿었다. 아니었다. 김 씨는 33일 동안 퇴원하지 못하고 제2의 투병을 해야 했다. 예기치 못한 변수가 생겼던 것. 자칫 새 콩팥마저 잃을 위기에 처했다. 그래도 김 씨와 민 교수는 힘을 합쳐 위기를 극복했다.      ● “당뇨병 때문에 콩팥 질환 악화 가능성”2005년 소변에서 거품이 생겼다. 가까운 병원에 갔더니 당뇨병이라고 했다. 잘 관리하면 된다고 생각했다. 약은 거르지 않았고, 매일 1시간 반 남짓 걷기 운동도 했다. 김 씨는 당뇨병이 만성 신부전증의 징후일 거라고는 생각하지도 못했다. 민 교수는 “당뇨병이 생기고 평균 15년 후에 콩팥 질환이 생기는 사례가 많다”고 했다. 이때 이미 콩팥이 손상되기 시작했을 가능성도 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구리 아닌 플라스틱선 따라 데이터 전송… 5G망 ‘거리’ 늘리는 기술도[허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121204927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121204927/1</guid>
      <pubDate>2023-09-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/15/121200098.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)의 시대가 시작되면서 데이터센터 구축이 정보기술(IT) 기업의 주요한 경쟁력이 되고 있다. 더 빠르게 많은 데이터를 적은 전력으로 처리할 수 있는 기술이 관건이다. 처리 속도를 높이기 위해 그래픽처리장치(GPU)를 넘어선 신경망처리장치(NPU) 개발 경쟁이 뜨겁고, 많은 데이터를 한꺼번에 처리할 수 있는 고대역폭 메모리(HBM)에 대한 관심도 뜨겁다. 하지만 이게 다가 아니다. 이런 칩들이 들어간 컴퓨터 서버를 연결하는 제대로 된 통신선도 필요하다.   미국의 거대 빅테크들이 운영하는 데이터센터는 초당 400Gb(기가비트)를 처리할 수 있는 통신선이 필요하다. 구리선으로는 이런 초고속 데이터를 2m 이상 보내기 힘들다. 그런데 수십만 개의 컴퓨터 서버가 설치되는 데이터센터에서 서버들 간 거리는 3∼5m가 주를 이룬다. 어쩔 수 없이 광통신을 쓰는데, 전력 사용량이 많고 가격이 비싼 것이 흠이다.   포인투테크놀로지(대표이사 박진호)는 세계에서 처음으로 플라스틱 재질의 선을 통해 데이터를 초</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사막에 가면 힘이 넘쳐요” 사막마라톤 5700km 뛴 ‘오지 레이서’[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121197848/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230915/121197848/1</guid>
      <pubDate>2023-09-16T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/16/121208654.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2002년 모로코 사하라사막마라톤 250km를 6박7일간 달린 뒤 2019년까지 사막을 달렸다. 50km, 100km, 160km 울트라마라톤은 물론 9박10일간 560km를 달리는 호주 아웃백 레이스 등 전 세계의 극지 마라톤은 거의 다 참가했다. 그래서 ‘오지 레이서’란 별명도 붙었다. 유지성 아웃도어스포츠코리아(OSK) 대표(52)가 4년 만에 250km를 달리는 사막마라톤에 도전한다. 24일(현지시간)부터 30일까지 6박 7일간 칠레 아타카마사막을 질주한다. 이번이 250km 사막마라톤만 24번째 도전이다. 2020년 확산된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 없었다면 몇 차례는 더 사막을 찾았을 터다.“1990년대 말 아프리카 리비아에서 건축 설계사로 일할 때 방송으로 사막을 달리는 사람들을 보고 이해가 가지 않았으면서도 ‘나도 해보면 좋겠다’는 생각을 했었죠. 달리기보다는 단지 낙타를 타고 사막을 건너는 로망을 가지고 있었죠. 건축 일에서 비전을 찾지 못하고 한국에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계신문협회(WAN), 언론사 권리 위한 ‘글로벌 AI 원칙’ 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230916/121209557/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230916/121209557/2</guid>
      <pubDate>2023-09-16T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/16/120805833.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계신문협회(WAN-IFRA)는 지난 6일 ‘글로벌 AI 원칙’을 발표했다. 이번 ‘글로벌 AI 원칙’은 지난 6월 말 세계신문협회 이사회 결정에 따라 추진된 것으로, WAN은 각국 언론에 초안을 공유하고 동의 서명을 받았다. 원칙에는 한국 신문협회를 포함해 △미국 뉴스미디어연합 △유럽 신문발행인협회 △영국 미디어협회 △일본신문협회 등 각국 언론 기관 및 단체 26개가 동참했다.이번 원칙은 △지적 재산권 △투명성 △책임성 △품질 및 완전성 △공정성 △안전성 △설계 및 지속 가능한 개발과 관련된 12가지 주요 사항을 규정하고 있다.WAN은 원칙 제정 배경으로 “콘텐츠 제작자가 양질의 콘텐츠를 지속적으로 제작·배포할 수 있도록 보장하는 동시에 신뢰할 수 있는 AI 시스템의 책임감 있는 개발을 촉진하는 것이 목표”라고 밝혔다.뉴스미디어연합(NMA)의 다니엘 코피(Danielle Coffey) 회장 겸 CEO는 “양질의 저널리즘과 창의적 콘텐츠 생산·제공을 위해 노력해온 언론사의 지적 재산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프랑스 아이폰12 판매 중단에 韓 정부 “전자파 수치 재검증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121214586/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121214586/1</guid>
      <pubDate>2023-09-17T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121214535.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 애플의 아이폰12 모델 전자파 기준 충족 여부를 검증한다.  과학기술정보통신부는 “아이폰12 모델 4종을 확보해 기술 기준 충족 여부를 정밀히 검증해 공개할 계획”이라고 17일 밝혔다. 해당 기종은 아이폰 12, 프로, 미니, 프로맥스다.   지난 12일 프랑스 전파관리청은 아이폰12 판매를 중단시키고 애플에 시정명령을 내렸다.   전파관리청이 프랑스 시장에서 유통되는 휴대전화의 전자파 수치를 검사한 결과 아이폰12에서 기준치(4.0W/㎏)를 초과한 전자파(5.74W/㎏)가 흡수된다고 드러났기 때문이다.   과기정통부는 현재 국내에서 유통되고 있는 휴대전화는 모두 전자파 안전 관련 국제 기준을 충족하고 적합성 평가 인증을 받은 제품이라고 설명했다.   다만 “국민들의 불안을 해소하기 위해 상황을 파악한 이달 13일 즉시 전파법 제58조의11에 따라 제조사인 애플에 관련 상황을 보고할 것을 요청했다”고 안내했다.  재검증 결과 기준을 초과하면 현행법에 따라 시정명령 및 수입·판매 중지 조치가 내려질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골고루 잘 먹긴 하는데…한국인 44.6%는 ‘마그네슘’ 부족</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121214836/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121214836/1</guid>
      <pubDate>2023-09-17T10:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121214831.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 국민이 마그네슘과 아연이 함유된 음식을 하루 권장량 만큼 먹고 있지만, 정작 청소년과 같은 특정 연령대의 섭취량은 적어 체내에서 요구하는 마그네슘과 아연의 필요량은 채우지 못하는 것으로 나타났다.  17일 질병관리청 만성질환관리국 건강영양조사분석과에서 분석한 ‘우리 국민의 마그네슘, 아연 섭취 현황’에 따르면 1세 이상 한국인의 영양소 섭취 기준 마그네슘과 아연의 1일 평균 섭취량은 각각 292.6㎎, 10.1㎎이다.  이는 한국인 영양소 섭취 기준 권장 섭취량 대비 98%, 123%에 해당한다. 섭취량 권장 기준치에 근접하거나 초과하는 수준으로 미국, 일본의 영양소 섭취 결과와 유사하다.  그러나 세부적으로 보면 몸 속에서 마그네슘이나 아연을 필요로 한 양을 확보하는데는 연령별로 차이가 있는 것으로 나타났다. 마그네슘의 경우 전체 국민 중 44.6%가 평균적인 마그네슘 필요량을 갖지 못했다.  ‘평균 필요량’(Estimated Average Requirement, EAR)은 건강한 사람들의 일일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“올림픽金보다 더 잘한 게 금연”… 유도 ‘악바리’ 김재엽, 담배와의 전쟁[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121215565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121215565/1</guid>
      <pubDate>2023-09-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121215552.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김재엽 동서울대 교수(60)는 1988년 추석 당일이던 9월 25일 서울올림픽 유도 남자 60kg급에서 금메달을 목에 걸었다. 예선 첫 경기부터 결승까지 상대 선수에게 한 점도 허용하지 않으며 승승장구하던 김재엽은 결승전에서 미국의 신예 케빈 아사노를 꺾고 꿈에 그리던 금메달을 품에 안았다. 그는 추석에 맞춰 한복 차림으로 시상대에 올라 화제를 모으기도 했다. 동아일보는 당시 쾌거를 “‘악바리’가 멋진 한가위 선물”이라는 제목으로 1면 톱기사로 내보냈다.    ‘악바리’는 김 교수의 선수 시절 별명이었다. 남들보다 훈련량이 훨씬 많았고, 매트 위에서는 포기라는 단어를 몰랐다. 그가 다녔던 대구계성고는 국내대회단체전 16연패의 대기록을 세웠는데 김 교수 개인적으로는 100연승 이상을 거뒀다. 그리고 국가대표 선발전에서도 쟁쟁한 선배들을 제치고 1위를 차지하며 1984년 미국 로스앤젤레스 올림픽에 출전하게 됐다.  그곳에는 그는 ‘성공’과 ‘실패’를 동시에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버, 보건복지부와 자살 예방 캠페인 확산 위한 업무협약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121217247/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121217247/1</guid>
      <pubDate>2023-09-17T14:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121203075.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버는 15일 보건복지부와 자살 예방과 생명 존중 문화 조성을 위한 업무협약을 체결했다고 17일 밝혔다. 협약식엔 조규홍 보건복지부 장관과 채선주 네이버 대외‧ESG 정책 대표 등이 참석했다.협약을 계기로 네이버와 복지부는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 이후 사회 환경 변화로 자살률 증가가 우려되는 상황 속에서 예방책을 함께 마련하기로 했다.복지부는 자살 예방과 관련된 전문적인 자문을 네이버에 제공할 예정이다. 자살 예방 사업 수행 기관도 네이버를 통해 관련 정보를 전달하기로 했다. 네이버는 검색 플랫폼 등을 활용해 자살 예방 관련 콘텐츠 제작 캠페인에 적극적으로 동참한다는 방침이다. 네이버와 복지부는 장기적으로 자살 예방을 위해 인공지능(AI) 기술을 활용하는 방안도 협의할 계획이다.조 장관은 “이번 협약은 자살 예방과 생명 존중 문화 조성을 위해 정부와 민간 기업이 손을 잡았다는 점에서 의미가 크다”고 강조했다. 채 대표는 “네이버의 다양한 디지털 서비스와 기술력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미국인 최장’ 371일 우주 머무른 우주인, 내주 귀환…세계기록은 러 437일</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230917/121218006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230917/121218006/1</guid>
      <pubDate>2023-09-17T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121218004.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국인 중 가장 오래 우주에 머무른 우주인이 다음 주 지구로 돌아온다. 프랭크 루비오 미국 항공우주국(NASA) 우주비행사는 371일간의 우주 여행을 마치고 27일(현지시간) 지구로 귀환한다. 루비오 우주비행사는 지난해 9월 21일 러시아의 소유즈 ‘MS-22’ 우주선을 타고 국제우주정거장(ISS)으로 향했다. 당초 루비오 우주비행사는 올해 3월 지구로 귀환할 예정이었지만, ISS에 도킹돼 있던 MS-22 우주선에서 냉각수가 누출하는 사고가 발생했다. 냉각수는 우주선의 온도를 조절하고 압력을 유지하는 등 역할을 한다. MS</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 ‘아이폰 금지령’ 소문에도…아이폰 15 매진행렬</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230917/121219284/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230917/121219284/1</guid>
      <pubDate>2023-09-17T16:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121204044.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 반도체 수출규제를 뚫고 7나노(nm·10억분의 1m) 공정 반도체 칩을 장착한 중국 화웨이 신형 스마트폰의 ‘애국 소비’ 열풍도, 중국 당국의 사실상 ‘아이폰 사용 금지령’도 애플 아이폰15 매진 행렬는 막지 못했다.17일 홍콩 일간 명보에 따르면 15일 오후 8시 중국 전자상거래 플랫폼 티몰 애플스토어에서 시작된 아이폰15 시리즈 사전 예약 판매 결과 1분 만에 프로 및 프로 맥스 모델이 매진됐다. 10분 뒤에는 주문량이 폭증해 홈페이지가 다운됐고 30분도 안 돼 모든 시리즈 모델이 동났다. 다른 중국 플랫폼 메이퇀 와이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“단분자 초저온 현미경, 코로나 백신 개발 기여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230918/121223322/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230918/121223322/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/18/121219325.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“단분자 초저온 현미경은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 팬데믹 시기에 메신저리보핵산(mRNA) 백신의 급격한 발전에 기여했습니다. 연구진은 이 기술을 활용해 불과 12일 만에 코로나19의 ‘스파이크 단백질’을 원자 단위에서 3차원(3D)으로 재구성한 지도를 만들어낼 수 있었습니다.”   2017년 초저온전자현미경 관련 기술을 개발한 공로로 노벨화학상을 수상한 요아힘 프랑크 미국 컬럼비아대 교수(사진)는 16일 고려대 대강당에서 열린 강연에서 자신의 연구 의의에 대해 이같이 소개했다.    생명체의 건강이나 질병을 이해하기 위해선 그들의 분자 구조를 이해하는 것이 중요하다. 전자빔을 시료에 쏘는 방식의 전자현미경은 일반적인 광학현미경보다 더욱 미세한 단위까지 측정할 수 있지만 전자빔이 생체분자를 파괴한다는 약점이 있었다. 초저온전자현미경은 시료를 극저온으로 냉각시키는 방식으로 약점을 해결했다. 프랑크 교수는 1970, 80년대에 전자현미경의 2차원 이미지를 3차원으로 재구성하는 수학적 알고리즘을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]제37회 인촌상 수상자 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230918/121223226/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230918/121223226/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/18/121223604.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《재단법인 인촌기념회와 동아일보사는 18일 인촌상 수상자를 발표했다. 37회를 맞은 올해 인촌상은 교육, 언론·문화, 과학·기술 등 3개 부문에서 뛰어난 업적을 이룬 인물을 수상자로 선정했다. 심사는 부문별로 권위 있는 외부 전문가가 4명씩 참여해 6∼8월 3개월간 진행했다. 수상자들의 소감과 공적을 소개한다. 》재단법인 인촌기념회와 동아일보사는 2023년 제37회 인촌상 수상자를 다음과 같이 선정했습니다. ▽교육=이대봉 서울예술학원 이사장·참빛그룹 회장 ▽언론·문화=김종규 문화유산국민신탁 이사장 ▽과학·기술=최순원 미국 MIT 물리학과 교수 인촌상 운영위원회(위원장 김도연)는 올해 교육, 언론·문화, 인문·사회, 과학·기술 등 4개 부문에 대해 5월 1일부터 후보자를 접수해 8월 말까지 권위 있는 외부 전문가들의 엄격한 심사를 거쳐 3개 부문 수상자를 선정했습니다. 인문·사회 부문은 수상자를 내지 못했습니다. 인촌기념회와 동아일보사는 일제강점기 암울한 시대에 동아일보와 경성방직을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체-AI 등 첨단학과도 1, 2년뒤 재학생 이탈 우려… “인재 양성 차질”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230918/121223124/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230918/121223124/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 상위권 대학의 이공계 학과 2학년인 A 씨는 올해 휴학하고 재수종합학원에 등록했다. 의대에 지원하기 위해서다. 학과 공부가 적성에 맞지만, 그걸로 만족할 수는 없었다. 그는 “같은 학과 선배들을 봐도 취업이 쉽지 않다. 박사를 할 것도 아니고 창업은 맨땅에 헤딩”이라며 “지금 좀 힘들어도 의대에 가면 미래가 보장될 것 같다”고 말했다. 의대 열풍이 장기화되면 국내 이공계 인재 양성에 문제가 생긴다는 게 전문가들의 경고다. 가장 큰 문제는 이공계열 학생에게 ‘장밋빛 미래’를 제시하지 못해 학생이 중도 이탈하면서 뛰어난 인재를 키울 수 없게 된다는 점이다. 윤채옥 한양대 생명공학과 교수는 “MZ세대(밀레니얼+Z세대)는 자신의 성장 가능성을 중요하게 여기기 때문에 졸업 후 잘될 수 있다는 비전을 보여줘야 한다”며 “이공계가 졸업 후 성공한 케이스가 많으면 좋은데 그게 아닌 게 가장 큰 문제”라고 지적했다. 윤석열 정부는 ‘반도체와 인공지능 등 첨단분야 인재를 양성하겠다’며 첨단학과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계신문협회 “AI 개발社, 뉴스 콘텐츠 만든 언론사에 보상해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230918/121223007/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230918/121223007/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/18/121223650.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 인공지능(AI) 시스템 개발 과정에서의 지식재산권(IP) 침해가 세계적으로 문제 되는 가운데 세계신문협회(WAN-IFRA)가 지켜져야 할 ‘글로벌 AI 원칙’ 12개항을 발표했다. 17일 한국신문협회에 따르면 세계신문협회는 “콘텐츠 제작자가 양질의 콘텐츠를 지속적으로 제작·배포할 수 있도록 보장하는 동시에 신뢰할 수 있는 AI 시스템의 책임감 있는 개발을 촉진하고자 한다”며 이달 6일 ‘글로벌 AI 원칙’을 발표했다.  글로벌 AI 원칙은 ‘IP’와 관련해 “AI 시스템의 개발·운영·배포자는 원 콘텐츠 소유자의 IP를 존중해야 한다”, “퍼블리셔(원 콘텐츠 소유자)는 AI 업체와 협상하고 공정한 보상을 받을 권리가 있다”, “창작자 및 저작권자의 기존 콘텐츠 라이선스 시장을 보호해야 한다”고 강조했다.  ‘투명성’ 항목에선 “AI 시스템 툴을 창작자, 저작권 소유자 및 사용자에게 투명하게 공개해야 한다”고 명시했고, ‘책임성’과 관련해선 “AI 시스템 제공자와 배포자는 결과물에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업계 “정부가 투자지주사 세워 첨단기술 출자” 혁신과제 제안</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230918/121223003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230918/121223003/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/18/121223646.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“성장은커녕 일본의 잃어버린 30년을 답습하지 않을까 하는 위기감마저 듭니다.”  최근 한국 경제가 맞닥뜨린 문제에 대해 재계에서 나오는 말이다. 전 세계는 첨단산업 분야에서 각축전을 벌이는데 한국의 산업 발전 전략은 찾아보기 힘들다는 의미에서였다.  산업계는 이에 글로벌 첨단산업 경쟁력을 키우기 위해 정부가 직접 투자에 나서는 ‘국가투자지주회사 설립’, 인공지능(AI)을 주요 산업 생산라인 전반에 활용하는 ‘AI 팩토리 구축’ 등을 정부에 제안하기로 했다. 대한상공회의소는 17일 이런 내용을 담은 ‘산업대전환을 위한 민간 제언’을 발표했다. 이 제언은 대한상의, 한국경제인협회, 한국경영자총협회, 한국무역협회 등 경제단체 4곳과 산업기술진흥원(KIAT), 산업기술평가원(KEIT), 산업연구원 등 3개 연구기관이 머리를 맞댄 결과다. 산업통상자원부가 국내 산업의 미래를 모색하기 위해 지난해 11월 산업대전환 포럼을 출범시킨 후 10개월간의 고민이 담겼다. 대한상의는 6대 미션, 46개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트레일러닝, 초심자들도 도전해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230918/121222927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230918/121222927/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/18/121223678.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10월 21부터 이틀간 열리는 제4회 2023 서울 국제울트라트레일러닝대회(서울100K)를 앞두고 서울시가 러닝 초심자를 위한 ‘비기너 클래스’를 마련했다. 17일 서울시에 따르면 트레일러닝 초심자들을 위한 ‘서울100K 트레일러닝 비기너 클래스’가 10월 말까지 열린다. 트레일러닝은 도로를 달리는 마라톤과 달리 산과 숲 등을 달리는 스포츠다. 13일 첫 수업이 진행됐고, 20일과 다음 달 4, 11일 세 차례(회당 35명) 수업이 추가로 진행된다. 7km 러닝 훈련과 함께 산악 구간을 안전하게 달리는 법 등의 교육이 진행된다. 20일에는 남산 안중근 의사 기념관 앞에서 클래스를 시작해 트레일러너의 훈련 성지인 남산 북측 순환로와 둘레길을 달린다. 10월 4, 11일은 광화문광장 육조마당에서 인왕산이 포함된 코스를 달린다. 전문 포토그래퍼가 클래스에 참여해 참가자를 촬영한 고화질 사진도 제공한다. 비기너 클래스 코치 디렉터 박재현 씨는 “서울 도심 트레일러닝을 경험하며 도전할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 휩쓰는 ‘反기술’ 파업… “AI-전기차 등 신기술이 일자리 위협”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230918/121222886/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230918/121222886/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/18/121223682.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 자동차 노동조합이 ‘빅3’ 자동차 기업을 상대로 사상 첫 동시 파업에 나선 가운데 미국에서 인공지능(AI), 전기자동차 같은 ‘신(新)기술’에 반발한 파업이 확산하고 있다. 기술 발전으로 AI나 로봇 등이 인간을 대체하면서 좋은 일자리가 빠르게 사라질 수 있다는 불안감이 노사 갈등을 증폭시킨다는 것이다. 19세기 초 유럽에서 방직기계를 부수던 러다이트 운동이 21세기에 반(反)기술 파업으로 옮겨진 셈이다. 그 결과 지난달 파업으로 인한 미 근무일(日) 손실은 410만 일을 기록해 23년 만에 가장 컸다. ● ‘21세기판 러다이트 파업?’ 미 뉴욕타임스(NYT)는 16일 “신기술이 일자리를 위협할 것이라는 근로자 두려움이 퍼지는 가운데 하투(夏鬪) 시기를 맞았다”며 “시위대 피켓에 파괴적인 기술에 대한 우려가 나타나고 있다”고 보도했다. NYT에 따르면 올해 미국 파업 참여 근로자 수는 약 46만 명으로 2018년 이후 5년 만에 가장 많았다. 특히 신기술에 의한 일자리 상실 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물류 로봇 손쉽게 이용하세요”… LG CNS, 로봇 플랫폼 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230917/121222402/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230917/121222402/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG CNS가 로봇을 활용한 플랫폼 사업 강화에 나섰다. LG CNS는 최근 서울 강서구 마곡 LG CNS 본사에서 인공지능(AI) 기반 로봇 솔루션 기업인 ‘XYZ로보틱스’와 업무협약(MOU)을 맺어 국내 물류센터의 로봇 사업을 공동 추진하기로 했다고 17일 밝혔다. XYZ로보틱스는 로봇의 눈에 해당하는 3차원(3D) 비전과 로봇의 손에 해당하는 ‘그리퍼’ 설계·제작 역량을 보유한 회사다. 화물 운반대에 상품을 쌓는 ‘팰리타이징’과 물류를 다른 장소로 옮기는 ‘디팰리타이징’ 등의 기술을 보유하고 있다고 LG CNS는 설명했다. LG CNS는 앞서 7월부터 로봇 통합 운영 플랫폼을 운영하고 있다. 이번 협약으로 XYZ로보틱스가 가진 로봇 솔루션도 플랫폼에 새롭게 연동시킬 계획이다. 또 로봇 통합 운영 플랫폼에서 제공하는 모든 로봇 솔루션을 고객이 필요할 때 사용한 만큼 비용을 지불해 활용하는 ‘로봇 구독 서비스’(RaaS) 형태로 제공한다.  LG CNS는 기존 주유소로 사용했던 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽 호박벌 실종사건, 이제 시작일 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121222147/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121222147/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽 호박벌이 향후 40∼60년 내 더 심각한 멸종 위기를 맞을 것이라는 전망이 나왔다. 유럽에 서식하는 호박벌 46종 중 75%가 2080년경 사라질 수도 있다는 것이다. 지금도 세계 곳곳에서 호박벌의 ‘집단 실종’이 목격되고 있지만 이는 단지 시작일 뿐이라는 분석이다. 시몽 들리쿠르 벨기에 브뤼셀자유대 공간역학연구소 교수 연구팀은 현재 멸종위기종으로 구분돼 있지 않은 유럽 호박벌(학명 Bombus) 38∼76%의 서식지가 2061∼2080년 사이 최소 30% 줄어들어 멸종 위기에 처할 것이라는 연구 결과를 13일(현지 시간) 국제학술지 ‘네이처’에 발표했다. 꿀벌보다 몸집이 크고 통통하며 털로 뒤덮여 있는 호박벌은 생태계 유지에 중요한 역할을 하는 화분 매개자다. 전 세계 작물의 90% 이상이 벌과 나비 같은 화분 매개 곤충의 수분에 의지하는 것으로 알려져 있다. 벌들이 지구상에서 사라질 경우 식물 자원도 덩달아 사라지고, 인간은 식량 위기를 맞게 될 수도 있다. 호박벌은 비행을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내서 ‘인공 망막’의 시각 효과 입증할 시스템 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121222123/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121222123/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121218248.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람의 눈과 같은 수준의 시각 기능을 가진 ‘인공 망막’을 구현할 수 있는 기술이 개발됐다. 한국과학기술연구원(KIST)은 김재헌 송현석 센서시스템연구센터 책임연구원과 김홍남 뇌융합기술연구단 책임연구원 등이 인공 시각회로 플랫폼을 개발하고 국제 학술지 ‘어드밴스트 머티리얼스’ 온라인판에 게재했다고 17일 밝혔다.  불의의 사고 혹은 황반변성, 당뇨병 등 망막 질환으로 시각이 손상된 이들에게 인공 망막은 세상을 다시 볼 수 있게 해 줄 빛이나 다름없다. 그러나 인공 망막 기술의 효과를 입증하는 과정이 만만찮다. 인체에 적용하기 전 동물 임상 과정에서도 많은 비용이 든다. 인공 망막 기술 검증을 위한 실험 동물의 행동 변화가 시각 정보 변화 때문인지 냄새나 소리 등 시각 외 감각 정보 때문인지 분별하기도 쉽지 않다. 연구팀은 동물 임상 전에 미리 시각신호의 전달 가능성을 검증할 수 있는 인공 시각회로 플랫폼을 개발했다. 사람의 눈이 빛을 감지한 뒤 시신경을 통해 뇌로 신호를 보내는 과정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘태양계 탄생 비밀’ 품은 소행성 토양이 지구로 배달된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121222116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230917/121222116/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121218244.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지구에서 3억2000만 km 이상 떨어진 소행성 ‘베누’의 토양 표본을 채취한 미국의 소행성 탐사선 ‘오시리스-렉스’가 발사 7년여 만에 24일(현지 시간) 지구로 돌아온다. 과학자들은 채취해 온 표본에 태양계가 어떻게 형성됐는지에 대한 비밀을 풀 수 있는 열쇠가 담겨 있을 것으로 기대하고 있다. 오시리스-렉스는 미국항공우주국(NASA)이 개발한 소행성 탐사선이다. 2016년 발사돼 2018년 베누 인근에 도착해 2년여간 주변을 관측하다 2020년 표본 채취에 성공한 뒤 지구로 방향을 틀었다.  NASA의 계획대로라면 오시리스-렉스는 24일 지구 상공 10만2000km 거리에서 표본이 담긴 캡슐(SRC)을 지구로 떨어트린다. SRC에 담긴 약 250g 무게의 표본은 미국 유타주 사막에 도달할 예정이다. 발사 7년 만에 다시 집을 방문한 탐사선은 멀찍이 떨어져 배달 임무만 수행한 후 곧바로 또 다른 소행성 ‘아포피스’를 탐사하기 위해 2차 여정을 떠난다.  표본이 무사히 지구에 도착하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]맞춤형 ‘마인드 케어’… 성장세 큰 수면테크 시장 잡아라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230917/121222020/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230917/121222020/1</guid>
      <pubDate>2023-09-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/17/121200613.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“일이 잘 안 풀릴 때, 다른 사람이 엉망으로 해둔 일을 보고 화가 났을 때 등 회사에서 경험할 수 있는 여러 가지 화나는 상황 속에서 잠시 마음을 가라앉힐 수 있습니다.” LG전자가 올 7월 선보인 마음 건강 솔루션 ‘브리즈(brid.zzz)’의 사용 후기다. 후기처럼 사무실에서뿐만 아니라 이동 중 지하철이나 버스 안에서, 혹은 카페에서도 귀에 이어셋만 꽂으면 언제든 스트레스를 관리할 수 있다는 게 이 제품의 콘셉트다. 또한 불면증으로 잠 못 드는 사람들을 위한 수면 케어 기능도 있다. 제품명인 브리즈는 산들바람을 뜻하는 ‘breeze’와 수면을 의미하는 ‘zzz’를 더해 만들었다. 효과는 어떨까. 제품 출시 전 고려대, 분당서울대병원과 진행한 임상시험에 따르면 브리즈 사용 시 스트레스 호르몬으로 불리는 ‘코르티솔’ 측정치가 약 41% 낮아졌다. 또 잠드는 데 걸리는 시간, 수면 중 깬 시간 등 대부분의 수면 지표가 개선되는 것으로 나타났다. LG전자가 브리즈를 출시한 이유는 관련</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>