<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-02-23T00:08:33.735Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>WP “구글 최근 대규모 감원때 AI 활용 의심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230222/118012901/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230222/118012901/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118013228.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 미국 빅테크 기업에서 수만 명의 대규모 감원이 이어지는 가운데 인공지능(AI)이 곧 감원 대상을 결정할 것이라는 우려까지 나오고 있다. 이미 미국 기업에서 인사 채용, 평가에 AI가 광범위하게 활용되고 있어 저성과자를 중심으로 한 해고 결정에도 쓰일 것이라는 지적이 나온다.  20일(현지 시간) 워싱턴포스트(WP)는 구글로부터 해고 통보를 받은 임직원들 사이에서 ‘AI 알고리즘이 감원 대상을 고른 것 아니냐’는 의문이 나오고 있다고 보도했다. 구글은 최근 비용 감축을 위해 1만2000명 감원을 발표했다. 인사팀이 1만 명이 넘는 감원 대상을 AI 없이 선정하는 것은 불가능했을 것이란 지적도 나온다. 이에 대해 구글은 WP에 “어떤 알고리즘도 관여하지 않았다”고 했다.  미 산업계에선 AI가 해고를 통보하는 시대가 이미 닥쳤다고 본다. 블룸버그통신 등에 따르면 수년 전부터 아마존에서는 배송 담당자의 이동 데이터로 배송 생산성을 측정해 저성과자를 추려내는 등 이미 AI를 감원 결정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“챗GPT가 만든 글 인용 금지를” vs “사용 인정하되 출처 밝혀야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118012893/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118012893/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118012890.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“연구 결과물은 사람의 머릿속에 있는 ‘멋진 컴퓨터’에서 나와야 합니다.” 세계적인 과학 학술지 사이언스의 홀든 소프 편집장은 지난달 26일(현지 시간) 사설을 통해 “과학적 기록은 궁극적으로 중요한 질문의 해답을 찾기 위해 발버둥치는 인간의 노력 중 하나로 이 과정에서 (AI 등) 기계는 도구로서 역할을 할 뿐”이라고 했다. 사이언스는 챗GPT 등 고도화한 AI 서비스로 만든 줄글을 인용하는 것을 제한했다. 논문의 공동 저자로 AI를 올리는 것도 금지하고 있다. 소프 편집장은 챗GPT를 활용해 논문을 작성한 뒤 학술지에 제출하는 것을 포토샵 프로그램으로 사진을 편집 또는 합성해 제출하는 것과 같은 행위로 지적했다. 그는 “과학에 대한 대중의 신뢰가 무너지고 있는 시점에서 우리는 더 세심하게 주의를 기울일 필요가 있다”고 강조했다. AI 기술을 연구하는 국제머신러닝학회(ICML)도 올해 성명을 내고 “대형 언어모델(LLM)이 생성한 줄글이 담긴 논문은 금지한다”고 발표했다. 네이처</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“챗GPT, 자의식 없어… ‘정보 판단’은 인간의 몫으로 남겨야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118012886/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118012886/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118012868.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“(오픈AI의 인공지능 챗봇) ‘챗GPT’를 사용할 때 가장 중요한 것은 ‘판단’에 대한 몫은 인간에게 남겨두는 것입니다. 이 몫을 자꾸 인공지능(AI)에게 맡기려고 하니 문제가 생기는 것입니다.” 20일 대전 유성구 기초과학연구원(IBS)을 방문한 세계적인 과학 학술지 ‘네이처’의 필립 캠벨 총괄 편집장(72)은 과학계는 물론이고 인류가 챗GPT와 같은 AI를 받아들일 때 가져야할 자세에 대해 이렇게 말했다. 정보를 수집하거나 새로운 연구 주제를 찾는 데 챗GPT를 유용하게 활용할 수 있지만 정보의 선택이나 판단까지 AI에 맡겨서는 안 된다는 의미다. 캠벨 총괄 편집장은 1995년부터 2018년까지 23년간 네이처의 편집장으로 재임했다. 이후 현재까지 네이처를 출판하는 스프링어 네이처의 총괄 편집장을 맡고 있다. 2014년 이후 9년 만에 학술 교류를 위해 한국을 방문한 캠벨 총괄 편집장은 “IBS 연구자들과의 대화에서도 챗GPT를 어디까지 수용해야 하느냐가 큰 화두였다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5시간 걸리던 데이터 업무 1분만에”… 챗GPT 활용하는 직장인들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118012815/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118012815/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118012828.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“사람 10명이 할 일을 ‘챗GPT’ 혼자 하는 수준입니다.” 25년 차 개발자인 김용선 씨(49)는 최근 대화형 인공지능(AI) 서비스 ‘챗GPT’를 활용해 업무 기간을 단축했던 경험을 떠올리며 이같이 말했다. 김 씨는 “코딩을 위한 프로그래밍 연산 공식을 구하려고 한 달 넘게 구글링(구글 검색)만 하기도 했는데 지금은 챗GPT에 요구하니 1분도 안 돼 답을 내놓는다”며 “20년 넘는 경력을 가진 나도 멘토처럼 모시며 일하고 있다”고 했다. 최근 직장인 사이에서 챗GPT를 업무에 활용하는 사례가 늘고 있다. 프로그램 코딩뿐만 아니라 영문서 작성 등 여러 방면에서 업무 효율성을 높여준다는 사실이 입소문 나면서 유튜브 등에선 활용법을 알려주는 동영상도 인기를 끌고 있다.● “5시간 걸릴 일이 1분 만에 끝나”챗GPT를 활용해본 이들은 “단순노동이 필요한 일을 대신 해줘 업무효율이 크게 높아졌다”고 입을 모았다. 한 글로벌 제약회사 한국 지사에 다니는 정연주 씨(30·여)는 “6년에 걸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국發 입국자 PCR 의무검사 28일까지 유지할듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/118012765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/118012765/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118013277.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국발 입국자를 대상으로 한 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역 강화 조치가 기간 연장 없이 28일까지만 유지될 것으로 보인다. 현재 중국발 입국자는 입국 전후 2차례에 걸쳐 코로나19 검사를 받아야 한다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 22일 회의를 통해 대(對)중국 방역조치 조정 방안을 확정해 발표하겠다고 21일 밝혔다. 방역당국은 지난달 2일부터 중국에서 국내로 들어오는 사람에 대해 입국 직후 유전자증폭(PCR) 검사를 의무화했고, 그로부터 3일 뒤부터는 입국 전 현지에서 발급받은 음성확인서 제출도 의무화했다.  방역당국은 두 조치의 적용 기한을 2월 28일까지로 발표했는데 이를 연장하지 않고, 중국발 항공편이 인천국제공항으로만 도착하도록 한 조치를 해제하는 방안을 검토하고 있다. 앞서 중대본은 중국발 항공편을 주 62회에서 주 80회로 증편했고 3월부터는 주 100회까지로 늘리겠다고 밝혔다. 이는 중국 내 코로나19 유행이 안정세에 접어들었고, 우려했던 신종 변이도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제가 알아서 할 테니 상관 마세요”[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230221/118012747/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230221/118012747/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118008669.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이를 키우다 보면 누구나 “제가 알아서 할 테니까 상관 마세요”라는 말을 듣는 때가 온다. 아이마다 그 말을 하는 연령에는 차이가 있긴 할 것이다. 사실 아이가 자기 일을 알아서 하는 것은 부모도 진심으로 바라는 바다. 아이 스스로 자기 인생을 독립적으로 개척해 나감과 동시에 그에 따른 결과에 대해서 책임을 지는 사람으로 성장하기를 누구보다도 바라기 때문이다. 그런데 적지 않은 아이들이 독립적으로 살고 싶다고 주장은 하면서 책임에 대한 것은 생각하지 않는다. ‘책임’을 운운하면 부모가 자신이 스스로 무언가 해 보고자 하는 독립적인 과정을 막는 것이라고 오해하기도 한다.   양육의 목적은 아이가 독립적인 인간으로 잘 살아가게 하는 것이 맞다. 독립심과 함께 책임감까지 길러 주려면 어떻게 해야 할까? 다음의 몇 가지는 유념하였으면 한다.   첫째, 아이가 스스로 뭔가를 시도하려고 하면 기꺼이 허락해준다. 아이들이 무엇인가를 스스로 하는 것에 관심을 보이고 표현하기 시작할 때가 있다. 아주 기꺼이 허락해 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT가 광고 카피 쓰자… “핵심 담아내” vs “창조성 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230221/118012315/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230221/118012315/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118012311.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 신학기 세일 관련 보도자료를 시험 삼아 챗GPT에 맡겨본 한 유통업체 관계자는 결과물을 보고 깜짝 놀랐다. 품목 할인율 등 관련 정보 서너 문장만 제시했는데도 보도자료 양식과 문법을 제대로 숙지한 결과가 나왔기 때문이다. ‘∼관계자는’ ‘∼라고 말했다’ 식의 보도자료 문체를 그대로 재현했고, 세일 기간도 ‘3월 1∼31일’ 식으로 임의로 만들어냈다. 해당 업체 관계자는 “챗GPT를 활용해 보도 초벌 자료를 만들고 나중에 수정하는 방식으로 쓸 수 있을 것 같다”고 말했다. 텍스트 생성형 인공지능(AI) 챗GPT에 대한 관심이 높아지면서 이를 활용한 홍보물 제작 시도가 늘고 있다. 가장 관심을 보이는 곳은 보도자료 제작 빈도가 높은 홍보업계다. 정해진 양식이 있는 보도자료 특성상 조건만 잘 넣어주면 적당한 초벌 자료를 만들기 쉽다는 게 업계의 평가다. 한 유통업체 홍보 관계자는 “통상 A4 용지 1장 분량 자료를 쓰는 데 한나절은 걸리는데 챗GPT를 활용하면 시간이 획기적으로 줄어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“천연식초 요법으로 만성질병 치료”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003779/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992771.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1950∼1970년대 전통생활상을 간직했던 시골에서 ‘천연식초’는 매우 친숙한 존재였다. 그 시절을 겪은 한국인이라면 방 한쪽 구석에서 발효되는 전통식초의 구수하면서도 시큼한 냄새를 기억할 것이다. 전통식초는 음료와 조미료, 때로는 약으로 사용되었다. 구관모 씨(78)는 대한민국 최고의 천연식초 장인으로 꼽힌다. 전통식초 제조 방식을 되살리기 위해 오랜 시간을 연구해온 그는 ‘다슬기를 이용한 천연 양조식초의 제조방법(발명특허 제0393682호)’, ‘유정란과 당화액이 함유된 혼합식초의 제조방법(발명특허 제10·0839790호)’ 등 총 다섯 종의 천연식초 제조 특허를 보유하고 있다. 최근에는 천연식초의 구체적인 효능을 밝힌 ‘천연식초로 100년 살기’라는 책을 써 주목받고 있다. 지금은 천연식초 장인으로서 오랜 기간 식초요법을 실행하여 건강체(健康體)를 자랑하는 그이지만 과거에는 택시 운전으로 과로하고 현대식 식습관으로 위장을 혹사하던 시절이 있었다. 그 시절 그는 안구건조증, 신장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]입 안에서 ‘톡’ 터지는 바다향에 미네랄-식이섬유가 듬뿍</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003758/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003758/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992776.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;톳은 톡 터지는 독특한 식감을 잊지 못하고 계속 찾게 되는 식재료다. 톳은 남해나 제주에서 보릿고개나 기근이 들었을 때 구황음식으로 이용되곤 했다. 열량은 별로 없지만 단백질이나 당질을 비롯한 필수영양소와 여러 가지 미네랄을 함유하고 있으며 포만감을 주기 때문에 톳과 섞어 밥을 지어 먹었다.  과거에는 일부 바닷가에서만 먹던 식재료라 기록이 많지 않다. 자산어보처럼 남해안을 기반으로 기록된 서적에 일부 언급이 된다. 자산어보에는 ‘토의채(土衣菜)’라고 해서 ‘맛은 담백하고 산뜻해 데쳐 먹으면 좋다’고 기록돼 있다. 사슴의 뿔과 꼬리를 닮았다고 해서 ‘녹미채(鹿尾菜)’라고도 한다. 제주도에선 ‘톨’이라고 하고 경남 창원, 거제 등 연안 지역에선 ‘톳나물’이라고 부른다.  톳은 1월에서 4월 사이에 성장하는데 성장기에는 채취하지 않고 기다렸다가 성장이 이뤄졌을 때 채취한다. 톳에는 칼슘, 철, 인, 요소 등의 미네랄과 식이섬유가 풍부하다. 칼슘은 골격 형성과 뼈 건강에 좋고 철은 빈혈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손상되면 재생 힘든 연골… 무리한 운동 피하고 ‘콘드로이친’ 섭취를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003741/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003741/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992764.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연골이란 관절의 일부를 이루는 것으로 연골세포와 연골기질로 구성된 조직이다. 그런데 연골은 많이 사용할수록 마모 및 염증이 발생한다. 이는 곧 연골연화증이 되기도 하며 심해지면 관절염으로 이어지기도 한다.  관절염이 한번 생기면 끊임없이 통증에 시달릴 뿐 아니라 관절염이 발현한 신체 부위의 움직임이 어려워져 일상생활에 지장이 생길 수 있다. 그러므로 관절, 연골 건강은 미리 챙겨주는 것이 좋다. 관절염이 이미 진행된 경우도 더욱 악화되기 전에 관리가 필요하다. 특히 연골 성분인 ‘콘드로이친’을 섭취하면 도움이 된다. 관절 건강 책임지는 연골, 닳으면 복구 어려워 뼈와 뼈 사이는 관절로 이루어져 있고 관절의 주성분은 연골이다. 즉, 관절을 원활히 움직이려면 연골이 튼튼해야 한다는 뜻이다. 연골은 ‘물렁뼈’라고 부를 정도로 단단한 편이다. 그런데 많이 사용하고 자극이 자주 가해지면 점점 약해지며 부드러워진다. 연골이 약해지면 관절을 움직일 때 통증이 생겨 괴롭다.  연골은 한번 손상되면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연골 성분 ‘콘드로이친’으로 관절 건강 간편하게 채워요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003667/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992737.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강의 ‘관절통쾌’는 실제 연골의 주요 구성 성분인 콘드로이친을 주원료로 하여 관절 및 연골 건강 관리에 도움을 줄 수 있는 제품이다.  콘드로이친은 ‘관절 및 연골 건강에 도움을 줄 수 있음’이라는 기능성을 인정받은 원료로 국내외에서 주목을 받고 있다. 국제골관절염학회에서 섭취를 권장하는 등 해외에서는 이미 오랫동안 관절 건강 원료로 사용되어 왔으며 국내에서는 2020년 식품의약품안전처로부터 관절 연골 건강 개별인정형 기능성을 인정받기도 했다. 콘드로이친은 미국, 프랑스, 한국 등 세계 1000명이 넘는 인원을 대상으로 진행된 인체적용시험에서 관절통증 개선, 보행시간 개선, 관절 사이 너비 유지, 오전 관절 경직시간 개선, 양쪽 무릎 관절 통증 및 손 통증 평가 개선 등이 확인되었다. 콘드로이친을 선택할 때 식약처가 인정한 건강기능식품 마크가 있는지 잘 확인해야 하며 식약처에서 인정하는 일일섭취량은 1200mg로 규정하고 있는데 관절통쾌는 하루 3정으로 간편하게 직접 섭취할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]서울대병원 연구진, 인공지능 활용해 폐 결절 검출률 높여 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003621/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003621/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992713.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 서울대병원 연구진, 인공지능 활용해 폐 결절 검출률 높여서울대병원 연구진이 국내 인공지능 판독 보조 소프트웨어를 활용해 흉부 X선 영상에서 폐 결절 검출률을 향상시켰다고 밝혔다. 영상의학과 구진모 교수(사진 왼쪽)와 남주강 교수(사진 오른쪽)는 2020년 6월부터 2021년 12월까지 서울대병원 건강증진센터의 건강검진 수검자 1만476명을 대상으로 상용화된 인공지능 기반 CAD(컴퓨터 보조 진단 시스템)가 흉부 X선 영상에서 폐 결절의 검출률을 향상시킬 수 있는지 조사하기 위해 무작위 배정 임상시험을 진행한 연구 결과를 17일 발표했다.  연구팀은 수검자를 두 그룹으로 인공지능 사용군(5238명), 인공지능 비사용군(5238명)으로 무작위 배정해 수검자들의 흉부 X선 영상을 판독했다. 인공지능 사용군의 경우 루닛 인사이트를 활용해 인공지능이 병변을 컬러맵으로 표시해주면 영상의학과 전문의가 이 결과를 참고해 최종 판독했고, 인공지능 비사용군의 경우 영상의학과 전문의가 인공지능 기반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3명 중 1명이 ‘불면증’… 침대에서 긴 시간 보내는 습관 없애야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003505/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992728.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 인구 3명 중 1명은 일생에 한 번은 불면증을 겪는다고 알려졌다. 숙면은 건강한 삶을 위해 중요하다. 불면증으로 인한 수면 부족은 질병이 아니라고 쉽게 무시할 수 없다. 이유진 서울대병원 정신건강의학과 교수에게 수면의 중요성과 불면증 치료에 도움을 주는 생활습관에 대해 물었다.1 수면이 부족하면 어떤 변화가 일어날까 수면은 우울, 불안, 스트레스 등 정신적인 어려움과 밀접하다. 깊은 수면은 몸과 마음을 회복시키고 렘수면은 일과 중 쌓인 감정을 처리하는 기능이 있다. 수면이 부족하면 우울증이 생길 수 있다. 실제로 불면증 환자의 절반 이상은 우울증, 불안장애를 호소하고 우울증 환자 3명 중 2명은 불면증을 호소한다. 수면 부족으로 우울해지는 경우가 더 많은 편이다.  수면 부족은 심혈관 질환과도 관련이 있다. 수면 중에는 깨어 있을 때보다 혈압이 10% 정도 떨어지는데 잠을 잘 자지 못하면 지속적으로 교감신경계가 항진돼 심혈관계 위험이 증가한다. 2017년 서울대병원의 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴온스, 전립샘 건기식 시장 ‘사군자’로 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003408/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003408/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992691.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴온스가 자체 개발한 전립샘 건강 개별인정형원료 ‘사군자추출분말’에 대한 임상 논문이 SCIE(Science Citation Index Expanded·과학기술논문색인 확장판)급 학술지에 등재되며 주목을 받고 있다. 이번 연구는 중등증 전립샘비대 증상이 있는 남성 135명을 대상으로 서울성모병원 비뇨기과, 고려대 구로병원 비뇨의학과에서 진행한 인체적용시험이다. 인체적용시험을 통해 국제 전립샘 증상점수(IPSS), 전립샘 특이항원(PSA), 테스토스테론, 디하이드로테스토스테론, 최대 배뇨속도, 배뇨 후 잔뇨량 및 국제 발기부전 지수(IIEF-5)의 변화와 사군자추출분말추출물의 안전성을 평가했다. 시험 식품은 사군자추출분말 저용량(1000mg)군과 고용량(2000mg)군, 대조식품은 위약 투여군으로 설정해 총 12주간 섭취했다. 그 결과 위약 투여군 대비 사군자추출분말 저용량과 고용량 섭취 군은 12주 후에 IPSS 총점 점수가 유의하게 개선됐다. 저용량군에서 야간뇨, 요절박, 잔뇨감,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저선량 방사선 이용한 알츠하이머 임상자 모집</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003386/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992705.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강동경희대병원 방사선종양학과 정원규 교수팀이 진행 중인 ‘저선량 방사선 이용 알츠하이머병 치료 유효성 평가를 위한 2상 임상 연구’ 과제가 진행 중이다. 임상시험 등록 환자 모집 목표는 총 60명이며 군 모집은 대조군, 실험군 1, 2로 세 군에 각각 20명이다. 군 배정은 무작위 난수표로 정해진다.  현재 등록된 환자는 20명이며 방사선 치료 후 1개월 이상 추적 외래 관찰 중인 등록자는 17명이다. 현재까지는 이들 중 특별한 부작용을 호소한 참여자는 없다. 임상 연구 대상은 만 60세에서 85세로, 남녀 관계없이 치매 진단을 받고 3개월 이상 치매약을 복용 중인 환자다. 치매 단계는 한국형 인지 기능검사(K-MMSE) 13에서 24점, 임상 치매 척도(CDR) 0.5 또는 1점 구간으로 비교적 치매 초기에 해당한다.  저선량 방사선 치매 치료기전은 ‘뇌 속에만 있는 미세아교세포의 형질을 조절해 신경 재생, 시냅스 가소성 증가, 아밀로이드 베타 단백질 감소 등을 유도하여 환자들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“먹는 코로나 치료제, 바이러스 증식 억제해 사망 가능성 89% 낮춘다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003353/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003353/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118003347.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20일 기준 국내 코로나19 누적 사망자는 3만3844명이다. 코로나19로 인한 사망률은 고령층에서 높게 나타난다. 국내 코로나19 누적 사망자 3만3000명 중 60세 이상은 3만1000명으로 93.7%를 차지한다.  세계보건기구는 입원 위험이 큰 코로나19 환자를 위한 치료 옵션으로 먹는 치료제인 팍스로비드를 권고하고 있다. 국내도 코로나19 먹는 치료제는 팍스로비드를 우선 처방하는 것을 원칙으로 한다.  정희진 고려대구로병원 감염내과 교수에게 코로나19 경구 치료제에 관해 물었다. ―대한항균요법학회에서 최근 팍스로비드 사용에 관한 지침을 발표했다. 발표 배경이 있나?  “새로운 감염병을 극복할 수 있는 의료적 방법은 ‘백신과 치료제’다. 코로나19 변이가 지속해서 등장하고 있지만 백신과 치료제라는 가장 중요한 무기가 우리에게 이미 있다. 그동안 치료 옵션도 다양해졌다. 코로나19 치료제 중 하나인 팍스로비드는 도입 초기에 병용금기 약물이 있어 많이 사용되지 못했다. 이에 학회는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허우적대는 메타버스, 설마 이대로 끝나나요?[딥다이브]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118015565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118015565/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T08:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118015550.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소셜미디어는 물론이고 신문과 방송뉴스에서조차 요즘 매일 이 단어를 마주치게 됩니다. ‘챗GPT’. 핫한 소재를 더 뜨겁게 달아오르도록 부채질하는 게 미디어의 기본속성이구나 싶은데요. 다들 너무 열광하니까 왠지 챗GPT가 아닌 다른 주제를 다루고 싶어집니다. 그래서 오늘은 이걸 들여다 보려고 합니다. ‘메타버스’. 왜 이 타이밍에 맥 빠지게 메타버스이냐고요? 지금 세상을 뒤흔들고 있는 챗GPT와 생성형 인공지능(AI) 바로 직전에 시장을 휩쓸었던 유행어였기 때문입니다. 무섭게 끓어올랐다가 놀랍도록 빠르게 꺼져버린 메타버스 거품을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3월부터 中 입국자 PCR 검사 해제…지방공항 직항 재개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016284/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016284/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T09:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016240.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달부터 중국에서 국내로 들어오는 모든 입국자는 입국 후 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 받지 않아도 된다. 단, 입국 전 PCR 검사와 항공기 탑승 시 ‘검역정보사전입력시스템(Q-CODE·큐코드)’ 입력은 다음 달 10일까지 유지된다.  지방공항과 중국을 잇는 직항편 운행도 재개된다.  김성호 중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관 겸 행정안전부 재난안전관리본부장은 22일 정부세종2청사에서 중대본 회의를 주재하면서 이같이 밝혔다.  중대본에 따르면 지난주 일평균 확진자 수는 1만1599명으로 전주보다 14.4% 감소했다. 8주 연속 감소세다.  지난주 신규 위중증 환자 수는 161명으로 지난 7월 5주차 이후 약 7개월 만에 100명대에 진입했다. 사망자도 2월 들어 지속 감소해 일평균 18.7명을 기록했다.  중국발 입국자의 양성률은 1월 첫째 주 18.4%에서 2월 셋째 주 0.6%로 떨어졌다.  김 본부장은 “중국발 입국자의 양성률이 떨어져 방역 조치의 추가적인 완화가 가능할 것으로 판단된다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대본 “3월부터 중국발 입국자 입국 후 PCR 검사 해제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016342/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016342/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016341.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 중국발 입국자에 대한 유전자증폭검사(PCR) 검사를 3월 1일부터 해제한다. 인천국제공항 외에도 다른 공항을 통해 들어온 사람들의 입국도 허용된다.  김성호 행정안전부 재난안전관리본부장(중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관)은 22일 중대본 회의에서 “3월 1일부터 중국발 입국자에 대한 입국 후 PCR 검사를 해제하고 인천공항 외 다른 공항을 통한 입국도 재개하기로 했다”고 밝혔다.  다만 입국 전 PCR 검사와 큐코드 입력 의무화는 다음 달 10일까지 연장한다. 다른 조치 중단에 다른 영향을 확인한 후 평가를 거쳐 종료할 예정이다.  지난주 일평균 코로나19 확진자 수는 1만 1599명으로 전주보다 14.4% 감소한 것으로 집계됐다. 신규 위중증 환자 수는 약 7개월 만에 100명대에 진입했다. 사망자도 2월 일평균 18.7명으로 지속 감소하고 있다.  다만 60대 이상의 예방 접종률은 30%대 초반에서 정체되고 있는 반면, 중증화율은 4주 연속 상승하고 있는 것으로 집계됐다.  김 본부장은 “현재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“애플페이 온대” 삼성·네이버 ‘동맹’…카카오 애플 협력 강화할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118016393/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118016393/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T09:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118017738.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성페이와 네이버페이가 애플페이에 맞서 ‘간편결제 동맹’을 구축했다. 간편결제 시장 경쟁격화가 예상되며 네이버페이 맞수인 카카오페이도 대응전략을 고민하는 모습이다. 시장은 카카오페이가 아이폰과의 협력강화를 통해 삼성, 네이버 동맹에 맞불을 놓을 수 있다는 관측이 나온다.22일 삼성전자에 따르면 삼성페이와 네이버페이는 이달 20일 전략적 협업을 공식 발표했다. 오프라인·온라인 결제 시장 강자가 맞손을 잡은 것은 이례적이다. 상반기 삼성페이는 온라인으로, 네이버페이는 오프라인 결제 시장으로 영역을 넓힌다. 삼성페이 이용자는 55만 네이버 스마트 스토어 등 네이버페이 온라인 주문형 가맹점에서 바로 온라인 결제가 가능하다. 또 네이버페이 유저는 삼성페이로 결제가 가능한 300만개 오프라인 가맹점에서 스마트폰을 MST(마그네틱 보안 전송) 단말기에 갖다대면 물건을 살 수 있다. 가입자 약 3150만명을 보유한 네이버페이는 오프라인 결제시 QR코드 또는 바코드 방식을 거쳐야만 해 불편이 컸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 대학 “커피 하루 석잔이상 마시면 혈압 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118016837/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118016837/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016820.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피를 하루 석 잔 이상 마시면 커피를 마시지 않는 사람보다 혈압이 10㎜Hg가량 낮다는 연구 결과가 나왔다. 심근경색, 협심증 같은 관상동맥 질환의 예측 인자인 최고 혈압과 최저 혈압의 차이(맥압)도 커피를 즐겨 마시는 사람이 더 낮았다. 22일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 이탈리아 볼로냐 산토르솔라 말피기 대학병원 고혈압·동맥경화 연구 그룹 아리고 시케로(Arrigo Cicero) 박사팀이 북부 이탈리아의 작은 마을 브리시그헬라 성인 주민 1503명(남 720명·여 783명)을 대상으로 커피 섭취와 혈압의 상관성을 분석한 결과 이 같이 파악됐다.  연구 참여자의 14.6%는 커피를 전혀 마시지 않았고, 27%는 하루에 1잔, 48.3%는 하루 2잔, 6.6%는 하루 3잔, 나머지 3.5%는 하루에 3잔 이상 커피를 마셨다. 하루에 커피를 2잔 마시는 사람과 3잔 이상 마시는 사람은 최고 혈압인 수축기 혈압이 커피를 마시지 않는 사람보다 각각 5.2㎜Hg, 9.7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친구 돼 있던데 누구시죠’ 갑자기 온 메시지에 연락처 탈탈…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016871/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016871/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016483.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불특정 다수를 대상으로 ‘누구냐’는 등의 메시지를 보내 악성 코드가 담긴 애플리케이션(앱) 설치를 유도하는 사기 수법이 발각됐다.  21일 한국의 정보기술(IT) 보안 전문 기업 이스트시큐리티의 시큐리티대응센터(ESRC)는 최근 이 같은 수법의 범죄 행각이 다수 발견됐다고 밝혔다.  이들은 ‘카카오톡 친구로 등록돼 있어 연락드린다’, ‘카카오톡 친구 목록을 정리하다 발견해 메시지 드린다. 실례지만 누군지 알려달라’는 등의 말로 사용자의 호기심을 불러일으킨다. 이후 자기 거주지, 이름 등을 밝히며 말을 이어간다. 일반적으로 필라테스, 폴댄스 등 운동 강사를 사칭하는 경우가 많다. 지인인 척 접근할 수도 있다.    공격자는 소개 후 자연스럽게 대화를 계속 유도한다. 그러다 ‘APK(안드로이드 앱 패키지)’ 포맷 파일을 보내며 앱 설치를 안내한다. 파일을 클릭 또는 설치하게 되면 사용자 휴대전화에 저장된 연락처가 상대방에게 전송된다. 데이터는 추후 보이스 피싱 등 범행에 악용될 수 있다.  이는 상호 소통형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만3082명 확진, 1주전 1860여명↓…3월 중국발 입국후 검사 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016941/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 22일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만3082명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만3050명, 해외유입 32명이다. 누적 확진자는 3045만8857명을 기록했다.  최근 코로나19 유행이 감소세를 이어감에 따라 이날 신규 확진자 수는 전날(21일) 1만1880명보다 1202명(10.1%) 증가했다. 1주일 전(15일) 1만4949명보다는 1867명(12.4%) 감소했다.    특히 수요일(화요일 발생) 기준으로는 지난해 6월 20일(1만446명) 이후 238일(34주)만에 가장 적다. 최근 4주간 월요일 확진자 수는 ‘2만413명(2월 1일)→1만7926명(2월 8일)→1만4949명(2월 15일)→1만3082명(2월 22일)’의 흐름을 보였다.  해외유입 확진자 32명 중 11명(34.4%)은 중국발 입국자다. 지난달 2일 중국발 입국자의 유전자증폭(PCR) 검사 의무화 이후 해외유입 확진자는 하루 250명을 넘어서기도 했으나 차츰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오메이커스, 새활용 프로젝트 ‘새가버치’ 참가 크루 모집</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118017533/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118017533/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T10:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118017376.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오의 임팩트 커머스 ‘카카오메이커스’는 새활용 프로젝트 ‘새가버치’ 4기에 참여할 개인 또는 단체를 모집한다고 22일 밝혔다.  새가버치는 카카오메이커스가 지난해 2월부터 새롭게 시작한 새활용 프로젝트다. 자원의 재활용을 넘어 새 디자인을 더하는 등 추가 과정을 거쳐 새로운 제품을 만드는 것으로 환경보호와 기부를 동시에 할 수 있다.  앞선 1, 2기 프로젝트에서는 양말 2만 켤레와 카디건 1000벌을 제작해 취약계층 어린이와 어르신을 위해 기부했다. 현재는 3000여 명의 개인 참여자와 13개 팀이 헌 티셔츠와 셔츠를 양말로 새활용하고 판매해 수익금을 기부하는 프로젝트를 진행하고 있다.  이번에 모집하는 4기 프로젝트에서는 다운 패딩 점퍼 또는 이불을 수거해 새활용 침구로 선보일 예정이다. 수익금은 아동 복지를 위해 기부한다. 글로벌 의류 제조기업 태평양물산과 협업을 통해 프리미엄 다운 소재 브랜드 ‘프라우덴’의 에너지 절감 친환경 충전재 소재로도 활용한다.  참여를 희망하는 개인 또는 단체는 오는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 5주째 ‘낮음’…국내감염 중 BN.1 변이 61.1%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118018986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118018986/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118018976.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 일평균 신규 확진자는 1만1599명으로 떨어지고, 주간 위험도는 5주째 ‘낮음’을 유지했다.  22일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 2월 3주(2월 12~18일) 주간 신규 확진자는 일평균 1만1599명이며, 전주 대비 14.4% 감소했다.  같은 기간 일평균 위중증 환자는 전주 대비 19.2% 감소해 236명, 사망자는 전주보다 5.8% 줄어 19명을 기록했다.  이에 따라 2월 3주 코로나19 주간 위험도는 전국 및 수도권, 비수도권 모두 ‘5주째 낮음’을 기록했다.  방역당국이 2월 1주 확진자를 2주간 모니터링한 결과, 중증화율 0.27%, 치명률은 0.10%였다. 전주보다 소폭 상승한 수치다.  감염재생산지수(Rt)는 0.90으로 7주일 연속 1 미만을 유지하며 12월 4주 1.00에서 0.95→0.85→0.77→0.75→0.90→0.81→0.90으로 증감을 반복했다. 감염재생산지수는 1보다 높으면 확산세를, 1보다 낮으면 감소세를 뜻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 입국자 양성률 6주새 18.4%→0.6%…3월 입국후 검사 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118019442/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118019442/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118019379.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국발 입국자의 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 양성률이 6주일 사이에 18.4%에서 0.6%로 급감한 것으로 나타났다. 이에 따라 정부는 오는 3월부터 중국발 입국 후 유전자 증폭(PCR) 검사 의무화를 해제한다.  22일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 중국발 입국자의 진단검사 양성률은 ‘1주차 18.4%→2주차 6.0%→3주차 2.9%→4주차 2.0%→5주차 1.1%→6주차 0.7%→7주차 0.6%’ 흐름을 보였다. 6주일 사이에 30분의 1 수준으로 급감한 것이다.  중국발 입국자 주간 발생 환자는 12월 4주 4048명, 1월 1주 806명, 1월 3주 75명, 2월 2주에는 14.9명까지 떨어졌다.  국가 감염병 위기대응 자문위원회(감염병자문위) 소속 대다수 위원들은 지난 15일 ‘제13차 국가 감염병 위기대응 자문회의’에서 중국발 입국자들이 국내 입국 전과 후에 진단검사를 의무적으로 받도록 한 방역 조치를 2월 안에 종료해도 된다는 의견을 냈다.   자문위 위원들은 중국발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국어 잘하는 챗GPT’ 기반 만든다…문체부, 워킹그룹 가동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230222/118019588/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230222/118019588/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118019551.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;문화체육관광부가 챗GPT로 대표되는 생성형 인공지능(AI) 기술이 가져올 변화에 필요한 문화적·제도적·산업적 기반 마련에 나선다.   이를 위해 3개의 워킹그룹을 발족한다. ▲‘한국어 잘하는 AI’를 위한 한국어 말뭉치 학습 지원 ▲저작권 제도 개선 ▲콘텐츠 창작과 산업에서의 AI 활용 등 세 분야의 워킹그룹을 통해 현장의 요구를 듣고 정책을 마련할 예정이다.  문체부와 국립국어원은 ‘한국어를 잘하는 K-챗GPT’ 개발을 지원하기 위해 고품질의 한국어 말뭉치 구축을 확대하고 제공할 계획이다.   AI 개발 현장 수요를 즉각 파악할 수 있는 워킹그룹은 23일 준비회의를 거쳐 3월부터 8월까지 운영한다. AI와 말뭉치 구축 전문가, 학계 전문가, 문체부와 국립국어원 연구원으로 구성된다. 이들은 인공지능 기술 개발에 필요한 말뭉치 수요를 파악하고 2027년까지 한국어 특성을 반영한 말뭉치 10억 어절 구축 계획을 세울 예정이다.  문체부는 올해 한국형 챗GPT가 빠르게 개발될 수 있도록 25종의 약 1억200</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “데이터 무료 자랑할 일 아냐…40GB~100GB 구간 요금 왜 없나”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118019888/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118019888/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T11:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118019861.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 22일 이동통신사의 30기가바이트(GB) 데이터 무료제공과 관련해 “이것을 갖고 통신요금을 완화했다고 크게 자랑할 일은 아니라고 생각한다”라고 말했다.  추 부총리는 22일 국회 기획재정위원회 전체회의에 참석해 “30일간 무료 데이터 혜택을 한시적으로 주는 것인데, 그것은 전체 우리 통신요금 부담에 정말 지극히 일부분이다”라며 이같이 밝혔다.  추 부총리는 “근본적인 것은 우리 이동통신사가 왜 40GB에서 100GB·120GB 사이에는 구간별 요금체계를 안가지고 있느냐라는 것”이라며 “선진국은 60GB, 80GB (요금제를) 다 갖고 있다”라고 지적했다.  이어 “이동통신사가 국민이 선택할수 있게끔 구간별로 다양한 상품을 내고, 굳이 무제한으로 안 가도 되는 분한테는 요금수준을 낮게 하는 통신상품도 내놓으면서 국민께 서비스하라는 취지로 접근하고 있다”고 강조했다.  (세종=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우·현대건설, ‘K-UAM’ 실증사업 참가… 버티포트 설계 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118021986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118021986/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118021480.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대우건설과 현대건설이 각각 컨소시엄을 구성해 K-UAM(한국형 도심항공교통) 실증사업에 출사표를 던졌다. 이들은 UAM의 수직 이착륙장인 ‘버티포트’ 관련 기술을 발굴한다.  22일 그랜드하얏트 서울에서 열린 ‘K-UAM 그랜드챌린지 1단계 실증사업 협약식’에서 대우건설은 제주항공, 현대건설은 현대자동차, KT와 컨소시엄을 구성했다.  K-UAM 그랜드챌린지는 2025년 UAM 상용화를 위한 민관합동 실증사업이다. 본격적인 상용화 이전 안전성을 검증하고 국내 여건에 최적화된 운용체계, 기술·성능 기준을 마련하기 위해 추진된다.  총 7개의 컨소시엄이 참여했으며 이들은 2023년 8월~2024년 12월 전남 고흥 국가종합비행성능시험장에서 1차 실증사업을 진행한다. 1단계 통과 컨소시엄은 2024년 7월 실제 준·도심 환경에서 진행되는 2차 실증사업에 참여한다.  7개 컨소시엄 중 유일하게 건설업계 주관사로 참여하는 대우건설은 버티포트의 설계·시공·운영과 버티포트 내 교통관리 시스템 개발을 주관한다. 제주항</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다단계 코인 판매 총책 징역 2년…피해자들 집단소송 준비</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118022554/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118022554/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T14:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118022789.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국을 대상으로 다단계 코인을 운영하고 투자자들을 기망한 혐의로 재판에 넘겨진 다단계 코인 판매 총책이 최근 2심에서 징역 2년을 선고받았다. 피고인 주장 일부를 받아들여 1심 3년에서 2심 2년으로 감형됐으나 피해자를 대상으로 한 기망 행위는 유죄로 인정됐다.사건 관련 피해는 뉴스1 추적취재(코인대통령의 다단계 왕국)를 기점으로 수면 위로 올라왔다. 이번 판결은 취재과정에서 밝혀진 일부 피해자들이 판매 총책을 대상으로 제기한 형사소송 건이다.22일 법조계에 따르면 서울고등법원 제3형사부(부장판사 박연욱 박원철 이희준)는 이달 9일 특정경제범죄가중처벌등에관한 법률(사기)로 재판에 넘겨진 심모씨에게 징역 2년을 선고했다. 심 씨는 법정에서 구속됐다.법원은 코인 거래 경위, 관련자들의 진술 등을 종합 검토한 결과 피해자를 대상으로 심 씨가 기망 행위를 했다고 봤다.재판부는 판결문을 통해 “피고인은 이 사건 범행 이전에도 피해자에게 이 코인에 투자하라고 권유한 바 있고, 이 사건에서의 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, 日 NTT도코모와 5G·6G 기술 백서 발간</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118022922/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118022922/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T14:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118022737.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤은 일본 NTT도코모와 6G 공통 요구사항 및 5G 기지국 전력절감을 위한 기술 백서를 발간했다고 22일 밝혔다.  이번 백서는 5G 상용화 이후 지난 4년간 축적된 노하우를 바탕으로 6G 기술과 전력절감 기술에 필요한 공통 요구사항을 반영한 결과물이다.  6G 공통 요구사항에는 ▲생태계 활성화를 위한 신규 상품·서비스 발굴 ▲6G 오픈랜 표준 및 장비 에코시스템 활성화 ▲기존망의 효율적 활용을 위한 6G 구조 설계 표준화 ▲고주파 대역 특성에 맞는 장비·단말·배터리 개발 ▲효율적 주파수 활용을 위한 용도 정의 등을 담았다.  5G 기지국 전력절감 기술에는 ▲기지국 소모전력 측정을 통한 최적 전력절감 기술 발굴 ▲전력절감 기술 분석 및 고도화 ▲제조사와의 협력을 통한 전력효율 개선 프로세스 정의 등이 담겼다.  SKT와 NTT도코모는 지난해 11월 통신 인프라·미디어·메타버스 등 3대 분야에서 전략적 파트너십을 체결했다. 이번 백서는 협력의 첫 구체적인 결과물이다.  양사는 향후 5G보다 한 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>굿파머스그룹·씨앗 “농부 지식자산을 인공지능 농업 토대로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118023730/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118023730/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118023663.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;농업 기업 굿파머스그룹은 경북 상주에 6,000평 규모의 딸기 유리 온실 농장과 2,400평 규모의 육묘장을 설치 운영한다. 축구장 네 개 크기, 우리나라의 딸기 농장 가운데 단일 규모가 가장 큰 이 곳에서 매일 딸기 1톤 가량을 수확한다.  이 딸기 농장의 특징은 큰 규모뿐만이 아니다. 온습도와 영양분 등 딸기의 생육 환경을 가장 알맞게 조절하고, 같은 면적에서 더 많이 수확하도록 돕는 스마트팜 기술도 이 곳에서 딸기와 함께 자란다. 이 곳을 세우고 가꾸는 이들은 박홍희 굿파머스그룹 대표, 그리고 그를 돕는 곽연미 씨앗 대표다. 이들은 스마트팜 기술에 농부들의 지식 자산을 더해 농업 인공지능을 만든다.   박홍희 대표는 10여 년 전에 귀농해 딸기 재배와 스마트팜 기술을 갈고 닦은 전문가다. &apos;우공의 딸기정원&apos; 상표로 대형 딸기 농장과 스마트팜을 운영하고, 딸기 재배를 배우려는 젊은 농부들도 돕는다. 그가 우리나라 딸기 농업의 디지털화, 농부들의 세대교체를 이끌 기술로 선택한 것이 유리 온실 스마트팜이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하늘길 잡아라”… 통신 3사, UAM 실증사업 경쟁 본격 돌입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118025103/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118025103/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118024596.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이동통신 3사가 도심항공교통(UAM) 시장 선점을 위한 실증사업에 돌입했다. UAM은 전기로 구동하는 비행체 기반의 항공 이동 서비스로 다양한 육상 교통수단과 연계 가능한 친환경이동수단이다. 활주로 없이 수직 이착륙이 가능한 것이 특징이다.  22일 통신 3사는 각각 컨소시엄을 구성해 국토교통부와 한국형 도심항공교통 실증사업(K-UAM 그랜드챌린지) 참여를 위한 업무협약을 맺었다고 밝혔다.  그랜드챌린지는 국토부가 2025년 국내 UAM 상용화를 목표로 추진하는 민·관 합동 실증 사업이다. 기체 안정성을 검증하고 국내 여건에 맞는 운용체계, 기술 기준 등을 마련하기 위해 추진된다.   SK텔레콤은 한국공항공사, 한화시스템과 ‘K-UAM 드림팀’ 컨소시엄을 구성했다. SKT는 기체 및 운항, 한국공항공사는 UAM의 전용 이착륙장인 버티포트, 한화시스템은 교통관리 분야를 맡는다.  SKT는 이번 실증사업을 위해 전략적 파트너인 글로벌 UAM 기업 조비 에비에이션의 실제 UAM 기체로 안정성을 검증할 예정이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부고]이상준 셀트리온 수석부사장 부친상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118024810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118024810/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>◇ 이자성씨 별세, 이상준(셀트리온 데이터사이언스연구소장 수석부사장)씨 부친상=21일(화), 가톨릭대학교 서울성모병원 장례식장 13호실, 발인 24일(금) 오전 5시, 장지 수원연화장(청량리 천주교 묘원).동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI가 쓴 소설로 돈벌자” 작품 쏟아져…美출판사 접수 중단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118025190/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118025190/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118025188.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘챗GPT’ 등 대화형 인공지능(AI)이 인기를 끌자 이를 이용해 만든 책을 출판하려는 사례 또한 늘어나고 있다. AI를 활용해 단 몇 시간 만에 책 한 권을 만드는 방법이 소셜미디어에 넘쳐나면서 투고가 몰린 한 미국 출판사의 웹사이트가 마비되는 일까지 발생했다. AI로 작성된 콘텐츠는 표절 위험도 심각해 AI가 창작 및 출판 생태계를 위협하고 있다는 지적이 나온다. 21일(현지 시간) 영국 가디언 등에 따르면 신예 작가의 소설을 주로 출판하는 미국 온라인 출판사이트 ‘클락스월드’는 최근 AI를 활용해 만든 작품이 급증해 접수를 중단했다고 밝혔다. 출판사 측은 “지난해 말부터 AI로 만든 소설이 접수됐다 표절로 거절되는 사례가 급증하고 있다. 일을 지속할 수 없는 지경”이라고 토로했다. 과거에는 표절 등으로 거절한 작품이 한 달에 10건 정도였지만 올 1월에는 100편, 이번 달엔 이미 500편을 넘어섰다고 했다. 클락</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버웹툰, APEC 회원국 대상 저작권 보호 활동 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118025606/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118025606/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118025544.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버웹툰은 아시아태평양경제협력체(APEC) 지식재산 전문가 그룹 토론회에 웹툰·웹소설 콘텐츠 기업 대표로 참석했다고 22일 밝혔다.  ‘디지털 경제에서 저작권과 창작’을 주제로 미국 팜스프링에서 열린 토론회는 APEC에서 지식재산 정책 실무를 총괄하는 전문가 그룹(IPEG)의 56차 회의와 연계해 열렸다.  토론회는 IPEG 소속 국가들이 저작권 관련 법안, 규제 등을 마련할 때 참고할 수 있도록 출판, 사진, 영화, 음악 등 저작권과 관련 있는 산업 영역에서 활동 중인 개인과 기업 관계자를 초대해 진행했다.  네이버웹툰은 웹툰·웹소설 콘텐츠 사업을 영위하는 글로벌 기업으로 토론회에 초대받아 자사의 불법 유통 차단 기술인 ‘툰레이더’를 중심으로 창작물 저작권 보호 활동을 소개했다.  툰레이더는 웹툰 이미지에 보이지 않는 사용자 식별 정보를 삽입해 최초 유출자를 식별하는 기술이다. 네이버웹툰이 자체 연구·개발해 2017년 도입했다. 네이버웹툰에 따르면 툰레이더로 보호한 저작물의 권리를 경제적 가치로 환산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데렌탈, 국토교통부와 K-UAM 그랜드챌린지 협약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118026612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118026612/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T17:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>롯데렌탈은 롯데 컨소시엄 주관사로 국토교통부, 항공우주연구원 등과 한국형 도심항공교통(K-UAM) 그랜드챌린지 1단계 실증사업을 위한 협약을 체결했다고 22일 밝혔다.  K-UAM 그랜드챌린지는 국내 도심항공교통(UAM) 사업자 확대 및 협력 체계 구축을 위해 국토부에서 주최하고 항우연에서 주관하는 실증 프로젝트다. 올해 8월부터 전남 고흥에서 1차 실증을 진행하며 통과한 컨소시엄을 대상으로 2차 실증을 진행한다.  롯데는 지난해 5월 미래 UAM 시장 선점을 위해 롯데 계열사인 롯데렌탈, 롯데건설, 롯데정보통신과 스타트업 UAM 기체 운항사 민트에어 등 9개 사로 구성된 ‘롯데 UAM 컨소시엄’을 체결했다.  롯데 컨소시엄은 그룹이 보유한 유통, 관광, 인프라 시설의 주요 거점과 연계해 안전하게 UAM을 이용할 수 있도록 차별화된 버티포트(UAM 수직 이착륙장)를 구축하고 기존 교통망과 연계된 서비스를 제공할 계획이다.  롯데렌탈은 미래 모빌리티 거점 서비스의 핵심 영역인 버티포트 분야의 주관사로서 롯</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시드 팁스] 퓨쳐리즘랩스 이범근 대표, “가상자산도 또 하나의 투자 상품일 수 있습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118026727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118026727/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T17:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118026650.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 2020년 10월 출범한 한국초기투자기관협회(KESIA)는 액셀러레이터(AC), 벤처캐피털(VC), 기업형 벤처캐피털(CVC), 신기술금융사 등 초기 스타트업을 육성하고 투자하는 기관이 모인 협회다. 초기 투자 기관들이 상호 유대 협력을 강화하고, 지속가능한 창업 생태계를 구축해 새로운 성장을 이끌기 위한 목적으로 설립했으며, 중소벤처기업부로(이하 중기부)부터 기관 설립 허가를 받아 활동을 시작했다.  출범 당시 회장사 블루포인트파트너스를 비롯해 매쉬업엔젤스, 벤처스퀘어, 빅뱅엔젤스, 퓨처플레이, 프라이머, 미래과학기술지주, 에트리홀딩스, 캡스톤파트너스, 케이런벤처스, 플랜에이치벤처스 등을 비롯해 30여 개 초기 투자 기관이 함께했으며, 현재 60개 이상의 초기 투자 기관이 회원사로 활동 중이다. 출범 이후 KESIA는 국내외 초기 투자 기관의 지속적인 정보 공유와 산업 흐름 모니터링, 스타트업 투자와 효율적인 보육 지원, 투자-회수-재투자의 순환 시스템이 원활하게 작동할 수 있도록 지속가능한 초기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>납 기준 초과 검출…‘이 음료’ 회수 조치됐다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118026987/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118026987/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T17:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118026985.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영농조합법인 더듬이(벅스푸드)가 제조·판매한 &apos;건강한 하루를 위해 홍삼벵이 진액(이하 홍삼벵이 진액)&apos;에서 납이 초과 검출돼 판매를 중단하고 회수 조치 됐다고 식품의약품안전처(식약처)가 22일 밝혔다.  이날 식약처에 따르면 홍삼벵이 진액에서 납이 기준치(0.3㎎/㎏ 이하)보다 초과 검출(0.4㎎/㎏)됐다. 이에 따라 해당 제품을 신속히 회수 조치했다. 또 제품을 구매한 소비자는 섭취를 중단하고 구입처에 반품해 줄 것을 당부했다. 회수 대상은 유통기한이 2024년 12월 7일까지로 표시된 제품이다.   소화기를 통해 들어온 납은 성인 기준 5~10%만 체내로 흡수돼 주로 연부조직(간, 신장)과 뼈로 이동해 축적된다. 특히 몸속으로 들어온 납은 쉽게 배출되지 않고, 농도가 절반으로 줄어드는데 약 5년 정도 걸리는 것으로 알려졌다.  한편 식품 관련 불법 행위를 목격한 경우 불량식품 신고전화(1399)로 신고가 가능하다. 또 스마트폰의 경우 식품안전정보 ‘내손안’ 애플리케이션을 통해 신고할 수 있다.조혜선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 음식’ 일주일에 두 번 먹었더니…남성 위암 발생률 ↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021389/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021389/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118021317.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두부와 된장 등 콩으로 만든 식품을 꾸준히 섭취한 사람은 위암 발생 위험이 크게 낮다는 연구 결과가 나왔다. 이는 항염증과 항산화 기능을 하는 물질인 제니스테인과 이소플라본의 효과로 보인다는 연구팀의 설명이다. 다만 체중에 따라 위암 발생에 미치는 영향은 다르게 나타났다.   서울대의대 예방의학교실 신우경·강대희 교수 공동 연구팀은 2004~2013년 도시 기반 역학연구(HEXA study)에 참여한 40~69세 13만9267명(남 4만6953명·여 9만2314명)을 평균 9.2년간 추적·관찰했다. 연구팀은 연구 기간 위암이 발생한 767명과 그렇지 않은 사람을 대상으로 두부와 된장 등을 섭취하는 것이 위암 발생에 미치는 영향을 살펴봤다.  그 결과, 두부를 일주일에 2회 이상 섭취한 남성은 대조군에 비해 위암 발생 위험이 37% 낮은 것으로 분석됐다. 또 두부를 많이 섭취할수록 위암 발생 위험이 낮아지는 연관성이 두드러졌다.   다만 두부와 된장 등의 섭취는 체중에 따라 위암 발생에 미치는 영향이 달랐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자동차 탄소중립포인트제 접수 시작...지역별 일정 살펴보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118027550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118027550/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T18:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118027517.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자동차 탄소중립포인트제는 자동차의 운행을 줄여 온실가스를 덜 배출한 운전자에게 주행거리 감축 실적에 따른 인센티브를 지급하는 제도다. 이달부터 지자체별로 해당 제도의 신청 접수를 시작한다. 신청 기간에만 선착순으로 접수하므로 지원하지 않으면 제도의 혜택을 받을 수 없다. 자동차 탄소중립포인트제에 참여하는 방법과 모집 기간, 참여 대상 등을 살펴봤다.  주행거리 감축한 만큼 인센티브 부여…최대 10만원 혜택  자동차 탄소중립포인트제 인센티브는 과거 누적 일평균 주행거리를 산출한 결과와 사업 참여 시점부터 사업이 종료되는 올해 10월 말까지의 일평균 주행거리를 산출한 결과를 비교한 뒤 책정된다. 즉 운전자가 자동차를 최초 등록한 날부터 사업 참여 전까지 하루평균 얼마나 주행했는지 계산한 값과 지자체별 사업 참여 시점인 2~3월부터 사업 종료 예상 시점인 10월 말까지 일평균 주행거리를 비교해 얼마나 주행거리를 줄였는지 살펴본 후 인센티브를 부여하는 방식이다.  비교결과 1,000km 미만으로 주행거리를 감축</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과한 죄책감·수치심 ‘이 효과’로 줄일 수 있어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021817/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021817/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118021554.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가짜 약이라는 걸 알고 먹은 상황에서도 증상이 완화되는 효과, ‘오픈 라벨 플라시보(Open Label Placebo)’가 죄책감, 수치심 감소에 영향을 줄 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  스위스 바젤대 심리학과 연구팀은 18~40세의 남녀 112명을 대상으로 연구를 진행했다. 급성, 만성 질환 보유자나 정신질환 환자는 실험에서 제외됐다.  연구팀은 미안하거나 규칙을 어겼던 기억 써보기 등을 통해 피실험자의 죄책감을 유도한 후 죄의식, 수치심, 자존감을 측정했다.  그리고 무작위로 A, B, C그룹을 나눴다. A 그룹에게는 실험용 알약을 주며 ‘이 알약은 마음을 편안하게 해주는 성분이 들어있어 죄책감을 줄여준다’고 말했다. B 그룹에게는 ‘우리는 A 그룹에게 이 가짜 약이 죄책감과 연관돼 있다고 말할 것’이라고 했다. 대조군인 C 그룹에게는 어떤 약도 주지 않았다.  연구 결과, A, B 그룹 모두 C 그룹과 비교했을 때 죄책감, 수치심 수치가 유의미한 수치로 낮아졌다.  연구팀은 “가짜라는 걸 알면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오, 경력 개발자 면접 앞두고 ‘전원 탈락’ 통보…왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118028916/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118028916/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118028915.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 침체로 정보기술(IT) 업계에도 채용 한파가 닥친 가운데, 카카오가 최근 진행 중이던 경력 개발자 수시 채용을 결국 중단했다.  22일 IT업계에 따르면 카카오는 이달 중순 경력 개발자 수시 채용 지원자들에게 일괄적으로 탈락 처리를 통보했다. 일부 지원자는 서류 전형과 코딩 테스트를 통과한 뒤 면접 전형을 준비하던 상황이었다.  카카오는 채용을 중단한 직군과 규모에 대해선 구체적으로 밝히지 않았다. 통상 카카오는 수시 채용 방식으로 직원을 뽑는데, 현재 채용 홈페이지에는 ▲데이터센터 운영 엔지니어 등 테크 직군(3개) ▲서비스 비즈 직군(11개) ▲디자인/브랜드 직군(2개) ▲스태프 직군(9개)을 포함해 총 25개 직군의 채용 공고가 올라와 있다.  이번 채용 중단 사태는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 여파로 IT기술 수요가 늘면서 개발자를 대거 채용했던 카카오가 인건비 부담을 견디지 못한 데 따른 것으로 분석된다.  카카오는 지난해 연결 기준 매출이 7조1071억 원으로 역대 최대를 기록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT보다 똑똑하다는 AI 검색 &apos;빙&apos; 써보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118029208/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118029208/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T20:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118029146.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)이 기존의 검색 경험에 혁신을 가져다 줄 수 있을까? 가능성은 보이지만, 아직은 개선해야 할 지점이 더 많은 듯하다. 마이크로소프트가 지난 8일 공개한 검색 엔진 빙의 새로운 버전을 미리 체험해보며 한 생각이다.  새로운 빙은 챗GPT의 개발사인 오픈AI의 새로운 언어 모델인 ‘프로메테우스’를 탑재하고 있다. 챗GPT에 사용된 GPT-3.5보다 더 빠르고 정확해졌다는 게 마이크로소프트의 설명이다. 2021년까지의 정보만 학습한 챗GPT와 달리, 1시간 전 최신 정보까지 학습해 반영하는 것으로 알려졌다.   프로메테우스가 적용된 빙은 기존 검색 엔진처럼 검색 창에 질문을 입력하거나, 별도로 마련된 채팅 화면에서 AI와 바로 대화하는 방식으로 이용할 수 있다. 검색 창에 질문을 입력하면 일반 검색 엔진처럼 검색 결과가 표시되는 동시에 우측에 AI의 답변이 표시된다. 이때 답변 아래 ‘채팅하기’를 누르거나 스크롤을 위로 올리면 채팅 화면으로 전환된다.   기본적인 이용 경험은 챗GPT와 크게 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“챗GPT 등장으로 암기 대신 인문교육 중요해질 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230223/118031348/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230223/118031348/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/23/118031343.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“챗GPT의 등장으로 암기 위주 교육이 변화할 것입니다. 인공지능(AI)을 건전하고 바람직하게 활용하는 능력을 길러주려면 인성과 인문, 예술 교육이 중요합니다.” 이광형 KAIST 총장은 22일 정부세종컨벤션센터에서 열린 ‘대한민국 디지털 교육 비전 선포식·콘퍼런스’에 참석해 이같이 전망했다. ‘챗GPT가 교육에 미치는 영향과 디지털 교육의 방향’을 주제로 기조 강연에 나선 이 총장은 챗GPT와 같은 거대 AI의 등장으로 지식 전수라는 교육 기능이 변화하고, 지식 습득의 의미가 감소할 것이라고 예상했다.  그는 “이미 휴대전화로 검색해서 빨리 사실을 알아내는 것이 능력으로 인정받는다”며 “앞으로는 챗GPT로부터 얻은 정보를 종합해 새로운 생각을 만들어 내는 능력이 중요해질 것”이라고 했다. 이 총장은 미래 AI 사회에서 살아갈 아이들은 AI를 이해하고, AI와 상호 협력해야 한다고 강조했다. 인간은 AI의 제안을 바탕으로 의사를 결정하는 역할을 하게 될 것으로 내다봤다. 그는 “AI</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경증은 ‘지역응급기관’… 호흡곤란-흉통 심하면 ‘권역응급센터’ 찾아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030976/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118030973.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑자기 복통이 있거나 허리에 통증이 생겨서 급하게 찾은 응급실. 하지만 응급실은 나를 위한 곳이 아닌 듯하다. ‘이렇게 아픈데 왜 빨리 안 봐주지?’ ‘도대체 얼마나 더 기다려야 하나?’ 아파서 찾았다가 마음까지 지치기 쉬운 곳이 바로 응급실이다. 최근 상급종합병원 응급실로 환자 쏠림이 심해지면서 불편이 더 커지고 있다. 응급실은 왜 항상 복잡하고 정신이 없는 걸까. 응급실을 이용하는 환자들의 궁금증을 풀어주기 위해 최석재 대한응급의학의사회 홍보이사(응급의학과 전문의·사진)와 이야기를 나눠 봤다.   ―응급실은 의사를 보려면 오래 기다려야 한다.    “환자가 응급실에 도착하면, 먼저 접수를 한다. 하지만 응급실은 다른 과와는 달리 접수순으로 환자를 보지 않는다. 구급차에 타고 오든, 걸어서 오든, 다른 병원에서 전원을 오든 일단 응급실에 도착한 모든 환자는 중증도를 분류하고 처치가 이뤄진다. 중증도는 환자의 혈압, 맥박, 호흡수, 체온 등의 바이털과 증상 등을 종합해서 소생, 긴급, 응급, 준응급, 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저출산 위기 극복하려면… 청년이 자립할 수 있는 환경부터 만들자”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030962/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118030953.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“지금 청년들에게 결혼과 출산은 ‘해도 되고 안 해도 되는’ 선택의 문제입니다. 청년들이 이 두 가지를 스스로 선택할 수 있으려면 무엇보다 취업 등 경제적 자립이 선행돼야 합니다.”   22일 보건복지부 주최로 열린 ‘제1차 미래와 인구전략 포럼: 저출산 대응 정책 평가와 과제’에서 유민상 한국청소년정책연구원 연구위원은 한국에서 저출산 현상이 심화되는 원인을 청소년에서 성인으로 이행하는 시기, 즉 자립하는 시기가 늦어진 점을 꼽았다. 그러면서 “유례없는 초저출산 현상을 극복하기 위해서는 결혼과 출산을 강요하는 정책이 아니라 자립을 지원하는 방식의 정책이 필요하다”고 강조했다.   ● 청소년→성인 이행기 점점 늦어져유 연구위원은 한국 사회에서 저출산 현상이 심화되는 원인을 설명하면서 ‘성인 이행기’라는 개념을 소개했다. 유 연구위원은 이는 청소년에서 성인으로 전환되는 기간을 뜻하는데, 한국 사회에서는 개개인의 성인 이행기가 점점 더 길어지고 있다고 분석했다.    즉, 나이로는 성인이 됐지만 아직 취업 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암·뇌혈관 질환 조기 진단 특화… 연 5만 명 수검</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118021218/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118021218/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118010942.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 강남구 삼성동에 있는 ‘인터케어 건강검진센터’는 2년 연속 건강검진 부문에서 한국소비자 평가 최고의 브랜드로 선정되며 고객 선호도를 입증했다.  인터케어 건강검진센터는 건강이 활력 자산이 되는 100세 시대에 치료적 접근이 아닌 예방적 접근으로 질병을 조기 발견하고, 개인 삶의 질을 증진하기 위해 설립됐다. 100% 예약 검진으로 운영되는 인터케어는 한국인의 사망원인 중 가장 높은 암의 조기 발견과 뇌혈관 및 심혈관 질환의 조기 진단에 특화된 경쟁력을 지녔다. 연간 약 5만 명의 수검 인원을 검진하며 성장하게 된 계기는 인터케어만의 특별한 검진 철학이 있기 때문이다. 예약과 문진표 작성을 모바일로 간편하게 할 수 있는 스마트 검진 서비스와 인터클럽(First class 공간), 내시경실 중앙 모니터링은 인터케어의 자랑이다. 인터케어는 최근 AI 프로그램이 내장된 MRI 장비를 업그레이드하고 384 slice CT를 도입하는 등 최신 사양의 첨단 장비를 구축했다. 한 층 높아진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술한잔에 야근 스트레스가 싹 풀리네”…몸은 골병 든다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230223/118033540/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230223/118033540/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/23/118033416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정상적으로 수면을 취해야 할 때 일하게 되면 피로가 누적되고, 스트레스가 쌓이게 된다. 피로를 잊고 스트레스를 해소하기 위해 술과 담배에 의지하는 행동이 잦을 경우 심뇌혈관질환 발병 등 건강을 해칠 수 있어 주의가 요구된다.  23일 의료계에 따르면 야간 근로로 인해 수면이 부족할 경우 협심증·심근경색 등이 갑자기 발생할 수 있을 뿐만 아니라 위장관 질환 및 우울증이 증가하는 등 건강에 부정적인 영향을 준다.  야간 근무는 심혈관 질환 발병 가능성을 높게 한다. 미국에서 간호사 약 8만명을 대상으로 진행한 연구 결과 야간 교대근무 경험군의 심혈관 질환 발병 위험은 교대근무 경험이 없는 집단보다 1.38배 높은 것으로 나타났다.  더 위험한 경우는 불규칙한 야간 근무가 주는 스트레스를 풀기 위해 술과 담배에 의존하는 것이다.   전문의들은 “야간 근무 후 술 한잔하는 습관과 담배를 피우는 것은 건강을 위협한다”며 “야간근무 도중 쪽잠을 자면서 긴장한 상태로 일하는 것은 과로, 심뇌혈관 질환 발병에 큰 영향</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI로 업무 효율 높일 수 없을까” 현직에서 체감한 페인포인트로 창업 나서는 전문직들[스테파니]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230223/118033320/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230223/118033320/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/23/118033314.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;안녕하세요 스테파니 독자 여러분! 동아일보에서 스타트업 취재를 담당하고 있는 김하경 기자입니다. (스테파니는 ‘스’타트업과 ‘테’크놀로지를 ‘파’헤쳐보‘니’의 준말입니다.)올해 고려대, 연세대, 서강대, 한양대 반도체 계약학과에 합격한 학생들이 대거 등록을 포기했다는 최근 뉴스를 보셨나요? 가장 큰 이유가 의대 진학을 위해서라는데요. 의사뿐 아니라 판사, 검사, 변호사, 회계사 등 이른바 전문직의 인기는 대단한 것 같습니다.그런데 독자여러분, 이런 전문직 출신들 중에서도 창업을 하는 이들이 있다는 사실, 아시나요? ‘이미 어느정도 안정된 삶이 보장된 듯하고, 남부러울 것 없어 보이는 이들이 창업이라니?’ 싶으시겠지만 의외로(?) 많습니다. 대표적으로 종합 금융 플랫폼 ‘토스’를 운영하는 핀테크 스타트업 ‘비바리퍼블리카’의 이승건 대표가 치과의사 출신으로 잘 알려져 있죠. 미용 의료 정보 플랫폼</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>