<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-09-02T00:07:33.200Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>&apos;교육 목적은 할인···&apos; 놓치면 아쉬운 교육용 소프트웨어·하드웨어 프로모션</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953475/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953475/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T12:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120953466.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;앞으로 며칠 뒤면 전국 대학교에서 2학기 학사일정을 시작한다. 두 번째 학기인 만큼 많은 학생들이 1학기보다는 더욱 준비를 하고 학교를 다니겠으나, 여전히 1학기에 부족했던  것들을 채우기 위한 시간이 필요할 것이다. 특히 수업을 따라가기 위한 노트북, 담당 과목에 필요한 소프트웨어 등은 한 학기가 아닌 재학 내내 필요한 것인 만큼 꾸준히 준비해야 한다. 이를 위해 교육에 쓰이는 하드웨어 및 소프트웨어를 제조하는 기업들도 학생들을 배려해 별도의 지원 체계를 마련하고 있는데, 가장 널리 쓰이는 학생 지원 프로그램 몇 가지를 소개한다.  애플, 대학생 및 교직원을 위한 교육 할인 제공   애플은 우리나라 대학생 및 대학교 교직원을 대상으로 맥 및 아이패드, 그리고 소프트웨어를 할인하고 있다. 2022년 전까지만 해도 인증 정책이 느슨했지만, 작년부터 UNiDAYS라는 인증 체계를 통해 정확한 재학 증명을 확인한 다음 제품을 제공한다. 애플 홈페이지를 통해 학생할인에 진입한 다음, UNiDAY에 개인 이메일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 스텔라라 시밀러 ‘CT-P43’ 호주 허가신청 完</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953615/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120953614.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 호주 식품의약품안정청(TGA, Therapeutic Goods Administraion)에 자가면역질환 치료제 스텔라라(성분명 우스테키누맙) 바이오시밀러 ‘CT-P43’ 품목허가 신청을 완료했다고 31일 밝혔다.  판상형 건선과 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등 오리지널 의약품인 스텔라라가 보유한 전체 적응증에 대한 품목허가를 신청했다. 호주에 앞서 미국 식품의약국(FDA)과 유럽의약품청(EMA), 국내 식품의약품안전처 등에도 품목허가 신청을 마쳤다.  셀트리온은 2015년부터 호주에서 자가면역질환 치료제 램시마를 시작으로 유방암·위암 치료제 허쥬마, 혈액암 치료제 트룩시마, 자가면역질환 치료제 유플라이마 등 주요 제품 허가를 차례로 획득하며 오세아니아 시장 내 입지를 넓히고 있다. CT-P43 허가가 완료되면 시장 내 영향력이 더욱 확대될 것으로 기대하고 있다. 특히 호주는 바이오시밀러 우호 정책을 도입하고 있는 국가 중 하나다. 2018년부터 의료비 절감과 바이오의약품에 대한 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ETRI, 지하 광산 속 40m에서 무선통신 가능 기술 첫 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120954381/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120954381/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120954217.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 지상통신에서 벗어나 지중에서도 무선통신이 가능한 기술을 개발했다.  한국전자통신연구원(ETRI)은 1m 직경의 송신 안테나와 수㎝급 수신 안테나를 이용해 광산 지중 40m 거리에서 음성신호를 송·수신할 수 있는 ‘자기장 지중 통신 원천기술’을 세계 최초로 개발했다고 31일 밝혔다.  ETRI는 매질에 대한 자기장의 고유한 경계조건 특성을 이용해 새로운 통신시스템 기술을 확보, 안정적인 통신이 불가능 했던 광산에서 음성데이터를 성공적으로 전송했다.  연구진이 개발한 자기장 지중 통신 시스템은 기존 해외 연구진의 수십미터(m)급 송신 안테나를 1m의 안테나로 극소형화했고 수신 센서도 센티미터(㎝)급 자기유도 기반의 소형으로 구성했다.  이 송·수신 안테나는 통신 중계기(AP)와 같은 역할을 해 지상과 지중을 연결하는 기지국 역할을 기능을 한다.  이로써  지상의 송신기와 지중의 수신기가 설치되면 광산 내 구조요청자는 개인소유 단말기(핸드폰)로 송수신 안테나를 연결해 통신이 가능하다.  연구진은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레트로 디자인에 현대적 감각 추가… JBL, 스피커·턴테이블 신제품 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120954668/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120954668/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T13:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120954597.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하만 인터내셔널의 JBL은 어센틱 스피커 시리즈 및 JBL 스피너 BT 턴테이블 신제품을 선보인다고 31일 밝혔다.  JBL은 독일 베를린에서 열리는 가전전시회 ‘IFA 2023’에 앞서 신제품 발표회를 열고 1970년대 JBL L100 스피커와 턴테이블의 레트로 디자인을 접목한 신제품을 공개했다.  JBL 어센틱 스피커 시리즈는 JBL L100 스피커를 오마주한 디자인으로 현대적인 감각을 더해 500·300·200 세 가지로 구성된다. 프리미엄 알루미늄 프레임, 맞춤형 합성 가죽으로 감싼 인클로저, 새롭게 재해석한 쿼드렉스 폼 그릴을 적용했다.  500은 시리즈 중 가장 많은 기능을 갖춘 와이파이, 블루트스 스마트 스피커로 돌비 애트모스를 통해 몰입형 사운드를 제공한다. 300은 8시간 지속되는 내장 배터리로 고성능 사운드를 제공한다. 200은 컴팩트한 사이즈로 균형 잡힌 스테레오 사운드를 제공한다.  아마존 및 구글과의 협업을 통해 JBL 어센틱 스피커는 새로운 통합 기능이 적용된다. 구글 어시스턴트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초대형 신작 RPG 공습에도 견고한 엔씨 &apos;리니지&apos;의 벽.. 신작도 착착 준비 중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120955454/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120955454/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120955338.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023년 상반기부터 현재까지 국내 모바일 게임시장은 &apos;격동의 시간&apos;이라고 할 만큼 파격적인 행보가 이어져 왔다.   카카오게임즈에서 &apos;아키에이지워&apos;를 출시해서 시장을 폭발시켰고, 이어 위메이드에서 &apos;나이트 크로우&apos;로 한 번 더 판을 뒤집어엎었다. 이후 분위기가 잠잠해질만 하자 카카오 게임즈에서 신작 &apos;아레스: 라이즈 오브 가디언즈&apos;로 시장에 큰 물결을 일으켰다.  이러한 신작들의 공습에 기존의 &apos;리니지 라이크&apos; 게임인 &apos;히트 2&apos;와 &apos;오딘: 발할라 라이징&apos;도 대형 업데이트로 맞불을 놓으면서 국내 모바일 게임시장, 나아가 RPG 시장은 한 치 앞을 예상할 수 없을 만큼 출렁였다.  하지만 이 같은 신작들의 공세에도 변하지 않는 것은 있었다. 바로 엔씨소프트(대표 김택진, 이하 엔씨(NC))의 강세였다.    국내 구글 플레이스토어 순위를 기준으로, 엔씨(NC)는 현재에도 매출 순위 10위 안에 3개 게임을 올려놓으며 여전히 &apos;리니지&apos;가 &apos;천상계 게임&apos; 임을 과시하고 있다.  8월 31일 현재 &apos;리니지 M</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LK-99 검증 나선 국내 대학 4곳 “초전도성 발견 못해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120956159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120956159/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120956091.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LK-99 물질의 상온·상압 초전도성을 검증하고 있는 국내 대학 연구기관 8곳 중 4곳이 재현실험 결과 초전도 특성을 확인하지 못한 것으로 나타났다.  한국초전도저온학회 LK-99 검증위원회는 31일 오후 4차 서면 브리핑을 통해 “퀀텀에너지연구소가 공개한 논문 제조 방법을 채택한 경우와 별도의 공정으로 단결정을 제작한 경우”라며 이같이 밝혔다.  검증위에 따르면 현재 국내에서 재현실험 중인 연구기관은 ▲경희대 에너지소재양자물성연구실 ▲고려대 초전도 재료 및 응용 연구실 ▲부산대 양자물질연구실 ▲서울대 복합물질상태연구단 ▲성균관대 양자물질 초전도 연구단 ▲성균관대 전자활성에너지소재연구실 ▲포항공대 물리학과 연구팀 ▲한양대학교 고압연구소 등 총 8곳이다.  이 중 한양대 고압연구소, 서울대 복합물질상태연구단, 부산대 양자물질연구실, 포항공대 물리학과 연구팀이 재현실험을 진행했으며 현재까지 초전도 특성을 확인하지 못했다고 전했다.  한양대 고압연구소는 LK-99 논문 제조 방법을 적용해 재현 시료를 제작했으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LK-99 검증위 “국내 연구기관 4곳 재현실험서 초전도성 사례 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120956786/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120956786/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120956554.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구기관 네 곳이 LK-99 재현실험을 진행했지만 초전도 특성을 보여주는 사례는 확인되지 않았다.  한국초전도저온학회 LK-99 검증위원회는 31일 이같은 내용의 4차 브리핑 자료를 공개했다.  검증위에 따르면 현재 검증위와 연계해 재현실험연구를 진행 중인 기관은 총 여덟 곳이다.  이중 서울대 복합물질상태연구단과 한양대 고압연구소, 부산대 양자물질연구실은 LK-99 논문의 제조방법을 따라 재현시료를 제작했다.  서울대의 재현시료는 LK-99와 다소 다른 결정 구조를 가졌다. 한양대의 경우 부도체에 가까운 것으로 확인됐다.   부산대는 합성된 전구체의 조성비율을 조금 달리해 두 종류의 재현시료를 합성했는데, 첫 번째 합성 시료에서는 저온에서 저항이 증가하는 반도체 성질을 보였다.   150~180K(영하 123~영하 93℃) 사이에서 저항의 변화가 관측됐지만 초전도성에 의한 전기저항 감소는 아니라고 판단했다.   포항공대 물리학과 연구팀은 LK-99 논문의 제조방법을 채택하지 않고 별도의 공정으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 일일확진자 집계 중단…양성자 표본감시로 전환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120956778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120956778/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120956672.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 국내 유행 이후 3년 넘게 이어진 일일 확진자 집계와 발표가 31일 중단됐다. 앞으로는 양성자 중심 감시체계가 가동된다.  코로나19 중앙방역대책본부는 이날 코로나19 감염병 등급이 2급에서 4급으로 하향 조정됨에 따라 효과적인 감시와 표본감시체계로의 안착을 위해 양성자 중심 감시체계를 한시적으로 운영한다고 밝혔다.  2급 감염병은 발생 사실을 24시간 안에 신고하는 전수감시 대상이지만 4급은 지정된 표본감시기관을 위주로 감시한다.  4급인 인플루엔자(독감)은 발생 환자를 정확히 알 수는 없고 전국 196개 의원급 의료기관의 외래환자, 220개 병원급 의료기관의 입원환자 표본감시로 유행 추이를 알 수 있다.  코로나19도 독감과 같은 4급 감염병이 되면서 표본감시 대상이 됐으나 방대본은 전수감시와 표본감시의 중간단계라 할 수 있는 ‘양성자 감시체계’를 연말까지 한시적으로 운영할 계획이다.  코로나19 치료제 처방이 가능한 전국 의료기관 중 지정된 527곳에서 양성자 감시에 참여해 주1회 확진자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카트라이더 러쉬플러스, 신규 시즌 ‘붐힐 운동회’ 업데이트</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120957633/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120957633/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T15:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120957584.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 모바일 레이싱게임 카트라이더 러쉬플러스의 신규 시즌 ‘붐힐 운동회’를 업데이트했다고 31일 밝혔다.  이번 시즌에서는 붐힐마을 운동회를 기반으로 디자인된 마이룸 테마와 함께 다양한 신규 콘텐츠가 추가됐다. ‘마라톤 수프림’, ‘울트라 코튼’ 등 신규 카트와 ‘해설위원 에띠’, 코치 로두마니‘ 등 신규 캐릭터와 ‘공동묘지 비밀의 수도원’, ‘아이스 아찔한 헬기 점프’ 등 새로운 트랙에서 주행을 즐길 수 있다.  여기에 신규 하이라이트 카트 ‘히페리온’도 추가된다. 히페리온 센터를 통해 만나볼 수 있으며 ‘히페리온 옵시디언’, ‘히페리온 블레이즈’ 중 원하는 디자인을 선택할 수 있다.  매일 미션 포인트를 플레이해 포인트를 쌓고 특정 날짜에 오픈되는 점령전을 플레이하면 ‘K코인’, ‘건전지’ 등 보상을 얻을 수 있는 ‘포인트 레이스’도 추가된다.   특히 이번 시즌 모든 대전에서 승리한 선착순 1000명의 이용자에게는 ‘커스텀 번호판 이용권’을 발행하고 다음 시즌에 커스텀 번호판을 보상으로 수령할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온신협 “네이버 AI의 뉴스 무단 사용은 불공정한 저작권 침해”…신문협회와 공동대응키로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120957770/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120957770/2</guid>
      <pubDate>2023-08-31T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120957767.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국온라인신문협회(온신협·회장 박학용)는 31일 네이버가 생성형AI인 하이퍼클로바X를 학습시키면서 제휴 언론사들의 뉴스를 무단 사용한 데 대해 ”옛 약관의 ‘연구 목적’ 조항을 근거로 언론사에 설명도 없이 동의를 거치지 않은 것은 불공정할 뿐만 아니라 명백한 저작권 침해”라고 밝혔다.  최수현 네이버 대표가 24일 “지금까지 학습한 데이터들은 기존의 규제라든지 약관에 근거를 두고 학습한 것으로 별도 사용료를 논의하고 있는 단계는 아니다”라고 말한 것에 대한 직접적이고 구체적인 반박이자 22일 한국신문협회가 낸 입장에 동참한 것이다. 온신협은 신문협회와 이 문제에 대해 공동으로 대응키로 했다.  온신협은 이날 ‘생성형 AI의 뉴스 저작권 침해 등에 관한 우리의 입장’이라는 제목으로 성명서를 내고 “AI 학습은 기존 뉴스 서비스 약관에 규정된 서비스와 질적으로 다른 차원의, 원저작물을 가공한 서비스”라며 “공정이용의 원칙은 뉴스 콘텐츠, 데이터베이스를 AI가 무단으로 사용하는 것을 정당화하지 않는다”고 설명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 성균관대와 학술·연구 교류 업무협약… “고품질 바이오 교육 인프라 구축”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958385/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120958329.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 지난 30일 성균관대와 인재 양성 및 학술교류를 위한 업무협약을 체결했다고 31일 밝혔다. 협약식은 김용운 GC녹십자 인재경영실 실장과 권대혁 성균관대 생명공학대학 학장 등 주요 관계자들이 참석한 가운데 경기도 수원 소재 성균관대 자연과학캠퍼스 제2공학관에서 열렸다.  협약에 따라 GC녹십자와 성균관대는 인적·물적 교류와 기술 정보의 원활한 활용, 전문 인재 교육 등을 통해 우수 인재 양성과 연구개발 성과 제고를 위해 상호 협력하기로 했다.   업무협약 주요 내용은 바이오의약품 관련 공동 연구 및 기술 협력, 연구개발 프로젝트 공동 수행, 전문가 양성을 위한 공동 교육 및 인턴십, 세미나 및 연구발표회, 초청강연회 등 상호교류, 차세대 바이오헬스산업 혁신인재양성을 위한 융합 트랙 교육 지원 등이다.  김용운 GC녹십자 인재경영실장은 “이번 협약을 통해 산·학 협력체계를 강화하면서 제약바이오산업 경쟁력 확보에 기여할 수 있을 것”이라며 “GC녹십자는 채용연계 프로그램을 포함해 차세대 바이오헬스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 줄기세포 유래 엑소좀 치료제 세포주 위탁생산… 브렉소젠과 CMO 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958990/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120958950.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 엑소좀 치료제 전문 기업 ‘브렉소젠’과 줄기세포에서 유래한 엑소좀 치료제 세포주 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다고 31일 밝혔다.  이번 계약에 앞서 HK이노엔과 브렉소젠은 지난 4월 관련 업무협약을 맺은 바 있다. 본 계약에 따라 HK이노엔은 브렉소젠이 개발 중인 심근경색증 치료제와 비알콜성지방간염(NASH) 치료제의 세포주 생산을 맡는다. 계약금액과 생산 규모 등은 계약 조건에 따라 공개하지 않기로 했다.  세포주 생산은 경기도 하남시 소재 HK이노엔 세포유전자치료제센터에서 담당한다. 세포주 특성 분석과 함께 균질성을 확보한 세포주를 생산할 계획이다. 세포주는 생체 밖에서 배양이 가능한 세포 집합을 말한다. 의약품으로 개발하기 위해서는 엄격한 품질관리시스템을 보유한 GMP시설이 필요하다.  HK이노엔이 생산한 세포주는 브렉소젠에 공급될 예정이다. 브렉소젠은 해당 세포주에서 나노 입자인 ‘엑소좀’을 추출해 심근경색증 치료제(BRE-M101)와 비알콜성지방간염 치료제(BRE-NA01)의 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 블루문’ 오후 7시30분에 뜬다…“놓치면 14년 기다려야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120959189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120959189/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120959155.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 가장 큰 둥근달인 ‘슈퍼 블루문’이 31일 오후 7시30분쯤 뜬다. ‘슈퍼 블루문’은 ‘슈퍼 문’과 ‘블루 문’이 동시에 나타나는 형태다.   다음 ‘슈퍼 블루문’은 14년 후에 볼 수 있다.   한국천문연구원에 따르면 ‘슈퍼 블루문’은 이날 서울 기준 오후 7시29분에 떠서 다음날인 9월1일 오전 7시1분에 진다. 달이 가장 둥근 시간은 오후 10시36분이다.   ‘슈퍼 블루문’은 ‘슈퍼 문’과 ‘블루 문’을 합친 말이다. ‘슈퍼 문’은 달이 지구와 가까운 지점에 있을 때 뜨는 보름달이다. 달은 지구 주위를 타원 형태로 돌기 때문에 지구와 거리가 매일 다르다.  지구와 달이 가장 가까운 지점을 ‘근지점’이라고 하는데, 슈퍼문은 ‘근지점’에서 10% 오차 범위 안에 있을 때 뜬다.   슈퍼문일 때 ‘달’은 지구에서 가장 멀리 떨어져 있을 때(미니문)보다 14% 더 크고, 30% 밝게 관측된다.   또 ‘블루문’은 파란색이라서 블루문이 아니다. 이례적으로 보름달이 한 달에 두 번 뜰 경우 두 번째로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘LK-99’ 검증위 “4개 기관 재현 실험 결과 초전도성 확인 못해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120959359/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120959359/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120959358.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘LK-99’에 대한 국내 연구진의 재현 실험 결과가 나왔다. 포스텍, 서울대, 한양대, 부산대 4개 대학 연구진이 각각 재현 실험을 진행했지만 LK-99의 초전도성을 확인하지는 못했다.국내 초전도저온학회 LK-99 검증위원회는 31일 4차 브리핑 자료에서 이 같은 사실을 밝혔다. LK-99는 국내 기업 퀀텀에너지연구소가 개발했다고 주장하는 상온·상압 초전도체다. 브리핑 자료에 따르면 포항공대는 이달 11일 독일 막스플랑크연구소가 발표한 LK-99 재현 방식과 유사하게 LK-99의 단결정을 제작해 온도에 따른 저항값을 확인했다. 불순물을 제거하고 순수한 LK-99 결정만을 가지고 실험 결과를 측정했다는 의미다. 그 결과 부도체에서 예상되는 값과 유사한 높은 저항값(10GΩ)이 나왔다. 검증위는 “막스플랑크 연구소에서 발표한 것과 일치하는 결과”라고 설명했다. 막스플랑크연구소 연구진 역시 LK-99가 초전도체가 아닌 부도체가 가깝다는 의견을 내놓은 바 있다.최경달 초전도저온학회 학회장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠 못 이루게 하는 ‘슈퍼 블루문’?…과학적 근거 있을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120960631/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120960631/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T17:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120960556.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 중 가장 큰 보름달, ‘슈퍼 블루문’이 오늘 밤 뜬다. 가장 큰 달이라는 ‘슈퍼문’은 비교적 친숙하지만 ‘블루문’은 다소 생소하다. 블루문이라는 이름과 달리 달이 푸른색을 띄는 것은 아니기 때문. 블루문이란 표현은 ‘우울한 달’ 혹은 ‘배신자 달’을 뜻한다고 한다. 우리나라를 비롯해 동양권에서는 풍요의 상징으로 보는 보름달에 왜 이런 명칭이 붙은 건지 관심이 쏠린다.  ◆5년 만에 찾아온 슈퍼 블루문…평소보다 약 3만㎞ 가까워진 달  31일 한국천문연구원 등에 따르면 서울을 기준으로 저녁 7시29분에 보름달이 뜬다. 지난 2018년 1월31일 이후 5년 반 만에 찾아온 슈퍼 블루문이다. 다음 슈퍼블루문이 뜨는 때는 2037년 1월31일이다.   평소보다 크게 보이는 보름달은 ‘슈퍼문’, 한 달에 두 번째로 뜨는 보름달은 ‘블루문’이라고 불린다. 이 두 현상이 각각 나타나는 경우는 비교적 흔하지만 동시에 관측하기는 쉽지 않다.  달은 지구 주위를 타원 운동하기 때문에 지구와 달 사이 거리가 계속해서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메이플스토리, 닉네임 경매 이벤트 시작… 첫날부터 열기 치열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120960995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120960995/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T17:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120960982.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 인기 온라인 게임 ‘메이플스토리’에서 다른 이용자와 캐릭터 닉네임을 거래할 수 있는 ‘뉴네임 옥션’ 이벤트를 시작한다고 31일 밝혔다.  닉네임 거래는 경매 형태로 진행되며 ‘메이플포인트’로 참여할 수 있다. 메이플포인트는 캐시샵에서 판매하는 ‘파워 엘릭서 패키지’를 구매해 캐시와 같은 가격의 포인트를 얻을 수 있다. 5000원짜리 패키지를 구매하면 5000포인트 교환권을 얻는 방식이다. 이외에 게임 내 화폐인 ‘메소’를 통해 교환이 가능하다.  이벤트는 게임 내 주요 마을에 위치한 NPC ‘미스터 뉴네임’을 통해 참여할 수 있다. 캐릭터를 생성한 지 3개월이 지나고 캐릭터 닉네임을 변경한 시점으로부터 7개월이 지난 경우 판매할 수 있다. 경매는 등록된 최고 입찰가보다 일정 금액 이상 높은 가격으로 입찰할 수 있다. 종료되면 최고 가격 입찰자가 낙찰받게 되며 30%의 수수료를 제외한 판매 대금은 판매자에게 지급된다.  오는 9월 20일까지 진행되는 닉네임 경매는 많은 이용자의 관심을 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콘솔 게임기 용량을 확장하고 싶을 때, 어떤 제품 골라야 할까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120960954/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120960954/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T17:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120960895.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;플레이스테이션5, 엑스박스 시리즈 X|S 등 이른바 9세대 콘솔 게임기를 사용하다 보면 용량 부족으로 불편함을 느끼는 경우가 잦다. 적게는 수십 GB(기가바이트)에서 100GB도 우습게 넘는 고용량 게임들이 흔해졌기 때문이다.  다행히 용량이 부족해도 확장 방법이 제한적이었던 과거 콘솔 게임기들과 9세대 콘솔은 용량 확장도 비교적 자유롭다. 플레이스테이션5는 규격에 맞는 SSD, 엑스박스는 전용 스토리지 확장 카드를 장착하기만 하면 되기 때문이다. 다만 전자기기나 PC 부품 대한 기본적인 지식이 없다면 어떤 제품을 골라야 할지조차 막막할 때가 있다. 그런 독자들을 위해 간단한 가이드를 마련해 봤다.   플레이스테테이션5용 SSD, ‘순차 읽기 속도’ 확인해야  플레이스테이션5 용량을 확장하려면 확장 슬롯에 직접 SSD를 설치해야 한다. 물론 아무 SSD나 되는 건 아니고 소니가 요구하는 규격과 권장 성능 수치에 부합해야 한다. 이에 해당하는 게 PCIe 4.0 M.2 NVMe SSD다. M.2는 슬롯의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英, 11월 세계 최초 AI 안전 정상회의 연다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230831/120960979/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230831/120960979/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120960957.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국 정부가 인공지능(AI) 위험성을 공유하고 공동의 대책을 마련하기 위한 AI 안전 정상회의를 오는 11월 개최한다.  31일 주한영국대사관에 따르면 영국은 오는 11월 1~2일 컴퓨터 공학의 발상지인 영국 버킹엄셔주 블레츨리 파크에서 AI 안전 정상회의를 연다. 세계 각국 고위급 정부 인사, AI 산업계 기업, 전문가가 참석한다.  AI 안전 정상회의는 세계적으로 안전한 AI 사용을 위해 신속하고 적합한 규제 조치에 관한 합의를 모색·구축하는 데 목적이 있다. 이번 회의에서는 AI 기술의 위험성을 공유하고 이를 완화하는 공동 접근 방식을 도출하기 위한 협력 방안을 논의한다.  또 경제협력개발기구(OECD), 유엔, 주요 7개국(G7), 인공지능 글로벌 동반자관계(GPAI) 등 국제기구·협의체가 관련 논의에 기여할 것으로 보인다.  리시 수낵 영국 총리는 “AI라는 놀라운 기회를 온전히 누리기 위해서는 앞으로 AI가 안전하게 발전할 수 있도록 위험을 파악하고 대처해야 한다”라며 “오는 11월 블레츨리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KISA가 소개하는 블록체인 기반 혁신금융 트렌드</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120962405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120962405/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120962345.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국인터넷진흥원(KISA)이 코리아 핀테크 위크 2023에서 ‘블록체인 기반 혁신금융 산업 동향 및 기술 트렌드’를 주제로 세미나를 진행했다. KISA는 세미나를 통해 블록체인 기술을 활용한 혁신금융 산업 트렌드와 글로벌 플랫폼 트렌드를 공유했다.   코리아 핀테크 위크는 금융위원회가 주최하는 글로벌 핀테크 전시회다. 올해는 ‘미래의 핀테크와 만나다’라는 주제 아래 서울 동대문디자인플라자(DDP)에서 오는 9월 1일까지 개최된다. 코리아 핀테크 위크는 정부의 핀테크 지원 정책 설명회, 핀테크 전문 분야별 12개의 세미나, 107개 기업 및 기관이 참여한 전시관 등으로 구성된다.    블록체인 기반 혁신금융의 화두, STO·CBDC  이날 세미나에서 권혁준 순천향대학교 경제금융학과 교수는 블록체인 기반 혁신금융 산업의 두 가지 트렌드를 소개했다. STO(Security Token Offering)와 중앙은행 디지털 통화(CBDC)다. 권혁준 교수는 “STO는 기업이나 개인이 보유한 자산을 토큰화할 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT로 쏘아올린 생성형 AI 경쟁, 기업용 업무 시장에서 맞붙는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120962842/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120962842/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120962812.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 2022년 11월, 오픈AI(OpenAI)가 선보인 챗GPT(ChatGPT)는 출시 2개월만에 가입자 수 1억 명 이상을 기록하며 전 세계의 관심을 끌어냈다. 특히, 오픈AI는 생성형 AI로서 챗GPT의 제한적 성능을 극복하기 위해 내외부 유입 전략으로 플러그인(API를 통해 기존 프로그램이나 소프트웨어에 특정 기능을 추가하는 소프트웨어)을 개발하며 서드파티 개발 환경을 제공하며 빠르게 영향력을 넓혔다.  실시간 웹 검색 데이터를 제공하는 ‘Browsing’, 파이썬(Python) 코드의 업로드 및 결과물 다운로드를 지원하는 ‘Code Interpreter’, 이용 허락된 개인 및 조직 정보 검색을 지원하는 ‘Retrieval’ 등을 자체 개발했으며, 여행 항공편/숙박 예약 서비스 ‘Expedia’, 레스토랑 정보 제공 및 예약 서비스 ‘OpenTable’, 글로벌 법률/규제/시장 데이터 서비스 ‘FiscalNote’ 등 서드파티와 협력하며 챗GPT 플러그인은 지속적으로 확장했다. 모바일 운영체제(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신차공개] 벤츠 ‘더 뉴 GLE’·혼다 ‘올 뉴 파일럿’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120963926/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120963926/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T21:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120963900.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;벤츠코리아가 4세대 GLE 부분변경 모델인 ‘더 뉴 GLE’를 출시했다. 총 5종의 라인업으로 구성된 더 뉴 GLE 내연기관과 고성능 모델에는 48볼트 마일드 하이브리드 시스템이 탑재됐다. 혼다코리아는 8년 만에 선보이는 풀체인지 모델, &apos;올 뉴 파일럿&apos;으로 국내 시장 공략에 나섰다.  벤츠코리아, ‘더 뉴 GLE 및 더 뉴 GLE 쿠페’ 출시  벤츠코리아는 GLE의 4세대 부분변경 모델, ‘더 뉴 GLE’ 총 5종의 모델 라인업을 공개하고 국내 판매를 시작한다고 밝혔다.  1997년 최초 ‘M-클래스’라는 이름으로 첫선을 보인 GLE는 이후 전 세계적으로 200만대 이상 판매된 모델이다. 국내에서도 2016년 첫 출시 이후 약 2만 대 이상 판매됐다.  SUV 모델인 더 뉴 GLE는 ▲더 뉴 GLE 300 d 4MATIC(직렬 4기통 디젤 엔진)과 ▲더 뉴 GLE 450 4MATIC (직렬 6기통 터보 가솔린 엔진) ▲고성능 모델 더 뉴 메르세데스-AMG GLE 53 4MATIC+(직렬 6기통 터보 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“블록체인 활용처 무궁무진… 건설자금·의료데이터 관리도 ‘깔끔’”[허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980459/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980459/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120975916.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 전자예방접종증명 서비스인 쿠브(COOV). 코로나가 한창이던 2021년 우리나라 질병관리청은 블록체인 기술 기반의 예방 접종 인증 시스템을 선보여 국민의 편익에 기여했다. 식당 출입 때는 물론이고 해외로 오갈 때도 편리하게 자신의 예방 접종 사실을 증명할 수 있었다. 4300만 명이 이용했다.   이 쿠브 서비스를 만들어 질병관리청에 발빠르게 제공한 스타트업이 ‘블록체인랩스’(대표이사 박종훈 임병완)다. 돈을 받지 않고 프로그램을 제공했고, 운영에 필요한 컴퓨터 자원도 여러 정부 기관과 함께 제공했다.   블록체인이라고 하면 가상화폐가 먼저 떠오르겠지만 가상화폐는 블록체인 기술을 활용한 한 가지 서비스일 뿐이다. 가상화폐는 그 가치를 믿느냐 마느냐의 문제로 여전히 논란이 있지만, 블록체인 기술은 실존하는 기술이고 활용될 수 있는 곳은 무수히 많다.   블록체인이 우리 사회의 인프라가 될 수 있도록 기반 기술을 개발해 제공한다는 것이 블록체인랩스의 비전이다. 논란이 있는 가상화폐는 시스템 내에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 블루문’ 휘영청… 다음은 14년 뒤인 2037년</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965565/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965563.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 가장 큰 보름달인 ‘슈퍼 블루문’이 31일 오후 8시 10분경 서울 송파구 롯데월드타워 꼭대기 옆에서 빛나고 있다. 이 보름달은 평소보다 달이 크게 보이는 ‘슈퍼문’인 동시에 8월 중 두 번째로 뜨는 ‘블루문’이다. 달이 가장 작을 때보다 크기는 14%, 밝기는 30%가량 더 밝다. ‘슈퍼 블루문’은 약 14년 뒤인 2037년 1월 31일에 다시 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온신협 “네이버 AI의 뉴스 무단학습은 불공정한 저작권 침해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230901/120965390/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230901/120965390/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주요 일간지와 경제지 등이 소속된 한국온라인신문협회(온신협)는 네이버의 생성형 인공지능(AI) ‘하이퍼클로바X’가 50년 치 한국어 뉴스를 무단 학습한 데 대해 “불공정한 데다 명백한 저작권 침해”라고 31일 밝혔다. 온신협은 네이버가 언론사의 동의를 거치지 않고 뉴스를 사용했다고 지적했다.   이는 한국신문협회가 네이버 등 국내외 대형 정보기술(IT) 기업들에 AI의 데이터 학습으로 인한 뉴스 저작권 침해 방지를 요구한 데 동참한 것이다. 온신협은 신문협회와 이 문제에 공동 대응하기로 했다. 온신협은 이날 성명서를 내고 △뉴스 콘텐츠 저작권자인 언론사의 권리 존중 △TDM(Text and Data Mining·대량의 데이터를 분석해 패턴이나 구조를 추출하는 기술) 면책 규정 도입 불가 △AI가 학습한 뉴스 콘텐츠에 대한 정당한 대가 지불 등 3대 원칙을 밝혔다. 온신협은 “생성형 AI는 학습 데이터를 습득하는 과정에서 뉴스 콘텐츠의 복제 및 전송을 할 수밖에 없기에 저작권자인 언론</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면 ‘초진-약 배송’ 오늘부터 금지… 이용자 급감에 스타트업들 고사 직전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965387/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965966.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 30여 곳까지 늘었던 국내 비대면 진료 플랫폼이 잇달아 사업을 접거나 축소하고 있다. 1일부터 본격 시행되는 비대면 진료 시범사업이 대상 환자 범위를 ‘재진’ 중심으로 제한했기 때문이다. 정부 규제와 기존 업계의 반발로 혁신 서비스가 무산된 ‘타다 사태’가 재연될 수 있다는 우려가 나온다. 31일 비대면 진료 플랫폼 1위 업체인 ‘닥터나우’에 따르면 이 회사는 비대면 진료 시범사업 계도기간(6∼8월) 종료에 맞춰 비대면 진료 서비스를 축소했다. 서류로 재진임을 증명해야만 비대면 진료를 이용할 수 있도록 했다. 그 대신 24시간 실시간 무료 의료상담, 대면 진료 병원 예약 등 다른 서비스를 확대해 헬스케어 기업으로의 사업 전환을 검토하고 있다. ‘나만의닥터’는 비대면 진료를 중단하고 건강관리 콘텐츠와 대면 진료 예약 서비스를 하기로 했다. 메듭, 썰즈, 파닥 등 7곳은 계도 기간에 이미 비대면 진료 서비스를 중단했다. 이 플랫폼들이 잇달아 비대면 진료를 축소하거나 중단하게 된 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울백병원, 개원 82년 만에 역사 속으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120965318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120965318/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965316.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 중구 백병원이 31일 마지막 환자 진료를 끝으로 문을 닫았다. 1941년 백인제외과병원으로 개원한 지 82년 만이다.  이날 서울백병원은 “31일 오후 5시를 기점으로 진료를 종료한다. 환자와 보호자에게 불편을 드려 죄송하다”고 밝혔다. 앞서 6월 인제학원 이사회는 서울 도심 공동화로 1745억 원의 적자가 누적됨에 따라 폐원을 결정했다. 이달 1일 자로 의사를 제외한 간호사, 행정직 등 직원 약 250명 중 약 100명은 상계백병원과 일산백병원으로, 나머지 150명은 부산백병원과 해운대백병원으로 발령이 난다. 의사 20여 명의 근무지는 이달 중 정해질 예정이다. 병원은 문을 닫았지만, 폐원을 반대하는 직원들의 반발이 이어지고 있다. 이날 서울백병원 직원들은 “진료 종료와 폐원을 결정하고 진행하는 과정에서 사립학교법과 법인 정관에 규정된 절차조차 제대로 지키지 않았다”며 폐원 절차가 위법이라는 입장문을 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 재유행? 저를 조심하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965037/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965037/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120960745.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사슴이 ‘사스코로나바이러스-2(SARS-CoV-2)’의 주요 저장소인 동시에 감염된 후 돌연변이 형성 속도가 사람의 3배에 달한다는 연구결과가 나왔다.   이 바이러스는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)을 일으킨다. 사슴은 박쥐, 천산갑 등과 함께 감염 매개 숙주동물로 의심돼 한창 연구가 이뤄지고 있다. 이번 연구결과에 따라 새로운 코로나19 변이가 사슴을 통해 유행할 가능성이 제기된다.    앤드루 보먼 미국 오하이오주립대 수의학·예방의학과 교수 연구팀은 흰꼬리사슴을 대상으로 코로나19 감염과 변이 양상을 연구한 결과를 국제학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’에 28일(현지 시간) 공개했다.    연구팀은 2021년 11월부터 2022년 3월까지 오하이오주 카운티 88곳 중 83곳에서 흰꼬리사슴 1522마리를 대상으로 면봉을 이용해 콧속 검체를 채취했다. 2021년 오하이오주 9개 카운티에서 코로나19에 감염된 사슴들을 발견한 뒤 국지적 문제인지, 오하이오주 전역에 걸친 문제인지를 확인하기 위해 연구를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드론 조종서도 AI가 인간 꺾다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965028/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965023.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인간과 인공지능(AI)의 드론 조종 대결에서 드론이 승리했다. 앞서 드론은 컴퓨터게임이나 보드게임 등 다양한 게임에서 인간을 이겼지만 이는 제한된 환경에서 이뤄진 경기였다. 예상치 못한 변수가 발생할 수 있는 환경에선 그동안 인간이 우위를 내준 적은 없었다. 실제 현실 공간에서 벌어진 드론 조종 경기에서 AI가 인간을 능가함에 따라 AI 기술 진보가 새로운 전환점을 맞았다는 평가가 나온다.   엘리아 카우프만 스위스 취리히연방공대(ETH) 교수 연구팀은 새롭게 개발한 AI 드론 조종 시스템이 인간 드론 경기 챔피언 3명을 압도한 경기에 대한 연구결과를 31일 국제학술지 ‘네이처’에 발표했다.   인간과 AI의 드론 경기에는 드론 조종 국제경기에서 우승한 경험이 있는 3명의 인간 조종사가 참여했다. AI 드론 시스템과 인간 드론 경기 챔피언은 실제 경기가 이뤄질 트랙에서 일주일간 연습 시간을 가진 뒤 다양한 경주로에서 총 25번의 경기를 진행했다. 놀이공원의 롤러코스터 레일처럼 구불구불하고 높낮이가 급변하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, ‘모바일360’ 국제 콘퍼런스 첫 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230831/120964472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230831/120964472/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120964763.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KT가 7∼8일 서울 중구 웨스틴조선호텔에서 세계이동통신사업자연합회(GSMA)와 ‘모바일360 아시아태평양(M360 APAC)’ 콘퍼런스를 개최한다고 31일 밝혔다. M360은 GSMA가 2013년부터 매년 모바일 산업 현안과 정보통신기술(ICT) 어젠다를 논의하는 자리로, 이 행사가 국내에서 열리는 것은 이번이 처음이다.  ‘디지털 퍼스트 미래를 선도하라’를 주제로 열리는 이 행사엔 호스트 스폰서인 KT를 비롯해 삼성전자, 차이나모바일 등 국내외 주요 ICT 기업과 과학기술정보통신부, 한국통신사업자연합회(KTOA), 학계 주요 인사 등이 참석한다. 디지털전환(DX), 인공지능(AI), 6세대(6G) 이동통신, 핀테크 등 디지털 시대의 미래와 망 사용료 문제 등 다양한 현안이 논의될 예정이다. 행사 첫날에는 맛스 그란뤼드 GSMA 사무총장, 박윤규 과기정통부 차관, 김영섭 KT 대표(사진), 김우준 삼성전자 네트워크사업부장 사장, 양제 차이나모바일 회장 등이 기조연설에 나선다. KT</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/어린이과학동아 별별과학백과]‘어린이 보호구역’은 어떻게 등하굣길 안전을 지켜줄까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120964048/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120964048/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120964080.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;학교 가는 길에 ‘어린이보호구역’이라고 써진 노란 표지판을 본 적 있나요? ‘스쿨존’이라고도 불리는 어린이보호구역에 가면 도로는 빨갛게 칠해져 있고, 차가 빨리 달릴 수 없게 하는 과속 방지턱도 있습니다. 어린이보호구역에는 또 어떤 것들이 있을까요? ● 어린이 보호 위해 시속 30km 규정  ‘어린이보호구역’은 교통사고 위험으로부터 어린이를 보호하기 위해 나라에서 지정한 곳이에요. 어린이가 많이 다니는 초등학교와 유치원뿐만 아니라 특수학교와 정원 100명 이상의 어린이집, 수강생 100명 이상의 학원에서 300∼500m 정도 떨어진 거리를 모두 어린이보호구역으로 지정했지요. 어린이보호구역에서 자동차는 시속 30km 이하로 달려야 해요. 일반 도로에서 자동차의 통행 제한 속도가 시속 50km인 것과 비교하면, 절반에 가까이 느린 셈입니다. 이는 어린이 충돌 사고가 났을 때 피해를 최소화하기 위해서예요. 2018년 한국교통안전공단에서 자동차와 인체모형을 충돌시킨 실험 결과 시속 50km</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가을에 먹으면 더욱 약된다”…한방에서 추천하는 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120966340/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120966340/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T05:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120966271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월이 되면서 가을에 먹으면 더욱 약이 된다는 대추에 대한 관심이 높아지고 있다. 제철을 맞은 대추는 통째로 먹기보다는 잘라 먹는 것이 제대로 된 효능을 기대할 수 있다.   1일 한의계에 따르면 대추는 동의보감에서 맛이 달고 독이 없으며, 속을 편안하게 하고 오장을 보호하는 효능을 가진 것으로 설명하고 있다.   본초강목에서는 대추를 소화 기능을 높이고 면역력 강화에 도움을 주는 것으로 소개한다.  한의학적으로는 대추는 부족한 경맥의 기운을 도와 음혈을 보충해 주는 약재다. 특히 다른 약재들의 약성을 조화롭게 하고, 독성을 완화라는 기능이 있다. 경맥은 몸의 장기와 머리, 팔, 다리 등을 연결해 주는 길을 의미한다.   또 대추는 성질이 따뜻하기 때문에 수족냉증이 있거나 아랫배가 차가워 생리통이 심한 여성들에게 도움이 되는 것으로 알려져 있다. 쌀쌀한 가을철에 대추차를 마시는 것도 이같은 이유 때문이다.  대추는 영향학적으로도 우수한 식품이다. 사과의 50배에 달하는 비타민C를 가지고 있으며, 몸속 활</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이세계아이돌, ‘키딩’으로 승승장구…빌보드 입성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230901/120967436/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230901/120967436/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T08:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120967383.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6인조 버추얼 걸그룹 ‘이세계아이돌(이세돌)’이 신곡 ‘키딩’으로 승승장구하고 있다. 이세돌은 국내 차트에서 1위를 차지한 데 이어 빌보드 차트까지 입성하는 등 ‘버추얼 아티스트’의 대중화를 이끌고 있는 모습이다.  31일 빌보드지는 9월2일자 차트에 처음 등장한 10명의 아티스트를 소개했다. 10명의 아티스트 중엔 한국 버튜버들로 구성된 걸그룹 이세돌이 포함돼 눈길을 끌었다. 이들이 지난 18일 발매한 싱글 키딩은 미국 외 지역에서 700만회의 스트리밍을 기록해 글로벌 차트(미국 제외)에 167위로 데뷔했다.  빌보드는 “6명의 멤버로 구성된 이 한국의 V튜버(버튜버·버추얼 유튜버) 그룹은 키딩이라는 곡으로 처음으로 빌보드 차트에 올랐다”며 “이세계아이돌은 한국인 트위치 스트리머 우왁굳의 프로젝트로 만들어진 그룹이다. 멤버는 고세구, 아이네, 징버거, 주르르, 릴파, 비챤으로 구성돼 있다”고 소개했다.  이세돌의 키딩은 국내 차트에서도 선전하고 있다. 지난 18일 발매 직후 음원 플랫폼 멜론에서 24시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홈쇼핑 ‘블랙아웃’ 위기에 정부 협의체 가동…중재 가능성은 “글쎄”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120967521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120967521/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T08:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120967254.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 홈쇼핑 사업자와 유료방송 사업자 간 수수료 협상 불발로 ‘블랙아웃’ 우려가 현실화하자 정부가 중재에 나선다. 과학기술정보통신부는 내주 홈쇼핑 송출 수수료 대가 검증 협의체를 운영할 예정이다.  1일 업계 및 정부 등에 따르면 과기정통부는 홈쇼핑 송출 수수료 대가 검증 협의체를 내주 가동할 예정이다. 과기정통부는 최근 사업자 및 유관 협회에 협의체 운영 지침을 발송했다.  이달 28일 CJ온스타일과 현대홈쇼핑은 LG헬로비전에 재계약 협상 중단을 최종 통보하며 각각 10월, 9월 말부터 방송 송출을 중단하겠다고 고지했다. 최근 롯데홈쇼핑도 딜라이브에 10월 방송 송출 중단을 통보했다.   홈쇼핑사들은 채널을 이용한 대가로 유료방송사에 송출 수수료를 지급해야 한다. 최근 홈쇼핑사들은 실적 악화를 이유로 유료방송사에 수수료 인하를 요구해왔다.   홈쇼핑 송출 수수료는 유료방송사의 주요 수입원이다. 유료방송사 전체 매출의 30~40%에 달한다. 방송통신위원회 자료에 따르면 지난해 유료방송사 매출 중 홈쇼핑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청, 코로나19 백신 피해자 상대 항소 취하 절차 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120969003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120969003/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120969000.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청이 코로나19 백신 피해보상 소송에 대한 항소 취하 절차를 내부적으로 밟고 있는 것으로 확인됐다.  질병청 관계는 1일 뉴시스에 보낸 문자 메시지에서 “국회 보건복지위원회의 항소취하 요구와 코로나19 팬데믹 상황에서 정부 정책에 동참한 국민에 대해 국가가 책임을 이행하는 차원에서 항소취하 절차를 진행 중”이라고 밝혔다.  앞서 지난달 7일 서울행정법원은 코로나19 예방접종 뒤 사망한 남성 A씨의 유족이 질병청장을 상대로 제기한 이상반응 피해보상 청구 거부 처분 취소 소송에서 원고 청구를 받아들였다.  질병청 전문위는 A씨의 사망 원인이 뇌출혈이라는 부검 소견에 따라 사망과 백신 접종 사이에 인과성이 없다고 판단하고 피해 보상을 거부한 바 있다. 코로나19 백신 이상반응 인과성 평가 연구에서 백신 접종과 뇌졸중 및 뇌출혈 등은 인과성이 인정되지 않는다는 이유에서다.  지영미 질병청장은 지난 25일 국회에서 진행된 복지위원회 전체회의에서 “추가 소명 없이 1심 판결을 수용하는 경우 예방접종 피해보상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고교생이 띄운 헬륨 풍선, 고도 33㎞ 도달…거제·대마도 촬영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120969747/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120969747/2</guid>
      <pubDate>2023-09-01T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120969746.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경남지역의 한 고등학교 과학동아리 학생들이 카메라가 부착된 풍선을 우주로 날려 지구를 촬영하는 데 성공했다.지난달 31일 김해 분성고에 따르면 과학동아리 ‘에어 크래프트’ 학생 11명은 같은 달 5일 양산시 상북면 공터에서 헬륨가스가 담긴 1200g 크기의 풍선을 날려 보냈다.풍선 아래에는 카메라와 대기압, 오존, 자외선을 확인하는 각종 센서, GPS(위치 확인 시스템)가 스티로폼 상자에 부착된 상태였다.이들이 날린 풍선은 1시간 40분가량 비행하다가 압력에 의해 터졌다.한병현 지도교사는 “가스 압력과 풍선 상승 속도를 고려하면 성층권인 고도 33㎞까지 풍선이 도달한 것 같다”고 말했다.이들이 날린 풍선 속 카메라에는 경남 거제시와 남해군 그리고 일본 나가사키현 대마도(쓰시마 섬 對馬)가 뚜렷하게 기록됐다.한병현 교사는 “비행 당시 태풍 ‘카눈’이 한반도 서쪽 아래에서 공기를 빨아들였고, 평소와 달리 바람이 동쪽에서 서쪽으로 불어 실험에 성공할 수 있었다”고 설명했다.그러면서 “헬륨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG유플러스, 월드비전과 함께 ‘런 포 워터’ 팝업스토어 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120970534/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120970534/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120970443.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG유플러스는 국제구호개발 NGO 월드비전과 함께 강남역 MZ 복합문화공간 ‘일상비일상의틈byU+’에서 ‘런 포 워터’ 팝업스토어를 운영한다고 1일 밝혔다.  팝업스토어는 월드비전의 ‘2023 글로벌 6K 포 워터 러닝’ 캠페인의 일환이다. 아프리카에서 아이들이 식수를 구하기 위해 평균 6km를 걷는다는 점에서 착안, 고객 참여를 유도하고 식수위생 개선에 대한 관심을 유도하기 위해 마련됐다.  일상비일상의틈 1층 팝업스토어는 ▲‘물 길으러 가는 길’ 퍼포먼스 챌린지 ▲‘글로벌 6K’ 서포트 챌린지로 구분돼 있다. 방문 고객은 마라톤 코스처럼 꾸며진 팝업스토어에서 10L 제리캔(수통) 모형에 물을 상징하는 공을 채우고 무동력 트레드밀에서 걸으며 식수를 운반하는 체험을 한다. 이어 아프리카 아이들을 응원하는 메시지를 남기고 완주 기념사진을 찍으며 총 3개의 도장을 받으면 완료할 수 있다.  완료한 고객에게는 기념 팔찌와 럭키드로우 상품이 제공된다. 이외에도 400ml 제리캔을 구매하면 데코 스티커를 받을 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박대출 “개 식용금지 ‘김건희법’ 7건 국회 계류…이번에 통과돼야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230901/120971044/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230901/120971044/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120971006.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 1일 “개 식용 금지에 여야가 공감대를 이루는 시기에 온 만큼 이번 정기국회에서 반드시 통과되길 바란다”고 말했다.  박 정책위의장은 이날 오전 국회 의원회관에서 열린 정책의원총회에서 “현재 국회에는 개 식용을 금지하는 이른바 ‘김건희법’ 7건이 계류돼 있다. 국민의힘이 주도해서 발전시켰으면 좋겠다”며 이같이 말했다.  박 정책위의장은 “반려동물은 단순한 소유물이 아니라 우리의 가족이고 서로 감정을 나누고 있는 친구”라며 “의원님들이 지혜와 힘을 모아달라”고 말했다.  지난달 24일 국민의힘과 더불어민주당, 정의당 등 여야 의원 44명은 ‘개 식용 종식을 위한 초당적 의원 모임’을 발족하고 “개 식용 종식과 관련된 법안을 11월까지 마무리할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다  이들이 발의 및 개정을 추진 중인 법안은 개 식용 종식을 위한 특별법안, 동물보호법 개정법률안, 축산법 개정법률안 등이다. 김건희 여사가 개 식용 종식에 관심을 두며 이른바 김건희 법으로도 불렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;소프트웨어·모델 효율이 NPU 성능 좌우···&quot; 퓨리오사AI가 펼칠 전략은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972430/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972430/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120972385.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“대다수의 인공신경망 반도체(NPU)가 모델 컴프레션을 지원하지만, 기업에서 직접 시간과 인력을 투입해 개별 모델을 구축해야 해 활용도가 떨어진다. 퓨리오사AI는 이 문제를 제조사의 과제로 보고 직접 수백에서 수천 개의 모델을 최적화하고 매뉴얼처럼 배포할 계획이다. 이것이 퓨리오사AI가 알고리즘 팀을 운용하는 이유다”   AI 가속기, 인공지능 반도체에서 중요한 것은 하드웨어 성능이다. 인공지능을 설계하고 개발하기 위해서는 하드웨어의 성능이 좋아야 하고, 소프트웨어는 이를 활용하기 위한 도구에 가깝다. 하지만 효율이 좋고 뛰어난 하드웨어도 소프트웨어 지원이 미비하면 제성능을 낼 수 없다. 인텔 조차 ‘하드웨어는 25%, 소프트웨어가 75%’라는 기조로 인공지능 생태계를 구축하고 있다.  퓨리오사AI(FuriosaAI) 알고리즘 팀의 모델 컴프레션 파트를 이끄는 고병건 파트 리더도 인터뷰 내내 소프트웨어의 중요성을 강조했다. 왜 퓨리오사AI는 직접 소프트웨어 생태계를 만드는지, 또 모델 컴프레션 팀이 별도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일동제약, 새 최고운영책임자 이재준 부사장 선임… 전임 서진식 사장 자회사 대표 내정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972427/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120972419.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일동제약은 새로운 최고운영책임자(COO)로 이재준 글로벌사업본부장 부사장을 선임했다고 1일 밝혔다.  이재준 부사장은 지난해 일동제약에 합류해 글로벌사업본부장으로 해외 전략과 해외 영업, 사업 개발, 위·수탁사업 등 글로벌 사업을 총괄해왔다. 앞으로 COO직을 맡으면서 수익성 개선과 사업 재정비, 신사업 발굴 및 육성, 조직 안정화 등에 역점을 두고 회사를 운영해나간다는 방침이다. 기존 업무 경험과 역량을 살려 국내외 라이선스 인·아웃, 제휴 파트너 확도 등을 통한 성장 동력 구축에도 힘쓸 계획이다.  이 부사장은 캐나다 브리티시컬럼비아대학교와 대학원을 졸업하고 미국 노스웨스턴대학교에서 의공학(biomedical engineering) 박사 과정을 거쳤다. 이후 컨설팅 업체 AT커니 시카고 본사 소속 수석 컨설턴트로 활동하면서 헬스케어와 제약바이오 분야 커리어를 시작했다. 글락소스미스클라인(GSK) 상무이사와 동아ST 전무이사, 영진약품 대표이사 등을 역임했다.  전임 COO인 서진식 사장은 연구개발본부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 카카오엔터 출신 김성열 신임 CFO 영입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972465/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972465/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T13:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120972463.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 새 임원으로 김성열 경영관리실장(최고재무책임자, CFO)을 영입했다고 1일 밝혔다.  김성열 신임 경영관리실장은 전북대 경영학과를 졸업하고 공인회계사(KICPA) 자격을 취득했다. 이후 LG CNS에서 CFO부문 경영기획 및 경영관리 관련 주요 직책을 역임했고 최근에는 카카오엔터프라이즈에서 중장기 경영 및 사업계획, 경영정책 수립 등의 업무를 담당했다.  다양한 분야 경험을 보유한 김성열 신임 실장은 GC녹십자의 경영기획과 회계, 금융, IR, 구매 등 경영관리 업무를 총괄할 예정이다.  GC녹십자 관계자는 “신임 CFO 영입으로 경영효율화와 재무 경쟁력 확보에 박차를 가할 것”이라고 말했다.동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>90만 년 전 인류, 1280명만 남아 멸종위기 맞았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120974042/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120974042/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120974235.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;90만 년 전 인류가 멸종위기를 맞았었다는 연구 결과가 나왔다. 당시 인류는 전체의 1%만 살아남아 1300명이 채 되지 않았던 것으로 추정됐다.중국과학원(CAS)과 화둥사범대 공동연구팀은 90만 년 전 급격히 인구수가 줄었고, 이런 멸종위기 상태가 10만 년 이상 지속됐다는 연구 결과를 31일(현지시간) 국제학술지 ‘사이언스’에 발표했다. 연구진은 현대 인류의 유전자를 분석해 유전자 변이가 나타난 시기와 당시 인구 규모를 추정하는 통계적 기법을 썼다. 분석에는 현재 아프리카 대륙에 사는 10개 집단과 아프리카 대륙에 살지 않는 40개 집단 총 3154명의 유전자가 활용됐다. 연구진은 유전자에 돌연변이가 쌓이는데 걸리는 대략적인 시간을 역으로 계산해 특정 시점에 살았던 인구 규모를 추정했다.그 결과 93만 년 전 번식이 가능한 인구수가 10만 명에서 1280명으로 급격히 줄었으며, 이런 현상은 약 81만 년 전까지 12만 년간 지속된 것으로 나타났다. 연구를 주도한 리 하이펑 CAS</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 리틀티가든 “자연의 멋과 맛 담은 블렌디드 티 전파”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120974473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120974473/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120974433.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  일곱 개 산이 모인 휴양지, 경남과 울산을 가로지르는 명소 영남알프스. 울산 울주 상북면 인근의 호젓한 산길 도로를 달리다보면, 카페와 찻집 여러 곳과 만난다. 이 가운데 유독 진한 차 내음을 풍기는 곳이 있다. 한 가지 차가 아니라 여러 가지 차의 향이 어우러져 지나가는 이들의 코 끝을 간지럽히는 곳, 문을 열고 들어가면 사방에서 영남알프스의 산맥의 정취가 풍겨오는 곳. ‘리틀티가든 티하우스’다.  이 곳을 운영하는 기업 리틀티가든은 이름처럼, 우리나라의 고품질 농작물로 차와 다과를 만든다. 차의 색과 향, 맛은 물론 약용 효과를 높이는 고유 기술을 가졌다. 이렇게 만든 차를 여러 가지 섞어(블렌딩)서 즐기는 혼합차, 이른바 ‘블렌디드 티’도 연구 개발한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨, 4일 2023 신입사원 공개채용 실시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120974672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120974672/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120974642.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 오는 4일 2023 신입사원 공개채용을 실시한다고 1일 밝혔다.  모집분야는 ▲프로그래밍 ▲게임기획 ▲개발관리 ▲게임사업 ▲시스템 엔지니어링 ▲시큐리티 애널리시스 ▲게임IP브랜드기획 ▲HR 등 8개 부문이다. 글로벌 게임 경쟁력 강화를 위해 개발 및 사업 직무를 집중 채용한다.  지원서는 4~12일 엔씨 채용 홈페이지에서 접수할 수 있다. 채용 절차는 ▲지원서 접수 ▲서류 전형 ▲NCTEST ▲1, 2차 면접 ▲채용 검진 순이다. 프로그래밍 직무의 경우 온라인 코딩테스트를 추가로 진행한다. 최종 합격자는 2024년도 정규직 신입사원으로 입사한다.  지원자는 엔씨 온라인 채용설명회와 직무설명회를 통해 다양한 정보를 확인할 수 있다. 오는 8일 오전 10시부터 채용상담 플랫폼 ‘커리어톡’에서 열리며 프로그래밍, 게임기획, 개발관리, 게임사업 등 채용 전반에 대해 상담할 예정이다.두가온 동아닷컴 기자 gggah@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용감한 쿠키처럼 새로운 도전… 데브, 실물 TCG ‘쿠키런: 브레이버스’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120975627/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120975627/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T16:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120975573.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;데브시스터즈는 이용자 참여 쇼케이스를 열고 실물 카드 기반 트레이딩 카드 게임(이하 TCG) ‘쿠키런: 브레이버스’를 한국에서 정식 출시한다고 1일 밝혔다.  쿠키런: 브레이버스는 쿠키런 IP(지식재산권)를 기반으로 데브시스터즈가 직접 기획 및 개발한 TCG다. 차원의 붕괴로 만들어진 5개 행성에서 온 쿠키들이 시공간을 넘나들며 펼쳐지는 신비로운 여정을 그린다. 각기 다른 세계에서 온 쿠키들은 서로 경쟁하고 협력하며 다양한 스토리를 펼칠 예정이다.  게임은 장르의 정통을 계승하면서도 대중성과 전략성을 갖춘 플레이 방식으로 나만의 덱을 구성해 전략적인 매치와 수집의 재미를 느낄 수 있다. 이날 출시된 스타터덱은 5개 행성 중 썬키스드(빨간색), 스파키오(노란색), 테라바움(초록색) 등 3종이다. 이용자가 펼칠 수 있는 전략에 따른 쿠키, 아이템, 트랩, 스테이지 카드 등 60장으로 구성된다.  각기 다른 컨셉으로 썬키스드덱은 공격형, 스파키오덱은 역습, 테라바움덱은 방어의 컨셉이다. 상설매장 ‘쿠키런: 브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 케어포유 [4] 한국벤처컨설팅 “투자자는 성장 파트너입니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120975969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120975969/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120975878.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스케일업 x 동국대 캠퍼스타운] 스케일업팀이 동국대학교 캠퍼스타운과 함께 ‘2023년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 스케일업팀은 이번 프로그램에 참여한 스타트업들이 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 이들의 비즈니스모델을 분석합니다. 이어 다음 단계로 나아가기 위해 도전하는 문제를 해결하도록 다양한 영역의 전문가를 연결해 도우려 합니다.  반려견은 사람보다 약 16배 소리를 잘 듣는다. 이로 인해 생활 소음(빗소리, 천둥, 청소기 소리, 초인종 소리 등)만으로도 스트레스를 받는다. 과도한 소음 스트레스는 불안 증세, 짖음, 구토 등을 유발하며 심할 경우 시력 상실까지 초래한다.   이 같은 문제를 해결하기 위해 케어포유는 반려동물을 위한 스마트 방음 펫하우스 ‘케어펫 뮤트’를 개발했다. 약 1년 4개월 동안 개발해 2022년부터 네이버 스마트스토어를 통해 케어펫 뮤트 ‘프리미엄’, ‘스탠다드’, ‘스퀘어’의 라인업을 확보했다. 그리고 다양한 IoT 센서를 통해 정보를 수집, 반려동물의 체계적인 건강관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방글라데시 방문 한국인, 뎅기열 2일만에 사망…“유행국 주의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120976489/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120976489/2</guid>
      <pubDate>2023-09-01T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120976479.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방글라데시를 방문한 한국인이 뎅기열로 현지 병원에 입원했으나 증상 발현 이틀 만에 사망했다.   1일 질병관리청과 외교부는 최근 사업 목적으로 방글라데시를 방문한 우리 국민의 뎅기열 사망 소식을 전하하며, 동남아, 중남미 등 뎅기열 유행국가 재외국민과 해당 지역을 방문 예정인 국민들에게 주의를 당부했다.   뎅기열은 뎅기 바이러스에 감염된 매개모기(이집트숲모기, 흰줄숲모기)에 물려 감염되는 감염병이다.  이번에 감염된 한국인은 지난달 22일 증상이 나타나 현지 병원에 입원했으나 이틀 뒤인 24일 사망했다.   뎅기열은 5~7일의 잠복기를 거쳐 발열, 두통, 오한, 근육통 등의 증상이 나타난다. 아직까지 효과적인 백신과 치료제가 없어 모기에 물리지 않는 것이 유일한 예방법이다.  특히 재감염 시 치명률이 급격하게 높아지므로 뎅기열 감염력이 있거나 유행지역에 자주 방문하는 경우에는 각별히 주의해야 한다.   올해 뎅기열 환자(8월 23일 기준)는 전 세계 70개 국가에서 약 370만 명 이상 발생했으며, 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출시 다가오는 메타 퀘스트3…&quot;XR 기기 보급 확대 기대&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120978217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120978217/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T18:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120978213.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;XR(확장현실) 콘텐츠 업계가 메타의 새 XR 헤드셋인 ‘메타 퀘스트3(이하 퀘스트3)’ 출시에 기대를 걸고 있다. 뛰어난 가성비로 XR 헤드셋 보급화의 물꼬를 텄던 전작에 이어 다시 한번 VR 시장에 활기를 불어 넣을 수 있을 것으로 전망하면서다.  앞서 메타는 지난 6월 1일 ‘메타 퀘스트 게이밍 쇼케이스’ 행사에서 퀘스트3를 올가을 출시한다고 밝힌 바 있다. 전문가용 고가 제품이었던 퀘스트 프로와 달리 퀘스트3는 엔터테인먼트 용도 보급 기종이다. 가격도 128GB 모델 기준 499달러(국내 판매가 73만 원)으로 999달러(국내 판매가 144만 9850원)에 달하는 퀘스트 프로의 절반 수준이다.   메타는 오는 9월 27일로 예정된 연례행사인 ‘메타 커넥트’에서 퀘스트3의 자세한 정보와 정확한 출시일 등을 공개할 계획이다.   XR 콘텐츠 업계가 당장 퀘스트3에 주목하는 건 애플 비전 프로 보급까지는 아직 갈 길이 멀다는 인식 때문이다. 실제 비전 프로는 내년 말(북미는 내년 초)로 예정된 출시일까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하이패스·회전교차로’ 관련 헷갈리는 교통법규 알아보기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120978610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120978610/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T19:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120978591.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;차량을 운전하다 보면 다양한 도로 환경과 상황을 마주한다. 이에 대비해 헷갈리는 교통법규를 미리 숙지해 두지 않으면, 도로 위에서 아찔한 경험을 하게 된다. 예컨대 단말기를 부착하지 않은 상태에서 실수로 하이패스 전용 구간에 진입했을 때, 급감속하거나 후진하는 경우 또는 회전교차로 진입 시 우선권을 혼동해 위험을 유발하는 경우 등이다. 해당 상황에서 적절한 대처법은 무엇인지 살펴봤다.  고속도로의 정체를 해소하기 위해 도입한 하이패스 시스템은 전용 단말기와 카드를 활용, 무정차 주행하며 통행료를 지불하는 방식으로 작동한다. 전국의 모든 고속도로와 대부분의 유료도로에서 하이패스 전용 구간을 만날 수 있으며, 하이패스 단말기와 카드를 별도 구매해 설치한 운전자가 해당 시스템을 이용할 수 있다.  그렇다면 하이패스 시스템을 설치하지 않았는데 실수로 전용 구간에 진입했을 때는 어떻게 해야 할까. 이때 차를 돌려 요금소가 있는 차선으로 우회를 시도하거나 급감속 또는 후진하는 운전자가 있는데, 안전사고를 유발할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평생을 즐기려면 지금 근력 운동부터 하세요”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980915/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980915/1</guid>
      <pubDate>2023-09-02T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120977606.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박선화 이대목동병원 산부인과 교수(37)는 근력 운동을 좋아하지 않았다. 여러 이유가 있었지만, 무엇보다 지루하고 힘들다는 느낌이 강했기 때문이다.    그렇다고 해서 운동 자체를 싫어하지는 않았다. 어렸을 때부터 여러 종목의 운동에 도전했다. 운동량이 많은 덕분에 비슷한 연령대의 여성에 비해 근육량이 많았다. 체력도 강하다고 자부했다. 이러니 굳이 근력 운동을 할 필요가 없다고 생각했다.    그런데 요즘엔 생각이 달라졌다. 박 교수는 다른 운동을 대부분 중단했다. 대신 근력 운동에 특히 신경을 쓴다. 박 교수는 “평생 재미있게 운동하면서 살려면 근력 운동부터 열심히 해야 한다는 사실을 알게 돼서 그런 것”이라며 웃었다.     ●“스키와 테니스, 특히 즐겨”박 교수는 역동적으로 움직이는 스포츠 종목을 즐겼다. 걷기나 달리기처럼 유산소 운동의 요소를 갖고 있고, 근력도 강화할 수 있는 데다, 재미도 있기 때문이다.    스키를 가장 오래 즐겼다. 초등학생 때 부모님을 따라 스키장에 갔다가 푹 빠졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“블록체인 활용처 무궁무진… 건설자금·의료데이터 관리도 ‘깔끔’”[허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980459/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980459/1</guid>
      <pubDate>2023-09-02T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120975916.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 전자예방접종증명 서비스인 쿠브(COOV). 코로나가 한창이던 2021년 우리나라 질병관리청은 블록체인 기술 기반의 예방 접종 인증 시스템을 선보여 국민의 편익에 기여했다. 식당 출입 때는 물론이고 해외로 오갈 때도 편리하게 자신의 예방 접종 사실을 증명할 수 있었다. 4300만 명이 이용했다. 이 쿠브 서비스를 만들어 질병관리청에 발빠르게 제공한 스타트업이 ‘블록체인랩스’(대표이사 박종훈 임병완)다. 돈을 받지 않고 프로그램을 제공했고, 운영에 필요한 컴퓨터 자원도 여러 정부 기관과 함께 제공했다. 블록체인이라고 하면 가상화폐가 먼저 떠오르겠지만 가상화폐는 블록체인 기술을 활용한 한 가지 서비스일 뿐이다. 가상화폐는 그 가치를 믿느냐 마느냐의 문제로 여전히 논란이 있지만, 블록체인 기술은 실존하는 기술이고 활용될 수 있는 곳은 무수히 많다. 블록체인이 우리 사회의 인프라가 될 수 있도록 기반 기술을 개발해 제공한다는 것이 블록체인랩스의 비전이다. 논란이 있는 가상화폐는 시</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>