<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-12-10T00:08:36.727Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>KISA, K-BTF 내년 도입 ‘경제성·호환성·편의성에 초점’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122529699/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122529699/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T16:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122529682.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국인터넷진흥원(KISA)이 국가 주도 블록체인 표준 인프라 ‘블록체인 신뢰 프레임워크(K-BTF)’의 구축 방향을 발표했다. 블록체인 서비스 개발 비용을 줄이고, 개발 및 사용 편의성을 높이는데 초점을 맞춘 것이 핵심 골자다. KISA는 K-BTF를 통해 블록체인 서비스의 확산이 가속화될 것으로 기대하고 있다.    K-BTF의 필요성 ‘개별 구축의 한계 극복’  세계 각국의 정부는 블록체인을 단순 기술을 넘어 국가 기반 기술로 육성하려는 움직임을 보이고 있다. 중국은 정부 주도하에 블록체인 플랫폼 ‘BSN’을 구축했으며, 유럽연합(EU) 역시 국가 표준 인프라 ‘EBSI’를 구축하고 공공분야 중심으로 생태계를 확장하고 있다. 일본은 최근 총리 산하 디지털에이전시 부서를 만들고 블록체인 기술을 적극 육성하고 있다.   이런 흐름에 발맞춰 우리 정부도 정부 주도 블록체인 표준 인프라를 준비하고 있다. KISA는 올해 초 과학기술정보통신부와 함께 국가 주도 블록체인 표준 인프라 ‘블록체인 신뢰 프레임워크(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, 추론능력 높인 AI ‘제미나이’ 첫선…“챗GPT-4보다 똑똑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231207/122529773/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231207/122529773/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구글이 추론능력을 강화한 생성형 인공지능(AI) 모델인 ‘제미나이’(Gemini)를 6일(현지시간) 처음 선보였다. 개발사 측이 진행한 성능검사(벤치마크)에서 오픈AI의 최신 챗GPT-4를 뛰어넘는 결과가 나온 만큼 앞으로 제미나이가 생성형 AI 시장에서 챗GPT 독주 체제를 끊어낼 수 있을지 주목된다. 구글은 이날 자사 블로그를 통해 제미니 1.0의 성능을 공개했다. 제미나이에는 마치 사람처럼 문자·음성·영상 등 다양한 형태의 정보를 유기적으로 분석 및 표현할 수 있는 ‘멀티모달’(multi modal) 기술이 개발 단계에서부터 적용됐다. 구글은 제미나이가 멀티모달 기술을 통해 “미묘한 정보를 더 잘 이해하고 심오한 주제에 답할 수 있게 됐다”며 “수학이나 물리학 같은 복잡한 과목의 추론을 설명하는 데 특히 뛰어난 실력을 보인다”고 자평했다. 제미나이1.0은 추론 성능에 차등을 둔 △나노(Nano) △프로(Pro) △울트라(Ultra) 등 세가지 버전으로 출시됐다. 이날부터 구글의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루이·후이바오, 엄마처럼 ‘대나무 먹방’ 포즈…“OOO 조기교육” 깜짝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231207/122530689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231207/122530689/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122530562.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘송바오’로 불리는 에버랜드의 송영관 사육사가 쌍둥이 아기 판다 루이바오, 후이바오의 근황을 밝히며 쌍둥이가 곧 대나무 먹방을 선보일 것 같다는 소식을 전했다.  6일 송 사육사는 공식 티스토리에 ‘[아기판다 다이어리 시즌2] 16. 호기심 가득, 꽁냥꽁냥! 함께라 행복해요’란 제목의 글을 올렸다.   송 사육사는 먼저 “어미인 아이바오가 쌍둥이를 번갈아 가며 챙기는 일이 무척 고될 거란 우려가 많았는데 걱정과 달리 오히려 쌍둥이 자매가 함께하기에 서로의 성장 발달에 도움이 되고 있고, 아이바오도 자신만의 시간에 더욱 집중하는 모습을 보이고 있다”며 팬들의 우려를 일축했다.  송 사육사에 따르면 현재 쌍둥이 판다의 몸무게는 약 9㎏이다. 그는 “이제 152일 차가 된 루이바오와 후이바오는 어느새 체중 9㎏을 넘겼다”며 “과거 같은 시기 푸바오 언니는 이미 10㎏을 넘었을 때”라고 덧붙였다.  또 현재 쌍둥이 판다는 대나무에 관심을 보이고 있다고 한다. 송 사육사는 “쌍둥이 입안의 유치들이 잘 자라나고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증∙응급 환자 ‘골든아워’ 지키는 ‘의료 마이 데이터’ 눈길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231207/122530682/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231207/122530682/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122530681.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 구급차가 응급실을 찾지 못해 헤매는 ‘응급실 뺑뺑이’로 인해 환자가 치료받아야 할 골든아워를 놓쳐 사망한 사건이 발생하는 가운데, 중증·응급 환자의 ‘골든아워’를 지킬 수 있는 의료 정보 시스템이 발표돼 눈길을 끌고 있다. 부산대학교병원이 지난 1일, ‘2023 대한의료정보학회 추계학술대회’에서 발표한 의료 마이데이터를 기반으로 한 ‘응급의료 정보전달 시스템’이 바로 그것.  부산대학교병원에 따르면 응급 환자가 제 때 치료를 받지 못하는 이유는 두 가지다. 하나는 구급차가 응급실을 찾지 못해 헤매는 ‘응급실 뺑뺑이’다. 중환자 병상이 부족하거나 해당 환자를 수술할 전문의가 없어 발생하는 응급실 뺑뺑이 사망 사고가 해마다 늘고 있다. 또 다른 하나는 환자 정보의 부재다. 실제로 위급 상황에 처한 환자는 본인의 신원이나 보호자 연락처, 건강상의 특이 사항 등 중요 정보를 구급 대원에게 전달하기 어렵고 최적 이송 병원 선정에도 많은 시간이 걸린다. 의료진도 환자의 기저 질환을 파악할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스페이스X의 차기 ‘스타십’ 발사 실험, 재급유 테스트 포함할 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231207/122530745/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231207/122530745/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122530692.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;= 미국 민간 우주기업 스페이스X의 세 번째 ‘스타십(Starship)’ 발사 테스트에는 앞선 두 번의 비행에는 없던 연료 재급유 시험이 포함될 전망이다.  6일(현지시간) 미국 스페이스닷컴에 따르면 미국 항공우주국(NASA)의 라키샤 호킨스 부행정관은 지난 4일 미국 ‘국립과학공학및의학아카데미’ 위원회 회의에서 “스페이스X가 최근 두 번째 스타십 시험 발사를 마쳤으며 로켓 추진제 운송 시연이 포함될 세 번째 임무를 향해 빠르게 움직이고 있다“라고 말했다.  하지만 호킨스는 회의에서 이와 관련한 계획이나 연료 주입 시험에 대해서는 자세하게 논하지 않았다. 이후 나사 대변인은 미국 CNBC를 통해 ”시기에 대한 최종 결정은 내려지지 않았다“라고 설명했다.  나사와 스페이스X는 모두 달과 화성에 유인 전초 기지를 세우는 것을 목표로 하고 있다. 이 과정에서 로켓과 우주선을 목적지까지 보내기 위한 연료를 운반하는 것을 핵심 요소로 삼고 있다.  로켓과 우주선은 지구의 중력에서 벗어나는 데 대부분의 연료를 소모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 기반 영상·이미지 화질 개선 솔루션 개발 스타트업 ‘지디에프랩’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531066/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531066/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T17:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122530948.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중소벤처기업부 창업진흥원은 글로벌 기업과의 협업으로 국내 유망 기업의 성장을 지원하고 해외 진출 기회를 마련하는 ‘글로벌 기업 협업 프로그램’을 진행하고 있습니다. 서울과학기술대학교는 올해 ‘글로벌 기업 협업 프로그램’을 전담하는 주관기관을 맡아 물밑에서 이들 기업을 지원하고 있습니다. 아마존, 오라클, IBM 등 글로벌 대기업들과 손잡고 세계를 향한 도약을 준비하고 있는 기업들의 얘기를 전합니다.  “AI 기반 영상·이미지 화질 개선 솔루션을 온라인 교육뿐만 아니라 범죄와 의료 분쟁 해결 등에 활용하면, 기술로 사회에 공헌할 수 있습니다. 이 같은 목표를 달성하기 위해 창업했습니다”   AI 응용 소프트웨어 개발 스타트업 지디에프랩 장경익 대표가 밝힌 포부다. 지디에프랩은 특허받은 초해상도(AI Super Resolution) 기술을 활용해 저화질 영상이나 이미지를 고해상도로 바꾸는 솔루션을 개발했다. 장경익 대표를 만나 회사 설립 계기와 기술 개발 과정, 향후 목표에 관해서 들어봤다.   실시간 영상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퓨리오사AI가 연 NPU 해커톤 가보니··· &apos;새로운 AI 시장·생태계 태동에 기여&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531155/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531155/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122531114.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;NPU(Neural Processing Unit)는 직역하면 신경망 처리 장치라는 뜻이다. 오늘날 인공지능(이하 AI) 개발에 필요한 연산은 부동소수점 연산에 특화된 GPU(Graphic Processing Unit)로 이뤄지는데, 범용성이 높지만 전력 효율이 낮고 유지 비용은 높은 게 단점이다. 이를 해결하기 위한 해결책이 NPU다. GPU가 당초 그래픽을 처리하기 위한 기능을 변칙적으로 쓰는 경우라면, NPU는 구조 자체가 AI 연산에 최적화된 전용 반도체다.  구글이나 오픈AI, 스태빌리티.ai 등 주요 AI 기업들도 장기적으로는 전용 AI 전용 반도체를 도입할 계획이다. 문제는 GPU의 하드웨어나 소프트웨어 생태계가 수십 년에 걸쳐 완성된 탓에 쉽게 대체하기가 어렵다는 데 있다. AI 반도체 개발 하는 기업 입장에서는 하드웨어 뿐만이 아니라 소프트웨어, 활용 사례 등의 생태계까지 GPU를 대체할 수 있다는 가능성을 보여주어야 한다.   지난 11월 25일, 퓨리오사AI가 국내 최초 NPU 활용 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년의 인공지능 키워드는 생성형 AI 넘어 &apos;온디바이스 AI&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531292/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531292/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T18:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122531266.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현지 시간으로 지난 12월 6일, AMD가 ‘어드밴싱 AI(Advancing AI)’를 개최하고 AMD 인스팅트 MI 300 시리즈 데이터센터 AI 가속기와 대형 언어 모델(LLM) 지원 기능을 갖춘 ROCm 6 개방형 소프트웨어 스택, 그리고 라이젠 AI가 탑재된 새로운 라이젠 8040 프로세서를 공개했다. 이중 MI 300과 ROCm 6는 생성형 AI 및 서버 시장을 위한 제품이지만, 라이젠 8040 프로세서는 온디바이스(On-Device) 시장 대응을 위한 프로세서다.   AMD는 지난 6월, AI 기능을 수행하는 ‘라이젠 AI’ NPU(신경망 처리 장치)를 공개하고, 이를 탑재한 AMD 라이젠 7040HS 프로세서를 출시했다. 이번에 공개한 라이젠 8040은 전 세대 대비 최대 40% 향상된 AI 성능을 갖추며, 최상위 제품인 라이젠 9 8945HS 프로세서는 인텔 코어 i9-13900H 및 i7-13700H, i5-1340P 보다 최대 64% 빠른 비디오 편집 및 37% 빠른 렌더링 성능을 제공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 기본기 만족, 화면에 대만족, 에이수스 젠북 S 13 OLED</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531457/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531457/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T18:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122531385.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노트북의 가치, 혹은 상품성을 좌우하는 기준으로 프로세서(CPU)의 성능이나 외부 디자인, 휴대성 등을 이야기하는 경우가 많았다. 하지만 요즘은 분위기가 다소 달라졌다. 제조사간 기술력이 상향평준화되면서 각 제품의 성능이나 기능 역시 큰 차이가 나지 않는 경우가 많아졌기 때문이다.    이런 와중에 ‘화면’으로 차별화하는 제품이 최근 늘어나고 있다. 특히 에이수스(ASUS)의 경우, 기존의 LCD 패널 대비 훨씬 우수한 색 재현력이나 시야각, 그리고 반응속도를 기대할 수 있는 OLED 패널을 탑재한 제품을 다수 출시하고 있다. 화면의 품질이 향상되면 당연히 콘텐츠를 통해 느낄 수 있는 즐거움도 한층 커지기 마련이다.  이번에 소개할 에이수스 젠북 S 13 OLED(ASUS Zenbook S 13 OLED, UX5304V)은 이러한 트렌드를 보여주는 대표적인 제품 중 하나다. 13세대 인텔 코어 프로세서 기반의 최신 스펙, 1kg에 불과한 가벼운 무게를 구현해 노트북으로서의 기본기도 탄탄하지만, 무엇보다도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[과기대 S-Run] 제조 창업자에게 필요한 브랜딩과 마케팅 방법을 지원합니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122531548/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T18:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122531475.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘[과기대 S-Run]’은 서울과학기술대학교(이하 서울과기대) 창업지원단이 주관기관으로 선정되어 운영하고 있는 ‘메이커스페이스 구축·운영 사업(전문랩)’에 참여하고 있는 스타트업들의 현장 스토리입니다. 메이커스페이스 구축·운영 사업은 창작 활동 공간을 전국에 조성해 메이커 문화를 확산하고, 제조창업 저변 확대를 지원하는 사업입니다. 이에 IT동아가 메이커스페이스 사업을 통해 도전하는 예비창업자 및 팀들의 모습을 전하고, 그들의 고민과 문제 해결을 위해 노력하는 모습을 그대로 전달하고자 합니다.  금속 부품을 가공할 때 사용하는 밀링머신은 1980년대까지만 해도 전문가만 사용할 수 있는 매우 복잡하고 비싼 기계였다. 하지만, 수억 원 이상이었던 밀링 기계는 수천, 수백만 원대로 저렴해졌고, 프로그램 사용법만 알면 일반인도 사용할 수 있을 정도로 사용법이 쉬워졌다.  밀링머신 뿐만이 아니다. 비싸고 실용성이 떨어졌던 3D 프린터는 이제 비행기 부품을 만들 만큼 발전했다. 책상 위에 올려두고 개인이 사용할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“노르딕워킹 덕분에 73세에도 북한산 백운대 거뜬히 올라요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231207/122534367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231207/122534367/1</guid>
      <pubDate>2023-12-07T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122534359.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남문숙 씨(73)는 3년 전 노르딕워킹을 만난 게 노년 인생의 큰 전환점이 됐다. 50대 초반부터 산을 다녔고 북한산이 좋아 근처인 경기 고양시 삼송으로 이사 와 매일 산행을 하면서도 몸 상태가 그리 좋지는 않았다. 그는 “출가시킨 자식들 애들까지 다 봐주다 보니 몸 여기저기가 아팠다”고 했다. 그런데 우연히 시작한 노르딕워킹 덕분에 지금은 40, 50대 여성들을 이끌고 북한산을 누빌 정도로 탄탄한 체력을 과시하고 있다. “이런 것을 운명이라고 하나요? 북한산을 오르는데 어떤 분이 ‘왜 이렇게 힘없이 걸으세요’ 하며 말을 걸어왔죠. 그때 노르딕워킹을 하면 자세도 좋아지고 건강해진다고 설명하기에 ‘알겠습니다. 꼭 다시 오겠습니다’고 한 뒤 바로 합류해 시작했죠. 그런데 3년이 지난 지금 생각하면 노르딕워킹을 만난 게 엄청난 행운이었어요.” 남 씨는 북한산에서 노르딕워킹 클래스를 운영하는 주연서 국제노르딕워킹협회 사무국장(51)의 지도를 받으며 몸이 새롭게 태어났다. 노르딕워킹은 노르딕</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만리장성 덮은 이끼, 알고보니 ‘자연 방패’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122534875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122534875/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122536027.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 만리장성은 오랜 세월에 걸친 침식 작용에도 손상이 거의 없다. 이끼 등만이 세월의 흔적으로 남아 있다. 일각에서는 자연적으로 생성된 이끼 등을 제거해 초기 모습으로 복원해야 한다는 주장이 나오기도 했다. 그러나 과학자들은 2000년 이상 만리장성이 보존될 수 있었던 비결로 표면을 덮은 이끼와 같은 생물의 존재를 꼽고 있다. 이끼를 제거할 경우 오히려 유산에 해가 될 수 있다는 것이다. 보샤오 중국 농업대 교수가 이끄는 중국과학원 토양·수자원 보존 및 생태환경 연구센터 연구팀은 만리장성 흙벽의 침식을 자연적으로 만들어진 ‘이끼와 박테리아류의 총체(바이오크러스트)’가 억제했다는 연구 결과를 8일(현지 시간) 국제학술지 사이언스 어드밴스트에 공개했다. 만리장성은 중국 동북쪽 허베이성부터 서남쪽 간쑤성까지 잇는 전장 8851.8km의 거대한 성벽이다. 기원전 400년경 춘추전국시대부터 쌓기 시작해 이후 진나라, 한나라 등을 거치며 증축되고 확장된 것으로 알려져 있다. 광대한 범위와 몇</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸속 노화 시계 어디가 빠를까… 혈액 검사로 들여다볼 수 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122534856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122534856/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122534848.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학자들이 노화가 상대적으로 빨리 일어나는 신체 기관을 예측할 수 있는 방법을 고안했다. 새로운 질병 예방 시대를 열 수 있을 것이라는 기대가 나온다. 토니 와이스코레이 미국 스탠퍼드대 의대 신경학과 교수 연구팀은 신체 기관 노화와 사망 위험의 연관성을 확인한 연구 결과를 7일 국제학술지 네이처에 발표했다.  장시간 운행한 자동차는 잔고장이 나고 오래된 건축물이나 도로에는 균열이 발생한다. 고장이나 균열 등 노후화가 발생한 부품이나 구획은 각각 다르다. 사람도 나이가 들수록 몸의 이곳저곳이 망가진다. 연구팀은 개인마다 노화가 빨리 일어나는 신체 기관이 다른데, 이를 예측할 수 있는 전략을 발견했다고 밝혔다. ● 5000개 단백질 농도로 AI 예측모델 구축연구팀은 20∼90세의 건강한 성인 5678명을 대상으로 사람마다 신체 기관의 노화 속도가 다르다는 점을 확인했다. 또 노화가 빨리 일어난 신체 기관과 관련한 질병 발생 및 사망 위험이 높다는 사실도 찾아냈다. 이번 연구에서 노화가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치킨 튀기고, 수술 보조… 협동로봇, ‘일손’ 해결사로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534224/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534224/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122535156.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5일 경기 수원시 두산로보틱스 공장. 음식 냄새에 홀린듯 따라가 보니 치킨 프랜차이즈 A사의 푸드트럭에서 한창 닭을 튀기고 있었다. 그런데 끓는 기름에 닭을 넣고 있는 건 다름 아닌 로봇 팔이다. 사람의 일은 닭에 튀김옷을 입혀 로봇 팔 끝에 설치된 철제 바구니에 넣는 것. 다음부터는 로봇이 알아서 치킨을 완성했다. 순살 기준으로 6분이면 족했다. 로봇 한 대당 1시간에 50마리의 치킨을 튀겨 낼 수 있다. ‘음식은 손맛’이랬는데, 로봇이 튀긴 치킨의 맛도 훌륭했다. 오히려 균일한 맛을 보장한다는 측면에선 더 나은 점도 있다. A업체 관계자는 “국내외 20여 개 매장과 푸드트럭에 모두 협동로봇을 도입했다”며 “작은 매장은 1인이 치킨집을 창업하는 것도 가능하다”고 말했다. 공장 한쪽의 다른 로봇 앞에는 ‘조이스틱’처럼 생긴 기구가 있었다. 이 로봇은 내시경 카메라를 장착하고 있다고 했다. 기구로 조작해 보니 로봇 팔이 미세하게 카메라 위치를 조정했다. 1mm 단위씩 카메라가 움직이기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이용후기 규제풀어 ‘강남언니’ 등 의료플랫폼 활성화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534198/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534198/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122532257.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 의료기관 이용 후기를 온라인에서 자유롭게 게시할 수 있도록 구체적인 기준을 마련한다. 일반인이 쓴 후기까지 불법 의료광고로 규정될 수 있는 가능성을 없애 의료정보 플랫폼 등의 신산업 성장을 돕겠다는 것이다. 공정거래위원회는 7일 열린 국정현안관계장관회의에서 이 같은 내용의 ‘2023년 경쟁 제한적 규제 개선방안’을 발표했다고 밝혔다. 정부는 우선 의료 소비자들이 병원 등 의료기관을 이용한 후기를 자유롭게 온라인에 게시하고 공유할 수 있도록 의료광고 가이드라인을 제정하기로 했다. 현재의 의료법은 의료인이 아닌 자가 의료기관에 대한 정보를 알리는 행위를 불법 의료광고로 규정하고 있다. 이에 따라 일반 소비자가 온라인에 의료 정보를 게시하는 것도 불법 의료광고에 해당될 수 있는 불확실함이 있었는데 이를 해소하겠다는 것이다. 유·무형의 대가를 조건으로 하거나 환자를 유인할 의도로 의료기관이나 의사를 특정하는 후기가 아니라면 불법 의료광고로 보지 않는 식의 기준이 내년까지 마련된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1회 충전에 서울∼부산 오가는 배터리 신기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534159/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 연구진이 한 번 충전 시 900km를 주행할 수 있는 이차전지를 개발했다. 서울에서 부산을 왕복하고도 남는 거리로, 전기차의 주행거리를 크게 늘릴 수 있을 것으로 전망된다. 김희탁 KAIST 생명화학공학과 교수와 LG에너지솔루션 공동연구팀은 차세대 전지로 주목받고 있는 ‘리튬금속전지’의 성능을 크게 높일 수 있는 원천기술을 개발했다고 7일 밝혔다. 연구진이 지난달 23일 국제학술지 네이처에너지에 발표한 논문에 따르면 이번에 개발된 리튬금속전지는 1회 충전에 900km 주행, 400회 이상 재충전이 가능하다. 기존 리튬이온전지의 주행거리인 600km의 1.5배 수준이다. 리튬금속전지는 전기차의 주행거리를 크게 높일 수 있지만, 전지 내 액체 전해액에 의해 계속 부식이 생겨 수명이 짧았다. 연구진은 기존에 보고되지 않은 ‘붕산염-피란’ 기반의 액체 전해액을 전지에 활용해 부식 문제를 해결했다. 또 연구진이 개발한 리튬금속전지는 구동 시 높은 온도와 압력이 요구되지 않아 전기차의 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>80만원대 준프리미엄급 ‘갤럭시 S23 FE’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534147/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534147/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122531637.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 10, 20대를 겨냥한 스마트폰 ‘갤럭시 S23 FE(팬에디션)’를 8일 국내 출시한다. FE 모델은 플래그십인 S 시리즈와 중저가 A 시리즈 사이의 준프리미엄급 제품이다. 가격은 84만7000원이다. 삼성전자는 갤럭시 S23 FE에 고사양 프로세서가 탑재돼 쾌적한 게이밍 경험과 효율적인 작업환경을 제공한다고 소개했다. 화면은 6.4형의 ‘다이내믹 아몰레드 2X’가 적용돼 눈의 피로를 최소화해준다. 배터리는 4500mA 대용량이고 카메라에는 5000만 화소 고해상도 렌즈와 3배 광학줌을 갖췄다. 주목할 점은 삼성전자의 ‘갤럭시 퍼펙트 프로그램’ 도입이다. 갤럭시 S23 FE를 구매한 고객이 24개월 후 사용 제품을 반납하면 출고가의 50%를 보상받을 수 있다. 구체적인 조건은 각 이동통신사를 통해 확인 가능하다. 업계 관계자는 “예를 들어 통신사 공시지원금이 30만 원대일 경우 구매자는 최종적으로 10만 원대 혹은 그보다 싸게 갤럭시 S23 FE를 사서 쓰게 되는 셈”이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>높이 12m ‘자이언트 바오’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231207/122534125/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122530938.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에버랜드가 겨울축제 오픈을 하루 앞둔 7일 경기 용인시 에버랜드 내에 자이언트 판다 푸바오를 모티브로 만든 12m 높이 ‘자이언트 바오’를 공개했다. 풍선 형태로 공기를 넣어 만든 자이언트 바오는 털원단을 활용해 부드럽고 따스한 촉감도 느껴볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대화형 챗봇은 옛말… 사람처럼 보고 듣고 말하는 AI시대 성큼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231207/122534068/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231207/122534068/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122535133.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;텍스트를 기반으로 한 대화형 챗봇 인공지능(AI) 경쟁이 사람처럼 보고 듣고 말하는 멀티모달(multi-modal) AI로 옮겨가고 있다. 오픈AI가 올 10월 보고 듣는 기능을 통합한 챗GPT(GPT-4)를 선보인 데 이어 구글도 6일(현지 시간) 멀티모달 AI ‘제미나이(Gemini)’를 공개했다. 구글은 제미나이 최상위 버전이 GPT-4를 능가했다고 밝혔다.● 보고 듣는 멀티모달 AI 시대 챗GPT가 월 20달러 유료 고객에게 멀티모달 기능을 선보이자 반응은 열광적이었다. 기자가 ‘최근 90일 동안 미국 10년 만기 국채 금리 종가’가 담긴 엑셀 파일을 주고 차트로 만들라고 하자 선그래프를 그려주며 설명도 덧붙였다. 초등학교 저학년 수준 문제 사진을 찍어 ‘답이 맞는지 봐 달라’고 하면 문제 풀이와 함께 오답 여부를 알려줬다. 한국어로 말한 뒤 영어로 바꿔 달라고 하면 바로 통역도 해줬다. 구글은 여기서 더 나아가겠다고 선언했다. 바둑AI ‘알파고’를 개발한 구글 딥마인드 최고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카찹, ‘합승·동승’ 최적화 시스템… 카찹페이 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122529452/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122529452/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122529484.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;IT 스타트업 주식회사 ‘카찹’은 8일 모빌리티 업계 최초로 합승·동승에 최적화된 1/N 결제 시스템 ‘카찹페이’를 출시했다고 밝혔다.  카찹페이 이용 시 카풀이나 택시 동승·합승 후 은행·송금 앱을 사용하거나 개인정보를 주고받을 필요 없이 간편하게 1/n 정산을 할 수 있다. 카찹페이를 통한 간편 정산 금액은 카찹머니로 누적되며, 언제든지 자유롭게 본인 계좌로 이체해 출금할 수 있다고 한다. 카찹 최초 회원가입 시 등록한 신용, 체크카드로 별도 수수료 없이 정산진행된다.   카찹 관계자는 “고물가 시대에 알뜰하고 편리하게 교통수단을 이동할 수 있도록 모빌리티 업계에서 처음으로 선보이는 합승, 동승 최적화 1/n 결제 시스템인 카찹페이를 출시했다. 안정적이며 고도화된 서비스를 위한 기틀이 마련되면 해외 모빌리티 서비스까지 확대할 예정이다. 강력한 이용자 및 개인정보 보호 기능에 즉시 정산과 출금이 가능한 편의성까지 갖춘 건강하고 편리한 카풀·동승·합승 문화의 정착에 도움되길 바란다”라고 덧붙였다.  카찹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 프리미엄도 가격 인상…1만4900원으로 43%↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231208/122538196/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231208/122538196/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122538187.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유튜브가 8일 한국에서 멤버십 서비스인 ‘유튜브 프리미엄’ 이용 가격을 월 1만450원에서 1만4900원으로 43% 인상한다. 지난 2020년 9월 인상(월 8690원→1만450원) 이후 3년여 만이다.  유튜브 관계자는 이날 “유튜브는 한국의 유튜브 프리미엄 및 유튜브 뮤직 프리미엄 회원에게 높은 수준의 서비스와 다양한 기능을 지속적으로 제공하기 위해 가격을 조정한다”고 밝혔다.  이 관계자는 “유튜브는 경제적 요인에 따라 국가별로 멤버십 가격을 조정하고 있으며, 새로운 가격이 적용되기 최소 30일 전에 기존 회원에게 미리 안내하고 있다”고 설명했다.  인상된 유튜브 프리미엄과 유튜브 뮤직 프리미엄 가격은 회원 유형에 따라 다른 시점에 적용된다.   신규 회원의 경우 1만4900원의 가격이 이날부터 바로 적용된다. 기존 회원의 경우 결제 주기가 시작되기 전 최소 30일 동안 기존 가격이 유지된다. 멤버십을 유지하기 위해서는 새 결제 주기가 시작되기 전에 새로운 가격 정책에 동의해야 한다. 유튜브는 이날</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠키런: 킹덤, 28일 중국 정식 서비스 돌입… 사전 예약 530만명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122538426/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122538426/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T09:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122538411.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;데브시스터즈는 모바일 RPG ‘쿠키런: 킹덤’이 오는 28일 중국에서 정식 서비스를 시작한다고 8일 밝혔다.  이날 쿠키런: 킹덤은 중국 공식 홈페이지 및 소셜 채널을 통해 출시 일정과 예정된 주요 브랜드 협업, 향후 운영 계획 등을 소개했다. 연말 시즌에 맞춘 티저 포스터로 중국 현지 콘텐츠도 예고했다.  공식 소셜 채널에서는 현지화 콘텐츠 확장에 대한 의지를 밝혔다. 중국풍 신규 스토리 콘텐츠, 중국 최대 과자·유제품 브랜드인 ‘왕왕’과의 협업 등 운영 계획을 공개했다.  쿠키런: 킹덤은 최근 중국 ‘골든 플럼 어워드’에서 ‘2023년 가장 기대되는 모바일 게임상’을 받았다. 중국 사전 예약자 수는 530만 명을 돌파했으며 공개된 트레일러 영상은 중국의 대표 소셜미디어 ‘웨이보’에서 약 650만 조회수를 기록했다.  지난 4일부터는 게임 완성도와 기술 안정성을 점검하기 위해 마지막 이용자 테스트를 실시했다. 테스트 첫날 중국 주요 앱마켓 플랫폼 ‘탭탭’의 안드로이드와 iOS 예약 순위에서 각각 1위에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT보다 뛰어난 AI 내놓은 구글…美 훈풍에 AI 관련주 ↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231208/122538677/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231208/122538677/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T09:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 관련주가 장 초반 강세다. 구글이 새로운 생성형 AI를 발표하자 AI 시장이 커질 것이라는 기대감이 국내에도 전해지면서다.  8일 오전 9시19분 유엔젤(072130)은 전날 대비 470원(12.60%) 오른 4200원에 거래 중이다. 제주반도체(080220)와 매커스(093520)도 각각 전날 대비 10.96%, 9.29% 상승했다.  이밖에 퀄리타스반도체(432720)(7.42%) 태성(323280)(6.61%) 에이직랜드(445090)(4.95%) 칩스앤미디어(094360)(4.62%) 이수페타시스(007660)(4.46%) 오픈엣지테크놀로지(394280)(4.44%) 등 AI 관련주로 묶이는 종목들이 오름세다.   이들 종목의 강세는 구글 모기업 알파벳이 새로운 생성형 AI ‘제미나이’를 발표한 영향으로 보인다. 제미나이는 오픈AI의 챗GPT보다 성능이 더 좋은 것으로 알려졌다.  제미나이 발표 이후 미국 반도체 업종은 상승 랠리를 펼쳤다. 필라델피아반도체지수는 2.8% 상승하며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 팬토믹스 “영상 바이오마커 기술로 신속하고 정확한 비침습 진단 실현”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122539190/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122539190/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T10:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122539120.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비침습 진단은 신체에 구멍을 내거나 절개하지 않고 진단하는 방식이다. 엑스레이(X-ray), 자기공명영상(MRI), 전산화단층촬영(CT) 등이 대표적인 비침습 진단 기술이다. 신체에 상처를 낼 수밖에 없는 침습 방식에 비해 통증도 없고 편하지만, 침습 진단에 비해 정확도는 떨어진다. 하지만 최근에는 기술의 발전으로 비침습 진단의 범위와 정확도가 향상되고 있다.   팬토믹스(Phantomics)는 MRI나 CT 등 의료 영상을 통해 신속하고 정확한 진단 결과를 제공하는 영상 바이오마커 기술을 보유하고 있는 바이오 스타트업이다. 이 기술을 기반으로 심근질환 진단 솔루션 ‘마이오믹스(Myomics)’를 선보였다. 펜토믹스는 신속하고 정확한 비침습 진단 솔루션의 범위를 심혈관, 간, 근감소 질환 등으로 확장하고 기술을 고도화하기 위해 연구 개발을 지속하고 있다.   김판기 팬토믹스 대표를 만나 영상 바이오마커 기술과 현재 제공하고 있는 서비스에 대한 이야기를 나눴다.    영상 바이오마커 표준화 기술로 창업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브, 광고 없이 보려면 ‘월 1만4900원’…무려 43% 올렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122539152/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122539152/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122541078.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유튜브가 광고 없이 영상을 볼 수 있는 유튜브 프리미엄 서비스의 국내 가격을 43% 인상한다. 월 1만450원에서 1만4900원으로 오른다. 한국 유튜브는 8일 공지사항에서 이날부터 유튜브 프리미엄 월 구독 가격을 1만450원에서 1만4900원으로 인상한다고 발표했다. 회사 측은 “심사숙고를 거쳐 결정된 사항”이라고 말했다. 국내 가격 인상은 2020년 9월 이후 약 3년 만이다. 신규 회원에게는 변경된 가격이 바로 적용된다. 기존 회원은 가입 시점에 따라 적용 시점이 다르다. 2020년 9월 이후 가입한 사람에게는 한 달 후부터 새로운 요금을 매달 내야 한다. 현재 월 8690원에 유튜브 프리미엄을 이용하고 있는 2020년 9월 이전 가입자에게는 최소 3개월간 기존 가격이 적용된다.  유튜브 측은 “장기 회원은 처음으로 가격이 조정되는 만큼, 현재 가격은 최소 2024년 4월 결제일 전까지 변경되지 않는다”고 설명했다.(서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대한민국 아저씨’ 살 더 쪘다…30~50대 절반이 비만</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122539434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122539434/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122539415.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행 3년차였던 지난해 일상회복의 영향으로 신체활동은 개선된 반면, 폭음과 비만·고혈압 등 만성질환 비율은 늘어난 것으로 조사됐다.  특히 30~40대의 비만 및 건강행태가 악화됐다. 30~50대 남성은 약 절반이 비만으로 나타났다. 50대 이후는 만성질환이 증가하는 양상을 보였고 20대는 아침식사를 거르는 등 식생활 습관이 나빠졌다.  질병관리청은 8일 오전 서울 강남구 코엑스에서 국민건강영양조사 제9기 1차년도(2022) 결과발표회를 열고 지난해 조사 결과를 이같이 발표했다.  ‘국민건강영양조사’는 국민건강증진법에 따라 만 1세 이상 약 1만 명을 대상으로 실시하는 조사로, 흡연, 음주, 신체활동, 영양, 만성질환 등 250여 개 보건지표를 담고 있다.  흡연율은 2021년 대비 소폭 감소했으나 음주율은 다시 증가했다. 신체활동 실천율의 경우 남녀 모두 전년 대비 증가했다.   지난해 흡연율은 남자 36.6%, 여자 7.2%로 남자는 전년 대비 변화가 없었으나 여자는 1.3%포인트(p) 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알래스카서 홀로 발견된 아기 해달, 새 보금자리 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231208/122539824/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231208/122539824/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122539794.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 알래스카주의 한 마을에서 어미 없이 홀로 발견된 새끼 해달이 새 보금자리를 찾았다.  6일(현지시간) 미국 AP통신에 따르면 알래스카 셀도비아에서 영양실조에 걸린 채 홀로 발견된 생후 약 8개월 된 새끼 해달이 지난 10월 구조된 이후 수워드의 ‘셰드해양동물센터’로 이송됐다. 이곳은 미국에서 해달을 돌볼 수 있는 몇 안 되는 시설 중 하나다.  센터의 펭귄과 수달 관리자인 라나 곤잘레스는 “어린 해달을 돌보는 일은 24시간 밥을 챙겨주는 등 사람의 아기를 돌보는 것과 비슷하다”며 “촘촘한 털로 체온을 유지하는 만큼 털을 관리해주는 것도 매우 중요하다”고 말했다.  새끼 해달은 일반적으로 어미에게 먹이를 잡는 방법이나 털을 관리하는 방법 등을 가르친다. 하지만 어미 없이 홀로 발견된 이 해달은 사육사의 도움이 필수적이다.  사육 과정 중 하나는 새끼 해달이 분유와 같은 먹기 쉬운 먹이에서 조개 등 딱딱한 먹이를 먹게 하는 것이다. 곤잘레스는 “해달에게 주는 조개는 레스토랑 수준”이라고 언급했다.  ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북미와 유럽까지 덮은 미소녀 서브컬처 게임, ‘글로벌 전성시대’[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122533144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231207/122533144/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/07/122533138.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계 모바일 시장 데이터 분석 기업인 센서타워(Sensor Tower)는 지난 2023년 1월부터 7월까지의 전 세계 모바일 게임 시장을 분석한 리포트를 통해, 전 세계 시장에서 어드벤처 모바일 부문 최고 매출을 기록한 게임이 미호요의 ‘원신’이라고 발표했습니다. 그리고 라센글의 ‘페이트 그랜드 오더’가 2위에, 엔씨소프트의 ‘리니지M’이 3위에 올랐다고 밝혔습니다.사실 ‘원신’은 최근에 급격한 하락세를 보이고 있는 게임으로 평가받고 있는데요. 하락세라고 평가받는 현재의 월 매출이 약 5000만 달러(한화 약 657억 원) 수준이라고 합니다. 게임 출시 후 지난 2023년 4월까지의 전성기 기간 동안에는 월 평균 매출이 9500만 달러(한 화 1248억 원) 수준을 유지했다고 하니 가히 놀랍습니다. ‘페이트 그랜드 오더’나 최근에 엄청난 인기를 얻고 있는 ‘붕괴: 스타레일’도 전 세계 시장에서 폭발적인 인기를 얻는 것은 마찬가지입니다. 이렇게 과거에 일본에서 한정적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 감성놀이터 “가상현실·디지털 휴먼, 마음 고치는 심리치유로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122541303/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122541303/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T12:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122541260.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정보통신기술로 사람들의 마음을 어루만지면서 심신의 상처를 고치는 스타트업이 있다. 가상현실 콘텐츠로 눈과 마음의 휴식을 이끌고, 인공지능과 모션 캡처 기술로 만든 디지털 휴먼으로 진심 어린 공감과 상담을 제공한다. ‘작가 수요일’로도 활동 중인 예술가, 최석영 대표가 이끄는 실감미디어 스타트업 ‘감성놀이터’다.  감성놀이터가 만든 심리치유 기술, 시작은 광주광역시에서 연 가상현실 전시회였다. 5.18 민주화운동 희생자 유가족들의 마음의 상처를 치유할 목적으로 전남 담양 죽녹원의 풍경과 소리를 심리치유 가상현실 콘텐츠로 제작한 것. 같은 방식으로 학생들이 스트레스를 받아 스스로를 해치지 않게 돕는 ‘생명문화버스’, 서울의료원이 마련한 ‘감정노동자를 위한 심리치료’ 등에 심리치유 가상현실 콘텐츠를 제작 지원하기도 했다.   감성놀이터가 만든 가상현실 심리치유 콘텐츠는 지금까지 10만 명이 넘는 사람들의 마음 속 상처를 치유했다. 광주광역시에서 거둔 성과를 토대로 최석영 대표는 부천 고강종합사회복지관의 문을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원도 마스크 해제 임박…“코로나 단계 하향 내주 발표 예상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122541616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122541616/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T12:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122541542.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19 대응 안정화에 따라 현행 ‘경계’ 단계인 감염병 위기 경보 단계를 ‘주의’로 하향하는 시점을 논의 중이다. 이르면 다음 주에 구체적인 일정 등을 발표할 예정이다.  정통령 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 상황총괄단장은 8일 오전 정부서울청사에서 브리핑을 열고 “(코로나19)위기 단계 하향 시점에 대해서는 현재 관계부처와 여러 전문가들 의견을 수렴하고 있는 단계”라며 “아마도 다음 주 정도 중수본(중앙사고수습본부) 회의를 통해서 관련된 내용들을 발표할 수 있지 않을까라고 생각하고 있다”고 말했다.  감염병 위기 경보 단계는 심각-경계-주의-관심으로 구성돼있으며 지난 6월 심각에서 경계로 하향된 바 있다. 아울러 지난 8월에는 법정 감염병 등급이 2급에서 4급으로 낮아졌다.   코로나19의 감염병 위기 경보 단계가 주의로 낮아지면 보건복지부 중수본과 질병청 방대본으로 구성된 대응 체계에서 중수본이 해체하고 방대본 대응 체계로 간소화된다.   또 고위험군 대상으로 실시하고 있는 코로나19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산 디자인주도 제조혁신센터, “제조기업에게 디자인을 알리고 있습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122542280/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122542280/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T13:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122542211.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2021년말 기준, 산업단지는 우리나라 제조업 생산의 63%, 수출의 66%, 고용의 47%를 차지하고 있는 국내 경제 발전의 중추로서 주력 산업과 일자리 거점의 역할을 담당했다. 하지만, 산업단지 가동률과 고용률은 지속적으로 하락하는 등 제조업 경기는 계속 악화하고 있다.  이에 산업통상자원부와 한국디자인진흥원이 대기업 납품 위주로 사업을 영위하던 지역의 중소·중견 제조기업들이 자체 상품을 개발해 새로운 비즈니스 모델을 창출, 제품 경쟁력을 강화하고 성장해 고용 창출할 수 있는 동력이 필요하다고 판단했다. 디자인주도 제조혁신 지원사업을 추진하는 이유다. 제조와 디자인의 융합을 통해 새로운 성장 기회를 찾고자 한다. 디자인주도 제조혁신센터는 이러한 지원사업을 주관하고 운영하는 지역 거점이다.  혹자는 디자인 경쟁 시대라고 말한다. 고객 시선을 사로잡을 심미적 요소를 포함해 사용자경험을 혁신하는 기능까지 상당 부분 디자인에서 결정된다. 디자인이 기업의 목적 실현을 위한 핵심 도구로 주목받으면서, 전 산업계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, TGA서 신작 정보 공개… 750만 돌풍 ‘더 파이널스’ 깜짝 등판</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122542941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122542941/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T13:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122542857.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨이 7일(현지시간) 미국 로스엔젤레스에서 열린 ‘더 게임 어워드(이하 TGA)’에서 글로벌 기대작 4종의 게임 정보를 공개했다.  TGA는 게임계의 오스카상으로 꼽히는 국제 게임 시상식이다. 2003년 ‘스파이크 비디오 게임 어워드’라는 이름으로 시작했고 2014년 현재의 이름으로 변경한 이후 매년 위상이 높아지고 있다는 평가를 받고 있다.  특히 올해는 ‘P의 거짓(네오위즈)’, ‘데이브 더 다이버(넥슨)’ 등 국내 게임사의 신작을 포함해 ‘발더스 게이트3(라리안 스튜디오)’, ‘젤다의 전설: 왕국의 눈물(닌텐도)’ 등 유수의 게임이 쏟아진 만큼 TGA에 대한 관심도 높았다.  넥슨은 이날 TGA에서 루트슈터 신작 ‘퍼스트 디센던트’의 세계관을 느낄 수 있는 신규 트레일러 영상과 새로운 캐릭터를 공개했다. 지난 9월 200만 명의 글로벌 이용자와 함께 크로스플레이 오픈베타를 실시한 퍼스트 디센던트는 이용자 피드백을 바탕으로 완성도를 높여 오는 2024년 여름 PC와 콘솔 플랫폼에서 동시 출시할 계획</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“겨울 맞아?”…낮기온 15~20도, 12월 역대 최고 경신하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122542656/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122542656/2</guid>
      <pubDate>2023-12-08T13:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122542390.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;금요일인 8일은 기온이 평년(최저기온 -7~3도, 최고기온 3~11도)보다 5~10도가량 높게 나타났다.    기상청은 이날 “낮 기온은 경기북부와 경원영서에서 10도 이상, 그 밖의 전국 대부분 지역은 15도 이상으로 크게 오르겠다”고 예보했다.   8일 기상청에 따르면, 이날 낮 최고기온은 15~20도를 오르내리겠다. 특히 경기북부와 강원영서에서 10도 이상, 그 밖의 전국 대부분 지역은 15도 이상으로 크게 오를 것으로 전망된다.  특히 충남 보령군과 경기 동두천시는 일 최저기온(9.8도와 5.5도)이 12월 기준으로 역대 두 번째로 높았다. 이날 낮 최고기온 집계가 끝나면 일부 지역에선 12월 기온으로는 역대 최고치를 기록할 것으로 관측된다.  서울 기준 역대 12월 일 최고기온은 지난 1968년 12월9일 17.7도이고, 2위는 같은 해 12월8일 16.6도다. 3위는 1949년 12월1일 16.4도다.  이날 서울 낮 최고기온은 16도로 예상되는 가운데, 역대 일 최고기온 기록을 경신할 가능성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 피해 29명 보상 결정…사망위로금 56명→1329명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122542888/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122542888/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122542841.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신 접종 후 사망한 1명을 비롯한 29명이 예방접종과의 인과성이 인정돼 피해보상을 받게 됐다.지난 9월 예방접종 후 사인불명·시간근접등 사망위로금 지원을 확대하기로 함에 따라 위로금 수령자 수는 56명에서 1329명으로 대폭 늘었다. 8일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 예방접종피해보상 전문위원회는 지난 5일 제22차 보상위원회를 열고 코로나19 예방접종  피해보상 신청 신규사례 609건을 심의해 이같이 29건(4.8%)에 대해 보상을 결정했다.29건 중 1건은 사망일시보상, 28건은 진료비다. 나머지 580건은 인과성이 불충분하다고 판단돼 기각됐다.지금까지 누적 코로나19 예방접종 피해보상 신청 건수는 9민7699건으로, 이 중 9만4129건(96.3%)이 심의 완료됐다. 지금까지 사망 22건을 포함해 총 2만4557건(26.1%)이 보상 결정됐다. 본인부담금 기준 30만원 미만의 소액진료비 보상신청건 중 1만5384건 은 시·도가 자체 심의를 거쳐 571</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1인 크리에이터 강사 키우는 경기콘텐츠진흥원, 그 성과는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122543630/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122543630/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122543512.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예전에는 콘텐츠를 만들고, 또 다양한 사람들에게 선보일 수 있는 건 방송국이나 출판사 등에 근무하는 일부 전문가들뿐이었다. 하지만 이젠 다르다. 스마트폰이나 노트북 하나만 있어도 유튜브나 인스타그램, 아프리카TV 등의 온라인 플랫폼을 통해 누구나 자신의 콘텐츠를 배포할 수 있다. 특히 오프라인 활동이 제약되던 코로나19 팬데믹 기간 중에 이러한 1인 크리에이터는 폭발적으로 증가했다. SNS 기반 콘텐츠의 힘, 그리고 영향력이 한층 커지고 있는 가운데, 경기콘텐츠진흥원은 이러한 콘텐츠 전문 크리에이터의 양성을 위한 ‘경기도 1인 크리에이터 교육’ 프로그램을 운영하고 있다. 특히 이번 2023년 사업에는 이러한 콘텐츠 크리에이터를 가르치는 강사양성 과정도 포함되어 관심을 끌었다.    이번 강사양성 사업을 통해 콘텐츠 크리에이터 생태계가 한층 강화될 것으로 기대되는 가운데, 취재진은 2023 경기도 1인 크리에이터 교육 프로그램 강사양성 교육생 3명과 인터뷰를 진행했다. 특히 이번에 인터뷰한 김혜림(닉네임</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퀀텀인텔리전스 “양자역학의 세계를 이해하면 신약 개발의 지름길이 보입니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122544139/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122544139/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122544050.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중소벤처기업부 창업진흥원은 글로벌 기업과의 협업으로 국내 유망 기업의 성장을 지원하고 해외 진출 기회를 마련하는 ‘글로벌 기업 협업 프로그램’을 진행하고 있습니다. 서울과학기술대학교는 올해 ‘글로벌 기업 협업 프로그램’을 전담하는 주관기관을 맡아 물밑에서 이들 기업을 지원하고 있습니다. 아마존, 오라클, IBM 등 글로벌 대기업들과 손잡고 세계를 향한 도약을 준비하고 있는 기업들의 얘기를 전합니다.  한국바이오협회가 지난 2021년 발표한 바에 따르면 의약품이 임상시험에 성공할 확률을 평균 7.9%, 평균 개발 속도는 10.5년으로 나타났다. 많은 바이오·제약 기업과 투자자들이 ‘기적의 신약’을 기대하며 막대한 비용과 시간을 투자하지만 결과물이 빛을 보는 일은 극히 드문 것이다.  이같은 바이오·제약산업 특유의 불확실성을 해소하기 위해 최근에는 인공지능, 양자컴퓨터 등 다양한 기술을 활용해 신약 개발의 실패율을 줄이려는 시도가 이뤄지고 있다. 양자컴퓨팅 기반 신약 개발 플랫폼인 퀘스트를 개발하는 퀀텀인텔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에픽게임즈, 레고와 손잡고 ‘레고 포트나이트’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122544627/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122544627/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T15:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122544613.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에픽게임즈는 레고 그룹과의 협업을 통해 오픈월드 서바이벌 크래프팅 게임 ‘레고 포트나이트’를 출시했다고 8일 밝혔다.  레고 포트나이트는 어린이와 가족 모두에게 안전한 디지털 공간을 만들기 위해 에픽게임즈와 레고가 협업해 선보인 첫 번째 결과물이다.  이용자는 레고 블록으로 만들어진 포트나이트의 캐릭터로 식량과 자원을 수집하고 아이템, 건물 등을 제작할 수 있다. 동료들과 협업해 밤 시간에 습격하는 몬스터들과 맞서 싸울 수 있고 동굴 등을 탐험해 희귀 자원을 채집하거나 숨겨진 몬스터를 찾아낼 수도 있다.  레고 포트나이트는 12세 이용가로 에픽게임즈의 자녀 보호 및 안전 기능이 제공된다. PC, 모바일, 플레이스테이션 4·5, 엑스박스 원·시리즈X/S, 닌텐도 스위치, 클라우드 게이밍 등 다양한 플랫폼을 폭넓게 지원한다.  닐스 B 크리스티안센 레고 그룹 CEO는 “레고 포트나이트를 통해 실제 놀이와 디지털 세계를 연결해 아이들에게 영감을 줄 수 있는 잠재력을 제공할 것”이라고 말했다.  팀 스위니 에픽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다누리 사진 본 유럽 우주탐사수장…“韓 노력 결과, 감격스럽다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231208/122546084/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231208/122546084/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122545928.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“한국의 달 궤도선인 ‘다누리’가 보내온 달 사진만 해도 참 감격스러웠습니다. 한국은 우주 탐사 노력이 얼마나 단기간에 획기적으로 성과를 이룰 수 있는지 보여준 국가입니다.”  국제우주탐사협의체(ISECG) 의장을 맡고 있는 다니엘 노이엔슈반더 ESA(유럽우주국) 유·무인탐사본부장은 8일 국내 언론과 만나 우리나라의 우주 탐사 노력에 대해 이같이 말했다.  ISECG는 우주기관 간 우주탐사 관련 상호 교류와 협력 촉진을 위해 마련된 국제협의체로, 우리나라에서는 한국항공우주연구원이 2007년에 설립회원으로 가입했다. 올해에는 우리나라에서 처음으로 ISECG 고위급(SAM) 회의가 개최됐다.  항우연은 이번 ISECG 회의를 계기로 우리나라 최초의 달 탐사선인 ‘다누리(KPLO)’의 개발 및 운영 성과를 회의 참석자들에게 설명하고, 다누리의 모형과 다누리가 촬영한 달 표면 사진도 함께 전시했다. 이에 대해 노이엔슈반더 본부장은 “ESA의 입장에서도 각국의 우주 탐사 노력은 글로벌하게 이뤄져야 한다고 굳게 믿</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中 CO₂ 농도, 공표 수치보다 1.5~3배 많아”…日관측위성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231208/122546258/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231208/122546258/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122546239.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 환경성이 중국의 이산화탄소(CO₂) 농도의 연간 증가량이 중국이 공표하고 있는 배출원 등의 정보를 바탕으로 계산된 수치의 약 1.5~3배에 이른다는 보고서를 냈다고 요미우리신문이 8일 보도했다.  보고서에 따르면, 일본의 온실가스 관측 위성 ‘이부키’가 중국의 약 7만7000 지점에서 2009년부터 2022년까지 이산화탄소 농도의 연간 증가량을 관측한 결과, 0.6~1.2ppm을 나타났다.  이에 반해 각국이 공표하는 화석연료 사용량이나 발전소 수 등의 정보에 근거한 국제적인 데이터베이스에 따르면 중국의 이산화탄소 농도 연간 증가량은 0·2~0·8ppm으로 위성 관측치가 약 1.5~3배에 달했다.  일본과 미국에 대해서도 같은 조건으로 조사했지만 위성 관측과 데이터베이스 수치에는 차이가 없었다.  이 같은 차이를 놓고 요미우리는 “중국의 정보가 부정확할 가능성이 있다”고 전했다.  환경성 관계자는 “온실가스 삭감 목표를 정해도 오차 범위를 넘는 수치의 불일치가 있어서는 의미가 없다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울형 R&amp;D] SBA 김종우 혁신성장본부장 “친기업적인 R&amp;D 지원사업을 고민합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122546902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122546902/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T17:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122546877.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 서울특별시와 서울경제진흥원(이하 SBA)은 아이디어 발굴부터 기술개발, 사업화, 지식재산권 창출 및 보호까지 중소기업의 기술 경쟁력 강화를 돕는 ‘서울형 R&amp;amp;D 지원사업’을 진행하고 있습니다. 이에 IT동아가 [서울형 R&amp;amp;D] 시리즈를 통해 ‘2022년 서울형 R&amp;amp;D 기술사업화 지원사업’에 참여한 기업과 참여 기업의 R&amp;amp;D를 지원하기 위해 노력하고 있는 현장의 담당자들을 만나 이야기를 전달합니다.  세계 스타트업 평가 기관인 스타트업 게놈(Startup Genome)에 따르면, 2022년 기준 서울은 세계 스타트업 생태계 랭킹 10위로 선정됐다. 세계 100개 나라 280개 도시를 대상으로 조사한 랭킹으로, 서울은 프랑스 파리(15위), 독일 베를린(16위), 미국 워싱턴 DC(11위)와 일본 도쿄(12위) 등 선진국의 주요 도시들보다 높은 순위를 기록했다. 참고로 랭킹은 자금 조달, 지식 축적, 네트워크 연결, 시장 확대, 인재 양성 등 세계 각국 도시에 있는 스타트업들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도서 발견된 새 개구리종, 오리처럼 ‘꽥꽥’ 운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231208/122547090/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231208/122547090/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T17:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122547068.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도의 국립공원에서 오리가 꽥꽥거리는 소리와 비슷한 울음소리를 내는 새로운 종의 개구리가 발견됐다.  7일(현지시간) 영국 BBC에 따르면 영국 울버햄프턴대학교의 연구팀이 인도 남다파국립공원의 호랑이 보호구역 근처에서 오리 울음소리와 비슷한 소리를 내는 새로운 개구리를 발견했다.  이 개구리 종은 지난해 8월 처음 목격됐으며 인근 노아-디힝강의 이름을 따 ‘노아디힝음악개구리’라고 명명됐다. 당시 연구원들은 이 개구리를 찾기 위해 횃불을 들고 야간 수색을 실시하기도 했다.  울버햄프턴대의 디팍 비라판 박사는 “노아-디힝강 근처 습지에서 야생 오리와 매우 유사한 ‘꽥꽥’ 소리를 내는 개구리를 목격했다”라며 “이는 이전에 들어본 적이 없는 소리”라고 말했다.  그는 이어 “새로 발견된 이 개구리는 최대 6㎝까지 자라며 몸통 중앙에 밝은 크림색 선이 있는 것이 특징”이라고 덧붙였다.  이 발견은 남다파국립공원의 호랑이 보호구역에서 1년 동안 연속 세 번째로 발견된 새로운 종의 양서류라고 연구팀은 설명했다.  비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술과 지향성 음향의 만남 《MMCA 현대차 시리즈 2023 : 정연두-백년 여행기》</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122547327/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122547327/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122547308.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정보통신기술은 우리 삶의 질을 많이 높였다. 한편으로는 우리가 예술 작품을 더 가까이, 인상 깊게 즐기도록 돕는다. 먼저 발전한 것은 시각 기술이다. 미술 작품의 화려한 색상을 선명하고 정확하게 표현하는 화면 기술, 고해상도 영화와 미디어 콘텐츠를 언제 어디서나 보고 즐기도록 돕는 초고속 무선 통신 기술, 수십 년 전 과거와 수십 년 후 미래 등 상상 속의 공간을 고스란히 현실로 옮겨온 가상·증강현실 기술 등이 사례다.  정보통신업계는 시각 기술에 이어 청각 기술을 고도화했다. 주변의 잡음을 없애고 선명한 소리만 전달하는 노이즈 감쇄 기술 덕분에 사람들은 오롯이 음악에 집중한다. 소리를 모든 방향에서 나오도록 하는 입체 음향 기술은 몰입감과 현장감을 높인다. 정보통신기술 덕분에 예술이 종합 미디어 아트로 발전했다고 해도 과언이 아니다.  예술가들도 정보통신기술을 활용해서 영감을 현실로 만든다. 작품 세계를 넓히고 사람들의 눈과 귀를 매료하며 함께 호흡하고 성장한다. 예술과 기술의 만남이 자아낸 감동을 느</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오믹스 데이터와 인공지능 접목으로 신약 물질 발굴하는 ‘메디리타’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122547912/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122547912/1</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122547902.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중소벤처기업부 창업진흥원은 글로벌 기업과의 협업으로 국내 유망 기업의 성장을 지원하고 해외 진출 기회를 마련하는 ‘글로벌 기업 협업 프로그램’을 진행하고 있습니다. 서울과학기술대학교는 올해 ‘글로벌 기업 협업 프로그램’을 전담하는 주관기관을 맡아 물밑에서 이들 기업을 지원하고 있습니다. 아마존, 오라클, IBM 등 글로벌 대기업들과 손잡고 세계를 향한 도약을 준비하고 있는 기업들의 얘기를 전합니다.  “신약물질 탐색 인공지능 ‘MuN-AI(Multi-omics Network AI)’ 솔루션으로 약의학 및 생물학적 지식 정보를 네트워크로 통합해 활용하고 있습니다. AI 기술로 질병에 효과적인 신약 후보 물질을 발굴해 신약 개발 시장을 선도하겠습니다”  메디리타 배영우 대표가 밝힌 포부다. 신약개발과 후보물질 발굴에 AI를 적용한 메디리타는 근감소증 치료제 개발을 위한 정부 과제를 수행 중인 기업이다. 배영우 대표에게 솔루션에 대한 소개, 기술 개발 과정에서 겪은 시행착오, 향후 계획 등을 들어봤다.   5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 새벽 1시간 이상 달리는 의사…“체력-건강 모두 OK∼”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122549090/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122549090/1</guid>
      <pubDate>2023-12-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/09/122550412.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김향경 이대목동병원 혈관이식외과 교수(46)는 매일 오전 5시 반 이전에 집을 나선다. 병원에 출근하면 대략 6시 정도. 운동복으로 갈아입고 병원 앞으로 흐르는 안양천 산책길로 간다. 스트레칭부터 하고 나서, 달리기 시작한다. 10∼13㎞의 거리를 약 1시간∼1시간 반에 걸쳐 달린다.   김 교수가 이대목동병원으로 근무지를 옮긴 지 약 1년이 됐다. 이 기간에 달리기를 거른 날은 단 며칠에 불과하다. 가랑비쯤이야 아랑곳하지 않는다. 겨울에도 폭설로 달리기 불가능한 날만 빼고는 웬만하면 달린다. 이처럼 달리기는 그에게 ‘하루의 시작’을 알리는 상징이 돼 버렸다.    사실 김 교수는 원래부터 운동을 좋아하지 않았다. 활동적이지도 않았다. 주로 앉아서 음악을 듣는 식이었다. 그랬던 그가 어쩌다 달리기의 매력에 푹 빠진 걸까.   ●‘의사 체력’ 키우려고 달리기 시작의대 본과 4학년 때였다. 의사 국시를 앞두고 있던 시점에 달리기를 시작했다. 운동과 담을 쌓고 지내던 그가 처음 자발적으로 운동에 입문한 것이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“교장 퇴직후 택시…돈 받으며 세상구경, 얼마나 좋아요”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122547809/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231208/122547809/1</guid>
      <pubDate>2023-12-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122547784.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“선생님, 안전하고 편안하게 모시겠습니다!”깔끔한 양복 정장에 나비넥타이, 왼쪽 가슴에는 명찰을 단 중년 기사님이 미소와 함께 이런 멘트를 날린다. 이 택시를 타면 5살 꼬마도 ‘선생님’이 된다. ‘제임스네네(JamesYes!Yes!) 택시’. 1956년생 정정호 씨가 인천에서 몰고 다니는 개인택시의 애칭이다. 2018년까지 그는 인천에서 공부 잘하기로 소문난 미추홀외국어고등학교 교장 선생님이었다. 더 거슬러 올라가면 중졸 학력으로 영등포의 한 공장에서 일하는 배고픈 소년이었고, 이 소년은 27세에 7살 아래 막냇동생과 함께 고등학교를 졸업하고 사범대에 진학해 영어 교사가 됐다.그는 100세 카페 애독자다. 기사에 자신의 체험을 예로 들며 ‘퇴직 후에도 일을 해야 몸도 마음도 건강하다’는 댓글을 성심껏 달아주곤 했다. 기자는 그 댓글에 들어 있는 나비넥타이, 인천, 개인택시 등을 단서로 무작위 검색을 통해 그의 블로그를 찾아냈다. 30일 그를 만나러 인천 남동구의 한 카페로 갔다.학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FDA, 세계 첫 유전자편집 치료제 사용 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231209/122551020/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231209/122551020/1</guid>
      <pubDate>2023-12-09T07:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/09/122550772.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 미국 식품의약국(FDA)이 처음으로 인간에 대한 유전자 편집 치료법을 8일(현지시간) 승인했다. 유전 질환을 앓고 있는 이들에게는 질병에서 벗어날 새로운 기회가 열린 것이지만, 제한적 시설과 막대한 치료 비용 탓에 실질적인 수요는 높지 않을 것이란 분석도 나온다.뉴욕타임스에 따르면 미 FDA는 이날 단일 돌연변이 유전자로 인한 쇠약성 혈액 질환인 낫형세포병(sickle cell disease)과 관련해 첫 유전자 편집 치료제인 카스게비(Casgevy)의 사용을 승인했다.낫형세포병은 유전병의 일환으로 적혈구 수가 줄어들어 다양한 질환을 야기한다. 미국에서만 약 10만명이 앓고 있으며 질환자의 대다수는 흑인이라고 한다. NYT는 마침내 이들이 극심한 통증이나 장기 손상, 뇌졸중을 유발하는 질환에서 벗어나 살 수 있다는 희망을 갖게됐다고 전했다.카스게비는 미국의 버텍스 파마슈티컬스와 스위스의 크리스퍼 테라퓨틱스가 공동개발한 치료제며, 노벨화학상을 받은 유전자 편집기술 크리스퍼를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노르딕워킹이 있기에… 73세에도 20년은 젊어 보여”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122547854/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231208/122547854/1</guid>
      <pubDate>2023-12-09T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122547840.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이런 것을 운명이라고 하나요? 3년 전 혼자 북한산을 오르는데 어떤 분이 ‘왜 이렇게 힘없이 걸으세요’ 하며 말을 걸어왔죠. 그때 그분이 노르딕워킹을 하면 자세도 좋아지고 건강해진다고 설명하기에 ‘알겠습니다. 꼭 다시 오겠습니다’고 한 뒤 바로 합류해 시작했죠. 그런데 3년이 지난 지금 생각하면 노르딕워킹을 만난 게 엄청난 행운이었어요.”남문숙 씨(73)는 노르딕워킹을 만난 게 노년 인생의 큰 전환점이 됐다고 했다. 50대 초반부터 산을 다녔고 북한산이 좋아 근처인 경기 고양시 삼송으로 이사와 매일 산행을 하면서도 몸 상태가 그리 좋지는 않았다. 그는 “출가시킨 자식들 애들까지 다 봐주다 보니 몸 여기저기가 아팠다”고 했다. 그런데 우연히 시작한 노르딕워킹 덕분에 지금은 50대 여성들을 이끌고 북한산을 누빌 정도로 탄탄한 체력을 과시하고 있다.남 씨는 북한산에서 노르딕워킹 캠프를 운영하는 주연서 국제노르딕워킹협회 사무국장(51)을 만났고, 그의 지도를 받으며 몸이 새롭게 태어났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“좀더 버텨줘”…허블·보이저, 늙어가는 우주 탐사 선봉장들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231209/122553508/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231209/122553508/1</guid>
      <pubDate>2023-12-09T15:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/09/122553367.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20세기부터 우주 탐사를 이끌어온 미 항공우주국(NASA)의 허블 우주망원경과 보이저 탐사선 등이 점차 운영에 어려움을 겪고 있는 것으로 나타났다. 허블의 경우 부품 고장 등이 잦아지고 있고, 보이저 또한 교신을 위한 동력이 얼마 남지 않은 상황이다.  9일 나사에 따르면 허블 우주 망원경은 관측 방향 조정에 활용되는 부품인 ‘자이로스코프’ 문제로 지난달 말부터 안전 모드에 들어갔다.   허블에는 총 3개의 자이로스코프가 구동 중인데, 이 중 하나라도 오류가 발생하면 안전 모드가 자동으로 작동한다. 허블이 안전 모드에 들어가면 모든 관측 활동은 중단된다. 다만 나사는 허블의 장비들은 모두 안정적이고 망원경 자체도 좋은 상태를 유지하고 있다고 강조했다.   허블은 지난 달에만 안전 모드가 3번 작동했다. 19일과 21일에도 안전 모드 가동으로 관측 활동이 중단되며 나사가 복구 작업에 성공했으나, 23일 또다시 안전 모드에 접어들었다.   허블이 자이로스코프 문제로 작동을 중지한 것이 처음은 아니지만 지난달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문]‘한미 차세대 핵심·신흥기술 대화’ 공동성명서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231209/122553524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231209/122553524/1</guid>
      <pubDate>2023-12-09T15:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/09/122553314.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조태용 국가안보실장과 제이크 설리번 미국 국가안보보좌관은 9일 ‘한미 차세대 핵심신흥기술대화’를 주재하고 “한미 양국간 차세대 핵심·신흥기술 협력 강화는 경제적 번영을 강화하고 공급망 교란에 대한 복원력을 향상시키는 한편, 유사 입장 파트너들의 경쟁 우위를 확보하게 될 것”이라며 양국간 반도체 공급망·기술, 바이오, 배터리·청정에너지, 양자·AI 등 분야에서 협력을 강화하기로 했다.  다음은 한미 차세대 핵심·신흥기술 대화 후 채택한 공동성명서 전문.  오늘, 조태용 대한민국 국가안보실장과 제이크 설리번 미국 국가안보보좌관은 서울에서 개최된 제1차 한미 차세대 핵심·신흥기술 대화를 주재하였다. 차세대 핵심·신흥기술 대화의 출범은 윤석열 대통령과 바이든 대통령이 2023년 4월 국빈 방문 기간 중 이제 70년을 맞은 한미동맹을 현대화하기 위해 양국이 기념비적 진전을 이룬 양자 간 기술 협력을 업그레이드하기로 한 약속을 이행하는 것이다.  조 안보실장과 설리번 안보보좌관은 경제적 번영을 강화하고, 공급망 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“프로? 프리?” 유산균 헷갈려…바이오틱스 구분 ‘이렇게’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231209/122553865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231209/122553865/1</guid>
      <pubDate>2023-12-09T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시중에서 유산균 제품을 고르려고 하면 프로바이오틱스, 프리바이오틱스, 신바이오틱스 등 다양한 용어로 구분돼 있어 헷갈리곤 한다. 이들은 어떻게 다르고, 어떻게 구분할까?  9일 차바이오그룹의 커뮤니케이션 채널 ‘뉴스룸’의 ‘알아BIO’에 따르면 유산균은 포도당, 유당 같은 탄수화물을 분해해 젖산, 락트산 등 유산을 만들어내는 미생물을 말한다.   치즈나 김치, 발효유 등 발효식품에서 발견되고 사람의 장이나 입 안, 비뇨생식기 등에서도 찾아볼 수 있다. 소장과 여성의 질 안에 사는 락토바실러스균, 대장에 서식하는 비피더스 균이 대표적이다.   유산균은 대체로 ‘프로바이오틱스’를 일컫는다. 국내에서 판매되는 건강기능식품은 프로바이오틱스를 사용해 만든다. 프로바이오틱스는 유산균 중에서도 사람이 섭취했을 때 위산과 담즙산에서 살아남아 장까지 도달해 증식 활동을 할 수 있는 유익균이다.  ‘프리바이오틱스’는 프로바이오틱스의 먹이다. 프로바이오틱스의 활동에 도움이 되는 영양분이다. 프락토 올리고당, 갈락토 올리고당</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>