<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2022-11-30T00:08:40.261Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>셀트리온, ‘램시마SC’ 美 신약 시장 진출 초읽기… 임상 통해 유효성·안전성 입증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116730082/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116730082/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T15:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116729989.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 신약에 준하는 허가 절차를 밟고 있는 셀트리온 자가면역질환 치료제 ‘램시마SC’가 현지 진출 관련 글로벌 임상 3상 2건을 통해 유효성과 안전성을 입증했다. 램시마SC 미국 진출이 초읽기에 들어갔다는 평가다.  셀트리온은 28일 램시마SC 유효성과 안전성을 입증한 글로벌 임상 3상 결과를 바탕으로 연내 미국 식품의약국(FDA)에 허가신청을 진행할 계획이라고 밝혔다.  램시마SC는 종양괴사인자(TNF-α)억제제 시장에서 폭넓게 쓰이는 인플릭시맙을 피하주사(SC) 제형으로 개발한 제품이다. 정맥주사 제형(Ⅳ제형) 램시마를 피하주사 제형으로 개발해 환자 투약 편의를 대폭 개선한 제품이기도 하다. Ⅳ제형은 병원에 입원해 2시간가량 링거를 맞아야 하지만 SC제형은 주사 맞는데 걸리는 시간이 약 10초에 불과하다. 의료진과 환자 치료 편의가 동시에 개선된 셈이다. 집에서 자가 투약도 가능해 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 당시 활용도가 많은 관심을 받기도 했다. 램시마SC는 셀트리온이 개발한 세계 최초</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “10년 뒤 달 착륙·채굴…광복 100주년에는 화성 착륙”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221128/116730253/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221128/116730253/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T15:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116730954.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 28일 ‘미래 우주경제 로드맵’ 발표를 통해 “2032년 달에 착륙해 자원 채굴을 시작하고 광복 100주년인 2045년에는 화성에 착륙할 것”이라고 했다.윤 대통령은 이날 오후 서울 서초구 반포동 JW매리어트 호텔에서 열린 미래 우주경제 로드맵 선포식에 참석해 우주경제 강국으로 도약하기 위한 2045년까지의 정책방향을 공개했다. 이 자리에는 국내외 우주 관련 기관 및 기업 관계자 150여 명이 참석했다.윤 대통령은 “앞으로 우주에 대한 비전이 있는 나라가 세계 경제를 주도하고 인류가 당면한 문제들을 풀어갈 수 있다”며 “우주 강국을 향한 꿈은 먼 미래가 아니라 아이들과 청년들이 가질 기회이자 희망이 될 것”이라고 강조했다.미래세대에게 달의 자원과 화성의 터전을 선물하겠다고 약속한 윤 대통령은 5년 내에 달을 향해 날아갈 수 있는 독자 발사체 엔진 개발하고 2032년 달에 착륙해 자원 채굴을 시작하겠다고 밝혔다. 또 2045년에 화성에 착륙한다는 로드맵을 제시했다. 이를 위해 △달·화성 탐사 △우주기술 강국 도약 △우주산업 육성 △우주인재 양성 △우주안보 실현 △국제공조의 주도 등 정책 방향과 지원 방안을 밝혔다.윤 대통령은 ‘한국판 NASA(미국 항공우주국)’로 불리는 우주항공청을 설립하고 대통령이 직접 국가우주위원회의 위원장을 맡아 우주경제 시대를 준비한다는 계획이다. 이날부터 과학기술정보통신부 내에 우주항공청 설립 추진단이 출범해 우주항공청 개청 준비에 본격적으로 착수했다. 우주항공청 설립은 윤 대통령의 대선 공약이기도 하다.한편 한화에어로스페이스, LIG넥스원, KT SAT 등 국내 우주개발 대표기업 70여 곳이 윤 대통령의 로드맵 선언에 이어 ‘우주경제 실현을 위한 공동선언문’을 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, ‘2030 부산엑스포 유치 기원’ 플로깅 캠페인 동참… 메인 후원사 참여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731168/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731168/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116731115.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 2030 부산세계박람회(엑스포) 유치 지원 활동 일환으로 환경정화활동을 전개했다.  셀트리온은 지난 26일 부산시 남구에서 열린 ‘2030 부산엑스포 유치 기원 플로깅 캠페인’에 동참했다고 28일 밝혔다. 부산시 남구청이 주관하고 비영리 해양복원단체 블루사이렌이 주최한 플로깅 행사에 메인 후원사로 나섰다.  플로깅은 산책이나 조깅을 하면서 쓰레기를 줍는 환경보호활동이다. 스웨덴에서 시작된 환경정화활동이다. 스웨덴 자동차 브랜드 볼보코리아가 매년 전개하는 ‘헤이, 플로깅’ 행사가 유명하다.   이번 플로깅 행사에는 셀트리온 임직원 자원봉사자 60여명을 비롯해 부산시 남구청, 부산시 남구 시민단체, 부경대, 동명대 등 지역 봉사자 1000여명이 참가했다. 2030 부산엑스포 유치 염원과 해양환경 지킴이 실천을 위한 각자 다지을 벽에 적는 ‘세이브오션맵(SAVE OCEAN MAP)’ 행사를 시작으로 2시간 동안 부산 남구 해안가와 주변 시가지 일대에서 환경정화활동을 펼쳤다.  셀트리온 관계자는 “셀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2022 던페’로 드러난 던파의 2023년 키워드 &quot;새로운 도약“</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731321/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731321/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116731224.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 최장수 유저 이벤트 ‘던전앤파이터 페스티벌’(이하 던페)가 지난 26일 막을 내렸다.  올해로 15회를 맞은 2022년 ‘던페’는 새로운 도약을 뜻하는 ‘뉴 던(NEW DAWN)&apos;이라는 부재로 진행됐다.  새로운 도약을 전면에 내세운 만큼 이번 ’던페‘에서는 이전까지 던파에서 볼 수 없었던 다양한 콘텐츠가 새로이 공개된 것은 물론, 이전까지 던파 온라인을 총괄했던 윤명진 디렉터의 후임으로 ’던파‘를 이끌어갈 3명의 디렉터가 소개되어 지대한 관심을 받았다.   가장 큰 주목을 받은 것은 신규 지역 ‘선계’였다. 2023년 하반기에 출시 예정인 ‘선계’는 아라드, 천계, 마계에 이어 4번째로 선보이는 던파의 신규 지역이다.  ‘하늘 아래 첫 번째 세계&apos;로 불리는 ‘선계’는 포스트 아포칼립스 세계인 마계와 달리 평화로운 분위기의 세계로, 마법과 기계가 독자적으로 발전한 지역으로, 던파를 즐기는 이들이라면 모를 수 없는 대마법사 ‘마이어’가 바로 이 ‘선계’ 출신이기도 하다.   대마법사 ‘마이어’가 첫</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당차병원, 생존율 낮은 담도암 치료 전략 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731778/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116730957.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;분당차병원 암센터 혈액종양내과 전홍재 교수, 외과 최성훈 교수팀은 수술이 어려운 국소 진행형 담도암의 새 치료 전략을 찾았다고 28일 밝혔다.    담도암은 2020년 중앙암등록본부에서 발표한 5년 생존율이 28.8%로 예후가 좋지 않은 암이다. 특히 진행성 담도암은 수술 치료가 어려워 젬시타빈, 시스플라틴 2개 약제 병합 항압치료를 해도 기대수명이 평균 1년 미만이었다.    연구팀은 국소 진행성 담도암 129명을 대상으로 젬시타빈과 시스플라틴에 아브락산을 추가한 3개 약제 병합 치료를 진행했다. 치료 후 환자 56.6%가 수술을 받았으며 8.2%는 암세포가 모두 사라지는 완전관해(CR)를 확인했다.    항암치료 후 완전 절제율은 91.8%로 일반적인 담도암의 절제율인 70%보다 높았다. 기존 항암요법보다 수술 전환율이 높고 항암-방사선 병합요법보다 재발률과 수술 합병률이 낮은 것도 확인했다고 연구팀은 설명했다.    최성훈 교수는 “예후가 극히 불량한 진행성 담도암 환자에게 3개 약제 병합 항암치료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은평성모병원 연구팀, 간섬유화 진행 단계별 발병기전 규명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731796/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T16:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116731422.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 의료진이 만성 간질환에 의해 유발되는 간섬유화의 진행에 있어 단계별로 각각 다른 면역세포가 관여한다는 사실을 처음으로 규명했다.    은평성모병원 소화기내과 배시현 교수, 병리과 정은선 교수, 서울성모병원 소화기내과 성필수 교수(이상 교신저자), 국군고양병원 이재준 전문의(제1저자) 연구팀의 연구결과다.    연구팀은 사람의 간섬유화 초기 단계와 후기 단계에서 각각 다른 면역단백 발현 양상을 보이는 단핵세포가 관여한다는 것을 디지털공간프로파일링이라는 새로운 기법으로 규명했다.    연구팀이 간질환 환자 83명으로부터 얻은 조직 검체에서 간섬유화와 관련된 유전자 및 단백질을 추출하기 위해 디지털공간프로파일링을 시행한 결과, 초기 간섬유화 단계에서는 조직 단핵구가, 후기 간섬유화 단계에서는 대식세포의 아형인 상흔 관련 대식세포가 관여한다는 사실을 확인했다.    유전체 분석 최신 기술인 디지털공간프로파일링은 인체조직 내의 특정한 위치를 지정해 해당 부위의 유전체 및 단백질 발현 정도를 분석하는 검사법으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아청소년, 오미크론 변이 취약…기존의 최대 5배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731785/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116731785/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T16:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>소아·청소년의 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 오미크론 감염 확률이 기존 바이러스보다 최대 5배 높다는 연구결과가 나왔다.    올해 초부터 오미크론 변이 바이러스가 빠르게 확산하면서 급성 폐쇄성 후두염을 동반한 소아 코로나19 확진자가 급격하게 증가했다. 전체 입원 환자 중 소아·청소년의 입원 비율이 다른 변이 시기보다 상대적으로 높아지면서 소아·청소년이 오미크론 변이에 취약한 것이 아니냐는 주장이 제기됐다.    국립암센터 전준영 감염내과 전문의, 김용대 서울대 통계학과 교수 연구팀은 델타 변이 발생 전인 3차 유행, 델타 변이의 4차 유행, 오미크론 변이의 5차 유행 기간에 변이 바이러스에 대한 연령별 감수성을 추정했다. 소아 확진자 증가는 오미크론 변이 자체의 특성일 수 있지만 소아·청소년이 성인보다 타인과의 접속 횟수가 많고 예방 접종률이 낮아서 나타나는 현상일 수 있으므로 이를 고려해 분석했다.    그 결과 소아·청소년에서 오미크론 변이 바이러스에 감염될 확률은 델타 변이 바이러스보다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 혁신 불러온 아트 테크, 바람직한 미술 문화로 이끌려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116732252/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116732252/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T17:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116732213.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2020년 약 3,291억 원 규모였던 우리나라 예술 시장은 2021년에 약 9,223억 원 규모로 2.8배쯤 성장했습니다. 이렇게 급성장한 이유는 여러 가지가 있겠지만, 본질은 ‘미술품의 수요자’가 늘어난 것입니다. 새로 유입된 미술품의 수요자 대부분은 미술품을 ‘대체 투자 자산’으로 인식한 ‘젊은 세대’입니다. 이들은 미술 시장에 ‘아트 테크’라는 바람을 불러일으켰습니다.  아트 테크 가운데 주목 받은 곳은 ‘미술품 공동 소유 플랫폼’입니다. 미술품 수요자들이 모여 작품을 함께 사고 소유권을 나눠 갖도록 돕는 구조입니다. 소액으로도 참여 가능한 덕분에 미술품을 갖고 보고 즐기려는 수요자에게 매력 있는 서비스로 자리 잡았습니다. 미술 문화로의 진입로로도 각광 받습니다.   덕분에 미술품 공동 소유 스타트업들의 성과도 많이 좋아졌습니다. 시장조사기업 K-Artmarket의 분석에 따르면, 우리나라 주요 미술품 공동 소유 플랫폼 ▲아트앤가이드 ▲아트투게더 ▲테사 ▲소투 등의 누적 공동구매 금액은 963억</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우주항공청 내년 사천 설립…경남도 “추진단 참여해 준비 만전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221128/116733112/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221128/116733112/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T17:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116733043.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 28일 우주항공청을 내년 안에 경남 사천에 설립하기 위한 추진단을 출범했다고 발표한 가운데 경남도가 추진단에 참여해 사전 준비에 만전을 기하겠다고 밝혔다.  신대호 경남도 서부지역본부장은 이날 정부 발표 이후 도청 프레스센터에서 긴급 브리핑을 열고 “경남도에서 우주항공청 설립 추진단에 참여해 설립과 운영 전반에 대해 지역의 입장과 의견을 적극 개진하고 반영해 나갈 계획”이라고 밝혔다.  그러면서 “정부에서 우주항공청 설립 방안을 확정한 만큼 특별법이 조기 제정되고 우주항공청이 제대로 빠르게 설립될 수 있도록 정부와 지속 소통하고 도 차원의 제반사항 준비에 만전을 기하겠다”고 덧붙였다.  신 본부장은 “도는 사천시와 함께 우주항공청이 들어설 후보지를 지난 9월부터 준비하고 있다”며 “내년에 우주항공청이 곧바로 출범할 것을 대비해 임시청사도 언제든지 사용할 수 있도록 선제적으로 마련하고 있다”고 밝혔다.  이어 “우주항공청 후보지는 우주항공청이 제대로 운영될 수 있는 최적의 장소가 될 것”이라며 “교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새끼 돼지에 토마토 2주간 먹였더니…놀라운 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116729054/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116729054/2</guid>
      <pubDate>2022-11-28T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116729624.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;토마토 분말을 2주간 섭취했더니 장내 미생물이 크게 감소했다는 연구 결과가 나왔다. 토마토가 장내 마이크로바이옴에 영향을 미쳐 장 건강에 도움이 됐다는 연구진의 설명이다.   미국 오하이오주립대 연구팀은 젖을 뗀 새끼 돼지 20마리를 대상으로 토마토가 장 건강에 어떠한 영향을 미치는지 실험했다. 돼지 10마리에게는 평소 식단을, 나머지 10마리는 퇌토 분말로 만든 음식이 식단의 10%가량 차지하게끔 했다.    두 그룹의 식단은 섬유질과 당, 단백질, 지방, 칼로리 등이 동일했다. 또 식사 이외의 경로로 세균이 퍼지는 것을 방지하기 위해 돼지들은 같은 그룹끼리 분류됐다. 연구팀은 연구 시작 날, 7일 후, 14일 후에 모든 돼지의 대변을 분석했다.   그 결과, 토마토 식사를 한 돼지들은 장내 유해균의 비율이 줄어든 것으로 나타났다. 반면 몸속 유익균은 증가했다. 또 토마토 식사를 한 그룹의 돼지는 장내 세균 조성이 더 다양했다. 연구원들은 이같은 결과가 더 건강한 장 건강을 시사한다고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간투자동향] 의식주컴퍼니, 490억 원 규모의 시리즈C 투자 유치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116734493/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221128/116734493/1</guid>
      <pubDate>2022-11-28T19:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116734478.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 스타트업 시대입니다. 2010년부터 시작한 국내 스타트업 열풍은 지난 10년 동안 급속도로 성장했습니다. 대한민국은 어느새 유니콘 기업 11개를 배출한 세계 5위 스타트업 강국으로 자리매김했는데요. 쿠팡, 우아한형제들, 야놀자, 블루홀 등 경쟁력을 갖춘 스타트업이 우리 실생활 속으로 파고들었고, 지금 이 순간에도 성공을 꿈꾸는 수많은 스타트업이 치열한 경쟁 속에서 도전하고 있습니다. 이에 IT동아가 이러한 국내 스타트업의 현장을 [주간투자동향]으로 정리해 제공합니다.  의식주컴퍼니, 490억 원 규모의 시리즈C 투자 유치  비대면 모바일 세탁서비스 런드리고를 운영하는 의식주컴퍼니가 490억 원 규모의 시리즈C 투자를 유치했다. 이번 투자는 국내 1세대 사모투자펀드(PEF) 운용사 H&amp;amp;Q코리아가 300억 원을 투자해 리드했으며, 베저스-KB인베스트먼트 컨소시엄, 페블즈자산운용, KB증권, 한화투자증권, 무신사 등이 신규 투자자로 참여했다. 기존 투자사인 알토스벤처스, 아주IB투자, 소프트뱅</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 2030 ‘#백지혁명’… 反정부시위 전국 확산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116739663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116739663/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116739598.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 봉쇄에 항의하는 시위가 소셜미디어 사용에 익숙한 2030세대 젊은층을 중심으로 전역에 확산되고 있다. 베이징과 상하이뿐 아니라 광저우, 청두, 시안, 우한, 충칭 등 최소 12개 도시 거리에서 항의 시위가 벌어진 것으로 알려졌다. 시위대가 시진핑 중국 국가주석을 비판하며 언론 자유, 인권, 투표를 원한다는 구호를 외치면서 시위 성격이 ‘반(反)봉쇄’에서 ‘반(反)정부’로 바뀌는 양상이다.  28일 로이터에 따르면 전날 밤부터 이날 새벽까지 베이징 도심 외교공관 밀집 지역인 량마차오(亮馬橋) 인근에서 1000여 명의 시위대가 중국공산당의 검열·통제에 항의하는 의미로 아무것도 쓰여 있지 않은 A4용지 백지를 들고 시위를 벌였다. 이들은 시 주석을 겨냥해 “영수(領袖)를 원하지 않는다. 투표를 원한다”며 “언론 자유”를 요구했다. 27일 상하이, 청두, 시안 등에서 열린 시위에도 참가자들은 백지를 들었다. 일부 중국 누리꾼은 중국 소셜미디어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “2032년 달, 2045년엔 화성 착륙”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116739545/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116739545/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116739537.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 28일 “대한민국은 5년 안에 달을 향해 날아갈 수 있는 발사체의 엔진을 개발하고 10년 후인 2032년에는 달에 착륙해 자원 채굴을 시작할 것”이라며 “(광복 100주년인) 2045년에는 화성에 태극기를 꽂을 것”이라고 밝혔다. 정부가 화성 탐사 구상을 구체적 시기를 정해 밝힌 건 이번이 처음이다. 윤 대통령은 이날 서울 서초구 JW메리어트호텔에서 열린 ‘미래 우주경제 로드맵 선포식’에 참석해 대한민국이 우주경제 강국으로 도약하기 위한 2045년까지의 정책 방향을 담은 로드맵을 발표했다. 윤 대통령은 선포식에서 “미래에는 성공한 나라가 우주를 꿈꾸는 것이 아니라 우주를 꿈꾸는 나라가 성공한 나라가 될 것”이라며 “제가 직접 국가우주위원회의 위원장을 맡아 우주경제의 시대를 착실히 준비해 나가겠다”고 밝혔다. 윤 대통령은 또 “누리호보다 강력한 차세대 발사체를 개발하고 발사체와 위성의 핵심 부품에 대한 기술 자립을 이룰 것”이라고 강조했다. 현재 개발을 추진 중인 차세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을에 안 먹으면 억울한 견과류, 팔방미인 ‘잣’[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221129/116739435/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221129/116739435/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116731939.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 가을을 가장 좋아한다. 단풍이 곱기도 하지만 신선한 견과류를 맛볼 수 있는 계절이기 때문이다. 그 가운데 잣은 귀하디귀한 견과류다. 높이 20m 정도 되는 가늘고 긴 잣나무 꼭대기에 잣 방울이 열리기 때문에, 사람이 목숨 걸고 나무를 타고 올라가 장대로 채취해야 한다. 잣송이의 비늘을 열면 딱딱한 갈색 껍질에 싸인 피잣이 나온다. 피잣의 껍질을 제거하면 그 안에 얇은 노란색 속껍질에 싸인 잣이 나오는데 이를 황잣이라 한다. 황잣을 뜨거운 물에 넣어 비벼서 속껍질까지 벗기면 뽀얀 백잣이 된다. 흔히 접하지만 잘 모르는 게 또 잣이다. 잣의 효능과 섭취법은 어떻게 될까.   한의학에서 잣은 해송자(海松子)라는 이름의 약재로 불린다. 맛은 달고 성질은 따뜻해 퇴행성 관절염 등 각종 노화 증상에 보약으로 사용된다. 몸을 보하는 효능이 뛰어나 양기를 돕고, 몸속의 진액을 보충하고, 흰 머리카락을 검게 하고, 병후 기력 회복에 도움이 되는 자양강장제로 분류된다.   잣은 비타민E는 호두의 12배, 비타민K는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들나라 - 유독… 회사이름 뺀 U+, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116737745/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116737745/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아이들나라, 유독, 익시(ixi), 스포키, 아이돌플러스…. LG유플러스가 최근 출시한 서비스들이다. 하지만 이름에서 ‘유플러스’ ‘U+’ 등 사명은 찾아볼 수 없다. 회사 브랜드를 통해 높일 수 있는 서비스 인지도를 포기하는 대신 타 통신사 고객까지 흡수하려는 플랫폼 확장 전략 차원이다. 28일 통신업계에 따르면 이달 초 LG유플러스는 인터넷TV(IPTV) 서비스 ‘U+아이들나라’의 서비스명을 ‘아이들나라’로 바꾸고 모바일 중심 서비스로 전환했다. 서비스 방식을 바꾸는 것과 맞물려 서비스명을 바꾼 것인데 사명을 빼 버렸다. 지난달 선보인 인공지능(AI) 브랜드 익시와 7월 출시한 구독 플랫폼 유독도 서비스명에 사명을 붙이지 않았다. 이는 기존 서비스에 ‘U+’를 붙여 인지도를 높여온 것과 차이를 보인다. LG유플러스의 IPTV 서비스는 ‘U+tv’, 모바일 전용 미디어 서비스는 ‘U+모바일tv’ 등이다. 스포츠 중계 서비스는 종목에 따라 ‘U+프로야구’ ‘U+골프’ 등의 서비스명이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료용 멸균기 국산화 산증인 “사람중심 경영”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724532/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724532/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116724473.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“제가 처음 의료용 멸균기를 국산화한다고 했을 때 주위에서 모두 저보고 미쳤다고 했습니다. 국산 멸균기를 쓰는 곳은 없을 거라고 하면서요”   김정열 한신메디칼㈜ 대표(사진)는 1982년 10월 우리나라 최초로 의료용 고압증기 멸균기를 생산하기 전까지 주변의 시선을 떠올리며 이렇게 말했다. 김 대표와 한신메디칼은 한국 의료용 멸균기 산업의 산증인이자 역사 그 자체로 평가받는다. 1980년대 의료기기 분야에서 멸균기가 꼭 필요하다는 생각으로 사업을 시작했을 때 해외 기업 제품에 대한 신뢰가 워낙 높아서 국산 제품은 진입하기 어려운 시장일 것이라는 시선이 많았지만 이를 극복하고 성과를 냈다.    의료용 멸균기는 스팀 멸균기, 가스 멸균기, 플라스마 멸균기, 건열 멸균기 등 총 4가지 종류가 있다. 한신메디칼은 이 제품들을 모두 만들 수 있는 기술력을 갖췄다. 전 세계적으로도 드문 사례다. 1988년에는 의료용 고압증기멸균기에 대한 KS규격(KSP 6102)을 국내 최초로 획득하는 등 꾸준히 기술개발을 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매 조기 예측 플랫폼… 건강관리의 미래 바꾼다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724314/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116724290.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜피디젠은 환자의 삶의 질적 향상을 위해 질병의 진행을 예측하는 기술 개발에 나선 업체다. 안광성 피디젠 대표(사진)는 “단순 질병 예측이 아니라 건강한 삶을 영위할 수 있도록 사회적인 책임을 다하는 기업으로 자리매김해 나가는 것이 목표”라고 설명했다.    안 대표는 “피디젠은 혈중 암세포(CTC) 분석 기반 미세전이암 형성 시스템, CTC 분리 및 배양 기법(오가노이드), CTC 유전체 분석 기법(항암제 선별 시스템) 등의 핵심 기술을 보유한 업체”라고 소개했다.    최근엔 빅데이터와 인공지능(AI) 기반의 약물 추천 및 최적화 프로세스, 질병 예측 분석 시스템 등을 개발하고 고도화하는 것을 목표로 삼고 있다. 현재 한국전자통신연구원과 공동 개발한 인공지능 분석 시스템을 이용하여 전이암 예측뿐만 아니라 치매에 대한 예측 모델을 개발하여 사업화를 추진 중이다. 치매에 대한 위험도 예측 및 요인 분석에 나선 것이다. 안 대표는 “치매 예측 모델의 유효성 평가를 위해 현재 서울대병원 및 요양병원과 협업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래 주력산업이 될 디지털 미디어-콘텐츠 산업[기고/박윤규]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724197/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724197/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116724168.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라가 국내총생산(GDP) 세계 10위권에 올라서기까지 성장을 견인해 온 것은 자동차, 조선, 반도체를 비롯한 제조업이었다. 하지만 이제 다른 선진국들이 그랬듯이 서비스 부문의 부가가치와 고용의 비중이 확대되는 체질 변화가 이뤄지고 있다. 우리 경제가 도약하기 위해 성장을 이끌 새로운 서비스 산업의 육성이 절실한 시점인 것이다. 이에 과학기술정보통신부는 국정과제인 ‘글로벌 미디어 강국 실현’을 위한 ‘디지털미디어 콘텐츠 산업혁신 및 글로벌 전략’을 마련하였다. 현재 미디어는 디지털과 결합해 그 영역이 무한히 확장되는 ‘패러다임의 전환’이 일어나고 있다. OTT는 진정한 ‘글로벌 미디어 시장’을 열었다. 메타버스는 미디어의 영역을 가상공간까지 확장하고 있으며 ‘크리에이터 미디어’는 창작 주체를 개개인으로 확장하고 있다. 이 전략은 패러다임의 변화를 주도하고 있는 OTT, 메타버스, 크리에이터 미디어 등 3대 디지털미디어 플랫폼을 집중 지원해 대한민국의 미래를 책임질 성장엔진으로 키</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 경험 제공하는 물류 솔루션, 해외 기업과 맞손</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116724161/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116687926.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“우리는 디지털 경험을 제공하는 기업으로, 그 시작은 물류이다.”   SCM 솔루션 구축 및 물류창고 관리·컨설팅 업체 ㈜디센트가 내건 회사의 지향점이다. 김국현 디센트 대표(사진)는 “정보기술(IT)서비스를 통해 고객들의 물류 경쟁력을 혁신시키는 것이 회사의 강점”이라고 소개했다.    김 대표는 2018년 물류 IT의 시장과 전망을 높게 내다보고 창업을 결심하여 약 3년간의 연구개발 끝에 자체 솔루션 ‘DPro’를 개발했다. 지난해부터 Dpro 솔루션을 안정적으로 고객사에 납품하고 있다. 정부 사업을 통해서도 기술 수준을 끌어올렸다. 이러한 기술력을 인정받아 2020년 5월 초기창업패키지 정부지원사업에 선정돼 물류생산성 개선에 초점을 맞춘 ‘온디맨드 물류 솔루션’을 개발하기도 했다.   디센트가 선보이는 솔루션에 대해 김 대표는 “IT 이용환경의 변화와 다양한 물류 프로세스를 효과적으로 수용하며 확장성과 안정성을 한층 더 강화한 차별화된 물류관리 솔루션”이라고 설명했다. IT기반 물류 솔루션 구축과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K-medical’의 선두주자… 전문성-기술력으로 승부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116723804/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116723804/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116688006.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“기부는 내가 사는 이유”   1997년 설립된 메디컬 전문 기업 ㈜한국젬스는 올해 매출 1500억 원 돌파가 확실시된다. 창업 25년 만에 거둔 값진 성과다. 박영서 한국젬스 회장(사진)은 ‘제품 다양화’와 ‘꾸준한 연구개발’을 비결로 꼽는다. 전문 의약품부터 의료소모품까지 3000개가 넘는 다양한 제품 라인업과 글로벌 톱 티어 수준의 품질이 뒤따르지 않았다면 불가능했다는 것이다.    한국젬스는 자체 R&amp;amp;D센터와 생산 시설을 갖추고 있으며, 현재 대형 병원 등 1000여 곳에 제품을 공급하고 있다. 주요 고객층들이 말하는 가장 큰 장점은 ‘실용성’이다. 실제 한국젬스는 제품 개발 과정에 현장의 목소리를 적극적으로 반영하고 있다. 박 회장은 “현장 목소리에 귀 기울이면 효율성 높은 제품을 개발할 수 있고, 이를 통해 사용자에게 최적의 제품을 공급하는 마케팅 전문성을 갖출 수 있다”고 설명했다.   한국젬스에 ‘품질’은 어떤 것과도 타협할 수 없는 존재다. 최종 소비자에게 안전하게 제품을 전달하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프리미엄 소셜 데이팅 앱 시장 개척… 가입자 수 40만 명 ‘돌풍’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116723738/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221128/116723738/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/28/116683929.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜에이치소사이어티는 사명보다 ‘스카이피플’이라는 모바일 애플리케이션 브랜드로 더 유명한 기업이다. 국내 최초로 학교·직장 인증 소셜 데이팅 앱인 스카이피플은 가입자 수만 40만 명을 돌파하면서 한국형 소셜 데이팅 앱으로 온라인 시장에 확실히 자리매김했다.   에이치소사이어티 설립자인 최호승 대표는 서울대 경영학과 출신으로 2015년 해당 앱 출시와 사업화를 통해 국내 소셜 데이팅 앱 업계와 시장을 주도해 나가고 있다. 1세대 소셜 데이팅 앱을 주력으로 시장 영향력을 넓혀나가는 가운데 2세대 소셜 데이팅 앱 출시를 통해 시장 공략을 가속화하고 있다.    스카이피플을 필두로 그동안 데이팅 앱에 관심을 가지지 않던 이용자층이 데이팅 앱 시장으로 속속 유입되는 시장 확대 효과도 나타난다.       한국형 소셜 데이팅 앱으로 평가   소셜 데이팅 앱 스카이피플의 위상은 기록으로 드러난다. 구글 플레이스토어 한국 앱 전체(비게임 분야) 최고 매출 4위에 올랐고, 데이팅 카테고리에선 1위를 차지하기도 했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“직장서 20년 이상 소음 노출되면 당뇨병 위험 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116744772/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116744772/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T09:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116744706.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장에서 20년 이상 소음에 노출되면 당뇨병 진단·관리의 핵심지표인 당화혈색소 수치가 높아져 당뇨병에 걸릴 위험이 커진다는 연구 결과가 나왔다. 다만 소음에 장기간 노출돼도 유산소 운동을 꾸준히 하거나 청력 보호 장비를 착용하면 당뇨병 발생 위험이 감소했다.  29일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 서울대병원 강남센터 가정의학과 유정은 교수팀이 2018년 국민건강영양조사에 참여한 40세 이상 남녀 3534명을 대상으로 작업장의 소음과 당뇨병 관련 지표의 상관성을 분석한 결과 이같은 사실이 확인됐다.   직장에서 20년 이상 소음에 노출되고 유산소 운동이나 활동을 게을리 한 사람은 소음에 노출되지 않거나 유산소 운동을 꾸준히 한 사람보다 당화혈색소 수치가 상대적으로 높았다. 당화혈색소는 지난 2~3개월 동안의 혈당 평균치를 가리킨다. 흔히 당화혈색소의 정상 범위는 4.0~6.0% 미만이고, 5.7~6.4%이면 당뇨 전 단계, 6.5% 이상이면 당뇨병으로 진단한다.  20년 이상 소음에 노출된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7만1476명 확진, 전주보다 1400명↓…위중증 이틀째 491명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116744985/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116744985/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116745481.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 29일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 7만1476명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 7만1392명, 해외유입 84명이다. 누적 2703만1319명이 됐다.  이날 확진자는 전날(28일) 2만2327명보다 4만9149명(220.1%) 증가했고, 1주일 전(22일) 7만2860명보다는 1384명(1.8%) 감소했다. 최근 화요일(월요일 발생) 확진자는 지난 15일 7만2864명 이후 3주째 7만2000명 안팎을 유지하고 있다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날과 동일한 491명이다. 11일째 400명대를 기록했다. 최근 1주간(11월 23일~29일) 일평균 위중증 환자는 472명으로 전주(11월 16일~22일) 421명에 비해 51명 늘었다.  전날 신고된 사망자는 41명이다. 누적 사망자는 3만454명이다. 최근 1주간 일평균 49명으로 전주 51명보다 2명 감소했다. 코로나19 누적 치명률은 85일째 0.11%를 유지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스벅 출입증’의 완성? 국내 데뷔 ‘D-1’ 애플페이…1호 사용처 어디</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116745389/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116745389/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116745137.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플 간편결제 서비스 ‘애플페이’가 현대카드와 손잡고 30일부터 국내에서 시범 운영될 전망이다. 애플페이가 론칭되는 첫날 어디에서 서비스가 먼저 시작될지 이목이 쏠리고 있다.   29일 업계에 따르면, 애플페이는 현대카드와 제휴를 맺어 근거리무선통신(NFC) 단말기가 이미 설치된 △스타벅스 등 커피 프랜차이즈 매장 △코스트코 매장 △편의점 △이마트 등 대형마트 같은 규모가 큰 카드 가맹점부터 쓸 수 있을 것으로 보인다.  ◇애플페이, 30일부터 시범 운영 전망…현대카드 제휴 가맹점부터 적용될 듯  애플페이는 마그네틱보안전송(MST) 기술이 지원되는 삼성페이와 달리 NFC 기술이 있어야 결제가 가능하다. 하지만 국내 NFC 단말기 보급률은 5% 수준에 불과한 상황이다. 따라서 정보기술(IT) 업계는 NFC 결제 기술이 이미 적용된 곳부터 애플페이가 가능할 것으로 점쳐진다.  현재 1호 애플페이 사용처로 꼽히는 커피 프랜차이즈 브랜드는 스타벅스다. 애플 노트북 ‘맥북’이 ‘스타벅스 입장권’이라는 ‘밈’(me</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 잇(IT)다] 디보션푸드 “분자요리 기술로 만든 ‘대체육’으로 맛과 건강 동시 공략”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116745796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116745796/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116745748.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  “식재료의 질감이나 조직을 바꾸는 분자요리 기술로 식물성 대체육(진짜 고기처럼 만든 인공 고기)을 만듭니다. 우리만의 기술로 맛과 건강을 동시에 잡겠습니다”  식물성 대체육 제조 스타트업 ‘디보션푸드’ 박형수 대표는 학창 시절부터 음식 하나만큼은 진심이었다고 말한다. 국내 대학에서 조리학을 전공하고, 미국과 호주에서 유학하며 분자요리 기술을 배워 대체육에 적용, 디보션푸드를 설립했다는 후문이다. 대체육 업체는 많지만, 자체 생산라인을 꾸려 원료까지 개발하는 기업은 많지 않다며, 자신감을 내비친 박형수 대표. 디보션푸드의 음식은 무엇이 다를지 살펴봤다.  미국과 호주서 터득한 ‘분자요리 기술’로 대통령 표창 수상  분자 요리란, 예컨대 액체를 실과 같은 질감으로 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신장질환에 좋은 우유”…우유 및 유제품 섭취가 만성신장질환 위험 줄여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116746851/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116746851/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T10:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 의학전문 매체 힐리오(Healio)가 신장 영양학 저널((Journal of Renal Nutrition)에 게재된 내용을 토대로 만성신장질환이 없는 사람들이 상대적으로 지방함량이 높은 우유나 유제품을 많이 섭취할수록 만성신장질환 위험이 낮아진다는 연구 결과를 보도했다.   수십 년간 신장 기능 저하의 위험요소로 식이단백질의 섭취가 지적됐으며 대부분의 임상 가이드라인에서 단백질 섭취를 제한할 것을 권고해왔다.     그러나 이란의 의과대학 내분비 과학연구소의 파빈 미르미란 박사는 “유제품 섭취와 만성신장질환 발병률 사이의 연관성에 대한 데이터가 제한적이고, 선행 연구들에서도 유제품의 각 부분이 만성신장질환에 미치는 영향까지 조사돼 있지 않다”라며 본 연구를 통해 유제품 섭취와 만성신장질환의 위험성에 대한 잠재적 연관성을 연구하고 관련성을 결정하는 것을 목표로 했다.  연구팀은 예비연구인 ‘테헤란 지질과 포도당 연구(TLGS)’를 통해 1999년부터 3년 마다 이란에 거주하고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>척추질환 40%는 20·30대…진단연령 낮아지고 수술연령 높아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116748496/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116748496/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T11:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116748489.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 5명 중 1명 이상은 척추질환으로 병·의원 진료를 받은 것으로 집계됐다. 20~30대 젊은 환자가 늘면서 평균 진단 연령은 36.9세까지 내려왔다.  건강보험심사평가원(심평원)이 29일 발표한 최근 10년간 척추·관절질환 의료이용 분석 결과에 따르면 지난해 기준 척추질환 환자 수는 총 1131만명으로 전체 인구의 22%를 차지했다.  인구 대비 환자 비율은 10년 전인 2011년(19.3%)보다 2.7%p(포인트) 상승했다.  평균 진단 연령은 매년 낮아져 2012년 41.8세에서 2021년 36.9세로 내려왔다. 지난해의 경우 신규 환자 118만명의 40%인 47만명이 20~30대였다.  지난해 척추 수술은 총 12만8000건 시행됐고 평균 수술 연령은 60.5세였다. 처음 진단을 받고 수술까지 진행되는 시기가 길어져 평균 수술 연령은 10년 사이 5.4세 높아졌다.  지난해 관절질환으로 진료를 받은 인원은 736만명으로 전체 인구 대비 14.3%였다.  관절질환자 비율도 2011년보다 2.1%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원숭이두창→M두창’ 변경 확정…WHO “1년간 병용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116748579/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116748579/2</guid>
      <pubDate>2022-11-29T11:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116748511.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO)가 ‘원숭이두창’(monkeypox)의 새 이름으로 ‘M두창(MPOX)’을 확정했다.  테워드로스 아드하놈 거브러여수스 WHO 사무총장은 28일(현지시간) 성명을 통해 “원숭이두창이란 명칭을 단계적으로 폐지하겠다. 다만 혼란을 피하기 위해 앞으로 1년간은 두 명칭을 동시에 사용할 수 있게 한다”고 밝혔다.  WHO는 “올해 초 원숭이두창이 확산했을 때 온라인이나 다른 환경, 일부 지역사회에서 인종차별적이고 낙인을 찍는 언어가 관찰돼 WHO에 보고됐다”며 “명칭을 바꾸기 위해 받은 200개 이상 제안 중에서 M두창이란 이름을 선정하기로 했다”고 설명했다.  원숭이두창은 1950년대 아프리카 원숭이에게서 처음 발견돼 이같은 이름이 붙었으나 1970년 아프리카 콩고민주공화국에서 최초로 사람에게서 발견됐다. 이후 수십 년간 중앙아프리카와 서아프리카 약 12개국에서 고유종으로 자리 잡은 인수공통감염병이 됐다.  올해 5월부터는 전 세계적으로 퍼지기 시작했는데, 동성 남성 간 성적 접촉 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블룸버그 “아이폰14 프로 대기시간 37일까지 늘어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116749924/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116749924/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 아이폰 제조 허브(중심)인 정저우 폭스콘 공장의 노사분규가 지속되면서 최신 아이폰 시리즈인 아이폰14 프로의 경우, 대기 시간이 37일까지 늘었다고 블룸버그통신이 28일(현지시간) 보도했다.   블룸버그는 아이폰 배송시간을 모니터링 하는 카운터포인트 리서치의 자료를 인용, 이같이 전했다.  카운터포인트 리서치에 따르면 아이폰14 프로의 경우, 주문 후 제품을 받는데 최대 37일이 걸린다. 이는 관련 통계를 작성한 이후 최장 기간이다.   이는 정저우 폭스콘 공장이 노사분규로 사실상 개점휴업상태이기 때문이다.   정저우 폭스콘 공장은 지난 23일 노동자들의 격렬한 시위가 발생한 이후 약 3만 명의 인력이 공장을 떠나면서 제조 능력이 현격하게 떨어진 상태다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지구 온난화로 동·식물 짝짓기 행동 변했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116749980/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116749980/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T13:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116749541.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지구 생명체들의 짝짓기는 매우 치열한 과정이다. 예컨대 수컷 잠자리는 암컷을 유혹하기 위해 피카소 작품을 방불케 하는 현란한 색과 무늬로 날개를 장식한다. 그런데 기후 온난화로 일부 수컷들이 그런 노력을 줄이면서 수컷의 현란한 색상이 줄어들고 있다고 미 워싱턴포스트(WP)가 28일(현지시간) 보도했다.  동물 세상에서 짝짓기를 위한 특성 즉, 색상이나 춤추기 행동 등은 오직 짝짓기만을 위한 것인 경우가 많다. 그러나 지구 온난화 시대를 맞아 많은 동물들이 짝짓기용 특성을 버리거나 용도를 바꾸고 있다. 사람도 일부 기후 변화에 영향을 받아 짝짓기 행동 특성이 변한다는 징후도 있다. 현재 빠른 속도로 진행되는 기후변화에 발맞춘 짝짓기 행동 특성의 변화가 충분하지 못할 경우 동식물 모든 종의 최대 6분의 1 가량이 도태될 수도 있다는 경고도 나온다.   수컷 사자는 크고 짙은 갈기가, 수컷 공작은 길고 화려한 꽁지깃털이 특징이다. 사람의 경우 “총각”이나 “처녀”들 모두 보다 예쁘고 멋지게 보이려 노력한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근길 전국 대부분 지역 한파특보…영하권 강추위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116750223/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116750223/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T13:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116750281.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;29일 저녁 퇴근길에는 전국 대부분 지역에 한파특보가 발효되고 체감온도가 영하권으로 떨어질 전망이다. 기상청은 이날 오후 6시를 기해 서울 등 전국 대부분 지역에 한파특보를 발효한다고 밝혔다. 서울·경기·강원·충남(태안 제외)·충북·인천(옹진 제외)·대전·세종에는 한파경보가, 충남(태안)·인천(옹진)에는 한파주의보가 각각 발효된다. 한파주의보와 한파경보는 아침 최저기온이 전날보다 각각 10도, 15도 이상 떨어져 3도 이하이고 평년값보다 3도가 낮을 것으로 예상되거나 아침 최저기온이 -12도, -15도 이하 상태로 2일 이상 지속될 것이 예상될 때 발효된다.이날 낮 기온은 전국이 영상권(6~20도)을 보여 비교적 포근하지만 북서쪽에서 찬 공기가 남하해 저녁부터 체감온도가 영하권 수준으로 떨어질 전망이다. 이날 낮 12시부터 오후 3시까지 제주도에는 시간당 5~10㎜, 남부지방에는 시간당 5㎜ 이하, 충청권과 강원 영동 남부에는 시간당 1㎜ 미만의 비가 오거나 빗방울이 떨어지는 곳이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혁신스타트업 in 홍릉] 엠티엠이엔티 “차세대 스마트 팩토리로 나스닥 노린다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116751099/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116751099/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116751015.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아날로그 제조 공장의 기술과 기기를 디지털로 바꾸면 수많은 장점을 얻는다. 업무와 생산 효율을 높이고, 운용 환경의 변화나 기기 고장 등 돌발 상황에도 유연하게 대응한다. 유지 보수도 한결 쉬워진다. 무엇보다, 디지털 기술과 기기에서 각종 운용 데이터를 추출해 새로운 가치를 만든다. 세계 각국의 제조 공장들이 디지털화 기술인 ‘스마트 팩토리’에 관심을 갖고 서둘러 도입하는 이유다.  스마트 팩토리의 진화형, &apos;ESG를 위한 클린 스마트 팩토리&apos;는 ESG 경영 시대의 필수 기술로도 꼽힌다. 미쉐린, 애플의 탄소중립형 공장이 제조업의 새로운 성장 모델을 제시하고 시장 지배력을 강화한 것이 그 증거다.  하지만, 아날로그 제조 공장을 스마트 팩토리로 바꾸는 것은 쉽지만은 않은 일이다. 이미 구축한 기술과 기기들의 종류·호환성과 노후 여부, 업종 특성에 따른 기술과 기기의 차이에 공장 규모의 한계, 새로운 디지털 기술과 기기에 익숙해져야 하는 직원들의 적응 문제까지. 수많은 장벽 때문에 아날로그 제조 공장이 스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“애플의 계절인데” 아이폰14 프로 대란…韓서도 최소 한달 이상 대기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116751136/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116751136/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T14:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116751111.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플의 최대 아이폰 제조 협력업체 폭스콘의 중국 정저우 공장에서 노동자 이탈이 이어지면서 하반기 신작인 아이폰14 프로 모델의 생산에 차질을 빚고 있다. ‘애플의 계절’인 4분기가 찾아왔지만 공급 문제가 지속되면서 애플에게도 적지 않은 타격이 될 것이라는 우려도 나온다.  28일(현지시간) 블룸버그 통신 등에 따르면 애플의 핵심 제조 중심지인 정저우에서 혼란이 이어지면서 올해 아이폰14 프로의 생산 부족분은 600만대에 달할 것으로 예상되고 있다.  폭스콘이 운영하는 정저우 공장은 아이폰14 프로와 프로 맥스의 대부분을 생산하고 있다. 아이폰14 일반, 플러스 모델이 부진한 판매량을 보이고 있지만 프로형 모델 2종이 역대급 인기를 끌며 하위 모델의 수요 부진을 만회해왔다.  하지만 중국의 코로나19 봉쇄 정책에 대해 현지 노동자들이 강하게 반발하면서 정저우 공장에서도 노동자들의 집단 탈출, 대규모 시위 등이 이어지고 있는 상황이다. 정저우의 아이폰 생산 공단은 성수기에는 20만명 이상의 노동자가 근무하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2022 창구] 미리내테크놀로지스, &quot;전 세계인을 위한 한국어 학습, 우리가 해낼 것&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116751278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116751278/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116751257.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내수 성장의 한계로 국내 기업들은 구글 플레이스토어 등의 앱 마켓을 통한 해외 진출에 관심을 기울이고 있다. 이에 중소벤처기업부와 창업진흥원, 구글은 국내 모바일 앱·게임 개발사의 성장과 해외 진출을 돕기 위해서 지난 2019년부터 ‘창구 프로그램’을 진행하고 있으며, 프로그램 운영사인 한국기술벤처재단이 이에 대한 운영을 맡고 있다. 창구 프로그램은 출범 이후로 올해 4회째를 맞이했다. 1~3기 창구 프로그램 참여 기업들의 연평균 매출 성장률은 85%였으며, 해외 진출은 70% 이상 늘었고, 이들은 2000억 원 이상의 추가 투자를 유치할 수 있었다. 이번 2022년 창구 프로그램은 80개 기업을 선정했으며, 사업화 자금을 최대 3억 원까지 지원했다. 참여 기업은 평균 1억 3500만 원을 지원받았으며 성장 및 해외 진출을 위한 세미나와 컨설팅, 네트워킹 혜택도 받았다. 취재진은 2022년 창구 프로그램에 선정된 80개 기업 중 10개 기업을 만나, 선정 기업이 창구 프로그램의 도움으로 성장한 이야기를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오모빌리티, 대구서 자율주행 서비스 ‘달구벌자율차’ 운행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116752231/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116752231/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116752229.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 최초로 이용자의 이동과 물류 서비스를 통합한 형태의 자율주행 서비스가 대구에서 시작한다. 카카오모빌리티를 포함해 6개 자율주행 관련 기술 회사가 참여한 컨소시엄을 통해서다.카카오모빌리티는 29일 “대구에서 여객, 물류 통합형 ‘달구벌자율차’ 모빌리티 서비스를 선보인다”고 밝혔다. 서비스는 카카오모빌리티, 오토노머스에이투지, 한국자동차연구원, KT, 현대오토에버, 뉴빌리티 등이 모인 ‘오토노머스에이투지컨소시엄’에서 운영한다.내년 초까지는 대구 달성군 테크노폴리스 주변 10.6km 구간에서 일반 이용자들이 탈 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드컵 가나전 혈투에 관심집중…동점골 순간 ‘카톡’도 일시 지연</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116753278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116753278/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116755609.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국이 카타르 월드컵 두 번째 경기 가나전에서 아쉽게 석패한 가운데, 순간 트래픽이 폭증해 카카오톡도 일시적으로 지연된 것으로 나타났다.29일 업계에 따르면 카카오톡은 지난 28일 오후 11시20분께 2022 카타르 월드컵 대한민국 대표팀과 가나의 조별리그 2차전 경기 도중 한국의 동점 골이자 두 번째 득점이 터지는 순간 수·발신이 지연됐다.일부 이용자들은 수 초 사이 카카오톡 메시지가 일시적으로 전달이 되지 않는 현상을 겪었다.이에 대해 카카오 관계자는 “일시적으로 그 순간에만 트래픽이 잠깐 증가했고, 수·발신 지연만 찰나에 있었다”며 “다만 월드컵에 대비해 비상 대응을 하고 있기 때문에 바로 해소가 됐다”고 밝혔다.이날 한국은 전반전 0-2로 가나에 뒤지던 중 후반 들어 조규성 선수의 연속골로 2-2까지 따라붙었지만, 최종 스코어 2-3으로 아쉽게 석패했다. 이처럼 극적인 상황이 경기장에서 펼쳐지면서 순간적으로 지인 간 ‘카톡’을 주고받는 트래픽양이 폭증한 것으로 풀이된다.한편,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일 서울 체감 영하 13도…본격적 강추위에 전국 ‘한파경보’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116754811/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221129/116754811/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T16:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116751522.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;29일 서울을 비롯해 전국 대부분 지역에 ‘한파경보’가 발령돼 다음달 1일까지 지속될 전망이다. 11월에 전국적으로 한파경보가 발령된 것은 2010년 이후 12년 만이다.     기상청은 29일 오후 6시를 기해 전국 대부분 지역에 한파경보를 발령했다. 한파경보는 아침기온이 전날보다 15도 이상 떨어질 것으로 보이는 등 급격한 저온현상으로 광범위한 지역에 피해가 예상될 때 내려진다. 기상청 관계자는 “한파경보가 전국적으로 발령되기는 현행 한파 특보제가 시행된 2010년 이후 처음”이라고 밝혔다.    30일 아침기온도 서울 영하 7도, 강원 철원 영하 11도, 대전 영하 6도, 대구 영하 3도, 광주 영하 1도 등으로 추울 전망이다. 바람도 강하게 불어 서울의 아침 체감온도는 영하 13도까지 떨어질 전망이다. 이날 한낮기온도 크게 떨어져 서울과 철원이 영하 3도에 머물 것으로 예보됐다.    다음날인 12월 1일에는 아침기온이 더 떨어진다. 서울 영하 9도, 철원 영하 14도, 대전 영하 8도, 대구 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 공장 시위 ‘직격탄’ 맞은 애플, 아이폰 600만대 생산 차질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116755505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221129/116755505/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116756174.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 중국 허난성 정저우 폭스콘 공장의 대규모 노동자 시위 사태의 직격탄을 맞았다. 주력 제품인 ‘아이폰14’ 약 600만 대의 생산이 타격을 받으며 연말 특수를 놓칠 위기를 맞고 있다. 세계 최대 제조업의 중심지 중국에서 시위가 확산됨에 따라 세계 경제의 불확실성이 가중될 것으로 보인다. 제로 코로나 정책에 항의하는 중국의 반(反)정부 시위가 확산하는 가운데 28일(현지 시간) 미국 뉴욕 증시는 일제히 하락했다. 미 국채 금리는 상승해 채권 가격이 떨어졌다.     이날 미국 블룸버그는 대만 업체인 폭스콘 공장 내부 사정에 정통한 관계자를 인용해 “현재로선 이탈한 임직원들이 언제 복귀할지, 시위는 진정될 지 등을 알 수 없는 상태”라고 보도했다. 당초 올해 이 공장의 생산 목표는 9000만 대에 달했다. 공장 측은 노동자 이탈 후 8700만 대로 목표량을 줄였고 시위로 다시 8400 만대로 낮췄다고 블룸버그는 전했다. 이날 뉴욕 증시의 애플 주가 또한 2.6% 하락했다.     정저우 폭스콘 공장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 강한 ‘제2, 제3의 누리호’ 만든다…차세대 발사체 예타 통과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116756288/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116756288/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116756269.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 6월 발사된 한국형 우주 발사체 ‘누리호’보다 더 뛰어난 성능의 차세대 우주 발사체들이 순수 우리나라 기술로 개발된다. ‘차세대 발사체 개발사업’이 예비타당성 조사를 신청한 지 약 8개월 만에 예타를 통과했다.  과학기술정보통신부 29일 개최된 국가연구개발사업평가 총괄위원회에서 ‘차세대발사체 개발 사업’이 개발기간 10년(2023년~2032년), 총 사업비 2조132억원 규모로 예비타당성 조사를 통과했다고 밝혔다.   차세대발사체 개발 사업은 지난 3월 예타를 신청하고 그 다음 달 예타 대상으로 선정된 바 있다. 지난 4월 예타 대상 선정 당시에는 2023~2031년으로 총 9년 동안 1조9330억원이 투입될 계획이었는데, 기간과 예산이 모두 소폭 늘었다.  차세대 발사체는 향후 우리나라 대형위성발사와 우주탐사에 활용할 발사체로, 누리호 대비 성능이 대폭 향상될 계획이다. 이를 위해 1단은 100톤급 다단연소사이클 방식 액체엔진 5기를 클러스터링해 구성하고, 2단은 10톤급 다단연소사이클 방식 액체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당건강, ‘김병용 연구소장’ 농림축산식품과학기술대상 산업포장 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116757079/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116757079/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T18:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116757077.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강은 지난 28일 양재 aT센터에서 열린 ‘제25회 농림축산식품과학기술대상 시상식’에서 김병용 연구소장이 최고 훈격인 산업포장을 수상했다고 29일 밝혔다.  농림축산식품과학기술대상은 농림축산식품부가 매년 농림축산식품 분야 우수기술 개발과 확산을 통해 농식품산업 발전에 기여한 연구자를 선정하고 시상하는 제도다.   김병용 연구소장은 종근당건강연구소를 이끌면서 인체 미생물 유전정보(마이크로바이옴)와 프로바이오틱스 연구개발을 통해 국내 건강기능식품 산업발전에 기여한 공로를 인정받아 이번에 대통령 명의 산업포장 수상자로 선정됐다. 김 소장은 누에로부터 추출한 신소재 ‘실크피브로인’을 활용해 유산균 내담즙성(담즙산에도 살아남는)과 내산성(위산에도 살아남는), 장부착성(장내 부착해 오래 견디는) 등을 높이는 실크피브로인 코팅기술 개발에 기여했다고 한다.  또한 차세대염기서열분석기밥(NGS)을 활용한 유전체 기반 유산균 분류 동정 기술을 개발해 프로바이오틱스 제품 품질관리를 혁신적으로 개선하는 시스템</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금값 고등어 대신 ‘식물성 고등어’ 어떠세요?” 세계 최초 대체 고등어 시식회 가보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116757118/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116757118/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T18:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116757087.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이건 대체 뭐로 만든 건가요?”  지난 28일 서울 강동구 서울먹거리창업센터에서 열린 대체 고등어 시식회에서 한 참가자가 놀란 눈으로 질문을 던졌다. 세계 최초로 식물성 대체 고등어를 개발한 HN노바텍은 이날 일반인 30여 명을 초청해 시제품 시식 기회를 제공했다. 동물성 재료나 화학 첨가물을 전혀 사용하지 않고도 실제 고등어와 유사한 풍미를 내는 제품을 맛본 일부 참가자들은 재료나 영양성분을 물으며 적극적인 관심을 보였다.   HN노바텍은 미역, 다시마 등 해조류에서 고기 맛을 내는 아미노산 복합체 ‘ACOM-S’로 대표되는 대체육 소재 기업이다. 이번 대체 고등어는 해조류 등에서 필요한 성분만 추출하는 핵심 기술력을 응용해 만든 제품이다. 미역, 다시마 등 해조류에서 추출한 아미노산과 지방산을 기본으로, 쇠비름나물에서 추출한 성분을 더했다. 식감을 책임지는 역할은 밀단백 등이 맡는다.  대체 생선은 대체육처럼 생선의 맛과 모양, 식감을 구현한 대체 단백질 식품을 말한다. 식물성 재료로 만든 식물성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아쏘시오그룹, 창립 90주년 기념행사 개최… “새로운 100년 위한 청사진 제시”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116757798/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221129/116757798/1</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116757791.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아쏘시오그룹은 내달 1일 창립 90주년을 맞아 서울 강남구 소재 그랜드인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 창립 90주년 기념행사를 29일 개최했다.  행사에는 동아쏘시오홀딩스와 동아에스티(동아ST), 동아제약, 에스티팜, 에스티젠바이오, 아벤종합건설, DA인포메이션, 동아오츠카, 동천수, 용마로지스, 수석, 한국신동공업, 참메드 등 총 13개 계열사 대표이사와 임원, 사외이사를 비롯해 퇴직사우 모임인 동우회 회장 등 주요 관계자들이 참석했다. 전 그룹사 직원들은 동영상 라이브 방송을 통해 기념식에 참여했다.  행사는 새로운 슬로건(뉴 플로우, 뉴 시프트·New Flow, New Shift)을 공유하고 지난 90년 성과와 경험을 넘어 100년 기업으로서 다음 100년을 준비하기 위한 청사진을 제시하기 위해 마련됐다고 동아쏘시오그룹 측은 설명했다.  90주년 기념 히스토리 영상 시청을 통해 지난 90년 역사와 성과를 되돌아보는 시간을 가졌고 사업 및 성장 전략 발표가 이뤄졌다. 동아쏘시오홀딩스와 동아ST, 에스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中선저우 15호 발사…유인 우주정거장 ‘톈궁’ 건설 막바지 단계</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221130/116760639/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221130/116760639/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T01:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/30/116760600.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국이 29일(현지시간) 유인 우주선 선저우 15호를 발사했다. 유인 우주정거장인 톈궁 건설의 막바지 단계다.  중국 국영 중앙(CC)TV와 과학매체 스페이스닷컴 등에 따르면 선저우 15호는 현지시간 29일 오후 11시8분(한국시간 30일 0시8분) 고비사막의 주취안 위성발사센터에서 창정 2F 로켓에 실려 발사됐다.  임무 사령관인 페이쥔룽, 덩칭밍, 장루 등 3명의 우주비행사는 6개월간 임무를 수행할 예정이다. 선저우 15호는 발사 약 6시간 뒤 중국이 건설 중인 우주정거장인 ‘톈궁’에 도착하는데, 이곳에서 선저우 14호에 탑승한 우주비행사 천둥, 류양, 차이쉬저 등의 환영을 받게된다.  선저우 15호의 우주비행사들은 두 개의 모듈에 설치된 24개의 캐비닛을 사용해 100개 이상의 실험을 수행한다. 이들이 실시할 임무는 톈궁을 건설하고 완전히 가동하기 위한 계획 중 마지막 단계라고 할 수 있다.  톈궁의 운용 고도는 400~450㎞, 길이 37m, 무게 100톤으로 국제우주정거장(ISS)의 약 20%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 中공장 시위로 아이폰 600만대 감산… 중국發 불확실성 확산에 세계 유가도 급락</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221130/116760307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221130/116760307/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/30/116760286.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 중국 허난성 정저우 폭스콘 공장의 대규모 노동자 시위 사태의 직격탄을 맞았다. 주력 제품인 ‘아이폰14’ 약 600만 대의 생산이 타격을 받으며 연말 특수를 놓칠 위기를 맞고 있다. 세계 최대 제조업의 중심지 중국에서 시위가 확산됨에 따라 세계 경제의 불확실성이 가중될 것으로 보인다. 제로 코로나 정책에 항의하는 중국의 반(反)정부 시위가 확산하는 가운데 28일(현지 시간) 미국 뉴욕 증시는 일제히 하락했다. 미 국채 금리는 상승해 채권 가격이 떨어졌다.  이날 미국 블룸버그는 대만 업체인 폭스콘 공장 내부 사정에 정통한 관계자를 인용해 “현재로선 이탈한 임직원들이 언제 복귀할지, 시위는 진정될지 등을 알 수 없는 상태”라고 보도했다. 당초 올해 이 공장의 생산 목표는 9000만 대에 달했다. 공장 측은 노동자 이탈 후 8700만 대로 목표량을 줄였고 시위로 다시 8400만 대로 낮췄다고 블룸버그는 전했다. 이날 뉴욕 증시의 애플 주가 또한 2.6% 하락했다.  정저우 폭스콘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1등을 못하면 우는 아이[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221129/116759995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221129/116759995/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116755231.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동이든 시험이든 자신이 1등을 하지 못하면 울음을 터뜨리는 아이들이 있다. 왜 그럴까? 이런 행동은 어른들의 칭찬과 관련이 깊다. 이 아이들은 1등만 잘한 것이고, 1등만 좋은 것이고, 1등만 자랑스럽게 느껴져서 1등을 해야 하기 때문이다. 아이가 100점을 맞았다. 어른들은 묻는다. “오늘 100점 맞은 친구 몇 명이었어?” 아이가 시험을 잘 봤다. 어른들은 묻는다. “너보다 잘한 애는 누구야?”, “너는 몇 등이야?” 아이가 가장 잘했을 때, 혼자서만 100점을 맞았을 때 어느 때보다 가장 강렬한 칭찬을 한다. 칭찬은 좋은 것이다. 하지만 어떤 부분을 과도하게 칭찬하면 자아상에서 그 비중이 너무 커지므로 매우 조심해야 한다. 어른들은 아이가 1등을 한 것보다 열심히 한 과정을 더 자랑스럽게 여기고, 끝까지 마무리를 해낸 것을 더 칭찬해야 한다. 그렇다면, 지금 내 앞에 있는 아이가 1등을 못했다고 울고불고 난리라면 어떻게 말해줘야 할까? 우는 아이에게 “속상할 필요 없어. 그런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2조 투입, 누리호보다 강력한 발사체 만든다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116759729/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116759729/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 내년부터 2조 원을 투입해 한국형발사체 ‘누리호’보다 더 강력한 차세대발사체 개발에 나선다. 차세대발사체는 2032년 달 착륙선을 쏘아 올리는 임무를 맡는다.  과학기술정보통신부는 29일 개최된 국가연구개발사업평가 총괄위원회에서 ‘차세대발사체 개발 사업’이 예비타당성조사를 통과했다고 밝혔다. 개발 기간은 2023∼2032년 총 10년, 총 사업비 약 2조132억 원 규모다. 차세대발사체는 한국형발사체 누리호 대비 발사 성능이 대폭 향상된다. 누리호는 상공 200km의 지구 저궤도에 3.3t을 쏘아 올릴 수 있는데 차세대발사체는 10t을 보낼 수 있다. 추력(발사체를 밀어올리는 힘)만 따지면 누리호가 300t, 차세대발사체가 500t이다. 추력은 새로운 엔진으로 높인다. 누리호의 가스발생기 엔진보다 연료 효율이 10% 높아지고 검댕이 묻어 발생하는 성능 저하도 없는 ‘다단연소사이클 엔진’을 개발한다. 향후 재사용발사체로 개량이 용이하도록 재점화, 추력조절 기술도 함께 개발한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오븐 문 자주 여시네요” 고객 빅데이터로 제품 혁신</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116759673/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116759673/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116759662.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG전자는 고객들이 음식이 잘 익는지 확인하려고 요리 중 오븐의 문을 평균 10번 이상 연다는 사실을 파악했다. 조리 중 오븐을 열면 내부 온도가 변해 요리 맛에도 영향을 주기 마련이다. 여기에 착안해 바깥에서도 오븐 내부를 들여다볼 수 있도록 만든 게 ‘LG 인스타뷰 더블 전기오븐레인지’다. 사용자가 오븐의 유리면을 ‘똑똑’ 두드리면 안쪽 조명이 켜져 조리 상태를 한눈에 확인할 수 있다. 9월 미국에서 출시한 이 제품은 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘CES 2023’의 혁신상 수상작으로 뽑혔다. 29일 LG전자에 따르면 이 회사의 스마트홈 플랫폼 ‘LG 씽큐(LG ThinQ)’ 생태계를 기반으로 한 가전제품 실사용 분석데이터가 고객 요구 반영에 톡톡한 역할을 하고 있다. 씽큐 애플리케이션(앱)에 등록된 가전에서 매달 수집되는 데이터만 20TB(테라바이트)에 달한다. LG전자는 수집한 데이터를 정밀 분석해 제품 기능 개선에 적극 활용하고 있다. 정수기에 음성인식 기능을 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼성페이로 현관 문도 열어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116759615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116759615/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자는 세계 최초로 초광대역(UWB) 기반의 ‘디지털 홈 키’를 삼성페이에서 지원한다고 29일 밝혔다. 부동산 플랫폼 기업 직방과 협력해 선보인 ‘직방 UWB 스마트 도어록’을 설치하면 삼성페이로 문을 열고 들어갈 수 있다. 직방 애플리케이션(앱)을 통해 별도 설정을 하면 문을 열 때 누가 출입했는지 알 수 있는 기능도 담았다.  삼성페이 디지털 홈 키는 UWB 기능이 탑재된 갤럭시 폴드4, S22 울트라·플러스에서 사용할 수 있다. 앞으로 UWB 지원 스마트폰을 확대할 계획이다. UWB 기술은 블루투스처럼 전파를 활용하는 단거리 무선 통신 프로토콜이다. 삼성전자는 삼성페이 디지털 홈 키가 업계 최고 수준의 보안 칩셋을 적용했고, 정밀한 UWB 기술로 무선 신호 방해나 가로채기 등 해킹 위험으로부터 안전하다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장애학생 e페스티벌’ 매년 개최, 건강한 게임문화 확산 위해 노력</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116749898/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221129/116749898/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/29/116725032.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넷마블은 건강한 게임문화를 알리기 위해 지속적이고 전문적인 사회공헌 사업을 전개하고 있다. 2018년 1월 넷마블문화재단을 설립한 이후 ‘문화적 가치 확산을 통한 우리 사회 미래 경쟁력 제고’를 목표로 다양한 활동을 펼쳐왔다.   넷마블문화재단은 게임을 기반으로 다양한 문화적 가치를 공유하고 누구나 참여할 수 있는 교육 및 여가 문화를 만들어가기 위해 노력하고 있다.   먼저 장애학생의 여가 문화 다양화 및 교육 활성화를 위해 2008년부터 전국 특수학교 및 유관기관 내 ‘게임문화체험관’을 개설해 운영하고 있다.   게임을 통해 장애학생들이 선의의 경쟁을 펼치는 ‘전국 장애학생 e페스티벌’도 2009년부터 14년간 꾸준히 개최해오고 있다. 장애학생들과 비장애학생, 교사, 학부모가 함께하는 대회를 통해 장애학생들의 e스포츠 활동을 장려하고 정보 격차 해소에도 기여하고 있다.   넷마블문화재단은 ‘게임아카데미’를 통해 미래 게임 인재 육성도 지원하고 있다. 게임아카데미는 게임 인재를 꿈꾸는 청소년을 선발해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플의 지독한 ‘비밀주의’…유출된 약관상 30일 밝았지만 ‘깜깜이’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221130/116764690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221130/116764690/1</guid>
      <pubDate>2022-11-30T08:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/30/116764680.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플 간편결제 서비스 ‘애플페이’가 오는 30일 시범 운영될 것으로 점쳐졌으나 금융감독원이 아직 애플페이의 약관심사를 진행 중인 것으로 나타났다. 예상과 달리 시범 서비스 일정이 순연될 수도 있다는 관측이 나온다.   이날 업계에 따르면, 애플은 현대카드와 손을 잡고 애플 마니아층의 염원으로 꼽힌 ‘애플페이’의 국내 도입을 앞두고 있다.   그간 애플페이 서비스는 11월30일부터 한국에서 쓸 수 있을 것으로 예측됐다. 지난달 유출된 애플페이 관련 현대카드 약관에 “본 약관은 2022년 11월30일부터 시행합니다”라는 문구가 담기면서다.  하지만 애플페이 약관이 아직 금융감독원으로부터 심사를 받고 있다는 점에서 서비스 개시일이 늦춰질 수 있다는 가능성이 제기된다.  금융감독원 관계자는 이날 “(애플페이 약관과 관련해) 아직 심사 중”이라고 말했다.   현대카드와 애플은 여전히 애플페이의 국내 도입 일정과 여부와 관련해 공식 입장을 발표하지 않고 있다. ‘비밀주의’를 고수하고 있는데, 이는 애플의 영향이 크</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>