<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-02-22T00:07:35.947Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>의료 공백… 응급환자도 돌려보냈다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612921/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612921/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123613249.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 의대 증원에 항의하는 전국 전공의(인턴, 레지던트) 절반 이상이 사직서를 내고 상당수가 20일부터 병원을 이탈하면서 대형병원을 중심으로 의료공백이 현실화됐다. 응급실에서 발길을 돌리는 사례가 속출했고 수술도 절반가량만 진행되는 곳이 많았다. 윤석열 대통령은 이날 “2000명 증원은 말 그대로 최소한의 규모”라며 정원 규모를 두고 타협하지 않겠다는 입장을 밝혔다.20일 보건복지부에 따르면 전날(19일) 오후 11시 기준으로 전국 주요 수련병원 95곳에서 전공의 6415명(55%)이 사직서를 냈고, 1630명은 근무지를 이탈한 것으로 집계됐다. 복지부는 이날 주요 병원을 현장 점검하고 근무 중단이 확인된 728명에게 업무개시명령을 내렸다. 박민수 복지부 2차관은 이날 브리핑에서 “세브란스병원, 서울성모병원의 근무지 이탈이 상대적으로 많았다”며 “업무개시명령에도 복귀하지 않을 경우 면허정지 등 행정처분 대상이 된다”고 밝혔다. 복지부는 계속 복귀하지 않을 경우 검찰 고발도 추진할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사 집단행동 인한 피해땐 손배 청구 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612875/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의사들의 집단 행동으로 수술이나 진료가 취소되며 피해를 입은 환자들은 법적으로 피해 보상을 받을 수 있다.  20일 법조계에 따르면 법률 전문가들은 수술이나 진료가 취소되거나 연기된 경우 환자가 민법상 채무 불이행이나 계약 불이행을 이유로 손해배상을 청구할 수 있다고 입을 모았다. 더프렌즈법률사무소의 이동찬 대표변호사는 “환자에게 끼친 악영향의 인과 관계, 병원이나 전공의들이 이를 인지하고 있었는지 여부 등을 입증하면 손해배상 책임을 충분히 물을 수 있다”고 설명했다. 실제로 환자가 병원을 상대로 소송을 제기해 승소한 사례도 있다. 2001년 10월 박모 군(8)의 부모는 “2000년 의약 분업에 반대하는 의사의 파업으로 수술이 늦어져 아이가 정신지체를 겪었다”며 경북 포항시의 한 병원을 상대로 소송을 제기했다. 4년 뒤 법원은 병원이 환자에게 5억5000만 원을 배상하라고 판결했다. 법조계에선 의사들의 단체 행동으로 피해를 입은 경우 의사에게 형법상으로도 책임을 물을 수 있다는 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “수술 취소 등 첫날 피해 34건 접수”… 의사협회 “동네병원 집단휴진도 검토중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612858/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의대 증원에 반대하는 전공의들이 본격적인 집단 행동에 돌입한 가운데 보건복지부 ‘의사 집단행동 피해신고·지원센터’에는 운영 첫날에만 수술 취소 및 연기 등 34건의 환자 피해신고가 접수됐다. 20일 보건복지부는 신고센터 운영 첫날인 19일 의료이용 불편에 대한 상담이 총 103건 이뤄졌다고 밝혔다. 이 중 피해 신고는 34건으로 수술 취소 25건, 진료 예약 취소 4건, 진료 거절 3건, 입원 지연 2건 등이었다. 나머지 69건은 “의료기관 이용이 불편하다” 등 의견을 전하는 내용이었다. 피해 신고 중에는 수도권 대형병원에서 1년 전 자녀 수술을 예약하고 보호자가 수술을 위해 휴직까지 했음에도 갑자기 입원이 연기된 사례가 있었다. 복지부 관계자는 “해당 보호자의 경우 요청에 따라 대한법률구조공단과 연계해 법률 서비스를 지원하기로 했다”고 밝혔다. 또 “배우자 수술이 취소돼 안타까운 마음에 신고했으나 병원에 알려지면 수술이나 치료에 불이익을 받을까 두려워 신상을 센터에 공개하지 못한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대교수協 “한번에 2000명 늘면 적절한 교육 불가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123612827/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국 40개 의대 교수협의회장이 소속된 전국의과대학교수협의회(전의교협)은 20일 성명을 내고 “(정부 방침대로) 입학 정원이 2000명 늘어날 경우 적절한 교육은 불가능하다”고 밝혔다. 정부의 의대 증원 방침에 반대하며 집단으로 휴학계를 제출한 의대생들을 지지한다는 입장을 밝힌 것이다. 전의교협은 “의과대학 교육은 강의실 수를 늘리고 병원을 짓는다고 가능한 것은 아니다”라며 “실제 교육을 담당할 기초와 임상의학 교수진이 제대로 교육할 수 있는 역량을 가졌는지가 중요하다”고 했다. 전의교협 비상대책위원장인 김창수 연세대 예방의학과 교수는 20일 기자와의 통화에서 “교수가 학생을 데리고 실습을 도는 임상의학의 경우 학생이 100명 늘면 교수 수십 명이 더 필요하다”며 “집단행동에 돌입한 학생들을 보호하기 위해 이번 성명을 냈다”고 밝혔다. 교육부에 따르면 19일까지 7개 의대 재학생 1133명이 휴학을 신청했다. 휴학을 신청하지 않고도 수업을 거부하는 재학생이 많아 학사일정을 조정하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30년간 지구 돈 인공위성, 내일 새벽 지구 추락…한반도 영향은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123614455/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123614455/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T06:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123614375.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;30년간 우주를 비행한 인공위성이 지구로 돌아온다. 자연재해 등 지구 데이터를 수집하며 지구과학 발전에 기여한 이 위성은 지구 대기권 진입 과정에서 일부 파편만 남은 채 불에 타 사라진다. 남은 파편도 현재로써는 바다에 추락해 별다른 피해가 없을 것으로 예상된다.  21일 유럽우주국(ESA)에 따르면 지구관측위성 ERS-2 위성이 한국 시간으로 22일 오전 4시24분에 대기권으로 진입할 예정이다.   해당 예측 시간은 ESA가 중앙유럽 표준시 기준 20일 오전 7시에 잡은 것으로 오차 범위는 약 10시간이다. ESA는 최근 극대기를 맞은 태양 활동이 지구 대기 밀도를 불규칙적으로 변화시키고 있어 평상시보다 위성의 정확한 대기권 진입 시간과 장소를 파악하기 어렵다고 전했다.  ERS-2 위성은 지난 1995년 4월 21일에 발사된 위성이다. 4년 앞서 임무를 수행한 쌍둥이 위성 ERS-1과 함께 지구 육지 표면과 해양, 극지방 데이터를 수집하고 홍수, 지진 등 자연재해도 관측했다. ESA에 따르면 ERS-</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “뉴럴링크 뇌칩 이식 환자, 생각만으로 마우스 조작…부작용 없다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123614827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123614827/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T07:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>뇌-컴퓨터 인터페이스(BCI) 스타트업 ‘뉴럴링크’의 뇌칩을 이식한 최초의 인간 환자가 완전히 회복해 생각만으로 컴퓨터 마우스를 제어할 수 있는 것으로 보인다고 뉴럴링크를 설립한 일론 머스크가 밝혔다.머스크는 19일(현지시간) 늦게 소셜 미디어 플랫폼 X의 스페이스 이벤트에서 “환자는 생각만으로 화면에서 마우스를 움직일 수 있다”고 말했다. 그는 “진행 상황은 좋으며 환자는 우리가 알고 있는 부작용 없이 완전히 회복된 것으로 보인다”고 밝혔다.머스크에 따르면 뉴럴링크가 환자로부터 가능한 한 많은 마우스 버튼 클릭을 얻으려고 노력하고 있다고 머스크는 전했다.뉴럴링크는 지난 9월 미국 정부로부터 임상시험 모집 승인을 받았고 지난달 첫 번째 인간 환자에게 칩을 이식하는 데 성공했다.이 연구는 로봇을 이용해 뇌-컴퓨터 인터페이스 임플란트를 움직이려는 의도를 제어하는 뇌 영역에 외과적으로 배치하는 것이다.초기 목표는 사람들이 생각을 이용해 컴퓨터 커서나 키보드를 제어할 수 있도록 하는 것이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속초 설악동 30.8㎝ 눈… 도로 1곳 및 설악산 등 탐방로 67곳 통제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123614978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123614978/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T08:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123614937.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일 강원도 대부분 지역에 대설특보가 발효 중이다. 특히 산간을 중심으로 많은 눈이 내려 일부 도로와 국립공원 탐방로가 통제됐다.  강원지방기상청의 이날 오전 7시 기준 주요 지점 누적 최심신적설량 현황(20~21일)에 따르면 속초 설악동엔 30.8㎝, 향로봉 29.5㎝, 삽당령 24㎝, 강릉 성산 22.3㎝, 대관령 16.8㎝, 삼척 도계 12㎝, 등 산간에 많은 눈이 쌓였다.  내륙은 평창 면온 3.6㎝, 평창 대화 3.1㎝ 횡성 안흥 3.0㎝, 화천 상서 2.8㎝, 동해안은 고성 현내 2.3㎝, 고성 간성 1.6㎝를 각각 기록했다.  현재 강원 산간(태백 제외)엔 대설경보가, 태백·동해안·북부 내륙·평창 평지·횡성·정선 평지·홍천 평지·춘천엔 대설주의보가 발효돼 있다.  산간엔 시간당 1㎝ 이상, 내륙과 동해안엔 시간당 1㎝ 미만의 눈이 쌓이고 있다.  이번 폭설로 설악산 21곳 등 강원권 국립공원 4개 67곳의 탐방로가 통제됐다. 또 강릉시도 12호선(안반데기 진입로) 4.6㎞ 구간의 차량 통행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 눈·비 내리고 쌀쌀…강원 산지 최대 60㎝ 폭설</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123615414/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123615414/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T08:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123615380.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일 수요일에는 전국 대부분 지역에 비 또는 눈이 온다. 아침 기온이 내려가 서울을 포함해 중부와 경북권 등에는 비가 눈으로 바뀌며 쌓이는 곳이 있다.  기상청은 이날 오전 6시 경기 연천과 포천, 가평, 파주에 대설주의보를 발표했다. 강원산지에는 대설경보가 발효됐으며 경기북부내륙·남동부와 강원내륙, 충북북부까지 대설특보가 확대될 가능성도 있다.  예상 적설량은 △서울·인천·경기남서부·서해5도 1~5㎝ △경기북부·남동부 3~8㎝(많은 곳 경기북동부 10㎝ 이상) △충청권 1~8㎝ △경북북동산지 10~40㎝(많은 곳 50㎝ 이상) △경북북부동해안 10~20㎝ △경상권 내륙 1~5㎝(지리산 부근 3~8㎝) △전라권 1~5㎝ △울릉도·독도 5~15㎝ 등이다. 강원 산지에는 30~50㎝(많은 곳 60㎝ 이상), 강원동해안 20~40㎝(많은 곳 50㎝ 이상), 강원내륙 5~10㎝ 등의 적설량이 예상된다.   21, 22일 이틀간 예상 강수량은 △서울·인천·경기·서해5도 5~15㎜ △강원동해안·강원산지 30~80</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥스팟솔루션, ‘복제불가’ 기술 강화로 ‘Layer QR코드’ 업그레이드 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240220/123606357/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240220/123606357/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/20/123606309.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥스팟솔루션이 자사가 개발한 ‘Layer QR코드’에 대해 복제불가 기술을 강화했다고 밝혔다. ‘Layer QR코드’ 기술은 6개 이상의 보안요소를 적층방식으로 이미지 QR코드와 결합하는 동시에 서버에 저장된 고유코드와 연계하여 복제 여부를 확인함으로써 복제 가능성을 원천 차단한 넥스팟솔루션의 핵심 기술이다.   해당 기술은 6개 이상의 보안요소가 적층 방식으로 숨겨져 있기에 일반적인 복제 방식인 복사 내지 스캔 방식으로 해당 요소들을 모두 구현하기가 불가능하다. 또한 일부 보안요소는 복제 내지 스캔을 방해하는 성질을 갖고 있어 복제를 원천 차단한다는 것이 특징이다.   아울러 ‘Layer QR코드’는 각각의 QR코드가 모두 다른 결합 형태를 취하고 있어 암호와 같은 역할을 하고, IT와 연계돼 인증위치 및 인증회수를 체크할 수가 있어 상시 점검이 가능하다.    박준표 넥스팟솔루션 대표는 “‘Layer QR코드’가 ‘복제불가한 보안성’을 확보하게 됨으로써 정품인증솔루션의 핵심 기능을 갖추게 됐다”라며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원 이어 경기북부도 대설특보…22일까지 최대 10㎝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123616180/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240221/123616180/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123616118.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기북부 일부 지역에 대설특보가 발효되는 등 22일까지 많은 양의 눈이 내릴 것으로 보인다.   21일 수도권기상청에 따르면 현재 동두천·양주·연천·포천·가평·파주지역에 대설주의보가 내려졌다.  현재는 대부분의 지역에 비가 내리고 있으나 기온이 차차 낮아지면서 경기북부에는 비와 눈이 섞여 내리는 곳이 있겠다.  비 또는 눈이 내리는 지역에서는 같은 시·군·구 내에서 1도 미만의 미세한 지상 기온의 차이에도 강수 형태(비 또는 눈)가 달라지고 적설의 차이가 있겠다.  22일까지 예상 적설량은 경기북부 3~8㎝이다. 경기북동부에는 10㎝ 이상 내릴 수 있다. 예상 강수량은 5~15m다.  기상청 관계자는 “눈이 내리는 지역에서는 가시거리가 급격히 짧아지고 빙판길이나 도로 살얼음이 나타나는 곳이 많겠다”며 “차량 운행 시 반드시 감속 운행하고 등산객들은 안전사고에 각별히 유의해달라”고 당부했다.  [의정부=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나이야 가라!”…92세 트레이너 할머니가 알려주는 근력 운동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240221/123616690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240221/123616690/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T09:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123616622.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;65세 될 때까지 운동이라고 해 봤자 아이 업고 키운 게 전부였다. “살이 많이 쪘다”는 남편과 딸의 말에 자극받아 난생처음 헬스장에 등록했다. 운동과는 거리가 한참 멀었던 그가 각종 운동을 섭렵한 지 어느덧 30년이 다 돼 간다.  92세 일본 최고령 헬스 트레이너 다키미카 할머니 이야기다. 일흔에 다리 찢기에 도전해 3년 만에 성공, 72세 땐 수영과 마라톤에 도전장을 냈다. 그리고 87세에 최고령 헬스 트레이너로 데뷔해 현재 활발히 활동 중이다.  다카미카 할머니가 소개하는 운동은 그가 직접 개발한 ‘나이 해방 체조’. 나이에 상관없이 누구나 시작할 수 있고 운동을 해본 적이 전혀 없어도 꾸준히 할 수 있는 운동법이다.  이 책은 그가 개발한 운동법 가운데 간단하지만 효과적인 동작만을 모아 소개한다. 등 근육을 튼튼하게 하는 ‘잠자리 체조’, 복근을 단련하는 데 도움을 주는 ‘무릎 들기 체조’ 등으로, 일상에서 쉽게 따라 할 수 있는 초간단 운동이다.  일본 공영방송인 NHK, TV아사히를 비롯해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “뇌에 칩 이식한 환자, 생각만으로 마우스 움직이게 돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123616963/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123616963/2</guid>
      <pubDate>2024-02-21T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123616958.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌에 컴퓨터 칩을 이식한 환자가 생각만으로 컴퓨터 스크린에서 마우스를 조작할 수 있게 됐다고 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크 설립자인 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 밝혔다.  20일(현지시간) 미 경제매체 CNBC 등에 따르면 머스크는 전날 밤 소셜미디어 엑스(X, 옛 트위터)의 한 행사에서 “환자의 경과가 좋으며 우리가 알고 있는 부작용 없이 완전히 회복한 것으로 보인다”며 “생각하는 것만으로 마우스를 제어하고 스크린에서 마우스를 움직일 수 있다”고 말했다.  이어 “뉴럴링크는 이제 환자가 가능한 한 많은 클릭을 할 수 있도록 노력하고 있다”고 말했다. 다만 구체적인 내용은 언급하지 않았다.  뉴럴링크는 지난해 5월 뇌 이식 칩 임상시험을 승인받은 데 이어 지난달 28일 처음으로 사람 뇌에 칩을 인식했다. 시술을 받은 첫 번째 환자의 신원은 공개되지 않았다. 하지만 뉴럴링크는 지난해 경추 척수 손상이나 루게릭병(근위축성 측삭 경화증)으로 인한 사지마비 환자를 대상으로 임상시험을 한다고 밝힌 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미 정부, 비공개로 러 우주 핵무기 시험 자제 설득 중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123617592/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123617592/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123617567.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 정부가 러시아의 우주 무기 개발 시험을 자제하도록 설득하고 있다고 미 폴리티코(POLITICO)가 20일(현지시간) 보도했다.   마이크 터너 미 하원 정보위원장의 정보 공개 촉구가 있기 전까지 미국의 고위 정보 당국자와 정부 당국자들이 중국 및 인도의 중재를 통해 몇 주 동안 러시아와 접촉하고 있었다고 익명의 당국자들이 전했다.   미국이 입수한 정보는 러시아가 핵무기로 인공위성을 파괴하는 우주 무기를 실험할 준비를 하고 있다는 내용이다.   미 정부는 이 정보가 널리 공개될 경우 초기 단계인 러시아 설득 노력이 실패할 것과 상세한 정보 내용이 공개될 경우 정보원이 사라질 것을 우려하고 있다고 이 당국자들이 덧붙였다.   당국자들은 지난주 정보가 공개된 이후 러시아가 일체 논의에 응하지 않고 있다고 밝혔으며 이에 따라 미 당국자들이 러시아의 위성 파괴 우주 핵무기 실험 가능성을 갈수록 우려하고 있다고 전했다.   미 고위 정보 당국자들은 미국이 러시아의 위성 파괴 우주 핵무기 개발 정보를 1년 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>번호이동하면 지원금 더 받는다…이동통신 경쟁 활성화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618082/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618082/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123624040.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방송통신위원회가 통신비 경감을 목적으로 가입 유형에 따라 보조금을 다르게 지급하는 방안을 추진한다. 해당 방안에는 이용자의 전환비용을 고려할 수 있는 규정이 신설돼, 상대적으로 비용이 더 많이 발생하는 번호이동에 지원금을 더 많이 지급할 수 있는 길을 열어주겠다는 뜻으로 읽힌다.  방통위는 21일 정부과천청사에서 회의를 열고 ‘이동통신단말장치 유통구조 개선에 관한 법률 시행령’ 일부개정령을 보고받았다며 이같이 밝혔다. 앞서 정부는 이동통신단말장치 유통구조 개선에 관한 법률(단통법) 폐지를 추진한다고 밝힌 바 있다. 다만 여기에는 시간이 걸리는 만큼 병행해 이동통신사 간 보조금 경쟁을 유도하는 시행령 개정을 우선해야 한다는 게 방통위 입장이었다. 이에 따라 이동통신사업자의 기대수익과 이용자의 전환비용 등을 고려해 방통위가 정해 고시하는 지급기준에 따라 지원금을 지급할 수 있도록 시행령 제3조의 예외기준을 신설했다. 향후 입법예고와 관계부처 협의, 규제 심사, 방통위 의결, 법제처 심사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충분한 휴식 뒤에도 심박수 높으면 당뇨 위험 2.2배 높아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123620997/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123620997/2</guid>
      <pubDate>2024-02-21T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123620992.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청(청장 지영미)과 국립보건연구원(원장 박현영)이 “안정시 심박수가 높으면 당뇨 위험이 높아진다”는 연구 결과를 전문 학술지에 발표했다.  안정시 심박수(Resting Heart Rate)는 충분한 휴식을 취한 상태에서 1분간 뛰는 심장 박동 수로, 성인의 정상 심박수는 약 60 ~ 100 bpm (BPM(beats per minutes): 1분당 심장 박동 수)으로 알려져 있다.  국립보건연구원은 한국인유전체역학조사사업 지역사회 코호트(안산·안성) 2001-2018 자료를 활용하여 우리나라 40세 이상 남녀 8313명을 대상으로 안정시 심박수와 안정시 심박수 변화량에 따른 당뇨 발생 위험을 평가했다.  이전 선행 연구들과는 달리 18년간 2년마다 반복 측정이 이루어진 자료를 모두 활용한 통계분석 방법을 사용하였으며, 남녀 간 서로 다른 양상을 최초로 확인한 연구 결과다.  연구 결과에 따르면, 남녀 모두 안정시 심박수가 80 bpm 이상이면 60-69 bpm일 때보다 당뇨 위험이 약 2.2배 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FDA, ‘고형암’ 세포치료제 첫 허가…K바이오도 “도전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123621617/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123621617/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T14:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123621534.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 식품의약국(FDA)이 최근 고형암을 대상으로 한 세포치료제를 허가하면서 주목받고 있다.21일 한국바이오협회 바이오경제연구센터 이슈 브리핑에 따르면, FDA는 절제 불가능 또는 전이성 흑색종 환자를 치료하기 위한 아이오반스 바이오테라퓨틱스의 세포치료제 ‘암타그비’(Amtagvi)를 승인했다.암타그비 또는 리필류셀(lifileucel) 이라고 불리는 이 약물은 고형암 일종인 흑색종을 대상으로 한 최초의 종양 침윤 림프구(tumor-infiltrating lymphocyte, TIL) 치료제다.암타그비가 주목받은 이유는 고형암을 타겟으로 하기 때문이다. 기존 CAR-T(키메라항원수용체-T) 치료제의 경우 일부 혈액암만 치료할 수 있었다. 고형 종양에는 CAR-T 세포가 표적으로 삼을 수 있는 적절한 세포 표면 바이오마커(생체표지자)가 없기 때문이다. 바이오경제연구센터 관계자는 “그러나 우리 면역체계는 암세포 표면의 독특한 바이오마커를 인식하고 공격을 시작할 수 있는 TIL 세포를 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT하는법] 로그인 쉬워지는 &apos;패스키&apos;, 이용 방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123622231/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123622231/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T14:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123622178.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 12월 삼성전자가 갤럭시 원 UI 업데이트에서 패스키 지원을 추가하며 해당 기술이 주목받은 바 있다. 패스키는 비밀번호를 대체하는 차세대 인증 수단이다. 비밀번호가 많은 보안 사고의 원인이 되자, 이를 대체할 수단을 마련하기 위해 정보통신 업계와 관련 단체들이 머리를 맞댄 결과로 개발됐다.    쉽고 빠르면서도 안전한 인증수단을 만드려는 기업들의 연합(FIDO 얼라이언스), 웹 표준을 개발하는 컨소시움 등이 함께 패스키의 기반이 되는 웹오슨(WebAuthn)이라는 표준을 마련했다. 구글, 마이크로소프트, 애플 등 주요 스마트폰 제조사, 빅테크 기업들도 최근 1~2년 사이 패스키 지원에 나서며 힘을 싣고 있다.   패스키는 공개 키와 비공개 키, 두 키의 짝으로 이뤄진 ‘키쌍’으로 비밀번호를 대체한다. 예를 들어 구글 계정에서 패스키를 만들면 구글 서버에는 공개 키가, 이용자의 기기에는 비공개 키가 저장된다. 두 키를 비교·검증해서 이용자 신원이 확인됐을 때만 로그인된다.  이 때 공개 키는 암호화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공동인증서 뚫렸다…비대면 발급체계 이대로 괜찮나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123623183/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123623183/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123623164.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공동인증서(구 공인인증서)가 뚫렸다. 공동인증서가 비정상 발급됐고 부정 사용된 일부 정황이 포착돼 당국이 수사에 나섰다.  구체적인 사건 경위에 현재 수사당국의 조사가 진행 중이지만, 실물 신분증(주민등록증·운전면허증) 촬영본 인증 등 공동인증서의 비대면 발급 절차에 허점이 있을 가능성에 무게가 실리고 있다. 공동인증서 비대면 발급체계 개선이 시급하다는 게 보안 전문가들의 지적이다.  ◆경찰-KISA, 한국정보인증 공동인증서 부정 발급 정황 조사 착수  21일 보안 당국 및 관련 업계에 따르면 공동인증서 발급기관 중 한곳인 한국정보인증에서 개인용 범용 공동인증서 일부가 부정 발급된 정황이 포착돼 경찰이 수사에 착수했다. 한국인터넷진흥원(KISA)도 경찰과 함께 한국정보인증 시스템에 대한 사고조사를 진행 중이다.  공동인증서란 인터넷 뱅킹·모바일 증권거래·정부 민원 서비스 시 본인임을 확인하는 주요 수단으로, 예전 ‘공인인증서’로 보면 된다. 은행 등 금융기관에서 무료 발급하는 일반 증명서와 공인인증기관에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 때문에 김밥 먹기 찜찜?…“945개 정도 먹어야 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123623713/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123623713/2</guid>
      <pubDate>2024-02-21T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123627009.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;햄이나 소시지 등 가공육에는 발색제로 아질산나트륨이 첨가된다. 최근 보건복지부가 ‘자살위해물건’으로 아질산나트륨을 지정한다는 소식이 전해진 가운데, 식품의약품안전처는 식품첨가물로 사용하는 경우 양이 매우 적어 안전성을 우려하지 않아도 된다고 강조했다.  식약처에 따르면 아질산나트륨은 깡통햄을 비롯해 김밥용햄, 소시지, 베이컨 등이 가진 고유의 색을 유지하도록 하는 발색제로 쓰인다. 또 보툴리누스균 증식을 억제해 식중독을 예방하는 역할도 한다.  과거 아질산나트륨이 암을 일으킨다는 논란이 있었으나 사실이 아니다. 식약처는 “아질산나트륨 자체는 발암성이 없으나 아질산나트륨과 육류 단백질 중 아민이 결합해 생성된 니트로사민에 대한 발암위험성 논란이 있었다”고 설명했다.  2017년 유럽식품안전청(EFSA)은 아질산나트륨에 대해 “일상적인 섭취 수준에서는 발암성 문제는 없다”고 발표했다. 국제암연구소(IARC)도 “사람에 대한 발암성이 입증되지 않았다”고 밝혔다.  지난해 보건복지부가 아질산나트륨을 자살위해물건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아 실적 발표 앞두고 목표가 1200달러 등장, 73% 상승 의미</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123624204/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123624204/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>생성형 인공지능(AI) 최대 수혜주 엔비디아의 실적 발표를 앞두고 1200달러의 목표가가 등장했다고 미국의 경제 포털 ‘야후 파이낸스’가 20일(현지시간) 보도했다.   루프 캐피털의 아난다 바루아 분석가는 이날 엔비디아에 매수 등급을 그대로 유지하며 목표가를 1200달러로 상향한다고 밝혔다.  이는 엔비디아를 담당하는 분석가 중 최고의 목표가며, 향후 73% 더 상승한다는 얘기다   그는 “AI 전용칩의 수요가 무궁무진하다”는 이유로 엔비디아의 목표가를 이같이 상향했다.  현재 월가에서 엔비디아의 목표가 평균은 738달러며, 최고는 1200달러, 최저는 410달러다. 20일 현재 엔비디아의 주가는 694달러다.   한편 엔비디아는 21일 오후 4시(한국시간 22일 오전 6시) 장마감 직후 실적을 발표한다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 알레르기 신약 임상 1상 결과 국제학술지 게재… “강력하고 오래가는 효능 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123624932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123624932/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123624898.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 알레르기 치료제 ‘YH35324’의 임상 1a상 전체 결과가 SCI급 국제학술지인 ‘국제면역약리학회지(International Immunopharmacology)에 게재됐다고 21일 밝혔다.   YH35324는 항면역글로불린E(Anti-IgE)계열 Fc 융합단백질 신약 후보물질이다. 혈중 유리 IgE 수준을 낮춰 알레르기 증상을 개선시키는 기전을 가진다.   해당 임상시험은 YH35324를 사람에게 처음 투여하는(FIH, First-In-Human) 임상 1a상으로 국내 4개 대학병원 알레르기 내과에서 2021년 9월부터 2023년 1월까지 진행됐다. 지원자 규모는 총 68명이다. 임상은 2개 파트로 구분해 진행했다. 파트A는 YH35324를 단계적 용량 증량 박식으로 단회 투여한 후 안전성과 내약성, 약동학, 약력학적 특성 등을 위약 또는 오말리주맙(Omalizumab 300mg)과 비교해 평가하는데 중점을 뒀다. 파트B는 총 IgE 수치가 상승한 환자에게 YH35324 또는 오말리주맙을 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어려운 살림에도 현대百·SK네트웍스·KT 등 ‘영끌’ 주주환원↑… “배당 늘리고 자사주 소각”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123626638/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123626638/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123626586.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 기업들이 ‘한국증시저평가(코리아 디스카운트)’ 현상을 해소하기 위해 정부 방침에 발맞춰 주주환원 정책을 강화하고 있다. 정부가 기업 밸류업 프로그램 발표를 앞두고 있는 상황에서 선제적으로 배당 확대, 자사주 소각 등을 추진하고 있는 것이다.  21일 업계에 따르면 현대백화점그룹은 지주회사인 현대지에프홀딩스 등 그룹 내 상장사 10곳이 각각 이사회를 열고 중장기(올해~2026년) 배당정책을 수립했다. 현대백화점은 최소 배당액을 기존 1000원에서 1300원으로 올렸고 현대홈쇼핑은 주당 2500원 이상의 배당액을 보장하기로 했다. 지주회사 현대지에프홀딩스의 경우 최소 배당액을 주당 150원으로 설정하고 작년 배당은 주당 200원을 지급하겠다고 공시했다. 현대그린푸드도 향후 3년간 주당 최소 325원 이상 배당하기로 방침을 정했다. 배당이 없었던 한섬과 현대리바트, 현대이지웰, 대원강업, 현대에버다임 등 5개 계열사도 주주환원 확대에 동참했다. 처음으로 3년간 최소 배당성향을 10~20%대로 유지한다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 지원 시작한 美 행정부··· 인텔 &apos;웃고&apos; 삼성·TSMC &apos;인고&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123627357/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123627357/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T17:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123627225.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현지 시간으로 2월 19일, 미국의 주요 반도체 생산 기업인 글로벌 파운드리가 ‘반도체 및 과학법’에 따라 15억 달러(약 2조 71억 원대)의 직접 자금을 지원받게 됐다. 글로벌 파운드리는 대만 TSMC, 한국 삼성전자, 대만 UMC에 이어 네 번째로 큰 반도체 위탁 생산 기업으로, 전 세계 5대 파운드리 기업 중 유일하게 본사와 공장까지 모두 미국에 있다.   자금 지원의 가장 큰 배경은 미국 기업인 점이 컸고, 또 미국에서 생산되는 차량이나 항공우주, 국방, 인공지능 등 미국의 전략 자산 반도체를 국외 유출 없이 생산하는 점도 작용했다. 지나 러몬도(Gina Raimondo) 미국 상무장관은 “코로나 19 기간 동안 반도체 부족으로 전국 자동차 제조 공장이 멈춰 섰다”라면서, “반도체 및 과학법 덕분에 전 미주에서 필요로 하는 자동차, 전자제품 및 국방 시스템용 칩이 꾸준히 공급될 것”이라고 평가했다.  반도체 직접 지원 시작한 미국, 대상 기업은?  글로벌 파운드리가 미국 정부의 직접 지원을 받은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT강의실] 하나의 기기에 여러 무선 이어폰 연결 ‘블루투스 오라캐스트’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123627589/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123627589/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T17:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123627570.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 플래그십 스마트폰 갤럭시S24 시리즈를 출시했습니다. 이번에도 다양한 기능을 새롭게 추가하거나 강화했습니다. 대표적인 것이 AI(인공지능)를 활용한 검색, 카메라 기능이죠. 그 외에 또 하나의 새로운 기능이 추가되었습니다. 바로 블루투스 오라캐스트 브로드캐스트 오디오(Blutooth Auracast Broadcast Audio, 이하 오라캐스트)입니다.    여러 무선 이어폰 연결, 오라캐스트  오라캐스트는 블루투스 기술 표준을 관리 및 감독하는 비영리 조직 블루투스SIG가 지난 2022년 발표한 블루투스 오디오 기술 표준 ‘블루투스 LE(Bluetooth Low Energy) 오디오’에 포함된 기술입니다.   블루투스 LE 오디오는 전력 소모를 줄이고 데이터 전송 효율을 높인 LC3(Low Complexity Communications Codec) 오디오 코덱을 사용합니다. 압축률이 높기 때문에 데이터 전송 속도가 낮은 환경에서도 고품질의 음원을 전달합니다. 기존 블루투스보다 빠르고 안정적이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시한폭탄 ‘노후 지하시설물’…‘RTK GNSS·증강현실’로 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123628228/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123628228/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T18:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123628215.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;통신구와 열 수송관, 도시가스 배관 등 사회 핵심 인프라를 이루는 지하시설물의 노후화로 각종 사건사고가 이어지고 있다. 매설 후 20~30년이 경과한 지하시설물은 땅속에 묻혀 있는 데다가 형태도 다양한 탓에 정확한 점검이 어려웠다. 하지만 최근 지하시설물의 정확한 위치 파악을 돕는 여러 기술이 등장했다. 이 가운데 이동 측위(RTK, Real-Time Kinematic) 기반 위성항법시스템(GNSS, Global Navigation Satellite System)과 땅을 파내지 않고도 시설물을 시각화하는 증강현실이 지하시설물 관리 체계를 구축할 기반 기술로 주목받고 있다.  매설 20~30년 지난 지하시설물…각종 사건사고 일으켜  지난 2018년 11월, 서울 서대문구 KT 아현지사 건물 지하 통신구에서 발생한 화재로 인명피해와 함께 일대 통신이 마비됐다.  당시 서대문구뿐만 아니라 경기도 고양시 일부 지역까지 KT 통신망을 사용하는 휴대전화와 초고속 인터넷, 카드 단말기, 판매시점 정보관리 시스템(PO</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스넷그룹, &quot;AI로 클라우드 시장 확장··· 4000억 대 매출 목표&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123630176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123630176/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T20:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123630161.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2월 21일, 서울 송파구 오금동 에스넷 S2F 센터에서 ‘2024 에스넷 클라우드 로드맵’ 기자간담회가 열렸다. 에스넷그룹은 99년 설립된 ICT 인프라 전문 기업으로, 지난 2020년 10월 인성정보와 합병해 클라우드 및 AI 분야의 국내 주요 사업자로 성장했다. 기자간담회는 에스넷그룹의 클라우드 사업 현황 및 로드맵, 에스넷 인공지능(AI) 현황, 고객 체험 프로그램 ‘S2F CED’ 등이 소개됐다.   김병수 에스넷시스템 클라우드 센터장 겸 부사장은 “에스넷그룹은 국내 1위 시스코 클라우드 사업자며, 지금까지 축적한 네트워크 및 서버 가상화 기술을 통해 프라이빗은 물론 퍼블릭 클라우드까지 사업을 확장하고 있다”라면서, “연간 100여 건의 클라우드 사업을 추진했고, 작년 매출 8400억 원 중 23%가 클라우드 사업에서 나왔다. 장기적으로 50%까지 비중을 늘리는 게 목표”라며 발표를 시작했다.  대세 된 멀티-하이브리드 클라우드 시장, 에스넷의 전략은?   클라우드는 네트워크로 연결된 서버에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한미-OCI 통합’ 신주발행 반대 첫 심리… 한미그룹 “통합·신주발행은 회사 성장 위한 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123631445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123631445/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T22:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123631393.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹(한미그룹)과 OCI그룹 통합에 반발해 한미그룹 창업주 아들인 임종윤·종훈 형제가 제기한 신주발행금지가처분신청 첫 심문이 21일 수원지방법원(제31민사부, 재판장 조병구)에서 진행됐다. 임종윤·종훈 한미약품 사장은 한미사이언스가 OCI홀딩스에 2400억 원 규모 신주를 발행하기로 결정한 것에 대해 반대해 이번 가처분 소송을 제기했다.  임종윤·종훈 사장 측은 한미사이언스가 표면적으로는 경영상 목적으로 신주발행을 추진한다고 발표했지만 실상은 모친인 송영숙 한미그룹 회장 측이 상속세 납부 재원을 마련하고 경영권 분쟁 과정에서 임종윤·종훈 형제를 배제하기 위한 것이라고 주장한 것으로 알려졌다.  이에 대해 한미그룹 측은 임종윤 사장 측 주장은 사실과 다르다고 반박했다. 한미그룹 관계자는 “신주발행을 결의하기 전까지 송영숙 회장과 임종윤 사장 양측 간 경영권 분쟁이 존재했다고 볼만한 사정이 존재하지 않았다”며 “아무런 대안 제시 없이 그룹 성장과 도약을 방해하는 (소송 등의) 행동을 즉각 중단해야 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말 어눌해지거나 못 움직이면 응급… 장염 등은 의원으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632188/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632188/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123626837.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 의대 입학정원 확대에 반발하는 전공의(인턴, 레지던트)들이 대거 사직서를 내고 상당수가 병원을 이탈했다. 응급실에도 의료 공백이 현실화하기 시작했다. 정부는 ‘비상진료체계’를 가동해 전국 409개 응급센터의 24시간 응급실 체제를 유지하고 20일부터 중앙응급상황실도 확대 운영하고 있다. 현재 의원급에서 재진 환자에게만 허용하는 비대면 진료를 모든 환자에게 확대하는 방안을 검토하고 있다. 이경원 용인세브란스병원 응급의학과 교수(대한응급의학회 공보이사)의 도움을 받아 이럴 때일수록 중요한 응급 상황 대처법을 알아봤다.  ● “의식 또렷해도 말 어눌해지면 응급 상황”환자의 의식이 또렷하더라도 △말이 어눌해지거나 △한쪽 팔다리에 힘이 빠지거나 △감각이 이상하거나 △안면마비가 나타나면 응급 상황에 해당한다. 가슴이 조이는 것처럼 아프거나 코끼리가 밟고 있다고 생각할 정도로 흉통이 발생하면 심근경색 가능성이 있다. 어제 먹은 음식이 체했다고 생각하거나 괜찮아질 거라고 여기고 그냥 둔다면 골든타임을 놓칠 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]폐색성 비대성 심근병증, 치료제 급여화로 돌연사 막아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632172/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632172/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123626842.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어떤 사람이 배포가 크고 두려움이 없을 때 강심장이라고 말한다. 심장내과 전문의로서 말하자면 강한 심장은 몰라도 심장이 큰 건 의학적으로 건강한 상태가 아니다. 커진 심장이 돌연사의 원인이 될 수 있기 때문이다. 바로 비대성 심근병증(HCM)이란 질환이다.   HCM은 심장의 좌심실 근육이 비정상적으로 두꺼워지면서 나타나는데, 이때 두꺼워진 근육 때문에 전신으로 혈류가 나가는 통로가 좁아지면 폐색성으로 분류된다.   폐색성 비대성 심근병증(oHCM)은 마치 심장에 시한폭탄이 있는 것과 같다. 호흡곤란, 어지럼증, 흉통, 실신 등의 증상뿐 아니라 심부전, 심방세동 등 각종 심혈관계 합병증에 심장사까지 일으킬 수 있기 때문이다. 문제는 시한폭탄이 언제 터질지 예측하기 어렵다는 점이다. 특히 10∼35세 젊은 환자는 격렬한 신체 활동 중 심정지를 겪을 가능성이 높다. 그래서 의사들은 심장 돌연사를 막기 위해 떠나는 지하철과 버스를 무리하게 따라잡지 말라는 조언도 한다.   돌연사는 HCM의 가장 잘 알려진 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈308〉이상화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632165/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632165/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123626843.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 “ARM과 3나노 이하 첨단공정 협력 강화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631866/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123627121.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 인공지능(AI) 반도체 파운드리(위탁 생산) 분야에서 반도체 설계 지식재산(IP) 전문 ARM과의 시너지 확대에 속도를 낸다. 최근 ARM의 최대주주인 소프트뱅크가 엔비디아에 맞서 ARM을 중심으로 한 AI 생태계 확대를 위해 1000억 달러(약 133조 원) 규모의 투자 유치에 나선 가운데 삼성전자도 ‘ARM 연합군’의 한 축을 맡을지 기대가 커지고 있다. 삼성전자는 ARM의 차세대 칩 설계를 위한 3nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m) 이하 첨단 공정에서 협력을 강화한다고 21일 밝혔다. ARM은 ‘팹리스(반도체 설계)의 팹리스’라 불리는 기업으로 삼성전자, 퀄컴, AMD 등 주요 팹리스 업체들의 시스템 반도체가 모두 ARM의 설계 IP를 기반으로 하고 있다.  이번 협력을 통해 삼성전자 파운드리 사업부는 최첨단 게이트올어라운드(GAA) 공정에 ARM의 차세대 시스템온칩(SoC·여러 시스템을 구현하는 단일 칩) IP를 적용할 계획이다. GAA는 핀펫 다음으로 등장한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 獨서 2024년형 혁신 TV 기술 소개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631709/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631709/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123627236.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자는 20∼22일(현지 시간) 독일 프랑크푸르트에서 네오 퀀텀닷발광다이오드(Neo QLED)와 유기발광다이오드(OLED) 등 2024년형 혁신 TV 기술을 소개하는 ‘2024 유럽 테크 세미나’를 개최한다고 밝혔다. 테크 세미나는 삼성전자가 매년 전 세계 영상·음향 분야 전문가를 대상으로 TV 신제품과 최신 기술 및 서비스 등을 알리는 행사다. 올해 테크 세미나에서 삼성전자는 인공지능(AI)을 활용한 고화질 기술력과 강화된 맞춤형 경험에 대해 집중적으로 소개했다. 2024년형 ‘Neo QLED 8K’는 전년 대비 8배 많은 512개의 신경망과 2배 빠른 신경망처리장치(NPU)를 적용한 AI 프로세서 ‘NQ8 AI 3세대’를 탑재했다. 이를 통해 저화질 콘텐츠도 8K 화질로 변환해서 볼 수 있다. 삼성전자는 동남아시아와 중남미 등에서도 테크 세미나를 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스원 “학폭 감지 지능형CCTV 판매 작년 52% 늘어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631515/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631515/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>에스원은 학교 폭력과 교내 안전사고 예방을 위한 학교 전용 인공지능(AI) 보안 솔루션에 대한 수요가 커지고 있다고 밝혔다. 에스원은 21일 학교용 지능형 폐쇄회로(CC)TV의 지난해 판매 건수가 전년 대비 52% 늘었고, 얼굴 인식 리더는 같은 기간 30%가량 증가했다고 밝혔다. 에스원의 학교 전용 AI 솔루션은 실시간 영상 분석 알고리즘을 통한 ‘학교 폭력 자동 감지’, AI 얼굴 인식 알고리즘을 통한 ‘외부인 무단 침입 통제’ 등의 기능을 제공한다. 또 출입금지 구역 진입 감지, 화재 감지 등의 특화 알고리즘도 지원한다. 특히 지능형 CCTV는 교내에서 발생한 폭력 상황을 즉시 인지해 자동으로 학교 관리자에게 알림으로써 상황에 적극적으로 대응할 수 있도록 돕는다. 기존의 CCTV가 사후 증거용으로만 활용됐던 것과 차별화했다. 또 카메라를 무력화하기 위해 손이나 물체로 가리는 행위도 알아채 알림을 주기 때문에 즉각적인 폭력 행위 적발이 가능하다. 교육부에 따르면 지난해 상반기(1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노트북 한 대로 AI 작업이 되네… 앱 부족은 아쉬워</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631309/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240221/123631309/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123627076.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신문 읽는 모델을 그려줘. 퀄리티는 높아야 하고 그림처럼 보이면 안 돼. 손가락, 눈, 목 왜곡도 안 되고.” 올해 새로 출시된 ‘LG 그램 프로’ 노트북에 이렇게 주문하자 1분 만에 신문을 펼친 여성 이미지가 생성됐다. 오똑한 코에 또렷한 눈매를 가진 외국 여성이다. 이는 문자를 그림으로 바꿔주는(text to image) 생성형 인공지능(AI) 프로그램 ‘스테이블 디퓨전’ 덕분이다. 인터넷 연결 없이도 작업을 수행할 수 있다.   ‘AI 노트북’을 표방하고 있는 LG 그램 프로에는 인텔의 차세대 프로세서인 코어 울트라 중앙처리장치(CPU)가 탑재됐다. 코어 울트라에는 CPU 및 내장형 그래픽처리장치(GPU)에 더해 AI 기능 수행만을 위한 신경망처리장치(NPU)가 들어갔다. 과거와 달리 통신 연결 없이도 노트북 안에서 기본적인 AI 가동이 가능하다. 그동안 생성형 AI 기능은 빅테크 서버에서 작업을 수행한 뒤 결과물만 개인 사용자에게 전달해 주는 방식으로 이용했었다.  이 같은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈당조절’ 아라키돈산이 4배… 흑염소로 당뇨 예방하고 기력 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618909/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610615.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아침저녁 쌀쌀한 날씨에 건강 관리가 중요한 시기다. 이런 환절기에 우리 몸은 체온 유지에 많은 에너지를 소모해 기와 혈이 약해지고 피로해진다. 더욱이 나이가 들면 아무리 건강한 생활 습관을 유지해도 신진대사가 저하돼 신체 내부의 열 발생이 잘 이뤄지지 않아 몸이 차가워지는 냉증이 생긴다. 냉한 기운이 혈관을 수축시키면 신체 기관에 도달하는 혈액이 줄어 몸에 탈이 나기 쉽다. 손발이 차고 저리며 붓는가 하면 뼈마디가 쑤시고 혈관 탄력이 떨어져 고혈압, 고지혈증의 위험이 커지고 심뇌혈관질환으로 이어질 수 있다.불포화지방산 풍부한 흑염소, 고지혈증·동맥경화 예방 환절기 대표 보양식으로 꼽히는 흑염소는 동의보감에 ‘몸을 따뜻하게 해 기운을 끌어올리고 마음을 편히 다스린다’고 기록돼 있다. 3저(低) 4고(高) 식품으로 꼽히는 흑염소는 지방과 칼로리, 콜레스테롤이 낮고 단백질, 칼슘, 철분, 비타민 함량이 높은데 특히 지방 함량은 소고기의 6분의 1, 돼지고기의 4분의 1에 불과하다. 지방은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대 3명 중 한 명꼴로 변비… 장폐색 악화 전에 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618714/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610631.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젊을 때는 많이 먹어도 시원하게 비워내니 걱정이 없지만 나이 들수록 쾌변은 어렵다. 힘을 줘도 좀처럼 나오질 않고 보고 나서도 묵직하고 찜찜하다. 건강보험심사평가원에 따르면 70대 이상 3명 중 1명은 변비인 것으로 나타났다. 노인성 변비는 잘 낫지 않고 만성화되기 쉬운데 장속에 쌓인 대변이 대장을 막아 장폐색으로 악화할 수 있으며 심하면 장을 절제해야 한다. 심혈관계 질환의 위험도 높인다. 배변 활동이 적을수록 인지 기능 저하가 더 빨리 나타나고 뇌 노화를 앞당긴다는 연구 결과도 있다. 고령층에서 흔한 이완성 변비는 대장의 운동이 떨어져 생긴다. 장의 연동운동이 약해져 변이 장속에 오래 머무르게 되며 수분이 흡수돼 변의 부피가 줄고 단단해진다. 속이 더부룩하며 아랫배에서 딱딱한 것이 만져지는 이완성 변비는 통증이 없고 소화불량과 증상이 비슷해 간과하기 쉽다. 변비를 개선하려면 식이섬유를 충분히 섭취해야 한다. 물에 녹지 않는 불용성 식이섬유는 수분을 흡수해 변의 부피를 증가시키고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>붓고 쑤신 무릎… 퇴행성관절염, 방치하면 뇌경색 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618518/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618518/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610621.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바늘로 콕콕 찌르는 통증이 끊이질 않고 무릎이 불에 타는 것처럼 후끈거린다. 뚝뚝 소리가 나고 뻣뻣해서 오래 걷기조차 힘들다. 나이 들어 생기는 대표 질환인 퇴행성관절염은 뼈 끝을 감싸고 있는 연골이 닳으면서 여러 증상으로 위험을 알린다. 이런 증상을 개선할 다양한 성분도 개발됐다. 연골을 구성하는 글루코사민은 연골의 염증을 줄여주고, 수분을 제공하는 히알루론산은 관절의 윤활유 역할을 하며, 콘드로이친은 연골의 마모 속도를 줄이고 통증을 완화한다. 그리고 이들 성분이 합쳐진 게 뮤코다당(콘드로이친 황산)·단백이다.콘드로이친 40대에 절반 뚝, 생명 위협하는 퇴행성관절염 뮤코다당(콘드로이친 황산)·단백은 글루코사민, 히알루론산, 콘드로이친과 같은 연골 구성 성분으로 이뤄져 있다. 뮤코다당 속 콘드로이친은 체내에서 스스로 합성되지 않아 외부로부터 보충해줘야 하며 40대에는 20대의 절반으로 감소해 나이 들수록 반드시 섭취해야 한다. 예로부터 좌식 생활이 익숙한 한국인은 이 때문에 관절염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아마존 열대과일 100%… 면역력-영양 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618400/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618400/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610584.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기능성 주스인 ‘아마루마유 주스’는 미국 식품의약국(FDA)으로부터 그 효능을 인정받아 FDA GSRS(글로벌 물질 등록 시스템) 및 CODEX(국제식품규격위원회)에 등재된 원료로 영양과 기능이 뛰어난 주스다. 아마루(뱀)와 마유(강)의 잉카 고유 언어로 된 합성어로 뱀처럼 구불구불한 아마존강과 밀림을 표현한 단어다. 아마루마유 주스는 천연의 원시림 아마존에서 수확한 아구아헤, 까무까무, 아사이베리, 블루베리 등으로 만든 천연 과즙 100% 음료이며 무가당, 무방부제다. 전 세계 61개국에 상표 출원돼 공급되는 이 주스가 미국에 이어 한국 시장에서도 첫선을 보이게 된다. ㈜월드원무역에서 국내 독점 수입 계약을 체결하고 오는 3월부터 국내 시장에 공급한다. 신체 면역력을 위한 까무까무주스와 오메가 3·6·9 등 항산화제, 비타민 A·C, 칼륨, 철, 칼슘 등의 농축 미네랄이 포함돼 있는 아구아헤주스, 안토시아닌이 포함돼 있어 면역 체계 강화와 항산화 작용을 하는 아사이베리주스 등은 F</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 1알로 전립샘-눈건강 동시 케어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618341/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618341/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610600.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘은 남성에게만 있는 생식기관으로 나이가 들면서 점차 커질 수 있다. 전립샘이 커지면 요도가 압박되고 배뇨에 불편함을 겪게 된다. 화장실을 자주 찾게 되고 소변 줄기가 가늘어지며 배뇨 후에 소변이 남아 있는 느낌이 드는 등 중년 남성의 삶의 질이 떨어지게 된다. 고령일수록 전립샘 건강 유지에 도움을 줄 수 있는 성분의 섭취가 필요하다. 전립샘 건강에 도움을 주는 야자수 열매 성분 ‘쏘팔메토’는 성인 남성의 전립샘 건강에 도움을 줄 수 있다는 사실이 과학적 검증을 통해 식약처에서 기능성을 인정하고 있다. 기능성 원료 쏘팔메토는 성인 남성 인체적용시험을 통해 야뇨, 소변 속도 느림 등의 개선과 남성호르몬 테스토스테론이 증가되는 것이 확인됐다. 중년 이상의 나이가 되면 눈 건강의 관리도 중요해진다. 노화로 눈의 황반색소 밀도가 감소하면 눈이 침침하고 흐릿해진다. 황반은 눈의 신경조직인 망막 중심부에 위치하며 시세포가 밀집돼 상이 맺히는 부분이다. 루테인은 황반색소의 밀도를 증가시켜 눈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지로 고통받는 코… 구아버잎 추출물로 가려움 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618279/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610606.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민 반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했다. 코비365는 그동안 콧물, 재채기, 코 가려움 등으로 고통받아 온 사람들에게 큰 호응을 얻고 있다. 일양약품의 코비365 출시는 환절기뿐만 아니라 겨울철 코 건강을 우려하는 사람에게 유익한 소식이다. 주원료인 구아버잎 추출물은 식품의약품안전처에서 인증받은 기능성 원료다. 아메리카가 원산지인 구아버나무는 비타민이 풍부한 잎을 가지고 있다. 병해충이 거의 없어 관상용으로도 적합한 나무다. 구아버잎은 차로도 애용된다. 일양약품은 구아버잎, 녹차잎, 장미꽃잎 등 천연 식물을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍부한 식이섬유로 변비-콜레스테롤 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618189/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610588.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쾌변비책’은 원활한 배변 활동, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 줘 식약처에서 기능성을 인정받은 건강기능식품이다. 주원료인 차전자피는 질경잇과 식물인 차전자의 껍질로 식이섬유가 80% 이상 들어 있으며 미강혼합분말과 곡류혼합분말을 조합해 쾌변을 위한 가장 이상적인 배합으로 출시됐다. 풍부한 식이섬유는 장내에서 수분을 흡수하고 대변의 크기를 크게 만들어 장운동을 촉진하고 배변 활동에 도움을 준다. 차전자피 식이섬유는 흡수된 음식물을 무려 40배나 커지게 한다. 차전자피에는 변을 부드럽게 만드는 수용성 식이섬유와 장운동을 촉진시켜 주는 불용성 식이섬유가 골고루 함유돼 있어 원활한 배변 활동과 혈중 콜레스테롤 개선에도 도움을 줄 수 있다. 쾌변비책은 스틱 포장으로 휴대가 간편해서 언제 어디서든 먹기 편하다. 10대 청소년부터 80대 노인까지 쾌변을 도와주며 소환으로 제조돼 섭취가 간편하다. 주원료인 차전자피 식이섬유 외에 부원료로 미강혼합분말(쌀겨분말, 알로에추출분말)과 곡류혼합분말(현미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국산 보청기로 TV-전화 소리 깨끗하게 들으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618113/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123618105.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령사회를 넘어 초고령사회를 앞두고 어르신 인구가 부쩍 늘었다. 주변을 둘러보면 귀가 안 들려 노인성 난청으로 고생하는 어르신이 많다.  난청을 겪는 어르신은 들리지 않아 기본 생활에 어려움이 많고 답답하고 외롭다. 노인성 난청은 뇌의 청각중추 영역에서 어음의 인지능력이 떨어져 발생한다. 한번 저하된 어휘 변별력은 회복이 어렵기 때문에 난청임을 느낄 때 빨리 전문가의 도움을 받아 보청기를 사용하는 것이 바람직하다. 특히 자음 중에는 ㅅ, ㅊ, ㅋ, ㅍ의 발음을 잘 구분하지 못하는 경향이 있다. 80∼90대 어르신도 쉽게 조작하고 TV 소리, 전화, 대화, 강의까지 잘 들리는 ‘HC 귓속형 국산보청기’가 관심을 받고 있다. 이 제품은 빠른 피드백 분석기로 불편을 제거해 주고 눈에 잘 띄지 않는 작은 크기로 강력해진 소리를 출력한다. 48채널 시그널 프로세싱으로 고음질의 사운드를 제공하며 인공지능 하이브리드 기술력으로 잡음을 줄여 가족과의 대화나 TV, 전화 소리도 깨끗하고 또렷하게 들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3000만원 투자 땐 연 20% 수익 보장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617812/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123617702.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(67·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 서울사무소에서 상담을 받았다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자했다. 그로부터 6개월이 흐른 재작년 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금된 것을 확인하고 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평 설악면에 약 2만3504㎡ 규모의 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 달리 잎과 줄기가 있는 5∼7년근 산양삼을 대량 생산할 수 있는 기술과 특허를 바탕으로 수요가 폭발적으로 늘었기 때문이다. 이 회사는 직영 농장을 분양하면서 파격적인 조건을 내걸었다. 골드 회원의 경우 3000만 원 투자로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>높은 혈압-항산화… 코엔자임Q10으로 케어하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617440/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617440/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123617346.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 성인 3명 중 1명은 고혈압이다. 그 누구도 고혈압의 위험에서 자유로울 수 없다는 얘기다. 이와 더불어 나이 들면서 활성산소(유해산소)가 체내에 많아져 노화를 비롯해 몸에 다양한 문제를 일으켜 항산화 케어까지 철저히 하는 게 중요해졌다. 코엔자임Q10은 세포 손상을 유발하는 유해산소의 공격으로부터 세포를 보호하는 항산화 물질이다. 또한 중년의 최대 고민인 혈압 케어에도 도움을 줄 수 있다. 이에 식품의약품안전처로부터 ‘항산화에 도움을 줄 수 있음’과 ‘높은 혈압 감소에 도움을 줄 수 있음’으로 기능성을 인정받았다. 2중 기능성을 가진 코엔자임Q10을 건강기능식품 전문 브랜드 이로아만의 식약처 인정 기능성 맞춤 배합으로 설계된 ‘코엔자임큐텐’으로 만나 보자. 코엔자임Q10을 일일 최대 섭취량인 100㎎만큼 꽉 채워 담았다. 코엔자임큐텐은 코엔자임Q10을 미생물로 배양한 다음 정제 과정을 거친 순도 98% 이상의 프리미엄 원료만을 선별해 담았다. 여기에 항산화에 도움을 주는 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수소수, 체내 독소 배출 도와”… 음용부터 세안까지 사용 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617251/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617251/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610576.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 수년간 전 세계를 괴롭힌 코로나19 바이러스로 인해 면역력 강화가 최고의 관심사로 떠올랐다. 그런데 전문가들은 물만 자주 마셔도 예방에 도움을 준다고 말한다. 점막이 건조할수록 감염이 쉽다는 것. 물은 신진대사를 돕고 노폐물과 독소를 배출한다. 좋은 물, 깨끗한 물, 항산화 물을 자주 마심으로 질병 예방과 독소 배출의 두 마리 토끼를 잡을 수 있다면 물이야말로 최고의 건강식품이 아닐 수 없다.독성 산소가 건강을 해친다 우리나라는 생수 시장 규모가 엄청나다. 집집마다 정수기 시설을 하지 않은 가정이 거의 없을 정도다. 세포가 녹슬면(산화되면) 늙고 병이 드는 것이 상식이다. 세포가 녹스는 것은 산화된다는 의미고 세포가 산화되는 것은 독성 산소가 원인이다. 보통 몸에 섭취된 산소의 대부분은 세포의 에너지 대사 과정에서 전자와 결합해 물로 환원되는 데 반해 2∼3%의 산소는 불완전연소로 세포의 막을 파괴하는데 이를 활성산소라고 한다. 이 활성산소에는 좋은 활성산소와 나쁜 활성산소,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“콜록 콜록” 낫기 힘든 호흡기 질환… 국내산 재료 ‘한방약’으로 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617136/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617136/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123617073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지와 매연, 환경오염이 극성을 부리고 있어 호흡기 질환 예방과 치료에 대한 관심도 높아지고 있다. 경제가 발전할수록 국민의 영양 상태는 좋아졌지만 환경오염은 물론 각종 원인으로 인해 폐질환 환자는 줄어들지 않고 오히려 더 늘어나고 있다. 특히 노인에게 폐질환은 폐렴 등 합병증으로 이어져 생명과도 직결되는 문제다. 기관지 질환인 천식 등을 옛 선조들은 어떻게 치료해 왔을까? 이에 서울에서만 40여 년간 폐 전문 치료 한의원을 운영해 온 영동한의원 김남선 원장은 조상들의 놀라운 지혜를 바탕으로 탄생한 ‘김씨영동고’를 적극 추천한다. “옛 선조들이 해온 전통 방식에 폐질환 환자를 치료한 한방 지식을 총동원해 맛도 좋고 폐질환에 좋은 전통 약을 만든 것이 바로 김씨영동고입니다.” 김씨영동고는 우리 몸에 좋은 100% 국내산 천연 재료로만 만들어 신뢰감을 높인다. 경주산 배, 소백산 산도라지, 영주 약도라지, 은행, 대추, 생강, 수세미, 맥문동, 둥근마, 겨우살이, 10년 이상 된 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍삼-인삼열매가 한 병에 쏙∼ “중장년층 면역력 증진에 도움”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617009/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617009/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610568.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고효능 솔루션을 제공하는 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티의 ‘명작수’가 누적 매출액 1조 원을 돌파했다. 2013년 처음 출시한 명작수는 중장년층을 중심으로 꾸준히 사랑받아 온 바이탈뷰티의 대표 제품이다. 명작수는 홍삼과 인삼 열매가 함유된 홍삼 앰풀로 면역력 증진과 피로 개선에 도움을 줄 수 있는 프리미엄 건강기능식품이다. 2014년 홍삼 업계에서는 국내 최초로 ‘장영실상’을 수상했고 2023년 ‘몽드셀렉션’ 금상을 수상하며 국내외에서 우수함을 인정받았다. 명작수는 인삼의 일생에서 단 한 번만 얻을 수 있는 인삼 열매를 부원료로 함유하고 있으며 수십 년의 인삼 연구 노하우를 바탕으로 한 ‘진생베리 표준화 기술’이 적용된 제품이다. 6000기압에 이르는 초고압을 이용해 홍삼 고유의 성분을 극대화하는 천삼화 기술을 적용해 제품의 완성도까지 높였다. 바이탈뷰티는 오랜 시간 사랑받아 온 명작수를 ‘명작수 골드’로 최근 리뉴얼해 출시했다. 명작수 골드는 바이탈뷰티 연구진이 엄선해 배합한 면역력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특허 받은 국산 발효콩… 마른 몸을 근육질로 꽉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616931/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616931/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610656.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“마른 사람이 살 안 찌는 이유는 무엇인가?” 이 근본적인 문제 개선에 집중한 단백질 흡수 강화 패키지 ‘건강 체중 프로그램’에 주목하자. 발효 전문 기업 푸른친구들이 나이 들어 쭉쭉 빠지는 살 때문에 고민하는 사람을 위해 준비한 맞춤 프로그램이다. 해당 프로그램은 특허받은 저분자 발효 공법으로 콩을 발효한 ‘하루콩력’과 고강도 곡물 효소 ‘효소력’으로 구성됐다. 필수아미노산이 다량 함유된 하루콩력의 발효 콩 단백질이 살을 찌우고, 효소력의 고강도 곡물 효소가 몸속에 영양을 채워 준다. 하루콩력은 30년간 발효를 연구한 정용진 계명대 교수가 개발한 발효 콩을 주원료로 한다. 정 교수의 오랜 연구 끝에 개발해 특허받은 저분자 펩타이드로 만들었다. 이 공법으로 만든 발효 콩에는 몸에 흡수가 잘되는 필수아미노산이 일반 콩보다 10.5배나 많이 함유됐다. 효소력은 흑미·현미·율무·보리를 껍질까지 100% 통 발효한 고강도 곡물 효소로 체내에 음식의 영양분이 제대로 흡수되도록 돕는다. 마르고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 안 찌고 근육만 빠진다면… 흡수 잘 되는 단백질을 채우세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616816/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610643.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노년기에 접어들면 큰 병이 없는데도 살이 절로 빠진다는 경우가 의외로 많다. 이런 경우 보통 몸에 힘도 같이 빠진다. 손힘이 약해져서 손에 쥐는 물건을 자주 놓친다든지 다리에 힘이 풀려 곧잘 넘어지기도 한다. 단순히 체중이 줄어드는 것이 아니라 근육이 줄어들었기 때문에 생겨나는 일들이다. 노년기 근육은 연금보다 중요하다고 한다. 나이 들어도 근육을 지키고 건강하게 살찌우려면 지속적이고 효율적인 단백질 섭취가 필수다.근육이 부족하면 나타나는 증상들□ 일어서는 시간이 길어졌다.□ 손으로 쥐는 악력이 약해졌다.□ 전보다 걷는 속도가 느려졌다.□ 이전보다 잘 넘어진다.□ 체중 변화 없이 허리둘레가 늘어났다. 60대의 근육, 30대의 3분의 1… 노년기 건강 위협 나이가 들면 근육량은 점점 줄어든다. 근육은 30세 전후로 빠져나가기 시작해 60대부터 30%, 80세 이상부터는 50% 정도가 감소한다. 특히 60대부터 70대 사이에 감소하는 폭이 크다. 서울아산병원 노년내과의 이은주 교수팀이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 게임의 메타보라 싱가폴, 오아시스(Oasys)와 파트너십 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123620731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123620731/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123620727.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오게임즈의 블록체인 콘텐츠 플랫폼 계열사 메타보라 싱가폴(이하 메타보라)이 웹3 게임특화 블록체인 오아시스와의 파트너십을 발표했다.    이번 파트너십은 오아시스의 2024년 비전인 ‘드래곤 업데이트 (Dragon Update)’를 중심으로 상호 운용성, 오아시스 생태계 확장, 킬러 콘텐츠(Killer Content)의 제공을 통해 더 많은 유저들을 오아시스의 웹3 게임 생태계로 유입시킬 전망이다.    최근 오아시스는 메타보라 외에도 국내 모바일 게임 기업 컴투스, 카카오의 블록체인 계열사 그라운드엑스와 같은 아시아 게임 및 기술 대기업과 잇따라 파트너십을 발표하며 웹3 게이머를 위한 블록체인으로 부상하고 있다.    그라운드엑스가 개발한 디지털 자산 지갑을 통해 게임 시장에서 전략적으로 입지를 넓히고 있으며 컴투스의 인기 타이틀인 서머너즈워: 크로니클, 워킹데드: 올스타즈와 같은 게임 IP를 활용한 강력한 킬러 콘텐츠 제공을 통해 웹3 시장에서 주목을 받고 있다.     메타보라는 성공적인 일본</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>