<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-11-16T00:09:45.095Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>경기의사회, 의대 증원 반발… “매주 수요일 오후 휴진 집회”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182078/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182078/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 이번 주 전국 40개 의대를 상대로 조사한 정원 확대 수요를 발표하기로 한 가운데, 이에 반발해 휴진 집회를 벌이는 첫 의사단체가 나왔다.  경기도의사회는 15일부터 매주 수요일 오후 반차를 내 휴진하고 서울 용산구 대통령실 앞에서 투쟁 집회를 열겠다고 14일 밝혔다. 의사회 측은 “의대 증원이 기정사실로 되고 (의대들의) 희망 증원 규모가 수천 명에 달하는 상황에 참담함을 느낀다”라며 이 같은 계획을 밝혔다. 첫 집회에는 의사회 소속 회원 2만5000여 명 가운데 100명 안팎이 참석할 것으로 주최 측은 내다봤다. 참여 규모가 작아 의료현장의 진료 차질까지는 이어지지 않을 것으로 전망된다. 윤석열 대통령이 지난달 19일 의대 정원 확대 방침을 공식 발표한 이후로도 집단행동을 자제해 온 의료계에서 변화가 생긴 건 정부의 ‘증원 수요 조사’가 영향을 미친 것으로 풀이된다. 보건복지부와 교육부는 최근 전국 40개 의대를 대상으로 2025∼2030학년도 입시 정원 수요를 조사했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급환자 ‘표류’ 방지, 내년 예산 240억 늘린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182070/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182070/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>응급환자가 제대로 치료받지 못하고 떠도는 ‘표류’를 막기 위해 내년 예산 240억 원을 추가 투입할 것을 국회가 정부에 요구했다. 분만 중 의료진의 과실 없이 불가항력으로 의료사고가 발생했을 때 지급하는 국가보상금의 한도는 현재의 3000만 원에서 1억 원으로 높아진다. 국회 보건복지위원회(복지위) 소속 신현영 더불어민주당 의원에 따르면 복지위는 14일 전체회의를 열고 응급환자 표류 방지 예산을 올해보다 839억4900만 원 늘리는 내용이 담긴 2024년도 보건복지부 예산안을 만장일치로 의결했다. 정부가 관련 지출을 올해보다 599억 원 늘리는 계획서를 냈는데, 이를 240억4900만 원 더 키우라고 국회가 요구한 것. 복지부는 이를 전부 수용하겠다고 밝혔다. 복지위는 전국 권역·지역응급의료센터 177곳에 병상 정보관리 전담 인력을 2명씩 둘 수 있도록 지원 예산 106억2000만 원을 신설하라고 요구했다. 119구급대나 다른 병원 의료진이 환자를 이송할 때 병상과 의료진 정보가 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 의료기기 ‘병원 처방후 안전성 검증’ 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182048/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182048/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122182419.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#사례1. 의료 인공지능(AI) 개발업체 A사가 개발한 영상 분석 소프트웨어는 진단 정확도 94%로 식품의약품안전처(식약처) 허가를 받았다. 자기공명 혈관조영(MRA) 영상을 AI가 분석해 뇌동맥류 의심 부위를 표시해주는 디지털 의료기기다. 하지만 대한영상의학회 분석 결과 실제 병원에서 사용했더니 정확도가 66.7%에 불과했다. #사례2. B사는 불면증에 도움을 주는 디지털 치료기기를 개발했다. 불면증 습관 개선을 돕는 모바일 애플리케이션이다. 해당 업체는 불면증 환자 60여 명으로 임상을 진행해 식약처 허가를 받았다. 하지만 현장에서는 “임상에 참여한 환자 수가 적어 효과가 의심된다”는 지적이 나왔다.● 이달부터 디지털 의료기기 병원 처방 14일 보건복지부에 따르면 이달부터 디지털 의료기기의 병원 처방이 가능하다. 디지털 의료기기는 알약이나 주사제가 아닌 디지털 소프트웨어로 질병을 진단, 치료, 관리하는 의료기기를 뜻한다. 현재까지 식약처 허가를 받은 디지털 의료기기는 AI 영상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, ‘소아 응급 책임의료기관’ 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182015/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182015/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기도는 내년에 도를 4개 권역으로 나눠 소아 응급 책임의료기관을 지정·운영할 방침이라고 14일 밝혔다. 소아청소년과 전문의 부족과 소아 응급환자 진료 기피로 응급 의료체계의 공백이 발생할 우려가 크다는 지적에 따른 조치다. 도는 내년 2월 공모와 심사를 통해 소아 응급 책임운영기관 4곳을 권역별로 지정하기로 했다. 지정된 곳에는 의사 7명과 간호사 23명의 인건비로 총 35억 원을 지원한다. 경기도 관계자는 “의료 서비스가 상대적으로 열악한 경기 동북부 지역의 경우 소아 응급 책임의료기관으로 선정된 곳에 상대적으로 많은 지원을 할 방침”이라고 밝혔다. 경기 남부지역에는 아주대병원 등 상급종합병원 5곳이 있지만 경기 북부지역에는 상급종합병원이 1곳도 없는 상황을 반영한 것이다. 또 경기 남부지역 응급의료기관은 54곳이지만 경기 북부지역의 경우 응급의료기관이 20곳뿐이다. 경기도 관계자는 “도내 전역에서 소아 응급 진료 역량을 강화해 24시간 공백 없이 대처하는 것이 목표”라며 “초기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2023 산학협력엑스포, 지방시대 가능성을 보다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231114/122181452/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231114/122181452/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122177431.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해로 16회째를 맞은 산학협력 엑스포가 교육부 주최, 한국연구재단 주관으로 8일부터 10일까지 대전컨벤션센터에서 열렸다. ‘지역과 함께하는 산학협력, 담대한 혁신의 시작’을 주제로 열린 이번 ‘2023 산학협력 엑스포’에는 315개 기관이 참여했다. 우리나라 산학협력 성과와 혁신 사례를 경험하기 위해 아시아개발은행 관계자 및 인도네시아, 베트남, 필리핀 등 아시아 11개국 공무원이 엑스포에 방문했다. 지산학(地産學) 협력을 통한 지역혁신에 초점을 두고 열린 이번 엑스포에서는 산학협력을 통해 창출한 지역인재의 성과 전시, 산업동향과 산학협력 성과를 공유하는 포럼, 경진대회, 학생 진로체험 등 다양한 프로그램이 펼쳐졌다. 성과출품작 중에는 LINC 3.0(산학협력선도대학육성사업)에 참여하고 있는 경일대 KIUM랩 기반 스마트혁신연구소의 교수창업 연계 우수 성과로 전시된 ㈜오토노머스에이투지의 자율주행차(ROBO BUS ‘Project. M’)가 주목을 받았다. 이 기업은 2018년에 설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연골 이루는 ‘콘드로이친’ 40대에 절반으로 뚝… 90%는 관절 퇴행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171310/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171310/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159655.4.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“계단 내려갈 때 무릎이 시큰거리고 밤만 되면 더 쑤셔요.” 이달 들어 무릎, 손목, 어깨가 불편해 병원을 찾는 이들이 늘고 있다. 날씨가 추워지면 몸을 움츠리듯이 근육과 혈관도 열이 새 나가지 않도록 수축된다. 이 경우 관절 내 압력이 증가해 유연성이 떨어지고 관절 통증은 더 심해진다. 한 번 손상이 시작된 관절은 자연적으로 치유할 수 없다. 미리 관리하지 않으면 수십 년간 걷거나 앉고 설 때마다 통증을 느끼고 보행장애로 인한 우울감과 무력감도 감수해야 한다.10명 중 9명 관절 퇴행, 인지율은 30%에 그쳐건강보험심사평가원의 자료를 보면 노인 3명 중 1명은 퇴행성관절염을 앓고 있으며 극심한 통증과 우울감으로 삶의 질이 크게 저하된 것으로 나타났다. 특히 고령층은 연골이 약해지고 얇아져 특별한 외상이 없어도 연골이 파열될 수 있다. 문제는 혈관과 신경이 없는 연골은 마모돼도 자각증상이 없다는 점이다. 40대 이상 10명 중 9명이 관절연골의 퇴행성 변화를 보이지만 이 중 30%만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소변 본 후에도 찜찜… 하루 한 알로 시원하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171248/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171248/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159669.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“소변 때문에 밤마다 한 7∼8번은 깨는 것 같아요. 소변 참는 것도 힘들고 겨우 보고 나서도 남아 있는 듯한 느낌에 찜찜합니다. 나이 들어 눈 침침한 것도 불편한데 소변도 시원하질 않으니….” 전립샘비대증을 앓고 있는 중년 남성의 이야기다. 특히 추워지면 체내 열을 보존하기 위해 전립샘 근육이 수축되면서 요도를 압박해 전립샘비대 증상이 더 자주 나타난다. 전립샘은 정액을 만들고 정자에 영양을 공급해 활동력을 높인다. 방광 바로 아래 위치한 전립샘은 요도와 사정관을 감싸고 있어 이상이 생기면 배뇨 장애와 성기능 저하를 유발한다. 전립샘비대 증상을 개선하기 위한 성분으로는 쏘팔메토가 있다. 인체 적용 시험을 통해 소변 유속 및 잔뇨량 개선, 배뇨 빈도 감소 등을 확인해 식품의약안전처로부터 기능성과 안전성을 인정받았다. 전립샘 조직에 DHT 호르몬 농도가 높아지면 전립샘이 커지고 주변 근육의 긴장도가 증가해 배뇨 장애의 원인이 되며 두피 모낭의 혈액순환을 저해해 모발이 가늘어진다. 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손발 차고 속은 더부룩… 참옻으로 기력 올리고 염증 억제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171213/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159658.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부쩍 추워진 날씨에 손발이 얼음장처럼 차다. 속이 냉해 소화가 안 되며 속이 부대끼고 피로가 가시질 않는다. 이처럼 몸에 냉기가 돌면 피가 잘 통하지 않아 각종 장기가 제 기능을 못한다. 위에서는 소화불량, 간에서는 만성피로, 신장에서는 요통을 유발한다. 혈액순환 장애로 혈전이 생기면 심장마비나 뇌중풍(뇌졸중) 등 생명과 직결된 질환의 위험도 커진다.    참옻 껍질의 우루시올, 곰 쓸개 성분과 99% 일치몸을 따뜻하게 해주는 영양제는 없다. 답은 옻에 있다. 옻은 뭉친 피를 풀어주고 따뜻한 성질이 있어 위와 장을 편하게 한다. 어혈 제거, 구충 및 위장 질환의 민간요법으로 활용된 옻은 국가 차원에서 그 효능을 입증하기 위한 연구가 이어졌다. 1997년 한국과학기술연구원은 참옻의 주성분인 우루시올의 MU2 성분이 시판 항암제보다 항암 효과가 3.4배 이상 높고 혈액암과 폐암 세포 등에 강한 억제 효과를 나타낸다는 연구 결과를 발표했다. 항암 치료에 실패한 대장암 환자들을 대상으로 옻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 호흡기질환-코로나 후유증 걱정 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171017/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159638.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도네시아 파푸아(뉴기니)섬의 고산지대에 사는 원시 종족인 다니족은 강인한 체력과 함께 다른 종족보다 건강하고 장수하는 것으로 알려졌다. 이 다니족 전사들이 마을을 지키기 위한 전투를 준비할 때 꼭 챙겨 먹었다고 하는 과일이 있는데 그것은 빨간 열매라는 뜻의 ‘부아메라’다. 부아메라는 파푸아섬에서만 자생하는 열대 나무 과일로 다양한 효능이 알려지며 이에 대한 연구도 활발하다. 부아메라의 핵심 성분은 베타크립토잔틴이다. 베타크립토잔틴은 강력한 항산화 물질로 염증 유발 물질을 억제하고 염증으로 손상된 세포를 재생하는 데 효과적인 것으로 알려져 있다. 최근 연구 결과 담배 니코틴에 의한 폐종양 형성을 억제해 폐암 예방에도 도움이 되는 것으로 나타났다. 특히 미국 농무부 USDA 데이터베이스에 따르면 부아메라가 다른 과일보다 훨씬 많은 베타크립토잔틴과 베타카로틴을 함유하고 있다. 겨울철이 다가오며 난방으로 인한 매연, 미세먼지 증가로 호흡기질환에 대한 걱정이 늘고 있다. 특히 기관지와 폐가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기똥차게 쏘∼옥, 쾌변∼봤다!</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170978/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159633.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쾌변비책’은 원활한 배변 활동, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 줘 식약처에서 기능성을 인정받은 건강기능식품이다. 주원료인 차전자피는 질경이과 식물인 차전자의 껍질로 80%가 식이섬유로 돼 있다. 여기에 미강혼합분말과 곡류혼합분말을 더해 쾌변을 위한 가장 이상적인 배합 비율로 출시했다. 풍부한 식이섬유는 장내에서 수분을 흡수하고 대변의 크기를 크게 만들어 장운동을 촉진해 배변 활동에 도움을 준다. 차전자피의 식이섬유는 흡수된 음식물을 무려 40배나 커지게 한다. 차전자피에는 변을 부드럽게 만드는 수용성 식이섬유와 장운동을 촉진시켜 주는 불용성 식이섬유가 골고루 함유돼 있어 원활한 배변 활동과 혈중 콜레스테롤 개선에도 도움을 줄 수 있다. 쾌변비책은 스틱 포장으로 휴대가 간편해 언제 어디서든 먹을 수 있고 작은 환으로 제조해 섭취하기 쉽다. 10대 청소년부터 80대 노인까지 쾌변을 도와준다. 주원료인 식물성 차전자피 식이섬유에 부원료인 미강혼합분말(쌀겨분말, 알로에추출분말)과 곡류혼합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체온 높여 혈액순환 촉진”… 면역력 상승-장운동 돕는 원적외선의 놀라운 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170956/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170956/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122170946.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;원적외선은 파장이 25㎛ 이상인 적외선이다. 가시광선보다 파장이 길어 눈에 보이지 않고 열작용이 크며 침투력이 강하다. 또 유기화합물 분자에 대한 공진 및 공명 작용이 강하다. 이러한 특성을 살려서 다양한 산업, 의료 분야에 응용되고 있다. 적외선은 가시광선의 적색 영역보다 파장이 길어 열작용이 큰 전자파의 일종으로 눈에 보이지 않고 물질에 잘 흡수된다. 또 침투력이 강해 사람의 몸도 이 적외선을 쐬면 따뜻해진다. 이러한 열작용은 각종 질병의 원인이 되는 세균을 없애는 데 도움이 돼 의료 기기에 적용되고 있다. 모세혈관을 확장시켜 혈액순환과 세포조직 생성에 도움을 주기 때문이다. 또 세포를 구성하는 수분과 단백질 분자에 닿으면 세포를 1분에 2000번씩 미세하게 흔들어 줌으로써 세포조직을 활성화해 노화 방지, 신진대사 촉진, 만성피로 및 각종 성인병 예방에 효과가 있다. 그 밖에도 발한 작용 촉진, 통증 완화, 중금속 제거, 숙면, 탈취, 방균, 곰팡이 번식 방지, 제습, 공기정화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐 전문가 노하우 집약… 전통 제조 방식으로 기침-가래 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170860/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170860/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159640.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수많은 질병 가운데 인체에 가장 큰 고통을 주는 질병이 있다면 무엇을 꼽을 수 있을까. 그것은 다름 아닌 호흡기질환이다. 숨을 제대로 못 쉬어 가슴은 답답하고 기침과 가래는 계속 나오지만 가슴이 뻥 뚫리는 듯한 치료제는 없다. 더구나 요즘은 다시 중국발 미세먼지가 기승을 부리면서 방송에서 노약자나 어린이는 아예 외출을 자제하라고 권고한다. 옛날에도 호흡기질환은 많았을 것이다. 지금보다 공기는 맑아도 땔감을 사용해 연기에 많이 노출됐고 도로 비포장으로 흙먼지도 심했기 때문이다. 이때 옛 선조들은 한방 의학을 통해 면역력도 키우며 호흡기질환을 다스리는 지혜를 발휘했다. 면역력과 호흡기질환에 좋은 한방 재료와 식품을 한곳에 모아 오랜 시간 달여서 농축한 고(膏)를 만들어 치료제로 먹었던 것이다. 이 전통 제조 방법은 경주산 배, 소백산 산도라지, 영주 약도라지, 은행, 대추, 생강, 수세미, 맥문동, 둥근 마, 겨우살이, 10년 이상 된 도라지 분말, 홍도라지, 산삼배양근 등을 가마솥에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구아버잎 추출 복합물로 코 건강 지키세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170833/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170833/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159594.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 스트레스가 증가하거나 인스턴트식품을 자주 섭취할 경우에도 이러한 증상이 나타날 수 있다. 하지만 핵심 원인을 정확하게 알기는 쉽지 않다. 특히 아이들은 과민반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 이 때문에 방학이 되면 아이의 건강을 생각해 잠시라도 시골에 내려가 지내는 부모를 흔히 볼 수 있다. 과민반응으로 인한 여러 증상은 호흡을 방해할 뿐만 아니라 장시간 지속될 경우 짜증, 분노 등 감정적인 문제를 일으킨다. 단체 생활을 하거나 공공장소에 있을 경우 타인에게도 불편함을 줄 수 있다. 업무나 학업에도 영향을 미친다. 이러한 증상을 평</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새산삼 직영농장 분양 받아 연 20% 수익</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170801/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170801/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159590.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(66·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 반신반의하며 상담 약속을 잡고 부동산중개업을 하는 친구를 대동하고 서울사무소에서 상담을 받았다. 고객과의 약속을 이행하지 않고 ‘먹튀’하는 회사가 간혹 있었기에 그는 더욱더 날카롭게 따져 물었다. 수익률은 둘째치고 원금손실에 대한 가능성이 있는지 재차 확인했다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 주변에 확인한 후 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자하기로 결정했다. 그로부터 6개월이 흐른 지난해 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금되는 것을 확인하고 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. 함께 상담했던 공인중개사 친구도 신규로 계약을 맺었다. 나중에 안 사실이지만 분양을 시작한 2년 동안 수익</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들며 약해지는 근력… 하루 한 포로 단백질 보충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170751/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159582.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근력이 예전 같지 않다는 사람이 늘고 있다. 특히 50세 이후부터는 근육이 줄어드는 속도가 빨라져 근력 강화에 신경 써야 한다. 근력을 키우기 위해서는 운동과 함께 근육의 재료인 단백질을 풍부하게 섭취해야 한다. 그러나 우리나라 65세 이상 인구 중 절반은 단백질 섭취량이 부족한 것으로 나타나 나이가 들수록 따로 단백질 보충이 필요하다. 단백질은 동물단백질과 식물단백질로 나뉜다. 한 종류의 단백질만 먹는 것보다는 동·식물단백질을 균형 있게 섭취해야 체내에 필요한 필수아미노산이 풍부하게 공급된다. 단백질은 매끼 꾸준히 먹는 것이 좋은데 이는 우리 몸에서 사용하고 남은 단백질은 저장되지 않고 분해 후 배출되기 때문이다. 나이가 들면 하루 세끼 식사만으로 단백질 섭취를 충분히 하기가 어렵다. 일양약품의 ‘일양 바로프로틴큐’는 중장년층에 필요한 단백질 공급을 위한 건강기능식품이다. 일양바로프로틴큐 한 포에는 20g의 고함량 동·식물성 단백질이 균형 있게 들어 있어 나이 들어 부족해지기 쉬운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 전문가용 GPU 시장에 경종을 울리다, AMD 라데온 프로 W7700</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122184748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122184748/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T08:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122184690.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 몇 년 사이 인공지능 시장이 극적으로 발전하면서 그래픽 카드 수요도 크게 늘었다. 그래픽 카드의 처리 장치인 GPU를 게임이나 모니터 화상 출력 등의 작업이 아닌 기계학습, 심화학습 용도로 적용하면서 인공지능 개발 용도로도 쓰이기 시작한 것이다. 그 결과 게이밍 그래픽 카드는 물론 3D 렌더링이나 영상 작업, 암호화폐 채굴 용도로 쓰이던 카드까지 인공지능 수요가 흡수하는 상황이다.  AMD 역시 영상 렌더링이나 고부하 작업 용도의 전문가용 그래픽 카드인 라데온 프로 시리즈를 인공지능 용도로 확장하는 상황이다. AMD는 지난 7월 GPGPU 소프트웨어 및 고성능 컴퓨팅 환경을 위한 ROCm 플랫폼에 윈도우 지원을 추가했고, AMD RDNA3 아키텍처 기반의 장치에서 파이토치, ONNX, 텐서 플로 등으로 활용할 수 있게 됐다. 덕분에 엔비디아가 독식하고 있던 전문가용 그래픽 카드 시장에도 라데온 프로라는 대안이 선택지로 떠올랐다.   최신 AMD 라데온 프로 W7000 시리즈 라인업은 RDNA3 아키</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어도비 서브스턴스 3D 도입으로 업무 시간, 비용 줄고 저탄소 혁신까지 이뤄”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122182387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122182387/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122182356.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“서브스턴스 3D을 활용하면서 업무 효율이 획기적으로 개선됐다”  지난 9일 어도비가 개최한 ‘2023 서브스턴스 데이’에 연사로 나선 업계 실무자들이 입을 모아 한 말이다. 이날 행사는 서브스턴스 3D 제품군 기능을 소개하고, 다양한 활용 사례를 실무자들과 공유하기 위해 마련됐다. 게임, 영상, 제조업, 브랜딩 및 디자인 등 다양한 업계의 실무자들이 직접 연사로 나서 서브스턴스 3D의 활용 사례와 노하우, 이를 통한 업무 혁신 경험을 나눴다.  디테일 묘사, 스컬핑 대신 텍스처링으로 작업 효율 높여    첫 연사로는 게임 ‘배틀그라운드’로 유명한 크래프톤 펍지 스튜디오의 김승민 3D 캐릭터 아티스트가 나서서 서브스턴스 3D 페인터를 활용해 효율적인 리얼타임 캐릭터를 제작하는 노하우를 공유했다. 김승민 아티스트는 Z브러시 등의 툴로 이뤄지는 스컬핑 작업의 일부를 텍스처링 작업 단계에서 진행하면 더 효율적으로 작업할 수 있다고 조언했다.  개인 포트폴리오를 서브스턴스 3D로 작업하는 과정을 공개하며 구체적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인, 한달에 유튜브 1044억분 봤다…카톡·네이버 3배 이상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122185371/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122185371/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122185347.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 한국인들의 유튜브 사용시간이 1000억분을 넘었던 것으로 나타났다. 국내 대표 플랫폼인 카카오톡, 네이버 등 보다도 최소 3배 이상 많은 수준이다.  앱·리테일 분석 서비스 와이즈앱·리테일·굿즈는 15일 유튜브 앱의 사용시간 변화 조사 결과를 통해 이같이 밝혔다.  와이즈앱·리테일·굿즈가 한국인 스마트폰 사용자(안드로이드+iOS)를 표본 조사한 결과 지난 10월 유튜브 사용시간은 총 1044억분이었다.  유튜브 앱 사용시간은 2020년 10월 671억분에서 2023년 10월 1044억분으로 3년 동안 약 1.6배 증가하며 압도적인 사용시간을 기록했다. 지난 10월 한국인이 가장 오래 사용한 모바일 앱 순위는 유튜브, 카카오톡, 네이버, 인스타그램, 틱톡 순이었다. 유튜브 사용시간은 카카오톡 사용시간 319억분보다 약 3배, 네이버 사용시간 222억분보다 약 5배 많았다.  특히 유튜브 사용시간이 빠르게 증가하며 유튜브와 카카오톡, 네이버의 사용시간 격차가 매년 커지고 있는 것으로 조사됐다.  한편</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30분간 ‘월담’ 즐긴 판다 푸바오…결국 외출금지 처분 (영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186708/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186708/2</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122186677.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에버랜드에서 큰 인기를 누리고 있는 자이언트 판다 푸바오가 탈출을 시도하는 소동이 벌어졌다. 이 소동으로 푸바오는 당분간 야외 방사장에 못나오게 됐다.  에버랜드에 따르면 지난 13일 야외 방사장에 나선 푸바오가 탈출을 시도해 관람객들이 퇴장하고 대기시간이 100분까지 늘어나는 등 혼란이 빚어졌다.  푸바오는 당시 야외 방사장 주위를 둘러싼 철조망을 넘어간 뒤 그곳에 심어둔 대나무를 마구잡이로 헤집기 시작했다. 푸바오는 관상용으로 심어져 있는 대나무를 꺾어 휘두르면서 맛보기도 했고 가보지 못했던 구역도 들어갔다.  사육사들이 당근을 들고 푸바오를 설득했지만, 30분간 푸바오의 탈출 소동은 이어졌다.  결국 ‘판다 할아버지’라고 불리는 강철원 사육사가 푸바오를 직접 데리고 오면서 이같은 소동은 종료됐다.  에버랜드 측은 14일부터 푸바오에게 야외 방사장 ‘외출금지’ 처분을 내리기로 했다. 푸바오가 훼손한 담장을 수리해야하기 때문이다.  하지만 이런 외출금지 처분은 야외 방사장에 한정되고 실내 방사장에는 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리니지M, ‘오아시스3: 넥스트 웨이브’ 업데이트 사전예약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122187010/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122187010/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122186986.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 MMORPG ‘리니지M’이 업데이트를 앞두고 사전예약을 시작했다고 15일 밝혔다.  오는 29일 리니지M은 암흑기사 클래스 리부트 등을 진행하는 ‘오아시스3: 넥스트 웨이브’ 업데이트를 진행한다. 이용자는 오는 28일까지 리니지M 홈페이지를 통해 사전예약에 참여할 수 있다.  사전예약 시 기존 서버와 ‘그림리퍼&amp;amp;발록’ 서버에서 사용할 수 있는 쿠폰을 각 1장씩 제공한다. 쿠폰을 사용하면 ‘암흑기사단의 보급상자(이벤트)’와 ‘암흑기사단의 성장 지원 상자(이벤트)’ 중 하나를 선택해 제작할 수 있다. 기존 이용자들의 게임 플레이에 도움이 되는 아이템으로 구성됐다.  업데이트를 기념해 ‘TJ쿠폰-스킬합성’도 제공한다. 29일 이후 상점에서 게임 내 재화인 아데나로 구매할 수 있는 ‘[시즌패스] 공허의 기운’의 최종 보상으로 얻을 수 있다. 쿠폰 사용 시 지난 6월 21일부터 오는 22일까지 도전한 스킬카드 합성 내역 중 최고 등급 이하의 카드 합성에 재도전할 수 있다.  엔씨는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아 새 AI칩 출시…“삼성·SK하닉 실적개선 촉매”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122191326/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122191326/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T13:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122191162.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 반도체 팹리스(설계 전문기업) 미국 엔비디아가 기존 모델보다 데이터 처리 성능이 2배가량 향상된 최신 AI 칩을 내년 2분기에 내놓는다.   이 칩에는 차세대 고대역폭메모리인 ‘HBM3E’ 제품이 처음 탑재된다. HBM은 메모리 시장 판도를 바꿀 ‘게임 체인저’로 꼽힌다. 내년에는 특히 차세대 제품 양산으로 삼성전자와 SK하이닉스의 실적 개선에 가속도가 붙을 전망이다.   ◆치솟는 AI 반도체 몸값…HBM도 부르는 게 값 15일 업계에 따르면 엔비디아가 최근 공개한 그래픽처리장치(GPU) ‘H200’는 현재 전 세계 기업들이 AI용 가속기로 사용하며, 제품 확보에 주력하는 ‘H100’을 업그레이드한 제품이다.   특히 5세대 HBM인 ‘HBM3E’을 장착했다는 게 가장 큰 차별점이다. HBM은 D램 여러 개를 수직으로 연결해 데이터 처리 속도를 혁신적으로 끌어올린 메모리인데, AI 학습과 추론에 적합하다.   H200 가격은 아직 알려지지 않았지만, 현재 H100 칩 1개당 가격이 2만5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자꾸 엉덩이 냄새 맡았다”…반려견 덕에 항문암 발견한 사연은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122194765/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122194765/2</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122194582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국에서 한 반려견의 뛰어난 후각 덕분에 암을 발견한 여성의 사연이 공개됐다. 13일(현지 시간) 영국 데일리메일 등에 따르면 린제이 스웨이츠(51)는 반려견 보더콜리 브라이언 덕에 암에 걸렸다는 사실을 발견해 목숨을 구했다. 린제이는 1990년에 출산한 이후 줄곧 치질로 고통받았다. 그러던 중 지난 5월부터 통증과 약간의 출혈을 경험하기 시작했다. 그는 잠에서 깨어난 뒤 속옷과 잠옷에 피가 묻어있는 것을 발견했지만 대수롭지 않게 여긴 채 다시 잠에 들곤 했다. 하지만 그의 반려견 브라이언은 계속해서 린제이를 졸졸 따라다니거나 엉덩이 냄새를 맡았다. 그가 “그만해”라고 말해도 멈추지 않았다. 린제이는 ‘개가 암 냄새를 맡을 수 있다’는 말이 생각나 병원에 방문했고, 항문암 3기를 진단받았다. 린제이는 “33년 전 처음 아들을 가진 뒤로 계속 치질에 시달렸으며 아프거나 간지러울 땐 연고를 사용했었다”며 “브라이언이 날 병원으로 이끌고 내 목숨까지 구했다”고 전했다. 이어 그는 “브라이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 영상, 생성형 AI 사용 여부 공개 의무화한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122192073/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122192073/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122191980.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유튜브가 내년부터 크리에이터가 동영상 제작 시 생성형 인공지능(AI) 사용 여부를 공개하도록 의무화할 계획이다.유튜브는 14일 국내 공식 블로그를 통해 새로운 AI 관련 정책을 발표하며 “AI 도구 사용 등을 통해 변형됐거나 합성된 사실적인 콘텐츠를 제작한 크리에이터에게 해당 사실을 공개하도록 요청할 예정”이라고 밝혔다.또한 “콘텐츠 변형 및 합성 여부를 지속적으로 공개하지 않는 경우 콘텐츠 삭제, 유튜브 파트너 프로그램(YPP) 정지 등과 같은 불이익을 받을 수 있다”고 경고했다.유튜브 파트너 프로그램(YPP) 정지 시 유튜브 플랫폼 내에서 수익 창출이 제한된다.유튜브는 크리에이터가 콘텐츠를 올릴 때, 해당 콘텐츠가 변형됐거나 합성된 내용을 포함하고 있음을 알리는 새로운 옵션을 제공할 계획이다. 일어나지 않은 사건을 사실적으로 묘사하는 영상 또는 누군가가 실제로 하지 않은 말이나 행동을 보여주는 모습 등은 AI로 만들어진 콘텐츠라는 사실을 알리겠다는 것이다.이는 정치, 전쟁 등 민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온 나라가 사우나…폭염 덮친 브라질, 리우 체감온도는 ‘60도’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122192225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122192225/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>브라질 많은 지역에 폭염이 덮쳐 리우데자네이루에서는 14일(현지시간) 체감온도가 60도 가까이 올랐다고 AFP통신이 보도했다.   브라질 기후 당국에 따르면 리우의 온도계는 섭씨 39도였지만 체감으로는 58.5도에 달했다. 체감온도는 습도나 온도, 풍속에 따라 피부에서 몇도로 느껴지는지를 알려주는 온도다.   이날의 온도는 2014년 기록을 시작한 후 가장 높은 체감온도였다. 이전 최고 기록은 지난해 2월의 58도였다.    브라질 국립기상연구소(Inmet)에 따르면 브라질은 수도 브라질리아를 비롯해 남동부, 중서부, 북부 일부 지역에 폭염 경보가 내려진 상태다. 상파울루 주민들도 극심한 더위를 겪어 이날 이 지역 오후 기온은 37.3도까지 올랐고 대기는 바짝 말라 습도는 21%밖에 안됐다.  Inmet는 계절 평균보다 약 5도 정도 높은 기온이 지난 주말부터 계속되고 있으며 이 이상 고온이 17일까지 계속될 것이라고 내다봤다.   찌는 듯한 더위로 인해 전력 소비도 기록적인 수준으로 증가했다. 엘니뇨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내년엔 결실 맺는다”…기대감 커지는 美진출 K신약들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122192352/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122192352/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122192191.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 제약바이오 기업의 R&amp;amp;D(연구개발) 노력이 내년 세계 최대 의약품 시장인 미국에서 결실을 맺을 수 있을지 주목된다.  15일 관련 업계에 따르면, 국내 기업들이 미국시장에서의 신약허가 및 출시, 바이오시밀러 품목허가, 의약품 매출 증가 등을 앞두고 있어 기대감이 커지고 있다.   바이오 기업 셀트리온은 최근 자가면역질환 치료제 인플릭시맙(Infliximab) SC(피하주사)제형 치료제인 ‘짐펜트라’를 미국 식품의약국(FDA)으로부터 신약으로 승인받았다. 짐펜트라는 내년 본격적으로 미국 시장에 출시될 예정이다.  셀트리온이 짐펜트라에 기대가 큰 이유는 유일한 SC 제형의 인플릭시맙 치료제라는 차별성을 갖췄기 때문이다. 출원된 특허가 확보될 경우 오는 2040년까지 경쟁 없는 신약으로 판매가 가능해진다.  셀트리온은 짐펜트라가 이미 유럽을 비롯한 글로벌 주요 시장에서 편의성과 유효성을 검증받은 만큼 미국에서도 성공할 수 있을 것으로 보고 있다. 또 신약이기 때문에 높은 가격을 책정할 수 있는데다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정 “R&amp;D 예산 삭감 부작용 없게 보완”…현장 의견수렴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231115/122193261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231115/122193261/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122194286.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당정은 15일 미래세대를 위한 R&amp;amp;D(연구개발) 예산 편성을 위해 현장의 목소리를 청취했다. 정부 R&amp;amp;D 예산 삭감 기조에 따라 젊은 연구자들의 인력 유출 등이 우려된다는 지적에는 “심각한 고민을 가지고 있다”며 보완할 부분이 있는지 살펴보겠다고 밝혔다.유의동 국민의힘 정책위의장은 이날 오후 국회 의원회관에서 열린 ‘미래세대를 위한 R&amp;amp;D 예산 관련 연구 현장 소통 간담회’에서 “비효율적인 예산은 줄이고, 미래 신성장 동력을 키워주는 연구개발에 더 많은 예산을 투입해야 한다”고 말했다.이어 “연구개발에 무한 투자하면 좋겠지만 우리가 쓸 수 있는 자원은 한정돼 있다”며 “정부의 (R&amp;amp;D 예산 삭감) 취지도 미래 원천 기술개발에 도전적이고 창의적인 연구를 하는 연구자들에게 더 많은 투자를 하자는 것”이라고 강조했다.그는 “실제 내년 예산 편성 과정에서 미흡한 부분도 있었다”며 “과학기술 연구 현장의 의견이 충분히 반영되지 않았다는 지적은 매우 안타깝게 생각한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘덜덜’ 추위 유독 심하게 타는 당신…혹시 ‘갑상선’ 이상?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122193517/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122193517/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122193512.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 일교차가 클 때 감기 몸살로 오인하기 쉬운 갑상선 질환이 있다. 우리 몸이 필요로 하는 만큼의 갑상선 호르몬을 만들어 내지 못하는 ‘갑상선 기능 저하증(갑상샘 저하증)’이다. 유독 추위를 심하게 탄다면 갑상선에 이상이 생긴 것은 아닌지 의심해볼 필요가 있다.15일 의료계에 따르면 갑상선은 목 앞쪽 한가운데에 있는 나비 모양의 작은 기관이다. 갑상선에서는 만들어지는 갑상선 호르몬은 혈관으로 분비되고 혈액과 함께 몸 전체를 순환하면서 우리 몸이 원활하게 기능하도록 도와준다. 갑상선 호르몬 분비가 부족해지면 몸의 대사 속도가 떨어져 체온이 낮아지고 기초대사율이 감소해 추위에 약해진다. 갑상선 기능 저하증의 가장 흔한 원인은 만성 자가면역성 갑상선염(하시모토 갑상선염)이다. 요오드 결핍, 암 또는 결절로 갑상선 제거 수술을 받은 경우, 두경부암으로 경부 방사선 조사를 받은 경우, 갑상선 항진증으로 방사성 요오드 치료를 받은 경우 등에도 발생할 수 있다. 갑상선 기능 저하증은 증상이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JBL, 지스타 2023서 ‘퀀텀’ 시리즈 체험 부스 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122193867/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122193867/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T15:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122193833.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하만 인터내셔널은 JBL 브랜드가 국제게임전시회 ‘지스타 2023’에서 게이밍 제품군인 ‘퀀텀’ 시리즈 체험 기회를 제공한다고 15일 밝혔다.  퀀텀 시리즈는 JBL의 독자적인 알고리즘이 적용된 퀀텀 입체 음향으로 게이머들과 크리에이터들에게 높은 몰임감의 음향을 제공한다. 유무선 헤드셋과 이어폰, 스피커, 마이크에 이르는 제품군을 구축해 소비자의 다양한 수요를 충족시키고 있다.  JBL은 오는 16~19일 부산 벡스코에서 열리는 지스타 관람객들에게 퀀텀 시리즈 제품 체험과 사운드 경험 기회를 제공하기 위해 부스를 운영하고 다양한 이벤트를 진행한다.  먼저 JBL은 넷마블과의 파트너십을 통해 퀀텀 시리즈 체험의 기회를 넓힌다. 전시 기간 넷마블 부스의 ‘일곱 개의 대죄: 오리진’ 신규 게임 체험존에서는 JBL 퀀텀 시리즈의 무선 게이밍 헤드셋을 통해 게임을 즐길 수 있다. JBL 퀀텀 부스에서는 무선 게이밍 헤드셋으로 넷마블의 다양한 게임 트레일러 영상을 감상할 수 있다.  JBL 퀀텀 부스는 ‘퀀텀 서라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]필러시술로 한 듯 안한 듯 자연스럽게 목주름 지워내기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186974/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186974/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122187024.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;철저한 자기관리로 20여년간 톱모델로 꾸준히 활동 중인 한혜진이 얼마 전 개인 방송을 통해 자기 전에 매일 진행하는 목관리 루틴을 소개해 화제가 됐다. 영상에서 한혜진은 목도 얼굴이고 얼마나 유수분을 잘 공급하는가에 따라 주름을 예방할 수 있다며 얼굴을 비롯해 목에도 팩을 발라 수분을 보충하는 모습을 공개했다.그럼 유독 목에 주름이 잘 생기는 이유는 무엇일까? 목은 피부가 얇고 피하지방이 적어 건조해지기 쉬운 반면 움직임도 많아 주름이 생기기 좋은 조건을 지녔기 때문이다. 목주름은 크게 가로주름과 세로주름으로 구분할 수 있는데 가로주름은 근육의 운동 방향에 따라 생기며 세로주름은 노화로 인해 탄성섬유가 감소하면서 피부탄력이 저하돼 발생한다. 특히 최근에는 스마트 기기의 사용으로 장시간 목을 구부리는 일이 많아 20대 젊은 층에서도 가로 목주름이 생기는 경우를 흔히 볼 수 있다. 목주름은 쉽게 생길 뿐 아니라 한 번 생기면 자연 개선이 어려워 생기기 전 꾸준히 관리하는 것이 최선이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>㈜아이디이노랩, 생성형AI 기반  감성·경험 데이터 서비스 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195017/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>㈜아이디이노랩은 자사의 감성·경험 기반의 소비자 분석 서비스인 &apos;아이노유_AI&apos;(i know you_AI)에 생성형 AI(chatGPT)를 연동하는 프롬프트 엔지니어링 기술을 기반으로 구매 관점의 소비 시나리오를 만드는 서비스를 개발했다고 15일 밝혔다.   최근 핫이슈인 챗GPT 기반의 프롬프트 엔지니어링 기술을 활용해 보유중인 페르소나 프로파일링 데이터의 활용가치를 향상시켰다는 설명이다.   현재 아이디이노랩은 페르소나 기반의 감성·경험 데이터와 생성형 AI를 활용해 &apos;아이노유_AI&apos;(i know you_AI)를 △신제품·서비스 개발  △마케팅/영업  △정부사업 또는 투자사업제안서 등을 제공할 수 있는 기능을 탑재한 비즈니스 전략 서비스로 고도화 시키고 있다.동아닷컴 최용석 기자 duck8@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 고지혈증 치료제 &apos;티지페논정&apos; 처방 점유율 1위 올라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195061/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122195040.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 15일 고지혈증 치료제 ‘티지페논정(페노피브레이트콜린)‘이 의약품 시장 조사기관 유비스트 기준 10월 해당 시장에서 1위를 차지했다고 밝혔다.  유비스트에 따르면 10월 기준 티지페논정이 전월 대비 6% 성장한 12.6억 원을 기록하며 2017년 출시 후 처음으로 1위를 차지했다.  티지페논정은 대원제약이 세계 최초로 개발한 정제 형태의 페노피브레이트콜린 제제다. 대원제약은 위장관이 아닌 소장에서 약물이 용출되도록 해 체내 흡수율을 높였다. 기존 제제들은 체내 흡수율을 높이기 위해 반드시 식후 복용해야 했지만 티지페논정은 식사와 무관하게 복용이 가능하며, 제제 크기도 고지혈증 치료제 중 가장 작아 복약 편의성 개선도 기대할 수 있다.  출시 첫해인 2017년 40억 원의 처방액을 기록한 티지페논정은 2018년 68억 원, 2019년 84억 원, 2020년 94억 원, 2021년 114억 원, 2022년 134억 원으로 연평균 성장률 27.3%를 달성하며 가파르게 성장했다. 2023년 연간 처방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 中 메헤코와 MOU 체결… 중국 수출 활성화될 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195607/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122195585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 15일 중국 의약품 수출입 전문기업 메헤코 인터내셔널(이하 메헤코)과 포괄적 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다. 업무협약은 지난 6일 중국 상하이에서 열린 제6회 중국 국제수입박람회에서 체결됐다.  메헤코는 의약품 수출입을 전문으로 하는 중국 내 첫 기업이다. 중국 내외 60개 이상 대형 의료 그룹과 협력 관계를 맺고 있으며 2만 개 이상 의료 기관에 의약품·의료기기 등 다양한 제품 분야에 대한 통합 솔루션을 제공 중이다.  대웅제약은 이번 업무협약으로 자체 개발 신약을 포함, 글로벌 경쟁력을 갖춘 전체 품목들에 대한 중국 수출을 본격적으로 타진할 수 있게 됐다.  대웅-메헤코 협약 체결식이 열린 국제수입박람회(CIIE)는 5일 중국 상하이에서 막을 올렸다. 6회째인 중국 국제수입박람회(CIIE)는 다양한 제품의 ‘수입’을 장려하는 차원에서 기획된 중국의 국가 차원 박람회다. 이번 박람회에는 150여 개국에서 3400여 개 기업이 참가했으며, 우리나라에선 총 212개 기업이 참여했다. 국내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울도심 옥상에 온실이… 한국기계硏, 작물재배 가능한 옥상온실 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122196024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122196024/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196023.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국기계연구원이 액티브 에너지 교환기술로 서울 성동구 건물 옥상에 200㎡ 규모의 옥상 온실을 구축했다고 15일 밝혔다.액티브 에너지 교환기술이란 건물의 에너지와 온실 에너지를 통합 제어하며, 열과 이산화탄소를 교환하는 기술이다. 이는 건물에서 버려지는 열과 이산화탄소로 온실 환경을 최적화하는 데 기여한다. 구체적으로는 냉·난방 에너지 20% 절감, 온실가스 30% 감축, 작물 생산성 20% 증가 등의 효과를 기대할 수 있다.해당 기술로 구현된 건물 일체형 옥상 온실은 작물 재배지로 쓰일 수 있다. 도시의 유휴공간인 옥상을 활용하며, 도심 속 산지인 만큼 소비처와의 거리가 줄어 수송 및 저장 과정에서 발생하는 콜드체인 손실을 감소시킬 수 있다는 장점이 있다.연구진은 옥상 온실의 건물 에너지 절감 효과를 높이기 위해 외부 기상 조건에 따라 냉·난방, LED, 양액 공급 등 각종 시스템을 통합 제어할 수 있는 ‘맞춤형 스마트팜 솔루션’을 단독 개발하기도 했다. 향후 옥상 온실에서 해당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블레이드&amp;소울, 랭킹 이벤트 ‘소울 아레나 차원귀환’ 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122196356/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122196356/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T17:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196218.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 MMORPG ‘블레이드&amp;amp;소울’이 랭킹 이벤트 ‘소울 아레나 차원귀환’을 진행한다고 15일 밝혔다.  소울 아레나는 지정된 보스를 공략하고 순위에 따른 보상을 획득하는 이벤트다. 이용자는 12월 13일까지 게임 내 중부 상업지구와 주법사에 있는 시공석을 조작해 ‘소양산’, ‘아가’ 등 두 가지 보스를 만날 수 있다.  이용자는 4성 소양산을 공략해 공격력, 방어력 등을 올려주는 버프를 획득할 수 있으며 아가를 처치해 랭킹 경쟁에 참여할 수 있다. 높은 난이도로 공략하면 더 높은 순위에 등록할 수 있다.  이벤트에 참여한 모든 이용자는 ‘투혼의 증표’를 보상으로 받을 수 있으며 순위에 따라 ‘투지의 증표’도 얻을 수 있다. 투혼의 증표는 신규 의상 ‘도전자’, 투지의 증표는 ‘사황’ 별호 획득에 필요한 내단으로 교환할 수 있다. 직업별로 1~10위에 등재된 이용자는 특별 별호 획득이 가능하다.  이외에 블레이드&amp;amp;소울은 오는 12월 13일까지 ▲파워 업! 겨울맞이 PC방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 슈퍼컴 12대 이탈리아와 공동 7위…성능은 세계 9위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122196649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122196649/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196596.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 슈퍼컴퓨터가 국가별 보유 대수 순위에서 총 12대로 이탈리아와 함께 공동 7위, 성능 기준으로는 총합 151.3페타플롭스(PFlops)로 9위를 기록했다.  한국과학기술정보연구원(KISTI)은 지난 13일 슈퍼컴퓨팅 컨퍼런스(이하, SC 2023)에서 발표된 세계 슈퍼컴퓨터 순위 Top500서 이 같은 성적을 거뒀다고 15일 밝혔다.  우리나라는 이번에 세종(Naver, 22위), Olaf(IBS, 496위) 등이 Top500 리스트에 새롭게 등재됐다.  또 기존 등재된 삼성종합기술원의 SSC-21(28위)과 SSC-21 Scalable Module(429위), 기상청의 구루(GURU)(47위)와 마루(MARU)(48위), SKT의 타이탄(Titan)(59위), KT의 KT DGX SuperPOD(72위), 광주과학기술원(GIST)의 Dream-AI(244위)의 순위가 각각 변동됐다.  KISTI의 슈퍼컴퓨터 5호기 누리온의 연산 속도는 25.7페타플롭스(PFlops)로 61위에 기록됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 슈퍼컴퓨터 보유대수 세계 7위… 성능은 9위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122197065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122197065/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T17:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196596.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국의 슈퍼컴퓨터 인프라가 세계 10위권에 든다는 결과가 발표됐다. 13일(현지시간) 미국 콜로라도주의 ‘슈퍼컴퓨팅 컨퍼런스’에서 발표된 전 세계 슈퍼컴퓨터 순위 Top 500에 따르면 한국 슈퍼컴퓨터 보유대수는 세계에서 7위, 성능은 9위를 차지했다. 슈퍼컴퓨팅 컨퍼런스는 상반기(1~6월)와 하반기(7~12월)에 각각 독일과 미국에서 개최되며, 초당 연산 수를 기준으로 Top 500을 선정해 발표한다. 올해 하반기 컨퍼런스는 이달 12일 개막해 17일까지 열린다. 세계 1위를 차지한 곳은 미국 오크리지 국립연구소의 ‘프론티어’다. 지난해 6월부터 1위를 지키고 있는 프론티어의 실측 성능은 1.194 엑사플롭(EF)으로, 1초에 119경4000조 번 연산이 가능하다. 2위와 3위는 미국 아르곤 국립연구소의 ‘오로라’와 마이크로소프트 애저의 ‘이글’이 차지했다. Top 500 순위 중 성능 면에서는 미국이 53%, 일본이 9.5%, 중국이 5.8%를 차지해, 3개국이 전체 68.3%를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 주도 블록체인 서비스 개발 현황 공유 ‘블록체인 진흥주간’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122198717/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122198717/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122198669.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학기술정보통신부가 15일, 16일 ‘2023 블록체인 진흥주간’을 개최한다. 블록체인 진흥주간은 블록체인 기술의 가치를 알리고 정부의 다양한 사업 성과 및 정책 방향을 공유하는 행사다.   올해 6회를 맞이하는 2023 블록체인 진흥주간은 과학기술정보통신부가 주최하고 한국인터넷진흥원(KISA), 부산광역시, 정보통신산업진흥원(NIPA), 정보통신기획평가원(IITP)이 공동 주관한다. 올해는 ‘블록체인, 디지털 플랫폼에 신뢰를 더하다’라는 주제로 컨퍼런스, 학술대회, 세미나, 전시 등 다양한 부대행사가 열렸다.    발행·사용 과정에 신뢰성 보장 ‘모바일 신분증’  첫날 열린 컨퍼런스에서는 정부의 블록체인 산업 과제를 수행하는 기업 및 기관 관계자가 현재 수행하는 과제와 그간 진행된 내용에 대해 공유했다.   박범수 행정안전부 사무관은 모바일 공무원증, 운전면허증, 모바일 주민등록증 등 모바일 신분증의 개발 배경, 진행 상황, 과제 등을 공유했다. 그는 “정부는 디지털 사회를 도모하며 ‘지갑 없는 사회’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개조부터 구독까지…전기차 활용 범위 확대의 배경 ‘버츄얼 트윈·클라우드’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122199580/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122199580/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122199574.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내연기관의 시대가 서서히 저물면서 전기차 시대의 막이 열리고 있다. 이 가운데 전기차를 두고 소비자의 다양한 수요도 늘어나고 있다. 예컨대 오래 전 출시된 올드카 외관을 유지하면서도 그 속은 전기 모터와 배터리로 채운 개조 전기차를 원하는 경우 또는 값비싼 전기차를 구매하지 않고 필요한 만큼 사용하는 구독 서비스를 요청하는 경우다. 이 같은 수요를 충족하기 위해 버츄얼 트윈과 클라우드가 기반 기술로 쓰이면서 전기차의 활용범위가 확대되고 있다.  ‘버츄얼 트윈’ 기술로 1971년식 포르쉐 전기차로 탈바꿈  버츄얼 트윈은 가상 공간에 현실 속 사물의 쌍둥이를 만들어 시뮬레이션을 진행, 결과를 미리 예측하는 방식으로 더 나은 선택을 돕는다. 오스트리아 자동차 및 배터리 스타트업인 ‘크라이젤 일렉트릭(Kreisel Electric)’은 버츄얼 트윈 기술을 활용해 1971년형 EVEX 포르쉐910을 전기차로 개조하는 데 성공, 큰 주목을 받았다.  1971년식인 EVEX 포르쉐910를 전동식 슈퍼카로 개조하기 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MS, 구글-아마존과 ‘AI 칩’ 경쟁… 韓기업엔 위탁생산 ‘기회’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231116/122201114/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231116/122201114/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122201103.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“실리콘(반도체)부터 서비스까지 인공지능(AI)의 모든 것을 맞춤형으로 제공하겠다.” 마이크로소프트(MS)는 15일(현지 시간) 미국 시애틀 본사에서 열린 연례행사 ‘이그나이트’에서 자체 개발한 AI 반도체와 중앙처리장치(CPU)를 각각 공개하며 이같이 밝혔다. 미국 엔비디아가 압도적인 점유율을 차지하고 있는 글로벌 AI 반도체 시장에 구글과 아마존웹서비스(AWS)에 이어 MS까지 가세하는 것이다. 미국 빅테크(대형 첨단기술 기업)의 AI 반도체 개발 경쟁이 본격화하면서 대규모 생산 역량을 갖춘 삼성전자와 SK하이닉스 등 한국 기업도 수혜를 입을 것이라는 전망이 나오고 있다. MS가 이날 발표한 AI 반도체 ‘마이아’는 엔비디아의 그래픽처리장치(GPU)와 비슷한 역할을 한다. 오픈AI의 ‘챗GPT’나 MS의 ‘빙’ 등 생성형 AI의 밑바탕인 대규모 언어모델(LLM)을 학습시키고 실행하는 데이터센터 서버 구동을 위해 필수적인 반도체다. 이와 함께 MS는 영국 반도체 설계 기업 암(Ar</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체한 줄 알았는데”… 맹장염 의심되면 가까운 응급실로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200587/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196321.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 추운 요즘 직장인 김연화(가명·47) 씨는 갑자기 속이 더부룩하고 소화가 잘되지 않아 식사를 제대로 할 수 없었다. 이후 구역감과 설사를 동반하면서 아랫배가 심하게 아프기 시작했다. 겨울철에도 바이러스로 인해 식중독이 생길 수 있다는 말을 듣고 인근 병원을 향했는데 급성충수염(맹장염) 진단을 받았다. 충수는 대장이 시작되는 부위에 주머니 모양으로 연결된 소화기관을 말한다. 맹장 끄트머리에 자리하고 있는데 이곳에 염증이 일어나면 급성충수염이 발생한다.   한림대 강남성심병원 외과 김광용 교수는 “급성충수염은 단순히 체했다고 생각하고 치료 시기를 놓치는 경우도 많다”면서 “또 20, 30대 젊은 연령층에만 발생한다고 생각하기 쉽지만 실제 맹장염은 나이와 상관없이 발생한다”고 말했다. 김 교수의 도움말로 급성충수염의 오해와 진실을 풀어봤다.  ● 겨울에도 발생  복통-설사 땐 의심해야―겨울철 복통과 설사를 하면 급성충수염을 의심해야 되나.   “급성충수염은 해외 연구에 따르면 여름철에 10∼20% 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]‘재생의료의 꽃’ 줄기세포치료, 규제 완화를 기대하며</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200546/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200546/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196331.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 7월 ‘골수줄기세포주사’가 신의료기술로 인정받으면서 줄기세포치료를 받으러 진료실을 찾는 무릎관절염 환자들이 부쩍 늘었다. 환자들 가운데 어떤 환자는 줄기세포치료를 하러 일본에 다녀왔고, 또 다른 환자는 중국 칭다오를 다녀왔다고 한다.   이들이 병실을 떠나면서 무심코 던진 말 한마디가 오래도록 귓가에 맴돈다. “한국은 의료수준이 높고 주사실이 깨끗하게 잘 정돈되어 있는데, 일본은 치료실이 허접하고 지저분해요. 비싼 돈을 주고 왜 외국까지 가서 줄기세포치료를 해야 하는지 답답해요.”   2008년 줄기세포연구소를 세워 재생의학을 연구해온 장본인으로서 안타까움이 앞선다. 일본은 2014년부터 관련법을 정비해 자가골수든, 자가지방이든 줄기세포 배양과 치료에 대한 규제가 없다. 일본 내 줄기세포치료 해외 환자의 90% 이상이 한국인이고 시술 일정을 잡기 어려울 만큼 호황을 누리고 있다. 이는 역설적이지만 일부 병원에서는 환자 감염 방지와 청결을 담보하기 어렵다는 의미다.    한국은 단순히 농축 및 분리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈295〉쉬운 것부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200543/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196333.20.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“충남에 AI 산업 꽃 피우려면 정책 지원 절실”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200292/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200292/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196438.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)은 인간의 지적 활동 능력을 대체하는 시스템입니다. 충남의 친환경 모빌리티 제조업에 AI 융합기술을 도입한다면 설계시간 감축, 공정 최적화, 불량률 및 재고관리 비용 감소 등을 통해 생산성이 7% 이상 향상될 것으로 기대합니다.” 유재룡 충남도 산업경제실장(사진)은 충남 지역의 AI 산업 육성의 필요성을 이렇게 설명했다. 유 실장은 현실적인 AI 도입 어려움과 함께 이를 해결할 수 있는 방안까지 인터뷰를 통해 제시했다. 유 실장이 말하는 충남 지역 AI 융합기술 도입의 가장 큰 어려움은 지리적 위치다. 충남 기업들의 AI 도입 및 확산 필요성은 크지만, AI 기업들은 대부분 수도권에 있다. 그나마 충남에 있는 AI 기업들은 소규모 수준이다. 유 실장은 “충남 지역 제조업의 AI 솔루션 개발 및 보급 확산을 위해선 충남 지역 AI 기업의 역량 강화를 위한 정책 지원이 절실히 필요하다”고 강조했다. 지난해 5월 충남연구원 컨소시엄이 과학기술정보통신부와 정보통신산업진흥원이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도, 모빌리티 공정에 AI 투입… 불량률 줄고 생산성 7% 향상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200279/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196448.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 전 세계 제조업체들이 주목하는 것 중 하나가 사물인터넷(IoT), 스마트공장이다. 세계 경제의 저성장 흐름과 생산성 하락이 고착화하며 새로운 대안이 필요해지면서 각국이 스마트공장 설립에 나서고 있다. 독일의 자동차 부품 및 정밀기계 제조 기업인 보쉬는 2012년부터 독일 정부가 제조업 부흥전략으로 추진하고 있는 ‘인더스트리 4.0’에 따라 모든 장비의 디지털화 전략을 추진하고 있다. 인더스트리 4.0이 핵심 기술로 지목하는 것이 IoT와 인공지능(AI), 빅데이터, 로봇, 사이버물리시스템(CPS) 등이다. 미국 디트로이트 역시 2008년 금융위기 이후 유령도시로 불릴 정도로 침체했으나 AI와 자율주행 중심 첨단 도시로 변모하면서 최근 과거의 활기를 되찾고 있다. 자동차 기업 포드는 버려진 디트로이트의 미시간 중앙역을 전기·자율주행차 연구센터로 재건했다. 국내에서 ‘제조 공정의 AI화(化)’라는 세계적 추세에 발 맞추고 있는 곳이 충남도다. 충남의 친환경 모빌리티산업 인공지능융합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI-머신러닝-로봇… 기술이 배달의 미래 바꿀 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200240/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“사용자와 가게의 거리, 조리 시간, 배달 가능 라이더 수, 날씨 등 70개가 넘는 요인을 머신러닝과 인공지능(AI)으로 분석해 정확한 배달 시간을 예측하고자 합니다.” 15일 서울 강남구 그랜드인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 열린 ‘우아한 테크 콘퍼런스 2023’(우아콘). 이기호 우아한형제들 최고제품책임자(CPO)는 ‘배달의민족 프로덕트의 고민과 2023년 변화’를 주제로 한 키노트 세션에서 “많게는 1분에 8000건 이상의 주문이 몰려 높은 배달 퀄리티를 보장하는 것이 쉽지만은 않다”며 AI 분석 배경을 밝혔다. 우아콘은 우아한형제들의 고민과 기술적 성취, 노하우를 공유하는 기술 콘퍼런스다. 올해는 ‘배달 사이언스: 한 번의 배달을 위해 필요한 모든 기술들’을 주제로 열렸다. 우아콘은 2020년 시작해 올해 4회째를 맞았다. 특히 오프라인으로는 이번이 처음이다. 역대 최대 규모인 2만여 명이 사전 등록을 신청할 정도로 관심이 뜨거웠다. 추첨을 통해 초청받은 관람객은 1800명이었</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 자율주행 로봇, 포스코 제철소서 위험설비 점검 실증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200220/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200220/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196601.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG전자는 포스코 광양제철소 4열연공장 지하 전기실에서 실내외 자율주행 로봇(사진)을 활용한 무인 시설관리 실증 사업을 진행했다고 15일 밝혔다. 로봇이 축구장 2개 이상 면적의 지하 전기실에서 배수로 등 장애물을 피해 스스로 주행 가능한 경로를 찾고 순찰했다. 또 전력케이블, 변압기 등 전기실 곳곳에 있는 각종 설비의 작동 상태를 체크하고 점검 결과를 사내 관제실로 보내는 등 무인 시설관리 임무를 성공적으로 수행했다고 회사는 설명했다. LG전자는 고온·고압 전력 설비가 많은 제철소 지하 전기실의 환경을 고려해 로봇의 방열·냉각 성능을 높였다고 강조했다. 또 관제실 근무자가 필요시 원격 제어하도록 해 특수 환경에서도 로봇이 안정적으로 작동할 수 있도록 설계했다. 순찰, 배송 등 다양한 임무로 전환할 수 있는 점도 장점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, AI 활용한 보험분석 서비스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200185/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200185/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤이 인슈어테크 기업인 ‘보맵’과 협력해 패스(PASS) 앱 금융비서에서 보험 분석 서비스를 제공한다고 15일 밝혔다. 인슈어테크는 보험과 기술의 합성어로 데이터 분석과 인공지능(AI) 등의 정보기술(IT)을 활용해 기존 보험산업을 혁신하는 서비스다. 패스 금융비서는 SK텔레콤이 제공하는 마이데이터 서비스로 금융회사 및 공공기관 등에 흩어져 있는 개인의 금융정보를 한눈에 파악하고 관리할 수 있는 다양한 서비스를 제공한다. 고객이 패스 앱 하단의 금융비서로 접속해 ‘내 보험 보장 분석 서비스’를 선택하면 이용 가능하다. 본인이 가입한 보험을 모두 연결하면 더욱 정확한 분석 서비스를 받을 수 있다. 고객이 연결한 보험 관련 데이터를 기반으로 불필요한 보험을 줄이거나 반드시 필요한 보험을 AI로 분석해 제공한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어도비, 창작자 지원 위한 AI 기능 내놨다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200179/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어도비가 창작자를 지원하는 올인원(All-in-one) 애플리케이션인 ‘어도비 익스프레스’의 새로운 인공지능(AI) 구동 기능을 발표했다고 15일 밝혔다. 어도비는 △생성형 채우기 △텍스트를 템플릿으로 △번역 △드로잉 및 페인팅 등 혁신적인 AI 역량을 익스프레스 앱에 추가해 ‘모두를 위한 크리에이티브(Creativity for All)’의 새 시대를 가속화한다는 방침이다.  익스프레스 사용자는 ‘생성형 채우기’를 사용해 간단한 묘사만으로 이미지에 사물이나 사람을 쉽게 삽입하거나 제거 및 교체할 수 있다. ‘텍스트를 템플릿으로’ 기능을 사용하면 텍스트 설명만으로 편집 가능한 템플릿을 생성한다. 45개 언어를 선택할 수 있는 ‘번역’ 기능은 콘텐츠를 현지 언어로 변환하는 시간을 줄여준다. ‘드로잉 및 페인팅’에는 목탄, 연필, 수채화 텍스처의 50여 가지 다색 페인트 및 장식용 브러시가 추가됐다.  이 밖에 익스프레스는 기업 사용자가 클라우드를 통해 콘텐츠를 대규모로 제작, 협업할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 가상인간으로 영상 만드는 ‘AI 휴먼 스튜디오’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200177/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231115/122200177/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KT는 영상 및 음성 생성 인공지능(AI) 기술로 가상인간 동영상 콘텐츠 제작을 가능하게 해주는 ‘KT AI 휴먼 스튜디오’ 서비스를 출시했다고 15일 밝혔다. KT AI 휴먼 스튜디오는 복잡한 촬영이나 편집 과정 없이 생성형 AI 기술이 창조해낸 다양한 ‘AI 휴먼’ 모델과 보이스를 선택하고, 텍스트를 입력하는 것만으로 누구나 쉽고 빠르게 동영상 콘텐츠를 제작할 수 있는 웹 서비스다. KT의 AI 휴먼 모델은 모두 실존 인물이 아닌 이미지 생성 기술을 통해 만들어낸 가상의 캐릭터로, 초상권과 저작권 제약 없이 자유롭게 콘텐츠 제작에 활용할 수 있다.  KT는 회원 가입만 하면 무료로 6명의 AI 휴먼 캐릭터를 제공한다. 전문가를 위한 심플, 스탠더드, 프리미엄의 업그레이드 유료 요금제 3종은 이달 중 추가 출시될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>㈜비주얼신, 메타버스 콘텐츠 생성 플랫폼 ‘Glinda AIMI’로 CES 2024 혁신상 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122187082/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122187082/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122187028.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타버스 콘텐츠 생성 플랫폼 개발 기업 ㈜비주얼신(대표 홍준표)은 ‘Glinda AIMI’ 플랫폼 서비스가 ‘CES 2024 이노베이션 어워드’에서 웹3와 메타버스 기술(Web3 and Metaverse Technologies)부문 혁신상을 받았다고 밝혔다.    CES 혁신상은 매년 출품되는 제품 중에서 엄격한 심사를 통해 가장 창의적이고 기술성이 뛰어난 제품에 수여된다. 지난 11월 15일에 혁신상을 수상한 ‘Glinda AIMI’ 플랫폼 서비스는 ‘CES 2024 Eureka Park’에서 처음 선보일 예정이다.    ‘Glinda AIMI’는 자체 개발한 WebGPU 기반의 AI 기술과 인터렉티브 3D 콘텐츠 생성 기술이 통합된 메타버스 콘텐츠 생성 플랫폼이다. 사용자 친화적인 인터페이스와 AI기반 기술을 제공하여 숙련도에 관계없이 저비용으로 누구나 고품질의 대화형 메타버스 콘텐츠를 원활하게 만들 수 있도록 지원한다.   해당 플랫폼은 유저가 메타버스 콘텐츠 제작에 필요한 3D Model, Ima</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>