<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-04-25T00:10:10.694Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>존 리 前NASA 임원, 우주항공청 초대 임무본부장으로 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124622694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124622694/1</guid>
      <pubDate>2024-04-23T22:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124622693.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우주항공청의 초대 우주항공임무본부장에 존 리 전 미국 항공우주국(NASA) 고위임원(사진)이 내정된 것으로 확인됐다. NASA와 미국 백악관에서 총 30년가량 근무하며 주요 우주 프로그램을 관리해왔던 인물인 만큼 우주항공청의 연구개발(R&amp;amp;D)을 총괄하는 인물로 적격이라는 평가가 나온다.23일 정부와 대통령실 등에 따르면 우주항공청장, 임무본부장 등 주요 보직에 대한 인선안이 이르면 24일 발표될 예정이다. 초대 임무본부장으로 내정된 존 리 전 고위임원은 2021년까지 NASA 고다드 우주비행센터 수석 어드바이저로 근무하며 미국 우주 프로젝트의 운영과 관리를 이끈 인물이다.고다드 우주비행센터는 허블 우주 망원경 등 국가간 국제 협력을 주도하는 NASA의 주요 연구센터다. 정부가 과학 R&amp;amp;D 분야에서 ‘국제협력’을 강조한 만큼 이곳에서 주요 프로젝트를 이끌었던 존 리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] 내연기관 제조사와 전기차 제조사의 디자인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124622809/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124622809/1</guid>
      <pubDate>2024-04-23T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124622795.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 동력을 보충하는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 연재합니다.  기후위기와 모터 및 배터리 기술 발전이 맞물려 친환경 자동차 개발에 대한 요구가 거세지고 있습니다. 이에 테슬라를 비롯한 전기차 회사와 기존의 내연기관 자동차 제조사들이 앞다퉈 전기차 개발에 뛰어들었습니다. 그 결과, BMW와 벤츠, 폭스바겐 등 다수 제조사는 전기차 전용 서브 브랜드를 설립하고 전기차를 연이어 출시하고 있습니다.  내연기관 자동차 제조사들의 전기차 시장 진입은 여러모로 흥미로운 요소가 있습니다. ‘기존 내연기관 차 제조에 선도적인 기술을 지닌 제조사들이 과연 얼마나 우수한 품질의 전기차를 선보일 수 있을 것인지’, ‘자동차의 디자인은 내연기관 자동차 라인업 대비 어떤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NASA 고위임원 출신 존 리, 우주항공청 R&amp;D 총괄 맡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124623533/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124623533/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124623530.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우주항공청의 초대 우주항공임무본부장에 존 리 전 미국항공우주국(NASA) 고위임원(사진)이 내정된 것으로 확인됐다. NASA와 미국 백악관에서 총 30년가량 근무하며 주요 우주 프로그램을 관리해 왔던 인물인 만큼 우주항공청의 연구개발(R&amp;amp;D)을 총괄하는 인물로 적격이라는 평가가 나온다. 23일 정부와 대통령실 등에 따르면 우주항공청장, 임무본부장 등 주요 보직에 대한 인선안이 이르면 24일 발표될 예정이다. 초대 임무본부장으로 내정된 존 리 전 고위임원은 2021년까지 NASA 고다드 우주비행센터 수석어드바이저로 근무하며 미국 우주 프로젝트의 운영과 관리를 이끈 인물이다.  고다드 우주비행센터는 허블 우주 망원경 등 국가 간 국제 협력을 주도하는 NASA의 주요 연구센터다. 정부가 과학 R&amp;amp;D 분야에서 ‘국제 협력’을 강조한 만큼 이곳에서 주요 프로젝트를 이끌었던 존 리 전 고위임원을 높게 평가한 것으로 풀이된다.  임무본부장은 우주항공청의 R&amp;amp;D 기획 및 실행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 ‘280단대 V낸드’ 첫 양산… AI열풍 타고 층수 경쟁 치열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240423/124622914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240423/124622914/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124622901.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 업계 최초로 280단대 9세대 낸드플래시(낸드) 양산을 시작하며 치열한 ‘적층(積層) 경쟁’이 벌어지고 있다. SK하이닉스는 내년 300단대 낸드를 양산할 계획이다. 인공지능(AI) 열풍으로 기업용 솔리드스테이트드라이브(SSD) 등 대용량 저장장치 수요가 커지자, 메모리 반도체 가운데 D램 대비 상대적으로 회복 속도가 더뎠던 낸드 분야에서도 온기가 돌며 치열한 기술 경쟁이 본격화됐다. 23일 삼성전자는 280단대 ‘1Tb(테라비트) TLC 9세대 V(수직) 낸드’ 양산을 시작했다고 밝혔다. 업계 최소 크기 셀(Cell·데이터 저장공간)을 바탕으로 비트 밀도(단위 면적당 저장되는 비트의 수)를 이전 세대 대비 약 1.5배 늘렸다. 삼성전자의 9세대 V 낸드는 더블 스택 구조로 구현할 수 있는 최고 단수의 제품이다. 업계에서는 280단대 후반 적층에 성공한 것으로 보고 있다. 더블 스택은 낸드를 두 번에 나눠 제작한 뒤 결합하는 기술이다. 세 번에 나눠 생산하는 트리플 스택보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG가 보여주는 미래 모빌리티 청사진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240423/124622877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240423/124622877/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124618817.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;23일 서울 강남구 삼성동 코엑스에서 열린 ‘제37회 세계 전기자동차 학술대회 및 전시회(EVS37)’를 찾은 관람객들이 LG에너지솔루션 부스에서 전기차 배터리 관련 전시품을 관람하고 있다. LG는 26일까지 계속되는 이번 행사에 LG에너지솔루션, LG전자, LG디스플레이, LG이노텍 등 4개 계열사가 참가해 미래 모빌리티 사업의 청사진을 제시한다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우주굴기’ 속도내는 중국… 내일 톈궁에 7번째 우주인 보낸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240423/124622837/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240423/124622837/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124622823.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국이 25일 우주정거장 ‘톈궁’에 우주인 3명을 보낸다. 국제우주정거장(ISS) 퇴역이 5년여 앞으로 다가온 상황에서 중국은 톈궁 규모를 확대해 다른 나라 우주인까지 수용하겠다는 방침이다. 이에 더해 재사용발사체 개발에 속도를 내며 글로벌 우주 산업 전반에서 세(勢)를 확장해 가고 있다. 중국 유인우주국(CMSA)은 25일 오전 9시 주취안 위성발사센터에서 발사체 ‘창정 2F(Long March 2F)’를 발사할 계획이다. 창정 2F의 꼭대기에는 우주인 3명을 태울 우주선 ‘선저우 18호’가 있다. 우주인들은 발사 약 7시간 뒤인 25일 오후 4시경에 톈궁에 도달해 약 6개월간 체류하며 우주에서 할 수 있는 다양한 실험을 진행하게 된다. 중국이 톈궁에 우주인을 보내는 것은 이번이 7번째다. 현재 지구 저궤도를 돌고 있는 우주정거장은 미국, 러시아, 캐나다, 유럽, 일본이 공동으로 만든 ISS와 중국이 자체적으로 개발 및 운영하는 톈궁, 단 두 개뿐이다. 미국 정부가 중국의 ISS</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영양크림 바른듯… 고효능 인체줄기세포배양액으로 완성한 선크림</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613918/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613918/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602564.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강(대표 김호곤)의 고효능 인체줄기세포배양액 화장품 스템벨이 고기능성 선크림 ‘스템벨 셀 유브이 쉴드 리제너레이터’를 새롭게 출시했다. 스템벨은 자생력과 기미 집중 케어 효과로 뛰어난 종근당건강의 고효능 인체줄기세포배양액 화장품이다. 베스트셀러로 손꼽히는 ‘셀 에센스’와 ‘셀 크림’ ‘셀 앰플’은 출시 이후 판매 호조를 이루며 단숨에 브랜드 매출을 견인하는 대표 상품으로 자리매김했다. 그 덕분에 지난해 9월 이후 5개월 연속 브랜드 최대 매출 달성, 재구매율 30% 유지 및 자체 기록 경신 등 반응이 뜨겁다. 지난해 10월에는 한국소비자브랜드위원회가 주최하고 소비자포럼, 한국경제신문이 주관하는 ‘2023 올해의 브랜드 대상’ 바이오코스메틱 부문에서 최고 점수를 기록하며 대상을 수상했다. 이로써 브랜드의 안정성, 공신력, 서비스의 우수성 등을 모두 인정받으며 출시 1년 만에 K-바이오 뷰티를 대표하는 브랜드로 발돋움하고 있다. 이 기세를 몰아 2024년 4월 새롭게 출시한 신제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가정의 달, 사랑하는 사람에게 최고급 녹용을 선물하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613846/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602574.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;러시아 사슴 농장 중 최대 규모이자 100년 전통이 이어져 내려오는 아바이스크 농장의 겨울은 최대 영하 30도까지 내려갈 정도로 매섭다. 사슴들은 혹한을 버티면서 조직을 조밀화하게 만든다. 이 때문에 러시아산 녹용은 으뜸의 가치로 평가받는 ‘원용(元茸)’이라 불린다. 알타이산맥의 해발 2000m 청정 고산지대에서 척박하고 추운 환경을 이겨낸 사슴의 뿔이 바로 ‘구전녹용’의 주원료가 된다. 녹용은 끝부분부터 상대, 중대, 하대로 나뉘는데 부위에 따라 가치가 천양지차다. 특히 녹용의 상대보다 위에 위치한 분골과 팁은 사슴의 생장점이 몰려 있고 소량만 채취되는 부위여서 다른 부위에 비해 고가에 거래된다. 구전녹용은 녹용에서 가장 귀하고 고가인 분골과 팁까지 모두 함유돼 있다. 또 2022년 관세청 ‘나라별 녹용 수입 가격’ 자료에서 러시아산 녹용이 뉴질랜드산 녹용 대비 1㎏당 약 2.1배 높은 것으로 확인됐다. 러시아산 녹용이 원용이라 불리는 이유다. 편강한방연구소는 구전녹용의 주원료가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“급성 요로 폐색, 전립샘비대증 환자에겐 더 치명적… 유로리프트로 신속하게 치료를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613766/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613766/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602549.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 급격한 기온 차를 보이는 환절기에 접어들면서 응급실에 급성 요로 폐색 환자가 급격히 늘고 있다. 급성 요로 폐색이란 소변이 몸 밖으로 정상적으로 배출되지 못하고 갑작스럽게 막히는 증상을 말한다. 적절한 치료를 제때 받지 못하면 소변이 방광 안에 가득 차서 방광 조직이 늘어나게 되고 가득 찬 소변은 요관을 타고 역류해 신장 기능과 방광 기능을 저하시킬 수 있다. 특히 전립샘비대증 환자는 급성 요로 폐색에 더욱 취약한데 실제 국내 통계에 따르면 한 해에 전립샘비대증으로 진단받은 132만 명의 환자 중 약 34만 명이 요로 폐색을 경험했으며 고령일수록 그 발생 역시 급격하게 증가하는 것으로 알려져 있다. 요로 폐색이 발생됐다는 것은 전립샘비대증이 더욱 악화돼 빠른 치료가 필요한 단계까지 질환이 진행했음을 뜻한다. 일단 발생하게 되면 최종적인 치료를 진행하더라도 치료 경과에 영향을 끼치기 때문에 주의를 요한다. 실제로 최근 시행된 연구에 따르면 요로 폐색 발생 후 전립샘비대증 수술을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기침-가래로 고통받는 COPD… ‘칵테일 한방복합요법’으로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613706/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613706/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602557.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성폐쇄성폐질환(이하 COPD) 전문 병원 영동한의원의 김남선 박사는 5월 31일부터 6월 2일까지 일본 오사카 컨벤션센터에서 ‘폐 COPD 복합약물 치료제’인 K-심폐단, 김씨녹용영동탕을 사용해 폐 COPD를 완치한 케이스 임상 연구를 소개한다고 밝혔다.COPD와 K-심폐단 COPD WHO가 지정한 5대 만성질환 중 하나지만 고혈압, 당뇨 등 다른 만성질환에 비해 널리 알려져 있지 않다. 그러나 뚜렷하게 드러나는 증상이 없는 고혈압, 당뇨, 고지혈증 등과 다르게 COPD는 일상생활에 지장을 줄 정도로 불편 증상이 많다. 같은 거리를 걸어도 다른 사람에 비해 쉽게 숨이 차고 지속적으로 가래가 끓으며 기침이 나는 이러한 증상들이 점차 심해진다면 COPD를 의심해야 한다. 특히 오랜 기간 담배를 피웠거나 미세먼지가 많이 발생하는 주방, 공사장, 차량 정비소 등에서 오래 근무한 경우 COPD가 발생할 위험이 높다. 알레르기성비염, 천식, 축농증 등 알레르기 질환이 있다면 호흡기에 만성적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] “시력교정 후 각막이영양증 약물치료 성공” 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613637/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613637/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602715.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ “시력교정 후 각막이영양증 약물치료 성공” 강남 온누리스마일안과 김부기 원장과 전주 온누리안과병원 정영택 병원장은 레이저 시력교정 수술 후 예기치 않게 숨은 각막질환이 발현한 환자를 비수술적 약물치료로 시력 회복에 성공했다고 밝혔다. 임상 결과는 최근 안과 분야 SCI급 국제 학술지 JCRS에 논문으로 실렸다. 의료진은 수술 전 정밀 검사에서 정상 각막이었지만 수술 이후 각막상피바닥막 이영양증(EBMD)이 발생한 26안에 대해 단계적으로 맞춤형 약물치료를 시행했다. 그 결과 시각적, 굴절 결과에서 수술 후 일주일까지는 환자의 시력이 양호하지 않았지만 치료 1개월째 시력이 1.0 이상으로 유의하게 증가했다. 또한 3개월의 추적 관찰 동안 양호한 시력이 유지 관찰됐다. 환자의 81%에서 나안시력이 1.0 이상이었다. 수술 3개월이 경과한 시점에서 85%의 환자에서는 각막 이상 소견이 발견되지 않았고 일부에서 상피 혼탁 또는 각막 흉터 등이 관찰됐다. 치료 대상 모든 환자는 수술 전에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스케어 소식] ‘엘렉타 유니티’ 핵심기술, 신의료기술로 인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613487/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613487/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602700.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정밀 방사선 의학 분야를 선도하는 헬스케어 기업 엘렉타코리아(대표이사 권창섭)가 자기공명영상유도 방사선치료 시스템 ‘엘렉타 유니티’를 사용한 ‘방사선 조사 중 MR 영상 유도 기술’이 신의료기술평가에서 안전성 및 유효성을 인정받았다고 밝혔다. 신의료기술평가는 건강보험에 등재되지 않은 새로운 의료기술의 임상적 안전성 및 유효성을 체계적 문헌 고찰 방법론을 활용해 보편적인 진료에 사용할 수 있는지 확인하는 제도다. 엘렉타 유니티는 MRI(자기공명영상)와 LINAC(선형가속기)을 단일 플랫폼으로 결합한 방사선치료 시스템이다. 우수한 품질의 영상을 제공하는 1.5T(테슬라) MRI를 통해 치료 중 실시간으로 종양의 모양, 크기, 위치를 확인하고 7㎹의 최첨단 방사선치료 시스템으로 병변을 정확히 표적화해 주변 정상 조직의 방사선 노출을 줄이면서 정밀하게 치료할 수 있다. 종양의 움직임, 치료 경과에 따른 종양의 크기 등 치료에 영향을 미치는 변화 요소에 따라 방사선량 및 치료 계획을 조절할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“복통으로 병원갔는데 이상 없다면… 우울-불안-분노 등 감정이 원인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613395/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124613395/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602689.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘신체증상장애’는 뚜렷한 원인 없이 통증, 피로감, 소화불량, 어지럼증 등 신체적인 증상이 지속되는 질환이다. 신체증상으로 일상에 큰 지장을 받지만 원인을 찾기 위한 검사에서는 이상 소견을 보이지 않는 경우가 흔하다. 신체증상에만 초점을 맞추는 것이 이 장애의 특징이기에 환자들은 정신건강의학과 진료보다는 내과, 신경과, 마취통증의학과, 이비인후과 등 타과 진료만을 찾는 경우가 많다. 몸은 아픈데 병원에서는 이상이 없다고 하는 신체증상장애가 기분의 영향을 받고 특히 ‘불안과 분노’가 환자의 통증을 더 심각하게 만든다는 연구 결과가 나왔다. 분당서울대병원 정신건강의학과 박혜연 교수 연구팀(아주대 박범희 교수)이 신체증상장애 기전을 탐색하기 위해 신체증상장애 환자 74명과 건강한 대조군 45명을 대상으로 휴식 상태의 기능적 MRI 검사, 혈액검사, 임상심리학적 검사, 혈액 내 신경면역표지자, 임상증상 점수(신체증상, 우울, 불안, 분노, 감정 표현 장애) 등을 분석한 결과다. 신체증상장애</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“티눈 보이면 일단 내원”… 여기저기 옮는 사마귀일 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612883/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612883/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602663.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;등산이 취미인 박 씨(45세, 남)는 따뜻해진 봄철을 맞아 주말마다 근교로 등산을 가곤 했다. 어느 날 발바닥에 오돌토돌하며 하얀색 각질이 있는 딱딱한 것들이 생긴 것을 발견했다. 등산을 하다가 티눈이 생겼나 생각하고 손으로 긁는 등 대수롭지 않게 넘겼다. 며칠 후 비슷한 병변들이 두세 개 더 생기더니 손바닥까지 번지며 개수가 늘어나는 것을 확인한 후 병원을 찾았고 티눈이 아닌 사마귀라고 진단받았다. 바이러스성 피부질환인 사마귀는 사람유두종바이러스(HPV)가 피부 표면에 감염돼 발생하는 질환이다. 주로 손과 발에 발생하며 상대적으로 드물지만 두피나 얼굴, 몸통 등 전신 피부 어디에나 생길 수 있다. 대부분 1∼4㎜ 크기의 구진들이 표면이 거칠고 튀어나온 모양으로 발생하지만 위치에 따라 표면이 매끈하거나 두께가 납작할 수 있으며 색이 거뭇거뭇한 경우도 있다. 사마귀는 사람에서 사람으로 직접 접촉을 통해 전파되는 질환이지만 옷이나 수건, 신발 등 간접적으로 전염될 수 있어 주의가 필요하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나이 상관없이 폐렴 백신 접종은 필수” [홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612843/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602666.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐렴은 사망 원인 3, 4위를 차지할 정도로 무서운 병이다. 특히 노인이나 기저질환자는 폐렴에 걸릴 가능성이 크고 중증으로 발전하거나 폐렴으로 사망할 가능성도 있다. 폐렴은 호흡기(폐)가 병원체에 감염돼 염증이 발생하는 질환이다. 폐에 침투해 염증을 일으킬 수 있는 미생물은 바이러스, 세균, 곰팡이, 기생충 등 다양하다. 폐렴구균은 폐렴의 가장 흔한 원인균이다. 폐렴구균에 의한 감염은 폐렴은 물론 혈액 감염을 통한 균혈증이나 뇌척수막에 침투해 수막염과 같은 질환을 일으킬 수 있다. 건강보험심사평가원에 따르면 우리나라 50대 이상의 폐렴 환자는 2022년 기준 약 44만 명에 이른다. 폐렴구균 감염 발생과 사망률도 50세 이상에서 많이 증가했다. 폐렴은 증상이 저절로 사라지지 않는다. 기침, 진한 색의 가래, 발열이나 오한이 있고 식욕부진, 몸에 힘이 없는 증상이 발생할 수 있다. 속이 울렁거리고 설사, 가슴 통증을 느끼기도 한다. 폐렴이 중증인 경우 숨쉬기가 곤란하거나 의식이 흐려지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리 시대 최고 전문병원] 대구-경북 유일 화상병원, 대학병원급 인프라 갖춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612783/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612783/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602677.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《보건복지부는 2011년부터 전문적인 의료 서비스를 제공하는 중소병원을 전문병원으로 지정하고 있다. 환자들이 우수한 중소병원을 이용할 수 있도록 독려해 ‘대형 병원 쏠림’ 현상을 완화하기 위한 것이다. 제4기 1차 연도(2021∼2023년)에는 12개 질환, 7개 진료 과목을 대상으로 전문병원이 지정됐다. 12개 질환은 관절, 뇌혈관, 대장·항문, 심장, 수지 접합, 알코올, 유방, 척추, 화상, 주산기, 한방 중풍, 한방 척추이고 7개 진료 과목은 산부인과, 신경과, 소아청소년과, 안과, 이비인후과, 외과, 한방부인과다. 윤성환 대한전문병원협회 회장은 “복지부가 엄격한 기준을 적용해 전문병원을 지정하고 있다”라며 “실력 있는 병원들이 외부에 잘 알려져 환자들이 양질의 의료 서비스를 이용하고 대학병원 쏠림도 완화되기를 바란다”고 말했다. 본보는 국내 최고의 전문병원을 소개하는 시리즈를 시작한다. 첫 사례는 대학병원 이상의 의료 서비스를 제공하는 화상전문병원인 푸른병원이다.》푸른병원은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식] 전문 클리닉 5곳 운영… “노안-백내장 있다면 오세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612678/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612678/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602594.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세란병원 안과센터가 지난 2월 오픈해 본격 진료를 시작하고 근시 클리닉, 노안·백내장 클리닉, 녹내장 클리닉, 망막 클리닉, 전안부 클리닉 등 5개 전문 클리닉을 운영하고 있다. 세란병원은 안과센터 개소를 앞두고 김안과병원, 세브란스병원에서 우수한 전문의를 대거 영입했다. 김주연 안과센터장은 김안과병원의 망막병원 부센터장, 수련부장, IRB 위원·홍보자문위원 등을 맡은 바 있으며 망막, 백내장, 포도막이 전문 진료 분야다. 당뇨병은 대표적인 만성질환이다. 당뇨병을 처음 진단받으면 병원에서는 안과 검진을 의뢰한다. 당뇨병으로 인해 망막에 생기는 대표적인 질환인 ‘당뇨망막병증’을 초기에 진단하기 위해서다. 당뇨망막병증은 당뇨병을 오래 앓을수록 발생 확률이 높아진다. 녹내장, 황반변성과 함께 3대 실명 질환으로 꼽힌다. 망막은 오랜 기간 고혈당에 노출되면 손상을 입는다. 망막의 가느다란 혈관이 약해지면서 혈관 내 혈액 성분이 빠져나가 부종이 생기거나 망막에 지방 성분이 쌓인다. 망막 주변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세전류 활용한 ‘전자약’으로 우울증 치료 [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612637/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612637/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602597.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강보험심사평가원에 따르면 2022년 우리나라 우울증 치료 환자는 100만 명을 처음 넘어섰다. 최근 5년간 연평균 7.4%씩 증가했고 2018년과 비교하면 4년 새 33%나 늘었다. 우울증은 △우울한 기분 △흥미나 즐거움의 상실 △수면장애 △체중 변화 △정신운동 초조나 지연 △피로나 활력의 상실 △무가치함이나 과도한 죄책감 △사고력이나 집중력의 감소 △죽음에 대한 생각 등 중에서 증상 5가지 이상이 2주 이상 지속되면 의심해볼 수 있다. 최근 항우울제 위주의 우울증치료제 시장에 새로운 치료법이 등장했다. 와이브레인이 개발한 우울증 전자약 마인드스팀이다. 임상을 담당했던 박진영 용인세브란스병원 정신건강의학과 교수와 마인드스팀을 개발한 와이브레인의 이기원 대표에게 치료법의 원리를 들어봤다. 마인드스팀은 2mA의 미세 전류를 두피를 통해 대뇌피질까지 전달하는 치료법이다. 보통 우울증 환자들의 경우 전두엽 기능이 저하된 것으로 나타나는데 미세전류를 이용해 전두엽을 활성화시켜며 우울증 증상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년 남성 고민 ‘전립선비대증’… 치료 포기말고 비침습적 시술 선택을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612599/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602607.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립선비대증은 서구화된 식습관, 운동량 감소, 고령 인구 증가로 인해 국내에서도 점차 증가 추세에 있다. 전립선이 커지면서 요도가 눌리게 되는데 이 경우 소변이 잘 나오지 않고 방광 기능도 약해질 수 있다. 50세 이상 중년 남성 중 절반 이상이 경험하는 것이 전립선비대증이어서 관련 치료법을 찾는 이들도 많다. 만약 하루 평균 소변 횟수가 평소보다 2배 이상 증가하거나, 개운하지 않은 잔뇨감이 들거나, 뜸을 들여야 소변이 나오거나 참지 못해 옷에 누는 절박성 요실금 등을 겪고 있는 경우 전립선비대증을 의심하고 의료진을 만나보는 것이 좋다. 전립선은 요도를 둘러싸고 있는 남성의 생식기관으로 50세 이후부터 비대해질 가능성이 높다. 전립선이 요도를 감싸고 있으므로 비대해진 전립선에 의해 요도가 눌리게 되는데 이 경우 소변을 보는 것이 몹시 힘들어지곤 한다. 전립선비대증은 노화에 따라 발병 가능성이 점점 더 높아지는 것이 특징이다. 환자가 주로 겪는 증상은 소변을 자주 보는 것, 수면 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반강성고정술로 정상에 가까운 척추 하중 분배… 재수술 위험 낮춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612528/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124612528/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602579.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대부분 척추 환자는 수술을 주저하는 편이다. 주된 이유로 척추 수술로 인한 위험성과 신체적·경제적 부담, 수술 후 긴 회복 기간, 수술 후의 불확실성과 부작용 등이 있다. 특히 수술 후 부작용에 따른 재수술 가능성은 환자들이 가장 두려워하고 걱정하는 부분이다. 온라인 검색이나 지인의 경험 등 다양한 경로를 통해 최초 수술 후 3∼5년 경과 후에 수술한 마디의 인접 마디에 문제가 생겨 재수술을 받은 내용을 접하면 더욱 수술을 망설일 수밖에 없다. 서울 광혜병원에서는 환자들의 이러한 우려를 불식시키기 위해 비수술적 추간공확장술과 바이오플렉스를 활용한 반강성고정술 수술을 병행해 척추질환을 치료하고 있다. 특히 반강성고정술은 재수술 위험성을 현저하게 낮춘 것으로 최근 알려지며 많은 관심을 받고 있다. 이에 개발자인 박경우 대표원장을 통해 반강성고정술에 대해 심층적으로 알아봤다. ―기존의 강성고정술 대비 반강성고정술이란… . 기존의 강성고정술은 통상 사각 케이지를 사용하며 일자형의 티타늄 합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소세포폐암 신약 급여화해 환자 부담 덜어줘야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124611080/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124611080/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124612425.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 암 사망률 1위는 폐암이다. 2000년대 초반, 폐암 생존율이 10%에 그쳤던 데 비해 현재는 치료법이 발전하면서 30∼40%로 개선됐지만 위암, 대장암에 비하면 여전히 예후가 좋지 않다. 폐암은 형태와 크기에 따라 비소세포폐암과 소세포폐암으로 나눌 수 있다. 전체 폐암 환자 10명 중 8명은 비소세포폐암이다. 소세포폐암은 현미경으로 암세포를 관찰했을 때 세포의 크기가 작고 널리 퍼져 있는 폐암이다. 조기 발견이 어렵고 공격성이 높아 비소세포폐암보다 생존 기간이 훨씬 짧다. 소세포폐암은 수술보다는 항암 치료를 주된 치료로 한다. 연세암병원 종양내과 김혜련 교수를 만나 소세포폐암의 최신 치료법에 대해 자세히 물었다. －소세포폐암은 어떤 병인가? “작은 크기의 암세포가 폐에 퍼져 있는 질병이다. 우리 몸에는 돌연변이 유전자가 생겼을 때 수리해주는 수리공 같은 유전자가 있다. 소세포폐암은 이 수리공 유전자에도 돌연변이가 생긴 경우다. 전체 폐암 환자의 약 20∼30%가 소세포폐암 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[병원 탐방] “극심한 허리 통증 계속된다면 척추 내시경 수술 고려해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124610870/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240423/124610870/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124602537.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;척추질환은 수술을 꺼리는 환자들이 유독 많다. 수술하는 곳이 목, 허리와 같은 신체 주요 부위다 보니 전신마취 후 칼로 크게 절개·치료하는 데 부담이 있기 때문이다. 환자 입장에서는 절개 수술을 받은 뒤 겪게 될 후유증 역시 우려될 수밖에 없다.척추 수술 필요한데 방치하면 치료 어려워 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2021년 척추질환자 수는 1131만 명으로 전체 인구의 22%가 앓고 있는 것으로 나타났다. 이는 2011년 대비 2.7%나 상승한 수치로 전체 인구의 5명 중 1명은 척추질환으로 진료를 받은 경험이 있는 것으로 조사됐다. 평균 진단 연령은 2012년 41.8세에서 2021년 36.9세로 4.9세가 낮아졌으며 20∼30대 젊은 층에서 신규 환자 수가 가장 많은 것으로 나타났다. 2021년 척추 수술 평균연령은 60.5세로 2012년보다 5.4세 높아졌다. 척추질환은 더 이상 어떤 특정 연령층에 국한된 질환이 아닌 셈이다. 누구나 한 번쯤 경험하는 허리 통증은 현대인이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초대 우주항공청장 윤영빈·임무본부장 존 리 유력…오늘 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124626936/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124626936/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124626780.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘한국판 나사(NASA·미국항공우주국)’ 우주항공청(우주청)의 초대 청장으로 윤영빈 서울대 항공우주공학과 교수가 유력한 것으로 24일 알려졌다.  대통령실에 따르면 이날 오후 우주청장과 차장, 우주항공임무본부장 인사가 발표될 예정이다. 과학기술정보통신부 외청인 우주청은 오는 5월27일 개청한다.  윤 교수는 서울대 항공우주공학과에서 석사까지 마친 뒤 미시간대에서 항공우주공학과 박사 학위를 받았다. 1996년부터 서울대 항공우주공학과에서 학생들을 가르치고 있다.  우주청 연구개발(R&amp;amp;D)과 산업 육성을 총괄할 임무본부장에는 존 리 전 나사 고위임원이 유력하다.  그는 백악관과 나사에서 오래 근무한 미국계 한국인으로, 정부는 청장을 제외한 우주청 연구원직에 외국인 채용을 허용한 바 있다. 임무본부장은 대통령 수준인 연 2억5000만원 수준의 보수를 받는다.  함께 발표될 우주청 차장은 노경원 과기부 연구개발정책실장이 맡을 것으로 전해졌다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뚱뚱해” “그만 먹어” 부모의 잔소리…후유증 상상 초월</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629649/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124629563.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“그러다 돼지 될라”, “날씬한 게 좋아.”아이를 위한다는 마음에 무심코 던진 말이 엄청난 후유증을 낳을 수 있다. 부모로부터 체중에 관해 놀림이나 잔소리를 듣고 자란 자녀는 성인이 됐을 때 비만 여부에 관계없이 자신의 몸을 부정적으로 인식하게 될 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.영국 브리스톨 대학 의학자들의 연구에 따르면, 체중으로 인해 가족의 놀림을 받고 살을 빼라는 압력을 느낀 13세 어린이가 31세 성인이 됐을 때 내재화된 체중 낙인의 정도가 더 높은 것으로 나타났다. 내재화된 체중 낙인은 사람들이 비만이 아니거나 저체중임에도 불구하고 체중 때문에 매력이 덜하고, 유능하지 않으며, 자신의 가치가 떨어진다고 생각하게 만든다. 이는 섭식 장애 및 날씬해지고 싶은 욕구 증가와 관련이 있다.가디언이 전한 연구 결과에 따르면 부모와 가족, (학교에서의 체중 관련)괴롭힘과 미디어의 압력은 성인의 정신 건강에 강력하고 오래 지속되는 영향을 미치는 것으로 나타났다.연구자들은 브리스톨과 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 30년 마이크로바이옴 연구 실용화 나선 ‘럭스바이옴’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124628728/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124628728/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T10:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124628663.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마이크로바이옴 전문 기업인 럭스바이옴의 창업자는 김원용 중앙대 의과대학 교수다. 김원용 교수는 30여년간 마이크로바이옴을 연구하며 쌓은 SCI급 논문 190편과 특허 50건 이상의 성과를 실용화하기 위해 럭스바이옴을 설립했다. 올해 안으로 마이크로바이옴 기반의 신제품 2종 출시를 앞둔 김원용 럭스바이옴 대표를 만나 회사 설립 계기와 연구 분야 및 신제품 소개, 향후 계획에 관해 들어봤다.   “30여년간 쌓은 마이크로바이옴 연구 성과 바탕으로 세상에 기여할 제품 만들 것”   럭스바이옴은 마이크로바이옴을 연구하는 전문 기업이다. 마이크로바이옴은 인체에 서식하는 미생물의 유전정보 전체나 미생물 자체를 의미하며, 인간의 몸에 서식하며 공생하는 미생물인 마이크로바이오타와 게놈의 합성어다.   김원용 럭스바이옴 대표는 “의과대학 교수로 재직하며 마이크로바이옴을 전공으로 연구했다. 이 과정에서 마이크로바이옴이 불치병과 만성질환 치료에 높은 잠재적 가치를 지니고 있다는 사실을 알게 됐다. 마이크로바이옴은 차세대 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸려도 감별 어려운데 치사율 30%…‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’이란?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629402/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629402/2</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124629393.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 따듯해지면서 해외여행객이 증가하는 가운데, 최근 일본에서 발생이 증가하고 있는 ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군(Streptococcal Toxic Shock Syndrome, STSS)’의 국내 전파 우려가 커지고 있다. ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’초기 증상은 가볍지만, 순식간에 침습적으로 악화할 수 있다.   순천향대 부천병원 감염내과 박성희 교수는 “‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’은 A군 연쇄상구균(Group A Streptococcus)에 의해 발생하는 침습적 감염질환이다. 연쇄상구균의 독소로 인해 ‘염증성 사이토카인’이 체내에 분비되면서 심각한 염증반응을 일으켜 다발성 장기부전과 쇼크가 발생한다. 연쇄상구균은 보통 호흡기나 연조직 등에 가벼운 감염을 일으키는 균이지만, 괴사성 연조직염, 균혈증, 폐렴 등 침습적인 질환을 일으키기도 하며, 그중 최대 1/3이 ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’으로 진행한다. 특히 괴사성 근막염 환자 약 절반이 ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’으로 진행된다”고 설명했다.  A군 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양천구, 미숙아 대상 RSV 예방접종비 전면 지원 …전국 지자체 최초</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629922/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629922/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>재태(임신)기간 36주 미만의 미숙아 대상 예방접종비 전액 지원   서울특별시 양천구(구청장 이기재)는 미숙아의 질병에 따른 경제적 부담을 줄이고 건강증진을 도모하기 위해 전국 지자체 최초로 ‘미숙아 호흡기세포융합바이러스(이하 RSV) 예방접종비 지원에 관한 조례안(구청장 발의 법안)’을 제정했다고 24일 밝혔다.    조례안에 따르면, 지원 대상은 양천구에서 출생일 기준 임신 36주 미만으로 태어난 미숙아로, 부모 중 1명 이상이 신청일 기준 양천구에 6개월 이상 주민등록을 두고 거주해야 한다. 미숙아를 출생한 부모 등 신청인은 의료기관에서 RSV 예방접종(유행기간인 10월~3월 중 한달 간격 총 5회 권장)을 받은 후, 접종비로 납부한 본인부담금을 최종 접종일 다음날로부터 1년 이내 신청하면 지원금을 받을 수 있다.   RSV는 매년 겨울철 전국의 산후조리원을 중심으로 신생아 집단 감염을 일으키는 급성호흡기감염증이다. 증상으로 콧물, 재채기, 미열, 쌕쌕거림, 구토 등이 있으며, 심한 경우 모세기관지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초소형군집위성 1호기 정상 작동 확인…지상국과 교신 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124632415/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124632415/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124632376.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뉴질랜드에서 발사된 한국 최초의 ‘초소형군집위성 1호’가 발사 약 5시간이 지난 시점에서도 정상작동하고 있는 것으로 파악됐다.   과학기술정보통신부는 24일 오전 7시32분(현지시각 오전 10시32분) 뉴질랜드 마히아 발사장에서 발사되고, 오전 8시22분께 발사체와 정상적으로 분리된 초소형군집위성 1호가 정상 작동되고 있음을 확인했다고 밝혔다.  과기정통부는 초소형군집위성 1호가 11시57분께 대전 한국항공우주연구원 지상국을 통해 수신한 위성정보를 분석했다. 그 결과 태양전지판이 정상적으로 전개돼 안정적인 전력을 생산하는 등 위성 상태가 전반적으로 양호한 것으로 확인했다.  과기정통부는 오후 4시30분께 노르웨이 스발바르 지상국과의 교신 시 위성 송수신 상태를 확인해 초소형군집위성 1호의 정상작동 여부를 추가적으로 확인할 계획이다.  한편 총 11기로 구성되는 초소형군집위성은 한반도 및 주변 해역을 고빈도로 정밀 감시하고 국가안보 및 재난·재해에 신속히 대응하기 위해 지난 2020년부터 한국과학기술원(K</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥스트페이먼츠 “한국의 홍익인간 정신, 오픈AI 설립 이념과 판박이”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633073/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633073/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124633025.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 14일 미국 샌프란시스코 오픈AI 본사에서 난데없이 고조선 건국 이념인 ‘홍익인간’이 언급됐다. 오픈AI와의 협업 후보로 선정된 14개 국내 스타트업이 7분간 기술 발표를 하는 자리였다. ‘인간을 널리 이롭게 한다’는 홍익인간의 정신이 ‘인류 이익에 기여하는 인공지능을 개발한다’는 오픈AI의 설립 이념과 일맥상통한다는 주장이 오픈AI 측 심사위원과 투자사 관계자들의 흥미를 끌었다.  중소벤처기업부와 오픈AI의 글로벌 기업 협업 프로그램으로 진행된 이날 심사 결과 14개 후보 기업 중 10개 기업이 오픈AI와의 협업 기업으로 최종 선정됐다. ‘홍익인간’ 이야기를 꺼내며 주목받았던 넥스트페이먼츠도 그중 하나다.    넥스트페이먼츠는 소상공인을 위한 스마트 상점 솔루션을 개발하는 국내 리테일 테크 스타트업이다. 중소벤처기업부와 소상공인시장진흥공단의 스마트 상점 기술 보급 사업에 참여하며 수년간 소상공인들의 디지털 전환을 돕는 역할을 해왔다. 올해는 생성 AI 기술을 활용해 스마트 상점 솔루션에 AI 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, ‘대원헬스랩’ 브랜드 론칭… “고품질 제품 개발해 국민 건강 기여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633358/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633358/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124633347.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 24일 대대적인 변화를 알렸다. 기존 &apos;장대원&apos; 건강기능식품 브랜드는 새로운 이름인 &apos;대원헬스랩&apos;으로 바뀌게 된다.  새로운 브랜드는 프로바이오틱스 유산균을 시작으로, 다양한 제품 라인업을 통해 종합 건강기능식품 브랜드로 거듭난다는 방침이다.  유아부터 시니어까지를 고려하여 12개의 기능성 카테고리로 제품을 분류하였으며, 라벨 색상도 소비자들이 쉽게 구분할 수 있도록 달리했다.  이번 브랜드 론칭을 기념하여 30일까지 최대 60% 할인된 가격으로 제품을 구매할 수 있는 프로모션을 진행할 예정이며, 신규 회원에게는 최대 2만 원 쿠폰팩 혜택과 카카오플러스 친구 등록 시 5% 할인 쿠폰을 제공한다.  대원헬스랩 담당자는 &quot;우리는 소비자의 건강을 최우선으로 생각하여 안전하고 우수한 원료만을 엄선한다. 국민 건강 증진에 기여하기 위해 고품질 제품을 계속해서 출시할 것&quot;이라고 말했다.김상준 동아닷컴 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초대 우주항공청장 윤영빈 교수…본부장은 나사 출신 존 리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124633509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124633509/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124634301.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 한국판 나사(미국 항공우주국·NASA)로 불리는 우주항공청 초대 청장에 윤영빈 서울대 항공우주학과 교수가 24일 내정됐다. 우주항공 임무본부장에는 존 리 전 나사 본부장이 내정됐다. 성태윤 정책실장은 이날 오후 용산 대통령실 브리핑에서 “윤석열 대통령이 5월 27일 출범 예정인 우주항공청 초대 청장에 윤영빈 서울대 항공우주학과 교수를 내정했다”고 밝혔다.  윤 내정자는 서울대 항공우주신기술연구소장, 차세대 우주추진연구센터장 등을 재직하며 연구와 행정 분야 모두에서 다양한 경험 가지고 있다는 설명이다. 윤 내정자는 “우주항공청 설립은 우주항공인들의 숙원 사업이었다”며 “우주항공청 개청은 단순한 정부 조직 신설이 아닌 대한민국의 미래 열어가고자 하는 이번 정부의 담대한 도전이라고 생각한다. 초대 수장 맡게 된 저는 막중한 책임감을 느낀다”고 포부를 밝혔다. 우주항공청 임무본부장에는 존 리 전 나사 본부장 내정했다. 나사 프로젝트 관리자, 고다드 우주비행센터 위성통합관리본부장,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 우주항공청 초대 청장에 윤영빈 서울대 교수 내정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633914/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633914/2</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124633825.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 내달 27일 개청하는 우주항공청의 초대 청장에 윤영빈 서울대 항공우주공학과 교수를 내정했다.  성태윤 대통령실 정책실장은 24일 오후 용산 대통령실에서 브리핑을 통해 이 같은 인사를 발표했다.  윤 교수는 서울대 항공우주공학과를 졸업하고 동 대학원에서 석사 학위를 딴 뒤 미국 미시간대에서 항공우주공학과 박사 학위를 받았다. 액체로켓 최적 분사시스템, 로켓엔진연소기 등에 관한 연구를 해왔으며 차세대우주추진연구센터장을 맡았다. 나로호 개발, 한국형 발사체 개발, 달탐사 1단계 사업 등에 참여했다.   성 실장은 “우주 관련 이벤트가 있을 때마다 언론에서 1순위로 찾는 최고 연구자 중 한 명”이라며 “온화한 리더십을 바탕으로 항공청의 성공적 출범과 안착에 도움이 될 것으로 기대한다”고 평가했다.  1급 우주항공임무본부장에는 존 리 전 미국 항공우주국(NASA) 고위 임원이 임명됐다. 한국계 미국인 존 리는 2021년까지 29년 동안 미국 나사에서 일한 우주과학 전문가로, 고다드 우주비행센터 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 ‘펙수클루’, 1분기 처방 실적 57%↑… 3세대 위장약 성장 견인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634364/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634364/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124634102.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약 펙수클루가 국내 위식도역류질환 치료제 시장에서 가장 높은 성장률을 기록한 것으로 나타났다.  대웅제약은 대한민국 34호 신약 ‘펙수클루(성분명 펙수프라잔)’ 올해 1분기 처방액이 전년 동기 대비 57% 성장한 170억 원으로 집계됐다고 24일 밝혔다.  시장조사업체 유비스트에 따르면 위식도역류질환 치료제 처방액 상위 10개 제품 중 2세대 치료제에 해당하는 PPI(양성자 펌프 억제제)계열 7개 제품 처방 실적은 감소했지만 3세대 치료제인 P-CAB(칼륨 경쟁적 위산분비 억제제)계열 제품은 모두 성장세를 보였다. 이중 펙수클루는 처방액이 57% 늘어 P-CAB계열 시장 성장을 주도한 것으로 나타났다.  펙수클루는 대웅제약이 지난 2022년 7월 발매한 국산 신약이다. 지난달 기준 누적 처방액은 833억 원을 기록해 단기간에 블록버스터로 거듭났다. 발매 2년차에 위식도역류질환 치료제 시장 2위로 올라서면서 P-CAB계열 성장을 견인한다는 평가를 받는다.   실제로 펙수클루 출시 전·후 국내 P-CA</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타, 라마 3 LLM도 오픈소스로 공개··· &apos;시장 장악력 더 높아질 듯&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634427/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124634393.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타(前 페이스북)의 오픈소스 대형언어모델(LLM)인 라마(Llama)의 3세대 버전이 지난 18일(현지 시간) 출시됐다. 메타 라마는 2023년 2월에 처음으로 70억, 130억, 330억, 650억 개의 매개변수로 학습된 1세대 버전이 출시됐고, 23년 7월에 70억, 130억, 700억 개 매개변수로 구성된 라마 2세대 버전이 출시됐다. 3세대 버전은 라마 2와 마찬가지로 오픈소스로 제공되며, 상업적 이용도 가능하다.  메타 라마가 주목받는 이유는 누구나 무료로 이용할 수 있는 모델이라서다. 경쟁 기업인 구글의 제미나이(Gemini)도 무료 버전이 있지만, 고성능 버전은 월 19.99달러의 제미나이 어드벤스드를 써야 한다. 앤스로픽의 클로드 3 역시 소네트 모델만 무료고, 오퍼스 모델은 월 20달러 기본료에 토큰 입력 및 출력당 비용을 받는다. GPT 역시 GPT-4 등의 유료 서비스가 이미 절찬리에 쓰인다.   메타 역시 1세대 라마는 학계를 대상으로만 오픈소스로 공개했으나, 생태계 확보를 주요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 탤런트테크 기업 글로랑, 일본 TBS 홀딩스와 진단검사 SAAS 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636760/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636674.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 대표 AI 탤런트 테크 기업 글로랑이 TBS홀딩스와 지난 3월 말 계약을 체결했다고 밝혔다. 이번 계약은 글로랑이 개발한 온라인 심리진단검사 SaaS 플랫폼을 이용해 일본 내 학교에 지능·적성·재능·기질 검사를 납품하는 계약으로, 일본 현지 학생 최대 12만명을 대상으로 이루어질 예정이다.    TBS홀딩스는 1951년 라디오방송국으로 시작하여 현재 일본 최대 미디어 기업으로 성장goT으며, 지난 해 6월 일본의 교육 서비스 제공업체인 ‘YARUKI Switch Group’을 인수하며 본격적으로 교육 사업에 진출했다.   글로랑은 국내 1위 온라인 실시간 교육 플랫폼 “꾸그”의 운영사이며 매년 약 200만명을 진단하는 1위 심리진단검사 업체이기도 하다. 국내외 석학들이 개발한 학습, 심리, 진로 등 다양한 역량을 측정하는 100여종의 진단검사 IP 및 유관 데이터를 확보하고 있다.     두 기업이 지난 3월 온라인 심리진단검사 SAAS 개발 및 서비스 제공을 위한 계약을 체결함에 따라 일본  시장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아 최대 규모 ‘지놈센터’ 인천 송도국제도시에 들어선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636553/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636553/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T17:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124635951.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아시아 최대 규모의 ‘글로벌 지놈(Genom)센터’가 인천경제자유구역 송도국제도시에 들어선다.  인천경제자유구역청은 24일 송도국제도시 5공구에 들어설 마크로젠의 송도 글로벌 지놈센터(이하 센터)가 착공했다고 밝혔다.  센터는 서울 금천구에 위치한 마크로젠 지놈센터를 확장 이전하는 것으로 송도5공구 첨단산업클러스터에 연면적 약 1만8000㎡, 지하 2층, 지상 8층 규모로 2025년 하반기 완공 예정이다.   센터는 유전체 정보를 포함한 빅데이터와 인공지능(AI)을 결합해 헬스케어의 디지털 전환을 가속화하는 글로벌 유전체 빅데이터 허브 기능을 담당한다.  인천경제청은 마크로젠의 유전체 분석 연구시설이 송도 바이오클러스터의 바이오산업 구조 다변화에 크게 기여할 것으로 기대하고 있다.  김창훈 마크로젠 대표는 “송도 지놈센터 착공은 마크로젠이 세계적인 디지털 헬스케어기업으로 도약할 수 있는 발판이 될 것”이라며 “유전체 빅데이터와 AI 기술의 융합을 통해 개인별 정밀의학 실현에 기여하고 글로벌 시장에서의 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘촉촉·탱탱 ’ 피부 원하면…뜨거운 샤워와 헤어질 결심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637427/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T17:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637397.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;점점 더 뜨거워지는 햇볕에 꽃가루와 미세먼지까지. 피부 관리가 중요한 때다.   몇가지만 실천하면 피부 미용에 큰돈을 쓰지 않아도 된다.  피부과 전문의, 내과 전문의, 피부 병리학 전문의이자 100만 명 이상의 구독자를 거느린 미국의 유명 인플루언서 이기도 한  마미나 투레가노는 피부를 촉촉하고 탱탱하게 유지할 수는 다섯 가지 무료 팁을 최근 자신의 소셜 미디어에 공개했다. 일상생활에서 누구나 따라할 수 있다.   그는 샤워와 손과 몸을 씻는 방식이 피부 건강에 큰 영향을 미칠 수 있다고 설명했다.  첫째, 샤워는 짧게 하고 뜨거운 물을 피하라.   그는 따뜻하거나 미지근한 물로 샤워하도록 노력해야 한다고 말했다. 샤워하는 재미는 없겠지만 피부에는 확실히 더 좋다고 강조했다.  샤워 후에는 욕실 문을 닫아 습기를 가둬두는 것도 중요하다.  둘째, 샤워 직후 촉촉할 때 보습제를 피부에 바르라.  피부에서 수분이 달아나지 않도록 하는데 도움이 된다. 글리세린이나 히알루론산이 함유 된 보습제는 피부 표면의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초고령화사회 국민건강증진에 앞장” 한국건강산업협회 출범</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637703/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637701.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국건강산업협회는 23일 대전 유성구 한국한의학연구원에서 창립총회와 학술세미나를 열었다. 초대 회장에 선출된 윤제필 필한방병원장은 이날 “한국사회가 직면한 저출생·고령화 등 여러 사회구조적 문제들을 해결하는 핵심 과제 중 하나가 바로 건강산업을 적극 육성하고 고도화하는 것”이라며 “이를 위해선 체계화된 연구를 통한 기술개발, 유망 기업의 안정적 성장을 위한 정책적 지원 등이 필요하다”고 말했다. 이어 “협회가 책임감과 소명의식을 바탕으로 산(産)·학(學)·연(硏)·병(病)의 유기적 협력 및 정부기관과의 소통을 바탕으로 정책제안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-슬립테크 기업, 오픈AI와 손잡고 ‘AI 수면비서’ 내놓는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124637858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124637858/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637856.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 슬립테크(수면과 관련된 기술) 스타트업인 에이슬립이 ‘챗GPT의 아버지’ 샘 올트먼이 이끄는 오픈AI와 함께 인공지능(AI) 수면비서를 출시한다.24일 스타트업계에 따르면 에이슬립은 AI 수면비서 서비스 ‘슬립챗(가칭)’을 올해 4분기(10~12월) 중 챗GPT 스토어를 통해 출시할 예정이다. 에이슬립이 개발한 수면 데이터 측정 기술을 통해 수면의 문제점과 개선점을 분석, 챗GPT가 이를 사용자에게 안내하는 방식이다. 이동헌 에이슬립 대표는 “기존 기술이 개개인의 데이터를 AI가 추적하기만 했다면 새로운 슬립챗은 그 결과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 시대 현재와 미래 잇는다”… SK하이닉스, 차세대 AI 거점 ‘청주 팹(Fab)’에 5조 투자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124639890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124639890/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124639751.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK하이닉스가 충청북도 청주시 신규 공장(4공장)을 인공지능(AI) 인프라(Infra) 제품 생산거점으로 정하고 대규모 투자를 단행해 차세대 D램 생산능력을 확충하기로 했다. 급증하는 인공지능(AI) 반도체 수요에 선제 대응한다는 취지다.  SK하이닉스는 24일 이사회를 열고 청주시 소재 청주캠퍼스 4공장 내 신규 팹(Fab) M15X 건설에 약 5조3000억 원을 투자하기로 의결했다. 해당 신규 팹은 AI 제품 핵심인 HBM(고대역폭 메모리) 등 차세대 D램 생산기지로 운영된다.  신규 팹은 이달 말 착공에 들어가 내년 11월 준공 후 양산을 시작한다는 계획이다. 장비 투자도 순차적으로 진행할 예정이다. 장기적으로 M15X 가동을 위해 총 20조 원 이상 투자를 집행해 차세대 제품 생산능력을 확충한다는 방침이다.  SK하이닉스 관계자는 “경쟁력 근간인 국내 생산기지에 대한 투자 확대를 통해 국가경제 활성화에 기여하고 반도체 강국 대한민국의 위상을 끌어올릴 것”이라고 전했다.  업계에서는 AI 시대가 본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KESIA 시드팁스] 디써클, AI 기반 R&amp;D 플랫폼 ‘알앤디써클’로 전 세계 기업과 연구간 가교 꿈꾼다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124641776/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124641776/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124641745.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국초기투자기관협회(KESIA)는 중기부 주관 민간주도형 예비창업 지원 프로그램 ‘시드팁스(Seed TIPS)’의 주관 기관이다. 시드팁스는 민관 협력 창업 프로그램 TIPS의 이전 단계 지원 프로그램이다. 전문성을 갖춘 민간 운영사 7곳(인포뱅크, 프라이머 시즌 5, 앤틀러코리아, 소풍벤처스, 엔슬파트너스, 탭엔젤파트너스, 와이앤아처)이 스타트업의 창업팀 구성부터 시드 투자 유치까지 초기 단계 성장을 책임지고 지원한다.  기술 연구개발은 국가와 기업에 중요한 요소 중 하나다. 미래를 이끌어 갈 기술들이 개발되고 세상에 모습을 드러내야 경쟁력 확보와 경제에 긍정적인 영향을 준다. 전 세계적으로 주목받는 인공지능 기술 경쟁만 봐도 시대를 이끌 기술 개발이 얼마나 중요한지 잘 보여준다. 소프트웨어, 하드웨어 외에도 소재 융합, 제조 공법 등 여러 분야에 기술 혁신이 이뤄지는 것도 연구개발의 성과라 해도 과언이 아니다.  중요한 것은 기업들이 모든 기술 개발을 독자 수행하는 건 불가능에 가깝다는 점이다. 규모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG이노텍, 1분기 아이폰 부진에도 수익성 선방… 우호적인 환율·원가절감 영향</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642498/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124642479.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG이노텍이 올해 1분기 주요 제품 수요 약세에도 불구하고 실적 방어에 성공했다. 특히 실적에서 큰 비중을 차지하는 아이폰 판매 부진 영향으로 실적 악화가 예상됐지만 우호적인 환율 영향과 적극적인 원가절감 노력에 힘입어 수익성은 오히려 크게 개선된 실적을 거뒀다.  LG이노텍은 2024년 1분기 매출이 4조3336억 원, 영업이익은 1760억 원을 기록했다고 24일 밝혔다. 작년 1분기와 비교해 매출은 1% 감소했지만 영업이익은 21.1% 증가해 전반적인 수익성이 대폭 개선된 수치를 보였다.  LG이노텍 관계자는 “계절적 비수기와 글로벌 경기 침체에 따른 전방 IT 수요 약세에도 불구하고 고수익 프리미엄 제품 중심 공급과 적극적인 내부 원가개선 활동, 우호적이 원·달러 환율 등의 영향으로 수익성이 개선됐다”고 설명했다.  사업별로는 광학솔루션사업은 전년 동기 대비 1% 감소한 3조5142억 원의 매출을 기록했다. 계절적 비수기와 스마트폰 수요 약세에도 불구하고 고성능 카메라모듈 중심 공급으로 작년과 비슷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4공장이 끌고 에피스가 밀었다”… 삼성바이오로직스, 1분기 실적 ‘역대 최대’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642830/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T02:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124642823.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스가 글로벌 경기 침체를 극복하고 1분기 기준 역대 최대 실적을 기록했다. 작년 하반기 본격적으로 가동에 들어간 4공장과 삼성바이오에피스의 바이오시밀러 사업 확대가 실적을 견인했다.  삼성바이오로직스는 올해 1분기 연결기준 매출이 9469억 원, 영업이익은 2213억 원을 기록했다고 24일 공시를 통해 밝혔다. 전년 동기 대비 매출은 31% 증가했고 영업이익은 15% 늘었다. 영업이익 증가율이 매출 상승률에 미치지 못해 수익성 측면에서는 아쉬운 부분이 있지만 분기 기준 역대 최대 실적으로 준수한 성적표라는 평가다.   회사별로는 삼성바이오로직스의 경우 매출이 6695억 원으로 13% 늘어난 것으로 집계됐다. 4공장 전면 가동 효과가 실적으로 나타나고 있다. 영업이익은 2327억 원으로 작년 1분기와 비슷한 수준을 유지했다. 4공장 감가상각비 등 재무적 비용 증가로 성장이 제한됐다.   삼성바이오로직스 관계자는 “4공장 가동 본격화로 분기별 실적이 꾸준히 증가할 것으로 보고 있다”며 “연간 매</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환자 돌보다가 몸-마음 멍드는 요양보호사들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642193/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642193/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636747.8.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;거동이 불편한 노인의 식사와 세면 등을 돕는 요양보호사가 서비스직 근로자와 비교할 때 직장 내에서 원하지 않는 성적 관심을 경험할 확률이 약 10배 더 높은 것으로 나타났다.   중앙보훈병원 보훈의학연구소 민진령 부장 연구팀이 국제학술지 ‘헬스케어’ 최신호에 게재한 ‘요양보호사의 직장 폭력 경험: 사무직과 서비스직 근로자와의 비교 연구’에 따르면 요양보호사들은 직장 내에서 정신적 또는 신체적 폭력을 경험할 위험이 5∼10배 더 높았다. 연구팀은 지난해 6∼10월 서울 지역 요양보호사를 대상으로 실시한 설문조사와 국가 승인 통계인 ‘근로환경조사’ 자료를 활용해 분석을 했다.   요양보호사는 사무직 근로자와 비교할 때 정신적 또는 신체적 폭력을 경험할 위험이 각각 5배와 5.8배 높았다. 원하지 않는 성적 관심(8.1배)이나 성희롱(7.9배) 위험은 더 높았다. 서비스직 근로자와 비교할 때는 정신적 또는 신체적 폭력을 경험할 위험이 각각 7.5배와 6배 높았다. 또 원하지 않는 성적 관심(9.9배), 신체적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈316〉야식의 악순환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642180/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642180/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636753.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 청주 공장 5조 추가 투입… AI 수요 맞춰 HBM 반도체 선점 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641952/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK하이닉스가 인공지능(AI) 수요로 급성장하는 고대역폭메모리(HBM) 반도체 시장에서 선두 주자의 위상을 공고히 하기 위해 충북 청주에서 D램 팹 건설에 나선다. 앞서 낸드 생산기지로 착공했지만 반도체 경기 한파로 건설이 늦춰졌던 청주 ‘M15X’를 D램 팹으로 전환하기로 한 것이다. 당초 15조 원이었던 투자 금액도 20조 원으로 늘리며 공격적인 투자에 나섰다. SK하이닉스는 24일 이사회를 열고 청주 M15X를 D램 생산기지로 결정하고 팹 건설에 약 5조3000억 원을 투입하기로 결정했다고 밝혔다. 향후 장비 투자를 포함해 총 20조 원 이상의 투자를 집행하겠다는 방침이다. 이달 말부터 팹 건설 공사에 본격적으로 나서 2025년 11월 준공 후 양산을 시작할 계획이다. 앞서 SK하이닉스는 2022년 9월 청주에 M15X 건설 계획을 밝히고 다음 달 착공에 들어갔으나, 반도체 다운사이클(침체기)에 부딪히며 건설 진행이 미뤄지고 있었다. SK하이닉스의 이번 결정에는 빠르게 성장하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슈&amp;뷰스]불면증 치료-심리상담… AI 기반 ‘멘털 헬스케어’의 진화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641713/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637305.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대인에게 우울증은 ‘마음의 독감’이라고 불린다. 독감처럼 누구나 환절기에 한 번쯤 걸릴 수 있는 질병이라는 의미다. 특히 한국의 정신건강 문제는 국제사회에서도 우려하는 수준이다. 2022년 3월 하버드 인터내셔널 리뷰는 한국인 10명 중 4명이 우울, 불안, 알코올 의존증 등 정신건강의 질병을 가지고 있다고 보도하기도 했다. 인공지능(AI)의 발달은 ‘디지털 헬스’라는 새로운 산업의 성장 기회를 불러왔다. ‘멘털 헬스케어’에 대한 과학적 이해와 수용도가 높아지면서 관련 시장도 주목받고 있다. 이는 유니콘(기업 가치 1조 원 이상 비상장사) 기업에서 헬스케어가 차지하는 비율의 증가에서도 유추할 수 있다. 지난해 헬스케어와 생명과학 분야가 전체 유니콘의 10%를 차지했으며, 명상 애플리케이션(앱)으로 알려진 ‘캄(Calm)’은 2019년 디지털 멘털헬스 분야에서 첫 번째로 유니콘으로 등극했다. 국내 1호 디지털 치료제로 허가받은 에임메드의 ‘솜즈’는 인지행동 치료법을 기반으로 하는 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로봇개에 꽂힌 외국인 관람객들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641703/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637312.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 서울 강남구 삼성동 코엑스에서 열린 ‘한국전자제조산업전×오토모티브월드코리아’에서 외국인 관람객들이 자유롭게 움직이는 로봇개를 보면서 휴대전화로 촬영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 6월 WWDC서 AI전략 공개할 듯… 삼성과 AI폰 격돌 예고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641658/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641658/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636516.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 6월 자사의 연례 기술 콘퍼런스인 ‘세계개발자콘퍼런스(WWDC)’에서 새로운 AI 전략을 공개할 전망이다. 인공지능(AI) 분야에서 경쟁사 대비 뒤처졌다는 평가를 받는 애플이 인터넷 연결 없이도 AI 기능을 사용할 수 있는 ‘온디바이스 AI’ 전략을 통해 판 뒤집기를 시도할 것이라는 분석이 나온다. 하반기(7∼12월) AI 기능을 탑재한 신형 스마트폰 ‘아이폰16’이 출시되면 AI 폰 시장을 선점한 삼성전자와 격돌이 벌어질 것으로 전망된다. 24일 블룸버그에 따르면 애플 전문가인 마크 구먼 칼럼니스트는 “애플이 6월 개최하는 WWDC에서 새로운 AI 전략을 선보일 것”이라고 밝혔다. 그러면서 “애플의 차세대 혁신은 온디바이스 대규모 언어 모델(LLM)”이라며 “애플이 아직 AI에서 오픈AI나 구글을 쫓아가는 상황이라 성능에서 뒤처질 수는 있어도 (기기에) 기술을 구현하는 방식으로 ‘게임 체인저’가 될 수 있다”고 평가했다. 온디바이스의 핵심은 AI 성능이 얼마나 뛰어난지보다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK키파운드리, 개선된 0.13㎛ BCD 공정 제공… 차량용 전력반도체로 사업 변화 가속화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124631604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124631604/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124631555.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK키파운드리(대표 이동재)는 차량용 전력 반도체 설계 기업들이 고성능 차량용 반도체 제품을 설계할 수 있도록 개선된 0.13㎛ BCD 공정을 제공한다고 25일 밝혔다.   SK키파운드리의 개선된 0.13㎛ BCD 공정은 자동차 전자부품 신뢰성 평가 규정인 AEC-Q100의 Grade-0 인증을 충족해 최대 150℃까지의 사용 환경 온도를 견뎌야 하는 고성능·고신뢰성 차량용 반도체에 적합한 공정임을 인증 받았다.    이번 공정은 120V급까지의 고전압 소자 제공과 동시에 15KV 이상의 절연 기술을 구현해 전기차에 사용되는 BMS IC, Isolated gate driver IC, DC-DC IC, CAN/LIN transceiver IC 등 고전압·고신뢰성 제품의 설계를 가능하게 한다.    또한 고전압 BCD 공정에서 고밀도 플래시 메모리 IP 사용이 가능해 MCU 기능이 필요한 Motor Driver IC, LED driver IC, Sensor controller IC, Power Deliver</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>