<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-08-29T00:13:00.813Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>뇌에 넣은 초소형 칩, 생각을 글로 바꿔줘</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126716279/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126716279/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126711212.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생각을 글로 바꾸는 초소형 칩이 개발됐다. 연구가 고도화되면 의사 소통이 어려운 루게릭병이나 척수 손상 환자들을 도울 수 있을 것으로 기대된다. 스위스 로잔연방공대(EPFL) 연구진은 26일(현지 시간) 뇌 신호를 글로 옮기는 뇌-기계 인터페이스(BMI) 칩을 개발했다고 밝혔다. 연구 결과는 미국전기전자공학자협회(IEEE) 국제고체회로학회(ISSCC)에서 발표됐다. 칩 이름은 MiBMI로 ‘마이크로 뇌-기계 인터페이스’의 영어 약자다. 뇌-기계 인터페이스는 뇌와 기계를 연결해 생각만으로 컴퓨터 등을 조작하는 기술이다. 뇌가 몸에 전달하는 신호를 감지하고 해독하면 기계가 신호에 맞게 작동한다. 연구진은 이 칩을 활용해 뇌의 신호를 실시간으로 글로 변환하는 데 성공했다. 사람이 글자를 상상할 때 뇌에서 나오는 독특한 신호를 감지해 문자를 추적하는 원리다. 수많은 뇌 신호 중 글자에 해당하는 특정 신호만 추려내기 때문에 시스템의 전력 소모가 낮고 정확도는 높다고 연구진은 설명했다. MiB</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국민 절반이 ‘장기적 울분’ 상태”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240827/126716138/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240827/126716138/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126717176.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“취업 과정이 불공정한 것으로 보여 울분을 감출 수 없습니다.” 취업준비생 김모 씨(26)는 “최근 반년 이상 분노와 무기력감을 느끼고 있다”고 말했다. 취업 준비에 최선을 다했으나 번번이 입사시험에서 떨어진 것이 주 원인이라고 했다. 김 씨는 “자주 아무것도 하기 싫다는 생각을 하게 된다”고도 했다. 국민의 절반가량이 김 씨처럼 장기적 울분 상태에 놓여 있다는 조사 결과가 나왔다. 연령대로 살펴보면, 특히 30대가 강한 울분을 느끼는 것으로 나타났다.● 국민 절반 ‘장기적 울분 상태’ 유명순 서울대 보건대학원 교수 연구팀은 27일 성인 남녀 1024명을 대상으로 진행한 ‘한국인의 울분과 사회·심리적 웰빙 관리 방안 조사’ 결과를 공개했다. 조사 결과 응답자의 49.2%가 ‘장기적 울분 상태’에 놓여 있는 것으로 나타났다. 특히 심각한 수준의 울분을 겪는다는 응답자는 9.3%로 이 중 60%는 “자살 생각을 한 적이 있다”고 답했다. 심각한 울분을 느끼는 비율은 연령대별로 보면 30</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 새 변이 기승인데… 기존 백신만 755만회분 수입한 정부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240827/126716125/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240827/126716125/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126710582.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 새 변이가 세계적으로 기승을 부리고 있지만 한국은 최신 백신이 아닌 이전 변이용 백신을 사용하게 될 것으로 보인다. 이미 기존 백신을 750만 회분 이상 계약했고 수입하고 있기 때문이다. 미국식품의약국(FDA)은 22일(현지 시간) 코로나19 최신 변이 바이러스인 ‘KP.2’에 대응하는 화이자·바이오엔텍, 모더나의 메신저 리보핵산(mRNA) 백신을 각각 승인했다. 최근 한국을 포함해 세계적으로 KP.2와 ‘KP.3’ 변이가 확산하고 있다. 화이자와 모더나는 FDA의 요청에 따라 KP.2 변이에 효과가 있는 백신을 최근 개발했다. 빠른 백신 개발이 가능한 mRNA 백신의 장점을 활용한 것이다. FDA는 KP.2와 KP.3 변이가 유전적으로 거의 동일하기 때문에 새 백신이 두 변이 모두에 효과가 있을 것이라고 설명했다. 이에 따라 미국에서는 조만간 최신 백신인 KP.2 백신을 맞게 되지만 한국은 상황이 다르다. 한국은 미국 제약회사들과 기존 변이인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 퀄컴과 첫 합작… 차량용 D램 공급</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240827/126713090/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240827/126713090/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자가 퀄컴에 차량용 D램을 공급한다. 삼성은 이번 퀄컴과의 협력으로 2위에 머문 차량용 메모리 반도체 시장에서 1위로 도약하겠다는 전략이다. 삼성전자는 차량용 저전력 D램 LPDDR4X를 퀄컴의 프리미엄 차량용 솔루션 ‘스냅드래곤 디지털 섀시’에 공급한다고 27일 밝혔다. 퀄컴의 제품이 차량의 두뇌라면 삼성전자는 여기에 메모리를 공급하는 것이다. 삼성전자는 퀄컴과의 이번 협력으로 글로벌 완성차 및 자동차 부품 업체 등에 제품을 공급할 수 있게 됐다. 회사는 최대 32GB(기가바이트)의 LPDDR4X를 공급해 프리미엄 차량용 인포테인먼트(IVI) 시스템을 지원한다. IVI는 길 안내 등 운행뿐 아니라 각종 엔터테인먼트 요소를 사용자에게 제공한다. 삼성전자는 LPDDR4X가 차량용 반도체 품질 기준을 충족하며 영하 40도에서 영상 105도의 극한 환경에서도 안정적인 성능을 보인다고 밝혔다. 이번 협력은 삼성과 퀄컴의 첫 합작 사업이다. 퀄컴이라는 대형 차량용 반도체 솔루션 업체와의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 VR 투어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240827/126713065/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240827/126713065/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126716922.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;27일 오전 서울 중구 동대문디자인플라자(DDP)에서 열린 ‘코리아 핀테크 위크 2024’에서 네이버페이 관계자가 ‘부동산 가상현실(VR) 투어’ 서비스를 시연하고 있다. 이번 행사는 29일까지 계속된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 패럴림픽 선수단 5000명 전원에도 ‘AI 폰’ 제공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240827/126713058/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240827/126713058/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자는 2024 파리 패럴림픽 참가 선수 5000여 명 전원에게 갤럭시 AI가 탑재된 ‘갤럭시 Z 플립6 올림픽 에디션’을 제공하기로 했다. 삼성전자는 국제패럴림픽위원회(IPC) 공식 파트너로서 28일 개막하는 패럴림픽에 맞춰 모바일 혁신 기술을 지원하고 다양한 파트너십 활동을 펼칠 계획이다. 먼저 선수단 전원에게 ‘갤럭시 Z 플립6 올림픽 에디션’을 제공해 실시간 음성 통역을 지원할 계획이다. 또 카메라로 주변 환경을 인식하고 실시간 정보를 음성으로 제공해 주는 기능 등을 활용해 선수들 간 소통을 도울 예정이다. 대중교통 무료 이용권, 음료 무료 이용권, 5G(5세대) 이동통신 데이터 사용이 가능한 100GB 용량의 이심(eSIM)도 제공된다. 삼성전자는 홍보대사 ‘팀 삼성 갤럭시’ 선수단을 운영해 패럴림픽 정신과 감동을 전 세계에 전파할 계획이다. 패럴림픽 기간에 맞춰 ‘삼성 올림픽 체험관’도 운영한다. 파리 샹젤리제 거리와 마리니 광장에 설치한 체험관을 방문하면 다양한 ‘갤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 어지러움 느껴지면 물 마시고 휴식 취하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126705201/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126705201/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126696645.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장기간 전국 대부분 지역에 폭염특보가 발효되면서 온열질환자가 3100명에 육박했다. 24일 질병관리청(질병청)의 온열질환 응급실 감시체계 신고 현황에 따르면 지난 5월 20일부터 전날까지 신고된 온열질환자는 누적 3084명으로 집계됐다. 전날보다 22명 늘었다. 이는 질병청이 온열질환 감시체계를 시작한 2011년 이후 역대 두 번째로 많은 수준이다. 온열질환자가 가장 많이 발생한 해는 2018년(4526명)이다. 온열질환은 뜨거운 환경에 장시간 노출될 때 열로 발생하는 급성질환을 말한다. 비교적 가벼운 일사병부터 사망에 이를 수 있는 열사병까지 온열질환 종류는 다양하다. 순천향대 부천병원 응급의학과 김한빛 교수는 “더위에 노출되면 우리 몸 혈액 대부분은 체온을 떨어뜨리기 위해 피부로 이동한다”라며 “장시간 노출될수록 수분 손실이 발생하고 뇌로 가는 혈류량이 감소해 어지러움이나 의식 저하 등이 발생할 수 있다”고 말했다. 온열질환을 막기 위해서는 폭염주의보·경보 발령 시 가장 더운 낮</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리] 사포닌-비타민 가득 ‘열무’… 여름철 체력 보강에 제격</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696664/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696664/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126696655.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연한 열무의 싱그러운 맛을 볼 수 있는 계절이 왔다. 열무는 아삭아삭한 식감도 좋지만 비타민 A·C와 무기질, 섬유질이 풍부한 알칼리성 식품이라 건강에도 좋다. 싱싱한 열무 한 단으로 열무김치를 담가두면 한동안 반찬 걱정은 덜 수 있다. 열무에는 홍삼의 대표적인 성분으로 알려진 사포닌과 각종 비타민이 풍부해 피로 회복에 효과를 보인다. 아울러 여름철 더위로 지친 체력 보강과 땀과 함께 빠져나간 필수 무기질 보충에도 도움을 준다. 또한 열무에는 식이섬유와 비타민 A·C가 많아 약해진 면역력 강화에도 좋다. 특히 비타민 C는 혈액순환과 신진대사를 촉진해 외부로부터 들어오는 세균과 바이러스에 대한 저항력을 키워준다. 사포닌과 함께 열무에 가득한 이소티오시아네이트 성분은 혈관벽에 붙어서 혈관을 손상시키는 콜레스테롤과 중성지방을 제거하는 효과가 있다. 이와 더불어 혈관 노화를 억제해 고혈압, 고지혈증, 동맥경화 등 심혈관질환을 예방한다. 아울러 열무에 함유된 칼륨 성분은 혈관 내 나트륨을 외</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감기 걸리기 딱 좋은 요즘… 고용량 비타민C-D 한 번에 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696666/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696666/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126703865.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더위가 그치고 가을을 맞이한다는 처서가 지났음에도 늦더위가 사그라지지 않고 있다. 서울은 올해 118년 만에 가장 긴 연속 열대야 일수를 경신했다. 이상 기후가 이어지면서 곳곳에서 기침 소리가 들려온다. 긴 더위에 면역력이 약화해 감기에 걸리거나 차가운 에어컨 바람을 오래 쐬어 냉방병에 걸리는 등 그 원인도 다양하다. 설상가상으로 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 환자도 급증하고 있어 건강에 대한 불안감이 더해지고 있다. 버스와 지하철 등 대중교통을 이용하는 사람들은 다시 마스크를 착용하기 시작했다. 손을 자주 씻고 따뜻한 물을 자주 마시는 등 개인위생을 위한 수칙도 강조된다. 또한 건강을 유지하고 면역력을 증진하기 위해 건강기능식품을 찾는 사람이 늘고 있다. 휴온스의 ‘메리트C’ 등 고용량 비타민 제품도 주목받고 있다. 비타민 C는 섭취량에 따라 다양한 작용을 기대할 수 있다. 고용량 비타민 요법은 일일 영양성분 기준치 대비 높은 함량의 비타민을 먹는 것을 일컫는다. 비타민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배드민턴, 같이 할까요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696761/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696761/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126703737.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2024년 파리 올림픽에서 대한민국이 28년 만에 배드민턴 여자 단식 금메달을 획득했다. 그 주인공은 ‘배드민턴 황제’ 안세영으로 안 선수는 여자 단식 결승에서 중국의 허빙자오를 스트레이트 세트로 제압하며 대한민국에 귀중한 금메달을 안겼다. 이번 금메달은 대한민국 배드민턴 역사에 새로운 장을 열었다는 평가다. 배드민턴은 대한민국에서 인기 있는 생활 스포츠 중 하나지만 최근에는 MZ세대 사이에서 트렌디한 스포츠로 부상하고 있다. 안세영 선수의 활약과 더불어 힙한 전용 웨어, 지루하지 않은 게임 방식으로 운동 지속성을 높일 수 있다는 점이 배드민턴의 최대 장점으로 꼽히며 전 연령층의 인기를 끌고 있다. 지방 흡입 특화 의료기관 365mc 안양평촌점 권민성 대표원장의 도움말로 전성기를 맞은 배드민턴의 운동 효과와 주의할 점에 대해 알아봤다. 배드민턴은 1시간 게임으로 약 400∼600k㎈를 소모하는 고강도 전신 운동이다. 특히 셔틀콕을 주고받는 과정에서 쉼 없이 움직이며 인터벌 트레이닝</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 보라매병원, 내일 암 정복 특집 시민건강강좌 개최 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696815/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696815/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126703566.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 보라매병원, 내일 암 정복 특집 시민건강강좌 개최서울대병원운영 서울특별시보라매병원(병원장 이재협)이 내일(29일) 오후 3시 병원 4동 6층 대강당에서 위암을 주제로 외과 안혜성 교수의 ‘2024년 암 정복 특집 시민건강강좌’를 개최한다고 밝혔다. 2024년 암 정복 특집 시민건강강좌는 암정복 원년의 해를 맞아 보라매병원이 그동안 다져왔던 우수한 암 진료 역량을 시민들에게 제공해 시민들의 건강 증진에 기여하고자 주최했다. 강좌는 암 종별로 3월부터 시작해 12월까지 월 1회(총 10회) 열린다. △위암: 이상하게 속이 쓰리고 더부룩해요(8월) △암환자의 영양관리(9월) △유방암: 멍울이 만져져요(10월) △대장암: 변비와 설사가 반복돼요(11월) △대장암의 보조 항암치료 혹은 전이·재발성 완화 항암치료(12월) 순서로 진행하며 강의 후 질의응답 시간도 마련된다. 강좌는 사전 신청 없이 암에 대해 관심 있는 시민 누구나 무료로 참석할 수 있으며 직접 방문이 어려운 사람은 유튜브 채</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 나도 굽은 어깨?… 스트레칭으로 등 근육 긴장 풀어주세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696796/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696796/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126703143.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자세가 좋지 않으면 어깨가 안으로 움츠러지게 되고(라운드 숄더) 고개와 등도 함께 구부정하고 둥글게 말려 보인다. 굽은 어깨가 심해지면 외관뿐 아니라 목과 허리 건강에도 악영향을 준다. 어깨가 안으로 굽어 있는 상태가 지속되면 어깨가 움직일 수 있는 가동 범위를 제한시켜 어깨충돌증후군을 유발하며 전체적인 신체 균형이 무너진다. 방치하면 등이 점점 굽어져 목과 허리 디스크 위험이 더 커진다. 누웠을 때 바닥에 어깨가 닿지 않고 뜬다면 굽은 어깨일 가능성이 높다. 양팔을 머리 뒤로 올려서 목덜미를 양손으로 잡은 후 양쪽 팔꿈치가 어깨와 일직선이 되지 않고 양쪽 팔꿈치가 귀보다 앞으로 가 있으면 굽은 어깨가 진행된 상태라고 볼 수 있다. 이때는 등 근육을 키우면서 틈틈이 스트레칭을 하는 것이 중요하다. 굽은 등을 예방하려면 ‘뒤 근육’에 신경을 써야 한다. 등 근육이 약해지면 등이 굽고 거북목이 되기 쉽다. 평소 운동을 하지 않을수록 근육은 약해진다. 특히 등 근육은 일상생활에서 잘 사용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안면신경초종양’ 환자 보존 치료로 안면신경 기능 장기적 유지 가능해</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696841/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696841/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126702944.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 다기관 공동 연구를 통해 ‘안면신경초종양’ 환자를 장기 추적 관찰한 결과 안면신경 기능이 양호한 환자의 경우 보존적 치료로도 장기적으로 안면신경 기능을 유지할 수 있음을 확인했다고 21일 밝혔다. 이번 연구는 순천향대 부천병원을 비롯해 삼성서울병원, 서울대병원, 한양대 구리병원, 서울아산병원, 연세대 세브란스병원, 충남대병원, 가천대 길병원, 분당서울대병원, 대한안면신경학회 등 국내 9개 의료기관이 참여한 다기관 공동 연구를 통해 이뤄졌다. 안면신경초종은 두개골 내에 발생하는 희귀 종양으로 주요 증상은 무증상부터 안면신경 마비, 청력 및 전정 기능 장애 등 다양하다. 세계 유병률은 0.15∼0.8%로 추산된다. 진단 시 환자 증상과 중증도, 종양 위치와 크기 등에 따라 수술과 방사선치료, 보존적 치료 등이 고려되고 있다. 하지만 아직 최적의 치료 방침이 확립되지 않아 치료 후 환자 삶의 질 향상을 위한 연구가 지속적으로 진행되고 있다. 이에 공동 연구팀은 안면신경 기능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수술 중간에 마취 깰까봐 걱정하지 마세요 [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696833/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696833/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126696829.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의사가 수술할 때 환자에게 꼭 필요한 게 마취다. 그런데 마취 상태가 지나치게 깊으면 고령이나 심혈관질환 환자는 심장과 혈관에 무리가 생길 수 있다. 반대로 마취 상태가 지나치게 얕으면 수술 중 깨어나 환자에게 트라우마 등 정신적 문제가 발생할 수 있다. 이런 문제를 해결하기 위해 뇌파로 환자의 마취 상태를 측정하는 의료기기를 개발한 기업이 있다. 이번 따뜻한 의료기기 주인공은 그 주인공인 브레인유의 홍승균 대표다. ―브레인유는 어떤 기업인가. “브레인유는 생체 신호 중 뇌파를 기반으로 의료기기와 웨어러블 디바이스를 개발하는 기업이다. 특히 인공지능(AI)과 딥러닝, 빅데이터 등 4차 산업혁명 대표 기술을 적극 활용한 독자 알고리즘 기술로 뇌파 측정 및 분석 기능을 제공하고 있다.” ―수술 도중에 깨어난 경우 트라우마를 겪는 게 사실인가. “수술 도중에 깨어나는 현상(수술 중 각성)은 드물지만 실제로 누구에게도 발생할 수 있다. 전신마취 중 환자가 의식을 회복해 수술 과정을 보거나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추간공확장술-반강성고정술로 척추 치료의 새 지평 열어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696848/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696848/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126696845.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 광혜병원 박경우 대표원장은 척추질환 치료와 연구에 매진해온 자신의 인생 역정이 숙명의 끈으로 이어져 여기까지 이끈 것 같다고 얘기한다. 그 결과물이 척추 비수술에서 척추 수술까지 척추 토털 케어 시스템을 갖춘 30년 역사를 자랑하는 서울 광혜병원이다. 박 대표원장에게는 여러 수식어가 뒤따른다. 추간공확장술과 반강성고정술을 개발한 ‘척추 명의’, 척추 비수술에서 척추 수술까지 한·미·일 특허를 보유한 ‘특허 부자’, 누적 척추 수술 1만 건 및 누적 척추 비수술 3만 건을 기록한 ‘척추 장인’ 등…. 하지만 탄탄대로만 걸었을 것 같은 그도 지금이 있기까지 롤러코스터처럼 다양한 부침과 인생 굴곡을 겪은 것으로 알려졌다. 척추질환 치료와 연구에 모든 인생을 건 박 대표원장에게 고난의 순간들과 향후 계획에 대해 들어봤다. ―개원 전까지 삶은…. “부친이 수술 기법이 뛰어난 유명한 의사였다. 그 덕분에 유년기는 큰 어려움 없이 보낼 수 있었다. 그러나 부친의 국회의원 출마로 가세가 급격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼] 장애 유발하는 두경부암, 조기 발견하면 완치 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696720/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696720/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126702637.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두경부암은 흡연과 음주, 구내염, 노화, 바이러스 등 원인이 다양하며 발생 빈도가 늘고 있다. 먹고, 말하고, 마시는 공간에 발생하는 병으로 장애를 유발하기 쉽지만 진단과 추적 관찰이 쉬워 조기에 발견해 완치가 가능하다는 특징이 있다. 두경부암은 뇌암이나 안구암을 제외하고 머리와 목에 생기는 모든 암을 일컫는다. 두경부 안에 있는 각각의 조직(혀·코·후두·성대)에 발생하는 암의 빈도가 낮기 때문에 두경부라고 통칭한다. 두경부암은 암이 어디에 발생하든지 간에 점막이라는 똑같은 세포에서 발생하기 때문에 치료 방법, 병기, 수술 방법, 약물, 방사선치료 등이 공통적으로 이뤄진다는 특징이 있다. 두경부암은 매년 전체 암 발생 중 약 5% 정도 진단되고 있다. 두경부암을 부위에 따라 구강암, 후두암 등으로 세분하면 훨씬 낮은 비율을 보인다. 그러나 두경부암은 증가하는 추세이며 그중에서 특히 인두암과 구강암의 증가율이 높은 편이다. 모든 두경부암의 첫 번째 주요 인자는 술과 담배다. 특히 구강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식] “암 생존자가 암 환자 건강 회복 돕는다”… 복지 사각지대 암 환자에 동행 서비스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696692/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696692/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126696687.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국립암센터(원장 서홍관)는 암 생존자 창업 사회적기업 ‘㈜박피디와황배우’와 협력해 암 생존자의 일자리 창출과 암 환자 돌봄을 위한 병원 동행 서비스 ‘함께가는 병원’의 개소식을 지난 21일 국립암센터에서 개최했다고 밝혔다.  ‘2024 사회환경문제 해결 지원사업’에 선정된 함께가는 병원은 경기도사회적경제원으로부터 사업비를 지원받아 운영된다. 동행 매니저가 거동이 불편하거나 돌봄이 필요한 암 환자의 이동을 원활히 하고 내원 시 진료, 접수 및 약제 수령 등을 도와 환자에게 편의를 제공하는 서비스다. 그간 함께가는 병원은 암 생존자 병원 동행 매니저 양성을 위해 국립암센터의 전문가를 강사로 초빙해 전문 교육을 실시했다. 매니저 양성 교육을 받은 암 생존자 전문 인력은 암 환자에게 특화된 서비스를 제공한다. 서홍관 원장은 “암을 극복한 동행 매니저가 암을 겪고 있는 환자에게 서비스를 제공한다는 점에서 타 의료기관의 서비스와 차별화돼 있다”라며 “이번 사업으로 1인 가구와 복지 사각지대에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립선 치료약 부작용 우려… 유로리프트 시술로 반영구적 효과를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696735/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126696735/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126696726.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KOSIS 국가통계포털 자료에 따르면 2023년 기준 65세 이상 고령 인구가 940만 명을 넘겼고 머지않아 고령 인구 1000만의 시대가 온다. 전립선비대증은 50대 이상 남성에게 나타나는 질환으로 50대는 50% 정도, 70대 이상은 80% 이상 이 질환을 앓고 있다. 건강보험심사평가원 2023년 통계에 따르면 전립선비대증으로 진료를 받은 인원만 150만 명을 넘겼다. 전립선비대증은 노화가 되면서 전립선이 커져 요도를 압박해 각종 배뇨장애 증상을 일으키는 질환이다. 전립선비대증이 심한 통증을 유발하는 응급 질환은 아니지만 적정 치료 시기를 놓칠 경우 방광 기능, 신장 기능 손상 등 회복 불가능한 후유 장애가 남아 평생 소변 줄을 유지하거나 투석을 받는 경우도 생길 수 있으니 더욱 주의가 필요하다. 특히 50대 미만 환자보다 70대 이상 전립선비대증 환자는 급성 요폐가 생길 확률이 10배 이상 된다.전립선비대증 위험도 확인과 분류 방법 전립선비대증은 국제전립선증상점수(IPSS)에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강검진 결과지, 챗GPT는 쉽게 해석해 줄 수 있을까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126697108/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126697108/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126732851.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;병원에서 진료를 받거나 건강검진을 받은 후에는 검사 결과가 기록된 결과지를 받는다. 특히 건강검진 결과지에는 현재 나의 건강과 관련된 여러 가지 중요한 정보가 담겨 있다. 검사 결과지를 잘 해석할 수만 있다면 현재 자신의 건강 상태를 파악하고 이상 소견은 조기에 발견해 예방하거나 치료할 수 있다. 문제는 건강검진 결과지에 어려운 용어가 가득하다는 것이다. 의학적 지식이 없는 일반인은 결과지를 아무리 봐도 자기 몸 상태를 정확히 알기 어렵다. 그래서 최근에는 의료 분야에 특화된 AI(인공지능) 언어 모델을 통해 일반인도 쉽게 이해하도록 검사 결과를 해석해 주는 서비스를 제공하는 업체도 생겨났다. 그럼, 챗GPT는 건강검진 결과지를 알기 쉽게 해석해 줄 수 있을까? 평소 자신의 건강에 관심이 많고 챗GPT를 곧잘 이용하는 본보 박재명 기자의 건강검진 결과지 분석을 챗GPT에 맡겨보기로 했다. 먼저 챗GPT에 건강검진 결과지를 분석해 줄 수 있는지 물었다.건강검진 결과를 토대로 내 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노안 교정하려고 백내장 수술? 효과보다 부작용 클 수 있어 주의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126697004/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126697004/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126696993.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023년 건강보험심사평가원 자료에 따르면 백내장 수술 건수는 73만5693건으로 국내 수술 건수 중 1위였다. 2위인 일반 척추수술(2만3902건)의 31배 수준이다. 백내장의 주원인은 ‘노화’다. 일반적으로 60세 이상 연령의 70%, 70세 이상에선 90%가량이 증상을 경험할 정도로 백내장은 고령층에게 흔한 질병이다. 이에 올바른 백내장 예방 및 치료 방법에 대해 일본 최대 안과병원 후카사쿠안과 후카사쿠 히데하루 원장과 김안과병원 차흥원 각막센터 전문의로부터 자세히 들어봤다. ―백내장 초기 증상이 노안과 유사하다. 어떻게 구분하나. “백내장은 투명했던 수정체가 하얗게 변하면서 시야가 흐려지고 근거리와 원거리에 관계없이 시력이 떨어지는 게 특징이다. 반면 노안은 수정체의 기능이 떨어지는 것이 원인으로 가까운 곳을 볼 때 초점을 맞추고 명확하게 보는 것이 어려워지는 근거리 시력 저하가 주 증상이다. 노안의 경우 백내장과 달리 원거리 시력은 유지된다.”(차 전문의) ―노안과 백내장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집 무너질 수 있다” 태풍 ‘산산’ 상륙 임박한 日 열도 비상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240828/126719514/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240828/126719514/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T08:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126719637.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제10호 태풍 ‘산산’이 강한 바람과 비를 퍼부으며 일본 열도를 관통할 것으로 예상된다. 현지 당국은 비상이 걸렸다. 28일 기상청에 따르면, 산산은 이날 오전 3시 기준 일본 가고시마 남쪽 약 290km 부근 해상을 지나 북상하고 있다. 강도는 ‘매우강’이며 중심기압은 940hPa(헥토파스칼), 중심 부근의 최대 풍속은 초속 47m다. 풍속이 초속 40m를 넘어서면 주행중인 트럭이 넘어질 수 있다. 일본항공(JAL)은 이날 가고시마공항에 이착륙하는 항공편 82편의 운항을, 전일본공수(ANA)는 28~30일 미야자키나 가고시마에서 이착륙하는 항공편 80편의 운항을 중단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, AI 규제 법안 지지…“잠재적 위험 있으면 규제해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240828/126719721/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240828/126719721/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T08:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126719713.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 전기차 기업 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 개발 초기 단계에서부터 인공지능(AI)의 안정성을 보장하도록 규제하는 법안에 대해 찬성의 뜻을 밝혔다.  머스크는 지난 26일(현지시각) 자신의 소셜미디어(SNS) 엑스(X·옛 트위터)에 글을 올려 “모든 것을 고려하면 캘리포니아는 아마도 ‘SB 1047 AI 안전 법안’을 통과시켜야 한다고 생각한다”고 밝혔다.  이어 머스크는 “이것은 어려운 결정이며 어떤 사람들은 화를 낼 수도 있다”면서 “저는 20년 넘게 잠재적인 위험이 있는 모든 제품·기술을 규제하는 것처럼 AI 규제를 옹호해 왔다”고 전했다.  캘리포니아주 상원에 발의된 SB 1047 법안은 AI 개발사가 자사 대규모언어모델(LLM) 의사결정 과정을 공개하도록 의무화하는 등을 담고 있다.   이 법안은 AI 초기 개발 단계에서부터 알고리즘의 투명성을 보장하도록 엄격한 지침을 설정해, AI를 더욱 안전하고 책임감 있게 만든다는 취지에서 발의됐다.  특히 급속도로 발전하는 AI 기능으로 윤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나무 많은 동네 살면, 조기사망 위험 15% ‘뚝’…“규칙적 운동과 효과 비슷”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126721852/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126721852/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T09:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126721387.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나무가 많은 동네에 사는 것은 규칙적인 운동만큼 심장 건강에 유익할 수 있다는 새로운 연구 결과가 나왔다.  미국 루이빌 대학교(University of Louisville· UofL)의 연구자들은 켄터키 주 사우스 루이빌(South Louisville)에 있는 여섯 동네 주민 수백 명을 대상으로 임상 시험을 설계했다. 나무를 심기 전과 후, 마을 사람들의 심장 위험 요소가 어떻게 달라지는지 혈액 및 기타 샘플을 사용하여 파악하기로 했다.  그린 하트 루이빌 프로젝트(Green Heart Louisville Project)의 ‘HEAL 연구’ 결과에 따르면 나무와 관목이 두 배 더 많은 동네에 사는 사람들은 나무가 적은 동네에 사는 사람들에 비해 심장 질환, 당뇨병 및 일부 유형의 암과 관련된 혈중 염증지표가 더 낮은 것으로 나타났다.   연구결과는 26일(현지시각) 칠레 산티아고에서 열린 제36회 국제 환경역학학회 연례회의에서 공개 됐다.  NBC뉴스, 루이빌 대학교 등에 따르면 이 프로젝트를 이끈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, ‘딥페이크’ 특위 구성…이재명 “중대범죄 인식 가져야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240828/126723265/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240828/126723265/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T11:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126723139.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당이 최근 특정 인물의 얼굴 등을 영상에 합성하는 ‘딥페이크’를 활용한 디지털 성범죄에 대해 28일 당 차원의 특별위원회를 구성하고 정책 대안을 입법하기로 했다.  이재명 민주당 대표는 이날 오전 국회에서 가진 최고위원회의에서 “딥페이크 성 착취물 피해가 심각하다. 인공지능 시대에 도래하는 빛과 그림자 중 아주 어두운 그림자”라며 이같이 밝혔다.  그는 “버튼 하나로 인격을 말살하는 딥페이크 착취물은 중대한 범죄란 인식을 가져야 한다”며 “피해자 보호 대책도 신속하게 마련해야 하고 재발 방지 대책도 꼭 필요하다”고 강조했다.  이어 “당 차원의 특위를 구성해 정책 대안 검토하고 신속히 입법할 것”이라며 “여당은 집행권 갖고 있다. 당장 집행 가능한 실효적 대책을 마련해달라”고 촉구했다.  조승래 민주당 수석대변인은 이날 최고위원회의를 마친 후 기자들과 만나 “이 대표가 딥페이크 성 착취물 대응 기구를 신속히 구성해 피해자 보호 조치, 각종 신고 대책 마련 등 관련 종합적 대응을 지시했다”며 “곧</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대약품, 대한장애인체육회와 의료 봉사단체에 의약품 기부… “소외계층 지원 지속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126723685/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126723685/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T11:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126723678.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대약품은 28일 대한민국 장애인 스포츠 선수단의 경기력 향상과 국내외 의료 소외계층 지원을 위해 5개 단체에 대표 의약품 5종을 기부한다고 밝혔다.  현대약품은 대한장애인체육회에 모기와 진드기 등 벌레를 막아주는 ‘전우아쿠아가드액’을 후원하여 장애인 체육 선수단의 경기력을 높이는 데 기여할 예정이다. 이 의약품들은 파리 패럴림픽 대회에서 활용될 예정이다.  이밖에도 성남 만나 교회, 서울 안디옥 교회, 그리고 국제 NGO 구호단체인 소울러브피플 등 국내외 의료 봉사 활동을 펼치는 단체들에게도 의약품을 지원한다. 지원되는 의약품에는 감기 치료제 ‘솔루샷 쿨·노즈·코프’, 해열진통소염제 ‘솔루록센’, 가글형 인두염 치료제 ‘이바프텐액’, 그리고 부착형 파스 ‘디나펜카타플라스마’가 포함된다.  아울러 현대약품은 사단법인 프렌즈가 주관하는 인도 람강가 지역 의료 취약계층을 위한 봉사활동에도 다양한 의약품을 제공할 예정이다.  현대약품 관계자는 “이번 기부를 통해 우리의 의약품이 국내외 의료 소외계층과 외국인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자궁경부암 바이러스 35분 내 판독…한·미 연구진 진단기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126723688/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126723688/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126723493.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국과 미국 공동연구진이 자궁경부암의 원인 바이러스를 손쉽게 진단할 수 있는 기술을 개발했다.  한국생명공학연구원(KRIBB) 바이오나노연구센터 이창열 박사팀은 미국 하버드 의과대학 이학호 교수팀과 인체유두종 바이러스(HPV)를 신속하게 검출할 수 있는 현장진단 시스템을 개발했다고 28일 밝혔다.  HPV는 피부에 접촉해 감염되면 사마귀를 발생시키는 원인균으로, 특히 생식기 점막에 감염되면 자궁 상피세포로 침입해 여러 단계의 종양을 거쳐 자궁경부암을 일으키는 주요 원인이 된다.  자궁경부암 진단에는 일반적으로 세포검사, 아세트산 시각검사, PCR 검사 등이 활용되는데 이 같은 진단법은 전문 의료시설이 필요하거나 오랜 시간이 걸려 의료환경이 열악한 중·저소득 국가, 지역에서 활용하기에는 한계가 있다.  최근 검사에 필요한 설비 및 절차를 간소화하기 위한 연구들이 진행되고 있으나 이마저도 시스템이 복잡하고 비용이 많이 들어 검사 보편화에 한계가 있다.  이에 연구팀은 유전자가위 기반의 핵산 검출 기술과 디지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방심위 “텔레그램과 협의체 구성…딥페이크 신속 삭제 요청”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126723834/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126723834/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126723787.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방송통신심의위원회가 최근 불거진 ‘딥페이크 디지털 성범죄 영상물 사태’와 관련 텔레그램과 페이스북, 엑스(X) 등 글로벌 온라인플랫폼 사업자들과 협의체를 구성해 신속한 삭제·차단 조치 등을 요청하겠다고 28일 밝혔다.  방심위는 이날 오전 서울 목동 방송회관에서 긴급 전체회의를 열어 ‘딥페이크 성범죄영상물 종합대책 마련에 관한 사항’을 논의했다.   방심위는 해외에 서버가 있는 글로벌 온라인 플랫폼 사업체 중 국내 공식 협의체가 없는 사업체는 면대면 협의 채널을 이끌어내 상시적인 협의가 될 수 있도록 추진하겠다고 설명했다.  또 현행 법과 심의규정의 미비로 디지털 성범죄영상물의 제작이나 소지, 유포 등에 관한 처벌이 미약해 관련 범죄가 확산하고 있으므로 보완 입법을 관계기관에 건의하기로 전했다.   관련 전문가들과 협력해 보완 입법 이전에 할 수 있는 최대한의 심의 규정 보완도 강구하겠다고 강조했다.  류희림 방심위원장은 회의 모두발언을 통해 “딥페이크 성범죄 영상의 제작과 소지, 유포는 개인의 존엄과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광동제약, 동의보감 ‘청심보혈탕’ 상품화… 광동 마음정액 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126724011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126724011/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T11:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126723998.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 28일 신경과민과 사려 과다(너무 많이 생각하고 고민하는 것)로 인한 증상 완화에 도움을 줄 수 있는 신제품 ‘광동 마음정액’을 출시했다고 밝혔다.  ‘광동 마음정액’은 동의보감에 기록된 ‘청심보혈탕(淸心補血湯)’ 처방을 기반으로 한 일반의약품이다. 이 제품은 현대인들이 자주 겪는 신경과민과 과도한 생각으로 인한 어지럼증, 눈의 피로, 숨 가쁨, 가슴 두근거림, 가슴에 열감이 느껴지는 증상에 복용할 수 있다.  이 제품은 한약재 특유의 쓴맛을 개선한 것이 특징이며, 인삼, 당귀, 작약초, 생지황, 천궁, 감초초, 오미자, 맥문동 등 총 12종의 약재로 만들어졌다고 한다. 성인은 하루 3회, 식전 또는 식간에 1병씩 복용하면 되며, 약사의 지도에 따라 섭취하면 된다.  광동제약 관계자는 “오랜 한방 의약품 제조 경험을 바탕으로 청심보혈탕을 제품화했다. 마음 관리의 중요성이 부각되는 요즘, 사려 과다로 불편함을 겪는 소비자들에게 도움이 되길 바란다”라고 말했다.김상준 동아닷컴 기자 ksj@dong</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“출퇴근길 선선”…숨고르기 들어간 열대야, ‘처서 매직’ 기대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126725234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126725234/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T13:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126725207.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“점심시간에 밥 먹으러 나갈 때 일주일 전보다 훨씬 시원해져서 ‘처서 매직’이라는 직장 동료들이 많아요.”  서울 여의도에서 금융업계 회사를 다니는 강민지(25)씨는 28일 “아침에 출근할 때와 저녁에 퇴근할 때 완전히 시원해졌다”며 이같이 말했다.  서울 중구 회현동에서 퇴근 후 헬스와 유산소를 즐기는 최모(27)씨도 ‘처서 매직’을 온몸으로 실감한다. 최씨는 “예전에는 퍼스널트레이닝(PT)을 받고 집에 갈 때 더웠는데 이번주에는 선선하다고 느꼈다”며 “‘슬슬 덜 더워지려나’라는 생각이 든다”고 했다.  최씨는 직장 동료들이 하나둘씩 사무실에 ‘후리스’를 챙겨 올 정도라고 전했다.  지난 16일 1907년 기상 관측 이래 서울 역대 최장 열대야를 경신하는 등 처서(22일)가 지나도 무더위가 이어지고 있다. 다만 34일 동안 서울에 나타난 열대야가 지난 23일부로 ‘숨고르기’에 들어간 가운데 이른바 ‘처서 매직’이 실현되는 것 아니냐는 기대의 목소리도 나오는 상황이다.  기상청에 따르면 출·퇴근 시간대에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이터널, UN  ITU(유엔 국제전기통신연합) 생체인증 스마트카드 공급자로 선정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126725731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126725731/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T13:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126725524.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생체인식 벤처인증 보안기업 ㈜이터널이 ‘UN ITU(유엔 국제전기통신연합)’의 ‘차세대 생체인증 스마트카드, 스마트카드 홀더, 지문 등록 소프트웨어 공급 사업’에서 생체인증 스마트카드 공급자로 최종 선정됐다고 밝혔다.   이터널은 UN 국제기구에 우리 기술로 생체인증 스마트 카드를 공급하는 쾌거를 이뤘으며, 전세계 생체인증 보안 시장에 대한민국의 기술력과 우수한 제품력을 증명했다.   이터널의 스마트카드는 개인의 지문을 인식해 사용자 확인을 거치는 ‘지문 인증형 디지털 신분증 겸 보안 카드’이다. 카드 앞면에는 일반적인 신분증과 마찬가지로 얼굴 사진과 이름 등의 프로필 정보가 담겨 있고, 카드 뒷면에는 마이크로칩과 지문인식센서가 내장되어 있다. 출입 통제 등의 물리적인 보안용도 뿐만 아니라 △PC 사용 보안 통제를 위한 본인 인증 △보안 내용의 암호화 이메일 송수신  △디지털로 안전한 본인확인이 가능한 전자문서 서명 △전자투표 등의 다양한 기능을 탑재하고 있다.   1856년 설립된 ITU는 전세계 19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 학생-교사 딥페이크 피해 196건…교육부, 전담조직 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126721760/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126721760/2</guid>
      <pubDate>2024-08-28T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126721859.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;딥페이크(인공지능 기반 이미지 합성) 기술을 악용한 범죄가 교육 현장까지 확산하자 정부가 이에 대응하는 긴급 전담 조직(TF)을 구성하기로 했다. 올해 들어 접수된 학생과 교사의 딥페이크 피해 건수도 200건에 육박한 것으로 파악됐다.교육부는 28일 텔레그램 등의 메신저를 이용한 딥페이크 피해 우려가 확산하며 생긴 학생, 교원들의 불안감 해소와 보호가 필요하다며 이같은 TF를 운영한다고 밝혔다.교육부는 TF를 통해 △학교 딥페이크 관련 사안을 매주 1회 조사 △학생‧교원 피해 사안 처리 △학생‧교원 심리 지원 △학교 예방 교육‧인식 개선 △디지털 윤리 및 책임성 강화 등의 방법으로 학교 내 딥페이크 범죄에 대응할 방침이다.또한 사건이 발생할 경우 바로 대처가 가능한 교육부-시도교육청-학교 신고 체계를 명확히 알릴 예정이다. 이와 함께 교육부에서 운영 중인 ‘교육 분야 성희롱‧성폭력 신고센터’를 개편하고 센터와 신고 전화번호를 지속해 홍보하기로 했다.교육부는 사회관계장관회의를 거쳐 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤 밝은 빛 노출, 제2형 당뇨병 위험 최대 67% 높여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126728179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126728179/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T14:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126727986.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밤에 밝은 빛에 노출되면 제2형 당뇨병 발병 위험이 최대 67% 높아지는 것으로 밝혀졌다. 하루 주기 리듬(생체시계)이 방해를 받아 인슐린 분비와 포도당 대사에 나쁜 영향을 끼치기 때문이다.  호주 플린더스 대학교(Flinders University) 연구진은 권위 있는 의학 저널 ‘란셋 지역 건강-유럽’(The Lancet Regional Health – Europe)에 최근 게재한 논문에서 빛 노출이 제2형 당뇨병 발병 위험과 밀접한 관련이 있다는 증거를 제시했다.   제2형 당뇨병은 신체활동 부족, 비만 등 생활 습관 요인과 관련이 있는 후천성 만성 질환으로 완치가 어렵다.   플린더스대 의과대학·공중보건대학 앤드류 필립스 교수는 “밤에 더 밝은 빛에 노출되면 제2형 당뇨병 발병 위험이 높아진다는 것을 발견했다”고 말했다. 그는 “밤에 빛에 노출되면 생체 리듬이 방해를 받아 인슐린 분비와 포도당 대사에 변화가 생길 수 있다”며 “생체 리듬이 방해받아 인슐린 분비와 포도당 대사에 변화가 생기면, 이는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “10월 코로나 접종, 효과적인 신규 허가 백신으로 진행”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126727923/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126727923/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126727899.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 오는 10월 고위험군을 대상으로 실시할 예정인 코로나19 예방접종은 현재 유행에 효과적인 신규 허가 백신이라고 28일 밝혔다.   질병청에 따르면 세계보건기구(WHO)는 지난 4월 JN.1 계열 백신 접종을 권고했으며 현재까지 개발된 JN.1 계열 백신은 JN.1 백신과 KP.2 백신 등 두 종류다.   일본과 영국 유럽의약품청은 JN.1 백신을, 미국과 캐나다는 KP.2 백신을 권고하고 있다. 우리나라는 코로나19 백신분야 전문가 자문회의와 예방접종 전문위원회 심의를 거쳐 JN.1 백신 사용을 결정한 바 있다.   현재 국내 유행을 주도하는 KP.3 변이는 JN.1 변이의 하위 변이로 유전적으로 JN.1 변이와 KP.2, KP.3 변이는 유사한 수준이다.   질병청은 “JN.1 백신과 KP.2 백신 모두 KP.3에 대해 충분한 효과를 보일 것”이라며 “예방접종이 적기에 차질 없이 추진될 수 있도록 만전을 기하겠으며, 2028년까지 국산 mRNA 백신 개발을 추진하겠다”고 말했다.    [서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>델 테크놀로지스, 포럼 통해 &apos;AI의 산업적 가치&apos; 선보여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126728087/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126728087/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126728017.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 AI 인프라 및 하드웨어 기업 델 테크놀로지스가 8월 28일, 서울 코엑스 일대에서 ’차세대 혁신의 시작’을 주제로 하는 ‘델 테크놀로지스 포럼 2024(이하 DTF 2024)’를 개최했다. 올해 행사는 AI 시장의 빠른 성장을 증명하듯, AI 에디션을 주제로 하는 25개의 브레이크 아웃 세션이 준비됐고, 총 46개의 스폰서십 기업이 참여해 델 테크놀로지스 기반의 AI 및 클라우드, 인프라 시장 생태계를 공유했다.   기조연설은 김경진 델 테크놀로지스 코리아 총괄 사장과 피터 마스 델 테크놀로지스 APJC 총괄 사장이 맡는다. 또 김지홍 삼성SDS 삼성 클라우드 플랫폼 부문 부사장은 ‘삼성SDS가 실현하는 하이퍼오토메이션’을 주제로 발표하며, 하정우 네이버클라우드 AI 이노베이션 센터장도 ‘소버린 AI에서 AI 다양성으로: 생성 AI 시대 네이버의 전략’을 주제로 연단에 선다.  ‘AI가 돈이 되는가에 대한 업계의 질문, DTF 2024에서 준비’  김경진 델 테크놀로지스 코리아 총괄 사장은 “올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프랑스, 중학교서 ‘휴대폰 사용금지’…“디지털 쉼표 제공”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240828/126728943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240828/126728943/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T15:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126728102.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프랑스에서 15세 이하 학생들을 대상으로 학교에서 휴대전화를 사용하지 못하는 시범 정책을 실시한다.   가디언에 따르면, 니콜 벨루베 프랑스 교육부 장관 대행은 27일(현지시간) 청소년들에게 ‘디지털 쉼표’를 제공하기 위한 일환으로 약 200개의 중학교에서 학생들이 등교와 함께 휴대전화를 반납하도록 하는 정책을 시범 도입할 예정이라고 밝혔다.   이는 지난 2018년 초·중학교 학생들을 대상으로 교내에서 휴대전화 사용을 금지한 조치보다 강화된 것으로 정책으로 시범 정책이 성공적일 경우 내년 1월부터는 모든 학교에서 시행될 계획이다.   앞서 에마뉘엘 마크롱 대통령이 설립한 ‘스크린 사용 전문가 위원회’는 지난 3월 발표한 140페이지 분량의 보고서에서 어린이들이 (휴대전화) 스크린에 과도하게 노출될 경우 건강과 발달에 해로운 영향을 받는다고 지적했다.   보고서는 “디지털 기기가 수면, 좌식 생활, 신체 활동 부족, 비만 및 과체중 위험뿐만 아니라 시력에도 직·간접적으로 부정적인 영향을 미친다는 매우 명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, ‘지스타 2024’ 메인 스폰서 나선다… “창립 30주년 맞아 미래 청사진 그릴 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126729816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126729816/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126729797.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 오는 11월 14~17일 개최되는 국제게임전시회 ‘지스타 2024’에 메인 스폰서로 참여한다고 28일 밝혔다.  창립 30주년을 맞이한 넥슨은 유저들에게 게임의 재미뿐만 아니라 다양한 즐거움을 선사하기 위해 이번 ‘지스타 2024’ 참가를 결정했다고 한다. 이번 기회를 통해 넥슨은 시대와 세대를 아우르는 미래 청사진을 제시할 계획이다.  넥슨은 이번 행사에서 300 부스 규모의 대형 전시관을 마련해 주요 신작을 공개하고, 체험기회를 제공한다. 또 30 부스 규모의 B2B 전시관을 통해 다양한 비즈니스 기회를 마련하고, 야외 부스에서는 유저들을 위한 다양한 이벤트도 진행한다.  김정욱 넥슨 공동 대표는 “유저들과 함께 다양한 즐거움을 나누고자 이번 지스타에 메인 스폰서로 참여하게 됐다”라고 말했다.  이어 강대현 공동 대표는 “넥슨만의 독창적인 지스타 운영 프로그램과 현장 이벤트를 통해 전시 기간 유저들에게 특별한 경험을 제공할 예정”이라고 전했다.김상준 동아닷컴 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원스토어, 글로벌 시장 진출한다…&quot;상장도 재추진&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126730632/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126730632/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T16:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126730559.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;토종 앱 장터인 원스토어가 글로벌 시장에 진출한다. 대만을 시작으로 미국, 유럽, 일본에 거점을 차례차례 마련한다는 계획이다.  원스토어는 8월 28일 서울 중구 SKT타워 수펙스홀에서 기자 간담회를 열고 이날 대만 ‘콰이러완 스토어’ 출시와 함께 글로벌 시장 진출을 시작한다고 밝혔다. 현지 파트너사들과 협력해 해당 국가와 지역에 최적화된 방식으로 플랫폼과 콘텐츠를 제공할 방침이다. 이른바 하이퍼 로컬라이제이션(Hyper Localization) 전략이다.   전동진 원스토어 대표는 “글로벌라이제이션(Globalization) 전략으로 전 세계 단일 브랜드를 사용하는 구글과 달리 원스토어는 현지 브랜드를 적극적으로 활용할 계획이다. 또한 현지에서 인기 있는 결제 수단을 지원하고, 현지에 최적화한 프로모션을 제공하려고 준비 중”이라고 밝혔다.  콰이러완 스토어는 원스토어가 대만 현지 파트너 해피툭과 함께 만든 합작 앱 장터다. 해피툭은 대만 지역 최대 게임 퍼블리셔이자 400만 명 이상의 회원을 보유한 게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달이 가진 꿈의 자원 ‘헬륨-3’…10년 내 지구로 가져온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240828/126732194/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240828/126732194/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T17:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126732069.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“달이나 화성 등에 있는 희귀 자원을 채취해 가공·수집하기 위해서는 현장에 있는 자원들을 활용해야만 합니다. 임무가 계획대로 진행된다면 8~10년 안에는 달에 있는 희귀 자원인 ‘헬륨-3’를 지구로 소량 가져올 수 있지 않을까 기대합니다.”  미 항공우주국(NASA) 랭글리연구소 수석연구원인 최상혁 박사는 28일 부산 벡스코에서 열린 ‘세계지질과학총회(IGC 2024)’에서 달 자원 탐사·활용·지속가능성에 대해 발표하며 이같이 밝혔다. 최 박사는 NASA에서 1980년부터 40년 가까이 근무해왔다. 그간의 업적을 인정받아 NASA의 ‘발명가 명예의 전당’에 오르기도 했다.  ◆“달·화성 등 자원 채취 위해 현지 자원 활용 필수…‘총알’처럼 쏘는 자원 확보 기술 개발”  최 박사는 달, 화성, 외계 소행성 등에 많은 자원이 묻혀있을 것으로 기대되고 있지만 그만큼 많은 난관이 있다고 강조했다. 그는 “우주의 자원을 어떻게 수확·채취할 지 뿐만 아니라 수확 후 어떻게 가공·활용할 지도 중요하다”며 “일차적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 스쿨버스 [1] 통학버스 실시간 위치·안전 운행 여부 확인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126732370/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126732370/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126732334.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 x SBA] IT동아는 서울경제진흥원(SBA)과 함께 ‘2024년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 서울창업허브 오픈이노베이션 참여기업 중 유망한 스타트업을 선정, 인터뷰로 발전사와 성과를 소개합니다. 나아가 이들이 다음 단계로 도약하도록 지원하는 프로그램입니다.  스쿨버스는 어린이 통학버스의 효율적인 운영·관리를 돕는 통학버스 전문 플랫폼 ‘라이드(RIDE)’를 개발한 기업이다. 라이드는 통학버스의 실시간 위치와 운전기사의 안전 운행 여부 등을 체크하는 방식으로 작동한다. 아이의 위치를 묻는 문의 전화를 응대하는 데 대부분 시간을 쏟는 학원‧유치원의 업무 효율을 높이고, 운전기사의 안전 운행을 유도해 통학버스 사고 방지에 기여한다. 지난해 SBA 스케일업 프로그램에 참가한 스쿨버스는 올해도 같은 프로그램으로 IT동아와 만나게 됐다. 김현 스쿨버스 대표가 지난해 이후 서비스를 운영하며 어떤 고충을 겪었는지, 서비스 고도화를 위해 어떤 계획을 세웠는지 들어봤다.  통학버스 전문 플랫폼 ‘라이드’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[온라인 라운지]대한민국 AI 생태계 특징과 발전 방향 토론회 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126732816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126732816/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T17:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국 AI 생태계 특징과 발전 방향 토론회’가 서울 영등포구 국회의원회관 제3세미나실에서 9월 5일 오전 9시 반에 열린다. 토론회는 한국경영학회와 미디어미래비전포럼이 주최하고 국민의힘 김장겸 의원이 주관한다.발제자로 김향미 LG AI연구원 팀장, 유재흥 소프트웨어정책연구소 책임연구원, 전종식 경남대 교수가 참여한다.토론은 구종상 미디어미래비전포럼 상임대표가 좌장을 맡고 장현기 SK텔레콤 AI혁신센터장,  오순영 바른과학기술사회실현을위한국민연합(과실연) AI미래포럼 공동의장, 이상직 법무법인 태평양 변호사, 이상근 서강대 교수가 참석해 진행한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데 칼리버스, 이더리움 레이어 2 큰손 &apos;아비트럼&apos;과 맞손.. 웹 3 가속화 전망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126733132/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126733132/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126733114.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;롯데 그룹의 차세대 메타버스 플랫폼 칼리버스가 이더리움 기반의 레이어 2 아비트럼(ARB)과 전략적 제휴를 통해 웹 3 생태계 구축을 가속화할 전망이다.    일본 미디어 그룹 코인포스트가 주최하는 전세계적인 웹 3 콘퍼런스 ‘웹엑스(WebX) 2024&apos;에서, 칼리버스는 28일 오전 12시에 자사 웹엑스 부스에서 아비트럼과의 전략제휴를 전격 발표했다.     칼리버스는 롯데이노베이트(옛 롯데정보통신)의 자회사 이름이자 쇼핑, 엔터테인먼트 등을 극사실적인 비주얼과 독창적인 인터랙티브 기술을 접목해 만든 초실감형 메타버스 플랫폼의 이름으로, &apos;버추얼 스토어(롯데 하이마트, 롯데 면세점)&apos;, &apos;버추얼 시어터(롯데 시네마)&apos;, &apos;버추얼 공연(K-POP, EDM), &apos;버추얼 홈&apos;, ‘UGQ&apos;, ‘AI 아바타’ 등이 탑재되어 있다.  특히 세계 최대 규모의 EDM 페스티벌 &apos;투모로우랜드&apos;와 이기몹의 FPS(1인칭 슈팅) 게임, K팝 아이돌 &apos;엔믹스&apos; 콘서트 등 글로벌 팬들을 흥분케할 콘텐츠들이 가득해 &apos;현재 가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “구형 백신으로 코로나 접종? 사실 아냐…효과있는 새 백신”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126736744/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240828/126736744/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126736282.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 오는 10월 고위험군을 대상으로 실시할 예정인 코로나19 예방접종은 현재 유행에 효과적인 신규 허가 백신이라고 28일 밝혔다.  질병청은 28일 오후 출입기자단 설명회를 열고 코로나19 백신 및 접종 관련 사항을 설명했다.   질병청에 따르면 세계보건기구(WHO)는 지난 4월 JN.1 계열 백신 접종을 권고했으며 현재까지 개발된 JN.1 계열 백신은 JN.1 백신과 KP.2 백신 등 두 종류다.  일본과 영국 유럽의약품청은 JN.1 백신을, 미국과 캐나다는 KP.2 백신을 권고하고 있다. 우리나라는 코로나19 백신분야 전문가 자문회의와 예방접종 전문위원회 심의를 거쳐 JN.1 백신 사용을 결정한 바 있다.  현재 국내 유행을 주도하는 KP.3 변이는 JN.1 변이의 하위 변이로 유전적으로 JN.1 변이와 KP.2, KP.3 변이는 유사한 수준이다. 기존 접종에 사용했던 XBB 계열 백신에 비해 JN.1 백신은 5배 이상의 효과가 있는 것으로 알려졌다.   질병청 관계자는 “JN.1 백신은 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 연세대와 바이오 인재 육성 산학협력… 석사 인력 양성 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126736850/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240828/126736850/1</guid>
      <pubDate>2024-08-28T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/28/126736819.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스는 자회사 삼성바이오에피스와 함께 연세대학교와 바이오 연구·개발(R&amp;amp;D) 분야 인재 양성을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 28일 밝혔다. 서울 서대문구 소재 연세대에서 진행된 협약식에는 이규호 삼성바이오로직스 피플센터장과 노성원 삼성바이오에피스 인사팀장을 비롯해 송재환 연세대 학장 등 주요 관계자들이 참석했다.  협약에 따라 삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스는 연세대 생명시스템대학 산하에 ‘바이오 인재 양성 트랙’을 신설해 우수 인재를 선제적으로 양성하고 확보해 나갈 계획이다. 세부적으로 생명시스템대학 4학년 재학생 중 우수 장학생을 선발해 바이오 R&amp;amp;D 분야 석사 인력 양성에 나선다. 장학생에게는 전 학기 등록금과 학비 보조금 등이 지원된다. 졸업 후에는 입사 기회가 주어진다.  이규호 삼성바이오로직스 피플센터장은 “삼성바이오로직스가 글로벌 위탁개발생산(CDMO) 리더로 성장할 수 있었던 것은 우수한 인재들의 노력과 혁신 덕분”이라며 “이번 협약을 통해 보다 많은 바이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불 안나는 배터리, 국내서 상용화 길 열었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240829/126736078/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20240829/126736078/2</guid>
      <pubDate>2024-08-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/29/126731534.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 화재나 폭발 위험이 없는 이차전지 상용화를 위한 기술을 개발했다. 전해질로 물을 사용한다는 게 가장 큰 특징이다. 배터리 용량도 크게 높일 수 있어 앞으로 상용화를 위한 추가 연구가 활발할 것으로 기대된다. 한국에너지기술연구원은 우중제 광주친환경에너지연구센터 책임연구원, 조재필 울산과학기술원(UNIST) 교수 등 연구팀이 수계아연전지의 덴드라이트를 제어할 수 있는 기술을 개발했다고 28일 밝혔다. 덴트라이트는 수계아연전지의 충전 과정에서 음극에 금속 이온이 나뭇가지 모양으로 길쭉하게 쌓이는 현상으로, 전지 안정성과 배터리 수명을 크게 떨어뜨리는 원인이 되고 있다. 이 연구 결과는 국제학술지 ‘어드밴스트 에너지 머티리얼스’ 8월호 표지논문으로 선정됐다. 수계아연전지는 물을 전해질로 사용하기 때문에 휘발성의 액체 전해질을 사용하는 리튬 이온전지와 달리 화재 위험이 없고 친환경적이다. 배터리 용량 역시 이론적으로는 리튬 이온전지의 2배 이상으로 크다. 하지만 덴드라이트 현상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 항체 있어도 걸려… 고위험군은 꼭 검사 받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126734261/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126734261/2</guid>
      <pubDate>2024-08-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/29/126732131.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 재확산되면서 많은 이동이 예상되는 추석 연휴를 앞두고 비상이 걸렸다. 하지만 코로나19 확진을 이제 단순 감기 정도로 받아들여야 하는지, 변이 바이러스의 증상은 어느 정도인지, 확진자는 어떻게 행동해야 하는지 등을 두고 혼란스러워하는 이들이 적지 않다. 박소연 강동성심병원 감염내과 교수를 만나 코로나19 대처법에 대해 들었다. ―코로나19 재확산 이유가 뭔가. “여름철의 고온다습한 날씨는 코로나19 바이러스에게 생존에 유리한 환경이 아니다. 다만 올해 무더위로 외부보다 실내 활동이 많아졌다. 또 밀접 접촉이나 밀폐된 환경이 늘면서 코로나19 유행에 유리한 상황이 됐다. 반면 사회적 거리 두기가 해제되고 마스크를 쓰는 이들은 거의 없다. 이 같은 여러 복합적 요인으로 여름철 재확산이 본격화되는 것 같다.” ―어떤 변이 바이러스가 유행하나. “현재 재확산은 오미크론에서 다시 변한 ‘오미크론 KP.3’ 변이가 주도하고 있다. 중증도와 사망률에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]자전거 오래 타면 실제로 전립샘에 해로울까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126734257/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126734257/2</guid>
      <pubDate>2024-08-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/29/126732118.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남성에게만 있는 전립샘(전립선)에 대해선 오해가 많다. 대표적인 게 자전거를 오래 타면 전립샘에 좋지 않다는 것이다. 자전거 안장이 전립샘이 있는 회음부를 누르고 전립샘이 압박을 받기 때문에 많은 이들이 이렇게 생각한다.  하지만 이는 오해다. 전립샘 염증 증상과 비슷한 골반 통증을 일으킬 뿐 전립샘 건강에는 큰 영향을 주지 않는다. 다만 골반 통증도 배뇨 장애에 영향을 끼치기 때문에 장시간 자전거를 탄다면 회음부 압박이 덜한 골반 안장을 사용하는 게 좋다. 전립샘암(전립선암) 환자들은 암 진행을 늦추기 위해 붉은 고기와 유제품을 끊고 야채만 섭취하는 경우가 적지 않다. 하지만 채식은 오히려 환자의 건강을 악화시킬 가능성이 크다. 균형 잡힌 식단을 추천한다. 진행성 전립샘암은 호르몬 치료를 하는데 대표적 부작용은 환자 3명 중 1명꼴로 생기는 골다공증이다. 골다공증을 예방하려면 저지방이나 무지방 우유를 하루 250∼500mL씩 마시는 게 좋다. 유당불내증이 있는 환자라면 락토프리 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈329〉생리를 자주 하는데 폐경이 오는 걸까요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126734236/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126734236/2</guid>
      <pubDate>2024-08-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/29/126738140.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 기업 30%만 AI 활용… 안덕근 “패키지 지원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240828/126733339/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240828/126733339/2</guid>
      <pubDate>2024-08-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 기업 10곳 가운데 3곳만 인공지능(AI) 기술을 활용하는 것으로 나타났다. 정부는 AI 표준화 전략 로드맵을 공개하고 AI 관련 국제표준 개발에 나서기로 했다. 28일 산업통상자원부는 서울 중구 대한상공회의소에서 제2차 AI 산업정책위원회를 열고 산업 데이터 활용 촉진을 비롯한 AI 정책 방향을 논의했다고 밝혔다. 이날 산업부와 대한상의는 이달 국내 500개 기업을 조사한 결과 AI 활용률이 30.6%로 집계됐다고 밝혔다. 2021년에 조사된 활용률 14.7%에 비하면 2배 이상 높아졌지만 여전히 대다수 기업은 AI를 활용하지 못하고 있는 것이다. 특히 제조업(23.8%)과 중소기업(28.7%)의 활용률이 상대적으로 저조한 것으로 조사됐다. 이날 산업부는 ‘AI 생성 모델의 안전성 평가 표준’ 등 국제표준 17종을 적기에 개발하고 ‘전기전자 제품 AI 윤리 가이드라인’ 등 국가표준 30종도 보급하겠다는 AI 표준화 전략 로드맵을 함께 공개했다. 안덕근 산업부 장관은 “AI는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코DX, 중고교생 대상 AI기술 아이디어 경진대회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240828/126733344/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240828/126733344/2</guid>
      <pubDate>2024-08-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코DX가 경기 성남시 판교 사옥에서 전국 중고교생을 대상으로 하는 인공지능(AI) 기술 아이디어 대회 ‘2024 AI 유스 챌린지’를 열었다고 28일 밝혔다. 이번 대회는 ‘더 살기 좋은 사회-AI가 만드는 따뜻하고 밝은 세상’을 주제로 진행됐다. 올해로 5회를 맞이한 대회는 포스코DX가 한국인공지능산업협회와 공동으로 주최하며 교육부가 후원하고 있다. 올해는 총 221개 팀 551명이 참가했다. 심사 결과 대상인 교육부장관상은 청각장애인들을 위해 수어를 텍스트나 음성으로 변환해주는 ‘Sign GPT’ 제품을 출품한 성일정보고 이제석 손은규 정은교 학생(팀명 Digital AIchemist)이 수상했다. 포스코DX사장상은 시각장애인 전용 인공지능 모자를 출품한 용인한국외대부고 강민서 학생(팀명 픽쳐비전)이 받았다. 한국인공지능산업협회장상에는 지능형 도로관리 솔루션을 출품한 청심국제고 한석희 문승헌 오진후 학생(팀명 Drice)이 선정됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 북부 45일 연속 열대야…1923년 이후 최장 기록</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126739923/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240829/126739923/1</guid>
      <pubDate>2024-08-29T07:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/29/126739904.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난밤 제주 해안지역 밤 최저기온이 28도 내외를 기록하는 등 열대야 현상이 계속됐다. 북부지역은 45일 연속이다.  29일 제주지방기상청에 따르면 전날 밤부터 이날 아침 사이 제주도 주요 지점의 최저기온은 제주(북부) 26.9도, 서귀포(남부) 28.1도, 성산(동부) 27.8도, 고산(서부) 26.3도다.  제주기상청은 산지를 제외한 대부분 지역에서 무더위가 이어지고 있는 가운데 28일 낮 동안 오른 기온이 밤사이 충분히 떨어지지 못해 해안지역을 중심으로 열대야가 나타났다고 설명했다.  특히 제주(북부)는 지난 7월15일 이후 45일 연속 열대야가 지속되고 있다. 이는 이 지점에서 관측을 시작한 1923년 이래 최장 기록이다. 기존에는 2013년에 있었던 44일이었다.  올해 지점별 열대야 일수(누적)는 제주(북부) 54일, 서귀포(남부) 47일, 성산(동부) 45일이다. 간밤 열대야가 없었던 고산(서부)은 39일이다.  지점별 최다 열대야 일수는 제주(북부) 2022년 56일, 서귀포(남부) 201</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>