<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-04-26T00:54:43.716Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>초대 우주항공청장 윤영빈·임무본부장 존 리 유력…오늘 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124626936/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124626936/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124626780.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘한국판 나사(NASA·미국항공우주국)’ 우주항공청(우주청)의 초대 청장으로 윤영빈 서울대 항공우주공학과 교수가 유력한 것으로 24일 알려졌다.  대통령실에 따르면 이날 오후 우주청장과 차장, 우주항공임무본부장 인사가 발표될 예정이다. 과학기술정보통신부 외청인 우주청은 오는 5월27일 개청한다.  윤 교수는 서울대 항공우주공학과에서 석사까지 마친 뒤 미시간대에서 항공우주공학과 박사 학위를 받았다. 1996년부터 서울대 항공우주공학과에서 학생들을 가르치고 있다.  우주청 연구개발(R&amp;amp;D)과 산업 육성을 총괄할 임무본부장에는 존 리 전 나사 고위임원이 유력하다.  그는 백악관과 나사에서 오래 근무한 미국계 한국인으로, 정부는 청장을 제외한 우주청 연구원직에 외국인 채용을 허용한 바 있다. 임무본부장은 대통령 수준인 연 2억5000만원 수준의 보수를 받는다.  함께 발표될 우주청 차장은 노경원 과기부 연구개발정책실장이 맡을 것으로 전해졌다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뚱뚱해” “그만 먹어” 부모의 잔소리…후유증 상상 초월</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629649/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124629563.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“그러다 돼지 될라”, “날씬한 게 좋아.”아이를 위한다는 마음에 무심코 던진 말이 엄청난 후유증을 낳을 수 있다. 부모로부터 체중에 관해 놀림이나 잔소리를 듣고 자란 자녀는 성인이 됐을 때 비만 여부에 관계없이 자신의 몸을 부정적으로 인식하게 될 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.영국 브리스톨 대학 의학자들의 연구에 따르면, 체중으로 인해 가족의 놀림을 받고 살을 빼라는 압력을 느낀 13세 어린이가 31세 성인이 됐을 때 내재화된 체중 낙인의 정도가 더 높은 것으로 나타났다. 내재화된 체중 낙인은 사람들이 비만이 아니거나 저체중임에도 불구하고 체중 때문에 매력이 덜하고, 유능하지 않으며, 자신의 가치가 떨어진다고 생각하게 만든다. 이는 섭식 장애 및 날씬해지고 싶은 욕구 증가와 관련이 있다.가디언이 전한 연구 결과에 따르면 부모와 가족, (학교에서의 체중 관련)괴롭힘과 미디어의 압력은 성인의 정신 건강에 강력하고 오래 지속되는 영향을 미치는 것으로 나타났다.연구자들은 브리스톨과 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 30년 마이크로바이옴 연구 실용화 나선 ‘럭스바이옴’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124628728/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124628728/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T10:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124628663.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마이크로바이옴 전문 기업인 럭스바이옴의 창업자는 김원용 중앙대 의과대학 교수다. 김원용 교수는 30여년간 마이크로바이옴을 연구하며 쌓은 SCI급 논문 190편과 특허 50건 이상의 성과를 실용화하기 위해 럭스바이옴을 설립했다. 올해 안으로 마이크로바이옴 기반의 신제품 2종 출시를 앞둔 김원용 럭스바이옴 대표를 만나 회사 설립 계기와 연구 분야 및 신제품 소개, 향후 계획에 관해 들어봤다.   “30여년간 쌓은 마이크로바이옴 연구 성과 바탕으로 세상에 기여할 제품 만들 것”   럭스바이옴은 마이크로바이옴을 연구하는 전문 기업이다. 마이크로바이옴은 인체에 서식하는 미생물의 유전정보 전체나 미생물 자체를 의미하며, 인간의 몸에 서식하며 공생하는 미생물인 마이크로바이오타와 게놈의 합성어다.   김원용 럭스바이옴 대표는 “의과대학 교수로 재직하며 마이크로바이옴을 전공으로 연구했다. 이 과정에서 마이크로바이옴이 불치병과 만성질환 치료에 높은 잠재적 가치를 지니고 있다는 사실을 알게 됐다. 마이크로바이옴은 차세대 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸려도 감별 어려운데 치사율 30%…‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’이란?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629402/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629402/2</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124629393.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 따듯해지면서 해외여행객이 증가하는 가운데, 최근 일본에서 발생이 증가하고 있는 ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군(Streptococcal Toxic Shock Syndrome, STSS)’의 국내 전파 우려가 커지고 있다. ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’초기 증상은 가볍지만, 순식간에 침습적으로 악화할 수 있다.   순천향대 부천병원 감염내과 박성희 교수는 “‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’은 A군 연쇄상구균(Group A Streptococcus)에 의해 발생하는 침습적 감염질환이다. 연쇄상구균의 독소로 인해 ‘염증성 사이토카인’이 체내에 분비되면서 심각한 염증반응을 일으켜 다발성 장기부전과 쇼크가 발생한다. 연쇄상구균은 보통 호흡기나 연조직 등에 가벼운 감염을 일으키는 균이지만, 괴사성 연조직염, 균혈증, 폐렴 등 침습적인 질환을 일으키기도 하며, 그중 최대 1/3이 ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’으로 진행한다. 특히 괴사성 근막염 환자 약 절반이 ‘연쇄상구균 독성쇼크증후군’으로 진행된다”고 설명했다.  A군 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양천구, 미숙아 대상 RSV 예방접종비 전면 지원 …전국 지자체 최초</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629922/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124629922/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>재태(임신)기간 36주 미만의 미숙아 대상 예방접종비 전액 지원   서울특별시 양천구(구청장 이기재)는 미숙아의 질병에 따른 경제적 부담을 줄이고 건강증진을 도모하기 위해 전국 지자체 최초로 ‘미숙아 호흡기세포융합바이러스(이하 RSV) 예방접종비 지원에 관한 조례안(구청장 발의 법안)’을 제정했다고 24일 밝혔다.    조례안에 따르면, 지원 대상은 양천구에서 출생일 기준 임신 36주 미만으로 태어난 미숙아로, 부모 중 1명 이상이 신청일 기준 양천구에 6개월 이상 주민등록을 두고 거주해야 한다. 미숙아를 출생한 부모 등 신청인은 의료기관에서 RSV 예방접종(유행기간인 10월~3월 중 한달 간격 총 5회 권장)을 받은 후, 접종비로 납부한 본인부담금을 최종 접종일 다음날로부터 1년 이내 신청하면 지원금을 받을 수 있다.   RSV는 매년 겨울철 전국의 산후조리원을 중심으로 신생아 집단 감염을 일으키는 급성호흡기감염증이다. 증상으로 콧물, 재채기, 미열, 쌕쌕거림, 구토 등이 있으며, 심한 경우 모세기관지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초소형군집위성 1호기 정상 작동 확인…지상국과 교신 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124632415/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124632415/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124632376.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뉴질랜드에서 발사된 한국 최초의 ‘초소형군집위성 1호’가 발사 약 5시간이 지난 시점에서도 정상작동하고 있는 것으로 파악됐다.   과학기술정보통신부는 24일 오전 7시32분(현지시각 오전 10시32분) 뉴질랜드 마히아 발사장에서 발사되고, 오전 8시22분께 발사체와 정상적으로 분리된 초소형군집위성 1호가 정상 작동되고 있음을 확인했다고 밝혔다.  과기정통부는 초소형군집위성 1호가 11시57분께 대전 한국항공우주연구원 지상국을 통해 수신한 위성정보를 분석했다. 그 결과 태양전지판이 정상적으로 전개돼 안정적인 전력을 생산하는 등 위성 상태가 전반적으로 양호한 것으로 확인했다.  과기정통부는 오후 4시30분께 노르웨이 스발바르 지상국과의 교신 시 위성 송수신 상태를 확인해 초소형군집위성 1호의 정상작동 여부를 추가적으로 확인할 계획이다.  한편 총 11기로 구성되는 초소형군집위성은 한반도 및 주변 해역을 고빈도로 정밀 감시하고 국가안보 및 재난·재해에 신속히 대응하기 위해 지난 2020년부터 한국과학기술원(K</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥스트페이먼츠 “한국의 홍익인간 정신, 오픈AI 설립 이념과 판박이”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633073/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633073/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124633025.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 14일 미국 샌프란시스코 오픈AI 본사에서 난데없이 고조선 건국 이념인 ‘홍익인간’이 언급됐다. 오픈AI와의 협업 후보로 선정된 14개 국내 스타트업이 7분간 기술 발표를 하는 자리였다. ‘인간을 널리 이롭게 한다’는 홍익인간의 정신이 ‘인류 이익에 기여하는 인공지능을 개발한다’는 오픈AI의 설립 이념과 일맥상통한다는 주장이 오픈AI 측 심사위원과 투자사 관계자들의 흥미를 끌었다.  중소벤처기업부와 오픈AI의 글로벌 기업 협업 프로그램으로 진행된 이날 심사 결과 14개 후보 기업 중 10개 기업이 오픈AI와의 협업 기업으로 최종 선정됐다. ‘홍익인간’ 이야기를 꺼내며 주목받았던 넥스트페이먼츠도 그중 하나다.    넥스트페이먼츠는 소상공인을 위한 스마트 상점 솔루션을 개발하는 국내 리테일 테크 스타트업이다. 중소벤처기업부와 소상공인시장진흥공단의 스마트 상점 기술 보급 사업에 참여하며 수년간 소상공인들의 디지털 전환을 돕는 역할을 해왔다. 올해는 생성 AI 기술을 활용해 스마트 상점 솔루션에 AI 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, ‘대원헬스랩’ 브랜드 론칭… “고품질 제품 개발해 국민 건강 기여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633358/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633358/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124633347.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 24일 대대적인 변화를 알렸다. 기존 &apos;장대원&apos; 건강기능식품 브랜드는 새로운 이름인 &apos;대원헬스랩&apos;으로 바뀌게 된다.  새로운 브랜드는 프로바이오틱스 유산균을 시작으로, 다양한 제품 라인업을 통해 종합 건강기능식품 브랜드로 거듭난다는 방침이다.  유아부터 시니어까지를 고려하여 12개의 기능성 카테고리로 제품을 분류하였으며, 라벨 색상도 소비자들이 쉽게 구분할 수 있도록 달리했다.  이번 브랜드 론칭을 기념하여 30일까지 최대 60% 할인된 가격으로 제품을 구매할 수 있는 프로모션을 진행할 예정이며, 신규 회원에게는 최대 2만 원 쿠폰팩 혜택과 카카오플러스 친구 등록 시 5% 할인 쿠폰을 제공한다.  대원헬스랩 담당자는 &quot;우리는 소비자의 건강을 최우선으로 생각하여 안전하고 우수한 원료만을 엄선한다. 국민 건강 증진에 기여하기 위해 고품질 제품을 계속해서 출시할 것&quot;이라고 말했다.김상준 동아닷컴 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초대 우주항공청장 윤영빈 교수…본부장은 나사 출신 존 리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124633509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240424/124633509/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124634301.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 한국판 나사(미국 항공우주국·NASA)로 불리는 우주항공청 초대 청장에 윤영빈 서울대 항공우주학과 교수가 24일 내정됐다. 우주항공 임무본부장에는 존 리 전 나사 본부장이 내정됐다. 성태윤 정책실장은 이날 오후 용산 대통령실 브리핑에서 “윤석열 대통령이 5월 27일 출범 예정인 우주항공청 초대 청장에 윤영빈 서울대 항공우주학과 교수를 내정했다”고 밝혔다.  윤 내정자는 서울대 항공우주신기술연구소장, 차세대 우주추진연구센터장 등을 재직하며 연구와 행정 분야 모두에서 다양한 경험 가지고 있다는 설명이다. 윤 내정자는 “우주항공청 설립은 우주항공인들의 숙원 사업이었다”며 “우주항공청 개청은 단순한 정부 조직 신설이 아닌 대한민국의 미래 열어가고자 하는 이번 정부의 담대한 도전이라고 생각한다. 초대 수장 맡게 된 저는 막중한 책임감을 느낀다”고 포부를 밝혔다. 우주항공청 임무본부장에는 존 리 전 나사 본부장 내정했다. 나사 프로젝트 관리자, 고다드 우주비행센터 위성통합관리본부장,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 우주항공청 초대 청장에 윤영빈 서울대 교수 내정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633914/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124633914/2</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124633825.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 내달 27일 개청하는 우주항공청의 초대 청장에 윤영빈 서울대 항공우주공학과 교수를 내정했다.  성태윤 대통령실 정책실장은 24일 오후 용산 대통령실에서 브리핑을 통해 이 같은 인사를 발표했다.  윤 교수는 서울대 항공우주공학과를 졸업하고 동 대학원에서 석사 학위를 딴 뒤 미국 미시간대에서 항공우주공학과 박사 학위를 받았다. 액체로켓 최적 분사시스템, 로켓엔진연소기 등에 관한 연구를 해왔으며 차세대우주추진연구센터장을 맡았다. 나로호 개발, 한국형 발사체 개발, 달탐사 1단계 사업 등에 참여했다.   성 실장은 “우주 관련 이벤트가 있을 때마다 언론에서 1순위로 찾는 최고 연구자 중 한 명”이라며 “온화한 리더십을 바탕으로 항공청의 성공적 출범과 안착에 도움이 될 것으로 기대한다”고 평가했다.  1급 우주항공임무본부장에는 존 리 전 미국 항공우주국(NASA) 고위 임원이 임명됐다. 한국계 미국인 존 리는 2021년까지 29년 동안 미국 나사에서 일한 우주과학 전문가로, 고다드 우주비행센터 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 ‘펙수클루’, 1분기 처방 실적 57%↑… 3세대 위장약 성장 견인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634364/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634364/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124634102.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약 펙수클루가 국내 위식도역류질환 치료제 시장에서 가장 높은 성장률을 기록한 것으로 나타났다.  대웅제약은 대한민국 34호 신약 ‘펙수클루(성분명 펙수프라잔)’ 올해 1분기 처방액이 전년 동기 대비 57% 성장한 170억 원으로 집계됐다고 24일 밝혔다.  시장조사업체 유비스트에 따르면 위식도역류질환 치료제 처방액 상위 10개 제품 중 2세대 치료제에 해당하는 PPI(양성자 펌프 억제제)계열 7개 제품 처방 실적은 감소했지만 3세대 치료제인 P-CAB(칼륨 경쟁적 위산분비 억제제)계열 제품은 모두 성장세를 보였다. 이중 펙수클루는 처방액이 57% 늘어 P-CAB계열 시장 성장을 주도한 것으로 나타났다.  펙수클루는 대웅제약이 지난 2022년 7월 발매한 국산 신약이다. 지난달 기준 누적 처방액은 833억 원을 기록해 단기간에 블록버스터로 거듭났다. 발매 2년차에 위식도역류질환 치료제 시장 2위로 올라서면서 P-CAB계열 성장을 견인한다는 평가를 받는다.   실제로 펙수클루 출시 전·후 국내 P-CA</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타, 라마 3 LLM도 오픈소스로 공개··· &apos;시장 장악력 더 높아질 듯&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124634427/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124634393.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메타(前 페이스북)의 오픈소스 대형언어모델(LLM)인 라마(Llama)의 3세대 버전이 지난 18일(현지 시간) 출시됐다. 메타 라마는 2023년 2월에 처음으로 70억, 130억, 330억, 650억 개의 매개변수로 학습된 1세대 버전이 출시됐고, 23년 7월에 70억, 130억, 700억 개 매개변수로 구성된 라마 2세대 버전이 출시됐다. 3세대 버전은 라마 2와 마찬가지로 오픈소스로 제공되며, 상업적 이용도 가능하다.  메타 라마가 주목받는 이유는 누구나 무료로 이용할 수 있는 모델이라서다. 경쟁 기업인 구글의 제미나이(Gemini)도 무료 버전이 있지만, 고성능 버전은 월 19.99달러의 제미나이 어드벤스드를 써야 한다. 앤스로픽의 클로드 3 역시 소네트 모델만 무료고, 오퍼스 모델은 월 20달러 기본료에 토큰 입력 및 출력당 비용을 받는다. GPT 역시 GPT-4 등의 유료 서비스가 이미 절찬리에 쓰인다.   메타 역시 1세대 라마는 학계를 대상으로만 오픈소스로 공개했으나, 생태계 확보를 주요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 탤런트테크 기업 글로랑, 일본 TBS 홀딩스와 진단검사 SAAS 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636760/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636674.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 대표 AI 탤런트 테크 기업 글로랑이 TBS홀딩스와 지난 3월 말 계약을 체결했다고 밝혔다. 이번 계약은 글로랑이 개발한 온라인 심리진단검사 SaaS 플랫폼을 이용해 일본 내 학교에 지능·적성·재능·기질 검사를 납품하는 계약으로, 일본 현지 학생 최대 12만명을 대상으로 이루어질 예정이다.    TBS홀딩스는 1951년 라디오방송국으로 시작하여 현재 일본 최대 미디어 기업으로 성장goT으며, 지난 해 6월 일본의 교육 서비스 제공업체인 ‘YARUKI Switch Group’을 인수하며 본격적으로 교육 사업에 진출했다.   글로랑은 국내 1위 온라인 실시간 교육 플랫폼 “꾸그”의 운영사이며 매년 약 200만명을 진단하는 1위 심리진단검사 업체이기도 하다. 국내외 석학들이 개발한 학습, 심리, 진로 등 다양한 역량을 측정하는 100여종의 진단검사 IP 및 유관 데이터를 확보하고 있다.     두 기업이 지난 3월 온라인 심리진단검사 SAAS 개발 및 서비스 제공을 위한 계약을 체결함에 따라 일본  시장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아 최대 규모 ‘지놈센터’ 인천 송도국제도시에 들어선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636553/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124636553/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T17:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124635951.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아시아 최대 규모의 ‘글로벌 지놈(Genom)센터’가 인천경제자유구역 송도국제도시에 들어선다.  인천경제자유구역청은 24일 송도국제도시 5공구에 들어설 마크로젠의 송도 글로벌 지놈센터(이하 센터)가 착공했다고 밝혔다.  센터는 서울 금천구에 위치한 마크로젠 지놈센터를 확장 이전하는 것으로 송도5공구 첨단산업클러스터에 연면적 약 1만8000㎡, 지하 2층, 지상 8층 규모로 2025년 하반기 완공 예정이다.   센터는 유전체 정보를 포함한 빅데이터와 인공지능(AI)을 결합해 헬스케어의 디지털 전환을 가속화하는 글로벌 유전체 빅데이터 허브 기능을 담당한다.  인천경제청은 마크로젠의 유전체 분석 연구시설이 송도 바이오클러스터의 바이오산업 구조 다변화에 크게 기여할 것으로 기대하고 있다.  김창훈 마크로젠 대표는 “송도 지놈센터 착공은 마크로젠이 세계적인 디지털 헬스케어기업으로 도약할 수 있는 발판이 될 것”이라며 “유전체 빅데이터와 AI 기술의 융합을 통해 개인별 정밀의학 실현에 기여하고 글로벌 시장에서의 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘촉촉·탱탱 ’ 피부 원하면…뜨거운 샤워와 헤어질 결심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637427/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T17:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637397.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;점점 더 뜨거워지는 햇볕에 꽃가루와 미세먼지까지. 피부 관리가 중요한 때다.   몇가지만 실천하면 피부 미용에 큰돈을 쓰지 않아도 된다.  피부과 전문의, 내과 전문의, 피부 병리학 전문의이자 100만 명 이상의 구독자를 거느린 미국의 유명 인플루언서 이기도 한  마미나 투레가노는 피부를 촉촉하고 탱탱하게 유지할 수는 다섯 가지 무료 팁을 최근 자신의 소셜 미디어에 공개했다. 일상생활에서 누구나 따라할 수 있다.   그는 샤워와 손과 몸을 씻는 방식이 피부 건강에 큰 영향을 미칠 수 있다고 설명했다.  첫째, 샤워는 짧게 하고 뜨거운 물을 피하라.   그는 따뜻하거나 미지근한 물로 샤워하도록 노력해야 한다고 말했다. 샤워하는 재미는 없겠지만 피부에는 확실히 더 좋다고 강조했다.  샤워 후에는 욕실 문을 닫아 습기를 가둬두는 것도 중요하다.  둘째, 샤워 직후 촉촉할 때 보습제를 피부에 바르라.  피부에서 수분이 달아나지 않도록 하는데 도움이 된다. 글리세린이나 히알루론산이 함유 된 보습제는 피부 표면의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초고령화사회 국민건강증진에 앞장” 한국건강산업협회 출범</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124637703/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637701.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국건강산업협회는 23일 대전 유성구 한국한의학연구원에서 창립총회와 학술세미나를 열었다. 초대 회장에 선출된 윤제필 필한방병원장은 이날 “한국사회가 직면한 저출생·고령화 등 여러 사회구조적 문제들을 해결하는 핵심 과제 중 하나가 바로 건강산업을 적극 육성하고 고도화하는 것”이라며 “이를 위해선 체계화된 연구를 통한 기술개발, 유망 기업의 안정적 성장을 위한 정책적 지원 등이 필요하다”고 말했다. 이어 “협회가 책임감과 소명의식을 바탕으로 산(産)·학(學)·연(硏)·병(病)의 유기적 협력 및 정부기관과의 소통을 바탕으로 정책제안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-슬립테크 기업, 오픈AI와 손잡고 ‘AI 수면비서’ 내놓는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124637858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124637858/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637856.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 슬립테크(수면과 관련된 기술) 스타트업인 에이슬립이 ‘챗GPT의 아버지’ 샘 올트먼이 이끄는 오픈AI와 함께 인공지능(AI) 수면비서를 출시한다.24일 스타트업계에 따르면 에이슬립은 AI 수면비서 서비스 ‘슬립챗(가칭)’을 올해 4분기(10~12월) 중 챗GPT 스토어를 통해 출시할 예정이다. 에이슬립이 개발한 수면 데이터 측정 기술을 통해 수면의 문제점과 개선점을 분석, 챗GPT가 이를 사용자에게 안내하는 방식이다. 이동헌 에이슬립 대표는 “기존 기술이 개개인의 데이터를 AI가 추적하기만 했다면 새로운 슬립챗은 그 결과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 시대 현재와 미래 잇는다”… SK하이닉스, 차세대 AI 거점 ‘청주 팹(Fab)’에 5조 투자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124639890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124639890/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124639751.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK하이닉스가 충청북도 청주시 신규 공장(4공장)을 인공지능(AI) 인프라(Infra) 제품 생산거점으로 정하고 대규모 투자를 단행해 차세대 D램 생산능력을 확충하기로 했다. 급증하는 인공지능(AI) 반도체 수요에 선제 대응한다는 취지다.  SK하이닉스는 24일 이사회를 열고 청주시 소재 청주캠퍼스 4공장 내 신규 팹(Fab) M15X 건설에 약 5조3000억 원을 투자하기로 의결했다. 해당 신규 팹은 AI 제품 핵심인 HBM(고대역폭 메모리) 등 차세대 D램 생산기지로 운영된다.  신규 팹은 이달 말 착공에 들어가 내년 11월 준공 후 양산을 시작한다는 계획이다. 장비 투자도 순차적으로 진행할 예정이다. 장기적으로 M15X 가동을 위해 총 20조 원 이상 투자를 집행해 차세대 제품 생산능력을 확충한다는 방침이다.  SK하이닉스 관계자는 “경쟁력 근간인 국내 생산기지에 대한 투자 확대를 통해 국가경제 활성화에 기여하고 반도체 강국 대한민국의 위상을 끌어올릴 것”이라고 전했다.  업계에서는 AI 시대가 본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KESIA 시드팁스] 디써클, AI 기반 R&amp;D 플랫폼 ‘알앤디써클’로 전 세계 기업과 연구간 가교 꿈꾼다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124641776/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124641776/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124641745.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국초기투자기관협회(KESIA)는 중기부 주관 민간주도형 예비창업 지원 프로그램 ‘시드팁스(Seed TIPS)’의 주관 기관이다. 시드팁스는 민관 협력 창업 프로그램 TIPS의 이전 단계 지원 프로그램이다. 전문성을 갖춘 민간 운영사 7곳(인포뱅크, 프라이머 시즌 5, 앤틀러코리아, 소풍벤처스, 엔슬파트너스, 탭엔젤파트너스, 와이앤아처)이 스타트업의 창업팀 구성부터 시드 투자 유치까지 초기 단계 성장을 책임지고 지원한다.  기술 연구개발은 국가와 기업에 중요한 요소 중 하나다. 미래를 이끌어 갈 기술들이 개발되고 세상에 모습을 드러내야 경쟁력 확보와 경제에 긍정적인 영향을 준다. 전 세계적으로 주목받는 인공지능 기술 경쟁만 봐도 시대를 이끌 기술 개발이 얼마나 중요한지 잘 보여준다. 소프트웨어, 하드웨어 외에도 소재 융합, 제조 공법 등 여러 분야에 기술 혁신이 이뤄지는 것도 연구개발의 성과라 해도 과언이 아니다.  중요한 것은 기업들이 모든 기술 개발을 독자 수행하는 건 불가능에 가깝다는 점이다. 규모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG이노텍, 1분기 아이폰 부진에도 수익성 선방… 우호적인 환율·원가절감 영향</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642498/1</guid>
      <pubDate>2024-04-24T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124642479.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG이노텍이 올해 1분기 주요 제품 수요 약세에도 불구하고 실적 방어에 성공했다. 특히 실적에서 큰 비중을 차지하는 아이폰 판매 부진 영향으로 실적 악화가 예상됐지만 우호적인 환율 영향과 적극적인 원가절감 노력에 힘입어 수익성은 오히려 크게 개선된 실적을 거뒀다.  LG이노텍은 2024년 1분기 매출이 4조3336억 원, 영업이익은 1760억 원을 기록했다고 24일 밝혔다. 작년 1분기와 비교해 매출은 1% 감소했지만 영업이익은 21.1% 증가해 전반적인 수익성이 대폭 개선된 수치를 보였다.  LG이노텍 관계자는 “계절적 비수기와 글로벌 경기 침체에 따른 전방 IT 수요 약세에도 불구하고 고수익 프리미엄 제품 중심 공급과 적극적인 내부 원가개선 활동, 우호적이 원·달러 환율 등의 영향으로 수익성이 개선됐다”고 설명했다.  사업별로는 광학솔루션사업은 전년 동기 대비 1% 감소한 3조5142억 원의 매출을 기록했다. 계절적 비수기와 스마트폰 수요 약세에도 불구하고 고성능 카메라모듈 중심 공급으로 작년과 비슷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4공장이 끌고 에피스가 밀었다”… 삼성바이오로직스, 1분기 실적 ‘역대 최대’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124642830/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T02:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124642823.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스가 글로벌 경기 침체를 극복하고 1분기 기준 역대 최대 실적을 기록했다. 작년 하반기 본격적으로 가동에 들어간 4공장과 삼성바이오에피스의 바이오시밀러 사업 확대가 실적을 견인했다.  삼성바이오로직스는 올해 1분기 연결기준 매출이 9469억 원, 영업이익은 2213억 원을 기록했다고 24일 공시를 통해 밝혔다. 전년 동기 대비 매출은 31% 증가했고 영업이익은 15% 늘었다. 영업이익 증가율이 매출 상승률에 미치지 못해 수익성 측면에서는 아쉬운 부분이 있지만 분기 기준 역대 최대 실적으로 준수한 성적표라는 평가다.   회사별로는 삼성바이오로직스의 경우 매출이 6695억 원으로 13% 늘어난 것으로 집계됐다. 4공장 전면 가동 효과가 실적으로 나타나고 있다. 영업이익은 2327억 원으로 작년 1분기와 비슷한 수준을 유지했다. 4공장 감가상각비 등 재무적 비용 증가로 성장이 제한됐다.   삼성바이오로직스 관계자는 “4공장 가동 본격화로 분기별 실적이 꾸준히 증가할 것으로 보고 있다”며 “연간 매</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환자 돌보다가 몸-마음 멍드는 요양보호사들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642193/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642193/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636747.8.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;거동이 불편한 노인의 식사와 세면 등을 돕는 요양보호사가 서비스직 근로자와 비교할 때 직장 내에서 원하지 않는 성적 관심을 경험할 확률이 약 10배 더 높은 것으로 나타났다.   중앙보훈병원 보훈의학연구소 민진령 부장 연구팀이 국제학술지 ‘헬스케어’ 최신호에 게재한 ‘요양보호사의 직장 폭력 경험: 사무직과 서비스직 근로자와의 비교 연구’에 따르면 요양보호사들은 직장 내에서 정신적 또는 신체적 폭력을 경험할 위험이 5∼10배 더 높았다. 연구팀은 지난해 6∼10월 서울 지역 요양보호사를 대상으로 실시한 설문조사와 국가 승인 통계인 ‘근로환경조사’ 자료를 활용해 분석을 했다.   요양보호사는 사무직 근로자와 비교할 때 정신적 또는 신체적 폭력을 경험할 위험이 각각 5배와 5.8배 높았다. 원하지 않는 성적 관심(8.1배)이나 성희롱(7.9배) 위험은 더 높았다. 서비스직 근로자와 비교할 때는 정신적 또는 신체적 폭력을 경험할 위험이 각각 7.5배와 6배 높았다. 또 원하지 않는 성적 관심(9.9배), 신체적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈316〉야식의 악순환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642180/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124642180/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636753.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 청주 공장 5조 추가 투입… AI 수요 맞춰 HBM 반도체 선점 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641952/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK하이닉스가 인공지능(AI) 수요로 급성장하는 고대역폭메모리(HBM) 반도체 시장에서 선두 주자의 위상을 공고히 하기 위해 충북 청주에서 D램 팹 건설에 나선다. 앞서 낸드 생산기지로 착공했지만 반도체 경기 한파로 건설이 늦춰졌던 청주 ‘M15X’를 D램 팹으로 전환하기로 한 것이다. 당초 15조 원이었던 투자 금액도 20조 원으로 늘리며 공격적인 투자에 나섰다. SK하이닉스는 24일 이사회를 열고 청주 M15X를 D램 생산기지로 결정하고 팹 건설에 약 5조3000억 원을 투입하기로 결정했다고 밝혔다. 향후 장비 투자를 포함해 총 20조 원 이상의 투자를 집행하겠다는 방침이다. 이달 말부터 팹 건설 공사에 본격적으로 나서 2025년 11월 준공 후 양산을 시작할 계획이다. 앞서 SK하이닉스는 2022년 9월 청주에 M15X 건설 계획을 밝히고 다음 달 착공에 들어갔으나, 반도체 다운사이클(침체기)에 부딪히며 건설 진행이 미뤄지고 있었다. SK하이닉스의 이번 결정에는 빠르게 성장하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슈&amp;뷰스]불면증 치료-심리상담… AI 기반 ‘멘털 헬스케어’의 진화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641713/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637305.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대인에게 우울증은 ‘마음의 독감’이라고 불린다. 독감처럼 누구나 환절기에 한 번쯤 걸릴 수 있는 질병이라는 의미다. 특히 한국의 정신건강 문제는 국제사회에서도 우려하는 수준이다. 2022년 3월 하버드 인터내셔널 리뷰는 한국인 10명 중 4명이 우울, 불안, 알코올 의존증 등 정신건강의 질병을 가지고 있다고 보도하기도 했다. 인공지능(AI)의 발달은 ‘디지털 헬스’라는 새로운 산업의 성장 기회를 불러왔다. ‘멘털 헬스케어’에 대한 과학적 이해와 수용도가 높아지면서 관련 시장도 주목받고 있다. 이는 유니콘(기업 가치 1조 원 이상 비상장사) 기업에서 헬스케어가 차지하는 비율의 증가에서도 유추할 수 있다. 지난해 헬스케어와 생명과학 분야가 전체 유니콘의 10%를 차지했으며, 명상 애플리케이션(앱)으로 알려진 ‘캄(Calm)’은 2019년 디지털 멘털헬스 분야에서 첫 번째로 유니콘으로 등극했다. 국내 1호 디지털 치료제로 허가받은 에임메드의 ‘솜즈’는 인지행동 치료법을 기반으로 하는 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로봇개에 꽂힌 외국인 관람객들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641703/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124637312.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 서울 강남구 삼성동 코엑스에서 열린 ‘한국전자제조산업전×오토모티브월드코리아’에서 외국인 관람객들이 자유롭게 움직이는 로봇개를 보면서 휴대전화로 촬영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 6월 WWDC서 AI전략 공개할 듯… 삼성과 AI폰 격돌 예고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641658/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240424/124641658/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124636516.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 6월 자사의 연례 기술 콘퍼런스인 ‘세계개발자콘퍼런스(WWDC)’에서 새로운 AI 전략을 공개할 전망이다. 인공지능(AI) 분야에서 경쟁사 대비 뒤처졌다는 평가를 받는 애플이 인터넷 연결 없이도 AI 기능을 사용할 수 있는 ‘온디바이스 AI’ 전략을 통해 판 뒤집기를 시도할 것이라는 분석이 나온다. 하반기(7∼12월) AI 기능을 탑재한 신형 스마트폰 ‘아이폰16’이 출시되면 AI 폰 시장을 선점한 삼성전자와 격돌이 벌어질 것으로 전망된다. 24일 블룸버그에 따르면 애플 전문가인 마크 구먼 칼럼니스트는 “애플이 6월 개최하는 WWDC에서 새로운 AI 전략을 선보일 것”이라고 밝혔다. 그러면서 “애플의 차세대 혁신은 온디바이스 대규모 언어 모델(LLM)”이라며 “애플이 아직 AI에서 오픈AI나 구글을 쫓아가는 상황이라 성능에서 뒤처질 수는 있어도 (기기에) 기술을 구현하는 방식으로 ‘게임 체인저’가 될 수 있다”고 평가했다. 온디바이스의 핵심은 AI 성능이 얼마나 뛰어난지보다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK키파운드리, 개선된 0.13㎛ BCD 공정 제공… 차량용 전력반도체로 사업 변화 가속화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124631604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240424/124631604/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/24/124631555.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK키파운드리(대표 이동재)는 차량용 전력 반도체 설계 기업들이 고성능 차량용 반도체 제품을 설계할 수 있도록 개선된 0.13㎛ BCD 공정을 제공한다고 25일 밝혔다.   SK키파운드리의 개선된 0.13㎛ BCD 공정은 자동차 전자부품 신뢰성 평가 규정인 AEC-Q100의 Grade-0 인증을 충족해 최대 150℃까지의 사용 환경 온도를 견뎌야 하는 고성능·고신뢰성 차량용 반도체에 적합한 공정임을 인증 받았다.    이번 공정은 120V급까지의 고전압 소자 제공과 동시에 15KV 이상의 절연 기술을 구현해 전기차에 사용되는 BMS IC, Isolated gate driver IC, DC-DC IC, CAN/LIN transceiver IC 등 고전압·고신뢰성 제품의 설계를 가능하게 한다.    또한 고전압 BCD 공정에서 고밀도 플래시 메모리 IP 사용이 가능해 MCU 기능이 필요한 Motor Driver IC, LED driver IC, Sensor controller IC, Power Deliver</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료개혁특위 첫 회의…“의료개혁 추진 시급”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240425/124647271/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240425/124647271/2</guid>
      <pubDate>2024-04-25T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124644979.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 25일 제1차 의료개혁특별위원회(의료개혁특위)를 개최하고 의료개혁 논의 방향과 의료개혁특위 구성 및 운영 계획에 대해 논의했다.  정부는 이날 오전 10시 정부서울청사에서 제1차 의료개혁특위를 개최했다. 의료개혁특위는 이날 의료개혁 방향 및 논의 의제와 의료개혁특위 운영계획을 논의하고 이를 토대로 분야별 전문위원회 구성 등 본격적인 의제 논의를 준비할 방침이다. 2차 회의에서는 전문위원회 구성방안, 의료개혁 과제별 실행계획 등을 논의할 계획이다.  의료개혁특위는 대통령 직속 자문기구로 의료개혁 과제의 전문적인 검토와 추진 로드맵 마련, 이해관계자 간 쟁점이 있는 과제의 공론화 및 갈등 조정, 과제에 대한 자문과 제도 건의 등의 역할을 수행할 예정이다.   의료개혁특위는 총 27명으로 구성된다. 민간위원장을 포함해 대한의사협회, 대한전공의협의회 등 10개 공급자 단체와 한국경영자총협회  한국환자단체연합회 등 5개 수요자 단체에서 추천한 민간위원 15명과 전문가 5명이 참여한다. 정부 위원으로는 기획</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 미국/영국 청소기 시장 1등 &apos;샤크&apos;의 무선 진공청소기 &apos;클린 센스 IQ+&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124648846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124648846/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T11:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124648706.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 가정용 무선/진공청소기 시장은 삼성전자, LG전자, 다이슨 등의 빅3 브랜드를 중심으로, 다양한 해외 브랜드 및 중소기업 제품군이 각축을 벌이고 있다. 이런 시장을 재편하기는 현실적으로 쉽지 않지만, 가격 대비 성능이나 기능이 충실한 제품은 소비자의 꾸준한 선택을 받고 있다.  국내에서는 인지도나 판매율이 상대적으로 낮은 샤크(Shark) 브랜드 역시 지난 해 4월 국내에 처음 진출해 1년 만에 괄목할 판매 성과를 거뒀다. 샤크는 미국 및 유럽 시장에서 빅3 브랜드로 인정 받는 생활가전 전문 브랜드(미국)이기 때문이다. 소형 주방가전 브랜드인 &apos;닌자(Ninja)&apos;도 보유하고 있어, 공식적인 기업 이름은 &apos;샤크닌자&apos;다.   샤크가 작년 국내 시장에 진출하며 선보인 무선청소기가 &apos;클린 센스 IQ+(Clean Sense IQ+)&apos;다. 이 제품은 작년 5월~12월까지 7개월 동안 약 3만 대가 판매됐다. 막강한 경쟁 제품이 즐비한 한국 시장에서도 &apos;글로벌&apos; 존재감을 발휘할 수 있었던 이유를, 제품을 직접</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 데얼스 “아웃도어하면 가장 먼저 떠올리는 플랫폼 되겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124649858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124649858/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T11:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124649749.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 기간을 거치며 캠핑은 주류 여가 활동 중 하나로 확고히 자리 잡았다. 한국무역통계진흥원에 따르면 국내 캠핑 인구가 지난 2022년 700만 명이 돌파했을 정도다. 해외여행과 실내 활동에 제약이 생기면서 야외에서 이뤄지는 아웃도어 활동이 대안으로 떠오른 결과다.  코로나19 이후에도 이런 추세는 여전하다. 캠핑뿐만 아니라 등산, 러닝, 자전거, 트레일, 트레킹, 골프 등 아웃도어 시장 전체가 성장세가 이어지고 있다. 이처럼 아웃도어 시장이 커지면서 아웃도어 마니아들을 위한 전문적인 플랫폼도 등장했다. 데얼스도 그중 하나다.   데얼스는 ‘아웃도어 경험을 디자인한다’를 미션으로 내걸고 있다. 미션대로 아웃도어 경험 전반을 데얼스를 통해 제공한다. 가령 일반적으로 아웃도어 활동을 시작할 때, 우선 캠핑, 등산 등 어떤 액티비티를 할 지 선정하고, 장소나 용품 관련 정보를 모으고, 용품을 장만하는 등 일련의 과정이 이어진다. 주로 인터넷 카페 등을 통해 산발적으로 이뤄졌던 이 과정을 하나의 플랫폼에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마이클 잭슨 탓” 항변…유아인에 프로포폴 처방 의사 집유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240425/124652923/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240425/124652923/2</guid>
      <pubDate>2024-04-25T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124652892.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배우 유아인(본명 엄홍식)에게 마약성 전신마취제를 처방하고 자신도 투약한 의사가 1심에서 징역형 집행유예를 받았다.  25일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사24단독(부장판사 유동균)은 이날 마약류관리에 관한 법률 위반(향정) 혐의로 기소된 의사 A 씨에게 징역 1년 2개월에 집행유예 2년을 선고했다. 또 27만 원 추징과 40시간의 약물치료강의 수강도 명령했다.  A 씨는 2020년 11월∼2022년 12월 17차례에 걸쳐 유아인에게 마약성 전신마취제인 프로포폴을 주사하고도 마약류 통합관리시스템에 입력하지 않는 등 식품의약품안전처 보고를 누락한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 그는 자신에게 2차례 프로포폴을 투약한 혐의도 받는다.  재판부는 “의사인 A 씨는 프로포폴이 오남용 문제로 2011년부터 향정신성 의약품으로 취급돼 온 사실을 잘 알면서도 투약 사실을 당국에 보고하지 않고 스스로도 투약했다”면서도 “다만 범행을 인정하고 범죄 전력이 없는 점을 양형에 고려했다”고 판시했다.  A 씨 측은 지난달 5일 열</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립선암 예방? “남자 ‘손’에 달렸다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124654871/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124654871/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124654820.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남자의 건강은 남자의 손에 달렸다.   영국 셰필드 할람대학교 생화학과 교수 다니엘 켈리 박사는 최근 비영리 학술매체 ‘더 컨버세이션’(the Conversation)에 기고한 글에서 자위를 자주 하는 남성이 전립선암을 예방할 수 있는 이유를 설명했다.   전립선은 남성에게만 존재한다. 배뇨와 성기능에 긴밀한 영향을 미치기 때문에 남성의 삶의 질을 좌우하는 대표적 기관이다. 국가암정보센터에 따르면 전립선암은 폐암, 위암에 이어 국내 남성 암 발생률 3위(전체 6위·2020년 기준)이며, 최근 상승률이 가장 가파르다.   뉴욕포스트의 25일(한국시각) 보도에 따르면 켈리 박사는 자위행위가 남성의 건강과 어떻게 연결되는지 보여주는 다양한 연구 결과를 더 컨버세이션에서 공유했다.  미국 하버드 대학교의 연구에 따르면 자위나 성관계로 한 달에 21번 사정한 남성은 같은 기간 4~7회 사정한 남성보다 전립선암에 걸릴 위험이 31% 낮았다.  지난 33년 동안 수행된 11건의 연구 중 7건에서 사정이 전립선암 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈 먹는 하마’…메타發 막대한 투자 우려에 AI 낙관론 흔들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124655005/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124655005/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T15:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124655003.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;페이스북의 모회사 메타가 시장 전망을 뛰어넘는 1분기(1~3월) ‘어닝 서프라이즈’를 발표했지만 인공지능(AI)에 4~5조 원 더 투자하겠다고 밝혔다가 시간외거래에서 15% 이상 주가가 급락했다. 반도체 하나에 수 천 만원, 데이터 센터 설립에 수 십 조 원이 드는 ‘돈 먹는 하마’ AI가 회사의 수익성을 희생할만큼 지속가능지에 대한 의문이 제기된 것이다. 24일(현지시간) 메타는 1분기 매출이  전년 동기대비 27% 증가한 365억 달러로 시장 전망치(362억 달러)를 상회했다고 밝혔다. 순이익도 124억 달러로 전년동기 대비 117% 급등했다. 애플의 개인정보 보호 정책강화 이후 위축됐던 메타의 광고 매출이 다시 순항하고 있다는 시그널인 셈이다.   문제는 AI 투자비였다.  메타는 “AI 로드맵을 지원하기 위한 인프라 투자를 지속적으로 가속화할 것”이라며 연간 자본 지출 가이던스를 300~370억 달러에서 350~400억 달러로 상향 조정했다. 상한선 기준 30억 달러(4조 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐로나이프, SDV산업 사용자 맞춤형 소프트웨어 공급 …미래 모빌리티 혁신 주도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124656598/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124656598/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T16:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124656375.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가천대학교 초기창업패키지 선정기업인 옐로나이프가 소프트웨어 중심으로 재편되고 있는 SDV(Software Defined Vehicle) 산업 영역에서 사용자 맞춤형 서비스 소프트웨어를 개발 및 공급하며, 미래 모빌리티의 혁신을 주도하고 있다.   옐로나이프는 사용자 맞춤형 HMI 서비스 플랫폼 벨로가 오토(VELOGA Auto)를 토대로 ‘스마트 커스텀 계기판’, ‘모빌리티 헬스케어’ 등 모빌리티 사용자 경험을 제공할 수 있는 서비스 소프트웨어를 개발하고 있다. 또 ESG 서비스 플랫폼 벨로가 사이클(VELOGA Cycle)을 통해 통합 모빌리티 서비스를 아우르며 ESG 솔루션 제공에도 앞장서고 있다. 특히 ‘스마트 커스텀 계기판’은 사용자가 취향별 맞춤형 컨텐츠를 소비하고 향유할 수 있는 계기판 테마 구독 서비스로 CES 2020 혁신상, KES 2022 혁신상을 수상한 바 있다.    차량 개인화 서비스 기술을 바탕으로 주력하고 있는 또다른 분야는 ‘모빌리티 헬스케어’ 서비스다. 차량 내 사용자 안전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>㈜휴먼에이스, ‘생체모사칩’으로 신약 개발 플랫폼 구축 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124656991/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124656991/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124656729.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동물실험 필요 없는 세상을 만들고 싶어 생체모사칩 원천기술 활용   가천대학교 2023 초기창업패키지 우수 기업인 ㈜휴먼에이스는 신약 개발 시 동물실험이 필요 없는 세상을 만들기 위해 2D in-vitro 세포배양 기술과 동물실험의 한계점을 보완해 임상 실험과 유사한 결과를 도출할 수 있는 생체모사칩(Organs-on-chips)으로 신약 개발 플랫폼을 구축할 예정이라고 25일 밝혔다.   생체모사칩은 미세 칩 내부에 장기의 주요 미세구조를 모방하고 혈관을 통해 영양분과 약물이 공급됨과 동시에 신진대사를 통해 혈관으로 배출되는 시스템을 반영, 동물실험에 대체할 차세대 기술로 개발되고 있다.   ㈜휴먼에이스는 생체모사칩의 원천기술을 활용해 신약 개발 시 동물실험을 대체하고 기존 2D 세포배양 실험의 한계점을 극복할 수 있는 약물 독성평가 플랫폼을 구축하고자 다년간의 연구과제 수행을 통해 간, 심장, 뇌 생체조직칩 개발 및 기술을 고도화하고 있다. 또 대학교, 정부출연 연구기관 및 대학병원 등과 췌장암, 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바나나 껍질로 얼굴 슥슥…주름 막는 ‘천연 보톡스’?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124658296/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124658296/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T17:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124658084.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바나나 껍질이 천연 보톡스라고?  바나나 껍질을 얼굴에 문지르면 탄력 있고 밝은 피부를 얻을 수 있다며 이를 실천하는 영상이 소셜 미디어에서 인기다. 주름 치료 개선제로 인기 있는 보톡스를 바나나 껍질이 대체할 수 있다는 것이다.  28만6000명의 팔로워를 보유한 미국 뉴욕 메이크업 아티스트 케이티 제인 휴즈는 지난 7일(이하 현지시각) 이 유행 대열에 동참했다. 그는 틱톡에 올린 영상에서 바나나 껍질을 ‘천연 보톡스’라고 표현하며 껍질의 안쪽 면으로 얼굴 한쪽을 꼼꼼하게 문질렀다. 껍질 성분이 피부에 흡수될 수 있도록 10분 동안 기다린 후 씻어낸 그는 문지르지 않은 쪽 얼굴 보다 피부가 부드러워지고 모공이 촘촘해졌다고 주장했다. 이 영상은 75만 조회 수를 기록하며 큰 관심을 끌었다.  온라인에는 바나나 껍질을 눈 주위에 문지르면 다크서클이 옅어진다는 주장도 제기됐다.  그러나 의사들은 확신하지 못한다.  23일 데일리메일에 따르면,  캐나다 토론토의 피부과 전문의인 지타 야다브 박사는 바나나 껍질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;팔고 나가거나, 사업 접어라&apos;…미 의회, 틱톡 강제매각법 통과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124660151/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124660151/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T19:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124660144.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 바이트댄스의 숏폼 플랫폼 &apos;틱톡&apos;의 미국 내 사업권을 강제매각하도록 하는 법안이 미 의회를 통과했다.   외신들에 따르면 미국 바이든 대통령은 24일(이하 현지시각) 전날 미국 상원을 통과한 ‘틱톡 강제매각법’에 서명했다. 틱톡 강제매각법은 우크라이나, 이스라엘 등에 대한 안보 지원 예산안과 함께 이른바 ‘안보 패키지 법안’으로 묶여 지난 20일에는 하원, 23일에는 상원 문턱을 넘었다.   법안은 중국 기업인 바이트댄스가 미국 내 틱톡 서비스로부터 손을 떼지 않으면 틱톡을 미국 내 서비스를 금지하는 내용을 담고 있다. 법안이 의회를 통과하고 대통령 서명을 거쳐 공표되면서 바이트댄스는 최대 1년 안에 미국 내 틱톡 사업으로부터 손을 떼야 하는 처지에 놓였다. 법안은 우선 9개월을 유예기간으로 부여하고, 매각 진행 상황에 따라 3개월을 더 연장할 수 있는 재량권을 대통령에게 부여한다.  미국이 틱톡을 문제 삼은 건 중국에 본사를 바이트댄스가 틱톡을 소유할 경우 미국 이용자들의 개인정보 등 민감한 데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약-유엔에스바이오, 와이바이오로직스와 ‘차세대 항암제’ 개발 맞손</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124660448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124660448/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124660431.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약과 유엔에스바이오는 25일 와이바이오로직스와의 협력을 통해 신규 항체약물접합체(ADC) 항암제를 개발하기로 합의했다. 이번 협약은 혁신적인 신약 개발을 위한 새로운 동맹의 출발을 의미한다.  항체약물접합체(ADC)는 항체와 약물을 결합하여 암세포를 정밀하게 공격하는 항암 기술로 항암 효과가 뛰어나면서도 약물의 독성이 낮아 다양한 암 치료에 사용될 수 있는 것으로 알려졌다. 이번 협약을 통해 세 회사는 신규 항체약물접합체(ADC) 항암제의 공동 연구를 시작할 예정이다.  한국유나이티드제약은 이번 협력에서 ADC에 최적화된 독성 저분자 약물의 개발을 주도한다. 한국유나이티드제약은 매년 연구개발에 상당한 투자를 하고 있으며, 다양한 기술과 특허를 보유하고 있어 개발을 이끌어 나가는 데 무리가 없을 것으로 예상된다.   유엔에스바이오는 항체약물접합체(ADC) 개발과 허가 과정을 주도할 예정이다. 한국유나이티드제약과 서울대 기술지주가 합작으로 설립한 유엔에스바이오는 이미 항암제 신약 연구소로 활동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차트분석 도구 ‘트레이딩뷰’ 파고들기 - 8</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662043/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662043/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124662030.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;투자를 하려면 다양한 정보에 귀 기울여야 된다. ‘매크로(거시경제)’ 파악도 중요하지만, 종목의 가격이 어떻게 움직였는지 보여주는 ‘차트’ 분석도 필요하다. 관심이 있는 기업의 주가 흐름이 이상적인지 보려면 가격과 거래량 등 시장 참여자들이 남긴 흔적을 기술적으로 파헤쳐야 한다.  기업 주가의 흐름을 보는 방법은 다양하다. 흔히 증권사 차트를 사용하게 되며 다양한 정보와 주가를 분석한다. 증권사 차트는 분석과 거래까지 한 번에 가능하다는 장점이 있으나 어딘가 복잡하고 어렵게 느껴진다. 특정 증권사의 홈 트레이딩 시스템(HTS)은 시스템 자원을 많이 차지하고 인터페이스가 불친절한 경우도 있다.  차트 내 정보를 파악하고 분석할 목적이라면 증권사 HTS(혹은 MTS)가 아닌 차트 분석에 특화된 도구를 사용하는 게 더 편하다. 그리고 이 분야에서 잘 알려진 도구가 있다면 단연 트레이딩뷰(Tradingview)를 꼽는다. 트레이딩뷰는 대부분 국가의 주식 종목을 다루는 것 외에 해외선물, 비트코인 등 방대한 차트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“두통 불면증 날리려 찬 공, 평생 건강 지킴이 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661774/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124661767.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초등학교 때 잠깐 축구 선수로 뛰었다. 중고교, 대학, 군대 시절까지 축구는 친구 동료들과 어울려 즐기는 스포츠였다. 이후 사업 등으로 30년 넘게 잊고 지냈던 축구가 50대 중반부터는 그의 건강 지킴이 역할을 하고 있다. 이태용 지티엘 대표(66)는 40대 중반부터 악화된 건강을 되찾기 위해 50대 중반부터 축구를 시작해 10년 넘게 주말마다 녹색 그라운드를 누비고 있다. “부동산 개발 사업을 하며 주말엔 신앙 생활을 하느라 운동할 시간이 없었죠. 40대 중반을 넘기자 두통, 고혈압 등 증세가 나타나며 몸 여기저기가 고장 나더군요. 폐렴이 걸리는 등 잔병도 많았죠. 무엇보다 불면증에 시달렸어요. 병원을 자주 찾았죠. 그래도 운동할 생각은 못 했는데 딱 55세 때 경기 양평의 토목공사 현장에서 마을 사람들이 축구 하는 것을 보는데 저한테 함께 하자고 하는 겁니다. 옛날 생각이 나기도 했죠. 그래서 함께 했죠. 오랜만에 하니 힘들었는데 그날 밤 정말 푹 잔 겁니다. 거짓말 같았죠.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이닉스, AI붐 타고 깜짝흑자… “美경기 살아야 슈퍼사이클 진입”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240426/124662781/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240426/124662781/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124662771.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK하이닉스가 1분기(1∼3월) 영업이익에서 시장 기대치보다 1조 원을 웃돈 ‘깜짝 실적’(어닝서프라이즈)을 달성하며 반도체 업황 회복에 대한 기대감이 커지고 있다. 그동안 실적에서 발목을 잡았던 낸드플래시까지 흑자 전환에 성공하며 ‘반도체 봄’이 도래하고 있다는 평가가 나온다. 다만 최근 인공지능(AI) 산업의 성장세에 대한 보수적 시각이 제기된 데다, 스마트폰과 PC 등 범용제품에 대한 수요가 살아나지 않는 상황이다. 이에 업계가 완연한 회복세에 접어들었다고 보기엔 시기상조라는 신중론이 동시에 나오고 있다. SK하이닉스는 1분기 매출 12조4296억 원, 영업이익 2조8860억 원을 거뒀다고 25일 발표했다. 전년 동기 대비 매출은 144% 늘었고 영업이익은 적자(―3조4023억 원)에서 흑자로 전환했다. 전 분기 대비로는 각각 10%, 734% 늘었다. 특히 영업이익은 증권가 예상치(1조8551억 원)보다 1조309억 원(55.6%)이나 높았다. 이를 통해 SK하이닉스는 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TSMC “2026년 하반기부터 1.6나노 생산”… 삼성 “2027년 1.4나노 양산” 속도전 치열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240426/124662735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240426/124662735/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 최대 파운드리(반도체 위탁 생산) 기업인 대만 TSMC가 2026년 하반기(7∼12월)부터 1.6nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m) 공정을 통한 반도체 생산을 시작한다고 발표했다. 1위 TSMC와 2위 삼성전자가 모두 2025년 2나노, 2027년 1.4나노 공정 계획을 밝힌 가운데 추가로 중간 로드맵을 깜짝 공개한 것이다. TSMC는 24일(현지 시간) 미국 캘리포니아주 샌타클래라에서 열린 기술 콘퍼런스에서 1.6나노 선단 공정 기술 ‘A16’을 공개했다. 로이터통신에 따르면 케빈 장 TSMC 수석부사장은 이날 “예정보다 빨리 A16 기술 개발에 성공한 배경은 인공지능(AI) 반도체 수요 덕분”이라며 “해당 공정에는 네덜란드 반도체 장비 기업 ASML이 출시한 차세대 하이NA 극자외선(EUV) 노광장비가 필요하지 않다”고 설명했다. 기존 장비를 통해 생산해 가격 경쟁력을 갖춰 증가하는 시장 수요에 대응하겠다는 의미다. 현재 전 세계에서 5나노 이하 미세 공정 양산에 성공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치타만큼 빠른 로봇, 왜 아직 못 만들까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662236/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>로봇의 설계, 재료, 훈련을 최적화하는 기술이 발전하고 있지만 여전히 달리기만큼은 동물이 로봇을 압도하는 이유를 과학자들이 찾아냈다. 새뮤얼 버든 미국 워싱턴대 전기 및 컴퓨터공학부 교수팀은 동물이 달리기에 필요한 시스템을 통합하는 능력이 로봇보다 뛰어나기 때문이라는 분석 결과를 24일(현지 시간) 국제 학술지 ‘사이언스 로보틱스’에 공개했다.   연구팀은 달리기에 필요한 능력치를 민첩성, 작동 범위, 견고성으로 정의했다. 각 능력치에 연관된 하위 시스템을 동력원, 재료, 구동 장치, 감지, 제어로 나누어 동물과 로봇을 비교했다.   로봇의 다리를 움직이는 모든 하위 시스템은 최신 로봇공학 기술을 적용할 경우 동물보다 성능이 비슷하거나 뛰어났다. 개별 시스템 요소의 성능은 로봇이 앞선 셈이다. 문제는 시스템을 통합할 때 전체 성능이 저하된다는 점이다.   연구팀은 “로봇의 구성 요소와 하위 시스템을 추가로 개선하는 것도 도움이 될 수 있지만 가장 중요한 건 기존 부품을 더 잘 통합해 활용하는 것”이라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시끄러워서 못 나가겠어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662233/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662233/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124657493.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소음은 의사소통을 포함해 다양한 생물의 번식과 발달에 부정적인 영향을 주는 것으로 나타났다. 알에서 아직 깨어나지 않은 새도 소음에 노출되면 건강에 해롭다는 연구 결과가 나왔다. 야외 공연이나 건설, 교통 등 다양한 요인으로 늘어나는 소음에 경종을 울렸다. 알리제 메일레르 호주 디킨대 생명환경과학부 교수 연구팀은 교통 소음 등에 노출된 둥지에서 부화한 새끼 새들이 장기적으로 발달하는 데 어려움을 겪는다는 사실을 확인하고 연구 결과를 25일(현지 시간) 국제 학술지 ‘사이언스’에 발표했다. 소음이 동물의 발달에 영향을 준다는 증거는 지속적으로 나오고 있다. 음파 자체가 해롭다거나 소음이 부모의 행동을 변화시킨다는 등 다양한 추측이 이어졌지만 정확한 영향은 그간 거의 알려지지 않았다. 연구팀은 호주 제브러 핀치새(학명 Taeniopygia guttata castanotis)의 알과 부화 후 둥지에 있는 새끼 새에게 인위적으로 특정 소리를 들려줬다. 새끼 새들을 3개의 실험군으로 나눈 뒤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌이킬 수 없었던 뇌 손상… 줄기세포로 되돌린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662227/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124662227/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124657485.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학자들이 쥐의 줄기세포로 뇌 신경세포를 재생하는 데 성공했다. 한번 손상되면 돌이킬 수 없는 뇌는 현대 의학에서도 대처가 불가능한 영역으로 꼽힌다. 이번 연구로 질병과 노화로 잃어버린 뇌 기능을 회복할 수 있는 길이 열릴지 주목된다. 크리스틴 볼드윈 미국 컬럼비아대 교수 연구팀과 준 우 미국 텍사스대 사우스웨스턴 메디컬센터 교수 연구팀은 줄기세포로 쥐의 일부 뇌 기능을 회복시키고 정상적으로 작동한 결과를 확인한 2편의 논문을 각각 26일(현지 시간) 국제 학술지 셀에 발표했다. 2건의 논문으로 공개된 이번 연구에선 쥐의 줄기세포를 활용해 전뇌 형성과 후각 기능 재생에 성공했다. 쥐를 활용해 이뤄진 실험인 만큼 사람에게 적용되기까지는 갈 길이 멀지만 줄기세포가 뇌 재생에 관여하고 안전하게 작용할 수 있다는 사실을 확인한 것으로도 의미 있는 진전이라는 평가다. 볼드윈 교수는 “이번 연구는 뇌 기능을 회복하기 위해 합성 신경 회로를 사용하는 뇌의 잠재적 유연성을 보여줬다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“존리, 韓과 2년째 ‘태양 탐사’ 협업… 美-獨 등과 국제협력 성사”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124661716/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240425/124661716/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124657645.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아직 기획 단계에 불과한 한국의 우주 탐사 미션에 미 국립해양대기국(NOAA)이 지원해 주겠다는 제안이 왔다. 존 리 우주항공임무본부장(사진)의 인적 네트워크 덕이다. 리 본부장이 이 미션에 참여하지 않았다면 어려운 일이다.” 25일 경북 경주시 한 호텔에서 열린 한국우주과학회 학술대회에서 만난 조경석 한국천문연구원 책임연구원은 “존 리 본부장과 지난해부터 2년째 연구를 수행 중”이라며 이같이 말했다. 신설 우주항공청의 연구개발(R&amp;amp;D)을 총괄하는 초대 우주항공임무본부장으로 발탁된 리 본부장이 지난해부터 한국천문연구원과 태양 탐사 프로젝트를 함께 진행하고 있다. 이 프로젝트는 아직 기획 단계지만 미 항공우주국(NASA), NOAA, 독일 막스플랑크 연구소 등과 이미 국제협력을 성사시키고 있다. 이에 대해 리 본부장이 약 30년간 NASA에서 일하며 구축한 인적 네트워크가 적잖이 작용했다는 해석이 나오고 있다. 그동안 리 본부장과 한국천문연구원이 진행 중인 프로젝트는 ‘L4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갤럭시 워치7’, 혈당 모니터링 기능 탑재 전망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124661675/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240425/124661675/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하반기(7∼12월) 출시 예정인 삼성전자 ‘갤럭시 워치7’에 인공지능(AI) 기술을 기반으로 한 혈당 모니터링 기능이 적용될 것으로 전망된다. AI를 통해 피를 뽑지 않고도 혈당을 모니터링해 다양한 질병을 미리 예측할 수 있게 되는 것이다. 삼성전자는 지난달 11일 서울 강남구 삼성서울병원에서 디지털 헬스 산업의 미래를 조망하고 AI 기반 웨어러블의 역할에 대해 논의하는 자리를 가졌다고 25일 밝혔다. 이 자리에서 미국 밀스-페닌슐라 메디컬센터 당뇨병 연구소의 데이비드 클로노프 박사는 “일반인들 사이에서도 혈당 모니터링에 대한 관심이 높아지고 있다”며 “혈당 데이터를 수면, 혈압, 신체활동 등과 결합하면 종합적인 관점에서 건강을 이해하고, 당뇨 같은 잠재적 질환에 대한 조기 신호를 파악할 수 있다”고 말했다. 이와 함께 “웨어러블과 AI는 이러한 기회를 증폭시킬 것”이라며 갤럭시 워치7 등 향후 웨어러블 기기에 혈당 모니터링 기능이 탑재될 것을 암시했다고 삼성전자는 밝혔다. 구글과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈 앞에 날파리가 아른”…‘이 증상’ 있다면 꼭 검진부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240426/124664246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240426/124664246/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T06:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124664229.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소에 이상 없던 눈 앞에 실오라기 또 날파리가 떠다니는 것처럼 보여 불편함을 느끼는 사람이 많다. 대표적인 비문증(날파리증) 증상으로 보통 40대에 시작해 50대 이후에 흔하게 발생한다.   26일 의료계에 따르면 사람의 눈은 유리체라는 무색투명한 젤 형태의 조직으로 차 있는데, 유리체 안이 혼탁해지면 망막에 그림자를 드리워서 눈앞에 무언가 떠다니는 것처럼 느끼게 된다.  나이가 들면 젤 형태의 유리체 일부분이 수분과 섬유질로 분리되는 ‘유리체 액화’ 현상이 발생한다. 유리체 액화 및 유리체 젤의 수축으로 인해 유리체가 망막으로부터 떨어져나오게 되는데 후유리체박리라고 한다. 비문증을 발생시키는 흔한 원인 중 하나다.  유리체의 변화는 정상적인 생리적 노화과정이다. 생리적 비문증은 50세 이후에 흔히 발생하고 나이가 들면 더 흔하게 나타난다.   다만 심한 근시가 있거나 눈 속 수술 후, 눈 속에 출혈이나 염증과 같은 질환을 앓은 후에는 유리체 변화가 일찍 발생할 수 있어 젊은 나이에 비문증이 발생하기도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>㈜그레타, All-in-one 합성데이터 상용 솔루션 ‘Synthegra’ 선보여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240426/124666820/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240426/124666820/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124666776.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;합성데이터 생성 알고리즘과 소프트웨어를 개발ㆍ공급하며 빅데이터 및 인공지능(AI) 분야에서 혁신적인 솔루션을 제공해온 ㈜그레타가 데이터 분석, 평가, 결합 기능을 통합적으로 제공하는 올인원(All-in-one) 합성데이터 상용 솔루션 ‘Synthegra’를 선보였다고 26일 밝혔다.   그레타에 따르면 이번에 론칭한 Synthegra는 원데이터의 구조와 형태를 인식해 데이터 합성 단계에 자동으로 반영할 수 있는 새로운 알고리즘이 탑재돼 있어 기존 합성방법보다 뛰어난 성능을 보인다.   ㈜그레타 관계자는 “빅데이터 시대에 AI 및 딥러닝 모형의 활용이 늘어나고 있지만 양질의 학습데이터를 확보하는 것은 점점 어려워지고 있다”며 “이는 개인정보보호 관련 규제로 인해 원데이터의 수집이 제한되거나 비용이 증가하고, 데이터의 편향이나 노이즈로 인해 데이터의 질적인 문제가 발생하기 때문인데 Synthegra가 이러한 문제를 효과적으로 해결할 수 있다”고 설명했다.   합성데이터 솔루션은 경제 및 산업적 측면에서는 개</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>