<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-06-03T00:09:31.374Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>EU, 내달 ‘AI 사무국’ 개소…기술·법률 전문가 140명 투입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240530/125196315/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240530/125196315/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽연합(EU)이 오는 6월 ‘인공지능(AI) 사무국’을 개소한다. 올해 하반기부터 시행될 AI 규제법의 현장 이행 여부를 감독하는 부서로 기술·법률 분야 전문인력 140명이 투입된다.   AFP 통신과 유로뉴스에 따르면 EU 집행위원회는 29일(현지시간) 성명을 통해 집행위 산하에 AI 사무국을 신설한다고 밝혔다. 집행위는 “사회·경제적 혜택을 조성하되 위험은 완화하는 방식으로 AI가 개발, 배포, 사용되도록 만드는 것이 (사무국 운영) 목표”라고 설명했다.   기존 집행위에 나뉘어있던 유관 부서는 모두 AI 사무국에 통합된다. 사무국은 기술·정책 전문가와 변호사 140명으로 구성되며 이 중 60명은 이미 채용된 상태다. 이날 사무국장엔 루칠라 시올리 현(現) EU 집행위 AI·디지털산업 담당국장이 임명됐다.   사무국은 인력 개편을 마친 뒤 AI 규제법 발효 시점에 맞춰 오는 6월 16일부터 활동을 시작할 예정이다. 지난 21일 세계 최초로 포괄적 AI 규제법을 승인한 EU는 6월 중으로 27개 회원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푹 자고 싶은 데 일찍 깨는 당신, ‘이걸’ 더 드셔야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125198145/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125198145/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T16:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125197722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘잠이 보약’이라는 데, 원하는 시간만큼 잠을 못 자고 일찍 깬다면 식습관을 되돌아 볼 필요가 있다.  균형 잡힌 식단의 중요 요소인 과일과 채소가 수면 시간에도 영향을 미친다는 새로운 연구결과가 나왔다.  이달 16일(이하 현지시각) ‘첨단 영양학회지’(Frontiers in Nutrition)에 이를 공개한 핀란드 연구자들은 18세 이상의 성인 5043명을 대상으로 한 2017년 핀헬스 전국 연구(National FinHealth 2017 Study)의 데이터를 주의 깊게 들여다봤다.  응답자들은 평소 먹는 것과 수면 습관을 보고했다. 연구자들은 후자를 세 가지 수면 범주(짧은 수면·정상 수면(하루 7~9시간)·긴 수면)로 나눠 비교 했다.  그 결과 정상 수면 자와 비교해 짧은 수면 자는 하루 과일·채소 섭취량이 37g, 긴 수면 자는 73g 적었다.  연구자들은 “정상 수면 시간에서 벗어나는 패턴이 과일과 채소 섭취 감소와 일관되게 관련되어 있다”고 결론지었다. 다만 연관성을 더 잘 이해하기 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “우주항공 연구 2045년까지 100조 투자…화성에 태극기 꽂자”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240530/125199306/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240530/125199306/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125198624.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 30일 “우주를 향한 도전과 혁신에 전폭적으로 지원하겠다”며 2027년 예산 1조5000억원, 2045년까지 100조원 투자를 약속했다.   윤 대통령은 이날 경남 사천 우주항공청 임시청사에서 개최된 우주항공청 개청식에 참석해 축사를 했다.   윤 대통령은 축사에서 “오늘은 대한민국이 우주를 향해 비상하는 날”이라며 “500년전 대항해 시대에 인류가 바다를 개척해 새 역사를 창조했듯, 이제 우리가 우주 항로를 개척해 새 시대를 열고 스페이스 스탠더드를 선도해야 한다”고 강조했다.   이어 “우주기술은 최첨단 과학기술의 집합체이자, 가장 강력한 미래성장 동력”이라며 “세계 국가들의 치열한 경쟁 속에서 우리 우주항공청은 도전적이고 혁신적인  R&amp;amp;D와 우주항공산업 생태계를 중점 지원하고 전문성을 갖춘 인재들을 길러내 ‘뉴스페이스 시대’를 열어갈 것”이라고 밝혔다.   윤 대통령은 이날  ‘스페이스 광개토 프로젝트’ 추진을 선포했다. 프로젝트는 2032년 달에 우리 탐사선을 착륙시키고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야마하뮤직코리아, 노부야 스가와 내한 공연 주최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/list/article/all/20240530/125201317/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/list/article/all/20240530/125201317/2</guid>
      <pubDate>2024-05-30T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125201314.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;야마하뮤직코리아가 세계적인 색소폰 거장 ‘노부야 스가와’ 내한 공연을 주최한다.  노부야 스가와는 일본의 저명한 색소포니스트로 매년 약 100회의 독주회와 콘서트에 참여하는 등 왕성하게 활동하는 중이다. 그는 탁월한 연주 실력을 인정받아 무라마츠상과 이데미츠 음악상을 수상하며 30장 이상의 CD앨범을 만들었다.  노부야 스가와는 당시만 해도 색소폰이 인정되지 않았던 클래식 음악 분야에서 색소폰을 대중화시키는 데 주도적인 역할을 한 인물로 평가받고 있다. 도쿄 NHK 심포니 오케스트라를 필두로 필하모니아 관현악단, BBC 필하모닉, 이스트만 윈드 앙상블 등 세계적인 오케스트라와 협연하며 클래식 색소폰의 새로운 음악지평을 열었다.  오는 14일 영산아트홀에서 진행하는 첫날 공연에서는 브랜든 색소폰 오케스트라와 협연을 펼친다. 브랜든 색소폰 오케스트라는 대한민국을 대표하는 색소포니스트 브랜든 최를 주축으로 구성된 국내 최초의 색소폰 오케스트라다. 브랜든 최가 지휘하는 색소폰 오케스트라와 노부야 스가와의 협연이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고령화 사회 노동력 감소, AI 기술로 해결할 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125204913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125204913/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125204907.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“고령화 사회에서 발생하는 노동인력 감소는 로봇 등 인공지능(AI) 기술로 해결할 수 있다.” 30일 열린 ‘2024 동아국제금융포럼’에서 기조 강연자로 나선 대런 애스모글루 매사추세츠공대(MIT) 경제학 교수(사진)는 AI의 도입이 인간을 대체하는 것이 아닌 인간 친화적인 방향으로 나아가야 한다며 이같이 주장했다. 애스모글루 교수는 AI의 개발이 바람직한 방향으로 흘러가지 않고 있다는 점을 우려했다. 그는 “AI는 과거의 디지털 혁명과는 차원이 다를 정도의 유망한 기술이지만 접근 방법과 개발 방향을 급진적으로 바꾸지 않는다면 AI가 주는 비전이 현실화될 가능성은 매우 작다”고 말했다. 애스모글루 교수는 저서 ‘국가는 왜 실패하는가’로 유명한 정치경제학계의 세계적인 석학이다. 그는 “AI를 보다 더 근로자 친화적이고 민주적인 쪽으로 발전시켜야 한다. 가능한 일이지만 우리는 그렇게 못 하고 있다”고 지적했다. AI 전문가이자 미래학자인 마틴 포드는 AI가 인류에게 과학, 의학 등의 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최상목 “AI, 혁신과 불평등 심화 양날의 칼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125204884/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125204884/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125204878.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)을 통해 금융이 본연의 역할을 더 효과적으로 수행할 수 있도록 혁신하고 금융 소외 계층에 대한 포용성도 높일 수 있게 관심을 기울여야 할 때입니다.” 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관(사진)은 30일 서울 중구 롯데호텔에서 열린 ‘2024 동아국제금융포럼’ 축사에서 이렇게 밝혔다. 그러면서 “금융회사 업무 전반이 혁신적으로 변화하고 있다”며 “생성형 AI 도입으로 (이런 변화가) 더 가속화될 것으로 기대된다”고 말했다. 하지만 최 부총리는 AI가 혁신과 함께 불평등을 심화시킬 수 있는 양날의 칼이라는 점도 짚었다. AI를 활용한 대안 신용평가 모형 등으로 금융 소외 계층에 대한 포용성을 확대할 필요가 있다는 것이다. 그는 “21일 개최된 ‘AI 서울 정상회의’에서 채택한 서울 선언은 AI 정상회의 논의를 안전에서 혁신, 포용으로 확장했다는 점에서 의의가 매우 크다”고 설명했다. 최 부총리는 정부가 빅데이터 확보를 돕고 규제 완화에 나서겠다는 뜻도 밝혔다. 그는 “AI</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융지주 회장들부터 대학원생까지 뜨거운 열기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125204873/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125204873/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘인공지능(AI) 대혁신의 시대와 한국 금융의 미래’를 주제로 열린 ‘2024 동아국제금융포럼’이 30일 성황리에 마무리됐다. AI가 모든 분야와 전 세대를 아우르는 이슈가 된 만큼 300명이 넘는 청중이 몰려 연사들의 열띤 강연에 귀 기울였다.  올해로 12회를 맞은 이날 포럼에는 주요 금융지주를 포함한 금융계 주요 인사들의 발길도 이어졌다. KB금융 양종희 회장과 진옥동 신한금융 회장, 임종룡 우리금융 회장, 이석준 NH농협금융 회장, 김성태 IBK기업은행장, 이승열 하나은행장 등이 참석했다.  대런 애스모글루 미 매사추세츠공대(MIT) 경제학 교수의 기조강연을 들은 임 회장은 “AI가 인간의 일자리를 빼앗지 않을까 걱정이 나오는데 AI를 통한 자동화보다는 인간 친화적인 방식을 모색해야 한다는 내용이 인상 깊었다”며 “AI 시대에 맞는 대안들을 제시해준 것이 흥미로웠다”고 말했다. 서유석 금융투자협회장은 “사실 ‘알파고’ 등장 이후 AI 기술이 빠르게 발전하는 사이 금융투자업계에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마, 같이 가요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240530/125204236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240530/125204236/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125199159.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;30일 경남 함양군 함양읍 상림공원 연꽃단지에서 원앙 가족들이 물 위를 헤엄치고 있다. 금실의 상징인 원앙은 천연기념물 327호로 지정돼 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손 하나인데 엄지는 둘?… 마술 아니고 기술입니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125204205/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125204205/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125204203.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엄지와 비슷하게 생긴 형태로 새끼손가락 옆에 착용하는 로봇이 대규모 실험 결과 ‘합격점’을 받았다. 별도 훈련을 받지 않은 일반인들도 ‘세 번째 엄지손가락’이라는 별칭이 붙은 이 로봇을 유용하게 활용할 수 있다는 분석이 나온다. 인간의 능력을 향상하기 위해 로봇으로 신체 부위를 더하거나 새로 만드는 시대가 열릴 것으로 보인다. 영국 케임브리지대 연구팀은 2022년 영국 왕립학회 여름 과학 전시회에서 3∼96세 596명을 대상으로 세 번째 엄지손가락을 잘 제어할 수 있는지 실험한 결과를 29일(현지 시간) 국제학술지 ‘사이언스 로보틱스’에 발표했다. 세 번째 엄지손가락은 다니 클로드 케임브리지대 MRC 인지 및 뇌 부서의 수석디자이너가 2021년 개발해 공개했다. 손가락을 닮은 길쭉한 모양의 기계인 세 번째 엄지손가락은 시계처럼 끈에 달려 있다. 끈을 손에 착용하면 새끼손가락 옆에 의수처럼 달리는 형태다. 엄지발가락이나 발바닥 아래쪽에 있는 무선 압력 센서로 로봇의 움직임을 제어한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양자역학’ 관심 높이려 최첨단 연구실까지 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125204199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125204199/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125204194.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“실험실 바닥에 틈이 있다는 게 신기해요.” 서울 서대문구 이화여대에 위치한 연구협력관에 방문한 한 관람객의 반응이다. 이 건물은 기초과학연구원(IBS) 양자나노과학연구단이 실험하는 공간이다. 양자 연구를 위해 설계됐기 때문에 일반 건물과 구조가 다르다. 실험 장비가 놓인 공간은 건물의 나머지 공간과 틈을 두고 떨어져 있다. 발소리와 같은 소음이나 진동이 장비에 전달되지 않도록 설계한 것이다. 그만큼 주변 환경에 예민한 장비들이 놓여 있었다. 연구단은 28일 실험실과 장비를 일반인들에게 공개했다. 양자를 주제로 한 예술 작품들도 선보였다. 연구단 차원에서 실험실과 장비를 적극적으로 일반 대중들에게 공개하는 데는 이유가 있다. ‘제대로 이해하는 사람이 없다’는 말이 있을 정도로 양자역학은 낯설고 어려운 학문이지만 양자컴퓨터·양자통신 등 점차 중요도가 커지고 자주 접하게 될 미래 기술의 핵심으로 떠오르고 있기 때문이다. 일반인의 이해와 관심을 높이기 위한 ‘과학 대중화’ 관점에서 양자역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI, 생명공학 난제 해결… 의료-금융 영향력 클듯”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203905/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203905/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125199553.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)은 인류에게 엄청난 변혁과 혜택의 기회다. 다만 우리 사회, 경제 분야에서 큰 혼란이 수반될 수 있는 만큼 선제 대응을 통해 AI의 위험성을 미리 방지해야 한다.”  ‘로봇의 부상’ ‘AI 마인드’ ‘로봇의 지배’ 등 AI 관련 베스트셀러의 저자이자 저명한 AI 전문가인 마틴 포드는 30일 서울 중구 롯데호텔에서 열린 ‘2024 동아국제금융포럼’에서 AI의 발전에 따른 미래를 이렇게 예상했다. 과학 및 기술 분야에서 AI가 혁신을 촉진하고 생산성을 높일 수 있다는 점에는 이견이 없지만 ‘딥페이크’ 같은 부작용이 수반될 수 있는 만큼 관련 위험을 미리 인식하고 대응하는 것이 중요하다는 취지다. 포드는 미국 미시간대에서 컴퓨터공학을 전공했고 로스앤젤레스 캘리포니아대(UCLA) 앤더슨 경영대학원(MBA)을 졸업했다. 실리콘밸리에서 소프트웨어 개발 스타트업을 설립해 운영한 경험도 있다. 그는 이날 ‘AI, The Coming Disruption’(AI, 다가올 변혁)을 주제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생성형 AI가 프라이빗뱅커 역할 대신할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203875/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125199540.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“생성형 인공지능(AI)이 고객 맞춤형 금융상품을 추천해주는 시기가 머지않아 올 겁니다.” 박영호 보스턴컨설팅그룹(BCG) 매니징디렉터(MD) 파트너(사진)는 30일 ‘2024 동아국제금융포럼’에서 강연하며 생성형 AI가 금융 환경을 크게 바꿔 놓을 것이라고 전망했다.  박 파트너는 “글로벌 뷰티기업인 로레알에서는 생성형 AI를 통해 고객의 말을 이해하고 제품과 화장법을 추천하는 뷰티어드바이저 기술을 도입했다”며 “금융으로 치환하면 금융 어드바이저가 프라이빗뱅커(PB)나 기업금융전담역(RM)을 대신하게 되는 것”이라고 설명했다.   ‘생성형 AI가 금융사에 미치는 기대효과’라는 주제로 강연에 나선 박 파트너는 글로벌 금융기관 전반에 생성형 AI 기술이 이미 상당 부분 도입돼 있다고 전했다. 그는 “유럽계 은행은 고객 상담 업무에 생성형 AI를 도입해서 평균 일 처리 시간을 18%가량 단축했다”며 “글로벌 보험사는 연간 리포트나 감사 보고서 초안 작성을 생성형 AI에 맡겨서 높은 생산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI發 기술혁명 적응하려면 유연성 키워야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203850/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203850/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203831.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)발(發) 세계 기술 혁명에 올라타기 위해서는 ‘유연성 제고’가 핵심 키워드가 돼야 합니다.” 조동철 한국개발연구원(KDI) 원장(사진)은 30일 ‘2024 동아국제금융포럼’에서 글로벌 기술 격변 시기에 효과적인 대응을 하기 위해서는 한국 사회의 경직성을 버려야 한다며 이같이 강조했다. 그는 “한국 사회에 만연한 기업 규제나 신기술 기업에 대한 사회의 부정적 인식 등이 개선돼야 한다”며 “새로운 기술을 능동적으로 받아들여야 승리하는 경제를 만들 수 있다”고 말했다.  조 원장은 한국 경제의 역동성을 되살리기 위해선 기술 혁신을 통한 생산성 향상이 필수적이라고 지적했다. 그는 “최근 10년간 한국 생산성 성장률은 연평균 1%대에 그쳤다”며 “생산성 반등 없이는 2050년대 들어 마이너스(―) 성장을 피할 수 없다”고 했다. 생산성 둔화 요인에 대해서는 “기술 발전 속도가 더뎠고, 자원 배분의 효율성이 떨어졌다”며 “이런 점을 잘 고쳐야 세계 기술 혁명 변화에 적응해 나갈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성 반도체 수장’ 전영현 “AI는 새로운 기회… 반드시 잡겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203651/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203651/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203636.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“어려움을 극복할 방안을 반드시 찾겠다.” 삼성전자 반도체(DS)부문의 새로운 수장으로 임명된 전영현 삼성전자 DS부문장(부회장·사진)이 30일 취임 후 첫 공식 메시지를 통해 이같이 각오를 밝혔다. 21일 ‘원포인트’ 인사로 반도체 사령탑이 된 지 9일 만이다. 전 부회장은 “새로운 각오로 상황을 더욱 냉정하게 분석하겠다”며 “삼성 반도체가 우리 모두의 자부심이 될 수 있도록 제가 앞장서겠다”고 강조했다.  전 부회장은 이날 오전 사내 게시판에 올린 취임사에서 “임직원 여러분이 밤낮으로 묵묵히 열심히 일하고 있다는 것을 누구보다 잘 알고 있다”며 “지금은 인공지능(AI) 시대고 우리가 겪어보지 못한 미래가 다가오고 있다. 방향을 제대로 잡고 대응하면 AI 시대에 꼭 필요한 반도체 사업의 다시 없는 새로운 기회가 될 수 있다”고 구성원들을 독려했다. 이와 동시에 삼성전자가 직면한 문제들을 서슴없이 꼬집었다. 전 부회장은 “지난해 DS부문은 회사 설립 이후 최대의 적자를 기록했다. 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국내 AI 노트북 3대 중 2대, 갤럭시 북 될것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203626/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125203626/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자가 다음 달 인공지능(AI) 노트북 ‘갤럭시 북4 엣지’를 출시한다고 30일 밝혔다. 갤럭시 북4 엣지는 스마트폰과 자유롭게 오가며 요약·번역, 음성 검색 등 생성형 AI 기능을 사용할 수 있다. 신제품은 퀄컴의 최신 AI PC용 프로세서 ‘스냅드래곤 X 엘리트’를 탑재했다. 온디바이스 AI와 클라우드 AI를 동시에 지원해 요약 번역 등 일부 기능의 경우 오프라인 상태에서도 사용이 가능하다. 갤럭시 스마트폰과 ‘링크 투 윈도’ 기능으로 연결해 스마트폰의 녹음 내용을 갤럭시 북4 엣지에서 바로 활용하거나 검색하는 등 연동이 자유롭다. 최근 작성한 문서나 e메일, 과거에 시청했던 영상 콘텐츠도 문자나 음성으로 손쉽게 검색할 수 있다. 공식 출시일은 6월 18일이다. 35.6cm(14인치)는 215만 원, 40.6cm(16인치)는 235만 원과 265만 원 2종으로 출시된다. 박준호 삼성전자 모바일경험(MX)사업부 갤럭시 에코 상품기획팀장(상무)은 “올해 국내 AI 노트북 시장에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코골이, 졸림, 피로, 기억·집중력 저하? 수면무호흡증! [건강 기상청 : 증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125194278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125194278/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125194274.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잠을 충분히 잤는데도 낮에 꾸벅꾸벅 졸고 늘 피곤함을 느낀다면? 코골이가 심하고 잠이 들어도 자주 깨고 기억력과 집중력이 이유 없이 확연히 떨어진다면? 다른 특별한 질환이 없는데도 이런 증상을 보이는 사람이 있다면 잠을 자는 중간에 반복적으로 숨을 쉬지 않고 깨는 수면무호흡증을 의심해볼 필요가 있다. 수면무호흡증의 대표적 증상은 코골이지만 코골이가 있다고 해서 모두 수면무호흡증은 아니다. 코골이가 심한 사람이 낮에 지나치게 졸리고 늘 피곤함을 느낀다면 이비인후과나 수면센터를 찾아 수면다원검사를 받아볼 필요가 있다. 수면무호흡증은 우리나라 남성의 27%, 여성의 16% 정도에서 나타난다는 통계가 있을 만큼 흔하지만 주간 졸림증, 기억·집중력 저하 등으로 삶의 질을 떨어뜨리고 심뇌혈관계 질환 등 치명적 합병증을 유발한다는 점에서 심각성이 크다. 실제 수면다원검사가 국민건강보험 급여 대상이 된 2018년으로부터 5년이 지난 2023년 수면무호흡증 환자 수는 15만3802명으로, 2017년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오픈AI, 챗GPT 이용한 허위선전 공작 처음 적발해 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240531/125209231/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240531/125209231/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T10:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125209205.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능 챗GPT를 운영하는 미 오픈AI사가 30일(현지시각) 자사 인공지능 제품을 사용해 전 세계 여론을 조작하고 국제정치에 영향을 미치려고 시도한 5건의 공작을 적발, 제거했다고 밝힌 것으로 미 뉴욕타임스(NYT)가 보도했다. 오픈AI는 비밀 영향 캠페인 보고서에서 이들 시도가 러시아, 중국, 이란, 이스라엘의 국가 단체와 민간 기업들에 이뤄진 것이라고 밝혔다. 오픈AI 보고서는 인공지능 회사 제품이 온라인 속임수에 활용된 구체적 사례를 처음 밝힌 것이다.  오픈AI사 벤 님모 수석 조사관은 생성형 인공지능을 사용하는 각종 위험 사례에 대한 경고가 이어지는 가운데 온라인 속임수 기술이 어떻게 변하고 있는 지를 보여주려 했다고 밝혔다. 그는 자사 기술을 사용해 정치적 콘텐트를 생성한 사례가 많지만 특정 선거나 특정 인물을 공격한 사례는 찾지 못했다면서 인공지능을 사용했어도 조회 수가 많지 않았다고 덧붙였다. 반면 대서양위원회 디지털포렌식연구실 그레이엄 브루키 선임 이사는 생성형 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 실내 수직형 스마트팜으로 생산량 극대화하는 ‘플랜티팜’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125209265/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125209265/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125209245.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  [IT동아 김동진 기자] 생산량 극대화로 평균 비용을 줄이는 규모의 경제를 앞세워 외연을 확장하는 스마트팜 기업이 있다. 실내 수직형 스마트팜 개발・운영 기업 ‘플랜티팜’이다. 플랜티팜은 2만여 제곱미터 면적에 실내 수직형 스마트팜 시설을 구축한 후 해당 시설에서 연간 약 1800톤 규모의 엽채류를 생산하고 있다. 이 기업은 고부가가치 작물 재배기술 개발뿐만 아니라 신재생에너지 기반 농업 생산시설 구축 등의 연구도 병행하고 있다. 강대현 플랜티팜 대표를 평택 본사 재배시설에서 만나 보유 기술과 재배 작물, 연구 분야 및 해외 진출 계획 등을 들어봤다.  실내 수직형 스마트팜 기술로 생산량 극대화…규모의 경제 앞세워 외연 확장  플랜티팜이 구축한 실내 수직형 스마트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로커스, 글로벌 웹3 프로젝트 뮤(MEW)와 파트너십 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125210114/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125210114/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T11:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125210038.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뮤(MEW) IP 기반 새로운 3D 애니메이션 시리즈 제작  &apos;레드슈즈&apos;, &apos;유미의 세포들&apos; 3D 애니메이션 제작 및 &apos;스즈메의 문단속&apos; 공동 투자·배급으로 잘 알려진 콘텐츠 전문 기업 로커스(LOCUS)가 글로벌 웹3 프로젝트 뮤(MEW)와 파트너십을 맺었다고 밝혔다.   이번 파트너십으로 양사는 글로벌 웹3 시장 진출을 위해 MEW의 지식재산권(IP)을 활용한 새로운 3D 애니메이션 시리즈를 제작할 계획이다. 로커스는 뮤(MEW) 캐릭터의 고도화 및 독자적인 세계관 구축을 통해 IP에 생명력을 불어넣고, 연내 MEW의 공식 SNS 채널을 통해 애니메이션을 공개할 계획이다.   로커스는 지난해 약 240억 규모의 투자 계약을 마무리하고 2025년 IPO를 추진 중이다. VFX, 애니메이션 제작, 몰입형 콘텐츠 사업으로 쌓아온 기술과 노하우를 바탕으로 웹3 비즈니스에서도 영향력을 펼칠 예정이다.    뮤(MEW)는 솔라나 기반 블록체인 프로젝트로, 밈과 대중문화를 결합해 블록체인 커뮤니티 내 선풍적인 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이강욱 SK하닉 부사장, 한국인 최초 IEEE EPS 어워드 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125212277/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240531/125212277/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T13:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125212225.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK하이닉스는 이강욱 PKG개발 담당(부사장)이 한국인 최초로 ‘전자제조기술상(Electronics Manufacturing Technology Award)’을 수상했다고 31일 밝혔다.  이 시상식은 전자제조기술상은 전자 및 반도체 패키징 분야에서 탁월한 업적을 이룬 사람에게 주어지는 상이다. 국제 전기·전자공학 분야에서 가장 권위 있는 기구인 전기전자공학자협회(IEEE) 산하의 전자패키징학회(EPS)가 주관하는 연례행사다.   이 부사장은 30일(미국시간) 콜로라도주 덴버에서 진행된 ‘전기전자공학자협회(IEEE) 전자패키징학회(EPS) 어워드 2024’에서 상을 받았다. 1996년 첫 수상자가 나온 이래, 한국인이 수상한 것은 이번이 처음이다.  EPS 측은 이 부사장을 수상자로 선정한 이유로 “20년 넘게 글로벌 학계 및 업계에서 3차원 패키징 및 집적회로 분야에 대한 연구개발 활동을 하면서 AI 메모리인 HBM(고대역폭 메모리) 개발 및 제조 기술 발전을 이끌어 온 공로가 크다”는 점을 들었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌졸중 환자 37%만 골든타임 내 병원 도착…지역 간 격차도 심해</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125212647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125212647/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125212529.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구팀이 10년간 국내에서 발생한 뇌졸중 환자의 병원 도착 시간을 분석한 결과 약 37%만이 골든타임(4시간 30분) 내에 병원에 도착한 것으로 나타났다.   특히 지역에 따라 병원 도착 시간이 큰 차이를 보여 지역별 맞춤형 대책 마련이 시급한 것으로 확인됐다.  31일 서울대병원에 따르면 정근화 신경과 교수와 이응준 공공임상교수 연구팀이 2012년부터 2021년까지 전국 61개 병원을 찾은 급성 뇌경색 또는 일과성허혈발작 환자 14만4014명을 대상으로 병원 도착 지연 추세와 지역별 격차를 평가했다.   뇌경색 치료의 핵심은 골든타임으로 알려진 4시간 30분 안에 병원에 도착해 적절한 치료를 받는 것이다.   그러나 분석 결과 골든타임 이내에 병원으로 이송된 환자는 36.8%에 불과했다. 중앙값은 460분(7시간 40분)에 달했다.   또한 지니 계수(소득불평등도를 나타내는 지표로 0은 완전평등, 1은 완전불평등을 의미)를 사용해 지역 간 병원 전 단계 소요 시간의 격차를 평가한 결과, 지역 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 스타트업 엠씨이, 프랑스 정부 선정 14개 혁신기업 선정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125212672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125212672/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125212670.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 곤충 바이오 컨버전 스타트업 엠씨이가 프랑스 정부 선정 14개 혁신기업에 선정됐다.31일 엠씨이는 지난 23일 프랑스 농식품부가 선정하는 혁신기업 중 하나로 이름을 올렸다고 밝혔다.엠씨이는 스티로폼 폐기물을 안전하게 분해하는 기술을 개발한 곤충 바이오 컨버전 전문 기업이다. 밀웜을 이용해 스티로폼을 분해하고, 이 과정에서 생성된 밀웜 단백질을 사료 원료로 사용한다. 밀웜 분변은 액상 비료로 전환해 농업 생산성을 향상시키는 데 활용한다.엠씨이는 유럽 최대의 스타트업 전시회인 2024년 비바테크 박람회에도 참여했다. 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생성 AI 길라잡이] 1분 만에 영상·이미지 제작 ‘브이캣’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125212810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125212810/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125212721.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※생성 인공지능이 세계를 뜨겁게 달굽니다. 사람만큼, 더러는 사람보다 더 그림을 잘 그리고 글을 잘 쓰는 생성 인공지능. 생성 인공지능을 설치하고 활용하는 방법과 최신 소식을 매주 전합니다.  자사 제품을 쇼핑몰이나 SNS에 광고하려면 우선 이미지나 동영상 등의 소재를 만들어야 합니다. 특히 최근에는 동영상도 신경 써서 만들어야 합니다. 소비자의 주목도 측면에서 이미지보다 반응이 좋거든요.   문제는 효과 좋은 광고 소재를 만들기가 쉽지 않다는 것입니다. 여러 상품을 다루는 경우 일일이 제작하려면 적지 않은 시간과 비용을 들여야 합니다. 동영상까지 제작하는 것은 더 어렵죠.   이번 시간에는 AI(인공지능) 기술을 이용해 영상, 이미지 등 다양한 마케팅 소재를 제작하는 서비스 ‘브이캣’을 소개하고자 합니다. 상품 페이지만 넣으면 상품에 최적화된 영상과 이미지를 빠르게 만드는 것이 특징입니다. 보다 나은 결과물을 위해 생성형 AI 챗GPT와 스테이블 디퓨전도 활용합니다.    생성형 AI로 결과물의 완성도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 게이밍-홈시네마 넘나드는 전천후 빔프로젝터, 뷰소닉 LX700-4K</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125213969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125213969/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125213834.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 출시되는 디지털 제품 중 ‘게이밍’ 이라는 문구가 붙은 제품이 적잖게 눈에 띈다. ‘게이밍 노트북’, ‘게이밍 TV’, ‘게이밍 키보드’ 등, 종류도 다양하다. 이른바 ‘게이밍 기어’라고 불리는 이들 제품의 특징이라면 일반 제품 대비 높은 스펙, 개성 있는 디자인, 그리고 특별한 부가기능 등이다. 그러다 보니 이런 제품은 게이밍이 아닌 다른 작업에서도 우수한 성능을 발휘하는 경우가 많다.    이번에 뷰소닉(ViewSonic)에서 선보인 게이밍 빔프로젝터인 LX700-4K 역시 그런 경우다. 4K UHD(3840x2160)의 높은 최대 해상도와 더불어 최대 240Hz(FHD 모드)의 주사율(1초당 전환되는 이미지의 수), 그리고 300만 : 1의 높은 명암비(화면의 밝은 곳과 어두운 것을 구분하는 능력)를 갖추고 있다. 그리고 마이크로소프트 엑스박스 인증(Designed for Xbox)을 받은 제품 답게, 게임 콘솔에서 최적이라는 1440p(QHD)/120Hz 모드를 지원하는 것도 장점이다.  이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추억은 돈이 된다[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125214951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125214951/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125214941.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지나간 일을 돌이켜 생각함, 또는 그런 생각. ‘추억’에 대한 사전적 정의입니다. 보통 과거에 좋았던 일들을 회상하는 데 많이 쓰는 말입니다. 그리고 과거의 좋았던 경험에 기반한 특성상 추억은 돈으로도 살 수 없다고도 이야기를 많이 합니다. 그런데 이를 게임 시장에 대입해 보면 이야기가 조금 달라집니다. 최근 몇 년간 게임 시장에 추억의 레트로 게임의 리마스터 혹은 리메이크 열풍이 불면서, 성인이 된 이용자들이 어린 시절에 즐겼던 게임들이 대거 돌아왔습니다.이제는 돈을 쓰면 어린 시절 즐겼던 추억의 게임이나 게임기를 그 시절 그대로 만나볼 수 있습니다. 과거의 추억을 그저 간직하는 것이 그치지 않고 현재 진행형으로 바꿀 수 있게 된 것입니다. 추억이 돈이 되는 시장이 열린 셈입니다.●레트로 게임기 복각 열풍…수억 원 게임 팩 등장지난 2015년 이후로 게임 시장에는 레트로 게임기 열풍이 일었습니다. 80~90년대를 장식한 추억의 게임기들이 복각되어 돌아왔죠. 과거 뚱뚱한 브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외산 솔루션 가격 인상, 국산 가상화 시장 훈풍 기대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125216510/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125216510/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125216491.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;-가상화 솔루션 VM웨어, 시트릭스 가격 정책 변경 발표 -VDI, DaaS 등 국산 소프트웨어 도입 움직임    국내 데스크톱 가상화 시장의 움직임이 심상치 않다. 올 초, 가상화 소프트웨어인 VM웨어와 시트릭스 등이 라이선스 가격 변경을 발표했다. 이에 적게는 2배, 많게는 10배 이상의 요금이 부과될 전망이다.  VM웨어는 모든 라이선스를 구독제로 전환함과 동시에 가격 책정 방식을 코어(최소 16코어) 기준으로 변경했다. 이에 최신 CPU인 AMD 64코어를 사용하는 고객은 동일한 서비스에 4배의 비용을 지불해야 한다. 또 다른 외산 업체인 시트릭스는 가상화 서비스와 플랫폼을 통합하고, 월 단위 구독제를 연간 구독제로 바꿨다. 갑작스러운 가격 개편에 고객 부담이 커지면서 관련 기업과 기관들은 대응책을 마련 중인 것으로 알려졌다.  가장 쉬운 해결책은 기존에 사용하던 외산 VDI 솔루션을 국산 VDI 솔루션으로 변경하는 것이다. VDI(Virtual Desktop Infrastructure, 가상 데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베일에 싸였던 구글의 &apos;검색 알고리즘&apos;…유출 문건으로 실체 드러나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125218605/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125218605/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125218602.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;구글의 검색 순위 알고리즘이 담긴 내부 문건이 외부로 유출되면서 파문이 일었다. 구글이 검색 결과에서 웹페이지를 표시할 순서를 결정할 때 어떤 요소를 고려하는지에 대한 상세한 내용이 담긴 문서다.  유출 사실은 검색 엔진 최적화(SEO, Search Engine Opitimization) 분야 전문가들이 홈페이지에 문서 내용을 분석한 내용을 홈페이지에서 게시하면서 널리 알려졌다. 마케팅 업체인 스파크토로의 랜드 피쉬킨은 지난 5일 익명의 제보자로부터 유출 사실을 제보받고 진위 여부 확인과 분석에 착수했다고 밝혔다.   2500페이지에 달하는 해당 문서는 구글 측 실수로 공개된 후 지난 3월 코드 관리 서비스인 깃허브에 업로드되어 이달 7일까지 게시되었다가 삭제됐다. 하지만 여전히 사본에는 접근이 가능한 것으로 알려졌다.  구글은 이 문서의 진위 여부에 대해 침묵하다가 파장이 확산한 후인 지난 30일(현지시각), 문서가 실제 내부 문건이 맞다고 인정했다. 미국 매체 더버지는 유출 문건에 대한 논평 요청에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베짱이가 개미보다 ‘번아웃’ 되기 쉽다고?[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125218963/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125218963/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/01/125220108.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;30대 직장인 강모 씨는 같은 팀 후배 A 때문에 스트레스가 크다. A는 다른 팀원에게 도와 달라며 자기 일을 은근슬쩍 떠넘기기 도사다. 남몰래 퇴근해 버려 강 씨가 일을 수습하느라 야근한 적도 있다. 하지만 A는 종종 “퇴사하고 싶다” “번아웃(burnout)이 온 것 같다”고 말한다. 강 씨는 “근무 태도로 봐서는 ‘월급 루팡’ 같은데 왜 힘들다고 말하는지 이해가 안 간다”고 했다. A는 왜 이렇게 힘들어하는 걸까. 번아웃을 겪는 데는 과다한 업무, 상사나 고객의 괴롭힘, 적은 보수같이 다양한 환경적 원인이 작용한다. 그런데 같은 상황에 처하더라도 이를 받아들이는 데 개인차가 있다. 성격이 달라서다. 성격은 세상을 바라보는 주관적인 틀을 결정하기에 같은 상황을 누군가는 잘 견뎌내지만, 누군가는 유독 힘들어할 수 있다. 비슷한 환경에서 일하는데도 ‘난 왜 이렇게 회사 일에 예민하지?’ ‘저 사람은 왜 저렇게 힘들어할까?’ 궁금했다면 성격 차이에서 비롯된 것은 아닐까 생각해 볼 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대가 된 ‘F학점의 천재’… “노노(老老)케어 하느라 바빠요”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125216566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125216566/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125216551.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1980년대를 풍미한 소설 ‘F학점의 천재들’을 아시는지? 50대 이상인 분들은 제목이라도 들어봤다는 반응이 대부분. 하지만 이 책의 필자에 대해 아는 사람은 거의 없어 보인다.1951년생 이주희 씨가 살아온 이력에는 결이 다른 두 캐릭터가 공존한다. 20대엔 소설 ‘F학점의 천재들’을 써 선풍을 일으킨 베스트셀러 작가였지만 30대부터 65세까지는 지방자치를 전공한 학자로서 진지한 학문 세계에서 살았다. 이 기간 독서와 글쓰기는 취미생활에 가까웠다.70대를 넘긴 지금, 그는 돌고돌아 작가의 길로 회귀하는 듯하다. 올 초 언더그라운드 작가생활을 청산하고 문예지를 통해 제도권 문단에 들어섰다. 최근에 ‘아수라난장판(도서출판 천우)’이라는 사회 풍자 콩트소설집도 펴냈다. 70대가 된 ‘F학점 천재’의 근황을 들어봤다.‘웃픈’ 시니어 기자 체험담그를 만난 계기는 얼마 전 그가 메일로 보내온 재미있는 콩트 때문이었다. 00구 문화원이 모집하는 ‘시니어기자’에 응모해 석 달 간 겪은 일들을 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맨발로 해변을 걷고 29년 앓은 전신 근육강직 인간 증후군이 호전됐어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125219132/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125219132/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125219120.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 일흔한 살인 박상옥 씨는 “요즘 세상이 이렇게 행복한지 정말 오랜만에 느낀다”며 얼굴에서 웃음이 사라지지 않는다. 맨발로 걸은 뒤 1995년부터 29년 앓아온 ‘전신 근육강직 인간 증후군(Stiff-Person Syndrome·SPS)’이 호전됐기 때문이다. 특히 최근 인천 중구 무의도 하나개해수욕장에서 걸으면서 병이 걸린 뒤 처음으로 혼자서도 걸을 수 있게 됐다.SPS는 온몸의 근육이 뻣뻣해지는 신경질환으로 최근 영화 ‘타이타닉’의 주제곡을 불렀던 캐나다 가수 셀린 디옹(56)도 진단받고 고생하고 있다고 알려진 병이기도 하다. SPS는 근육이 서서히 굳어가면서 뼈를 깎는 듯한 경련을 일으키며 악화된다. 이 병은 백만 명에 한 명꼴로 걸리는데 여자가 남자보다 세 배쯤 많다. 나이를 가리지 않지만 40대가 좀 더 위험한 거로 알려졌다.“1995년 처음 증세가 나타났어요. 골반 이하부터 움직일 수가 없었어요. 1998년부터는 아예 걸을 수가 없었어요. 처음엔 무슨 병인지도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새끼 사체를 수면 위로…” 안타까운 어미 돌고래 모습</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240601/125225096/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240601/125225096/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T17:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/01/125225056.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제주 앞바다에서 새끼 돌고래 사체를 들어 올리는 어미가 관찰됐다.  1일 다큐 제주 및 제주대 돌고래 연구팀에 따르면 이날 낮 12시 28분쯤 제주 서귀포 대정읍 일과리 양어장 인근 앞바다에서 돌고래가 새끼의 사체를 바다 위로 들어 올리는 모습이 목격됐다.  작년 3월부터 이후 제주 근해에서 새끼 돌고래의 죽음이 목격된 건 다큐 제주 측이 확인한 것만 이번이 일곱번째다.  올 들어선 2월 28일, 3월 4일, 4월 13일 새끼 돌고래 사체가 발견됐다.  발견된 새끼 돌고래 사체 대부분은 태어난 지 얼마 되지 않은 개체다. 발견 지역은 대정읍 노을해안로 7㎞ 구간(일과리, 영락리, 무릉리, 신도리)에 집중돼 있는 것으로 전해졌다.  다큐 제주 측은 “어린 새끼 돌고래의 죽음이 두드러지게 나타나는 건 심각한 문제”라며 “제주 바다 환경이 나날이 남방큰돌고래가 서식하기에 안 좋은 영향을 주고 있음을 의미한다”고 지적했다.  다큐 제주는 “멸종위기에 놓인 제주 남방큰돌고래의 안전한 서식지 환경을 조성하기 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[날씨]일요일 일부 지역 비와 함께 돌풍·천둥·번개…“우산 챙기세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240601/125225140/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240601/125225140/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T17:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/01/125225115.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일요일인 오는 2일은 일부 지역에 비가 내리는 가운데 1일 늦은 밤부터 2일까지 돌풍과 천둥·번개가 내리겠다.  기상청은 1일 “강원도와 경상권을 중심으로 가끔 비가 내리겠다”며 “강원내륙과 산지, 경북권을 중심으로 이날 늦은 밤부터 내일 이른 새벽까지 돌풍과 천둥·번개를 동반한 강한 비가 내리는 곳이 있겠다”고 예보했다.  내일 예상 강수량은 수도권 경기동부 5~10㎜, 강원도 강원내륙 5~20㎜, 강원동해안 5㎜ 내외, 충청권 충북북부 5~10㎜, 경상권 경북 5~20㎜, 부산·울산·경남내륙 5㎜ 내외다.  특히 일부 강원내륙 산지에는 싸락눈 우박이 떨어지는 곳도 있겠으니 농작물 관리와 안전사고에 각별히 유의해야겠다.  모레까지 낮 기온은 전국 대부분 지역에서 25도 내외가 되겠고, 동풍이 들어오는 강원 영동과 경북 동해안은 20도 내외로 전망된다.  2일 아침 최저기온은 11~16도, 낮 최고기온은 19~28도를 오르내리겠다.  주요 지역 아침 최저기온은 서울 16도, 인천 16도, 수원 13도,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을 출시 예정 아이폰16 실물 모형 유출…카메라 수직 배열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125228905/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125228905/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125228309.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 가을 애플이 출시할 아이폰16 시리즈의 핑크 색상으로 추정되는 모델이 인터넷에 유출된 가운데 누리꾼들은 대체로 디자인이 예전보다 못하다는 혹평이 나오고 있다.   IT 정보통 쉬림프애플프로는 지난달 30일 자신의 SNS에 아이폰16 핑크 실물 모형 사진을 깜짝 공유했다.  해당 사진에서 가장 큰 변화는 수직 후면 카메라 배열이다. 색상은 핑크, 블루, 옐로우, 그린, 블랙, 화이트, 퍼플까지 총 7가지다. 유리 재질로 파스텔톤과 반투명 효과를 더할 것으로 예상된다.    유출된 사진을 본 누리꾼들은 “촌스럽다. 10년 전 제품인줄 알았다” “설마 이렇게 나오는건 아니겠지” 등 반응을 보였다.  9월 출시되는 새로운 아이폰16은 10년만에 가장 큰 변화가 있을 것으로 외신들은 분석하고 있다. 애플의 인공지능(AI) 기술이 대거 적용될 것으로 알려졌기 때문이다.   특히 애플은 한국을 사상 처음으로 새로운 아이폰16 1차 출시국에 포함시켰다. 전문가들은 올해 9월 예정인 아이폰16에 인공지능(AI) 기능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“창어 6호, 달 뒷면에 착륙한 뒤 샘플 채취 작업 시작”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240602/125228985/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240602/125228985/2</guid>
      <pubDate>2024-06-02T08:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국의 달 탐사선 ‘창어(嫦娥) 6호’가 달 뒷면의 ‘남극 에이킨 분지’에 착륙했다고 중국 관영 신화통신이 3일 밝혔다.  보도에 따르면 창어 6호는 전날인 2일 오전 지구에서는 볼 수 없는 달 뒷면에 성공적으로 착륙했다. 이후 달의 뒷면 샘플을 채취하는 작업을 시작한 것으로 전해졌다. 창어 6호가 채취한 샘플을 가지고 지구로 귀환하면 인류 최초의 성과로 기록된다.   앞서 중국은 지난달 3일 창어 6호를 발사했다.조혜선 동아닷컴 기자 hs87cho@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간 우주선 ‘스타라이너’ 발사 3분 앞두고 발사 연기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125231168/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125231168/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T11:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125231166.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보잉의 유인 우주선 ‘스타라이너’가 발사를 3분 50초 가량 앞두고 발사를 연기했다. 컴퓨터 자동 시스템의 오류가 원인으로 밝혀졌다. 다음 발사 일정은 다음 날인 2일 오후 12시 3분(현지 시간·한국 시간 3일 1시 3분)이다.미국 항공우주국(NASA) 및 보잉은 1일 발사를 3분 50초 앞두고 발사를 중단한다고 밝혔다. 계획대로라면 미국 플로리다주 케이프커내버럴 우주군 기지에서 1일 오후 12시 25분에 발사할 예정이었다.이날 오후 열린 브리핑에서 토리 브루노 유나이티드런치얼라이언스(ULA) 최고경영자(CEO)는 “발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제임스웹 망원경, 가장 오래된 은하 발견…137억년 전 존재</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125234395/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125234395/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125234394.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제임스웹 우주망원경(JWST)을 통해 우주 관측 역사상 가장 오래된 은하가 발견됐다. 지금부터 약 137억 년 전에 존재한 것이다. 지난달 30일(현지시간) 미국항공우주국(NASA) 등은 제임스웹 우주망원경을 통해 가장 오래된 은하 ‘JADES-GS-z14-O’를 발견했다고 밝혔다. 이 은하는 지금으로부터 137억1000만 년 전, 빅뱅 이후 2억9000만년 뒤에 존재한 것으로 알려졌다. 이전까지 파악된 가장 오래된 은하는 빅뱅 이후 3억2500만년 뒤에 포착된 것이었다. 영국 일간 가디언에 따르면 우주가 생성된 지 3억</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“反엔비디아 동맹”… 구글-MS 등 뭉쳤다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240603/125240927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240603/125240927/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125240917.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 빅테크 8곳이 ‘반(反)엔비디아 인공지능(AI) 칩 연합’을 결성했다. 창립 멤버는 구글, 마이크로소프트(MS), 메타, 인텔, AMD, 브로드컴, 시스코, HP엔터프라이즈(HPE)다. AI 칩 설계 및 제조부터 AI 모델을 개발하는 최종 수요자, 서버 등 인프라 기업까지 모두 미국 업체로만 구성했다. AI 가속기(학습, 추론에 특화된 AI 반도체) 시장의 절대강자인 엔비디아의 독점을 깨기 위해 미국 중심의 AI 공급망이 만들어진 것이다. 8개사는 지난달 30일(현지 시간) AI 가속기의 글로벌 표준을 만들기 위한 ‘울트라 가속기 링크(UA링크)’를 설립했다고 발표했다. UA링크는 3분기(7∼9월) 자체 표준을 발표한다는 계획이다. 로이터통신은 이날 “UA링크에 엔비디아는 빠졌다”며 “이는 시장 선두주자인 엔비디아의 지배력을 무너뜨리기 위한 노력”이라고 보도했다. 생성형 AI 시장 라이벌인 구글과 MS가 손을 잡은 것도 눈에 띈다. 두 기업이 AI를 두고 공식 협력 계획을 밝힌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅테크들 “AI모델 무료로 쓰세요”… 폐쇄형 ‘오픈AI’에 대항</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240603/125240893/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240603/125240893/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 빅테크들이 엔비디아에 대항하기 위한 인공지능(AI) 칩 공동 연구개발에 나설 뿐 아니라 AI 모델을 무료로 공개해 누구나 이용할 수 있게 하려는 움직임도 보이고 있다. ‘공짜 AI’를 내놓는 배경에는 스스로 AI를 개발할 수 없는 스타트업 등을 자체 생태계로 포섭해 폐쇄형 생태계를 갖춘 오픈AI에 맞서 헤게모니를 쥐겠다는 의도로 풀이된다. 2일 정보기술(IT) 업계에 따르면 페이스북 모회사 메타는 4월 대규모언어모델(LLM) ‘라마3’를 출시했다. 각종 정보를 공개했기에 개발자가 홈페이지 등에서 무료로 내려받을 수 있고, 데이터를 추가해 각 기업 목적에 맞는 ‘맞춤형 AI’를 만들 수 있다. 메타는 기존 라마와 라마2도 모두 개방형 모델로 내놨다. 라마3는 출시 일주일 만에 120만 회 이상 다운로드됐고, 개발자는 이를 기반으로 600개 이상의 파생 모델을 만들었다. 스위스 연방공과대 연구진이 의료 데이터를 학습시켜 만든 의료 특화 LLM ‘메디트론’이 라마를 이용한 대표적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불쑥 튀어나온 보행자 감지해 차량내 경고… 운전자 88% ‘감속’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240603/125240708/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240603/125240708/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125240704.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“보행자 접근 주의.” 지난달 23일 오후 세종시 나성초 어린이보호구역(스쿨존) 인근에서 차를 타고 이동하던 기자의 휴대전화에 경고 메시지가 떴다. 실제로 초등학교 정문 앞에서 보행자들이 건널목을 건너고 있었다. 스마트폰에 탑재된 위치·동작 센서와 도로에 설치된 인공지능(AI) 기반 스마트 폐쇄회로(CC)TV로 감지한 도로 상황을 결합해 충돌 위험을 알려준 것. 교차로 맞은편에서 오토바이가 빠르게 달려오자 역시 충돌 위험을 알리는 알림이 떴다. 모바일 기반 차량·사물 간 통신(V2X) 기술을 활용한 이 경고 시스템은 신호등이 없거나 사각지대가 많은 골목길에서 더 쓸 만했다. 나성초를 에워싼 좁은 도로에서 보행자가 신호등이 없는 건널목을 건너려 차도로 달려 나오자 어김없이 주의 알림이 떴다. 맨눈으로 보행자를 확인하기 어려운 밤길이나 빗길에서 특히 도움이 될 거란 기대가 들었다.●CCTV-휴대전화 연동해 ‘충돌 위험’ 경고 불의의 사고를 예방하기 위해 사람의 눈과 귀가 감지할 수 없는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운전자가 손 흔들듯… 화살표로 주행방향 알리는 자율차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240603/125240694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240603/125240694/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125240666.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운전자와 보행자는 도로에서 다양한 방식으로 소통한다. 운전자가 창문을 열어 손을 흔들거나 보행자가 눈을 마주치는 것도 일종의 의사소통이다. 비상깜빡이도 소통 수단이 된다. 운전자와 보행자는 이렇게 소통한 후 다음 행동을 결정한다. 하지만 운전자가 없는 완전자율주행차(레벨 4)의 경우 소통을 돕는 보조장치가 꼭 필요하다. 이에 따라 어두운 곳을 밝히던 차량 램프가 새 소통 창구로 떠오르고 있다. 기존에도 방향지시등으로 움직일 방향을 알려줬지만, 더 직관적인 메시지와 그림을 도로에 직접 표출하는 기술이 최근 잇달아 개발되고 있어서다. 올 1월 열린 세계 최대 가전·정보기술(IT) 박람회 ‘CES 2024’에서 현대모비스가 공개한 ‘모비온’은 주행 방향 화살표를 노면 위에 투영하는 ‘익스테리어 라이팅(Exterior Lighting·외부 조명)’ 기술을 선보였다. 좌우만 알리는 방향지시등과 달리 대각선까지 표시하면서 보행자 등이 주행 방향을 정확히 예측할 수 있도록 돕는다. CES에서 선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울 AI허브, AI 기술창업 메카로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240602/125240391/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240602/125240391/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125235504.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI) 개발에 힘을 합치고 공군의 모든 무기 체계에 적용해 강력한 항공우주력을 미래에 건설하는 것이 목표입니다.” 지난달 29일 서울 서초구 서울AI허브에서 열린 ‘공군 오픈 이노베이션’에서 김헌중 공군 정책실장(준장)은 “AI허브에서 민관군과 산학연이 같이 협력할 것”이라며 이렇게 말했다. 서울시는 AI 분야 기술창업 육성 전문 기관인 ‘서울 AI허브’를 29일 개관했다고 2일 밝혔다. AI허브는 AI 스타트업을 지원하는 거점 시설로 공군 AI신기술융합센터와 KAIST AI대학원, AI 스타트업 업체 등도 함께 입주해 ‘AI 생태계’의 중심 기능을 수행하게 된다.●연구 협력부터 인력난 해소까지 시는 서울 AI허브 소속 기업들과 대학원, 협력 기관 들을 연계해 스타트업 업계의 인력난을 해소하고, 방산 분야 기술 협력 프로그램을 적극 운영할 방침이다. 앞서 2017년부터 시는 AI 스타트업 전문 지원기관을 운영해 360개 기업을 육성했다. 그동안 총 3곳의 민간 건물을 임차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“글로벌서 수주행진”… K바이오,세계최대 美전시회 잇단 출사표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125240011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125240011/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239987.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 최대 규모의 제약·바이오 전시회 ‘2024 바이오 인터내셔널 컨벤션’(바이오 USA)이 미국 샌디에이고에서 3일(현지 시간)부터 6일까지 나흘간 열린다.  3일 한국바이오협회에 따르면 올해 바이오 USA에는 총 88개국에서 9000개 이상의 바이오 기업이 참여해 혁신 기술과 제품을 선보일 예정이다. 국내 기업은 228곳이 바이오 USA에 참관 등록을 마친 상태로, 등록하지 않은 참관 기업까지 포함하면 500여 곳이 행사장을 방문할 것으로 전망된다.  샌디에이고는 미국 보스턴과 더불어 미국 내 주요 바이오 클러스터로 꼽힌다. 생명공학 및 의학 분야에서 많은 연구 성과를 내고 있는 샌디에이고 캘리포니아대(UC샌디에이고)와 암·알츠하이머 분야의 대표 연구소인 솔크 연구소가 자리 잡고 있다. 글로벌 제약사 중에는 화이자, 일라이릴리, 미국 머크(MSD) 등이 있다. 올해도 글로벌 제약사 및 연구 기관들이 참가할 예정이다.  최근 국내 제약·바이오 기업들의 해외 매출 비중이 커진 만큼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탄소 제로’ 암모니아추진선… HD한국조선해양,신기술 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239861/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239861/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HD한국조선해양이 차세대 친환경 선박인 암모니아 추진선의 독성 가스 배출을 낮추는 신기술을 내놨다.  HD한국조선해양은 지난달 31일(현지 시간) 그리스 아테네에서 ‘국제테크 포럼’을 열고 암모니아 연료의 독성가스 배출량을 줄이는 친환경 신기술을 선보였다고 2일 밝혔다. 이날 행사에는 유로나브, 테나마리스, NYK 등 글로벌 조선·해운 기업과 관계자 100여 명이 참석했다. HD한국조선해양은 이번 포럼에서 ‘일체형 암모니아 스크러버’ 기술을 공개했다. 암모니아 스크러버는 배출되는 암모니아를 두 차례에 걸쳐 흡수해 배출량을 0에 가깝게 낮출 수 있는 기술이다. 또 배기가스가 나가는 배출구를 선원 거주 공간과 거리를 두고 배치하는 독자 설계로 안전을 강화했다. 자체 개발 중인 ‘인공지능(AI) 선박 관리 시스템’과 ‘원격용 드론 시스템’도 함께 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만6000원에 데이터 6GB… LGU+,‘너겟’요금제 개편</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239837/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239837/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG유플러스는 온라인 선불요금제 플랫폼 ‘너겟’의 5세대(5G) 이동통신 요금제를 2만 원대부터 내놨다고 2일 밝혔다. 고객들은 자신의 데이터 사용 패턴에 따라 1000원 단위로 세분된 요금제 18종을 선택할 수 있다. 가장 저렴한 요금제는 월 2만6000원에 데이터 6GB를 제공한다. 기존 상품(월 3만 원·데이터 1GB)에 비해 혜택이 확대됐다. 데이터 제공량이 가장 많이 늘어난 요금제 구간은 월 4만5000원대로 기존 데이터 제공량보다 26GB 늘어난 50GB를 제공한다.  LG유플러스는 요금제 개편을 맞아 연말까지 너겟 요금제에 가입하는 고객들에게 최대 50GB의 데이터를 추가로 제공하는 프로모션도 진행한다. 향후 LG유플러스는 너겟 고객들이 최적화된 통신 서비스를 이용할 수 있도록 데이터 사용량에 따라 요금제를 추천해주는 기능을 제공할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여의도 1.5배 넓이로 장비 펼쳐 해저 탐사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125239811/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125239811/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239751.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5월 23일 오후 화창한 날씨의 부산항 앞바다는 파도가 잠잠해 평화로웠다. 뱃멀미를 줄여준다는 사탕을 입에 물고 작은 통선에 올랐다. 영도대교 아래를 지나 20km 정도 바다로 나가자 바다 한가운데 정박한 ‘탐해 3호’가 모습을 보였다. 탐해 3호 내부가 공개된 것은 이날이 처음이었다.  ‘바다 위 첨단 연구소’로 불리는 탐해 3호는 한국지질자원연구원(KIGAM)의 새로운 물리탐사연구선이다. 5월 31일 취항식을 완료한 탐해 3호는 1996년부터 27년간 해저자원탐사 임무를 수행하고 퇴역한 탐해 2호의 후임 격이다. 탐해 2호와 비교해 배의 총길이는 62m에서 92m로, 무게는 2085t에서 6862t으로 규모가 대폭 커졌다. 건조 비용은 1678억 원에 달한다. 짧은 사다리를 타고 탐해 3호에 승선하자 새로 칠한 페인트 냄새가 났다. 간단한 안전교육과 설명을 들은 뒤 보호장비를 착용하고 배를 둘러보기 시작하자 거대한 릴에 말려 있는 케이블이 눈에 들어왔다. 해양탐사를 위한 핵심 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올여름, 밤하늘에 빛이 번쩍… 3000광년 밖 별의 눈부신 폭발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125239611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240602/125239611/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125233979.6.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올여름 북동쪽 하늘에선 별이 강한 빛을 내뿜었다가 사라지는 모습을 볼 수 있다. 6월부터 9월 사이 80년 만의 신성 폭발이 일어날 것으로 예측되기 때문이다. 수명이 다한 별이 맨눈으로 관찰할 수 있을 정도의 밝은 빛을 내며 폭발하는 현상은 100년에 한 번 정도 발생한다. 천문학계는 이번 신성 폭발을 관측해 지금까지 밝혀지지 않았던 별의 현상에 대한 새로운 사실을 발견할 것을 기대하고 있다. 2일 미국항공우주국(NASA)에 따르면 북동쪽 하늘에 위치한 북쪽왕관자리를 구성하는 별 중 하나인 북쪽왕관자리T(T CrB)는 올해 9월 이내에 신성 폭발을 일으킬 것으로 예측된다. 이 별이 폭발하면서 내뿜는 빛은 북극성만큼 밝다. 별이 폭발하는 주기는 약 80년이며, 기록에 따르면 마지막으로 폭발한 것은 78년 전인 1946년이다. NASA는 공식 블로그를 통해 “생애 한 번뿐인 신성 폭발의 기회를 놓치지 않길 바란다”고 했다. 북쪽왕관자리T는 지구에서 3000광년 떨어진 곳에 위치한 별이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]‘지능적 실패’의 가치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239603/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239603/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125214643.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘지능적 실패’의 가치경영 환경의 불확실성이 커지면 실패에 대한 리더들의 두려움은 더욱 커진다. 이런 두려움은 더 큰 실패를 낳는다. 실패를 인정하고 빠르게 학습하는 문화를 구축해야 한다. 실패라고 다 같은 실패가 아니다. ‘빠르게 실패하고 자주 실패하라’란 말도 있지만 무의미한 실패만 반복해선 안 된다. 리더십 분야의 세계적인 석학 에이미 에드먼드슨 하버드경영대학원 교수는 ‘지능적 실패’의 중요성을 강조한다. 새로운 영역에 대한 도전에서 발생한 필수 불가결한 실패야말로 배움을 얻고 전진할 수 있게 만드는 유의미한 실패다.챗GPT 마스터 클래스 기업 실무 현장에서 챗GPT를 활용하려는 시도가 활발하지만 효과가 신통치 않은 경우가 많다. 사람과 비교할 때 챗GPT의 지능이 아직 낮은 수준이기 때문이다. 처음부터 완벽한 대답을 기대해선 안 된다. DBR과 인공지능(AI) 전문 기업 알고리즘랩스가 함께 창설한 ‘챗GPT 마스터 클래스’ 교육의 핵심은 ‘잘 물어보는 법’이다. 당장 답변이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]인간과 AI ‘부족한 부분의 협업’에 초점을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239553/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240602/125239553/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125214656.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과연 인공지능(AI)은 인간의 인지 능력을 대체할까, 아니면 보완할까. 기업 활동을 살펴보면 데이터 분석에 기반한 AI가 더 빠른 분석과 더 나은 예측 결과를 주지만 여전히 주요 의사결정에서 목표 설정 능력, 정무적 판단, 맥락에 대한 이해 등 인간 고유의 능력은 중요한 역할을 한다. 오랜 기간에 걸친 훈련과 경험으로 형성된 인간의 인지 능력은 희소할 뿐 아니라 기업 경쟁력을 결정하는 핵심 요인이다. AI가 이런 인간의 능력을 대체한다고 보긴 어렵다. 하지만 독립적인 자기학습을 하는 AI가 상호작용을 통해 인간의 능력을 보완해 줄 것이라고 단언하기도 어렵긴 마찬가지다. 최근 스톡홀름경제대 등의 유럽 학자들은 체스 대회를 소재로 한 연구에서 인간의 전략적 가이드와 AI의 전술적 정확성이 결합될 때 각각 단독으로 사용했을 때보다 우수한 게임 결과를 낸다는 것을 발견했다. 연구진은 체스 대회에서 전통적인 인간 체스 선수, AI 기반의 엔진 체스 선수, 마치 반인반수(半人半獸)처럼 인간과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 이시카와현 노토지역서 ‘규모 5.9’ 지진…“쓰나미 우려는 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125242427/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125242427/2</guid>
      <pubDate>2024-06-03T07:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125242421.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 이시카와현 노토 지역에서 규모 5.9의 지진이 발생했다.  3일 일본 NHK 방송 등에 따르면 해당 지진은 이날 오전 6시 31분경 일어났다. 지진 발생 깊이는 10km로 쓰나미 우려는 없는 것으로 전해졌다.  이번 지진으로 이시카와현와지마시, 주스시 등에서 ‘진도 5강’의 흔들림이 감지됐다. 원자력발전소가 있는 시가초는 ‘진도 3’의 흔들림이 관측됐고, 현재 원전 운영은 모두 중단됐다. 지진 영향 여부는 확인 중에 있는 것으로 전해졌다.  올해 들어 이시카와현에서 지진으로 진도 5강 이상의 흔들림이 관측된 것은 두 번째다. 지난 1월 6일에는 노토 지역 앞바다에서 규모 4.3의 지진이 발생한 바 있다.  한국 기상청도 이와 관련해 “일본 도야마현 도야마시 북쪽 90km 해역에서 규모 5.9의 지진이 발생했다”며 “진앙은 북위 37.50도, 동경 137.30도”라고 전했다.최재호 동아닷컴 기자 cjh1225@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DEEP.FINE, DSC 온프레미스 버전 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125212614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125212614/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125212583.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기업 맞춤형 XR 공간 컴퓨팅 구축 플랫폼    XR 공간 컴퓨팅 플랫폼 선도 기업 DEEP.FINE이 자사의 혁신적인 서비스인 DEEP.FINE Spatial Crafter(DSC)의 온프레미스 버전을 출시한다고 밝혔다. DSC는 비전문가도 쉽게 XR(확장 현실) 공간을 생성하고 3D 디지털 정보를 제작 및 편집할 수 있는 플랫폼이다.   DSC 온프레미스 버전은 제조 및 설비 분야에서 큰 변화를 예고하고 있다. DSC는 생산 라인의 디지털 트윈을 구현함으로써 공정 관리와 유지보수의 효율성을 높일 수 있다. 또한 박물관 및 전시 공간 분야에서는 전시 공간 내부의 AR 내비게이션, 전시품의 디지털 정보 제공, 도슨트 기능 등을 지원하여 방문객의 경험을 크게 향상시킬 것이다. 그 외 마케팅, 교육, 숙박 분야등 디지털트윈이 필요한 모든 공간에 XR기술은 접목 가능하다.    DEEP.FINE의 김현배대표는 &quot;DSC 온프레미스 버전 출시를 통해 기업 고객들이 더욱 손쉽고 효과적으로 XR 공간 컴퓨팅 기술을</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>