<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-08-09T00:21:09.506Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘그릭 요거트+꿀’ 환상의 궁합…장 내 유익균 생존율 쑤욱↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126371198/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126371198/1</guid>
      <pubDate>2024-08-06T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/06/126371167.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무가당 그릭 요거트나 플레인 요거트에 꿀 한 숟가락을 더해 달콤하게 즐기고 있다면, 좋은 선택이다.  꿀이 요거트에 들어있는 유익균의 장 내 생존 기간을 늘려주는 역할을 하는 것으로 나타났다.  “우리는 지중해 식단에서 흔히 볼 수 있는 요거트와 꿀의 조합에 관심을 가졌으며, 이것이 사람의 위장관에 살고 있는 미생물 군에 어떤 영향을 미치는지에 관해 연구했다”라고 미국 일리노이주 소재 농업 소비 환경 과학 대학의 한나 홀셔 교수가 말했다.  영양학 저널(The Journal of Nutrition)에 발표한 연구에 따르면 그릭 요거트와 기타 요거트에는 기본 배양균 외에 비피도박테리움 아니말리스(Bifidobacteriumanimalis)와 같은 프로바이오틱 균주가 포함되어 있다. 특정 프로바이오틱스의 섭취는 소화 건강과 규칙적인 배변을 촉진할 수 있으며 기분과 인지에 긍정적인 영향을 미칠 수 있다.  사람의 입, 위, 장 등에서 분비되는 효소는 소화를 돕고 영양분 흡수를 촉진하지만 미생물의 생존력도 감소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혁신스타트업 in 홍릉] 모든 사람이 잘 자는 세상 꿈꾸는 ‘슬립포레스트’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126373210/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126373210/1</guid>
      <pubDate>2024-08-06T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/06/126373182.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;슬립포레스트는 모든 사람이 잘 자는 세상을 만들기 위해 기술을 활용하는 슬립테크 기업이다. 불면증 교정을 돕는 지능형 수면 관리 플랫폼을 개발, 오는 11월 출시를 앞두고 있다. 신경과 전문의로 25년간 재직한 신원철 슬립포레스트 대표가 불면증 환자를 치료하며 쌓은 노하우에 기술을 더했다. 신원철 대표를 만나 플랫폼 개발 계기와 보유 기술은 무엇인지 들어봤다.  건강에 악영향 미치는 불면증 환자 급증…‘지능형 수면 관리 플랫폼’으로 치료 나선다  국민건강보험공단에 따르면 최근 5년 사이 불면증으로 병원을 찾는 환자 수가 급증했다. 불면증 진료 환자 수는 2018년 85만5025명에서 2022년 109만8819명으로 28.5% 급증했으며, 연평균 증가율은 7.8%에 달한다. 병원에 내원하지 않는 불면증 환자 수까지 합하면, 국민의 약 20% 정도가 수면 장애를 경험한 것으로 추정된다.  신원철 슬립포레스트 대표는 “최근 스마트폰 사용률 증가와 스트레스, 급격한 고령화 등 다양한 문제로 불면증을 호소하는 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스크램블러 “AI로 소비자 감수성 자극하는 새로운 마케팅 콘텐츠 제작” [동국대학교 캠퍼스타운]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126375976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126375976/1</guid>
      <pubDate>2024-08-06T18:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/06/126375946.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 동국대학교 캠퍼스타운은 ‘Hi! 동국, Hello 중구’라는 문구를 내걸고 청년들에게 ‘창업 기회’를, 지역 주민과 기업들에게 ‘상생 프로그램’을 제공한다. 창업 공간과 맞춤형 육성 프로그램을 제공하며 유망 스타트업도 발굴한다. IT동아는 동국대학교 캠퍼스타운이 지원하는 유망 스타트업을 소개한다.  올해 2월 오픈AI가 동영상 생성 AI 소라(Sora)를 공개하면서 관련 업계를 충격에 빠뜨렸다. 프롬프트(명령어)만 입력하면 고품질 영상을 뚝딱 만들어내는 신기술 등장에 미국의 한 영화 제작자는 스튜디오 투자 계획을 전면 보류하기도 했다. 영상·광고 업계에서는 AI가 전통적 제작 방식을 점차 대체할 것이란 위기감도 퍼졌다.  이런 가운데 기술 혁신을 새로운 기회로 삼는 스타트업도 있다. 생성형 AI를 활용한 마케팅 콘텐츠 제작 솔루션을 개발하는 스타트업 ‘스크램블러’의 사례다. 스크램블러는 AI라는 새로운 제작 방식의 등장을 지렛대로 삼아 창의적인 마케팅 콘텐츠를 효율적으로 만들어내는 솔루션을 선보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자동차와 法] 휴가철 교통사고로 발생하는 법적 분쟁 대비하기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126376254/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240806/126376254/1</guid>
      <pubDate>2024-08-06T18:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/06/126376229.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;복잡한 첨단 기능을 결합한 자동차에 결함과 오작동이 발생하면, 원인을 특정하기 어렵습니다. 급발진 사고가 대표적인 예입니다. 자동차를 둘러싸고 벌어지는 사고 유형도 천차만별입니다. 전기차 전환을 맞아 새로 도입되는 자동차 관련 법안도 다양합니다. 이에 IT동아는 법무법인 엘앤엘 정경일 대표변호사(교통사고 전문 변호사)와 함께 자동차 관련 법과 판례를 중심으로 다양한 사례를 살펴보는 [자동차와 法] 기고를 연재합니다.  여름 휴가철 교통사고 발생률은 다른 기간보다 약 10%~15% 정도 증가하는 것으로 알려졌습니다. 관련 수치로도 확인이 가능한데요. 도로교통공단 발표에 따르면 최근 5년간 여름 휴가철(7월~8월) 고속도로에서 발생한 교통사고는 증가 추세입니다. 2019년 769건, 2020년 632건, 2021년 864건, 2022년 856건, 2023년 896건으로 총 4017건이나 발생했습니다. 최근 5년간 렌터카 교통사고 또한 여름 휴가철에 가장 많이 발생한다고 합니다. 불가피한 장거리 운행이나 낯선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구글, 검색시장 불법독점”… 美 ‘빅테크 규제’ 첫 판결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126380176/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126380176/2</guid>
      <pubDate>2024-08-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126382884.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 최대 검색엔진 구글이 미국 법무부가 제기한 ‘반독점 소송’에서 패소했다. 전 세계 인터넷 검색시장을 90%가량 지배한 구글이 불법적으로 경쟁자를 배제했다고 본 것이다. 인공지능(AI) 전환기에 구글의 독점에 대한 철퇴가 향후 세계 테크 시장 재편의 시발점이 될지에도 관심이 쏠린다.  5일(현지 시간) 미국 워싱턴 연방법원 아미트 메흐타 판사는 법무부가 제기한 소송과 관련해 “구글이 스마트폰 웹 브라우저에서 자사의 검색 엔진을 기본값으로 설정하기 위해 비용을 지불하는 것은 미국 반독점법을 위반한 것”이라고 판결했다. 구글이 검색 서비스를 애플의 아이폰 등에 ‘기본’으로 탑재하려고 수조 원을 제공한 것이 불법 행위란 것이다. 메흐타 판사는 286쪽 분량의 판결문에서 “구글은 독점 기업”이라고 명시했다.  구글은 애플의 사파리 등 브라우저에서 구글을 자동검색 엔진으로 하는 조건으로 매년 수십억 달러를 써 왔다. 판결문은 “2021년 구글이 스마트폰 제조사 등에 제공한 총 금액이 26</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, SK하이닉스에 ‘칩스법 보조금’ 6200억원 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240806/126378576/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240806/126378576/2</guid>
      <pubDate>2024-08-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126375636.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 정부가 SK하이닉스의 인디애나주 반도체 패키징 공장에 최대 4억5000만 달러(약 6200억 원)의 직접 보조금과 5억 달러(약 6900억 원) 규모의 대출을 지원한다. 6일(현지 시간) 미국 상무부는 반도체지원법(칩스법)에 따라 이 같은 내용의 예비거래각서에 서명했다고 발표했다. 이와 함께 미국 재무부는 SK하이닉스가 미국에서 투자하는 금액의 최대 25%까지 세제 혜택을 제공하기로 했다.  앞서 4월 SK하이닉스는 미 인디애나주 웨스트라피엣에 38억7000만 달러(약 5조3400억 원)를 투자해 인공지능(AI) 메모리 반도체용 패키징 생산기지 및 연구개발(R&amp;amp;D) 시설을 짓는다고 발표했다. 이를 통해 현지에 약 1000개의 일자리를 창출하는 한편으로 퍼듀대 등 현지 연구기관과 반도체 R&amp;amp;D에 협력한다는 계획을 내놨다. 칩스법에 따라 미국 정부의 보조금을 받는 사례는 국내 기업으로서는 두 번째다. 앞서 4월 미국 상무부는 삼성전자에 최대 64억 달러(약 8조800</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유급휴일 명단에 변경이 생겼습니다”…인사팀 사칭 피싱 메일 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126388330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126388330/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126388307.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#“올해 하반기 유급휴일 명단에 변경이 생겼습니다. 업데이트된 일정을 보려면 아래 링크를 사용하십시오.”  여름 휴가철을 틈타 기업 인사팀을 사칭해 ‘유급휴가 변경’이라는 허위 메시지로 기업 이메일 계정 탈취를 시도하는 피싱 메일이 등장했다.  7일 안랩에 따르면 공격자는 먼저 기업 인사 부서를 사칭해 ‘회사 명절 달력 개정’이라는 제목의 피싱 메일을 유포했다.   본문에는 ‘올해 하반기 유급휴일 명단에 변경이 생겼으니 아래 링크를 클릭해 업데이트된 일정을 확인하라’는 내용을 담아, 사용자가 악성 링크 클릭하도록 유도했다. 링크는 ‘2024년 공휴일 달력’이라는 이름을 가지고 있다.   사용자가 속아 해당 링크를 클릭하면 기업 이메일 계정 정보 입력을 유도하는 로그인 페이지가 나타난다. 사용자가 해당 페이지에서 입력한 비밀번호는 즉시 공격자에게 전송된다.  안랩은 이번 사례에서 특정 기업의 인사팀을 사칭해 피싱 메일을 발송한 점과 사용자의 이메일 주소가 가짜 로그인 창에 미리 입력된 점을 주목했다. 이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벌꿀 안약’, 눈병과 이명에 특효?…온라인서 대유행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126388677/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126388677/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T09:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126388587.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;벌꿀로 눈병을 치료할 수 있다는 주장이 온라인에서 퍼지고 있다.  동영상 플랫폼 틱톡에는 지메리토(Jimerito) 생꿀 몇 방울을 눈에 넣으면 검은 실타래, 거미줄, 그림자, 날파리 등이 떠다니는 것 같은 증상인 비문증과 안구건조증을 없애고 심지어 백내장과 녹내장까지 치료할 수 있다고 주장하는 콘텐츠를 쉽게 접할 수 있다. ‘벌꿀 안약’  따끔거리는 고통이 따르지만 눈에는 확실히 좋다고 ‘간증’한다.  이들은 침 없는 벌에서 수확하는 이 꿀이 세포의 수분 유지를 돕고, 눈 건조를 완화하는 트레할로스라는 포도당 분자를 포함하고 있다고 강조한다. 트레할로스는 식물과 곤충에서 발견되는 당 성분으로 포도당 2개로 이뤄져 있으며 염증을 줄이고 면역력을 높이는 것으로 알려졌다.  안구건조증은 눈에서 충분한 양의 눈물이 나오지 않거나 눈물이 너무 빨리 증발할 때 이물감과 통증을 유발하는 증상이다. 한 틱톡커는 따끔거리는 느낌이 눈물샘을 자극하여 비강의 점액을 제거하고 그로 인해 안구건조증의 증상을 완화할 수 있다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 탐사선 채집 샘플에서 분자 형태 물 첫 발견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240807/126388802/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240807/126388802/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126388710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 과학자들이 중국 탐사선이 달에서 가져온 토양 샘플에서 물 분자를 발견했다고 미 CNN이 6일(현지시각) 보도했다.   달에서 물을 발견한 것은 새로운 일이 아니다. 미 항공우주국(NASA)과 인도의 우주선이 달 표면에서 물로 보이는 지점을 포착했었다. 중국 과학자들도 지난해 달 전체에 걸쳐 있는 석영에 물이 포함돼 있음을 발견했다.   그러나 최근의 발견은 분자 형태의 물(H2O)을 처음으로 발견했다는 점에서 획기적이다. 지금까지 분자 형태의 물은 없을 것으로 간주돼왔다.   지난 2020년 달에 착륙한 중국 창어-5 우주선이 채집한 샘플에서 과학자들이 사람 머리카락의 폭과 같은 정도 크기의 “각진 판상 형태의 수정체(ULM-1)”를 발견했다고 연구진들이 지난 16일자 네이처 천문학지에 실린 논문에서 밝혔다.   ULM-1 수정체는 화학식이 (NH4)MgCI3·6H2O로 41%가 물이며 가혹한 달 온도변화에도 암모니아가 H2O 분자를 붙잡고 있을 수 있는 형태라고 연구진들이 밝혔다.   과학자들은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 연구팀, ‘코로나 바이러스·변이’ 1000배 빠른 진단법 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126389566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126389566/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126389536.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구팀이 수초 만에 코로나 바이러스 및 수십 종의 변이체를 진단할 수 있는 바이오센서를 세계 최초로 개발했다.  이는 기존 분석법보다 1000배 이상 빠른 데다 민감도와 특이도가 높아 감염병 확산을 막는 데 큰 기여를 할 것으로 보인다.   분당서울대병원 외과 한호성 교수·김상태 수석연구원, 진단검사의학과 박정수 교수 연구팀은 전기화학적 반응을 통해 환자의 타액, 콧물, 땀, 소변으로부터 수초 내에 다양한 항원을 검출하는 비표지식 멀티 바이오센서를 개발했다고 7일 밝혔다.   지난 코로나19 팬데믹 이후 코로나19 바이러스의 다양한 변종이 지속적으로 발생하고 있지만 변이체를 정확하고 신속하게 식별할 수 없다는 한계가 있었다.   현재 감염병 진단에는 항체와 항원 반응을 이용한 현장용 신속진단키트 및 실험실 기반의 고가의 PCR(유전자증폭검사), 효소면역측정법(ELISA) 등이 보편적으로 사용되고 있다.  하지만 연구팀에 따르면 이번에 개발된 바이오센서 시스템은 기존에 항체 기반의 신속진단키트나 EL</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블록체인글로벌 “다가올 토큰증권 시장 먼저 준비합니다” [과기대X글로벌]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126389798/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126389798/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126389726.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[서울과기대 x IT동아 공동기획] 글로벌 기업 협업 프로그램은 중소벤처기업부와 창업진흥원, 글로벌 기업 11곳이 7년 차 이내 유망 스타트업을 지원하는 사업입니다. 이중 서울과학기술대학교 창업지원단은 AWS 정글, 오라클 미라클, IBM 협업 프로그램을 주관합니다. IT동아가 서울과기대 창업지원단과 함께 올해 선정된 글로벌 기업 협업 프로그램 참여 기업을 조명합니다.  블록체인글로벌은 블록체인 인프라 및 솔루션 개발에 특화된 핀테크 스타트업이다. 금융권에서 IT 전문가로 활동하던 김호영 블록체인글로벌 대표는 블록체인 기술의 잠재력과 성장 가능성을 예측하고 블록체인 관련 기술력을 키웠다.   블록체인글로벌은 자체 블록체인 코어 엔진 ‘시큐체인(SecuChain)’을 통해 블록체인 기술 도입을 희망하는 기업을 지원하고 있다. 최근에는 토큰증권에 최적화한 ‘시큐체인 STO’ 솔루션과 토큰증권 발행 및 유통 솔루션을 개발하고, 신한투자증권, SK증권과 함께 ‘프로젝트 펄스(Project Pulse)’를 시작했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상에서 중금속 섭취 줄이려면…“티백 98도에서 2분만”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240807/126390862/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240807/126390862/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126390780.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중금속은 아연, 철, 구리와 같이 정상적인 생리기능을 유지하는데 필요한 것도 있는 반면 납, 수은, 카드뮴등과 같이 몸에 해로운 중금속도 있다.  7일 의료계에 따르면 중금속은 인체에 들어오더라도 소변, 담즙 등을 통해 배출되지만 유해중금속은 체내에 한번 들어오면 분해가 잘 되지 않고 신체 축적돼 건강에 나쁜 영향을 줄 수 있다.  식품의약품안전처는 실생활에서 식품 속 중금속 섭취를 줄일 수 있는 방법을 소개하고 있다. 먼저 녹차, 홍차, 둥글레차 등 티백 형태의 음료를 마실 때는 침출 시간이 길어질수록 차에 녹아 나오는 중금속이 증가한다. 이때는 98℃에서 2분간 우려낸 다음 티백을 꺼내고 마시는 것이 좋다.  면류는 물에 삶는 동안 중금속 70% 정도가 면을 삶은 물에 녹아 나오므로 국수나 당면 등 면류는 물을 충분히 두고 삶아서 면만 섭취한다.   국수는 끓는 물에 5분간 삶으면 카드뮴 85.7%, 알루미늄 71.7% 제거할 수 있으며, 당면은 10분 이상 삶아야 납 69.2%, 알루미늄 64.6%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계최초 ‘AI 활용 돼지임신 판독기술’ 개발…‘정확도 95%’ 이상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126391634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126391634/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126393368.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전문가가 아니면 판독이 어려웠던 돼지 임신 여부를 앞으로는 인공지능(AI)이 분석해 주는 기술이 개발됐다. 비전문가도 손쉽게 임신 여부를 확인할 수 있어 농가의 생산 효율이 개선될 것으로 기대된다.7일 농촌진흥청에 따르면 AI 기술을 활용한 돼지 임신 판정 기술을 세계 최초로 개발해 특허 3건을 출원했다.일반적으로 돼지 임신 여부는 인공수정 후 21일령부터 어미돼지 행동을 관찰하고 태낭(아기주머니)이 잘 보이는 25일령 이후 자궁 초음파 영상을 판독해 확인한다.하지만 초음파 영상 판독은 숙련도에 따라 임신 판정 가능 시기와 정확도가 크게 좌우됐다.이에 농진청은 43만 점 이상의 자궁 초음파 영상 정보를 수집해 AI에 학습시켰다. 초음파 장비로 어미돼지 복부 초음파 영상을 10초 이상 찍은 다음 프로그램을 작동시키면 임신 여부를 인공지능이 판정해 알려준다.인공수정 후 22~25일령 기준으로 95% 이상의 정확도를 보였다.임신 판정 시기가 빨라지면 그만큼 임신한 돼지의 건강관리 기간이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷기어 무선 AP로 살펴본 기업용 무선 인프라 트렌드</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126391826/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126391826/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T11:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126391746.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다양한 종류의 네트워크 장비, 그 중에서도 기업용 제품은 높은 성능과 안정성, 그리고 확장성을 동시에 갖춰야 한다. 기업 운영에서 활용하는 모든 데이터가 디지털화 되고 있는 요즘, 네트워크 경쟁력이 곧 기업 전체의 경쟁력으로 직결되기 때문이다.    특히 최근 중요도가 높아진 장비가 바로 무선 AP(Access Point)다. 노트북이나 스마트폰, 태블릿은 물론, 복합기나 CCTV를 비롯한 IoT(사물인터넷) 장비가 대부분 무선화 되고 있기 때문이다. 이들을 잇는 무선 AP는 사내의 와이파이 환경을 책임지는 핵심 인프라다.  기업용 네트워크 장비 시장의 강자인 넷기어(Netgear) 무선 AP 제품군의 면모를 보면 최근 시장의 트렌드를 한눈에 확인할 수 있다. 대표 제품인 WAX615, WAX625, WAX630E를 통해 이를 살펴보자.  AX3000급 이상의 무선 대역폭 지원  무선 AP나 공유기와 같은 와이파이 장비의 가장 기본적인 성능을 나타내는 지표가 바로 최대 대역폭(데이터가 지나가는 통로)이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이가 들수록 콩팥 기능 저하…증상은 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126393837/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126393837/2</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126393713.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. A 씨(72)는 최근 실시한 검진에서 크레아티닌과 혈액요소질소 수치가 증가하고 사구체 여과율이 감소해 있으며 단백뇨와 혈뇨가 나타나 콩팥 기능이 저하됐다는 진단을 받았다. 고혈압과 당뇨병을 앓고 있던 A 씨는 나이가 들면 자연스럽게 생기는 병이라고 생각하며 혈압 조절이나 당뇨병 관리에 신경을 쓰지 않았다. 최근에 피로감을 느끼고 몸이 붓고 소변량이 줄어들었지만 역시 나이가 들어서라고 생각했다.   나이가 들면 노화로 인해 자연스럽게 콩팥 기능이 저하될 수 있는데 A 씨처럼 기저질환을 제대로 관리하지 않거나 콩팥 기능을 모니터링하지 않을 경우, 만성콩팥병으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다.   실제 건강보험심사평가원의 2022년 만성콩팥병 유병률을 살펴보면 20대 1.3%, 30대 4.0%, 40대 3.7%, 50대 8.1%, 60대 9.8%, 70대 이상 21.6%로 상대적으로 고령에게 많이 나타나는 것을 확인할 수 있다.   또한 2022년 환자 수는 29만 6397명으로 2012년 13만 70</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 2분기 매출 8747억·영업이익 725억 원… 주력 바이오시밀러 매출 104%↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126394601/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126394601/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126394556.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 올해 2분기 연결기준 매출 8747억 원, 영업이익 725억 원의 경영실적을 기록했다고 7일 밝혔다. 전년 동기 대비 매출은 66.9% 성장해 분기 기준 역대 최대 수치를 보였다. 반면 영업이익은 60.4% 감소했다. 통합(셀트리온·셀트리온헬스케어) 이후 재고 합산에 따른 원가율 상승과 무형자산 상각 등 합병 후속조치 영향으로 전반적인 실적이 아직 본 궤도에는 오르지 못한 모습이다.   매출의 경우 역대 최대 수치를 기록했지만 합병 이전인 작년 2분기 셀트리온과 2개 업체가 합쳐진 통합법인 실적을 단순히 비교한 수치라는 점을 유의해야 한다. 참고로 지난해 2분기 셀트리온은 매출 5240억 원, 영업이익 1830억 원을 기록했고 셀트리온헬스케어는 매출 5258억 원, 영업이익 341억 원의 실적을 거뒀다.   사업적으로는 주력인 바이오시밀러 사업은 견고한 흐름을 보였다. 주요 제품이 호조세를 이어갔고 후속제품들도 고른 성장세를 보이면서 실적에 힘을 보태기 시작했다고 한다. 바이오시밀러사업 매출은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“티백은 98도에서 2분만”…오래 담글수록 중금속량 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126394941/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126394941/2</guid>
      <pubDate>2024-08-07T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126394863.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아연·철·구리와 같이 정상적인 생리기능을 유지하는 데 필요한 중금속이 있는 반면 납·수은·카드뮴 등 몸에 해로운 유해 중금속도 있다.  삼성서울병원에 따르면 중금속은 인체에 들어오더라도 소변이나 담즙을 통해 배출되지만, 유해 중금속은 체내에 한 번 들어오면 분해가 잘되지 않고 신체에 축적돼 건강에 악영향을 미칠 수 있다.  식품의약품안전처는 생활 속 중금속 노출을 줄이는 방법을 소개한다. 식약처는 “중금속은 납, 카드뮴, 비소 등이 대표적이며 일반적으로 물에 잘 녹는 성질을 가지고 있어 식품 조리 시, 조금만 주의하면 충분히 중금속 노출을 최소화할 수 있다”고 설명했다.  식약처에 따르면 차를 마실 때 티백을 오래 담가놓을수록 중금속량이 증가한다. 따라서 2~3분간 우려내고 티백을 건져내는 게 좋다. 특히 녹차와 홍차 티백은 98℃에서 2분간 침출했을 때보다 10분 침출했을 때 카드뮴, 비소량이 훨씬 증가했다.  면류를 삶을 때는 물을 충분히 넣어야 하며, 남은 면수를 사용하지 않고 버리는 게 좋다. 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8일 임무라더니 두 달째 발 묶인 우주인…지구 귀환 또 연기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126396803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126396803/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126396801.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두 달째 국제우주정거장(ISS)에 발이 묶여 있는 유인 우주선 ‘스타라이너’로 인해 미국의 ISS 임무 일정에도 차질이 생겼다. 스타라이너가 귀환하기 전까지는 ISS에 새로운 유인 우주선이 도킹(결합)할 자리가 없기 때문이다. 6일(현지시간) 미국 항공우주국(NASA)은 ISS에 4명의 우주 비행사를 보내는 임무를 9월 24일로 연기하겠다고 밝혔다. 당초 8월 18일에 스페이스X의 유인 우주선 ‘크루 드래건’이 ISS를 향해 발사될 예정이었지만 한 달 이상 일정이 미뤄진 것이다.보잉이 개발한 스타라이너는 6월 6일 ISS에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주가 폭락, 대규모 감원까지··· 격랑의 AI 반도체 시장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126396951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126396951/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126396821.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AI 반도체 시장의 가능성을 업고 상승 랠리를 이어오던 반도체 기업들이 그간의 주가 상승분을 모두 반납했다. 지난주 금요일, 미국의 7월 일자리 창출분이 시장이 예상했던 17만 5000개보다 적은 11만 4000개에 불과해 경기침체에 대한 우려가 제기됐다. 동시에 인텔과 아마존이 실적 악화로 인해 각각 26%, 8.8%씩 하락하며 AI 반도체 수요에 대한 회의감을 가중시켰다.   월요일에는 일본발 금리 인상으로 인한 캐리 트레이드로 대규모 자금이 유출됐고, 이스라엘-이란 간의 전쟁 가능성과 미국발 경기 침체에 대한 목소리가 확대되며 전 세계 주가에 대규모 조정이 시작됐다.  나스닥은 장중 6% 떨어졌고, 일본 닛케이 지수는 12% 폭락했다. 코스피와 코스닥도 각각 9%, 11% 폭락하는 등 미국과 일본, 우리나라 주식시장에 피해가 집중됐다. 다행히도 다음날 폭락분의 일부를 회복하며 우려의 목소리는 잦아들었지만, 빅테크 반도체 기업들에 대한 회의감은 계속 제기되고 있다.  직원 15% 감축·배당 철회, 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수술 및 의료 동영상’ 데이터로 활용하도록 돕는 ‘엠티이지’ [과기대X글로벌]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126397399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126397399/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T17:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126397242.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[서울과기대 x IT동아 공동기획] 글로벌 기업 협업 프로그램은 중소벤처기업부와 창업진흥원, 글로벌 기업 11곳이 7년 차 이내 유망 스타트업을 지원하는 사업입니다. 이중 서울과학기술대학교 창업지원단은 AWS 정글, 오라클 미라클, IBM 협업 프로그램을 주관합니다. IT동아가 서울과기대 창업지원단과 함께 올해 선정된 글로벌 기업 협업 프로그램 참여 기업을 조명합니다.  엠티이지(MTEG)는 수술 및 의료 동영상을 AI로 분석해 데이터 자산으로 활용 가능하도록 솔루션을 공급하는 기업이다. 의료 분야에서 수술을 비롯한 의료 행위 관련 동영상이 체계적으로 관리되지 못하는 문제를 기술로 해결하겠다는 사명을 지녔다. 김덕석 엠티이지 대표를 만나 자세한 이야기를 들어봤다.   수술 및 의료 동영상 체계적인 관리·활용 돕는 기술 제공    ‘엠티이지’는 의료 동영상에 포함된 복잡한 의료 행위를 데이터로 바꿔 의료진, 병원이 특화 AI를 개발하도록 돕는다.   김덕석 엠티이지 대표는 “수술을 비롯한 의료 행위를 촬영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SaaS 기반 물류 관리로 세계 시장을 넘보는 &apos;루벤티스&apos; [과기대X글로벌]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126399028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126399028/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126398992.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[서울과기대 x IT동아 공동기획] 글로벌 기업 협업 프로그램은 중소벤처기업부와 창업진흥원, 글로벌 기업 11곳이 7년 차 이내 유망 스타트업을 지원하는 사업입니다. 이중 서울과학기술대학교 창업지원단은 AWS 정글, 오라클 미라클, IBM 협업 프로그램을 주관합니다. IT동아가 서울과기대 창업지원단과 함께 올해 선정된 글로벌 기업 협업 프로그램 참여 기업을 조명합니다.   WMS(Warehouse Management System, 창고관리시스템)란 기업의 창고 재고 현황을 실시간으로 파악하고, 주문부터 출고까지의 모든 물류 과정을 자동화해 효율성을 끌어올리는 소프트웨어다. 창고 내 모든 제품의 위치를 파악하고, 관련된 주문 시 시스템이 자동으로 이를 처리해 정확하게 상품을 배송할 수 있도록 돕는다. 물류기업은 비용 절감과 재고 관리, 그리고 생산성을 높이기 위해 WMS를 도입한다.   기존에는 WMS를 설치형 소프트웨어로 구축하는 게 일반적이었으나, 최근에는 글로벌 진출과 실시간성 확보 등을 위해 Saa</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마야크루 “K뷰티 기반 마케팅 플랫폼 구축해 미국 시장 공략할 것” [과기대X글로벌]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126399397/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240807/126399397/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/09/126430992.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[서울과기대 x IT동아 공동기획] 글로벌 기업 협업 프로그램은 중소벤처기업부와 창업진흥원, 글로벌 기업 11곳이 7년 차 이내 유망 스타트업을 지원하는 사업입니다. 이중 서울과학기술대학교 창업지원단은 AWS 정글, 오라클 미라클, IBM 협업 프로그램을 주관합니다. IT동아가 서울과기대 창업지원단과 함께 올해 선정된 글로벌 기업 협업 프로그램 참여 기업을 조명합니다.  인플루언서 마케팅 허브(Influencer Marketing Hub)가 발행한 ‘벤치마크 보고서(Benchmark Report) 2024’ 자료에 따르면 인플루언서 마케팅 시장은 2024년 말까지 약 240억 달러 규모(원화 약 32조 7744억 원)로 성장할 것으로 예상된다. 특히 마케팅 예산을 책정한 응답자 중 60%가 올해 인플루언서 마케팅 예산을 늘릴 예정이라고 답해 시장은 더 빠르게 성장할 전망이다.  영상 플랫폼 및 블로그 등을 활용해 콘텐츠를 만들어 배포하는 인플루언서의 역할은 확대되고 있다. 단순 콘텐츠 배포를 넘어 상품을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“양재웅 정신병원, 인권위 ‘현장 조사’ 받는다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240807/126402324/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240807/126402324/1</guid>
      <pubDate>2024-08-07T22:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/07/126402303.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신건강의학과 전문의 양재웅(42)이 대표로 있는 W진병원에서 환자가 사망한 것과 관련 국가인권위원회(인권위)가 현장 조사에 나설 것으로 알려졌다.  인권위 7일 한겨레·경향신문 등 몇몇 언론에 “해당 병원에 대한 인권침해 진정이 접수됐다”면서 절차에 따라 현장 조사를 벌일 것이라고 밝혔다.   앞서 30대 여성 A씨는 이 정신병원에 마약류 성분이 포함된 다이어트약 중독 치료를 위해 입원한 지 17일 만인 지난 5월27일 숨졌다. 사망 전날 복통 등을 호소했으나 적절한 조치를 받지 못한 채 오히려 격리·강박을 당했다는 보도·주장이 나오고 있다.   양재웅은 지난달 말 소속사 미스틱 스토리를 통해 “우선 W진병원에서 입원 과정 중 발생한 사건과 관련해 본인과 전 의료진들은 참담한 심정을 감출 수 없으며, 고인과 가족을 잃고 슬픔에 빠져 계실 유가족분들께 진심으로 사죄드린다”고 고개를 숙였다. 이와 관련 의학적, 법적 판단에 따른 책임을 지겠다고 했다.  유족은 한국정신장애인연합회 등과 함께 오는 9일 A씨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플 전 직원의 ‘경고’…“구형 기기 업데이트 시 속도 저하”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126404505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126404505/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T02:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126404499.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 업데이트를 준비하는 인공지능(AI)을 탑재한 새 소프트웨어가 구형 기기엔 큰 부담이 될 것이란 애플 전 직원의 경고가 나왔다.  6일(현지시각) 영국 데일리메일에 따르면 애플(Apple)의 전 직원이 iOS(애플 운영체제) 18이 기존 아이폰 X, 11, 12, 13 등 구형 기기에서 지연 및 배터리 성능의 원인이 될 수 있다고 경고했다.  iOS 18은 최근 몇 년 중 큰 업데이트로 꼽힌다. 최첨단 인공지능(AI)을 탑재했기 때문이다. 인공지능 기능을 위해선 더 많은 전력이 소모될 수밖에 없어 구형 기기엔 큰 부담이 될 수 있다는 우려가 나왔다.  전 애플 콘텐츠 제작자이자 영업전문가 타일러 모건은 구형 아이폰 사용자들에게 iOS 18을 다운로드하지 말라는 경고를 틱톡 게시물로 올렸다.   그는 “휴대전화가 아무 문제 없이 잘 작동하고 새로운 iOS에 관심이 없으면 업데이트 하지 말라”고 했다.  그러면서 “배터리를 정말 많이 소모하고 배터리 수명을 엄청나게 약화하는 새로운 업데이트”라며 “배터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼성전자 5세대 HBM 엔비디아 테스트 통과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126401875/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126401875/2</guid>
      <pubDate>2024-08-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자가 5세대 고대역폭메모리(HBM) 납품을 위한 엔비디아의 품질 테스트를 통과했다고 로이터통신이 7일 보도했다. 로이터는 세 사람의 익명 관계자를 인용해 삼성전자의 5세대 HBM인 HBM3E 8단 제품이 품질 테스트를 통과했다고 보도했다. HBM3E 12단 제품은 아직 품질 테스트가 진행 중이라고 전했다. 삼성전자는 “고객사와 관련된 사안은 공개할 수 없다”는 입장이다. 반도체 업계에서는 삼성전자의 품질 테스트가 아직 진행 중이지만 통과가 임박한 것으로 보고 있다. 삼성전자는 지난달 31일 2분기(4∼6월) 실적 발표 후 진행한 콘퍼런스콜(전화회의)에서 “(HBM3E) 8단 제품은 3분기(7∼9월) 중, 12단은 하반기(7∼12월) 중 공급을 본격화할 예정”이라고 밝힌 바 있다. 삼성전자가 엔비디아에 HBM을 본격 공급하기 시작하면 5∼6세대 HBM 시장의 경쟁도 치열해질 것으로 전망된다. 현재 엔비디아는 SK하이닉스와 마이크론으로부터 HBM3E 8단 제품을 공급받고 있고 12</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, AI ‘엑사원 3.0’ 공개… “구동비용 72% 절감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126401866/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240807/126401866/2</guid>
      <pubDate>2024-08-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG AI연구원이 7일 최신 인공지능(AI) 모델 ‘엑사원(EXAONE) 3.0’을 공개했다. 지난해 7월 공개했던 엑사원 2.0의 업그레이드 버전으로 곧바로 LG 계열사 전반에 적용한다는 방침이다. 최근 ‘AI 거품론’이 불거지는 가운데 실제 업무에 활용하는 AI를 선보이며 핵심 과제인 실용성, 수익화에 한발 더 앞서 간다는 평가도 나온다. LG AI연구원에 따르면 엑사원 3.0은 이전 모델인 엑사원 2.0 대비 추론 처리 시간과 메모리 사용량이 각각 56%, 35% 줄었다. 구동하는 데 드는 비용도 72% 절감했다. 또 AI의 전력 소모가 크다는 문제를 극복하기 위해 경량화, 최적화에 집중했고 그 결과 엑사원 초기 버전 대비 모델 크기를 100분의 3으로 줄이는 데 성공했다. LG는 이날부터 임직원 대상으로 엑사원 3.0 기반의 생성형 AI 서비스 ‘챗엑사원’ 베타 서비스를 시작한다. 각종 질의응답이 가능할 뿐 아니라 코딩, 데이터베이스 관리 등 업무 효율성을 높이는 다양한 기능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스타워즈’ 배우 데이지 리들리, ‘그레이브스병’ 투병 처음 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126410017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126410017/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T08:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126409920.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;할리우드 블록버스터 ‘스타워즈’ 시리즈에 출연해 명성을 얻은 영국 배우 데이지 리들리(32)가 그레이브스병 진단 사실을 처음 공개했다. 그레이브스병은 갑상선 기능항진증의 대표적인 원인 질환이다.  리들리는 6일(현지시각) 공개된 잡지 여성 건강(Women&apos;s Health)과 인터뷰에서 “그레이스병을 앓고 있다”고 털어놨다. 그녀는 최근 출연작 맥파이(Magpie) 촬영을 마쳤을 때 몸 상태가 좋지 않았다며 “‘정말 스트레스가 많은 역할을 했으니 몸이 안 좋은 거겠지’라고 생각했다”라고 인터뷰에서 밝혔다.  자가 면역 질환인 그레이브스병은 면역 체계의 오작동으로 갑상선 호르몬을 과도하게 생성하는 질환이다. 일반적인 증상으로는 짜증, 손이나 손가락의 떨림, 열에 대한 민감성 및 땀 증가, 월경주기 변화, 잦은 배변, 체중 감소 및 수면 문제가 있다. 특히 그레이브스병은 갑상선 호르몬 분비 과다로 눈 뒤쪽의 근육과 지방조직이 염증을 일으키면서 부풀어 오르고 눈이 튀어나오는 게 특징이다.   이 병을 완벽하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“8일 예정했던 우주인 2명 내년 2월까지 우주정거장 체류” NASA</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240808/126410929/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240808/126410929/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126410791.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미 항공우주국(NASA)이 지난 6월부터 국제우주정거장(ISS)에 머무는 우주인 2명이 보잉사 스타라이너 우주 캡슐 결함으로 내년에나 지구로 귀환할 수 있다고 밝힌 것으로 미 뉴욕타임스(NYT)가 7일(현지시각) 보도했다.   최근 몇 주 동안 스타라이너의 결함이 사소한 것이어서 우주인들이 조만간 귀환할 수 있을 것이라고 밝혀온 나사가 우주선 결함이 당초 생각한 것보다 심각하다고 밝혔다.   나사는 우주인 2명을 보잉사 우주선 경쟁사인 스페이스X의 우주캡슐로 귀환시키지 않고 더 체류하도록 지원하는 방안을 모색하고 있다.   이에 따라 당초 8일로 예정했던 우주인들의 ISS 체류가 내년까지 연장될 전망이다.   나사와 보잉사 모두 두 우주인이 우주 미아가 된 것은 아니라고 강조한다.    나사는 통상 4명의 우주인을 6개월 간격으로 우주정거장에 파견한다. 그러나 새로 마련한 비상 계획에 따르면 다음 발사되는 스페이스X 우주선은 4명이 아닌 2명의 우주인만을 태우고 우주정거장을 향할 예정이다. 기존에 우주정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열대야로 밤잠 설친다면…체리가 딱!</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126411876/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126411876/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T09:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126411857.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘지구촌’이라는 표현을 실감할 수 있는 곳 중 하나가 마트 과일 코너다. 세계 각지의 제철 과일을 접할 수 있다. 이맘 때 흔한 수입 제철(6~8월) 과일 중 하나가 체리다.   체리에는 비타민 C, 칼륨, 식이섬유 등이 풍부하다. 수면 개선부터 혈당 관리까지 우리 몸에 이로운 점이 많다. 헬스닷컴, 폭스 뉴스 등을 참고해 체리 섭취로 얻을 수 있는 효과를 정리했다.  1, 수면 개선. 체리는 천연 멜라토닌을 풍부하게 함유하고 있다. 수면의 질을 높이고 불면증을 완화하는 데 도움을 준다. 2012년 한 연구에 따르면 체리 주스를 마시면 수면 시간 및 수면의 질이 높아지는 것으로 나타났다. 2010년 진행한 다른 연구에 따르면 체리 주스는 불면증을 겪는 이들의 수면 시간을 늘려줬다.  다만 체리에는 다량의 섬유질이 포함 돼 있어 한꺼번에 너무 많은 체리(또는 주스)를 섭취하면 위장 문제, 복부 팽만감, 가스 찬 느낌 등 부작용을 일으킬 수 있다.  2.염증 감소. 체리에 항염증 특성이 있다는 증거가 여러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 손 들고 ‘엉거주춤’ 걷던 여성, 알고보니 ‘이것’에 공격당했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126413290/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126413290/2</guid>
      <pubDate>2024-08-08T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126413237.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도로에서 말벌에 쏘여 고통스러워하던 여성을 경찰관이 발견하고 응급조치했다는 사연이 전해졌다.  서울경찰 공식 유튜브 채널은 지난 7일 ‘말벌에 얼굴 쏘인 시민을 응급조치하는 경찰관&apos;이라는 제목의 영상을 올렸다.  영상에는 지난달 20일 한 여성이 서울 성북경찰서 정릉파출소 앞을 지나가는 모습이 찍혔다. 이 여성은 두 손을 든 채 굳은 자세로 길을 걸었고 경찰관은 이 모습을 보고 여성의 상태를 확인하기 위해 다가갔다.  해당 여성은 집 앞 화단에 있던 벌집을 제거하다 말벌 떼의 공격을 받아 얼굴과 팔 등 신체 다섯 군데를 쏘였고, 말벌의 독이 퍼질까 봐 두 팔을 높이 들고 있었던 것이다.  경찰관은 119구급대원이 도착하기 전까지 여성을 파출소로 안내해 응급조치를 했다.  파출소로 들어온 여성은 얼굴과 팔이 심하게 부어올라 통증을 호소했다. 또 호흡 곤란 등 말벌 독으로 인한 쇼크가 올 수 있는 상황이었다.  이에 경찰관은 얼음팩을 만들어 환부의 온도를 낮추고 독소가 퍼지는 것을 막았다. 그는 구급차가 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“놀러갔다가 다쳐 이빨 빠졌어요”…응급대처는 ‘이렇게’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126412582/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126412582/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126412398.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 야외 활동이 늘면서 외상 환자도 급격히 늘고 있다. 특히 얼굴 외상은 기능상·미용상으로 많은 문제를 일으키며 치료의 경과가 다양해 심한 경우 정상적인 기능 회복이 어려울 때도 있다. 스포츠 활동을 할 때 적절한 보호 장구를 착용해 외상을 예방하는 것이 중요하다.  8일 의료계에 따르면 최근 여가 시간과 다양한 레저 활동에 대한 관심이 늘면서 스포츠 활동과 관련된 외상이 증가하고 있다. 신체 접촉이 많은 스포츠로 인한 외상을 경험한 선수의 약 35~50%는 구강 악안면(입·턱·얼굴) 외상 경험이 있다는 보고도 있다.   구강 악안면 외상 발생률은 여름, 특히 주말에 눈에 띄게 증가하는 경향이 있다. 흔히 관찰되는 스포츠 외상으로는 연조직 손상, 치아의 파절 및 탈구, 잇몸뼈의 골절, 턱뼈를 포함한 얼굴뼈 골절 등이 있다. 정재웅 강동경희대학교병원 구강악안면외과 교수는 “이런 손상이 발생하면 붓기와 열감, 압통, 턱 운동 범위의 제한, 상하 치아의 비정상적인 맞물림, 코피, 눈 운동의 제한과 사물이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 배우 이름 팔아 300억대 코인 사기…‘퀸비코인’ 간부 구속</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126412805/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126412805/2</guid>
      <pubDate>2024-08-08T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126412752.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유명 배우 이름을 앞세워 홍보하며 ‘스캠 코인(사기 가상화폐)’으로 약 1만3000여명에게 300억 원 가까이 되는 돈을 가로첸 퀸비코인의 간부가 구속됐다.    8일 서울남부지검 가상자산 합동수사단은 사기, 업무방해, 특정 경제범죄 가중 처벌 등에 관한 법률 위반 등의 혐의로 A 씨(54)를 전날 구속했다고 밝혔다.   A씨는 지난 2021년 1~4월 남은 코인 처리를 위해 스캠 코인 전문 업자를 포섭해 퀸비코인을 전부 처분했음에도 사업을 계속할 것처럼 홍보해 투자자 9000명으로부터 150억 원을 떼먹은 혐의를 받는다. 인위적으로 시세를 높여 피해자 약 4000명으로부터 151억 원을 가로챈 의혹도 있다.   A 씨는 퀸비 코인의 다단계 업무 담당 간부로 알려졌다. 퀸비 코인은 ‘배우 배모 씨로부터 투자 받았다’고 홍보해 투자자들의 관심을 끌며 유명세를 탔다. 그러다 주가 조작 사실 등이 드러나며 상장 폐지됐다.  한편 검찰은 지난 달 19일과 지난 6일, 이 사건에 관계된 6명을 차례로 기소(5명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나, 다시 활개…“KP.3 변이, 면역회피 능력 높아 전파력 강해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126413894/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126413894/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126413707.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“하… 나 또 걸렸대. 벌써 세 번째야. 뭐긴 뭐야. 코로나지.”지난 겨울 이후 자취를 감춘 듯했던 코로나19 환자 수가 급격하게 증가하고 있다. 코로나19 확진 판정을 받은 사람도 주변에서 쉽게 찾아볼 수 있게 됐을 뿐만 아니라 급속한 확산에 혹시나 하는 마음으로 서랍에 넣어둔 마스크를 다시 찾아 쓰는 사람도 늘었다.의사들도 늘어나는 코로나 환자 수를 체감하고 있다고 했다. 서울에서 의원을 운영하는 한 내과 전문의는 “코로나 환자가 정말 많이 늘었다”며 “하루 30~40명 정도 양성 환자를 계속 보고 있다”고 했다.경기 수원시의 한 개원의도 “코로나 검사하러 오는 환자도 늘고 양성 판정을 받는 환자도 늘었다”며 “새 변이가 나온 데다 여름이 되면서 다시 확산세를 보이는 것 같다”고 말했다.실제로 7일 질병관리청에 따르면 지난달 21일부터 27일(30주)까지 코로나19로 입원한 환자 수는 465명으로 전주(226명) 대비 2배 증가한 것으로 나타났다.유행 양상을 살펴보면 지난 2월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄중식 교수 “감기 환자 4명 중 1명 코로나…아프고 열나면 의심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126413951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126413951/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T11:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126413835.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감염병 전문가인 엄중식 가천대 의대 감염내과 교수는 감기 환자 4명 중 1명이 코로나19 환자일 정도로 ‘코로나19가 재유행’, 8월 말 정점에 이를 것이라며 ‘마스크 착용’ 등 개인위생에 주의해 달라고 당부했다.  엄 교수는 8일 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에서 “질병관리청 자료를 보면 6월 마지막 주, 7월 첫째 주 코로나19로 입원하는 환자들이 90명에서 한 100명 정도 사이를 왔다 갔다 하고 있었는데 지금 450명이 넘어갔고 이번 주 이후엔 500명에서 600명대가 될 것 같다”고 말했다.  이어 “호흡기 환자 검체를 채취해 바이러스 분석 검사를 하면 4주 전에는 7% 정도가 코로나19로 확인됐는데 지금은 25%를 넘어가고 있다”며 “8월 셋째 주 넷째 주를 정점으로 해서 환자가 많이 늘어나고 그 이후로 중환자는 더 늘어날 것으로 예측한다”고 설명했다.    “호흡기(감기) 환자의 4분의 1 정도가 코로나19 환자일 가능성 있다”고 말한 엄 교수는 “계절적인 영향으로 냉방병 환자, 단순 감기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 &quot;카톡, AI 등 핵심 사업에 집중…올해 하반기 AI 앱 출시&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126414116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126414116/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126414085.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;창업자 구속으로 창사 이래 최대 사법 리스크를 맞은 카카오가 카카오톡과 AI(인공지능) 등 핵심 사업에 집중하고, 비핵심 사업은 효율화 작업에 나서겠다고 밝혔다.  정신아 카카오 대표는 8월 8일 진행된 2분기 실적발표에서 “최근 카카오를 둘러싼 대외적 환경에 어려움이 있는 상황에 대한 주주 여러분의 우려가 많을 것으로 예상된다”며 “카카오 그룹 구성원들이 힘을 합쳐 경영 쇄신과 AI 혁신에 매진 중인 가운데 이와 같은 상황을 맞이하게 돼서 안타깝다”고 운을 뗐다.  이어 “어려운 상황 속에서도 카카오와 주요 계열사들이 이끌고 있는 모든 서비스들이 차질 없이 운영되고, 서비스의 본질과 그에 대한 책임을 지켜나갈 수 있도록 저를 포함한 그룹사 경영진과 구성원 모두가 함께 노력해 나가겠다”고 말했다.   2분기 카카오의 연결 매출은 2조 49억 원으로 전년 동기 대비 4% 증가했으며, 영업이익은 18% 늘어난 1340억 원을 기록했다. 영업이익률은 6.7%다. 사법 리스크 속에서도 호실적을 지켜낸 모양새다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤럭틱엔터테인먼트 “게임에 특화한 번역 서비스를 제공합니다” [과기대X글로벌]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126414233/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126414233/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126414157.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[서울과기대 x IT동아 공동기획] 글로벌 기업 협업 프로그램은 중소벤처기업부와 창업진흥원, 글로벌 기업 11곳이 7년 차 이내 유망 스타트업을 지원하는 사업입니다. 이중 서울과학기술대학교 창업지원단은 AWS 정글, 오라클 미라클, IBM 협업 프로그램을 주관합니다. IT동아가 서울과기대 창업지원단과 함께 올해 선정된 글로벌 기업 협업 프로그램 참여 기업을 조명합니다.  게임 개발 툴의 발전으로 개인이나 소규모 게임 개발사도 충분히 좋은 게임을 개발할 수 있게 됐다. 또한 다양한 게임 플랫폼이 나오면서 게임 배급사(퍼블리셔)를 거치지 않아도 글로벌 출시가 가능해졌다.   갤럭틱엔터테인먼트를 창업한 김소연 대표는 이런 트렌드에서 게임 번역이라는 사업 아이템을 찾았다. 그는 개인 혹은 소규모 게임 개발사가 늘고 직접 해외 출시하는 사례가 많아지면 번역 서비스에 대한 수요도 높아질 것으로 생각했다. 현재 갤럭틱엔터테인먼트는 게임에 특화한 번역 서비스를 제공한다. 번역 품질과 효율을 높이기 위해 게임 텍스트로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업 첫걸음] 창업 액셀러레이터 활용 방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126415988/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126415988/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T12:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126415969.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스타트업 첫걸음] 기고를 시작하며 [스타트업 첫걸음] 스타트업, 창업 아이디어는 어떻게 시작할까 [스타트업 첫걸음] 창업 아이디어 검증을 위한 고려사항 [스타트업 첫걸음] 창업지원기관, 어떻게 찾아야 할까 [스타트업 첫걸음] 나에게 필요한 지원사업 찾기 [스타트업 첫걸음] 멘토링, 멘티가 되는 것도 준비가 필요하다  창업지원 기관의 지원 방식은 인큐베이터(Incubator)와 액셀러레이터(Accelerator)로 구분할 수 있다. 예비·초기 창업자라면 두 용어의 차이점을 정확히 인지하고 사업 및 프로그램에 참여해야 한다. 이는 추후 나아갈 방향성, 목표와도 연관이 있으며 어떻게 활용하느냐에 따라 성과가 달라질 수 있다. 본 회차의 주제인 창업 액셀러레이터 활용 방법을 소개하기에 앞서 두 활동의 차이점을 먼저 짚어본다.  액셀러레이터와 인큐베이터는 창업지원기관으로서 초기 창업기업을 지원하고 창업 생태계 활성화를 위해 노력한다는 공통점이 있다. 인큐베이터가 최대한 많은 창업 아이디어의 사업 모델을 구축하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사과·오이 껍질째 먹는 당신, 영양이냐 건강이냐</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126417606/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126417606/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126417553.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세상에는 두 부류의 사람이 있다. 사과나 배 단감 같은 과일과 오이, 당근 같은 채소를 껍질째 먹는 쪽과 그렇지 않은 쪽이다.  전자는 과일과 채소의 껍질에 들어있는 영양분을 중시한다. 후자도 건강을 생각하는 건 마찬가지다. 초점이 다를 뿐이다. 단지 아무리 깨끗하게 씻는다 해도 농약이 남아 있을 거란 의심이 더 강할 뿐이다.  껍질 애호가들에게 안타까운 소식이다. 단순히 씻는 것만으로는 과일이나 채소 표면의 잔류 농약을 완전히 없애기 어렵다는 새로운 연구결과가 발표됐다.  권위 있는 국제 학술지 ‘나노 레터스’(Nano Letters)에 7일(현지시각) 게재된 연구를 위해 중국 안후이 농업대, 우이대, 우한대 공동 연구진은 ‘표면 증강 라만 산란’(SERS) 분석법을 새로 개발했다. 이는 인체 건강에 악영향을 끼치는 유해한 물질의 미세 농도까지 식별할 수 있는 정밀 분석법이다.  연구자들은 농업 분야에서 광범위하게 사용하는 살진규제인 타람과 카벤다짐을 사과에 뿌리고 공기 중에서 말린 후 물로 씻는 일련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마리아병원, 성수동서 국내 첫 난자 냉동 팝업스토어 &apos;지금 저장소&apos; 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126418272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126418272/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126418096.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마리아병원이 오늘(8일)부터 오는 25일까지 서울 성수동 일대에서 저출산 시대 해법으로 일컬어지는 ‘난자 냉동’과 ‘배아 냉동’에 대한 이해도 제고를 위한 국내 최초의 난자 냉동 팝업스토어 ‘지금 저장소’를 운영한다고 8일 밝혔다.   ‘지금 저장소’는 2030 세대가 본인의 라이프 사이클에 맞춰 아이를 가질 수 있도록 ‘난자 냉동’ 및 ‘배아 냉동’이라는 건강한 선택지를 제시하고, 이들에게 응원과 공감을 전하기 위해 기획된 체험형 팝업스토어다. 특히 현재 저출산 해법으로 알려진 ‘난자 냉동’뿐 아니라 부부가 미리 배아를 만들어 냉동해두는 ‘배아 냉동’의 개념도 함께 알리고 있어 눈길을 끈다.   이날 팝업스토어 오픈을 기념해 진행된 미디어데이에서 임태원 경영부원장은 “마리아병원은 지난 35년간 세계적 난임센터로서 95% 생존율을 자랑하는 냉동 보존 기술부터 AI를 이용한 개인 맞춤형 배양 솔루션까지 차세대 기술 개발에 매진해왔다”라며 &quot;앞으로도 임신을 희망하는 모든 사람들이 소중한 생명의 결실을 맺을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로닉 “모듈형 조리 로봇으로 요식업 판 바꾼다” [과기대X글로벌]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126418736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126418736/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126418657.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[서울과기대 x IT동아 공동기획] 글로벌 기업 협업 프로그램은 중소벤처기업부와 창업진흥원, 글로벌 기업 11곳이 7년 차 이내 유망 스타트업을 지원하는 사업입니다. 이중 서울과학기술대학교 창업지원단은 AWS 정글, 오라클 미라클, IBM 협업 프로그램을 주관합니다. IT동아가 서울과기대 창업지원단과 함께 올해 선정된 글로벌 기업 협업 프로그램 참여 기업을 조명합니다.  실수하지 않고 꾸준히 일하는 로봇은 작업 효율을 높이고 사람의 안전도 지킨다. 그래서 자동차나 기계 부품, 식품 등 대규모 생산 공장에서 활약한다. 사람처럼 움직이는 로봇은 활동 영역을 점차 넓혀, 사람이 하는 일 대부분을 맡을 것으로 예상한다.  음식 조리도 예외는 아니다. 이미 다양한 조리 로봇이 음식점에 배치됐다. 이 가운데 로봇 스타트업 로닉이 선보인 음식 조리 로봇은 사뭇 색다른 느낌을 준다. 로봇을 모듈로 만들어 조합, 음식이나 매장의 특성에 알맞게 조합해 쓰는 ‘모듈형 조리 로봇’ 개념을 선보인 것.   로닉을 이끄는 오진환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이스테이징 아시아, 엔비디아-아수스-대만과기대  &apos;디지털 트윈랩&apos;  협력사 낙점</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126419331/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126419331/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126419192.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AI기반 XR공간웹 기업인 아이스테이징 아시아가 엔비디아(NVIDIA)-아수스(ASUS)-국립 대만과학기술대학(NTUST)이 함께 만드는 세계 최초의 디지털 트윈랩과 손잡는다.   아이스테이징 아시아는 7일 대만에서 엔비디아-아수스-국립대만과학기술대학이 만드는  &quot;NVIDIA x ASUS x NTUST AI 디지털 트윈 연구소(이하 디지털트윈 연구소)&quot;의 첫 협력사가 됐다고 밝혔다.   이날 설립된 디지털 트윈 연구소는 생성형 AI연구분야(자율주행과 제조업 공정 테스트 및 시뮬레이션 분야)와 디지털 트윈 응용(스마트제조와 스마트시티 거버넌스)분야에서 AI 인재양성과 현장에서의 실무 기회를 제공하는 것으로 협력의 내용을 발표했다.   아이스테이징은 5년전부터 대만과학기술대학, 대만 칭화대학의 AI연구소와 함께 3D와 AI를 융합하는 연구들을 지속해오고 있으며, 2019년에는 미국 캘리포니아주에서 열린 컴퓨터 비전 분야의 세계 최고 수준 학술대회인 CVPR(Computer Vision and Pattern</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 임직원 자녀 ‘여름방학 체험프로그램’ 성료… “임직원 행복위해 최선”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126419582/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126419582/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126419569.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 지난 6일 사내 임직원 가족들을 대상으로 ‘제14회 유나이티드 패밀리 여름방학 체험 프로그램’을 성공적으로 개최했다고 8일 밝혔다.  이번 프로그램은 일과 가정의 균형을 도모하는 한국유나이티드제약의 기업 문화의 일환으로, 임직원 자녀들이 부모님의 직장을 방문해 뜻깊은 하루를 보내고 소중한 추억을 만들기 위해 기획되었다고 한다.  행사 당일, 참여자들은 경기도 광주시 유나이티드히스토리캠퍼스와 여주시 곤충박물관을 차례로 방문했다. 히스토리캠퍼스에서는 역사박물관과 성경박물관을 관람한 후, 부모님께 편지 쓰기와 영상 시청 활동을 통해 의미 있는 시간을 가졌다. 오후에는 여주곤충박물관을 방문해 곤충과 파충류를 직접 보고 만져볼 수 있는 체험을 했다.  참여한 한 임직원의 자녀는 “여름방학에 집에만 있어 지루했는데, 오늘 부모님이 일하는 사무실도 구경하고 다양한 곤충을 체험하느라 시간가는 줄 몰랐다”고 소감을 전했다. 또 다른 참여자의 부모는 “이번이 두 번째 참여인데 아이들이 지난번보다 더 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밀수 개체 가능성 있다”…경남 사천서 사체로 발견된 ‘바다악어’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126420529/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126420529/2</guid>
      <pubDate>2024-08-08T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126420516.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;열대 우림에서 사는 야생악어의 사체가 경남 사천에서 발견됐다.최근 이색 반려동물 유튜버 ‘다흑’은 자신의 채널에 ‘실제상황!! 대한민국에서 야생 악어가 나왔습니다’라는 제목의 영상을 올렸다.영상에 따르면 다흑은 ‘길 가다 죽은 악어를 발견했다’는 구독자의 제보를 듣고 사실 여부를 확인하기 위해 경남 사천을 방문했다고 한다. 그는 생물 포획을 전문으로 하는 또 다른 유튜버 A 씨와 같이 동행했다.A 씨는 제보와 관련해 “한국에서 만에 하나 (악어가) 번식하고 있으면 진짜 위험한 것”이라며 “사실인지 직접 보고 주변을 한 번 수색할 것”이라고 했다.이들은 제보자를 만나 포대에 들어있던 악어 사체를 확인했다.당시 도로 한복판에 나타났다는 악어는 몸길이 약 60cm의 새끼 악어로 판명됐다. 이 악어는 발견 당시 이미 차 바퀴에 밟혀 죽은 것으로 보인다.제보자는 “처음 발견 당시 인형으로 오인할 정도로 믿기지 않았던 상황”이라고 설명했다.누군가 이 악어를 해외에서 몰래 들여와 키우다가 버린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>데이터 산업 성장 속 주목받는 의료 실사용근거 연구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126420924/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126420924/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T16:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126420914.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능을 필두로 한 데이터 활용이 각 산업의 디지털 전환을 촉진하면서 새로운 제품과 서비스를 창출한다. 이에 따라 데이터 산업의 성장세도 가파르다. 한국데이터산업진흥원 분석에 따르면, 국내 데이터 산업 시장 규모는 최근 3년간 연평균 11.9%씩 성장, 약 25조 원 수준을 보인다. 이 가운데 의료 데이터 시장은 상대적으로 위축돼 있었다. 개인의 민감한 건강정보를 포함하므로, 강력한 규제를 적용받았기 때문이다. 하지만 최근 변화의 기류가 감지된다. 의료 실사용 데이터(RWD, Real-World Data)를 가공·분석한 의료 실사용근거(RWE, Real-World Evidence)가 성공적인 임상연구를 도출하면서부터다.  기존 임상연구 한계 극복 돕는 ‘의료 실사용근거’ 연구  의료 실사용 데이터(RWD)란 실제 진료 현장의 의약품 데이터를 비롯한 환자 건강 상태, 치료 결과 등 다양한 의료정보를 포함한 데이터다. 원본 데이터인 RWD를 임상연구에 활용하려는 목적으로 가공·분석해 생성한 임상적 증거가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다른 약국 가보세요”…코로나 확산에 치료제 품귀 현상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126422108/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240808/126422108/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126422089.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잠잠하던 코로나19 바이러스가 다시 무섭게 기세를 떨치면서 코로나19 치료제도 곳곳에서 품귀 현상이 벌어지고 있다.   8일 질병관리청에 따르면 지난달 21일부터 27일(30주)까지 코로나19로 입원한 환자 수는 465명으로 전주(226명) 대비 2배 증가했다. 4주 전인 26주(63명) 때와 비교하면 무려 5.1배 폭증한 수치다.  이에 60세 이상 고령층과 면역저하자 등 고위험군에 한해 처방되고 있는 코로나19 치료제도 부족 현상이 벌어지고 있다.   한 대학병원 교수는 “치료제가 부족해 보유하고 있는 약국을 찾아 다녀야 하는 실정”이라며 “그나마 수도권은 좀 나은 편인데 지방은 더 구하기 힘든 상황”이라고 말했다.  대한약사회 관계자는 “코로나 환자들이 제법 늘어나면서 여러 약국들에서 치료제가 부족하다는 얘기들이 나오고 있다”며 “게다가 코로나 치료제 같은 경우는 모두에게 돌아가는 게 아니라 60세 이상 등 고령자들에게 주로 처방되는데 그럼에도 현장에선 많이 부족하다”고 말했다.  그러면서 “약국들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜, 3개 분기 연속 흑자… 영업이익률 20% 육박  “수익성 개선 흐름 주목”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240808/126422875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240808/126422875/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T17:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126422813.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜이 올해 2분기 뇌전증 치료 신약 ‘세노바메이트(엑스코프리)’ 판매 호조에 힘입어 3개 분기 연속 흑자를 이어갔다. 특히 시간이 지날수록 수익성이 크게 개선되는 모습을 보이고 있다.  SK바이오팜은 2분기 매출 1340억 원, 영업이익 260억 원의 경영실적을 기록했다고 8일 밝혔다. 작년 2분기와 비교해 매출은 74.0% 성장했고 영업이익은 흑자 전환에 성공했다. 실적 규모가 크지는 않지만 차츰 개선되고 있는 수익성을 주목할 만하다.  SK바이오팜의 경우 작년 4분기(매출 1268억 원, 영업이익 148억 원) 흑자 전환에 성공한 이후 이번 2분기까지 3개 분기 연속 영업이익 흑자를 이어왔다. 지난해 4분기 영업이익률은 11.7%를 기록했다. 이후 올해 1분기(매출 1140억 원, 영업이익 103억 원)에는 실적이 다소 하락하면서 영업이익률이 9.0% 수준으로 쪼그라들었지만 2분기에는 영업이익률이 두 자리 수 성장하면서 19.4%로 뛰었다. 매출과 영업이익 모두 시장 전망치(컨센서스)를 상회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딥세일즈 “글로벌 바이어 찾아주는 ‘AI 영업사원’ 시대 성큼” [과기대X글로벌]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126423398/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240808/126423398/1</guid>
      <pubDate>2024-08-08T18:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126423337.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[서울과기대 x IT동아 공동기획] 글로벌 기업 협업 프로그램은 중소벤처기업부와 창업진흥원, 글로벌 기업 11곳이 7년 차 이내 유망 스타트업을 지원하는 사업입니다. 이중 서울과학기술대학교 창업지원단은 AWS 정글, 오라클 미라클, IBM 협업 프로그램을 주관합니다. IT동아가 서울과기대 창업지원단과 함께 올해 선정된 글로벌 기업 협업 프로그램 참여 기업을 조명합니다.    기업을 운영하며 겪는 어려움은 한 두가지가 아니다. 그 중에서도 자사의 제품이나 서비스를 원하는 고객을 발굴하는 것이 가장 어렵다. 특히 영업을 위한 인맥이나 노하우가 부족한 스타트업이나 중소기업이 이런 어려움을 호소하곤 한다. ‘딥세일즈(대표 김진성)’는 이런 기업의 어려움을 해소할 수 있는 AI 기반의 잠재 바이어 추론 및 발굴 서비스를 선보였다.  고객사 및 바이어의 특성을 자세히 분석, 서로가 원하는 것을 가지고 있는지를 정확히 파악해 최적의 비즈니스 파트너를 찾아주는 것이 딥세일즈의 특징이다. 모든 과정은 AI를 통해 이루어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“히말라야 올랐던 제가 이젠 낮은 산 타며 카약도 즐겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240808/126425639/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240808/126425639/2</guid>
      <pubDate>2024-08-08T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/08/126427696.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 히말라야 8000m급 14좌 중 하나인 가셔브룸2봉(8035m)까지 올랐던 여성 산악인 박경이 전 국립산악박물관 관장(58)은 요즘 가급적 낮은 산을 탄다. 무릎을 보호하기 위해서다. 최근엔 강이나 호수에서 즐기는 카약도 시작했다. “젊었을 때 산 잘 탄다는 평가에 너무 무리해서인지 이젠 높은 산을 못 타요. 오르는 건 괜찮은데 내려올 땐 무릎 통증에 시달려요. 수술 하지 않고 무릎을 보호하면서 등산을 즐기는 방법을 찾다 평지를 걷거나 낮은 산을 오르고 있어요. 몇 달 전부터 카약을 타기 시작했는데 산을 색다르게 즐기는 또 다른 방법이었어요.” 박 전 관장은 서울교대 1학년 때인 1985년 산악부에 가입해 산을 타기 시작했다. 캠핑을 좋아해 산악부를 찾았는데 당시 산악부는 암벽 등반에 집중하고 있었다. 그는 “잘못 알고 들어갔지만 나와 잘 맞았다. 야영도 하고 등반도 하고. 암벽 등반에선 또래 중 가장 잘 탔다”고 했다. 북한산 인수봉에서 못 올라가는 코스가 없었고, 전국의 암</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제계 단신]KT, ‘AI 보이스봇’으로 병원 예약 접수 서비스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240808/126426366/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240808/126426366/2</guid>
      <pubDate>2024-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>■ [경제계 단신]KT, ‘AI 보이스봇’으로 병원 예약 접수 서비스KT가 중앙대병원에 도입한 ‘AI 보이스봇’을 통해 병원 신규 예약 접수와 확인을 지원한다고 8일 밝혔다. 이 같은 서비스 도입은 국내 상급종합병원 최초다. 고객이 병원 고객센터로 전화해 본인인증을 마치고 “이비인후과 예약” 또는 “부비동 질환 검사”와 같이 희망하는 진료과목을 말하면 AI 누리봇이 진료가 가능한 일정을 안내한 후 예약 접수까지 신속하게 진행한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클릭 한 번으로 5초 만에 ‘실명’ 진단… 대웅제약, AI 진단기기 ‘위스키·옵티나’ 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240809/126429785/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240809/126429785/1</guid>
      <pubDate>2024-08-09T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/09/126429647.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 의료기기 전문기업 아크와 인공지능(AI) 실명질환 진단 보조 솔루션 ‘위스키(WISKY)’, 안구 내부를 촬영하는 안저카메라 ‘옵티나제네시스(OPTiNA Genesis)’ 등 2개 제품에 대한 국내 유통 계약을 체결했다고 8일 밝혔다. 계약에 따라 대웅제약은 두 제품 국내 유통을 담당하고 아크는 제품 제조와 생산, 기술 지원 등을 맡는다.   대웅제약에 따르면 당뇨 및 고혈압을 가진 만성질환자의 경우 합병증 예방 차원에서 안저검사 시행을 권고한다. 하지만 안과병원을 추가로 방문해야 하는 번거로움이 있고 지역에 따라 안과병원 접근성이 나빠 안저검사를 받는 환자 비율은 절반이 채 되지 않는 것으로 알려졌다. AI 기술이 적용된 위스키는 환자가 평소 방문하는 병원에서 3대 실명질환에 대한 1차 스크리닝을 가능하게 해준다. 실명질환 조기 발견 비율 상승을 기대할 수 있다.  위스키는 AI를 활용한 실명질환 진단 장치로 실명을 일으키는 주요 3대 질환인 당뇨성 망막병증, 황반변성, 녹내장 등을 판독해</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>