<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-04-05T00:17:49.330Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“우주 신약 시대 신호탄”…美스타트업, 우주에서 약 생산 후 지구 귀환 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124282846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124282846/1</guid>
      <pubDate>2024-04-02T17:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124282841.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우주에서 신약을 개발할 날이 멀지 않았다. 사람의 도움없이 우주에서 약을 생산해 지구까지 다시 가져오는 시스템이 개발됐기 때문이다. 비용은 기존 방식의 10% 수준이다. 비용 문제로 고민하던 글로벌 제약사들의 우주 진출에 속도가 붙을 전망이다.2일 항공우주업계에 따르면 최근 미국 우주 스타트업 ‘바르다 스페이스 인더스트리’는 우주에서 만든 사람면역결핍바이러스(HIV) 치료제 ‘리토나비르’를 지구에서 받아 분석한 결과를 공개했다. 우주에서 지구로 돌아오는 과정에서 오염이나 변질이 없어 충분히 사용할 수 있다는 내용이다. 우주에서 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT신상공개] 악기·AV 기기 기술 집약, 야마하 하이파이 앰프·스피커</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124283392/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124283392/1</guid>
      <pubDate>2024-04-02T17:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124283373.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;악기 및 음향 전문기업 야하마가 자사 첫 하이엔드 헤드폰 앰프와 프리미엄 하이파이 스피커 2종을 국내 시장에 출시한다. 오디오 애호가를 위한 제품으로, 인테리어 요소를 강화한 고급스러운 디자인과 야마하 고유의 선명하고 생동감 있는 소리를 재생하는 것이 특징이다. 헤드폰 앰프는 30년 이상 AV 기기를 제작하며 쌓은 하이파이 오디오 기술력을 집약했고 스피커는 프리미엄 악기 제작 기술을 그대로 적용했다.    야마하의 첫 하이엔드 헤드폰 앰프 HA-L7A  HA-L7A는 야마하가 처음 선보인 하이엔드 헤드폰 앰프다. 헤드폰 애호가에게 우수한 헤드폰 사운드를 제공하기 위해 만들었다는 것이 야마하의 설명이다. 이를 위해 30년 이상 AV 기기를 제작하면서 쌓아온 하이파이 오디오 기술력을 집약했다.   우선 전원부를 포함한 모든 회로를 접지 부분과 떨어지도록 설계했다. 미세한 전압 변동으로 인한 잡음을 차단하기 위함이다. 또한 디지털 신호와 아날로그 신호의 정확한 변환을 위해 ESS ES9038프로 DAC를 적용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LS에코에너지, 베트남 초전도 케이블 사업 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/list/article/all/20240402/124286092/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/list/article/all/20240402/124286092/2</guid>
      <pubDate>2024-04-02T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124286071.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LS에코에너지가 베트남에서 초전도 케이블 상용화를 추진한다.  LS에코에너지는 베트남 전력청 산하 에너지연구소와 초전도 케이블 사업에 관한 업무 협약을 체결했다고 2일 밝혔다.  양측은 베트남 전력망에 초전도 케이블을 적용하기 위해 상호협력 체계를 구축하고 사업 기회를 모색할 예정이다.  초전도 케이블은 LS전선이 2019년 세계 최초로 경기 용인시 흥덕-신갈 변전소 구간에서 상용화에 성공했다. 현재까지 세계에서 유일하게 상용 운전 중인 선로다.   초전도 케이블은 저온에서 전기저항이 사라지는 초전도 현상을 이용해 송전 효율을 극대화할 수 있다. 과부하로 전력 증설이 필요할 경우 케이블을 교체하는 것만으로 송전 용량을 5배 이상 증가시킬 수 있다.  비용도 절감된다. 신도시를 조성할 때 높이가 약 3m인 전력구를 약 1m의 관로로 대체할 경우 토목공사 비용을 20분의 1 아래로 줄일 수 있다. 전자파가 발생하지 않고, 변전소와 송전탑의 크기와 개수를 줄여 환경 영향도 최소화할 수 있다는 장점도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경쟁 본격화한 AI PC…&apos;진짜 대세? 마케팅 용어?&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124286899/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124286899/1</guid>
      <pubDate>2024-04-02T20:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124286846.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 PC 업계에서 ‘AI PC’를 내세운 경쟁이 점차 본격화하고 있다. 지난해 본격적으로 불기 시작한 생성형 인공지능(AI) 열풍이 온디바이스 AI로 옮겨가며 기기 자체의 AI 연산 성능이 중요하게 떠올랐기 때문이다. 여기에 새로운 제품 판매 동력이 필요한 글로벌 PC 제조사와 칩세트 제조사, AI를 앞세워 PC 시장에서의 영향력을 더욱 키우려는 마이크로소프트의 이해관계도 맞아떨어졌다.  AI PC가 뭐길래  AI PC에 대한 정의는 각 제조사 진영, 시장조사기관 등에 따라 차이는 있지만 큰 틀에서 보면 인공지능 연산에 최적화한 신경망 처리 장치(NPU)를 갖춘 PC로 정리된다. 인텔, AMD 등이 내놓고 있는 코어 울트라, 라이젠 AI 등 NPU 내장 CPU를 탑재하는 게 AI PC의 최소 요건이라는 의미다. 가령 인텔은 ‘코어 울트라의 CPU, GPU, NPU의 조합을 통해 생산성, 창조성, 보안 측면에서 새로운 AI 경험을 제공하는 PC’로 AI PC로 정의한다.   사실 NPU가 없다고 해서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자동차와 法] 자동차 튜닝…어디까지 합법일까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124289565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124289565/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T01:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124289537.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;복잡한 첨단 기능을 결합한 자동차에 결함과 오작동이 발생하면, 원인을 특정하기 어렵습니다. 급발진 사고가 대표적인 예입니다. 자동차를 둘러싸고 벌어지는 사고 유형도 천차만별입니다. 전기차 전환을 맞아 새로 도입되는 자동차 관련 법안도 다양합니다. 이에 IT동아는 법무법인 엘앤엘 정경일 대표변호사(교통사고 전문 변호사)와 함께 자동차 관련 법과 판례를 중심으로 다양한 사례를 살펴보는 [자동차와 法] 기고를 연재합니다.  ‘자동차 튜닝’이란 자동차의 구조 또는 장치의 일부를 변경하거나, 자동차에 부착물을 추가하는 것을 말합니다(자동차관리법 제2조 제11호).  자동차 튜닝 시 국토교통부령으로 정하는 항목에 대해서는 시장·군수·구청장의 승인을 받아야 하며(동법 제34조 제1항), 자동차 정비 업자 또는 국토교통부령으로 정하는 자동차 제작자 등으로부터 튜닝 작업을 받아야 합니다.  자동차 튜닝 작업의 범위는 국토교통부령으로 정해져 있으며(동법 제34조 제2항), 승인 대상 항목에 대한 승인기준 및 승인절차에 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美-英, AI 규제 표준 선점 손잡았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240402/124288614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240402/124288614/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124288604.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국과 영국이 인공지능(AI) 기술의 안전성을 시험하는 방안을 개발하는 데 협력하기로 했다. AI 안전 분야에서 개별 국가 간 협약이 맺어지는 건 처음이다. AI 선진국들이 기술 주도권을 공고히 하는 동시에 향후 이 기술 활용과 관련된 규제 표준 또한 선도하기 위해 손을 잡았다는 분석이 나온다.    1일(현지 시간) 미 상무부와 영국 과학혁신기술부에 따르면 두 나라는 이날 미 워싱턴에서 AI 기술의 안전성, 위험성 등을 평가하고 시험하기 위한 방안을 개발하는 데 협력한다는 내용의 양해각서(MOU)를 체결했다.    이에 따라 양국은 서로 연구원을 파견해 AI 기술 및 지식 등을 교류하기로 했다. 오픈AI, 구글 등 미 정보기술(IT) 기업이 만든 민간 AI 모델을 자체적으로 평가하는 방법과 관련해서도 협력할 예정이다. 또 시험 방안이 개발되면 최소 한 차례 공동 테스트를 수행할 계획이다.   지나 러몬도 미 상무장관은 “AI는 우리 세대를 대표하는 기술”이라며 “양국의 협력으로 AI 체계에 대한 더 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기분이 들쑥날쑥” 호소하는 5060…초로기 치매 ‘경고음’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124291187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124291187/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T08:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124291184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과거에는 치매를 노인이면 겪는 질환으로 생각했지만 최근에는 뇌 질환으로 인식되고 있다. 치매는 질환이므로 적절한 예방과 치료로 치매 속도를 늦추거나 호전될 수 있다.   3일 의료계에 따르면 치매는 정상적으로 생활하던 사람에게 기억력을 비롯해 여러 인지기능의 장애가 나타나 일상생활을 하기 힘들 정도로 심한 영향을 주는 상태를 의미한다.  치매를 유발하는 대표적인 원인은 알츠하이머병과 혈관성 치매이며, 그 외 루이체치매, 전두측두엽 치매 등이 있다. 치매의 호발 연령은 65세 이후이며 85세 이상에서 가장 많다. 그러나 65세 미만에서 발병한 경우도 적지 않으며 이를 조발성(초로기) 치매라고 부른다.   초로기 치매는 알츠하이머병, 혈관성 치매, 전두측두엽치매가 많은 비중을 차지한다. 전두측두엽 치매는 전체 치매의 약 2~5%를 차지하고 있으며 45~64세의 연령층이 전체 전두측두엽 치매 환자의 60%에 해당한다. 통상적으로 노년기 알츠하이머 치매의 생존기간은 진단 후 평균 10년이지만 초로기 치매는 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기저항 0, 전자파도 없다…초전도케이블은 꿈의 전선일까[딥다이브]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240402/124285186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240402/124285186/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124285176.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초전도체를 아십니까. 지난해 여름 국내 주식시장을 아주 뜨겁게 달궜던 테마였죠. 초전도체가 ‘전기저항이 0’인 물질이라는 건 이미 아는 사람이 많을 겁니다. 도대체 전기저항이 0이라는 게 어떤 의미일까요. 그게 왜 그렇게 대단할까요. 초전도체 열풍이 지나간 이후이지만 궁금증은 남는데요.산업현장에서 이 초전도체를 오랫동안 다뤄온 전문가를 인터뷰했습니다. 주식시장이 열광했던 상온 초전도체와는 좀 다르지만, 고온 초전도케이블을 개발해 세계 최초로 상용화까지 성공시킨 LS전선의 류철휘 박사입니다.‘옴의 법칙’ 깬 새로운 현상의 발견-초전도 현상이라는 게 전기저항이 0이 된다는 뜻이라고 알고 있는데, 맞나요?“반만 맞췄습니다. 초전도체는 크게 두 가지 특성을 모두 가지고 있어야 해요. 첫 번째는 전기저항이 제로가 되는 거고요. 두 번째는 내부로 침입하는 자기장을 밖으로 밀어내는 특징입니다. 저희는 그중 전기저항이 0이 되는 현상을 극대화해서 초전도케이블을 개발했습니다.”-전기저항이 제로인 게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3·3·3’ 양치질 법칙은 옛말…“요즘은 ‘ 0·1·2·3’ 해야 정석”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124293813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124293813/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124293803.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;그동안 양치질의 정석으로 알려졌던 3·3·3 법칙이 현대인의 식습관과는 어울리지 않는다는 의견이 속속나오고 있다. 간식이나 야식 등을 자주 먹는 현대인에게 삼시 세끼 중심으로 만들어진 3·3·3 법칙이 맞지 않는다는 이유에서다.   3일 치과 및 구강보건산업계에 따르면 하루 세 번, 식후 3분 이내, 3분 동안 양치질하는 3·3·3 법칙은 과거 치아건강에 대한 관심이 낮았던 시기에 만들어졌던 만큼 변화가 필요하다.   생활 수준이 향상되면서 먹거리가 풍부해지고. 시간에 제한 없이 다양한 간식을 섭취하는 만큼 음식을 섭취할 때마다 양치질이 해야 한다는 것이다.   또 잘들기 전에 양치질을 하면 구강 건강은 물론 아침에 일어나서 발생할 수 있는 입냄새를 줄이는 데 도움이 된다.   아울러 잠자리에 들기 전에도 양치질을 해주어야 한다. 자기 전에 양치질하면 구강 건강 유지는 물론 아침에 일어났을 때 입 냄새를 줄이는 효과가 있다,   기본적으로는 탄산음료, 과자, 사탕, 아이스크림 등 당류가 포함된 음식을 먹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림플래닛, SNU서울병원과 사업 확장 위한 MOU 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124280492/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124280492/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124280281.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;몰입형 3D 콘텐츠 및 AI 휴먼 상담 솔루션 서비스 확산   지난 1일 ㈜올림플래닛과 SNU 서울병원이 몰입형 3D 콘텐츠 및 AI 휴먼 상담솔루션 사업 확장을 위한 업무 협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다. 업무 협약식에는 올림플래닛 권재현 대표와 SNU 서울병원 서상교 대표원장과 양사 관계자들이 참석했다.   올림플래닛은 ‘엘리펙스(ELYPECS)’를 통해 다양한 산업에 특화된 XR솔루션과 누구나 쉽게 체험할 수 있는 몰입형 콘텐츠 서비스를 제공하고 있다.   양사는 이번 업무협약을 통해 SNU 서울병원의 몰입형 콘텐츠 개설과 AI휴먼 기술을 활용한 의료 상담솔루션 도입을 함께 할 예정이다. 쉽게 말해 몰입형 콘텐츠로 SNU서울병원의 다양한 시설을 체험하고 동시에 3D 영상 및 AI 휴먼 상담 솔루션 도입을 통해 환자들의 수술에 대한 이해를 돕고 차별화된 의료 서비스를 제공할 계획이다.  또한 SNU서울병원은 올림플래닛 임직원 및 가족들의 건강증진과 복지향상을 위해 관절, 족부, 수부, 척추, 내과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안녕 푸바오, 영원히 기억할게”…푸바오 배웅길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124295434/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124295434/2</guid>
      <pubDate>2024-04-03T11:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124294929.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;용인 푸씨, 푸공주, 푸질머리 등 많은 애칭을 얻으며 사랑받아 온 푸바오가 3일 한국을 떠나 중국으로 향한다. 중국이 아닌 곳에서 태어난 판다는 만 4세가 되기 전에 중국으로 이동해야 한다는 협약에 따른 조치다.  이날 오전 10시 용인 에버랜드에는 수 천명의 팬들이 모였다. 특수 무진동차량에 탑승해 판다월드를 출발한 푸바오는 에버랜드 퍼레이드 동선을 지나 장미원 분수대 앞에서 팬들과 마지막 인사를 나눴다.   이날 푸바오의 중국길에 동행하기로 한 ‘푸바오 할부지’로 알려진 강철원 사육사는 “태어나는 순간부터 많은 사람에게 희망과 행복을 전해주던 푸바오, 제2의 판생을 위해 먼 여행을 떠나야 하는 날이네”라며 “이제 푸바오는 어른 판다로 손색이 없을 정도로 모든 과정을 다 해냈구나. 대견스럽다”고 마지막 말을 전했다. 그러면서 “너는 10년이 지나도 100년이 지나도 할부지의 영원한 아기판다야. 할부지에게 와줘서 고맙고 감사하구나. 푸바오 사랑해”라고 했다. 이 같은 편지를 읽은 후 강 사육사는 팬들에게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“100번 돌려도 안 나와”…확률 규제 전 게임 ‘뽑기’ 오류 속속</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240403/124298614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240403/124298614/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T14:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124290651.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;게임 확률형 아이템 정보 공개 의무화 시행에 대비해 자체 전수조사에 나섰던 게임사들의 확률 표시 오류 사례가 속속 나오고 있다. 소비자들이 확률 조작 의혹을 제기하면서 당국 조사 맻 제재 여부에 관심이 쏠리고 있다.  3일 게임업계에 따르면 한 게임 이용자는 지난 1일 공정거래위원회에 웹젠의 모바일 게임 ‘뮤 아크엔젤’에 제기된 확률 조작 의혹에 대한 조사를 진행해달라고 민원을 접수했다. 뮤 아크엔젤은 웹젠이 서비스하고 중국 게임사 ‘37게임즈’가 개발한 MMORPG(다중접속역할수행게임)로 지난 2020년 출시됐다.  앞서 지난달 21일 웹젠은 뮤 아크엔젤 공식 커뮤니티를 통해 일부 콘텐츠 확률 오류 사실을 공지했다. 김우석 뮤 아크엔젤 실장은 “최근 뮤 아크엔젤 자체적으로 확률형 아이템에 대한 전반적인 전수조사를 진행하던 중, ‘축제 룰렛’, ‘지룡의 보물’, ‘세트 보물 뽑기’ 콘텐츠 내 특정 아이템에 대한 획득 가능 회차 및 확정 획득 회차에 대한 확률표기가 실제 게임 내 확률과 상이한 오류를 확인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 내년 혁신 R&amp;D에 1조 투입…연구비·성과 투명 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240403/124298703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240403/124298703/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T14:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124298613.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 내년 3대 게임 체인저 기술 분야로 꼽히는 인공지능(AI), 양자, 첨단바이오를 비롯해 연구개발(R&amp;amp;D) 전반에 대한 투자를 대폭 확대한다. 이와 함께 동일한 기관에 속하는 연구자의 평가 참여를 제한하는 ‘상피제’를 폐지하고 연구비와 성과를 국민에게 공개한다.   과학기술정보통신부는 ‘국가과학기술자문회의 산하 위원회 간담회’를 열고 윤석열 정부 R&amp;amp;D 혁신 성과와 과제를 점검했다고 3일 밝혔다.   현장에는 박상욱 대통령실 과학기술수석과 국가과학기술자문회의 산하 위원회 위원장 및 위원 등 20여명이 참석했다.   간담회에 앞서 이날 오전 용산 청사에서 진행된 내년도 정부 R&amp;amp;D 예산 지원 및 개혁 추진 상황 브리핑에서는 내년도 R&amp;amp;D예산을 역대 최고 수준으로 확대하고  혁신도전형 R&amp;amp;D에 1조원을 편성하겠다는 내용이 공유됐다.   과기정통부는 간담회에서 ‘R&amp;amp;D다운 R&amp;amp;D지원, 이렇게 바뀝니다’와 ‘과학기술 혁신과 미래세대를 위한 2025년 정부R</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸바오 탄 차량 붙잡고 토닥토닥…울컥한 사육사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124299042/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124299042/2</guid>
      <pubDate>2024-04-03T14:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124300275.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에버랜드 판다월드에서 태어난 자이언트 판다 ‘푸바오’가 탄 특수차를 붙잡고 마지막 인사를 한 송영관 사육사의 모습이 포착돼 팬들을 울컥하게 만들었다.  푸바오는 3일 오전 10시 40분 특수차에 탑승한 채로 판다월드를 떠나 오전 11시경 장미원 분수대 앞에서 팬들과 인사를 나눴다.  현장에서는 푸바오를 배웅하려는 팬들과 그동안 ‘푸바오큰할부지’로 불렸던 강철원 사육사와 ‘작은할부지’로 불렸던 송영관 사육사가 판다월드 대표로 팬들에게 감사 인사를 전했다.  강 사육사가 푸바오와 중국까지 동행하기 위해 특수차 조수석에 올랐다. 송 사육사는 강 사육사가 차에 오르는 모습을 보고 특수차 문에 두 손과 머리를 기대고 푸바오에게 마지막 인사를 건넸다. 그는 특수차 문을 토닥거리면서 울컥한 모습을 보였다.  이를 현장에서 본 팬들은 눈물을 터트렸고 중계 장면을 같이 지켜본 누리꾼들도 “생이별에 마음이 아프다”, “자식같이 키운 사육사한테는 못 할 짓이다”, “앞으로 루이바오, 후이바오도 푸바오처럼 4년 길러놓으면 데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>와이즈넛, 2024 산업지능화컨퍼런스서 ‘제조업의 생성형AI 적용 방안’ 소개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124299541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124299541/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124299360.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제조 현장의 업무 혁신을 도모할 RAG기반 생성형AI 기술의 중요성 발표  인공지능(AI) 전문기업 와이즈넛(대표 강용성)은 지난 달 29일 ‘2024 산업지능화컨퍼런스’에 참여해 제조업에 적용될 수 있는 생성형AI 기술을 제안했다고 3일 밝혔다.   와이즈넛은 △제조지능화 △데이터플랫폼 △디지털 트윈으로 나뉜 컨퍼런스 세션 중 데이터플랫폼 영역에서 ‘제조업의 생성형AI 적용 방안’을 주제로 발표를 진행했다.   발표를 맡은 와이즈넛 김정민 글로벌 전략사업본부장은 먼저 제조 분야 내 AI 기술 도입 시장이 2023년 31억 9300만달러에서 2028년 208억 7300만 달러로 연평균 45.6%의 가파른 성장가도를 달리고 있으나, 실제 제조AI 도입에 필요한 구조화된 양질의 데이터가 부족하고 전체 데이터의 90%가 다크데이터로서 활용되지 않고 버려지고 있는 시장 현황에 대해 설명했다.   이어 와이즈넛은 다크데이터와 휴먼노하우를 접목해 인사이트를 제공할 수 있는 기술을 연구해 왔으며, 생성형AI 모델에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸바오 새집은?…여의도 절반 크기 中 ‘판다기지’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124299484/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124299484/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T14:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124299366.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘푸공주’ ‘용인 푸 씨’라는 별명으로 불리며 많은 사랑을 받은 푸바오가 오늘(3일) 중국에 도착해 쓰촨성의 션수핑 기지에서 지낼 것으로 전해졌다.  3일 에버랜드 등에 따르면 푸바오는 쓰촨성 청두 솽류국제공장에서 차로 두 시간 정도 거리에 위치한 중국 국가임업초원국 산하 자이언트 판다 보호연구센터 션수핑 판다기지에서 지내게 된다.   션수핑 기지는 ‘신의 나무가 있는 땅’이라는 의미를 지닌 판다기지로 2016년 문을 열었다.  푸바오는 한 달 동안 격리 생활을 한 후 션수핑기지와 허타오핑기지, 두장옌기지, 야안기지 등 4곳의 판다 기지 중 한 곳에 정착하게 된다.  판다기지는 야생 판다가 서식하는 해발 1700m 높이의 산과 계곡으로 둘러싸인 곳이다.  션수핑 기지에는 현재 판다 약 90마리가 살고 있는 것으로 알려졌다. MBC가 공개한 영상에는 션수핑 기지에 아기 판다 ‘신신자이’가 잠을 자거나 2014년생 ‘빙 청’이 배에 대나무 껍질을 가득 올려둔 채 대나무를 먹고 있는 장면 등이 담겼다. 미국과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용인 푸씨’ 푸바오, 오늘 중국으로 떠나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124299767/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124299767/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124299765.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2020년 7월 용인 에버랜드에서 태어난 푸바오가 3일 중국으로 떠났다.푸바오는 2016년 시진핑 중국 국가주석이 한중 친선 도모의 상징으로 보내온 판다 러바오와 아오바오 사이에서 태어났다. 국내 최초 자연 번식으로 태어난 아기 판다다. 귀엽고 장난기 넘치는 이미지로 ‘푸공주’, ‘푸뚠뚠’ 등의 별명과 함께 많은 사랑을 받았다. 오전 10시 에버랜드 판다월드를 나선 푸바오는 11시쯤 인천공항에서 출국 수속을 밟고 전세기를 통해 중국으로 출발했다. 많은 팬이 현장을 찾아 깃발을 흔들며 푸바오를 배웅했다. 중국 주요 매체들은 푸바오의 환송을 라이브로 방송했다.푸바오는 앞으로 쓰촨성 자이언트판다 보전연구센터 워룽 선수핑기지에서 생활하게 된다.중국중앙방송총국(CMG) 관계자는 “에버랜드의 인기 스타 푸바오는 민간 교류 우호사절 역할을 하면서 양국 국민의 마음의 거리를 크게 좁혔다”며 “더 많은 ‘푸바오’들이 새로운 교류의 장을 쓰기를 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잘가 푸바오”… 1354일 추억 안고 중국으로 떠난 푸바오</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124302337/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124302337/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T16:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124302334.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“푸바오 잘 가. 고마웠어. 아프지 말고”에버랜드 자이언트 판다 ‘푸바오’가 1354일 만에 한국을 떠나는 길. 팬들은 응원과 눈물로 푸바오를 배웅했다.푸바오가 중국으로 돌아가는 3일 오전 경기 용인시 에버랜드 장미원 분수대 일대에서 푸바오 환송 행사가 열렸다. 비 내리는 궂은 날씨 속에도 푸바오에게 마지막 인사를 건네기 위해 판다 팬 6000여 명이 이곳에 몰렸다. 이날 새벽 4시 반부터 에버랜드 앞에 모이기 시작한 팬들은 오전 10시 개장 시간 이전까지 1000명 이상으로 불어났다.오전 10시 45분. 푸바오가 탑승한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 시급한 위성항법시스템 구축과 제반 기술 경쟁력 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124305937/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124305937/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124305873.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위성항법시스템(GPS, Global Positioning System)은 지구 궤도를 도는 다수 위성이 쏘는 신호를 활용해 거리를 측정하는 방식으로 작동하며, 위치정보를 제공하는 데 쓰인다. 과거 GPS는 최대 10m 안팎의 오차가 발생했다. 위성이 쏜 신호가 단말기까지 도달하는 과정에서 수많은 전파 간섭과 굴절이 발생했기 때문이다.  따라서 위성항법시스템 분야 선도 기술을 갖춘 기업은 지상의 기준국을 기반으로 위성 신호 오차를 2cm~3cm 이내로 보정하는 초정밀 위치정보 장치를 개발해 대응하고 있다.  GPS는 최근 GNSS(Global Navigation Satellite System)라고 불리기도 하는데 주요국이 구축해 사용하는 자체 위성항법시스템을 통칭하는 개념이 GNSS(Global Navigation Satellite System)이다. 대표적인 예로 미국의 GPS, 중국의 베이더우(Beidou), 유럽연합(EU)의 갈릴레오(Galileo), 러시아 글로나스(Glonass) 등이 있다. 각국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5G 월 3만 원 시대…통신사별 요금제 특징은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124307180/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124307180/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T21:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124307050.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이동통신사들이 잇따라 새로운 5G 최저 요금제를 내놓으면서 3만원 대 5G 요금 시대가 열렸다. 정부의 가계 통신비 부담 완화 정책에 이통 3사들이 호응한 모양새다.   이통 3사가 내놓은 월 3만 원대 5G 최저 요금제는 데이터 제공량이 4GB에서 6GB 수준이다. 넉넉한 용량은 아니지만 데이터 사용량이 많지 않으면서 통신비를 절감하려는 소비자라면 눈여겨 볼 만하다. 각 통신사의 5G 최저 요금제의 내용과 특징을 살펴봤다.  가격, 데이터 제공량 비슷하지만 이월, 추가 충전 등 특색 달라   가장 먼저 3만 원대 요금제를 출시한 곳은 KT다. 지난 1월 월 3만 7000원에 ‘5G 슬림 4GB’ 요금제를 선보였다. 이어 지난달 말 SK텔레콤이 월 3만 9000원에 ‘컴팩트’, LG유플러스가 월 3만 7000원에 ‘5G 미니’를 출시하며 3만 원대 요금제 대열에 합류했다.  1GB 당 가격만 따지면 KT가 9250원으로 LG유플러스(7400원), SK텔레콤(6500원)보다 비싸다. 다만 KT는 남은 데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 알아서 챙겨주는 &apos;비스포크 AI&apos; 가전 생태계 선보여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124307962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124307962/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124307932.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4월 3일, 삼성전자는 서울 서초사옥에서 &apos;웰컴 투 비스포크 AI(Welcome to BESPOKE AI)&apos;를 열고 자사 가전 생태계에 AI 기술을 본격 도입한다고 전했다. 이날 행사에서 한종희 삼성전자 DX부문장 겸 대표이사 부회장은 소비자들이 가정에서 자주 이용하는 스마트홈 기기들이 AI 기술로 서로 긴밀하게 연동하는 시나리오를 이야기하며, &apos;모두를 위한 AI(AI for All)&apos; 비전을 발표했다.    삼성전자에서 이날 발표한 비스포크 AI는 노인이나 사회적 약자도 손쉽게 이용 가능한 AI 생태계를 지향한다. 복잡한 제품 등록 과정 없이 매장에서 제품을 구매하면 자동으로 ‘스마트씽스’ 앱에 등록되어 바로 스마트 기능을 이용할 수 있게 되며, 제품에 큰 LCD 화면을 탑재해 다양한 AI 연동 기능을 손쉽게 확인 및 이용할 수 있다.    또한 생성형 AI 기술이 적용된 빅스비 음성명령을 통해 “안방이 습해, 에어컨 무풍으로 켜주고 날씨 알려줘”, “보관기한 임박 식품 알려줘”와 같이 다소 복잡한 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “내년 R&amp;D 예산 역대최대 규모로 대폭 증액”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240404/124308541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240404/124308541/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124294349.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실이 혁신, 도전형 연구개발(R&amp;amp;D)에 1조 원을 투자하는 등 역대 최대 규모로 내년도 R&amp;amp;D 예산을 편성한다고 3일 밝혔다. 박상욱 대통령과학기술수석비서관은 이날 용산 대통령실에서 브리핑을 열어 “세계가 기술 경쟁에 뛰어드는 유례없이 빠른 기술 변화의 파고 속에서 개혁 작업에 매달릴 수만은 없다”며 “R&amp;amp;D 지원 방식에 대한 개혁을 완수해 나가는 동시에 내년 R&amp;amp;D 예산을 대폭 증액하고자 한다”고 말했다. 지난해 대규모 예산 삭감에 따른 과학계 반발을 감안한 듯 R&amp;amp;D 구조 개혁과 R&amp;amp;D 예산 확대를 동시에 추진하겠다는 것. 박 수석은 “일각에서 말하는 ‘(기존 예산의) 복원’은 아니다”라며 “한국 R&amp;amp;D가 기존에 달리던 트랙이 아닌 새로운 고속선로로 바꿔 탈 수 있도록 하겠다”고 강조했다. 대통령실 고위 관계자는 “지난해 지적된 연구 지원 방식의 비효율 부문에 많은 조정이 이뤄졌고, 연구자들에게 (예산 삭감이라는) 아픔을 드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“푸바오, 기억할게” 1354일 추억 남기고 작별</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240404/124308463/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240404/124308463/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124303172.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“푸바오, 잘 가. 고마웠어. 아프지 말고.” 에버랜드의 자이언트 판다 ‘푸바오’가 1354일 만에 한국을 떠나는 길. 팬들은 응원과 눈물로 푸바오를 배웅했다. 3일 오전 경기 용인시 에버랜드 장미원 분수대 일대에서 푸바오 환송 행사가 열렸다. 비가 내리는 궂은 날씨 속에도 푸바오에게 마지막 인사를 건네기 위해 6000여 명의 팬들이 몰렸다. 일부 팬들은 이날 오전 4시 반부터 에버랜드 앞에 모이기 시작했다. 오전 10시 45분. 푸바오가 탑승한 무진동 특수 차량이 환송 행사장에 모습을 드러내자 팬들은 “푸바오”의 이름을 외쳤다. 우산을 든 팬들은 다른 한 손에 푸바오가 그려진 손팻말을 쥐고 차량을 향해 흔들었다.  ‘판다 할부지’로 유명한 강철원 사육사는 마이크를 들고 “새로운 터전에 잘 정착할 수 있게 할부지가 곁에 있을게. 10년이 지나도 넌 우리의 영원한 아기 판다야”라며 떨리는 목소리로 푸바오에게 준비한 편지를 읽어 나갔다. 강 사육사는 전날 모친상을 당했지만 “어머니도 푸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샴푸-린스-손세정제 여드름 유발… 화장품 성분 꼭 따져야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308228/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308228/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124303189.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 따뜻해지면서 봄나들이가 한창이다. 하지만 얼굴에 난 여드름 때문에 밖에 나가길 꺼리는 사람도 있다. 여드름은 모낭에 붙어 있는 피지샘에 염증이 생기는 질환으로 청소년뿐 아니라 20, 30대 성인 중에도 발생하는 경우가 적지 않다. 여드름을 방치하면 염증이 심해질 수 있고 잘못 짜 피지가 안쪽에서 터지면 피부가 울퉁불퉁해지거나 색소 침착, 흉터가 생길 수 있다. 어떻게 하면 여드름을 예방할 수 있을까? 우리가 잘 몰랐던 여드름에 대한 오해와 진실을 대한여드름주사학회 위원인 황은주 더삼점영피부과의원 원장을 만나 자세히 알아봤다.   ―여드름의 원인이 호르몬 변화인가.   “아니다. 일반적으로 여드름은 유전이나 호르몬 같은 내적 요인으로 생긴다고 생각하고 치료를 포기하는 경우가 많다. 하지만 여드름은 하나의 원인에 의해 발생하는 게 아니라 여러 요인이 겹쳐 발병한다. 여드름이 발생하는 요인은 크게 내부적 요인과 외부적 요인으로 나눌 수 있다. 내부적 요인으로는 각질·피지 증가, 염증, 막힌 모공 등이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진한 의학전문기자의 메디컬 현장]정부-전공의 만남… ‘의사 수’ 보다 중요한 것은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308219/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308219/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124303091.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 근로자 정년을 62세에서 64세로 늦추는 연금 개혁안을 발표했을 때 프랑스 국민 상당수는 격렬하게 반대했다. 그걸 보면서 처음에는 일을 더 할 수 있게 해 준다는데 왜 반대하는지 이해가 잘 안 갔다. 이후 프랑스가 연금을 후하게 주는 시스템이라는 걸 알게 되고서야 ‘나라도 반대했을 것 같다’는 생각이 들었다. 프랑스 연금 개혁 사례를 언급한 건 연금제도만큼이나 의료제도도 나라마다 다르다는 점을 설명하기 위해서다. 영국이나 캐나다처럼 의사가 공무원인 시스템에선 의사들이 “의사 수를 늘려달라”고 요구한다. 근무 시간이 일정하고 연봉도 의사마다 크게 다르지 않기 때문이다. 이런 상황에서 의사 수를 늘리면 하는 일은 줄어드는 반면에 소득에는 별 영향이 없다. 의대 증원 이슈가 불거진 후 주변에서 많은 사람이 ‘한국의 의사 수가 정말 부족하냐’고 기자에게 질문했다. 답은 그렇기도 하고 그렇지 않기도 하다는 것이다. 입지가 좋은 곳에 개원한 의사들은 하루</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈314〉아랫배가 아플 때</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308218/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308218/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124303186.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸바오, 쓰촨 도착해 한달 격리 돌입…中 누리꾼들 “조국 돌아왔다” 환호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124310366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124310366/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124311382.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자이언트 판다 푸바오가 무사히 중국에 도착한 것이 확인됐다. 신화통신와 현지 매체를 종합하면 푸바오는 3일 밤 7시22분쯤(현지시각) 청두 솽류 국제공항에 무사히 착륙해 격리에 돌입했다. 푸바오는 이날 공항 세관 검사를 거친 뒤 ‘중화판다원’(中?大熊猫苑)으로 불리는 중국 쓰촨성 선수핑 기지에 입주, 한 달간 격리 검역 절차를 거칠 예정이다. 현재 건강 상태는 양호한 것으로 전해진다. 앞서 푸바오는 전날 오후 4시 30분께 중국 쓰촨성 지역 국유항공사인 사천항공 전세기 ‘3U9680편’을 타고 인천국제공항에서 출발해 청두국제공항으로 향했다. 푸바오 출국 길엔 ‘푸바오 할부지’로 알려진 강철원 사육사와 중국 측 판다 전문 수의사가 동행했다. 중국 언론과 누리꾼들은 푸바오가 고향으로 돌아왔다며 환호하고 있다. 중국 관영 중국중앙(CCTV)방송은 “푸바오‘가 전세기를 타고 조국으로 돌아왔다”고 전했다. 베이징에 거주한다는 한 여성은 언론과의 인터뷰에서 “그간 푸바오를 보기 위해 한 달에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이지에 손가락 넣고 찌르자…안타까운 푸바오 모습(영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124310506/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124310506/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T08:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124310504.1.gif&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 3일 중국에 도착한 푸바오가 긴장하고 움츠러든 모습을 보여 한국 팬들의 안타까움이 커지고 있다. 중국 사육사로 보이는 관계자들이 손가락으로 찌르는 행동에 푸바오가 놀라는 모습도 포착됐다. 다만 푸바오는 큰 문제 없이 격리 절차에 들어간 것으로 전해졌다.   4일 중국 매체들에 따르면 푸바오는 지난 3일 오후 7시37분경 중국 청두 솽류국제공항에 도착했다. 웨이보 등에는 푸바오가 비행기에서 내려 공항으로 이동하는 과정을 생중계한 현지 보도 영상이 올라왔다.  이 영상에서 케이지 안에 있는 푸바오는 낯선 환경과 많은 사람들에 놀란 듯 잔뜩 긴장한 듯한 모습을 보였다. 특히 쏟아지는 카메라 플래시에 깜짝 놀라는 모습을 보이거나 다소 호흡이 불편한 듯 가쁜 숨을 헐떡이는 모습도 포착됐다.   심지어 중국 사육사로 보이는 관계자들이 케이지 외부를 치거나 케이지에 뚫린 숨구멍에 손가락을 넣어보자 겁먹은 푸바오가 움츠러드는 모습도 나타났다.   이런 장면을 두고 국내 팬들은 우려를 쏟아냈다.   한 누리꾼은 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI핵심기술 신호처리 최대규모 국제학술대회 ‘IEEE ICASSP 2024’ 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124299880/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124299880/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124299730.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 14일부터 코엑스서 열려… 전세계 4000여명 과학자 참석   인공지능 핵심인 음향, 음성 및 신호처리 분야의 국제 전기전자공학협회(IEEE)가 주최하는 세계 최대 규모의 학술행사 ‘ICASSP 2024’가 오는 14일부터 19일까지 대한민국 서울 코엑스 컨벤션 센터에서 개최된다.    50여명의 국내외 석학 및 교수들로 구성된 ‘IEEE ICASSP 2024’ 조직위원장인 고한석 교수(고려대학교 전기전자공학부)는 이번 행사에 전 세계 과학자 4000여 명이 참석할 예정이라고 밝혔다.   49회를 맞이하는 ICASSP는 전 세계에서 매년 열리는 학술대회로 대한민국에서는 처음으로 개최된다.  현대차, 삼성리서치, 메타, 구글, 애플, 소니, 아마존, 알리바바 등 글로벌 기업이 대거 참여해 인공지능 핵심 최신 기술이 공유되는 자리다.   이번 행사에서는 인공지능 기술의 핵심인 인간과 인간, 인간과 사물, 사물과 사물 간에 언어와 음성으로 주고받을 때 필요한 신호처리와 다양한 음성, 영상과, 텍스트를 활</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 mRNA 백신 723만회분 들여온다…합성항원 백신도 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124312604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124312604/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124312575.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 올해 동절기 코로나19 예방접종에 활용할 메신저 리보핵산(mRNA) 백신 700만회분 이상을 신규 구매하기로 했다.  질병청은 예방접종전문위원회와 감염병관리위원회 심의 등을 거쳐 2024년 코로나19 백신 수급 계획을 확정했다고 4일 밝혔다.  질병청에 따르면 지속적으로 코로나19 변이가 유행하면서 65세 이상 등 고위험군 대상 연례 접종 가능성이 커졌고, 유행 변이주 기반 신규 백신이 개발될 가능성 등을 고려해 2024~2025절기 신규 백신을 확보할 계획이다.  우선 질병청은 △변이주 대응 신속한 백신 개발 △수급 안정성 △국민 선호도 등을 고려하여 mRNA 백신 723만 회분을 신규 구매한다.   합성항원 백신 선호자와 접종률 증가 등을 고려하여 국산 백신(스카이코비원) 계약 물량 중 일부를 신규 변이 대응 합성항원 백신(노바백스) 30만~50만 회분으로 전환해 도입한다.  질병청은 “코로나19 백신이 2024~2025절기 코로나19 예방접종 기간에 신속하고 원활하게 공급될 수 있도록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우체국, 알뜰폰 온라인 판매 잠정 중단…“대포폰·피싱 악용 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124312663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124312663/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T10:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124312644.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우정사업본부가 인터넷우체국(이포스트)을 통한 알뜰폰 개통 업무를 잠정 중단했다. 알뜰폰을 악용한 대포폰 범죄를 예방하려는 목적으로, 우본은 보안시스템 강화 후 업무를 재개할 계획이다.  4일 업계에 따르면 우본은 이달 1일 홈페이지를 통해 알뜰폰 온라인 접수 중지를 공지했다.  우체국 알뜰폰 사업자(MVNO)는 이동통신 3사 등으로부터 통신 서비스를 도매가에 사들여 이용자에게 저렴하게 재판매한다.  이번 중단은 알뜰폰을 악용한 대포폰 범죄를 예방하려는 목적이다. 최근 알뜰폰의 허술한 가입 절차가 대포폰을 이용한 피싱 등 금융 범죄에 일조한다는 지적이 제기됐다.  우본 관계자는 “중단 기간 개인정보 인증 및 보안시스템을 강화해 부작용을 막겠다”라며 “한두 달 내 개통 업무가 재개될 수 있을 것”이라고 설명했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업人] 스타트업의 동반자, 서울창조경제혁신센터 &apos;창업 액셀러레이터&apos; 이야기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124314649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124314649/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124314575.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘스타트업人’은 빠르게 발전하고 성장하는 스타트업 속에서 일하는 사람의 이야기를 담고자 합니다. 정확히는 &apos;그들은 무슨 일을 할까?&apos;라는 궁금함을 풀고자 합니다. 많은 IT 기업이 ‘인재’를 채용하기 위해 치열하게 경쟁하는데, 정작 해당 인재는 그 기업에서 무슨 일을 하는지 궁금하잖아요. 예를 들어, 같은 부서, 같은 직함을 가진 구글의 인재와 페이스북의 인재는 똑같은 일을 할까요?  이번에 IT동아가 만난 스타트업인은 우리나라 대기업과 스타트업 창업 생태계의 가교, 서울창조경제혁신센터의 창업 엑셀러레이터입니다. 창조경제혁신센터는 중소벤처기업부 산하 기관으로, 지역 인재의 창의적 아이디어 사업과 창업을 지원합니다. 창조경제혁신센터는 전국 19개 센터가 있으며, 스타트업 보육 및 지원부터 지역 대기업과 스타트업 간의 동반성장까지 다양한 프로젝트를 진행하고 있습니다.  서울창조경제혁신센터(이하 서울창경) 김영준 창업혁신팀 팀장과 박미림 매니저를 만나 서울창조경제혁신센터에 대한 소개와 스타트업 창업 매니저의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>르노코리아, 삼성·닛산 지우고 새 출발… ‘사명부터 엠블럼·차명까지’ 브랜드 전면 개편</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124316946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124316946/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T12:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124315745.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;르노코리아자동차가 대대적인 브랜드 개편을 단행했다. 지난 1998년 삼성자동차를 전신으로 2000년 르노삼성자동차와 2022년 삼성을 뗀 르노코리아자동차를 거쳐 사명을 ‘르노코리아’로 변경했다. 일본 닛산과 협력해 삼성으로 시작된 브랜드가 삼성과 완전히 결별해 온전한 프랑스 르노 브랜드로 거듭난 것이다. 국내 생산 전동화 신차 프로젝트를 앞두고 한국 시장에서 새롭게 출발한다는 취지다.  르노코리아는 3일 서울시 성동구 성수동 소재 성수 센터에서 기자간담회를 열고 사명 변경 내용을 발표했다. 기존 르노코리아자동차에서 자동차를 뺀 르노코리아로 사명을 확정했다. 프랑스 르노 브랜드의 국내법인 성격이 강해진 모습이다. 이와 함께 공식 엠블럼은 삼성자동차에서 시작된 태풍의 눈에서 다이아몬드 모양 프랑스 르노 ‘로장주’로 전환한다고 밝혔다.   르노코리아는 “이번 사명 및 엠블럼 변경은 125년 역사 프랑스 르노 브랜드 가치를 국내 소비자들과 보다 적극적으로 공유하면서 기존 자동차 제조·판매업체를 넘어 한국에서 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 강진에도 끄떡없었다…초고층 빌딩 ‘타이베이101’의 비밀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124318770/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124318770/2</guid>
      <pubDate>2024-04-04T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124320259.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대만에서 규모 7.2 강진이 발생해 인명피해가 잇따른 가운데 규모 5의 지진이 탐지된 대만 초고층 빌딩 ‘타이베이101’의 안정성이 눈길을 끌었다.  4일(현지시간) 미국의 비즈니스 인사이더 등에 따르면 타이베이101에는 지진과 강품이 발생했을 시 건물의 균형을 잡아 보호할 수 있는 특별한 장치가 설치돼있다.  이 장치는 타이베이101 87층과 92층 사이에 걸려있는 무게 660톤(t)의 강철 구체로, 약 13cm 두께의 단단한 철판을 41겹으로 용접한 뒤 강철 케이블 93개에 연결해 매달아 놨다.  해당 구체는 건물이 지진, 강풍으로 움직이면, 움직이는 방향과 반대 방향으로 흔들려 건물 자체의 균형을 유지시켜준다.  ‘동조 질량 댐퍼’라 불리는 이 구체는 외부 동력이나 제어 없이 중력과 건물의 움직임으로만 작동한다고 알려졌다.   런던대 아가토클리스 지아릴리스 교수는 해당 장치에 대해 “건물 전체의 흔들림을 줄이는 영리한 장치”라고 평가했다.  이 구체는 뉴욕의 센트럴 파크 타워, 아일랜드의 더블린 철</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할부지가 널 두고 간다”…‘강바오’가 푸바오에 남긴 마지막 편지 ‘뭉클’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124318638/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124318638/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124318597.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국으로 반환된 판다 푸바오가 격리실에서 적응 중인 가운데 ‘강바오’ 강철원 사육사가 남긴 마지막 편지가 공개됐다.  중국판다보호연구센터는 4일 웨이보를 통해 푸바오가 워룽중화자이언트판다원 선수핑기지의 검역 구역에 들어가는 모습을 게재했다.  연구센터에 따르면 푸바오의 현재 상태는 양호하고, 우선은 기존 한국 방식에 따라 사육을 진행할 예정이다. 먹는 음식 역시 한국의 조합에 따라 준비한다고 알려졌다.  푸바오가 적응기를 거친 이후에 상태에 따라 판다보호연구센터의 사육 방식으로 점차 전환한다는 게 연구센터의 설명이다.  이날 국내 여러 온라인 커뮤니티에는 강 사육사가 푸바오에게 남긴 편지 사진이 올라오기도 했다.  강 사육사는 “사랑하는 푸바오! 할부지가 너를 두고 간다. 꼭 보러 올 거야. 잘 적응하고 잘 먹고 잘 놀아라. 할부지가~”라고 적었다.  애정 가득한 편지에 누리꾼들은 “너무 슬프다”, “두고 오는 심정이 어떠실까”, “푸바오한테 이제 할부지가 없다”, “두고 오시는 게 아니라 잘 길러서 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무료 검색시대 끝? 구글, AI 검색에 요금 부과 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124318940/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124318940/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구글은 세계 최대의 검색 엔진이다. 구글은 지금까지 검색에 요금을 부과하지 않고 있다.   그런데 생성형 인공지능(AI)을 이용한 검색 서비스에는 요금을 부과할 것을 검토하고 있다고 영국의 파이낸셜타임스(FT)가 3일(현지시간) 보도했다.   최근 구글은 챗GPT 버전인 ‘제미나이’라는 AI 검색 엔진을 개발했다.   구글은 기존의 검색 서비스는 그대로 두고 새로 개발한 AI 기반 검색 서비스에는 요금을 부과하는 방안을 고려하고 있는 것으로 알려졌다.   이는 AI 검색 서비스를 구축하는 데 상당한 비용이 들기 때문으로 풀이된다.   FT에 따르면 경영진이 AI 검색에 요금을 부과할지를 최종 결정을 하지는 않았지만 기술진은 이를 위해 이미 기술을 개발하고 있다.   글로벌 시장 조사 업체인 스터티스타에 따르면 구글은 전 세계 데스톱 검색 시장 점유율 80%를 확보한 절대 강자다.   일일 웹사용자가 10억 명을 넘는다. 현재 지구 인구가 약 81억 명이니 8명 중 1명이 구글 검색 서비스를 이용하고 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“앱스토어, 안 되네?”…애플, 한 때 글로벌 접속 오류</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124319128/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124319128/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124319113.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플 앱스토어 및 주요 온라인 서비스가 전 세계에서 수시간가량 접속 오류를 겪었던 것으로 확인됐다. 구체적 원인은 확인되지 않았으나 현재 서비스는 모두 정상화됐다.  4일 CNBC 등 외신에 따르면 애플 앱스토어 접속 오류는 미국 동부 표준시 기준 3일 오후 6시 30분쯤 보고됐다.  앱스토어뿐 아니라 애플 아케이드·북스·스포츠·팟캐스트 등 주요 서비스도 장애를 겪었다. 장애는 한 시간 넘게 지속됐다.  국내에서도 4일 오전 8시쯤 관련 접속 장애가 사회관계망서비스(SNS) 등에서 보고됐다. 한 X(옛 트위터) 사용자는 “연결할 수 없음. 문제가 발생했습니다. 다시 시도하십시오” 문구가 보이는 앱스토어 화면을 공유했다.  현재는 서비스가 모두 정상화된 상황이다. 애플 홈페이지 시스템 상태에서 정상화된 서비스 목록을 확인할 수 있다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 하드웨어 생태계의 시작이자 기준, &apos;MLPerf&apos;란 무엇인가?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124320501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124320501/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T16:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124320410.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 3월 27일, 엔비디아는 호퍼 아키텍처 기반의 엔비디아 H200 GPU가 MLPerf 추론 v4.0 테스트에서 가장 높은 기록을 세웠다고 발표했다. 6개월 전 엔비디아 H100 GPU로 진행한 MLPerf 추론 v3.1 결과와 비교해 오프라인 기준 2.4배, 서버 조건 대비 2.9배 높은 값이다. 인텔 역시 지난 3월 29일, 인텔 가우디 2 인공지능(이하 AI) 가속기가 텍스트 생성 및 이미지 생성 AI에서 엔비디아 H100을 대체할 수 있는 선택지라고 발표했다.   이외에도 구글, 퀄컴, 에이수스, 델, 기가바이트 등을 포함한 총 23개의 기관 및 기업이 v4.0 테스트에 참여했으며, 약 8500개 결과와 900여 개의 전력 소모량 포함 결과가 게재됐다. 퀄컴이 지난해 11월 선보인 ‘클라우드 AI 100 울트라’ 결과나 레드헷-슈퍼마이크로의 통합 제품도 주목을 받았다. 갈수록 MLPerf 기반의 경쟁이 첨예해지는 배경은 무엇이며, 일반 대중 입장에서는 이를 어떻게 인식해야 할까?  MLPerf</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딥페이크 탐지 도구 ‘트루미디어’직접 써보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124320724/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124320724/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124320722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“초기 탐지결과: 매우 의심스러움”4일 비영리단체 ’트루미디어‘의 웹사이트에 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 흑인 청년들에게 둘러싸인 채 미소짓는 이미지를 업로드하자 3초 만에 선명한 붉은색 테두리에 경고문구가 떴다. 이 사진이 생성형 인공지능(AI) 도구로 만들어졌을 가능성이 농후하다는 의미다. 약 50초 뒤에는 “매우 의심스러움”이라는 최종 결과와 함께 8가지 평가 근거가 제시됐다. ’미드저니‘ 등 이미지 생성 도구 활용 가능성‘에는 “100% 확실”, ’명도나 색상 테스트‘에는 “88% 확실”과 같은 부연설명이 붙었다. 미국 대선을 약 7개월 앞둔 2일(현지시간) 트루미디어는 AI 딥페이크 이미지와 영상을 탐지해낼 수 있는 서비스를 웹사이트에 공개했다. 전 세계 언론과 비영리단체, 정부기관 등에 자체 승인을 거쳐 무료로 제공하는 서비스다. 직접 콘텐츠를 업로드하거나 소셜미디어의 URL을 입력하는 것만으로도 몇 분 만에 딥페이크 조작 가능성을 판단할 수 있다. 트루미디어는 “최고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동천안농협·KOAT·SGP &quot;스마트 농업으로 농산업 문제 해결&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124324551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124324551/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T18:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124324424.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;농업 종사자의 고령화, 기후 이변 때문에 세계의 농산업 규모는 꾸준히 줄어든다. 세계 각국 정부는 스마트팜을 포함한 정보통신기술과 농산업의 접목, 종자 개량과 도시 농업 등 문제를 해결할 방안을 여러 개 연구한다. 이 가운데 우리나라에서는 유망 농산업 스타트업의 모임 ‘SGP(Smart Ground Project)’와 농산업 담당 기관 ‘동천안농협’의 협업 사례가 나와 주목을 받는다.  SGP는 한국농업기술진흥원의 ‘농식품 벤처창업 활성화 지원사업’에 참가했던 스타트업 다섯 곳(퍼밋·주식회사그린·아그모·새팜·아트와)이 모여서 만든 민간 조직이다. 이들은 모두 스마트팜과 첨단 농산업 기술을 갖췄다.   동천안농협은 인구 감소로 인한 일손 부족, 농부의 고령화 등의 이유로 일을 하기 어려워하는 농가의 영농활동을 대행하는 ‘영농대행단’을 2020년부터 운영했다. 75세 이상의 고령 조합원을 대상으로 운영하는 영농대행단은 규모를 매년 20% 이상 키울 정도로 호평 받았다.  영농대행 산업의 규모가 급성장할 것으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티맵 “2000만 데이터 학습한 AI 앞세워 초개인화 서비스 나설 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325225/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T19:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124325211.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;티맵모빌리티가 2000만명 이상의 사용자 데이터를 학습한 AI를 앞세워 초개인화 서비스를 선보이겠다고 밝혔다. 사용자가 입력한 목적지 경로를 제시하는 기존 서비스에서 나아가 출근길에 자주 듣던 노래와 목적지 주변 맛집·주차장 등의 정보를 제공하는 방식이다. 운전자의 니즈를 미리 파악해 필요한 정보를 선제적으로 제시하는 서비스로 거듭나겠다는 방침이다.  2000만명 이상 사용자 데이터 학습한 AI로 서비스 고도화 계획  티맵모빌리티는 지난 4월 2일, 서울 중구 대신파이낸스센터 회의실에서 티맵모빌리티의 차량용 내비게이션 ‘티맵 오토’의 데이터 사업과 인포테인먼트 서비스 추진 방향을 설명하는 기자간담회를 개최했다.  발표자로 나선 박서하 티맵모빌리티 데이터&amp;amp;이노베이션 담당은 “티맵은 2000만명 이상의 사용자 데이터와 500만개 이상의 장소 정보라는 데이터 경쟁력을 갖췄다. 이 방대한 데이터를 학습한 AI가 개개인의 상황에 맞는 서비스를 선제적으로 제공할 것”이라며 “향후에는 사용자가 목적지를 정확하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골드문트, 하이파이 스피커 라인업 출시 ‘새로운 사운드·성능 제공’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325277/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325277/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T19:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124325239.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스위스 하이엔드 오디오 제조사 골드문트가 4월 4일 청담 골드문트 플래그십 스토어에서 하이파이 스피커 라인업 가이아(GAIA), 테이아(THEIA), 레아(RHEA), 아스테리아(ASTERIA)와 블루투스 스피커 펄프(PULP), 메로스(MELOS)를 발표했다.   이날 행사에 참석한 칼스텐 로스(Carsten Roth) 골드문트 CEO는 신제품에 대해 “새로운 사운드와 성능을 보여주는 골드문트의 차세대 라인업”이라며 “모든 환경에서 즐길 수 있도록 하이파이 오디오부터 라이프스타일 제품까지 라인업을 확장했다”라고 설명했다.    골드문트는 스위스 제네바에 자리한 하이엔드 오디오 제조사로, 정교한 기술력으로 현실적인 사운드를 재현하는 것이 목표다. 우수한 품질을 위해 모든 제품을 스위스에서 수작업으로 제작하며, 주문 생산, 소량 생산을 고수한다. 기술 개발에도 적극적이다. 매출의 30%를 연구개발에 투자하며 고품질의 사운드 경험을 제공하기 위해 노력한다.   이날 발표한 신제품 역시 다양한 기술을 적용했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] 고출력 스마트폰 충전기, 접지 필요할까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124326720/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124326720/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124326703.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대형 가전제품을 안전하게 사용하기 위해 필요한 게 접지입니다. 누설 전류에 의한 감전, 오작동 등을 방지하기 위해 남는 전기가 땅으로 흐를 수 있도록 하는 건데요. 요즘은 플러그와 콘센트 자체에 접지극과 접지 단자가 달려 나오면서 점차 사라졌지만 과거 세탁기, 냉장고에는 ‘접지선’이란 게 따로 필요할 정도였죠.   소비 전력이 큰 대형 가전이 아니라도 제품에 따라서는 안전이나 오작동 예방을 위한 접지 플러그가 달려 나오곤 합니다. 그런데 스마트폰, 노트북, 태블릿 등 여러 스마트 기기를 동시에 충전할 수 있는 고출력 충전기는 어떨까요? 접지 플러그가 꼭 필수일까요? phyXXXX님이 보내주신 질문입니다.  “안녕하세요. 최근에 멀티 충전기를 구매하려고 알아보다 가능하면 접지가 되는 제품을 사라는 글을 봤습니다. 보통 스마트폰 충전기에는 접지 단자가 없는 형태가 많은 거 같은데, 멀티 충전기에만 꼭 접지가 필요한 이유가 있나요?” (일부 내용 편집)  ‘필수’는 아니지만, 충전 중 기기 사용 잦다면 고려해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차트분석 도구 ‘트레이딩뷰’ 파고들기 - 5</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124327923/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124327923/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124327906.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;투자 과정에서 ‘매크로(거시경제)’ 파악도 중요하지만, 종목의 가격이 어떻게 움직였는지 보여주는 ‘차트’ 분석도 필요하다. 내가 관심을 가지고 있는 기업의 주가 흐름이 이상적인지 보려면 가격과 거래량 등 시장 참여자들이 남긴 흔적을 기술적으로 파헤쳐야 한다.  기업 주가의 흐름을 보는 방법은 다양하다. 흔히 증권사 차트를 사용하게 되며 다양한 정보와 주가를 분석한다. 증권사 차트는 분석과 거래까지 한 번에 가능하다는 장점이 있으나 어딘가 복잡하고 어렵게 느껴진다. 특정 증권사의 홈 트레이딩 시스템(HTS)은 시스템 자원을 많이 차지하고 인터페이스가 불친절한 경우도 있다.  차트 내 정보를 파악하고 분석할 목적이라면 증권사 HTS(혹은 MTS)가 아닌 차트 분석에 특화된 도구를 사용하는 게 더 편하다. 그리고 이 분야에서 잘 알려진 도구가 있다면 단연 트레이딩뷰(Tradingview)를 꼽는다. 트레이딩뷰는 대부분 국가의 주식 종목을 다루는 것 외에 해외선물, 비트코인 등 방대한 차트 정보도 제공한다. 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“50년 친 테니스 덕에 70대에도 여러 스포츠 즐겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240404/124327748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240404/124327748/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124323334.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;목이균 도요코퍼레이션 회장(74)은 1974년부터 테니스를 쳤다. 고교 때부터 친구들과 어울려 탁구를 즐기고 있었는데 대학 친구가 테니스를 친다고 자랑하기에 함께 하기 시작했다. 지금도 일주일에 네 번 이상 테니스를 치며 건강한 노년을 즐기고 있다. “우리 땐 1973년 사라예보 세계탁구선수권대회 단체전에서 우승한 이에리사, 정현숙 때문에 탁구에 빠져 있었어요. 그런데 테니스가 유행할 때쯤 고려대 상대 동기가 한국과학기술연구원(KIST)에 있었는데 연구원 코트에서 테니스를 친다고 자랑하는 겁니다. 그래서 KIST로 달려가 저도 배우면서 치게 됐죠.” 목 회장은 고교 시절부터 스포츠 마니아였다. 그런데 테니스는 탁구와 많이 달랐다. 가벼운 탁구 라켓을 휘두르듯 테니스 라켓을 휘두르니 잘 맞지 않았다. 뛰는 거리도 테니스가 훨씬 많았다. 그는 “탁구가 잔 근육을 잘 써야 한다면 테니스는 큰 근육을 잘 써야 했다. 탁구대보다 훨씬 넓은 테니스 코트에서 다양한 기술로 상대를 제압하는 재미가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악에 울고 웃는 이유 ‘화음’에 있네</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328264/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328264/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124322157.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음악을 들으면 마음이 안정될 때도 슬퍼질 때도 있다. 때로는 흥분되고 불안해지기도 한다. 과학자들이 이처럼 음악이 강렬한 감정 자극을 일으키는 이유를 밝히기 위해 진행한 ‘신체 지도화’ 결과가 공개됐다. 음악이 심장을 포함한 신체 감각에 영향을 미쳐 감정을 이끌어낸다는 것이다.  다이코쿠 다쓰야 일본 도쿄대 정보과학기술대학원 교수 연구팀은 음악 화음이 신체 감각을 자극하고 이를 기반으로 특정한 감정이 촉발된다는 연구 결과를 4일(현지 시간) 국제학술지 ‘i사이언스’에 발표했다. 연구팀은 음악의 다양한 특징 중 특히 불확실성과 놀라움이 감각 및 감정에 큰 영향을 미칠 것으로 보았다. 우선 불확실성과 놀라움의 강도를 다양하게 변형시킨 화음 진행 92개를 제작했다. 화음 진행의 불확실성이 크다는 것은 다음 화음이 어떻게 진행될지 예측하기 어려운 화음 조합을 의미한다. 연구팀은 연구 참가자 527명을 모집해 예측이 가능한 화음 진행으로 이뤄진 음악과 연구팀이 제작한 불확실성과 놀라움을 변형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약 재조합해 마치 신약처럼 지독한 결핵 내성균 잡았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328254/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328254/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124322159.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 의료계 ‘약물의 재발견’ 바람 《한국은 2022년 기준 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 후진국병으로 여겨지는 결핵 환자 발생 수 1위, 사망률 3위라는 불명예를 안았다. 결핵균 감염으로 생기는 결핵은 항균제 등 치료 약물이 있지만 기존 항균제에 내성이 생긴 악성 결핵균이 골칫거리다. 미국 과학자들이 실제 의료 현장에서 잘 쓰이지 않거나 다른 용도로 쓰이던 약물을 재조합해 악성 결핵균을 극복할 수 있는 길을 열었다. 기존에 쓰이던 약물의 새로운 효과를 확인하는 기술이 발전하면서 ‘약물 재창출’ 사례가 더욱 활발해질 것으로 기대된다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “AI G3도약 골든타임 2년”… AI 일상화에 올해 7102억 투입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326789/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326789/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124326781.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;향후 2, 3년 내 국내 경제 전반에 성공적으로 인공지능(AI)이 도입되면 2026년부터 매년 310조 원에 달하는 경제효과가 창출되는 것으로 분석됐다. 막대한 경제적 파급효과가 있는 ‘AI 임팩트’를 위해 정부는 삼성전자 네이버 카카오 SK텔레콤 등 주요 정보통신기술(ICT) 기업 수장과 학계 전문가를 총동원해 ‘AI전략최고위협의회’를 꾸리기로 했다.   ● 삼성, 네카오 등 민간 총출동    과학기술정보통신부는 4일 서울 여의도 전경련회관에서 ‘AI전략최고위협의회’ 출범식을 개최했다. 이종호 과기정통부 장관과 염재호 태재대 총장이 협의회 공동위원장을 맡았고 경계현 삼성전자 DS부문 사장, 최수연 네이버 대표, 정신아 카카오 대표, 유영상 SK텔레콤 대표, 김영섭 KT 대표, 김승환 아모레퍼시픽 대표, 유회준 KAIST 전기전자공학부 교수, 조성배 연세대 컴퓨터과학과 교수 등 민간 전문가 23명이 민간 위원으로 참여했다. 여기에 주요 관계부처 실장급 공무원 7명까지 합류해 총 32명이 협의회에서 활동하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전력 소비 15배 이상 줄인 메모리 소자 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326711/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326711/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124326709.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 기존 제품보다 15배 이상 전력을 적게 쓰는 초저전력 메모리 소자를 개발했다. 인공지능(AI)반도체에 활용 가능한 이 메모리 소자는 공정 비용이 저렴해 빠른 상용화가 기대된다.   최신현 KAIST 전기및전자공학부 교수(사진)팀은 D램, 낸드(NAND) 플래시 메모리를 대체할 수 있는 초저전력 차세대 상변화 메모리 소자를 개발해 국제학술지 ‘네이처’ 4일자에 발표했다.   상변화 메모리는 열로 물질의 상태를 바꿔 저항 상태를 변경하는 방식으로 정보를 저장하는 메모리 소자다. 속도가 빠른 D램의 장점과 전원이 꺼져도 정보가 유지되는 낸드 플래시 메모리의 장점을 모두 가지고 있어, 사람의 뇌를 모방하는 뉴로모픽 컴퓨터에 활용할 수 있다. 뉴로모픽 컴퓨터는 AI 반도체의 일종으로, AI의 효율성을 크게 높일 것으로 기대되는 차세대 기술이다.   기존의 상변화 메모리는 소모 전력이 크고 값비싼 초미세 반도체 노광공정을 이용해 제작하기 때문에 AI 반도체 메모리로 활용하는 데 한계가 있었다. 최 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조직 군살 빼고 수평적 문화로”…네카오, 관리자 직급 간소화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240405/124331157/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240405/124331157/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124331145.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 양대 플랫폼 네이버와 카카오가 나란히 관리자 직급을 간소화해 수평적이고 유연한 조직문화를 꾀한다. 직위와 직급 중심의 인사 체계에서 벗어나 역할, 능력, 성과 중심으로 개편해 보다 빠르게 AI(인공지능) 등 IT산업 트렌드 변화에 대응하겠다는 목표다.   네이버는 지난 3일 단행한 대규모 조직개편을 통해 책임리더제를 폐지했다. 관리자 직급을 C레벨-CIC(사내독립기업)대표-책임리더-리더에서 C레벨-리더로 간소화한 것이다.  이같은 직급 간소화는 CIC 체제를 9년 만에 폐지한 것이 배경이 됐다. 네이버 CIC는 성장성이 높은 조직에 독립적 운영이 가능하도록 하는 회사의 상징적인 혁신모델이다. 네이버웹툰, 네이버파이낸셜 등이 분사한 게 대표적이다.  CIC 체제를 없애는 대신에 네이버는 상품&amp;amp;플랫폼, 비즈니스&amp;amp;서비스, 콘텐츠 등 세 가지 영역에서 12개 전문조직을 신설했다. 이들 전문조직을 이끄는 리더에게는 부문장 호칭이 붙는다. 조직 세분화로 AI를 모든 기술에 도입하고 핵심 사업 전</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>