<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-01-31T00:09:34.666Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘공신’ 강성태 “공부 안해도 되는 세상 온다…신의 목소리 들어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123276659/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123276659/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123276610.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;입시 준비사이트 공신닷컴 대표 강성태(40)가 인송지능(AI)와 로봇의 등장으로 공부도, 일도 하지 않아도 되지 않는 세상이 온다는 예측을 내놓아 화제가 되고 있다. 유튜브 채널 ‘공부의신 강성태’는 지난달 29일 ‘2년 만에 돌아왔습니다’라는 제목의 영상을 게재했다.  강성태는 “유튜버들은 보통 활동을 접는다는 중대 발표를 할 때 이슈된다. 나는 상황상 이슈되는 게 싫었다. 최대한 조용히 사라지고 싶었다”며 “정말 여러분 보고 싶었는데 다시 뵙게 돼서 말할 수 없이 기쁘다. 눈물 날 것 같다”고 입을 열었다. 이어 “활동을 중단했었다. 방송국에서 요청이 와도 거절했고, 유튜브에 영상도 거의 올리지 않았다. 매년 출간하던 책도 (하지 않았다)”고 털어놨다.  또 잠적했던 기간 기괴한 일을 겪었다고 털어놨다. 그는 “종교적인 이야기를 하려는 것은 아니다. 충격적이게도 나는 죽음을 경험했다. 신의 목소리를 듣기도 했다”고 말했다. 그러면서 “내가 그동안에 얻게 된 굉장히 귀중한 깨달음들이 있다. 향후 10여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낚싯줄에 얽힌 새끼 남방큰돌고래 ‘종달이’ 구조 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123277184/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123277184/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123277173.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낚싯줄에 얽힌 채 헤엄치고 있는 새끼 남방큰돌고래 ‘종달이’를 구조하기 위한 작업이 시작됐다.  해양환경단체 핫핑크돌핀스와 해양다큐멘터리 감독 돌핀맨, 해양동물생태보전연구소로 구성된 ‘제주 돌고래 긴급구조단’은 당국으로부터 지난해 11월8일 제주시 구좌읍 종달리 앞바다에서 포착된 새끼 남방큰돌고래에 대한 구조 승인을 받았다고 29일 밝혔다.  구조단으로부터 ‘종달’이라는 이름을 얻은 이 돌고래는 최초 발견 당시 주둥이부터 꼬리까지 낚싯줄에 얽혀 있었다. 특히 꼬리에 얽힌 낚싯줄에는 약 2m의 해조류까지 걸려 있었다.  시간이 지날 수록 낚싯줄은 종달이의 몸을 파고들어 상처를 냈고, 꼬리에 달린 낚싯줄에는 더 많은 해조류가 달라붙어 정상정인 유영을 방해하고 있는 실정이다.  구조단은 국내 관련기관과 협력해 종달이를 포획하지 않고 구조선박에 탄 상태에서 장대로 낚싯줄을 끊어내는 방식으로 종달이를 구조하기로 했다.  구조작업 후에는 지속적으로 모니터링을 진행하면서 야생에서의 생존 가능성과 후속 조치 필요 여부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸쓰는 고된일 마치고 여가시간에 또 운동…“오히려 독”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240129/123277619/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240129/123277619/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123277580.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여가시간의 신체활동은 근로 능력과 노동 생산성을 높이지만, 직업적으로 신체활동 부담이 크다면 굳이 무리해서 여가 시간 운동 등 신체활동을 하지 않는 것이 낫다는 연구 결과가 나왔다.   가톨릭대학교 서울성모병원 직업환경의학과 강모열 교수팀(고희주·김도환 가톨릭의대 본과 4학년·조성식 동아대 의대 직업환경의학과 교수)은 한국의 직장인 5501명을 분석한 결과 직장에서의 과도한 신체부담은 오히려 건강을 악화시키고 근로 능력과 노동 생산성 감소로 이어진다는 것을 확인했다고 29일 밝혔다.   신체 활동은 심혈관질환, 당뇨, 암, 골다공증과 같은 몸 뿐 아닌 정신 건강에도 이로운 것으로 알려져 있다. 하지만 직업적인 신체활동은 여가시간의 신체활동과 달리 건강에 해로울 수 있고, 오히려 심혈관질환이나 당뇨의 위험을 높일 수 있다는 직업적인 신체활동과 건강의 역설은 보고되고 있다. 하지만 직장에서의 과도한 신체활동과 근로 능력 및 노동 생산성 간 상관 관계 연구는 이뤄진 바 없었다.  강 교수는 “운동과 같은 여가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“韓게임단이 대만을 국가로 표현했다고?”…중국 ‘롤’ 중계 중단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123277942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123277942/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123284132.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 정부가 리그오브레전드(LoL·롤) 공식 중계를 중단했다. 국내 e스포츠 게임단이 대만(타이완)을 국가로 언급한 게 직접적인 원인이다. 해당 게임단이 곧바로 사과문을 올렸으나 입장을 선회하는 과정에서 중국과 중국 외 국가 이용자들 반감을 사게 됐다.29일 업계에 따르면 2018년부터 국내 e스포츠 리그 ‘리그오브레전드 챔피언스 코리아’(LCK) 공식 중국어 중계를 독점해 온 중국 온라인 게임 플랫폼 후야는 올해부터 정규 리그의 중계를 중단했다.앞서 1월 초 중국 리그오브레전드 리그 LPL이 주최하는 ‘데마시아 컵’에서는 한국인 선수를 중계에서 노출하지 않아 e스포츠 한한령이 본격화되는 것 아니냐는 논란이 불거지기도 했다.홍콩의 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “일부 업계 관계자들은 이번 일이 한국 게임단인 젠지e스포츠를 둘러싼 최근 논란과 관련이 있다고 본다”고 설명했다.지난해 12월20일 젠지는 공식 페이스북에 대만을 국가로 간주하는 글을 게재했다. ‘한국 의자 전문 브랜드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 AI 딥페이크 선거운동 금지…선관위, 62명 전담반 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240129/123280292/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240129/123280292/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T14:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123280324.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;총선을 불과 70여일 앞둔 가운데 29일부터 인공지능(AI) 기반 ‘딥페이크(Deep fake)’ 영상을 이용한 선거운동이 금지된다. 총선을 앞두고 악용 우려가 나오자 중앙선거관리위원회는 60여명 규모의 특별 전담반을 꾸리는 등 본격적인 예방 및 단속 활동을 예고했다.선관위에 따르면 이날부터 AI 딥페이크 영상을 활용한 선거운동이 전면 금지된다. 지난해 12월28일 개정된 공직선거법에 따라 누구든지 선거일 전 90일부터 선거일까지 선거운동을 위해 딥페이크 영상 등을 제작·편집·유포·상영 또는 게시할 수 없다. 다만 부칙에 따라 공포 후 1개월이 경과한 29일부터 금지되면서 이날부터 사용자가 직접 조작하는 포토샵, 그림판 등으로 만든 음향·이미지·영상을 제외한, 인공지능 기능이 포함된 프로그램으로 만든 음향·이미지·영상의 활용은 제한된다.다만 공직선거법을 위반하지 않는 범위에서 의정활동 보고, 통상적인 정당 활동, 당내경선 운동, 투표 참여권유 활동에 딥페이크 영상 등을 이용할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“韓 통신기술 달에서 쓴다”…우주청 계기로 한미 우주협력 시동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240129/123280409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240129/123280409/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T14:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123280216.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우주항공청 설립을 기반으로 우리나라와 미국의 우주협력에 속도가 붙을 전망이다. 특히 우리나라가 강점을 갖고 있는 모빌리티, 통신 기술 등을 달을 비롯한 우주공간에서 활용할 수 있도록 장기적으로 협력하기로 했다.  과학기술정보통신부는 우주항공청 설립을 계기로 미국과의 긴밀한 우주협력을 보다 가시화하기 위해 미국 우주정책과 우주기술개발의 핵심인 미 항공우주청(NASA), 미 국가우주위원회(NSpC), 제트추진연구소(JPL) 등과 의견을 나눴다고 29일 밝혔다.  미국 우주기관과의 협력 방안 논의를 위해 조성경 과기정통부 1차관은 지난 23~24일 해당 기관들을 방문했다.  조 차관은 23일 팸 멜로이 NASA 부청장과의 면담에서 아르테미스 달 탐사 협력에 관해 논의했다. 지난해 4월 과기정통부와 NASA 간에 체결한 ‘한미 우주탐사·우주과학 협력 공동성명서’의 후속조치다.   양측은 구체적인 연구협력 아이템을 발굴하고 논의를 계속해 나가기로 했으며, 우주항공청 개청 직후 우주항공청과 NASA 간 추가 협력을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 중국 갤럭시S24에 ‘바이두 AI’ 탑재…파트너십 맺고 中 시장 공략</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123280510/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123280510/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T14:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123280397.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자(005930)가 중국용 갤럭시S24 시리즈에 바이두의 인공지능(AI) 거대언어모델(LLM) 어니(ERNIE) 탑재를 시작으로 중국 시장 공략에 나선다.   29일 업계에 따르면 삼성전자 중국법인은 중국의 검색 엔진 기업 바이두와 AI 관련 전략적 파트너십을 맺고 협력을 시작한다.  이번 협력으로 중국에서 출시되는 갤럭시 S24의 △서클 투 서치 △실시간 통화 통역 △AI 요약 △글쓰기 보조 등 기능에 AI 어니가 활용될 전망이다.  삼성전자 관계자는 “중국 시장 상황을 감안해 진출을 원할히 하려고 협력이 추진됐다”고 설명했다.  갤럭시 S24 시리즈에는 삼성전자의 LLM ‘가우스’와 구글의 ‘제미나이’가 탑재됐다. 이번 협력으로 추가되는 바이두의 어니는 중국 버전에만 들어간다.  업계에서는 중국에서는 구글 서비스 접근이 원활하지 않은 만큼 안정적 AI 서비스를 제공하려면 중국 내 기업과 협력을 할 수밖에 없었다고 보기도 한다.  중국 당국의 정책에 따라 구글, 넷플릭스 등 일부 글로벌 기업의 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 심해지는 얼굴 각질…“수분·비타민 섭취로 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123281405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123281405/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123281304.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에 사는 A씨는 겨울이면 얼굴에 각질이 하얗게 일어나 걱정이 크다. 또 각질이 심해지면 우수수 떨어지는 경우도 있어 사람을 만나기가 꺼려질 정도다. 그는 “아침이면 로션을 듬뿍 바르고 나오지만 효과는 일시적”이라며 “스트레스로 일상 생활이 힘들 정도”라고 말했다.   29일 의료계에 따르면 건조한 겨울이면 이마, 볼, 턱 등 피부에 각질이 하얗게 일어나고 비늘처럼 벗겨지는 얼굴  마른 버짐(건선)이심해져 병원을 찾는 환자가 늘어난다.  얼굴 마른 버짐은 심한 경우 각질이 두껍게 쌓이면서 붉은 반점, 가려움이 동반되며, 갈라지면서 통증과 출혈이 생기기도 한다. 얼굴 마른 버짐을 가볍게 여겨 제때 치료하지 않으면 더 넓게 번지거나 흉터 등을 남길 수 있다.   의료계는 “마른 버짐은 건조한 날씨 뿐만 아니라 수면 부족, 영양소 부족, 스트레스, 과도한 약물(스테로이트) 사용 등이 원인이 되거나 증상을 악화시키는 요인으로 알려졌다”라고 설명했다.   마른버짐은 증상이 가벼운 경우에는 약으로 치료를 시작하며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생성형 AI가 비즈니스 인사이트를?...누구나 쉽게 사용하는 ‘기술정보’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123282454/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123282454/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123282310.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;워트인텔리전스, 국내최초 기술정보분야 맞춤형 sLLM 서비스 시작   ChatGPT 등장 이후 생성형 AI의 근간인 LLM(Large Language Model)의 비즈니스 활용이 주목을 받고 있다. 그러던 중 작년 메타의 라마(LLaMA)가 공개되면서 LLM의 한계를 보완한 sLLM(small Large Language Model)가 새로운 대안으로 떠오르고 있다.   그러나 기업에서 자체적으로 sLLM의 구축하는 것은 쉽지 않다. 기업에 맞는 맞춤형 sLLM을 구축하기 위해서는 우선적으로 생성형 AI를 학습시킬 대량의 데이터가 필수적이다. 또한 기업에 특성에 맞게 데이터를 다루고 학습시킬 수 있는 전문가가 필요하다.     대부분의 경우, 두가지 조건을 모두 갖추기는 쉽지 않다. 따라서 sLLM 도입을 고려하는 기업에서는 자사의 니즈에 적합한 sLLM을 구축할 수 있도록, 거대한 데이터셋과 높은 도메인 이해도를 보유한 업체를 찾는 것이 중요하다.   이런 가운데 IP리걸테크 기업 워트인텔리전스에서 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 주행거리 줄어드는 ‘전기차’ 사용은 이렇게![이럴땐 이렇게!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123284421/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123284421/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T17:24:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123284410.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼마전 매서운 한파가 전국에 휘몰아쳤습니다. 수도권의 경우 기온이 영하 10도 밑으로 떨어지기도 했는데요. 이렇게 추운 겨울날은 전기차 차주들이 긴장하는 시기입니다. 기온이 급강하하면서 전기차를 완충해도 평소보다 주행 가능한 거리가 크게 줄어들기 때문입니다. 이는 기온에 영향받는 전기차 배터리의 특성 탓인데요. 겨울철 효과적인 전기차 운행, 이렇게 하면 됩니다. 전기차에 주로 사용되는 리튬이온 배터리는 양극재와 음극재, 분리막, 전해액으로 구성됩니다. 배터리는 충전 시 리튬 이온을 양극에서 음극으로 보냈다가 방전 시 양극으로 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간투자동향] 에니아이, 157억 원 규모의 프리-시리즈A 투자 유치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123285932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123285932/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T18:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123285821.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 스타트업 시대입니다. 2010년부터 시작한 국내 스타트업 열풍은 지난 10년 동안 급속도로 성장했습니다. 대한민국은 어느새 유니콘 기업 11개를 배출한 세계 5위 스타트업 강국으로 자리매김했는데요. 쿠팡, 우아한형제들, 야놀자, 블루홀 등 경쟁력을 갖춘 스타트업이 우리 실생활 속으로 파고들었고, 지금 이 순간에도 성공을 꿈꾸는 수많은 스타트업이 치열한 경쟁 속에서 도전하고 있습니다. 이에 IT동아가 이러한 국내 스타트업의 현장을 [주간투자동향]으로 정리해 제공합니다.  에니아이, 157억 원 규모의 프리-시리즈A 투자 유치  로봇 키친 스타트업 에니아이가 1200만 달러(한화 약 157억 원) 규모의 프리-시리즈A 투자를 유치했다. 이번 투자는 인터베스트 주도로 SV인베스트먼트와 영국 기반 투자사 이그나이트 이노베이션이 신규 참여했으며, 기존 투자사인 캡스톤파트너스가 후속 참여했다. 누적 투자 유치 금액은 총 1500만 달러(한화 약 197억 원) 규모다.   에니아이는 국내와 미국의 햄버거 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 ‘베르시포로신’ 미국 이어 유럽 희귀의약품 지정… 신약개발 한 걸음 더</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286466/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286466/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T18:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123286461.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 29일 세계 최초 신약으로 개발 중인 특발성 폐섬유증 후보물질 ‘베르시포로신(DWN12088)’이 유럽의약품청(EMA)으로부터 희귀의약품 추가 지정을 받았다고 밝혔다.  베르시포로신은 앞서 2019년 미국 FDA 희귀의약품으로 지정된 바 있어, 국제적인 위상은 더 높아질 것으로 기대된다.  희귀의약품 지정은 희귀난치성 질환의 치료제 개발 및 허가가 원활하게 이루어질 수 있도록 지원하는 제도를 뜻한다. EMA는 유럽 내 인구 1만 명 중 5명 이하로 영향을 주는 질병 중에 환자들에게 상당한 혜택(Significant Benefit)이 예상되는 후보물질을 희귀의약품으로 지정하고 있다.  EMA는 유럽에서 인구 1만 명 중 5명 이하로 영향을 주는 질병 중 미충족 의료 수요가 높고  EMA의 희귀의약품 지정을 받은 후보물질은 ▲임상시험에 대한 과학적 조언 제공 ▲허가수수료 감면 ▲의약품 허가 시 10년간 독점권 인정 등 혜택이 부여된다. 미국은 7년간 독점권을 인정하고 있다.  특발성 폐섬유증(Id</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 관절염 치료 시밀러 ‘CT-P47’ 美 품목허가 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286625/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286625/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123286617.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 미국 식품의약국(FDA)에 자가면역질환 치료제 악템라(성분명 토실리주맙) 바이오시밀러인 ‘CT-P47’에 대한 품목허가 신청을 완료했다고 29일 밝혔다.  악템라는 글로벌 제약사 로슈(Roche)가 개발한 의약품이다. 체내 염증 유발에 관여하는 인터루킨-6(IL-6) 단백질을 억제해 염증을 감소시키는 인터루킨억제제다. 류마티스관절염(RA)을 비롯해 전신형 소아 특발성관절염(sJIA), 다관절형 소아 특발성관절염(pJIA), 거대세포동맥염(GCA), 사이토카인 방출 증후군 등을 적응증으로 한다. 의약품 시장조사업체 아이큐비아에 따르면 2022년 기준 악템라 글로벌 매출은 약 3조7024억 원이다. 이중 미국 매출만 절반 수준에 해당하는 1조8291억 원으로 집계됐다.  셀트리온은 류마티스관절염(RA) 환자 471명을 대상으로 진행한 글로벌 임상 3상 결과를 바탕으로 FDA에 품목허가를 신청했다. RA와 s·pJIA, GCA 등 오리지널이 보유한 적응증과 함께 코로나19 치료 적응증 확보까지 목표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;클래식 입문해볼까&apos;…애플 뮤직 클래시컬, 국내 상륙</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123287033/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123287033/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123287021.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 클래식 음악 감상 앱인 ‘애플 뮤직 클래시컬(Apple Music Classical)’을 국내에 출시했다.   애플은 29일 서울시 중구 애플 명동에서 기자간담회를 열고 지난 24일 국내 출시한 애플 뮤직 클래시컬을 소개했다. 애플 뮤직 클래시컬은 클래식 음악 전문 스트리밍 앱이다. 기존 애플의 음악 스트리밍 서비스인 애플 뮤직과는 별도의 앱으로 제공되지만, 애플 뮤직 구독자라면 추가 비용 없이 이용할 수 있다. 아이폰, 아이패드 등 애플 기기는 물론이고 안드로이드 기기도 지원한다.   애플 뮤직 클래시컬은 500만 곡 이상의 트랙과 작품 카탈로그를 보유하고 있으며, 클래식 음악에 최적화한 데이터베이스와 검색 기능을 제공한다. 최대 192kHz, 24비트 고해상도 무손실 음질과 돌비 애트모스 공간 음향 기술을 지원한다. 이외에도 작곡가 소개, 중요 작품의 설명 등을 포함한 에디터 노트 등을 제공해 클래식 입문자와 팬을 모두 아우른다고 애플은 설명했다.  애플은 지난 2021년부터 클래식 음악 스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할 수 있어” “운이 좋아!” 긍정적 사고가 불러오는 변화[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240129/123288433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240129/123288433/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123284760.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내가 할 수 있을까? 자신 없어.” “나는 운이 없어.”   습관적인 부정적 사고는 무의식과 행동에 영향을 미친다. 생각이 말이 되고, 말은 행동이 되며, 행동은 운명을 만든다.    마음은 뇌에 있다. 균형 잡힌 뇌가 행복한 뇌다. 균형 잡힌 뇌란 부정을 긍정으로 바꾸면서 또 다른 긍정을 창조하는 뇌다. 무조건 행복을 외치자는 말이 아니다. 과도한 행복감도 뇌는 좋아하지 않는다. 우울하고 슬픈 감정, 좌절과 실패가 무조건 행복과 반하는 건 아니다. 오히려 뇌는 실수와 실패에서 의미를 발견하고, 부정 감정을 슬기롭게 조율하며 긍정 감정을 선택하는 습관을 만들어 나갈 때 행복을 느낀다.    심리학과 뇌과학은 행복한 마음도, 불행한 마음도 습관이라고 말한다. 긍정 감정을 느낄 수 있는 사소한 행동이 습관이 되도록 자주 반복하면 뇌가 바뀐다. 사랑하는 사람과 손을 잡으면 뇌가 활성화되면서 긍정적인 감정이 생기기 때문에, 스트레스로 인한 통증과 불쾌하고 부정적인 감정이 완화된다.    누구나 스트레스를 받으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 온디바이스 AI를 위한 중견급 CPU, AMD 라이젠 5 8600G</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123289276/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123289276/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123289236.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2024년 데스크톱 시장의 화두는 온디바이스 AI 성능이 될지도 모른다. 지금까지의 컴퓨터 성능은 코어 및 스레드 수, 정수 연산 처리 성능, 클럭 사이클당 명령어 처리 횟수 등 컴퓨터의 처리 성능을 직접적으로 높일 수 있는 부분을 조명했다. 하지만 생성형 인공지능(이하 생성형 AI)이 대두되고, 컴퓨터로 AI 데이터를 처리하려는 움직임이 시작되면서 CPU에도 AI 처리 기능이 도입되기 시작했다.   AMD는 이 흐름을 가장 주도하고 있는 기업 중 하나다. AMD는 지난해 6월, AMD 라이젠 7040HS 모바일 프로세서를 출시하며 처음으로 AI 처리를 전용하는 ‘라이젠 AI 엔진’ 기능을 선보였고, 이후 신 제품마다 라이젠 AI 엔진을 탑재해오고 있다. 그리고 올해 CES 2024에서 공개된 AMD 라이젠 8000G 시리즈는 본격적으로 데스크톱용 온디바이스 AI 시대를 여는 제품이다.  AMD 라이젠 8000G 시리즈, 라이젠 AI 엔진으로 새 단장  AMD 라이젠 8000G 시리즈는 젠4 아키텍처 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“얼굴근육 변화-음성 분석해 감정 실시간 파악”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240129/123288600/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240129/123288600/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 연구진이 얼굴 근육의 변화와 음성 등을 감지해 실시간으로 감정을 인식할 수 있는 기술을 개발했다. 울산과학기술원(UNIST) 김지윤 신소재공학과 연구팀은 얼굴에 기기를 착용해 감정을 인식하는 ‘착용형 인간 감정인식기술’을 세계 최초로 개발했다고 29일 밝혔다.  연구진이 개발한 센서는 얼굴 표정과 목소리를 감지하는 6개의 센서로 이뤄져 있다. 미간, 눈, 코, 입술, 턱 부근에 위치한 센서는 얼굴의 근육 변화를, 성대에 위치한 센서는 목소리를 분석한다. 이 정보들은 동시에 감지·통합되며, 인공지능(AI)을 통해 감정 정보로 바뀐다. 이렇게 분석된 감정은 가상현실(VR) 환경에 적용돼 사용자 맞춤형 서비스로 활용될 수 있다. 상황별 개인의 감정을 파악해 음악이나 영화, 책 등을 추천하는 방식이다.  연구에 제1저자로 참여한 이진표 박사후연구원은 “이번에 개발한 시스템은 복잡한 측정장비 없이 몇 번의 학습만으로 실시간 감정 인식을 구현하는 게 가능하다”며 “앞으로 휴대형 감정 인식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술 작품이 된 LG 올레드TV</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240129/123288587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240129/123288587/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123291875.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;25일(현지 시간) 미국 뉴욕의 구겐하임 미술관에서 열린 ‘레이트 시프트 × 스테퍼니 딩킨스’ 전시에서 관람객들이 LG전자의 유기발광다이오드(OLED) TV ‘에보’를 통해 인공지능(AI)이 그린 미디어아트를 감상하고 있다. 딩킨스는 인공지능(AI)과 증강현실(AR) 등을 활용한 작품으로 유명한 아티스트다. 에보는 관람객이 ‘우리가 기계에 들려주는 이야기’라는 주제로 자신의 생각을 마이크를 통해 전달하면, 생성형 AI가 OLED TV 화면을 통해 대답을 하는 경험을 제공했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美재계, 韓추진 ‘온라인 플랫폼 규제법’에 “심각한 결함” 공개 반대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123291563/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123291563/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T08:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 재계를 대변하는 미국상공회의소(이하 미 상의)는 29일(현지시간) 한국 정부가 추진하고 있는 온라인 플랫폼 독과점 규제에 대해 공개적으로 반대하고 나섰다.   미 상의는 이날 찰스 프리먼 아시아 담당 부회장 명의의 성명을 통해 “미 상의는 한국이 플랫폼 규제법을 통과시키기 위해 서두르고 있는 것에 관해 우려한다”고 밝혔다.   미 상의가 지목한 규제법은 지난해 12월19일 한국 공정거래위원회가 추진하겠다고 발표한 ‘플랫폼 공정경쟁촉진법안(플랫폼법안)’이다.   이 법에는 시장을 좌우하는 소수의 거대 플랫폼 기업을 ‘지배적 사업자’로 사전 지정하는 한편, 끼워팔기·자사우대·최혜대우·멀티호밍 제한 등 4대 금지행위시 제재와 플랫폼 기업에 입증책임 부과 등의 내용이 담길 것으로 알려졌다.   공정위는 내달 중 플랫폼법 정부안을 공개할 것으로 예상되고 있다. 업계에선 미국의 애플·구글·아마존·메타와 한국의 네이버·카카오 등이 규제 대상이 될 것으로 보고 있다.   미 상의는 한국 정부를 향해 “제안된 법안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “게임 소액사기 근절, ‘먹튀 게임’ 철저 대응”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240130/123294023/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240130/123294023/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123293948.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 30일 “게임 관련 소액사기를 근절하고 매출을 일으키고, 서비스를 조기 종료하는 ‘먹튀 게임’에 국가가 철저하게 대응해서 게임 소비자 권익을 보호하겠다”고 밝혔다.  윤 대통령은 이날 오전 경기 성남시 판교 제2테크노벨리에서 ‘상생의 디지털, 국민 권익 보호’를 주제로 한 일곱번째 국민과 함께하는 민생토론회를 개최했다.  윤 대통령은 “게임은 엄청난 산업 성장 동력산업이자 대표적 디지털 융합산업으로, 국가가 이제 집중적으로 육성해야 할 산업이다. 무엇보다 중요한 것은 바로 소비자 보호”라고 강조했다.  이어 “게임 소비자를 제대로 보호하려면 먼저 시장의 불공정을 해소하는 것이 첫째다”라며 “게이머도 디지털 재화인 아이템을 구매하는 소비자로 봐야 하고, 일반 소비자와 마찬가지로 보호해야 한다. 게임 산업의 건전한 성장을 위해 정부 역할을 보다 강화하겠다”고 약속했다.  윤 대통령은 “대표적 불공정 사례라 할 수  있는 확률형 아이템으로 인해 많은 게임 소비자가 피해를 보고 게임에서 멀어져가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤S24 ‘내구성’ 잘 먹히네?…애플 아이폰15도 ‘새 광고’ 견제구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123295182/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123295182/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123301035.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 출시된 지 4개월이 지난 아이폰 15시리즈의 내구성을 광고하기 시작했다. 최근 삼성전자가 발표한 갤럭시 S24 시리즈를 견제한 전략이라는 분석이 나온다.30일 업계에 따르면 애플은 25일 호주를 시작으로 아이폰 15의 내구성을 강조한 광고를 시작했다.해당 광고는 자전거를 탄 사람이 새의 공격을 받다가 넘어져 아이폰 15를 떨어트리지만 멀쩡하다는 내용이다. 영상은 “어떤 스마트폰보다 튼튼한 세라믹 쉴드, 안심하세요. 아이폰입니다”라는 문구로 끝난다.세라믹 쉴드는 미국의 유리 제조사 코닝과 애플이 협업해 개발한 △세라믹글래스 △듀얼이온 교환 공정 △인클로저 디자인 등이 적용된 강화유리다.정보 기술(IT) 전문지 폰 아레나는 “아이폰 15는 출시된 지 4개월이 됐지만 애플의 광고 활동은 언제나처럼 강력하게 진행되고 있다”며 “아마도 최근 발표된 삼성 갤럭시 S24 시리즈가 빛을 잃게 만드는 것이 목표일 것”이라고 분석했다.갤럭시 S24 시리즈에는 코닝의 고릴라 아머 글래스가 들어갔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 게임 등급분류 민간에 완전이양 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123296067/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123296067/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123296026.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;문화체육관광부(문체부)가 공공과 민간에 각각 분리된 게임 등급분류 기능을 단계적으로 민간에 완전 이양하기로 했다. 미국·영국 등과 같이 민간에서 게임물 등급분류를 담당할 수 있도록 완전한 민간 이양을 이루겠다는 구상이다.  윤석열 대통령은 30일 열린 ‘국민과 함께하는 민생 토론회에서 ’게임이용자 권익을 높이는 게임산업 생태계 조성‘ 방안을 발표하면서 이같이 밝혔다.  정부는 미국·일본 등 민간 자율 등급분류체계가 세계적 흐름임에도 불구하고 사행성·선정성 우려로 인해 일부 게임물 등급분류 권한을 공공이 보유하고 있다고 설명했다. 대부분의 게임은 민간도 게임물 등급분류 권한을 보유하고 있지만, 청소년이용불가게임 등 일부 게임물의 경우 여전히 게임물관리위원회가 독점적 등급분류 권한을 갖고 있다.  이를 두고 공공에서 등급심의를 하면서 민간 창작 자율성이 침해된다는 우려와 등급분류 기준·결과에 대한 게임이용자 불만이 존재했다.  이에 정부는 연령 등급 및 게임 종류에 따라 공공과 민간에 각각 분리되어있는 등급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈모인구 1천만 시대…피부과 교수 “40살 넘으면 매일 머리 감지 마시라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123296105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123296105/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123298321.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 국민건강보험공단은 우리나라 탈모 인구가 1000만명에 달하는 것으로 보고 있다. 이에 ‘이 세상의 절반은 탈모인, 나머지 절반은 탈모 예정인’이라는 말까지 나돌고 있다. 이런 가운데 40대 이상일 경우 매일 머리를 감는 것이 오히려 탈모 예방에 좋지 않다는 전문가 조언이 나왔다.권오상 서울대 의대 피부과 교수는 30일 YTN과 인터뷰에서 많은 사람들이 헷갈리는 머리 감는 횟수에 대해 우선 “개인 차가 좀 있다”고 했다.즉 “피지 분비가 많은 사람들은 하루 2번, 특히 (피지 분비가 왕성한) 사춘기 때는 많이 감게 된다”라는 것.이어 권 교수는 “생활 습관이라든지 두피의 피지 정도에 따라 관계가 있지만 나이가 들수록, 40대 이상에서는 두피가 상당히 건조하기에 일주일에 3~4번 정도 머리를 감으면 충분하다”고 말했다. 특히 “너무 건조한 건 두피에 좋지 않기 때문에 나이 드신 분들은 일주일에 3~4회 정도 머리 감는 것만으로 충분하다”며 너무 잦은 머리 감기는 두피 건강을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “인간 뇌에 첫 칩 이식, 생각만으로 컴퓨터 제어…환자 잘 회복 중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123296231/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123296231/2</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123296185.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일론 머스크 테슬라·스페이스엑스 최고경영자(CEO)가 소유한 뇌신경과학 스타트업 ‘뉴럴링크’가 세계 최초로 인간의 뇌에 칩을 이식한 것으로 전해졌다.  머스크는 29일(현지시간) 자신의 소셜미디어(SNS)인 X(트위터)에 “어제(28일) 첫 환자가 뉴럴링크로부터 이식(implant)받았다”며 “환자는 잘 회복하고 있다”고 전했다.  이어 “뉴럴링크의 첫 제품은 텔레파시(Telepathy)”라며 “생각만으로 휴대전화나 컴퓨터는 물론 거의 모든 기기를 제어할 수 있다”고 말했다.  머스크는 “초기 사용자는 팔다리를 쓰지 못하는 사람들이 될 것”이라며 “스티븐 호킹이 타자를 빨리 치는 타이피스트(typist)나 경매인(auctioneer)보다 더 빠르게 의사소통할 수 있다고 상상해 보라. 그것이 목표”라고 했다.  머스크가 언급한 스티븐 호킹은 세계적인 물리학자로 21살 때부터 근육이 위축되는 루게릭병을 앓아와 평생 휠체어를 벗어나지 못했다.  이번 뉴럴링크 이식은 지난해 5월 미국 식품의약국(FDA)으로부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국, OECD 디지털정부 평가서 2회 연속 ‘종합 1위’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240130/123296129/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240130/123296129/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123294065.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라가 경제협력개발기구(OECD)에서 실시하는 2023년 디지털정부 평가에서 2회 연속 종합 1위를 차지했다.  30일 행정안전부에 따르면 OECD는 2019년 처음으로 회원국들의 정부·공공부문 디지털전환 수준을 측정하기 위해 디지털정부 평가를 실시했고, 4년 만에 이번 평가 결과를 발표했다.   한국은 2019년 디지털정부 평가 1위에 이어, 올해 발표된 제2회 평가에서도 2회 연속 종합 1위를 달성했다.  이번 디지털정부 평가 종합평가지수의 경우 한국은 1점 만점에 0.935점을 받았다. 한국에 이어 덴마크, 영국, 노르웨이, 호주, 에스토니아, 콜롬비아, 아일랜드, 프랑스, 캐나다 순으로 나타났다.  2019년 상위 10위를 차지한 나라 중 2023년에도 상위 10위안에 포함된 국가는 총 6개 국가로 40%가 바뀌는 등 큰 변화가 있었지만, 한국은 2회 연속 1위를 차지한 것이다.   또 상위 10개국 중 아시아 국가는 2019년에는 한국과 일본(5위) 2개 국가였으나, 2023년에는 한국이 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 플랫폼법 美 상의 우려에 “이해관계자 의견 충분히 청취해 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123296418/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123296418/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123296362.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공정거래위원회는 최근 추진하는 ‘플랫폼 공정경쟁 촉진법(플랫폼법)’과 관련해 이해관계자들의 의견을 충분히 청취하겠다는 입장을 냈다.  공정위는 30일 “법안의 구체적인 내용이 확정되면 공정하고 투명하게, 국내는 물론 미국 등 외국 이해관계자들의 의견을 충분히 청취하며 법 제정을 추진할 계획임을 알려드린다”고 밝혔다.  앞서 앞서 29일(현지시간) 미국 상공회의소는 찰스 프리먼 아시아 담당 수석부회장 명의의 성명을 내 “한국이 플랫폼법 통과를 서두르는 것에 대해 우려하고 있다”고 밝힌 바 있다.  이어 “(한국 정부는) 제안된 법안의 전문을 공개하고 미국 재계 및 정부를 포함한 다양한 이해관계자들이 참여할 수 있는 충분한 기회를 제공하는 게 매우 중요하다”며 “미국에서 플랫폼 규제법을 통과시키려는 시도가 실패한 것을 포함해 여러 국가의 입법 논의를 면밀히 모니터링한 결과, 미 상의는 이 같은 플랫폼 (규제) 제안에 심각한 결함이 있음을 증명할 수 있다”고 강조했다.  이에 공정위 측은 “제정을 추진하는 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혁신스타트업 in 홍릉] 픽셀로 “눈 건강 관리, 안구 질환 예방하는 아이케어 솔루션”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123297438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123297438/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T12:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123297416.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고화질 콘텐츠와 모바일 기기의 대중화로 디스플레이를 보는 시간이 늘면서 눈 건강에 적신호가 켜졌다. 어린 나이부터 안경을 착용하는 경우가 많아졌고, 노안이나 퇴행성 안구 질환 발병 시기도 빨라지고 있다. 고혈압, 당뇨 등 만성질환과 고령화도 눈 건강에 영향을 미친다.   하지만 증상이 나타나도 쉽게 지나치는 경우가 허다하다. 병원에 가야 하는지 알 수 없기 때문에 대수롭지 않게 여기다가 중증도가 심해져야 병원을 찾는다. 눈 건강의 중요성을 알면서도 현재 상태를 제대로 알지 못해 제때 대응하지 못하는 것이다.   디지털 헬스케어 스타트업 픽셀로는 병원을 방문하기 전 스스로 눈 건강을 체크하고 보호할 수 있는 디지털 아이케어 솔루션을 개발하고 있다. 노안이나 안구 질환을 조기에 발견하고 관리하도록 돕는 솔루션이다. 픽셀로는 자사 솔루션을 통해 우리나라뿐 아니라 전 세계인이 눈 건강을 관리하는데 기여하고자 한다.   픽셀로를 이끌고 있는 강석명 대표를 만나 디지털 아이케어 솔루션에 대한 이야기를 나눴다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KTVF] 칼렛바이오 “글로벌 포장 산업의 표준이 되겠습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123298086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123298086/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T13:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123298015.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 x 한국기술벤처재단] 도약을 꿈꾸는 스타트업들의 이야기를 전합니다. 한국기술벤처재단은 인큐베이팅, 엑셀러레이팅, 기술 마케팅, 글로벌 네트워킹 등을 지원하며, 기업의 가치와 미래를 창조하는 글로벌 기술사업화 전문기관입니다.  온라인을 통한 전자상거래가 증가하면서 포장재의 수요도 증가하고 있다. 포장재는 내부의 상품을 외부 충격으로부터 보호하는 것이 기본 기능이다. 이를 통해 배송 과정에서 상품이 파손되지 않고 온전한 모습으로 고객에게 전달되도록 한다.   포장재는 상품이나 기업의 이미지에도 영향을 미친다. 고객과의 첫인상을 결정짓는 요소이기 때문이다. 이에 기업은 고객의 미적인 만족도, 기업 이미지를 위해 포장재 선택에 신중을 기한다. 게다가 최근에는 친환경, 지속 가능성 등의 가치가 중요해지면서 포장재 산업도 변하고 있다.   칼렛바이오(Caretbio)는 스마트 패키징 솔루션을 공급하는 스타트업이다. 친환경 및 지속 가능한 포장재 제작을 시작으로 기업이 친환경 포장재를 보다 쉽게 제작할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 오픈 이노베이션 프로그램 시작… ‘바이오 스타트업’ 지원나섰다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123299010/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123299010/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123298981.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 30일 인천 송도 본사에서 ‘서울바이오허브-셀트리온 오픈 이노베이션 프로그램’을 통해 선발된 바이오 스타트업 기업 대상 오리엔테이션(OT)을 진행했다고 밝혔다.  해당 프로그램은 셀트리온 신규 사업 및 연구 기술 수요와 관련된 혁신 기술을 보유한 바이오‧의료 스타트업을 대상으로 육성·지원하는 사업이라고 한다. 셀트리온은 지난해 10월 오픈 이노베이션 전략으로 서울바이오허브와 유망 바이오 스타트업을 육성하기 위해 업무협약(MOU)을 체결하기도 했다.  심사단의 평가를 거쳐 선발된 바이오 스타트업은 메디맵바이오, 아테온바이오, 엔테로바이옴, 에스앤케이테라퓨틱스 총 4곳이다. 기업들은 셀트리온의 연구 영역 중 일부인 항체 기반 면역항암제, 마이크로바이옴, 저분자화합물 등의 사업을 하고 있다. 이날 행사에서는 셀트리온-서울바이오허브-스타트업 3자 협약을 맺고 비밀유지계약(NDA)을 체결했다고 한다.  셀트리온은 선발 기업에 서울바이오허브 입주권 및 임대료를 지원해 초기 정착을 돕는다. 이후 그간 쌓아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아파트 청약이었으면 난리”…대통령 앞에서 ‘확률형 아이템’ 성토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240130/123299152/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240130/123299152/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T14:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123299132.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 30일 주재한 민생토론회에서는 게임업계 고질적 문제인 확률형 아이템과 게임사 ‘먹튀’(먹고 튀기)를 지적하는 목소리가 이어졌다.  윤 대통령은 이날 오전 경기 판교 제2테크노밸리 기업지원허브 창업존에서 ‘상생의 디지털, 국민권익 보호’를 주제로 7번째 민생토론회를 개최했다.  윤 대통령은 모두발언을 통해 게임 산업 육성 필요성을 강조하면서도 게임 소비자를 제대로 보호해 불공정한 시장 환경을 해소하는 것이 중요하다고 했다.  이어진 토론 시간에는 게임 이용자들이 나섰다.  유튜브 구독자 84만명을 보유한 게임정보 채널 운영자 김성회씨는 게임업계에서 발생한 아이템 당첨 확률 조작 사태를 강하게 비판했다.  김씨는 아이템 확률 조작으로 전자상거래법상 역대 최대 과징금을 받은 넥슨코리아 사태를 언급하며 “비유하자면 1만원짜리 중국산 김치가 1만8000원짜리 국산 김치로 둔갑해 팔리고 있었던 거랑 비슷하다”고 꼬집었다.  그러면서 “어떤 아이템은 다섯 번까지는 아예 당첨되지 않았도록 0%로 확률이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 덴버동물원 인식표 단 ‘대머리수리’가 광양서 발견…왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123299819/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123299819/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123299730.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 동물원 인식표가 부착된 천연기념물 대머리수리가 전남 광양에서 다친 채 발견돼 동물센터에 의해 구조됐다.  30일 전남야생동물구조관리센터에 따르면 전날 오후 12시17분쯤 광양시 광양읍 한 밭에서 ‘독수리가 날지 못하고 있다’는 신고가 119에 접수됐다.  소방당국은 현장에서 대머리수리를 구조하고 야생동물구조관리센터로 인계 조치했다.  센터 수의사는 대머리수리의 오른쪽 날개(팔꿈치)가 탈구된 것을 확인하고 응급조치했다.  대머리수리의 오른쪽 날개와 발목에는 미국 덴버동물원 표식이 새겨진 인식표가 부착돼 있었다. 인식표에는 “발견 시 연락해달라”는 내용의 문구가 영어로 적혀 있었다.  대머리수리는 몸무게 6.4㎏, 길이 2m 이상이며 태어난 지 3년 이내의 어린 개체로 추정됐다.  센터 측은 대머리수리가 이동중 전신주에 날개가 걸려 다친 것으로 파악하고 있다.  멸종위기종 2급인 대머리수리의 서식지는 몽골이며, 겨울철(11~3월) 먹이사냥을 위해 중국을 거쳐 우리나라 남쪽으로 월동하는 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마음의 병’ 1020 급증…정신보건과 운영 지자체 2곳뿐</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123300333/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123300333/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123301381.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘마음의 병’으로 시름하는 1020 세대가 빠르게 늘고 있다. 마음의 병은 사회구조적·개인적 요인이 복합적으로 작용, 발생한다는 점에서 정부·지자체, 민간의 협력이 중요하다. 하지만 전국 16개 시도 중 정신건강을 담당하는 정신보건과를 두고 있는 곳은 서울과 경기 2곳에 불과해 개선이 시급한 상황이다. 30일 국민건강보험공단·국립중앙의료원 등에 따르면 정신병원에 입원한 10~20대는 2022년 기준 전체 입원 환자의 약 22%인 1만6819명이었다. 입원 환자 5명 중 1명꼴은 1020세대였던 셈이다. 마음이 아픈 1020세대 증가세는 더욱 빨라지고 있다. 지난해 상반기에만 전년도 10~20대 입원 환자의 65%(1만1016명)가 정신병원에 입원했다. 2022년 자해·자살로 응급실에 간 환자 4만3268명 중 약 46%(1만9972명)는 1020세대였다. 최근 배현진 국민의힘 의원을 공격한 중학생 A군도 우울증이 심해져 폐쇄병동 입원을 대기하고 있었다고 주장했다. 경찰 조사 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심각해지는 2040 디지털 치매… 생활습관 개선하고 약제 도움받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123300657/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123300657/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123300633.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소 자주 쓰는 단어가 떠오르지 않거나 몇 분 전에 생각한 내용을 깜빡하는 등의 건망증 증세를 호소하는 2040 젊은 세대가 늘어나고 있다. 해당 증상은 디지털 건망증 또는 디지털 치매라 불린다. 디지털 기기에 지나치게 의존하면서 기억력이나 계산 능력 등이 저하돼 발생한다고 한다.  정보가 뇌에 들어오면 초기에는 해마가 단기간 저장하고 이를 대뇌 피질로 보내 장기 기억으로 저장하거나 삭제한다. 새로운 정보가 짧은 시간 간격으로 끊임없이 뇌에 들어올 경우 이전에 들어왔던 정보들이 대뇌 피질에 제대로 자리 잡지 못해 디지털 건망증 증세가 나타난다. 증상이 오래되면 기억을 저장하는 해마 기능에 과부하가 걸려 단기 기억을 장기 기억으로 변환하는데 어려움이 생기고, 전체적인 기억력에도 문제가 생길 수 있다.  디지털 건망증을 개선하기 위해서는 스마트폰 사용 시간을 줄이고 전자기기 없이 휴식을 취하는 등 생활 습관을 바꾸는 것이 중요하며, 인지기능 개선 효과가 있는 약제를 복용하는 것이 도움이 될 수 있다. 인지기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작동 멈췄던 日 달 착륙선 ‘SLIM’ 임무 재개…착륙 지점 암석 조사중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123301476/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123301476/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123301475.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본의 달 착륙선 ‘슬림(SLIM)’이 다시 임무를 시작했다. 일본 우주항공연구개발기구(JAXA)는 29일 공식 소셜미디어 X(옛 트위터)를 통해 “어젯밤(28일) 슬림과의 통신이 성공적으로 이뤄졌고, 임무를 재개했다”고 밝혔다. 슬림은 20일 달 표면에 착륙했지만 착륙선의 동력을 담당하는 태양전지판이 그늘에 가려지면서 착륙 후 2시간 30여 분 만에 작동을 멈췄다. 이후 태양 방향이 바뀌면서 태양전지판 발전이 가능하게 됐고, 29일 다시 임무를 시작했다. 현재 슬림은 착륙 지점인 ‘시오리 분화구’ 근처의 암석을 조사하고 있다. 시오리 분화구는 달 남극 근처에 있는 분화구다.  상대적으로 지각의 두께가 얇기 때문에 학계에서는 이 근방의 암석을 조사하면 달의 기원에 대한 단서를 찾을 수 있을 것이라고 기대하고 있다. 슬림은 달의 ‘밤’이 찾아오는 내달 1일까지 임무를 수행한다. 달은 낮과 밤이 14일을 주기로 번갈아 찾아온다. 해가 들지 않는 밤에는 달 표면 온도가 영하 130도까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행 중 비상구 문 뜯겨나간 보잉737 여객기, ‘이것’ 누락 가능성↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123302080/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123302080/2</guid>
      <pubDate>2024-01-30T16:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123301950.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비행 도중 비상구가 뜯겨나간 보잉 737 맥스9 여객기의 결함 원인이 볼트 누락이라는 지적이 나왔다.  29일(현지시간) 미국이 월스트리트저널(WSJ)은 내부 소식통을 인용해 보잉 737 맥스9 사고 원인이 볼트 누락일 가능성이 크다고 보도했다.  매체에 따르면 보잉을 비롯한 항공업계 관계자들은 문제가 된 보잉 737 맥스9 항공기의 최종 조립 과정에서 모듈식 부품인 ‘도어 플러그’에 동체와 결합하는 볼트가 누락됐을 가능성에 무게를 두는 것으로 전해졌다.  지난 5일 177명을 태우고 오리건주 포틀랜드에서 이륙한 알래스카 항공 소속 보잉 737 맥스9 여객기는 비행 중 동체에 구멍이 나는 사고를 겪으면서 운항이 전면 금지된 바 있다.  전문가들은 동체에서 뜯겨 나간 도어 플러그에 볼트가 연결됐던 흔적이 없는 점을 근거로 내세웠다. 도어 플러그는 창문과 벽체로 이뤄진 일종의 덮개다. 항공기 제작 규정상 추가 비상구를 설치할 필요가 없는 경우 출입문 대신 도어 플러그를 설치한다.  전문가들이 이같은 움직임을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘작은 어피치 굿바이’…카카오톡, 유행 지난 이모지 정리한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123301906/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123301906/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T16:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123301529.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오(035720)가 카카오톡에서 무료로 제공하던 이모지(emoji)을 정리한다.  카카오톡 론칭 초기 카카오프렌즈 캐릭터를 활용해 무료 기본 이모지을 제공했는데, 이용자들의 활용도가 줄어들고 있어서다. 카카오는 카카오톡 이용 경험 향상을 위해 이용률이 떨어지는 기본 이모지 제공을 종료한다는 입장이다.  30일 업계에 따르면 카카오는 최근 카카오톡 내 무료 이모지 서비스를 종료하기로 결정했다. 카카오톡은 앞서 10.5.0 버전 업데이트에서 기본 이모지를 116개로 34개로 줄였다. 남은 34개의 이모지 역시 순차 서비스 종료할 예정이다.  카카오톡에서 제공하는 이모지와 ‘이모티콘’은 다른 개념이다. 이모티콘은 통상 이용자들이 카카오톡 이모티콘 플러스 구독이나, 개별 이모티콘 구매를 통해 채팅창에서 사용하는 상품이다. 이번 서비스 종료 대상은 이모티콘이 아닌 ‘이모지’다.  이모지는 카카오톡 론칭 초기 무료로 제공하던 일종의 동그란 그래픽 아이콘이다. 카카오 대표 캐릭터인 카카오프렌즈의 프로도·어피치·무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT하는법] 외부 앱 설치 차단으로 스마트폰 피싱 막는 법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123302350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123302350/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123302328.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;금융감독원이 지난해 발표한 2022년 보이스피싱 피해현황을 살펴보면, 코로나 19 이후 피해 금액과 피해자 수는 감소했지만, 메신저, SNS 등 비대면 채널을 활용한 사칭 메신저 피싱은 크게 증가하는 추세로 나타났다. 특히 30대에서 50대의 보이스피싱 피해 금액은 감소 추세인 반면, 사회경험이 부족한 20대 청년층과 금융사기 예방이 어려운 60대 이상 고령층에서 피해 금액 비중이 증가하는 추세다.   작년 연말부터는 더욱 고도화된 방법들이 등장하고 있다. 예를 들어 카드 해외 부정 사용이나 연말 정산, 합격 문자, 장례식, 청첩장, 택배 등을 빙자한 스미싱 문자를 발송하고, 무심코 링크를 누르면 악성앱 설치를 유도해 계좌에서 돈을 이체하는 방식이 대표적이다. 본인이 평소에 보이스피싱에 대해 잘 알고 있어도 은연중에 걸릴 수 있는 방식이다.  특히 외부앱 설치를 허용하지 않는 애플 아이폰과 달리, 안드로이드 스마트폰은 깜빡하고 외부앱 설치를 허용해 사기에 휘말릴 수 있다. IT하는법을 통해 스미싱 피해를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독도는 누구땅”에…챗GPT “국제적인 분쟁지역” 답변 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123302500/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123302500/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T16:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123302499.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“독도는 일본이 현재 통제하고 있는 섬으로 알려져 있다.”최근 주목받는 생성형 인공지능(AI) 챗GPT가 독도가 일본 영토라는 뉘앙스로 대답해 논란이 되고 있다.서경덕 성신여대 창의융합학부 교수는 30일 자신의 소셜미디어를 통해 “챗GPT에 ‘독도는 어느 나라 땅이냐’고 질문하자 이런 식으로 답했다”는 내용의 글을 올렸다. 챗GPT는 “한국도 독도를 자신의 영토로 주장하고 있으며 두 국 간에 영토 분쟁이 있다”고도 덧붙였다고 한다.다만 한국어로 했을 때와 달리 영어로 같은 질문을 하자 다른 답이 나왔다. 챗GPT는 “독도에 대한 영유권은 한국과 일본 사이에 분쟁이 되고 있다”며 “한국은 현재 독도를 경상북도 울릉군의 일부로 간주하여 관리하고 있다”고 답했다. 일본어 질문에도 이처럼 답한 것으로 전해졌다. 세 질문에 모두 독도가 영유권 분쟁 지역이란 답변은 공통적으로 나왔다.챗GPT 답변이 언어에 따라 다른 이유는 각 언어권 사용자들이 생성한 데이터를 학습하기 때문이다. 하지만 왜 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤S24, 전작보다 배터리 수명 30분 개선…영상 재생은 4시간 우위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123302675/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123302675/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T17:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123302646.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자의 첫 AI(인공지능) 스마트폰 ‘갤럭시 S24’가 전작보다 배터리 성능도 더 뛰어난 것으로 나타났다. 갤럭시 S23보다 배터리 수명이 약 30분 가량 개선됐다.  30일 IT 매체 GSM아레나에 따르면 갤럭시 S24는 배터리 활성 사용시간 점수에서 12시간6분을 책정받았다. 전작인 갤럭시 S23이 11시간27분였다는 점을 고려하면 약 39분 수명이 길어진 셈이다.  12시간6분의 배터리 활성 사용 시간 점수는 전화, 인터넷, 동영상, 게임 등 스마트폰 사용 카테고리 전반을 종합해서 산출한 결과다.  카테고리별로 보면 갤럭시 S24는 전화 23시간26분, 인터넷 9시간46분, 동영상 17시간40분, 게임 7시간34분이다. 갤럭시 S23의 경우 전화 30시간52분, 인터넷 9시간22분, 동영상 13시간53분, 게임 7시간21분이다.  전화의 경우 특이하게 갤럭시 S23이 7시간30분 가량 길었고, 나머지는 모두 갤럭시 S24가 우위에 있었다. 특히 배터리 소모에 많은 영향을 미치는 동영상의 경우 갤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오톡 ‘무료 이모지’ 사라진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123304201/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123304201/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123304166.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오톡에서 무료로 제공되던 기본 ‘이모지(그림 아이콘)’ 지원이 종료된다.  30일 카카오에 따르면 최근 카카오톡 내 무료 이모지 지원을 완전히 종료하기로 했다. 해당 이모지는 카카오톡 서비스 초기 시절인 2011년부터 제공돼 왔다. 이모지는 얼굴 표정, 손 등으로 감정을 나타내는 아이콘을 의미하는 것으로, 카카오톡이 판매하고 있는 이모티콘과 다른 형태다. 무료 이모티콘의 경우 서비스를 유지할 예정이다.   이에 따라 이달 실시한 10.5.0 버전 업데이트에서 기본 이모지가 기존 116개에서 34개까지 줄었다. 나머지 카카오프렌즈 캐릭터를 활용한 이모지 역시 순차 종료할 예정이다.  카카오 관계자는 “장기적으로 보다 좋은 사용 경험과 기능을 제공하기 위해 기능 개편을 진행했고, 기본 이모지 제공이 순차적으로 종료될 예정”이라고 밝혔다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 보툴리눔 톡신 ‘미국 치료적응증’ 진입 잰걸음… 임상 2상서 안전성·효과 확인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306206/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123306195.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 보툴리눔 톡신의 미국 치료 적응증 확보에 주력한다.  대웅제약은 30일 파트너사 이온바이오파마(AEON Biopharma, Inc)가 글로벌 학회 ‘톡신스 2024(TOXINS 2024)’에서 대웅제약 보툴리눔 톡신 ABP-450의 경부근긴장이상 공개연장연구 임상 2상과 PTSD 전임상 데이터를 공개했다고 밝혔다.  TOXINS 2024는 신경독소 주요 학회 중 하나로 지난 17~20일까지 독일 베를린에서 열렸다. 이온바이오파마는 대웅제약이 보툴리눔톡신 제제의 글로벌 치료 사업을 위해 2019년 계약을 체결한 파트너사로 현재 미국에서 ABP-450의 치료 적응증 임상을 진행 중이다.  이온바이오파마는 경부근긴장이상 환자를 대상으로 ABP-450 효능 및 안전성 임상 2상시험의 공개연장연구(Open Label Extension study)결과를 발표했다. 기존 위약 대조군, 이중눈가림 임상2상에서 ABP-450은 20주의 경부근긴장이상증 치료 기간 안전성과 통증 개선 효과가 확인됐다고 한다. 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플의 생태계 개방 조치, 사실은 DMA 무력화 꼼수?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306290/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123306279.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 유럽연합(EU) 디지털 시장법(DMA) 규제에 맞춰 대대적인 생태계 개방 조치를 발표했지만 ‘눈 가리고 아웅’에 지나지 않는다는 지적이 쏟아지고 있다.  애플은 앞서 지난 25일(현지시각) EU에서 아이폰에 제3자 앱스토어, 제3자 결제 등을 허용하는 내용을 담은 정책을 발표했다. 매출의 최대 20%까지 과징금을 부과하는 DMA 제재를 피하기 위해 폐쇄성으로 악명 높았던 애플의 생태계를 전례가 없는 수준으로 개방한 것이다.   하지만 업계에서는 새 정책 곳곳에 독소 조항이 숨어있어 앱 개발자들 선택권을 여전히 제한한다는 평가가 나온다.  가장 논란이 되는 건 애플이 새롭게 도입한 핵심 기술 수수료(Core Technology Fee)다. 핵심 기술 수수료는 연간 100만 다운로드가 넘는 앱에 100만 건을 초과하는 건부터 건당 0.5유로(약 720원)씩 부과된다. 애플 앱스토어를 통해 배포되는 앱뿐만 아니라 제3자 앱스토어로 배포되는 앱에도 부과되는 수수료다. 애플은 핵심 기술 수수료가 개발자 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] ‘영국 EV 인프라’ 살펴보니...가로등에도 충전시설 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306349/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306349/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123306336.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 동력을 보충하는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 격주로 연재합니다.  수년 전만 해도 생소했던 전기자동차가 이제는 흔하게 마주할 수 있는 이동 수단으로 자리한 요즘입니다. 자동차의 대중화를 이룬 지 백여 년이 지난 현시점에서 이동 수단의 주된 동력원이 휘발유, 디젤 등 내연기관에서 아직 초기 단계이지만 전기자동차로 서서히 이동하고 있습니다.  전기자동차는 상대적으로 저렴한 에너지 비용과 친환경성을 갖춘 장점이 있습니다. 혹한과 혹서기 등 다양한 외부 환경으로 인해 주행거리가 영향받거나, 화재 위험성 등 운용 및 관리에 있어서 아직 미흡한 점도 존재합니다. 하지만 중장기적 관점에서, 미래 모빌리티 생태계의 핵심 요소로 전기자동차가 자리할 것이 확실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임이용자 기만 논란 ‘확률형 아이템’… 3월부터 홈피-광고에 정보표시 의무화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240130/123307759/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240130/123307759/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123294694.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3월 22일부터 게임 속 확률형 아이템 정보 표시가 의무화된다. 게임 화면뿐만 아니라 홈페이지와 광고물에도 확률형 아이템이 포함돼 있다는 점과 해당 아이템의 획득 확률 등을 반드시 알려야 한다. 정부는 또 게임사가 게임 서비스를 일방적으로 조기 종료하는 이른바 ‘먹튀 게임’으로부터 이용자를 보호하기 위해 온라인게임·모바일게임 표준약관 개정을 추진한다.  문화체육관광부는 30일 ‘국민과 함께하는 민생토론회’에서 이 같은 내용을 담은 게임산업 정책을 공개했다. 정부는 게임산업 진흥에 관한 법률(게임산업법) 시행령 개정을 통해 3월 22일부터 확률형 아이템 유형을 △캡슐형 △강화형 △합성형으로 나누고, 게임 이용자가 알기 쉽도록 게임 화면 및 홈페이지 등에 아이템 획득 확률(%)을 의무적으로 표시해야 한다. 현재 확률형 아이템은 구입 후 열어보기 전까지 내용물을 알 수 없다. 이 때문에 원하는 게임 아이템이 나올 때까지 구매하기 쉬워 사행성을 조장한다는 지적이 나왔다. 정부는 특히 사행성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“푸바오 中 가기전에 보자” 에버랜드 ‘바오 하우스’ 북적</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307596/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307596/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123303416.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에버랜드 인기 스타인 판다 ‘푸바오(福寶·사진)’가 4월 중국으로 돌아간다는 소식이 알려지면서 에버랜드에 새로 문을 연 판다 갤러리 ‘바오 하우스(BAO HAUS)’가 연일 매진 행렬을 이어가고 있다. 에버랜드를 운영하는 삼성물산 리조트부문은 판다 가족 테마 체험 갤러리 ‘바오 하우스’가 오픈 열흘 만에 관람객 1만 명을 돌파했다고 30일 밝혔다. 바오 하우스는 한 번에 최대 40명씩 입장해 약 15분간 이용할 수 있고 하루 1000명까지만 관람객을 받는다.  20일 문을 연 바오 하우스는 판다 가족 팬들을 위해 새롭게 마련한 테마 전시 공간이다. 에버랜드 글로벌페어 지역 실내시설에 약 430㎡ 규모로 조성되었으며 푸바오를 비롯해 판다 가족과 사육사들의 다양한 이야기를 체험할 수 있다. 푸바오를 한국에서 직접 볼 수 있는 시간이 두 달도 채 남지 않게 되면서 관람객이 몰린 것으로 보인다. 푸바오는 4월 초 중국으로 반환될 예정인데, 한 달가량 사전 격리 기간을 가져야 한다. 에버랜드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갤럭시 S24’ 120여개국에 오늘부터 순차 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307590/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307590/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자는 첫 자체 온디바이스 인공지능(AI) 탑재 스마트폰 ‘갤럭시S24 시리즈’를 전 세계 주요 국가에서 31일부터 출시한다고 밝혔다.  ‘갤럭시S24 울트라’, ‘갤럭시 S24+’, ‘갤럭시 S24’를 포함한 신제품 시리즈는 한국과 미국, 영국, 프랑스, 독일, 인도, 싱가포르 등을 시작으로 120여 개국에 순차 출시된다. 노태문 삼성전자 모바일경험(MX)사업부장(사장)은 “갤럭시S24 시리즈의 출시는 스마트폰을 넘어 새로운 AI폰의 시대를 여는 삼성전자의 첫걸음”이라고 말했다. 삼성전자는 이달 18일 언팩 행사 직후 전 세계 사전 판매를 시작했으며 전작 대비 두 자릿수 성장률을 기록했다고 밝혔다. 갤럭시S24 울트라가 전체 판매의 65% 이상을 차지했다. 가격은 울트라·플러스·일반 모델 기준 각각 169만8400원, 135만3000원, 115만5000원부터 시작한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운전자 건강까지 챙기는 ‘스마트 조명’… 심박수 뛰자 깜박깜박</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307577/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307577/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123303423.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;29일 오전 경기 용인시 현대모비스 마북연구소. 기자가 연구소에 마련된 차량에 탑승해 직장 상사에게 전화를 걸었다. 착용 중인 스마트워치를 보니 분당 70대로 안정적이던 심박수가 갑자기 90을 넘어섰다. 빨라진 심박수와 가팔라진 호흡에 맞춰 차량 실내 조명들이 깜박이기 시작했다. 자동차가 친한 친구처럼 기자의 속마음을 알아주는 것만 같았다. 운전자의 심박수에 따라 조명이 천천히 깜박이고 편안한 색상으로 조절해 스트레스를 낮추는 현대모비스 ‘스마트 조명’ 기술 중 하나다. 심박수나 뇌파 등을 활용해 사용자의 건강을 관리하는 신기술이 자동차 안으로 들어오고 있다. 카메라와 스티어링휠(핸들), 스마트워치, 조명 등이 서로 연동돼 운전자의 생체 신호를 인식하고 사고 위험성을 낮추고 운전자의 기분까지 맞춰주는 기술이다. 소프트웨어 중심 차량(SDV), 목적기반차량(PBV) 등이 자동차업계 화두로 떠오르며 운전자에 알맞은 고객 경험 중요성은 더욱 커지고 있다. 현대모비스 스마트 조명에는 32가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 반도체 스타트업 리벨리온… KT 330억 등 1650억 투자유치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307517/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307517/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 팹리스(반도체 설계) 스타트업 리벨리온이 1650억 원 규모의 시리즈B(제품·사업 확장 단계) 투자 유치에 성공했다고 30일 밝혔다. 창업 3년 반 만에 2800억 원에 달하는 자금을 유치하며, 국내 반도체 스타트업 중 최대 규모의 누적 투자금을 달성했다.  리벨리온의 주요 파트너인 KT그룹은 이번에 총 330억 원의 추가 투자를 단행했다. KT가 200억 원, KT클라우드가 100억 원, KT인베스트먼트가 30억 원을 각각 내놨다. KT그룹의 리벨리온 투자는 2022년 335억 원에 이어 두 번째다. 리벨리온은 이번 투자를 바탕으로 삼성전자와 공동 개발 중인 차세대 AI 반도체 ‘리벨(REBEL)’ 개발에 박차를 가할 예정이다. 또 올해 양산이 시작되는 데이터센터향 AI 반도체 ‘아톰(ATOM)’의 국내외 고객 확보에도 본격적으로 나설 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FDA 승인 연세사랑병원 ‘PNK 인공관절’, 수출길 활짝![건강 기상청 : 첨단의학의 현장]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123292771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123292771/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123292764.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연세사랑병원(병원장 고용곤)이 개발한 ‘PNK (Preservation of Normal knee Kinematics) 인공관절’이 2023년 11월 미국 식품의약국(FDA) 승인을 통과했다. 연세사랑병원은 보건복지부 지정 관절 분야 전문병원 중 한 곳으로, 2015년부터 의료 벤처기업 스카이브와 함께 ‘한국형 인공관절’인 PNK 인공관절 개발에 8년간 매진해왔다. PNK 인공관절은 2022년 4월 식품의약품안전처 허가를 받아 국내 상급종합병원에서 사용된 데 이어 FDA 승인을 통과하며 해외 진출 가능성도 확보했다.한국인 맞춤 인공관절의 탄생퇴행성관절염은 관절을 보호하는 연골이 마모돼 통증이 발생하는 질환이다. 특히 허벅지와 종아리를 연결하는 무릎 연골은 다리의 원활한 움직임과 하중 부담, 충격 흡수 등 중요한 역할을 담당한다. 무릎 연골이 마모되면 보행 시 어려움을 느낄 뿐만 아니라 퇴행 과정에서 떨어진 연골 조각이 염증과 부기, 심할 경우 다리 변형까지 일으킬 수 있다.문제는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“40살 이상은 ‘이것’ 하지 마세요”…탈모 예방법 화제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240131/123311656/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240131/123311656/2</guid>
      <pubDate>2024-01-31T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/31/123311282.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈모 예방법에 관심이 높아지는 가운데 40대 이상일 경우 매일 머리를 감으면 탈모 예방에 좋지 않다는 전문가 조언이 나왔다.  권오상 서울대 의대 피부과 교수는 지난 30일 YTN 뉴스라이더 인터뷰에서 탈모와 머리감기 횟수에 관한 질문에 “개인 차이가 있다”고 전제하면서 이같이 밝혔다.   권 교수는 “피지 분비가 많은 사람들은 하루 2번, 특히 (피지 분비가 왕성한) 사춘기 때는 많이 감게 된다”며 “본인의 생활 습관이라든지 두피의 피지 등에 따라 다르지만, 40대 이상에서는 두피가 상당히 건조해진다”고 말했다.   그러면서 “너무 건조한 것은 (탈모에) 좋지 않기 때문에 일주일에 3~4회 정도 머리를 감으면 충분하다”고 설명했다.  머리 감을 때 물 온도에 대해선 “찬물로 감게 되면 모낭을 자극하는 효과는 확실히 있지만 피지, 기름기를 제거하는 데는 조금 떨어진다”며 “따라서 미지근한 물을 사용하는 것이 좋다”고 말했다.   권 교수는 한 모낭에서 평생 나올 수 있는 머리카락 개수가 정해져 있기 때문</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>