<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-09-13T00:10:16.895Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>히터 없이 달 남극에 잠든 인도 탐사선…영하 254도 견뎌낼까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121126181/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121126181/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121126149.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인류 최초로 달의 남극에 착륙해 약 2주간의 탐사 임무를 마친 인도의 탐사선이 달의 추운 밤을 버텨낼 지 관심이 모아지고 있다.10일(현지시간) 미국 스페이스닷컴은 달 남극에서 탐사 임무를 수행한 뒤 현재 수면 모드에 들어가 있는 인도 찬드라얀 3호의 착륙선 비크람과 탐사선 프라그얀이 약 14일간의 밤이 끝난 뒤 다시 재가동할 수 있을 지 여부는 운에 달려있다고 보도했다.프라그얀은 지난 3일, 비크람은 그 이튿날 전원 스위치를 내렸다. 14일 주기로 바뀌는 달 남극의 밤이 시작됐기 때문이다. 태양이 비치지 않는 밤 동안은 태양열로 배터리를 충전할 수 없어 작동을 멈춘 것이다.달 남극의 기온은 영하 254도까지 내려간다. 하지만 착륙선 비크람과 탐사선 프라그얀에는 달 탐사에 흔히 사용되는 히터가 장착되어 있지 않다.‘방사성 동위원소 난방장치(RHU)’라고 불리는 히터는 열을 방출해 탐사선에 탑재된 장비들을 작동 가능한 적정 온도로 유지해 주는 기능을 한다. 가장 일반적으로 우주 임무에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마트부터 편의점, 온라인까지…일상 파고든 식물성 대체 식품</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121126528/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121126528/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T16:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121126503.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 강서구에 위치한 한 대형 마트. 이곳의 간편식 특화 매대에는 비건 간편식 코너가 따로 마련되어 있다. 매대 한 칸을 할애한 코너에 대체육을 활용한 떡갈비, 볶음밥, 주먹밥, 만두, 텐더 등 다양한 제품이 자리 잡고 있다.   식물성 대체 식품을 어렵게 찾아 먹어야 했던 과거와 달리 현재는 주요 대형마트를 비롯한 주요 유통채널에서도 이러한 식품들을 어렵지 않게 찾아볼 수 있게 됐다. 특히 국내 대표 식품업체들이 새 성장 동력으로 식물성 대체 식품 시장에 주목하고 본격적으로 뛰어들면서 이런 변화를 앞당겼다. CJ제일제당은 식물성 식품 브랜드 ‘플랜테이블’ , 풀무원은 지속가능식품 브랜드 ‘지구식단’을 통해 식물성 대체 식품을 선보이고 있다.   시장 반응도 긍정적이다. 풀무원 지구식단은 브랜드 출범 1년 만에 매출 약 430억 원을 달성했다고 지난달 밝혔다. 그중 식물성 간편식은 전년 동기 대비 55.7% 성장한 것으로 나타났다. 가장 인기가 좋은 제품인 식물성 직화 불고기 매출은 143.3%나 성장했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JBL, 펄스5 블루투스 스피커 출시… 라이트쇼·휴대성 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121127566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121127566/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T16:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121127530.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;JBL은 블루투스 스피커 펄스 시리즈의 신제품 ‘펄스5’를 출시했다고 11일 밝혔다.  360도 몰입형 사운드와 LED 라이트쇼, 휴대성 등이 특징인 펄스 시리즈의 신제품 펄스5는 JBL 오리지널 프로 사운드와 LED 라이트쇼, 강화된 방진·방수 기능을 더했다.  총 40W의 출력을 발휘하며 별도의 트위터와 업파이어링 드라이버가 JBL 오리지널 프로 사운드를 360도 전방향으로 들려준다. 이전 모델 대비 더욱 커진 패시브 라디에이터 탑재로 풍부한 베이스 사운드를 전달한다.  레드닷 디자인 어워드 2022에서 수상한 디자인은 더욱 화려해진 컬러와 확장된 360도 풀바디 LED 라이트쇼를 선보인다. 스피커 하단의 패시브 라디에이터에도 앰비언트 라이트를 추가했다.  총 6가지의 테마의 라이트쇼는 ‘JBL 커넥트’ 앱을 통해 패턴, 테마 컬러, 속도를 자유롭게 조절할 수 있다. 특히 청취자가 가지고 있는 사진에서 원하는 컬러를 선택해 라이트쇼에 적용할 수도 있다. 여기에 주변 소리 기능을 더해 산, 바다, 모닥</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네오위즈, 국내 콘솔 게임시장 리더로 우뚝 설까… &apos;P의 거짓&apos; 기대감↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121127716/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121127716/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T17:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121127654.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 국내 최대 콘솔 게임 기대작인 &apos;P의 거짓&apos;의 정식 출시가 8일 앞으로 다가왔다.   네오위즈 산하의 라운드 8 스튜디오가 개발 중인 &apos;P의 거짓&apos;은 이탈리아의 유명 동화 &apos;피노키오&apos;를 잔혹 동화로 재해석한 소울라이크 싱글 플레이 액션 RPG다.  오는 9월 19일에 소니 플레이스테이션(PS)4와 PS5, 그리고 엑스박스 시리즈 X|S, PC 스팀으로 정식 출시를 앞둔 이 게임은 지난해 글로벌 게임쇼 게임스컴(2022)에서 한국게임 최초로 3관왕을 차지하며 글로벌 기대작으로 급부상했다.  또 지난 6월에는 데모 공개 3일 만에 전체 플랫폼 누적 다운로드 수 100만 건을 돌파하고, 온라인 게임 페스티벌 &apos;스팀 넥스트 페스트&apos;에서 &apos;인기 출시 예정 제품&apos;과 &apos;가장 많이 찜한 출시 예정 게임&apos;에서 각각 1위를 차지하는 등 국내는 물론 글로벌 지역에서도 200만 장 이상의 판매량이 예측되는 대작으로 손꼽히고 있다.  특히 국산 게임의 칭찬에 인색한 국내 커뮤니티에서도 &apos;P의 거짓&apos;에 대한 분위기가 긍정적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] 같은 듯 다른 소니 A7M4 ·A7C2, 어떤 게 낫나요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121127727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121127727/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121127687.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소니 A7 시리즈는 풀프레임 미러리스의 대명사로 통하고 있습니다. A7 시리즈는 초고화질 제품군인 A7R 시리즈와 저화소 기반의 영상 모델인 A7S 시리즈, 팔방미인형 표준 모델인 A7 시리즈, 그리고 하위 모델은 A7C 시리즈로 나뉩니다. 이중에서도 A7 시리즈의 최신작인 A7M4는 적절한 화소 및 초점 성능을 바탕으로 탄탄한 기본기를 갖추고 있습니다. 이후에 출시된 A7C 시리즈는 뷰파인더를 제외해 크기와 무게를 줄였고, 셔터 성능 등을 조금 낮춘 게 특징입니다.  하지만 A7M4와 A7C2 모두 센서 화소는 3300만 화소로 동일하며, LCD 구성 역시 103만 화소 3인치 터치스크린으로 같습니다. 크기와 무게는 A7C2 쪽이 가볍지만, 연속 촬영 성능이나 플래시 싱크, 셔터 속도 등은 A7M4쪽이 우세합니다. 그렇지만 가격은 A7M4가 최저 274만 원대, A7C2가 정식 출시가 기준 269만 원대로 거의 다르지 않습니다. 본격적으로 카메라를 고를 생각이라면 비슷한 가격과 구성에 어떤 제품을 고를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI가 만든 ‘이모티콘’으로 돈 번다고?” 카톡 입점 제한 유지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230911/121129356/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230911/121129356/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T18:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121129247.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오는 인공지능(AI)이 만든 ‘이모티콘’의 카카오톡 입점을 계속 제한하기로 했다.    카카오는 창작자와 전문가의 의견을 검토한 결과, 생성형 AI 기술을 활용한 이모티콘의 입점 제한 정책을 유지하기로 결정했다고 11일 밝혔다.   앞서 카카오는 올해 초 몇몇 창작자로부터 생성형 AI 기술을 활용해 제작된 이모티콘의 입점 제안을 받았으나, 생성형 AI 관련한 창작성과 저작권 등에 대한 충분한 사회적 합의가 이뤄지지 않았다는 판단 하에 입점을 잠정적으로 제한하기로 결정한 바 있다.  이후 이모티콘 창작자들을 대상으로 설문조사를 진행하고, 한국인공지능법학회 소속 연구진의 의견을 검토했다.   연구진은 “현재 기술 및 시장 상황과 제도적 환경을 고려하면 (기회요인보다) 위험성이 더 크므로, 단기적으로는 AI 기술 활용 이모티콘의 입점을 계속해서 제한하는 것이 바람직하다”는 연구결과를 제시했다. 그 논거로 ▲AI 생성물이 제3자의 권리를 침해할 위험성이 해소되지 못하고 있다는 점 ▲기존의 인간 창작자 생태계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월간 자동차] 23년 8월…중고차 시장 반등·신차 등록률 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121130682/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121130682/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121130654.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘월간 자동차’는 월별 판매 데이터를 기준으로 자동차 소비 트렌드를 분석하는 월 1회 연재 코너입니다. 브랜드별, 차량별 인기 순위와 사용 연료별(휘발유, 경유, 전기 등) 신차와 중고차 판매 현황을 살펴봅니다. 국토교통부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유 데이터 연구소 집계를 참조했습니다.  지난 2023년 8월 자동차 소비 트렌드를 살펴보면, 중고차 시장의 거래량이 늘며 반등했지만, 신차 등록은 줄어든 특징을 보였다.  국토부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유 데이터 연구소에 따르면, 지난 2023년 8월 신차 등록 대수는 총 12만4466대로 전월인 7월(14만5146대)에 비해 14.2% 감소했다. 구체적으로 국산 신차 등록은 9만9895대로 전월(12만3408대로) 대비 19.1% 줄었고, 수입 신차 등록은 2만4571대로 전월(2만1738대) 대비 13.0% 증가했다.  카이즈유 데이터 연구소는 “지난 7월과 8월은 제조사의 휴가 기간이 있었던 시기이므로, 생산 일수가 줄어든 요인을 고려할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU, 게이트키퍼 6곳 확정…어떤 변화 불러올까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121130930/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230911/121130930/1</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121130909.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유럽연합(EU) 집행위원회가 알파벳(구글), 아마존, 애플, 바이트댄스, 메타, 마이크로소프트 6개 기업을 ‘게이트키퍼(Gatekeeper)’로 지정했다.  게이트키퍼는 올해 5월부터 EU에서 시행하는 디지털시장법(Digital Markets Act)에서 규정하는 시장지배적 영향력을 지닌  핵심 플랫폼 서비스를 보유한 사업자를 말한다. 6개월 유예기간을 거치면 오는 11월부터 본격적으로 규제가 적용된다. EU는 이들이 막대한 플랫폼 영향력을 바탕으로 일종의 ‘문지기’ 역할을 하면서 공정한 시장 경쟁을 저해할 수 있다고 본다.   플랫폼을 일종의 경기장으로, 이들 게이트키퍼를 심판으로 비유하기도 한다. 문제는 이들이 심판 역할을 하는 데만 그치지 않고 직접 선수로서 경기에 참여하기도 한다는 점이다. 예컨대 애플은 앱스토어를 통해 자사 앱을 유통하고, 아마존도 전자상거래 플랫폼에서 자체 브랜드 상품을 판매하고 있다.  객관적이고 공정해야 할 심판이 직접 선수로 경기를 뛰니 자기들 입맛에 맞는 유리한 판을 짜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라탕-탕후루-스무디 등 청소년 간식… 3종 섭취땐 나트륨-당 1일 권장량 훌쩍</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230912/121132455/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230912/121132455/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/11/121129869.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“‘마라탕후루’ 했으니 이제 스무디 한 잔 어때?” 11일 서울 서대문구의 한 중학교 앞. 33m(약10평)가 채 안 되는 좁은 가게에 학생 열댓 명이 반짝거리는 과일꼬치를 손에 들고 수다를 떨고 있었다. 이곳은 딸기, 파인애플, 샤인머스캣 등 과일을 막대에 꽂아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국 간식 ‘탕후루’ 전문점이었다.  중학생 이모 양(14)은 “학교 끝나면 출출해서 ‘국룰’(특정 행위가 불문율임을 뜻하는 유행어)대로 학원 가기 전 마라탕을 먹고 탕후루 사 먹으러 왔다. 스무디까지 한 잔 마셔야 ‘3종 세트’가 완성된다”며 웃었다. ● 단짠단짠한 신종 간식 문화 요즘 청소년 사이에선 마라탕과 탕후루를 합친 ‘마라탕후루’를 먹은 다음 간식으로 스무디를 마시는 게 유행이다. 고등학생 김모 양(17)은 “매주 최소 두 번은 친구들과 모여 마라탕을 사 먹는다”며 “탕후루나 스무디는 번갈아 사 먹고 있다”고 말했다. 배달의민족이 지난해 공개한 ‘배민 트렌드 2022’에 따르면 10대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캠터 “캠핑 비용 부담 줄이는 캠핑용품 대여 플랫폼” [동국대학교 캠퍼스타운]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121135906/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121135906/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121135854.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 동국대학교의 캠퍼스타운은 ‘Hi! 동국, Hello 중구’라는 문구를 내걸면서, 청년들에게 ‘창업 기회’를 지역의 주민과 기업들에게 ‘상생 프로그램’을 제공한다. 이들은 현재 스타트업 30곳에 창업공간과 맞춤형 육성 프로그램을 제공하면서, 유망 스타트업을 발굴하고 있다. 이에 IT동아는 동국대학교 캠퍼스타운이 지원하는 유망 스타트업을 소개하는 시간을 가져 본다.  국내 캠핑 인구가 크게 늘었다. 코로나19 팬데믹으로 해외여행, 여가 활동에 제약이 생기자 사회적 거리두기를 유지하면서 야외활동을 즐길 수 있는 캠핑이 빠르게 성장했다. 캠핑의 매력에 빠진 이들은 사회적 거리두기가 해제된 지금도 여전히 캠핑을 즐기고 있다.   한국관광공사가 지난 2022년 9월에 발표한 ‘캠핑 이용자 실태조사’에 따르면 캠핑 이용자 수는 2019년 399만 명에서 2021년 523만 명으로 늘었다. 숙박 없이 당일 캠핑만 하는 인구까지 포함하면 623만 명이다. 하지만 여전히 캠핑을 가고 싶어도 가지 않는 이들이 적지 않다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갈비 사자’ 바람이, 청주동물원서 합사 훈련…하루 4㎏ 먹성도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121136362/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121136362/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T10:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121136357.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 ‘갈비뼈 사자’라 불렸던 백수의 왕 ‘바람이’가 새 보금자리에서 빠르게 건강을 회복하며 무리 생활을 위한 훈련에 돌입했다.  12일 충북 청주동물원에 따르면 동물원 내 야생동물보호시설에서 생활 중인 ‘바람이’가 기존 사자 2마리와의 마주보기 훈련을 거쳐 지난주부터 주 방사장 땅을 밟기 시작했다.   지난 7월5일 경남 김해시 부경동물원에서 청주동물원으로 옮겨진 지 두 달 만이다.  ‘바람이’가 생활 중인 야생동물보호시설은 주 방사장과 격리 방사장, 내실 등 1075㎡ 규모의 야생 환경을 갖추고 있다.  아직까지는 수사자 ‘먹보(20살)’와 암사자 ‘도도(12살)’가 ‘바람이’에게 경계를 보이고 있어 합사가 아닌 교차방사 단계를 밟는 중이다.  ‘바람이’가 주 방사장으로 나가면 ‘먹보’와 ‘도도’가 내실로 들어가는 식이다.  두 달 전 갈비뼈가 드러날 정도로 삐쩍 말랐던 ‘바람이’는 하루 4㎏가량의 고기를 먹어 살이 꽤 오른 것으로 알려졌다.  청주동물원 관계자는 “마주보기, 체취 적응, 교차방사 훈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>슈가 이어 손흥민도?…“아이폰은 죄송, 갤럭시는 제가 찍을게요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121136431/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121136431/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121136410.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL)에서 활약 중인 손흥민(토트넘 홋스퍼)이 갤럭시 앰배서더의 품격을 보여줬다. 팬들의 셀카 요청에 갤럭시만 손에 들고 아이폰은 정중히 사양한 것. 손흥민은 갤럭시 폰은 직접 들고 셀카를 찍었지만, 아이폰의 경우 팬이 직접 사진을 찍어달라고 요청했다.  12일 업계에 따르면 최근 숏폼 플랫폼 ‘틱톡’에는 손흥민과 팬들이 함께 사진을 찍는 짧은 영상이 공개됐다. 해당 영상 속에는 “손흥민은 삼성전자와의 계약으로 인해 팬들의 아이폰을 들 수 없다. 손흥민과 셀카를 찍고 싶다면 삼성폰이 필요할 것”이라는 설명이 담겨있다.  실제로 영상 속 손흥민은 아이폰을 내미는 팬에게 두손을 모으며 사과하는 듯한 모습을 보였다. 이같은 손흥민의 공손한 거절에 팬은 “괜찮다”며 자신이 직접 아이폰을 들고 함께 셀카를 찍었다.  반면 갤럭시 S23 울트라를 들고 온 팬의 경우에는 손흥민이 직접 폰을 들고 셀카를 촬영했다. 손흥민이 직접 핸드폰을 들고, 팬은 손흥민의 ‘7번’ 유니폼을 펼친 채</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG유플러스, 서버추적 기술로 스팸문자 232만건 차단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121136669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121136669/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121136642.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG유플러스는 스팸 문자 발송 서버를 추적하는 ‘리다이렉트 URL 트레이스’ 기술로 스팸 메시지 232만 건을 차단했다고 12일 밝혔다.  지난 4월 LG유플러스는 한국인터넷진흥원이 제공하는 스미싱 URL 목록을 기반으로 URL 원천이 되는 서버 IP를 추적해 차단하는 리다이렉트 URL 트레이스를 도입했다. 접속 주소가 바뀌어도 동일한 IP의 스팸 서버에서 발송하는 메시지를 모두 탐지해 차단할 수 있는 것이 특징이다.  LG유플러스에 따르면 기술 도입 이후 5개월간 월평균 46만 건, 누적 232만 건(8월 말 기준)의 불법 스미싱 URL이 포함된 메시지를 차단하는 성과를 거뒀다.  기존에는 문자 메시지에 포함된 특정 단어 또는 발신 번호를 기반으로 스팸 문자 여부를 필터링해 문자 내용이나 발신 번호가 변경되는 경우 차단이 어려웠지만 이제 ‘스팸 IP’로 분류된 서버에서 발송된 메시지를 원천 차단할 수 있게 됐다.  향후 LG유플러스는 ▲수신 전화의 스팸 여부를 알려주는 ‘스팸전화알림’ ▲한국인터넷진흥원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨병 약 SGLT2 억제제, 당뇨병 환자 심근경색 사망 위험 낮춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121137463/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121137463/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T10:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121137462.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가톨릭의대 연구팀이 급성 심근경색으로 관상동맥 중재술을 받은 당뇨병 환자에게 당뇨병 치료제 SGLT2 억제제를 조기 투여할 경우 사망과 심부전 발병을 포함한 모든 주요 심혈관 사고의 위험을 낮출 수 있다는 사실을 세계 최초로 규명했다. 이번 연구로 향후 당뇨병과 심근경색을 동반한 환자 치료에 있어 지금까지와는 다른 새로운 시각의 접근과 논의가 활성화될 것으로 보인다.은평성모병원 내분비내과 이정민 교수, 순환기내과 권오성 교수, 서울성모병원 직업환경의학과 명준표 교수 연구팀은 우리나라 국민건강보험공단 자료를 활용해 2014년부터 2018년까지 급성 심근경색으로 관상동맥 중재술을 받은 당뇨병 환자 2814명을 대상으로 SGLT2 억제제 조기 투여와 심장 관련 위험 발생의 연관성을 분석했다. 당뇨병 치료제로 임상에서 사용되고 있는 SGLT2 억제제는 신장에서 포도당 재흡수를 억제해 소변으로 배출시킴으로써 혈당을 낮추는 것으로 알려져 있다. 최근 다양한 연구를 통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구글·메타’ 해외 빅테크, 국내 서비스 오류 대응 ‘뒷전’…“전담 인력 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121137738/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121137738/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T10:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121137693.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;구글, 메타 등 글로벌 빅테크 기업이 국내 사업장에서는 서비스 오류 대응 전담 조직을 운영하지 않는 것으로 나타났다.   12일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 박완주 의원이 과학기술정보통신부로부터 받은 자료에 따르면 해외 빅테크들은 국내에서 발생하는 서비스 오류에 대응하기 위한 계획과 조치를 마련하지 않고 있었다.  넷플릭스코리아를 제외한 구글코리아와 메타의 국내 서비스 오류 책임자는 현지 본사에 근무하는 직원이었으며 책임 부서 역시 현지 본사의 부서였다. 넷플릭스는 의원실 문의 이후 지난달에서야 전담 조직 구성 의지를 내비쳤다.  과기정통부는 해마다 이용자 수와 트래픽 양을 기준으로 부가통신사업자 5곳에 서비스 안정성 확보 의무를 부여한다.   구글코리아와 넷플릭스코리아, 메타는 각각 28.6%, 5.5%, 4.3%의 트래픽 양을 기록하며 지난해에 이어 올해도 의무 사업자로 지정됐다. 이들이 국내에서 차지하는 트래픽 양은 전체 트래픽 양의 38.4%에 달한다.   그러나 이들 사업자는 서비스 오류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성균관대 “학생 30%, 생성형AI 글 쓸 때 활용한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230912/121137828/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230912/121137828/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121137805.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성균관대는 생성형 인공지능(AI)인 ‘챗GPT’를 활용한 경험에 관해 재학생을 대상으로 설문조사를 한 결과 응답자 30%가 ‘글 작성에 활용한다’고 답했다고 12일 밝혔다.  성균관대는 지난 1학기 동안 생성형 AI를 학습에 활용한 경험이 있는 재학생 219명을 대상으로 어떻게 활용했는지를 파악하고자 학기말인 지난 6월 설문조사를 실시했다.   학생 33.3%가 ‘컴퓨터 코드작성 및 프로그래밍’에 챗GPT를 활용한다고 답해 가장 높은 응답률을 보였다. 학생들은 코드 초안을 짜거나 코드에서 발생한 오류를 해석하는 과정에 챗GPT를 이용했다.  창작 분야인 ‘에세이 등 글 작성과 요약’에 활용한 비율이 30.5%, ‘브레인스토밍 및 아이디어 생성’에 활용한 비율은 18.3%에 달했다.   학생들은 생성형 AI에 주제를 주고 글의 개요나 초안을 작성하라고 하거나, 보고서나 논문을 요약하며 지문에 대한 비판점을 추가해달라는 요구를 하기도 했다. 또 생성형 AI를 활용해 글쓰기 주제를 선정하고 문제상황에 대한 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT 요금 이중 출금 오류…“즉각 조치 후 신속 환불 예정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121138295/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121138295/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T11:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121138214.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일부 KT 이용자의 요금이 이중 납부되는 오류가 발생했다. KT는 요금을 즉시 환불할 예정이다.  12일 KT는 요금이 이중 출금된 일부 이용자를 대상으로 승인 취소 및 환불 예정 안내 문자를 발송했다.  KT는 “9월 요금이 일부 고객님들께 7월 요금으로 승인된 현상이 있어 승인 취소 후 정상 처리 예정”이라며 “혼선을 겪은 고객님들께 사과 말씀 드리며 해당 오류는 즉시 수정완료했고, 향후 불편이 없도록 최선을 다하겠다”고 했다.  KT에 따르면 통신 요금을 카드로 결제하는 가입자 중 일부 9월 요금의 카드 자동이체 승인 오류가 발생했다.   이는 청구 작업 과정 중 오입력으로 인한 오류였으며, KT는 상황 인지 후 이용자 불편이 없도록 카드사와 공조해 신속하게 조치했다고 전했다.   신용카드 이용자 131만명에게는 승인 취소 조치로 실제 결제일에 출금되지 않도록 했다.   승인 및 출금이 완료된 체크카드 이용자 15만명에게는 승인 취소 및 환불 조치할 예정이다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] 전기차 플랫폼의 의미</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121139317/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121139317/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T11:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121139307.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 연료를 채우는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. ‘비 오는 날 전기차를 충전해도 될까’와 같은 질문입니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 격주로 연재합니다.  요즘 플랫폼이란 단어가 무수히 등장하고 있습니다. 플랫폼은 컴퓨터 관련 용어로 시작해 구글과 애플 등 정보기술 기업들이 전략 용어로 사용하면서 최근에는 이들 기업을 플랫폼 기업이라고 부르고 있습니다.  자동차 산업에서의 플랫폼은 현가장치(서스펜션)와 동력장치(파워트레인) 배치에서부터 중량 배분, 무게 중심 등 자동차의 핵심 요소들을 결정하는 차체 구조물로, 자동차의 기본 골격이라 할 수 있습니다. 자동차 플랫폼은 주행성능, 연비, 승차감, 안전성, 실내 공간, 디자인 등 차량의 경쟁력을 결정하는 데 중요합니다. 플랫폼 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뉴스타파 인터뷰’ 인용 방송사에 책임 묻는다…방심위 “해명하라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230912/121140179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230912/121140179/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T12:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121140297.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방송통신심의위원회 방송심의소위원회가 허위 의혹이 불거진 ‘뉴스타파의 김만배 인터뷰’를 인용 보도한 방송사들에 책임을 묻는다.인용 보도 배경과 의혹에 대한 해명을 당사자에게 듣기 위해서다. 정부가 ‘가짜뉴스’에 칼을 빼 든 상황에서 인용 방송사도 책임을 져야 한다는 취지로 사실상 중징계가 예상된다. 방심위 방송소위는 12일 서울 목동 방송회관에서 회의를 열고 지난해 3월7일 방송된 KBS 1TV의 ‘코로나19 통합뉴스룸 KBS 뉴스9’, MBC TV ‘MBC 뉴스데스크’, SBS TV ‘SBS 8 뉴스’, JTBC ‘JTBC 뉴스룸’, YTN ‘뉴스가 있는 저녁’ 등 5건에 모두 의견진술을 결정했다. 앞서 ‘화천대유 대주주’ 김만배씨는 신학림씨가 자문위원으로 있던 뉴스타파와 인터뷰를 했는데, 여기에는 ‘윤석열 대검 중수2과장이 부산저축은행 불법 대출 사건 브로커 의혹을 받던 조우형씨 수사를 무마해줬다’는 내용이 담겼다.이와 관련 허연회 위원은 “수신료를 받는 국가기간방송인 KBS가 허</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“달 남극 착륙한 인도 찬드라얀 3호 저기 있네”…韓 다누리가 보내온 사진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140587/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T13:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121139430.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국형 달 탐사선 ‘다누리’가 인류 최초로 달 남극에 착륙한 인도의 ‘찬드라얀 3호’의 모습을 포착했다.과학기술정보통신부와 한국항공우주연구원은 다누리가 지난달 27일 찬드라얀 3호의 착륙지 사진을 촬영하는데 성공했다고 12일 밝혔다.이번 사진은 8월23일 인도의 달 착륙선 찬드라얀 3호가 세계 최초로 달 남극 착륙에 성공한 것을 기념해 다누리가 8월27일 오전 7시 55분경 달 임무궤도(달 상공 약 100㎞) 상에서 고해상도카메라로 촬영한 것이다. 다누리가 촬영한 사진을 보면 거대한 크레이터들 사이에 있는 찬드라얀 3호가 작지만 분명하게 보인다. 찬드라얀 3호는 착륙선 비크람과 탐사선 프라그얀으로 구성된다. 찬드라얀 3호가 지난달 23일 달 남극에 착륙한 이후 프라그얀은 이달 3일, 비크람은 4일 전원 스위치를 내리고 일종의 동면에 들어갔다. 찬드라얀 3호는 태양열 배터리로 운용되는데, 14일 주기로 찾아오는 달 남극의 밤이 시작됐기 때문이다. 달 남극의 기온은 영하 254도까지 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 지능형 조명의 감성적 예시, 다이슨 솔라사이클 모프</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140962/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T13:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121140912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가을의 기운이 완연히 나타난다는 백로가 지났다. 아직 한낮의 더위는 누그러지지 않았으나, 아침과 밤의 공기가 꽤 차가워졌음을 느낀다. 이 시기에 자연스레 느끼는 부분이 바로 일출과 일몰 시간이다. 6~8월에는 오전 5시에 해가 뜨고 7~8시에 해가 지기 때문에 어둡다는 느낌이 잘 들지 않지만, 9월부터는 6시에 해가 뜨고 6시 반이면 어두워지기 시작한다. 그러다 보면 여름에는 쉽게 느끼지 못했던 집안의 어두운 부분도 눈에 들어오기 시작하고, 채광을 대신할 조명에도 관심을 가지게 된다.  영국의 기술기업 다이슨에서도 이런 환경에 맞춘 조명 기술을 취급한다. 2019년, 다이슨은 현재 위치의 일몰과 일출 시간을 고려해 최적의 색온도와 광량을 자동으로 제공하는 다이슨 라이트사이클을 공개한 바 있다. 다만 제품의 축이 크고 수직으로만 빛을 비출 수 있다는 한계가 있었다. 22년 공개한 다이슨 솔라사이클 모프는 지역에 맞는 최적의 광량 제공은 물론, 방향 전환의 한계를 개선하고 디자인까지 바꿔 지능형 조명과 디자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;질책 덕에 객관적 시선 회복&quot;… 자동사냥 없앤 TL, 프로듀서 편지로 소통 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121145086/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121145086/2</guid>
      <pubDate>2023-09-12T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121144764.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;&quot;베타 테스트 이후 많은 고민의 시간이 있었습니다. 감사한 칭찬들도 있었지만 저희의 마음을 움직였던 것은 질책이었습니다&quot;  엔씨소프트(이하 엔씨)의 차기작 ‘쓰론앤리버티(이하 TL)’를 개발하고 있는 안종욱 프로듀서는 12일 공식홈페이지를 통해 ‘프로듀서의 편지 1편’을 공개하며 게임의 개선점과 향후 개발방향에 대해 공유했다.  ‘블레이드&amp;amp;소울’ 이후 엔씨가 11년 만에 선보이는 신규 IP의 MMORPG인 TL은 기대와 의심의 시선을 동시에 받아왔다. 최근 MMORPG 장르가 가벼운 모바일 시장 위주로 편성되며 오랜시간 몰입할 수 있는 클래식한 MMORPG 게임을 그리워하는 게이머들은 TL의 등장에 반가움을 표했다. 반면 반복적인 자동사냥, 극심한 과금구조 등 게이머들에게 피로감을 안겨준 모바일 게임의 ‘성공 공식’에 불을 당긴 엔씨를 향한 반감으로 TL에 불신의 시선을 던지는 게이머도 많았다.  오랜시간 담금질 끝에 지난 5월 TL은 국내 베타 테스트에 돌입했지만 결과는 아쉬웠다. 언리얼엔진을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 고객 146만 명에 9월 요금을 7월 요금으로 청구… “입력 오류”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121145628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121145628/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121138214.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KT가 고객 146만 명의 통신요금을 잘못 청구하는 오류를 냈다. KT는 오류를 인지하고 납부된 요금을 환불하는 등 조치를 취했다. 12일 KT와 통신업계 등에 따르면 KT는 9월달 통신요금을 청구하는 과정에서 발생한 오류로 카드 결제 고객 146만 명에게 9월 요금이 아닌 7월 요금을 잘못 청구했다. 요금이 잘못 청구된 고객은 신용카드 131만 명, 체크카드 15만 명이다.KT 측은 “청구요금을 입력하는 작업 과정 중 ‘9’를 ‘7’로 입력하면서 문제가 발생했다”며 “고객들에게 즉각 사과 안내 문자를 발송하고, 고객 불편이 없도록 카드사와 공조해 신속하게 후속 조치를 취하고 있다”고 말했다.신용카드 고객은 청구 후 바로 승인 취소 조치를 취해 실제 출금이 일어나지 않았다. KT는 승인과 출금이 이미 완료된 체크카드 고객을 대상으로는 즉각 환불 조치에 나섰다. KT는 이날 고객들에게 보낸 ‘9월 통신요금 카드 승인 관련 안내’ 문자를 통해 “이미 승인돼 출금된 요금은 11~</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>데이브 더 다이버, 이달의 우수게임 ‘프론티어 부문’ 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121146242/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121146242/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T17:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121146206.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 게임 서브 브랜드 민트로켓의 신작 ‘데이브 더 다이버(이하 데이브)’가 2023년 하반기 ‘이달의 우수게임’에서 수상했다고 12일 밝혔다.  한국콘텐츠진흥원 주관 사업인 이달의 우수게임은 국내 우수게임에 대한 시상과 홍보 지원을 통해 게임 창작을 활성화하고 제작 의욕을 높이기 위해 마련됐다.  데이브는 서면 및 발표심사(80%)와 게임 이용자 투표(20%) 결과 점수를 종합해 ‘일반게임-프론티어’ 부문으로 선정됐다.  하이브리드 해양 어드벤처 장르의 싱글 패키지 게임인 데이브는 해저를 탐험하며 해양생물을 채집하고 밤에는 초밥집을 운영하는 등 독보적인 게임성과 완성도로 호평받았다.  지난 6월 28일 정식 출시한 이후 스팀에서 유가게임 기준 글로벌 매출 1위를 기록했으며 7월 8일 기준 누적 판매량 100만 장을 돌파했다. 게임 평론 사이트 메타크리틱에서는 평점 90점을 확보하며 ‘머스트 플레이’ 뱃지를 획득하기도 했다.  데이브의 황재호 디렉터는 “기존의 게임 문법과는 차별화된 재미를 제공하기 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 1인치 [1] “단골가게는, 손님과 사장님을 연결하는 플랫폼입니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121146818/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121146818/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T17:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121146768.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스케일업 x SBA] 스케일업코리아는 서울경제진흥원(SBA)과 함께 ‘2023년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 스케일업코리아는 이번 프로그램에 참여한 각각의 스타트업이 지금 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 다음 단계로 나아가기 위해 도전 중인 문제를 조명합니다. 이를 해결하도록 여러 전문 영역에서 활동하는 전문가를 연결해 도움을 주고자 합니다.  인천에 40년 넘게 살고 있는 기자는 오래도록 방문하는 단골가게가 꽤 있다. 고등학교 시절부터 지금까지 방문하고 있는 백반집은 20년 가까이 인연을 이어오고 있으며, 동인천역 순대골목에 위치한 순댓국집은 올해 대학교에 입학한 아들과 함께할 정도로 친근하다.  오래된 단골가게는 곧 허물어질 듯 마치 노포처럼 생긴 외관 때문에 처음 문을 열고 들어가는 게 조금 껄끄럽지만, 신기하게도 그 안에 섞이면 독특한 사람 냄새를 느낄 수 있다. 단골가게 사장님과 같이 세월을 보내며 대화를 나눌 수 있다는 것은 작은 덤이다. 이제 막 걷기 시작했던 아들과 순댓국집을 방문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이디씨 “드론 활용한 산불확산방지 솔루션, ESG까지 더했다” [스타트업in과기대]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147422/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147422/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T18:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121147375.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 5월 중순, 포 사격 훈련이 진행되던 전라남도 장성군의 한 군부대 사격장에서 이색적인 광경이 펼쳐졌다. 사격 훈련 직전에 드론이 등장한 것이다. 해당 드론은 산불 대응용으로, 포 사격 훈련 와중에 발생할 수 있는 산불의 피해를 최소화하기 위해 투입된 것이다. 드론은 산불 발생 시 확산가능성이 있는 주변 지역에 산불지연제를 뿌리는 임무를 수행했으며, 이후 사격 훈련은 순조롭게 종료되었다.    이날 투입된 드론 및 산불지연제는 재난 대응용 드론 솔루션 전문 스타트업인 ‘주식회사 이디씨’에서 개발한 것이다. 내년 상반기 상용화를 목표로 제작된 샘플 제품이지만, 앞서 소개한 군부대 사격장을 비롯, 이미 상당부분 성능을 검증받았다는 점을 이디씨는 강조한다.    이디씨는 서울과학기술대학교 창업보육센터의 유망 스타트업 육성 프로그램인 2022년도 ‘예비창업패키지’를 통해 발굴된 기업으로, 산불확산방지 임무에 특화된 드론 및 산불지연제가 대표 솔루션이다. 취재진은 이디씨 남효순 대표이사와의 인터뷰를 통해 이들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT신상공개] 생동감 넘치는 조명 효과, JBL 펄스 5</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147509/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121147488.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 77주년을 맞이한 오디오 기기 제조사 JBL은 프로 오디오 장비와 컨슈머 기기를 넘나들며 다양한 제품을 선보이고 있다. 특히 컨슈머 분야에서는 디자인과 컬러를 통해 빠르게 변하는 트렌드를 반영하면서 생동감을 표현하기 위해 노력하고 있다. 고품질 사운드는 기본이다.   덕분에 소비자의 반응도 좋다. 특히 블루투스 스피커에서 두각을 나타낸다. 시장조사기관 퓨처소스컨설팅 조사 결과 지난 2021년 글로벌 블루투스 스피커 및 파티 스피커 분야에서 판매량 기준 시장 점유율 1위를 차지했다. 2015년 이후 7년 연속 1위를 기록하고 있다.    JBL 블루투스 스피커 중 펄스(PULSE) 시리즈는 자사 고유의 철학을 고스란히 담고 있는 제품군이다. 지난 2013년 처음 출시한 펄스 시리즈는 겉면에 LED를 둘러 화려한 조명 효과를 제공하는 것이 특징이다. 음악만 들을 수 있던 기존 스피커와 달리 눈으로도 감상할 수 있게 한 것이다. 덕분에 음악의 생동감이 한층 살아난다. 이후 펄스 시리즈는 LED 조명 효과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이폰14 출고가 30만원 더 싸다고?”…SKT, 리패키징폰 판매</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147503/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147503/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T18:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121147466.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤이 아이폰14 시리즈를 출고가보다 20만~30만원 가량 싸게 내놨다. 다만 한 번 판매됐던 모델이다. 정상 판매됐다 구매자의 단순 변심으로 반납된 것으로 SK텔레콤이 새 것처럼 재포장했다. 공시 지원금 규모는 일반 모델과 동일하다.   12일 이동통신업계에 따르면 SK텔레콤이 아이폰15 시리즈 출시를 앞두고 출고가를 낮춘 아이폰14 시리즈 리패키징폰을 판매하고 있다.   리패키징폰은 단순 변심으로 반납된 모델을 사용 흔적을 지우고 개인 정보 등을 삭제해 인증한 제품이다.   재포장해 새 것처럼 보이지만 한 번 판매된 제품인 만큼 판매 가격을 정상 제품보다 낮게 책정해 판매한다. 가격은 대략 20만~30만원가량 싸다.   128GB 용량 기준 정상 아이폰14 출고가는 ▲일반 모델이 124만3000원 ▲플러스 134만2000원 ▲프로 154만원 ▲맥스 174만9000원이다. 리패키징폰 판매가격은 ▲94만7100원 ▲100만7600원 ▲132만1100원 ▲143만1100원이다. 이에 따른 가격 차이는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;수익성 개선이 최우선&apos;…구독 가격 인상 이어진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121147612/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T18:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121147591.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;온라인 동영상 서비스(OTT)를 비롯한 주요 구독 서비스들의 가격 인상이 도미노처럼 이어지고 있다. 구독자 확보에서 수익성 개선으로 우선순위가 바뀜에 따른 것인데, 연쇄 인상에 지친 소비자들 사이에서는 불만도 터져 나온다.  디즈니 플러스는 오는 11월부터 국내 요금제 체계를 변경한다고 지난 7일 밝혔다. 월 9900원 단일 요금제였던 요금제는 ‘스탠다드’와 ‘프리미엄’ 두 종류 나뉜다. 스탠다드는 월 9900원, 프리미엄은 1만 3900원이다.   스탠다드 요금제는 기존 요금제와 가격은 같지만 해상도는 1080P, 동시 접속은 최대 2명으로 제한된다. 기존과 같은 4K 해상도, 최대 4명 동시 접속 혜택을 누리려면 프리미엄 요금제를 이용해야 한다. 사실상 4000원이 인상된 셈이다.  이같은 개편은 지난해 미국에 이미 적용된 요금제 체계 개편이 국내에 뒤늦게 적용된 것이다. 디즈니는 월 7.99달러 단일 요금제를 월 10.99달러로 인상했다가, 다시 월 7.99달러의 스탠다드 요금제와 월 10.99달러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중고차 플랫폼 활용해 &apos;내차 파는 방법&apos; 살펴보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121151159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121151159/1</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121151118.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중고차 시장은 정보의 비대칭성으로 소비자가 어려움을 겪는 곳이다. 중고차 구매뿐만 아니라 차량을 판매할 때도 제값을 제대로 받을 수 있을지 불안하기만 하다. 이같은 불안을 파고든 중고차 플랫폼 기업들은 경매 입찰 방식에 근거한 시세 조회와 판매 서비스, 플랫폼 소속 전문평가사를 활용한 진단서비스 등을 도입해 정보 비대칭 해소에 나서고 있다.  딜러 통한 거래 vs 중고차 플랫폼 소속 전문평가사 통한 거래 차이 파악해야  제값을 받고 차량을 판매하기 위해서 먼저 시세를 정확하게 파악하는 과정이 필요하다. 이른바 온라인 발품을 많이 팔면 팔수록 더 좋은 가격을 제시받을 수 있다. 전국에 있는 딜러가 플랫폼 안에서 차량을 두고 경매하는 방식으로 가격 제시가 이뤄지기 때문이다. 중고차 플랫폼 간 비교를 많이 하면 할수록, 더 다양한 딜러들을 통해 각기 다른 판매가를 제시받을 확률이 높다.  하지만 최고가 견적을 선택했다 할지라도 변수는 있다. 실제 딜러가 방문해 차량을 진단한 후 결점을 찾아 제시한 견적보다 낮</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST “의사과학자 키울 과기의전원 설립”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230913/121151650/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230913/121151650/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/13/121151732.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KAIST가 의사이면서도 인공지능(AI) 등 공학 지식까지 갖춘 의사과학자 양성에 나섰다. KAIST는 공학과 의학 두 영역에 대한 지식을 갖춘 의사과학자를 육성하기 위해 과학기술의학전문대학원(과기의전원)을 설립하겠다고 12일 밝혔다. KAIST는 의사 자격이 없는 일반 학생을 모집해 4년간 의무석사 과정과 추가 4년의 박사 과정을 거치게 할 계획이다. 의무석사 과정에선 기초임상, 공학 등을 배우고, 박사 과정에서는 깊이 있는 과학 및 공학 과정을 습득하게끔 한다. 포스텍도 2021년 말 공학 기반의 의사 인력을 육성하기 위해 ‘연구중심 의학전문대학원’을 설립하겠다고 밝힌 바 있다. 현재 한국에서 임상의가 아닌 과학자의 길을 걷는 의사는 전체의 1% 미만이다.  하지만 실제 과기의전원을 설립하려면 넘어야 할 산이 많다. 우선 2006년 이후 3058명으로 18년째 유지되고 있는 의대 정원이 늘어나야 한다. 의료계의 반발도 변수다. 의료계는 의사과학자 양성을 위해선 의전원 설립보다 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “美 이어 인도와도 우주협력… 우주항공청 조속히 설립돼야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230913/121151482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230913/121151482/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/13/121152597.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 12일 “(한-인도 정상회담에서의) 합의가 구체적인 성과로 이어지려면 우주 분야의 협력을 주도할 우주항공청이 빠른 시일 내에 설립돼야 한다”며 국회에 계류 중인 우주항공청 특별법(우주항공청법) 처리를 촉구했다. 윤 대통령은 이날 국무회의에서 한-인도 우주과학 협력 추진 합의와 관련해 “4월 국빈 방미 때 미국항공우주국(NASA)과 우리 과학기술정보통신부가 협력 양해각서(MOU)를 체결한 데 이어 인도와도 우주과학 협력을 추진하기로 한 것”이라며 “미래 우주경제에 투혼을 불사를 청년들이 지금, 국회에 제출된 우주항공청 설립 법안을 애타게 기다리고 있다”고 했다. 하지만 정부가 올해 4월 국회에 제출한 우주항공청법은 소관 상임위인 국회 과학기술정보방송통신위원회에서 심사가 지연되고 있다. 앞서 3월 더불어민주당이 과방위 전체회의에서 ‘방송법 개정안’의 본회의 직회부 안건을 야당 단독으로 처리하며 여야 갈등이 극에 달한 직후에 제출됐다. 6월 과방위원장에 취임한 국민의힘 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘美서 年3300억원 피해’ 흰개미, 국내 출현</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230913/121151363/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230913/121151363/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/13/121151673.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 학명조차 없는 외래 흰개미가 계속해서 출현하고 있다. 6일 경남 창원시 진해구 한 주택에서 흰개미 1마리가 발견됐다는 신고가 접수돼 환경부와 국립생태원이 11일 조사에 나섰다. 5월 서울 강남구에서 외래 흰개미가 출현한 지 넉 달 만이다. 이번에 신고된 흰개미는 실내외 목재 구조물을 닥치는 대로 갉아먹어 미국 캘리포니아주 애리조나주 등에서 연간 2억5000만 달러(약 3320억 원)의 피해를 입히는 마른나무흰개밋과(科)에 속하는 서부마른나무흰개미로 추정된다. 전문가들은 “5월에 발견된 흰개미와 친척뻘이지만 보다 강한 해충이라 피해 정도는 훨씬 심각할 수 있다”고 경고했다.● 5월 흰개미보다 ‘강한 벌레’ 최근 신고된 흰개미와 5월에 발견된 흰개미는 모두 마른나무를 좋아하는 마른나무흰개밋과에 속한다. 전 세계적으로 목재 건축물 및 자재에 피해를 끼치는 ‘골칫덩이’로 여겨져 5월 서울에 흰개미가 출현했을 때도 우려가 컸다. 이번에 발견된 흰개미는 앞서 발견된 흰개미보다 서식지가 광</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콘텐츠 제작에 AI 기술 접목… 토종 OTT 경쟁력 키운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150963/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150963/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 토종 온라인동영상서비스(OTT) 경쟁력을 강화하기 위해 콘텐츠 제작 전 과정에 인공지능(AI) 기술을 적용하는 정책 지원 사업을 추진한다. 향후 3년간 1500명 이상의 AI 콘텐츠 전문 인력도 육성하기로 했다. 과학기술정보통신부는 12일 이 같은 내용의 ‘AI와 디지털 기반 미래 미디어 계획’을 정보통신전략위원회에서 심의해 확정했다고 밝혔다. 과기정통부는 AI를 활용해 콘텐츠 기획안 초안을 짜고 줄거리를 쓰는 것은 물론이고 자동 영상 검색과 편집까지 할 수 있도록 기술을 확산시키겠다는 계획이다. 배우 등 실제 인간의 목소리와 얼굴을 본뜬 ‘디지털 휴먼’ 제작을 지원하고, AI를 통해 자동으로 자막과 목소리를 영상에 입히는 기술 고도화도 지원하기로 했다. 가상 콘텐츠 제작사가 이러한 생성형 AI 기술을 활용하면 콘텐츠 제작 시간을 기존보다 10분의 1 수준까지 단축할 수 있을 것으로 과기정통부는 예상했다. 제작 비용도 3분의 1 수준으로 줄어들 것으로 보고 있다. 과기정통부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SSAFY, NH농협銀과 디지털 인재육성 업무협약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150781/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150781/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성의 대표 사회공헌 프로그램 삼성청년SW아카데미(SSAFY)가 NH농협은행과도 손을 잡는다. 삼성은 NH농협은행과 ‘청년 취업경쟁력 제고 및 디지털 인재 육성을 위한 업무협약’을 맺었다고 12일 밝혔다. 앞서 6월 삼성전자와 업무협약을 맺은 신한·KB국민·하나·우리은행과 NH농협은행은 5억 원씩 출연해 총 25억 원의 기금을 조성한다. 기금은 비정부기구(NGO) 아이들과미래재단을 통해 SSAFY에 기부된다. SSAFY가 7월부터 운영 중인 핀테크 관련 소프트웨어(SW) 프로젝트에 기존 4대 은행에 이어 NH농협은행도 동참하기로 했다. 은행 임직원들이 직접 멘토로 참여해 교육생들에게 실전 SW 개발 경험도 공유한다. SSAFY는 채용박람회 때 금융특화관을 신설해 모의면접과 채용상담 등 교육생들의 은행 취업을 도울 계획이다. SSAFY 1기 수료생 중 금융기관 취업자는 33명이었는데, 지난해 수료한 7기에서는 153명으로 늘었다. 삼성은 2018년 국내 SW생태계 저변을 확대하고 청년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDS, 생성형 AI 기반 솔루션 공개… “업무 생산성 혁신”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150765/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121150764.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성SDS가 생성형 인공지능(AI) 기반 솔루션인 ‘브리티 코파일럿(Brity Copilot)’과 ‘패브릭스(FabriX)’를 공개했다. 이 솔루션들을 통해 사람의 개입은 최소화하고 시스템 간 연결성을 강화해 기업의 업무 생산성을 획기적으로 높이는 ‘하이퍼오토메이션(초자동화)’을 선도하겠다는 포부도 밝혔다. 황성우 삼성SDS 대표이사(사진)는 12일 서울 강남구 그랜드 인터컨티넨탈 서울파르나스 호텔에서 열린 기술 포럼인 ‘리얼 서밋 2023’ 기자간담회에서 “초거대언어모델(LLM)은 변동성이 많은 인간의 언어를 잘 이해하기 때문에 기존에 할 수 없었던 오피스 업무의 하이퍼오토메이션을 가능하게 하는 길을 열어줬다”며 이같이 밝혔다. 삼성SDS가 이날 공개한 솔루션은 기업들이 생성형 AI를 도입해 안전하게 활용할 수 있도록 맞춤형 서비스를 제공한다. 오픈AI의 챗GPT나 네이버의 하이퍼클로바X 등 현재 시장에 출시된 다양한 LLM을 기존 업무와 손쉽게 결합할 수 있도록 돕는다. 또 보안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI와 디지털 전환, 지속가능 K콘텐츠 위한 새 무기[기고/이수일]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230912/121150446/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121150444.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미디어 콘텐츠 산업은 기술의 발전과 궤를 같이하며 진화해 왔다. 온라인동영상서비스(OTT)가 등장하며 디지털 플랫폼이 부상했고, 인공지능(AI)·데이터 분석으로 시청자들의 소비 패턴은 개인화됐다. 융·복합 기술은 증강현실(AR), 가상현실(VR) 등 메타버스용 콘텐츠 시대를 열고 있다. 챗GPT로 대표되는 생성형 AI의 등장은 바야흐로 미디어 콘텐츠 산업의 ‘뉴노멀’을 예상하게 한다.  최근 과학기술정보통신부는 ‘AI와 디지털 기반 미래 미디어 계획’을 발표했다. 글로벌 OTT의 치열한 공세 속에, 글로벌 눈높이에 맞는 콘텐츠 역량을 갖추기 위해서는 기술과 디지털 역량이 필수가 된 지 오래다. 정부의 행보에서 ‘세계 4대 콘텐츠 강국’으로 거듭나겠다는 의지가 엿보인다.  AI 기술은 기획, 제작, 유통·마케팅에 이르는 미디어 콘텐츠 산업 가치사슬 전반을 바꾸고 있다. 일례로 촬영 세트 전체를 대형 발광다이오드(LED) 스크린으로 꾸며 다양한 형태의 배경을 스크린에 구현할 수 있는 버</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더부룩한 속, 피로한 간… 독성 없앤 참옻으로 기력 회복</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140886/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140886/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129940.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압, 만성피로, 수족냉증 등 많은 병은 혈액순환 장애로 생긴다. 특히 몸에 냉기가 돌면 혈관이 수축하면서 피가 잘 통하지 않고 각종 장기가 제 기능을 못한다. 몸에 좋다는 걸 먹어도 영양 공급이 안 돼 아무 소용 없고 기력이 떨어져 몸은 천근만근이 된다. 혈관은 70%가 막혀도 자각 증상이 없어 주의해야 한다. 손발이 차고 자주 붓거나 저리고, 뒷목이 뻣뻣하고 자도 자도 피곤하다면 몸을 따뜻하게 해 피가 잘 돌도록 해야 한다.참옻 껍질의 우루시올, 곰 쓸개 성분과 99% 일치몸을 따뜻하게 해 주는 대표적인 천연 성분이 옻이다. 동의보감에서 옻은 성질이 따뜻하고 나쁜 피를 삭이므로 오래 먹으면 몸이 가볍고 늙지 않는다고 했다. 예로부터 어혈 제거, 구충 및 위장 질환의 민간요법으로 활용된 옻은 그 효능을 입증하기 위한 연구가 이어졌다. 1997년 한국과학기술연구원은 참옻의 주성분인 우루시올의 MU2 성분이 시판 항암제보다 항암 효과가 3.4배 이상 높고  혈액암과 폐암, 위암 세포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘찔끔’ 찜찜한 소변… 하루 600원으로 케어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140817/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140817/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129933.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“소변 때문에 밤마다 7∼8번은 깨는 것 같아요. 소변 참는 것도 힘들고 겨우 보고 나서도 남아 있는 듯한 느낌에 찜찜합니다. 나이 들어 눈 침침한 것도 불편한데 소변도 시원하질 않으니….” 전립샘비대증을 앓고 있는 중년 남성의 이야기다. 전립샘은 정액을 만들고 정자에 영양을 공급해 활동력을 높인다. 방광 바로 아래 위치한 전립은 요도와 사정관을 감싸고 있어 이상이 생기면 배뇨 장애와 성기능 저하를 유발한다. 전립샘비대 증상을 개선하기 위한 성분으로는 쏘팔메토가 있다. 인체 적용 시험을 통해 소변 유속 및 잔뇨량 개선, 배뇨 빈도 감소 등을 확인해 식품의약품안전처로부터 기능성과 안전성을 인정받았다. 전립샘 조직에 DHT 호르몬 농도가 높아지면 전립샘이 커지고 주변 근육의 긴장도가 증가해 배뇨 장애의 원인이 되며 두피 모낭의 혈액순환을 저해해 모발이 가늘어진다. 세계 비뇨의학 학술지에 발표된 논문에 따르면 쏘팔메토 열매 추출물은 전립샘 질환과 남성형 탈모의 원인이 되는 DHT 호르몬</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70세 이상 3명 중 1명꼴 ‘변비’… 방치하면 장폐색 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140745/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140745/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129944.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“변을 보기는 하는데 시원하지 않고 잔변감이 있어요.” “힘을 줘도 막히는 느낌이 들고 좀처럼 내보내기가 힘들어요.”  젊을 때는 시원하게 비워내니 걱정이 없다. 하지만 나이 들수록 쾌변은 어렵다. 건강보험심사평가원에 따르면 2021년 70대 이상 노년층의 33.4%가 노인성 변비인 것으로 나타났다. 노인성 변비는 잘 낫지 않고 만성화하기 쉽다. 장속에 쌓인 대변이 대장을 막아 장폐색으로 악화할 수 있으며 식욕부진과 소화불량의 원인이 된다. 심하면 뇌경색, 심혈관계 질환의 위험을 높이므로 통증이 없다고 변비를 방치해서는 안 된다.나이 들수록 장 기능 저하… 쾌변 어려워나이가 들면 식사량은 줄고 혈압약 등 변비를 유발할 수 있는 약물 복용은 늘어난다. 소화 기능이 떨어져 부드러운 음식을 선호하게 되고 요실금과 배뇨 장애 걱정에 마시는 물의 양은 줄어든다. 신체 활동이 줄면서 장 기능은 약해지고 변을 배출하는 힘이 떨어지기도 한다. 그러니 나이 들수록 변비가 심해질 수밖에 없다. 65세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3000만원 투자하면 배당금 월 50만원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140688/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140688/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129972.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신모(66·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼농장에 투자하면 월 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 상담 약속을 잡고 서울사무소에서 상담을 받았다. 수익률은 둘째 치고 원금 손실에 대한 가능성이 있는지 재차 확인했다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환한다는 내용과 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 확인하고 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자하기로 결정했다. 그로부터 6개월이 흐른 지난해 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금되는 것을 확인한 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. 분양을 시작한 뒤 2년 동안 수익금 지급이 단 하루도 늦지 않고 100% 입금된 것을 확인하고 그는 아주 가까운 지인들에게도 이 상품을 알리고 있다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘살균탈취캔’ 하나로 우리집 세균-악취 99% 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140625/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140625/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129951.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 가정 내 세균 번식의 고충을 토로하는 사람들이 많다. 가을장마라 할 정도로 비가 많이 와 유독 습한 기후로 인해 각종 세균과 곰팡이균들이 서식하기 좋은 환경이기 때문이다. 집 안에 세균이 증식하면 면역력이 약해지고 모든 가족의 건강을 위협하는 경우가 많기 때문에 세균을 억제하는 다양한 방법을 찾는 사람들이 늘어나고 있다. 이에 자연스럽게 실내 살균에 대한 관심이 모아지고 있다. 살균 소독에 대한 중요성을 몰랐던 대다수 소비자도 가정 내 살균제 사용이 반드시 필요하다는 인식이 점차 확산되고 있다. 일상적으로 많이 사용하고 있는 살균제 제품의 경우 사무실과 집 안의 다양한 곳에 직접 분사하는 방식이다. 생활 안전과 관련된 제품인 만큼 전문 검사 기관이 공인한 검증된 성분과 살균 효과, 사용 안전성에 대해 면밀하게 따져보고 선택하는 것이 중요하다. 국내 1위 자동차용품 전문 기업 ㈜불스원이 선보인 원터치 에어로졸 타입 ‘살라딘 살균탈취캔’은 국내에서 유일하게 살균과 탈취가 동시에 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임금의 장수 비법’ 녹용… 올 추석엔 건강을 선물하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140608/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140608/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129964.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대표적인 보양 식품인 녹용에는 여러 가지 유효 성분이 함유돼 있다. 국내외서 연구한 유수의 논문에서 그 가치를 인정받았다. 세계적인 우수 학술 논문 인용지수 스코퍼스급 저널인 JPBA(의학 및 생물의학 분석 저널)에 게재된 논문에 의하면 ‘벨벳 사슴뿔의 면역 체계 기능 향상은 오래전부터 있어 왔다’라는 내용을 기재했다. 또한 2000여 년 전에 저술된 약물학 서적 신농본초경에 ‘녹용은 음양의 기운을 조절하고 비장과 신장의 기운을 도와 뼈와 근육을 튼튼히 하며 피의 흐름을 증진시키는 효과가 있다’는 녹용의 효능이 기록돼 있다. 조선왕조실록에 따르면 영조는 각종 약재와 더불어 녹용을 즐겨 섭취했다. 당시 왕들의 평균 수명이 42세였지만 영조는 82세까지 장수한 왕으로 알려져 있다.러시아산 고품질 으뜸 ‘원용’러시아 사슴 농장 중 최대 규모이자 100년 전통의 아바이스크 농장의 겨울은 최저 영하 30도까지 내려갈 정도로 매섭다. 사슴들은 혹한을 버티면서 조직을 조밀하게 만든다. 이 때문에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구아버잎 추출물로 간절기 콧물-재채기 완화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140565/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129916.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민 반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 스트레스가 증가하거나 인스턴트 식품을 자주 섭취할 경우에도 이러한 증상이 나타날 수 있다. 하지만 핵심 원인을 정확하게 알기는 쉽지 않다. 특히 아이들은 과민 반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 이 때문에 방학이 되면 아이들의 건강을 생각해 잠시라도 시골에 내려가 지내는 부모들을 흔히 볼 수 있다. 과민 반응으로 인한 여러 증상은 호흡을 방해할 뿐만 아니라 장시간 지속될 경우 짜증, 분노 등 감정적인 문제를 일으킨다. 단체 생활을 하거나 공공장소에 있을 경우 타인에게도 불편함을 줄 수 있다. 업무나 학업에도 영향을 미친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들수록 중요한 근력… 하루 한 포로 챙기자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140542/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140542/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129925.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근력이 예전 같지 않다는 사람이 늘고 있다. 특히 50세 이후부터는 근육이 줄어드는 속도가 빨라져 근력 강화에 신경 써야 한다. 근력을 키우기 위해서는 운동과 함께 근육의 재료인 단백질을 풍부하게 섭취해야 한다. 그러나 우리나라 65세 이상 인구 중 절반은 단백질 섭취량이 부족한 것으로 나타나 나이가 들면 따로 단백질 보충이 필요하다. 단백질은 매끼 꾸준히 먹는 것이 좋은데 이는 우리 몸에서 사용하고 남은 단백질은 저장되지 않고 분해 후 배출되기 때문이다. 나이가 들면 하루 세 끼 식사만으로 단백질 섭취를 충분히 하기가 어렵다. 일양약품의 ‘일양 바로프로틴큐’는 중장년층의 단백질 보충에 최적화한 제품으로 끼니로 섭취하기 힘든 단백질을 간편하게 채울 수 있다. 한 포만으로 단백질 1일 권장 섭취량의 167%를 충족할 수 있으며 35g 한 포에는 고함량 단백질 20g과 칼슘 등 6가지 핵심 기능성 원료가 들었다. 동·식물성 단백질의 균형도 맞췄다. 소화와 흡수가 잘되는 동물성 단백질인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘환’ 형태로 흡수 빨라… 노년 관절-연골 건강에 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140515/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140515/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121140488.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령화 속도가 빨라지고 있는 요즘, 관절과 연골 건강에 관심을 갖는 소비자가 늘고 있다. 관절 관리가 필요한 노년층은 물론 평소 관절을 많이 사용하거나 등산이나 골프 등의 운동을 즐기는 중장년층 소비자에게도 권장하는 관절 건강기능식품이 출시돼 눈길을 끌고 있다.  ‘관절천하’ 프리미엄은 27가지 주원료 및 부원료를 배합해 국내 최초로 한약 제제 제조 공법을 이용한 ‘환’으로 제조했다. 먹기 편하고 흡수가 잘돼 관절, 연골 건강에 도움을 줄 수 있는 제품이다. 기존 액상, 알약 등 수많은 관절, 연골 건강기능식품이 출시돼 있지만 삼성바이오헬스에서 수년간 연구개발한 ‘관절천하’ 제품은 그 기능과 성능이 탁월하다고 관계자는 자신하고 있다. 글루코사민 중에서도 N-아세틸글루코사민은 글루코사민보다 연골의 구성 요소로 더욱 쉽게 쓰이게 만든 것으로 생체 활성이 글루코사민보다 3배 정도 높은 것으로 알려져 관절 영양제로 쓰이는 성분이다. 식약처 기능성 인정 제품인 ‘관절천하’ 프리미엄은 주성분인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물 타지 않은 슈페리어 등급 ‘초유’만 담았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140348/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140348/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129921.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘신의 한 방울’이라고 불리는 초유(初乳)가 눈길을 끄는 가운데 푸른친구들에서 물 한 방울 타지 않고 100% 슈페리어 등급의 초유만 담은 ‘아마쿠라 초유’를 판매해 주목받고 있다. 초유 속 IgG(면역글로불린 G)와 락토페린은 우리 몸을 지키는 면역 방패를 두껍게 만들어 주고 체내에 침투한 바이러스를 공격한다. 또한 노화로 빠져나간 근육을 다시 만드는 데 도움을 주며 축 처진 피부를 탱탱하게 만들고 뼈를 튼튼하게 만드는 데다가 당뇨와 같은 만성질환도 예방해 주는 성장 인자와 성장 호르몬이 풍부하다. 이제는 초유를 먹어야 한다. 초유에는 건강을 돕는 다양한 물질이 풍부하게 함유돼 있다. 특히 소의 초유에는 IgG가 인간의 초유에 비해 100∼300배가량 많다. 외부 유해 물질로부터 우리 몸을 보호하는 락토페린은 일반 우유에 비해 30∼100배가량 많이 함유돼 있다. 지난해 락토페린이 코로나19 바이러스를 막아 준다는 연구가 다수 발표되면서 락토페린의 강력한 효능이 주목받기 시작했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지로 심해진 기침… 옛 방식 그대로 만든 한방약으로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140340/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140340/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129911.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수많은 질병 가운데 인체에 가장 고통을 주는 질병이 있다면 무엇을 꼽을 수 있을까. 그것은 다름 아닌 호흡기 질환이다. 숨을 제대로 못 쉬어 가슴은 답답하고 기침과 가래는 계속 나오지만 가슴이 뻥 뚫리는 듯한 치료제는 없다. 더구나 요즘은 다시 중국발 미세먼지가 기승을 부리면서 아예 방송에서 노약자나 어린이는 외출을 자제하라고 권유한다. 옛날에도 호흡기 질환은 많았을 것이다. 지금보다 공기는 맑아도 땔감을 사용해 연기에 많이 노출됐고 비포장으로 흙먼지도 심했을 것이기 때문이다. 이때 선조들은 한방의학을 이용해 면역력도 키우며 호흡기 질환을 치료하는 지혜를 발휘했다. 면역력과 호흡기 질환에 좋은 한방 재료와 식품들을 한데 모아 오랜 시간(4일) 달여서 농축한 고(膏)를 만들어 치료제로 먹었다. 이 전통 제조 방법은 경주산 배, 소백산 산도라지, 영주 약도라지, 은행, 대추, 생강, 수세미, 맥문동, 둥근마, 겨우살이, 10년 이상 된 도라지 분말, 홍도라지, 산삼배양근 등을 가마솥에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개운하고 시원하게 쑥∼ 차전자피-현미 발효 효소의 만남</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140303/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121140303/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129890.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;먹은 것은 있는데 나가는 것은 없어 아랫배는 묵직하고 속은 더부룩한 사람들이 많다. 이런 사람들은 보통 화장실에 다녀와도 개운하지 않고 볼일을 볼 때마다 변이 나오지 않는 답답함과 통증을 느낀다. 특히 나이가 들수록 증상이 심해져 노인성 변비로 이어지는 경우가 많다. 시원하고 개운하게 비워내는 것은 단순히 배변의 문제가 아니라 건강과 삶의 질까지 좌우하기 때문에 이를 개선하기 위해 노력하는 것이 필요하다. 차전자피는 질경이 씨앗의 내피로 수용성 식이섬유와 불용성 식이섬유를 함께 가진 복합 식이섬유다. 수용성 식이섬유는 변을 부드러운 젤리처럼 만들어 장속의 노폐물을 흡착하고 불용성 식이섬유는 수분을 흡수하면 최대 40배 팽창해 대변과 만나 부피를 증가시킨다. 차전자피는 두 가지 식이섬유를 모두 가지고 있어 변이 부드러워지고 부피가 늘어나 장운동을 촉진하며 몸 밖으로 밀어내는 데 도움을 준다. 또한 다량의 식이섬유가 혈당 조절에도 도움을 준다. 발효식품 전문 기업 푸른친구들에서 아랫배를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인 변비 그냥 두면 병 됩니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121139263/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230912/121139263/1</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/12/121129886.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘시원하게 싸 봤으면 소원이 없겠다’는 사람이 많다. 개운하게 변을 보지 못한 답답함, 다리가 저릴 때까지 앉아 있어도 소식 없이 묵직한 아랫배, 시시때때로 나오는 지독한 가스까지. 특히 나이가 들어 변 배출이 어려우면 장과 관련된 각종 질환은 물론이고 더 나아가 몸 전체의 건강을 위협하니 아랫배의 신호에 주의를 기울여야 한다.노인 변비가 심해지면 생기는 문제- 장이 막히는 ‘장폐색’- 하루 종일 이어지는 ‘복부 불편감’- 변이 장에 차 장에 구멍이 뚫리는 ‘장천공’- 장천공에 따른 ‘복막염’ 건강과 삶의 질 떨어트리는 ‘노인성 변비’‘잘 먹고 잘 누는 것’은 건강의 기본이다. 먹는 것만 있고 제대로 내보내지 않으면 일상생활이 불편한 것은 둘째 치고 건강에 큰 문제를 일으킬 수 있다. 변비를 방치하면 장폐색증으로 이어지거나 변이 장에 차 장에 구멍이 뚫리는 장천공을 유발하기도 한다. 또한 변이 장에 쌓이면 독소가 발생해 염증이 증가하고 면역력이 저하돼 여러 합병증의 위험이 생긴다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>