<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-04-13T00:07:49.959Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>경계 무너진 ‘AI칩 전쟁’… 인텔 GPU-구글 CPU 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240410/124417622/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240410/124417622/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124417794.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 반도체 시장에 영역 간 경계가 흐려지는 ‘빅 블러’ 시대가 도래했다. 글로벌 빅테크들이 너나 할 것 없이 AI칩 시장에 뛰어들면서 ‘그래픽처리장치(GPU)는 엔비디아’ ‘중앙처리장치(CPU)는 인텔·AMD’라는 오랜 공식에 균열이 가기 시작했다. 공교롭게도 인텔과 구글은 같은 날 각각 GPU와 CPU 시장을 주름잡던 엔비디아와 인텔 제품을 대체할 신제품을 발표하며 ‘AI칩 전쟁’의 불을 댕겼다.● ‘GPU=엔비디아’ 공식 깨려는 인텔과 MS 인텔은 9일(현지 시간) 애리조나주 피닉스에서 열린 ‘인텔 비전 2024’ 행사에서 새 AI칩 ‘가우디3’를 공개했다. 인텔은 가우디3가 엔비디아에서 상용화한 최신 GPU ‘H100’보다 대규모 언어 모델을 50% 더 빠르게 훈련시킬 수 있고 전력 효율도 2배 이상 높다고 강조했다. 팻 겔싱어 인텔 최고경영자(CEO)는 “세상은 더 많은 (AI칩) 공급을 필요로 한다. 사람들은 (엔비디아의) 대안을 원한다”라고 말했다. GPU에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 발전 걸림돌은 전기 부족”… 전력망 확충 전세계 비상 [딥다이브]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240410/124417548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240410/124417548/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124417528.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI) 발전을 제약하는 건 변압기와 전력 공급이다.”  일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 최근 발언이다. AI 기술 발전 속도를 지금의 전력망이 감당하기엔 역부족이란 뜻이다. 그의 경고대로 AI발 전력 부족 사태가 현실로 다가오고 있다.● AI 열풍이 몰고 온 전력 부족 전력 수요 급증을 경고하는 건 머스크만이 아니다. 오픈AI의 샘 올트먼 CEO는 1월 다보스포럼에서 “AI 기술엔 이전에 생각한 것보다 훨씬 더 많은 에너지가 필요하다”면서 “획기적인 돌파구를 찾아야 한다”고 말했다. 독일 지멘스에너지의 크리스티안 브루흐 CEO도 지난달 연례 주주총회에서 “전기 없이는 AI 기술 발전이 없다”며 전력 수요 급증을 예고했다. 챗GPT 같은 생성형 AI를 개발해 사용하려면 천문학적 용량의 데이터를 보관하고 처리할 대규모 데이터센터가 필요하다. AI 열풍은 곧 데이터센터 붐을 뜻한다. 이미 전 세계엔 약 8000개의 데이터센터가 있지만, 앞으로 훨씬 더 많이 추가돼야만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SKT AI 피라미드 전략, 핵심 사업서 성과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240410/124416865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240410/124416865/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤의 인공지능(AI) 피라미드 전략이 성과를 내고 있다는 글로벌 시장조사기관의 평가가 나왔다. 10일 통신업계에 따르면 영국 시장조사업체 옴디아는 8일(현지 시간) 보고서를 통해 “(SK텔레콤이) 다양한 산업의 제휴사와 전략적으로 협력해 새로운 성장 영역을 개척하는 AI 피라미드 전략으로 유선과 모바일 핵심 사업에서 성과를 거뒀다”고 분석했다. SK텔레콤은 지난해 9월 AI 피라미드 전략을 공개하고 기존 사업을 △AI 인프라 △AI 전환 △AI 서비스 등 3대 사업 영역에 맞춰 재정의하고 있다.  옴디아는 SK텔레콤의 데이터센터와 AI 반도체, 거대언어모델(LLM) 등 인프라 부문에서 성과를 내고 있다고 평가했다. 특히 올해 1월 공개한 기업 및 공공기관 특화 AI 플랫폼인 ‘엔터프라이즈 AI 마켓’에 주목했다. 해당 플랫폼에서는 SK텔레콤이 자체 개발한 ‘에이닷엑스’부터 앤스로픽의 클로드 2, 오픈AI의 GPT-4 등 다양한 LLM을 활용할 수 있다. 옴디아는 “파트너 회사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AMD, 성능 10배 높인 &apos;2세대 버설 AI 엣지·프라임&apos; 임베디드 칩 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124426551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124426551/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124426536.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AMD가 임베디드 시스템용 AMD 버설(Versal) 적응형 시스템 온 칩(Adaptive SoC)에 AI 가속 기능을 추가한 2세대 버설 AI 엣지 및 2세대 버설 프라임 칩을 공개했다. 2세대 버설 시리즈는 전처리부터 AI 추론 및 후처리까지 단일 칩에서 처리할 수 있고, 통합 Arm CPU를 탑재해 1세대 버설 AI 엣지 및 프라임 시리즈 장치 대비 최대 10배에 달하는 정수 및 부동 소수연산 처리 성능을 보여준다.  AMD 임베디드, AI 지원으로 활용폭 넓힌다  스테프 고티에 AMD AECG(적응형 및 임베디드 컴퓨팅 그룹) 버설 AI 엣지 시리즈 제품라인 시니어 매니저는 “오늘날 AI는 데이터센터부터 클라우드에 이르는 모든 IT 분야에서 중추 기술이 됐고, AMD 역시 시장 수요에 대응해 수년간 AI 대응 임베디드를 선보여왔다”라면서, “하지만 임베디드는 작동 환경과 적용 범위가 넓어서 사양 인증, 실시간 반응성은 물론 확장성과 신뢰성이 모두 뛰어나야 한다. 여기에 더 강력한 AI 기능을 요구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최고령 ‘111세 남성’…매주 금요일마다 먹는 음식은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240411/124426701/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240411/124426701/2</guid>
      <pubDate>2024-04-11T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124426699.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현존 최고령인 영국의 111세 남성이 매주 규칙적으로 먹은 음식을 공개해 관심을 모았다.  6일(현지시간) 미국 CNN 등에 따르면 1912년 8월 영국 리버풀에서 태어난 존 알프레드 티니스우드(111)는 지난 4일 기네스세계기록(GWR)의 생존하는 최고령 남성 인증서를 받았다. 티니스우드는 114세였던 베네수엘라 남성이 최근 사망하면서 ‘최고령 생존자’ 타이틀을 물려받았다.  비흡연자이고 술도 거의 마시지 않는다는 티니스우드는 장수 비결에 대해 “그저 운이 좋았을 뿐”이라며 “장수하거나 단명하거나 둘 중 하나인데, 거기에 내가 할 수 있는 것은 거의 없다”고 말했다.   그는 건강을 유지하기 위한 특별한 식단도 없지만 감자와 생선을 튀긴 ‘피시 앤 칩스’를 좋아해 매주 금요일마다 먹는다고 밝혔다. 다만 “너무 많이 마시거나, 먹거나, 너무 많이 걷는 것도 좋지 않다. 무엇이든 너무 과하면 결국에는 고통을 받게 된다”며 ‘절제’의 중요성을 강조했다.  티니스우드는 타이타닉호가 침몰한 해에 태어났으며 두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 자다가도 갑자기 숨 멈추는 ‘수면무호흡증’ 치료법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124428282/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124428282/2</guid>
      <pubDate>2024-04-11T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124428270.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잘 자다가도 갑자기 숨을 멈추는 사람들이 있다. 바로 수면무호흡증 환자다. 2018년 한 연구에 따르면, 한국인 수면무호흡증 유병률은 15.8%로 나타났다. 최근 비만 등 수면무호흡증 원인 질환이 증가하고 있어 유병률은 점차 증가할 것으로 예상된다.   순천향대 부천병원 신경과 윤지은 교수는 “수면무호흡증과 코골이를 같은 질환으로 오인하는 경우가 많은데 수면무호흡증과 코골이는 다르다. 코골이는 수면 중 상기도 일부의 조직 진동을 일으켜 소음이 발생하는 것이고, 수면무호흡증은 상기도 폐쇄를 동반해 산소 저하를 일으키는 것이다. 코골이 환자의 20~70%에서 수면무호흡이 동반되는 것으로 보고되고 있다”고 설명했다.  수면무호흡증은 수면 중 기도가 막혀 10초 이상 호흡이 멈추는 것으로, 체내 산소 공급이 제대로 되지 않아 잦은 수면분절, 저산소증, 교감신경계 활성화를 일으키는 호흡 관련 수면 장애다. 치료하지 않으면 심뇌혈관질환, 부정맥, 수면 중 급사 등 치명적인 합병증이 발생할 수 있으며, 주간 졸음,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말부터 낮 최고 28도 ‘초여름 날씨’…월요일에 전국 봄비</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240411/124429111/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240411/124429111/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T11:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124429098.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이번 주말부터 다음주 월요일인 15일까지 낮 최고기온이 28도까지 올라가며 초여름 같은 날씨가 나타나겠다. 따뜻한 날씨는 15일 오후부터 화요일 16일까지 비가 내리며 다소 해소되겠다.  11일 기상청에 따르면 이번주 주말인 13~14일은 전국이 고기압 영향으로 대체로 맑겠다.  아침 기온은 8~15도, 낮 기온은 19~27도로 예보됐다. 일요일에 낮 기온은 최고 28도(원주)까지 올라가며 평년(최저 4~11도, 최고 16~22도)보다 최고 4~6도 높겠다.  일부 지역의 기온은 최대 10도까지 높겠다. 서울의 낮 기온은 27도까지 올라가며 올해 가장 따뜻하겠다.  김영준 기상청 예보분석관은 “남부 지방에서 동해 쪽으로 이동하는 고기압 가장자리를 따라 시계방향으로 바람이 불며 한반도로 따뜻한 바람이 유입되겠다”고 했다.   이날(11일)부터 14일까지 점차적으로 열이 쌓이며 기온이 오르겠다.  건조 특보가 발효 중인 서울과 경기 내륙, 강원 내륙, 충북을 비롯해 전국의 날씨가 건조하겠다.  한편 제주에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손발 떨리고 몸 뻣뻣”…환자 90%가 60대이상인 ‘이 병’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240411/124433904/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240411/124433904/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124433885.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 4월11일은 파킨슨병에 대한 이해와 관심을 확대하기 위해 제정된 ‘세계 파킨슨병의 날’이다. 파킨슨병은 뇌의 도파민 신경세포 소실로 인해 발생하는 퇴행성 뇌 질환이다. 움직임이 느려지거나 떨림, 근육 경직, 균형 장애 등의 증상이 나타나면 파킨슨병을 의심해 봐야 한다.   11일 건강보험심사평가원에 따르면 파킨슨병으로 병원을 찾은 환자 수는 2018년 약 10만 5백 명에서 2022년 약 12만 5백 명으로 5년 새 20%가량 증가했다. 2022년 기준 여성 환자의 비율이 약 57.4%로 남성보다 다소 높았다. 60대 이상 고령층이 전체 환자의 90% 이상을 차지했다.  파킨슨병은 신경계 뇌 질환 중 알츠하이머 치매 다음으로 흔한 질환이다. 평균 발병 나이는 60대 중반에서 70대 정도다. 65세 이상 인구 중 1~2% 정도가 파킨슨병 환자로 알려져 있다.   박정훈 인천힘찬종합병원 신경과 센터장은 “파킨슨병은 특징적인 증상이 나타나기 몇 년 전부터 잠꼬대, 후각 저하, 변비, 우울감 등이 생기거나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“목에 멍울” 엄정화·박소담 겪었다…암 발생 1위 ‘갑상선암’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124434046/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124434046/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124433964.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가수 엄정화가 지난 2010년 갑상선암 수술을 받은 뒤 왼쪽 성대 신경이 마비돼 노래의 어려움을 토로했다가 최근 조금씩 극복해 나가고 있다고 밝혔다. 배우 박소담도 지난 2021년 갑상선 유두암 진단을 받고 수술을 마치기도 했다. 이렇듯 ‘갑상선암’은 우리나라에서 발생률이 가장 높은 암 중 하나다. 조기에 발견하면 완치율이 높은 편이지만, 증상이 없는 경우가 많아 검진이 중요하다. 이와 관련 분당서울대병원 이비인후과 정우진 교수와 알아보도록 한다.  ◇ “목에 멍울 만져져요”…女보다 男 예후 안 좋은 ‘갑상선암’  갑상선암은 목 앞부분 아래쪽에 있는 갑상선 호르몬을 분비하는 기관으로, 나비 모양으로 생겨 기도 앞에 위치한다. 이러한 갑상선에 혹이 생기는 것을 ‘갑상선 결절’이라고 하는데, 이것이 악성으로 판명되는 경우 ‘갑상선암’으로 진단하게 된다. 갑상선암은 갑상선 유두암, 여포암, 수질암, 역형성암 등으로 나뉘는데 갑상선 유두암이 전체 갑상선암의 80~90%를 차지하며, 예후가 비교적 좋은 것으로 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성이 더 ‘나쁜 잠’ 잔다 …“불면증 확률 남성의 2배”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124436394/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124436394/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124436165.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성이 남성보다 더 ‘나쁜 잠’을 자는 것으로 나타났다. 여성의 체내 시계가 6분 더 빨리 돌기 때문이라고 과학자들은 추측한다. 이는 그들이 자신의 환경과 동기화되지 않았음을 의미한다. 또한 뇌에게 언제 졸음을 느껴야 하는지 알려주는 내부 회로에 혼란을 준다.  미국 하버드와 스탠포드대학교, 영국 사우샘프턴 대학교의 연구진은 남성과 여성 사이에 존재하는 제대로 이해되지 않은 ‘수면 격차’에 관해 지난 10년 동안 발표된 수십 개의 학술 논문을 검토했다.  수면 의학 리뷰(Sleep Medicine Reviews) 저널에 최근 발표한 이들의 연구 결과에 따르면 여성은 불면증을 경험할 확률이 남성에 비해 약 60% 더 높은 것으로 나타났다. 여성은 그들의 수면의 질을 낮게 평가하고 밤새 잠을 잘 못 잔다고 불평한다.  반면, 남성은 여성에 비해 깊은 잠을 자며, 늦게 자고 늦게 일어나는 올빼미 족이 될 확률이 더 높다. 수면 무호흡증을 겪을 위험도 더 크다.  더 심층적인 실험에서는 신체에 내장된 시계의 빠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KESIA 시드팁스] 유기성 폐기물 처리 혁신으로 친환경 세상 이룰 것, 이성범 예쓰바이오 대표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124436756/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124436756/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T17:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124436714.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국초기투자기관협회(KESIA)는 중기부 주관 민간주도형 예비창업 지원 프로그램 ‘시드팁스(Seed TIPS)’의 주관 기관이다. 시드팁스는 민관 협력 창업 프로그램 TIPS의 이전 단계 지원 프로그램이다. 전문성을 갖춘 민간 운영사 7곳(인포뱅크, 프라이머 시즌 5, 앤틀러코리아, 소풍벤처스, 엔슬파트너스, 탭엔젤파트너스, 와이앤아처)이 스타트업의 창업팀 구성부터 시드 투자 유치까지 초기 단계 성장을 책임지고 지원한다.  환경부와 한국환경공단이 2023년에 공개한 ‘2022년 전국 폐기물 발생 및 처리현황’ 자료를 살펴보면 지난 2022년 폐기물 발생량은 1억 8645만 톤에 달하는데, 이 중 음식물류 폐기물은 1000만 톤에 달한다. 가축 분뇨와 유기성오니류 등이 포함되어 있는 혼합배출 비중을 더하면 실제 유기성 폐기물 비중은 크게 증가할 것으로 예상된다. 전체 폐기물의 약 87% 정도는 재활용이 진행되지만, 유기성 폐기물처럼 활용이 불가능한 경우에는 소각이나 매립 등으로 처리가 이뤄지는 상황이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노화 뇌세포 젊게 되돌리는 기술 개발…국내 연구진, 치매치료 가능성 제시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124437848/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124437848/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T17:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124437820.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌 속 노화한 미세아교세포(Microglia)를 젊게 되돌려 뇌의 탐식 및 인지기능을 높이는 기술이 개발됐다.  한국연구재단은 경희대 김동운 교수 연구팀이 충남대 뇌과학연구소 신효정 박사와 공동연구를 통해 뇌세포의 80%를 차지하는 교세포 중 미세아교세포를 역노화 시키는 기술을 개발해 치매 치료 가능성을 제시했다고 11일 밝혔다.  미세아교세포는 뇌에서 신경 퇴행 반응을 일으키는 다양한 독성 물질을 제거하고, 신경 뉴런을 보호하는 역할을 한다.  치매는 뇌에 독성을 띠는 아밀로이드 베타 플라크가 과도하게 축적되고 그로 인해 시냅스가 사라지면서 결국 기억을 잃게 되는 병이다. 최근 연구 결과에 따르면 뇌 속 미세아교세포가 노화하면서 플라크를 먹어치우는 탐식 기능이 떨어짐에 따라 신경염증 및 뇌인지 기능 장애가 유도된다는 결과가 보고되고 있다.   연구팀은 미세아교세포에 나노입자가 높은 효율로 섭취된다는 점에 착안해 미세아교세포에 표적 유전체를 전달하는 방법을 고안했다.  이를 알츠하이머를 겪는 동물 모델에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시승기] 차체 키우고 첨단 기술로 무장...‘BMW 뉴 X2’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124439766/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124439766/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T19:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124439700.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;BMW가 자사 최초의 스포츠 액티비티 쿠페인 X2의 2세대 완전변경 모델, ‘뉴 X2’를 국내에 공식 출시했다. BMW는 이전 세대 대비 뉴 X2 차체 크기를 키우고 첨단 주행 보조 시스템, 최신 인포테인먼트 시스템 등 디지털 기술을 강화해 차량을 업그레이드했다고 강조했다. BMW 뉴 X2를 직접 시승하며 차량의 변화상을 살펴봤다.  커진 차체·쿠페 스타일 강조한 외관 디자인 적용  BMW는 날렵한 쿠페 디자인과 스포티한 이미지를 더하는 소재를 활용해 뉴 X2 외관을 꾸렸다.  BMW를 상징하는 키드니 그릴을 메쉬 타입의 펄 글로스 크롬으로 새겨 넣었으며, 어댑티브 LED 헤드라이트 아래 대형 공기흡입구를 배치해 스포츠 쿠페만의 역동성 강조했다. 야간에도 존재감을 발휘하도록 라디에이터 그릴 조명인 ‘BMW 아이코닉 글로우’를 브랜드 컴팩트 세그먼트 최초로 적용했다.  뉴 X2 옆모습을 보면, 쿠페형 디자인이 더욱 도드라진다. 후면으로 갈수록 낮아지며 매끈하게 내리뻗는 루프라인은 스포츠 액티비티 쿠페만의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] 3만원대 5G 요금제, 데이터 다 쓰면 느려진다는데…얼마나?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124439838/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124439838/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T19:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124439824.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 이동통신사들이 정부의 가계통신비 부담 완화 정책에 맞춰 5G 요금제를 개편, 신설했습니다. 특히 5G 정규 요금제로는 처음으로 3만 원대 요금제도 등장해 가계 통신비를 절약하려는 소비자들의 눈길을 끌었는데요. 통신사마다 세부적인 내용은 다르지만 대략 한 달에 4~6GB 정도의 데이터를 이용할 수 있는 요금제들입니다. 온라인 전용 요금제로 가입하면 2만 원대까지도 가격이 낮아지고, 청년 혜택을 더하면 데이터 제공량도 배로 늘어납니다.  다만 일각에서는 기본 제공 데이터가 부족하고, 1GB당 가격은 다른 요금제에 비해 오히려 비싸다는 지적도 나오고 있습니다. 특히 기본 데이터 소진 후 400Kbps로 속도 제한이 걸리는 게 터무니없이 낮은 속도라는 불만도 제기되고 있는데요. 400Kbps는 실제 어느 정도 속도이고, 이런 속도 제한은 왜 있는 걸까요? choXXXX님이 보내주신 질문입니다.  “이번에 3만 원대 5G 요금제가 나왔길래 요금제 변경을 고민 중입니다. 그런데 내용을 알아보려고 인터넷 검색하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리 통증 잡으려 근육운동… 주부에서 헬스 트레이너 변신[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442028/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124442025.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 종로구 파고다헬스클럽에서 트레이너로 일하는 이인혜 씨(59)는 클라리넷 전공으로 선화예술고를 다니다 미국으로 이민을 떠났다. 미국 대학에서도 음악을 전공했고, 결혼한 후 평범한 주부로 살았다. 아이들 다 키우고 한국으로 돌아와 골프를 치다 허리 디스크가 터졌고, 이를 치료하기 위해 근육 운동을 시작해 이제는 보디빌딩 트레이너로 활동하고 있다. “미국에서 아이들 키울 때 식당을 운영했는데 그때 허리가 삐끗한 적이 있었죠. 그게 골프 치다 터진 겁니다. 수술도 했는데 자리에서 일어날 수도 없을 정도로 통증이 심했죠. 의사 선생님이 ‘만성 통증이니 그러려니 하며 살아야 한다’고 했죠. 삶의 질이 완전히 엉망이 됐죠. 그때 친구가 파고다헬스클럽을 소개해 주면서 ‘제대로 운동을 해보라’고 했어요.” 2011년 한국으로 돌아온 뒤 2012년 1월에 수술했고 3년가량 고생하다 근육 운동을 하게 된 것이다. 그는 “수술하면 오래된 충치를 뺀 것처럼 쉽게 해결될 줄 알았다. 그런데 침대에서도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 4세대 비소세포폐암 치료제 비임상 연구결과 발표… “내성 해소 효능 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442742/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442742/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T01:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124442736.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 ‘2024 미국암연구학회(AACR)’에서 차세대 알로스테릭 EGFR-티로신 키나아제 저해제(EGFR-TK1, 개발명 IN-119873) 후보물질의 비임상 연구결과를 포스터 발표했다고 11일 밝혔다.  HK이노엔 IN-119873은 비소세포폐암 1차 치료제에 내성을 보이는 환자를 위한 4세대 표적항암치료제로 개발 중인 후보물질이다. 암세포 에너지원인 아데노신3인산(ATP) 결합부위를 공략하는 기존 치료제와 달리 상피세포 성장인자 수용체(EGFR)의 알로스테릭(단백질 자리 중 하나) 결합부위를 타깃하는 기전을 가진다.  HK이노엔 발표에 따르면 IN-119873은 L858R 변이를 포함한 주요 약물 저항성 EGFR 내성변이(T790M 및 C797S 이중변이 또는 삼중변이)에서 우수한 효력을 보였다. 뇌전이 모델에서도 유의미한 효과를 확인했다고 한다. 또한 기존 3세대 EGFR-TK1인 오시머티닙과 병용 시에는 변이에 더욱 강력한 결합력을 나타냈고 정상 EGFR에 대한 저해능이 거의 없어 기존 E</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아사이언스 ‘어린이 우주인 선발대회’ 개최… “NASA로 견학 갈 어린이 뽑아요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442417/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442417/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우주항공청 개청과 국내 우주개발이 본격화하는 가운데 미래세대가 우주를 꿈꾸고 우주과학에 도전하는 계기를 마련하는 ‘어린이 우주인 선발대회’가 열린다. 어린이들이 국내 우주개발 현장 곳곳을 탐방, 체험하고 최종적으로 미국항공우주국(NASA)을 방문한다.    동아사이언스는 나로우주센터가 있는 전남 고흥군과 함께 어린이 우주인 선발대회 참가자를 모집한다고 11일 밝혔다. 어린이 우주인 선발대회는 과학 잡지 어린이과학동아 창간 20주년을 맞아 동아사이언스와 고흥군이 공동 주최한다.   초등학생은 누구나 ‘어린이 우주 기자단’ 지원을 통해 어린이 우주인 선발대회 행사에 참여할 수 있다. 어린이 우주 기자단으로 등록한 지원자는 5월 초 첫 오프라인 미션을 시작으로 나로우주센터 견학, 우주 도시 그림 그리기 등 국내 우주 개발 관련 기관 및 기업이 내는 다양한 온·오프라인 과제를 수행한다. 우주정거장과 우주바이오 신산업 기회를 엿보는 보령과 한국지질자원연구원, 한국천문연구원 등이 후원한다.    5월부터 9월까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신이 잠든 사이에… ‘스트레스’가 보인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442396/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442396/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124445254.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;웨어러블 기기를 착용한 상태로 자고 일어나면 밤새 생체 데이터가 축적된다. 보통 수면 패턴이나 수면 시 호흡, 심장박동 등을 측정한다. 미국 과학자들이 수면 시 얻은 생체 데이터를 스트레스 점수와 비교한 연구 결과를 내놨다. 생체 데이터와 스트레스 수치 간의 상관관계를 이해하면 개인 맞춤형 스트레스 관리가 가능할 것으로 기대된다.    로라 블룸필드 미국 버몬트대 수학·통계학과 교수 연구팀은 수면 데이터와 개인이 느끼는 ‘주관적인 스트레스’의 상관성을 확인한 연구 결과를 11일(현지 시간) 국제학술지 ‘플로스 디지털 헬스’에 발표했다.    연구팀은 수면이 신체 및 정신 건강과 밀접한 연관성을 갖고 있다는 점에서 수면 시 얻은 생체 데이터를 통해 스트레스 신호를 읽을 수 있을 것으로 봤다. 대학생 600명을 대상으로 잠을 자는 동안 웨어러블 기기를 착용하도록 한 뒤 수집한 데이터를 스트레스 자가진단 결과와 비교했다.    그 결과 스트레스 점수와 총 수면 시간, 휴식 중 심박수, 심박수 변동성, 호흡수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 ‘판 내 지진’ 안전지대 아냐… 장소-시기 예측 못해 더 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442383/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124442351.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 최대 도시 뉴욕에서 5일(현지 시간) 규모 4.8의 지진이 발생했다. 이번 지진은 통상 대륙 판과 판의 경계나 단층에서 발생하는 지진과는 달랐다. 판 내부에 위치해 상대적으로 안전하다고 여겨지던 미 동부에서 중급 규모의 지진이 이례적으로 발생했다. 전문가들은 ‘판 내 지진’의 위험성을 간과할 수 없다는 증거라며 판 내부에 위치한 한국도 “지진 안전지대가 아니다”라고 경고한다. ● 예측 어려운 ‘판 내 지진’  지진은 지각 내부에 축적된 응력이 단층운동으로 해소되면서 발생한다. 대부분 판의 경계에서 일어나는 ‘판 경계 지진’이다. 판 경계를 따라 좁고 길게 분포한 단층대에서 발생하며 빈도가 잦은 만큼 분석도 활발해 지진 발생 위치와 시점을 대략 추정할 수 있다. 일례로 3일 강진이 발생한 대만은 태평양판, 유라시아판, 필리핀판이 만나는 곳에 위치해 지진이 자주 일어난다.  이번 뉴욕 지진은 지각판 가운데에서 일어난 판 내 지진이다. 지각 내부에 복잡하게 분포한 단층의 재활동으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 ‘비스포크 AI 콤보’ 출시 43일만에 1만대 판매</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240411/124441756/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240411/124441756/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124437920.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자는 일체형 세탁건조기 신제품 ‘비스포크 인공지능(AI) 콤보’(사진)가 출시 43일 만인 7일 판매량 1만 대를 돌파했다고 밝혔다. 판매량 1만 대 돌파는 국내 히트펌프 방식 세탁건조기 시장에서는 처음이다. 비스포크 AI 콤보는 세탁물의 이동 없이 하나의 본체에서 세탁부터 건조까지 한 번에 가능해 각각 설치 시보다 공간을 40%가량 줄일 수 있다. 세탁 용량 25kg, 건조 용량 15kg의 대용량으로, 킹사이즈 이불 빨래도 가능하다. AI로 세탁물의 무게와 오염도, 건조도를 감지해 세탁·건조 시간을 조절하는 ‘AI 맞춤 코스’를 제공한다. 특히 일체형 제품이면서도 고효율 인버터 히트펌프 기반으로 단독 건조기 수준의 건조 성능을 구현한다. 셔츠 약 17장인 3kg의 빨래를 건조할 때 드는 건조 시간과 에너지 사용량은 일반 건조기를 사용할 때의 수준과 유사하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수과원, 밍크고래 어미·새끼 유영 모습 세계 첫 영상에 담아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124445140/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124445140/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T08:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124445108.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국립수산과학원은 지난 2일 울릉도 인근 해상에서 새끼 밍크고래가 어미의 품에 붙었다 떨어지기를 반복하며 따라가는 모습을 세계 최초로 영상에 담았다고 12일 밝혔다.  수과원 고래연구소는 우리나라 해양포유류 분포 조사를 확대하면서 올해 처음으로 울릉도 주변 해양포유류 조사를 지난 1일부터 나흘 동안 실시했고, 이 과정에서 밍크고래 3마리와 참돌고래 약 400마리 무리, 미확인 고래종 3마리 등을 발견했다.  밍크고래 3마리 중에서 2마리는 어미와 새끼로 확인됐으며, 수과원 조사팀은 어미 밍크고래와 새끼 밍크고래의 이동 모습을 드론으로 기록했다.  밍크고래 어미와 새끼 모두의 몸에는 아열대·열대지방에 서식하는 상어에 물린 상처가 관찰됐는데, 이로 볼 때 어미 밍크고래가 태평양 중서부 따뜻한 바다에서 낳은 새끼를 데리고 대한해협을 거쳐 울릉도로 이동해 온 것으로 수과원은 추정했다.  이처럼 밍크고래 어미와 새끼가 함께 유영하는 모습을 영상으로 담은 것은 이번이 처음이라고 수과원은 밝혔다. 호주와 남극에서 남극</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소리없는 시력도둑 ‘이것’…“조기치료 실명위험 절반 뚝”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124445405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124445405/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T09:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124445395.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨망막병증은 녹내장, 황반병성과 함께 3대 실명 질환으로 알려져 있다. 초기 이렇다 할 증상이 없어 주기적인 안저 검사를 통한 빠른 진단과 치료가 중요하다. 조기 진단해 치료하면 실명 위험을 절반 정도 낮출 수 있다.   12일 건강보험심사평가원에 따르면 2012년 26만5천 명이었던 당뇨망막병증 환자 수는 2022년 37만6천 명으로 10년 간 약 41.8% 증가했다. 초고령 사회 진입과 함께 고열량·고단백 식습관 등으로 유병률이 계속 증가할 것으로 보인다.  당뇨망막병증은 당뇨병이 주된 발병 요인이다. 지속적인 고혈당으로 모세 혈관이 손상되면서 망막의 말초 혈관에 순환 장애가 일어나 발생한다. 심하면 실명에 이를 수 있다.   문제는 시력 감소를 초래하는 안질환들은 보통 증상이 서서히 나타나는 데다 환자 스스로 노안으로 인식해 방치하는 경우가 많다는 점이다. 당뇨망막병증 역시 초기나 비증식 당뇨망막병증의 경우 증상이 없거나 경미할 수 있다.   황반부종(망막 중심부인 황반부에서 혈액성분이 누출돼 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 식욕줄고 기운 뚝…냥이 ‘신경·근육병증’ 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240412/124445471/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240412/124445471/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T09:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124445464.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한수의사회가 최근 고양이에서 원인이 밝혀지지 않은 신경·근육병증 사례가 다수 보고됐다며 동물 보호자들에게 주의를 당부했다.  12일 대한수의사회에 따르면 고양이에게 이상 증상이 있는 경우 동물병원에서 혈액검사, 소변검사 등을 통해 신경·근육병증 가능성을 확인하는 것이 권장된다. 동물 보호자가 식욕 부진이나 기력 저하 등이 일시적인 것인지, 질병에 의한 것인지 판단하기는 어려워서다.   특히 고양이가 갑자기 식욕이 떨어지거나 잘 일어나지 못하는 경우, 안 움직이거나 검붉은 소변을 보는 경우 등의 이상 증상을 보이는 경우 바로 동물병원을 찾아 정밀 검사를 받는 것이 권장된다.   대한수의사회에 고양이 이상 증상 사례를 보고한 다수의 동물병원들이 주요 감염병에 대한 검사를 시행한 결과 모두 음성이었다. 일부 질병에 대해서는 정밀 검사가 진행 중으로, 결과가 나오려면 1~2주 소요될 예정이다.  증상 등을 고려하면 원충성 질병(고양이에서 기생하는 원충에 의한 전염성 질환)이 유력하게 의심된다. 전국에서 유사한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이폰 수리비 내려갈까…중고부품으로도 수리된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124446279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124446279/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T09:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124446272.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 가을부터는 중고부품을 써서 아이폰을 수리할 수 있게 된다. 새 정품 부품을 써야만 했을 때보다 수리비가 보다 저렴해질 지 주목된다.  애플은 11일(현지시각) 공식 공지를 통해 고객이 아이폰을 직접 수리하거나, 외부 수리업체 등에 맡길 시 중고부품을 활용할 수 있도록 수리 프로세스를 개선했다고 발표했다.  애플은 중고부품을 써서 아이폰을 수리하더라도 마치 새 제품처럼 온전한 기능과 보안을 누릴 수 있다고 강조했다. 이같은 중고부품 수리는 지난해 출시된 아이폰15 시리즈부터 가능하다.  중고부품 수리가 가능한 부분은 디스플레이, 배터리, 카메라 등이다. 향후 출시될 아이폰에서는 페이스ID와 터치ID 등 생체 인식 센서 수리 시에도 중고부품을 활용할 수 있다.  기존에는 아이폰을 직접 수리할 경우 ‘부품 페어링’이라는 과정을 거쳐야만 했다. 애플이 판매한 새 정품 부품과 기기의 일련번호가 일치하는 지 인증을 거쳐야만 제대로 된 작동이 가능했다.   수리 시 중고부품을 장착했다면 새로 설치된 부품을 확인할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 게임의 거두 ‘텐센트’는 언제부터 커졌을까?[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124440176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124440176/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124440169.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 게임 시장에서 막강한 영향력을 행사하는 기업을 꼽자면 중국의 텐센트를 빼놓을 수 없습니다2023년 약 3029억 6천만 위안(한화 약 55조) 규모로 성장한 중국 게임 시장에서 텐센트는 게임 분야에서만 33조의 매출을 올려 시장 전체 매출의 절반 이상을 차지하는 엄청난 성과를 기록했습니다. 전 세계 4위 규모를 손꼽히는 한국 게임 시장 규모가 22조 수준이라는 것을 고려하면 하나의 기업이 세계 4위 국가의 시장 매출보다 더 높은 수치를 기록한 셈입니다.여기에 텐센트의 연 매출은 114조 5천억으로 어지간한 대기업보다 높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남극 ‘얼음벽’ 구멍의 원인은 ‘심층수 소용돌이’…극지연구소가 규명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124446829/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124446829/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124446806.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;극지연구소(소장 신형철)는 남극의 빙하가 사라지는 것을 막는 ‘얼음벽’이 무너지는 원인을 규명했다고 12일 밝혔다.  빙붕(ice shelf)은 빙하가 바다로 흘러 들어간 뒤에도 떨어지지 않고 빙하와 연결된 상태를 유지하는 수백 미터 두께의 ‘얼음벽’이다. 대륙 위 빙하가 바다로 유입되는 속도를 늦추고, 외부에서 오는 따뜻한 바닷물을 막는 역할을 한다.  서남극 아문젠해에 위치한 스웨이츠 빙하는 현재 남극에서 가장 빠르게 녹고 있다. 스웨이츠 빙하를 보호하는 빙붕이 붕괴하면 스웨이츠 빙하는 물론, 주변 빙하 연쇄 붕괴로 이어질 수 있다. 서남극 빙하가 모두 녹으면 지구의 해수면은 약 5m 상승한다고 알려져 있다.  극지연구소 박태욱 박사와 일본 홋카이도 대학교, 서울대학교 국제 공동 연구팀은 바다를 컴퓨터로 재현하는 최신 해양 모델링 기법을 이용해 스웨이츠 빙붕을 녹이는 핵심 기작으로 해저에서 발생한 소용돌이를 지목했다. 북쪽에서 남극 연안으로 유입된 따뜻한 심층수를 소용돌이가 빙붕 하부로 올려보내 녹인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 투마루, &quot;푸드 업사이클링으로 김천 호두 진심 전할 것&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124447641/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124447641/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T11:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124447601.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  “주력 제품인 호두먹빵은 언제든 맛있게 먹을 수 있는 빵이라는 의미다. 재작년까진 호두먹빵뿐이었지만, 올해는 우리밀을 활용한 페이스트리, 밀가루 없이 구워낸 찰떡, 호두 부산물을 활용한 국내산 호두기름 및 호두차 등 신기술 기반 제품들을 내놓을 예정이다. 호두, 포도, 자두가 많이 나는 김천의 지역 상생과 기술 기반의 식품 개발이 투마루의 전략이다”   김용준 대표는 경력 35년의 제빵사인 아버지와 같은 길을 걷고 있다. 식품공학과를 나와 명장 제과점에서 근무했고, 그렇게 빵을 만든 지 5년이 넘었다. 대학을 졸업하고서 식품 기업으로 진로를 정했지만, 아버지가 만든 김천 호두빵을 먹어보고 ‘이 빵을 알리고 싶다’는 생각에 제과 제빵 사업으로 뛰어들었다. 투마루는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비만인 사람, ‘이 시간’때 많이 움직여야 건강해져” 호주 연구팀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124448383/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124448383/2</guid>
      <pubDate>2024-04-12T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124448520.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과체중인 사람들은 저녁 시간에 활동하는 것이 건강에 가장 좋다는 연구 결과가 해외에서 제기됐다.호주 시드니대 보건과학부 연구팀은 최근 미국 당뇨병 학회가 매달 발행하는 의학 학술지 ‘당뇨 관리(Diabetes Care)’에 이같은 연구 결과를 밝혔다.연구팀은 8년 동안 비만한 40세 이상 성인 2만 9836명의 정보를 수집했다. 이들 중 2995명의 참가자는 제2형 당뇨병 진단을 받은 사람이었다.연구팀은 비만한 사람의 신체활동 시간과 사망률, 신체활동 시간과 심혈관 질환‧미세혈관 기능 장애 유발률의 상관관계를 분석했다.연구팀은 참가자들에게 연구 시작 후 7일 동안 참가자들에게 웨어러블 장치를 착용하도록 했고, 참가자들의 신체활동 시간을 아침과 저녁으로 분류했다. 이후 연구팀은 8년간 참가자들의 건강 궤적을 추적했다.연구 기간 동안 참가자 1425명이 사망했고, 참가자들 중 심혈관 질환을 일으킨 경우는 3980건, 미세혈관 기능 장애를 일으킨 경우는 2162건으로 기록됐다.연구팀은 특</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동하면 허리 통증 사라진다, 혹시 강직성 척추염?[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124431913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124431913/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124431895.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젊은 사람들이 허리와 등이 아프다고 하면 대부분 근육이나 관절 손상에 따른 것이다. 이외에도 추간판탈출증(척추디스크), 척추관협착증, 척추골절 등이 원인일 수도 있다. 허리와 등 통증의 97% 정도는 이런 원인으로 발생한다. 이런 통증을 ‘기계적 통증(Mechanical Pain)’이라고 한다. 이런 원인이 아닌데도 통증이 생길 수 있다. 만성 염증으로 인한 통증이다. 이 병이 바로 강직성 척추염이다. 김용길 서울아산병원 류마티스내과 교수는 “강직성 척추염은 치료 시기를 놓치면 평생 등을 펴지 못하는 지경에 이를 수도 있다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어깨 힘줄 손상에 수술 대신 ‘콜라겐 주사’로 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124446978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124446978/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T12:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124446970.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 어깨 힘줄인 회전근개 파열로 병원을 찾는 환자가 늘고 있다. 전문가들은 고령화와 스포츠 인구 증가를 원인으로 꼽는다. 어깨 통증 환자 10명 중 7명, 60대 이상의 절반가량이 회전근개 파열을 경험하는 것으로 보고된다.      국민건강보험공단이 발표한 어깨 질환자의 건강보험 진료 현황을 보면, 질환자는 2018년 226만 명에서 2022년 242만 명으로 약 7%가량 늘었다. 어깨 질환 환자의 연령대별 진료 인원 구성비는 60대가 27.8%, 50대가 27.2%, 40대가 14.9%로 40대 이상이 전체 어깨 질환 환자의 70%를 차지했다. 주로 40대 이후부터 퇴행성 변화가 시작되면서 어깨 주위의 근육이나 힘줄이 약해진 데다 골프, 테니스, 수영 등 어깨에 부담을 주는 운동을 즐기는 사람이 늘어난 것이 원인이다.● 어깨 파열 방치하면 치료 어려워질 수 있어대표적인 퇴행성 어깨 질환으로 회전근개 파열, 즉 어깨 힘줄 파열이 있다. 어깨는 360도 회전하기 때문에 운동 범위가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 화장실 들락?…‘이것’이 알츠하이머 위험 2배 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124449676/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124449676/2</guid>
      <pubDate>2024-04-12T13:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124449548.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장운동이 저하돼 변비 등에 걸리면 알츠하이머 발병 위험성이 커진다는 연구 결과가 나왔다.   12일 의료계에 따르면 세계적인 종합과학 학술지 ‘저널 오브 어드밴스 리서치’에 광주과학기술원과 경희의료원 디지털헬스센터의 연구 결과가 게재됐다. 해당 연구팀은 장 운동성 저하와 알츠하이머병 사이에 인과관계가 있다고 규명했다.  이 연구는 장을 ‘제2의 뇌’라고 보는 ‘장뇌축’ 이론에 근거한다. 장 건강이 악화되거나 장 내 미생물 균형이 깨지면 뇌 기능, 감정 상태에도 영향을 줄 수 있다는 이론이다. 연구팀은 여기서 더 나아가 장의 기능적 이상과 정신 질환의 연관성을 밝혀냈다.  연구팀은 알츠하이머 마우스 모델에 지사제의 일종인 ‘로페라미드’를 투여했다. 그 결과, 뇌 내의 아밀로이드 베타 단백질과 뇌 내 면역세포가 유의미하게 증가했고 기억력 저하 등 병리현상이 나타났다.   또 약 313만명의 한국인과 약 438만명의 일본인에서 변비가 있는 환자의 경우, 그렇지 않은 환자에 비해 알츠하이머병의 위험비가 한국 코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새집증후군 유발 ‘포름알데히드’ 평소에도 나온다?…해결책은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450299/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450299/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T14:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124450246.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호흡기 질환이나 아토피 등을 일으키는 새집증후군의 유발 물질로 잘 알려진 포름알데히드(CH₂O)는 다른 이름으로 메탄알이라고 불리기도 하는 1급 발암물질이다.   그렇다면 ‘새 집’만 피하면 포름알데히드 노출에서 안전할까. 그렇지 않다. 일상생활에서 새 옷이나 가구 등을 샀을 때 매캐한 냄새나 눈의 따가움을 느꼈다면 이 역시 포름알데히드의 위험에서 노출된 셈이다.   포름알데히드는 무색의 가스 오염 물질로 합판이나 섬유판이 내장된 가구 또는 목조 제품, 단열재, 페인트나 벽지, 광택제, 청소용품 등 다양한 일상용품에서 방출되는 것으로 알려져 있다.   포름알데히드 입자의 크기는 0.1 마이크로미터의 500분의 1 정도로 포착하기 매우 어렵지만, 제거하지 않을 경우 가스 배출 현상이 지속되어 장기간 노출을 피할 수 없다.   비단 ‘새집증후군’ 증상을 발생시키는 물질로만 인식하는 것이 아닌, 우리 일상 곳곳에 흔히 잔재하는 위험 물질이라는 경각심이 더욱 필요하다는 지적이다.   이에 다이슨은 12일 안전한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오에피스, ‘스텔라라 시밀러’ 시장 선점 박차… “국내 첫 허가에 유럽 출시 임박”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450871/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450871/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124450800.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오에피스는 11일 식품의약품안전처로부터 자가면역질환 치료제 스텔라라 바이오시밀러 ‘에피즈텍(EPYZTEK, 개발명 SB17, 성분명 우스테키누맙)’ 품목허가를 국내 최초로 획득했다고 12일 밝혔다.  오리지널 의약품인 스텔라라는 얀센(Janssen)이 개발한 글로벌 블록버스터 제품이다. 연간 글로벌 매출은 약 14조 원 규모다. 자가면역 관련 염증성 사이토카인의 한 종류인 인터루킨(IL)-12·23의 활성을 억제하는 기전을 가진다. 판상 건선과 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등을 치료하는데 사용된다.  삼성바이오에피스의 경우 이번에 정맥주사(Ⅳ)제형과 피하주사(SC)제형 두 종에 대한 품목허가를 받았다. 정맥주사제형은 성인 크론병과 궤양성 대장염을 적응증으로 하고 SC제형(에피즈텍프리필드주)은 성인 대상으로는 판상 건선, 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등이고 소아 환자에 대해서는 판상 건성 적응증을 확보했다. 이번 품목허가로 삼성바이오에피스는 자가면역질환 치료제 포트폴리오에 인터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 아이폰 중고 부품 수리 허용…수리비 절감 효과 기대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124450788/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124450788/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124450749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이제 아이폰 일부 기종을 중고 부품으로 수리할 수 있게 됐다. 새로운 부품으로만 수리할 수 있었던 때보다 수리 비용이 내려갈 것으로 보인다.  애플은 11일(현지시각) 자사 뉴스룸을 통해 올가을부터 아이폰을 수리할 경우 중고 부품을 활용할 수 있게 새로운 수리 프로세스를 도입할 계획이라고 밝혔다.  애플은 이전까지 아이폰 수리에 새 정품 부품만 사용하도록 강제했다. 기기의 일련번호와 일치하는 새 부품을 사용하지 않으면 ‘새로 장착한 부품을 확인할 수 없다’는 메시지가 뜨고, 일부 기능이 작동하지 않았다.  그러나 이번 프로세스 개선으로 새 부품이든 중고 부품이든 정품이기만 하면 수리 후 아무런 제약 없이 아이폰을 사용할 수 있다.  중고 부품 수리는 지난해 출시된 아이폰15 시리즈부터 가능하며 중고 부품 허용은 디스플레이, 배터리, 카메라에 먼저 적용된다. 추후 생체 인식 센서까지 지원할 예정이다.  이 밖에도 애플은 아이폰을 분실했을 때 기기를 사용하지 못하도록 막는 ‘액티베이션 락(Activation</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이더리움 상승세 &apos;ETF 승인 기대감·네트워크 업그레이드&apos; 영향</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124451041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124451041/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124451002.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 200만 원 선에 머물던 이더리움이 올해 들어 급격히 상승하고 있다. 가상자산 시황 중계 사이트 코인마켓캡 기준으로 지난 2월 이후 400만 원대를 유지하고 있으며 3월 12일에는 530만 원을 넘어서기도 했다. 가상자산 업계는 이더리움 상승 원동력으로 현물 상장지수펀드(ETF) 승인 기대감과 지난 3월 13일 진행한 네트워크 업그레이드를 지목한다.    이더리움 시세 상승 이끄는 두 가지 요인  이더리움 시세 상승의 첫 번째 원동력은 이더리움 현물 ETF 승인 기대감이다. 비트코인의 경우 지난 1월 미국 증권거래위원회(SEC)의 현물 ETF 승인 이후 기관 투자자가 몰리면서 시세가 급등했다. 3월 11일에는 가상자산 거래소 업비트 기준으로 1억 원을 돌파하기도 했다. 이더리움 역시 현물 ETF 승인 이후 시세가 급증할 것이라는 기대감에 거액 투자자가 몰리면서 시세가 오르는 것이다.   현재 이더리움 현물 ETF는 글로벌 자산운용사 반에크, 아크인베스트먼트, 해시덱스 등 10곳이 신청한 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이폰 수리비 싸질까… 애플 “중고부품으로도 수리 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124451246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124451246/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124451245.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플은 올 가을부터 아이폰 일부 기종에 대해 중고 부품으로도 수리를 할 수 있게 된다고 11일(현지 시간) 밝혔다. 애플로부터 ‘독립수리 제공업체’로 승인받은 사설 수리업체 또는 자가(셀프)수리를 하는 경우 해당한다. 한국에도 해당 정책이 적용될 것으로 전망되나 아직 국내는 애플의 셀프 수리가 지원되지 않는 만큼 중고 부품 활용이 제한적일 전망이다.애플은 그동안 아이폰 수리 시 새 정품으로만 고칠 수 있도록 해왔다. 기기 일련번호와 일치하는 새 부품을 이용하도록 한 것이다. 중고 부품을 사용하면 아이폰에 새로 장착한 부품을 확인할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그 김성회 아닌데 당선 축하 좀 그만”…‘닮은 꼴’ 유튜버의 호소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240412/124452030/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240412/124452030/2</guid>
      <pubDate>2024-04-12T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124451988.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;게임 개발자 출신 게임 유튜버가 자신의 페이지에 4·10총선 경기 고양갑 김성회 더불어민주당 당선자(52) 축하 댓글을 달지 말아 달라고 호소했다. 이 유튜버는 구독자 약 85만 명을 보유한 게임 유튜버 김성회 씨(46)로 김 당선자와 동명이인이다.  김 씨는 지난 11일 자신의 유튜브 채널 ‘김성회의 G식백과’에 ‘댓글 그만 다세요. 300번째 말씀드립니다’라는 영상을 올렸다.  그는 해당영상에서 “민주당 지지자 여러분, 특히 고양갑 유권자 여러분, 승리해서 기쁜 건 알지만 내가 아니다”라며 “하필 선거 당일 날 업로드된 영상에 ‘김성회 님 당선 축하드려요’ 댓글 개수가 백 단위가 되면서 안 되겠다 싶어 지금이 영상을 올린다”고 전했다.  누리꾼들이 이같은 댓글을 남긴데에는 김 씨와 김 당선자가 이름만 같을 뿐만 아니라 얼굴도 구분하기 힘들 정도로 닳았기 때문이다. 두 사람은 안동김씨 익원공파 25대손 종친이라는 공통점도 있다.  김 씨는 “얼굴이 똑같은데 저희도 참 신기하지만, 어쨌든 내가 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KESIA 시드팁스] 하와이컴퍼니 “수포자 문제 해결할 교육 솔루션, 여기 있습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124452181/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124452181/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T15:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124452156.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국초기투자기관협회(KESIA)는 중기부 주관 민간주도형 예비창업 지원 프로그램 ‘시드팁스(Seed TIPS)’의 주관 기관이다. 시드팁스는 민관 협력 창업 프로그램 TIPS의 이전 단계 지원 프로그램이다. 전문성을 갖춘 민간 운영사 7곳(인포뱅크, 프라이머 시즌 5, 앤틀러코리아, 소풍벤처스, 엔슬파트너스, 탭엔젤파트너스, 와이앤아처)이 스타트업의 창업팀 구성부터 시드 투자 유치까지 초기 단계 성장을 책임지고 지원한다.  학교에서 가르치는 교과목 중 유독 수학에만 두드러지는 현상이 있다. 학생들이 학습 부진을 넘어 아예 학습을 포기해 버리는 현상, 이른바 ‘수포자(수학포기자)’ 문제다. 지난 2022년 시민단체 ‘사교육걱정없는세상’과 국회 교육위원회 소속 강득구 더불어민주당 의원이 발표한 조사 결과에 따르면 고등학교 2학년의 32.3%가 자신을 ‘수포자’로 규정했다.  수학에서 유독 ‘학습 포기’가 빈번히 일어나는 건 ‘계통성’이라는 학문 특성에 기인한다. 선행 개념을 알아야 뒤에 나오는 내용들을 이해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영상 촬영의 세계를 넓혀주는 파트너, DJI RS 4</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124452795/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124452795/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124452628.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;DJI는 4월 9일, 흔들림 보정 기구 짐벌(Gimbal) 신제품 ‘RS 4’ 시리즈(일반형인 DJI RS 4, 전문가용인 DJI RS 4 프로)를 공개했다. 이 가운데 DJI RS 4는 전 제품인 DJI RS 3보다 흔들림 보정, 기계 성능이 좋아진 제품이다. 가로와 세로 촬영을 간편하게 전환하는 점, 카메라와 렌즈의 설정을 저장해 언제 어디서나 조립 후 사용 가능한 점, 본체 길이가 길어져 한결 다양한 촬영 액세서리를 장착 가능한 장점도 가졌다.   DJI RS 4는 최대 무게 3kg까지의 장비를 올려서 사용 가능한 짐벌이다. 새로운 흔들림 보정 알고리듬을 가진 덕분에 안정화 성능이 높고, 본체 곳곳에 마찰 방지용 테플론 코팅이 처리돼 부드럽고 유연하게 기기를 제어 가능하다. 휴대 시 짐벌 본체를 견고하게 고정하는 잠금 장치도 여전하다. 전원을 끄면 신속하게 짐벌 각 부분이 접히고 잠금 장치도 자동으로 동작한다.   퀵 릴리즈 플레이트 접속부가 좋아진 점도 눈에 띈다. 먼저 촬영 장비 장착 후, 본체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탈퇴 요청이 접수됐습니다”…리멤버 사칭 이메일 피싱 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124453083/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124453083/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T16:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124453060.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인 사회관계망서비스(SNS) 리멤버를 사칭한 이메일 피싱이 확인됐다. 서비스 탈퇴 요청이 접수됐다고 사용자를 속인 뒤 악성코드 설치를 유도한다.  리멤버는 이런 내용을 12일 공지하며 사용자 주의를 당부했다.  피싱 메일은 “리멤버 계정에 대한 탈퇴 요청이 접수되었습니다”라는 제목으로 발송됐다. 발신 주소가 ‘no-reply@rememberapp.site’로 돼 있어 사용자가 착각하기 쉽다. 리멤버 정식 메일 주소는 ‘.rememberapp.co.kr’이다.  이 메일은 가짜 ‘탈퇴 취소’ 버튼을 마련해 사용자 클릭을 유도한다. 이를 누르면 악성코드가 설치될 수 있다.  리멤버는 공지를 통해 “의심스러운 메일 수신 시 발송자 주소, 발송인 등을 꼼꼼히 확인하는 등 주의를 바란다”며 “(피싱 이메일을) 리멤버 고객센터로 제보해 주길 바란다”고 요청했다.  이어 “리멤버는 회원 정보를 안전하게 관리하고 있다”고 덧붙였다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 유니버설 로봇 “글로벌 1위 협동로봇 앞세워 韓 시장 공략”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454037/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454037/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454008.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘유니버설 로봇(Universal Robots)’은 덴마크 오덴세에 본사를 둔 협동로봇 전문 기업이다. 2008년 설립 이래 전 세계에 7만5000대 이상의 제품을 판매하며, 글로벌 협동로봇 시장 점유율 1위(약 50%)를 차지하고 있다. 국내 협동로봇 시장 점유율 1위 기업인 두산로보틱스의 글로벌 시장 점유율은 약 5%로, 유니버설 로봇과 비교하면 격차가 크다.  유니버설 로봇은 협동로봇 시장을 선도하는 기술력을 앞세워 한국의 대기업뿐만 아니라 중소·중견기업까지 공략할 계획을 세웠다. 비좁은 작업장에서도 근로자들 사이에서 위험한 작업을 대신 하며 생산성을 높이는 협동로봇의 적용처를 확대할 방침이다. 2020년부터 유니버설 로봇 한국 지사를 이끌고 있는 이내형 대표를 만나 유니버설 로봇이 보유한 기술과 시장 공략 계획을 들어봤다.  “설치에 필요한 공간 단 245mm·가반하중 30kg 기술력으로 승부”  2024 스마트공장·자동화산업전 현장에서 만난 이내형 유니버설 로봇 코리아 대표에게 국내 시장 공략</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차그룹 네 발 로봇개 ‘스팟’ 택배 배송 뛰어든다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124454484/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124454484/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454445.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대차(005380)그룹이 보스턴다이내믹스(Boston Dynamics)의 4족 보행 로봇개 ‘스팟’(Spot)을 활용해 본격적인 로봇 배송 사업에 뛰어든다. 실제 택배 배송 현장에 스팟을 투입해 사업 구체화에 나섰다. 향후 기아(000270)가 추진 중인 목적기반차량(PBV) 사업과도 연계할 것으로 보인다.  12일 관련 업계에 따르면 현대차그룹은 CJ대한통운(000120)과 함께 스팟을 활용한 로봇 배송 서비스를 시작한다.  이를 위해 현대차그룹은 계열사인 현대건설이 시공한 경기 고양시의 한 타운하우스를 시범단지로 지정하고 지난달 1차 실증을 진행했다. 1차 실증에는 스팟뿐 아니라 현대차그룹의 사내벤처로 시작해 독립한 스타트업 ‘모빈’도 참여했다.  1차 실증 영상을 보면 작은 택배 박스를 실은 스팟이 목적지에 박스를 내려놓는다. 가는 길에 장애물도 피하고 계단도 내려가는 모습이다. 현대차그룹은 4월에도 추가 테스트를 진행해 로봇 배송 고도화에 나설 계획이다.  현대차그룹의 로봇 배송 서비스는 주요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가방 끈’ 긴 쪽이 사망률 낮아 …왜일까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454635/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454635/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454601.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이른바 ‘가방 끈’이 짧은 쪽이 교육수준이 높은 무리에 비해 사망률이 높다는 분석이 나왔다.  12일 일본 요미우리신문에 따르면 일본 국립암센터가 일본인의 최종학력 및 사인별 사망률 추계를 정리한 결과 최종 학력이 낮으면 사망률이 높은 경향을 보였다.  최종학력이 낮은 무리(초등학교·중학교 졸업자)는 교육수준이 높은 무리(전문대~대학원 졸업자)와 비교해 남성은 1.36배, 여성은 1.46배 사망률이 높은 것으로 나타났다. 교육 수준에 따른 차이가 컸던 질환별 사인은 남녀 모두 뇌경색이나 뇌출혈 같은 ‘뇌혈관질환’, ‘폐암’, 심근경색 등 ‘허혈성 심장질환’, ‘위암’ 등 이었다.  흡연이나 염분의 과다섭취 등 생활습관이 교육수준과 연관이 있어 사망률에 차이를 보이는 것으로 일본 국립암센터 측은 분석했다.  후생 노동성에 따르면 교육수준이 낮은 사람은 흡연율이 높고, 암 검진 횟수가 낮았다. 아울러 소득 수준이 낮은 사람일수록 균형 잡힌 식생활을 하지 못 했다.  반면 교육수준이 높은 쪽의 사망률이 높은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘낭만국시’ 우승완 공동대표 “춘천 원도심 상권르네상스로 스마트 비즈니스 발돋움”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454640/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454640/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454630.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘원도심’이라는 단어는 정말로 많은 뜻을 담고 있다. 한때 도시의 주축이었고, 해당 지역의 전통과 문화, 그리고 경제의 중심이었던 곳을 뜻한다. 하지만 시간이 흐르면서 인프라의 낙후 및 인구변화 등의 요인으로 인해 쇠퇴하고 있는 지역이라는 이미지도 있다.    이런 와중에 원도심 상권의 전통의 맛과 멋, 그리고 낭만이 사라지는 것을 막고 이를 현대적으로 재해석하기 위한 노력도 이어지고 있다. 강원특별자치도 춘천시 및 재단법인 강원정보문화산업진흥원에서 2020년부터 진행하고 있는 ‘춘천 원도심 상권르네상스 사업’이 대표적이다.  원도심 상권의 인프라 개선 및 스마트∙온라인 생태계 결합, 그리고 상인 역량 강화를 위한 지원을 강조하는 이번 사업에서는 각 지역을 대표할만한 이른바 ‘핵점포’를 선정, 경쟁력 강화를 이끄는 내용도 포함되었다. 대표적인 춘천 원도심, 명동 중앙시장에 위치한 국수 가게, ‘낭만국시’도 그 중의 하나다. 취재진은 낭만국시 우승완 공동대표와의 인터뷰를 통해 그들이 말하는 춘천 원도심의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024년은 온디바이스 AI 시대, 왜 &apos;AI PC&apos;는 지금 주목받나?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454736/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454727.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)이 전 세계 컴퓨터 시장을 달구고 있지만, 이는 갑작스러운 전개가 아닌 필연적인 흐름이다. 현대 컴퓨터의 아버지 ‘앨런 튜링’은 AI라는 단어가 등장하기도 전인 1950년, ‘계산 기계와 지능(Computing machinery and intelligence)’이라는 논문을 통해 컴퓨터로 동작하는 가상의 지능이 등장할 것을 시사했고, 1956년 다트머스 회의에서 AI라는 용어와 개념이 자리 잡았다.   물론 반도체가 눈부시게 발전하며 2000년대까지는 슈퍼컴퓨터와 시뮬레이션에 컴퓨터 공학적 역량이 집중되었으나, 90년대 중반부터는 리처드 벨먼 교수의 기계 제어를 위한 강화학습, 제프리 힌튼 교수의 심층신경망 기술 제안 등이 잇따르며 가능성이 커져왔다. 이어서 2016년, 구글 딥마인드와 이세돌의 바둑 대결로 전 세계인이 AI의 가능성을 목격했고, 22년 11월 오픈 AI가 GPT-3를 내놓으며 비로소 AI가 IT 시장의 핵심으로 등장했다. 그 직후 시장에서 제시한 방향성이 바로 온디바이스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생성 AI 길라잡이] 애플이 만들 인공지능 서비스, 어떤 모습일까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454803/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454798.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오픈AI(OpenAI)의 대규모 언어 모델(이하 LLM, Large Language Model) ‘챗GPT’는 오늘날 가장 유명한 인공지능 서비스라고 해도 과언이 아닐 정도로 많은 인기를 모았습니다. 이에 구글(Google)은 ‘제미나이(Gemini)’, MS는 ‘코파일럿(CoPliot)’을 공개하며 오픈AI와 맞설 준비를 마쳤습니다. 메타와 X를 포함한 주요 정보통신기업도 저마다 다른 개성 혹은 기능을 가진 인공지능 서비스를 선보입니다.   그런데, 이 가운데 유독 애플은 이렇다 할 활동을 보이지 않습니다. 앞서 음성인식 인공지능 비서 서비스 ‘시리(Siri)’를 공개하고, 이 서비스의 기능 개선 정도만 했을 뿐입니다. 그러던 중 2024년 2월 열린 주주총회에서 팀 쿡 애플 CEO는 “2024년 말 생성 인공지능의 새로운 지평을 열고 사용자에게 큰 도움을 줄 것이다. 생산성 증가, 문제 해결 등 혁신적인 기회도 열 것이다.”라고 밝혔습니다.  애플이 인공지능 서비스를 만든다는 소식을 들은 업계 관계자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT강의실] 720p, HD, 1080p, FHD? OTT 요금제 고르기 전 알아야 할 용어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456022/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456022/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124455964.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;OTT 요금제를 가입하려고 보면 가격에 따라 화질과 동시접속 단위가 다르게 설정되어 있습니다. 비싼 요금제일수록 동시 접속 인원이 4명까지 늘어나고 화질도 최고 수준인 4K까지 지원합니다.   넷플릭스의 예를 들면, 스탠다드 요금제는 월 1만 3500원에 최대 2명 동시 접속, 풀 HD(FHD) 화질을 지원하고 프리미엄 요금제는 월 1만 7000원에 동시 접속은 4명, 4K 화질을 지원합니다.   티빙도 조금 차이는 있지만 대체로 비슷합니다. 가장 저렴한 베이직 요금제는 9500원에 접속 인원 1명, 720P 화질을 지원하고 가장 비싼 프리미엄 요금제는 동시 접속 4인에 최대 4K 화질을 지원합니다.  만약 4인 가구 가정이라면 동시 접속 인원을 고려해 별다른 고민 없이 프리미엄 요금제를 선택하는 게 합리적이지만, 1~2인 가구라면 고민할 거리가 생깁니다. 동시 접속 인원만 보고 고르자니 상위 요금제와 하위 요금제 사이에 화질 차이가 신경 쓰이기도 합니다.    지원 화질을 설명하는 표현을 보면 720p</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전통주 번개배송은 새로운 경험의 시작이 될 것” 박준형 술담화 CSO</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456974/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456974/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456960.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정기구독, 스토어 배송 등으로 대중에게 전통주를 알려 온 술담화가 이번에는 속도를 높인다. 지난 2024년 3월 26일, 수도권 지역을 대상으로 빠르게 전통주를 배송 받을 수 있는 ‘번개배송’ 서비스를 시작한 것이다. 오후 8시 이전에 결제하면 다음날 오전 7시 이전에 주문한 전통주가 배송된다. 이로써 술담화는 오후 6시 이전에 결제하면 당일 배송이 이뤄지는 ‘오늘 출발’ 서비스, 오전 10시 이전에 주문하면 양조장에서 당일 출고되는 ‘양조장 배송’과 함께 전통주 전달 범위가 대폭 확대됐다.  전통주를 빠른 시간 내에 배송하는 일은 쉬운 게 아니다. 일반적인 증류주, 과실주, 청주 등은 상온 보관 상태로 배송해도 문제없는 경우가 많지만, 술 아래에 침전물이 있는 탁주(막걸리)는 이야기가 다르다. 최적의 상태로 보관하는 것은 물론이고 이를 유지한 상태로 배송이 이뤄져야 하기 때문이다. 유통 측면에서 보면 쉽지 않은 길을 선택한 셈이다.  술담화가 과감하게 전통주를 빠르게 배송하는 서비스를 선택하게 된 계기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동하면 사라지는 허리 통증… 강직성 척추염일 수도[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456179/1</guid>
      <pubDate>2024-04-13T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454269.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허리 통증의 97% 정도는 근육이나 관절 손상에 따른 것이다. 추간판탈출증(척추디스크), 척추관협착증, 척추골절 등이 원인일 수도 있다. 이런 통증을 ‘기계적 통증(Mechanical Pain)’이라고 한다. 이런 원인이 아닌데도 통증이 생길 수 있다. 만성 염증으로 인한 통증이다. 바로 강직성 척추염이다. 김용길 서울아산병원 류마티스내과 교수는 “강직성 척추염은 치료 시기를 놓치면 평생 등을 펴지 못하는 지경에 이를 수도 있다”고 말했다.●어떤 병인가 강직성 척추염은 척추에 염증이 만성화하면서 발생한다. 허리나 엉덩이, 팔과 다리 관절, 앞가슴, 발꿈치나 발바닥 등에 통증이 주로 나타난다. 다른 장기로도 침범할 수 있다. 눈으로 진행하면 포도막이란 부위에 염증이 발생한다. 포도막염은 재발이 잘 되며 녹내장으로 악화할 수도 있다.  병의 원인은 아직 명확하게 밝혀지지 않았다. 다만 특정 유전자(HLA-B27)와 밀접한 관련이 있는 것으로 알려져 있다. 따라서 가족 중에 강직성 척추염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연속혈당측정기, 스마트반지… 헬스 기기 맞춤형 칩 공급”[허진석의 톡톡 스타트업]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456030/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456030/1</guid>
      <pubDate>2024-04-13T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124453526.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 성남시 분당구 판교신도시에 있는 ‘네메시스’는 사람이나 동물의 몸에서 발생하는 생체신호를 ‘똑똑하게’ 처리하는 반도체를 설계하는 회사다. 움직이는 생체에서 나오는 신호를 악조건에서도 제대로 처리해야 하고, 초소형 최소 전력으로 설계하는 것이 관건이다. 8일 판교 본사 사무실에서 만난 왕성호 대표이사(57)는 “생체신호를 처리하는 반도체는 지금까지 글로벌 회사들이 내놓은 범용의 신호처리 칩을 사용해 왔다”며 “생체신호 처리에 특화된 반도체를 전문으로 설계하고, 센서 특성에 맞춰 칩을 최적화해 제작해주는 곳은 세계에서 우리가 유일하다”고 했다.   건강을 위해 자신의 몸을 모니터링하는 기기들이 최근 들어 늘어나고 있다. 심박수와 운동량 등을 측정하는 반지, 수면 관리를 위한 뇌파 측정기, 침대나 옷에 설치하는 심전도 측정 장치 등이 나오고 있다. 혈당 관리를 위한 연속혈당측정기는 다이어트나 건강관리용으로도 쓰인다. 팔뚝에 붙여 둔 센서를 통해 2주 동안 휴대전화로 자신의 혈당을 실시간으로 알 수 있다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>