<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-10-25T00:08:56.930Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>간호사를 위한 브랜드 널핏, 간호사와 함께 만든 ‘널싱화’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121804782/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121804782/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121804766.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;널스노트㈜ 브랜드 널핏(nurfit)은 ‘간호사와 함께 만든, 간호사를 위한 널핏 널싱화’를 24일 출시한다고 밝혔다. 널핏은 8만 명의 커뮤니티로 시작했으며 ‘간호사를 간호하는 브랜드’로 알려진 곳이다.  널싱화 개발을 위해 현직 간호사로 구성된 간호사 공동개발단 널핏플 OBGY를 만나 임상 현장의 어려움을 직접 듣고 함께 해결책을 찾아갔으며 그 결과, 임상 현장에서 신을 수 있는 간호사 맞춤형 신발을 만들 수 있었다는 것이 업체의 설명이다. 오성훈 대표 역시 간호사 출신이다.  널핏의 널싱화는 하루 만 보 이상 걷는 간호사를 위해 발바닥의 아치를 서포트하는 인체공학적 설계를 적용해 만들어졌다. 특허받은 수퍼 논슬립 아웃솔로 물과 체액이 묻은 바닥에서도 잘 미끄러지지 않아 간호사가 간호에만 집중할 수 있도록 한 점도 특징이다.  통기는 되면서도 물은 잘 통하지 않는 슬로프형 에어홀도 적용되어 병원 현장에서 체액, 혈액 등의 노출에 대비했다. 주삿바늘, 침상 바퀴 등 위험한 병원 환경에서도 보호해줄 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타지오소프트, AI 학습모델로 개발된 ‘사주 GPT’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121802182/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121802182/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121802150.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소개팅 애플리케이션 ‘궁합팅’을 개발한 스타지오소프트가 사주 AI를 출시했다. 스타지오소프트는 24일 사주 상담 AI인 &apos;사주 GPT&apos;를 출시했다고 밝혔다.   사주팔자에 AI를 결합해 개발된 &apos;사주 GPT&apos;는 검색창에 &apos;사주GPT&apos;를 검색하여 이용할 수 있으며, 이용자가 마치 실제 상담을 하듯 대화하며 자신의 사주 풀이를 알 수 있도록 고안됐다.  &apos;사주GPT&apos;는 스타지오소프트가 3년에 걸쳐 개발했으며 국내 유명 명리학자들과 AI 개발자들이 협업했다.    최근의 거대언어모델 기술동향은 일반상식에 대해 질의 응답을 하는 단계를 넘어 특수한 지식이 필요한 영역으로 확장하고 있다. ‘사주 GPT’는 거대언어모델을 사주 명리라는 특수한 지식 영역으로 인공지능의 지평을 확대했다고 할 수 있다. 언어모델은 원천적으로 다양한 해석을 하는데 유리하다는 점을 고려할 때 사주 명리 분야는 인공지능 언어모델에 적합한 영역이라 볼 수 있다.   이른바 &apos;AI 사주 선생님&apos;으로 불릴 수 있는 사주 GPT는 시간 제한이 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퍼즈업, 크리스피크림 도넛과 협업 상품 4종 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121814097/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121814097/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121814003.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트(이하 엔씨)는 퍼즐 게임 ‘퍼즈업 아미토이’가 크리스피크림 도넛과 협업 상품 4종을 출시했다고 24일 밝혔다.  협업 제품은 11월 30일까지 크리스피크림 도넛 매장에서 만날 수 있다. ‘헤르피’, ‘포핀’, ‘퐁구’ 등 게임의 대표 캐릭터를 활용한 도넛 3종과 퍼즐 플레이의 재미를 표현한 도넛 1종이다.   엔씨는 협업을 기념해 이벤트를 실시한다. 퍼즈업 도넛 단품 혹은 도넛이 포함된 하프 더즌, 더즌 제품 구매 시 한정 스킨 및 게임 아이템을 얻을 수 있는 스크래치 쿠폰을 지급한다.  퍼즈업은 3개의 블록을 맞춰 제거하는 3매치 방식의 퍼즐 게임이다. 이용자는 방향키로 떨어지는 블록의 방향을 바꿔 퍼즐을 맞출 수 있다.  봉제인형 콘셉트의 ‘아미토이’ 들이 게임의 캐릭터로 등장한다. 엔씨가 오는 12월 출시할 계획인 MMORPG 신작 ‘쓰론앤리버티’에 등장하는 펫 케릭터다.두가온 동아닷컴 기자 gggah@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘침묵의 장기’ 신장, 손상되면 회복불가…“정기검진 필수”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121814901/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121814901/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121814876.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;콩팥(신장)이 3개월 이상 손상되면 만성 콩팥병(만성 신부전)이 발생할 수 있다. 초기 증상이 거의 없고 한 번 나빠진 신장은 다시 회복되지 않기 때문에 저염식과 고혈압·비만 등 만성질환 관리로 예방하는 것이 중요하다.   24일 건강보험심사평가원에 따르면 만성 콩팥병 환자는 2017년 20만 3978명에서 2021년 27만 7252명으로 5년 새 36% 증가했다.  만성 콩팥병은 다양한 원인으로 신장에 병변이 발생해 사구체 여과율(혈액여과 기능)이 감소되는 질환이다. 초기 증상이 거의 없어 조기 발견이 어렵다. 김지은 고려대학교 구로병원 신장내과 교수는 “보통 만성 콩팥병을 인지하고 병원에 방문했을 때는 콩팥 기능이 30% 이하로 떨어진 상태일 가능성이 크다”고 말했다.   신장이 다양한 원인으로 인해 3개월 이상 손상이 갈 경우 만성 콩팥병이 발생할 수 있다. 만성 콩팥병은 사구체 여과율에 따라 1기에서 5기로 나뉜다. 콩팥 기능을 잃게 되는 말기 신부전(만성 콩팥병의 5단계)으로 진행되면 투석(透析</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이폰 이용자도 통화 녹음 됩니다” SKT, 에이닷에 통화녹음·요약 기능 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121815199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121815199/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121815185.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤이 인공지능(AI) 개인비서 서비스 에이닷 아이폰 앱에 ‘에이닷(A.) 전화’로 통화녹음, 통화요약 등 새로운 기능을 제공한다고 24일 밝혔다.  SK텔레콤에 따르면 에이닷 전화는 음성통화에 집중됐던 기존 전화 서비스와 달리 AI가 통화 내용 맥락을 분석하고 통화유형과 요약까지 제공함으로써 업무와 일상 등으로 관리의 영역을 확대한 새로운 전화 서비스다.  SK텔레콤 가입자는 24일부터 에이닷 아이폰 버전 업데이트로 앱 하단 AI 전화 메뉴를 통해 에이닷 전화를 이용할 수 있다.  HD보이스 통화가 가능한 가입자라면 서비스 이용이 가능하다. 에이닷 전화 최초 이용 시 약관 동의를 통해 개인정보 수집과 이용에 동의한 사용자만 통화요약을 포함한 기능들을 이용할 수 있다.  약관 동의 후부터 발생하는 음성통화는 에이닷 전화로 제공되며 에이닷 앱을 통해 발·수신 시 통화녹음 기능을 이용할 수 있다. 통화녹음은 자동녹음을 이용하거나 녹음이 필요할 때 통화 화면에서 수동으로 켤 수 있다.  발신 시에는 에이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] 현직 교사들이 직접 선보인 ‘미래 교육 청사진’…‘링크 페스타’ 현장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121815820/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121815820/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121815729.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현직 교사들이 직접 로봇과 소프트웨어, 게임 등 기술과 교육의 접목을 연구해 개발한 교구재로 미래 교육 청사진을 제시한 교육 박람회가 열렸다. 올해로 3회째를 맞이하는 링크(LINK, Learning festa for Insightful New Kids) 페스타다. 교구재뿐만 아니라 학생들이 직접 만든 게임과 일반인을 위한 다양한 체험, 볼거리도 구성해 미래 교육 축제의 장으로 꾸린 현장을 다녀왔다.  올해로 3회째 열리는 링크 페스타…교사와 학생, 학부모가 어우러진 교육 축제 현장  제3회 링크 페스타는 지난 21일과 22일 이틀간 오전 10시부터 오후 5시까지 경기미래교육캠퍼스(파주)에서 열렸다. 이 행사는 초등컴퓨팅교사협회(ATC)가 주최하고 한국과학창의재단, 한국로봇산업진흥원, 한국교육학술정보원, 광운대학교가 주관했으며, 한국콘텐츠진흥원과 게임제작사 넥슨코리아·넥슨재단이 후원했다.  링크 페스타 참가 대상은 사전 접수를 통해 신청한 전국 초등학생 600여명과 현장접수를 통해 참여한 학부모와 학생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“애플, 생성형AI 개발에 연간 1조3000억원 투자”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231024/121817191/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231024/121817191/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121817123.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 생성형 인공지능(AI) 개발에 연간 10억 달러(약 1조3000억원)를 투자하고 있는 것으로 전해졌다.  23일(현지시간) CNBC는 블룸버그통신을 인용, 구글과 아마존 등 AI 관련 경쟁업체들을 따라잡기 위한 애플의 노력이라면서 이같이 보도했다.  애플은 아이폰 등 자사 제품에 AI 음성비서인 시리(Siri) 등을 사용하지만, 오픈AI의 챗GPT나 구글의 바드와 같은 생성형AI는 출시하지 않았다. 그동안 애플은 AI를 텍스트 자동수정, 사진 편집 등에만 사용해 왔다.  애플은 AI 투자를 통해 시리, 메시지(Messages), 애플뮤직에 통합하는 방안을 모색하고 있는 것으로 알려졌다.  애플은 생성형AI를 개발하기 위해 아약스(Ajax)라는 이름의 자체 거대언어모델(LLM)과, 애플GPT로 알려진 챗봇도 구축한 것으로 전해진다. 또 애플은 개발자 도구인 ‘X코드’에 AI를 적용하는 방법도 모색 중이라고 한다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학창 시절 친구 많을수록 성인 때 더 좋은 뇌 기능 가져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121817306/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121817306/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T11:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121817271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김진호 고려대학교 보건과학대학 보건정책관리학부 교수가 ‘학창 시절 친구가 많을수록 성인기에 더 좋은 뇌 기능을 갖는다’는 연구 결과를 발표했다고 고려대가 24일 밝혔다.  이번 연구는 ▲청소년기의 인기도 (본인을 친구로 지명한 학생 수) ▲사회성 (본인이 친구로 지명한 학생 수) ▲중심성 (교내 사회 연결망에서의 중앙 위치 정도를 나타내는 지표)이 성인기 기억력에 어떠한 영향을 미치는지 평가하는 방식으로 진행, 연구 참여자의 기억력은 세계적으로 공신력 있는 레이 청각 언어 학습 검사를 통해 측정됐다.  분석 결과, 학창 시절 친구가 많았거나 사회 연결망 중심에 위치해 있던 학생일수록 성인기 기억 능력이 높은 것으로 밝혀졌으며 이러한 관계는 여학생들보다 남학생들에게서 유독 강하게 나타났다.  또 전반적으로, 남학생들은 여학생들보다 더 넓고 위계적인 사회적 관계를 구축하며, 사회적 지위를 획득하고자 하는 경쟁에 더 노출되는 경향으로 나타났다. 이러한 경험은 사회적 학습과 인지 발달에 더 많은 기회를 제공한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 지티엘 “항공기, UAM 첨단 부품 맡겨주세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817916/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817916/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T12:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121817885.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계를 누비는 보잉 777과 에어버스 330 항공기. 우리나라 소비자들도 해외 여행을 갈 때 이들 비행기를 자주 탄다. 한 가지 재미있는 사실이 있다. 이들 비행기의 부품 가운데 가장 중요한 뼈대 부품을 우리나라의 한 제조 기업이 만드는 점이다. 주인공은 수원대학교 초기창업패키지 참여 기업 &apos;지티엘(GTL)&apos;이다.  지티엘이 활동 중인 분야는 첨단, 고정밀 기계의 부품을 만드는 MRO(Maintenance Repair &amp;amp; Operation, 기업용 소모품과 산업용자재 제작)다. 이들은 그 중에서도 항공기에 집중한다.   배준 지티엘 대표는 비행기를 &apos;인터넷만큼이나 세계에 큰 영향을 미친 기술&apos;로 표현한다. 인터넷은 가상 공간에서 세계를 하나로 묶고 시공간의 제약을 없앴다. 비행기는 나라와 나라를 연결하므로, 가상이 아닌 현실에서 세계를 하나로 묶는 도구다. 그래서 세계 각국의 비행기 산업은 꾸준히 성장한다. 비행기 제작과 운용, 수리와 유지보수, 서비스 개발에 이르기까지 관련 산업군도 잘 만들어졌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] 전기차 시대…과연 멀어지고 있을까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818528/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818528/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T13:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121818472.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 연료를 채우는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. ‘비 오는 날 전기차를 충전해도 될까’와 같은 질문입니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 격주로 연재합니다.  올해 전기차 판매 물량은 지난해 대비 35% 증가한 1400만 대에 달할 전망입니다. 점차 사라지고 있는 디젤자동차의 과거 전 세계 최대 판매량과 비슷한 물량입니다. 그런데 최근 전기차 판매와 관련해 설왕설래가 많습니다. 내연기관차 옹호론자들은 전기차 시대가 오지 않을 것이라고 주장합니다. 한 걸음 더 나가서 전기차는 친환경적이지 않다는 해묵은 소리도 들려옵니다. 주요국 정부와 소비자들도 전기차 보급과 구매에 관심을 덜 가지기 시작했다고도 이야기합니다. 과연 그럴까요?  EU는 독일 등이 강력히 주장해 온 e-퓨얼(fue</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참을 만하네”…운동후 무릎통증 방치하면 ‘주저 앉는다’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121818471/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121818471/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T13:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121818463.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선선해진 날씨가 계속되는 10월은 야외활동이 많아지는 시기인만큼 관절 등에 누적된 피로가 쌓여 질환 발생 위험이 커질 수 있다.   24일 의료계에 따르면 과도한 신체 활동은 반월상(반달 모양)연골판파열을 초래할 수 있어 주의가 필요하다. 특히 찢어진 반월상연골판은 젊은 나이에도 관절염을 유발하는 것으로 알려진다.  반월상연골은 무릎에 가해지는 충격을 흡수하는 기능을 하는 섬유연골성 조직이다. 외면(외연)은 두껍고 내면(내연)은 얇으며, 무릎이 굴곡하면서 동시에 회전운동이 가해질 때 손상이 일어난다. 내측반월상연골의 파열은 인대 손상을 동반하기도 하며, 무릎의 역학기전 장애를 유발해 퇴행성 관절염을 일으킬 수 있는 위험 요인이 된다.  갑작스러운 반월상 연골판 파열은 스포츠 활동 중에 자주 발생한다. 무릎을 과도하게 구부리거나 무릎이 뒤틀리며 발생할 수 있고, 태클과 같은 직접 접촉에 의해서도 파열이 나타날 수 있다. 고령환자에서는 연골이 약해지고 얇아져 외상 없이도 발생할 수 있으며 이를 퇴행성 반월상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 유럽 벤처캐피탈과 파트너십… 바이오테크 맞춤 서비스 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818542/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818542/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T13:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121818535.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스 24일 쿠르마파트너스(Kurma Partners)社와 투자 기업을 위한 바이오의약품 개발 및 생산 지원 파트너십을 체결했다고 밝혔다.  협약에 따라 삼성바이오로직스는 쿠르마파트너스가 투자하는 바이오테크 기업을 대상으로 맞춤형 위탁개발서비스(Contract Development Service)를 제공한다.   &apos;맞춤형 개발 솔루션(Customized CMC Solution)&apos;을 통해 해당 회사가 개발 초기 단계부터(Early stage)부터 최적화된 서비스로 공정을 개발할 수 있도록 지원할 계획이라고 한다.   쿠르마파트너스는 유럽 최대 투자그룹인 유라지오 소속으로 2009년 설립돼 바이오 헬스케어 분야를 전문적으로 투자하는 벤처캐피탈이다. 유럽 시장을 기반으로 전세계 주요 바이오 클러스터의 제약사 들과 광범위한 네트워크를 확보하고 있다.   삼성바이오로직스는 협약을 통해 글로벌 CDMO 리더로서 유망한 바이오테크와의 상생 사례를 늘리며 잠재 고객사와의 파트너십을 강화해 나간다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누리호 참여한 항우연 연구원 6명 퇴직…한화로 이직하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121819741/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121819741/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T14:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121819814.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국항공우주연구원의 연구원 6인이 퇴직 절차를 마무리했다. 퇴직자들은 한화에어로스페이스로 이직할 계획으로 알려졌다. 24일 과학계에 따르면 조광래 전 원장을 비롯한 항우연 연구자 6명의 퇴직 절차가 20일 마무리됐다. 현재 과기정통부는 항우연 퇴직 희망자 일부를 대상으로 감사를 진행 중이지만 이번에 퇴직하는 6인은 해당하지 않는 것으로 알려졌다. 이번 퇴직자는 경력이 10년 이상 되는 책임연구원들로 누리호 체계 및 구성 요소 개발에 참여했다.누리호 참여 연구자들이 퇴직 후 한화에어로스페이스로 알려지며 기술 유출 논란이 일었다. 과기정통부의 감사도 기술 유출 우려에 따른 것이다. 24일 열린 과학기술정보통신부 국정감사에서도 기술 유출을 둘러싼 논란이 이어졌다. 하영제 무소속 의원은 “이번에 퇴직원을 제출한 책임연구원들은 현행법이 정한 취업제한 대상이 아니기 때문에 민간기업으로 이직해도 제재를 가할 수 있는 방법이 없다”며 “국가 주요 전략기술을 개발하는 항우연도 국방과학연구소와 마찬가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최고령 개 ‘보비’, 31살로 세상 떠나…장수 비결은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121820858/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121820858/2</guid>
      <pubDate>2023-10-24T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121820807.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계에서 최고령 개로 ‘기네스 북’에도 오른 포르투갈의 ‘보비’가 31년 165일 만에 세상을 떴다.  23일(현지시간) BBC, 로이터 통신 등에 따르면 포르투갈의 대형 목축견인 ‘하페이루 두 알렌테주’종 수컷인 ‘보비’는 지난 21일 집에서 죽었다.  보비를 여러 차례 진료한 수의사 캐런 베커 박사는 소셜미디어(SNS)에 이같은 사실을 공개하며 “보비를 사랑한 이들에게 1만 1478일은 절대 충분치 않다”고 말했다.  1992년 5월 11일생인 보비는 지난 2월 기네스에서 세계 최고령 개로 인정받았다. 1939년에 29세 5개월로 세상을 떠난 호주 ‘블루이’의 기록을 깬 것이다.  보비와 같은 종인 ‘하페이루 두 알렌테주’는 평균 수명이 12~14년이다. 평균수명을 훨씬 초과한 보비는 포르투갈 국립 수의사 협회로부터 나이를 직접 관리받았다.  보비는 포르투갈 서해안 시골 마을 콘케이로스에서 4형제로 태어났고 주인인 코스타 가족과 살았다. 보비는 태어난 지 얼마 안 돼 땅속에 묻힐 뻔했지만 운 좋게 살</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“달 나이 44억6000만 살”…51년 전 달에서 가져온 샘플 분석했더니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121820448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121820448/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121820435.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1972년 미국 항공우주국(NASA)의 유인 달 탐사선 아폴로 17호가 가져온 달 샘플이 달의 역사를 알려줄 단서가 될 전망이다.  23일(현지시간) 미국 스페이스닷컴에 따르면 미국 시카고대학교와 영국 글래스고대학교 연구팀이 아폴로 17호가 달에서 가져온 달 샘플 내 결정을 분석한 결과, 달의 나이가 44억6000만 년이라는 사실이 밝혀졌다. 이는 기존의 추정보다 4000만 년 더 많은 것이다.  이번 연구 결과는 1972년 마지막 아폴로 미션에서 지구로 가져온 달 샘플에 존재하는 ‘지르콘(zircon)’이라는 광물을 분석한 것이다. 지르콘은 달의 탄생을 가져온 충돌로 인해 형성된 것으로 추정된다.  달의 형성 가설 중 하나인 거대 충돌 가설은 화성 크기의 물체가 원시 지구와 충돌해 그 파편이 자체 중력에 의해 결집해 오늘날의 달을 만들었다는 가설이다. 하지만 이 충돌이 정확히 언제 일어났고 달이 형성되는 데 얼마나 걸렸는지는 현재까지 미해결 과제로 남아있다.  연구의 공동 저자인 미국 시카고대의 필립</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국인 가장 흔한 급성 바이러스 간염은 B형 아닌 A형”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121821914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121821914/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121821790.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 가장 흔한 급성 바이러스 간염은 A형 간염으로 나타났다. 급성 E형 간염이 두 번째로 많았다.  24일 분당서울대병원에 따르면 소화기내과 최광현, 정숙향 교수 연구팀이 2020년부터 2021년까지 국내 12개 대학병원에서 급성 바이러스성 간염 환자 데이터를 수집한 결과 이같이 확인됐다.   급성 바이러스 간염은 바이러스가 원인의로, 간 조직에 염증을 일으키는 질환이다. 감염되면 잠복기를 거쳐 발열, 구토, 복통, 황달 등의 증상이 나타나며, 대부분의 환자는 치료를 통해 회복되지만 만성 간 질환이 있거나 면역력이 약할 경우 드물게 간 기능이 상실되는 간부전이 나타나거나 사망에 이를 수도 있다.  연구기간 동안 등록된 총 428명의 급성 간염 환자 중 37.4%인 160명이 급성 바이러스 간염으로 진단됐다.  연구팀이 바이러스 간염의 원인을 분석한 결과, 급성 A형 간염이 78.8%로 가장 높은 비율을 차지했으며, 뒤이어 급성 E형 간염(7.5%), 엡스테인-바 바이러스 간염(3.1%), 급성 B형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘누리호 개발’ 항우연 연구원 6명 퇴직…한화 이직할 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121822020/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121822020/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T15:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121821982.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국항공우주연구원에서 누리호 등 발사체 개발을 담당했던 연구자 6명이 퇴직 절차를 마친 것으로 확인됐다. 퇴직자들은 민간 체계종합기업인 한화에어로스페이스로 이직할 예정인 것으로 알려졌다.  24일 과학계에 따르면 항우연은 조광래 전 원장을 비롯한 연구자 6명의 퇴직 절차를 지난 20일 마무리하고 연구원 내부 공지까지 마무리했다.  이번에 퇴직한 6명의 연구자들은 조 전 원장을 비롯해 누리호 등 발사체 체계 개발에 10년 이상 종사한 베테랑급인 것으로 알려졌다.  조 전 원장을 비롯한 10여명의 임직원이 지난달부터 퇴직 의사를 밝히면서 과학기술정보통신부는 항우연 내 퇴직 희망자를 대상으로 감사를 진행하고 있다. 누리호 개발자 등이 퇴직할 경우 기술 유출 등이 일어날 수 있다는 우려 때문이다.  다만 현재 퇴직 절차를 마친 6명은 감사 대상에 포함되지 않는 것으로 전해졌다. 과기정통부가 이들 6명의 퇴사 절차에 문제가 없다고 판단했다는 설명이다. 이들 6명 외 나머지 퇴직 희망자들이 감사 대상인지는 알려지지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, ‘진삼국무쌍M’ 사전등록 시작… 진삼국무쌍 IP 재도전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121822427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121822427/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T15:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121822303.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 대만 게임개발사 네오바즈가 개발하고 자사가 서비스하는 모바일 수집형 액션 RPG ‘진삼국무쌍M’의 글로벌 사전등록을 실시한다고 24일 밝혔다.  진삼국무쌍은 삼국지 게임의 본가라고 할 수 있는 일본 코에이 테크모의 대표 IP다. 삼국지에 등장하는 유명 장수를 골라 밀려오는 적들을 상대하는 호쾌한 액션으로 두터운 글로벌 팬층을 보유하고 있다.  넥슨은 앞서 2017년 ‘진삼국무쌍7’을 기반으로 대만의 엑스펙엔터테인먼트가 개발한 ‘진삼국무쌍 언리쉬드’를 서비스 한 바 있다. 당시 원작의 그래픽과 액션을 성공적으로 구현했다는 평가를 받았으나 3년 만에 서비스를 종료했다.  이번에 사전등록에 돌입한 진삼국무쌍M은 원작의 최신 시리즈인 ‘진삼국무쌍8’을 기반으로 제작됐다. 원작의 액션을 그대로 구현하면서 시리즈의 변화된 요소를 반영하고 전략성을 강화해 새로운 재미를 녹여낼 예정이다.   조조, 관우, 사마의 등 51종의 캐릭터를 수집하는 재미와 함께 각 캐릭터가 지닌 전술법을 조합하는 전투 시스템, 그리고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼룩말 ‘세로’ 여자친구 ‘코코’ 숨져…사인은 ‘산통’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121823278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121823278/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T16:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121823251.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울어린이대공원은 지난 6월 반입돼 많은 사랑을 받던 그랜트얼룩말 ‘코코’(암컷, 2022년 5월생)가 16일 오전 6시10분 돌연 숨졌다고 24일 밝혔다.  코코는 광주시 우치공원에서 지난 6월 어린이대공원으로 전입해왔다. 지난 3월 탈출 소동을 일으켰던 얼룩말 ‘세로’와 함께 새내기커플로 시민들의 사랑을 받아왔다.  코코와 세로는 전입 이후 단계별 친화훈련 등으로 조금씩 가까워지고 있었다. 특히 7월부터는 부쩍 가까워진 모습을 보였다.  코코는 특이증상 없이 건강하게 생활하던 지난 11일 아침 복부팽대와 기립이 어려운 상태가 확인돼 대공원 동물원 수의사와 사육사들이 진료와 처치를 했다. 대공원 측은 타 동물원과 말전문병원 등 관계기관과 자문·협력해 치료를 병행했다.  밤낮으로 치료가 이어졌으나 증상이 호전되지 않아 대공원 측은 15일 오후 3시 전문가회의 끝에 이천 말 전문병원에서의 수술을 결정했다. 이어 16일 오전 4시30분쯤 긴급 이송을 했으나 코코는 수술병원 도착 직후 숨을 거뒀다.   부검</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨 윤송이 CSO “생성형 AI로 게임 개발 프로세스 효율화 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121823640/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121823640/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T16:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121823585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트는 윤송이 최고전략책임자(CSO)가 사우디아라비아에서 열린 글로벌 스포츠 컨퍼런스(이하 NGSC)에 참석했다고 24일 밝혔다.  NGSC는 사우디 체육부 및 e스포츠 연맹 주최로 수도인 리야드에서 열렸다. 무함마드 빈 살만 왕세자와 야시르 오스만 알루마이얀 사우디 국부펀드 총재 등이 참석했다. 사우디 측은 컨퍼런스에서 2024년 여름부터 e스포츠 월드컵이 리야드에서 개최될 예정이라고 발표했다.  윤 CSO는 사우디 정부 초청으로 이번 컨퍼런스에 토론자로 참석했다. 장 미셀 드톡 유비소프트 최고마케팅책임자(CMO), 슈지 우츠미 세가 최고운영책임자(COO), 토시모토 미토모 소니 CSO, 마이클 워로스즈 테이크투인터랙티브 CSO 등과 글로벌 게임 시장의 지속적인 성장에 대해 의견을 나눴다.  미국 스탠퍼드 대학교 인간중심AI연구소 자문위원을 맡고 있는 윤 CSO는 “게임은 이용자 커뮤니티 활성화에 따라 흥행 여부가 결정된다. 기획 단계에서부터 많은 고민이 필요하다”며 “생성형 AI를 활용하면 개발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이폰15, 中서 출시 한 달 만에 할인…“판매 부진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231024/121823661/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231024/121823661/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T16:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121823644.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;징둥닷컴 등 중국의 여러 전자상거래 플랫폼에서 애플이 최근 출시한 아이폰15 시리즈를 상당히 할인된 가격에 판매하고 있는 것으로 전해졌다.  23일(현지시간) 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)와 로이터통신에 따르면 징둥닷컴에서는 512GB 아이폰15를 애플 공식 가격인 8999위안(약 165만원)보다 1501위안(약 28만원) 낮은 7498위안(약 138만원)에 판매하고 있다.  핀둬둬에서는 128GB 아이폰15플러스를 애플 공식 소매가인 6999위안(약 129만원)보다 900위안 저렴한 6098위안(약 112만원)에 판매 중이고, 알리바바에서 512GB 아이폰 15프로맥스는 애플 공식 가격 1만1999위안(약 221만원)이 아닌 1만698위안(약 197만원)에 구입할 수 있는 것으로 전해졌다.  한편 아이폰15는 중국 시장에서 전작인 아이폰14만큼 팔리지 않는 것으로 알려져 있다고 외신들은 보도했다.  홍콩에 본사를 둔 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 아이폰15 시리즈 출시 이후 첫 2주 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트 상점 ‘엔샵’ 연 넥스트페이먼츠…”DX 성공 모델 제시할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121824665/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121824665/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121824629.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지식산업센터가 들어선 경기도 안양시 동안구 관양동의 한 빌딩. 카페, 음식점 등이 모인 이곳 1층에는 최근 독특한 매장이 하나 문을 열었다. 은은히 빛나는 초록색 LED로 장식된 매장은 지나가는 이들이 모두 한 번씩 쳐다볼 정도로 눈길을 끈다. 호기심에 이끌려 입구로 들어서면 판매 중인 메뉴를 소개하는 거대한 비디오월이 손님을 맞이한다. 그 아래에는 무인판매기 키오스크 역할을 하는 테이블오더가 자리 잡고 있다.  이곳은 스마트 상점 솔루션 기업 넥스트페이먼츠가 지난 9일 문을 연 ‘엔샵’이다. AIoT 유동인구 분석, 테이블형 AI 키오스크, 디지털 사이니지, 스마트 POS, 주방 디스플레이 시스템(KDS, Kitchen Display System) 등 넥스트페이먼츠가 보유한 스마트 상점 솔루션을 총동원해 구축한 일종의 테스트베드 매장이다.   단순히 솔루션을 시연하거나 전시하기 위한 쇼룸과는 달리 실제 영업을 한다는 게 차이점이다. 상권 특성과 주변 수요에 맞춰 디저트와 국밥 등 식사 메뉴 두 종류를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KTVF] 솔루투스 강승우 대표 “보험상품 약관을 일상언어로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121825490/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121825490/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T17:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121825460.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 x 한국기술벤처재단] 도약을 꿈꾸는 스타트업들의 이야기를 전합니다. 한국기술벤처재단은 인큐베이팅, 엑셀러레이팅, 기술 마케팅, 글로벌 네트워킹 등을 지원하며, 기업의 가치와 미래를 창조하는 글로벌 기술사업화 전문기관입니다.  보험금 청구 관련해 발생하는 문제는 대부분 정보의 비대칭성 때문이다. 보험사, 보험설계사, 보험 소비자 등 관련기관 또는 관계자가 서로 이해하고 있는 바가 명확해야 문제를 겪지 않다. 자칫 알고 있는 부분이 다를 경우 오해만 쌓인다. ‘그 때는 된다고 했는데, 지금은 안된다고?’라는 오해를 막기 위해서는 처음 보험상품에 가입할 때부터 보험사, 보험설계사, 보험 소비자 모두가 정보를 확실하게 파악해야 한다.  지난 2019년 설립한 솔루투스는 알아보기 어려운 보험 상품과 약관, 특약 속 단어를 일반인들이 평소 일상생활에서 사용하는 단어와 연결해 정보의 비대칭성을 해결하고 있는 스타트업이다. 보험 가입 당시 분명 특정 수술 시 받을 수 있다고 해서 가입한 보험상품인데, 정작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상자산법 시행령·2단계 법안을 위한 제언 &apos;불명확성 해소 필요&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121827524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121827524/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121827498.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 2024년 7월 &apos;가상자산 이용자 보호 등에 관한 법률(이하 가상자산법)&apos;이 시행된다. 하지만 여전히 세부적인 시행령이 나오기 전이고, 2단계 법안도 준비 중이다.   이에 디지털자산정책포럼이 입법 취지를 안정적으로 실현하기 위한 과제를 검토하고 그 방향을 가늠하기 위한 국회 정책 심포지엄 ‘가상자산 이용자보호법 시행의 과제와 전망’을 개최했다. 디지털자산정책포럼은 블록체인과 가상자산, 정보 보호, 자금세탁방지에 관련 전문가가 모여 설립한 단체로 가상자산 관련 규제 및 방향 제안 등의 활동을 하고 있다.   임종인 디지털자산정책포럼 대표는 “가상자산 산업의 진흥과 규제가 균형을 이루는데 기여하는 법안이 되도록 논의하기 위해 마련한 자리”라며 “오늘의 논의와 제안이 금융당국, 산업 현장이 모두 만족할 수 있는 법 제정에 기여할 수 있기를 기대한다”고 전했다.    가상자산법의 과제  우리나라는 지난 2017년 금융 산업과 가상자산 산업을 분리하고 가상자산공개(Initial Coin Offering,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]‘게임 체인저’ AI기술… 금융산업 미래는</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231025/121830199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231025/121830199/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/25/121830196.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아일보와 채널A가 ‘AI 기술과 금융산업의 미래’를 주제로 ‘2023 동아뉴센테니얼포럼’을 개최합니다. 최근 투자와 자산관리, 신용평가 등 다양한 분야에 걸쳐 인공지능(AI) 기술이 적용되는 등 AI가 금융산업의 게임 체인저로 부상하고 있습니다. 이번 포럼에서는 세계적 미래학자인 제이슨 솅커 퓨처리스트 인스티튜트 의장의 기조강연을 시작으로 금융권 AI 전문가들의 사례 발표가 이어집니다. AI 기술이 금융산업에 미칠 영향과 혁신 전략을 모색하는 기회가 될 것입니다. 많은 참여를 바랍니다.● 일시: 11월 9일(목) 오전 8시 50분∼11시 50분● 장소: 서울 중구 을지로 롯데호텔 3층 사파이어볼룸● 주제: AI 기술과 금융산업의 미래● 온라인 생중계: 동아인사이트 홈페이지 (www.dongainsight.com)● 문의: 동아뉴센테니얼포럼 사무국 (02-6380-7255)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 표류환자 받을 때까지 모든 병원에 경보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830178/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830178/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/25/121830262.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘깡! 깡! 깡!’ 이달 6일 오후 7시 20분. 일본 오사카부 스이타시에 자리한 오사카대 의대 부속병원 고도구급구명센터(응급실) 내에서 크고 날카로운 경보 알람이 울리기 시작했다. 응급실에 있던 의료진과 환자 모두가 돌아볼 정도로 큰 소리였다.  이 알람은 오사카부에서 한 응급환자가 구급차에 탄 채로 30분 넘게 갈 병원을 찾지 못하고 ‘표류’하는 상황임을 알리는 소리였다. 알람이 울리자마자 의료진 책상에 놓인 단말기에는 현장에 출동했던 구급대원이 입력한 환자의 주요 증상과 혈압, 맥박, 산소포화도 등의 바이털 사인(활력 징후)이 바로 떴다. 응급실 의료진은 이 정보를 토대로 환자를 수용할지 여부를 이 단말기에 입력했다. 그제야 알람은 잦아들었다. 알람이 울리고 의료진이 결정을 내리기까지 걸린 시간은 단 1분이었다. 오사카대 의대 부속병원에서는 받을 수 없는 상황이라, 이 환자는 다른 병원 응급실로 옮겨져 치료받았다. 응급환자가 병원을 찾지 못해 구급차로 ‘뺑뺑이’를 돌고 있을 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日도 15년전 ‘표류’ 속출… 당번병원이 응급환자 무조건 받는 ‘도쿄룰’ 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830116/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/25/121830262.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“일본 도쿄에는 구급대원의 응급환자 수용 요청을 병원 5곳이 거절하거나 갈 병원을 30분 이상 찾지 못하는 경우에 대비해서 당번 병원을 정해 반드시 응급환자를 수용하도록 하는 ‘도쿄 룰’이 있습니다.” 도쿄 고구시칸대 의대 다나카 히데하루 응급의학과 교수는 “15년 전 ‘구급차 뺑뺑이’로 응급환자들이 연이어 사망하면서 도쿄 룰을 만들게 됐다”고 말했다. 당번 병원은 ‘표류’ 환자를 받기 위해 미리 병상을 비워둬야 한다. 당번 병원이 환자를 받으면 정부에서 수가(건강보험에서 병원에 주는 진료비)를 지급한다.  일본도 처음부터 중증·응급환자 병원 이송 시스템이 지금처럼 잘 갖춰진 것은 아니었다. 일본에도 ‘구급차 뺑뺑이’와 같은 의미의 ‘구급차 다라이마와시(たらい回し·대야 돌리기)’라는 표현이 있다. 하지만 2008년 도쿄에서 구급차에 탄 임산부가 8개 병원에서 수용 곤란 통보를 받은 뒤 뇌출혈로 사망한 사건을 계기로, 정부는 의료계와 협력해 응급의료체계 개혁에 나섰다.  같은 해 도쿄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우주개발 연구자 이직 막아” vs “기술유출 정황 탓”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231025/121829928/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231025/121829928/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>24일 대전 한국전자통신연구원(ETRI)에서 열린 국회 과학기술정보방송통신위원회의 한국항공우주연구원(항우연) 등 53개 기관에 대한 국정감사에서 무소속 박완주 의원은 “과학기술정보통신부가 민간 우주산업 육성을 위해 뉴 스페이스(민간 우주 개발)를 선언해 놓고 정작 출연연 연구자의 이직을 표적 감사로 가로막고 있다”고 주장했다. 박 의원은 “과기부는 지난달 4일 차세대 발사체 개발 공모 선정을 앞두고 항우연 임직원 10여 명이 공모 참여 기업으로 이직하려 한 것에 대해 기술 유출 관련 감사에 돌입했다”고 지적했다. 이에 대해 조성경 과기정통부 1차관은 “민간으로 인력이 이전하는 것에 대한 문제 제기가 아니다”라며 “항우연으로부터 기술 유출 정황에 대한 감사 정보가 공유돼 시작하게 됐다”고 설명했다. 항우연 연구원 11명은 지난달 한화에어로스페이스로 이직하기 위해 퇴직원을 제출했지만 그 절차가 지연됐다. 최근 조광래 전 원장 등 6명은 퇴직 절차를 마무리했고, 2명은 11월경 퇴직 처리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>럼피스킨병 인천-강원까지 퍼지며 전국 확산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121829771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121829771/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/25/121830810.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;충남 서산시 한우 농가에서 시작된 바이러스성 질병 럼피스킨병이 인천, 강원 등 전국으로 확산되는 모습이다. 24일 럼피스킨병 중앙사고수습본부(중수본)에 따르면 이날 오후 3시 기준으로 확진 건수는 모두 27건으로 전날 대비 10건 늘었다. 확진 농가가 있는 광역지자체도 충남, 충북, 경기 등 3곳에서 인천과 강원이 포함되며 5곳으로 늘었다. 현재까지 살처분된 소는 총 1853마리다. 이날 인천 강화군에선 축산 농가 3곳이 럼피스킨병 확진 판정을 받았다. 이들 농가에선 총 163마리의 소가 사육 중이었다. 강화군 다른 농가에서도 한우 2마리에 대한 의심 신고가 접수돼 정밀 검사가 진행 중이다. 이날 강원 양구군 한우 농가에서도 럼피스킨병이 발생했다. 소 29마리를 사육 중이었던 이 농가는 전날(23일) 송아지 1마리가 의심 증상을 보여 정밀 검사를 진행한 결과 럼피스킨병으로 확인됐다. 지방자치단체들은 럼피스킨병 확산을 막기 위해 총력을 기울이고 있다. 인천시는 강화군 확진 농가 3곳에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Tech&amp;]삼성SDS, 기업 업무 생산성 혁신 가능한 클라우드 기반 생성형 AI 서비스 제공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829386/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121829378.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성SDS가 생성형 인공지능(AI)을 통해 기업의 업무 생산성을 폭발적으로 향상시키는 ‘하이퍼오토메이션(HyperAutomation) 혁신’을 추진하고 있다.삼성SDS는 9월 12일 ‘REAL Summit(리얼 서밋) 2023’에서 지적 작업을 자동화하는 솔루션 ‘Brity Copilot(브리티 코파일럿)’, 클라우드 시스템에 생성형 AI 결합을 가속화(Accelerator)하는 플랫폼 ‘FabriX(패브릭스)’를 발표했다.이 솔루션과 플랫폼은 오픈AI의 ChatGPT, 네이버의 하이퍼클로바X 등 기업이 원하는 다양한 LLM(Large Language Model)과 결합할 수 있고, 보안이 필요한 기업 고객에게는 프라이빗 시스템을 구축해 제공하는 등 뛰어난 호환성을 가진다.삼성SDS는 이와 같이 생성형 AI 서비스도 기업 고객이 원하는 대로 쉽고 간편하게 제공하겠다는 의미를 담은 서비스 슬로건  ‘Simply Fit, Simply Chat’을 발표했다. 지적 업무까지 자동화하는 ‘B</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인텔 안방’ 노리는 엔비디아 “PC용 칩 2025년 출시”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829314/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/25/121830486.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 1위 인공지능(AI) 반도체 기업 엔비디아가 인텔의 ‘안방 시장’인 PC용 칩 시장에 도전장을 냈다. 퀄컴, AMD에 이어 엔비디아까지 자체 PC 칩 개발에 뛰어들면서 선두 인텔의 위상이 더 흔들릴 수 있다는 전망이 나온다. 23일(현지 시간) 로이터통신은 엔비디아가 ‘조용히(quietly)’ PC용 칩 개발에 나섰다고 두 명의 소식통을 인용해 보도했다. 엔비디아가 개발 중인 PC용 칩은 영국 반도체 설계 기업인 암(Arm) 기반 제품으로, 마이크로소프트(MS) 윈도 운영체제를 구동한다. 제품은 이르면 2025년 출시를 목표로 하고 있다고 로이터는 전했다. 로이터는 “엔비디아는 PC 시장의 강자 인텔을 뒤쫓고 있다”며 “오랜 기간 인텔이 지배해왔고 점차 애플에 도전받고 있는 PC 산업계를 뒤흔들 것”이라고 분석했다. PC용 칩은 컴퓨터의 두뇌에 해당하는 중앙처리장치(CPU)가 가장 대표적이다. 이 분야에선 인텔이 압도적인 선두주자다. 올해 2분기(4∼6월) 인텔의 매출 129</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG CNS “AI가 기업 내부 데이터 분석해 답변 제공”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829111/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829111/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121825604.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG CNS가 생성형 인공지능(AI) ‘GPT-4’를 기반으로 기업 내부의 유용한 지식과 데이터를 찾아주는 서비스를 개시했다고 24일 밝혔다. 이 서비스는 회사 임직원들이 업무에 필요한 지식이나 정보를 찾기 위해 대화창에 질문을 입력하면 데이터를 분석해 최적의 답변을 제공한다. 업무를 처리하는 과정에서 담당자를 찾거나 사내 시스템을 일일이 확인해야 하는 번거로움을 덜고 AI 검색으로 몇 초 안에 원하는 답변을 얻을 수 있다. 서비스에는 GPT-4가 적용돼 기업 내부 데이터 기반의 답변을 생성한다. 사내 데이터에 답변이 존재하지 않을 경우 외부 지식을 활용할 수도 있다. 답변과 함께 출처와 내용이 포함된 문서 전체를 받는 것도 가능하다. 아울러 외부 유출을 방지하는 기능도 탑재됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버-KT, 사우디서 잇단 성과… ICT업계 중동 진출 ‘청신호’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829091/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231024/121829091/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121829086.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 주요 정보통신기술(ICT) 기업이 윤석열 대통령의 사우디아라비아 국빈 방문을 계기로 중동 시장 진출을 가속화한다. 이번 순방 기간에 사우디 현지 디지털 사업을 수주하거나 업무협약을 체결하는 등 가시적 성과를 냈고, 이후 주변국으로도 사업을 확장할 계획이다. 네이버는 사우디 자치행정주택부의 ‘디지털 트윈(쌍둥이 가상세계) 플랫폼’ 구축 사업을 수주했다고 24일 밝혔다. 대통령실 등에 따르면 수주 금액은 1억 달러(약 1345억 원)로 전해졌다. 네이버 외에 기술 부문 자회사 네이버클라우드와 네이버랩스 등도 이 사업에 참여한다. 네이버는 이르면 내년부터 수도 리야드를 포함한 사우디 주요 5개 도시에서 클라우드(인터넷 서버) 기반 디지털 트윈 플랫폼을 본격적으로 구축할 예정이다. 클라우드 기반의 가상공간에서 도시를 실제처럼 구현한 뒤 건물, 도로, 수도 시설 등을 건설하거나 홍수와 같은 재난재해를 예측하는 데 활용하게 된다. 네이버 관계자는 “10cm 안팎의 오차 범위에서 도시 전체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌀쌀해진 가을철 ‘구아검가수분해물’로 당뇨 예방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818566/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121818565.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;큰 일교차로 각종 질환에 노출되기 쉬운 환절기다. 특히 심장과 주요 동맥에 발생하는 심혈관계 질환은 요즘과 같이 일교차가 큰 환절기에 많이 발생한다. 급격한 기온 변화로 인해 혈관의 수축과 이완이 반복되면서 심장에 부담을 주기 때문이다. 특히 혈관 노화로 탄력이 떨어지는 고령층일수록 환절기 돌연사의 주범이 되기도 한다. 환절기 혈관 건강에 특히 신경 써야 하는 이유다.  혈관을 망가뜨리는 주범으로 꼽히는 당뇨병과 고혈압, 고콜레스테롤혈증 등은 함께 찾아오는 경우가 많아 더욱 위험하다. 대한당뇨병학회에 따르면 30세 이상 당뇨병 유병자 중 58.36%가 고혈압을, 76.1%가 고콜레스테롤혈증을 동반하는 것으로 나타났다.  특히 당뇨병은 혈관을 서서히 망가뜨리는 ‘느린 암’으로 불린다. 당뇨병으로 인해 혈액 속 포도당 농도가 비정상적으로 높아지면 혈액이 끈적끈적한 상태가 된다. 콜레스테롤은 혈관을 좁아지거나 막히게 하는 가장 큰 원인이 되고 이는 고혈압으로 이어질 수 있다. 당뇨 환자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소함이 사르르~ 단백질-오메가3 보충에 제격[오늘의 먹거리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818545/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818545/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807345.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쌀쌀해지는 가을과 겨울은 통통하게 살이 오른 국내산 고등어를 먹기에 적기다. 고등어는 계절에 따라 서식지를 바꾸는 계절성 회유어다. 국내산 고등어는 산란기인 4∼5월을 제주 해역에서 지내며 산란 후 따뜻한 수온을 따라 북상해 몸을 불린다. 가을부터는 다시 제주 해역으로 남하하는데 이때 잡히는 고등어는 산란기가 지난 후 지방과 영양소를 가득 채웠기 때문에 맛이 좋기로 유명하다. 고등어에는 소고기에 뒤지지 않을 정도로 단백질이 많이 들어 있어 근육 유지·강화에 도움이 된다. 육류에 많은 포화지방산이 걱정된다면 고등어를 선택할 수 있다. 고등어, 꽁치, 삼치 등 등푸른생선에는 포화지방산과 반대 작용을 하는 불포화지방산이 풍부하다. 지나친 포화지방산 섭취는 혈액·혈관 건강을 해치지만 불포화지방산은 오히려 ‘나쁜’ 콜레스테롤(LDL)을 줄여 혈관을 깨끗하게 하는 데 도움을 준다. 고등어는 불포화지방산인 EPA가 어류 중에서 가장 많이 들어 있다. 중성지방·콜레스테롤이 쌓여 혈관이 좁아지는 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기에 경고등 켜진 혈관질환… 심근경색-뇌졸중을 막아라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818522/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818522/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807343.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 낮과 밤의 기온 차가 크고 찬바람이 불기 시작하면 심혈관질환 위험성이 더욱 커진다. 날이 추워지면 혈관이 수축한다. 자연스레 혈압은 상승하고 심장에 부담이 간다. 또한 심장과 혈관 기능을 조절하는 교감신경과 부교감신경의 균형이 깨지고 혈액의 흐름이 방해된다. 일교차가 1도 이상 벌어지면 심혈관질환으로 인한 사망률이 2.46% 늘어난다는 연구 결과도 있다. 이럴 때일수록 챙겨야 하는 것이 있다. 바로 ‘혈관 지킴이’ 오메가3다. 오메가3는 혈관을 깨끗이 하는 효과가 있어 일명 ‘혈관 청소부’라고도 불린다. 혈관과 혈행 관리가 무엇보다 중요한 환절기, 우선적으로 챙겨야 할 것은 오메가3다.    ‘혈관 청소부’ 오메가3, 중성지방·콜레스테롤 분해1970년대 덴마크 한 연구팀은 그린란드에 사는 에스키모인들이 평소 채소·과일 섭취는 적고 지방질 섭취가 많은 데도 불구하고 심혈관질환 발병률이 낮은 것에 주목했다. 그리고 그들의 주요 식단인 연어·청어·고래·물개 등에서 그 해답을 찾아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] ‘차광렬 줄기세포상’에 美 산타마리아 박사 선정 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817880/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817880/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807332.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ ‘차광렬 줄기세포상’에 美 산타마리아 박사 선정 차병원은 미국 뉴올리언스 어니스트 N 모리얼 컨벤션 센터에서 개최된 제79회 미국생식의학회(ASRM)에서 ‘차광렬 줄기세포상’ 10회 수상자로 미국의 의과학자 자비어 산타마리아 박사(사진)를 선정했다고 밝혔다. 차광렬 줄기세포상은 미국생식의학회가 세계 최초로 급속 난자 동결법을 개발하고 최초로 난자 은행을 설립하는 등 난임과 줄기세포, 재생의학 등의 분야에서 뛰어난 업적을 세운 차병원·바이오그룹 차광렬 글로벌연구소장의 이름을 붙여 2011년 제정했다. 미국생식의학회가 유일하게 아시아인의 이름을 붙여 제정한 이 상은 난임과 생식 의학 분야에서 줄기세포 등을 이용한 혁신적인 연구 발전을 주도하는 연구자에게 수여한다. 이번에 수상자로 선정된 자비어 산타마리아 박사는 산부인과 전문의로 미국 예일대에서 생식내분비학을 전공하고 난임으로 대학원 펠로우십을 취득한 후 스페인 바르셀로나 오토노마대에서 박사 학위를 받았다. 이후 세계 3대 난임센터로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“스스로 건강관리할 수 있도록 폭넓은 솔루션 제공할 것”[만나러 갑니다]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817820/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817820/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807334.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 컨슈머(소비자) 헬스 시장은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행을 거치며 전성기를 맞이했다. 지난해 국내 일반의약품 시장 규모는 2조6908억 원으로 코로나19 확산 전인 2019년과 비교해 3년 동안 17.1% 성장했다. 여기서 일반의약품이라고 하면 처방을 할 수 있는 영양제 등을 포함한 OTC 제품 전 카테고리를 의미한다. 국내 건강기능식품 시장 규모 역시 지난해 기준 6조1429억 원으로 2019년 4조8000억 원과 비교해 25%가량 늘었다. 바이엘 컨슈머 헬스는 생명과학 분야의 핵심 역량을 갖춘 세계적 기업인 바이엘의 3개 사업부 중 하나다. 바이엘 코리아 컨슈머 헬스 사업부 오영경 대표를 만나 컨슈머 헬스 시장 동향과 미래 방향에 대해 들어봤다. ―간단하게 본인 소개를 부탁한다. “바이엘 코리아 컨슈머 헬스 사업부에는 지난해에 합류했다. 제약 업계에는 피부 전문 제약회사 갈더마코리아를 통해 2021년에 처음 발을 들였고 이전에는 주로 소비재 분야에서 소비재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을철 짙어진 기미-주근깨-흑자… 레이저 치료로 얼룩덜룩 피부 탈출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817796/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807307.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;색소 질환을 경험한 이들에겐 피부 관리가 더욱 중요해지고 있다. 가을은 여전히 자외선량이 높고 피부가 민감한 시기로 기미, 주근깨, 잡티, 흑자와 같은 색소 질환의 발생 가능성이 높아진다. 이러한 색소 질환은 피부를 보기 흉하게 만들고 자신감을 떨어뜨릴 수 있다. 피부의 불규칙적인 색소 침착은 화장을 통한 보정이 어려울 뿐만 아니라 일상생활에도 불편함을 초래할 수 있으며 이 때문에 가을철에는 피부를 효과적으로 관리하고 이러한 문제를 예방하고 개선할 수 있는 방법을 알고 실천하는 것이 중요하다. 많은 이가 색소 질환이 여름철에만 발생하는 것으로 생각하지만 가을에도 여전히 강력한 자외선이 피부에 영향을 미칠 수 있다. 특히 흑자와 같은 질환은 얼룩덜룩한 피부와 칙칙한 인상을 유발하므로 관리에 주의가 필요하다.  흑자는 색소성 양성종양으로 표피와 진피 경계 부위 각 능선처럼 길게 굴곡져 있기 때문에 일반적인 색소 레이저로 치료하면 진피 주변 조직에 손상을 입히게 되거나 피부 붉음증, 장기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“T세포 유전자 조작해 암 치료한다”[헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817676/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817676/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807312.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;CAR-T(키메라 항원 수용체 T세포) 치료제 전문 기업 큐로셀(대표이사 김건수)이 서울 여의도에서 기업공개 기자간담회를 열고 상장 계획과 기업 비전을 설명하는 시간을 가졌다. 큐로셀은 지난 2016년 차세대 CAR-T 치료제 개발을 목표로 설립됐다. CAR-T 치료제는 환자의 혈액에서 면역세포인 T세포를 분리하고 유전자 조작을 통해 암세포를 효과적으로 제거할 수 있도록 한 세포 유전자 치료제다. 항암제에 관한 연구는 1세대 세포독성 항암제를 시작으로 약효는 증가시키되 부작용을 줄여 환자의 삶의 질을 개선하는 방향으로 꾸준히 발전해 왔다. 세포독성 항암제는 암세포뿐만 아니라 정상 세포도 구분 없이 공격해 인체에 치명적인 부작용이 발생하는 단점이 있다. 암세포의 특정 단백질 발생이나 유전자 변화를 감지해 암세포의 성장을 차단하는 2세대 표적 항암제 역시 유전적 다양성 및 종양 미세 환경의 변수로 약물 저항이라는 한계에 부딪혔다.  이러한 기존 항암제의 단점을 보완하고 치료 효과를 높이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 치료기기 내달 첫 처방 앞두고 ‘먹튀’ 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817620/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807305.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처 허가를 받은 디지털 치료기기가 이르면 11월 병원에서 첫 처방이 이뤄질 전망이다. 하지만 반대의 목소리도 높다. 건강보험 재정 낭비, 실손보험 다툼의 여지, 먹튀 논란까지 문제점을 짚어 봤다.    산업계, 의료 시장 우선 진입이 중요해에임메드가 개발한 불면증 디지털 치료기기 솜즈는 인지행동 치료 애플리케이션이다. 수면 제한법, 수면 습관 교육법 등 기존에 의사가 불면증 환자에게 생활 습관 개선 목적으로 교육하던 것을 모바일로 6∼9주간 제공한다. 솜즈와 같은 디지털 치료기기는 아직 안전성·효과성을 인정받지 못해 정식 의료기기로 등록되지 않은 제품이다. 하지만 현 정부가 ‘바이오·디지털 헬스 글로벌 중심 국가 도약’을 국정과제로 발표하면서 관련 기관들이 규제 개선안을 내놓았다. 이런 배경에는 관련 업계의 지속적인 주장이 있었다. 디지털 치료기기 업계는 “식약처 품목 허가 이후에도 급여 여부 결정까지 오랜 시간이 걸린다. 우리가 세계시장에서 디지털 헬스케어를 선도하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기 숨소리 ‘쌕쌕’ 거칠다면 바로 병원가야[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817541/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807292.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;RSV(호흡기세포융합바이러스)는 호흡기 질환을 유발하는 전염성이 높은 바이러스다. 감염자의 기침이나 재채기 혹은 접촉으로 인한 침방울이 눈, 코, 입으로 들어가면서 전파된다. 주로 영유아 사이에서 유행하며 만 2세 이하 영아에서 발병할 위험이 90%에 이른다.  RSV 감염 시 가장 흔하게 나타나는 증상은 기침, 콧물, 재채기, 발열, 코 막힘 등으로 감기나 독감과 증상이 비슷하다. 다만 감기, 독감에 걸렸을 때의 기침 소리와 다르게 RSV에 걸렸을 때는 ‘쌕쌕’ 소리가 동반되는 기침이 나올 수 있다. 가래가 끓어 호흡에 어려움을 겪기도 한다. 감염된 영유아 중 25∼40%는 증상이 악화해 모세기관지염이나 폐렴의 징후를 보일 수 있고 이 중 일부는 입원 치료가 필요할 수 있다. 생후 6개월 미만의 신생아나 영유아는 전형적인 호흡기 증상 없이 보챔, 식욕부진 등의 증상이 나타날 수 있다. 자녀에게서 이런 증상이 발견된다면 부모의 면밀한 관찰이 필요하다.  2023년 1월부터 9월까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝나지 않은 코로나19… 최신 모더나 백신 접종은 필수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817498/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807285.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)은 나이가 많아질수록 중증화 및 사망 위험이 큰 질환이다. 특히 65세 이상 고령층은 그 이하 연령층 대비 코로나19로 인한 중증화율 약 21배, 치명률은 약 40배가 높아 코로나19에 더욱 각별한 주의가 필요하다. 최근 질병관리청에 따르면 10월 첫째 주(10월 1∼7일) 코로나19 신규 양성자 8593명 중 60세 이상 고령층이 37.4%라는 높은 비율로 코로나19 위험에 노출돼 있음을 알 수 있다.  3년이 지나도록 코로나19 감염이 지속되는 이유는 바로 변이 때문이다. 최근 유행을 주도하는 오미크론 하위 변이인 XBB 계열 중 하나인 EG.5는 다른 변이들에 비해 전염이 매우 빨라 WHO가 관심 변이로 지정했으며 10월 첫째 주 기준 국내에서도 검출률 38.3%로 가장 높은 비율을 차지했다. 변이 바이러스에 의해 코로나19 감염은 계속되고 있으며 오미크론 하위 변이는 인플루엔자보다 사망률이 약 1.61배 높고 전파력도 강하기 때문에 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸음걸이 바꾸는 ‘신경인적 간헐적 파행’… 추간공확장술로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817441/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817441/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807276.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오래전부터 척추관협착증으로 고생해온 P 씨(여, 78세). 최근 들어 100m도 채 못 가 다리가 퉁퉁 붓고 종아리가 터질 것 같은 통증 때문에 허리를 구부려 아픈 부위를 한참 주무르고서야 다시 걷는 상황이 반복됐다. P 씨를 진단한 서울 광혜병원 박경우 대표원장은 “진료실로 들어오는 환자의 자세와 걸음걸이만으로도 환자의 병증이 예상됐다”며 “정밀한 검사 결과 척추관협착증의 신경 압박에 의한 ‘신경인적 간헐적 파행(NIC)’ 증세”라고 말했다. 신경인적 간헐적 파행을 알기 위해서는 먼저 척추질환 중 가장 빈번한 척추관협착증과 허리 디스크(추간판탈출증)의 통증 발생 원리 차이를 살펴봐야 한다.   척추관협착증은 신경 다발이 지나는 척추 중앙부의 척추관 혹은 신경 다발의 양쪽으로 2개씩 갈라져 나가는 추간공이 좁아지고 신경을 압박해 주로 발생한다. 해당 공간 주변의 뼈와 인대가 퇴행성 변화로 두꺼워지고 탄력이 줄면서 점진적으로 일어나는 대표적인 척추 퇴행성 질환이다. 허리 디스크는 중심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암성 통증, 척수강 약물로 조절… 환자 삶의 질 위해 보험 확대를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817234/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807258.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암 환자의 5년 상대 생존율은 70.7%에 이른다. 조기 진단과 최신 치료 옵션의 발달로 암 환자의 생존 기간이 늘어나고 있지만 암과 함께 살아가는 기간이 길어진 만큼 암으로 인한 통증을 겪는 환자도 많아지고 있다. 서울아산병원 마취통증의학과 최성수 교수에게 암성 통증과 조절 방법에 관해 물었다.     ―암성 통증이란 무엇인가. “항암 치료 중인 환자 55%, 진행 암·전이암 혹은 말기 암 환자의 66.4%가 암성 통증을 겪는다. 암이 전이되면 뼈, 근육, 조직 등이 손상되며 통증을 느낀다. 이는 일상 회복에 매우 큰 영향을 끼친다. 통증은 만성적으로 이어질 뿐만 아니라 돌발적으로 발생해 암 환자의 삶의 질에 있어 매우 치명적이다.”     ―암성 통증이 발생하는 시기가 다양한 것 같다. “암성 통증은 어느 시기에도 나타날 수 있다. 요즘은 건강검진을 하기 때문에 조기에 증상이 없어도 암이 발견되는 경우가 많은데 과거에는 아픈 것 때문에 암이 발견되는 경우가 많았다. 암성 통증은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 때문에 젊은층도 눈 침침… 증상 없어도 매년 정기검진 받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817177/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817177/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807267.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《백내장은 대표적인 노인성 질환이다. 그런데 최근 들어 40, 50대에서도 급증하고 있다. 스마트폰 등 IT 기기 사용으로 인해 눈의 피로가 증가해서다. 건강보험공단에 따르면 2021년 시행된 백내장 수술은 70만2621건으로 역대 최고치를 기록했다. 2016년부터 연평균 7.9%씩 증가한 수치다. 이 가운데 50대 백내장 수술 환자는 9만 명이 넘었고 40대 백내장 수술 환자는 2만 명에 육박했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]하루 1500명분 한약 만드는 국내 최대 조제시설</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817060/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807250.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한약의 치료 효과에 대한 객관적 근거와 기전들이 증명되고 첩약 급여화 시범 사업, 보건복지부 원외 탕전실 평가 인증제 등 한약 제도화를 위한 표준화 작업들이 진행되며 국민의 치료 선택지가 점차 넓어지고 있다. 이에 자생한방병원은 한약재 규격품 가공, 한약·약침 조제, 배송 등 모든 공정을 통합적으로 운영할 수 있는 국내 최대 한약 조제 시설 ‘자생메디바이오센터’가 16일 본격 가동을 시작했다고 밝혔다.  경기도 성남시 중원구에 위치한 자생메디바이오센터는 지상 4층∼지하 1층, 총 7000평(약 2만3000㎡) 규모의 공간에 한약 및 약침 조제 시설, 한약재 가공 및 품질 검사 시설, 조제용수 관리 시설, 배송 시설 등이 집약돼 있다. 1일 최대 1500명분의 한약을 조제 가능하며 연간 800t에 달하는 한약재 규격품 가공 능력도 보유 중이다. 약침, 탕약, 환약, 농축액, 고제, 과립, 캡슐 등 모든 종류의 한의 의약품 조제 설비도 갖췄다. 특히 약침은 가동과 동시에 전국 한의 의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카메라와 앱 연결해 모니터링… 원격-조기 진료로 건강 지킨다[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816967/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816967/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807247.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인프라가 취약한 국가에선 조기 진단을 받고 싶어도 필요한 서비스에 접근하기가 어렵다. 세계에서 섬이 가장 많은 나라인 인도네시아가 그렇다. 병원 접근이 어렵고, 인구 대비 의사 수가 적어 조기 진료를 받기 어려운 구조다. 이 경우, 환자들은 가벼운 증상을 무시하고 방치하다가 더욱 심한 고통을 겪는 악순환을 반복한다. 이에 의료기기 업체인 ㈜핵심가치의 유현민 대표는 5월 23일 남부 자카르타의 한 국립 장애 학교를 방문해 직접 개발한 헬스케어 카메라 ‘닥터클로보’로 아동들의 건강 상태를 검진하는 프로젝트를 진행했다. 바이오·의료 스타트업 지원 기관인 서울바이오허브에서 유현민 대표를 만나 따뜻한 의료기기, 닥터클로보에 대해 자세한 이야기를 들어봤다. ―닥터클로보를 소개해달라. “닥터클로보는 몸체와 렌즈 3개로 구성된 헬스케어 카메라 세트와 애플리케이션을 연결해 질병을 좀 더 쉽게 모니터링을 할 수 있도록 고안한 플랫폼 서비스다. 특히 헬스케어 카메라를 통해 △입속 사랑니부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모기에 물린 줄 알았는데… 흡혈 해충 ‘빈대’가 나타났다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816202/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807232.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘후진국 해충’이라는 빈대가 난데없이 다시 출몰했다. 1980년대 들어 토종 빈대는 사실상 종적을 감췄다. 그런데 2006년 무렵부터 ‘빈대가 나타났다’는 신고가 꾸준히 등장하고 있다. 빈대가 나온 장소 대부분은 ‘외국인이 머문 곳’이란 공통점이 있다. 최근 빈대가 발견된 대구시 달서구 계명대 기숙사에선 긴급 방역을 벌였다. 빈대가 나온 침대는 영국 국적 학생이 쓴 것으로 조사됐다. 외국인이 자주 찾는다는 인천 서구의 한 찜질방에서도 매트에서 빈대가 발견돼 임시 휴업 후 방역 작업을 벌였다. 빈대는 완전 박멸이 어렵고 이미 다른 곳으로 번졌을 수 있다는 것이 전문가의 의견이다. 빈대는 납작한 타원형 몸통에 다리는 6개이고 길이는 6∼9㎜ 정도다. 빈대는 빛을 싫어한다. 낮에는 가구나 벽 틈에 숨어 있다가 야간에 사람 피를 빤다. 저녁보다 이른 새벽에 더 활발하다. 빈대는 유충일 때보다 성충일 때 더 오래 사는 곤충이다. 실내 어두운 곳에서 알을 까며 번식한다. 유충으로 6∼8주, 성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최다 발생 위암-대장암, 조기검진 늘면서 생존율 1위 암 됐다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816063/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807221.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강검진의 목적은 ‘질환의 예방’이다. 우리나라는 국가에서 일괄적으로 암 검진을 하는 유일한 나라다. 주요 암의 발생이 높아지는 나이 때부터 시작되는 국가 암 검진은 중요하다. 기쁨병원 건강검진센터 김정미 과장에게 암 건강검진의 필요성과 검진센터 선택 시 고려해야 할 점들을 들어봤다.   ―국가 암 검진이 왜 중요한가? “2022년까지 10년간 국내 사망 원인을 보면 작년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 재작년 폐렴을 제외하고는 사망 원인 상위 1, 2, 3위가 10년 전이나 작년이나 똑같다. 암과 심장혈관, 뇌혈관 질환(순환기계 질환) 순이다. 40대부터 암이 사망 원인 1위다. 암 종별 사망률을 보면 남자는 폐암, 위암, 전립샘암, 대장암, 간암 순으로 높고 여자는 유방암, 갑상샘암, 대장암, 폐암, 위암 순으로 높다. 그래서 사실상 사망 원인 3가지가 우리가 앞으로 살아가면서 주의해야 할 대표적인 질환이다. 국가 암 검진은 암을 조기에 발견할 수 있어 중요하다. 특히</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>