<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-05-19T00:10:03.120Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>31살 생일 맞이한 세계 최고령견 보비…건강 비결은 ‘자유’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119339488/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119339488/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119339454.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 2월 기네스 세계기록에서 ‘세계 최고령견’으로 인정받은 포르투갈의 보비가 최근 31살 생일을 맞았다. 주인은 보비를 위해 생일잔치를 열고 100여명의 손님을 집에 초대했다.   영국 기네스 세계기록은 11일(현지시간) 성명을 통해 포르투갈 콩키로스의 시골 마을에 거주하는 보비가 서른 한번째 생일을 맞이했다고 밝혔다.   보비는 1991년 포르투갈 목축견으로 알려진 ‘라페이로 도 알렌테조’로 태어났다. 당시 보비의 출생기록은 포르투갈 정부가 승인하고 국립수의사연맹(SNMV)이 관리하는 반려동물 데이터베이스에 등록됐다.   보비는 지난 2월 30년 9개월의 나이로 세계 최고령견으로 기네스북에 등재됐다. 라페이로 도 알렌테조의 수명은 평균 12~14년 정도로 알려져 있다. 보비의 나이는 같은 품종 평균수명의 두배를 훌쩍 넘어선 것이다.  주인인 리오넬 코스타는 CNN 방송에 지금까지 보비의 모견을 비롯해 여러마리의 개를 길렀지만, 자신의 개가 30세를 넘길 것이라고는 상상도 못했다고 소감을 밝혔다.  코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화웨이, 미중 갈등에 ‘아태’ 지역 디지털전환 승부수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119340107/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119340107/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119344580.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화웨이가 미중 갈등에 대한 타개책으로 아시아태평양 지역 디지털 전환을 내세웠다. 미중 갈등으로 직격탄을 맞은 모바일, 통신 장비 사업에서 벗어나 아태 지역을 중심으로 통신 기반의 디지털 전환 사업을 확장하겠다는 전략이다. 특히 클라우드 분야에 초점을 맞춰 파트너사 확보에 힘을 쏟는 모습이다.화웨이는 17일 중국 선전(심천)에서 ‘함께 성장하고, 미래를 쟁취하자’(Grow Together, Win Future)를 주제로 ‘화웨이 아시아태평양 파트너 콘퍼런스 2023’을 개최했다. 이번 행사는 한국을 포함해 인도네시아, 태국, 말레이시아, 라오스 등 10개 국가, 화웨이 아태 지역 파트너사 1200여명이 참석했다. 화웨이가 아태 지역 파트너를 대상으로 콘퍼런스를 연 건 이번이 처음이다.기조연설을 맡은 데이비드 왕 화웨이 이사회 이사 겸 ICT 인프라 운영 이사회 의장은 “거대한 기회가 우리 모두를 향하고 있다”며 “2026년까지 1조4000억달러의 글로벌 디지털 전환 시장이 열릴 것”이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만8700원 내고 DDP에서 하룻밤… 에어비앤비, 서울시와 한국 관광 알린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230517/119340984/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230517/119340984/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119340653.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에어비앤비가 서울시, 서울디자인재단과 손잡고 ‘동대문디자인플라자(DDP)’를 비롯한 한국 관광 콘텐츠를 알린다.  17일 DDP에서 열린 기자간담회에 참석한 네이선 블레차르지크 에어비앤비 공동창업자 겸 최고전략책임자(CSO)는 “전통 한옥부터 현대적인 건축물까지 에어비앤비는 전세계인들에게 한국의 매력적인 문화를 경험할 수 있는 특별한 숙소를 제공하고 있다”고 말했다.  에어비앤비는 2007년 샌프란시스코에서 시작한 공유 숙박 플랫폼이다. 브라이언 체스키 에어비앤비 최고경영자(CEO)가 거주하던 집에서 에어매트리스를 놓고 아침 식사를 제공했던 것에서 시작해 전 세계 400만 명 이상의 호스트가 14억 회 이상의 게스트를 맞이하는 규모로 성장했다.  블레차르지크 CSO는 “에어비앤비는 이제 정부와 협력해 관광을 책임 있게 성장시킬 수 있는 규모까지 성장했다”며 “여행과 사람의 연결을 통해 얻는 경제적, 사회적 이점을 이전보다 많은 사람에게 확산시킬 수 있는 위치에 서게 됐다. 공동창업자로서 이 위치에 책임감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데정보통신, 롯데중앙연구소 스위트파크 방문인증 ‘NFT’ 발행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119341552/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119341552/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119341534.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;롯데정보통신 NFT 플랫폼 코튼시드는 17일 롯데중앙연구소와 함께 스위트파크(SweetPark) 체험인증 NFT를 발행한다고 밝혔다.  스위트파크는 롯데중앙연구소가 운영하는 어린이 식품체험관으로 롯데 식품사 제품 관련 체험과 교육을 무료로 제공하는 시설이다. 코튼시드는 스위트파크에서 체험을 완료한 고객들에게 스위트파크 체험인증 NFT를 선착순 발행한다. 스위트파크 체험인증 NFT는 체험 완료를 증명하는 인증서 역할을 한다. 향후 해당 NFT를 보유한 고객들을 대상으로 다양한 이벤트도 마련할 예정이다.  스위트파크 체험인증 NFT는 스위트파크 홈페이지를 통해 체험 사전 예약을 신청하고 코튼시드 회원 가입을 완료한 후, 5월 15일부터 체험관에 방문하여 체험을 완료한 고객이라면 누구나 받아 볼 수 있다. 현장에서 NFT 보유 인증을 하면 푸짐한 상품도 제공한다.  코튼시드 관계자는 &quot;이번 체험인증형 NFT 발행을 시작으로 다양한 영역의 고객 경험 기반 NFT 도입을 확대할 계획이며, 이를 통해 일상생활 속에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, 2년간 미사용 계정 삭제 조치…이르면 올 12월</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119341828/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119341828/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구글이 보안상 이유로 2년간 사용하지 않은 개인 계정을 삭제한다.  포브스·TV아사히 등 외신에 따르면 구글은 16일(현지시간) 일부를 제외하고 지난 2년 이상 미사용 혹은 2년 이상 로그인하지 않은 개인 계정 이른바 ‘휴면 계정’을 ‘무효’로 간주하고 삭제할 것이라고 밝혔다.  휴면 계정의 경우 계정 탈취를 비롯한 각종 위협에 노출될 우려가 있다고 구글은 설명했다.   휴면 계정 삭제 조치는 이르면 오는 12월1일부터 시행된다. 계정 내용 및 데이터가 전면 삭제되며 그 결과 G메일, 유튜브, 구글드라이브 등 각종 서비스 이용이 불가능하다.  구글은 조치 이행 전에 사전에 이메일 등을 통해 해당 계정 이용자에게 통지한다는 방침이다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MS 연구팀 “AI, 사람처럼 추론 가능…빅테크 기업 최초로 개발” 주장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119342029/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230517/119342029/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T16:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119342028.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마이크로소프트(MS) 연구진이 최근 사람 뇌가 할 수 있는 것을 모두 할 수 있는 범용인공지능(AGI) 개발 초입 단계에 들어섰다고 밝혔다. 세계 빅테크 기업 가운데 인간처럼 추론하는 AGI 개발에 다가선 것은 MS가 처음이라고 미국 뉴욕타임스는(NYT)는 전했다.16일(현지 시간) NYT에 따르면 MS 연구진은 3월 발표한 논문 ‘AGI 불꽃’에서 생성형AI ‘챗GPT’ 기술 기반인 GPT-4 초기 모델의 문제해결 능력 실험 결과를 공개했다. 연구진은 AI에 달걀 9개, 노트북, 책, 못 등을 안정적으로 쌓아 올리는 방식을 알아보라고 지시했다. 이 질문은 물리적 세계를 직관적으로 이해해 문제를 해결할 수 있는지 알아보기 위한 것으로, AGI 기능의 필수 요소에 속한다.그러자 GPT-4는 ‘먼저 책 위에 달걀 9개를 3 x 3 형식(가로, 세로 세 줄씩)으로 늘어놓은 뒤 그 위에 노트북을 올려라’라며 ‘달걀이 깨지지 않게 조심하라’고 답했다. 이전 모델에서는 ‘못 위에 달걀을 쌓아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘동물원 탈출’ 얼룩말 세로, 여친 ‘코코’ 생겼다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230517/119342382/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230517/119342382/2</guid>
      <pubDate>2023-05-17T16:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119342208.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 3월 동물원을 탈출해 서울 도심을 떠들썩하게 만들었던 얼룩말 ‘세로’에게 암컷 얼룩말 여자친구가 생겼다.  지난 15일 서울시설공단의 유튜브 채널 ‘서시공TV’는 “많은 시민 분의 따듯한 응원과 애정, 직원들의 집중케어로 세로는 잘 먹고 잘 자고 잘 싸고, 잘 지내고 있다”고 전했다.  그러면서 “세로의 얼룩말생(生) 동반자가 될 코코가 온다”며 “기존 방사장을 2배 확장하는 공사를 진행하고 있다. 시원한 그늘과 은신처 나무도 생긴다”고 설명했다.  세로는 올해 4살이다. 앞서 공단은 언론 보도로 탈출 소동 이후 세로가 안정감을 가질 수 있도록 함께 지낼 암컷 얼룩말을 데려오겠다고 밝힌 바 있다.  아울러 세로는 지난 3월 23일 어린이대공원 동물원 울타리를 부수고 탈출해 도로, 골목길 등 서울 도심 곳곳을 활보하다 약 3시간 만에 생포됐다.이예지 동아닷컴 기자 leeyj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;AI는 우리 DNA&apos; 강조한 메타…마케팅 솔루션에도 생성형 AI 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119343931/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119343931/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119343870.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)은 메타의 기술 근간이자 DNA다”  메타코리아 김진아 대표가 17일 역삼동 본사에서 기자간담회를 열고 이같이 강조했다. ‘메타 비즈니스 업데이트 미디어 브리핑’이란 이름으로 열린 이날 행사에서 메타는 새로운 성장 동력으로 떠오른 릴스와 AI를 활용한 마케팅 솔루션 등을 소개했다.   릴스는 페이스북, 인스타그램에서 이용할 수 있는 숏폼 콘텐츠다. 숏폼 콘텐츠가 대세가 되면서 메타가 공을 들이고 있는 분야이기도 하다. 실제 메타 측은 릴스가 페이스북과 인스타그램에서 가장 빠르게 성장 중인 콘텐츠라고 강조했다. 지난 1분기 메타 실적 발표에 따르면 매일 20억 개 이상의 릴스가 전 세계 이용자들 사이에서 재공유되고 있다. 이는 지난 6개월보다 2배 이상 증가한 수치다.  김진아 대표는 “릴스가 각광받는 이유는 재미있기 때문만 아니라, 비즈니스 고객들에게도 가치를 제공하기 때문”이라며 “릴스를 마케팅에 활용했을 때, 그렇지 않은 경우와 비교해 매출 증대 등 고무적 결과를 냈다”고 말했다. 메</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 코로나 위기 단계 하향에도 ‘비대면 진료’ 연장 실시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230517/119344520/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230517/119344520/2</guid>
      <pubDate>2023-05-17T17:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119343989.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘과 정부가 17일 신종코로나바이러스감염증(코로나19) 위기 단계가 내달 1일 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 됨에 따라, 한시적으로 운영돼온 ‘비대면 진료’를 시범사업을 통해 연장 실시하기로 했다. 시범사업은 8월 말까지 3개월 간 계도 기간을 갖는다.  비대면 진료를 허용하는 내용의 ‘의료법 개정안’도 적극 추진한다. 현재 해당 법은 국회 보건복지위원회 법안소위에서 논의 중이다.  국민의힘 박대출 정책위의장은 이날 국회에서 열린 ‘비대면 진료 시범사업 당정협의회’ 직후 기자들과 만나 “국민 편의 증진 등을 고려해 이같이 결정했다”며 이같이 밝혔다.  박 정책위의장은 “시범사업 범위, 방식은 국회에서 지금 발의된 의료법 개정안에 준해 만들었다”며 “기존 비대면 진료 3대 원칙 국민 건강 우선, 의료 접근성 제고, 환자의 선택권 제고 등 3가지를 계속 유지하기로 했다”고 밝혔다. 그러면서 “시범사업은 원칙적으로 과거 대면진료를 경험해 온 재진 환자로 제한다”면서도 “다만 병원에 가기 어려운 감염병 확진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KOBA 2023] 사진 품고 성장한 영상 시장, KOBA에서 만난다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119345065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119345065/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T17:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119344963.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제31회 국제 방송·미디어·음향·조명 전시회 (KOBA 2023)이 지난 16일부터 오는 19일까지 서울 코엑스 A,C,D 홀 및 컨퍼런스 센터 일대에서 개최된다. 한국이앤엑스와 한국방송기술인연합회가 공동 주최하는 이번 행사는 &apos;다음 무대는? 틀을 부순다!(Next Stage? Break the Frame!)&apos;를 주제로 진행되며, 최첨단 방송・영상장비 분야의 4K/8K 촬영 장비 및 편집 시스템, 영상 편집 기기, 디스플레이, 음향 관련 기기 등 6백여 기종 1만여 점이 전시된다.   올해 행사는 코로나 19 이전과 같이 1층과 3층 전체에서 진행되며, KBS를 비롯해 소니코리아, 캐논코리아, 니콘이미징코리아, 파나소닉, 후지필름, 블랙매직 디자인 등 카메라 기업은 물론 조명이나 방송통신 관련 기업들도 대거 참여한다. 또한 &apos;KOBA 2023 미디어 컨퍼런스&apos;를 통해 전시 기간 중 미디어 트렌드, IP 방송 인프라, AI와 미디어, 미디어 클라우드 등 14개 세션에 걸쳐 약 30여 회의 강의가 COEX</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위메이드, 입법 로비 의혹 제기한 게임학회장 고소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230517/119345444/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230517/119345444/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T18:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119343963.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무소속 김남국 의원의 코인 투자로 불거진 P2E(Play to Earn·돈 버는 게임) 로비 의혹과 관련해 게임 업계에서 후폭풍이 이어지고 있다. 위메이드는 17일 “한국게임학회와 위정현 학회장(중앙대 경영학부 교수)을 서울경찰청에 명예훼손 혐의로 고소했다”고 밝혔다. 게임학회는 10일 성명을 내고 위메이드의 가상화폐 위믹스와 관련해 정치권과 ‘이익공동체’를 형성한 것이 의심된다며 “여야 국회의원과 보좌진의 투자 여부를 전수 조사해야 한다”고 했다. 김 의원이 보유했던 위믹스는 위메이드가 P2E 게임의 기본재화로 발행한 가상화폐다. 위메이드는 “추가 민사 소송 제기도 검토하고 있다며 회사 주주와 위믹스 투자자가 입은 손해까지 (게임학회 등에) 책임을 물을 것”이라고 했다. 위메이드가 속한 한국게임산업협회도 17일 입장 자료를 통해 위 교수의 실명을 거론하며 “개인의 추측이나 견해에 불과하거나 확인되지 않은 내용을 공개적으로 퍼트리고 있다”고 비판했다. 본보는 이날 위메이드의 고소와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT하는법] 카카오톡 단톡방 &apos;조용히 나가기&apos; 이용하려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119346749/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230517/119346749/1</guid>
      <pubDate>2023-05-17T19:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119346722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오톡을 이용하다 보면 불필요한 단톡방이 쌓이곤 한다. 더 이상 단톡방에 남아있을 이유가 없지만 이런저런 이유로 나갈 타이밍을 놓치기도 하기 때문이다. 인사를 남기고 나가기도, 말 없이 나가는 것도 꺼림직하다. ‘OOO님이 나갔습니다&apos;는 알람이 뜨는 게 괜히 눈치 보여서다.  이처럼 쌓여가는 단톡방 때문에 스트레스를 받던 이용자들이 환호할 만한 소식이 전해졌다. 카카오톡이 지난 10일 ‘채팅방 조용히 나가기’ 기능을 추가했다는 소식이다. 채팅방 조용히 나가기 기능을 이용하면 ‘OOO님이 나갔습니다&apos;는 알람이 더 이상 다른 참여자들에게 뜨지 않는다.  하지만 막상 ‘채팅방 조용히 나가기’ 기능을 이용하려 해도 그 방법을 몰라 헤매는 사례도 많이 전해진다. 이번에 업데이트된 기능이 정식 기능이 아니라 실험실 기능이기 때문이다.   ‘카카오 실험실’은 출시 준비 중인 새로운 기능을 먼저 이용해 볼 수 있도록 하는 일종의 시범 기능이다. 먼저 ‘실험실 이용하기’ 기능을 켠 뒤 그중에서도 미리 체험해 보고자 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI, 美대선 조작 위험”… ‘챗GPT 아버지’의 경고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230518/119352047/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230518/119352047/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119352042.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대화형 챗봇 ‘챗GPT’ 등 인공지능(AI)이 만들어낸 거짓 정보나 조작된 이미지, 영상 등이 여론과 선거에 영향을 미쳐 민주주의 기반 자체를 흔들 수 있다는 우려가 나오면서 국내외에서 이에 대응하는 움직임이 확산되고 있다.  16일(현지 시간) 미국 의회에서 AI 청문회가 처음 열린 가운데 챗GPT 개발사 오픈AI의 공동창업자이자 최고경영자(CEO)인 샘 올트먼은 “AI를 규제해야 한다”고 촉구했다. 내년 4월 22대 총선과 11월 미 대선 등을 앞두고 국내외 정치권은 물론 테크 업계 내부에서도 AI 기술 개발과 사용에 제동을 걸 필요가 있다는 주장이 나온 것이다.   ‘챗GPT의 아버지’, ‘미스터 챗GPT’ 등으로 불리는 올트먼 CEO는 이날 미 상원 법제사법위원회 사생활·기술·법 소위원회 청문회에 증인으로 출석해 “(미국) 대선이 가까워지고 기술이 점차 발전하는 상황을 감안했을 때 (이용자와) 일대일로 상호 작용하는 AI 모델이 여론을 조작하거나 움직이고 거짓 정보를 제공할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올트먼, AI 위험성 인정하며 규제 촉구… “자사 챗GPT 시장 선점 의도” 분석도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230518/119351942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230518/119351942/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“올트먼이 인공지능(AI) 대표주자로 도약했다.” 16일(현지 시간) 미국 상원 법제사법위원회 사생활·기술·법소위원회 청문회에 출석한 ‘챗GPT’ 개발사 오픈AI의 공동창업자이자 최고경영자(CEO)인 샘 올트먼(38)을 두고 뉴욕타임스(NYT)가 내린 평가다. AI 기술 개발을 주도하면서 동시에 위험성을 인정하며 규제 필요성을 촉구하는 모습에 마크 저커버그 메타(옛 페이스북) CEO(39), 일론 머스크 테슬라 CEO(52) 등 기존 테크 리더와는 다른 유형의 인물이라는 분석도 나온다. 이날 3시간 가까이 진행된 청문회에서 올트먼 CEO는 의원들과 일일이 시선을 맞추며 쉬운 언어로 AI에 관한 각종 질문에 차분히 답했다. 영국 파이낸셜타임스(FT)는 “저커버그 CEO, 제프 베이조스 아마존 창업자 등은 과거 청문회에서 의원들과 설전을 벌였지만 이날은 정중하고 따뜻한 대화가 오갔다”고 보도했다.  업계에서는 올트먼 CEO의 설득력을 주목한다. 2014∼2019년 액셀러레이터 기업 ‘Y</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“MS, 인간처럼 추론하는 AI개발에 다가서”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119351937/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119351937/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>마이크로소프트(MS) 연구진이 최근 사람 뇌가 할 수 있는 것을 모두 할 수 있는 범용인공지능(AGI) 개발 초입 단계에 들어섰다고 밝혔다. 세계 빅테크 기업 가운데 인간처럼 추론하는 AGI 개발에 다가선 것은 MS가 처음이라고 미국 뉴욕타임스(NYT)는 전했다. 16일(현지 시간) NYT에 따르면 MS 연구진은 3월 발표한 논문 ‘AGI 불꽃’에서 생성형 AI ‘챗GPT’ 기술 기반인 GPT-4 초기 모델의 문제 해결 능력 실험 결과를 공개했다. 연구진은 AI에 달걀 9개, 노트북, 책, 못 등을 안정적으로 쌓아 올리는 방식을 알아보라고 지시했다. 이 질문은 물리적 세계를 직관적으로 이해해 문제를 해결할 수 있는지 알아보기 위한 것으로, AGI 기능의 필수 요소에 속한다. 그러자 GPT-4는 ‘먼저 책 위에 달걀 9개를 3×3형식(가로세로 세 줄씩)으로 늘어놓은 뒤 그 위에 노트북을 올려라’라며 ‘달걀이 깨지지 않게 조심하라’고 답했다. 이전 모델에서는 ‘못 위에 달걀을 쌓아 올리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 신뢰 높여야” 압박에… 빅테크, 조작이미지 식별기술 등 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119351926/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119351926/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119351929.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 빅테크들은 생성형 AI 결과물이 ‘할루시네이션(환각작용)’을 일으키는 걸 넘어 가짜뉴스나 왜곡된 이미지 생성 등으로 악용될 수 있다는 경고가 나오자 신뢰도 회복을 위한 기술 개발에 뛰어들고 있다. 네이버와 카카오 등 국내 정보기술(IT) 기업들도 신뢰할 수 있는 AI 기술 개발과 함께 조작된 정보를 걸러낼 거름망을 강화해야 한다는 지적이 나온다. 구글은 ‘신뢰할 만한 AI’를 강조하며 AI 생성 콘텐츠를 식별할 수 있는 도구인 ‘워터마킹’과 ‘메타데이터’를 최근 공개했다. AI가 만들어낸 모든 이미지에 표시를 남겨 육안으로 파악할 수 없는 AI 합성 이미지를 가려낼 수 있도록 하는 기술이다. 구글은 두 기술을 바탕으로 검색 기능에 ‘이 이미지에 대하여(About this image)’라는 새로운 툴을 적용하겠다고 발표했다. 언제, 어디에서 유사한 이미지가 처음 올라왔는지, 팩트체킹이 가능한 웹사이트, 뉴스, 소셜네트워크서비스(SNS)처럼 온라인상의 어느 채널에서 해당 이미지가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI기술 부작용 감시, 정부기관 신설해야… IAEA가 모델될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119351911/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119351911/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여론 조작과 개인정보 유출, 저작권 침해 등 인공지능(AI)의 부작용에 대한 우려가 커지면서 16일(현지 시간) 미 상원 법제사법위원회 사생활·기술·법소위원회 청문회에서는 AI 기술 개발을 감독할 기관을 신설해야 한다는 목소리가 터져 나왔다.  ‘챗GPT’ 개발사 오픈AI의 공동창업자 겸 최고경영자(CEO)인 샘 올트먼은 “AI 표준을 관리하는 새로운 정부 기관을 설립하고, 표준을 어기면 AI 개발 허가를 취소하도록 하자”고 제안했다. 이어 국제원자력기구(IAEA) 사례를 언급하며 국제적인 AI 규제기관 모델이 필요하다고 강조했다. IAEA는 원자력의 평화적 이용을 위해 설립된 국제기구로, 올해 2월 기준 175개국이 가입해 있다.  올트먼 CEO는 “미국이 다른 국가와 협력해 AI 국제 표준을 설정하는 것은 비현실적으로 들릴 수도 있지만 실제로 가능하고 전 세계에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다. 뇌·인지과학자 게리 마커스 뉴욕대 명예교수도 “AI는 복잡하고 빠르게 발전하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선관위 “내년 총선 AI로 허위사실 유포 가능성… 대응책 강구”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230518/119351898/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230518/119351898/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내년 4월 총선을 앞둔 정치권에서도 ‘챗GPT’로 대표되는 생성형 인공지능(AI)이 거짓 정보 대량 유통, 허위 선전·선동 이미지나 영상물 배포 등 여론 조작에 악용될 수 있다는 우려가 커지고 있다. 이에 따라 중앙선거관리위원회는 관련 대응책 마련에 들어갔고 여야도 규제 법안을 논의할 태세다.  학계와 정치권에서는 AI가 고도화되면서 “내년 총선이 AI 등을 통한 여론조작이 벌어지는 첫 무대가 될 수 있다”는 분위기다. 장병탁 서울대 AI연구원 원장(컴퓨터공학과 교수)은 “정당 편향성이 담긴 글, 이미지, 영상, 음성 등 다양한 형태의 AI 생성물이 유포될 수 있다”고 했다.  중앙선관위도 지난해 ‘AI 기술 발전에 따른 선거운동 제도개선 방안 연구’ 등 관련 연구용역을 의뢰하고 대비책 마련에 나섰다. 이미 지난해 대선 선거운동 과정에서 ‘딥페이크’ 기술을 활용한 영상이 논란이 됐던 만큼 관련 규정을 마련하겠다는 의도다. 선관위 관계자는 “생성형 AI가 허위사실 공표 등 위법 행위에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피부 면역체계 지키려면 보습-청결-자외선 차단해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351680/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351680/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119344334.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 5월은 유독 날씨가 변덕스러웠다. 바람이 많이 불고 건조한 날씨가 이어지더니 때 이른 더위가 찾아왔다. 이처럼 기온과 습도가 자주 바뀌면 민감성 피부를 가진 사람들은 피부 면역체계가 무너져 얼굴이 붉어지고(홍반), 거칠어지며(피부 건조), 가려움증이 나타날 수 있다. 김규한 중앙보훈병원 피부과장(전 서울대병원 교수)을 만나 원인별 관리법과 치료법에 대해 자세히 알아봤다.  ● 자외선에 의해 피부 발진 발생기온이 올라가면 야외활동이 많아지면서 자외선에 노출되는 시간 또한 증가한다. 다형광발진 같은 광과민성 피부질환이나 내과 질환이 있는 경우 증상이 악화될 수 있다. 이른바 햇빛 알레르기로 알려진 다형광발진은 햇빛에 노출된 피부 부위에 발진이 발생하고 가려움과 수포가 동반되기도 한다.   자외선 노출을 줄이려면 햇빛이 강한 시간에 야외활동을 삼가고, 자외선 차단제를 꼼꼼하게 바르는 것이 중요하다. 자외선 차단 지수가 높을수록 자외선 차단 효과가 크다. 하지만 일상적인 야외활동에는 SPF30 정도면 충분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈274〉생체시계</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351652/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351652/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119344342.20.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[메디컬 칼럼]인성교육이 곧 의학의 미래다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351642/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119351642/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119344341.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 1973년 3월 의대에 입학을 했으니 올해 50년이 됐다. 현재는 베트남 다낭 주이떤대에서 의술을 전수하며 후학을 양성하고 있다. 의사로서는 ‘어떤 의사가 훌륭한 의사인가’라는 질문에, 교수로서는 ‘어떻게 후학들을 잘 가르칠 수 있을까’ 라는 질문에 끊임없이 답을 찾아온 세월이었다. 그 답을 공유해 보고자 한다.  의사의 역할은 생명을 살리고 질병을 치료하는 것이다. 당연히 실력을 먼저 갖춰야 한다. 그다음으로는 따뜻한 인간성을 갖춰야 한다. 질병에 대한 이해와 함께 전인적인 치료가 필요하기 때문이다. 그런데 서양의학은 질환이나 장기 중심으로 인간에 대한 전체적인 이해가 부족하다는 한계가 있다. 따뜻한 인간성을 지닌 훌륭한 의사를 양성하기 위해서는 삶에 대한 이해가 선행돼야 한다. 무엇보다 의학교육에서 인성교육이 강조되어야 할 이유다.  가정교육이나 공교육에서 공통으로 다루어야 할 내용이 있다면 우선 △사랑 △공동선 △정직 △덕 △윤리 △성실 △시간 등과 같은 다소 추상적이지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기조차 힘든 관절 통증… ‘인공 고관절 치환술’로 새 삶</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230517/119350448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230517/119350448/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119346348.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김명수 씨(71)는 허리 주변부의 통증이 심해져 최근 5년간 일상생활에 불편을 겪었다. 지난해부터 정기적으로 동네 의원을 오가며 물리 치료를 받고 엑스레이도 찍었다. 김 씨는 허리 디스크를 의심했지만 동네 의원 의료진은 “디스크는 아니다”라고 진단했다. 고통스러운 삶이 계속되면서 마음고생이 많았던 그는 통증의 정확한 원인을 알고 치료하기 위해 인하대병원을 찾았다. 의료진은 방사선 검사를 시작으로 김 씨의 걸음걸이와 아픈 양상에 대한 영상 검사를 실시했다.   의료진은 ‘퇴행성 고관절염’으로 진단했다. 고관절 연골이 손상돼 염증이 생기고 괴사가 진행 중이었다. 허리 통증이라고 생각했지만 골반 주변에서 통증이 진행되고 있었던 것이다.  김 씨는 주치의 유준일 교수(정형외과)와 상담하고 올해 3월 초 ‘인공 고관절 치환술’을 받았다. 현재 허리 주변 통증은 사라졌고 근력 강화를 위한 재활치료를 시작했다. 유 교수에 따르면 고령 인구가 늘면서 고관절 질환의 발생 빈도 역시 높아지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 데이터 산업 선점위해 뭉쳤다… 삼성카드, 데이터 얼라이언스 출범</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230517/119336503/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230517/119336503/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119323683.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성카드는 CJ올리브네트웍스, 네이버클라우드, NICE평가정보, 롯데멤버스와 함께 ‘데이터 얼라이언스’를 출범했다. 25조 원이 넘는 국내 데이터 산업 시장을 선점하기 위해 굴지의 기업들이 뭉친 것이다. 다양한 분야의 데이터를 보유한 데이터 얼라이언스에는 데이터 활용 경험이 풍부한 기업들이 참여해 서비스를 더욱 확장할 수 있을 것으로 전망된다. CJ올리브네트웍스는 온라인 쇼핑을 기반으로 택배 물품과 배송지 정보 등 물류 데이터를 공급하고 빅데이터 플랫폼 구축과 마케팅 플랫폼을 제공하는 등 리서치 수행이 가능하다.  네이버클라우드는 국내 최대 포털 서비스인 네이버의 검색, 클릭 정보 기반의 관심사, 트렌드 정보를 클라우드 데이터 분석 플랫폼을 통해 제공한다. NICE평가정보는 신용조회회사(CB, Credit Bureau)가 보유한 신용, 소득 정보를 제공할 예정이며 상권 정보, 유통 정보, 온라인 셀러 전용 정보, 긱 워커 정보 등 제휴사 정보들도 추가로 활용할 예정이다. 롯데멤버스는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육 적은 ‘근감소성 비만 환자, 근지방증 위험 4배↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119352713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119352713/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T05:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119345270.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근육량과 근기능이 줄어들면서 지방량은 늘어나는 ‘근감소성 비만 환자’는 근육의 질 저하(근지방증) 위험이 4배 가량 높다는 연구결과가 공개됐다.  서울아산병원 내분비내과의 정창희·조윤경 교수와 건강의학과 김홍규 교수 연구팀은 이런 내용의 연구결과를 미국비만학회의 국제 학술지 ‘비만(Obesity)’ 최근호에 게재했다고 17일 밝혔다.  근지방증(myosteatosis)은 마치 간에 지방이 쌓이는 지방간처럼 근육에 지방이 축적돼 근육의 질이 저하된 상태를 말한다.  연구팀은 2012~2013년 병원 건강증진센터에서 건강검진을 받은 20세 이상 성인 가운데 간이나 심혈관 등에 질환 발생 이력이 없는 1만3612명의 복부 CT(컴퓨터단층촬영) 영상을 분석했다.  이후 전체 복부 근육을 건강한 근육과 건강하지 않은 근육 등으로 세분화한 다음, 전체 복부 근육에서 건강한 근육이 차지하는 비율인 좋은 근육량 지표를 개인별로 산출했다.  좋은 근육량 지표가 가장 낮은 4분위(남성 73.56% 이하, 여성 66.97%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들 약이 또…식약처, 챔프 이어 콜대원 제조·판매중지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119353521/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119353521/2</guid>
      <pubDate>2023-05-18T06:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119353517.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 상분리 현상이 확인된 어린이 해열제 ‘콜대원키즈펜시럽’의 판매가 중단됐다.   식품의약품안전처는 ‘콜대원키즈펜시럽’을 제조한 대원제약에 자발적 회수를 권고하고 제조·판매를 잠정적으로 중지하도록 조치했다고 지난 17일 밝혔다. 이와 함께 대원제약이 수탁 제조하는 다나젠의 ‘파인큐아세트펜시럽’에도 같은 처분을 내렸다. 이에 따라 대원제약과 다나젠은 사용기한이 남은 모든 제조번호 제품을 자발적으로 회수한다.  앞서 맘카페 등 커뮤니티 게시판을 중심으로 “원래 이 색깔이 맞느냐” “가루가 뭉친다” 등 가루와 액체가 섞이지 않고 분리되는 상분리 현상이 나타난다는 글이 잇따라 올라왔다. 이에 식약처가 점검에 나선 결과 두 제품의 제조공정과 품질관리 과정에서 위반사항은 발견되지 않았다. 또한 아세트아미노펜을 주성분으로 하는 다른 액상 시럽제와 현탁제에서는 상분리 현상이 확인되지 않았다.  식약처에 따르면 전문가들은 현탁제 특성상 일부 성분이 가라앉아 상분리 현상이 발생할 수 있으며 이를 분할해 복용하는 경우에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낮 최고 18~26도…흐리고 비소식에 초여름 더위 꺾여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119354585/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119354585/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T08:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119354397.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;18일 목요일은 수도권을 비롯해 전국 대부분 지역에 비가 내리며 한때 낮 기온 30도를 넘나들던 초여름 더위가 한풀 꺾이겠다.기상청은 이날 “제주도남쪽해상을 지나는 저기압의 영향을 받아 전국이 대체로 흐리겠다”며 “전국 대부분 지역에 비가 오겠고, 특히 지형의 영향을 받는 제주도산지에는 많은 비가 오겠다”고 전했다.비는 전남과 제주도에는 내내, 전북과 경북권남부, 경남권은 아침부터 밤 사이, 경북북부와 충청권남부는 낮에 내릴 것으로 보인다.또한 아침부터 오후 사이 수도권과 강원영서에는 5㎜ 미만 비가 가끔 오는 곳이 있겠고, 낮까지 경기남서부에는 0.1㎜ 미만 빗방울이 떨어질 것으로 예상된다.내일까지 예상 강수량은 ▲제주도 20~80㎜(많은 곳 제주도산지 100㎜ 이상) ▲남해안 10~40㎜ ▲경북권남부, 경남권(남해안 제외), (18일) 전북남부, 전남권(남해안 제외) 5~10㎜ ▲울릉도·독도, (18일) 충청권남부, 경북북부, 전북북부, (19일) 강원영동, 경북북부동해안 5㎜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만1797명 확진, 1주전 1200여명↑…목요일 5주째 증가세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119355236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119355236/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119355195.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 18일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만1797명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 2만1767명, 해외유입 30명이다. 누적 확진자는 3148만6904명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(17일) 2만6147명보다 4350명(16.6%) 감소했다. 1주일 전(11일) 2만571명보다는 1226명(5.9%) 증가했다.  목요일 기준으로는 지난 4월 13일 이후 5주일째 전주 대비 증가세를 보였다. 최근 1주간(5월 12~18일) 일평균 확진자 수는 1만9363명으로 3월 26일부터 54일째 1만명대를 유지하고 있다.  조만간 주간 일평균 획잔자 수는 2만명을 넘어설 것으로 예상된다. 주간 일평균 확진자 수는 지난 2월 1일 2만2000여명 이후 줄곧 2만명 아래를 유지 중이다.  위중증 환자는 136명으로 전날 147명보다 11명 줄었다. 88일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 1주간 일평균 위중증 환자 수는 149명이다.  전날 신고된 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오, 충북테크노파크와 ‘중소기업 동반성장 프로그램’ 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119356062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119356062/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T10:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119355997.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오의 커머스 CIC가 운영하는 카카오 쇼핑하기는 충북테크노파크와 ‘중소기업 동반성장 프로그램’을 운영한다고 18일 밝혔다.  양측은 충북 도내 우수 중소기업들에게 온라인 제품 판매 교육 및 마케팅 혜택 등 성장 지원 프로그램을 제공한다. 쇼핑하기는 중소기업의 판로를 확대해 지역 경제를 활성화하겠다는 목표로 충북테크노파크와 손을 잡았다.  협력에 앞서 양측은 지난 3월 화장품 및 천연물식품산업 관련 중소기업을 대상으로 참여 기업을 모집해 27개 사를 선정했다. ▲한백식품 ▲클래식 영농조합법인 ▲더스푼 등 식품기업 12개 사와 ▲아이비코 ▲프롬더네이처 ▲더마피스 등 화장품기업 15개 사로 제품의 차별성 및 다양성을 고려했다.  쇼핑하기는 참여 기업들이 온라인 판로를 확보할 수 있도록 쇼핑하기 내 카카오톡 스토어 개설을 지원했다. 지난 3일에는 카카오톡 스토어 전문 강사가 직접 오프라인 교육도 진행했다. 온라인 판매 경험이 적은 참여 기업을 위해 톡스토어 활용 노하우를 전달하고 제품별∙기업별 1:1 맞춤형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피비린내’ ‘황홀하게 울려 퍼지는’… 작가 문체 담아 부커상 최종 후보 ‘고래’ 번역한 챗GPT</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230518/119357438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230518/119357438/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119357430.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 영국 부커상 인터내셔널 부문 최종 후보에 오른 장편소설 ‘고래’(2004년)의 첫 문장을 대화형 인공지능(AI) 챗GPT가 영어로 번역한 결과물이다. 원래 문장은 “훗날, 대극장을 설계한 건축가에 의해 처음 그 존재가 알려져 세상에 흔히 ‘붉은 벽돌의 여왕’으로 소개된 그 여자 벽돌공의 이름은 춘희(春姬)이다”.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 정부는 왜 PC 게임의 제왕 ‘블리자드’를 고소했나?[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119355894/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119355894/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119355889.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘점심 먹고 커피 내기 스타 한 판 어때?’1990년대부터 2010년대까지, 대학가나 직장에서 ‘스타크래프트’로 커피 내기를 하는 장면을 흔히 볼 수 있었습니다. 지금은 ‘리그 오브 레전드’가 더 유명세를 떨치고 있지만, 그전까지 ‘스타크래프트’는 한국 게임의 역사를 바꿨다고 할 만큼 인기를 누리던 ‘원조 국민 게임’이었습니다. 20년 넘게 인기가 이어지다 보니 이젠 ‘게임’이 아니라 ‘민속놀이’로 부를 정도입니다.게임을 스포츠로 변모시킨 e-스포츠의 태동도 이 ‘스타크래프트’와 함께 했습니다. ‘테란의 황제’ 임요환의 군대 문제가 대두되자, 역으로 군대에 프로게임단이 창설되기도 했습니다. 이러한 ‘스타크래프트’를 개발한 게임사는 바로 북미에 위치한 ‘블리자드’입니다. 2008년에 게임사인 ‘액티비전’과 합쳐지면서 정식 명칭은 ‘액티비전 블리자드’가 됐지만, 여기서는 블리자드로 압축해 부르겠습니다.블리자드는 ‘스타크래프트’만 유명한 게 아닙니다. ‘디아블로’, ‘월드 오브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘입법 로비설’ 고소에 입 연 게임학회…“P2E 경종 울리기 위한 노력”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119358681/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119358681/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T11:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119358547.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위메이드로부터 허위사실 적시에 의한 명예훼손 형사고소를 당한 위정현 한국게임학회장이 국회 입법 로비와 위믹스 운명공동체 가능성 제기가 “쇠락해 가고 있는 한국의 게임에 경종을 울리기 위한 노력의 일환“이라고 주장했다. 한국게임학회는 18일 입장문을 내고 “저희 학회는 2001년 출범한 이래 공학, 경영, 예술 등 게임의 전 분야에서 연구와 교육에 매진했고 오늘날 한국 게임산업의 성장에 큰 공헌을 해 왔다”라며 “‘국회 입법로비’와 ‘위믹스 운명공동체’ 가능성을 제기한 것은 바로 그런 노력의 일환이었다”라고 해명했다.학회는 “성명서로 문제제기 후 가능하면 ‘국회의 시간’ ‘검찰의 시간’에 맡기고 지켜보고자 했다”라며 “그런데 1980년대 군사정권 시절에나 있을 법한 행태, 군사정권 시절에도 존재하지 않았던 막강한 자본의 대기업이 학술단체인 학회를 고소하는 충격적인 사태를 접했다”고 했다.앞서 한국게임학회는 김남국 의원의 위믹스 대량 보유 논란이 제기되자 특정 게임업체들이 가상자산을 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 추적연구…‘이것’ 즐겨먹는 사람 사망위험 높았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119359008/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119359008/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119358991.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초가공된 붉은색 고기와 생선을 즐겨 먹으면 모든 원인으로 인한 사망 위험이 24% 증가한다는 연구 결과가 나왔다. 초가공 우유와 초가공 두유도 모든 원인으로 인한 사망 위험을 10% 이상 높였다.  18일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 강원대 의대 예방의학과 이상아 교수팀이 2004∼2013년 질병관리청의 도시 기반 코호트(HEXA)연구에 참여한 성인 11만3576명을 대상으로 초가공 식품과 사망의 상관성을 분석한 결과 이같이 나타났다.   초가공 식품은 일반적으로 집에서 음식을 만들 때 잘 쓰지 않는 착색제·감미료·보존료 등 식품첨가물이 많이 들어간 식품을 말한다. 가당 음료·탄산음료·스낵과 쿠키·초콜릿·사탕·빵과 케이크·아침 식사용 시리얼·다양한 간편식 등이 포함된다. 초가공 식품은 한국인의 하루 총당류 섭취량의 절반 가량을 차지하고 있다.  이 교수팀이 연구 대상을 10.6년간 추적 조사하는 동안 3456명이 다양한 이유로 숨졌다. 초가공 식품 전체 섭취량에 따른 사망률의 차이는 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, ‘2년 간 미사용 계정’ 12월부터 삭제키로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119360124/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119360124/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T12:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119360113.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;구글이 보안 위험을 해결하기 위해 2년 이상 사용하지 않은 계정들을 삭제할 계획이라고 밝혔다.  17일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등 외신에 따르면 구글은 이같은 삭제 작업을 오는 12월부터 진행한다.  계정이 삭제되면 지메일(Gmail)은 물론 구글 독스 등 문서도구, 구글포토 등의 제품도 사용할 수 없게 된다. 또 해당 계정과 연결된 유튜브 영상도 삭제된다.  루스 크리첼리 구글 제품 관리 부사장은 성명을 통해 “한동안 사용하지 않은 계정은 외부에 의해 손상될 가능성이 높기 때문에 이용자를 보호하기 위한 것”이라고 설명했다.  구글은 계정을 삭제하기 전 지메일과 백업 이메일 주소 등을 통해 이용자들에게 공지할 것이라고 밝혔다.  구글의 이번 조치는 학교나 기업 같은 조직에는 영향을 미치지 않고, 개인 계정에만 적용된다.  또 구글 계정을 통해 언론사 등 타 사이트에 연결된 계정은 활성 사용자로 간주해 삭제하지 않는다고 구글 측은 설명했다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악플 쓰면 ‘딱지’ 붙는다…네이버·다음뉴스 댓글정책 개편</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119362390/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119362390/2</guid>
      <pubDate>2023-05-18T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119362385.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버와 카카오(다음)가 다음 달부터 포털 뉴스 댓글 서비스 개편에 나선다. 악플 등 댓글 서비스의 부정적 영향을 줄이려는 조치다.  네이버 뉴스는 최근 공지사항을 통해 내달 1일부터 댓글 게시판 운영정책을 변경한다고 이용자들에게 공지했다. 규정을 위반한 댓글을 작성한 사람에 대한 제한을 강화하는 것을 골자로 한다.  우선 댓글 이용이 제한된 사용자의 경우 프로필에 해당 상태가 노출될 예정이다. 또 제한 기간에 따라 제한 해제 시 퀴즈 풀기 등 추가 절차를 요구할 수도 있다. 이 같은 절차를 거치지 않으면 제한 기간이 연장된다고 네이버 뉴스는 부연했다.  포털 다음을 운영하는 카카오도 다음 달 중 실시간 소통에 중점을 둔 댓글 서비스 사용자경험(UX)을 선보일 예정이다. 구체적인 개편 내용은 추후 별도 공지할 계획이며, 베타 서비스를 통해 이용자의 활동 및 반응 등을 살필 예정이다.  카카오는 “일부 이용자의 댓글이 과대 대표되거나 사생활 침해 및 인격 모독, 혐오 표현 등 부적절한 내용의 댓글이 사라지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT 열풍에 젠센 황 엔비디아 CEO 재산 두배 급증, 36조</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230518/119363877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230518/119363877/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119366260.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;챗GPT 열풍에 힘입어 엔비디아의 주가가 올 들어 100% 이상 급등하자 이 회사 젠센 황 최고경영자(CEO)의 개인재산도 두 배 급증해 273억 달러(약 36조 5000억 원)를 기록하고 있다고 블룸버그통신이 17일(현지시간) 보도했다.   그는 올 들어 재산이 2배 이상 불어 블룸버그가 추산하는 억만장자 중 재산이 가장 많이 는 인물이 됐다. 그는 273억 달러의 재산으로 세계49위 부호에 랭크돼 있다.   이는 그가 창업한 엔비디아 주가가 생성형 인공지능(AI) 챗GPT 특수로 연일 랠리하고 있기 때문이다. 17일(현지시간) 뉴욕증시에서 엔비디아는 전거래일보다 3.30% 급등한 301.78 달러를 기록했다.  이로써 엔비디아는 올 들어 105% 폭등했으며, 2013년 125% 폭등한 이후 최고의 한해를 보내고 있다.  이는 엔비디아의 그래픽처리장치(GPU)가 AI를 구동하는 데 가장 적합하다는 평가를 받고 있기 때문이다. 이에 따라 엔비디아가 생산한 AI용 칩의 수요가 급증하고 있다.  그는 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;유럽·남미에서도 통한다···&apos; 마드라스체크 협업 툴 &apos;모닝메이트&apos;의 접근법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119366777/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119366777/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119366748.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 남시현 기자] IT 업계에서 다국어 서비스를 지원하는 것은 대단히 중요하다. 핵심 IT기업들이 모두 미국계인 만큼 영어의 위치는 독보적이며, 이용자 수가 많은 중국어와 남미 권역의 스페인어도 대단히 중요하다. 가능한 많은 언어와 문화권을 사로잡는 서비스가 곧 전 세계 시장을 사로잡는다고 할 만큼 영향력이 크다. 세계 최대 음원 사이트인 스포티파이(Spotify)도 영어 권역이 아닌 스웨덴 기업으로, 처음에는 북유럽 시장에서만 유효했다. 하지만 2009년 영국에 진출한데 이어 11년 미국까지 진출하면서 지금처럼 글로벌 서비스로 성장할 수 있었다. 영어권 이용자를 사로잡은 게 스포티파이의 성공 비결인 셈이다.  완성도 높은 다국어 지원, 글로벌 서비스로 도약하는 발판  스포티파이의 사례 이외에도 라인이나 틱톡, 위챗, 알리페이 등 처음에 내수 시장에서 시작했다가, 추후 글로벌 서비스로 내놓은 뒤 급성장한 사례는 무수히 많다. 우리나라에 공식 진출할 정도의 기업이면서, 영어권이 아닌 국가에서 설립된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>높아진 기업의 보안 사고 우려…가장 큰 취약점은 &apos;사람&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367238/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367238/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T17:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119367221.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 기업의 정보보호최고책임자(CISO)들이 최근 코로나19 대유행 초기만큼 높은 보안 위협을 느끼고 있는 것으로 조사됐다. 진화하는 공격 수법, 경기 침체로 인한 보안 예산 긴축, 퇴사자들에 의한 정보 유출 등이 주요 요인으로 꼽힌다.  글로벌 보안 기업 프루프포인트는 18일 서울 강남구 삼성동 위워크에서 기자간담회를 열고 ‘CISO의 목소리 보고서(Voice of the CISO report)’를 발표했다. 프루프포인트는 지난 2000년 설립된 미국 실리콘밸리 기반 보안 기업으로, 미국 경영 전문지 포춘이 선정한 1000대 기업 중 50% 이상을 고객사로 두고 있다. 국내에는 지난해 지사를 세우고 진출을 본격화했다.   이날 프루프포인트가 발표한 보고서는 16개 국가의 다양한 기업 CISO 1600명을 설문조사한 결과를 담은 연례 보고서다. 특히 올해 보고서에는 처음으로 한국 시장에 대한 조사 결과도 담겼다.  보고서에 따르면 CISO들 중 68%는 향후 12개월 내 중대한 사이버 공격을 당할 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] ‘스마트보드’로 진화한 전자칠판, 현대아이티 스마트보드 알파 3.0</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367350/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119367295.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 디스플레이 시장에는 75인치, 86인치를 비롯한 대형 제품의 비중이 높아지고 있다. 이런 대화면은 단순히 영화 같은 콘텐츠를 소비할 때도 좋지만, 기업이나 교육기관과 같은 곳에서 생산적 활동을 할 때 한층 유용하다. 최근의 업무용 문서나 교육 자료는 디지털 콘텐츠로 구성된 경우가 많아 칠판과 같은 전통적인 도구로는 효과적인 내용 전달이 어렵기 때문이다.    다만, 대형 TV나 프로젝터와 같은 일반적인 디스플레이 기기는 한계도 분명하다. 이런 기기들은 단순히 콘텐츠를 표시하는 기능에만 최적화 되어있어 양방향 소통이나 협업이 쉽지 않다. 그리고 직관적으로 화면에 글자를 적거나 그림을 그릴 수도 없어 전통적인 칠판을 함께 이용하기도 한다.  그래서 근래 각광받고 있는 것이 바로 전자칠판이다. 터치펜(디지타이저)을 이용해 화면에 직접 판서할 수 있으며, 전자 문서를 비롯한 디지털 콘텐츠를 불러와 표시할 수도 있는 것이 특징이다. 그리고 최신의 전자칠판은 자체적으로 온라인 콘텐츠까지 구동할 수 있는 능력을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT강의실] 노이즈 캔슬링이 모든 소리를 차단하지 못하는 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367461/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119367421.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노이즈 캔슬링(Noise Canceling)은 주변 소음을 차단하는 기술입니다. 대중교통이나 시끄러운 번화가에서도 오롯이 음악에 집중하도록 도와주죠. 굳이 음악을 듣지 않더라도 조용한 환경을 만들 수 있어 유용합니다.   덕분에 노이즈 캔슬링을 찾는 사람이 많습니다. 제품을 선택하는 기준으로 꼽기도 하더군요. 가격도 많이 저렴해 졌습니다. 한때 값비싼 고사양 제품의 전유물이었는데요. 이제는 10만 원 이하의 보급형 제품에서도 쉽게 찾을 수 있습니다.   그런데 적지 않은 소비자가 노이즈 캔슬링에 대해 오해하고 있더군요. 광고에서처럼 주변 소음이 모두 사라지고 신세계가 펼쳐질 것을 기대하는 것이죠. 하지만 노이즈 캔슬링은 모든 소리를 다 차단하지 못합니다. 사람 목소리나 자동차 경적 소리, 문 여닫는 소리 같은 건 그대로 들어옵니다. 노이즈 캔슬링의 구현 방식 때문입니다.    노이즈 캔슬링의 원리 ‘상쇄간섭’  노이즈 캔슬링은 작동 방식에 따라 패시브 노이즈 캔슬링(Passive Noise Cancell</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오T, 더 만족스럽게 이용하는 방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119367551/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T18:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119367530.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오모빌리티의 카카오T만 있으면 언제, 어디서든 편하게 택시를 부를 수 있다. 실내에 있더라도 카카오T 앱을 켜서 택시를 호출하고, 도착 예정 시간에 맞춰 나가면 된다. 덕분에 카카오T는 이용자 수가 천만 명을 넘는 국민 앱으로 등극했다.  모르는 사람이 꽤 많지만, 카카오T에는 택시 승객을 위한 다양한 기능이 있다. 친절했던 택시 기사를 다시 만나고, 최적의 탑승 위치를 추천받는 등 승객의 만족도를 높이는 것들이다. 승객들이 유용하게 쓸 카카오T의 네 가지 기능을 하나씩 알아본다.  첫째, 단골 택시를 등록하는 ‘이 기사님 또 만나기’다. 승객은 카카오T 택시에서 내린 뒤, 택시 기사의 친절도와 차내 청결 등에 평점(5점 만점)을 매길 수 있다. 카카오T의 알림 탭에서 이용기록을 누른 뒤, 평가하기를 클릭하면 된다. 이때 5점을 선택하면 ‘이 기사님 또 만나기’ 버튼이 나온다. 친절한 택시 기사에게 이 버튼을 누른다고 해보자. 그러면, 해당 택시 기사는 나중에 내 콜 카드(호출 요청)을 받을 때 ‘단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“군사정권 때도 없던 일” 김남국 코인 의혹에 게임업계-학회 난타전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119367631/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119367631/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T18:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/17/119343963.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김남국 의원의 ‘코인 로비 의혹’을 둘러싸고 게임업계와 학계 간 갈등이 심화하고 있다. 17일 게임사 위메이드가 로비 의혹을 제기한 한국게임학회와 학회장을 고소하자 게임학회는 “군사정권 시절에도 존재하지 않았던 충격적 사태”라고 맞섰다.   18일 게임학회는 전날 위메이드의 고소와 관련해 입장문을 내고 “가능하면 ‘국회의 시간’ ‘검찰의 시간’에 맡기고 지켜보고자 했는데 막강한 자본의 대기업이 학술단체인 학회를 고소했다”고 밝혔다.   앞서 17일 위메이드는 “확인되지 않은 소문과 추측, 언론 인터뷰 등으로 부도덕적 이미지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한강 실시간 영상 보며 멍~…불멍·물멍 이어 ‘라멍’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119369004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230518/119369004/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119369037.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“한강과 반포대교가 실시간으로 나오는 영상을 틀어놓고, 공부하다 답답할 때 보면서 멍 때리면 제법 힐링이 됩니다.” 대학원생 박모 씨(29)는 서울 마포구의 집에서 태블릿PC 화면에 유튜브 채널 ‘서울 라이브 카메라-한강’을 틀어놓고 공부한다며 이 같이 말했다. 이 채널에는 서울 반포대교 일대 전경이 실시간 송출된다. 이 채널 외에도 17일 저녁 기준으로 한강변을 비추는 라이브 채널 7, 8곳에 접속한 실시간 시청자 수는 1000명 이상이었다. 최근 젊은층 사이에서 이른바 ‘라멍(라이브 멍때리기)’이 인기를 모으고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 이후 여행에 대한 갈증을 달래는 차원에서 확산된 트렌드가 멍 때리기와 만나 ‘힐링 수단’으로 재탄생한 것이다.● 전 세계 랜드마크 라이브 영상 인기 최근 수년 동안 머리 속에서 잡생각을 지우기 위한 수단으로 ‘멍 때리기’가 인기를 모았다. ‘불멍’(불이 타오르는 모습을 멍하게 보는 것)이나 ‘물멍’(물이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] 온 가족 나들이 공간으로 꾸린 ‘BMW 드라이빙센터’ 가보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119369437/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230518/119369437/1</guid>
      <pubDate>2023-05-18T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/18/119369386.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2014년 8월, 인천광역시 중구 운서동에 개소한 BMW 영종 드라이빙센터는 독일 자동차 브랜드 BMW의 역사뿐만 아니라 최신 모델의 전시와 트랙 주행 체험이 가능한 공간이다. 특히 자동차의 원리를 알고 싶은 어린이들을 위한 교육 프로그램과 트랙을 한눈에 볼 수 있는 전망대, 친환경 공원, 레스토랑 등을 갖추고 있어 온 가족 나들이 공간으로 적합한 공간이다. 실제로 BMW 영종 드라이빙센터를 방문해 현장을 살펴보니, 평일에도 가족 방문객뿐만 아니라 자동차의 원리를 배우기 위한 견학생들의 모습을 볼 수 있었다.     BMW 역사 한눈에…브랜드 익스피리언스   BMW의 모태는 1913년, 칼 프리드리히 라프(Karl Friedrich Rapp)가 뭔헨(Munich)에 설립해 독일 공군에 엔진을 납품하던 항공기 엔진 제조업체, ‘라프 모토렌 베르케(Rapp Motoren Werke)다.   설립 3년 후인 1916년 라프 모토렌 베르케가 경영 위기에 처하자, 오스트리아 출신 엔지니어인 ‘프란츠 요세프 포프(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT, 작가 문체까지 살려 번역… 기존 AI번역기는 직역 위주</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230519/119371703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230519/119371703/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119371701.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“훗날, 대극장을 설계한 건축가에 의해 처음 그 존재가 알려져 세상에 흔히 ‘붉은 벽돌의 여왕’으로 소개된 그 여자 벽돌공의 이름은 춘희(春姬)이다.”   올해 영국 부커상 인터내셔널 부문 최종 후보에 오른 장편소설 ‘고래’(2004년)의 첫 문장이다. 이를 대화형 인공지능(AI) 챗GPT에게 ‘천명관 작가(59)의 문체를 반영해 영어로 번역해 달라’고 요청했다. 챗GPT는 이렇게 번역했다.   “In the days to come, it was the architect, the mastermind behind the grand theater, who unveiled her existence, introducing her to the world as the oft-revered ‘Queen of Crimson Bricks.’ Her name, resonating with a whisper of enchantment, is Chunhee(春姬).”   번역문에는 천 작가 특유의 능청스러움이 묻어난다. 원문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40대에 알츠하이머 유전자 갖고도 67세까지 멀쩡… ‘변이 유전자’가 치매 방패 역할</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119371683/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119371683/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>40대에 알츠하이머 치매를 유발하는 유전자를 지녔지만 67세까지 알츠하이머에 걸리지 않은 남성이 확인됐다. 남성이 보유한 희귀 유전자 변이가 알츠하이머 치매 발병을 억제한 것으로 분석됐다. 이번 연구는 알츠하이머 치매 원인을 유전자 변이 수준에서 이해하고 잠재적인 치료법을 개발하는 데 도움을 줄 것으로 기대됐다.   독일 함부르크 에펜도르프 대학병원, 미국 하버드대 의대, 콜롬비아 안티오키아대 연구진으로 구성된 국제공동연구팀은 이 같은 연구 결과를 15일(현지 시간) 국제학술지 ‘네이처 메디신’에 공개했다. 유전적 요인으로 발병하는 ‘상염색체 우성 알츠하이머(ADAD)’에 걸릴 수 있는 유전자를 가졌지만 67세까지 발병하지 않은 남성에게 존재하는 변이 유전자를 확인한 것이다. 알츠하이머를 예방하는 변이 유전자가 발견된 것은 이번이 두 번째 사례다.    프란시스코 로페라 콜롬비아 안티오키아대 신경학 교수는 40대 또는 그 이전에 알츠하이머에 걸린 6000명을 약 40년간 추적했다. 그 결과 ‘파이사(pa</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진짜 위성’ 싣고 우주로 가는 누리호… 첫 실전 발사 카운트다운</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119371675/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119371675/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119366506.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 예정된 한국형발사체 ‘누리호’ 3차 발사는 우주발사체로서의 진정한 역량을 검증할 최종 시험 무대다. 위성 등 탑재체를 목표 궤도에 실어나르는 발사체 본연의 역할을 최초로 수행하는 ‘첫 실전 발사’이기 때문이다. 1차 발사 때는 위성 모사체만 쏘아 올렸고, 2차 발사 당시는 성능검증위성과 큐브위성, 위성 모사체를 모두 실었다. 이번 3차에서는 명확한 임무가 부여된 실용위성들이 각자 임무를 수행하기 위해 우주로 떠난다.   이번에 누리호에 탑재되는 위성은 총 5종이다. 한국천문연구원이 개발한 군집위성 ‘도요샛(SNIPE)’이 4기, 나머지 4종이 각 1기씩으로 총 8기다. 임무 수명은 6개월부터 2년까지 다양하다. 이들 8기 위성이 목표 궤도에 안착해 각 임무를 온전하게 수행해야 3차 발사를 ‘성공’으로 결론내릴 수 있는 셈이다.      ● 주탑재체는 KAIST의 ‘차세대소형위성 2호’   나로호가 우주로 데려갈 위성들 중에는 우선 KAIST가 개발한 차세대소형위성 2호(NEXTSAT-R)가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀막힘 방치하면 오는 기막힌 일[이상곤의 실록한의학]〈135〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230519/119371275/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230519/119371275/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119371267.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이명이나 어지럼증은 완치가 힘든 난치질환으로, 예방이 최선인 질환이다. 한의학의 고전인 황제내경도 “성인(聖人)은 이미 발생한 질병을 치료하지 않고 아직 발생하지 않은 병을 파악하여 예방한다”라고 쓰여 있다. 이렇게 치료가 어려운 질환의 치료에 있어 가장 중요한 점은 병의 전조증상을 잘 파악해 때를 놓치지 않는 것이다. 그렇다면 이명이나 어지럼증의 가장 흔한 전조 증상은 무엇일까. 귀막힘, 즉 귀가 꽉 막히는 증상이 바로 그것이다. 한의학에선 귀막힘이 심열(心熱)이 많은 사람에게 나타난다고 본다. 조선 19대 왕 숙종의 외할아버지였던 청풍부원군 김우명은 ‘홍수(紅袖·궁녀의 붉은 옷소매)의 변’에서 “왕의 당숙 복창군과 복평군이 궁녀와 간음하여 자식을 낳았다”고 고발했다가 사실이 아닌 무고로 밝혀지자 자학을 하다 병을 얻어 몇 개월 만에 사망한다.   격정적인 성질의 그가 앓은 병이 바로 귀막힘이었다. 평소에도 얼굴은 뜨겁고 발은 찬 상열하한의 체질과 증상으로 힘들어했던 그는 “심장이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “G7서 AI 위험관리 논의”… 美의회선 “ 中, AI 무기화 우려”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230519/119371215/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230519/119371215/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119371213.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘챗GPT’ 같은 생성형 인공지능(AI)에 대해 국제사회의 규제 방안을 마련하려는 움직임이 점차 가시화하고 있다. 19일 일본 히로시마에서 개막하는 주요 7개국(G7) 정상회의에서도 AI 규제 문제가 의제로 다뤄질 계획이다. 치열한 미중 패권 경쟁 속에서 AI를 활용한 무기나 기계로 인한 군사적 충돌을 우려하는 목소리도 나온다.● “AI 기술에 민주주의 가치 채택돼야” 제이크 설리번 미 백악관 국가안보보좌관은 17일(현지 시간) 히로시마 G7 정상회의 참석을 위해 일본으로 향하는 대통령 전용기 내 브리핑에서 “AI는 (이번 정상회의의) 중요한 의제가 될 것”이라고 말했다. 미국과 유럽연합(EU)에서 AI를 활용한 거짓 정보 생산이나 여론 조작에 대응할 규제 도입 논의가 시작된 가운데 이를 확장해 국제 규범과 규제 틀 마련에 시동을 걸겠다는 것이다.  이는 중국이 군사력 향상에 AI를 활용하는 등 적성국의 AI 위협에 대한 미국 내 우려가 커지는 상황에서 나왔다. 설리번 보좌관은 “선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화시스템, ‘우주의 눈’ SAR 개발 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119370701/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230518/119370701/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한화시스템이 국방과학연구소와 우주에서 한반도 및 주변 해역을 감시하는 ‘우주의 눈’ 고성능 영상레이더(SAR) 위성 개발에 나선다. 한화시스템은 18일 국방과학연구소와 679억 원 규모의 ‘초소형위성체계개발사업’ SAR 검증위성 1기 개발 계약을 체결했다고 밝혔다. 초소형위성체계개발사업은 SAR 검증위성을 개발·입증한 뒤 양산을 통해 SAR 군집위성을 개발하는 사업이다. SAR 군집위성을 개발하면 한반도 전역과 주변 해역의 위기징후와 재난 위협을 탐지할 수 있다. 한화시스템은 2027년 6월까지 우주로 발사할 초소형 SAR 위성의 비행모델을 개발할 계획이다.  한국항공우주산업(KAI)도 국방과학연구소와 670억 원 규모 SAR 검증위성 개발 계약을 체결했다. 2027년 6월까지 위성 개발은 물론이고 위성 발사와 우주공간에서의 임무 테스트를 진행한다.  한편 한화시스템은 기간통신 사업자 등록을 추진 중이다. 이르면 다음 달 과학기술정보통신부에 위성통신 사업을 위한 기간통신 사업자 등록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이찬 선생의 30분 태극권] (43-1) 새꼬리 잡기 올려막기-오른쪽(右攬雀尾-履:우람작미-붕)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119373842/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230519/119373842/1</guid>
      <pubDate>2023-05-19T08:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/19/119373770.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;타이치에서 가장 중시하는 요점은 단전 외에 이른바 ‘몸을 반듯하게 세워야 정신이 정수리로 관통한다’는 것과 ‘목의 힘을 빼고 머리를 곧게 세운다’는 것이다. ‘몸을 반듯하게 세워야 정신이 정수리로 관통한다’는 것은 꼬리뼈와 정수리를 지칭하는 것이고 ‘목의 힘을 빼고 머리를 곧게 세운다’는 것은 잡념을 없애고 정신을 맑게 하는 것으로 머리 뒤의 톡 튀어나온 뼈인 옥침혈(玉枕穴)을 말한다. 이 두 마디 역시 건강을 지키는데 중요한 열쇠가 된다.(43-1) 새 꼬리 잡기 올려막기-오른쪽(右攬雀尾-履:우람작미-붕)  1. 허리를 왼쪽으로 돌리면서 오른발 뒤꿈치를 약간 오른쪽 앞으로 옮겨 딛는 동시에 왼손은 왼쪽 겨드랑이 앞으로 당겨오고, 오른손은 왼쪽 고관절 앞으로 돌려와 마치 양손으로 큰 공을 안은 모양을 이룬다.  2. 오른발 끝을 내려딛는 동시에 오른손은 위로 들어올리고, 왼손은 손목을 세우며 미인수를 이룬다.  3. 허리를 정면을 향해 돌려가며 중심을 확실히 오른발로 옮기는 동시에 오른손을 엄지가 어깨높</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>