<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-11-28T00:12:46.809Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“향 좋아 몰래 피워요”… 규제 사각지대서 청소년 유혹하는 전자담배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130500737/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130500737/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130502010.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“담배 냄새가 덜 나니 여학생들이 전자담배를 많이 피워요.” 경기 성남시의 중학교 3학년생 박모 양(15)은 올해 초 친구를 따라 담배를 피우기 시작했다고 했다. 평소 담배 냄새를 싫어했던 박 양은 “액상형 전자담배는 향이 좋아서 흡연한다는 죄책감이 덜 든다. 부모님도 담배를 피운다는 사실을 모른다”고 말했다. 국내에선 성인과 청소년 흡연율은 감소 추세지만 액상형 전자담배 이용자는 오히려 증가하고 있다. 현행법상 담배가 아닌 ‘유사 담배’로 분류돼 규제가 거의 없는 데다, 과일 향 등을 넣어 호기심을 자극하면서 이용자가 늘고 있는 것이다. 보건당국은 합성 니코틴 등으로 만든 액상형 전자담배를 담배로 규정하고 광고 제한 등 규제를 강화하는 방안을 추진 중이지만 아직까지 관련 법안이 국회 문턱을 넘지 못하고 있다.● 규제 사각지대 ‘합성 니코틴’ 담배사업법상 담배는 ‘연초의 잎을 원료의 전부 또는 일부로 한 것’이다. 이 때문에 연초의 잎이 아닌 줄기나 뿌리에서 원료를 추출하거나, 화학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“e스포츠가 새 고객 유입 통로” 스트리밍 업계, 중계권 경쟁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241125/130499314/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241125/130499314/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/25/130498498.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 스트리밍 시장을 양분하고 있는 ‘숲(SOOP)’과 네이버 ‘치지직’ 간 e스포츠 대회 중계권 확보 경쟁이 치열해지고 있다. e스포츠 대회가 새로운 스트리머와 시청자들이 유입되는 주요 통로로서 자리잡기 시작했기 때문이다. 양사는 게임뿐만 아니라 스포츠, 애니메이션까지 사업 영역을 다각화하며 외연 확장에도 나서고 있다.  25일 치지직에 따르면 ‘리그오브레전드(LoL) 월드 챔피언십(롤드컵)’이 진행된 10월 한 달 동안 평균 시청 시간이 9월 대비 15% 상승한 것으로 나타났다. 특히 2일 열린 ‘SKT T1’과 ‘빌리빌리 게이밍’의 결승전 중계방송의 경우 동시 시청자 수가 최대 40만 명에 달했다. ‘네이버 e스포츠’를 통해 결승전 중계를 제공했던 지난해(26만 명)보다 55% 넘게 증가한 수치다. 스트리머들과 함께 소통하며 대회를 즐기는 것이 하나의 문화로 자리 잡으며 시청자 유입이 늘어난 것이다. e스포츠 대회가 매력적인 사업 영역으로 부상하자 플랫폼사들은 중계권 선점을 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자체 칩-OS 탑재 화웨이, ‘스마트폰 굴기’ 시험대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241125/130499299/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241125/130499299/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/25/130501475.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화웨이가 26일 스마트폰 신제품 ‘메이트 70’ 시리즈를 출시하며 플래그십 시장에서 삼성전자와 애플 추격에 나선다. 미국의 대중 규제 속에 자체 ‘두뇌’와 운영체제(OS)로 스마트폰 굴기를 이어갈 수 있을지 시장의 이목이 집중되고 있다.  25일 관련 업계에 따르면 화웨이는 26일 주력 스마트폰 모델인 메이트 70 시리즈를 출시하며 구체적인 사양을 공개한다. 구글 안드로이드로부터 완전히 독립한 OS ‘하모니 넥스트’와 자체 개발 애플리케이션프로세서(AP)인 ‘기린9100’을 탑재할 것으로 전망된다. 앞서 화웨이는 도널드 트럼프 미국 행정부 1기 출범 이래 거래 제한 기업 명단에 오르며 구글과 OS 협력이 끊겨 자체 OS 개발에 도전해 왔다. 2019년부터 자체 개발 OS인 ‘하모니’를 출시, 배포해 왔지만 시장에 안착하는 데는 시간이 소요됐다. 이에 최근까지는 안드로이드 애플리케이션(앱)도 함께 지원해 왔지만 이번 하모니 넥스트를 내놓으며 안드로이드 앱 지원을 아예 종료했다. 전자업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대 급성 요폐, 40대의 22배… 따뜻한 좌욕으로 배뇨장애 82% 개선 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241125/130484590/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241125/130484590/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/25/130494682.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쌀쌀한 바람이 불어오면 전립선비대증을 앓는 중장년 남성의 시름이 깊어진다. 기온이 낮아지면 우리 몸은 체온을 유지하기 위해 교감신경을 활성화시킨다. 이때 전립선 주변 근육이 수축하게 돼 비대해진 전립선이 요도를 압박해 소변 배출이 더 어려워진다. 이런 전립선비대증을 방치하면 급성 요폐, 요로 감염, 방광 내 결석 등 다양한 합병증의 위험이 있어 초기부터 적극적인 치료가 필요하다.전립선비대증 방치하면 소변 보기 더 어려워져전립선비대증으로 요도가 압박받으면 소변이 잘 안 나와 아랫배에 힘을 많이 줘야 한다. 이런 상황이 오래되면 방광에 무리가 가해져 방광 벽이 두꺼워지고 방광의 수축력이 약해져 소변을 보고 싶어도 잘 안 나오게 된다. 게다가 감기약을 먹으면 방광 입구와 전립선을 둘러싼 요도의 근육이 수축돼 소변을 보기가 더 어려워진다. 소변을 제대로 못 보면 세균이 쉽게 번식해 각종 비뇨기계 질환의 합병증을 유발한다. 전립선비대증은 나이 들수록 더 심해져 60대 이상 10명 중 7명이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불편하고 답답한 속… 식후 2알로 편하게 싹</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241125/130484585/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241125/130484585/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/25/130494625.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국인 4명 중 1명은 소화불량을 겪지만 속이 불편해도 흔한 증상이라 생각해 방치하는 경우가 많다. 소화불량을 제대로 치료하지 않으면 위염이나 위궤양뿐 아니라 스트레스와 우울증을 유발해 다시 소화 기능에 악영향을 미쳐 만성 소화불량이 된다. 소화불량은 노화로 인한 위 기능의 저하나 맵고 짜게 먹는 자극적인 식습관, 스트레스로 인한 위의 혈류 및 소화효소 감소, 헬리코박터파일로리 감염 등 다양한 원인에 의해 발병한다. 주요 증상으로는 △상복부 팽만감 △조기 포만감 △메스꺼움 △트림 △속 쓰림 △식욕 부진 △구토 △역류 등이 있다. 문제는 대부분의 사람이 속이 아픈 이유를 제대로 알지 못한 채 습관적으로 소화제나 제산제 등을 복용한다는 것이다. 특히 노년층의 경우 노화로 위 기능이 떨어지고 위산의 질이 나빠져 약을 먹어도 불편한 증상이 계속된다. 이로 인해 영양 섭취에도 문제가 생기고 면역력 저하로 각종 질병에 노출될 위험이 높아진다. 노화나 스트레스, 헬리코박터균 감염 등으로 위산의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬바람에 ‘시큰’… 흡수 빠른 콘드로이친으로 연골 지키자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241125/130484583/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241125/130484583/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/25/130494583.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날이 추워질수록 무릎, 손목 등 관절이 아파 병원을 찾는 사람들이 많아진다. 기온이 떨어지면 관절 주위의 근육과 인대가 수축해 관절염 통증이 평소보다 2배 이상 악화되기 때문이다. 주로 65세 이상 고령층에서 발병하지만 잘못된 자세, 운동 부족, 비만 등의 원인으로 40∼50대·중장년층에서도 많이 발병한다. 젊었을 때부터 관절염이 발병하면 관절의 손상이 더욱 빠르게 진행돼 평범한 일상을 유지할 수 없게 된다.40대 이상 90%는 관절염 진행우리 몸은 206개의 뼈로 이뤄져 있으며 이 뼈들이 연결하는 관절을 통해 부드럽고 섬세한 움직임이 가능하다. 관절은 사용할수록 점점 마모되고 손상된다. 특히 관절을 보호하는 연골이 노화하면 관절의 기능이 저하되고 통증과 염증이 발생하는 퇴행성관절염으로 이어지게 된다. 문제는 혈관과 신경이 없는 연골은 마모돼도 자각증상이 없어 방치하기 쉽다는 점이다. 40대 이상 10명 중 9명이 관절연골의 퇴행성 변화를 보이지만 30%만 증상을 인지하고 있을 뿐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오래된 샤워기 물로 양치하면…폐질환 걸릴 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130502358/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130502358/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T07:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130502366.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오래된 샤워기에서 나오는 물로 양치할 경우 폐질환에 걸릴 위험이 있는 것으로 나타났다.16일(현지시간) 베트남 매체 ‘자딘 닷 베트남’에 따르면 만성 기침 환자인 중국 여성 A 씨(39)는 1년 전 기침하다 피를 토해냈다. 그는 곧바로 병원을 찾아 흉부 CT(컴퓨터단층촬영) 검사와 가래 검사를 받았다. 그 결과, A 씨는 비결핵항산균 폐질환으로 드러났다.이후 A 씨는 1년간 약물 치료를 받았는데도 증상이 나아지지 않았다. 의사는 A 씨에게 생활 습관을 물었다. A 씨는 “샤워하면서 양치하는데, 샤워기 헤드를 10년 넘게 교체하지 않았다”고 답했다.의사는 “교체하지 않은 샤워기 헤드가 (질병의) 원인이 될 수 있다”며 “오래된 샤워기를 사용하거나 그 샤워기로 입을 헹구면 비결핵항산균이 호흡기로 침투해 병을 일으킬 수 있다”고 설명했다.샤워기는 비결핵항산균의 서식지가 될 수 있다. 샤워기 내부에 남아있는 물에서 균이 증식할 가능성이 있다.분당서울대병원 질환정보에 따르면 비결핵항산균에 노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부산창경 BEF 2024] 지에이치이노텍 “모든 사람이 건강한 호흡하도록”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130502666/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130502666/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T09:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130502655.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※부산창조경제혁신센터는 2015년부터 부산 지역의 창업 생태계 허브로 초기 스타트업 육성, 투자 연계, 글로벌 진출 지원까지 창업 생애주기별 지원 정책을 마련했습니다. 부산 공공기관 9곳이 조성한 BEF(Busan ESG Fund, 부산경제활성화지원기금)는 지역 경제 활성화, 중소·벤처기업 ESG 경영 확산을 지원합니다. 부산창조경제혁신센터와 BEF가 함께 지원 중인 유망 ESG 스타트업을 소개합니다.사람들은 위와 간, 대장 등 몸 속 주요 장기가 건강한지 검진을 받으면서 세심하게 살핀다. 그런데, 사실 몸 속 주요 장기는 어느 하나만 신경쓸 것이 아니라 모두 잘 살펴야 한다. 이 가운데 폐는 특히 잘 살펴야 한다. 폐의 상태가 나빠지면 호흡에 문제가 생긴다. 호흡에 문제가 생기면 숨 쉬는 것이 괴로워지고, 심하면 사망에까지 이른다.최근 황사, 미세먼지 때문에 공기 질이 많이 나빠졌다. 코로나19 바이러스를 포함한 병균까지 창궐하면서 사람들의 폐를 괴롭힌다. 폐는 재생되지 않기에 질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘딱딱’ 소리 나는 무릎…‘이것’ 있다면 문제 있어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130502744/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130502744/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130502756.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일상생활을 하다 보면 무릎에서 소리가 나는 현상을 경험할 때가 많다. 그 이유는 여러 가지이며 대부분은 정상적인 현상이다. 하지만 때때로 소리가 무릎 건강에 문제가 있을 수 있음을 나타내는 신호이기도 하다.무릎 소리의 가장 일반적인 원인은 관절 윤활액에 포함된 작은 기포가 터질 때 나는 소리다. 무릎 관절에는 물과 유사한 성분인 윤활액이 존재하며 무릎의 움직임을 부드럽게 해주는 역할을 하는데 움직임 중 기포가 생기고 압력 변화로 인해 기포들이 터지면서 ‘딸깍’ 또는 ‘딱딱’ 소리가 발생한다.또한 자세를 바꾸거나 오래 앉았다가 일어설 때 무릎의 인대나 힘줄이 뼈 위를 스치며 나는 소리일 수도 있다. 허동범 연세스타병원 병원장은 “무릎에서 나는 소리는 활동 후 피로가 쌓이거나 무릎을 과도하게 사용하면 소리가 더 뚜렷하게 나타날 수 있는데 통증이 동반되지 않는다면 이러한 소리는 정상적인 현상으로 건강에 큰 문제가 되지 않는다”며 “하지만 소리와 함께 통증이 동반되거나 소리가 자주 발생한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈가 주름=치매 조기 경고…많으면 최대 2.5배 더 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503286/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503286/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T09:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130503176.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  주름은 나이가 들면서 생기는 자연스러운 현상이다. 하지만 특정 주름은 특별한 의미를 지니고 있다. 얼굴 주름, 그중에서도 눈가 주름(Crow‘s feet)이 치매의 조기 경고일 수 있다는 사실을 과학자들이 밝혀냈다. 아울러 자신이 실제보다 더 나이 들어 보인다고 생각하는 사람들이 인지기능 저하를 겪을 위험이 높은 것으로 나타났다.학술지 ‘알츠하이머병 연구와 치료’(Alzheimer’s Research &amp; Therapy)에 6일(현지시각) 발표한 논문에서 연구자들은 “주관적이든 객관적이든 얼굴 노화는 고령자의 인지 저하 및 치매 위험의 지표일 수 있다”며 “우리는 얼굴 나이가 많아보일수록 인지장애 및 치매 위험과 높은 연관이 있음을 발견했다”고 밝혔다.얼굴 노화, 인지장애, 치매는 모두 나이와 관련된 현상이다. 연구진에 따르면 노화는 신체 전반의 장기 기능 감소와 연관되어 있으며, 이는 인지 장애와 피부 노화를 초래할 수 있다. 피부는 신경 종말, 수용체, 면역 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이포시큐리티, 디지털 제품 여권(DPP) 대응 기술 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503768/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503768/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130503730.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 케이포시큐리티는 오는 27일부터 28일까지 과학기술정보통신부가 주최하고 한국인터넷진흥원이 주관하는 ‘2024 블록체인 진흥주간 x 웹 3.0 컨퍼런스’에 참가해 유럽형 전자지갑 기반의 디지털 제품 여권(DPP) 대응 기술을 선보이며, 탄소중립 디지털 플랫폼 시장 공략에 나선다.   이번 행사에서 케이포시큐리티는 블록체인 기술을 신원인증에서 제조 이력 검증으로 활용 범위를 확장하며, EU 디지털 제품 여권 대응의 핵심 기술로 ▲유럽형 전자지갑 ▲블록체인 고속 데이터베이스 ▲제품 신뢰기술(PTS)을 공개한다. 이를 통해 EU의 DPP 제도 시행에 따른 규제 대응과 산업 공급망 데이터 보호를 위한 기술적 솔루션을 제시할 계획이다. 케이포시큐리티가 선보인 ‘분산ID 제품 신뢰 서비스’는 분산ID 기술을 활용하여 디지털 제품 여권 데이터를 안전하게 보호하고 검증한다. 변조 방지 및 검증 가능한 자격 증명을 통해 제품 정보를 간편하게 식별할 수 있도록 지원하며, 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>씨에이에스, 한림대의료원에 데이터 품질 내용-관리체계 인증 동시 부여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503993/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503993/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130503971.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 데이터 품질인증기관 씨에이에스(대표 전영하)는 한림대학교의료원(의료원장 김용선)에 데이터 품질(DQ) 내용 인증 최고 등급(Complex-Type Class A)과 관리체계 인증 레벨4를 부여했다고 밝혔다.  DQ 인증은 과학기술정보통신부가 데이터산업법 제20조에 근거해 시행하는 제도로, 인증 종목은 내용 인증, 관리체계 인증이 있다. 심사를 총괄한 씨에이에스 이승훈 상무는 “두 가지 종목에서 동시에 DQ 인증을 획득한 사례는 한림대학교의료원이 최초”라고 전했다.DQ 내용 인증 대상 데이터는 한림대의료원이 5개 산하 병원(성심병원, 강남성심병원, 춘천성심병원, 한강성심병원, 동탄성심병원)을 통해 수집한 암 베이스라인 데이터베이스와 대장암 라이브러리다. 데이터 규모는 약 14억 5000만 건으로 방대한데도 정합률이 99%를 넘어 Class A 인증을 받았다. DQ 관리체계 인증 대상은 한림대의료원이 2022년 자체 개발하여 운영 중인 데이터 레이크 클라우드 플랫폼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부산창경 BEF 2024] 마리나체인 “국제 환경 규제 대응 원스톱 솔루션, 마리나넷”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130503986/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T11:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130503972.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※부산 창업 생태계 허브 부산창조경제혁신센터는 BEF 액셀러레이팅,  BEF 중소기업 ESG 바우처 지원, BEF ESG 소셜벤처 글로벌 진출 지원 프로그램을 운영한다. BEF(Busan ESG Fund, 부산경제활성화지원기금) 프로그램은 중소벤처기업의 ESG 경영 확산 목적으로 공공기관 9곳(기술보증기금·부산도시공사·부산항만공사·주택도시보증공사·한국남부발전·한국예탁결제원·한국자산관리공사·한국주택금융공사·한국해양진흥공사)이 조성한 기금으로 운영된다. 부산창조경제혁신센터 BEF 프로그램이 지원한 유망 ESG 스타트업을 소개한다.마리나체인(MarinaChain)은 선박 데이터의 디지털 전환(DX)을 통해 선박 운영 기업(선사)에 필요한 ESG 솔루션을 제공하는 스타트업이다. 마리나체인은 여전히 아날로그 방식으로 진행되는 선박 데이터 취합 과정을 자동화하고, 이를 기반으로 환경 규제에 대응할 수 있는 원스톱 솔루션 ‘마리나넷’을 운영하고 있다. 마리나넷은 자체 개발한 생성형 AI 솔루션</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[ENSL 2024] 헬퍼로보틱스 “F&amp;B 불편 해결할 조리 로봇 선도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130504105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130504105/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T12:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130504090.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※엔슬파트너스(ENSL)는 창업자와 함께하는 Co-Builder 입니다. 우수 스타트업을 초기 발굴, 직접·후속 투자로 액셀러레이팅해 성장과 성공을 돕습니다. 2024 투자연계 액셀러레이션 프로그램으로 지원 중인 엔슬파트너스 유망 스타트업을 소개합니다.식음료를 다루는 F&amp;B(Food &amp; Beverage) 자영업은 하기 어렵다. 신선한 식재료를 사서 손질하고, 세심하게 조리해서 소비자에게 전달해야 한다. 특히 어려운 것이 음식 조리다. 음식의 위생과 품질, 양을 항상 일정하게 유지한 채 조리하는 것은 여간 어려운 일이 아니다. 사업의 본질인 음식의 맛과 품질을 결정하기에, 조리는 곧 F&amp;B 사업의 성패를 좌우한다고 해도 과언이 아니다.그래서 수많은 자영업자와 F&amp;B 기업이 음식의 품질은 높이고 수고는 줄일 방법을 궁리했다. 이 가운데 등장한 것이 조리 로봇이다. 사람의 수고를 덜고 음식을 일정한 품질로 대량 만드는 조리 로봇에 많은 관심이 모였지만, 보급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40세 미만 당뇨, 소득 영향 커…“하위 3분의 1 사망위험 2.8배”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130504125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130504125/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T12:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130504126.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젊은 2형(성인) 당뇨병 환자들에서 소득이 낮으면 사망위험이 약 3배 높아진다는 연구 결과가 나왔다.고려대학교 안암병원 내분비내과 김신곤, 김남훈 교수와 삼성서울병원 내분비대사내과 김지윤 교수 연구팀은 26일 2008년부터 2013년까지의 국민건강보험공단 데이터를 활용해 20세에서 79세 사이의 2형 당뇨병 환자 약 60만 명을 분석한 결과를 이같이 밝혔다.세계적으로 젊은 당뇨병 환자 수가 급증하고 있다. 우리나라에서도 40세 미만의 젊은 당뇨병 환자의 발생률과 유병률이 증가 추세에 있으며, 현재 약 30만 명 이상의 젊은 환자들이 당뇨병을 앓고 있다.당뇨병 환자의 사회·경제적 환경이 합병증 발생이나 사망위험에 영향을 끼친다는 것은 연구된 바 있었으나, 젊은 당뇨병 환자에서도 소득 수준이 영향을 끼치는지에 대한 연구는 이뤄지지 않았었다.연구팀은 환자들의 소득 수준을 3분위로 구분해 사망위험과의 관계를 규명했다.그 결과, 40세 미만 2형 당뇨병 환자 중 소득 순위 하위 3분의 1에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스에이에스 김성현 대표, ‘알제리 사이버보안센터 설립 위한 3차 심화 교육’ 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130505071/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130505071/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130505013.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 사이버보안 전문 기업 에스에이에스(SAS)는 자사의 김성현 대표가 알제리 사이버보안센터 설립 사업의 일환으로 현지에서 사이버보안 교육을 성공적으로 마쳤다고 밝혔다. 이번 교육은 작년에 이어 올해 말에도 진행된 3차 교육으로, 한국 및 알제리 정부와 협력하여 국가 사이버보안 역량을 강화하기 위한 심화 실무 과정을 포함하고 있다. 알제리는 대통령령을 통해 국가 차원의 사이버보안 체계 구축을 공식화하고, 국방부를 중심으로 관련 법·제도와 운영 전략을 수립하며 보안 인프라 강화를 추진하고 있다. 이번 심화 과정은 알제리 사이버보안센터 운영 인력과 현지 IT 전문가들이 최신 사이버 위협에 대응할 수 있는 전문 역량을 갖추도록 지원하기 위해 설계됐다. 특히, 이번 3차 교육은 이전의 기본 및 중급 과정을 기반으로 더욱 심화된 기술과 사례 중심의 학습에 초점을 맞췄다. 교육은 ‘Security Intensive Training Course’라는 명칭으로 디지털 포렌식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>활꽃게가 냉동꽃게보다 반드시 좋다는 건 오해 [김창일의 갯마을 탐구]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130490002/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130490002/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T14:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130504992.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어느 박물관에 강연차 갔다가 시간이 남아서 전시실을 둘러봤다. 아이들이 그린 서툴고 귀여운 작품이 벽면을 가득 채우고 있었다. 바닷물고기가 주제인 듯 도화지마다 온갖 물고기가 그려져 있었다. 때마침 강연 주제가 물고기라서 유심히 보다가 재밌는 걸 발견했다. 모든 꽃게와 새우가 붉은색으로 칠해져 있었다. 식탁에 오른 꽃게와 새우 요리의 영향 때문인지, 만화나 그림책에 빨간색으로 칠해져 있어서 그렇게 인식하는 건지 아직도 미스터리다. 덕분에 강연 시간에 아이들 그림을 언급하며 게와 새우가 익으면 붉은색으로 변하는 이유를 설명해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펫플레이, 반려동물 특화 AI 챗봇 서비스 런칭</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241126/130507231/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241126/130507231/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130507090.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 반려동물 양육 에듀테크 전문업체 ‘플레이워크’은 반려인 콘텐츠 기반 AI 챗봇 서비스인 ’펫플레이AI‘을 런칭했다고 26일 밝혔다. 반려인 1500만 시대, 늘어나는 반려동물 양육 인구수에 비해 반려동물 양육 노하우를 얻기란 쉽지 않다. 한국관광공사에 따르면 반려동물 동반 여행 시, 활용 정보원은 반려동물 관련 커뮤니티(38.9%), 반려동물 관련 블로그 콘텐츠(38.1%)가 1위와 2위를 차지할 만큼 반려인이 남긴 콘텐츠를 통해 정보를 획득하고 있다. ’펫플레이AI‘는 이러한 반려인의 정보 획득의 불균형성을 해결하고자 생성형 AI 및 반려동물 진성 콘텐츠 기반 AI 챗봇을 통해 반려동물 양육 노하우를 손쉽게 물어보면 서술형으로 답변을 제공해준다. 그리고 생성형 LLM 중 가장 성능이 뛰어난 OPEN AI사의 GPT-4 및 한국형 생성형 LLM인 NAVER HYPERCLOVAX 기반으로 하여 반려동물 양육 노하우 정보 제공에 특화된 AI챗봇이다.&amp;nbsp</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부산창경 BEF 2024] 전력 절감장치에 블록체인 기술 더해 ESG 실천 돕는 ‘딥브레인’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130507101/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130507101/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130507080.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※부산 창업 생태계 허브 부산창조경제혁신센터는 BEF 액셀러레이팅, BEF 중소기업 ESG 바우처 지원, BEF ESG 소셜벤처 글로벌 진출 지원 프로그램을 운영한다. BEF(Busan ESG Fund, 부산경제활성화지원기금) 프로그램은 중소벤처기업의 ESG 경영 확산 목적으로 공공기관 9곳(기술보증기금·부산도시공사·부산항만공사·주택도시보증공사·한국남부발전·한국예탁결제원·한국자산관리공사·한국주택금융공사·한국해양진흥공사)이 조성한 기금으로 운영된다. 부산창조경제혁신센터 BEF 프로그램이 지원한 유망 ESG 스타트업을 소개한다.딥브레인은 기업 및 소상공인의 ESG 실천을 돕기 위해 블록체인 기반의 에너지·탄소 절감 증명 솔루션을 개발한 기업이다. 전력 절감장치에 블록체인 기술을 결합, 구독형 모델로 솔루션을 꾸렸다. 해당 솔루션으로 ESG를 실천하는 기업들의 실시간 탄소 절감 효과를 시각화하고 증명하도록 돕는다. 장상기 딥브레인 대표에게 기업과 솔루션 소개를 들었다.전력 절감장치에 블록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 ‘커피 1잔’ 생존율 높인다더니…‘이 병’ 사망률엔 영향 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130508104/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241126/130508104/2</guid>
      <pubDate>2024-11-26T17:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130507843.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피 섭취가 생존율에 긍정적인 영향을 주지만 간 질환자의 사망률에는 큰 영향을 미치지 않는다는 연구 결과가 나왔다.26일 류담 순천향대서울병원 소화기내과 교수팀(장재영·정승원·장영 교수·양경모 서울성모병원 소화기내과 임상강사)은 영국  UK 바이오뱅크 데이터를 이용해 커피 섭취가 대사 이상 지방간 질환 및 대사 알코올성 지방간질환에 미치는 영향을 평가했다.이번 연구 결과는 국제학술지 ‘뉴트리언츠(Nutrients)’ 저널에 게재됐다. 앞서 커피가 간 질환의 진행을 억제할 수 있다는 연구 결과들이 나온 바 있다. 이번 연구에서는 커피 소비가 간 질환 생존율에 미치는 영향을 보다 정확하게 분석하기 위해 역확률 가중치(Inverse probability  treatment  weighting·IPTW )를 적용해 다른 혼란 변수를 보정했다.총 45만 5870명을 대상으로 지방간이 없는 군과 대사 이상 지방간 질환자군, 대사 알코올성 지방간 질환자군으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평창·철원·화천에 ‘대설주의보’ 발효</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241126/130511278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241126/130511278/1</guid>
      <pubDate>2024-11-26T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130511279.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 기상청은 26일 오후 10시 평창평지·철원·화천에 대설주의보를 발효했다고 밝혔다.대설주의보는 24시간 동안 눈이 5㎝ 이상 쌓일 것으로 예측될 때 내려진다.총 예상 적설량은 오는 28일까지 5~15㎝(많은 곳 20㎝ 이상)이다.(강원=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“올겨울 라니냐에 기습한파-대설 반복”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241127/130510847/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241127/130510847/2</guid>
      <pubDate>2024-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130511702.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;27, 28일 서울 및 수도권을 포함해 전국 대부분의 지역에 많은 양의 첫눈이 내릴 것으로 예보됐다. 최대 30cm 이상의 적설량을 기록하는 곳도 있을 것으로 보여 출퇴근길 교통 불편이 예상된다.● 사흘 동안 최대 30cm 적설 예보 26일 기상청에 따르면 한반도 북쪽에서 찬 공기가 내려오면서 이날 오후부터 강원 산지와 경기 일부 지역에 눈발이 날리기 시작했다. 또 초속 20m(시속 약 70km) 안팎의 강한 바람이 불면서 서울 등 수도권을 비롯해 전국 곳곳에 강풍주의보가 발효됐고 공사장 가림막이 쓰러지는 등 피해가 잇따랐다.27일 새벽부터는 서울을 포함한 수도권 등에 많은 눈이 내릴 것으로 예상된다. 시간당 1∼3cm의 강하고 무거운 눈(습설)이 내리면서 통행에 지장을 줄 정도로 쌓일 것으로 전망된다. 습설은 수분 함량이 낮고 가벼운 눈(건설)보다 3배가량 무거워 많이 쌓인 지역에선 약한 구조물이 붕괴되는 등 피해가 발생할 수 있다. 기상청은 이날 오후 서울 등 수도권과 강원 충청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이 응급실 가야할지 34개 증상별 알려줘요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241127/130510848/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241127/130510848/2</guid>
      <pubDate>2024-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130511624.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울대병원은 아이가 아플 때 증상을 입력하면 대처법을 알려주는 사이트 ‘아이아파’(i-apa.net)가 부모들에게 인기를 끌고 있어 최근 기능을 강화했다고 26일 밝혔다. 서울대병원 관계자는 “현재 아이아파 월간 이용자 수가 1만3730명에 달하고 이용자 만족도는 5점 만점에 4.3점”이라며 “최근 고도화 작업을 통해 34가지 증상별 응급처치 가이드, 병의원 및 약국 검색, 응급실 종합상황판 확인, 응급 처치 영상 자료 제공 등을 할 수 있도록 했다”고 밝혔다. 아이가 아플 때 사이트를 방문해 발열, 구토, 설사 등 34가지 증상 중 현 상태에 맞는 증상을 선택한 후 아이의 성별과 나이 등을 입력하면 시스템이 중증도를 평가해 적절한 대처 방법을 제시해준다. 경증으로 판단되면 “긴급한 주의가 필요한 증상은 없는 것 같습니다. 낮에 병원에 데려가세요”라고 안내하고, 상태가 중증으로 분류되면 “구급차를 호출해 병원으로 가세요”라고 알려주는 식이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래 초격차 기술 이끌 청년공학도들 한자리에</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241126/130509067/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241126/130509067/2</guid>
      <pubDate>2024-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130511308.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한민국의 초격차 기술을 이끌 청년 공학도들이 한자리에 모여 혁신 기술과 미래 비전을 공유했다.  22일 서울 서초구 한강 세빛섬 컨벤션홀에서 열린 ‘2024 공학페스티벌’에는 전국 73개 공과대가 참여했다. 올해로 13회째인 국내 최대 규모 공학 축제다. 산업통상자원부가 주최하고 한국산업기술진흥원, 공학교육혁신협의회가 주관했다.●국내 최대 공학축제   ‘공학은 축제처럼, 혁신은 즐겁게’라는 주제로 열린 이번 행사는 창의적 종합설계 경진대회 시상식과 산업계 인사들의 지식토크쇼 ‘우주 최강 디알로그’, 시민들이 제작한 미래 상상 스토리를 볼 수 있는 영상쇼 ‘영상 EX’ 등으로 진행됐다. 지식토크쇼에 참석한 이영미 유한양행 부사장은 “한국의 제약시장은 2023년 약 32조 원으로 글로벌 시장의 2∼3% 규모지만, 신약후보물질 개발 수는 3000개 이상으로 세계 10위권에 진입했다”며 한국 바이오 산업의 잠재력을 강조했다. 김준수 베어로보틱스코리아 대표이사는 “한국 시장은 세계 로봇 산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공학은 축제처럼, 혁신은 즐겁게[기고/민병주]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241126/130509063/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241126/130509063/2</guid>
      <pubDate>2024-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130511291.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 차기 대통령으로 당선된 도널드 트럼프만큼이나 세계 언론에 자주 오르내리는 유명 인사들이 있다. 샘 올트먼 오픈AI 설립자, 젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO), 모리스 창 대만 TSMC 창업자다.  세 사람의 공통점은 바로 인공지능(AI) 대중화를 앞당기는 혁신의 선구자이자 대학에서 공학을 전공한 엔지니어라는 것이다. 그들은 청년 공학도 시절, 자신이 나중에 세상의 거대한 변화를 이끄는 미래를 상상했을까. 공학은 불편함을 해결하려는 적극적 노력의 산물이며, 상상을 현실로 바꾸는 힘이다. 우리나라가 작은 국토에 보유 자원이 많지 않음에도 불구하고 세계가 놀랄 만큼 비약적인 경제 성장과 산업 발전을 이룰 수 있었던 데에는 밤낮 기술 개발에 힘썼던 공학자들의 공이 컸다. 반도체와 조선 등 일부 품목은 세계 1위에 오르기도 했다. 하지만 21세기로 접어들면서 글로벌 기술 경쟁의 속도가 점차 빨라지고 있다. 기존 공학 교육 속도로는 따라잡기 어려울 만큼 학교에서 공부한 내용과 실제 현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘GOSTA로봇수술’, 겨드랑이 2cm 구멍 하나로 갑상선암 말끔! [건강 기상청 : 첨단 의술의 현장]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241126/130496779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241126/130496779/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/26/130496790.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑상선암은 국내에서 가장 흔한 암이다. 중앙암등록본부 자료에 따르면 2021년 국내 암 발생 건수 중 12.7%로 1위를 차지했다. 흔히 갑상선암을 자라는 속도가 느리고 전이가 잘 안 된다고 해서 ‘착한 암’이라고 부르지만, 주변 장기로 전이된 상태에서 방치되면 다른 암만큼 치명적인 결과를 초래할 수 있다. 따라서 갑상선암도 크기가 너무 크다든지, 다른 장기나 조직을 침범하거나 전이가 됐을 땐 지체 없이 수술로 제거해야 한다.  갑상선암은 우리나라의 경우 그 비율이 10:3에 이를 만큼 남성보다 여성에게서 압도적으로 많이 발생하는 게 특징이다. 문제는 목 앞부분의 피부를 크게 절개하는 개경 수술의 경우 수술 후 흉터가 너무 크고 뚜렷하게 남는다는 점 때문에 기피하는 여성이 적지 않다는 것. 겨드랑이를 통한 로봇수술의 경우도 절개창이 크고 시야 확보가 어려워 수술이 상당히 까다로운 상황이다. 이런 가운데 겨드랑이에 2cm의 작은 구멍 하나를 통해 갑상선암을 치료하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최근 8년 간 중증외상 치명률 감소…장애율은 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241127/130512549/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241127/130512549/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130512550.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 최근 8년간 중증외상으로 인한 치명률은 감소했지만 장애율은 증가한 것으로 나타났다. 27일 질병관리청 지역사회기반 중증외상조사에 따르면 중증외상 환자의 치명률은 2015년 65.5%에서 2023년 52.5%로 감소했다. 치명률은 2021년 56.6% 이후 2022년 55.2%, 2023년 52.5% 등 2년 연속 감소했다. ‘중증외상’이란 운수 사고, 추락, 미끄러짐 등에 의한 외상 중 손상중증도점수가 16점 이상이거나 병원 도착 전 심정지, 사망한 경우를 의미한다. 반면 장애율은 같은 기간 64.1%에서 77.4%로, 중증장애율은 31.6%에서 36.3%로 각각 증가했다. 장애율과 중증장애율 모두 2019년 이후 4년 연속 증가했다. 손상 환자는 과거엔 운수사고가 많았지만 고령화 영향으로 최근에는 추락·낙상 환자가 증가하고 있다. 퇴원손상심층조사에 의하면 1차 조사대상이었던 2004년에는 인구 10만 명당 운수사고 환자가 669명으로 추락·낙상 환자 463명보다 많았지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고려대 미래내일] 청년 일경험 우수 팀 “연구 구체화, 실무 경험 값진 시간”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130513651/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130513651/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T11:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130513628.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고려대학교는 고용노동부·대학·기업이 힘을 모아 청년 기술 인재를 돕는 미래내일 일경험 사업 ‘청년 일경험 프로그램(이하 청년 일경험)’을 최근 성공리에 마쳤다. 상하반기에 각각 1기와 2기를 진행한 이 사업에 140여 명의 예비 기술 인재들이 참가, 인공지능 기술을 연구 개발하고 실무 경력을 쌓았다.청년 일경험 1기와 2기 종료 후, 고려대학교는 참가자들이 자신의 결과물을 공개하고 경험을 나누도록 성과 발표회를 열었다. 우수 참가자를 심사로 선정해 상금과 해외 연수 기회도 줬다. 11월 5일 열린 청년 일경험 2기 성과 발표회에서 1위는 럭타임 팀, 2위는 패스트 포 팀, 3위는 오뭐입 팀이 각각 차지했다.고려대학교 청년 일경험 2기 우수 팀 럭타임과 패스트 포를 만나 이번 사업에 참가한 소감을 물었다.럭타임 “기술 기업의 직무 이해하고 경험한 소중한 시간”럭타임의 팀원들은 고려대학교 소프트웨어 창업학회 NEXT 소속으로, 이미 진행하던 연구를 청년 일경험과 연계해 성과를 만들었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기부, ‘갑질·도덕성 논란’ 과기한림원 원장·부원장에 중징계 통보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130513785/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130513785/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T12:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130513817.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학기술정보통신부가 최근 직장 갑질 및 도덕성 해이 논란을 빚은 유욱준 한국과학기술한림원 원장과 이창희 총괄부원장에게 중징계를 내릴 것을 통보했다.27일 과기정통부와 과기한림원 등에 따르면 한림원은 이날 유 원장에 대한 징계위원회를 열고 징계 논의에 착수했다. 중징계는 해임, 강등, 강급, 정직 등의 징계고, 경징계는 감봉 또는 견책이다. 앞서 과기정통부는 유 원장과 이 총괄부원장 관용차를 사적으로 이용하고 회의를 부풀려서 골프와 관광을 했다는 의혹과 유 원장의 한림원 공간 사적 유용, 이 부원장의 성희롱 및 갑질 등에 대한 감사를 실시했다. 이어 7일 한림원에 이들을 중징계하라는 감사결과를 전달했다. 한림원은 이날 징계위에 앞서 26일에는 이 총괄부원장과 경영지원실장에 대한 징계위원회도 진행했다. 징계 당사자들은 이의제기를 하지 않은 것으로 알려졌다.  이들이 감사결과 통보 한 달 내 이의제기가 가능함에도 여전히 감사 결과에 대한 수용 여부를 밝히지 않고 있어 버티기에 들어간 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창업도약+경북대] 디엠테크컨설팅 “스마트공장장으로 제조업 디지털 전환과 상생 이룰 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514055/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514055/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T13:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130514037.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 경북대학교 창업지원단은 ‘미래와 창업을 연결하는 달구벌 KNU’를 목표로 중소벤처기업부·창업진흥원 등 여러 기관과 함께 ▲의료 ▲스마트시티 ▲스마트카 ▲로봇 등 지역 특화 및 첨단 혁신 창업을 적극 지원하고 있습니다. IT동아는 경북대학교 창업지원단 창업도약패키지에 선정된 첨단혁신 스타트업을 소개합니다.▲제조 ▲디자인 ▲설비 등 산업 현장의 고민은 유지·보수 비용 최적화와 생산 효율 확보 등 다양하지만, 디지털 기술을 활용해 해결하는 중이다. 실제와 동일한 환경을 가상 공간에 구현한 후 다양한 상황을 예측하거나 점검하는 ‘디지털 트윈(Digital Twin)’이 대표적인 예다. 정확한 데이터 확보를 위해 ▲사물 인터넷(IoT) ▲인공지능 ▲빅데이터 ▲머신러닝 ▲클라우드 등 여러 솔루션이 쓰인다.관련 시장도 빠르게 성장 중이다. 시장조사기업 포춘 비즈니스 인사이트의 자료에 따르면 2023년 디지털 트윈 시장 규모는 129억 1000만 달러로 평가됐다. 2024년에는 177억 300</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부산창경 BEF 2024] 인더라스 “고속도로 2차 교통사고, 레그널이 예방합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514547/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514547/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T13:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130514526.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※부산 창업 생태계 허브 부산창조경제혁신센터는 BEF 액셀러레이팅, BEF 중소기업 ESG 바우처 지원, BEF ESG 소셜벤처 글로벌 진출 지원 프로그램을 운영한다. BEF(Busan ESG Fund, 부산경제활성화지원기금) 프로그램은 중소벤처기업의 ESG 경영 확산 목적으로 공공기관 9곳(기술보증기금·부산도시공사·부산항만공사·주택도시보증공사·한국남부발전·한국예탁결제원·한국자산관리공사·한국주택금융공사·한국해양진흥공사)이 조성한 기금으로 운영된다. 부산창조경제혁신센터 BEF 프로그램이 지원한 유망 ESG 스타트업을 소개한다.모든 사람이 평등하고 안전하게 일상을 영위한다는 ‘안전의 평등화’를 기업 가치로 삼은 ‘인더라스’는, IT기술이 접목된 차량용 사고 표시 안전삼각대를 개발해 정식 판매를 앞두고 있다. 이 제품은 교통사고 발생 시 남녀노소, 장애인/비장애인 누구라도 쉽고 빠르게 안전삼각대를 설치할 수 있도록 해, 2차 교통사고를 예방할 수 있다.고속도로 상에서 주로 발생하는 2차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한라대, 2024년 가명 정보 활용 경진대회 최우수상 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514067/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514067/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T13:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130514135.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한라대(총장 김응권)는 22일 서울 강남구 아모리스 역삼점에서 열린 ‘2024년 가명 정보 활용 경진대회’에서 최우수상 1점과 우수상 2점을 수상했다고 27일 밝혔다. 이 대회는 과학기술정보통신부와 개인정보보호위원회 등 5개 부처가 공동 주최하고, 한국인터넷진흥원이 주관해서 매년 열린다. 가명 정보 활용에 대한 국민 인식 제고와 신기술 발굴을 촉진할 목적으로 마련됐다. 가명 정보란 개인 정보의 일부 항목을 삭제하거나 변형해 추가 정보의 결합없이는 특정한 개인을 알아볼 수 없는 정보를 말한다. 이번 대회에는 공공기관, 기업, 학계 등 다양한 분야에서 총 101개 팀(활용 부문 65팀, 기술 부문 36팀)이 참가했다. 이 중 29개 팀이 수상자로 선정됐다. 한라대는 AI(인공지능) 정보보안학과 학생들로 구성된 3개 팀이 수상했다.● 알츠하이머 진단 기술로 ‘최우수상’ 영예기술 부문에서는 보건·의료 데이터셋 (임상 데이터, MRI 이미지)과 AI를 활용한 알츠하이머 자동 진단 소프트웨어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로웨인 “로봇 수직농장 경제성 입증한 첫 사례 만든다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514805/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130514805/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T14:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130514769.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 주요 수직농장 스타트업들이 연이어 문을 닫았다. 수조 원 대의 투자금을 유치했음에도 경제성을 만들지 못해서다. 이 가운데 우리나라 로봇 수직농장 스타트업 로웨인이 ‘수직농장의 경제성을 세계 최초로 입증하겠다’며 출사표를 던졌다. 이들이 경제성을 확보할 기술로 낙점한 것은 로봇이다.11월 초, 미국 뉴욕에 본사를 둔 수직농장 스타트업 ‘바워리 파밍(Bowery Farming)’이 운영을 중단했다. 사유는 운영 비용 상승 때문에 생긴 재정 부담이다. 이 곳은 앞서 미국 가수 저스틴 팀버레이크, 영화 배우 나탈리 포트만 등 유명인들로부터 7억 달러(약 9782억 원) 상당의 투자금을 유치했다. 덕분에 기업 가치도 한 때 23억 달러(약 3조 2147억 원)를 기록했다.2015년 문을 연 바워리 파밍은 투자금을 토대로 대규모 수직농장을 만들고 엽채류 채소와 허브를 재배했다. 이를 월마트와 아마존프레시 등 미국 내 약 850곳에 달하는 프리미엄 온오프라인 식료품점에 공급했다. 이들은 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 비투랩 [3] 김병규 병천치과의원장 “레이저 표면처리, 임플란트 기본 높일 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130515525/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130515525/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130515489.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[IT동아 x SBA] IT동아는 서울경제진흥원(SBA)과 함께 ‘2024년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 서울창업허브 오픈이노베이션 참여기업 중 유망한 스타트업을 선정, 인터뷰로 발전사와 성과를 소개합니다. 나아가 이들이 다음 단계로 도약하도록 지원하는 프로그램입니다.스타트업 비투랩은 펨토초 레이저(Femtosecond Laser, 1초를 1000조 번으로 나눈 시간만큼 짧은 파장을 가진 레이저)를 활용해서 임플란트, 침 등 의료기기의 표면을 처리한다. 이 가운데 주력은 임플란트다. 정보수 비투랩 대표는 펨토초 레이저로 임플란트의 표면을 처리하면 비용과 시간 절감, 완성도 향상과 친환경 등 여러 효용을 얻는다고 강조한다.지금까지 임플란트는 대부분 SLA(Sandblasted, Large grit, Acid-etched) 방식으로 만들었다. 연마재로 임플란트를 만들고 표면을 강산으로 화학 처리, 미세한 구조를 만들어 뼈에 잘 붙게 한다. 하지만, 강산을 쓰는 공정은 복잡하고 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 초고령사회를 위한 의료데이터 정보화: 소프트인프라 구축과 맞춤형 서비스 제공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130515741/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130515741/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T15:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130515739.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서론의료데이터 정보화란 환자 중심의 의학연구에 필요한 다양한 임상자료를 수집하고 의사결정 근거를 제시하는 것이다. 본 기고문에서는 의료데이터 정보화의 의미를 제약산업계, 디지털헬스케어 기업, 보험업계 등 산업계 활용에 한정하고자 한다. 필자는 20년 넘게 제약산업계, 의료기관, 스타트업에 종사하면서 다양한 의료데이터를 활용하고 있기 때문이다. 한국은 지난 5년 동안 한국보건의료정보원(KHIS)을 중심으로, 40여 개 국내 의료기관의 진료 자료를 연구용 임상 자료 저장소(Clinical Data Warehouse, 이하 CDW)로 구축하는 데 힘써왔다. 비유하자면, 자료의 운송이 가능한 고속도로(정보 저장) 및 톨게이트(정보 추출)를 구축해 분석 정보 거래의 기반을 마련했다. 현재는 10여 곳의 산업계가 2023년부터 추진한 ’의료데이터 공동 활용 연구 프로젝트’에 참여 중이다.의료데이터 정보화 현황‘시작이 반’이라는 말처럼, 첫 사업 시기인 5년은 이렇게 성공리에 마무리됐다. 향후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메르세데스벤츠, 내년 ‘시속 95km’ 레벨3 자율주행 상용화… 새 버전 드라이브 파일럿 완성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130516171/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130516171/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130516031.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메르세데스벤츠가 자율주행기술 상용화 분야에서 한 발짝 앞서나간다. 내년부터 독일 아우토반에서 벤츠 운전자들은 시속 95km 영역까지 향상된 자율주행기능을 사용할 수 있을 전망이다. 해당 자율주행기술은 레벨3 등급으로 변수가 많지 않은 고속도로나 국도 등 특정 운행 조건에서 운전자 개입이 필요 없는 완전한 자율주행기능을 제공한다. 다만 도시로 진입하거나 특정 구간 외 지역에서는 운전자의 조작이 필요하기 때문에 조건부 자율주행이라고 한다.27일 업계에 따르면 메르세데스벤츠는 최대 시속 95km 주행을 지원하는 레벨3 자율주행기능 ‘드라이브 파일럿(DRIVE PILOT)’ 최신 버전을 선보일 예정이다. 그동안 벤츠는 독일 연방 자동차청(Germany’s Federal Moter Transport Authority)으로부터 인증을 받아 초기 단계 레벨3 조건부 자율주행기능을 소비자에게 제공해왔다. 다음 달을 기점으로 해당 기술 인증이 만료될 예정이다. 이에 맞춰 벤츠는 새로운 버전 드라이브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[ENSL 2024] 자동차 검사 및 정비 편의성 강화한 O2O 플랫폼 ‘카약’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130515928/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130515928/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130515912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※엔슬파트너스(ENSL)는 창업자와 함께하는 Co-Builder 입니다. 우수 스타트업을 초기 발굴, 직접·후속 투자로 액셀러레이팅해 성장과 성공을 돕습니다. 2024 투자연계 액셀러레이션 프로그램으로 지원 중인 엔슬파트너스 유망 스타트업을 소개합니다.엠케이는 자동차 검사 및 정비 예약을 지원하는 O2O 플랫폼 ‘카약(cayak)’을 운영한다. 엠케이는 차주가 자동차 검사 시 겪는 불편을 해결하고자 자동차 검사 및 정비를 모바일로 쉽게 예약할 수 있는 카약을 개발했다. 이를 통해 차주는 안전하고 신뢰할 수 있는 자동차 검사 및 정비 서비스를 보다 편하게 받을 수 있다. 지금은 자동차 검사 서비스만 제공하고 있지만 오는 2025년에는 정비 서비스까지 연계할 예정이다. 카약의 서비스는 여기서 끝이 아니다. 엠케이는 자동차 정비 분야의 디지털 전환을 통해 고객 맞춤형 관리 서비스, 차량 소모품 관리 등 자동차 생애주기 전반을 지원하는 종합 관리 솔루션으로 확장하고자 한다. 자동차에 대한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도시와 산업, 인공지능에 대한 고찰 ‘2024 울산 디자인혁신 포럼’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130516146/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130516146/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130516096.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2024년 11월 26일, 울산시는 울산대학교 청운학사 국제관에서 ‘2024 울산 디자인혁신 포럼’을 개최했다. 한국디자인진흥원에서 주최하고 울산 디자인주도 제조혁신센터에서 주관하는 이번 포럼은 ‘울산 디자인 새로운 패러다임의 시작 (디자인 그리고 인공지능의 역할)’을 주제로 디자인 업계 전문가와 교수 등 4명의 연사가 참여, 여러 관점이 담긴 정보를 공유했다.먼저 개회사에 나선 오승희 한국디자인진흥원 지역디자인혁신실 실장은 “2024 울산 디자인혁신 포럼은 울산 디자인주도 제조혁신센터가 설립된 이후 처음 개최되는 행사로 디자인과 인공지능에 기반한 울산 산업의 미래 경쟁력을 준비하기 위한 출발점이라는 의미도 있다. 울산광역시는 우리나라 최대 공업도시로 대한민국 ▲산업 ▲경제 ▲수출 등에서 중추적 역할을 하고 있다. 한국디자인진흥원은 울산시가 앞으로도 ▲공업 ▲문화 ▲관광 도시를 넘어 우리나라 최고의 디자인 도시로 거듭나도록 최선을 다해 협력하겠다”고 말했다.이어 안승대 울산광역시 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부산창경 BEF 2024] 보라공사 “리모델링/인테리어 공사에 대한 불신과 불안을 줄어드립니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130516218/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130516218/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130516176.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※부산 창업 생태계 허브 부산창조경제혁신센터는 BEF 액셀러레이팅, BEF 중소기업 ESG 바우처 지원, BEF ESG 소셜벤처 글로벌 진출 지원 프로그램을 운영한다. BEF(Busan ESG Fund, 부산경제활성화지원기금) 프로그램은 중소벤처기업의 ESG 경영 확산 목적으로 공공기관 9곳(기술보증기금·부산도시공사·부산항만공사·주택도시보증공사·한국남부발전·한국예탁결제원·한국자산관리공사·한국주택금융공사·한국해양진흥공사)이 조성한 기금으로 운영된다. 부산창조경제혁신센터 BEF 프로그램이 지원한 유망 ESG 스타트업을 소개한다.집이나 사무실 내부 공사나 인테리어/리모델링 공사가 필요할 때, 대개는 인근 공사/인테리어 회사나 매장을 방문해 상담 받고 계약 후 공사를 진행한다. 혹은 인테리어 공사 중개 플랫폼 등을 활용하기도 하는데, 의뢰자, 즉 소비자는 공사 관련 지식이 없으니 공사 견적이 적당한지, 자재 품질은 어떤지, 실제 공사는 제대로 진행되는지 의구심을 갖기 마련이다. 공사 완료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간스타트업동향] ‘신성바이오팜, 커스토젠’ TIPS 선정 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130516893/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130516893/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T16:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130516816.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스타트업이 선보인 새 상품이나 서비스, 인사와 수상, 행사 참여와 간담회 개최 소식 등 최신 동정을 한 눈에 보기 쉽게 전해드립니다세컨신드롬, 반지하 활용한 ‘미니창고 다락’ 3개 지점 오픈세컨신드롬(대표 홍우태)은 다가구 주택 반지하 공실을 활용한 ‘미니창고 ‘다락’ 3개 지점을 오픈했다고 11월 27일 밝혔다.이번에 오픈한 지점들은 세컨신드롬과 한국토지주택공사(LH)가 공동으로 추진하고 있는 ‘LH 스토리지’ 사업의 첫 사례다. ‘LH 스토리지’는 기존 거주민이 지상층으로 이주해 공실로 남아 있는 매입임대주택의 반지하 공간을 셀프스토리지로 전환해 입주민과 인근 거주자들에게 보관공간을 제공하는 사업이다. 이번에 오픈한 주택형 ‘미니창고 다락’ 지점은 뚝섬역점(성동구 성수동), 둔촌동역점(강동구 성내동), 풍납점(송파구 풍납동)으로, 세 개 지점 모두 접근성이 좋은 주택가 중심에 위치해 있어 인근 주민이나 소상공인들이 물품을 보관하는 데 적합하다. 향후 IT·IoT 기술 기반의 무인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람처럼 몸살에 콧물·재채기까지”… 반려견 면역력 관리 노하우</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130519202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130519202/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130519196.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;환절기 면역력의 중요성은 사람에게만 해당되는 문제가 아니다. 추위에 강한 것으로 알려진 반려견도 급변하는 날씨에 영향을 받곤 한다. 특히 아직 면역체계가 완전히 발달하지 않은 어린 강아지나 노견, 기저질환이 있는 반려견은 각별한 관리가 필수적으로 요구된다. 보호자들의 세심한 주의가 필요한 시기를 맞아 반려견 면역력 저하 신호와 이를 극복할 수 있는 솔루션을 살펴봤다.추운 날엔 부족한 활동량 실내서 대체… 비만·스트레스 관리는 덤실내외 온도차가 크면 반려견도 체온 조절이 어려워진다. 사람처럼 감기나 호흡기 질환이 발생할 수 있다. 그렇다고 산책을 꺼리면 급감한 활동량으로 체중이 늘고 면역력까지 떨어지는 악순환이 지속될 수 있다. 기온이 영하 5도 이하로 떨어지지 않을 때는 신체활동과 배변을 위해 10~15분 정도 짧은 산책을 권장한다. 부족한 활동량은 실내에서 즐길 수 있는 공놀이나 숨바꼭질, 노즈워크 등으로 채울 수 있다. 히터 등 난방기기도 과하게 사용하지 않도록 유의해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창업도약+경북대] 아쿠아웍스 “차세대 수처리 기술로 환경문제 극복할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130518692/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130518692/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130518672.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 경북대학교 창업지원단은 ‘미래와 창업을 연결하는 달구벌 KNU’를 목표로 중소벤처기업부·창업진흥원 등 여러 기관과 함께 ▲의료 ▲스마트시티 ▲스마트카 ▲로봇 등 지역 특화 및 첨단 혁신 창업을 적극 지원하고 있습니다. IT동아는 경북대학교 창업지원단 창업도약패키지에 선정된 첨단혁신 스타트업을 소개합니다.환경부가 발간한 산업폐수의 발생과 처리와 하수도 통계 자료에 따르면 우리나라 폐수처리 규모는 2022년 기준 하루 3200만 톤에 달한다. 하지만 전국 공공 하·폐수 처리시설 4494개 중 5만 톤 이상 처리 능력을 갖춘 시설이 87개에 불과하다. 처리 효율을 높이거나 규모를 넓히는 등의 대책이 마련되지 않으면 계속 증가할 하·폐수로 골머리를 앓을 가능성이 높다.전 세계 수자원 오염물질 수준이 높아짐에 따라 안전한 물 공급 및 처리를 위한 수처리 솔루션에 대한 관심도 높아지는 추세다. 시장조사기업 포춘 비즈니스 인사이트의 자료에 따르면 전 세계 수처리 시장 규모는 2023년 323</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생활 속 IT] 방장이 관리하는 ‘카카오톡 팀채팅’, 유용하게 쓰기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130519042/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130519042/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T18:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130518989.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카카오톡에는 방장이 멤버를 관리하는 ‘팀채팅’이 있다. 팀채팅에서 방장은 멤버 및 채팅방 관리 권한을 부여 받아 새로운 멤버를 초대, 강제 퇴장시킬 수 있다. 팀채팅은 유용한 몇 가지 기능을 제공한다. 예컨대, 팀채팅에 나중에 합류해도 ‘이전 대화 보기’ 기능을 활성화 하면 지난 대화, 사진, 동영상, 파일 등 이전 기록을 볼 수 있다. 그래서 팀채팅은 학교, 회사 등에서 팀을 이뤄 빠르게 작업해야 하는 협업 상황에서 요긴하다. 지난번 다뤘던 팀채팅에 친구를 초대하는 다양한 방법에 이어, 이번에는 카카오톡 v10.6.0 이상 버전에서 사용할 수 있는 팀채팅의 유용한 기능들을 사용해봤다. 방장은 채팅방 메뉴의 하단 톱니바퀴모양 ‘설정’을 눌러 팀채팅을 관리할 수 있다. 채팅방 설정은 일반 채팅방과 유사하고, 목록에서 ‘팀채팅 관리’에 들어가면 멤버 및 채팅방을 관리할 수 있다.방장, 부방장은 팀채팅 이름 및 소개를 변경할 수 있고, 이들이 설정한 팀채팅 이름이 다른 멤버들에게 동일하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온제약, 고혈압·고지혈증 3제 복합제 ‘암로젯’ 품목허가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130522377/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241127/130522377/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130522375.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온제약은 식품의약품안전처(식약처)로부터 고혈압·고지혈증 3제 복합제 ‘암로젯’에 대한 품목허가를 획득했다고 27일 밝혔다.암로젯정은 고혈압 치료제인 칼슘통로차단제(CCB) 계열 ‘암로디핀’과 스타틴·비스타틴 계열 고지혈증 치료제 ‘로수바스타틴’, ‘에제티미브’를 결합한 3제 복합제다. 제품은 암로디핀·로수바스타틴·에제티미브 성분 기준 10·10·10mg, 10·10·5mg, 10·5·10mg, 10·5·5mg 등 총 4가지 용량으로 구성됐다.셀트리온제약은 임상 3상 결과를 바탕으로 지난 5월 암로젯정 품목허가를 신청했다. 이를 통해 암로디핀 적응증인 고혈압과 심근성허혈증, 로수바스타틴·에제티미브 복합제 적응증인 원발성 고콜레스테롤혈증에 대한 허가를 받았다.국내 21개 기관에서 고혈압과 고지혈증을 동반한 환자 총 163명을 대상으로 진행한 임상 3상 연구에서 암로젯은 대조군 로수바스타틴·에제티미브(또는 암로디핀) 투여군과 비교했을 때 원발성 고콜레스테롤혈증을 동반한 본태성 고혈압</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오에피스, 개발 전문가 ‘김경아 신임 대표이사’ 내정… 삼성 여성 CEO 시대 개막</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130522414/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130522414/1</guid>
      <pubDate>2024-11-27T23:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130522411.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오에피스가 삼성그룹 여성 전문경영인 시대를 열었다. 그룹 내 처음으로 여성 CEO를 선임한 것. 직원 절반 이상이 여성인 조직 내에 새로운 활력을 불어넣을 것으로 기대하고 있다.삼성바이오에피스는 27일 김경아 개발본부장 부사장을 신임 대표이사 사장으로 승진 내정했다고 밝혔다. 김경아 신임 대표이사 내정자는 서울대 약학 학사와 석사를 마치고 미국 존스홉킨스대에서 독성학 박사 학위를 취득한 바이오시밀러 개발 전문가로 알려졌다. 삼성에는 지난 2010년 삼성전자 종합기술원 바이오신약개발 수석연구원으로 합류했다. 이후 2015년부터 삼성바이오에피스 소속으로 바이오시밀러 개발과 공정, 품질, 인허가 등 사업 주요 업무를 담당했다.삼성바이오에피스는 그룹 내 첫 여성 전문경영인으로 여성인재들의 롤모델이 될 것으로 기대하고 있다. 또한 여성들이 보다 쉽게 공감할 수 있는 성장비전을 제시하고 과감하게 도전할 수 있는 계기를 마련할 것으로 보고 있다.삼성바이오에피스 관계자는 “김경아 신임 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중증환자 가장 많은데 지원 못 받아… 국립암센터, 3차 병원 전환 절실”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241128/130520500/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241128/130520500/2</guid>
      <pubDate>2024-11-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/28/130522532.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“많은 사람들이 국립암센터를 대학병원급인 3차 병원(상급종합병원)으로 생각합니다. 하지만 실제로는 진료의뢰서 없이 찾을 수 있는 2차 병원입니다.” 양한광 국립암센터 신임 원장은 25일 본보 인터뷰에서 “국립암센터는 중증환자들을 가장 많이 진료하는 병원인데 경증환자들이 많이 찾는 2차 병원으로 분류돼 있어 수가(건강보험으로 지급하는 진료비)가 낮고 정부 지원 대상에서도 제외돼 있다”며 이같이 말했다. 양 원장은 1995년 서울대 의대 교수로 임용돼 서울대 암병원장, 대한암학회 이사장, 국제위암학회 사무총장 등을 거친 위암 명의다. 이달 13일 국립암센터 원장에 취임한 그는 “의료 공백 상황에서 암 환자 진료를 위해 의료진이 최선을 다하고 있지만 재정이 부족해 우수 인력 이탈이 가속화될 수 있다”고 우려했다. ―중증환자를 진료하는데 왜 보상이 적은가. “올해 의료질 평가에 따르면 국립암센터는 전문질환질병군, 즉 중증환자 비율이 55%로 최상위급이다. 상급종합병원의 경우 만점 비율이 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 등장한 최종현 “도전 꺾이지 않는 나무되길”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241128/130521591/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241128/130521591/2</guid>
      <pubDate>2024-11-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/28/130522526.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“가능성을 따져볼 시간에 남들보다 먼저 도전을 시작하고 가끔 흔들려도 절대 꺾이지 않는 굳건한 나무로 성장하길 바란다.” 고 최종현 SK그룹 선대회장이 영상에 나타나 한국고등교육재단 장학생들에게 격려의 말을 건넨다. 자신의 흉상을 보고선 ‘안 닮았다’며 농담도 한다. 인공지능(AI)으로 구현해낸 최 선대회장의 모습이다. 한국고등교육재단은 26일 재단 창립 50주년 기념식에서 AI로 재현한 최 선대회장의 모습을 공개했다. 최 선대회장은 “50년 전에 내가 꿈꿨던 이상으로 재단을 성장시켜준 최태원 이사장에게 고마움을 전한다”고 말하기도 했다. 최태원 SK그룹 회장은 “선대회장이 ‘수고했다’는 말을 했을 리가 없다. ‘이것밖에 못 하느냐’며 좀 더 잘하라고 야단을 쳤을 것 같다”며 “언젠가 저도 AI로 나와서 ‘좀 더 잘하자’는 얘기를 할 것 같다”고 영상을 본 소감을 밝혔다. 최 선대회장은 1974년 ‘10년을 내다보며 나무를 심고, 100년을 내다보며 인재를 키운다는 십년수목 백년수인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAI사장 “미래 전장, AI 조종사-무인 전투기가 핵심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130519077/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130519077/2</guid>
      <pubDate>2024-11-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130518146.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“최근 인공지능(AI) 조종사와 인간 조종사 간 모의 전투에서 AI 조종사가 모두 이겼다.”  강구영 한국항공우주산업(KAI) 사장(사진)은 27일 오전 서울 중구 한국프레스센터에서 열린 한국항공우주산업진흥협회 조찬 강연에서 “미래 전장은 AI 조종사와 무인 전투기가 핵심”이라고 강조했다.  AI가 전장을 분석하고 판단을 내려 전투를 수행하는 조종사가 되는 것이다. 전투 능력이 더 좋아지는 것은 물론이고 전투기의 소형화도 가능해 미래 공중전의 패러다임을 바꿀 무기로 각광받고 있다.  강 사장은 “KAI도 AI 조종사를 학습시키고 있다”며 “내년쯤 다목적 무인 전투기의 축소 모델에 실제 AI 조종사를 탑승시켜 대중에게 공개할 계획”이라고 말했다. KAI는 현재 AI 조종사 관련 연구 조직을 따로 만들어 AI 기술 고도화 등의 연구개발에 나서고 있다. KAI는 자체 개발한 FA-50 전투기를 활용해 AI 조종사 실증에 나설 계획이다. 현재 5세대 전투기를 운용하고 있는 미국과 유럽 등은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 기본법’ 통과 임박… IT업계 “과도한 규제로 이어져선 안돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130519081/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130519081/2</guid>
      <pubDate>2024-11-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130522357.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 산업 진흥 및 규제 원칙을 담은 ‘AI 기본법’ 제정이 9분 능선을 넘었다. 정보기술(IT) 업계는 기본법 제정으로 AI 산업에 대한 지원이 강화될 것이라는 점에서 환영하면서도 과도한 규제로 이어져선 안 된다는 우려도 표명했다. 27일 국회 등에 따르면 국회 과학기술정보방송통신위원회(과방위)는 전날 전체회의를 열어 ‘AI 발전과 신뢰기반 조성 등에 관한 법률안’을 통과시켰다. 법안은 12월 초 국회 법제사법위원회를 거쳐 본회의에서 통과될 것으로 예상된다. AI 기본법은 21대 국회에서 과방위 법안소위를 통과하고도 표류하다 5월 폐기된 바 있다. 법안에는 AI 사업자의 투명성·안전성·의무 등 신뢰 기반 조성을 위한 기본 사항이 담겼다. 핵심은 ‘고영향 AI’를 규정한 부분이다. 고영향 AI에 대해 ‘사람의 생명·신체의 안전 및 기본권에 위험을 미칠 수 있는 AI 시스템을 의미한다’고 정의했다. AI 사업자는 이용자에게 고영향 AI 서비스 사실을 사전에 고지해야 하며 검</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비밀번호 없어도 돼”… 카카오 ‘패스키’ 로그인 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130517471/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241127/130517471/2</guid>
      <pubDate>2024-11-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/27/130517469.3.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지문이나 얼굴 인식을 통해 카카오계정에 로그인할 수 있게 됐다. 카카오는 카카오계정에 새로운 로그인 방식인 ‘패스키’(사진)를 적용했다고 25일 밝혔다. 패스키는 비밀번호를 입력하는 대신 지문, 얼굴 인식, 패턴 등 사용 중인 기기의 잠금 해제를 통해 인증하는 방식이다. 편의성과 보안성을 모두 갖춘 기술로 알려져 있다.  카카오는 복잡한 암호를 기억하거나 주기적으로 변경해야 하는 불편을 해소하고, 더 안전한 로그인 환경을 제공하기 위해 패스키를 도입했다고 밝혔다. 카카오계정 회원은 비밀번호를 입력하지 않고도 카카오계정에 로그인할 수 있다. 한 번 등록한 패스키는 애플 운영체제(iOS), 안드로이드 등 플랫폼 클라우드를 통해 자동으로 동기화된다. 이를 통해 사용자가 보유한 다양한 기기에서 사용할 수 있다. 패스키를 만들 때 고유한 암호화 키가 생성된다. 공개 키는 서버에, 개인 키는 사용자의 기기 또는 클라우드에 각각 저장된다. 공개 키와 개인 키가 일치해야 로그인 인증이 이루어지기</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>