<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-06-27T00:09:33.243Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>이른 폭염에, 개장 앞당긴 워터파크 ‘북적’… 에어컨 불티</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617355/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617355/2</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125615793.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“올해는 작년보다도 열흘 정도 일찍 에어컨을 틀었네요.” 24일 오후 서울 용산구 하이마트 용산점 냉방기기 코너에서 만난 이수일 씨(69·서울 송파구)는 “더 더워지기 전에 곧 이사하는 아들 방에 맞는 에어컨을 사두려 한다”며 진열된 창문형 에어컨 사진을 찍었다. 이종현 하이마트 용산점 지점장은 “작년까지만 해도 열대야가 시작되는 7, 8월 부랴부랴 구매하시는 분들이 많았는데 올해는 6월부터 고객들이 몰리고 있다”며 “이달 매출이 작년보다도 20% 이상 늘었다”고 설명했다. 올해 첫 폭염주의보가 지난해보다 일주일 일찍 발령될 정도로 불볕더위가 빠르게 기승을 부리면서 에어컨 등 냉방기기 판매 시즌이 앞당겨지고 워터파크와 수영장이 예정보다 일찍 문을 여는 등 ‘더위 산업’이 때 이른 성수기를 맞고 있다. 25일 업계에 따르면 에버랜드가 운영하는 대형 워터파크인 캐리비안베이는 일부 물놀이 시설 일정을 애초 계획보다 1∼3주 앞당겨 운영하고 있다. 애초 물놀이 시설 어드벤처풀은 22일, 와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI株 ‘블랙 먼데이’… 엔비디아 시총 3거래일새 700조 증발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617427/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617427/2</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621934.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;진격의 엔비디아가 ‘1일 천하’ 엔비디아로 내려앉았다.  18일(현지 시간) 애플과 마이크로소프트(MS)를 뛰어넘어 세계 시가총액 1위를 찍은 지 하루 만에 주가가 급락한 엔비디아는 3거래일 만에 시가총액이 최고점 기준 5000억 달러(700조 원)가 날아갔다. 시총 순위도 3위로 떨어졌다. 특히 24일 뉴욕증시에선 주가가 6.7% 하락하며 이날 하루 만에 시총 2080억 달러가 사라졌다. 1년새 주가가 3배 이상 뛰어오르며 거침없이 질주하던 엔비디아에 제대로 브레이크가 걸린 모양새다. 엔비디아 주가가 하락할 때마다 고개를 들던 ‘인공지능(AI) 거품론’도 다시 불거지며 AI 관련주들은 전반적으로 내림세를 보였다.● 뉴욕증시 ‘AI 블랙 먼데이’ 엔비디아 상승세를 타고 함께 주가가 상승했던 AI 관련 반도체 기업들은 엔비디아가 하락하자 줄줄이 폭락하며 ‘AI 블랙 먼데이’(월요일 증시 대폭락)를 형성했다. 필라델피아 반도체 지수가 3% 이상 떨어졌으며, 슈퍼 마이크로 컴퓨터(―8.7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HBM 이후엔 새 기술 ‘CXL’… 차세대 D램 개발 경쟁 불 붙었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617455/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617455/2</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621795.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 시대, 방대한 양의 정보를 처리해야 하는 데이터 서버의 병목현상(처리 지연)을 해결할 기대주로 ‘컴퓨트익스프레스링크(CXL)’가 부상하며 반도체 업계 경쟁이 치열해지고 있다. 고대역폭메모리(HBM)와 함께 메모리 업계에서 차세대 고부가 먹거리로 꼽히며 삼성전자와 SK하이닉스는 연내 본격 양산을 목표로 개발 경쟁에 열을 올리고 있다.  ‘차세대 D램 기술’로도 불리는 CXL은 말 그대로 각 장치(컴퓨트)를 빠르게(익스프레스) 연결(링크)하는 기술이다. 업계에 따르면 CXL 시스템으로 구축한 서버는 1대당 메모리 용량을 8∼10배가량 늘릴 수 있다. HBM이 데이터 통로인 대역폭을 확 늘려 속도에서 혁신을 이뤄냈다면 CXL은 AI 서버의 제한된 용량을 극복할 기술로 주목받고 있다. 삼성전자는 25일 업계 최초로 미국 오픈소스 소프트웨어 기업 ‘레드햇’이 인증한 CXL 인프라를 경기 화성캠퍼스 연구시설인 삼성메모리리서치센터(SMRC)에 구축했다고 밝혔다. CXL을 적용한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LGU+, AI ‘익시젠’ 출시… 통신3사 자체 AI 앞세워 서비스 경쟁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617441/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125617441/2</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG유플러스가 자체 생성형 인공지능(AI) ‘익시젠’을 25일 공개했다. 이로써 SK텔레콤, KT, LG유플러스 이동통신 3사가 모두 자체 생성형 AI를 보유하게 됐다. 생성형 AI를 앞세운 통신사들의 서비스 경쟁도 치열하게 진행될 것으로 전망된다. 익시젠은 LG AI연구원의 초거대 AI ‘엑사원’에 LG유플러스의 통신 데이터를 학습시킨 소형언어모델(sLLM)이다. sLLM은 인간으로 치면 정보를 학습하고 기억하는 ‘시냅스’로 비유되는 파라미터가 대형언어모델(LLM)에 비해 비교적 적다. 가볍게 구동할 수 있고, 기업의 자체 서버에 구축할 수 있어 보안성이 높다는 장점이 있다. 엑사원의 파라미터 수는 3000억 개인데 익시젠의 파라미터 수는 88억 개다. LG유플러스는 네트워크 관리 분야 등에 익시젠을 적용해 업무 효율화를 진행할 방침이다. 네트워크 장애 등이 발생했을 때 익시젠이 수리 기사에게 적절한 조치를 제안해 정비 속도를 높이겠다는 것이다. 한영섭 LG유플러스 AI기술담당은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큐어버스, 알츠하이머 신약 후보물질 임상시험 계획 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125616439/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125616439/2</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125614351.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“퇴행성 뇌 질환 치료제 분야에서 새로운 가능성을 인정받았다. 앞으로 특정 타깃에 선택적으로 작용해 부작용을 줄이는, 혁신 신약을 계속 개발해 나가겠다.” 난치성 뇌 질환 치료 신약을 개발하는 ㈜큐어버스가 먹는 알츠하이머병 신약 후보 물질 CV-01 개발에 속도를 내고 있다. 조성진 큐어버스 대표(사진)는 “17일 식품의약품안전처로부터 CV-01 임상 1상 시험 계획(IND)을 승인받았다”며 25일 이같이 말했다. 알츠하이머병과 파킨슨병 같은 퇴행성 뇌 질환 치료를 위해 개발 중인 CV-01은 세포 노화에 관련된 Keap1-Nrf2 단백질 간 상호 작용을 막아 뇌 질환 치료 효과를 추구한다. 기존에 승인받은 신약 약물은 주로 증상 완화 역할에 그치거나 뇌부종 또는 뇌출혈 같은 안전성 문제가 있었다. 하지만 CV-01은 선택성과 안전성을 높여 근본적인 치료 효과를 나타내려 한다고 큐어버스 측은 밝혔다. CV-01 임상 1상 시험은 서울대병원에서 19∼45세 내국인 또는 코카시안(백인)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전통 한식의 정수’ 궁중음식 파인 다이닝에서 만나요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608946/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596846.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국가유산진흥원(원장 최영창)이 운영하는 한국의집(서울시 중구)이 여름을 맞아 한정식 메뉴를 개편해 새로운 상차림을 선보인다. 한국의집은 다양한 퓨전 한식이 증가하고 있는 현 시류에서 벗어나 전통적인 한국의 맛을 계승하고 보존하기 위해 궁중음식 기반의 파인 다이닝을 추구하고 있다. 전통 한식의 정수를 담아 시민이 파인 다이닝 형식으로 제대로 즐길 수 있도록 계절마다 제철 재료를 활용한 메뉴와 함께 공간까지 개편해 다양한 한식 경험을 제공하고 있다. 한국의집은 올여름 기력을 보충할 수 있는 민어, 전복, 한우 등을 활용한 궁중음식 파인 다이닝 메뉴를 선보인다.  ‘한국의집 정식 만찬’은 11가지 요리와 고호재 다과상으로 구성된다. 전채 요리는 머위대 해물찜 등이 있고 주요리는 전복 어채, 민어구이 등이 나온다. 식사로는 삼계탕 반상을 제공하며 후식은 고호재 다과상을 함께 즐길 수 있다. 이외에도 한국의집 오찬, 신선로정식A, 신선로정식B, 1957반상 등 다양한 코스를 만나볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>틀니 부착재, 한 번만 쓴 사람은 없다?… 잘 쓰면 사용감 좋아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608857/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608857/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596854.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국은 내년부터 65세 이상 인구가 전체 인구의 20%를 넘어서는 초고령사회로의 진입을 앞뒀다. 건강한 노년의 삶을 위해 건강관리는 필수로서 가장 기초이자 꼭 필요한 관리는 바로 구강이다. 노년의 삶에서 치아의 소실은 음식물 섭취와 영양 공급에 직결되고 외모 등 심미적인 부분에도 영향을 끼치기 때문이다. 국내 65세 이상 인구 중 치아를 20개 이상 보유한 비율이 50.5%이며 이 중 28.6%는 틀니가 필요한 것으로 파악되고 있다. 특히 잇몸 상태가 안 좋거나 당뇨, 골다공증 등 기저질환이 있는 경우에는 임플란트를 하기 어려워서 틀니를 해야 한다. 요즘에는 개인의 구강 상황에 맞춘 다양하고 세분화된 부분 틀니를 선택할 수 있고 상대적으로 비용도 저렴해 젊은 층의 사용도 늘고 있다.틀니 부착재 재구매율 84.5%, 일본 등 선진국은 부착재 선호 틀니는 세정제를 사용한 세척 등 올바른 관리가 중요한데 최근 틀니 부착재에 대한 관심이 증가한 것으로 나타났다. 2020년부터 4년간 틀니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘젊음을 힘껏, 마음껏 즐겨봐’… MZ세대와 소통하며 청춘 응원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608710/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608710/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596874.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1963년 출시한 박카스는 지난해 환갑을 맞이한 장수 브랜드다. 오랜 역사를 가진 만큼 두터운 고정 소비층을 형성하고 있지만 박카스는 이에 안주하지 않고 브랜드 이미지를 확장하며 MZ 소비자와의 소통을 강화하고 있다. 박카스는 출시 이후 위로와 공감을 테마로 한 광고 캠페인을 내세우며 한 시대의 정서를 담은 진정성 있는 광고로 국민들에게 많은 공감을 자아냈다. 올해 새롭게 선보인 광고에서는 MZ세대와의 공감을 넓히기 위해 청춘과 젊음을 주 메시지로 담았다. ‘젊음을 힘껏, 마음껏!’이 박카스 신규 광고의 키 메시지다. 기존 광고에서 우리 사회를 이끄는 주역들의 이야기를 통해 일상 속 공감을 통한 회복과 위로에 초점을 맞췄던 것과는 달리 청춘을 응원하는 주제로 변화를 줬다. 젊음을 힘껏, 마음껏 여행 편은 낯선 곳을 여행하는 진취적인 젊은이들의 모습을 담았다. 호기심과 기대에 찬 표정으로 처음 마주한 길거리를 누비고, 길을 잃어도 본연의 나를 믿고 헤쳐 나가는 모습 등을 그려내며 주체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자외선부터 미세먼지까지 ‘5중 방어’… 피부가 편안한 ‘트러블 케어’ 선크림</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608668/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608668/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596862.5.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동화약품이 3월 출시한 ‘후시다인 더마 트러블 징크 카밍 선크림’이 올리브영의 더모 코스메틱 분야 판매 1위에 올랐다. 민감성 피부, 여드름성 피부로 고민하는 사람들이 편하게 사용할 수 있는 후시다인 더마 트러블 징크 카밍 선크림은 징크옥사이드 성분만으로 피부 표면에서 자외선을 반사시켜 눈 시림과 피부 자극을 덜어 낸 저자극 무기 자외선차단제다. 후시다인 더마 트러블만의 트러블 케어 특화 성분인 ‘후시덤-T’를 함유해 효과적으로 피지를 조절해 주는 효능을 갖췄을 뿐만 아니라 SPF 50+ PA++++의 높은 자외선 차단 지수에 자외선 2종(UVA, UVB)은 물론 적외선, 블루라이트, 미세먼지까지 일상적 자극을 5중으로 방어해 주는 똑똑한 멀티 케어 선크림이다. 후시다인 더마 트러블 징크 카밍 선크림은 촉촉하고 산뜻한 사용감으로 뷰티 크리에이터들의 극찬을 받으며 입소문을 타기 시작했다. 자체적으로 실시한 제품 사용 후 만족도 평가에서는 ‘눈 시림 적은 순한 사용감’ 및 ‘민감성 피부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피로 해소, 기력 회복… 고함량 활성비타민으로 온 가족 건강 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608583/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608583/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596884.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자의 ‘비맥스 시리즈’가 지난해 매출 500억 원을 넘어서며 비타민 B군 시장에서 폭발적인 성장세를 보이고 있다. 비맥스는 적극적인 마케팅을 통해 빠르게 성장했다. 지난 2017년 연 매출 100억 원을 달성한 이후 매년 50%씩 가파르게 성장해오고 있다. 비맥스 시리즈는 2012년 출시된 고함량 활성비타민제다. 활성비타민 B군은 물론 비타민 10여 종과 각종 미네랄이 균형 있게 함유돼 육체 피로, 체력 저하를 개선하고 신경·근육 통증 완화에 효과적이다. 비맥스 시리즈는 우수한 제품력을 바탕으로 약사들이 적극 추천하는 비타민제로 입소문이 퍼지며 유명해졌다. GC녹십자의 일반의약품(OTC) 중에서도 소비자들에게 높은 인지도와 좋은 반응을 얻고 있는 제품이다. 실제로 비맥스는 한국표준협회(KSA) 주최 ‘소비자웰빙환경만족지수(KS-WEI)’ 종합 영양제 부문에서 4년 연속(2020∼2023년) 1위를 수상하며 소비자들에게도 제품력을 인증받았다. 또한 최근 산업정책연구원이 발표한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘렉라자 병용 요법’ FDA 승인 전망… 글로벌 50대 제약사 도약 가속화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608504/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608504/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596816.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행(대표 조욱제)이 글로벌 50대 제약사로 도약한다는 목표를 향한 발걸음을 가속화하고 있다. 글로벌 블록버스터 신약으로 기대감을 모으고 있는 ‘렉라자(레이저티닙)’를 필두로 연구개발 성과가 지속적으로 드러나고 있다.렉라자, 글로벌 신약 승인 임박 전망 국산 신약 제31호인 유한양행의 비소세포폐암 치료제 렉라자의 글로벌 신약 허가가 가시화되고 있다. 지난 2월 23일 미국 식품의약국(FDA)은 존슨앤드존슨(J&amp;amp;J)이 신청한 렉라자와 리브리반트(아미반타맙) 병용 요법에 대한 우선심사 신청을 받아들인 것으로 알려졌다. 지난해 12월 J&amp;amp;J의 허가 신청 접수 이후 약 2개월 만에 내려진 결정이다. 업계와 증권가 등에서는 이번 우선심사 수용에 따라 8월 내에 렉라자 병용 요법에 대한 신약 허가가 가능할 것이라는 전망을 내놓고 있다. 박재경 하나증권 연구원은 “렉라자의 파이프라인(개발 중 제품) 가치를 기존 1조9500억 원에서 2조5000억 원으로 약 25% 상향 조정했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역조절 항암 신약, 미국서 임상 추진… “항종양 효능 극대화해 악성종양 제거”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608383/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596829.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 차세대 면역조절 항암 혁신 신약(LAPS IL-2 analog, 코드명: HM16390)의 우수한 항종양 효능을 악성 종양 모델에서 확인하고 본격적인 임상 개발에 들어간다. 한미약품은 지난달 말 미국 식품의약국(FDA)에 HM16390의 임상 1상 진입을 위한 임상시험계획(IND)을 신청했다. 진행성 또는 전이성 고형암 환자를 대상으로 HM16390의 안전성과 내약성, 약동학, 약력학 특성 등을 평가하는 임상시험이다. HM16390은 면역세포의 분화와 증식을 통해 면역 기능을 조절하는 것으로 알려진 인터루킨-2(IL-2)를 새롭게 디자인한 IL-2 변이체로 한미의 독자 플랫폼 기술인 ‘랩스커버리’를 적용해 효능과 안전성, 지속성을 극대화한 면역조절 항암 혁신 신약이다. HM16390은 항암 약물치료 주기당 1회 피하 투여가 가능한 지속형 제제로 기존의 IL-2 제제와는 차별화된 수용체 결합력을 통해 항암 효능이 크게 향상됐다. 흑색종과 대장암뿐 아니라 신장암과 췌장선암의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난치성 치료제 등 신약 파이프라인 확대… 미충족 수요 의약품 시장 진출 노린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608274/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125608274/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596776.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당이 신약 개발 범주를 대폭 확대하며 신약 개발에 속도를 높이고 있다. 세포·유전자치료제(CGT) 등 첨단 바이오의약품과 ADC 항암제 등 신규 모달리티(치료 접근법)를 모색하며 세상에 없던 신약(퍼스트인클래스)과 미충족 수요 의약품을 타깃으로 연구개발에 집중하고 있다. 종근당은 지난해 2월 네덜란드 시나픽스와 항체·약물 접합체 기술 도입 계약을 체결하고 항체·약물 접합체 플랫폼 기술 3종(GlycoConnect, HydraSpace, toxSYN)의 사용 권리를 확보해 ADC 항암제 개발에 나서고 있다. 2022년 5월에는 세포·유전자치료제 위탁개발생산(CDMO) 및 차세대 줄기세포치료제 개발 기업 이엔셀과 전략적 투자 및 세포·유전자치료제 공동 연구를 위한 양해각서(MOU)를 체결했다. 이어 9월 서울성모병원에 유전자치료제 연구센터 ‘Gen2C’를 개소하고 기존의 방법들로 치료제 개발이 어려웠던 타깃의 희귀·난치성 치료제를 개발하고 있다. 연구 및 임상시험과 관련해 산학연 협</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 딥러닝으로 데이터 플랫폼 고도화… 오픈 이노베이션 활용해 신약 개발 박차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125607942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125607942/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596797.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 인공지능(AI) 기술이 제약·바이오 업계의 신약 개발 게임 체인저로 주목받는 가운데 JW중외제약이 자체 플랫폼과 AI 기술을 활용한 혁신 신약 개발에 집중하고 있다. JW중외제약은 현재 자체 기술력으로 개발한 데이터 사이언스 플랫폼 ‘주얼리’와 ‘클로버’를 기반으로 환자 맞춤형 혁신 신약을 개발하고 있다. 주얼리는 Wnt 신호전달경로의 활성 또는 저해 약물을 발굴하는 플랫폼이다. 각종 질환 관련 세포주뿐만 아니라 동물 모델에서 채취한 조직들의 유전체 데이터베이스, 2만7000여 종의 화합물 라이브러리, Wnt 신호 조절 약물 스크리닝계 등으로 구성돼 있어 Wnt 신호전달경로에 작용하는 약물 평가와 기전 연구 등이 가능하다. 클로버는 JW중외제약의 연구법인 자회사 C&amp;amp;C신약연구소의 R&amp;amp;D 플랫폼이다. STAT 활성 조절 약물 평가 및 기전 연구에 강점이 있다. 클로버는 암환자에서 유래한 세포주를 비롯해 다양한 면역질환 모델 기반의 빅데이터 플랫폼으로 C&amp;amp;C신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3D 백내장 수술 시스템 개발… 정확하고 안전한 수술 환경 만든다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125606115/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125606115/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596751.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대표적 노인성 안질환으로는 백내장, 녹내장, 당뇨망막병증이 있다. 최근 5년간 백내장 연평균 환자 수 증가율은 3.8%이며 녹내장은 5.5%, 당뇨망막병증은 1.3%로 증가하는 추세다. 세 질환 모두 통증이 없고 특별한 증상이 없는 것이 특징이다. 백내장, 녹내장, 당뇨망막병증은 초기에 발견 시 간단한 치료를 통해 관리가 가능하나 방치하면 실명까지 이어질 수 있어 정확한 조기 진단과 치료가 중요하다. 특히 백내장의 경우 약물치료로 혼탁이 발생한 수정체를 되돌릴 수 없어 수술치료가 필수적이다. 수술은 초음파 유화술로 혼탁이 생긴 수정체를 제거한 후 인공수정체를 삽입하는 방식으로 진행한다. 삽입한 인공수정체는 영구적이며 특별한 합병증이 없는 한 제거하지 않는다. 알콘 글로벌 서베이 결과 한국을 포함한 10개국 50세 이상 남녀 83%가 노화에 있어 건강한 시력이 중요하다고 응답한 만큼 시력은 사람의 삶의 질을 크게 좌우한다. 이에 따라 안과 수술은 더 높은 수준의 정밀도가 요구되며 안과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해외 근무 경험, 시야 확장돼 글로벌 역량 강화에 큰 도움” [만나러 갑니다]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125606060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125606060/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596763.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;로슈진단은 임직원에게 해외 근무 경험을 제공하는 EDO 프로그램을 운영하고 있다. 직원들은 국가를 초월한 다양한 환경에서 직무 경험을 쌓고 각 나라의 문화도 체험하면서 글로벌 리더로 성장할 수 있는 토대를 마련할 수 있다. EDO 프로그램은 2015년 시작돼 올해 10년째를 맞았다. 그동안 20여 명의 임직원이 프로그램에 참여했다. 과거 스위스에서 EDO에 참여한 경력이 있는 한국로슈진단 진단검사사업부 조성호 전무와 현재 EDO에 참여하고 있는 한국·일본 로슈진단 당뇨 관리사업부 홍승연 리드, 한국로슈진단 재무팀의 데이비드 호프만(David Hoffmann) 사원을 만났다. ―간단한 자기소개를 부탁한다. 조성호 전무 “로슈에서 약 23년간 근무했다. 로슈진단 내 3개 사업부를 거쳐 지금은 진단검사사업부와 현장 검사사업부 총괄 본부장을 맡고 있다. EDO를 통해 2018년에 싱가포르, 2023년에는 로슈그룹 본사가 있는 스위스에서 각각 3개월씩 파견 근무했다.” 홍승연 리드 “당뇨 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 김안과병원, 캄보디아 소외계층 위해 의료 봉사 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605884/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605884/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596716.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 김안과병원, 캄보디아 소외계층 위해 의료 봉사건양의료재단 김안과병원(원장 김철구)은 지난 15일부터 22일까지 캄보디아 시엠립 로터스월드 내 김안과병원 진료소에서 의료 봉사활동(사진)을 진행했다고 밝혔다. 김안과병원은 의료 사각지대에 놓인 소외계층을 위한 의료 봉사를 진행하고 있다. 그중 김안과병원 캄보디아 의료 봉사는 2007년 시작해 코로나19로 인해 잠시 중단됐던 기간을 제외하고 매년 시행해 올해 30번째를 맞았다. 그동안 진행된 캄보디아 의료 봉사 외래 진료 누적 건수는 4만3000여 건, 수술 누적 건수는 2801건에 달한다. 이번 봉사단은 손경수 의료봉사단장, 최문정 진료부장, 최혜선 수련부장 등 김안과병원 의료진과 임직원, 자원봉사자를 포함해 총 32명으로 구성됐다. 특히 이번 봉사에는 베트남 김안과다솜병원 김성주 원장 및 의료진, 건양사이버대도 참여해 힘을 보탰다.  봉사단은 의료 봉사 기간 동안 역대 최다 인원인 3600여 명을 진료하고 백내장 수술 94건을 포함</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 번의 방사선 치료로 암 완치 도전” [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605707/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605707/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596723.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“단 1회 방사선으로 암 완치에 도전한다.” 암을 없애는 방사선 치료는 지금까지 대부분 수십 차례 받아야 했다. 하지만 다원메닥스는 단 1회 방사선 조사만으로 암 치료를 끝내는 새로운 방사선 치료 방식인 중성자 치료기기를 개발했다. 기존의 입자 방사선과 원리가 다른 ‘붕소중성자포획치료 시스템’을 국내 기술로 개발했기 때문에 가능했다고 한다. 방사선 치료 한 번으로 암을 치료할 수 있는 시대가 정말 올까. 송도 BNCT센터에서 다원메닥스 유무영 대표를 만나 이야기를 들었다. ―다원메닥스가 어떤 기업인지 소개해 달라. “다원메닥스는 붕소중성자포획치료, 즉 BNCT 개발 및 상용화를 위해 2015년 9월 설립됐다. 대당 1억 원 넘는 고가 의료장비는 대부분 수입에 의존하고 있지만 우리는 가속기 기술력을 바탕으로 7년에 걸쳐 대형 입자방사선 의료기기 국산화 및 개발을 끝냈다. 그 과정에서 식품의약품안전처로부터 혁신의료기기로도 지정을 받았고, 국내에서 유일하게 임상시험용 BNCT 의원을 개원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨 신약 ‘엔블로’ 출시 1년… ‘포시가’ 대체할 구원투수로 주목</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605586/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605586/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596700.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예고 없이 찾아온 불볕더위로 지치는 6월, 당뇨인의 시름이 깊다. 여름은 당뇨인에게 ‘위기의 계절’이다. 땀으로 수분이 많이 빠져나가는 데다 운동도 힘든 상황이라 혈당 조절에 어려움을 겪기 때문이다.글로벌 첫 SGLT-2 억제제 포시가… 한국 시장 떠나 안 그래도 힘겨운 여름의 초입, 국내 당뇨인의 머리를 복잡하게 하는 일이 하나 더 있다. 바로 글로벌 대표 당뇨병 약의 철수다. 일명 살 빠지는 당뇨병 약으로 유명했던 ‘포시가’가 한국 출시 10년 만에 올해 8월 공급 중단을 선언한 것이다. 포시가는 당과 나트륨을 한 번에 관리할 수 있는 최초의 SGLT-2 억제제다. 일명 퍼스트 인 클래스(혁신 신약)다. 10년 전 한국에 들어온 이후 국내 환자들에게 SGLT-2 억제제 계열 당뇨병 치료제로는 가장 많이 처방돼 온 대중적인 약제다. 포시가뿐만이 아니다. 동일 계열의 타 다국적 제약사 품목도 연이어 철수를 선언하며 올해만 세 품목이 국내 당뇨병 환자에게 안녕을 고했다. 다국적 제약사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추간공확장술 분야 최고 수준”… 세계적 전문가도 인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605270/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596653.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 광혜병원의 전국구 명성은 박경우 대표원장의 혁신적인 비수술적 척추 치료법 덕분이다. 최근 서울 광혜병원을 방문한 두 명의 세계적인 척추 통증 전문가 스페인의 리카도 루이스 로페즈 박사와 대만의 유촨 차이 교수는 서울 광혜병원의 추간공확장술 참관 후 이미 수차례 방문에도 항상 깊은 인상을 받는다고 했다. 첫 번째 대담자인 스페인 의사 리카도 루이스 로페즈 박사는 세계통증학회(WIP)의 창립자로 이번이 6번째 방문이다. ―처음 추간공확장술을 알게 된 계기는? “나는 신경외과 전문의로 척추 수술부터 시작했다. 척추 퇴행성 변화, 척추 염증성 반응, 척추 관련 통증이라는 3요소가 상호 밀접한 관련성으로 순환 작용을 한다는 점을 깨달은 후 척추의 비수술적 통증 치료에 큰 비중을 두게 됐다. 2018년 무렵 추간공 내·외측 인대를 특수 키트로 정밀하게 박리해 물리적 공간을 확보한 뒤 신경 주변의 염증 유발 물질을 배출하는 추간공확장술을 학회를 통해 우연히 알게 됐고 개발자 박 대표원장을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실손보험 개혁하고 의료정책 바꿔야 산다 [이종철 소장의 의료정책 톡톡]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605197/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605197/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596665.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 비급여 자기부담금을 높인 4세대 실손보험마저 손해율이 올해 1분기(1∼3월) 130% 이상으로 급등했다. 손해율 급등의 주범으로는 도수·체외충격파·증식치료, 비급여 주사료 등이 꼽힌다. 건강보험을 보조해주는 역할로 도입된 실손보험은 지속적으로 늘어나는 비급여 진료로 몸살을 앓고 있다. 이런 비급여의 확산은 필수의료를 기피하는 상황을 가속화시킨다는 점에서 지금 무엇보다 필요한 건 실손보험에 대한 개혁이다. 우리나라 실손보험은 의료 과소비와 과잉 진료를 사전에 막는 제도적 장치가 없다. 더구나 의료비를 책정할 때도 상호 협의 없이 공급자가 일방적으로 가격을 매긴다. 과소비 과잉 진료가 될 수밖에 없는 구조다. 반면 미국 사보험의 경우 ‘자기부담금’ 제도 때문에 보험가입자(환자)가 사전에 정한 일정 액수의 진료비 총액에 도달할 때까지 전액을 본인이 지불해야 한다. 이후 일정 액수가 넘어가면 공동보험으로 보험자와 가입자가 일정 부분씩 진료비를 부담한다. 이때 병원이 진료비를 청구하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>점점 빨라지는 소아 근시, ‘골든 타임’이 중요하다 [기고/한상윤]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605077/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125605077/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596667.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 급속도로 보편화된 온라인 교육 환경과 널리 보급된 여러 모바일 기기 때문에 우리 아이들은 이전보다 더 이른 나이에, 더 오랜 시간 동안 디지털 기기에 노출되고 있다. 특히 내년부터 초·중등 디지털 교과서가 도입될 예정으로 학생들의 디지털 기기 사용 시간은 자연스레 더 늘어날 것으로 예상한다. 한국언론진흥재단이 발간한 ‘2022 10대 청소년 미디어 이용 조사’ 보고서에 따르면 우리나라 10대 청소년의 전자기기 이용 시간은 하루 평균 479.6분(약 8시간)에 달하며 대부분의 일과 시간을 디지털 기기를 보며 지내는 것을 알 수 있다. 어린이의 디지털 기기 사용 시기가 빨라지고 사용 시간도 길어지면서 아이들의 눈 건강관리에도 적신호가 켜지고 있다. 2022년 건강보험심사평가원 자료를 보면 대략 초등학교 저학년에 해당하는 연령인 6∼10세 근시 환자는 약 26만 명에 달한다. 소아 청소년의 근시 발생 시기는 점점 빨라지며 근시 유병률은 계속해서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“디스크 크게 터졌을 때는  통증 원인 치료 후 휴식을” [기고/이건목]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604955/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604955/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125604911.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;38세의 한 여성 환자는 항상 허리가 저리고 아침저녁으로 다리 통증이 심하다고 호소했다. 엉치부터 발목, 발등까지 저리면서 가끔 관절까지 시린 증상은 작년 5월부터 시작됐다. 지난 2월부터는 견디기 힘든 통증으로 병원을 찾았다. 진통제와 주사 처방을 받아 왔고 도수치료와 물리치료를 받았다. 허리가 앞으로 70도밖에 구부러지지 않았고 뒤로는 20도 정도만 구부려졌다. 자기공명영상법(MRI) 검사를 하니 매우 심각한 디스크(추간판) 탈출증이었다. 요추 4, 5번의 가운데 쪽으로 디스크가 터졌다. 2, 3번 사이도 탈출증을 보였다. 척수신경이 숨을 쉴 수 없을 정도로 눌리고 있어서 우선 척수신경이 숨을 쉴 수 있도록 후방 인대를 넓혀줘 제거하고 좌우 추간공을 넓혀주는 치료를 진행했다. 여기서 중요한 것은 척추뼈와 디스크를 제거하지 않아야 원래 상태로 아물게 된다. 뼈를 제거하지 않아야 삼각형의 형태로 안정적으로 회복이 된다. 환자는 4월, 5월에 각각 한 번씩 더 치료를 받고 다리 통증이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아랫배가 더부룩… 젊다고 방심 금물  [홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604706/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604706/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596630.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;난소암은 난소, 난관, 복막에서 기원하는 암을 말한다. 약 90%를 차지하는 ‘상피성 난소암’과 약 10%를 차지하는 ‘비상피성 난소암’으로 나뉜다. 초기에는 뚜렷한 증상이 없지만 진행되면 복수로 인한 복부팽만감이 느껴질 수 있다. 특히 폐로 전이되면 호흡 곤란이 발생할 수 있다. 상피성 난소암을 기준으로 주요 원인은 배란 횟수 증가, 유전적 소인, 고령 등이 있다. 배란 횟수를 감소시키는 임신, 모유 수유, 경구피임제 투약이 상피성 난소암 발병을 감소시키는 것으로 알려졌다. BRCA 1·2 변이를 가진 여성은 난소암 유병률이 10∼46%인 것으로 알려졌다. 한 연구에서 55∼75세 사이에서 신규 발생 난소암의 45%가 발병하는 것으로 보고되기도 했다. 반면 비상피성 난소암은 젊은 여성에게서 많이 발생한다. 난소암을 진단하려면 유전적 요인을 확인하고 골반 초음파, 복부 영상 검사, 종양표지자 검사(CA-125, HE4) 등을 시행한다. 난소암이 의심되면 수술을 통한 조직 검사로 확진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모발 굵기로 탈모 진단… 막을 순 없지만 늦출 순 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604642/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604642/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125604612.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈모 인구 1000만 시대, 탈모 관리에 관한 관심이 높다. 머리카락은 정상적으로 하루에 50∼70개 정도 빠진다. 하지만 자고 나서나 머리를 감을 때 머리카락이 100개를 넘어 과도하게 빠진다면 탈모를 의심해 볼 수 있다. 최근 탈모를 고민하는 2030세대도 빠른 속도로 늘고 있다. 원종현 서울아산병원 피부과 교수를 만나 탈모의 원인과 치료 방법, 예방법에 대해 자세히 물었다. ―탈모의 원인은? “유전적 원인과 남성호르몬인 안드로젠이 중요한 탈모 인자로 생각되고 있다. 여성 탈모 중 일부도 남성 탈모와 같은 경로로 일어날 것으로 추정하고 있는데 그 양상은 차이가 있다. 남성 탈모는 대머리 가족력이 있는 사람에게서 20대나 30대에 모발이 점차 가늘어지면서 발생한다.” ―탈모의 모양도 사람마다 다른 것 같은데…. “대개 이마와 머리털의 경계선이 뒤로 밀리면서 양측 측두부로 M자 모양으로 이마가 넓어진다. 머리 정수리 부위에도 탈모가 서서히 진행된다. 남성형 탈모는 7단계로 나뉘는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식] 국민 67% “임플란트 선택할 때 치과 신뢰도 본다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604267/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604267/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596593.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국의학바이오기자협회가 지난달 1200여 명을 대상으로 ‘임플란트 치료와 비용에 대한 국민 인식도 조사’를 실시한 결과 응답자 40.8%가 임플란트 개당 적정 비용이 50만∼60만 원이라 답했다. 이는 120만∼130만 원 선으로 평가되는 임플란트 치료 비용(65세 이상 건강보험 수가)보다 다소 낮은 금액으로 임플란트 치료 시 비용에 대한 부담을 덜고자 하는 바람을 반영한 것이라 볼 수 있다. 하지만 저렴한 임플란트 비용이 실제 적절한 것인가에 대한 논의는 필요하다. 임플란트는 환자의 전신 상태 파악 및 구강 검진, 의사의 시술 기술, 보철 재료, 사후 유지 관리비 등을 포함해 측정되기에 비용이 높다고 생각될 수 있기 때문이다. 특히 ‘덤핑 치과’ 사태로 인한 초저가 임플란트 시술이 늘어나면서 임플란트 품질과 안전성에 대한 우려가 커지고 있는 가운데 이 같은 설문조사 결과는 임플란트 적정 비용에 대한 논의와 국민의 이해도를 높이는 노력이 필요할 것으로 보인다. 이번 인식도 조사에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전립선비대증, 약물치료 부작용 걱정된다면 ‘유로리프트’로 해결”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604184/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604184/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596607.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성인 남성이 야간에 자주 소변이 마려워 화장실을 찾고, 소변을 보고도 계속 요의를 느끼거나, 소변이 가늘어지고, 소변을 본 후에도 잔뇨감이 있다면 먼저 전립선비대증을 의심해봐야 한다. 또한 전립선비대증 진단하에 현재 약물치료를 하고 있음에도 효과가 불만족스럽거나 약물치료에 따른 부작용이 있다면 시술과 같은 궁극적인 치료에 주목할 필요가 있다. 칸비뇨의학과 윤철용 대표원장은 전립선비대증의 효과적인 치료에 대해 다음과 같이 말한다. “전립선비대증은 호르몬 변화로 전립선이 지속적으로 커지는 양성 질환으로 그 성장을 근본적으로 제어할 수는 없다. 그 때문에 진행하는 질환의 특성상 적정 치료 시기를 놓치면 방광 기능, 신장 기능 손상 등 회복이 불가능한 부작용이 동반될 수 있고 그럴 경우 수술적 치료로도 완치가 힘들어진다. 또한 약물치료는 증상 호전을 위한 것이지 완치를 목표로 하는 것이 아니기 때문에 평생 유지해야 할 뿐 아니라 시간이 경과함에 따라 치료 효과가 떨어지거나 부작용이 발생하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암-유방암 치료제 개발 진전… 국내 제약사 ‘병용요법’ 주목</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604097/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240625/125604097/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125596573.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《세계 3대 암학회 중 하나인 미국임상종양학회(ASCO 2024)가 최근 성황리에 끝났다. 매년 미국 시카고에서 열리는 ASCO는 전 세계 항암 전문가가 3만여 명이 참석해 다양한 암종의 최신 치료와 약제, 그에 대한 임상연구 결과 등을 발표하는 자리다. 이번 ASCO에선 폐암, 유방암, 위암, 대장암 등 다양한 암을 정복하기 위해 노력한 성과들이 선보였다. 이번 ASCO에서 연장된 생존율과 우수한 치료 효과를 보이며 주목받은 약제와 키워드를 살펴봤다.》국산 폐암 신약 주목 최근 의학 분야에서 한국의 위상이 높아지면서 글로벌 학회에서 주 연구자나 발표자로 나서는 경우가 늘고 있다. 그 배경에는 높아진 국내 기술력과 국산 치료제의 등장이 있다. 유한양행이 개발한 폐암 치료제 ‘렉라자’가 대표적이다. 렉라자는 폐암의 일종인 ‘EGFR 변이 비소세포폐암’을 치료하는 대표적인 3세대 표적치료제다. 그동안 1차 치료제로서 효능과 안전성이 확인되며 세계 연구자들의 주목을 받았다. 이번 ASCO</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 기술로 자율 제조 전문 파트너십 구축 ‘인터엑스’ [스타트업in과기대]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125625674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125625674/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T09:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125625640.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울과학기술대학교 창업지원단은 창업보육센터를 통해 유망 스타트업에 입주공간과 멘토링, 네트워킹, 사업화 지원을 제공하며 그들의 성장을 돕고 있습니다. &apos;스타트업in과기대&apos;는 서울과학기술대학교 창업보육센터를 보금자리로 삼아 도약을 꿈꾸는 스타트업들의 얘기를 전합니다.  제조 AI 및 자율 제조 솔루션 전문기업 ‘인터엑스’의 사명은 인공지능(AI)과 디지털트윈 기술을 앞세워 글로벌 자율 제조 전문 파트너로 자리매김하는 기업이다. 인터엑스는 제조 공정에 AI를 적용해 자동화 수준을 높이고, 사람이 없이도 원활하게 작동하는 자율공장 솔루션을 연구 개발한다. 이를 통해 제조 공정에서 발생하는 문제들을 해결하고, 생산성을 높이는 방식으로 제조 기업의 혁신을 돕고 있다. 박정윤 인터엑스 대표를 만나 솔루션 소개와 기술 고도화 계획, 고객사 현황 등을 들어봤다.   인터엑스 “AI·디지털트윈 기술 앞세워 제조업 혁신 이끌 것”     박정윤 인터엑스 대표는 자동차 생산기술 분야에서 일하며 제조업을 경험하다가 울산과학기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>키프코전자항공, 한화시스템과 KF-21 탑재 ‘AESA레이더’ 핵심 구성품 공급계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125619385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240625/125619385/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125619372.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;레이더와 위성·통신장비 등을 제조하는 항공방산업체 키프코전자항공은 26일 한화시스템과 한국형 초음속전투기 ‘KF-21 보라매’에 탑재되는 능동위상배열(AESA)레이더 부품 초도물량 양산계약을 체결한다고 밝혔다. 공급물량과 수주금액 등 세부내용은 공개하지 않았다.  AESA레이더는 전투기의 눈으로 불리는 장비다. 작은 송수신모듈(TRM) 약 1000개로 구성돼 물리적인 회전 없이 지상과 공중 표적을 탐지하거나 추적하고 다양한 임무를 동시에 수행하는 것이 가능한 최첨단 레이더다. 차세대 전투기가 경쟁력을 갖추기 위한 핵심장비로 볼 수 있다.  이번 계약에 따라 키프코전자항공은 KF-21 AESA레이더 핵심 구성품 양산에 돌입할 예정이다. 연내 KF-21의 또 다른 주요 구성품인 전자광학 포적획득·추적장비(EO-TGP)와 적외선탐색·추적장비(IRST), 보조동력장치(APU) 등 다수 모듈의 양산계약도 추진 중인 것으로 알려졌다.키프코전자항공으로부터 AESA레이더 핵심부품을 공급받는 한화솔루션은 AESA레이더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크레파스솔루션, LG CNS와 &apos;마이데이터 기반 대안신용평가 구축사업&apos; MOU 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125627984/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125627984/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T10:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125627865.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;크레파스솔루션(대표 김민정)과LG CNS(대표 현신균)는 마이데이터 기반 대안신용평가 구축사업을 위한 업무협약을 지난 25일 체결했다고 밝혔다.   양 사는 이번 업무협약을 통해 마이데이터 플랫폼 구축, 대안신용평가를 이용한 솔루션 개발·공급 등 종합적인 협업을 추진하기로 했다.    마이데이터는 개인정보를 관리·활용하는 제도로, 정보주체가 본인·제3자 전송요구권을 통해 데이터를 원하는 곳으로 이동시켜 서비스에 활용할 수 있도록 하는 제도이다. 2022년1월 금융 분야로 시작했으며 산업 전반으로 확대하기 위한 전분야 마이데이터 시행령이 2024년 5월1일 입법예고 됐다. 이에 따라 2025년 3월 전분야 마이데이터가 본격 시행될 예정이다. 이는 금융정보에 한정되었던 마이데이터가 산업 전 분야로 확대됨을 의미한다. 이에 따라 전분야 마이데이터에서 주로 관리·활용되는 비금융정보의 처리 및 이를 활용해 차별적 서비스 개발이 더욱 중요해질 전망이다.    전문신용평가업 특허를 보유한 대안신용평가 전문회사 크레파</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 호수에 다리 담갔을 뿐인데…공만한 물집 뒤덮여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125628542/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125628542/2</guid>
      <pubDate>2024-06-26T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125624147.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프랑스 유명 호수에 다리를 담근 모녀가 다음 날 다리에 테니스공만한 물집이 생기는 피해를 입었다. 의료진은 ‘식물성광피부염’으로 추정했다.  21일(현지시간) 데일리메일 등 외신에 따르면 이달 9일 알바나 타누시라는 여성이 6세 딸과 함께  프랑스 엑 레뱅의 부르제 호수를 방문했다. 이 호수는 프랑스에서 가장 아름다운 자연 호수 중 하나로 꼽힌다.   날씨가 너무 추워 수영할 수 없다고 판단한 모녀는 팔과 다리만 물에 담갔다. 다음 날 아침, 모녀의 다리는 빨갛게 달아오르고 노란 물집으로 뒤덮였다.  의료진은 이들이 식물성광피부염(phytophotodermatitis, 피부에 묻은 식물 화학 물질이 햇빛에 노출되면서 발생하는 피부 반응)에 걸렸을 것으로 추정했다.  모녀는 현지 언론과의 인터뷰에서 “물집 중 하나하나가 눈앞에서 부풀어 오르는 것이 보였다. 이게 정말 내 다리일까 생각이 들었다”며 “고통스럽고 따끔거렸다. 온몸이 빨갛게 물들었다”고 말했다.   모녀는 병원에서 모르핀 성분의 크림을 처방받았</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국형 쌀 발효물, 대장염 21% 개선…과민성장증후군에도 ‘탁월’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125628629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125628629/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125628318.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;농촌진흥청은 우리 쌀과 토종 유산균으로 만든 ‘한국형 쌀 유산발효물’이 대장염과 과민성장증후군을 개선하는 효과를 가진 것으로 확인됐다고 26일 밝혔다.한국형 쌀 유산발효물에 사용된 유산균은 전통 된장에서 분리된 ‘JSA22’로 쌀을 발효할 때 수입 유산균보다 필수아미노산인 라이신을 10배 많이 생성한다. 필수아미노산은 인체에서 자연 생성되지 않아 반드시 식품으로 섭취해야 한다. 농진청이 대장 염증을 가진 실험 쥐에게 6일간 유산균을 섭취시킨 결과, 질병활성도가 21% 개선되고 혈변이 73% 감소했다. 염증성인자도 40% 감소한 것으로 조사됐다.     또 과민성장증후군 환자에게 쌀 유산발효음료를 4주간 섭취시킨 결과, 복부 팽만도가 2.3배 감소하고 내장 지방 축적과 장내 가스 생성을 줄이는 유익한 미생물이 1.5배 증가한 것으로 확인됐다.박정호 강북삼성병원 소화기내과 교수는 “일반적으로 발효식품이 장 건강에 도움을 준다고 알려졌지만 일부 유발효식품은 과민성장증후군 증상을 악화시킬</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이엠캐스트 &quot;캄보디아서 에듀테크 기반 SW개발자 교육…효과 입증&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125629143/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125629143/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125629071.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에듀테크 기업 이엠캐스트는 지난 2022년 한국국제협력단(KOICA) 기업협력사업(IBS)으로 캄보디아에 진출해 프놈펜에서 어보브앤비욘드(Above&amp;amp;Beyond) 스쿨을 운영하고 있다.    이 곳은 이엠캐스트에서 개발한 소프트웨어 교육 플랫폼과 학습 콘텐츠로 실무 투입이 가능한 수준의 소프트웨어 개발자를 육성하는 것을 목표로 하고 있다. 학생들은 △프로그래밍 개념 이해 △실전 프로젝트 프로그래밍 실습 △코딩테스트 등 SW개발 훈련에 특화된 교육플랫폼으로 지식과 스킬을 익힌다.     이엠캐스트 측은 &quot;이 교육은 당장의 취업을 목표로 하지 않는다. 수준 높은 SW개발자로 성장해 갈 수 있는 방법을 익히고 습관을 길러갈 수 있도록 돕는데 중점을 두고 있다&quot;며 &quot;개발자는 평생 공부를 해야 하는 직업이기 때문에, 학생들은 학습기간 내내 프로젝트를 통해 스스로 지식을 탐구하고 문제를 해결하는 과정을 거친다. 학생들에게 주어지는 모든 프로젝트는 현업에서 겪을 수 있는 현실적이고 실무적인 과제들로 구성되어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개 소리 들려 봤더니…익사직전 사냥개 38마리 구조한 美 낚시꾼들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240626/125631450/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240626/125631450/2</guid>
      <pubDate>2024-06-26T13:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125631409.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 미시시피주 그레나다 호수에서 낚시꾼들이 낚시를 하던 중 물에 빠진 사냥개 38마리를 극적으로 구조했다는 사연이 전해졌다.  21일(현지시간) 미국의 폭스뉴스, AP 통신 등에 따르면 두 명의 낚시꾼과 낚시 가이드는 미시시피주 그레나다 호수에서 낚시를 하던 중 멀리서 개 짖는 소리를 들었다.  이들은 멀리서 물속에 빠진 개 몇 마리를 목격했고 한 사람의 제안으로 좀 더 가까이 다가가 상황을 확인하기로 했다.  현장에 도착하자 이들은 수십 마리의 개가 호수에 빠져 방향을 잃은 채 원을 그리며 헤엄을 치고 있는 모습을 발견했다. 개들은 목에 GPS 목걸이가 달려있었고 훈련을 받은 사냥개로 보였다.  사냥개들은 여우 사냥을 하다가 사슴을 쫓아 미시시피 호수에 뛰어들었으며, 뭍에서 약 800m 떨어진 곳에서 최소 15~20분간 물에 빠져 있었던 것이다.  낚시꾼들은 개들이 익사할 것을 우려해 물에 빠진 개들을 보트에 태우기 시작했다. 한 사람은 개를 한 마리씩 끌어 옮겼고, 나머지 두 사람은 개들을 한 번에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 조명을 더한 감성 스피커 ‘브리츠 BZ-CML200’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125632086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125632086/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T13:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125632033.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음향기기는 현대인의 필수품이다. 온라인 동영상 서비스(OTT), 음악 스트리밍 서비스의 등장으로 영상 및 음악 감상이 편해지면서 학업이나 업무는 물론 일상에서도 음향기기를 챙기는 소비자가 늘고 있다. 무더위를 피해 계곡이나 바다로 떠날 때도 마찬가지다. 시원한 음악으로 더위에 지친 몸과 마음을 달래고 밤에는 감성적인 분위기를 내기 위해 이어폰이나 헤드폰, 스피커를 챙긴다.   사운드 전문기업 브리츠(Britz)가 조명 기능을 더한 블루투스 스피커 BZ-CML200(이하 CML200)을 내놨다. 세련된 갓등 디자인과 두 가지 컬러의 조명으로 감성적인 분위기를 연출하며, 텐트나 그늘막, 나뭇가지에 걸 수 있는 카라비너 모양 고리를 달았다. 일상에서는 물론 야외 나들이나 캠핑장에서도 유용한 블루투스 스피커다.    감성을 더한 갓등 디자인  CML200의 외관은 독특하면서도 고급스럽다. 언뜻 보면 투명한 전구에 갓을 씌운 갓등처럼 보인다. 공중에 걸어두고 스탠드 조명 대신 사용해도 될 정도다. 브리츠는 CML</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 든 사람의 ‘만성적 외로움’, 이렇게 위험할 줄은…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125632944/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125632944/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T14:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125632919.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌졸중은 뇌에 혈액 공급이 제대로 되지 않아 손발의 마비, 언어 장애, 호흡 곤란 따위를 일으키는 질환이다. 국내에서 매년 10만 명 이상이 발생한다. 고혈압, 당뇨병, 고지혈증, 심장질환, 부정맥 등이 원인 질환으로 지목된다.  여기에 하나를 추가해야 할 것 같다. 만성적인 외로움이 노인들의 뇌졸중 위험을 크게 증가시킬 수 있다는 새로운 연구결과가 나왔다. 50세 이상 성인 중 만성적으로 외로움을 경험한 사람들이 일관되게 외롭지 않다고 밝힌 사람들보다 뇌졸중 위험이 56% 더 높은 것으로 나타났다.  세계보건기구(WHO)는 외로움이 건강, 웰빙 및 발달의 모든 측면에 영향을 미치는 가장 중요한 글로벌 건강 문제 중 하나라고 밝혔다. 미국 공중보건국장은 외로움의 사망 효과가 하루에 담배 15개비를 피우는 것과 같다고 경고했다.  “외로움은 점점 더 중요한 공중 보건 문제로 간주되고 있다. 우리의 연구 결과는 그 이유를 더욱 강조한다. 특히 만성적으로 경험할 때 외로움이 뇌졸중 발생에 중요한 역할을 할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1년 채 안된 공무원이 어쩌다…“로봇 주무관, 계단서 뛰어내려 파손”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240626/125633771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240626/125633771/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125633741.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 8월 특별 채용된 구미시 최초 로봇 공무원 ‘로봇 주무관’이 계단에서 추락해 파손됐다.  26일 구미시에 따르면 지난 20일 오후 4시께 ‘로봇 주무관’이 구미시의회 1층과 2층 사이 계단에서 파손된 채로 발견됐다.  행정서류 배달 업무를 위해 구미시의회 2층을 지나던 로봇 주무관은 갑자기 인근 계단으로 돌진했고, 약 2m 아래로 추락해 작동이 완전히 멈춘 것으로 알려졌다.  사고 직전 로봇 주무관을 목격한 공무원들에 따르면 로봇 주무관은 사고 직전 제자리를 돌며 서성였다고 한다.  해당 로봇 주무관은 지난해 8월1일 구미시청에 첫 도입된 인공지능(AI) 행정서비스 로봇이다.  로봇 주무관은 공무원증을 부착하고 청사 본관 1층에서 4층을 다니며 부서간 우편물과 행정서류 등을 배달하는 임무를 수행했다. 근무시간은 오전 9시부터 오후 6시까지다.   기존 물류 배송 로봇이 단층에서 한정적인 역할을 수행하던 것과는 다르게 스스로 엘리베이터를 타고 각 층을 이동하며 역할을 수행하는 것이 특징이다.  로봇</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국, 美-中 우주경쟁서 앞섰다”…2013년부터 달 착륙 4번 모두 성공한 중국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240626/125635025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240626/125635025/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125635023.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국의 달 탐사선 ‘창어(嫦娥·달의 여신 항아) 6호’가 사상 최초로 달 뒷면 토양 채취를 마치고 25일(현지 시간) 지구로 귀환한 가운데, “중국이 미국과의 우주경쟁에서 앞서가기 시작했다”고 미국 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다.WSJ에 따르면 미국과 중국은 달에 영구적인 우주 전초기지를 건설하는 것을 시작으로 정거장을 건설하는 것을 목표로 하고 있다. 이전에 단순히 달로 우주여행을 떠나는 것이 미국과 소련 사이에 펼쳐진 우주경쟁이었다면, 이제는 그 양상이 달라졌다는 것이다.미국에서는 중국의 성공에 대해 달 탐사 경쟁에서 밀리고 있다는 분위기가 있는 것으로 전해졌다. WSJ는 이번 창어 6호의 달 탐사 성공에 대해 “과학적인 돌파구인 이 성공은 2030년까지 우주비행사를 달에 보내고 2035년까지 달 기지를 건설하려는 중국의 계획을 진전시켰다”며 “이러한 기세는 달 기지를 건설하려는 미국의 우주 관계자와 정치인들을 걱정시키고 있다”고 전했다.중국은 2013년부터 달 착륙을 목표로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 탑재된 폴더블 폰 베일 벗는다…삼성전자, 내달 10일 파리서 언팩</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125635473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125635473/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125635470.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 다음달 폴더블 인공지능(AI) 스마트폰을 처음 선보인다.26일 삼성전자는 다음달 10일 오후 3시(현지 시간) 프랑스 파리에서 ‘삼성 갤럭시 언팩 2024’를 개최한다고 밝혔다. 삼성전자는 이날 글로벌 주요 언론과 고객사에 초대장을 보냈다. 삼성전자가 이날 공개한 언팩 초대 영상에는 폴더블 스마트폰을 연상시키는 브이(V)자 모양의 형상이 빙글빙글 돌며 에펠탑과 별 모양 4개를 비췄다. 앞서 올 1월 열린 ‘갤럭시 S24’ 시리즈 언팩 영상에서도 등장한 별은 AI 기능을 상징한다. 이번 언팩에서 공개될 ‘갤럭시 Z</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 아마존, 쿠팡…거대 플랫폼 정조준하는 경쟁당국들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125636423/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125636423/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T16:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125636397.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;거대 플랫폼 기업을 향한 각국 경쟁당국들의 초강경 조치가 본격화하고 있다.  유럽연합 집행위원회 지난 24일(현지시각) 애플이 디지털 시장법(DMA)을 위반했다는 잠정 결론 내렸다고 밝혔다. 디지털 시장법은 거대 플랫폼 사업자들의 시장 지배력 남용을 규제하는 법안이다. 애플을 비롯한 6개 기업을 시장 지배적 플랫폼 사업자, 즉 게이트키퍼로 지정해 사전규제하는 방식이다.  EU 집행위는 앱 개발자들이 앱스토어보다 더 저렴한 가격에 앱을 판매하는 대체 구매처로 유도해 소비자들에게 혜택을 제공하는 걸 막는 앱스토어 운영 규정이 DMA 위반으로 판단했다.   구체적으로는 애플이 앱 내에서 다른 구매처를 알리거나 혜택을 홍보하는 걸 제한하며, 외부 링크만 허용하는 약관 내용 등이 문제가 됐다. EU 집행위는 외부 링크를 통해 일어난 구매에 부과하는 수수료 또한 필요 이상으로 높다고 지적했다.  EU 집행위는 애플이 올해 1월 EU DMA 시행에 앞서 발표한 유럽에서 시행하는 새 정책 내용이 DMA 준수 여부를 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브이디컴퍼니 x 골프존파크 “서빙로봇과 24시간 매장으로 변신”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125638420/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125638420/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T17:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125638274.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 우리 삶 속 곳곳을 누비는 로봇은 이제 익숙한 기술이 됐습니다. 서빙, 청소 등 사람의 수고를 줄이고 일의 효율을 높이는 로봇을 도입하려 고민하는 매장 운영자가 많습니다. 로봇을 포함한 매장 자동화 기술 연구 기업, 브이디컴퍼니로부터 로봇을 잘 운용 중인 매장 네 곳을 추천 받았습니다. 이들의 로봇 도입기와 사용기를 전합니다. 서빙, 청소 로봇을 들여놓으려 고민하는 소비자에게 도움이 되기를 기대합니다.  골프가 인기 스포츠로 자리 잡자 스크린골프장의 인기도 상한가를 쳤다. 소비자들은 원하는 시간에 가까운 스크린골프장을 방문해 골프 연습을한다. 실제 골프장과 비슷하게 만들어진 가상 공간에서 라운딩을 즐기고, 음식과 음료를 주문해 동료들과 먹기도 한다.  대구시 달서구 진천동에 있는 골프존파크 진천 사라스크린점은 골프 마니아들에게 잘 알려진 명소다. 이 자리에서 20년 이상 운영하며 수많은 사람들이 골프를 즐기도록 도왔다. 시스템 31개를 가진 900평 대규모 매장이기도 하다. 프로 골프 선수들이 사용하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 말랑탱크 [1] BM분석 “눈 건강 솔루션으로 틈새 시장 개척, 방향성 유지가 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125640271/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125640271/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T18:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125642119.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[동국대 캠퍼스타운 x 스케일업] 동국대학교 캠퍼스타운이 스케일업팀과 함께 ‘2024년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 동국대 캠퍼스타운과 스케일업팀은 이번 프로그램에 참여한 스타트업들이 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 이들의 비즈니스모델을 분석합니다. 이어 다음 단계로 나아가기 위해 도전하는 문제를 해결하도록 다양한 영역의 전문가를 연결해 도우려 합니다.    현대인은 눈은 혹사당하고 있다. PC, TV, 스마트폰, 태블릿 등을 비롯한 수많은 영상기기를 이용하고, 미세먼지, 황사 등의 오염물질도 자주 접하기 때문이다. 여기에 더해 콘택트렌즈 이용자들은 안구건조증이나 이물질 접촉에 의한 세균감염 등, 한층 다양한 불편을 감수하며 살아야 한다. 문제는 이런 불편을 간단히 해소할 방법이 마땅치 않다는 점이다. 피부가 가벼우면 긁으면 되고, 다리가 피곤하면 안마를 받으면 된다. 하지만 눈이 피로하다 하여 이를 긁거나 주무를 수는 없는 노릇이다.  ㈜말랑탱크(대표 전의진)은 이런 현대인의 고민을 해소하기 눈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 파나띠꼬 [1] BM분석 – 선택ㆍ집중 통한 기업과 제품 정체성 구축 필요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125641457/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240626/125641457/1</guid>
      <pubDate>2024-06-26T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125641437.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[동국대 캠퍼스타운 x 스케일업] 동국대학교 캠퍼스타운이 스케일업팀과 함께 ‘2024년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 동국대 캠퍼스타운과 스케일업팀은 이번 프로그램에 참여한 스타트업들이 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 이들의 비즈니스 모델을 분석합니다. 이어 다음 단계로 나아가기 위해 도전하는 문제를 해결하도록 다양한 영역의 전문가를 연결해 도우려 합니다.  파나띠꼬는 향기를 다루는 스타트업입니다. 동국대 산업공학과 출신인 황동진 대표가 같은 학과 출신 동료들과 함께 창업했습니다. 경력도 독특합니다. 제품 개발과 기획을 담당 중인 황동진 대표는 조향사입니다. 최고운영책임자는 의류 쇼핑몰 창업 경험이 있으며, 영업팀장은 액세서리 쇼핑몰 창업 경험이 있습니다. 최근 합류한 기획팀장은 외식산업에 12년 종사한 경력이 눈에 띕니다. 어떻게 보면 각기 다른 향기를 지닌 이들이 모여 파나띠꼬만의 향기를 만들어 가는 모습입니다.  지금의 파나띠꼬가 있기까지 든든한 지원도 빼놓을 수 없습니다. 동국대학교 캠퍼스타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이래도 피우시겠습니까?” 담뱃갑 경고 수위 높아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240627/125640653/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240627/125640653/2</guid>
      <pubDate>2024-06-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/27/125637348.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;담뱃갑에 그려진 경고 그림과 문구가 12월 23일부터 흡연의 위험성을 더욱 부각시키는 방향으로 바뀐다. 하지만 여전히 해외 주요국에 비해 경고 그림 및 문구의 비중이 작다는 지적이 나온다. 액상형 전자담배는 사실상 규제의 사각지대에 놓여 있어 제도 개선이 시급하다는 목소리도 있다.● 경각심 높이려 2년마다 교체 21일 보건복지부는 12월 23일부터 담배 포장에 적용될 새 경고 그림 9종을 공개했다. 담뱃갑 경고 그림 제도는 2016년 국민건강증진법 개정에 따라 도입돼 2년 주기로 업데이트되고 있다. 가장 보편적인 형태의 담배인 궐련 담배에는 10가지 경고 그림이 사용된다. 기존에는 10종 중 5종이 폐암 후두암 구강암 심장병 뇌졸중 등 병변 관련이었는데 눈 질환과 말초혈관 질환 등 2가지 병변 사진이 추가된다. 말초혈관 질환 경고로는 발이 썩어 들어가는 사진이 사용된다. 심장병 그림도 남성이 가슴을 움켜쥔 모습을 나타낸 기존의 은유적 사진 대신 적나라한 심장 수술 사진이 도입된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈323〉복강경-로봇 간이식</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240627/125640637/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240627/125640637/2</guid>
      <pubDate>2024-06-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/27/125643534.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]성적 올리는 약? ADHD 약 남용, 심혈관계 부작용 유의해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240627/125640641/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240627/125640641/2</guid>
      <pubDate>2024-06-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/27/125637341.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주의력결핍과잉행동장애(ADHD)가 전문 분야다 보니 아이들을 진료하다 부모로부터 받는 단골 질문이 있다. 요즘 유독 많이 받는 질문은 ADHD 약에 대한 것이다. 특히 최근 외국에서 발표된 ADHD 약물치료와 심혈관질환 발생 위험도에 대한 논문을 거론하며 걱정하는 부모가 적지 않다. 해당 논문은 ADHD 약물치료가 심혈관질환 발생 위험도를 높인다는 내용이다. 기간이 길어질수록, 복용하는 약 용량이 늘수록 발생 위험이 더 높아진다고도 했다. 질문이 오면 ‘하늘이 무너질 만큼 큰일이 일어난 건 아니지만 무시할 수는 없다’는 정도로 답변하곤 한다. 논문의 내용을 좀 더 자세히 들여다보면 이렇다. 스웨덴에서 2007∼2020년 ADHD 약물을 투약하거나 복용한 6∼64세 환자 27만8027명을 평균 4.1년간 추적 관찰한 결과 심혈관질환이 1만388명에게서 발생한 것으로 나타났다. 또 ADHD 약물 사용의 누적 기간이 길수록, 복용량이 고용량일수록 약물 비사용자에 비해 심혈관질환 위험이 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, 주요 12개국 중 양자기술 꼴찌 그쳐… 美 100점 받은 양자컴퓨터, 2.3점 받아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125639613/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125639613/2</guid>
      <pubDate>2024-06-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국이 양자기술 분야에서 세계 주요 12개국과 비교해 최하위 수준인 것으로 평가됐다. 인공지능(AI)과 첨단바이오도 중위권 수준에 머물렀다.  과학기술정보통신부는 26일 국가과학기술자문회의 산하 글로벌 연구개발(R&amp;amp;D) 특별위원회 회의를 열고 ‘첨단바이오·AI·양자 글로벌 R&amp;amp;D 전략지도’ 안건을 심의했다고 밝혔다. 글로벌 R&amp;amp;D 전략지도는 논문과 특허, 전문가 정성평가를 바탕으로 미국과 중국, 영국, 독일, 일본 등 주요 12개국의 기술 수준을 매겨 평가했다. 이에 따르면 한국은 양자 컴퓨터, 양자 통신, 양자 센서 카테고리에서 모두 12위를 기록했다. 양자 컴퓨터 부문은 기술 수준이 가장 높은 미국이 100점을 받았지만 한국은 2.3점에 불과했다. 양자 통신 부문에서도 미국이 84.8점, 중국은 82.5점을 받았으나 한국은 2.9점에 머물렀고, 양자 센서도 한국은 2.9점을 기록했다. AI 분야의 경우 한국은 효율적 학습 및 AI 인프라 고도화 4위, 첨단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[프리미엄뷰] 에너지 절감부터 맞춤 냉방까지 알아서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125636697/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125636697/2</guid>
      <pubDate>2024-06-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125636690.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《인공지능(AI) 기술의 발전으로 다양한 영역에서 AI가 적용되며 우리 삶에 성큼 다가왔다. 바야흐로 AI 전환의 시대가 열리면서 일상 속 다양한 가전의 진화도 눈부시다. 일상에서 손쉽게 접하는 가전제품에서도 AI 기술력이 곧 경쟁력이 되는 시대가 열렸다. 삼성전자는 5월 AI 기능을 강화한 2024년형 ‘비스포크 AI 무풍 시스템에어컨 인피니트 라인’을 출시했다. 기존의 프리미엄 디자인과 고효율 냉방 성능은 물론이고 고도화된 AI 기능으로 재실 여부를 판단해 에어컨을 알아서 작동하고, 생활 패턴을 분석해 공기 질, 에너지 관리, 안전까지 빈틈없이 케어한다. 최첨단 AI와 스마트싱스(SmartThings) 기반의 연결 기술로 한 단계 진화한 ‘비스포크 AI 무풍 시스템에어컨 인피니트 라인’을 만나보자.AI 기술이 진화하면서 우리의 일상을 함께하는 가전의 역할이 더욱 다양해지고 있다. 삼성전자는 AI 기반의 다양한 가전과 새로운 차원의 사용자 경험 등 AI로 열어가는 초연결 시대와 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평년보다 일찍 온 무더위에 ‘에어컨 전쟁’ 시작… 키워드는 ‘인공지능’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125639648/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240626/125639648/2</guid>
      <pubDate>2024-06-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/26/125637827.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 6월 폭염 일수가 최악의 더위로 기록됐던 2018년을 넘어섰다. 기상청에 따르면 이달 1∼20일 폭염 일수는 2.4일로, 이미 평년(1991∼2020년 평균) 6월 폭염 일수인 0.6일의 4배에 이르렀다. 일찍 찾아온 무더위에 에어컨 업계는 이달부터 성수기 체제로 진입했다. 삼성전자는 폭염이 기승이던 지난주 에어컨 일평균 판매량이 1만 대를 기록했다고 25일 밝혔다. 영업일 5일간 1분에 7대 이상 팔려 나간 것이다. ● 올해 에어컨 트렌드는 인공지능(AI) 올해 에어컨 업계의 트렌드는 단연 ‘AI’이다. 삼성전자 2024년형 ‘비스포크 AI 무풍 갤러리’는 ‘스마트싱스 AI 절약 모드’로 상황별 맞춤 절전이 가능해 에너지 사용량을 최대 30% 절약할 수 있다. 인근에 사람이 인식되지 않을 때는 알아서 내부를 건조시키고, 부재 절전 기능으로 에너지 절약과 관리가 가능하다. AI 기능이 강화된 올해 신제품은 전년 대비 판매량이 63% 증가한 것으로 집계됐다. 특히 올해 신제품은</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>