<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2023-06-21T00:08:23.053Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AI가 불붙인 기술주 랠리, 거품일까 계속될까?[딥다이브]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119844807/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119844807/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T08:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119844804.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)이 주도하는 기술주 랠리는 계속 이어질 수 있을까요, 아니면 이미 거품일까요. 연준은 과연 올해 안에 기준금리를 더 올릴까요, 아니면 동결할까요.19일(현지시간) 뉴욕증시는 휴장(노예 해방 기념일인 준틴스데이)했지만, 증시를 둘러싼 다양한 분석은 쏟아져 나옵니다. 과연 8주 연속 상승을 기록한 나스닥종합지수가 이런 흐름을 이어갈 수 있을지에 관심이 쏠리는데요.AI의 미래를 어떻게 보느냐에 따라 판단은 달라지겠죠. 웨드부시증권의 댄 이브스 애널리스트는 월스트리트저널에 “지금이 (닷컴버블이 터지기 직전인) 1999년이라고 생각하지 않는다”며 긍정적인 입장을 밝혔습니다. AI기술과 관련된 기업들이 앞으로 몇 년 동안 사회를 변화시킬 잠재력이 있다고 보는 거죠.하지만 회의론도 상당합니다. 글렌비드의 투자전략책임자 제이슨 프라이드는 “기술주는 초기 준비단계엔 장기 전망보다 항상 과대광고와 희망으로 가득차있다”고 월스트리트저널에 말합니다. 과거 경험을 돌아볼 때, 장기적으로 살아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 혼잡도 AI가 측정한다…서울교통공사, 시스템 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119844976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119844976/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T08:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119844171.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울교통공사는 역사 혼잡도를 실시간으로 측정하는 시스템을 개발하기 위해 ‘AI 기반 도시철도 혼잡도 수준의 실시간 평가 및 운행지원시스템 개발 연구용역’을 진행한다고 20일 밝혔다.  실시간 혼잡도 분석은 CCTV 정보를 AI가 분석하는 방식으로 진행된다. 용역 수행업체는 혼잡단계별 CCTV 정보를 AI에게 학습시키며, 측정치의 정확도와 신뢰도를 확보하기 위해 교통카드 이용 자료, 전동차 하중 센서, 비콘 등의 타 데이터와의 교차 검증 등 정확도 실증을 하게 된다.  AI 혼잡도 측정은 CCTV 정보분석 기반으로 진행되나, 측정 정확도를 높일 수 있다면 연구용역 참여업체의 독자적인 기술도 활용될 수 있다.  또 역사 구조나 역세권에 따라 혼잡도가 다양하게 나타나는 것을 감안해, 공사는 혼잡역사와 열차 혼잡 발생 실태의 정확한 파악에도 나선다.   실태조사는 혼잡역사의 혼잡이 발생하는 형태, 장소, 시간 등을 현장 실사하는 방식으로 진행되며, 결과는 현재 제정 중인 국토교통부의 혼잡도 기준을 반영한 혼잡단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] 전기차 전용타이어 특징과 설계 시 고려할 사항들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119847318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119847318/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119847204.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 연료를 채우는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. ‘비 오는 날 전기차를 충전해도 될까’와 같은 질문입니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 격주로 연재합니다.  전기차는 배터리의 힘으로 주행하기 때문에 가능한 배터리 소모를 줄여야 멀리 갈 수 있습니다. 전기차에 맞는 타이어를 잘 활용하면, 배터리 소모를 조금이나마 줄일 수 있습니다. 타이어가 도로 노면과 접촉하면서 생기는 구름마찰(한 물체가 다른 물체의 면 위를 회전할 때 생기는 마찰)을 최소화하는 원리입니다. 사람의 신발도 사용 목적에 따라 바닥이 다른 것처럼, 자동차 타이어도 용도에 맞게 사용해야 하는 이치입니다.  ‘꼭 전기차 타이어를 탑재해야 하는지, 전기차에 일반차량용 타이어를 장착해도 좋은지’ 질문이 생길 수 있습니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70주년 하만카돈, ‘드라이빙 뮤직 리스트’ 공유 참가자 모집</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119847627/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119847627/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T10:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119847428.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 70주년을 맞은 하만카돈은 자사 인스타그램을 통해 ‘아름다운 순간에 함께 듣고 싶은 드라이빙 뮤직 리스트’ 응모 이벤트를 실시한다고 20일 밝혔다.  자동차, 홈 시네마, 홈 오디오, 블루투스 스피커, 헤드폰 등 오디오 엔지니어링과 세련된 디자인을 선보인 하만카돈은 소비자들이 음악과 함께 아름다운 사운드를 경험할 수 있도록 이벤트를 마련했다.  이벤트는 오는 26일까지 하만카돈 코리아 공식 인스타그램 채널에서 진행된다. 인스타그램 계정을 팔로우한 후 프로필 링크를 클릭해 드라이빙 뮤직 리스트 이벤트 설문지를 작성하면 된다.  참가자들에게는 추첨을 통해 하만카돈 블루투스 스피커 오라 스튜디오3의 스페셜 컬러 제품(골드 1명)과 커피 쿠폰(20명)을 증정한다. 당첨자는 오는 30일 오후 5시 이후 개별 통지할 예정이다.  1953년 시드니 하만과 버나드 카돈에 의해 시작된 하만카돈 브랜드는 70년간 연구와 튜닝을 통해 생동감 넘치는 사운드를 제공하며 오디오 애호가들에게 인정받아 왔다. 1992년부터는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“알프스 녹고, 히말라야 40도”…지구촌 이상기온 ‘몸살’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230620/119847813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230620/119847813/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T10:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119847800.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;19일 최고기온 37도를 기록한 한국에선 폭염경보가 내려졌다. 인도에서 100여 명이 폭염으로 사망했고, 유럽 알프스산맥 만년설이 녹아내리는 등 전 세계가 불볕더위로 몸살을 앓고 있다.  기후 전문가들은 연초부터 올해 해수 온난화 현상인 ‘엘니뇨’ 발생으로 지구 전체의 온도가 높아져 올해 뜨거운 여름이 닥칠 거라는 예고를 해왔지만, 전문가들의 예상보다 이른 폭염이 전 세계를 덮쳐 인명 피해도 급증하고 있다.  문제는 폭염에 이어 가뭄·홍수 등 재난 상황이 잇따라 발생하고 있다는 점이다. 기후로 인한 인명 피해가 늘어날 가능성이 계속해서 증가하고 있다.  ◆북유럽 이례적 가뭄, ‘비 많은’ 영국도 가뭄 예고…알프스산맥은 녹는 中  매년 남유럽 근방에서 폭염으로 인한 피해가 보고되지만, 올해는 일찍부터 스웨덴·핀란드 등 북유럽 발트해 연안 국가에서도 가뭄과 산불에 대한 주의보가 내려졌다.   스웨덴 기상청인 SMHI 관계자는 “스웨덴은 남유럽 국가들처럼 가뭄에 대처하는 방법에 대한 역사적 경험이 없다”라며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 때 청소년 우울·자살성향 증가…성인은 신체활동 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119848155/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119848155/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119848110.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 유행이던 팬데믹 기간 청소년의 우울감과 자살성향이 증가했다는 분석결과가 나왔다. 성인은 코로나19 때 바깥활동을 자제하면서 신체활동이 감소한 것으로 나타났다.  경희의료원 디지털헬스센터 연동건 교수팀은 20일 중·고등학생을 대상으로 매년 교육부와 보건복지부, 질병관리본부가 시행하고 있는 청소년건강행태조사(Korea Youth Risk Behavior Survey, KYRBS) 데이터를 분석, 코로나 팬데믹이 청소년 우울감과 자살 성향에 어떠한 영향을 끼쳤는지 확인했다.   분석 결과, 코로나가 창궐하기 이전인 2016~2019년의 청소년 우울감은 26.1%, 자살성향은 12.3%로 나타났으나 코로나 팬데믹 기간(2020~2021년)에는 각각 26.6%, 12.5%로 다소 증가했다. 특히 여성, 대도시 거주, 낮은 소득 수준을 가진 청소년에게 더욱 취약하게 나타났다.   해당 연구에는 경희의료원 연동건 교수, 경희대병원 신경과 우호걸 교수 등이 참여했다. 연 교수는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 많으면 당뇨병 발병 최대 2배…“젊을수록 더 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119848178/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119848178/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T11:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119848169.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잔여 콜레스테롤이 많으면 당뇨병 발생 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다. 특히 젊을수록 잔여 콜레스테롤이 당뇨병 발생에 크게 영향을 미치는 것으로 나타났다. 잔여 콜레스테롤이란 초저밀도지단백질(VLDL) 또는 중저밀도지단백질(IDL) 내의 콜레스테롤을 의미한다.   한림대성심병원 내분비내과 강준구·허지혜·노은 교수와 숭실대학교 정보통계보험수리학과 한경도 교수 공동 연구팀은 국민건강보험공단 데이터베이스를 이용해 한국인을 대상으로 잔여콜레스테롤 수치에 따른 당뇨병 발생 위험을 연구한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 20일 밝혔다.  연구팀은 2009년 건강검진을 시행한 당뇨병이 없는 한국 성인 약 850만 명을 대상으로 2019년까지 추적 관찰해 2009년 검진 당시에 측정한 잔여 콜레스테롤 수치에 따라 추후 당뇨병 발생에 차이가 있는지를 조사했다.  연구 결과, 잔여 콜레스테롤 수치가 높은 사람(30mg/dL 이상)과 수치가 낮은 사람(14mg/dL 이하)의 9년 뒤 당뇨병 발생은 1000인년(대상자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데정보통신, 메타버스 사업 고도화… 폭넓은 협업결과 ‘기대’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119850546/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119850546/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T13:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119850515.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;롯데정보통신 자회사 칼리버스가 메타버스 분야에서 다양한 협업과 함께 고도화를 위한 광폭 행보를 이어가고 있다. 20일 롯데정보통신은 최근 서울 코엑스 ‘2023 메타버스 엑스포’를 열고 다채로운 볼거리를 제공했다고 밝혔다. 이번 엑스포 핵심 부스로 참여한 칼리버스는 행사 내내 방문객이 이어졌고 JYP, SM엔터테인먼트 등 관련 업계의 관심도 집중됐다고 한다.  칼리버스는 행사 기간 전후 실감형 메타버스를 고도화하기 위해 국내외 파트너사들과 기술협약을 체결했다. 가상쇼핑 영역에서는 AI 기반 3D 스캔 전문 기업 리빌더AI와 스마트 스캔 모델링 솔루션을 통한 디지털 트윈 생성시스템 구축에 착수한다.  엔터테인먼트 영역에서는 유명 아이돌이 소속된 큐브엔터테인먼트와 가상공연 콘텐츠 제작에 대해 협업하기로 했다. 칼리버스는 CES 2023에서 JYP 엔믹스와 DJ ALOK의 버추얼 스테이지를 통해 최고의 가상공연이라는 호평을 받기도 했다. 큐브엔터테인먼트의 합류로 콘텐츠가 더욱 풍부해질 예정이다.  이어 메타버</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 국내 업계 최초 ‘車 메모리 솔루션 개발 품질’ 국제인증 획득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119851019/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119851019/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T13:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119850951.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK하이닉스가 차량용 메모리 솔루션 개발 품질에 대한 국제인증을 국내 업계 최초로 획득했다.  SK하이닉스는 국내 반도체 업체로는 처음으로 ‘오토모티브 스파이스(ASPICE, Automotive SPICE)’ 레벨2(CL2, Capability Level 2) 인증을 받았다고 20일 밝혔다.   ASPICE(Automotive Software Process Improvement &amp;amp; Capability dEtermination)는 자동차용 부품 생산업체의 소프트웨어 개발 프로세스 신뢰도와 역량을 평가하기 위해 유럽 완성차 업계가 제정한 자동차 소프트웨어 개발 표준이다.  SK하이닉스 관계자는 “우수한 기술력과 프로세스 관리 역량을 바탕으로 차량용 낸드 솔루션 제품에 필수적인 인증을 획득해 경쟁력을 인정받은 것”이라며 “이번 인증을 계기로 연평균 20% 이상 성장이 예상되는 차량용 반도체 시장에 UFS(Universal Flash Memory)와 SSD(Solid State Drive) 등 자체 낸드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 많을수록 당뇨병 위험 쑥↑…“젊을수록 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119850756/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119850756/2</guid>
      <pubDate>2023-06-20T13:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119850671.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘잔여 콜레스테롤(VLDL)’이 많을수록 당뇨병 발생 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다. 특히 젊을수록 더 큰 영향을 미치는 것으로 확인됐다.  한림대성심병원 내분비내과 강준구·허지혜·노은 교수와 숭실대학교 정보통계보험수리학과 한경도 교수 공동 연구팀은 국내 국민건강보험공단 데이터베이스를 이용해 한국인의 잔여 콜레스테롤 수치에 따른 당뇨병 발생 위험을 연구한 결과 이같은 사실을 확인했다고 20일 밝혔다.  연구팀은 당뇨병이 없는 한국 성인 약 850만 명을 대상으로 2009~2019년간 추적 관찰을 실시했다. 특히 2009년 건강 검진 당시에 측정한 잔여 콜레스테롤 수치에 따라 추후 당뇨병 발생에 차이가 있는지를 조사했다.  연구 결과, 잔여 콜레스테롤 수치가 30mg/dL 이상인 사람과 14mg/dL인 사람의 9년 뒤 당뇨병 발생률은 약 3.3배 차이가 났다. 대상자 1000명을 1년간 관찰했다고 가정했을 때 각각 13.3건과 3.1건이었다. 나이·성별·체질량지수·흡연·음주·고혈압·질환 치료력 등을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새끼 원숭이 가학적 고문해 희열…전세계 조직망 있다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230620/119850902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230620/119850902/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T13:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119853193.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국 BBC의 1년여 취재 덕분에 전 세계에 걸친 원숭이 고문 및 살해 네트워크가 드러났다고 BBC가 19일(현지시간) 보도했다. BBC는 기획취재를 통해 미국, 영국 및 선진국에서 수백 명의 고객들이 인도네시아인들에게 돈을 지불하고 아기 원숭이를 고문하고 죽인다는 사실을 알아냈다. 이는 유튜브에서 처음 시작됐으나 지금은 암호화된 메시징 앱 텔레그램의 비공개 그룹으로 이동했다. BBC 기자들은 수백 명의 사람들이 모여 극단적인 고문 아이디어를 내놓고 인도네시아 사람들에게 이를 수행하도록 의뢰한 주요 텔레그램 고문 그룹 중 하나에 잠입했다.아시아 국가의 사람들은 선진국 고객의 의뢰를 받아 어린 원숭이를 고문해 살해하는 장면을 담은 동영상을 제작해 전세계로 유포했다. 이들은 다양한 방법으로 원숭이를 고문해 죽여 사디스트들을 만족케 했다. BBC는 인도네시아의 고문범과 미국의 유통업체 및 구매자를 추적해 이들을 재판에 회부하기 위한 국제 법 집행 노력에 접근할 수 있었다. 지난해 경찰에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 끝 전국 비…25일부터 제주 장마 시작될 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851758/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851758/2</guid>
      <pubDate>2023-06-20T13:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119862710.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 주말부터 이어졌던 폭염이 비 소식으로 한풀 꺾였다. 다가오는 주말쯤에는 제주에 올해 첫 장맛비가 내릴 것으로 전망된다. 기상청에 따르면 20일 전국이 대체로 흐리겠다. 주요 지역 낮기온은 서울 28도, 대전 30도, 광주 30도 대구 30도, 부산26도가 되겠다. 기상청은 “오전에 제주도부터 비가 시작돼 오후에는 충청권과 전라권, 밤부터는 그 밖의 전국으로 확대되겠다”고 예보했다. 비가 내리는 지역에서는 천둥번개가 치는 곳도 있겠다.전국 예상 강수량은 10~60㎜이다. 제주도남부와 산지 등에는 70㎜에 이르는 많은 비가 쏟아지겠다.이번 비는 내일 서쪽지역부터 차차 그치겠다. 비는 일요일인 25일쯤 다시 제주부터 내릴 예정인데, 이 비가 올해 첫 장맛비가 될 가능성이 있다.제주도 남쪽 먼바다에 머물고 있는 ‘정체전선’이 주말을 전후로 제주 내륙에 북상할 것이라는 전망이다. 제주도의 평년 장마 시작일은 6월 19일에서 20일이다. 25일 장마가 시작된다면 예년보다 5~6일 늦은 셈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 창립 97주년… “신뢰·정직 앞세워 경쟁력 강화해 나갈 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119851322/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119851322/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T13:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119851306.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 20일 창립 97주년을 맞아 서울 동작구 대방동 본사에서 임직원들과 창립기념행사를 열었다고 밝혔다.  조욱제 사장은 “유한의 97년 역사는 창업자 유일한 박사의 숭고한 이념을 바탕으로 끊임없이 노력해온 땀의 결실이며, 도전과 개척정신의 결과다. 찬란한 유한 100년사 창조를 위해 사명감과 책임의식을 갖고 각자의 위치에서 최선을 다해달라”고 강조했다.  이어 “유한양행은 여러 기술수출 성과와 렉라자 출시, R&amp;amp;D 조직강화 등을 통해 명실공히 R&amp;amp;D 중심의 글로벌 제약회사로 나아가고 있다. 렉라자의 글로벌 블록버스터 신약 육성은 물론 조기에 제2, 3의 렉라자 개발의 성과를 낼 수 있도록 노력하자. 또 유한 100년 미래 기반을 다지기 위해 효율적 사업 운영, 신규 사업 확대, 글로벌 경쟁력 강화에도 노력하는 한편, 존경과 사랑을 받는 ‘지속 가능한 미래를 약속하는 기업’으로 꾸준히 발전해 나아갈 수 있도록 ESG경영을 지속 강화해 나가겠다”며 의지를 다졌다.  이어진 장기근속자 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박윤규 과기차관 “연내 5G요금제 최저가 더 낮출 것…로밍 요금도 인하”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119851488/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119851488/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T14:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119851272.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 연내 5G 요금 시작 구간을 낮추고 로밍 요금을 인하한다. 또 향후 통신 품질 평가에 기존 데이터 소진 후 제한된 속도로 제공하는 ‘QoS’를 포함하는 것에 대해서도 적극 검토하기로 했다.   박윤규 과학기술정보통신부 2차관은 20일 정보통신기술(ICT) 현안에 대해 발표하는 미디어데이에 참석해 “아직 높은 5G 시작 요금 수준을 낮추는 것이 앞으로 해결해야 할 과제”라며 “현재 추진 중인 요금 인하 정책에 대한 효과를 보면서 해나갈 것”이라고 밝혔다.   과기정통부는 올해 이동통신 3사가 제공 중인 5G 요금 구간을 세분화해 이용자 선택권이 보장될 수 있도록 하는 동시에 청년 및 시니어를 대상으로 하는 특수 요금제가 출시될 수 있도록 이끌었다.   박 차관은 “5G 요금 구간 세분화를 통해 불필요하게 지불되는 부담을 줄일 수 있게 하고, 연령대 별 요금제로 소비 패턴이 다른 부분을 강화하는 정책을 진행했다”고 설명했다.   그는 “당장 이달 말 시작 요금 수준을 낮추기는 어렵겠지만, 연내 이뤄질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, 메이플스토리 월드에 ‘삼성 강남 플래그십스토어’ 구현</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851805/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851805/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T14:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119851726.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 삼성전자와 함께 자사 콘텐츠 창작 놀이 플랫폼 ‘메이플스토리 월드’에 삼성 강남 플래그십스토어를 구현했다고 20일 밝혔다.  삼성 강남은 삼성전자의 다양한 제품과 라이프스타일을 소개하는 오프라인 플래그십스토어다. 각 공간이 계단으로 연결된 ‘MZ 세대의 놀이터’를 콘셉트로 오는 29일 오픈을 앞두고 있다.  넥슨은 삼성전자와 협업을 통해 삼성 강남의 오픈에 앞서 메이플스토리 월드에 특유의 도트 감성으로 구현한 ‘삼성 강남 - 네온 시티’ 메타버스 월드를 선보이고 강남의 야경과 다양한 즐길 거리를 제공한다.  2021년 공개된 메이플스토리 월드는 온라인게임 메이플스토리의 IP(지식재산권)를 활용해 쉽게 게임 등 콘텐츠를 제작할 수 있는 플랫폼이다. 이번 협업에서 넥슨은 간단한 조작과 빠른 호흡으로 누구나 즐길 수 있는 미니게임 ‘높이높이 계단쌓기’를 공개했다.  해당 게임에서는 계단을 높이 쌓을수록 월드 내에서 사용할 수 있는 재화를 더 많이 얻을 수 있다. 기록을 달성하면 메인로비의 랭킹보드에 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기정통부 “누누티비 불법 유통 근절…나오는 대로 차단”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851687/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851687/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T14:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119851667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학기술정보통신부는 국내 온라인 동영상 서비스(OTT) 콘텐츠의 불법 유통을 막기 위한 노력을 배가하겠다고 20일 밝혔다.   박윤규 과기정통부 2차관은 이날 서울 용산구 비앤디파트너스 회의에서 기자간담회를 갖고 “누누티비 2.0이 나왔는데 저희들이 단속을 강화하겠다고 하니까 사업을 접었다. 다행이다”며 이같이 말했다.   과기정통부는 지난해 12월부터 국내 업계와 인터넷서비스사업자(ISP), 한국전파진흥협회(RAPA)와 불법 서비스를 차단하는 주기를 단축했는데 이로 인해 올해 4월 누누티비가 서비스를 종료했다.  특히 당시에는 하루 한 차례 접속차단이 가능했으나 이번에는 하루에도 수 차례를 차단할 수 있도록 대응체계를 효율화하면서 대응 이튿날 누누티비 시즌2의 종료를 끌어냈다.   박 차관은 “앞으로도 협력체계를 그대로 유지할 생각인데 불법 컨텐츠 사이트가 굉장히 많아서 다 할 수 있는지는 잘 모르겠지만, 누누티비처럼 대표적인 데는 계속적으로 (차단)할 것”이라고 강조했다.   또 ‘이동통신 단말장치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울 지하철 혼잡도, AI가 실시간 측정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119852954/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230620/119852954/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119852990.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울교통공사가 인공지능(AI)을 활용해 역사 혼잡도를 실시간으로 측정하는 시스템 개발에 착수한다고 20일 밝혔다. 이태원 핼러윈 참사와 김포골드라인 ‘지옥철’ 논란 이후 혼잡도 관리의 중요성이 높아지면서 외부 용역을 통한 관련 시스템 개발에 나선 것이다. 혼잡도 분석은 역사 내 폐쇄회로(CC)TV 정보를 AI가 학습하는 방식으로 진행된다. 용역 업체가 혼잡 단계별 CCTV를 AI에게 학습시키면 AI가 이를 토대로 실시간 분석을 진행하게 된다. 정확도를 위해 교통카드 자료 및 전동차 하중 센서 등을 활용한 교차 검증도 할 방침이다. 공사 관계자는 “CCTV 정보를 기반으로 분석을 진행하되 용역 업체 자체 기술도 활용해 측정 정확도를 높이겠다”며 “실시간 혼잡도 정보를 지하철 이용객과 직원에게 제공하는 방안도 검토할 것”이라고 말했다. 최근 행정안전부 통합데이터분석센터는 서울교통공사, 김포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기대작부터 숨은 보석까지… 韓 게임사 ‘스팀 넥스트 페스트’에 출사표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119853784/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119853784/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119853509.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네오위즈, 넥슨, 웹젠, 크래프톤 등 국내 게임사가 글로벌 게임쇼 ‘스팀 넥스트 페스트’를 통해 개발 중인 신작을 공개했다.  PC·콘솔 게임 플랫폼 스팀은 20일 스팀 넥스트 페스트를 개막했다. 매년 세 차례에 걸쳐 열리는 온라인 게임쇼로 이번이 올해 두 번째다.  오는 27일까지 열리는 이번 행사에는 1200여 종이 넘는 게임의 체험판이 공개됐다. 스팀 계정만 있으면 누구나 체험판과 실시간 게임 스트리밍을 즐길 수 있다. 특히 이번 스팀 넥스트 페스트에는 다수의 국내 게임사가 개발 중인 신작의 체험판을 공개했다.  넥슨은 행사 개막에 앞서 전날 개발 중인 대규모 PvP게임 ‘워헤이븐’의 체험판을 공개했다. 검, 창 둔기 등 ‘냉병기’를 활용한 중세 백병전을 구현한 게임이다. 올해 하반기 얼리 엑세스 예정이다.  체험판에서는 지난해 8월 실시한 글로벌 베타테스트 이후 개선된 카메라 시점, 조작감 등을 확인할 수 있다. 이외에 더 많은 거점을 점령하면 승리하는 ‘점령전’, 중앙 거점을 두고 경쟁하는 ‘쟁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 챕터서울 [1] 한국어 교육에서 인력 육성·매칭 플랫폼으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119853747/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119853747/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119853621.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[스케일업 x 동국대 캠퍼스타운] 스케일업팀이 동국대학교 캠퍼스타운과 함께 ‘2023년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 스케일업팀은 이번 프로그램에 참여한 스타트업들이 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 이들의 비즈니스모델을 분석합니다. 이어 다음 단계로 나아가기 위해 도전하는 문제를 해결하도록 다양한 영역의 전문가를 연결해 도우려 합니다.    ※챕터서울은 TOPIK(한국어능력시험) II 상당, 취업과 비즈니스에 필요한 중고급 한국어 수업을 온라인으로 제공하는 플랫폼 &apos;챕터코리안(Chapter Korean)&apos;을 제공하는 스타트업이다. 체계적으로 만든 말하기·듣기·쓰기 교재와 1:1 학습 콘텐츠, 데이터 학습관리를 앞세워 재등록률 67%, 수업 만족도 4.7/5점을 기록했다. 한국관광공사와 청년창업사관학교의 지원을 받아 코워크위더스(Kowork)를 포함한 관계 기관과 한국어 교육 협업도 진행했다.  [챕터서울 BM 분석 ‘그들이 한국어를 배우는 이유’]  중고급 한국어 교육서비스?  다양한 나라에서 온,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성장호르몬제 시장, 5년새 2배로 성장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119854184/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119854184/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119854245.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“한 반에서 한 명 이상은 성장호르몬제를 맞는 것 같아요. 이제는 병원에서 예상 키를 검사하는 건 ‘필수 코스’예요.” 서울 강남구에 거주하는 A 씨는 서울 소재의 한 대학병원에서 자녀의 키 예측을 하려고 문의했다가 성장호르몬제를 맞으려면 2026년까지 기다려야 한다는 답변을 받았다. A 씨는 “자녀에게 성장호르몬제를 투여하는 게 이젠 드문 일이 아니다”라며 이같이 말했다.  최근 초등학생 자녀들의 예상 키를 추측하기 위해 성장판 검사를 받는 게 대중화하며 성장호르몬제 시장이 가파르게 성장하고 있다. 의약품 시장조사 기관인 아이큐비아에 따르면 2018년 1265억 원이었던 국내 성장호르몬제 시장은 매년 증가해 지난해 2385억 원까지 4년간 두 배 수준으로 성장했다. 현재 국내에서 처방되고 있는 성장호르몬제는 7개다. 화이자, 노보노디스크 등 해외 제약사 제품이 5개이고 국내 제약사 제품은 LG화학의 ‘유트로핀’, 동아ST의 ‘그로트로핀’ 등 2개다. 지난해 LG화학의 유트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혁신스타트업 in홍릉] 투비디티엑스 “기립성저혈압 진단 플랫폼, 본격 디지털치료제로 진화할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119855173/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119855173/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T16:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119855150.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모든 제품과 서비스가 디지털화되고 있는 것이 최근의 추세다. 헬스케어 분야 역시 예외가 아니다. 네트워크 기술을 통한 원격진료, 로봇을 이용한 수술 등, 상당히 많은 헬스케어 분야에 디지털 기술이 도입되었거나 도입이 검토되고 있다. 심지어 최근에는 ‘디지털치료제’라는 개념도 등장했다. 기존의 약물 기반 치료제가 아닌, 애플리케이션이나 실감 미디어 등의 디지털 기법을 통해 증상을 개선하는 솔루션을 의미한다.    이미 미국이나 유럽을 비롯한 해외시장에서 디지털치료제의 상용화가 활발히 진행되고 있으며, 국내 역시 올해 2월과 4월에 불면증 디지털치료제가 식품의약품안전처로부터 제조 품목허가를 받는 등, 본격적으로 시장이 태동하기 시작했다.  이에 따라 다수의 헬스케어 기업이 이 시장에 뛰어들기 시작했으며, 그 중에는 기존에 보지 못한 아이디어와 개념을 내세운 경우가 많다. 다수의 국내 바이오·헬스케어 스타트업이 자리잡은 서울 동대문구의 홍릉강소특구에서도 이런 기업을 찾아볼 수 있다.  이번에 소개할 투비디티엑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>던파모바일, 내달 15일 첫 오프라인 이용자 참여 행사 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119855203/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119855203/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119855168.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 모바일 게임 ‘던전앤파이터 모바일(던파모바일)’의 첫 오프라인 유저참여 행사 ‘던파모바일 아케이드 2023’을 개최한다고 20일 밝혔다.  행사는 7월 15일 일산 킨텍스 제1전시장 1홀에서 열린다. 입장권은 오는 26일 오후 7시부터 총 2000장 한정 수량으로 판매된다. 예매처는 추후 공식 홈페이지를 통해 안내될 예정이다.  이번 행사는 던파모바일 개발진이 유저들과 가깝게 소통하고 유저들에게 게임 외적으로도 다양한 즐거움을 제공하기 위래 마련됐다.  현장에는 직접 참여할 수 있는 이벤트와 체험존 등 ‘아케이드’를 콘셉트로 다양한 즐길 거리가 마련될 예정이다. 현장 참여 유저들을 대상으로 웰컴 기프트도 제공한다. 공식 유튜브 채널을 통한 생중계도 진행한다.  던파모바일 옥성태 디렉터는 “유저분들과 함께 그려나갈 앞으로의 던파모바일을 공유하기 위해 직접 만나 소통하는 자리를 마련했다”며 “게임 안팎으로 다채로운 즐거움을 전달드리기 위한 행사로 구성 중이니 많은 관심 부탁드린다”고 말했다.두가온 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤S22울트라 50만원대면 손 안에…이통3사, 출고가 15만4000원 인하</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119855221/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119855221/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T16:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119854761.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 지난해 3월 출시한 갤럭시S22 울트라 실구매가가 50만원대까지로 떨어졌다. 삼성전자와 SK텔레콤, KT, LG유플러스 등 이동통신3사가 갤럭시S22 울트라 출고가를 15만4000원 인하했기 때문이다. 갤럭시S23 등 자사 스마트폰 신작이 이미 나왔고 8월에 새 폴더블폰 출시도 앞두고 있어 구형 모델 재고를 소진하기 위한 전략으로 풀이된다.  20일 업계에 따르면 통신3사는 이날 갤럭시S22 울트라 256GB·512GB 출고가를 각각 145만2000원, 155만1000원에서 129만8000원, 139만7000원으로 내렸다.  공시지원금은 지난 3월17일에 정했던 수준 그대로다. 출고가를 인하하면서 모든 요금제를 선택해도 요금 할인(선택약정, 통신비 25% 할인)보다 단말 할인 방식으로 구매하는 게 더 저렴해졌다.  두 모델 최저 공시지원금은 SK텔레콤 38만원, KT 26만3000원, LG유플러스 33만2000원이다. SK텔레콤 베이직 요금제(월 4만9000원) 가입 시 256GB 모델 총할인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, 다회용컵 순환 캠페인 통해 일회용컵 1000만개 절감</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119855668/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119855668/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119855546.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤은 ICT(정보통신기술) 솔루션 기반 다회용 컵 순환 캠페인 ‘해피해빗’ 시행 2년 만에 일회용  컵 1000만 개를 절감했다고 20일 밝혔다.  캠페인을 운영하는 ‘해빗에코얼라이언스’는 지난 2020년 출범 이래 다양한 기관, 기업들의 참여가 이어지며 현재 SKT와 행복커넥트 등 90개 기관과 기업이 참여하는 민관 협력 프로젝트로 발전했다.  SKT는 무인 반납기에서 다회용 컵을 식별하는 ‘비전 AI’ 기술을 제공하고 있으며 ICT 기반 사회문제 해결에 관심 있는 다양한 기업들과의 협업을 추진해 캠페인을 확대해 나가고 있다.  SK그룹이 설립한 사회적 기업 행복커넥트는 다회용 컵 세척 및 수거를 담당한다. 지자체들과의 협력을 통해 경제적 취약계층 70여 명에 관련 일자리를 제공하는 등 사회적 가치를 창출하고 있다.  SKT에 따르면 해피해빗 캠페인을 통해 절감한 일회용 컵은 일렬로 쌓았을 때 서울에서 도쿄에 이르는 거리(1200km)보다 긴 1400km에 달한다. 탄소배출 저감량은 293톤이며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집에서 차 시동 걸고 통풍시트 작동…&apos;홈투카·카투홈&apos; 서비스 써보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119856405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119856405/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119856055.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;집에서 차량 시동을 걸고 통풍·열선시트를 작동할 뿐만 아니라 차량 안에서도 집안의 가전과 조명을 제어할 수 있는 기술이 속속 도입되고 있다. 이른바 홈투카(Home to Car)·카투홈(Car to Home)서비스다. 해당 기술이 적용된 서울시 광진구 자양하늘채베르에서 카투홈·홈투카 서비스를 직접 체험했다.   사물인터넷 플랫폼·차량 앱 통해 양방향 연결…차량 기능·가전 전원 등 원격 제어  집에서 차량을 제어할 수 있는 홈투카 서비스와 차에서 집안의 가전 등을 제어할 수 있는 카투홈 서비스는 상호 플랫폼 간 C2C(Cloud to Cloud) 연동을 바탕으로 작동한다. 자양하늘채베르에 적용된 홈투카·카투홈 서비스 역시 코오롱글로벌의 전용 홈 사물인터넷(IoT) 플랫폼, ‘하늘채 IoK’와 현대차그룹의 ‘커넥티드 카 서비스’ 간 플랫폼 연동으로 작동한다.   세대 내 설치된 월패드가 집 안에서 홈투카를 활용하는 사용자의 인터페이스 역할을 한다. 사용자는 월패드를 통해 집에서 차량의 시동을 걸거나 비상등을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“MS·구글 잘 나가는데 우린 언제”…3년 전 주가로 돌아간 네카오</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119856234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119856234/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119856179.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 대표 성장주로 꼽히는 네이버(035420)와 카카오(035720) 주가가 1년이 넘도록 약세를 보이면서 3년전 주가 수준으로 회귀하고 있다. 코로나19 이후 폭등했던 주가가 빠지면서 주가는 전고점 대비 절반 이상 빠진 상태다. 마이크로소프트, 구글, 메타 등 미국 빅테크 기업이 올해 큰 폭의 주가 상승세를 보이며 전고점 탈환을 시도하고 있는 모습과 대비된다.  20일 네이버 주가는 전날보다 100원(0.05%)원 내린 19만8500원에 장을 마쳤다. 카카오는 800원(1.52%) 밀린 5만1700원으로 거래를 마감했다.  네이버와 카카오는 지난 2021년 7~8월 각각 45만원선, 16만원선에 고점을 찍은 뒤 20여개월간 좀처럼 전고점을 탈환하지 못하고 있다. 당시 대비 현재 주가는 네이버 -55.9%, -67.7%로 반토막을 넘어 세토막까지 난 상황이다.  네이버의 현재 주가는 코로나19 발발로 주가가 폭락하고 반등을 막 시작한 2020년 4월과 비슷한 수준이다. 네이버는 지난 2020년 4월29</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4K 120프레임은 공수표?…&quot;현세대 콘솔서 30프레임 게임 늘어날 것&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119857410/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119857410/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T18:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119857407.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 현세대 콘솔 게임으로 출시됐거나 출시 예정인 게임이 고정 30프레임만 지원하는 사례가 점점 늘면서 게이머들 불만이 커지고 있다.   논란에 불을 붙인 건 지난 12일 예약판매를 시작한 베데스다 게임 스튜디오의 ‘스타필드’다. 이날 마이크로소프트는 엑스박스 게임 쇼케이스에서 스타필드 특집 방송으로 1시간가량 게임 시연을 진행하며 많은 기대를 모았다. 하지만 이후 스타필드가 엑스박스 콘솔에선 초당 30프레임만 지원한다는 사실이 알려지자 곧바로 논란이 일었다.   초당 프레임 수치는 1초에 게임 화면이 몇 장 표시되는지 나타내는 수치다. 수치가 높을수록 게임 화면이 부드러워져 쾌적한 게임 플레이가 가능하다. 일반적으로 고정 30프레임 이상만 되면 게임플레이에는 큰 문제가 없는 것으로 여겨진다.  문제는 현세대 콘솔로 인해 게이머들 눈높이가 높아졌다는 점이다. 플레이스테이션5와 엑스박스 시리즈X 모두 최대 4K 120프레임을 지원한다는 점을 강조하며 시장에 등장했다. 제품 포장 상자에도 4K 120프레임</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘ESG’, ‘넷제로’에 공감한 기업들, 숲 가꾼다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119858414/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119858414/1</guid>
      <pubDate>2023-06-20T19:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119858385.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;- 신한카드, 친환경 공간 만들어 지역사회에 공개 - LG화학, 해조류 서식지 복원으로 탄소 감축 효과 기대 - 가비아, 환경의 날 맞아 도시 생태숲 조성 지원  지구촌 곳곳이 각종 재해로 몸살을 앓고 있다. 이달 초 캐나다에서는 대형 산불이 발생해 그 연기가 미국까지 퍼지기도 했다. 비슷한 시기에 이탈리아에선 가뭄과 폭우가 연달아 찾아오며 큰 피해를 입었으며, 아프리카의 콩고민주공화국에선 폭우로 인한 산사태가 발생하며 수백명이 사망했다.   이러한 재해는 해가 갈수록 발생 빈도가 잦아지고 있으며, 그 피해 또한 커지고 있는 추세다. 세계 각국 전문가들은 최근 수십년간 진행되고 있는 기후변화가 그 원인이라고 의심하고 있다. 특히 대기중에 배출되는 탄소의 양이 급증하면서 이러한 기후변화가 한층 빨라지고 있다고 전문가들은 입을 모은다.    이에 대비하기 위해 전세계 국가들은 ‘탄소중립’ 혹은 ‘넷제로(Net Zero)’라고 하는 탄소저감 활동에 힘을 기울이고 있다. 대한민국 정부 역시 ‘2050 넷제로’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 이현세가 그린 ‘공포의 외인구단’… 어떤 작품일지 나도 궁금”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230621/119862510/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230621/119862510/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/21/119862503.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“만화에서 인공지능(AI)은 선택의 문제가 아닙니다. 오히려 AI가 생각해내지 못하는 작가만의 오리지낼리티(예술의 독창성과 신선함)가 필요한 때죠.”  ‘공포의 외인구단’(1983년) ‘아마게돈’(1988년) 등으로 한국 만화계를 이끈 이현세 화백(67)은 19일 서울 강남구 작업실에서 이렇게 말했다. 최근 AI가 창작의 세계마저 잠식하고 있다는 만화계의 우려를 넘어서기 위해선 AI를 활용하거나 맞설 방법을 찾아야 한다는 것이다. 그는 “웹툰이 등장했을 때 종이만화 시장이 줄어들 것을 예측하지 못한 만화가는 다 사라졌다”며 “소비자가 마트에서 로봇이 재배한 농산물을 사 먹듯, 독자는 재미만 있다면 AI가 그린 웹툰을 찾아 읽을 것”이라고 했다. 이 화백은 옛 작업 방식을 고수하는 정통 만화가다. 이날 방문한 그의 작업실엔 컴퓨터 대신 커다란 나무 작업대가 있었다. 책상엔 붓, 펜, 가위처럼 손으로 만화를 그리기 위한 화구(畫具)가 가득했다. 연필통엔 종이로 몽당 연필 뒷부분을 감아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 “폐원 백병원 자리에 병원만 허용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119862462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230621/119862462/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119847615.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1941년 개원한 인제대 서울백병원이 누적된 적자를 극복하지 못하고 폐원 절차를 밟게 됐다. 인제의료원은 건물을 다른 사업에 활용하거나 매각하겠다는 방침이다. 서울시는 병원이 아닌 다른 시설이 들어서는 것을 막겠다는 입장이어서 갈등이 예상된다. 학교법인 인제학원은 20일 오후 이사회를 열고 서울백병원 폐원을 의결했다. 최근 20년간 1745억 원의 적자가 발생해 더 이상은 병원 운영이 불가능하다는 이유에서다. 인제의료원은 의료인력을 상계·일산백병원 등으로 옮겨 고용을 유지하고, 치료 중인 환자들의 전원을 지원하기로 했다. 다만, 고용 승계와 환자 전원이 종료돼야 폐원이 가능하므로 당장 문을 닫는 것은 아니다. 병원 부지는 매각하거나 병원이 아닌 수익사업을 추진하는 방안, 미래혁신데이터센터 운영 등을 검토 중이라고 이날 밝혔다. 서울백병원 폐원이 확실시되자 서울시는 같은 날 오전 병원 부지를 도시계획시설 중 하나인 ‘종합의료시설’로 지정하는 방안을 검토하겠다고 밝혔다. 병원이 아닌 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “해외 로밍-5G 시작요금제 인하 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861990/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 해외 통신 로밍 요금과 5세대(5G) 이동통신 시작 요금제 인하 방안을 본격적으로 추진한다.  박윤규 과학기술정보통신부 2차관은 20일 서울 중구 비앤디파트너스에서 열린 정보통신기술(ICT) 현안 관련 미디어데이 행사에 참석해 이 같은 계획을 공개했다. 과기정통부는 일본, 인도네시아, 베트남, 싱가포르 등 4개국의 통신 서비스 담당 부처에 해외 로밍 요금 인하를 위한 협의를 요청했다고 밝혔다. 박 차관은 “로밍 요금은 (민간) 통신 사업자 간 협상에 따라 정하는 것이지만 각국 정부가 노력하면 저렴한 서비스를 내놓을 수 있지 않겠느냐는 취지로 제안했다”며 “앞으로 구체적인 협의를 할 예정”이라고 말했다. 현재 월 4만∼5만 원 수준인 통신 3사의 5G 시작 요금제의 가격을 낮추는 방안도 하반기(7∼12월)부터 본격적으로 논의하기로 했다. 박 차관은 “아직 높은 수준에서 형성돼 있는 5G 시작 요금제 가격을 내리는 것이 해결해야 할 과제”라며 “연내 (개선 방안이) 마련될 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 섬유형 온도센서 개발… “100번 세탁해도 성능 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861663/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 연구진이 ‘입을 수 있는’ 고성능 온도센서 개발에 성공했다. 물리적 자극에도 쉽게 고장나지 않고 대량 생산이 가능해 웨어러블 기기 등에 활용될 것으로 전망된다.  KAIST는 박성준 바이오및뇌공학과 교수 연구팀이 섬유형 온도센서를 개발했다고 20일 밝혔다. 기존에는 얇은 실 형태의 직물에 특수한 코팅을 입혀야 해 대량 생산이 어렵고 물리·화학적 안정성이 부족했다.  연구진은 생산력을 높이고 안정성을 확보하고자 나노 입자 등을 활용해 온도 측정이 가능한 특수 물질을 미리 만들고 이를 실처럼 얇게 뽑아내는 방식을 이용했다. 기존에 실과 같은 일반적 직물을 코팅 처리해 온도센서로 만들었던 방식의 한계를 극복하기 위해서다. 얇고 세밀한 물질을 특수한 구조로 만들긴 어렵지만 비교적 넓은 면적의 물질은 원하는 구조로 만들기 쉽다는 점을 활용한 것이다.   이렇게 만들어진 센서는 1000회의 온도 자극과 굽힘 자극에도 성능이 변하지 않았으며, 100회 세탁을 진행했을 때도 안정성이 유지됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK쉴더스 “올해 상반기 보안 공격 1년새 49% 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861647/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 상반기(1∼6월)에 기업의 기밀 정보 등을 탈취하는 ‘초기 침투 브로커(IAB)’의 활동이 증가하면서 보안 침해사고 10건 중 3건이 ‘정보 유출’ 피해였던 것으로 나타났다. IAB는 공격자에게 해킹 초기 침투 경로를 제공하거나 취약점을 파악해 그 정보를 판매하는 역할을 가리킨다. 생성형 AI가 확산하면서 딥페이크 등을 활용한 공격도 증가할 것으로 전망된다. SK쉴더스가 20일 개최한 2023년 상반기 주요 보안 트렌드 및 위협 전망 미디어 세미나에 따르면 올해 상반기 보안 공격은 전년 동기 대비 49.33% 증가했다. 이 중 기업 기밀이나 개인 금융 정보를 탈취하는 정보유출 침해사고가 30%로 가장 큰 비중을 차지했고, 오래된 취약점을 활용한 대규모 랜섬웨어나 악성코드 감염사고 등이 28%로 그 뒤를 이었다. 특히 올해 상반기 국내에서는 제조업을 겨냥한 IAB의 활동이 두드러진 것으로 분석됐다. SK쉴더스 화이트해커 전문가 그룹인 이큐스트(EQST) 랩 이호석 담당은 “랜섬웨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘큐:’… 네이버 AI챗봇 서비스 이름 확정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861634/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>네이버가 이르면 다음 달 출시를 앞두고 있는 생성형 인공지능(AI) 챗봇 서비스명을 ‘큐:(Cue:)’로 확정했다. 20일 업계에 따르면 네이버는 ‘서치GPT’라는 가칭으로 알려진 네이버의 차세대 AI 챗봇 서비스명을 ‘큐:’로 확정하고 최근 특허청에 상표 출원을 완료했다. 네이버 관계자는 “서비스에 GPT라는 명칭 사용이 제한되는 등의 상황을 고려해 서비스명을 결정하고 상표 출원을 하게 됐다”고 설명했다. ‘큐:’는 마이크로소프트(MS)의 ‘빙’처럼 검색 서비스에 챗봇 AI를 탑재한 서비스다. 프롬프트(명령 메시지)상에서 언제든 사용자와 대화할 준비가 돼 있다는 의미와 함께 맞춤 추천을 의미하는 ‘큐레이션(Curation)’, 호기심을 뜻하는 ‘큐리오시티(Curiosity)’라는 뜻도 내포하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성장호르몬제 시장, 5년새 2배로 성장… “키 자란다는 보장 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230620/119861565/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119861563.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 강남구에 거주하는 A 씨는 서울 소재의 한 대학병원에서 자녀의 키 예측을 하려고 문의했다가 성장호르몬제를 맞으려면 예약이 밀려 2026년까지 기다려야 한다는 답변을 받았다. A 씨는 “병원에서 예상 키를 검사하면 자연스럽게 성장호르몬제 투약으로 이어진다. 자녀에게 성장호르몬제를 투여하는 게 이젠 드문 일이 아닌 것 같다”고 말했다.   최근 초등학생 자녀들의 예상 키를 추측하기 위해 성장판 검사를 받는 게 대중화하며 성장호르몬제 시장이 가파르게 성장하고 있다. 의약품 시장조사 기관인 아이큐비아에 따르면 2018년 1265억 원이었던 국내 성장호르몬제 시장은 매년 증가해 지난해 2385억 원으로 5년간 두 배 수준 성장했다. 그러나 성장호르몬제를 투약한다고 반드시 키가 큰다는 보장이 없기 때문에 과도한 처방은 피해야 한다는 지적 또한 늘어나고 있다.  현재 국내에서 처방되고 있는 성장호르몬제는 7개다. 화이자, 노보노디스크 등 해외 제약사 제품이 5개이고 국내 제약사 제품은 LG</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸이 허할땐 흑염소 진액으로 몸보신</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852336/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840109.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흑염소는 약해진 몸에 활력을 보충하는 것으로 알려졌다. 몸이 허하고 기력이 떨어진 사람, 여러 가지 이유로 몸이 지치고 약해진 사람들에게 힘을 북돋아주는 보양식이다. 여기에 건강한 온기로 몸속을 데워 혈액이 잘 돌게 만들고 힘을 불어넣어 주는 제품이 ㈜성균관생활건강 ‘흑염소진액’이다.    ㈜성균관생활건강 ‘흑염소진액’은 몸에 좋은 산야초와 풀, 나무의 뿌리부터 열매까지 먹고 자란 흑염소로 만든다. 자연 속에서 좋은 것을 먹고 자란 흑염소에는 좋은 성분이 가득하다.   출산 후 산모에게 절대적으로 필요한 성분은 칼슘과 철분이다. 이 영양분들이 흑염소에 가득 있다. 특히 단백질과 미네랄이 풍부해 몸을 보해주는 한편 지방은 적어 소화가 잘된다. 또한 따뜻한 성질을 갖고 있어 몸이 차거나 기력이 쇠한 사람들에게 건강한 체온을 지켜주며, 떨어지는 기력을 끌어올리는 효과가 있다. 흑염소는 성질이 따뜻한 온양성으로 혈액순환을 원활하게 해 주기 때문에 보혈에 도움을 준다고 알려져 있다. 여성들에게도 좋은 영향을 주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온돌처럼 몸 깊숙한 곳까지 뜨끈하게∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852230/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840096.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 조상들은 온돌방에서 뜨끈하게 밤새 땀을 흘리면 개운해지고 감기 몸살과 같은 잔병들이 말끔하게 낫는 경험을 했다. 이와 같이 열의 효능은 경험적으로 오랜 역사 속에서 잘 알려진 사실이다.   최근 체내 깊숙한 곳에도 골고루 열을 전달할 수 있는 온열치료 기기가 개발되면서 건강에 큰 도움을 주고 있다. 이제 온열치료는 암 등을 포함한 질병 치료의 대체 수단 중 하나로 자리매김했다고 볼 수 있다.   이 가운데 ‘상상 효(孝) 매트’가 관심을 끌고 있다. 상상 효 매트는 단순한 침구류가 아니라 정식으로 허가를 받은 세라믹 원적외선 온열 매트 의료기다. 매트는 조절부의 조작으로 온도를 올리고 이 열이 세라믹을 통해 인체에 전달됨으로써 근육통 완화와 치료에 도움을 준다. 의료 기기이기에 조합자극기란 용어를 쓸 수 있고 일반 매트는 전기용품으로만 등록돼 이 표현을 사용하지 못한다.   사람의 체온이 1도만 올라가도 면역력이 대폭 올라가고 반대로 체온이 1도 떨어지면 면역력이 30% 저하된다.    상상 효 매</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간단한 눈 운동으로 우리가족 시력 보호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852184/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852184/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840103.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모바일 기기의 사용 시간이 늘어나면서 눈 건강에 대한 우려가 증가하고 있다. 특히 고령층에서도 시력이 저하되고 눈 불편을 경험하는 사례가 증가하고 있어 사회적으로 문제가 되고 있다.   고령층은 물론 젊은 세대에서도 스마트폰이나 컴퓨터를 이용해 게임을 하거나 동영상을 시청하는 등의 모바일 기기 사용 시간이 급증하고 있다. 이러한 생활 습관은 눈 건강에 부정적인 영향을 미치며 눈이 혹사당하는 경우도 늘어나고 있다.   또한 눈에 대한 오해와 잘못된 상식이 퍼져 있으며 밝고 가깝고 작은 물체를 지속적으로 바라보면서 적절한 휴식을 취하지 않는 생활 환경이 계속되고 있다. 이로 인해 현재 4인 가족 중 평균적으로 두 명 이상이 시력 저하로 인해 안경이나 시력 교정 수술을 받거나 안구 건조와 눈의 피로 등 다양한 불편함을 호소하기도 한다.    운동을 하면 우리 몸이 건강해지듯이 눈도 본래 기능을 강화하는 운동을 해주면 좋아질 수 있고 건강하게 관리할 수 있다. 최근 눈 관리의 필요성이 대두되면서 눈 운동 중에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘독소 청소기’ 알부민으로 건강 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852102/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119852102/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840093.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘기운이 없어 보인다’ 혹은 ‘피곤해 보인다’라는 말을 자주 듣는다면 1차적으로 몸의 해독 작용을 하는 간과 신장의 문제를 의심해 봐야 한다. 이 두 장기는 쉴 새 없이 움직이며 외부에서 들어오는 독소뿐 아니라 몸 내부 신진대사 과정에서 생기는 독소를 제거하는 해독 역할을 한다. 한 의학 상담 전문가는 간과 신장을 기계로 비유하자면 ‘더러운 집을 깨끗하게 해주는 청소기’와 같다고 말한다.    50년의 역사와 전통을 자랑하는 동국제약의 자회사 동국헬스케어 홀딩스에서 간편하게 마시는 알부민 영양제인 ‘알부민 골드플러스’ 제품을 출시했다. 이 제품은 알부민 복합물 79.81%, L-아르기닌 60㎎, 비타민C 75㎎, L-아스파트산 60㎎을 혼합한 액상이다. 복용법은 1일 1회(30㎖)를 식전, 식후 아무 때나 복용해도 되는데 최근 연구 결과에 의하면 식전 복용이 식후 복용보다 효능이 낫다.   알부민은 간에서 만들어진다. 간에서 만드는 단백질 중 70%가 알부민으로 우리가 섭취한 영양소를 몸 전체로 배달하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질 부족, 노년층 근감소증 ‘빨간불’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851903/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840100.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생명을 유지하는 데 필요한 3대 영양소는 탄수화물, 단백질, 지방이다. 탄수화물과 지방 섭취는 특별히 주의를 기울이지 않아도 충분히 섭취가 가능한 반면 단백질은 섭취가 부족한 경우가 많아 챙겨 먹는 것이 좋다.     산양유는 흰 염소인 산양에서 짜낸 우유를 말한다. 세계에서 생산되는 원유 중 2.4%밖에 안 될 정도로 귀한 원유로 꼽힌다. 칼슘과 비타민, 필수아미노산을 비롯한 다양한 영양 성분을 함유하고 있고 모유와 비슷한 단백질 구조로 소화와 흡수도 좋다고 알려져 있다.   최근 이슈가 되고 있는 산양유 단백질과 어미 젖소의 초유도 함께 섭취 시 시너지 효과를 기대할 수 있다. 산양유 단백질은 식단에서 부족한 단백질을 공급받을 수 있어 다이어트를 하는 여성과 성장기 어린이는 물론 근력이 부족한 노년층의 건강 필수 식품으로 재조명되고 있다. 산양유는 모유와 성분 조성이 유사해 소화가 쉽고 흡수력이 좋으며 단백질 외 칼슘과 필수아미노산, 비타민, 미네랄 등이 풍부한 식품이다. 여기에 초유를 함께 섭취 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40배 불어난 차전자피로 아랫배 시원하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851752/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851752/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840108.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;먹은 것은 있는데 내보낸 것은 없으니 아랫배가 묵직하고 속이 더부룩한 사람들이 많다. 이런 사람들은 보통 화장실을 다녀와도 개운하지 않고, 볼일을 볼 때 나오지 않는 답답함과 통증을 느낀다. 특히 나이가 들수록 증상이 심해져 노인성 변비로 이어지는 경우가 많다. 국내 변비 환자 중 70대 이상이 전체의 33.4%를 차지할 정도다. 신체의 노화로 장운동 능력이 떨어지고 다양한 질환과 약물 복용의 영향을 받기 때문이다. 시원하고 개운하게 비워내는 것은 단순히 배변의 문제가 아니라 건강과 삶의 질까지 좌우하기 때문에 이를 개선하기 위해 노력해야 한다.   차전자피는 질경이 씨앗의 내피로 수용성 식이섬유와 불용성 식이섬유를 함께 가진 복합 식이섬유다. 수용성 식이섬유는 변을 부드러운 젤리처럼 만들어 장 속의 노폐물을 흡착하고, 불용성 식이섬유는 수분을 흡수해 최대 40배 팽창하여 대변과 만나 그 부피를 증가시킨다. 차전자피는 두 식이섬유를 모두 가지고 있어 변이 부드러워지고, 부피가 늘어나 장운동을 촉진해 몸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대 이상 4명 중 1명 황반변성… 노안으로 착각 말아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851656/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851656/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840085.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;덥고 습한 여름인데 눈은 더 뻑뻑하기만 하다. 차가운 에어컨 바람에 실내 공기가 건조해지고 강한 자외선에 눈이 노출되면 시리고 모래알이 들어간 듯한 이물감이 생기고 눈이 피로하다. 심한 경우 두통이 동반되기도 한다.    눈 건강은 한 번 나빠지면 되돌리기 어렵다. 따라서 흐릿하고 침침함, 눈부심, 이물감, 충혈 등의 위험 신호를 무시해선 안 된다. 눈 질환은 증상이 매우 다양한 데다 사람마다 체감하는 정도도 다르기에 눈 건강을 위한 대표적인 기능성 원료인 오메가3, 루테인, 아스타잔틴 등을 함께 먹는 것이 좋다.   오메가3, 눈물 안정성-생산량 증가시켜눈이 뻑뻑하고 건조한 것도 눈이 노화하는 증상 중 하나다. 방치하면 안구 표면이 손상되며 시력이 저하될 수 있다. 눈의 망막 조직을 구성하는 주요 성분인 오메가3(EPA 및 DHA 함유 유지)는 눈의 염증을 감소시키고 눈물의 안정성을 높여 눈물 분비가 감소되는 것을 막는다. 실제 인체적용시험 결과 30일간 오메가3를 섭취했더니 눈물의 안정성과 생산량이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀도 높은 콜라겐으로 피부 속까지 수분 충전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851372/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851372/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840833.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 더욱 프로페셔널한 피부 관리를 위해 새롭게 업그레이드한 ‘슈퍼콜라겐’을 출시했다.    바이탈뷰티의 슈퍼콜라겐은 국내 기능성 콜라겐 판매 1위 제품으로 2010년 국내 최초 식약처에서 AP콜라겐효소분해펩타이드를 피부 기능성 원료로 인정받으며 누적 판매 2억 병을 기록하는 등 13년 동안 꾸준히 소비자들의 사랑을 받은 제품이다.   업그레이드 출시한 슈퍼콜라겐은 AP콜라겐효소분해펩타이드 인체적용시험을 통해 국내 최다 피부 지표 개선을 인정받았다. 기존 대비 증량된 AP콜라겐효소분해펩타이드 1200㎎과 1일 영양 성분 기준치 대비 비오틴 3000%, 나이아신 100%를 함유해 피부 속부터 밀도 있게 채우고 전신 피부의 속보습 관리까지 도와준다.    특히 제품에 함유된 콜라겐 조성물 AP-3D 입체형 콜라겐™은 탄탄한 입체형 나선 꼬임 구조를 가진 콜라겐의 형태로, 아모레퍼시픽만의 독자적인 기술을 통해 완성했다. 밀도 있고 촘촘한 콜라겐이 액상으로 빠르게 흡수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용량 2배 늘린 기획세트로 여름 준비 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851314/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840836.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽 대표 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 60일분 구성의 ‘메타그린 슬림업×마이멜로디’ 두 번째 에디션을 선보인다.   5월 1일 출시한 ‘메타그린 슬림업×마이멜로디’ 첫 번째 에디션은 출시와 동시에 올리브영 전체 판매 랭킹 1위를 달성하며 하루 만에 품절 대란을 일으키는 등 뜨거운 관심을 받았다. 두 번째 에디션은 장기간 섭취를 원하는 고객들의 의견을 반영해 기존 협업 제품의 2배 용량인 60일분 구성으로 출시한다. 지난달 판매했던 핑크색 패키지의 마이멜로디 에디션과 달리 이번 에디션은 건강하고 즐거운 식이 관리를 원하는 MZ세대 고객들의 마음을 사로잡기 위해 패키지와 굿즈에 짐볼 운동을 하고 있는 귀여운 마이멜로디 캐릭터를 담았다.   메타그린 슬림업은 식사 후 체지방 관리와 식이 대사 강화에 집중한 슬리밍 정제로 실제 꾸준한 섭취를 통해 건강하고 안전하게 체지방을 관리하는 고객층을 다수 보유한 바이탈뷰티의 스테디셀러다. 메타그린 슬림업은 지난 10년간 누적 후기 5만 건, 누적 판매 800만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기분 좋게 떠난 여행서 물갈이 걱정된다면 유산균 챙기세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851273/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851273/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119851202.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 여파로 캠핑족이 급증하면서 국내 캠핑 인구 700만 명 시대를 맞이했다. 한국관광공사 통계에 따르면 국내 캠핑 인구는 2019년 약 530만 명에서 2020년 680만 명, 2021년에는 700만 명을 넘어섰다. 캠핑 시장 규모도 6조3000만 원대를 기록했다. 복잡한 도심 속 일상을 떠나 한적한 자연 속에서 시간에 구애받지 않는 자유와 휴양을 선호하는 추세를 보이고 있다. 하지만 휴식을 위해 떠난 여행지에서 뜻밖의 ‘불청객’을 만나 고생하는 경우가 발생할 수 있다. 바로 ‘물갈이’라고 불리는 복통과 설사다. 낯선 장소에서 평소에 먹지 않던 새로운 음식이나 고기와 같이 기름진 식품을 다량 섭취하는 것이 영향을 미친다. 특히 요즘같이 더운 시기엔 음식이 쉽게 상하고 장이 예민해지기 때문에 더욱 주의가 필요하다.찬음식·날음식·휴가지 물갈이 장 건강 위협‘물갈이’는 여행을 망치는 주범으로 꼽힌다. 정식 명칭으로는 ‘여행자 설사(Traveler’s Dia rhea, TD)’로 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장내 생존율 높고 장벽에 착 붙는 ‘생착 유산균’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851166/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851166/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840825.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유산균이 필수인 시대다. 장내 유익균의 중요성이 강조되면서 유산균을 챙겨 먹는 사람들이 늘고 있다. 장 건강을 위해 챙겨 먹는 유산균은 섭취 후 장까지 살아가는 ‘생존율’과 장벽에 착 붙는 ‘정착률’이 중요하다. 위에서 사멸하지 않고 장까지 살아서 도달해 장벽에 잘 정착해야 유산균이 제 기능을 원활히 할 수 있기 때문이다. 따라서 유산균을 고를 때에는 보장균 수뿐만 아니라 생존과 정착까지 강화된 제품인지 따져보면 좋다. 종근당건강의 ‘락토핏코어맥스’는 2중 특허 공법을 적용해 유산균의 ‘생존’과 ‘정착’을 한 번에 챙긴 제품이다. 일명 ‘생착 유산균’이다. 특허받은 프롤린(Proline Feeding Method, PFM) 공법과 실크피브로인 공법을 적용해 유산균 균주 자체의 코어를 강화한 것이 특징이다. 프롤린 공법은 유산균이 위산과 담즙산으로부터 스스로 살아남을 수 있도록 적용한 공법이다. 미생물이 자신을 보호할 때 ‘프롤린’을 생산, 축적하는 것에 착안해 개발한 것이다. 프롤린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두뇌-면역 건강 챙기고 치매 예방하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851106/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840820.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 치매 환자는 12분마다 1명씩 발생해 하루 120명 정도가 치매에 걸린다. 65세 이상 10명 중 1명은 치매를 앓고 있으며 2050년 치매 환자 수가 300만 명을 넘을 것으로 예상되고 있다.   치매는 예방이 중요한 만큼 전 단계인 경도 인지장애 시기부터 적절한 진료를 받아야 하며 정기적인 검진 등을 통해 치매를 조기에 발견하고 관리할 수 있다. 뇌신경 세포막의 기능에 밀접하게 관여해 신경 전달이나 정보 교환 기능을 제어하는 역할을 하는 인지질 중 하나인 포스파티딜세린은 노화로 인해 저하된 인지력 개선에 도움을 줄 수 있는 것으로 알려져 있다.   최근 다양한 포스파티딜세린을 함유한 건강기능식품이 시중에 판매되고 있다. 그중 ㈜비케이바이오의 어니스틴이 출시한 ‘두뇌만사성 PS플러스’ 제품은 대두 유래 식물성 원료인 포스파티딜세린과 아연이 함유돼 있는 제품이다. 국내 유일 포스파티딜세린 전문 제조사인 솔루스바이오텍의 최대 인지질 함량, 최고 순도 포스파티딜세린(인지질 함량 99.5%, 순도 70%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산양삼 대량 생산 농장 건설… 월 20% 수익에 잎새산삼도 제공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119851059/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840809.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(66·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼농장에 투자하면 월 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 반신반의하며 그는 상담 약속을 잡고 부동산중개업을 하는 친구와 함께 서울사무소를 찾았다.   종종 고객과의 약속을 이행하지 않고 ‘먹튀’ 하는 회사들이 있다고 들었기에 그는 더욱 세심하게 확인했다. 수익률은 물론이고 원금 손실에 대한 가능성이 있는지도 재차 물었다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환한다는 내용과 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 확인했고, 공인중개사 친구의 검증을 받은 뒤 최소 금액인 3000만 원을 우선 투자하기로 결정했다. 그로부터 6개월이 흐른 지난해 말, 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금되는 것을 확인하고 그는 2개 계좌를 추가로 개설했다. 함께 상담했던 공인중개사 친구도 신규로 계약을 맺었다.   나중에 안 사실이지만 분양을 시작한 2년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압과 항산화 동시 케어, 순도 높은 코엔자임Q10</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119850794/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119850794/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840121.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 증가하는 고혈압 환자 수로 혈압 관련 제품이 각광받고 있다. 특히 우리나라 성인 4명 중 1명이 고혈압이 있는 것으로 나타나 누구나 고혈압의 위험에 노출돼 있기 때문이다. 또한 나이가 들면서 체내에 활성산소(유해 산소)가 많아져 노화를 비롯해 몸에 다양한 문제를 일으켜 항산화 관리까지 철저히 하는 것이 중요해졌다.   코엔자임Q10은 세포 손상을 유발시키는 유해 산소의 공격으로부터 세포를 보호하는 항산화 물질이다. 또한 중년의 최대 고민인 혈압 관리에도 도움을 줄 수 있다. 이에 식약처로부터 ‘항산화에 도움을 줄 수 있음’과 ‘높은 혈압 감소에 도움을 줄 수 있음’으로 기능성을 인정받았다.   건강기능식품 전문 브랜드 이로아는 ‘코엔자임큐텐’을 식약처 인정 기능성 맞춤 배합으로 설계해 일일 최대 섭취량인 100㎎만큼 꽉 채워 담았다. 코엔자임Q10을 미생물로 배양한 다음 정제 과정을 거친 순도 98% 이상의 프리미엄 원료만을 선별해 담았다. 여기에 항산화에 도움을 주는 영양소인 비타민C를 일일 영양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압 떨어트리고 기력 살리려면 ‘이것’부터 채워라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119850774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230620/119850774/1</guid>
      <pubDate>2023-06-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/20/119840118.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 성인 4명 중 1명은 고혈압이 있다. 중장년만의 질병이라 불렸던 고혈압이 이제 성인이라면 누구도 고혈압의 위험에서 자유로울 수 없게 됐다. 유병률이 높지만 고혈압이 있는 사람 중 40%는 약을 먹지 않는다고 한다. 고혈압을 갖고 있다는 것은 내 몸에 언제 터질지 모르는 시한폭탄을 지니고 사는 것과 다름없어 주의해야 한다.조용한 살인자 ‘고혈압’ 반드시 관리해야한국인의 주요 사망 원인인 심혈관 질환과 뇌혈관 질환의 주범이 바로 고혈압이다. 우리 몸은 심장의 펌프질을 통해 온몸에 혈액이 돌아야 움직일 수 있다. 이를 위해 심장이 혈관 벽에 적절한 압력을 가하는데 이것이 바로 혈압이다. 고혈압은 만성적으로 동맥의 혈압이 올라간 상태로 원인을 알 수 없는 경우가 전체 환자의 90%를 넘는다. 원인을 알 수 없으니 치료에도 어려움을 겪는다. 그 때문에 고혈압이 발생하기 전에 평상시에 혈압을 관리하는 것이 무엇보다 중요하다. 고혈압이 계속되면 혈관의 약한 부분이 손상될 수 있는데 지속</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>