<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-10-18T00:09:28.537Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>리치멜론 “누구나 알아볼 수 있는 캐릭터를 만들고 싶습니다” [동국대학교 캠퍼스타운]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130226767/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130226767/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130226736.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 동국대학교 캠퍼스타운은 ‘Hi! 동국, Hello 중구’라는 문구를 내걸고 청년들에게 ‘창업 기회’를, 지역 주민과 기업들에게 ‘상생 프로그램’을 제공한다. 유망한 청년 스타트업을 발굴하고, 창업공간과 맞춤형 창업육성 프로그램을 제공하여 성공적인 창업이 될 수 있도록 지원하고 있다. IT동아는 동국대학교 캠퍼스타운이 지원하는 유망 스타트업을 소개한다.리치멜론(RichMellon)은 캐릭터를 개발하고 관련 굿즈와 콘텐츠를 제작하는 스타트업이다. 동국대학교 캐릭터인 ‘아코’ 제작자가 설립한 리치멜론은 아코 관련 굿즈 및 콘텐츠를 선보이는 ‘디펀’, 3마리 동물의 일상을 표현한 ‘패니멀’ 등 캐릭터 브랜드를 선보이고 있다. 내년에는 캐릭터 및 굿즈 제작 솔루션 ‘엘리머치’도 선보일 예정이다. 리치멜론은 다양한 캐릭터와 관련 굿즈, 콘텐츠를 지속적으로 선보이고 팬과의 소통을 강화해 캐릭터 콘텐츠 제작사로서의 입지를 굳히고자 한다. 리치멜론에서 굿즈 제작 및 관리를 총괄하고 있는 고현정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노인만 허리 아픈줄 알았더니’…20·30대 척추질환 확 늘어, 무슨 일?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130227146/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130227146/2</guid>
      <pubDate>2024-10-16T11:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130227277.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 젊은 척추 질환 환자가 늘어나고 있다. 건강보험심사평가원에 따르면, 2021년 척추 질환 평균 진단 연령은 36.9세로 10년 전보다 4.9세 낮아졌으며, 신규 환자 수는 20~30대에서 가장 많은 것으로 나타났다. 세계보건기구 지정 ‘세계 척추의 날(10월 16일)’을 맞아, ‘척추 건강을 지키는 생활 습관’에 대해 알아본다.순천향대 부천병원 정형외과 장해동 교수는 “과거 척추 질환의 원인은 대부분 노화였지만, 최근에는 잘못된 생활 습관과 스트레스 등으로 젊은 층에서도 많이 나타나는 추세다. 척추는 우리 몸의 기둥이며, 몸 곳곳으로 연결되는 신경 센터의 역할을 한다. 척추 건강이 나빠지면 삶의 질이 떨어질 수 있으므로, 남녀노소 올바른 생활 습관을 통해 척추 질환을 예방하는 것이 중요하다”라고 말했다.최근 컴퓨터, 스마트폰 사용이 많아지면서 목과 어깨 통증을 호소하는 사람이 늘고 있다. 정상 경추는 ‘C자 형태’로 배열되는데, 오랜 시간 나쁜 자세를 취하면 경추 배열이 ‘I자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뇌건강 지키려면 자외선 차단제는 필수”…이유는 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130227167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130227167/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130227352.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“건강한 피부를 유지하는 것이 맑은 정신과 올바른 판단력, 평온한 마음을 유지하는 비결이 될 수 있습니다.” 정진호 서울대병원 피부과 교수가 ‘건강한 피부가 건강한 뇌를 만든다’는 메시지를 담은 의학 서적을 펴냈다. 16일 정 교수의 책 ‘나의 뇌를 지켜주는 건강한 피부’에 따르면 그는 저서에서 ▲뇌의 기능을 변화시키는 자외선 ▲뇌 기능에 부정적인 영향을 미치는 피부 노화 ▲피하지방을 감소시키고 이로 인해 아디포넥틴 생성이 억제돼 피부와 뇌 건강에 악영향을 미치는 자외선 ▲피부 장벽을 강화하고 염증을 조절하는 ‘ABO 혈액형 당’ ▲다양한 피부 노화의 원인과 피부 노화 예방법 등 피부와 뇌의 관계를 담아냈다. 자외선은 피부 뿐 아니라 뇌의 기능에도 영향을 미친다. 정 교수는 생쥐 실험을 통해 자외선이 피부에서 스트레스 호르몬인 코티솔을 증가시켜 기억과 학습을 관장하는 해마에서의 신경 생성을 감소시키고 신경 사이의 연결인 시냅스 형성도 억제해 기억력과 인지 능력을 감소시킨다는 사실을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고려대 미래내일] 청년 일경험, 생성 AI 연구 개발과 사업화까지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130227558/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130227558/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T12:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130227555.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고려대학교는 산하 창업보육기관들과 함께 미래내일 일경험 사업 ‘청년 일경험 프로그램(이하 청년 일경험)’을 진행한다. 대학은 정보통신기술 교육을, 기업은 실무 수행 기회와 현직 전문가 매칭을 각각 제공해서 청년들이 기술 인재로 자라도록 돕는 프로그램이다.고려대학교 청년 일경험 1기에는 소프트웨어 창업학회 NEXT, 생성 AI 학회 KAIROS, 딥러닝 학회 AIKU 소속 학생 111명이 참가했다. 이들은 팀을 만들어 기업이 제시한 정보통신기술 연구 주제를 수행했다.고려대학교는 경진대회를 열어 참가자들이 각자의 아이디어와 결과물을 나누도록 이끌었다. 이후 참가자들이 쌓은 직무 역량과 협업 경험을 고도화, 실전 기술창업 인재로 자라도록 도울 IR 창업 경진대회도 열 예정이다.고려대학교 청년 일경험 1기 우수 팀 세븐일레븐, 이들이 소속된 학회 카이로스의 학회장을 만나 교육에 참가한 소감을 물었다. 이들은 모두 청년 일경험을 수행하며 기업 실무 경험과 지식을 얻은 것은 물론, 취창업에 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, 2024년 채용형 인턴십 ‘넥토리얼’ 채용설명회 성황리에 마무리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241016/130227008/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241016/130227008/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T13:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130227295.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 지난 12~13일 판교 넥슨 사옥에서 2024년 채용형 인턴십 ‘넥토리얼’ 모집을 위한 채용설명회 ‘채용의나라’를 진행했다고 16일 밝혔다. 넥슨코리아, 네오플, 넥슨게임즈, 넥스유니버스 등 각 법인의 인사 담당자들이 채용 정보를 공유하는 자리였다.이틀 동안 2000여 명이 참석했으며 넥슨은 ▲게임프로그래밍 ▲게임기획 ▲게임아트 ▲게임사업 ▲해외사업 ▲엔지니어 ▲정보보안 ▲프로덕션 ▲웹기획 ▲경영지원 등 10개 부문에 대한 직무 및 채용 정보를 상세히 제공했다. 사옥 1층과 2층 및 야외 공간에서는 현직자와의 직무 상담</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공시장서 인정 받은 협업툴 ‘두레이’, 업무 효율 높일 인공지능 기능 탑재</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130228270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130228270/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130228219.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;NHH두레이(대표 백창열)의 업무용 협업툴인 ‘두레이’가 업무 능률과 생산성을 높여줄 인공지능(AI) 지원 기능을 추가하고, 기자간담회를 통해 ‘Dooray! AI(이하 두레이 AI)’를 공개했다.NHN두레이는 지난 2021년 8월, 독립 법인으로 분리된 이후 협업툴인 두레이를 중심으로, 일반 기업체 포함해 특히 공공기관 시장에서 두각을 나타내고 있다. 작년에만 국내 32개 공공기관이 두레이 협업툴(메일, 메신저, 문서 저장/보관, 프로젝트 관리, 결재 기능 등)을 채택했다. 일례로 최근 국방부가 두레이 메일, 메신저, 화상회의 등의 주요 서비스 2만 개 계정을 도입한 바 있다.금융 분야에서도 가시적인 성과가 나오기 시작해서, 현재 우리금융지주, 우리투자증권, 신한투자증권 등이 혁신금융 서비스로서 두레이를 본격 도입할 예정이다. 백창열 NHN두레이 대표는 2025~2026년 매출의 상당 부분을 금융 분야가 견인하리라 기대하고 있다.협업툴 분야 외에 NHN 그룹사의 MIS(기업경영시스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비건 레더로 친환경 가치 재단하는 패션 브랜드, ‘투영’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130228708/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130228708/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130228683.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 패션 디자이너 랄프 로렌은 ‘나는 옷을 디자인하지 않는다. 나는 꿈을 디자인한다’라는 말을 남겼다. 그는 가난한 유대인 가문에서 태어났고 패션 디자인에 대한 전문적인 교육도 받지 못했다. 하지만 17세부터 의류 브랜드 매장에서 옷을 팔며 시장 감각을 익혔고, 어려운 형편에 대학교를 중퇴한 이후에는 브룩스 브라더스에서 일하며 자신만의 넥타이를 선보였다. 랄프 로렌은 이 넥타이에 ‘폴로(POLO)’라는 이름을 붙여 판매했고, 지금의 랄프 로렌 브랜드를 만드는 근간이 된다.이정은 투영(Toyeong) 대표의 이야기도 사뭇 비슷하다. 이정은 대표는 어린 시절부터 패션에 관심이 많아 의류를 직접 디자인했고, 스포츠 의류나 패션 브랜드 등에서 아르바이트를 하며 시장 감각을 익혀왔다. 처음에는 의류학과로의 진입을 고민했지만, 창업을 한다면 경영학과를 가는 게 맞다고 생각해 동국대학교 경영학과로 진학했다. 선인장으로 만든 비건 레더로 자신만의 꿈을 재단하는 이정은 투영 대표의 이야기를 풀어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신형 아이폰 왜 이래…무한 꺼짐 현상에 소비자 불만</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130230001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130230001/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T17:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130230002.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 지난달 20일 국내 발매한 아이폰 16시리즈에서 원치 않은 종료·재부팅이 반복되는 ‘패닉 풀’(panic full) 증상이 발견되고 있다. 애플코리아 공식 답변이 없어 사용자들 사이에서 우려가 확산하고 있다.16일 업계와 외신 등을 종합하면 이 증상은 아이폰 16 프로맥스에서 두드러진다. 235만명가량의 회원을 보유한 네이버 카페 ‘아사모(아이폰&amp;아이패드&amp;맥 사용자 모임)’에는 관련 증상을 호소하는 글이 14일과 15일 이틀간 40여건 올라왔다.패닉 풀은 기기의 소프트웨어·하드웨어 오류로 발생하는 증상이다. 이 증상이 나타나면 보통 기기 전원이 자동으로 종료되고 불시에 다시 켜진다.사용자는 자신의 기기 오류가 패닉 풀에 해당하는지 확인할 수 있다. 기기 설정 애플리케이션(앱) 내 ‘개인정보 보호 및 보안’을 선택하고 분석 데이터 탭을 누르면 확인할 수 있다.잦은 패닉 풀은 리퍼비시(환불된 개봉품 등을 신상품 수준으로 정비해 고장 기기와 교환하는 정책)의 사유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>키사이트코리아 “계측기 넘어 R&amp;D 종합 솔루션 기업으로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130231396/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130231396/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T18:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130231358.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;키사이트코리아가 10월 16일 양재역 엘타워에서 ‘2024 키사이트 월드 테크 데이’를 개최했다. 키사이트코리아가 업계 전문가들의 발표, 최신 솔루션 데모를 제공하고, 관계자들의 소통 기회를 제공하는 연례 행사다. 키사이트코리아는 계측기를 주력으로 각종 테스트 솔루션을 제공하는 세계 기업이다. 다양한 종류의 테스트 솔루션을 공급해 통신, 산업 자동화, 항공우주 및 방위, 자동차, 반도체, 가전 등 산업계 전반의 개발자에게 제품 개발 편의를 제공한다. 행사 오전에는 ▲장경희 6G포럼 집행위원장 ▲신성호 광주과학기술원 박사 ▲최윤만 SK하이닉스 TL ▲이성희 LG이노텍 개발전략파트 리더 ▲연규봉 한국자동차연구원 수석 연구원 ▲진병진 온테스트 대표의 초청 강연 세션이 준비됐다. 연사들은 ‘AI/고속 디지털’, ‘Beyond 5G/6G’, ‘오토모티브’ 3가지 분야에서 국내 주요 기술 개발 동향과 전망을 각각 제시했다. ‘Beyond 5G/6G’ 주제로 장경희 위원장은 6G포럼의 IMT-2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항공기 설계 효율 높이는 ‘버추얼 트윈’ 기술</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130232723/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130232723/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T19:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130232712.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;버추얼 트윈은 가상 공간에 현실 속 사물의 쌍둥이를 만들어 시뮬레이션을 진행, 결과를 미리 예측해 더 나은 선택을 돕는 기술이다. 버추얼 트윈은 현실 속 사물뿐만 아니라 그 사물을 둘러싼 개체와 환경을 시각화한 후 시뮬레이션하기 때문에 각종 동작과 물성 변화까지 현실처럼 구현이 가능하다. 가상공간에 구현한 현실 속 사물의 쌍둥이는 시간과 공간의 제약 없이 언제든 확인이 가능하므로, 구성원들의 실시간 작업과 토론을 가능케 한다. 오류를 발견했을 때도 빠르게 수정이 가능해 효율적인 업무의 핵심으로 작용한다. 모빌리티, 건축 설계 등 복잡한 공정을 지닌 분야에 버추얼 트윈이 속속 적용되는 이유다. 최근에는 항공기 설계 효율을 높이는 데에도 버추얼 트윈 기술이 활용된다.현실 속 사물 쌍둥이 하나의 가상공간에 구현…최대 4000명 동시 작업하며 효율 개선버추얼 트윈은 시간의 흐름에 따라 달라지는 비행 조건에서 기체에 발생 가능한 구조적 결함이나 부식, 균열 정도 등을 시뮬레이션으로 예측하도록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지속가능성은 기업과 개인 성장 동력”… 한국3M, ‘그린웍스’ 다큐로 녹색직업 방향성 제시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241016/130232940/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241016/130232940/1</guid>
      <pubDate>2024-10-16T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130232892.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국쓰리엠(한국3M)이 최근 지속가능성에 중점을 두고 기획·제작한 다큐 시리즈를 선보였다. 지난달에는 서울 강북구 소재 파라스파라 서울 그랜드볼룸에서 ‘그린웍스(Green Works) 세미나’를 개최하기도 했다. 넓은 그랜드볼룸 공간을 꽉 채울 만큼 많은 사람들이 초청된 큰 행사로 열렸다. 그린웍스는 지속가능성에 중점을 두고 글로벌 과학기업 3M이 기획·제작한 다큐시리즈를 말한다. 말 그대로 지속가능한 미래를 위해 녹색일자리의 중요성을 강조한다는 취지다. 3M은 각종 산업 소재와 부품을 주요 사업으로 영위하는 기업이다. 기업을 주로 상대하는 사업 특성상 소비자에게 잘 알려지지 않았지만 3M은 십여 년 전부터 신규 제품 프로젝트 시작 단계에 지속가능성에 대한 정량적인 평가 프로세스를 도입한 기업이기도 하다. 평가 결과가 기준에 미치지 못하는 프로젝트는 재검토하거나 폐기하는 방식이다. 여기에 이번처럼 녹색일자리 중요성을 알리는 영상을 제작하고 업계 관계자들을 초청해 시사회를 개최할 정도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람도 AI 걸릴 수 있어”… 인체감염증 감시 체계 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130232794/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130232794/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130234299.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“조류인플루엔자(AI)는 동물만 감염되는 줄 알았습니다.” 전북 남원시에서 가금류 사육 농장을 운영하는 박영희 씨(64)는 지난달 질병관리청이 진행한 AI 인체감염증 예방 교육을 듣고 “AI에 사람도 감염될 수 있다는 걸 새로 알게 됐다”며 이렇게 말했다. 예방교육에서 질병청 직원들은 전국 농가 등을 방문해 AI의 특성과 감염 시 나타날 수 있는 증상 및 예방 수칙에 대해 알려줬다. 박 씨는 “교육받은 대로 AI 감염 예방을 위해 백신 접종을 받고 손 씻기 같은 기본적 위생 수칙도 잘 지킬 것”이라고 말했다.  최근 전 세계적으로 AI 유행이 확산되면서 국내 방역 당국이 방역의 고삐를 조이고 있다. AI는 철새, 닭, 오리 등 조류에게 발병하는 인플루엔자 바이러스다. 드물지만 사람도 AI에 감염된 동물과 접촉하거나 오염된 환경에 노출되면 감염될 수 있는데 이를 ‘AI 인체감염증’이라고 부른다. 질병청은 제1급 감염병인 AI 인체감염증 확산을 막기 위해 총력을 기울이는 모습이다.● “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]내 몸을 지키는 식습관… ‘영양의 날’ 국가기념일 되길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130232792/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130232792/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130234285.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘헬시 플레저(Healthy Pleasure)’.  2022년 10대 소비 트렌드 키워드 중 하나로 꼽혔던 단어다. ‘건강한 삶’을 추구하는 동시에 이를 ‘즐겁게 관리한다’는 의미가 담겨 있다. 1인 가구 증가, 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 등으로 건강 관리의 중요성이 부각되며 유행한 합성어인데 목표는 ‘지속가능한 건강관리’를 추구하는 것이다.  이런 트렌드는 MZ세대(밀레니얼+Z세대)를 중심으로 확산되면서 식품 업계에서 제로 칼로리 유행 및 저당·저나트륨 식품 흥행 등으로 이어졌다. 그런데 헬시 플레저가 마케팅 수단으로 많이 활용되면서 전문가 사이에선 ‘채소·과일 섭취 같은 기본적 원칙을 돌아볼 필요가 있다’는 지적도 나온다. 최근 질병관리청에서 발표한 국민건강통계에 따르면 채소·과일을 권장량인 1일 500g 이상 섭취하는 인구 비율은 2022년 기준 22.7%로 국민 10명 중 2명에 불과했다. 부족한 채소·과일 섭취는 영양 불균형을 초래하고 삶의 질 저하로 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈335〉감정 식사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130232790/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130232790/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130234280.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고온초전도체’ 비밀 풀 열쇠 국내서 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241017/130234114/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241017/130234114/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130234260.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 오랜 시간 물리학계의 난제였던 고온초전도체의 비밀을 풀 수 있는 연구를 발표했다. 초전도체는 특정 온도에서 저항이 0이 되는 물질로, 산업적 가치가 높아 많은 연구자들이 뛰어들고 있는 분야다. 16일 과학기술정보통신부는 김근수 연세대 교수팀이 세계 최초로 이론으로만 존재하던 ‘전자 결정(crystal·結晶)’ 조각을 발견했다고 밝혔다. 전자 결정은 자유롭게 움직이는 전자가 서로를 밀어내는 반발력에 의해 결정처럼 고정된 상태를 말한다. 마치 같은 극의 자석 여러 개가 같이 있을 때 서로 더 가까이 가지 못하고 일정한 거리를 유지하며 옴짝달싹하지 못하는 것과 비슷하다. 원래 고체 물질 속의 전자는 일정한 배열로 고정돼 있는 원자 사이를 자유롭게 움직이는 존재지만, 1930년대 헝가리 출신의 물리학자 유진 위그너가 전자 결정 상태를 처음으로 밝혀냈다. 위그너는 전자 결정 이론을 발표해 1963년 노벨 물리학상을 수상했다. 하지만 위그너 결정이라고도 불리는 전자 결정을 실험적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공복·식후 혈당 관리해야 하는 당뇨… 누에 분말로 동시에 해결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223055/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223055/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223052.4.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가을에는 해가 짧아져 식욕을 조절하는 호르몬인 세로토닌의 분비가 감소해 더 많은 음식을 먹게 되고 이로 인해 살이 찌기 쉽다. 특히 당뇨병 환자의 경우 몸무게가 늘면 혈압이 올라 심혈관계 합병증 위험이 최대 4배까지 높아지며 몸에 지방이 많아지면 인슐린이 제대로 작동하지 않아 혈당 조절이 어려워진다. 또 적정 체중을 유지하지 않으면 신장 혈관이 손상돼 만성 신부전증을 유발할 수 있으며 심한 경우 신장 이식이나 투석이 필요할 수 있다.공복 혈당 높을 경우 뇌졸중 사망 위험 최대 56% 증가정상적인 혈당 관리를 위해서는 단백질과 채소 위주의 건강한 식습관과 규칙적인 근력 운동으로 근육을 키워 인슐린 저항성을 낮추는 것이 중요하다. 또한 높은 공복 혈당은 당뇨병의 시작 신호임과 동시에 당뇨병을 막을 마지막 기회가 되므로 공복 상태일 때 혈당 관리에 더욱 신경 써야 한다. 중앙대병원과 서울대병원 연구팀이 한국 성인 26만여 명을 추적 관찰한 결과 정상 혈당이었다가 공복 혈당이 높아진 사람의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인 변비, 악화되기 전에 알로에로 시원하게 ‘쾌변’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223042/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223042/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223040.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스트레스와 불규칙한 식습관, 운동 부족 등으로 변비 환자 수는 꾸준한 증가 추세다. 문제는 이 중 70대 이상 고령의 환자가 가장 많다는 것이다. 고령층의 변비는 대장에 있는 신경세포와 장의 운동 능력이 감소하고 골반근이 노화되면서 변을 밀어내는 힘이 약해져서 생긴다. 장의 연동운동이 약해지면 변이 장 속에 오래 머무르게 되며 수분이 흡수돼 변의 부피가 줄고 단단해진다. 시간이 지날수록 쌓인 변에 배가 팽팽해지고 속이 더부룩하며 아랫배에서 딱딱한 것이 만져지는데 별다른 통증이 없고 소화불량과 증상이 비슷해 간과하기 쉽다. 특히 증상이 크게 악화된 뒤에야 인지하는 경우가 많아 더욱 주의해야 한다. 실제 요양시설에 입소한 65세 이상 365명을 대상으로 변비 관리 실태를 조사한 결과 10명 중 7명이 변비가 없다고 답했으나 이 중 절반 이상(56%)이 변비 위험군인 것으로 드러났다. 변이 장 속에 오래 머물 경우 변의 독소가 뇌 기능에 악영향을 미쳐 치매 등 인지 기능 저하를 불러오고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기에 찾아온 비염, 꽉 막힌 코… 방치하면 인지장애 위험 높아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223050/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223050/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223044.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“찬바람이 갑자기 훅 들어오니까 얼마 안 있어서 바로 감기에 걸렸어요.”환절기에는 밤낮으로 기온 차이가 10도 이상 크게 벌어지면서 면역력이 떨어지고 바이러스가 쉽게 침투해 감기에 걸리기 쉽다. 특히 건조해진 공기에 코점막이 마르고 면역력이 떨어진 비염 환자는 바이러스가 쉽게 침범해 비염 증상이 더욱 악화될 수밖에 없다. 비염이 심해지면 중이염, 축농증, 천식 등으로 발전하는데 실제 알레르기비염 환자의 천식 발병률은 일반인보다 약 3배 더 높게 나타났다.노인성 비염 가볍게 넘기면 뇌와 청각에 무리 가나이가 들면 코의 점액이 덜 분비돼 콧속이 건조해지고 노폐물을 걸러주는 세포도 줄어 비염에 걸리기 쉽다. 이로 인해 노년층 3명 중 1명은 수시로 흐르는 콧물과 코가 막히는 비염 때문에 일상생활에 큰 불편을 겪고 있다. 의지와 상관없이 수시로 흐르는 콧물 때문에 항상 주머니에 휴지나 손수건을 챙겨 다니고 멈추지 않는 재채기에 주변 사람의 눈치를 보기도 한다.비염은 원인에 따라 알레르기성과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭 걸쳐도 멋스러운 깔끔한 가죽재킷</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223031/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223031/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130226905.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남성, 여성의 고품격 분위기를 연출하는 멋스러운 가죽 재킷은 전 세계적으로 수백 년간 의류의 최정상을 유지해 온 정통 스타일이다. 최근에는 유행과 계절을 타지 않고 오래 입어도 싫증이 나지 않는 새로운 패션 트렌드로 부각되며 많은 이에게 사랑받는 최고의 재킷으로 평가받고 있다.‘미츠바 가죽 재킷’은 와일드한 남성미와 세련된 여성미를 돋보이게 하며 패셔너블함과 시크한 매력 포인트를 더해 디테일의 하이 퀄리티를 완성시켰다. 내구성을 높이고 몸에 맞춘 듯한 핏감에 중점을 뒀다. 어수선한 장식은 최소화하고 견고함이 돋보이는 원단의 시각적, 촉각적 질감과 퀄리티를 강조해 부담스럽지 않으면서 고급스러움이 느껴지도록 디자인했다. 우수한 복원력과 내한성을 자랑하며 깔끔한 컬러의 디자인으로 세련된 외관과 멋스러움을 동시에 연출할 수 있는 미츠바 가죽 재킷은 부드러운 착용감과 최고의 보온성을 유지하며 언제 어디서든 멋과 품격을 느낄 수 있으며 활동성이 자유롭다. 소매는 2중 버튼 장식으로 팔목의 굵기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카본 원적외선 온열 카페트, 물세탁도 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223015/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223015/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223013.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;원적외선을 다량 방출해 건강과 난방은 물론 세련되고 화려한 미관으로 인테리어 효과까지 1석 3조를 두루 갖춘 ‘페르시안 초대형 온열 카페트’를 ㈜홈쇼핑코리아에서 선보이며 출시 기념 40% 할인 행사를 단행한다고 밝혔다.열선 없는 카본(탄소섬유) 면상 발열체인 원적외선 페르시안 초대형 온열 카페트는 자카르 원단으로 9600여 가닥의 실로 짜 물세탁이 가능하다. 충전재 없이 자카르 직조로만 생산돼 먼지 날림이 없으며 기계로 수를 놓아 색상이 바래거나 벗겨지는 현상이 없다고 관계자는 전했다. 또한 페르시안 초대형 온열 카페트는 고급스러운 페르시안 전통 디자인으로 럭셔리한 감성이 돋보여 모던한 거실 공간을 유럽풍의 고급스러운 분위기로 연출한다. 투톤 컬러의 멜란지 원사를 사용해 중후한 컬러감이 돋보여 4계절 내내 사용할 수 있는 실용적이고 편리한 카펫이다. 국내에서 직접 생산하는 페르시안 초대형 온열 카페트는 특허받은 조절기, 자동 전원 차단 기능, 원적외선 방출, 5중 안전 설계, 카본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재난 생명줄… 전기-배터리 필요없는 라디오</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223029/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223029/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223027.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지진 등 재난 발생 시 휴대전화와 인터넷 등이 곳곳에서 먹통이 될 수 있다는 시민들의 불안감이 한층 커지는 가운데 언제든 재난 상황을 청취할 수 있는 ‘마지노라인 재난방지 라디오’가 비상시 생명줄 역할을 톡톡히 할 것으로 기대된다.재난 상황에서는 전파를 이용한 라디오가 필수적이며 라디오만큼 재난 시에 중요한 매체는 없다. 전문가들은 재난 발생 시 기본적으로 ‘생존 가방’에 꼭 챙겨야 할 것은 라디오라고 입을 모은다. 외부와 통신할 수 있는 무전 기능이 있는 기기가 좋지만 외부의 소식을 들을 수 있는 라디오만으로도 충분하다고 말한다. 재난 발생 시에는 통신망에 문제가 생겨 TV나 인터넷이 마비될 수 있으며 방전된 휴대전화로는 라디오를 청취할 수 없어 무용지물이 될 수 있다고 한다.긴급 재난 시 필수품 1호로 많은 사람의 관심을 끌고 있는 마지노라인 재난방지 라디오(크기 16×8×6㎝, 중량 390g)는 평상시에는 전기로 사용하지만 재난 시에는 자가발전 핸드 크랭크가 있어 전기나 건전지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평생 쓰는 영구자석으로 근육통 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223061/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223061/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223059.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근육 통증을 완화해 주는 자석 패치가 출시됐다. 의료용 영구자석 자기장을 이용해 근육통을 완화시키는 데 도움을 주는 의료기기로 자석은 영구적으로 사용 가능하며 리필 밴드만 교체해 재사용할 수 있다. 갑자기 심한 운동을 하거나 장시간 똑같은 자세로 일을 하면 혈액순환이 나빠져 근육이 긴장하고 통증을 수반하는 경우가 종종 있다. 몸에 이상이 생기면 이상 부위에 신체 내 전류의 전기적 저항값이 떨어져 통증 및 질병이 발생하게 되는데 이때 영구자석에서 미약한 자기에너지가 발생돼 근육통을 완화해 준다. 과도한 운동, 신체 노화, 사고 후유증 등으로 발생하는 뒷목, 어깨, 손목, 손가락, 허리, 종아리, 발목 등의 근육 및 관절 통증 등을 효과적으로 없애주는 제품이다. 기존의 파스는 붙이기 어려운 부위가 있고 목욕 후 물기에 떨어지는 단점이 있고 특유의 냄새를 싫어하는 사람도 많다. 자석 패치는 이를 보완해 피부에 자극 없이 근육 통증을 효과적으로 없애주기 위한 제품으로 청소년 이상이면 누구나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30분만 기다리면 꽉 막힌 배수구가 뻥∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223066/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223066/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223065.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 서늘해져 창문을 닫고 지내는 날이 많아지며 집 어디에선가 냄새가 나는 문제가 종종 발생하고 있다. 악취가 나고 벌레가 날아다닌다면 보통 화장실 배수구나 주방 싱크대에서 시작되는 경우가 많은데 그것을 바로잡기 위해 배수구 클리너를 사용하는 사람이 많다. 물기가 남아 있는 배수구나 싱크대에는 물때가 끼고 균이 서식하게 되면서 벌레가 생기거나 악취가 쉽게 발생한다. 이를 방치하면 각종 세균이 집 안을 위협할 수 있고 집 전체에 악취가 퍼질 수 있어 주의하는 것이 좋다. 하지만 관리가 어려운 부분이라 클리너 등 제품의 도움을 받으려는 소비자가 많다. 배수구 속 오물과 기름때는 오래 놔둘수록 세균과 곰팡이의 원인이 되며 악취로 인해 생활의 불쾌함을 느낄 수 있다. 락스를 아무리 부어봐도 냄새가 잡히지 않는 것은 이 때문이다. 평소 주부들의 큰 고민 중 하나가 바로 싱크대와 화장실 배수구 청소다. 싱크대 배수구 청소는 꾸준히 하는 것이 중요하다. 미세한 음식물들이 거름망 사이로 들어가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전자파 걱정 없이 따끈… 전기매트 바꾸니 수면의 질이 달라지네</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223070/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223070/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130223068.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추위가 성큼 다가왔다. 얼마 전만 해도 집에서 반팔에 반바지만 입고 지내다가 갑작스러운 기온 저하로 긴팔, 긴바지도 부족해 잠자리도 난방이 필요하게 됐다. 보일러를 틀어 실내 온도를 높이는 방법도 있지만 몸에 직접 닿는 따뜻함을 원한다면 전기요나 전기매트를 쓰는 것도 좋은 방법이다. 그러나 겨울철 따뜻한 잠자리를 위한 필수품으로 꼽히는 전기매트를 꺼리는 이들이 많다. 가장 큰 이유는 ‘전자파’일 것이다. 전기매트는 전기 열선에서 발생한 열을 매트로 전달하는 방식의 난방기기다. 이 과정에서 전자파가 발생해 인체에 나쁜 영향을 끼친다고 한다. 세계보건기구 산하 국제암연구소는 일찍이 전자파를 2B 급 발암가능물질로 지정한 바 있다. 발암가능물질 지정은 발암의 가능성은 인정됐으나 추가적인 연구가 필요한 물질이라는 의미다. 그렇다고 해서 전기매트 없이 추운 밤을 견디기는 어려운 것도 사실이다. 전기매트는 적은 전기요금으로도 높은 효과를 기대할 수 있는 난방기기다. 난방비 절감을 위해 전기매트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간-신장을 튼튼하게… ‘마시는 알부민’으로 컨디션 올리세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223080/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223080/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130226721.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘국민 사위’ 남재현 원장이 추천하는 ‘알부민 2090’이 큰 주목을 받고 있다. 알부민 2090은 알부민과 특허받은 원료를 직접 배합한 마시는 형태의 영양제로 기존 20㎖에서 30㎖로 용량이 50% 업그레이드됐다. 특히 한 병당 무려 2만5500㎎의 고함량 알부민이 포함돼 있어 현대인의 건강관리에 큰 도움을 줄 수 있다. “기운이 없어 보인다” “항상 피곤해 보인다”는 말을 자주 듣는다면 간과 신장의 건강 상태를 의심해볼 필요가 있다. 간과 신장은 몸의 독소를 제거하고 체액의 균형을 유지하는 중요한 역할을 하기 때문에 이러한 증상은 이 두 장기의 기능 저하와 관련이 있을 수 있다. 간과 신장은 몸에서 발생하는 독소뿐만 아니라 외부에서 들어오는 독소도 제거해 몸을 깨끗하게 유지하는 데 도움을 준다. 알부민은 간에서 생성되는 단백질로 간 기능이 손상되면 알부민 부족이 발생할 수 있어 과거에는 알부민 주사와 같은 간 영양 회복제가 사용됐다. 알부민이 부족하면 체액의 균형이 깨지고 혈관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>급격한 일교차에 혈액순환도 비상… 은행잎 추출물로 기억력-혈행 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223078/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223078/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130226705.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 크게 벌어지면 혈액순환에 비상이 걸린다. 추울 때 몸이 갑자기 움츠러들 듯 혈관도 수축하게 되는데 좁아진 혈관으로 혈액이 잘 흐르지 않는 것이다. 혈액순환이 저하되면 손발이 차고 저리거나 붓는다. 피로감, 어지럼증, 가슴 통증 등의 증상도 나타난다. 체내에 산소와 영양분을 공급하고 노폐물을 제거하는 혈액이 온몸에 잘 흐르는 것이 건강의 기본이다. 혈액순환에 도움을 줄 수 있는 것으로는 은행잎이 있다. 2억 년 전부터 살아온 은행나무는 열매, 잎, 뿌리까지 모두 약성을 지니고 있다. 흔히 열매를 자주 먹지만 은행잎은 혈관 건강에 특화된 성분을 함유했다. 은행잎 속 징코플라본 성분이 혈관을 확장하며 혈액의 점도를 낮춰 혈액이 원활하게 흐를 수 있도록 도와준다. 플라보노이드 성분은 항산화 기능이 뛰어나 노화된 혈관의 탄력을 높여 튼튼하게 만들고 혈소판의 응집 능력을 감소시켜 혈액순환을 개선한다. 혈액순환 인체 시험 결과 혈액 점성 유의적 감소와 혈소판 응집 감소, 혈관 확장 개선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전보다 쉽게 지치고 피로한 당신… 페루 ‘블랙마카’로 활기찬 일상을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223076/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241016/130223076/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/16/130226683.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 예전 같지 않다는 실감이 난다. 쉽게 지치고 피로해지며 기력 저하를 느낀다. 업무 능률도 떨어진다. ‘나도 이제 전성기가 지났나?’ 하고 두려워지기도 한다. 몸이 정신을 지배한다는 말이 있다. 체력 저하는 곧 남성 자신감의 저하로 이어진다. 기운찬 일상을 회복하고 싶다면 마카를 먹어보자. 페루의 산삼이라 불리는 마카는 해발 4000m 안데스 고원에서 자생하는 강인한 생명력의 약용 식물이다. 유럽, 미국, 일본 등에서 선풍적인 인기를 끌고 있다. 미 항공우주국(NASA)에서는 마카를 우주식으로 채택했다. 무중력 우주 공간에서 생활하는 우주인은 생리 기능이 떨어지기 쉽다. 이를 보완하고 체력을 유지하기 위한 지혜로 마카를 고른 것이다. 마카는 고대 잉카제국 시절부터 전사들의 기력을 보충했으며 왕과 귀족의 자양 강장식으로 사랑받았다. 18가지 필수아미노산과 31가지 미네랄, 비타민 등 풍부한 영양소를 함유해 스태미나 회복을 돕는다. 마카에는 레드마카, 옐로마카, 블랙마카의 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 가장 큰 보름달 ‘슈퍼문’ 뜬다…오늘 밤 8시 26분</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241017/130234928/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241017/130234928/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130234885.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 가장 큰 보름달이 17일 떠오른다. 밤 8시 26분에 가장 크고 밝은 달을 볼 수 있을 전망이다. 17일 한국천문연구원은 올해 가장 큰 둥근달은 이날 오후 8시 26분에 볼 수 있으며 이 때의 달은 지난 2월 뜬 가장 작은 둥근달보다 14% 크고 30% 밝게 보인다고 밝혔다. 지난해 8월 31일 이후 약 1년 2개월 만에 뜨는 슈퍼문이다.이날 슈퍼문은 서울을 기준으로 오후 5시 38분에 떠서 18일 오전 7시 22분에 진다. 지역별로 달이 뜨는 시각은 부산 오후 5시 32분, 대구 오후 5시 33분, 대전 오후 5시 38분, 광주 오후 5시 41분 등이다. 슈퍼문은 지구와 가장 가까운 거리에 있을 때의 보름달 혹은 그믐달을 뜻한다. 미국의 리차드 놀이라는 점성술사가 붙인 이름으로, 천문학적 용어는 아니다. 거리가 가까운 만큼 달이 더 크게 보이는데, 17일 지구에서 달까지의 거리는 약 35만 7400km로 지구-달 사이 평균 거리인 38만 4400km보다 약 2만 7000km가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깜짝 초대장 보낸 삼성…21일 갤럭시 신제품 선보인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130235378/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130235378/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T10:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130235379.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 이달 말 새로운 갤럭시 제품을 선보일 예정이다. 아직 어떤 제품이 출시될 지는 공식적으로 밝혀지지 않았으나 업계에서는 폴더블폰 신작 ‘갤럭시 폴드 스페셜 에디션(SE)’이 유력하다고 보고 있다.17일 업계에 따르면 삼성전자는 이날 공식 뉴스룸을 통해 ‘새로운 갤럭시가 공개됩니다’라는 제목의 티저 영상을 공개했다. 삼성전자는 오는 21일 갤럭시 신제품을 공개할 예정이다.이날 공개된 12초 분량의 티저 영상에는 초록색 나무문을 통해 편지지에 담긴 ‘You’re invited(당신은 초대받았습니다)‘라는 내용의 초대장을 전달하는 모습이 담겼다. 어떤 제품을 출시할지 등의 내용은 담기지 않았고 10월21일이라는 제품 공개일에 대한 정보만 포함됐다.삼성전자는 새로운 갤럭시 제품의 스펙 등을 21일 삼성닷컴을 통해 공개할 전망이다. 제품 출시는 25일로 예상된다.업계에서는 이번 신제품이 갤럭시 폴드 SE일 것으로 전망하고 있다. 삼성전자가 폴더블폰 신작인 폴드 SE를 출시한다는 관측</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스케일업] 두디스·말랑탱크·스크램블러·운약근답올핏·캠터·파나띠꼬 “사업 방향 설정에 유용했습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130235519/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130235519/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130235461.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[동국대 캠퍼스타운 x 스케일업] 동국대학교 캠퍼스타운이 스케일업팀과 함께 ‘2024년 스케일업 프로그램’을 진행합니다. 동국대 캠퍼스타운과 스케일업팀은 이번 프로그램에 참여한 스타트업들이 진행 중인 사업 전반을 소개하고, 이들의 비즈니스모델을 분석합니다. 이어 다음 단계로 나아가기 위해 도전하는 문제를 해결하도록 다양한 영역의 전문가를 연결해 도우려 합니다.스케일업팀과 동국대학교 캠퍼스타운은 지난 5월부터 ‘2024년 스케일업 프로그램’을 진행했다. 이번 프로그램에는 동국대학교 캠퍼스타운의 지원을 받는 두디스(Dothis), 말랑탱크(MalangTank), 스크램블러(Scrambler), 운약근답올핏, 캠터(Camter), 파나띠꼬(Fanatico) 등 6개 스타트업이 참여했다. 스케일업팀은 각 스타트업의 비즈니스 모델(BM) 분석을 통해 사업 아이템과 진행 상황 등을 점검하고, 현재 직면한 문제와 대표자의 고민을 해결하도록 각 분야 전문가, 선배 기업과의 멘토링을 주선했다. 각</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 21일부터 온라인 학술 심포지엄… ‘AGORA WEEK’ 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130235634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130235634/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130235633.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 21일부터 25일까지 5일간 보건의료전문가들을 대상으로 온라인 학술 심포지엄 ‘D-Talks AGORA WEEK’를 진행한다고 17일 밝혔다.‘D-Talks’는 대원제약이 2022년에 론칭한 의료 정보 교류 플랫폼으로, 연간 200회 이상의 온라인 심포지엄을 통해 의료 전문가들과 지식을 나누고 있다. AGORA WEEK은 상·하반기에 각각 열리는 종합 학술대회로, 의료진들에게 질환 관련 교육과 실시간 소통의 기회를 제공하는 특별한 행사로 자리 잡았다.이번 하반기 AGORA WEEK는 21일 양영순 순천향의대 신경과 교수의 ‘경도인지장애 환자 관리를 위한 신경과 특집 강의’로 시작한다. 이어 23일에는 김주환 원장(열린성모이비인후과)이 좌장을 맡고, 김민혜 교수(이화의대 알레르기내과)와 안상현 전문의(단국대병원 가정의학과)가 참여해 ‘성인과 소아의 급성호흡기감염증 실전 진료’를 주제로 토론식 강의가 진행된다.24일에는 황지효 한림의대 교수가 좌장을 맡고, 이세원 교수(가톨릭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘건강 수명’ 서울 71.20세, 세종 71.09세 1·2위…부산 69.35세로 최저</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241017/130236070/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241017/130236070/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T11:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130236071.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 건강 수명은 서울이 가장 높고 부산이 가장 낮은 것으로 나타났다. 평균 기대수명은 84.6세인데 건강수명은 70.5세로 14.1세 격차를 보였다.‘기대수명’은 사람이 태어났을 때 앞으로 생존할 것으로 기대되는 평균 생존 연수를 의미한다. ‘건강수명’은 기대수명에서 질병으로 몸이 아픈 기간을 제외하고 건강한 상태로 활동하며 생존한 연수를 뜻한다.국회 보건복지위원회 남인순 더불어민주당 의원이 한국건강증진개발원으로부터 제출받은 ‘2021년도 시도별 건강수명’에 따르면 서울이 71.20세로 가장 높았다. 이어 세종(71.09세), 대전(70.94세), 경기(70.88세), 충남(70.73세) 순을 보였다.건강수명이 가장 낮은 곳은 부산으로 69.35세였으며, 전남(69.48세), 인천(69.75세), 광주(69.91세), 충북(69.92세), 울산(69.93세)이 70세가 안되는 것으로 파악됐다. 건강수명이 가장 긴 서울과 가장 짧은 부산 간 격차가 1.85세로 벌어진 것이다.우리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반달가슴곰 복원 20년…57마리 위치 추적 불가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241017/130236511/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241017/130236511/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T13:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130236512.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;반달가슴곰 복원 사업을 시작한지 올해 20년이 됐지만 57마리는 위치 추적이 불가능한 것으로 파악됐다. 17일 국회 환경노동위원회 소속 이용우 더불어민주당 의원이 환경부 등으로부터 제출 받은 자료에 따르면 2004년 6마리로 시작한 반달가슴곰은 올해 89마리가 됐다. 그러나 32마리만 위치 추적이 가능하고 나머지 57마리는 위치 추적이 불가능하다. 위치 추적이 불가능한 이유로는 38마리가 위치 추적기 미부착, 19마리가 위치 추적기 미작동이다. 이 의원에 따르면 배터리의 수명이 2년 정도인 데다 야생동물의 특성상 뜯겨지는 경우도 있고, 자연 출생한 곰에는 위치 추적기 부착이 불가능하다. 개발 등으로 야생동물에 안전한 서식 환경이 제공되지 못하면서 2005년부터 2024년까지 올무나 농약 등으로 죽은 반달가슴곰은 11마리에 달한다.반달가슴곰이 농작물을 해치는 경우도 있었다. 국립공원공단은 배상책임보험을 가입해 반달가슴곰으로 인한 손해를 보상하고 있다. 반달가슴곰은 벌꿀, 과수, 기물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새로 산 아이폰16, 미친듯이 꺼졌다 켜져요”…‘패닉풀’에 소비자 불만</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130236993/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130236993/2</guid>
      <pubDate>2024-10-17T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130065164.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 20일 국내 출시된 아이폰 16시리즈에서 갑작스러운 종료와 재부팅이 반복되는 일명 ‘패닉 풀’(Panic Full) 증상이 나타나고 있는 것으로 확인됐다.국내에서 약 235만 명의 회원이 있는 네이버 카페 ‘아사모’(아이폰 &amp; 아이패드 &amp; 맥 사용자 모임)에서는 아이폰 16시리즈가 출시된 이후 패닉 풀 증상이 일어난다는 게시글이 수십 개가 달렸다. 초반에는 프로맥스 버전에서 많이 발견됐지만, 최근에는 프로 버전에서도 발견되고 있다고 사용자들은 말한다.패닉 풀은 기기의 소프트웨어·하드웨어 오류로 발생하는 증상으로, 보통 기기의 전원이 자동으로 종료되고 불시에 다시 켜져 발생 빈도를 예측할 수가 없다. 사용자는 자신의 기기 오류가 패닉 풀에 해당하는지 확인할 수 있다. 기기 설정으로 들어가 ‘개인정보 보호 및 보안’, ‘분석 및 향상’, ‘분석데이터’ 순으로 들어가면 확인할 수 있다.지난해 아이폰14 시리즈에서도 패닉 풀이 문제가 됐다. 당시 애플은 보증 기간 내에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 소량의 전류로 전기차 배터리 정밀 진단 기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130237610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130237610/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130237611.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 국내 연구진이 소량의 전류로 전기차 배터리를 정밀 진단할 수 있는 기술을 개발했다.한국과학기술원(KAIST)은 전기및전자공학부 권경하·이상국 교수 연구팀이 전기차 대용량 배터리의 안정성과 성능 향상에 활용할 수 있는 전기화학 임피던스 분광법(EIS) 기술을 개발했다고 17일 밝혔다.EIS 기술은 배터리의 임피던스 크기와 변화를 측정해 배터리 효율과 손실을 평가할 수 있는 강력한 도구로, 배터리의 충전 상태 및 건강 상태를 평가하는 중요한 도구로 여겨진다. 또 배터리의 열적 특성과 화학적·물리적 변화, 수명 예측, 고장의 원인을 식별하는 데 활용 가능하다.그러나 기존 EIS 장비는 비용 및 복잡성이 높아 설치, 운영 및 유지 보수가 쉽지 않다. 또 감도 및 정밀도 제약으로 수 암페어(A)의 전류 교란을 배터리에 인가하는 과정에서 배터리에 큰 전기적 스트레스가 가해지기 때문에 배터리의 고장이나 화재 위험을 증가시킬 수 있어 활용이 어려웠다. 이에 연구팀은 고용량 전기차 배터리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펜타베이스, 서비스 개편 · 브랜드 리뉴얼 단행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130237717/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130237717/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130237710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 웹3(Web3) 전문 마케팅&amp;컨설팅 펌 펜타베이스(Pentabase)가 국내 프로젝트의 글로벌 시장 진출 지원 및 해외 프로젝트의 성공적인 국내 시장 활성화를 위해 브랜드 리뉴얼 기반의 대대적인 서비스 개편을 단행했다고 17일 밝혔다. 지난 2018년 설립된 펜타베이스는 Web3 전문 마케팅 및 컨설팅 등을 주요 업무로, DLT(분산 원장 기술)을 비롯해 블록체인 및 Web3 프로젝트 마케팅, 인큐베이션, 디지털 자산 관리(Asset Management) 분야 등 다양한 서비스를 제공해오고 있다. 이번 서비스 개편은 급변하는 글로벌 웹3 트렌드에 즉각적으로 대응하고, 국내를 넘어 다양한 글로벌 프로젝트의 요구를 충족시키기 위한 혁신 전략의 일환으로 추진되었으며, 국내외 통합 서비스 강화 및 홈페이지 개편 등을 통해 이용자들로 하여금 보다 직관적인 정보 습득이 가능하도록 만드는데 초점을 맞췄다. 먼저 프로젝트 맞춤형 솔루션 제공을 목적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월간자동차] 24년 9월, 신차 판매량 반등했지만, 중고차 거래량은 줄어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130238297/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130238297/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130238246.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘월간 자동차’는 월별 판매 데이터를 기준으로 자동차 소비 트렌드를 분석하는 월 1회 연재 코너입니다. 차량별 인기 순위와 사용 연료별(휘발유, 경유, 전기 등) 신차와 중고차 판매 현황을 살펴봅니다. 국토교통부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유데이터연구소와 한국수입자동차협회 집계를 참조했습니다.지난 2024년 9월 자동차 소비 트렌드를 살펴보면, 하락세를 보이던 신차 등록률은 반등했지만, 중고차 거래량은 2개월 연속 줄었다.국토부 자동차 등록 정보를 종합한 카이즈유 데이터 연구소에 따르면, 지난 2024년 9월 신차 등록 대수는 총 12만9154대로 전월인 8월(11만7446대)에 비해 10.0% 증가했다. 구체적으로 국산 신차 등록은 10만3772대로 전월(9만4566대) 대비 9.7% 증가했고, 수입 신차 등록도 2만5382대로 전월(2만2880대) 대비 10.9% 늘었다.정윤영 한국수입자동차협회(KAIDA) 부회장은 “9월 수입 승용차 신규등록은 일부 브랜드의 원활한 물량수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인기 게임들의 이색 콜라보… 넥슨, ‘메이플스토리 X 데더다’ 협업 업데이트 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130238243/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130238243/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130238242.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 17일 온라인 게임 ‘메이플스토리’에서 인기 게임 ‘데이브 더 다이버’와의 협업 업데이트를 진행했다고 밝혔다.이번 협업을 통해 ‘메이플스토리’ 유저들은 ‘데이브 더 다이버’의 다양한 콘텐츠를 체험할 수 있게 됐다. 유저들은 ‘블루홀 탐험’에서 심해를 탐험하고 해산물을 채집하며, 이를 활용해 ‘반쵸스시’를 운영하는 특별 이벤트에 참여할 수 있다. ‘블루홀 탐험’ 스토리를 완료하면 ‘DAVE THE DIVER 훈장’을 얻을 수 있으며, 실물 굿즈 추첨 이벤트에도 응모할 수 있다고 한다.이번 업데이트에는 신규 던전 콘텐츠 ‘아즈모스 협곡’도 추가됐다. 여러 스테이지로 구성된 이 던전에서는 캐릭터의 전투력을 기반으로 경험치와 아즈모스 코인을 받을 수 있으며, 캐릭터 성장에 유용한 다양한 아이템과 교환 가능하다고 한다.12월 18일까지 진행되는 새로운 이벤트 ‘차원 대소동’에서는 몬스터를 처치하여 보상을 받을 수 있으며, 다양한 미션을 완료해 성장 아이템과 경험치를 받을 수 있다.넥슨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창업도약+경북대] 셀러스 ‘종양연관 대식세포’ 활용한 항암제로 항암치료 혁신 꿈꾼다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130239990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130239990/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T18:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130239976.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 경북대학교 창업지원단은 ‘미래와 창업을 연결하는 달구벌 KNU’를 목표로 중소벤처기업부·창업진흥원과 함께 ▲의료 ▲스마트시티 ▲스마트카 ▲로봇 등 지역 특화 및 첨단 혁신 창업을 적극 지원하고 있습니다. IT동아는 경북대학교 창업지원단 창업도약패키지에 선정된 첨단혁신 스타트업을 소개합니다.시장조사기업 비즈니스 리서치 인사이트의 자료에 따르면 2023년 전 세계 항암제 시장 규모는 881억 4000만 달러(원화 약 120조 9545억 원)를 기록했다. 2024년에는 900억 달러(원화 약 123조 5070억 원) 규모에서 2025년에는 1000억 달러(원화 약 137조 2300억 원)에 이를 것이라는 전망도 나왔다. 그만큼 암 발병률이 증가 추세임을 보여준다. 항암제 기술은 발전을 거듭하고 있다. 특히 세포 박멸이 아니라 건강한 세포는 보존하면서 암세포만 표적으로 삼는 형태가 주목받는다. 최대한 독성이 없고 효율적인 치료 환경을 만드는 게 최근 항암제 개발 방향이다.셀러스는 ‘종양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥스트페이 AI 스토어, 0.3% 뚫고 슈퍼노바챌린지 3위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130240815/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130240815/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T18:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130240780.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능 스마트 리테일 기술 ‘AI 스토어’를 세계에 공급하는 넥스트페이먼츠가 세계 규모의 스타트업 박람회 ‘익스팬드 노스 스타(Expand North Star)’에 참가, 피칭 대회 ‘슈퍼노바 챌린지(SuperNova Challenge)’ 3위에 올랐다. 우리나라 스타트업 가운데 유일하다.매년 10월 두바이에서 열리는 익스팬드 노스 스타에는 매년 수천 곳이 넘는 스타트업과 수천 명 이상의 전문 투자자, 수백 명의 연사가 참가한다. 기술·미디어·혁신을 다루는 워크샵과 기업공개 행사, 네트워킹 행사가 많이 열려 스타트업의 세계 시장 진출의 교두보로도 잘 알려진 행사다. 올해에도 세계 스타트업 1800여 곳과 투자자 1200여 명, 연사 450여 명이 참가해 혁신 기술의 이모저모를 논의하고 협력 체계를 만들었다.2019년부터 익스팬드 노스 스타의 부대 행사로 열린 슈퍼노바 챌린지에도 세계 스타트업 관계자들의 이목이 모인다. 20만 달러(약 2억 7000만 원) 상금을 두고 세계의 유망</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인터넷 느려졌다면? PC·모바일에서 인터넷 속도 측정하는 방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130241577/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130241577/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130241566.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리는 일상에서 게임을 즐기거나 업무를 할 때 인터넷을 자주 씁니다. 그런데, 가끔 인터넷 속도가 느려질 때가 있습니다. 인터넷 속도가 느리면 게임을 즐기기 불편할 뿐만 아니라 업무에 차질을 빚기도 합니다. 평소 인터넷 속도를 정확하게 측정하고, 느려질 때 대책을 마련하면 이런 불편을 줄입니다. 그렇다면, 인터넷 속도는 어떻게 측정할까요?과학기술정보통신부와 한국지능정보사회진흥원(이하 NIA)은 2013년부터 사용자가 직접 인터넷 속도를 측정하도록 도구를 제공합니다. PC의 인터넷 속도를 측정하려면 ‘NIA 유선 인터넷 속도 측정 웹 사이트’를, 모바일 기기의 인터넷 속도를 측정하려면 ‘무선인터넷 속도측정’ 앱을 쓰면 됩니다.먼저 PC의 인터넷 속도를 측정하는 방법을 알아보겠습니다. PC 웹 브라우저에서 NIA 속도 측정을 검색합니다. 해당 홈페이지는 인터넷 속도, 경로추적, 웹 접속시간, 측정통계 등 4가지 메뉴로 구성됩니다. 측정하기에 앞서 NIA에서 제공하는 프로그램 ‘NIASp</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엠키스코어 “고성능=고발열 고민하는 AI 데이터센터, ‘수랭식’이 해답”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130241660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241017/130241660/1</guid>
      <pubDate>2024-10-17T20:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130241651.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AI 데이터센터 솔루션 컨설팅 및 구축 전문업체인 엠키스코어(MKISCORE, 대표 정문기)가 기존 공랭식의 단점을 보완한 수랭식 AI 데이터센터 솔루션을 선보였다. 10월 17일, 엔키스코어는 취재진을 초대해 경기도 남양주 본사에 마련한 국내 ‘AI 수랭식 데모 센터’를 공개하며 제품에 적용된 기술 및 특징을 설명했다.최근 생성형 AI가 화두로 떠오르면서 시장에서는 한층 강력한 AI 데이터센터가 요구되고 있다. 다만, 이를 위해 필요한 고성능 CPU 및 GPU의 발열 수준 역시 눈에 띄게 높아지고 있다. 이를 식히기 위해 다양한 냉각 솔루션을 도입하고 있지만, 이 때문에 더욱 많은 내부 공간을 이용하게 되므로 데이터센터용 서버의 밀집도가 떨어지는 아쉬움이 있다. 또한, 각종 공랭식 냉각장치에서 발생하는 소음이 심해지는 것도 문제다.엠키스코어는 이번 간담회를 통해 공개한 차세대 수랭 솔루션 ‘아쿠아엣지(AQUAEdge) 550/300’을 통해 이러한 문제를 해결할 수 있다고 강조했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단세포 플랑크톤이 잠수함처럼 유영하는 비법은…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130240688/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130240688/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/18/130242812.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바다에 사는 식물성 플랑크톤은 보통 바닷물보다 무거워 가라앉는다. 생존하려면 햇빛이 투과하는 바다 표면에 머물며 광합성을 해야 하는데 과학자들이 식물성 플랑크톤이 표면에 머무는 전략을 발견했다. 몸을 6배로 부풀려 위로 떠오르는 생존 전략이다.  마누 프라카시 미국 스탠퍼드대 생명공학과 교수팀이 바다에 사는 식물성 플랑크톤인 ‘파이로시스티스 녹틸루카(학명 Pyrocystis noctiluca)’의 세포 주기 특징을 규명하고 연구 결과를 17일(현지 시간) 국제학술지 ‘커런트 바이올로지’에 공개했다. 연구팀은 하와이 섬 연안에서 크기 차이가 많이 나는 파이로시스티스 녹틸루카 두 개체를 우연히 발견했다. 이어 크기 변화가 플랑크톤에 어떤 영향을 주는지 알아내기 위해 가상으로 바닷속 환경을 구현해 플랑크톤의 움직임을 확인했다. 실험 결과 플랑크톤의 세포가 부풀어 올라 크기가 커지면 주변 바닷물보다 밀도가 낮아져 표면으로 떠오른다는 사실이 발견됐다. 추가 조사 결과 플랑크톤의 팽창은 단세포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빵-떡-면 소화력… 타고난 인류 조상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130240689/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130240689/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/18/130242634.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인류의 발전을 이끈 농업이 시행되기 전부터 인간은 음식에 있는 전분을 잘 소화할 수 있는 유전자를 갖고 있었던 것으로 확인됐다. 찰스 리 미국 잭슨랩(JAX) 유전체연구소장 연구팀은 아밀라아제 효소 유전자가 수십만 년 전 처음 복제돼 늘어나면서 인간의 탄수화물 식단에 영향을 줬다는 사실을 밝혀내고 연구 결과를 17일(현지 시간) 국제학술지 ‘사이언스’에 공개했다.  파스타 빵 등 주로 곡물을 활용한 음식에 들어 있는 전분은 복잡한 형태의 탄수화물로 아밀라아제라는 효소가 작용해 분해한다. 인간은 아밀라아제를 만드는 유전자(AMY1) 복제본이 많아 전분질 음식을 잘 소화시키지만 AMY1 유전자 수가 언제 어떻게 늘어났는지는 불분명했다. 연구팀은 복잡한 유전체 변이를 파악할 수 있는 롱리드(long-read) 시퀀싱 기술 등을 활용해 인간의 AMY1 유전자를 자세히 지도화했다. 68명의 고대 인류 유전체와 비교해 분석한 결과 수렵·채집 생활 시기의 네안데르탈인도 이미 AMY1 복제본을 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 우주산업, 글로벌 무대서 위상 높아진 것 실감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130240691/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130240691/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/18/130242615.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“한국의 민간 발사체 기업으로 알고 있습니다. 발사체 기술 노하우가 쌓였다고 봅니다. 시장에서 경쟁력이 있을 것입니다.” 14일(현지 시간) 이탈리아 밀라노 미코 컨벤션센터에서 닷새 일정으로 개막한 ‘국제우주대회 2024(IAC 2024·International Astronautical Congress 2024)’에 큰 규모의 전시 부스를 꾸린 ‘이노스페이스’에 방문한 한 외국인이 이같이 말했다. 이노스페이스는 지난해 3월 국내 민간 발사체 기업 중 처음으로 우주발사체 ‘한빛-TLV’ 발사에 성공했다.  현장에서 만난 김수종 이노스페이스 대표는 “최대 규모의 독립 전시 부스를 마련하고 IAC 2024의 문을 두드렸다”며 “그동안 글로벌 상업 우주시장에서 ‘한국’이라는 키워드와 ‘우주’라는 키워드의 연결고리가 부족했는데 최근에는 한국의 잠재력을 거론하는 해외 관계자들이 많다는 사실을 피부로 느끼고 있다”고 말했다. 역대 가장 큰 규모로 IAC 2024에 모습을 드러낸 국내 우주기업들은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 최고 용량-속도 ‘그래픽 D램’ 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240534/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240534/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130242469.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 업계 최고 용량·속도를 갖춘 그래픽 전용 D램 ‘24Gb(기가비트) GDDR7’(사진)을 개발했다고 17일 밝혔다. GDDR은 그래픽카드(GPU)의 명령을 받아 동영상과 그래픽을 빠르게 처리하도록 특화된 메모리 제품이다. 12나노급 공정이 적용된 이번 신제품은 전작인 ‘16Gb GDDR7’ 대비 용량·성능·전력효율이 모두 향상됐다. 용량은 50% 커졌고, 그래픽 D램 중 업계 최고 속도인 40Gbps(초당 기가비트) 이상의 속도를 구현했다. 30GB(기가바이트) 용량의 초고화질(UHD) 영화 60편을 1초 만에 처리할 수 있는 속도다. 제품 내 불필요한 전력 소모를 줄이는 각종 기술을 도입해 전력 효율도 30% 이상 개선했다.  GPU가 게임 등 기존 용도를 넘어 인공지능(AI) 가속기로 사용되는 것처럼, GPU 메모리를 처리하는 GDDR도 AI 분야로 사용처가 넓어지고 있다. AI 모델을 만들기 위해 대규모 데이터를 ‘학습’하는 고성능 작업에는 고대역폭메모리(HBM)가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아마존도 AI 전력 확보 위해 SMR 투자 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240514/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240514/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 1위 클라우드 서비스 기업인 아마존이 인공지능(AI) 데이터센터 가동에 필요한 전력을 확보하기 위해 소형모듈원자로(SMR) 투자를 확대했다. 마이크로소프트(MS), 구글에 이어 아마존까지 공격적 행보에 나서면서 빅테크들의 원전 확보 전쟁이 본격화되고 있다. 아마존은 16일(현지 시간) 미국 버지니아주 에너지 기업인 ‘도미니언 에너지’와 SMR 개발을 위한 계약을 체결했다고 밝혔다. 아마존은 이를 통해 향후 300MW(메가와트) 이상의 전력을 확보할 수 있을 것으로 보고 있다. 아마존은 또 워싱턴주에 있는 ‘에너지 노스웨스트’와 계약을 체결하고, 4개의 SMR 사업을 지원하기로 했다고 밝혔다. 이들 원자로는 320MW의 전력을 생산하고, 이후 총용량을 960MW로 늘릴 계획이다. 아마존은 노스웨스트가 짓는 원자로에 사용되는 첨단 원자로와 연료를 공급하는 업체 ‘X에너지’에도 투자한다. 이 기업을 위해 약 5억 달러(약 6823억 원)의 투자 유치를 주도하며 2039년까지 5GW(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사내통신 그대로 무선통화” KT ‘오피스모바일’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240512/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240512/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/17/130242419.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;17일 KT 모델들이 기업 유선전화를 무선으로 전환할 수 있는 신규 상품 ‘KT 오피스모바일’을 소개하고 있다. 오피스모바일은 KT 네트워크를 기반으로 전국 어디서나 자유롭게 기업전화를 이용할 수 있는 신개념 무선 기반 기업전화 요금제다. 유선전화에서 제공하던 4자리 내선통화 기능을 그대로 옮겨왔으며 임직원 간 내선통화는 무료로 제공된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TSMC, AI 칩 호황에 3분기 순익 54% 껑충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240510/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240510/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대만 파운드리(반도체 위탁생산) 업체 TSMC가 인공지능(AI) 칩 수요 폭증에 힘입어 시장 예상치를 웃돈 3분기(7∼9월) 순이익을 발표했다. TSMC는 특히 미세공정에서 독보적 위치를 점하고 있어 내년에도 실적이 고공행진할 것으로 전망된다. TSMC는 17일 3분기 순이익이 3253억 대만달러(약 13조8400억 원)로 전년 동기 대비 54.2% 증가했다고 밝혔다. 당초 시장조사업체 LSEG가 예상했던 3001억 대만달러보다 8% 높은 수치다. TSMC의 높은 성장세는 빅테크들의 AI 칩 주문이 쇄도한 덕분이다. TSMC는 엔비디아, AMD, 애플, 퀄컴 등 주요 빅테크들을 고객사로 두고 있다. 파운드리 사업을 하는 인텔도 최신 칩 루나레이크를 TSMC에 맡기기로 했다. 현재 TSMC 매출에서 고부가가치 제품인 첨단 공정이 절반 이상을 차지한다. 3분기 7nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m) 이하에서 발생한 매출이 TSMC 전체 매출에서 차지하는 비중은 69%였다. 지난해 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차, 도요타 AI연구소와 로봇 개발 파트너십</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240831/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241017/130240831/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대자동차가 2020년 인수한 보스턴다이내믹스가 도요타의 인공지능(AI)·자동차 연구기관 ‘도요타 리서치 연구소(TRI)’와 연구 파트너십을 체결했다고 16일(현지 시간) 밝혔다. 이번 협력으로 양사는 TRI의 대형행동모델(LBM)과 보스턴다이내믹스의 아틀라스 로봇을 활용해 범용 휴머노이드(인간형) 로봇 개발에 속도를 낸다는 계획이다. 보스턴다이내믹스는 로봇개로 알려진 4족 보행 로봇 ‘스폿’, 2족 보행 로봇 ‘아틀라스’, 창고·물류시설에 특화한 로봇 ‘스트레치’ 등을 개발한 로봇 제작사다. TRI는 지난해 9월 로봇이 여러 업무를 동시에 배울 수 있도록 하는 로봇용 AI 모델인 LBM을 공개했다. 학습 데이터를 토대로 로봇의 행동과 서비스에도 영향을 줄 수 있는 새로운 언어 모델이다. 두 회사는 AI로 훈련한 로봇의 사용 사례도 연구할 계획이다. 양사는 이번 협력을 통해 최근 휴머노이드 로봇 ‘옵티머스’를 선보인 테슬라와 경쟁에 나설 것으로 보인다. 로버트 플레이터 보스턴다이내믹</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>