<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-05-06T00:07:54.348Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>구글 “뉴스코프에 年83억 AI용 콘텐츠료 지급”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124747306/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124747306/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구글이 인공지능(AI) 개발을 위해 세계 최대 미디어 그룹인 미국의 뉴스코퍼레이션(뉴스코프)에 콘텐츠 이용료를 내기로 했다. 그 액수는 연간 80억 원이 넘는다.  지난달 30일(현지 시간) 로이터통신 등에 따르면 구글은 뉴스코프와 콘텐츠 사용 계약을 체결했다. 뉴스코프는 미국 월스트리트저널(WSJ)을 발행하는 다우존스, 미국 대형 출판사 하퍼콜린스, 영국의 더 타임스, 호주 유로 방송의 모회사다. 구글은 자사의 AI 모델을 강화하기 위해 WSJ 등 뉴스 콘텐츠를 이용할 예정이다. 이번 계약으로 구글은 매년 최대 600만 달러(약 83억 원)를 뉴스코프에 지불한다. AI 경쟁이 치열해지면서 AI 기업들은 뉴스 매체의 디지털 콘텐츠를 이용하기 위한 라이선스 계약을 잇달아 체결하고 있다. 오픈AI 역시 지난달 29일 영국 일간지 파이낸셜타임스(FT)와 콘텐츠 이용에 대한 파트너십을 맺었다. 오픈AI가 언론사와 라이선스 계약을 맺은 것은 미국 AP통신, 독일 악셀 스프링거, 프랑스 르몽드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허태수 회장 “경영진이 AI 알아야 디지털 혁신”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240501/124746751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240501/124746751/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/01/124743086.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허태수 GS그룹 회장(사진)은 지난달 29일(현지 시간) 미국 시애틀에서 열린 GS 해외 사장단 회의에서 “사업환경이 크게 요동하고 있지만 움츠러들기만 하면 미래가 없다”며 “오히려 내부 인재를 키우고 사업 혁신을 가속화하는 기회로 삼아야 한다”고 강조했다. 1일 GS그룹에 따르면 이번 회의에는 허 회장을 비롯해 GS리테일 허연수 부회장, ㈜GS 홍순기 사장, GS에너지 허용수 사장, GS칼텍스 허세홍 사장, GS건설 허윤홍 사장, GS EPS 정찬수 사장, GS E&amp;amp;R 김석환 사장, GS글로벌 이영환 사장 등 주요 계열사의 최고경영자가 함께했다. 이번 회의는 ‘생성형 인공지능(AI)과 디지털 혁신’을 주제로 열렸다. AI 기술의 발전을 업무 생산성과 사업 혁신으로 연결하려면 사장단부터 이를 이해하는 것이 필요하다는 판단에서다. 사장단은 지난달 29일 마이크로소프트 본사를 찾아 디지털 혁신 사례를 살펴보고 현지 전문가들과 토론도 벌였다.  이번 사장단 회의에는 이례적으로 주요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8시간 이상 자고 4시간 이상 신체활동하면 건강에 ‘최적’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124750821/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124750821/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124750773.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;업무 시간에 거의 앉아 일하는 사무직은 특히 지금보다 훨씬 더 많이 움직여야 할 것 같다.최적의 건강을 유지하려면, 매일 4시간 동안 꽤 강도있는 신체활동을 해야 한다는 새로운 연구결과가 나왔다.뉴욕 포스트에 따르면 호주 멜버른 스윈번 공과대학 연구진은 최적의 건강을 위한 적절한 운동과 휴식의 조합을 결정하기 위해 2000명의 24시간 행동 패턴을 분석했다.그 결과 수면 8시간 20분, 서서 활동 5시간 10분, 앉아서 생활 6시간, 가벼운 수준에서 중간 정도 사이의 신체 활동 4시간 20분(가벼운 신체활동 2시간 10분+중간정도~격렬한 신체활동 2시간 10분) 등으로 하루 24시간을 배분하는 게 신체 건강 측면에서 가장 좋은 것으로 나타났다.이러한 생활 방식은 혈당 조절 유지에 이상적이고 심장 건강을 증진하는 데 기여했다.중간정도와 그 이상의 격렬한 신체 활동에는 빠르게 걷기나 자전거 타기, 조깅, 점프, 에어로빅댄스 등이 포함되며, 가벼운 신체 활동에는 걷기부터 요리, 집안일,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요즘 애들 빨리 큰다 했더니…초등생 평균키 10년새 4㎝ 훌쩍</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240502/124753146/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240502/124753146/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T11:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124753116.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 청소년들의 성장 속도가 빨라지면서 남자 청소년은 14세, 여자 청소년은 13세에 신체 길이 성장이 고점에 근접하는 것으로 나타났다. 초등학교 남자 어린이 평균 신장은 10년 사이 4㎝ 넘게 커졌다.  산업통상자원부 국가기술표준원은 2일 서울 롯데월드타워에서 ‘사이즈코리아 성과발표회’를 개최하고, 우리나라 만 7~19세 아동·청소년 1118명(남 571명·여 547명)을 대상으로 실시한 인체치수조사 사업의 결과가 공개됐다.  지난 2013년보다 우리나라 아동·청소년들은 남녀 각각의 평균 키가 더 커진 것으로 조사됐다. 초등학생의 경우 4.3㎝(남)·2.8㎝(여), 중학생 7.4㎝(남)·3.3㎝(여), 고등학생 2.2㎝(남)·1.9㎝(여)가 커졌다.  남자는 14세, 여자는 13세면 키와 발길이 등 신체 길이 성장이 최대치에 근접하는 양상을 보였다. 10년 전과 비교해 남자의 성장 고점기는 16세에서 14세, 여자의 경우 15세에서 13세로 2년씩 앞당겨진 것이다.  남녀간 성장 격차는 12세 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>격노→심장 쿵→돌연사…막장드라마  아닌 ‘실제상황’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124753730/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124753730/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124753653.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불같이 화를 내다 뒷목이나 심장을 부여잡고 쓰러져 사망. 막장 드라마에서 흔히 보는 장면이다. 이런 상황이 과학적으로 근거가 있는 것으로 확인됐다.  1일 미국에서 공개된 새로운 연구에 따르면 사람이 분노의 감정을 느끼면 일시적으로 혈관이완 능력이 손상될 수 있다. 혈관 이완에 장애가 생기면 혈액흐름이 방해를 받는다. 심하면 뇌졸중, 심장마미를 일으킬 위험이 있다.   뉴욕 포스트에 따르면 연구자들은 뉴욕에 사는 성인 280명에게 8분 동안 네 가지 감정 작업 중 하나를 완료하라고 주문했다. ▼자신을 분노케 하는 기억 떠올리기 ▼자신을 불안하게 만드는 무언가를 기억하기 ▼자신을 슬프게 만드는 일련의 우울한 문장 읽기 ▼감정적으로 중립적인 상태를 유도하기 위해 반복적으로 100까지 세기.  연구자들은 작업 전과 작업 후에 각 참가자의 혈관 내벽 세포를 4회 평가했다.   격분한 사건을 회상하면 최장 40분 동안 혈관 확장 기능에 문제가 생겼다. 혈관확장은 혈류 증가와 직접적인 연관이 있다.  불안과 우울</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이폰 때문에 지각”…애플, 알람 오류 수정 나서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124753256/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124753256/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124752725.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일부 아이폰에서 ‘알람’을 설정해도 울리지 않는 현상이 나타나자 애플이 곧바로 문제 해결에 나섰다. 다만 문제의 원인이나 해결 방안 등은 아직 확인되지 않은 것으로 알려졌다.   2일 BBC 등 외신에 따르면 애플은 최근 소셜미디어(SNS) 등에서 퍼진 ‘아이폰 알람 오류’ 현상과 관련해 해당 문제를 인식하고 있고, 현재 해결 중이라고 밝혔다.  최근 틱톡 등 SNS에서는 아이폰 알람을 여러 개 설정했는데도 울리지 않아 늦잠을 자거나, 지각을 하게 됐다는 등의 글이 게시된 바 있다.   다만 이같은 알람 오류 현상은 전체 아이폰이 아닌 일부 사용자들 사이에서만 나타난 것으로 알려졌다. 특히 과거에 설정한 알람을 그대로 뒀을 경우 오류가 발생하는 경우가 많은 것으로 추정되고 있다.  일부 아이폰 사용자들 사이에서는 알람 볼륨 등을 낮추는 ‘주의 알림’ 기능이 활성화되기 때문이라는 주장도 나오고 있다. 해당 기능이 활성화되면 사용자가 아이폰에 주의를 기울이고 있는지를 기기가 자체적으로 확인해 음량 등을 낮출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유니닥스, ezPDF 에디터온 정식 오픈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124753372/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124753372/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124753310.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 24일까지 가입자는 한달간 무료 이용 …문서비교, 멀티미디어첨부 등 신기능 제공   인공지능 전자문서 기업 유니닥스㈜(대표 정기태)는 자사의 ezPDF Editor ON(이하 &apos;에디터온&apos;)이 지난 12월 베타 서비스를 시작한 후 4개월간 사용자들의 피드백을 받고 시스템을 개선 및 안정화하여 2일 정식 서비스를 시작한다고 밝혔다.  에디터온은 네이버 자료실 문서편집 부문에서 1위를 기록한 ezPDF 에디터 3.0의 기능을 토대로 문서 비교와 멀티미디어 재생 기능 등을 추가했으며, iOS, Android의 태블릿 기반의 크로스플랫폼을 지원한다. 최대 5대의 디바이스에 등록이 가능하며, 다크모드를 기반으로한 세련되고 직관적인 UI,UX를 제공한다. 기존 ezPDF Editor 3.0의 기업용 버전에서 제공하던 블랙마킹 기능 역시 제공하여 민감한 개인정보를 원천적으로 차단할 수 있다.    에디터온 출시를 기념하여 ‘ezPDF Editor ON 런칭 이벤트’를 진행한다. 오는 24일까지 가입 후 결제 카드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반도체도 전기도 돈도 없다”… AI연구 손놓는 대학들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124758257/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124758257/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124758255.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 최고 수준의 대학들에서조차 인공지능(AI) 연구 환경이 크게 낙후한 것으로 나타났다. AI 연구개발에 필수인 최신 칩 확보부터 확보한 칩을 운영하는 것까지 불가능한 상황인 것으로 파악됐다. 예산부족, 전력부족, 긴 심의절차가 AI 연구를 막고 있는 장애물이다.         2일 서울 시내 한 대학에서 AI 연구를 진행하고 있는 A 교수는 “AI 연구를 위해 자체적으로 그래픽처리장치(GPU)를 모으고 있지만 엔비디아의 최신 제품은 언감생심”이라며 “엔비디아에서 최신 모델이 나와도 빅테크가 모두 ‘싹쓸이’ 하고 나면 실제로 구매할 수 있는 시기는 6개월 뒤”라고 말했다. 이 교수는 “항상 열등한 자원을 갖고 경쟁하게 되는 셈”이라고 하소연했다. 과학기술에 특화된 대학의 B 교수는 “‘소라’와 같은 최신 생성형 AI모델을 개발하려면 엔비디아 최신 칩인 H100이 필요하다”면서 “최신 칩을 구하지 못해 학생들이 자체적으로 구입한 게임용 GPU를 이용하려고 했다. 이 경우 개발까지 최</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 9000보, ‘건강수명’에 충분…더 걸어도 효과 無”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760489/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760489/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124772493.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘건강수명’을 늘리려면 하루 9000보를 목표로 삼는 게 가장 이상적인 것으로 나타났다.  걷기 운동이 건강에 좋다는 것은 누구나 인정한다. 적정 걸음 수를 두고는 여러 의견이 있다. 일반인 중엔 하루 1만보를 목표로 하는 이가 많다. 걸음 수 측정기 만보계의 영향이 크다.  장수학 연구 분야에서 일본 최선두 권으로 평가받는 교토부립(京都府立) 의과대 연구진은 걸음 수와 건강 상태의 관계를 인공 지능(AI)을 활용해 개발한 지표 등으로 분석했는데 이런 결과가 나왔다고 밝혔다. 나이나 성별에 따른 차이는 없었다. 연구 결과는 1일 국제 의학저널 온라인 판에 게재됐다.  건강수명이란 건강상의 문제없이 남의 도움을 받지 않고 자립적으로 일상생활을 할 수 있는 기간을 나타낸다. 지난달 통계청이 발표한 인구추계에 따르면 2022년 기준 한국인의 기대 수명은 82.7세다. 하지만 기대수명에서 유병 기간을 뺀 건강수명은 65.8세에 그쳤다.   건강 수명을 늘리기 위해선 평소 건강관리가 필수적이다.  일본 언론에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국스트라이커, 여수중앙병원에 인공관절 수술 로봇 ‘마코’ 공급</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760165/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760165/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T16:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124760162.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 의료기기 전문기업 한국스트라이커가 여수중앙병원에 인공관절 수술 로봇 ‘마코 스마트로보틱스(MakoSmartRobotics, 이하 마코 로봇)’를 공급한다고 2일 밝혔다.퇴행성 관절염은 초기에는 약물 치료 등이 가능하지만, 마지막 단계에 이르면 인공관절 수술을 고려하게 된다. 마코 로봇 수술은 무릎 퇴행성 관절염 환자의 손상된 뼈를 로봇 팔을 이용해 정밀하게 절삭하고, 정확한 위치에 인공관절을 삽입하는 수술이다. 수술 오차를 줄이고 정확도와 안전성을 높일 수 있다. 여수중앙병원은 이번에 마코 로봇을 도입하면서 무릎 인공관절 전치환술이 가능하게 됐다. 지난 2021년 8월 개원해 관절·족부·척추·내과 등 분야별 특화 병원을 설립했으며, 병원 의료진은 조선대학교병원, 전남대학교병원, 을지대학교병원 등 교수로서 경험을 쌓은 검증된 의료진이다. 총 13명의 의료진의 수술 전·후 협진시스템을 운영하고 있다. 박기주 여수중앙병원장은 “이번 인공관절 수술 로봇 마코의 도입으로 지역 사회 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT클라우드 &quot;파트너 생태계 강화로 시장 전체 파이 키울 것&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760698/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T16:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124760609.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;KT클라우드가 2일 서울 그랜드 인터콘티넨탈 그랜드 파르나스에서 ‘KT클라우드 서밋 2024’을 개최했다. 국내 인공지능(AI), 클라우드, 인터넷데이터센터(IDC) 업계 및 공공 기관 관계자 1000여 명이 참석한 가운데 열린 이날 행사에서 KT는 인공지능 전환(AX)을 준비하는 전략과 기술, 비전을 공유하고 파트너사들과 동반성장 의지를 드러냈다.  ‘클라우드와 IDC를 사용하는 모든 비즈니스를 위한 AICT(AICT for all Business with Cloud and IDC)’를 주제로 3개의 키노트, 30개의 전문가 발표 세션, 파트너사 전시 등이 진행됐다.    김영섭 KT 대표이사는 축사에서 “클라우드 데이터센터 기반의 새로운 산업 동향과 성공 경험을 공유하는 뜻깊은 자리”라며 “지금의 AI 혁신은 모두에게 도전이자 다시 오지 않을 기회다. 그 중심에서 KT클라우드가 주춧돌 역할을 하길 기대한다”고 말했다.  최지웅 KT클라우드 대표는 환영사에서 “AI가 거의 모든 산업의 핵심 단어가 됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴리코사놀-사탕수수왁스알코올, 콜레스테롤 수치 낮춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760888/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124760888/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T16:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124760886.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폴리코사놀-사탕수수 왁스 알코올이 혈압 조절과 콜레스테롤 수치를 개선하는 기능성 원료로 각광을 받고 있다.지난해 질병관리청에서 발표한 ‘심뇌혈관질환 발생 통계’에 따르면 10년 새 국내 심근경색증 발생 건수는 54.5%, 뇌졸중은 약 9.5% 증가했다. 심장으로 가는 혈관이나, 뇌로 가는 혈관들이 좁아지거나 막히면서 진행되는 심근경색, 협심증, 뇌졸중 등을 심뇌혈관질환이라고 부른다. 심뇌혈관질환은 전 세계 사망원인 1위이자 돌연사의 주범으로 꼽힌다.독일 함부르크대학교 연구팀이 34개국 150여만 명을 대상으로 진행한 연구에 따르면 심뇌혈관질환에 가장 높은 영향을 끼치는 위험 요인은 고혈압과 고지혈증(non-HDL 콜레스테롤)이다. 평소 관심을 갖고 꾸준히 관리해야 하며, 건강기능식품을 섭취하는 것도 방법이다.폴리코사놀-사탕수수 왁스 알코올은 혈압 조절과 콜레스테롤 수치를 개선하는 효과가 있다. 쿠바산 사탕수수 잎과 줄기 부분의 왁스층에서 8가지 고지방족 알코올을 특정 비율로 추출 및</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 진출 앞둔 中 패션 플랫폼 쉬인, &apos;자본력보다 노련한 유통 전략 세워야&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124763328/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124763328/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124763217.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;작년과 올해 전 세계 유통업계를 관통하는 키워드는 중국계 전자상거래 기업인 알리익스프레스(Aliexpress)와 테무(Temu), 쉬인(SHEIN)이다. 빅데이터 플랫폼 기업 ‘아이지에이웍스’는 지난해 3월부터 올해 2월까지 알리익스프레스가 약 9000억 원의 매출을 올렸을 것으로 추산했고, 테무 역시 지난해 7월부터 올해 2월까지 약 650억 원가량의 매출을 올린 것으로 예상한다. 애플리케이션의 월간 사용자 수도 5개월 만에 1200% 이상 급증할 정도여서 매출은 계속 증가할 것이다.   중국계 패스트 패션 기업 쉬인 역시 올해 들어 국내 시장 확장에 열을 올리고 있다. 이미 쉬인은 22년 말 ‘쉐인서비스코리아’를 설립해 직구 열풍에 탑승했고, 올해 들어 국내 유명 SPA(제조, 유통 일원화) 브랜드에 입점을 제안하는 등 본격적인 국내 시장 장악에 나서고 있다.  국내 투자 앞당기는 중국계 전자상거래 기업들, 왜?  중국계 전자상거래 기업들의 국내 매출이 늘면서, 한국 시장에 거점을 설립하고 투자하려는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원·DAXA, 가상자산 투자사기 예방 위해 종합 홍보 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124765412/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124765412/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124765401.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;금융감독원은 지난 2월 가상자산 연계 투자사기 신고센터를 가상자산 불공정거래 및 투자사기 신고센터로 개편하고 신고 사례와 투자사기 유형을 지속적으로 공개하면서 투자자의 주의를 요구했다.   하지만 유사 피해 사례가 연이어 발생하고 있다. 금융감독원에 따르면 올해 1~4월 신고센터에 접수된 사례를 분석한 결과 중 리딩방(26.5%), 미신고 거래소(18.9%), 피싱(17.7%), 유사수신(5.25%) 등의 유사 유형이 반복적으로 접수됐다.   이에 금융감독원은 가상자산 투자사기 관련 동영상, 소책자 등 다양한 형식의 홍보 콘텐츠를 제작하고 디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA)와 함께 종합적인 홍보를 진행하기로 했다. 이번에 새로 제작한 콘텐츠는 ▲투자사기 대표 유형 숏폼 시리즈 5편 ▲투자자 유의사항 교육 영상 4편 ▲투자사기 피해 사례집 ‘가상자산 연계 투자사기 사례 7선’ 등이다.    투자사기 대표 유형 숏폼 시리즈는 대표적인 투자사기 유형을 소재로 제작했다. 투자자가 이해하기 쉽고 재미있게 감상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차트분석 도구 ‘트레이딩뷰’ 파고들기 - 9</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124766726/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124766726/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T21:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124766710.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;투자하려면 다양한 정보에 귀 기울여야 된다. ‘매크로(거시경제)’ 파악도 중요하지만, 종목의 가격이 어떻게 움직였는지 보여주는 ‘차트’ 분석도 필요하다. 관심이 있는 기업의 주가 흐름이 이상적인지 보려면 가격과 거래량 등 시장 참여자들이 남긴 흔적을 기술적으로 파헤쳐야 한다.  기업 주가의 흐름을 보는 방법은 다양하다. 흔히 증권사 차트를 사용하게 되며 다양한 정보와 주가를 분석한다. 증권사 차트는 분석과 거래까지 한 번에 가능하다는 장점이 있으나 어딘가 복잡하고 어렵게 느껴진다. 특정 증권사의 홈 트레이딩 시스템(HTS)은 시스템 자원을 많이 차지하고 인터페이스가 불친절한 경우도 있다.  차트 내 정보를 파악하고 분석할 목적이라면 증권사 HTS(혹은 MTS)가 아닌 차트 분석에 특화된 도구를 사용하는 게 더 편하다. 그리고 이 분야에서 잘 알려진 도구가 있다면 단연 트레이딩뷰(Tradingview)를 꼽는다. 트레이딩뷰는 대부분 국가의 주식 종목을 다루는 것 외에 해외선물, 비트코인 등 방대한 차트 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“배드민턴 25년 친 덕분에 일흔 중반에도 4050과 게임해요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240502/124766968/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240502/124766968/1</guid>
      <pubDate>2024-05-02T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124766965.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박청호 고양배드민턴클럽 고문(74)은 2000년 배드민턴을 치기 시작해 올해로 25년째 접어들었다. 젊었을 때 태권도를 2단까지 땄고, 30대 후반부터 조기축구를 즐겼다. 50세가 되던 해 우연히 배드민턴을 접한 뒤 평생 스포츠가 됐다. “어느 날 지나가다 비닐하우스에서 배드민턴 치는 분을 봤어요. 셔틀콕을 넘기는 게 쉬워 보였어요. 제가 운동은 한가락 한다고 생각하니 좀 우습게 봤죠. 라켓을 달라고 해서 쳐봤는데 쉽지 않았어요. 셔틀콕 맞추는 것도 어려웠고 세게 치는 것도 안 됐죠. 그래서 오기가 생겨 치기 시작했습니다.” 매일 아침 배드민턴장으로 가 2∼3시간 쳤다. 실력이 쉽게 늘지는 않았다. 3개월 정도 친 뒤 경기 고양시 대회에 나가 간신히 1승을 했다. 아마추어 동호인대회는 연령대별 수준이 D∼A조까지 나뉘어 있는 데다 대회는 참가자 수를 늘리기 위해 복식과 혼합복식 부문만 열려 실력 못지않게 파트너와의 호흡도 중요하다. 우승하기까지 5년 넘게 걸렸다. 박 고문은 “우리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI칩’ 살 돈 없어… 구형 게임칩으로 연구하는 대학들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240503/124768210/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240503/124768210/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124768203.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 연구의 한 축을 담당하는 국내 대학들이 최신 칩을 구하지 못해 대형언어모델(LLM)을 기반으로 한 생성형 AI 연구를 제대로 하지 못하는 것으로 드러났다. 서울대 KAIST 등 주요 대학들조차 정부 지원 사업에 선정되더라도 배정 예산이 적어 AI 칩을 충분히 구할 수 없는 상황이다. 칩을 확보하더라도 전력 부족으로 대학 시설에서 구동할 수 없는 경우가 많다. KAIST의 A 교수는 2일 “오픈AI의 ‘소라’ 같은 생성형 AI 모델을 만들려면 엔비디아 최신 그래픽처리장치(GPU) 수백 개가 필요하다”며 “정부 사업을 수주하더라도 엔비디아의 GPU를 여럿 구매하기는 불가능해 구형 게임용 GPU로 연구하고 있다”고 말했다. ‘소라’는 동영상 생성 AI 서비스다. 이 서비스를 만들려면 여러 개의 연산을 동시 수행할 수 있는 GPU가 필요하다. GPU는 엔비디아가 전 세계 80%를 차지하며 부르는 게 값인 상황이다. 특히 엔비디아의 최신 GPU 시스템인 H100 가격은 개당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화성 최적의 농사법은? ‘사이짓기’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124767708/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124767708/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124768295.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일론 머스크나 미국항공우주국(NASA) 등이 인류의 유인 화성 탐사를 현실화할 계획들을 내놓고 있다.   우주인이 화성에 거주하려면 무엇보다 화성에서 직접 식량을 생산해야 한다. 지구에서 보급품을 자주 보내기 어렵기 때문이다. 지구보다 공간과 자원이 제한적인 화성 토양에서 생산량을 늘리는 최적의 농사법이 필요하다.    레베카 곤살베스 네덜란드 바헤닝언대 작물시스템분석센터 연구원팀이 지구의 모래땅과 화성 토양에서 작물의 생산량을 늘릴 수 있는 효율적인 농사법을 찾았다. 여러 작물을 한 땅에서 섞어 기르는 농사법인 ‘사이짓기(intercropping)’다. 연구결과는 1일(현지 시간) 국제 학술지 ‘플로스 원’에 공개됐다.   연구팀은 온실에서 완두콩과 토마토, 당근을 화성 토양 ‘레골리스’와 유사한 흙, 모래, 화분용 흙 등 세 가지 유형의 토양이 담긴 화분에 심었다. 각 화분에는 한 가지 작물만 키우거나 세 가지 작물을 함께 길렀다.   그 결과 모래 화분에서는 사이짓기 방식의 전체 수확량이 한 종류만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DNA 접는 기술로 차세대 암 백신 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124767701/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124767701/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124762469.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;DNA를 특정한 모양으로 접는 기술을 적용한 차세대 암 백신이 개발됐다. 기존 암 면역 치료법과 결합해 치료 효과를 더욱 높이는 병용요법으로 활용할 수 있을 것으로 기대된다.  한국과학기술연구원(KIST)은 류주희 의약소재연구센터 책임연구원 연구팀이 미국 다나파버암연구소 및 하버드비스연구소와 함께 DNA 오리가미 기술을 활용한 암 백신 ‘도리백(DoriVac)’을 개발했다고 2일 밝혔다.  DNA 오리가미 기술은 종이접기처럼 DNA를 특정한 모양으로 접어 nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m) 단위로 구조를 제어할 수 있는 기술이다. 암 백신은 면역체계가 암세포 항원을 식별하고 공격해 암세포를 사멸시키는 치료제로 암 항원과 면역증강제로 구성된다. 도리백은 면역증강제 ‘CpG’의 공간 배열을 정밀하게 조절한 차세대 암 백신이다. 항원과 면역증강제를 동시에 전달하는 암 백신 전략에 DNA 오리가미 기술을 접목해 CpG를 최적의 위치에 배열했다. 연구팀은 먼저 DNA 오리가미 기술로 C</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조기 학습한 초등생 성적 봤더니… 세 살 교육, 아홉 살까지만 갔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124767690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124767690/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124762460.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유치원에 들어가기 전 받은 조기 교육 프로그램이 아이의 장기적인 학업 성과 향상에 효과가 있을 것이라는 일반적인 믿음에 대한 과학적 근거가 부족한 것으로 나타났다. 조기 교육을 받은 아이의 청소년기, 성인기 학업 성취도를 분석한 연구결과다. 연구팀은 조기 교육을 받는 것이 단기적으로 학업 성과를 향상시킬 수 있는 잠재력을 부정하지는 않았지만 장기간 효과를 뒷받침하는 근거는 부족하다고 설명했다.  마거릿 버치널 미국 버지니아대 교수 연구팀은 만 3∼5세의 유치원 입소 전 유아들을 대상으로 실시된 조기 교육 프로그램의 영향을 평가한 연구 결과를 3일 국제학술지 ‘사이언스’에 발표했다. 연구팀에 따르면 앞선 연구에선 조기 교육이 긍정적인 효과를 내는 듯한 결과가 나오기도 했다. 1997∼2003년 미국 보스턴 공립 유아원이 운영하는 프로그램에 참여한 아이들을 분석한 연구에서 아이들은 고등학교 시험과 미국 대입능력시험(SAT)에서 긍정적인 효과를 본 것으로 나타났다. 2007∼2011년 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 첨단 HBM 양산 속도전… “세계 톱 수성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767588/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767588/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124762799.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK하이닉스가 용량 등의 성능을 50% 개선한 5세대 고대역폭메모리(HBM) 12단 제품을 3분기(7∼9월) 양산한다. 6세대 HBM은 세계 파운드리(반도체 위탁생산) 1위 업체인 대만 TSMC와 공동 개발해 내년 양산에 돌입한다. HBM 분야 세계 1위 자리를 공고히하기 위해 두 제품 모두 당초 계획보다 양산 시점을 수개월 이상 앞당기며 속도전에 돌입한 것이다. 2일 곽노정 SK하이닉스 사장은 경기 이천 SK하이닉스 본사에서 열린 기자간담회에서 “5세대 HBM3E 12단 제품의 샘플을 5월에 제공하고, 3분기에는 고객에게 전달할 계획”이라고 밝혔다. 앞서 지난달 25일 SK하이닉스는 “HBM3E 12단은 3분기에 개발 완료하고 내년에 공급할 계획”이라고 밝혔는데 일주일 만에 시기를 크게 앞당긴 것이다. HBM3E 12단은 8단에 비해 용량 등 성능이 50% 개선됐다.  6세대 HBM 개발에도 속도를 낸다. SK하이닉스는 지난달 TSMC와의 6세대 HBM4 12단 개발 협력 소식을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 “올해까지 누적 HBM 매출 100억 달러 넘을 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767561/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767561/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 반도체 시장이 고도화되는 가운데 삼성전자가 ‘맞춤형 고대역폭메모리(HBM)’ 제품으로 차세대 HBM 초격차 달성에 나서겠다는 포부를 밝혔다. 올해까지 누적 HBM 매출은 100억 달러(약 13조8000억 원)가 넘을 것으로 전망했다. 2일 김경륜 삼성전자 메모리사업부 상품기획실 상무는 삼성전자 뉴스룸 기고문을 통해 “2024년 하반기(7∼12월)는 HBM 공급 개선으로 AI 서버 확산이 가속화될 뿐만 아니라 기존 서버와 스토리지 수요도 증가하는 선순환이 뚜렷하게 나타날 것으로 예상된다”며 “2016년부터 올해까지 예상되는 총 HBM 매출은 100억 달러가 넘을 것으로 전망된다”고 밝혔다. 이와 관련해 김 상무는 “최근 HBM에는 맞춤형(Custom) HBM이라는 표현이 붙기 시작했다. 이는 AI 반도체 시장에서 메모리 반도체가 더 이상 범용 제품이 아니라는 것을 의미한다”며 “삼성전자는 고객별로 최적화된 맞춤형 HBM 제품으로 주요 고객사들의 수요를 충족시킬 계획”이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDS, ‘기업 업무 자동화’ AI 서비스 내놔</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767462/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성SDS가 기업 업무를 자동화시켜 일손을 덜어주는 생성형 인공지능(AI) 서비스 ‘브리티 코파일럿’을 출시했다. 개인이 아니라 기업을 대상으로 만든 AI 서비스라는 점이 특징이다.  황성우 삼성SDS 대표이사는 2일 서울 송파구 사옥에서 열린 기자간담회에서 “삼성전자가 AI로 스마트폰과 TV, 가전 영역을 혁신하고 있다면 삼성SDS는 기업형 업무의 초자동화로 혁신을 이뤄낼 것”이라고 밝혔다. 이날 삼성SDS가 공개한 브리티 코파일럿은 회사 업무에 빈번하게 사용하는 이메일이나 메신저, 미팅, 문서 관리 등을 지원하는 서비스다. 서비스는 이메일을 자동으로 요약하고 비대면 미팅 시 실시간 13개 언어로 자막과 번역을 제공한다. 또 각종 문서의 초안 작성도 가능하다. 또 기업이 원하는 다양한 거대언어모델(LLM)과 연계할 수 있고, 보안에 민감한 고객을 위해 프라이빗 클라우드 환경도 지원한다.  실제 삼성SDS는 사내 임직원 1만4000여 명을 대상으로 시범 서비스를 실시한 결과 회의록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세계는 기술 전쟁 중… R&amp;D 전략 오판은 치명적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767397/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767397/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124762189.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 주요국들은 기술패권을 차지하기 위해 혈안이다. 미국과 중국 일본 등은 천문학적인 지원금과 과감한 정책으로 반도체, 인공지능 등과 같은 첨단기술 확보에 전력을 다하고 있다.  반면 국내에서는 지난해 산업기술 예산 축소를 경험한 공학인들이 위기의식을 느끼고 있다.  한국공학한림원(NAEK)은 2일 서울 강남구 조선팰리스호텔에서 ‘산업·기업 R&amp;amp;D 특별 포럼’을 열고 대기업을 포함한 민·관·학 협업 체제로 신산업을 창출할 수 있는 대형 기술 개발에 적극 나서야 한다고 제안했다. 한국공학한림원의 특별 포럼은 ‘선도형 혁신 생태계 육성을 위한 산업·기업 R&amp;amp;D 지원 방향’을 주제로 열렸다. 같은 주제로 기조발표를 한 이병헌 광운대 경영학부 교수는 “미래 먹거리가 될 기술은 새로운 산업을 만들 정도의 임팩트가 있는 기술이고, 이런 R&amp;amp;D는 대기업이라 하더라도 감당하기 불가능한 위험이 있다”며 “세계적인 흐름도 산업기술 개발에서 국가의 역할이 더 커지고 있는 만큼 정부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전략기술-첨단산업 분야 ‘국가 미션 프로젝트’ 추진하자”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767321/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767321/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124762220.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국공학한림원은 이날 R&amp;amp;D 전환을 위한 7대 제언을 발표했다. 김필성 한국생산기술연구원 본부장과 전호일 한국생산기술연구원 단장, 박소희 로운인사이트 부대표가 연구에 참여했다. 연구팀은 우선 국가전략기술 및 첨단산업 분야의 ‘국가 미션 프로젝트’ 추진을 제안했다. 민간 주도 초격차 기술 개발로 시장 주도권을 강화하고 핵심 소재 부품 의존도 완화가 가능한 반도체와 디스플레이, 2차전지, 생명공학·바이오헬스, AI 분야에서 대형 프로젝트를 발굴해야 한다고 했다. 이업종 융합형 R&amp;amp;D의 촉진도 촉구했다. 세계 각국과 글로벌 기술 기업들이 AI와 바이오 등 첨단기술을 융합해 신산업 창출 경쟁을 벌이고 있는 것에 대응하자는 것이다. 기초연구와 사업화를 한 번에 진행하는 통합형 R&amp;amp;D 지원 사업 추진도 제안했다. R&amp;amp;D의 초점을 기술 개발에만 맞추지 말고 최종 목적과 그 목적이 구현되는 시장 수요로까지 확대하자는 취지다. R&amp;amp;D 지원 방식의 개선 방향도 제시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전기 먹는 하마’ AI 전력 확보… 빅테크들, 에너지 개발 투자 러시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767267/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124767267/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124767263.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 개발 경쟁이 치열해지면서 빅테크들이 에너지 개발에 투자하고 있다. AI 및 데이터센터 구동 과정에 전력이 많이 소비돼 전력망에 부담을 주기 때문이다. 특히 친환경 흐름에 맞춰 재생에너지 생산에 집중하는 모습이다.  1일(현지 시간) 마이크로소프트(MS)는 재생에너지 개발을 위해 100억 달러(약 13조7700억 원) 이상을 투자한다고 밝혔다. 이를 위해 글로벌 대체자산 투자사인 브룩필드애셋매니지먼트(브룩필드)와 계약도 체결했다. 브룩필드는 2026년부터 2030년까지 미국과 유럽에서 MS에 10.5GW(기가와트) 규모의 재생에너지를 공급하게 된다. 이는 세계 최대 데이터센터 시장인 북버지니아주의 데이터센터가 소비하는 전력(3.5GW)의 3배 수준이다.  빅테크 및 창업자들이 에너지를 확보하기 위해 주목하는 기술 중 하나는 핵융합이다. 핵융합은 화석연료를 대체하는 청정에너지로 인식돼 왔다. 에너지 관련 기업에 활발하게 투자를 하고 있는 인물인 샘 올트먼 오픈AI 최고경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴뼈도 3D프린터로…최첨단 안면재건술의 세계[건강 기상청 : 증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124756140/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240502/124756140/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124756137.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘신언서판(身言書判)’. 생김새와 말솜씨, 글(씨)솜씨, 판단력을 이르는 말로, 예로부터 사람을 평가할 때 쓰인 4가지 기준을 뜻한다. 그중에서도 제일 우선이 얼굴 생김새, 즉 용모였다. 얼굴은 보고, 듣고, 숨 쉬고, 먹는 생리적 활동은 물론 표정을 통해 슬픔, 기쁨, 놀람 등 감정과 기분을 드러내는 등 사회·심리적 기능 또한 담당한다. 요즘은 외모 지상주의가 심화하면서 용모 그 자체가 자신의 외적 특징을 규정짓는 잣대가 되고 있다. 이제 얼굴은 한 인간의 일상생활 전체를 지배하는 인체의 핵심 조직이 된 셈이다. 그런데 만약 태어날 때부터 얼굴의 일부분이 없거나 사고 또는 수술 등 외적 요인으로 특정 부위가 손상됐다면 어떻게 할 것인가. 예전에는 이를 천형(天刑)으로 받아들이고 그냥 인내하며 살아야 했지만, 요즘은 최첨단 기술을 이용한 안면재건술이 개발되면서 웬만한 안면부 결손 부위(조직)는 새로 만들어내거나 원상태로 복원이 가능하게 됐다. 과연 안면재건술은 무엇이고 최신의 수술법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 1분기 매출·EPS 예상치 상회…‘역대 최대’ 1100억 달러 자사주 매입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240503/124769663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240503/124769663/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T06:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124769654.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 올해 1~3월 매출과 주당순이익(EPS) 모두 예상치를 소폭 웃도는 실적을 거뒀다. 역대 최대 규모의 자사주 매입도 발표했다.  CNBC 등에 따르면 애플은 2일(현지시각) 올 1분기(미 회계연도 2분기) 매출이 907억5000만 달러를 기록했다고 밝혔다. 지난해 같은 기간보다 4% 감소했지만, 시장조사업체 LSEG가 집계한 예상치 900억1000만 달러는 넘어섰다.  순이익은 236억4000만 달러로, 전년 동기 241억6000만 달러 대비 2% 줄었다.  EPS는 1.53달러다. 이 역시 LSEG 전망치 1.50달러를 웃돌았다.  아이폰 판매량은 459억6000만 달러로 10% 감소했는데, 시장 예상치와는 비슷한 수준이다.  애플의 3번째 큰 시장인 중화권에서도 예상보다 선전했다. 1분기 매출이 163억7000만 달러로 전년 동기 대비 8% 감소했지만, 팩트셋 전망치 152억5000만 달러를 크게 웃돌았다.  애플은 이날 역대 최대인 1100억 달러(약 150조8000억원) 규모의 자사주 매입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸 “편의성 개선 프로젝트로 한층 편하고 안전해졌습니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124771454/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124771454/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T09:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124771412.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가상자산 거래소 빗썸이 최근 이용자 편의 기능을 연이어 선보였다. 입출금 사용자 인터페이스(UI) 및 차트 디자인을 개편하고 입출금 절차를 간소화했다. 멀티체인 지원, 더 빨라진 차트, 가상자산 현황 정보 제공 서비스 등의 기능도 추가했다. 이는 지난해 6월부터 8개월간 진행한 ‘이용자 편의성 개선 프로젝트’의 결과다.   이용자 편의성 개선 프로젝트는 기획, 개발, 디자인 등 다양한 부서에서 40여 명이 투입된 프로젝트다. 프로젝트 구성원은 고객 불편 사항을 지속적으로 체크하고 타 서비스와의 장단점을 분석해 다양한 서비스를 개선 및 추가했다. 빗썸은 편리하고 안전한 이용 환경을 제공함으로써 이용자 만족도를 높이고, 이용자 착오전송 사고 방지 등 투자자 보호에도 기여할 것으로 기대한다.   빗썸은 앞으로도 이용자 편의성 개선을 위해 노력할 예정이다. 프로젝트는 지난 2월 종료되었지만 지금도 매주 회의를 통해 신규 서비스의 운영 상황을 모니터링하고 추가 개선 사항을 체크하고 있다.   이용자 편의성 개선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뜨거워지고 있는 M&amp;A 열기, 인상적이었던 게임 산업 M&amp;A는?[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124766675/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240502/124766675/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/02/124766669.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 게임 산업 시장에 M&amp;amp;A(인수·합병) 열기가 뜨거워지고 있습니다. 게임사들이 실적 부진과 IP(지식 재산) 노후화에 시달리면서, M&amp;amp;A를 통해 새로운 성장 동력을 확보하고자 노력하는 모습입니다. 실제로 엔씨소프트는 박병무 공동대표를 영입하고 공격적인 M&amp;amp;A 전략을 수립했고, 게임 포트폴리오를 확장하고 시장 확장에 기여할 수 있는 국내외 기업이 M&amp;amp;A 후보군이라 밝히기도 했습니다.여기에 크래프톤도 적극적인 M&amp;amp;A 행보를 보이고 있으며, 지난해(23년)부터 350개의 게임사를 대상으로 M&amp;amp;A를 검토해 왔고, 올해 M&amp;amp;A를 본격화할 것이라는 계획을 밝히기도 했습니다. 이 외에도 다수의 기업들이 M&amp;amp;A 적극 검토에 나서고 있는 모습입니다.●MS의 액티비전 블리자드 인수M&amp;amp;A가 올해 게임 산업의 화두 중 하나로 등극한 가운데, 국내외 게임 산업 시장에서는 시장에 인상적인 모습을 보여준 M&amp;amp;A 사례가 다수 존</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약-유엔에스바이오, 전북대병원과 흡입제형 신약개발 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124773647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124773647/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124773607.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약과 유엔에스바이오는 전북대학교병원 의생명연구원과 전북대학교 기도표적치료제 개발 연구소와 함께 통합기도표적치료기술 개발을 위한 공동연구 업무협약을 체결했다고 3일 밝혔다.  이번 협약은 산학병 각 분야의 전문 기술과 네트워크를 결합하여 호흡기 질환 약물 분야에서의 혁신적인 신약 개발 가능성을 높이고 연구개발 인프라를 고도화하는 데 중점을 두고 있다.  전북대학교병원 및 기도표적치료제 연구소는 정밀의료 기반의 난치성 호흡기계질환 치료제 개발을 위해 노력하고 있다. 이들은 기 확보된 후보 물질을 흡입기를 활용한 고효율 기도표적치료제 흡입제형으로 개발할 예정이다.  흡입기는 한국유나이티드제약이 국내 최초로 개발하고 상용화를 추진 중인 흡입 디바이스 플랫폼을 활용한다. 한국유나이티드제약은 국내 순수 기술로 흡입 디바이스, 초정밀 파우더 충전기, 무인자동조립 시스템을 개발했으며, 세종시에 완공된 흡입 치료제 생산 공장은 이미 KGMP 인증을 받았다.  흡입기를 활용한 호흡기 치료제는 경구제나 주사제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>車 소음기 불법개조 운전자, ‘사이코’ 아니면 ‘사디스트’?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124774465/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124774465/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124774385.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불법 개조한 소음기(일명 머플러)를 달고 요란한 소리를 내며 도로를 질주하는 자동차나 이륜차(오토바이) 운전자를 보고 무심코 ‘사이코’라고 부른 적이 있으신지.    한 심리학자의 연구에 따르면 이들은 사이코패스나 사디스트일 가능성이 높다.  캐나다 온타리오 주 런던에 있는 웨스턴 대학교의 심리학 교수인 줄이 에이트켄 셔머는 따발총을 쏘는 듯한 시끄러운 소음기 소리에 깜짝깜짝 놀라는 일이 잦았다. 이에 ‘이런 종류의 소음을 내고 싶어 하는 사람들은 누굴까’라는 의문을 품고 연구에 들어갔다.  그리고 지난해 ‘개조한 소음기를 장착한 시끄러운 차를 욕망하는 것은 남성이며, 사이코패스 및 사디즘 점수가 더 높을 것으로 예측 됨’이라는 제목의 논문을 국제 학술지 ‘성격 심리학’(Personality Psychology)에 발표했다.  캐나도 공영방송 CBC의 최근 보도에 따르면, 셔머 교수는 대학에서 경영학을 전공하는 학생 529명(남성 289명·여성 234명·‘기타’로 식별한 6명)을 대상으로 조사를 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시승기] 마세라티와 스트릿 패션의 만남…‘기블리 프라그먼트 에디션’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124778075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124778075/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T15:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124778005.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마세라티가 브랜드 소비자 저변을 확대하기 위해 특별한 협업을 진행했다. 프라그먼트 디자인을 고안해 스트릿 패션의 선구자로 꼽히는 후지와라 히로시(Fujiwara Hiroshi)와 함께 한정판 차량 제작에 나선 것이다. 마세라티 최초의 마일드 하이브리드 모델이자, 준대형 세단인 ‘기블리 GT 하이브리드’를 기반으로 만든 스페셜 한정판, ‘기블리 프라그먼트 에디션’을 시승하며 협업의 결과물을 살펴봤다.  전 세계 175대만 제작한 한정판…프라그먼트 상징 차량 내·외관 곳곳에 적용  마세라티 기블리 프라그먼트 에디션에는 후지와라 히로시가 이끄는 패션 브랜드 ‘프라그먼트’를 상징하는 번개 모양의 로고와 브랜드 네이밍이 곳곳에 적용됐다.  라디에이터 그릴 중앙 부위에 배치한 마세라티 상징, 트라이던트(삼지창 로고) 옆에는 프라그먼트 브랜드 네이밍이 새겨져 있다.   C 필러 부위에는 기존 마세라티 트라이던트 로고 대신 프라그먼트 번개 로고가 배치됐다.   앞바퀴 부위 에어벤트 아래에도 기블리 프라그먼트 레터링을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위암·췌장암 수술 후 ‘이것’ 섭취하면 위장장애·배변 등 개선 도움”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780118/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780118/2</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124780104.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소화기암 환자가 수술 후 회복기에 홍삼을 지속해서 섭취하면 위장장애 증상과 배변 습관이 개선된다는 연구 결과가 나왔다.   3일 연세대 의대 강남세브란스병원 위장관외과 권인규 교수 연구팀은 대구 경북대에서 열린 고려인삼학회 춘계학술대회에서 이 같은 내용의 연구 결과를 발표했다. 또 홍삼을 섭취하면 장내 유익균을 증가시키며 식품 알레르기 개선에 도움 되는 것으로 확인됐다.   위암이나 췌장암 등의 소화기암 수술을 받은 환자들은 대부분 소화기관 조직 중 일부를 절제하기 때문에 수술 이후 위장관의 구조와 기능이 변한다. 이로 인해 장내 미생물의 변화, 근육량 감소, 빈혈 등의 후유증을 경험한다.  특히 장내 가스 배출이나 배변이 너무 빈번하고 냄새가 심해져 일상생활의 불편함과 어려움을 호소하는 환자들이 많다.  연구팀은 소화기암 환자 60명(위암 40명, 췌장암 20명)을 홍삼섭취군과 대조군(위약섭취)으로 나눠 수술 후 1개월이 되는 시점부터 2개월간 경과를 관찰했다. 홍삼과 위약은 각각 매일 2ｇ씩 섭취하도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] “두부 맛있고 간편하게 먹을 수 있어요” 더블헬스케어 정윤미 대표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780209/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780209/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124780187.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  두부는 콩으로 만든 가공식품으로 단백질을 포함해 칼슘, 마그네슘, 철분 등이 함유되어 있다. 그냥 섭취하면 특유의 식감과 맛 때문에 거부감이 느껴질 수 있지만, 다양한 음식과 곁들이면 좋다. 무엇보다 식물성 고단백 식품이기 때문에 건강을 중시하는 사람에게는 최고의 재료 중 하나로 꼽힌다. 하지만 아무리 좋은 것이라도 한 가지 음식을 계속 섭취하면 쉽게 물린다.  쉽게 물리지 않고 건강한 식품 중 하나인 두부를 지속 섭취하는 방법은 없을까? 식품 스타트업인 더블헬스케어는 두부를 맛있고 간편하게 섭취하는 방법을 제안한다. 특히 ‘동결건조 분말’ 방식을 통해 여러 식품과 자연스레 경험하는 방향이 인상적이다. 어떻게 우리 주변에 쉽게 구할 수 있는 두부를 새로운 경험으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노랑은 잊어라… 녹색 바나나, 몸에 이렇게 좋은 거였어?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780761/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780761/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124780456.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바나나는 한국인이 좋아하는 과일 중 하나다. 수입 과일 중 인기 1위라는 조사도 있다.  달콤한 맛도 좋지만 한참 몸을 써 허기가 질 때 간식으로 먹기에도 딱이다.  바나나에는 칼륨, 항산화제, 식이섬유가 풍부하게 함유되어 있어 건강에 좋다.  그런데 숙성정도에 따라 건강에 미치는 영향이 크게 달라진다. 한 전문가는 최대한 많은 이점을 누리기 위해 바나나를 먹을 최적의 때가 있다고 말한다.  영국의 영양 치료사 제니퍼 월폴은 일간지 데일리 익스프레스와 인터뷰에서 녹색 바나나가 노란색 바나나보다 실제로 우리 몸에 더 좋을 수 있다고 설명했다.  녹색 바나나는 장과 심장 건강에 도움이 될 수 있다는 것이다.  제니퍼 씨는 “잘 익은 바나나는 단맛으로 유명하지만 덜 익은 바나나에는 장내 미생물을 지원하는 프리바이오틱스 섬유질이 들어 있다”며 “이러한 ‘우호적인’ 섬유질은 장내 세균의 먹이 역할을 하여 건강한 미생물 군집과 다양한 건강상의 이점을 촉진한다. 소장에서 소화에 저항하는 프리바이오틱스 섬유의 일종인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치솟은 카카오 가격에 비상 걸린 식품업체들, 대체 카카오 관심 뜨거워”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780861/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124780861/1</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124780808.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코코아 가격 고공행진이 이어지고 있다. 이상 기후로 인해 전체 카카오 생산량의 70%를 차지하는 서아프리카의 작황이 부진한 탓이다. 지난 3월에는 5월 인도분 코코아 선물 가격이 사상 처음으로 장중 톤당 1만 달러를 돌파했다. 미국 블룸버그 통신은 “값싼 초콜릿의 시대가 끝났다”고 진단한다.  상황이 이러니, 카카오를 원료로 다루는 업체들의 고심이 깊다. 제품 가격 인상을 하지 않고는 감당할 수 없는 상황에 이르고 있다. 그나마 여력이 있는 대기업들과 달리 영세한 업체들은 그야말로 비명을 지르고 있는 상황이다.   이런 기업들의 목소리를 가까이서 듣는 천종규 한국농수식품무역협회 이사는 대체 카카오가 하나의 대안이 될 수 있다고 믿는다. 식물성 단백질로 만든 대체육으로 고기 수요를 일부 대체하듯, 카카오를 대체할 수 있는 대체 소재가 대안이 될 수 있다는 것이다. 천종규 이사를 만나 얘기를 들어봤다.  한국농수식품무역협회는 국내 중소기업들의 좋은 상품을 발굴하고, 유통과 해외 수출을 돕는 역할을 하는 곳이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘댕댕이’… 안으면 포근해, 마음이 편안해[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124783093/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124783093/1</guid>
      <pubDate>2024-05-04T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124780065.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내 배 한번 쓰다듬어 볼래?”   지난해 개봉한 애니메이션 ‘장화 신은 고양이: 끝내주는 모험’에 등장하는 강아지 캐릭터 페로의 꿈은 심리치료견이다. 페로는 사람들이 우울할 때 자신의 볼록 나온 배를 쓰다듬으면 기분이 나아지게끔 돕고 싶어 한다. 정작 주인에게 버려져 죽을 고비를 넘기고 남의 집 현관 밑에 얹혀사는 처지지만 큰 눈망울을 반짝이며 무한 긍정 에너지를 발산한다. 주인공 장화 신은 고양이 푸스도 두려움에 압도된 순간 페로의 보드라운 털 온기로 위기를 넘긴다.   애니메이션 속 캐릭터뿐 아니라 현실의 반려동물도 이 같은 위로를 줄 때가 종종 있다. 기운 없이 축 처져 있으면 먼저 다가와서 몸을 비비거나 온기를 나눠 주며 위로를 건넨다. 개나 고양이 털을 쓰다듬고 있으면 묘하게 심리적으로 안정되는 것처럼 느껴지기도 한다.   반려견과 교감할 때 우리 몸에 과학적인 변화가 일어난다는 증거는 속속 발견되고 있다. 꼭 반려견과 집에 같이 살 때만 나타나는 효과가 아니다. 그저 짧은 시간 개와 교감하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴이엠컴퍼니와 반에이치클리닉, ‘국민건강 증진 위한 ESG 경영전략’ 협업</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124778554/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124778554/1</guid>
      <pubDate>2024-05-04T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124778537.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 대형 프렌차이즈 휴이엠컴퍼니와 기능의학 의원인 반에이치 클리닉이 국민건강 증진을 위해 ESG 경영실천을 함께 한다고 4일 밝혔다.  최미래 휴이엠컴퍼니 이사장은 최근 반에이치 클리닉의 ESG경영 자문 위원으로 임명되면서 환경과 사회적 측면을 고려한 ESG 요소가 반영된 기능의학 의원은 환자들의 치료환경과 지역사회의 건강증진을 촉진하는 데 기여함으로서 의원의 지속 가능한 성장과 사회적 책임 수행에 도움이 될 수 있다는 점도 강조했다.  반에이치 클리닉은 환자 중심의 의료 서비스 일환으로 정신건강 무료상담 서비스를 진행 중이고, 반에이치 클리닉의 100세 건강 &apos;아켄타노스&apos; 시스템을 바탕으로 한 다양한 측면으로 ESG 경영 전략협업을 해 나갈 수 있을 것으로 보고 있다.  이재철 반에이치 클리닉 원장은 “환자와 깊은 심리적 연결을 형성하며 환자의 삶 전반을 공유하고 이해하는 의료전문가로서 그 역할을 중요하게 여긴다. 환자의 개인적 가치관, 비전, 철학 및 목표를 고려함으로써 종합적이고 맞춤형 치료를 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온전 주식회사, ‘온트랙계약’ 정식 오픈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124772454/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240503/124772454/1</guid>
      <pubDate>2024-05-04T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124772446.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;온전 주식회사는 실시간 화상 계약 솔루션 온트랙(Ontrack) 정식 서비스를 론칭했다고 4일 밝혔다.  온트랙은 오픈 베타 테스트 기간에 수집된 사용자 피드백을 기반으로 개선되었으며 ▲전세 사기 예방 가이드라인 제공 ▲대면 사용 호환 기능 제공 ▲공동 전자서명과 같이 전세 사기 예방과 사용 편의성을 높이기 위한 기능을 추가했다고 한다.  그중 전세 사기 예방 서식은 사회 초년생이, 월세나 전세 계약을 할 때, 직접 도움이 될 수 있도록 ‘가이드라인’을 제공하여, 정보 비대칭을 해결, 안심 계약을 체결할 수 있도록 돕는다. 사회 초년생이 확인하기 어려운 내용 들을 이해하기 쉽게 체크 하고 임대인, 공인중개사와의 계약 체결 시에 중요한 내용이 누락 되는 불상사가 없도록 방지한다고 한다.  이어 온트랙계약은, 부동산 계약 자체가 처음인 이용자들을 위해 “안전한 부동산 계약 온트랙 공식블로그”를 통해 부동산에 대한 이해를 높일 수 있도록 정보를 제공한다.  이번 정식 서비스에서는 비대면 계약이 아닌, 대면 계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금 외출하신다구요?…‘자외선차단제’ 슬기로운 사용법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240504/124787286/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240504/124787286/1</guid>
      <pubDate>2024-05-04T11:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/04/124787089.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가정의 달인 5월 야외활동이 활발해지면서 자외선차단제(선크림) 사용이 잦아지는 가운데, 안전한 사용법에도 관심이 쏠리고 있다. 자외선차단제(선크림)가 눈·코·입에 들어갔다면 신속하게 물로 충분히 씻어야 한다.  4일 식품의약품안전처에 따르면 자외선차단제는 자외선A, B로부터 피부를 보호하는 역할을 한다. 자외선A는 피부 그을림이나 노화에 영향을 주고, 자외선B는 단시간에 피부 표면 화상을 일으킬 수도 있다.  자외선B는 자외선차단지수(SPF)로, 자외선A는 자외선A 차단등급(PA)으로 차단 효과를 확인한다. SPF 지수는 50 미만은 각 숫자로, 50 이상은 50+로 일괄 표시하고, PA 등급은 PA+, PA++, PA+++, PA++++로 표시한다.   숫자가 높을수록, +가 많을수록 차단 효과가 좋지만, 자외선 차단 성분을 많이 사용하므로 피부가 민감하게 반응하는지 살펴보는 것이 필요하다.   집안, 사무실 등 실내에서나 봄철 산책 등 비교적 짧은 야외활동 시에는 SPF15/PA+ 이상 제품이 적당하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“셔틀콕 때리기 25년, 체중도 25년째 75kg… 다이어트 필요 없죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240504/124784321/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240504/124784321/1</guid>
      <pubDate>2024-05-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/04/124787555.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이 20년 이상 차이 나면서도 동등하게 즐길 수 있는 스포츠가 있을까? 체력 기술 등을 감안한다면 축구 야구 농구 등 거친 스포츠는 쉽지 않아 보인다. 그런데 배드민턴은 달랐다. 박청호 고양배드민턴클럽 고문(74)은 80세를 바라보는 나이에도 20년 넘게 젊은 후배들과 대등한 경기를 펼친다.박 고문은 2000년 배드민턴을 치기 시작해 올해로 25년째로 접어들었다. 젊었을 때 태권도를 2단까지 땄고, 서른 후반부터 조기 축구를 즐겼다. 딱 50세가 되던 해 우연히 배드민턴을 접한 뒤 평생 스포츠가 됐다.“어느 날 지나가다 비닐하우스에서 배드민턴을 치는 분을 봤어요. 셔틀콕을 넘기는 게 쉬워 보였죠. 제가 운동에서는 한 가닥한다고 생각하니 좀 우습게 봤죠. 라켓을 달라고 해서 쳐봤는데 쉽지 않았죠. 셔틀콕 맞추는 것도 어려웠고 세게 치는 것도 안 됐죠. 그래서 오기가 나서 치기 시작했죠.”매일 아침 배드민턴장으로 향해 2~3시간 셔틀콕을 쳤다. 실력이 쉽게 향상되지는 않았다. 한 3개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생성 AI 길라잡이] 갤럭시 AI 활용하기 - &apos;녹음 어시스트&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240504/124788207/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240504/124788207/1</guid>
      <pubDate>2024-05-04T14:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/04/124788191.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 1월 31일에 출시된 ‘갤럭시 S24 시리즈’는 삼성전자의 생성 AI 모델인 ‘삼성 가우스(Samsung Gauss)’ 기반의 편의 기능 모음집인 ‘갤럭시 AI(Galaxy AI)’를 탑재했습니다. 그리고 3월 28일부터는 갤럭시 S23 시리즈, 갤럭시 Z 플립5·Z 폴드5, 갤럭시 탭 S9 시리즈, 그리고 5월 3일부터는 갤럭시 S22 시리즈 및 갤럭시 Z 플립4·Z 폴드4, 갤럭시 탭 S8 시리즈도 순차적 업데이트를 통해 갤럭시 AI를 이용할 수 있게 되었습니다.    이번 시간에는 이렇게 적용 기기가 확대되고 있는 갤럭시 AI의 주요 기능 중 하나인 ‘녹음 어시스트 (Recore Assist)’의 이용방법을 살펴보겠습니다. 이는 AI를 이용한 녹취록의 생성 및 자동 요약 기능의 일종입니다.  이 기능은 갤럭시 시리즈에 탑재된 ‘음성 녹음’ 앱을 이용해 활용할 수 있습니다. 이전에도 계속 탑재되었던 앱이지만 갤럭시 S24을 비롯한 ‘ONE UI 6.1’이 적용된 기종에서는 갤럭시 AI 기반의 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당건강, ‘아이커’ 10주년 기념 경품 행사 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240430/124727562/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240430/124727562/1</guid>
      <pubDate>2024-05-05T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/30/124727539.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강은 건강기능식품 ‘아이커’가 출시 10주년을 맞았다고 5일 밝혔다. 아이커는 어린이 키 성장 기능성을 인정받은 황기추출물 등 복합물(HT042)과 비타민미네랄 13종을 함유한 제품이라고 소개했다. HT042는 두 차례 이뤄진 인체적용시험에서 키 성장 연구에 대한 객관적인 지표를 마련했다고 한다.  종근당건강 측은 “아이커는 종근당건강의 배합 노하우를 반영한 튼튼포뮬러를 기반으로 키 성장뿐 아니라 체력과 영양 균형까지 챙길 수 있는 제품으로 완성했다”며 “아이들에게 부담 없는 달콤한 초코맛으로 거부감 없이 섭취할 수 있다는 점도 장점”이라고 설명했다.10주년을 기념해 구매자 대상 이벤트도 운영한다. 아이커 제품을 구매하고 소셜미디어 채널에 아이커 섭취 후기를 올려 응모할 수 있도록 했다. 경품으로 다이슨V15s 청소기와 다이슨 슈퍼소닉, 네스프레소 버츄오팝, 스타벅스커피 등을 증정한다. 이벤트는 다음 달 31일까지 진행한다. 응모자 전원에게는 커피쿠폰을 준다.  종근당건강 관계자는 “10년 동안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청소할 때 ‘이 가루’ 사용하다 숨이 턱 막혀…흡입하면 위험?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240503/124750806/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240503/124750806/2</guid>
      <pubDate>2024-05-05T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/04/124790308.1.gif&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 성남 분당구에 사는 김모 씨(38)는 최근 유튜브 콘텐츠에서 보고 배운대로 대청소를 하기 위해 과탄산소다를 사용했다가 깜짝 놀랐다. 김 씨는 “과탄산소다에 팔팔 끓인 뜨거운 물을 붓자 생긴 기체를 나도 모르게 코와 입으로 들이마셨더니 숨이 턱 막히며 기침이 수차례 나왔다”고 설명했다. 당시 그는 마스크를 끼지 않은 상태였다. 그러면서 “이 기체가 무엇인지, 몸에는 얼마나 해로운지 아무리 찾아봐도 나오지 않는다”며 “천연세제라고 알고 있었는데, 건강에는 전혀 문제가 없는지 걱정된다”고 했다.   과탄산소다는 살균·표백 효과가 뛰어나 청소나 빨래에 자주 사용된다. 청소 관련 콘텐츠를 제공하는 유튜브 채널에서도 과탄산소다를 이용하면 물때와 찌든때 등을 벗기는 데 효과적이라고 입을 모은다. 대야에 과탄산소다와 주방세제, 뜨거운 물을 섞어 청소를 원하는 부분에 뿌려준 뒤 10분가량 방치하고 물을 뿌려 닦아내기만 하면 된다. 빨랫감에 묻은 얼룩을 지우는 데도 과탄산소다와 뜨거운 물만 있으면 된다는 설명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국, AI 생태계서 고립…美보다 5~10년 뒤쳐져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240505/124796707/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240505/124796707/1</guid>
      <pubDate>2024-05-05T16:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/05/124796745.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 중국 제재로 인해 인공지능(AI) 생태계에서 고립된 중국의 경쟁력이 빠르게 후퇴하고 있다는 진단이 나왔다.국제학술지 네이처는 3일(현지 시간) 미국이 중국에 고품질 반도체 판매를 금지하면서 중국의 AI 기술 발전이 저해되고 있다고 보도했다. 이에 대응하기 위해 중국 화웨이가 자체적으로 AI 반도체 ‘어센드910B’를 개발하기도 했지만, 현재 널리 사용되고 있는 엔비디아의 H100 모델에 비해 성능이 현저히 떨어지는 상황이다. 아메드 바나파 미국 새너제이주립대 교수는 “중국이 미국에 비해 적어도 5~10년은 뒤처지고 있는 상황”이라고 진단했다.화웨이의 어센드910B는 중국 파운드리(반도체 위탁생산) 기업 SMIC를 통해 7nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m) 공정으로 생산한 AI 반도체다. 대만 TSMC의 4·5nm 공정을 활용해 생산하는 엔비디아의 H100과 비교했을 때 한참 부족한 수준이다. 공정의 단위가 작을수록 반도체의 집적도가 높아지기 때문에 이는 반도체의 성능과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현금 257조원 쌓아둔 버핏 “두달내 15조 더 늘것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240506/124800210/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240506/124800210/1</guid>
      <pubDate>2024-05-06T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/06/124800217.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2016년 첫 투자 이래 애플의 투자 매력도가 떨어졌나요?”  4일(현지 시간) 미국 네브래스카주 오마하 CHI 헬스센터. 전 세계에서 3만여 명이 모인 버크셔해서웨이 주주총회장에서 말레이시아 주주인 셔먼 램 씨(27)의 질의가 첫 질문으로 채택됐다. 버크셔해서웨이가 1분기(1∼3월)에 보유 중인 애플 주식의 13%에 해당하는 약 1억1500만 주를 매각했다는 발표가 나온 직후였다. 주총장 맨 앞줄에는 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)가 앉아 있었다.  워런 버핏 버크셔해서웨이 회장(사진)은 “아니다. 애플은 올해 우리 보유 주식 중 가장 높은 비중을 차지할 것”이라며 “연방정부는 기업 수익의 일정 부분을 (세금으로) 소유하고 있고, 재정적자가 높아 그 비율을 높이고 싶어 할 것”이라고 말했다. 법인세 상승을 우려한 지분 축소이지 애플에 대한 전망이 바뀐 것이 아니라고 해명한 것이다. 버핏 회장은 “코카콜라와 아멕스, 애플은 특별한 일이 있지 않는 한 끝까지 들고 있을 것”이라고 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팀 쿡 “AI 큰 계획 곧 발표”… 애플 주가 급등</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240505/124800027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240505/124800027/1</guid>
      <pubDate>2024-05-06T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/03/124769654.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 1분기(1∼3월) 아이폰 판매 감소 등 부진한 실적에도 실적 발표 후 주가가 크게 뛰었다. 대규모 주주환원 정책 발표와 함께 그동안 뒤처졌다고 평가받은 인공지능(AI) 사업에 대한 자신감을 내비치며 투자자들의 기대감을 키웠다는 분석이 나온다.  애플 주가는 3일(현지 시간) 전날 대비 5.97% 오른 183.36달러에 마감했다. 180달러 선을 회복한 것은 3월 1일 이후 2개월 만이다. 애플은 1100억 달러(약 150조 원)라는 역대 최대 규모의 자사주 매입 정책을 발표했다. 애플의 자사수 매입 규모는 지난해 900억 달러, 이전 최대인 2018년엔 1000억 달러였다. 다만 시장의 관심은 주주환원 정책보다 애플의 새 AI 전략에 집중됐다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)가 “대대적인 계획을 발표할 예정”이라고 했기 때문이다. 애플은 7일 아이패드 신제품을 공개하고 다음 달 10일에는 연례행사인 세계개발자회의(WWDC)를 개최할 예정이다. 통상 WWDC에서는 애플의 새로운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 생태계서 고립된 中… 美보다 5 10년 뒤처져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240505/124799195/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240505/124799195/1</guid>
      <pubDate>2024-05-06T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/06/124731765.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 중국 제재로 인해 인공지능(AI) 생태계에서 고립된 중국의 경쟁력이 빠르게 후퇴하고 있다는 진단이 나왔다. 국제학술지 네이처는 3일(현지 시간) 미국이 중국에 고품질 반도체 판매를 금지하면서 중국의 AI 기술 발전이 저해되고 있다고 보도했다. 이에 대응하기 위해 중국 화웨이가 자체적으로 AI 반도체 ‘어센드910B’를 개발하기도 했지만, 현재 널리 사용되고 있는 엔비디아의 H100 모델에 비해 성능이 현저히 떨어지는 상황이다. 아메드 바나파 미국 새너제이주립대 교수는 “중국이 미국에 비해 적어도 5∼10년은 뒤처지고 있는 상황”이라고 진단했다. 화웨이의 어센드910B는 중국 파운드리(반도체 위탁생산) 기업 SMIC를 통해 7nm(나노미터·1nm는 10억분의 1m) 공정으로 생산한 AI 반도체다. 대만 TSMC의 4·5nm 공정을 활용해 생산하는 엔비디아의 H100과 비교했을 때 한참 부족한 수준이다. 공정의 단위가 작을수록 반도체의 집적도가 높아지기 때문에 이는 반도체의 성능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘건설사 새 먹거리’ 데이터센터, 수도권 33곳중 17곳 사업 지연</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240505/124798957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240505/124798957/1</guid>
      <pubDate>2024-05-06T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/05/124798940.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 기술 발달로 데이터센터 몸값이 치솟고 있지만 인근 주민들의 반대로 인허가를 받은 2곳 중 1곳꼴(수도권 기준)로 사업이 지연되는 것으로 나타났다. 얼어붙은 주택 시장 대신 ‘새로운 먹을거리’로 데이터센터를 주목하던 건설사들도 고민에 빠진 상황이다. 5일 국토교통부에 따르면 2월 말 기준 수도권에서 데이터센터 건설 인허가를 받고 사업을 진행 중인 곳은 33곳이다. 글로벌 부동산 서비스 기업 세빌스코리아는 이 중 17곳(51.5%)이 사업 진행에 어려움을 겪거나 지연되는 것으로 추정하고 있다. 특히 11∼12곳은 1년 이상 미착공 상태로 파악된다. 데이터센터는 서버, 네트워크 등 정보기술(IT) 서비스 제공에 필요한 장비를 한 건물에 모아 24시간 운영, 통합 관리하는 시설을 말한다. 2022년 10월 ‘카카오톡 먹통’ 사건을 겪으며 대중에게 그 중요성이 알려졌다. 사업이 지연되는 건 대부분 데이터센터를 위해시설로 보는 주민 민원 때문이라는 게 업계 설명이다. ‘전기 먹</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>