<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-04-08T00:08:05.711Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>우체국, 알뜰폰 온라인 판매 잠정 중단…“대포폰·피싱 악용 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124312663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124312663/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T10:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124312644.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우정사업본부가 인터넷우체국(이포스트)을 통한 알뜰폰 개통 업무를 잠정 중단했다. 알뜰폰을 악용한 대포폰 범죄를 예방하려는 목적으로, 우본은 보안시스템 강화 후 업무를 재개할 계획이다.  4일 업계에 따르면 우본은 이달 1일 홈페이지를 통해 알뜰폰 온라인 접수 중지를 공지했다.  우체국 알뜰폰 사업자(MVNO)는 이동통신 3사 등으로부터 통신 서비스를 도매가에 사들여 이용자에게 저렴하게 재판매한다.  이번 중단은 알뜰폰을 악용한 대포폰 범죄를 예방하려는 목적이다. 최근 알뜰폰의 허술한 가입 절차가 대포폰을 이용한 피싱 등 금융 범죄에 일조한다는 지적이 제기됐다.  우본 관계자는 “중단 기간 개인정보 인증 및 보안시스템을 강화해 부작용을 막겠다”라며 “한두 달 내 개통 업무가 재개될 수 있을 것”이라고 설명했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업人] 스타트업의 동반자, 서울창조경제혁신센터 &apos;창업 액셀러레이터&apos; 이야기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124314649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124314649/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124314575.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘스타트업人’은 빠르게 발전하고 성장하는 스타트업 속에서 일하는 사람의 이야기를 담고자 합니다. 정확히는 &apos;그들은 무슨 일을 할까?&apos;라는 궁금함을 풀고자 합니다. 많은 IT 기업이 ‘인재’를 채용하기 위해 치열하게 경쟁하는데, 정작 해당 인재는 그 기업에서 무슨 일을 하는지 궁금하잖아요. 예를 들어, 같은 부서, 같은 직함을 가진 구글의 인재와 페이스북의 인재는 똑같은 일을 할까요?  이번에 IT동아가 만난 스타트업인은 우리나라 대기업과 스타트업 창업 생태계의 가교, 서울창조경제혁신센터의 창업 엑셀러레이터입니다. 창조경제혁신센터는 중소벤처기업부 산하 기관으로, 지역 인재의 창의적 아이디어 사업과 창업을 지원합니다. 창조경제혁신센터는 전국 19개 센터가 있으며, 스타트업 보육 및 지원부터 지역 대기업과 스타트업 간의 동반성장까지 다양한 프로젝트를 진행하고 있습니다.  서울창조경제혁신센터(이하 서울창경) 김영준 창업혁신팀 팀장과 박미림 매니저를 만나 서울창조경제혁신센터에 대한 소개와 스타트업 창업 매니저의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>르노코리아, 삼성·닛산 지우고 새 출발… ‘사명부터 엠블럼·차명까지’ 브랜드 전면 개편</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124316946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124316946/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T12:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124315745.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;르노코리아자동차가 대대적인 브랜드 개편을 단행했다. 지난 1998년 삼성자동차를 전신으로 2000년 르노삼성자동차와 2022년 삼성을 뗀 르노코리아자동차를 거쳐 사명을 ‘르노코리아’로 변경했다. 일본 닛산과 협력해 삼성으로 시작된 브랜드가 삼성과 완전히 결별해 온전한 프랑스 르노 브랜드로 거듭난 것이다. 국내 생산 전동화 신차 프로젝트를 앞두고 한국 시장에서 새롭게 출발한다는 취지다.  르노코리아는 3일 서울시 성동구 성수동 소재 성수 센터에서 기자간담회를 열고 사명 변경 내용을 발표했다. 기존 르노코리아자동차에서 자동차를 뺀 르노코리아로 사명을 확정했다. 프랑스 르노 브랜드의 국내법인 성격이 강해진 모습이다. 이와 함께 공식 엠블럼은 삼성자동차에서 시작된 태풍의 눈에서 다이아몬드 모양 프랑스 르노 ‘로장주’로 전환한다고 밝혔다.   르노코리아는 “이번 사명 및 엠블럼 변경은 125년 역사 프랑스 르노 브랜드 가치를 국내 소비자들과 보다 적극적으로 공유하면서 기존 자동차 제조·판매업체를 넘어 한국에서 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 강진에도 끄떡없었다…초고층 빌딩 ‘타이베이101’의 비밀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124318770/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124318770/2</guid>
      <pubDate>2024-04-04T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124320259.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대만에서 규모 7.2 강진이 발생해 인명피해가 잇따른 가운데 규모 5의 지진이 탐지된 대만 초고층 빌딩 ‘타이베이101’의 안정성이 눈길을 끌었다.  4일(현지시간) 미국의 비즈니스 인사이더 등에 따르면 타이베이101에는 지진과 강품이 발생했을 시 건물의 균형을 잡아 보호할 수 있는 특별한 장치가 설치돼있다.  이 장치는 타이베이101 87층과 92층 사이에 걸려있는 무게 660톤(t)의 강철 구체로, 약 13cm 두께의 단단한 철판을 41겹으로 용접한 뒤 강철 케이블 93개에 연결해 매달아 놨다.  해당 구체는 건물이 지진, 강풍으로 움직이면, 움직이는 방향과 반대 방향으로 흔들려 건물 자체의 균형을 유지시켜준다.  ‘동조 질량 댐퍼’라 불리는 이 구체는 외부 동력이나 제어 없이 중력과 건물의 움직임으로만 작동한다고 알려졌다.   런던대 아가토클리스 지아릴리스 교수는 해당 장치에 대해 “건물 전체의 흔들림을 줄이는 영리한 장치”라고 평가했다.  이 구체는 뉴욕의 센트럴 파크 타워, 아일랜드의 더블린 철</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할부지가 널 두고 간다”…‘강바오’가 푸바오에 남긴 마지막 편지 ‘뭉클’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124318638/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124318638/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124318597.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국으로 반환된 판다 푸바오가 격리실에서 적응 중인 가운데 ‘강바오’ 강철원 사육사가 남긴 마지막 편지가 공개됐다.  중국판다보호연구센터는 4일 웨이보를 통해 푸바오가 워룽중화자이언트판다원 선수핑기지의 검역 구역에 들어가는 모습을 게재했다.  연구센터에 따르면 푸바오의 현재 상태는 양호하고, 우선은 기존 한국 방식에 따라 사육을 진행할 예정이다. 먹는 음식 역시 한국의 조합에 따라 준비한다고 알려졌다.  푸바오가 적응기를 거친 이후에 상태에 따라 판다보호연구센터의 사육 방식으로 점차 전환한다는 게 연구센터의 설명이다.  이날 국내 여러 온라인 커뮤니티에는 강 사육사가 푸바오에게 남긴 편지 사진이 올라오기도 했다.  강 사육사는 “사랑하는 푸바오! 할부지가 너를 두고 간다. 꼭 보러 올 거야. 잘 적응하고 잘 먹고 잘 놀아라. 할부지가~”라고 적었다.  애정 가득한 편지에 누리꾼들은 “너무 슬프다”, “두고 오는 심정이 어떠실까”, “푸바오한테 이제 할부지가 없다”, “두고 오시는 게 아니라 잘 길러서 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무료 검색시대 끝? 구글, AI 검색에 요금 부과 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124318940/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124318940/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구글은 세계 최대의 검색 엔진이다. 구글은 지금까지 검색에 요금을 부과하지 않고 있다.   그런데 생성형 인공지능(AI)을 이용한 검색 서비스에는 요금을 부과할 것을 검토하고 있다고 영국의 파이낸셜타임스(FT)가 3일(현지시간) 보도했다.   최근 구글은 챗GPT 버전인 ‘제미나이’라는 AI 검색 엔진을 개발했다.   구글은 기존의 검색 서비스는 그대로 두고 새로 개발한 AI 기반 검색 서비스에는 요금을 부과하는 방안을 고려하고 있는 것으로 알려졌다.   이는 AI 검색 서비스를 구축하는 데 상당한 비용이 들기 때문으로 풀이된다.   FT에 따르면 경영진이 AI 검색에 요금을 부과할지를 최종 결정을 하지는 않았지만 기술진은 이를 위해 이미 기술을 개발하고 있다.   글로벌 시장 조사 업체인 스터티스타에 따르면 구글은 전 세계 데스톱 검색 시장 점유율 80%를 확보한 절대 강자다.   일일 웹사용자가 10억 명을 넘는다. 현재 지구 인구가 약 81억 명이니 8명 중 1명이 구글 검색 서비스를 이용하고 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“앱스토어, 안 되네?”…애플, 한 때 글로벌 접속 오류</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124319128/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124319128/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124319113.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플 앱스토어 및 주요 온라인 서비스가 전 세계에서 수시간가량 접속 오류를 겪었던 것으로 확인됐다. 구체적 원인은 확인되지 않았으나 현재 서비스는 모두 정상화됐다.  4일 CNBC 등 외신에 따르면 애플 앱스토어 접속 오류는 미국 동부 표준시 기준 3일 오후 6시 30분쯤 보고됐다.  앱스토어뿐 아니라 애플 아케이드·북스·스포츠·팟캐스트 등 주요 서비스도 장애를 겪었다. 장애는 한 시간 넘게 지속됐다.  국내에서도 4일 오전 8시쯤 관련 접속 장애가 사회관계망서비스(SNS) 등에서 보고됐다. 한 X(옛 트위터) 사용자는 “연결할 수 없음. 문제가 발생했습니다. 다시 시도하십시오” 문구가 보이는 앱스토어 화면을 공유했다.  현재는 서비스가 모두 정상화된 상황이다. 애플 홈페이지 시스템 상태에서 정상화된 서비스 목록을 확인할 수 있다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 하드웨어 생태계의 시작이자 기준, &apos;MLPerf&apos;란 무엇인가?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124320501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124320501/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T16:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124320410.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 3월 27일, 엔비디아는 호퍼 아키텍처 기반의 엔비디아 H200 GPU가 MLPerf 추론 v4.0 테스트에서 가장 높은 기록을 세웠다고 발표했다. 6개월 전 엔비디아 H100 GPU로 진행한 MLPerf 추론 v3.1 결과와 비교해 오프라인 기준 2.4배, 서버 조건 대비 2.9배 높은 값이다. 인텔 역시 지난 3월 29일, 인텔 가우디 2 인공지능(이하 AI) 가속기가 텍스트 생성 및 이미지 생성 AI에서 엔비디아 H100을 대체할 수 있는 선택지라고 발표했다.   이외에도 구글, 퀄컴, 에이수스, 델, 기가바이트 등을 포함한 총 23개의 기관 및 기업이 v4.0 테스트에 참여했으며, 약 8500개 결과와 900여 개의 전력 소모량 포함 결과가 게재됐다. 퀄컴이 지난해 11월 선보인 ‘클라우드 AI 100 울트라’ 결과나 레드헷-슈퍼마이크로의 통합 제품도 주목을 받았다. 갈수록 MLPerf 기반의 경쟁이 첨예해지는 배경은 무엇이며, 일반 대중 입장에서는 이를 어떻게 인식해야 할까?  MLPerf</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딥페이크 탐지 도구 ‘트루미디어’직접 써보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124320724/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240404/124320724/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124320722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“초기 탐지결과: 매우 의심스러움”4일 비영리단체 ’트루미디어‘의 웹사이트에 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 흑인 청년들에게 둘러싸인 채 미소짓는 이미지를 업로드하자 3초 만에 선명한 붉은색 테두리에 경고문구가 떴다. 이 사진이 생성형 인공지능(AI) 도구로 만들어졌을 가능성이 농후하다는 의미다. 약 50초 뒤에는 “매우 의심스러움”이라는 최종 결과와 함께 8가지 평가 근거가 제시됐다. ’미드저니‘ 등 이미지 생성 도구 활용 가능성‘에는 “100% 확실”, ’명도나 색상 테스트‘에는 “88% 확실”과 같은 부연설명이 붙었다. 미국 대선을 약 7개월 앞둔 2일(현지시간) 트루미디어는 AI 딥페이크 이미지와 영상을 탐지해낼 수 있는 서비스를 웹사이트에 공개했다. 전 세계 언론과 비영리단체, 정부기관 등에 자체 승인을 거쳐 무료로 제공하는 서비스다. 직접 콘텐츠를 업로드하거나 소셜미디어의 URL을 입력하는 것만으로도 몇 분 만에 딥페이크 조작 가능성을 판단할 수 있다. 트루미디어는 “최고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동천안농협·KOAT·SGP &quot;스마트 농업으로 농산업 문제 해결&quot;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124324551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124324551/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T18:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124324424.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;농업 종사자의 고령화, 기후 이변 때문에 세계의 농산업 규모는 꾸준히 줄어든다. 세계 각국 정부는 스마트팜을 포함한 정보통신기술과 농산업의 접목, 종자 개량과 도시 농업 등 문제를 해결할 방안을 여러 개 연구한다. 이 가운데 우리나라에서는 유망 농산업 스타트업의 모임 ‘SGP(Smart Ground Project)’와 농산업 담당 기관 ‘동천안농협’의 협업 사례가 나와 주목을 받는다.  SGP는 한국농업기술진흥원의 ‘농식품 벤처창업 활성화 지원사업’에 참가했던 스타트업 다섯 곳(퍼밋·주식회사그린·아그모·새팜·아트와)이 모여서 만든 민간 조직이다. 이들은 모두 스마트팜과 첨단 농산업 기술을 갖췄다.   동천안농협은 인구 감소로 인한 일손 부족, 농부의 고령화 등의 이유로 일을 하기 어려워하는 농가의 영농활동을 대행하는 ‘영농대행단’을 2020년부터 운영했다. 75세 이상의 고령 조합원을 대상으로 운영하는 영농대행단은 규모를 매년 20% 이상 키울 정도로 호평 받았다.  영농대행 산업의 규모가 급성장할 것으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티맵 “2000만 데이터 학습한 AI 앞세워 초개인화 서비스 나설 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325225/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T19:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124325211.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;티맵모빌리티가 2000만명 이상의 사용자 데이터를 학습한 AI를 앞세워 초개인화 서비스를 선보이겠다고 밝혔다. 사용자가 입력한 목적지 경로를 제시하는 기존 서비스에서 나아가 출근길에 자주 듣던 노래와 목적지 주변 맛집·주차장 등의 정보를 제공하는 방식이다. 운전자의 니즈를 미리 파악해 필요한 정보를 선제적으로 제시하는 서비스로 거듭나겠다는 방침이다.  2000만명 이상 사용자 데이터 학습한 AI로 서비스 고도화 계획  티맵모빌리티는 지난 4월 2일, 서울 중구 대신파이낸스센터 회의실에서 티맵모빌리티의 차량용 내비게이션 ‘티맵 오토’의 데이터 사업과 인포테인먼트 서비스 추진 방향을 설명하는 기자간담회를 개최했다.  발표자로 나선 박서하 티맵모빌리티 데이터&amp;amp;이노베이션 담당은 “티맵은 2000만명 이상의 사용자 데이터와 500만개 이상의 장소 정보라는 데이터 경쟁력을 갖췄다. 이 방대한 데이터를 학습한 AI가 개개인의 상황에 맞는 서비스를 선제적으로 제공할 것”이라며 “향후에는 사용자가 목적지를 정확하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골드문트, 하이파이 스피커 라인업 출시 ‘새로운 사운드·성능 제공’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325277/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124325277/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T19:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124325239.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스위스 하이엔드 오디오 제조사 골드문트가 4월 4일 청담 골드문트 플래그십 스토어에서 하이파이 스피커 라인업 가이아(GAIA), 테이아(THEIA), 레아(RHEA), 아스테리아(ASTERIA)와 블루투스 스피커 펄프(PULP), 메로스(MELOS)를 발표했다.   이날 행사에 참석한 칼스텐 로스(Carsten Roth) 골드문트 CEO는 신제품에 대해 “새로운 사운드와 성능을 보여주는 골드문트의 차세대 라인업”이라며 “모든 환경에서 즐길 수 있도록 하이파이 오디오부터 라이프스타일 제품까지 라인업을 확장했다”라고 설명했다.    골드문트는 스위스 제네바에 자리한 하이엔드 오디오 제조사로, 정교한 기술력으로 현실적인 사운드를 재현하는 것이 목표다. 우수한 품질을 위해 모든 제품을 스위스에서 수작업으로 제작하며, 주문 생산, 소량 생산을 고수한다. 기술 개발에도 적극적이다. 매출의 30%를 연구개발에 투자하며 고품질의 사운드 경험을 제공하기 위해 노력한다.   이날 발표한 신제품 역시 다양한 기술을 적용했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT애정남] 고출력 스마트폰 충전기, 접지 필요할까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124326720/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124326720/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124326703.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대형 가전제품을 안전하게 사용하기 위해 필요한 게 접지입니다. 누설 전류에 의한 감전, 오작동 등을 방지하기 위해 남는 전기가 땅으로 흐를 수 있도록 하는 건데요. 요즘은 플러그와 콘센트 자체에 접지극과 접지 단자가 달려 나오면서 점차 사라졌지만 과거 세탁기, 냉장고에는 ‘접지선’이란 게 따로 필요할 정도였죠.   소비 전력이 큰 대형 가전이 아니라도 제품에 따라서는 안전이나 오작동 예방을 위한 접지 플러그가 달려 나오곤 합니다. 그런데 스마트폰, 노트북, 태블릿 등 여러 스마트 기기를 동시에 충전할 수 있는 고출력 충전기는 어떨까요? 접지 플러그가 꼭 필수일까요? phyXXXX님이 보내주신 질문입니다.  “안녕하세요. 최근에 멀티 충전기를 구매하려고 알아보다 가능하면 접지가 되는 제품을 사라는 글을 봤습니다. 보통 스마트폰 충전기에는 접지 단자가 없는 형태가 많은 거 같은데, 멀티 충전기에만 꼭 접지가 필요한 이유가 있나요?” (일부 내용 편집)  ‘필수’는 아니지만, 충전 중 기기 사용 잦다면 고려해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차트분석 도구 ‘트레이딩뷰’ 파고들기 - 5</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124327923/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124327923/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124327906.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;투자 과정에서 ‘매크로(거시경제)’ 파악도 중요하지만, 종목의 가격이 어떻게 움직였는지 보여주는 ‘차트’ 분석도 필요하다. 내가 관심을 가지고 있는 기업의 주가 흐름이 이상적인지 보려면 가격과 거래량 등 시장 참여자들이 남긴 흔적을 기술적으로 파헤쳐야 한다.  기업 주가의 흐름을 보는 방법은 다양하다. 흔히 증권사 차트를 사용하게 되며 다양한 정보와 주가를 분석한다. 증권사 차트는 분석과 거래까지 한 번에 가능하다는 장점이 있으나 어딘가 복잡하고 어렵게 느껴진다. 특정 증권사의 홈 트레이딩 시스템(HTS)은 시스템 자원을 많이 차지하고 인터페이스가 불친절한 경우도 있다.  차트 내 정보를 파악하고 분석할 목적이라면 증권사 HTS(혹은 MTS)가 아닌 차트 분석에 특화된 도구를 사용하는 게 더 편하다. 그리고 이 분야에서 잘 알려진 도구가 있다면 단연 트레이딩뷰(Tradingview)를 꼽는다. 트레이딩뷰는 대부분 국가의 주식 종목을 다루는 것 외에 해외선물, 비트코인 등 방대한 차트 정보도 제공한다. 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“50년 친 테니스 덕에 70대에도 여러 스포츠 즐겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240404/124327748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240404/124327748/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124323334.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;목이균 도요코퍼레이션 회장(74)은 1974년부터 테니스를 쳤다. 고교 때부터 친구들과 어울려 탁구를 즐기고 있었는데 대학 친구가 테니스를 친다고 자랑하기에 함께 하기 시작했다. 지금도 일주일에 네 번 이상 테니스를 치며 건강한 노년을 즐기고 있다. “우리 땐 1973년 사라예보 세계탁구선수권대회 단체전에서 우승한 이에리사, 정현숙 때문에 탁구에 빠져 있었어요. 그런데 테니스가 유행할 때쯤 고려대 상대 동기가 한국과학기술연구원(KIST)에 있었는데 연구원 코트에서 테니스를 친다고 자랑하는 겁니다. 그래서 KIST로 달려가 저도 배우면서 치게 됐죠.” 목 회장은 고교 시절부터 스포츠 마니아였다. 그런데 테니스는 탁구와 많이 달랐다. 가벼운 탁구 라켓을 휘두르듯 테니스 라켓을 휘두르니 잘 맞지 않았다. 뛰는 거리도 테니스가 훨씬 많았다. 그는 “탁구가 잔 근육을 잘 써야 한다면 테니스는 큰 근육을 잘 써야 했다. 탁구대보다 훨씬 넓은 테니스 코트에서 다양한 기술로 상대를 제압하는 재미가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악에 울고 웃는 이유 ‘화음’에 있네</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328264/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328264/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124322157.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음악을 들으면 마음이 안정될 때도 슬퍼질 때도 있다. 때로는 흥분되고 불안해지기도 한다. 과학자들이 이처럼 음악이 강렬한 감정 자극을 일으키는 이유를 밝히기 위해 진행한 ‘신체 지도화’ 결과가 공개됐다. 음악이 심장을 포함한 신체 감각에 영향을 미쳐 감정을 이끌어낸다는 것이다.  다이코쿠 다쓰야 일본 도쿄대 정보과학기술대학원 교수 연구팀은 음악 화음이 신체 감각을 자극하고 이를 기반으로 특정한 감정이 촉발된다는 연구 결과를 4일(현지 시간) 국제학술지 ‘i사이언스’에 발표했다. 연구팀은 음악의 다양한 특징 중 특히 불확실성과 놀라움이 감각 및 감정에 큰 영향을 미칠 것으로 보았다. 우선 불확실성과 놀라움의 강도를 다양하게 변형시킨 화음 진행 92개를 제작했다. 화음 진행의 불확실성이 크다는 것은 다음 화음이 어떻게 진행될지 예측하기 어려운 화음 조합을 의미한다. 연구팀은 연구 참가자 527명을 모집해 예측이 가능한 화음 진행으로 이뤄진 음악과 연구팀이 제작한 불확실성과 놀라움을 변형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약 재조합해 마치 신약처럼 지독한 결핵 내성균 잡았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328254/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328254/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124322159.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 의료계 ‘약물의 재발견’ 바람 《한국은 2022년 기준 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 후진국병으로 여겨지는 결핵 환자 발생 수 1위, 사망률 3위라는 불명예를 안았다. 결핵균 감염으로 생기는 결핵은 항균제 등 치료 약물이 있지만 기존 항균제에 내성이 생긴 악성 결핵균이 골칫거리다. 미국 과학자들이 실제 의료 현장에서 잘 쓰이지 않거나 다른 용도로 쓰이던 약물을 재조합해 악성 결핵균을 극복할 수 있는 길을 열었다. 기존에 쓰이던 약물의 새로운 효과를 확인하는 기술이 발전하면서 ‘약물 재창출’ 사례가 더욱 활발해질 것으로 기대된다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “AI G3도약 골든타임 2년”… AI 일상화에 올해 7102억 투입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326789/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326789/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124326781.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;향후 2, 3년 내 국내 경제 전반에 성공적으로 인공지능(AI)이 도입되면 2026년부터 매년 310조 원에 달하는 경제효과가 창출되는 것으로 분석됐다. 막대한 경제적 파급효과가 있는 ‘AI 임팩트’를 위해 정부는 삼성전자 네이버 카카오 SK텔레콤 등 주요 정보통신기술(ICT) 기업 수장과 학계 전문가를 총동원해 ‘AI전략최고위협의회’를 꾸리기로 했다.   ● 삼성, 네카오 등 민간 총출동    과학기술정보통신부는 4일 서울 여의도 전경련회관에서 ‘AI전략최고위협의회’ 출범식을 개최했다. 이종호 과기정통부 장관과 염재호 태재대 총장이 협의회 공동위원장을 맡았고 경계현 삼성전자 DS부문 사장, 최수연 네이버 대표, 정신아 카카오 대표, 유영상 SK텔레콤 대표, 김영섭 KT 대표, 김승환 아모레퍼시픽 대표, 유회준 KAIST 전기전자공학부 교수, 조성배 연세대 컴퓨터과학과 교수 등 민간 전문가 23명이 민간 위원으로 참여했다. 여기에 주요 관계부처 실장급 공무원 7명까지 합류해 총 32명이 협의회에서 활동하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전력 소비 15배 이상 줄인 메모리 소자 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326711/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240404/124326711/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124326709.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 기존 제품보다 15배 이상 전력을 적게 쓰는 초저전력 메모리 소자를 개발했다. 인공지능(AI)반도체에 활용 가능한 이 메모리 소자는 공정 비용이 저렴해 빠른 상용화가 기대된다.   최신현 KAIST 전기및전자공학부 교수(사진)팀은 D램, 낸드(NAND) 플래시 메모리를 대체할 수 있는 초저전력 차세대 상변화 메모리 소자를 개발해 국제학술지 ‘네이처’ 4일자에 발표했다.   상변화 메모리는 열로 물질의 상태를 바꿔 저항 상태를 변경하는 방식으로 정보를 저장하는 메모리 소자다. 속도가 빠른 D램의 장점과 전원이 꺼져도 정보가 유지되는 낸드 플래시 메모리의 장점을 모두 가지고 있어, 사람의 뇌를 모방하는 뉴로모픽 컴퓨터에 활용할 수 있다. 뉴로모픽 컴퓨터는 AI 반도체의 일종으로, AI의 효율성을 크게 높일 것으로 기대되는 차세대 기술이다.   기존의 상변화 메모리는 소모 전력이 크고 값비싼 초미세 반도체 노광공정을 이용해 제작하기 때문에 AI 반도체 메모리로 활용하는 데 한계가 있었다. 최 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조직 군살 빼고 수평적 문화로”…네카오, 관리자 직급 간소화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240405/124331157/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240405/124331157/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124331145.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 양대 플랫폼 네이버와 카카오가 나란히 관리자 직급을 간소화해 수평적이고 유연한 조직문화를 꾀한다. 직위와 직급 중심의 인사 체계에서 벗어나 역할, 능력, 성과 중심으로 개편해 보다 빠르게 AI(인공지능) 등 IT산업 트렌드 변화에 대응하겠다는 목표다.   네이버는 지난 3일 단행한 대규모 조직개편을 통해 책임리더제를 폐지했다. 관리자 직급을 C레벨-CIC(사내독립기업)대표-책임리더-리더에서 C레벨-리더로 간소화한 것이다.  이같은 직급 간소화는 CIC 체제를 9년 만에 폐지한 것이 배경이 됐다. 네이버 CIC는 성장성이 높은 조직에 독립적 운영이 가능하도록 하는 회사의 상징적인 혁신모델이다. 네이버웹툰, 네이버파이낸셜 등이 분사한 게 대표적이다.  CIC 체제를 없애는 대신에 네이버는 상품&amp;amp;플랫폼, 비즈니스&amp;amp;서비스, 콘텐츠 등 세 가지 영역에서 12개 전문조직을 신설했다. 이들 전문조직을 이끄는 리더에게는 부문장 호칭이 붙는다. 조직 세분화로 AI를 모든 기술에 도입하고 핵심 사업 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기 꼭 혼자 재워야…‘영아 돌연사’ 70%, 함께 자다 참변</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124332481/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124332481/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T09:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124332381.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아직 젖을 떼지 않은 어린 아이를 아기침대 같은 혼자만 쓰는 전용 공간이 아닌 곳에서 재우면 생명이 위험할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  미국 질병통제예방센터(CDC)가 최근 의학 학술지 소아과학에 발표한 연구에 따르면 돌연사한 영아 중 59.5%는 다른 사람과 함께 자다 변을 당했다. 그중 76%는 성인침대에서 자고 있었고,  68.2%는 성인과 침대를 함께 사용하고 있었다고 연구팀은 밝혔다. 갑자기 숨진 영아의 68.3%는 수면공간에서 부드러운 침구(베개와 매트리스 포함)가 발견되었다.  연구진은 2011년부터 2020년까지 미국 23개 주에서 발생한 7500건 이상의 영아 돌연사 사고를 조사했으며,  아기의 수면 환경, 인구 통계 및 기타 특성을 평가했다.  이를 보도한 미국 폭스뉴스에 따르면 뉴욕대학 랑곤 메디컬 센터(NYU Langon)의 임상교수인 마크 시겔 박사는 이번 주 폭스 뉴스의 일일 아침 뉴스(Fox &amp;amp; Friends)에 출연해 안전하지 않은 수면 습관과 관련된 위험성에 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지난해 하반기 문자·이메일 스팸 증가…도박 권유 ↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124333076/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124333076/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124333429.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 하반기 휴대전화와 이메일 스팸이 상반기보다 증가한 것으로 파악됐다. 스팸 내용은 주로 국외에서 발송된 주식·재테크·도박 권유 등이었다. 방송통신위원회와 한국인터넷진흥원(KISA)은 5일 이 같은 내용의 ‘2023년 하반기 스팸 유통현황’을 발표했다.전국 휴대전화·이메일 사용자 3000명을 대상으로 1인당 불법 스팸 수신량을 조사한 결과 월평균 수신량은 13.49통으로 집계됐다. 같은 해 상반기 대비 4.19통 늘어난 수치다. 휴대전화 음성 스팸은 감소(0.48통 ↓)했지만, 문자 스팸 수신량이 전반기 대비 3.68통 증가한 영향이다.  이메일 스팸 수신량은 3.11통으로 상반기 대비 0.99통 증가했다. 의약품, 성인, 도박 등이 많은 비중을 차지했다. 이용자가 KISA에 신고하거나 KISA가 자체적으로 탐지한 건은 총 2억 651만 건으로 상반기 대비 87.2% 증가한 것으로 나타났다. 문자 스팸 발송경로별로는 대량문자발송서비스(97.9%)가 대부분을 차지했다. 국내사업자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TV로 보던 드라마가 게임이 되다[조영준의 게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124326132/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240404/124326132/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124326125.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;TV에서 하는 드라마 자주 보시나요? 다양한 인물들이 등장해 펼쳐가는 이야기와 흥미진진한 전개에 나도 모르게 흠뻑 빠져 다음 방송만 손꼽아 기다리신 적 있으리라고 봅니다. 지금은 K드라마가 엄청난 강세이지만, 한때는 국내 드라마에 싫증 났던 시청자가 외화 드라마에 푹 빠져서 즐긴 적이 있었죠.이렇게 흥미진진하게 방청하던 드라마가 게임으로 출시 되는 경우도 있다는 사실! 혹시 알고 계셨나요? 게임 시장에서는 시장 경쟁에서 살아남기 위해 유명 IP(지식 재산)의 확보가 중요합니다. 그래서 유명한 IP라면 가리지 않고 게임화가 이뤄지고 있는데요. 유명 영화나 웹툰이 게임으로 등장하는 것처럼 우리가 즐겨봤던 드라마를 활용한 게임들이 시장에 등장해 이용자들에게 색다른 재미를 전하고 있습니다.●무시시한 좀비와 함께 ‘워킹데드’무시무시한 좀비가 등장해 눈길을 사로잡은 드라마 ‘워킹데드’를 아시나요? 원작 만화가 있지만 국내에서는 역시 드라마가 훨씬 유명하죠. 좀비가 점령한 세상에서 살아남아야 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대공원 아기 점박이물범 ‘방울’ 무사히 태어나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124335059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124335059/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124335040.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울대공원은 지난 달 5일 천연기념물인 점박이물범이 태어나 해양관에서 건강하게 생활하고 있다고 5일 밝혔다.   서울대공원에서 점박이물범이 탄생한 것은 2018년 국내 동물원 최초 번식과 2020년에 이어 세 번째다.  점박이물범은 멸종위기 야생동물이자 대한민국 천연기념물이다. 불규칙한 반점무늬가 몸 전체에 퍼져 있는 것이 특징이다.  이번에 태어난 수컷 점박이물범의 이름은 ‘방울’이며 아빠(제부도), 엄마(은) 사이에서 12.5kg의 매우 건강한 모습으로 태어났다. 엄마 물범의 지극정성 보살핌 속에 보름 만에 17㎏ 이상 성장해 현재 30㎏에 육박한다. 흰색 배내털이 빠지고 점무늬를 띠는 등 어엿한 물범의 모습을 갖추는 중이다.  방울이는 호기심이 많고 활동량이 많다. 사육사들이 만든 행동 풍부화 장난감에 흥미를 보이기도 하며 방사장 곳곳을 부지런히 헤엄쳐 돌아다닌다. 왕성한 활동만큼 충분히 잠을 잔다. 특히 바닥 부분이 볼록 나온 곳을 좋아해 그 부분에 머리를 뉘어 마치 베개처럼 활용한다. 모성애가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미사이언스, ‘송영숙·임종훈’ 공동 대표 의결… 주요 계열사 이사회 재편 속도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124335579/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124335579/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T11:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124335562.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹 지주회사 한미사이어스가 4일 서울 송파구 소재 본사에서 이사회를 열고 오너가 장남 임종훈 사내이사를 신임 대표이사로 선임하기로 결정했다. 기존 송영숙 대표이사(한미약품그룹 회장)와 공동 대표를 맡는다. 지난달 정기주주총회에서 의견 대립으로 표 대결을 벌였지만 가족간 협력과 화합을 통해 새로운 한미를 이끌어나가기로 통 큰 합의를 이룬 모습이다.  이사회에서는 주주가치 제고 방안도 논의됐다. 그 일환으로 자기주식 156만여 주 소각을 의결했다. 또한 한미약품 지분 40%를 보유한 한미사이언스가 주주제안 형식으로 한미약품 임시 주주총회 개최를 추진하기로 했다. 사내이사 2명(임종윤, 임종훈)과 사외이사 2명(신동국 등) 선임 안을 한미약품 임시 주총 안건으로 상정한다는 계획이다.  이밖에 회사업무·직급·보상체계 변경 및 구축, 임직원 복지 및 교육지원팀 신설, 한미약품 및 북경한미약품 배당 등의 안건도 논의했다. 구체적인 내용은 다음 이사회에서 결정하기로 했다.  이날 이사회에는 기존 이사진인 송</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사라진 멸종위기종 원숭이, 나흘 만에 獨 도심에 나타나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124339604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124339604/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124339585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;독일 라이프치히의 동물원에서 실종됐던 암컷 사자꼬리원숭이 ‘루마’가 나흘 만에 도심 속에서 발견됐다.   4일(현지시각) 라이프치히 동물원에 따르면 현지 경찰은 “라이프치히 도심의 한 아파트 인근 나무에 원숭이가 있다”는 제보를 받았다.   곧장 출동한 동물원 관계자는 루마를 무사히 동물원으로 데려왔다. 검사 결과 루마의 건강은 양호하며, 외상 흔적은 발견되지 않았다.   루마는 지난달 31일 실종됐다. 동물원에 따르면 침입자가 우리에 강제로 들어온 흔적이 뚜렷하다고 설명했다. 함께 있던 12살의 수컷 사자꼬리원숭이는 무사히 발견됐다.   동물원 측은 누군가 루마를 납치했다가 현지 언론의 대대적인 보도에 압박을 받은 침입자가 루마를 풀어준 것으로 보인다고 전했다.   동물원 측은 루마를 납치한 용의자에 대한 정보를 제공할 수 있는 목격자를 찾고 있다고 덧붙였다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 1만보 걸어야 건강 유지? 5000보로는 부족할까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124339856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124339856/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124339804.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 1만보 걷기는 건강을 지키는 표준으로 여겨진다. 만보계가 상품으로 팔리는 이유다.  정말 하루 1만 보가 진리일까. 5000보로는 부족할까.  수많은 연구에 따르면 앉아서 생활하는 습관은 심장병, 당뇨병, 비만, 대장암, 고혈압, 우울증 등의 위험을 높일 수 있다. 세계보건기구(WHO)에 따르면 매년 약 200만 명이 신체 활동 부족으로 인해 사망하는 것으로 추정된다.  미국 뉴욕을 기반으로 활동하는 미국 스포츠의학회 소속 운동 생리학자 존 포드는 “좌식 생활 방식과 낮 동안 너무 오래 앉아있을 경우 사망률을 높이는 여러 부정적인 건강 위험 요인이 크게 증가 한다”고 미국의 시사주간지 뉴스위크와 인터뷰에서 경고했다.  이런 위험은 운동으로 줄일 수 있다. 어떤 운동이든 효과가 있다. 그 중 걷기는 접근성, 다양성, 간편성 면에서 독보적이다. 그렇다면 정확히 얼마나 많이 걸어야 이런 혜택을 볼 수 있을까.  네덜란드 라드바우드 대학병원 운동 생리학 부교수 티즈 아이즈보겔스 박사는 “개인의 건강 목표와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫째 출산축하금이 1천만원…KAI “셋째부터는 3천만원 준다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124340933/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124340933/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124340758.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국항공우주산업(047810)(KAI)은 임직원 대상 출산장려금 복지 혜택을 대폭 확대한다고 5일 밝혔다.  KAI는 1분기 노사협의회에서 기존 임직원 출산 시 자녀 수와 관계없이 100만 원을 지급하던 출산장려금을 첫째와 둘째 1000만 원, 셋째 이상 3000만 원으로 올리기로 했다.  강구영 KAI 사장은 “저출산과 지방소멸 문제는 범국가적 이슈로 기업이 사회적 책임을 다하기 위해 간과할 수 없는 과제”라며 “일과 가정의 균형을 유지할 수 있는 다양한 복지 제도 시행으로 직원들이 행복하고 다양한 가치관이 존중받는 기업문화를 만들겠다”고 말했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위즈메디바이오, 보툴리늄 톡신 관련 컨설턴트 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124341569/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124341569/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T16:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124341552.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위즈메디바이오가 보툴리늄 톡신에 관한 권위자인 에릭 존슨 박사와 더크 드레슬러 교수와의 컨설턴트 계약을 체결했다고 5일 밝혔다. 이 계약은 새로운 타입의 보툴리늄 톡신 개발과 임상연구에 중점을 두고 이루어졌다.  위즈메디바이오는 지난달 28일 두 전문가를 한국으로 초청하여 컨설팅을 진행했다. 에릭 존슨 박사는 미국 위스콘신대학의 미생물학 연구 수장으로 40년 동안 보툴리늄 톡신 연구에 전념해 왔으며 200편 이상의 논문을 발표했다. 더크 드레슬러 교수는 독일 하노버대학의 신경과 교수로 보툴리늄 톡신의 미용 목적 외에도 다양한 치료 영역에서의 연구로 알려져 있다.  위즈메디바이오는 최근 위스콘신 대학과 A6 보툴리늄 톡신 균주에 관한 계약을 체결하며 관심을 집중시켰다. 이번 컨설턴트 계약을 통해 생산과 허가 과정에서 속도를 높일 수 있을 것으로 기대된다.  컨설턴트 계약 이전, 위즈메디바이오는 한국비엔씨와 전략적 제휴를 맺고 생산 및 연구시설을 방문하여 전략과 계획을 논의했다. 최용훈 위즈메디바이오 대표는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영림원소프트랩-MS, ‘기업 성장을 위한 AI 및 SaaS 플랫폼 활용 전략’ 공동 세미나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240405/124342109/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240405/124342109/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124342107.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;ERP 전문 기업 영림원소프트랩이 마이크로소프트와 ‘기업 성장을 위한 AI 및 SaaS 플랫폼 활용 전략’ 공동 세미나를 개최했다고 5일 밝혔다. 기업경영 솔루션 분야의 전문가가 모여 기업 성장 가속화 노하우를 공유하는 자리다. 지난 4일 마이크로소프트 광화문 오피스에서 개최됐다. 현장에는 최근 업계화두인 AI(인공지능) 및 SaaS(서비스형 소프트웨어) 플랫폼 활용 방안에 관심이 있는 100여명의 사전 등록자가 참석했다. 세미나는 세 가지 세션으로 진행됐다. 첫 번째와 두 번째 세션은 영림원소프트랩 관계자가 직접 강단에 섰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닥터호두 “품질·맛 좋은 국산 호두, 신선하고 편하게 먹도록 제공합니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124342464/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124342464/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T16:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124342403.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;농산물 포장재에도 친환경 바람이 불고 있다. 완충재, 포장재 등 생활 폐기물 증가로 환경 문제가 대두되기 때문이다. 이에 정부와 지방자치단체는 과대포장을 줄이고 재활용 가능한 친환경 포장재를 늘리기 위한 정책과 지원 사업을 추진하고 있다. 자체 생산한 농산물을 플라스틱이나 에어탭 대신 친환경 포장재로 대체하는 농가도 늘어 나는 추세다.   닥터호두도 그중 하나다. 닥터호두는 경상북도 예천군에 약 10만㎡(3만 평) 규모 임야에서 호두를 재배하면서 깐 호두, 알 호두, 호두 오일을 판매하고 있다. 최예성 닥터호두 대표는 품질과 맛이 좋은 호두를 고객에게 신선하게 제공하기 위해 끊임없이 연구하고 있다. 최근에는 플라스틱 박스 대신 재활용 가능한 택배박스 일체형 포장재도 개발했다. 고객 편의와 친환경을 고려한 것이다. 이런 노력 덕에 고객에게 좋은 반응을 얻고 있다.   최예성 대표는 호두 농가의 상생, 국산 호두의 상향 평준화를 위해 이러한 노하우를 이웃 농가와 공유하고 있다. 이를 통해 국산 호두 확대에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 美서 차세대 면역항암제 전임상 연구결과 발표… ‘선택적 SHP1 억제’ 물질 발굴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124342620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124342620/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124342587.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아ST는 5일(현지시간)부터 10일까지 미국 캘리포니아주 샌디에이고에서 열리는 ‘미국암연구학회(AACR 2024)’를 통해 SHP1 알로스테릭(allosteric) 억제제 및 면역항암제 후보물질 ‘DA-4511’의 전임상 결과를 포스터 발표한다고 5일 밝혔다.  AACR은 미국 임상종양학회(ASCO)와 유럽 종양학회(ESMO) 등과 함께 세계 3대 암학회로 꼽힌다. 전 세계 암 연구 분야 전문가와 업계 관계자들이 모여 항암 치료와 신약 분야 최신 지견을 공유한다.  동아ST의 경우 학회에서 계열 내 최초 신약으로 개발 중인 후보물질 DA-4511의 효능과 안전성 소개한다. DA-4511을 통한 면역세포의 사이토카인 분비 증가와 대식세포의 식세포 기능(phagocytic function) 촉진 효과 데이터를 공개할 예정이다. 또한 동물모델 시험에서 항암 효과와 기존 면역관문억제제 PD-1 항체와 병용투여를 통한 시너지 효과도 발표할 예정이다.  DA-4511은 SHP1(Src homology phosph</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[KESIA 시드팁스] 혈관독성약물 국소전달 플랫폼 ‘바스블록’으로 항암치료 혁신 꿈꾼다, 박정호 엔도큐라 대표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124343380/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124343380/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124343332.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KESIA 시드팁스] 혈관독성약물 국소전달 플랫폼 ‘바스블록’으로 항암치료 혁신 꿈꾼다, 박정호 엔도큐라 대표  한국초기투자기관협회(KESIA)는 중기부 주관 민간주도형 예비창업 지원 프로그램 ‘시드팁스(Seed TIPS)’의 주관 기관이다. 시드팁스는 민관 협력 창업 프로그램 TIPS의 이전 단계 지원 프로그램이다. 전문성을 갖춘 민간 운영사 7곳(인포뱅크, 프라이머 시즌 5, 앤틀러코리아, 소풍벤처스, 엔슬파트너스, 탭엔젤파트너스, 와이앤아처)이 스타트업의 창업팀 구성부터 시드 투자 유치까지 초기 단계 성장을 책임지고 지원한다.  통계청이 지난 2023년 9월 21일에 발간한 ‘2022년 사망원인통계 결과’라는 자료에 따르면 우리나라 3대 사망원인 중 하나로 암(악성신생물)이 꼽혔다. 특히 40세 이상 연령층에서 가장 많았는데 발병 요인은 여럿 있겠지만, 시간이 흐를수록 치료가 어렵고 많은 비용적 부담도 커진다.   엔도큐라는 현대인이 가장 두려워하는 질병 중 하나인 암을 극복하기 위해 ‘혈관독성약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[농업이 IT(잇)다] 친환경 농업용 냉·난방기 개발 기업 ‘아이토브에너지’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124344024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124344024/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124343993.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[KOAT x IT동아] 한국농업기술진흥원과 IT동아는 우리나라 농업의 발전과 디지털 전환을 이끌 유망한 스타트업을 소개합니다. 기발한 아이디어와 상품, 그리고 독창적인 기술로 우리의 삶을 윤택하게 할 전국 각지의 농업 스타트업을 만나보세요.  기후위기 가속화로 강화되는 탄소배출 규제에 대응하기 위해 농업 분야에서도 다양한 대책과 기술을 선보이고 있다. 이 가운데 농작물을 키우는 데 필요한 온도와 습도 유지를 돕는 농업용 냉·난방기에 친환경 기술을 더해 주목받는 기업이 있다. 농업용 에너지 솔루션 개발 기업 ‘아이토브에너지’다. 아이토브에너지가 개발한 농업용 냉·난방기는 기존 목재 펠릿이나 등유가 아닌 전기를 동력으로 삼아 탄소를 배출하지 않으며, 공기 청정 기능도 갖췄다. 이장운 아이토브에너지 대표를 강원도 원주 생산 공장에서 만나 기술개발 과정을 들어봤다.  온도에 민감한 농작물 재배에 필수인 ‘농업용 냉·난방기’에 친환경 기술 더해  농업용 냉·난방기는 온도에 민감한 농작물 재배에 필수인 농기계다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>플리토 번역 써보니··· &apos;AI·집단지성·전문 번역가 선택지로 완성도 높여&apos;</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124344813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124344813/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T19:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124344670.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2016년을 기점으로 기계번역에 인공신경망 기술이 탑재되면서, 누구나 외국어를 클릭 한 번으로 번역하는 세상이 왔다. 인공신경망 번역 기술은 뇌가 학습하는 방식을 모방해 자연어를 번역하도록 설계된 체계로, 현재 구글을 비롯해 네이버 파파고, 딥엘(DeepL), 마이크로소프트 등의 번역 기업들이 모두 채택하고 있다. 하지만 기술이 다가 아니다. 번역 기술 확보에 많은 개발력과 자금이 필요하긴 하지만, 대량의 언어 데이터 없이는 사업을 시작할 수도 없다. 번역 서비스가 손에 꼽는 이유가 이 때문이다.   국내 상황은 조금 다르다. 우리나라는 네이버 파파고가 널리 쓰이지만, 전문성을 따지자면 플리토(Flitto)도 빠지지 않는다. 플리토는 2012년 설립된 번역 기술 기업으로, 이미 2019년에 사용자 수 1000만 명을 기록할 정도로 이용자 수가 많다. 플리토는 타사 서비스와 다르게 기계 번역은 물론 집단지성 번역, 전문 번역가 번역이라는 선택지가 추가로 제공된다. 쉽고 간편하게 번역하거나, 완성도 높은 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤희현 엠디글로벌넷 대표 “스타트업 창업에서 해외진출까지 함께”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124344988/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124344988/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T19:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124344973.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;좋은 기술이나 아이디어를 가지고 있으나, 기업 운영 경험이 부족하고 마케팅 능력이 없어 제대로 꿈을 펴지 못하는 스타트업∙중소기업이 적지 않다. 그래서 이런 기업을 발굴하고, 창업 및 성장을 이끄는 집단인 액셀러레이터(Accelerator)들이 주목받고 있다. 다만, 상당수의 액셀러레이터는 기업 발굴 후, 해당 기업의 시스템이 어느 정도 갖춰지면 사실상 손을 놓기도 한다. 때문에 실질적으로 제품이나 서비스를 팔고, 매출을 올리는 건 기업 스스로의 몫이었다. ‘연습 게임’까지는 액셀러레이터가 큰 도움이 되지만, 정작 중요한 ‘본 게임’에서는 큰 역할을 기대할 수 없었다는 의미다.    ㈜엠디글로벌넷(대표 윤희현)은 이러한 기존 액셀러레이터와의 차별성을 강조한다. 그들은 창업 컨설팅이나 멘토링 교육, 투자 유치와 같은 일반적인 액셀러레이터의 역할을 넘어, 유통∙마케팅 활동을 지원하고 더 나아가 해외 진출까지 함께한다는 점을 언급하고 있다.  그리고 이를 위한 다양한 경험과 노하우, 그리고 관련 기관∙기업들과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생성 AI 길라잡이] AI로 만든 콘텐츠, 저작권 인정될까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124346196/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124346196/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124346185.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※생성 인공지능이 세계를 뜨겁게 달굽니다. 사람만큼, 더러는 사람보다 더 그림을 잘 그리고 글을 잘 쓰는 생성 인공지능. 생성 인공지능을 설치하고 활용하는 방법과 최신 소식을 매주 전합니다.  생성형 AI가 글, 그림은 물론 이제 영상까지 만들어 주는 세상입니다. 그런데 이렇게 생성형 AI를 활용해 만든 콘텐츠의 저작권은 어떻게 될까요? 생성형 AI로 소설, 만화, 영상 등을 제작했을 때 저작권을 인정받을 수 있을까요?  생성형 AI가 등장하고, 그 활용 사례가 늘어나면서 그 결과물의 저작권 문제도 뜨거운 감자로 떠오르고 있습니다. 이에 문화체육관광부와 한국저작권위원회는 지난해 12월 ‘생성형 AI 저작권 안내서’를 내놓았습니다. 학계, 법조계, 산업기술계 등 각 분야 전문가와 이해관계자들이 머리를 맞대어 현행법과 국내외 사례를 바탕으로 최소한의 가이드라인을 내놓은 것입니다.   핵심을 정리하자면 이렇습니다. AI 창작물은 저작권이 인정되지 않으나, 사람의 창작적 기여가 있다면 그 부분에 한해서는 저작권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고향에 세금 내려 주소도 옮겼죠”…어느 자수성가 기업가의 수구초심[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124341791/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124341791/1</guid>
      <pubDate>2024-04-06T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124341765.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;회사를 떠난 후배가 책 한 권을 썼다며 보내왔다. ‘안 하는 거야 못 하는 거야(희망마루)’라는 제목의 중견기업 회장 일대기다. 중졸 흙수저 출신인 주인공이 책읽는 습관과 포기하지 않는 끈기로 자수성가하기까지의 과정과 인생철학이 담겨 있었다.무엇보다 그의 진심 어린 고향사랑에 마음이 끌렸다. 지방소멸이 화두가 되는 요즘, 외지에서 성공한 사람들이 고향에 대해 갖는 관심과 사명감은 해당 지역에 큰 힘이 된다. 일본의 작은 섬 나오시마를 세계적인 ‘예술 관광지’로 바꾼 베넷세 그룹 오너가 대표적이다.30대에 고향을 떠나 성공한 뒤 70세가 넘어 평생의 성과를 고향과 나누려고 움직이는 사람. 지난달 25일 광화문에 자리한 인광그룹 서울사무실에서 김상문(72) 회장을 만났다. 꼿꼿한 자세에 겸손한 어조가 몸에 밴 노신사다.200억 컬처센터 지어 고향에 헌정그는 지난해 11월경 주소지를 서울 용산구에서 충북 보은군의 고향집으로 옮겼다. 부모님 산소 근처 작은 한옥을 고쳐 틈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작곡 곡모전 ‘AI’우승에…“이제 뭐 먹고 사나”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240406/124348924/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240406/124348924/1</guid>
      <pubDate>2024-04-06T08:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/06/124350804.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이걸 상을 줘야 하나 말아야 하나, 그리고 이제 난 뭐 먹고 살아야 하나”‘히트곡 제조기’ 김형석 작곡가는 이달 초 X(옛 트위터)에 한 작곡 공모전에 심사위원으로 참가한 소회를 남겼다. 우승 곡을 인간이 아닌 인공지능(AI)이 만들었다는 사실을 알게 된 후 심경을 자조적으로 표현한 것이었다.6일 시장분석업체 마켓닷어스에 따르면 생성형 AI를 이용한 글로벌 음악 시장 규모는 2022년 약 2900억 원에서 2032년 약 3조 3800억 원으로 11배 성장할 전망이다.생성형 AI는 음계 간 수학적 관계인 화성학을 이해해 작곡할 수 있다. 음계와 같이 연속된 데이터를 학습할 수 있는 인공 신경망이 적용됐다. 고도화를 거치면서 코드진행 등 전개가 자연스러운 작곡을 할 수 있게 됐다.현재 공개된 작곡AI 소프트웨어를 이용하면 화성학을 몰라도 몇 분 내 대중가요도 만들 수 있다.지난해 5월 공개된 구글 ‘뮤직LM’은 ‘저녁파티에 어울리는’ 등 추상적인 명령어만으로도 재즈 음원을 만들어낸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“50년 테니스 친 덕에 일흔 중반에 탁구와 골프도 즐겨요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240406/124347570/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240406/124347570/1</guid>
      <pubDate>2024-04-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/06/124347553.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초·중학교 시절엔 운동을 피했다. 5살 때 들판에서 뛰어놀다 오른쪽 팔꿈치를 크게 다치는 바람에 왼팔로만 살아와야 했기 때문이다. 당시 두 차례나 수술을 받았지만 미비한 의료 시술로 인해 더 이상 오른팔이 성장하지 않았다. 왼팔에 비해 3분의2 밖에 안 됐다. 이 때문에 학창시절 초기엔 스포츠와는 담을 쌓고 지냈다.목이균 도요코퍼레이션 회장(74)은 이런 핸디캡을 극복하고 올해로 51년째 테니스를 치며 건강한 노년을 만들어 가고 있다. 그가 스포츠마니아로 변신한 때는 고교 1학년 때다.“대전고에 들어갔는데 유도를 주 2시간 무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유치원생 지능인 휴머노이드, 5~10년 뒤 어른 수준으로 진화할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124356714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124356714/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124356707.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;﻿3월 13일 미국 스타트업 ‘피겨AI’가 공개한 휴머노이드 로봇(humanoid robot: 인간형 로봇) ‘피겨01’은 “먹을거리 좀 줘”라는 말에 테이블 위 사과를 집어서 주는 등 사람 말을 척척 알아듣고 반응해 세계적 화제를 모았다. 로봇가사도우미 출시가 머지않았다는 반응도 이어지고 있다. 젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)는 ‘GTC(GPU Technology Conference) 2024’에서 인간 같은 수준의 AGI(범용인공지능)가 “5년 이내에 등장할 것”이라며 AGI 시대의 조기 도래를 예고하기도 했다. 미국 빅테크 기업들은 로봇 시대를 선점하고자 로봇 개발에 회사 역량을 쏟아붓고 있다.휴머노이드 로봇 상용화에 대한 기대감이 높아지는 가운데 지난해 초 국내 증시를 휩쓸었던 로봇 관련주가 다시 꿈틀거리고 있다. 3월 26일 상장한 웨어러블 로봇 기업 엔젤로보틱스는 4월 3일 공모가 대비 195.5% 상승한 5만9100원에 거래를 마쳤고, 국내 대표 로봇주로 꼽히는 레</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 대학원 과학장학생 120명 선발…박사과정 월 200만원 4년 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240407/124360436/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240407/124360436/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124360435.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 이공계 대학원생들의 생활비 걱정을 덜어주기 위해 장학금 지급에 나섰다. 장학생으로 선발된 대학원생은 이달부터 최대 월 200만 원을 받을 수 있다. 과학기술정보통신부는 ‘제1기 대학원 대통령과학장학생’ 120명을 최종 선발했다고 7일 밝혔다. 이 장학금은 2022년 있었던 ‘미래 과학자와의 대화’에서 이공계 대학원생들에게 차별화된 장학 지원 사업을 만들라는 윤석열 대통령의 지시에 따라 올해 신설된 사업이다. 장학생으로 선발된 석사과정생은 매달 150만 원, 최대 2년간 3600만 원을, 박사과정생은 매월 200만원,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내달 20일부터 건강보험 적용받으려면 신분증 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240407/124361295/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240407/124361295/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124361294.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달 20일부터 병원에서 진료를 받을 때 신분증을 제시해야 건강보험을 적용받을 수 있게 된다.보건복지부는 다음 달 20일부터 ‘요양기관 본인확인 강화 제도’가 시행된다고 7일 밝혔다. 이에 따라 내국인은 주민등록증이나 운전면허증 등을 지참해야 건보 적용을 받을 수 있게 된다. 외국인의 경우 사진과 외국인등록번호가 포함된 증명서를 제출하면 된다. 신분증을 깜빡한 경우 온라인에서 모바일 건강보험증을 내려 받아 건보 자격을 증명할 수 있다. 19세 미만 환자이거나, 응급 환자인 경우, 해당 병원에서 6개월 내에 본인 여부를 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG이노텍, 성능 3배 강화한 ‘라이다’ 개발… LG전자와 함께 미래車 분야 존재감↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240407/124365984/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240407/124365984/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T22:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124365944.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG이노텍이 성능을 대폭 강화한 고성능 라이다(LiDAR)를 앞세워 자동차 첨단운전지원시스템(ADAS) 센싱 시장 공략에 박차를 가한다. 전장(자동차 전기·전자 장치)사업을 강화하는 LG전자와 함께 LG그룹 미래자동차 사업에서 존재감을 발휘하는 모습이다.  LG이노텍은 기상 악화 시 탐지거리를 기존 대비 3배가량 늘린 ‘고성능 라이다’ 제품을 개발했다고 7일 밝혔다.  라이다는 적외선 광선을 물체에 쏜 후 되돌아오는 시간을 측정해 대상의 입체감을 감지하고 거리를 측정하는 센싱 부품이다. 사물의 3차원 입체 정보는 물론 물체까지의 거리를 측정할 수 있다. 특히 자율주행 기능이 고도화되면서 차 한 대당 필요한 라이다 개수도 4배가량 증가하는 것으로 LG이노텍은 파악하고 있다. 라이다가 ADAS 핵심부품으로 주목받고 있는 것이다.  라이다는 카메라와 레이더(RADAR) 등 다른 센싱 부품이 감지하지 못하는 상황을 정확히 식별할 수 있어 차량용 센싱 부품 중 가장 고도화된 장치로 평가받는다. 카메라는 어두운 곳</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삐친 아이, 부모의 과민반응은 毒이다[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240407/124365793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240407/124365793/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124365791.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쉽게 잘 삐치는 아이들이 있다. ‘삐치는 것’은 기본적으로 수동 공격적인 특성을 가지고 있다. 적극적으로 자기 의사를 표현하지는 않으면서 다른 사람의 마음을 자기가 원하는 방향으로 조정하기 위한 목적이다. 삐치면 상대가 미안해하기도 한다. 삐침은 어떤 면에서는 소리를 지르고 화를 내거나 물건을 던지는 것과는 달리 귀엽게 느껴질 때도 있다. 하지만 누구나 살아가면서 자기가 원하는 것을 얻지 못하기도 하고, 이 때문에 실망하기도 한다. 그때마다 아이가 삐치는 것으로 감정을 표현해서는 곤란할 것이다. 아이가 삐치는 방식이 아닌 다른 방식으로 감정을 표현할 수 있도록 부모가 ‘아이의 삐침’을 잘 다뤄주어야 한다. 그러려면 우선, 부모가 아이에게 실망한 마음을 잘 알고 있다는 것을 표현해주고, 아이가 자신의 실망한 마음을 표현할 수 있게 도와야 한다. 엄마와 함께 친구 집에 방문해서 신나게 놀고 있는데 엄마가 이제 그만 집에 가자고 한다. 아이가 삐칠 수 있다. 그럴 때는 “신나게 놀고 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘中대체 공장’의 변신… 굿모닝, R&amp;D 베트남</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240408/124366508/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240408/124366508/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124366495.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 9월 서울 강서구 마곡 LG사이언스파크에서 LG그룹 계열사 국내외 개발자 100여 명이 참여한 코딩대회가 열렸다. 이 대회 우승자는 LG전자 베트남 연구개발(R&amp;amp;D) 법인의 후인떤이 책임이었다. LG그룹 국내 개발자뿐 아니라 미국, 유럽에서 온 쟁쟁한 경쟁자들을 꺾고 베트남 출신이 최고의 코딩 실력을 보였다. 중국을 대신할 ‘차세대 공장’과 성장하는 시장으로 여겨졌던 베트남이 R&amp;amp;D 전진기지로 진화하고 있다. 베트남 하노이와 다낭에 있는 LG전자 베트남 R&amp;amp;D 법인에선 현재 자동차 전기 및 전자장비(전장) R&amp;amp;D 인력 1000여 명이 근무하고 있다. 한국 직원은 주재원 6명뿐이고 나머지는 모두 현지 채용 직원이다. 2019년 R&amp;amp;D 인력이 200여 명이었는데, 규모가 빠르게 커져 지난해 1월 750여 명의 R&amp;amp;D 조직을 별도 법인으로 독립시켰다.  베트남이 R&amp;amp;D 경쟁력을 갖게 된 것은 정부 정책 변화의 영향이 컸다. 베트남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전자 움직임이 왜 이러지”… 분수 전하에 물리학계 관심 집중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124365811/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124365811/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124360756.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;분수 양자 변칙 홀 효과2차원 물질에서 움직이는 전자가 극저온 환경에서 강력한 수직 자기장을 받으면 양자화된다. 특정 조건에서 전자들이 상호작용하며 집단적으로 행동하면 각 전자의 전하가 분수 형태로 나타나는 ‘분수 양자 홀 효과(FQHE)’가 나타난다. 자기장 없이 원자들의 특별한 구조만으로 이런 현상이 나타나면 변칙(Anomalous)이라는 뜻을 더해 ‘분수 양자 변칙 홀 효과(FQAHE)’라고 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트 의류지만… 빨래 걱정 없어요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124365774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124365774/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124360738.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;따로 칩을 달 필요가 없고 세탁도 가능한 편리한 스마트 의류가 개발됐다. 가상현실, 증강현실이나 사물인터넷 서비스에 활용될 것으로 기대된다. 스마트 의류는 특수 목적을 위해 첨단 정보기술(IT)이 접목된 옷을 뜻한다.  중국 둥화대 연구팀이 칩이 필요 없는 스마트 섬유 시스템 ‘아이파이버(i-fiber)’를 개발하고 연구결과를 5일 국제학술지 ‘사이언스’에 발표했다. 기존 스마트 의류는 직조된 섬유 위에 칩 같은 전자회로를 다는 형태가 대부분이라 착용 시 불편하고 세탁이 불가능하다는 문제가 있었다. 업계에서는 이러한 불편함을 없애는 것이 주요 과제였다. 연구팀은 섬유 자체가 전자회로 기능을 할 수 있도록 직조된 형태로 개발해 문제를 해결했다. 25번 세탁을 해도 겉모습과 기능이 유지됐다.  연구팀이 개발한 아이파이버는 섬유가 무선통신이 가능한 회로 역할을 한다. 아이파이버는 외부에 있는 무선 수신기와 섬유로 이뤄져 있다. 섬유 내에 있는 회로가 전기를 전달하고 무선으로 전원도 공급받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내가 금메달 딸 수 있는 대회가 열린다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124365761/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240407/124365761/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124360752.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)으로 국제수학올림피아드(IMO)에 도전하려는 시도가 본격 시작됐다. IMO는 수학 실력이 뛰어난 전 세계 고등학생이 참여하는 연례 대회다.  알고리즘을 거래하는 영국 기업 ‘XTX 마켓’은 1일(현지 시간) “IMO에서 금메달을 딸 수 있는 AI를 만드는 대회 ‘AI-MO’를 개최하고 먼저 4월부터 6월 27일까지 ‘발전상(progress prize)’을 뽑는 첫 번째 대회를 시작한다”고 밝혔다. 발전상엔 상금이 104만8000달러(약 14억 원)가 걸려 있다.  AI-MO는 XTX마켓의 설립자 알렉스 게르코가 AI로 IMO를 정복하기 위해 상금 1000만 달러(약 130억 원)를 걸고 2013년부터 계획한 대회다. 최종적으로 IMO 금메달을 따는 성과를 달성한 AI 모델에 대상과 함께 500만 달러를 수여한다. 발전상 대회는 대상을 선정하는 주요 대회 전 열리는 사전 행사다. 최종 대회 전 발전상 대회 같은 소규모 대회가 문제 난도를 높이며 개최된다. 발전상 대회는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR]해원을 누빈 꿈, 해운을 품을 스마트항만으로 닻 올려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240407/124365652/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240407/124365652/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124341931.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부산항 신항 서컨테이너부두 2-5단계 동원글로벌터미널부산(DGT, 부산항 신항 7부두)은 마치 스마트 물류센터와 같은 모습을 자랑한다. 바다를 향해 뻗은 높이 93m 자동화 컨테이너 크레인 9기는 화물선에서 쉴 새 없이 화물을 끌어올린다. 크레인 맨 끝의 ‘프라이머리 트롤리’가 화물 고정 플랫폼에 컨테이너를 내리면, 다시 ‘세컨더리 트롤리’가 지상의 자동이송장비(AGV)에 차례로 싣는다. 총 60대에 달하는 AGV는 바닥에 매립한 무인 차량 위치 감지 장비를 따라 컨테이너를 옮긴다. 종착지는 적재 장소인 야드 구역. 완전 자동화한 46기의 높이 34m 야드 크레인이 컨테이너를 가장 효율적인 위치에 알아서 차곡차곡 쌓아 올린다. 모든 작업은 제어실에서 자동화터미널운영시스템(TOS)을 통해 관리한다. 제어실 근무 인력은 비상 상황 대응 인력을 포함해 30여 명뿐. 네덜란드 로테르담항, 중국 상하이항, 미국 롱비치항 등 유수 항만과 어깨를 나란히 하는 세계 최고 수준의 무인화다. 동원그룹</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>