<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-10-27T00:10:14.250Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>사이버 폭력은 입증 어려워… 자주 쓰는 앱 알아두고 증거 확보를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241024/130280041/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241024/130280041/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130282616.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교육부와 전국 17개 시도교육청이 최근 발표한 올해 학교폭력 실태 조사에서 학교폭력을 겪었다고 응답한 초중고교생 비율은 2.1%로 해당 조사가 실시된 2013년(2.2%) 이후 가장 높았던 것으로 나타났다. 피해 유형을 보면 언어폭력(39.4%), 집단 따돌림 및 신체 폭력(각 15.5%), 사이버 폭력(7.4%), 성폭력(5.9%) 순으로 많았다. 전문가들은 사이버 폭력이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 온라인 수업을 많이 한 2020년 12.3%로 가장 많았고 지난해까지 6.9%로 줄었다가 올해 다시 7.4%로 늘었다는 점에서 경각심을 가져야 한다고 지적한다. 학교 폭력 근절을 위해 활동하는 비영리 공익법인 푸른나무재단의 김미정 상담본부장으로부터 자녀가 사이버 폭력에 시달릴 때의 징후와 대처법 등을 물었다. 푸른나무재단은 학교폭력으로 세상을 떠난 아들을 위해 김종기 설립자가 1995년 세운 단체다. ―딥페이크 등으로 사이버 폭력 유형이 다양해졌다. “최근에는 피해자를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간헐적 단식이 간헐적 폭식으로… 청소년-노인 ‘조심’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280050/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280050/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130277927.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만치료제 ‘위고비’가 15일 국내에 출시되면서 체중 감량을 원하는 이들의 관심을 끌고 있다. 하지만 비만치료제 외에도 비교적 쉽게 할 수 있는 식단 조절로 체중을 관리할 수 있는데 대표적 방법이 바로 ‘간헐적 단식’이다. 간헐적 단식은 하루 중 음식을 먹는 시간과 먹지 않고 위를 비우는 시간을 정해 반복하는 것이다. 한림대 성심병원 박경희 가정의학과 교수는 “체중 조절이나 건강관리를 위한 식단은 주로 열량, 음식 섭취량, 영양소 종류 등에 무게를 두는데 간헐적 단식은 그와 달리 식사 시간과 먹는 간격에 무게를 두는 방법”이라고 설명했다. ● 주기적으로 에너지 섭취 제한 반복 2012년 저서 ‘간헐적 단식법’을 펴낸 영국 의사 마이클 모슬리는 ‘간헐적 단식의 창시자’로 불린다. 간헐적 단식은 주기적으로 에너지 섭취를 제한하며 생체시계에 맞춰 식사를 하는 방법이다. 물만 마시며 굶는 일반적인 단식과는 전혀 다르다. 주로 8∼12시간 동안 식사하고 나머지 시간은 공복을 유지하는 방식으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]국민 정신건강정책, 효과 높이려면 과감한 투자를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280049/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280049/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130282580.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 통계청은 지난해 국내에서 1만3978명이 스스로 생을 마감했다고 발표했다. 자살자 수는 전년 대비 1072명 늘었고 2013년 이후 가장 많다. 하지만 자살률이 높다는 지적이 그동안 많이 나왔기 때문인지 큰 이슈가 되진 않는 모습이다. 하지만 자살률은 단순한 통계 이상의 의미를 갖는다. 자살을 대하는 사회의 태도를 보면 생명과 인간의 존엄성을 얼마나 존중하는지 알 수 있다. 또 높은 자살률은 사회적 정책적 무관심의 결과이기도 하다. 자살과 정신건강 문제를 심각하게 받아들이고 정책적 노력과 재정적 투자로 상황을 개선시킨 국가로는 핀란드 덴마크 일본 등이 꼽힌다. 정신건강 관련 법과 제도는 한국도 이들 국가에 뒤지지 않는다. 문제는 법과 제도를 현실에서 구현하기 위한 시스템과 인력을 갖추고 재원을 확보하는 것이다. 한국의 경우 보건 예산 중 정신보건 예산이 2% 안팎인데 경제협력개발기구(OECD) 평균 수준인 5% 이상으로 올리지 않는다면 어떤 해결책을 내놓더라도 효과는 지극히 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈336〉운동의 변수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280047/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280047/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130282577.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 직무검사 받아보고 면접 메이크업도 체험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130281811/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130281811/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>리스타트 잡페어에서는 행사장을 찾은 이들을 위한 다양한 체험관이 운영된다. 우선 이벤트 체험관에 마련된 부스에서는 서류 전형부터 면접 전형까지 전문가들의 도움을 받을 수 있다. 서울시여성능력개발원에서 운영하는 ‘일자리부르릉’ 버스에서는 이력서 사진 촬영을 무료로 할 수 있다. 이력서 부스에서는 맞춤형 첨삭 컨설팅을, ‘인공지능(AI) 직무역량검사’ 부스에선 AI가 분석한 자신의 리더십 유형, 향후 직장인으로서 나의 모습은 어떤지 등에 대한 검사를 받을 수 있다.  면접장에서 구직자를 돋보이게 할 면접 스타일링도 준비됐다. 헤어디자인과 메이크업 부스에서는 나의 이미지에 어울리는 면접 헤어스타일과 메이크업 팁을 추천받고 체험해 볼 수 있다. K뷰티관에 있는 ‘컬러버’ 부스에서는 나에게 어울리는 퍼스널 컬러를 추천받을 수 있다. 구직 컨설팅 관련 부스 외에 행사장에서 즐거운 시간을 보낼 수 있는 체험관도 마련됐다. ‘리스타트 인생네컷’ 부스에선 새로운 출발에 도전하는 모습을 사진으로 남길</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노벨상 작가-아바 멤버 등 “AI가 생계 위협”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241024/130281663/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20241024/130281663/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“생성형 인공지능(AI)의 학습을 위해 창작물을 무단 사용하는 것은 해당 작품을 만든 사람의 생계에 대한 중대하고 부당한 위협이다. 이는 결코 허용돼서는 안 된다.” 영국 록밴드 ‘라디오헤드’의 리드싱어 톰 요크와 2017년 노벨 문학상을 수상했던 일본계 영국 작가 이시구로 가즈오 등 세계적인 문화예술인 1만3500여 명이 AI의 창작물 무단 사용에 반대하는 공동성명을 발표했다. 22일(현지 시간) 발표된 ‘AI 훈련에 대한 입장’이란 제목의 공동성명은 29단어로 이뤄진 짤막한 내용만 담겨 있다. 하지만 미국 할리우드 배우 줄리앤 무어와 케빈 베이컨, 스웨덴 팝그룹 아바의 비에른 울바에우스, 미 작가 제임스 패터슨와 테드 창, 독일계 영국 작곡가 막스 리히터 등 글로벌 문화예술계 거물들이 대거 참여했다. 미국음악가연맹과 미국배우·방송인노조(SAG-AFTRA), 유럽작가위원회 등도 이름을 올렸다. 이번 성명은 AI 기업에 대항해 창작자를 지원하는 비영리단체인 ‘페얼리 트레인드’를 이끄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스發 ‘제작비 인플레’… 흥행작 제작사도 “쇼트폼 갈아탈 판”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241023/130278978/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241023/130278978/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130282414.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넷플릭스가 대규모 자본을 투입한 K콘텐츠들이 연일 글로벌 흥행 기록을 써내려 가고 있지만 콘텐츠 제작 단가가 급등하며 국내 제작사와 방송사, 플랫폼 사업자 생태계는 양극화에 내몰리는 것으로 나타났다. 넷플릭스가 지식재산권(IP)까지 장악하며 한국의 ‘하청’ 생산기지화 우려가 커지는 가운데 국내 업체들만 옭아매는 낡은 규제 청산이 시급하다는 지적도 나온다.● “드라마 포기, 구조조정 중”23일 업계에 따르면 흥행작을 내던 이름 있는 제작사들마저도 상대적으로 제작비가 적게 드는 예능이나 쇼트폼 제작으로 눈을 돌리고, 직원 구조조정에 나서고 있는 것으로 파악됐다. A드라마 제작사는 2022년까지만 해도 매년 드라마 2, 3편씩을 만들었지만 2023년부터 2년간 한 편도 제작하지 못해 직원들을 내보내고 구조조정을 하고 있다. B제작사의 경우 내년부터 제작비 부담이 덜한 예능을 제작하기로 했다. 한 대형 드라마 제작사 대표는 “드라마 제작을 하지 못하는 형편이 되니 쇼트폼으로 갈아타겠다는 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“따뜻한 외투 챙기세요”…오늘아침 최저 3도 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241024/130282723/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241024/130282723/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T04:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130282724.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;목요일인 24일 아침 기온이 오늘보다 3도에서 9도 가량 낮아지며 추운 날씨를 보이겠다.기상청은 “전국이 대체로 맑은 가운데 오늘 아침까지 기온이 평년보다 조금 낮겠다”며 “전날보다 3~9도 가량 낮아져 전국 대부분 지역이 5도에서 10도로 춥겠다”고 예보했다.다만 낮부터 기온이 차차 오르면서 내륙을 중심으로 낮과 밤의 기온차가 10도(일부 지역 15도 이상) 이상으로 크겠다.아침 내륙과 산지를 중심으로 서리가 내리는 곳이 있겠고 경기 북·동부와 강원 내륙·산지, 그 밖의 높은 산지에는 얼음이 어는 곳도 있겠다.아침 최저기온은 3~12도, 낮 최고기온은 18~23도를 오르내리겠다.주요 지역 아침 최저기온은 서울 7도, 인천 9도, 수원 7도, 춘천 6도, 강릉 10도, 청주 7도, 대전 7도, 전주 8도, 광주 9도, 대구 8도, 부산 12도, 제주 15도다.낮 최고기온은 서울 19도, 인천 19도, 수원 19도, 춘천 19도, 강릉 20도, 청주 19도, 대전 19도,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잇피, 근골격계 질환 재활관리 앱 ‘링닥(RingDoc)’ 11월 정식출시 예정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277557/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130277418.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 디지털 헬스케어 서비스 기업 ‘잇피(Itphy)’가 오는 11월, 인공지능(AI) 기반의 재활 관리 앱 ‘링닥(RingDoc)’을 정식 출시할 예정이다. 링닥은 인공지능(AI) 기술을 기반으로 사용자의 신체 상태를 분석하고, 빅데이터를 활용한 평가를 바탕으로 가장 적합한 재활 운동 프로그램을 제공하는 헬스케어 솔루션이다. 링닥 앱을 통해 환자는 병원에서 받은 진단 결과에 따라 맞춤형 재활 운동 프로그램을 배정받고, 환자의 운동 기록은 전문의에게 공유되어 지속적인 환자 관리가 가능해진다 .또 운동 기록과 컨디션을 확인하며, 전문의의 지속적인 모니터링이 가능해진다. 링닥 앱을 통해 환자는 제휴된 병원을 방문하여 개개인 맞춤형 재활 운동 프로그램을 배정받게 되며, 이후 환자의 운동 기록은 그래프로 시각화되어 자신의 회복 상태를 확인할 수 있다. 전문의의 지속적인 모니터링과 분석 결과를 기반으로 환자는 자신의 건강 상태 변화를 실시간으로 추적할 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모션랩스, 연세대 원주 세브란스 기독병원과 ‘리비짓(Re:Visit)’  솔루션 공급 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277266/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277266/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>데이터 기반 환자 관리 솔루션을 개발·운영 중인 메디테크 스타트업 모션랩스가 연세대학교 원주 세브란스 기독병원 정형외과와 ‘리비짓(Re:Visit)’ 솔루션 공급 계약을 체결했다고 밝혔다. ‘리비짓’은 모션랩스가 개발, 운영 중인 데이터 기반 환자 관리 솔루션으로, 병의원들이 환자를 데이터에 근거해 체계적으로 관리하고, 고객 세그먼트를 분류해 맞춤형 타겟 메시지를 제공함으로써 환자 만족도를 높이는 것을 목표로 한다. 현재 리비짓은 전국 약 130개 병의원에서 사용 중이며, 월간 20만 건의 카카오톡 기반 메시지가 병의원에서 환자들에게 발송되고 있다. 이번 공급 계약은 리비짓의 첫 번째 3차 의료기관 계약이다. 이는 3차 병원에서도 리비짓의 우수한 사용성과 데이터 기반 환자 관리 솔루션의 효과를 인정받았다는 점에서 의미가 있다. 모션랩스는 3차 병원인 연세대학교 원주 세브란스 기독병원의 시스템과 환자 특성에 맞춰 커스터마이징을 완료했다. 모션랩스는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 발로 서서 몇 초?…신체 나이 평가에 매우 효과적</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130283989/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130283989/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130283815.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 발로 서 있는 능력이 나이 든 사람의 건강 상태를 평가하는 가장 효과적이며 신뢰할만한 방법이라는 새로운 연구 결과가 나왔다. 악력, 걷는 속도, 두 발로 서기 같은 전통적인 측정방법보다 한 발로 균형을 유지하는 능력이 노화에 따른 신체 저하 정도를 더 잘 예측한다는 것이다.과학저널 플로스 원(PLOS ONE)에 23일(현지시각) 발표한 연구에 따르면 50세 이상의 건강한 성인 중에서 한 발, 특히 비우세 다리(평소 덜 사용하는 다리. 예를 들면 오른발잡이의 왼 다리)로 균형을 유지할 수 있는 시간이 다른 부위와 비교해 나이에 따른 가장 빠른 감소율을 보였다.CNN, 야후라이프, 스터디파인즈 등에 따르면 미국 메이요 클리닉의 근골격계 연구 교수인 켄튼 카우프만 박사는 “균형은 신체 시스템이 함께 작동하는 방식을 반영하기 때문에 한 쪽 다리로 서는 능력은 전반적인 건강 시스템의 좋은 척도”라고 말했다. 그는 “균형 감각이 좋으면 낙상에 대한 두려움 없이 일상생활을 할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캠터 “캠핑용품으로 공유 경제를 실현합니다” [동국대학교 캠퍼스타운]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130283973/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130283973/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130283944.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 동국대학교 캠퍼스타운은 ‘Hi! 동국, Hello 중구’라는 문구를 내걸고 청년들에게 ‘창업 기회’를, 지역 주민과 기업들에게 ‘상생 프로그램’을 제공한다. 유망한 청년 스타트업을 발굴하고, 창업공간과 맞춤형 창업육성 프로그램을 제공하여 성공적인 창업이 될 수 있도록 지원하고 있다. IT동아는 동국대학교 캠퍼스타운이 지원하는 유망 스타트업을 소개한다.캠터는 유휴 캠핑용품을 활용한 공유 경제 솔루션 ‘캠터’를 운영한다. 캠터는 캠핑용품을 보유하고 있는 이용자가 자신의 장비를 등록하면 이를 필요로 하는 다른 이용자가 원하는 기간에 대여하도록 연결하는 서비스다. 이를 통해 캠핑용품 보유자는 추가 이익을 얻을 수 있고, 캠핑용품 대여자는 고가의 캠핑용품을 구매하지 않아도 원하는 만큼 사용할 수 있다. 캠터는 최근 스토리지 서비스도 선보였다. 이용자의 캠핑용품을 보관하면서 대여 서비스에도 활용하는 서비스다. 캠핑용품 보유자는 장비 관리나 보관 공간을 신경 쓸 필요가 없고, 추가 이익까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 미얀마 제약사와 골다공증 치료제 수출계약… 동남아 시장확대 ‘가속’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130284465/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130284465/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130284463.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약이 미얀마 제약사 United MCK와 골다공증 치료제 공급 계약을 체결하며 동남아시아 시장에서의 입지를 한층 강화했다. 이번 계약은 한국유나이티드제약이 동남아 시장으로 의약품 수출을 확대하는 중요한 이정표로 평가된다.계약 체결식은 지난 22~23일 열린 GBPP(글로벌 바이오&amp;파마 플라자) 2024 행사에서 진행됐다. 이 행사는 KOTRA(대한무역투자진흥공사)가 주관하며, 한국유나이티드제약은 KOTRA의 수출바우처사업 및 해외지사화사업 등을 통해 글로벌 사업을 활발히 전개하고 있다. 이번 계약을 통해 한국유나이티드제약은 골다공증 치료제 ‘본덱스주(성분명: Ibandronate)’를 미얀마에 수출하며, 최근 정치·경제적으로 어려움을 겪고 있는 미얀마에 지속적인 의약품 공급을 위한 기반을 마련했다.United MCK는 미얀마에서 3개의 병원을 운영하는 사쿠라 병원 그룹의 자회사로, 자체 병원을 통해 의약품을 안정적으로 공급할 수 있는 인프라를 갖추고 있다. 이번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사진 속 지우고 싶은 부분 있다면? 네이버 ‘AI 지우개’ 유용할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130285399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130285399/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T14:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130285290.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버 ‘클로바 X(CLOVA X)’는 네이버가 거대 언어 모델 ‘하이퍼클로바 X(HyperCLOVA X)’ 기술로 만든 ‘대화형 에이전트’입니다. 사용자와 자연어 기반으로 대화하며 번역, 요약 등 문서 작업, 글쓰기 업무를 도와줍니다. 유사한 서비스로는 챗GPT, 클로드 등이 있습니다.네이버는 지난 8월 클로바 X의 성능을 향상한 AI 모델 ‘클로바 X 플러스(CLOVA X Plus)’를 출시했습니다. 네이버에 따르면, 클로바 X 플러스는 특정 부문에서 한결 전문적인 답변을 준다고 합니다. 나아가, 네이버는 클로바 X 플러스를 몇 가지 서비스에 적용하고, 이름을 ‘에이전트’ 서비스라고 칭했습니다. 현재 네이버에서 사용할 수 있는 에이전트 서비스는 ‘문서 이해 도우미’, ‘AI 지우개’입니다. 오늘은 이 중에서 AI 지우개를 사용해 보겠습니다.네이버 AI 지우개는 이미지에서 지우고 싶은 부분을 지워주는 기능입니다. 사용자가 선택한 사진 속 물체 또는 글자를 삭제하면서도, ‘이미지 편</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠 잘 못 자면, 뇌 3년 더 늙는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130285777/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130285777/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130285699.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;40대에 잠을 잘 못 자면 50대 후반에 뇌 노화의 징후가 증가하며, 수면의 질이 특히 나쁜 사람은 뇌 노화가 3년 가까이 빨라지는 것으로 나타났다.미국 신경학회(American Academy of Neurology) 학술지 ‘신경학’(Neurology)에 23일(현지시각) 발표한 이 연구의 저자인 미국 캘리포니아 대학교 샌프란시스코 캠퍼스(UCSF)의 클레망스 카빌레(Clémence Cavaillès) 박사는 “이전 연구를 보면 수면 문제는 나중에 인지 및 기억력 저하와 연관되어 있으며, 이로 인해 치매 위험에 더 많이 노출된다”며 “뇌를 정밀 검사해 뇌 연령을 평가한 우리의 연구는 중년 초부터 수면의 질이 나쁘면 약 3년 먼저 뇌가 노화하는 것과 연관이 있음을 시사한다”고 언론 보도자료에서 말했다.연구에는 589명이 참가했다. 이들의 평균 연령은 연구 시작 시점에서 40세 였다. 이들은 연구를 시작할 때와 5년 후 수면 관련 설문지를 작성했다. 연구 시작 15년 후에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 세계 최고 연구기관과 ‘첨단바이오 공동연구’ 245억 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130285717/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130285717/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130285718.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진과 북미·유럽·아시아 등의 세계 최고 수준 연구기관이 첨단바이오 분야 공동연구를 수행하는 ‘글로벌 공동연구센터’ 15곳이 최종 선정됐다. 정부는 이들 연구센터에 3년 동안 총 245억원을 지원하기로 했다.과학기술정보통신부는 첨단바이오 분야 세계 상위 연구기관과의 지속가능한 연구협력 기반 구축을 위해 ‘첨단바이오 글로벌 공동연구센터 구축 사업’의 15개 연구과제를 선정하고 본격적인 지원을 시작한다고 24일 밝혔다.첨단바이오 글로벌 공동연구센터 구축 사업은 국가 간 첨단바이오 분야 R&amp;D(연구개발) 협력에 관한 합의를 이행하고 첨단바이오 분야 해외 우수 연구기관과의 지속가능한 협력 기반 조성을 지원하는 사업이다. 세계 최고 수준의 연구기관과의 공동연구 수행 및 연구자 간 지속적인 교류를 통해 국내 연구기관의 역량을 강화하고, 세계적인 수준의 연구기관으로 도약할 수 있는 발판이 될 것으로 기대된다.과기정통부는 글로벌 연구 협력대상을 다각화하고 다양한 국가들과의 연구 협력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하반신 마비환자에 다가와 입혀지는 도우미 로봇 나왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130286344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130286344/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130286345.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 하반신 완전마비 중증 장애인을 위한 새로운 웨어러블 로봇이 일반에 공개됐다. 한국과학기술원(KAIST)과 민간기업의 합작품이다.24일 KAIST 기계공학과 공경철 교수팀은 휠체어에 앉은 하반신 완전마비 장애인에 로봇이 직접 다가가 타인의 도움없이 바로 착용할 수 있도록 개발한 새로운 웨어러블 로봇을 공개했다.이날 공개된 로봇은 엔젤로보틱스 협업해 탄생된 하반신마비 장애인용 웨어러블 로봇의 새로운 버전으로 ‘워크온슈트 F1(WalkON Suit F1)’다. 워크온슈트는 연구팀이 2015년부터 지속적으로 연구해 온 하반신마비 장애인을 위한 웨어러블 로봇으로 이날 선보인 로봇은 하반신마비 중에서도 중증도가 가장 높은 ASIA-A(완전마비)레벨을 대상으로 한다. 현재 엔젤로보틱스의 상용화를 통해 전국적으로 보급되고 있는 재활치료 및 근력 보조 웨어러블 로봇과는 개발 목적에 차이가 있다.앞서 공 교수팀은 2016년에 워크온슈트1을 처음으로 발표한 뒤 2020년에 워크온슈트4를 발표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양과 질’ 모두 잡은 삼성바이오로직스, 3분기 누적 영업益 1조 육박… “미래 준비까지 순항”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130286603/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130286603/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130286450.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스가 4공장 가동 본격화와 바이오시밀러 제품 판매 확대에 힘입어 분기 역대 최대 매출 실적을 기록했다. 올해 3분기 누적 매출은 3조 원을 돌파했다. 국내 제약·바이오업계 최초로 연간 매출 4조 원 돌파가 유력한 상황이다. 영업이익의 경우 해외 마일스톤 유입 일정 변경 요인으로 전 분기 대비 20% 이상 감소한 수치를 보였다. 다만 누적 실적이 여전히 견조해 전반적인 수익성은 크게 개선된 흐름이 이어졌다. 설비 확충에 따른 본격적인 생산물량 확대가 양적 성장뿐 아니라 질적 성장까지 이끄는 모습이다. 여기에 대규모 수주물량까지 확보하면서 미래 준비까지 순항 중이라는 평가다.삼성바이오로직스는 올해 3분기 연결기준 매출 1조1871억 원, 영업이익 3386억 원의 경영실적을 거뒀다고 23일 공시를 통해 밝혔다. 작년과 비교해 매출은 14.8%, 영업이익은 6.3% 증가한 실적이다. 해외 마일스톤 일정 관련 회계상 이연 요인으로 매출에 비해 영업이익 성장률이 다소 주춤했지만 올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앞니 사이 이 ‘구멍’은 뭐야…강한 ○○○이 원인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130286973/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130286973/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130286979.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 직장인 김모 씨는 어느 날 앞니 사이의 잇몸 공간이 삼각형 모양의 구멍을 발견했다. 하얀 치아 사이의 까만 구멍이 눈에 띄어 말하거나 웃을 때마다 스트레스를 받았다. 인터넷 검색 결과 교정 중 발생하는 블랙트라이앵글 증상과 유사한 것 같았으나 교정 경험이 없던 김 씨는 다른 질환이거나 더 파이진 않을지 걱정하며 치과에 방문한 결과 ‘잇몸퇴축’이라는 소견을 받았다.잇몸퇴축이란 잇몸이 기존 높이보다 내려가 치아의 뿌리 부분이 노출되는 상태를 말하며 치은퇴축이라고도 불린다. 쉽게 말해 잇몸이 내려앉은 상태인 잇몸퇴축은 노화로 인해 40세 이상부터 흔하게 발생하지만, 구강 관리에 따라 젊은 층에서도 발생할 수 있다.구강위생 상태가 불량한 경우 세균이 치아와 잇몸에 발생해 염증으로 이어지며 이 과정에서 자극받은 잇몸이 퇴축하게 되며 치조골까지 염증이 이어지면 치주염으로 진행된다. 또한 강한 양치질이나 자극적인 치약을 사용하게 되면 잇몸 주변 법랑질이 마모해 잇몸퇴축의 원인이 될 수 있으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[SBA x IT동아] 이해라이프스타일 “인생 가구 찾아주는 구독 플랫폼, 살구”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130287608/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130287608/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T17:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130287566.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[SBA x IT동아 공동기획] 서울특별시와 서울경제진흥원(SBA)은 서울 성수·창동·동작에 창업센터를 마련했습니다. 스타트업을 발굴, 초기 창업부터 성장기까지 단계별 프로그램을 지원해 육성합니다. 2024년 두드러진 활동을 펼친, 성장 가능성이 높은 유망 스타트업을 소개합니다.우리는 하루에 몇 개의 의자에 앉을까? 밥을 먹을 때, 업무 중에, 또는 카페나 공원에 잠깐 앉아 있는 동안에도 의자에 앉는다. 그렇다면 본인에게 가장 편한 의자가 무엇인지 묻는다면 대답할 수 있을까? 대부분은 대답하기 어려울 것이다. 하루에 매일 ‘다른 의자를 앉는 행위’를 한다 해도, 어떤 의자가 내 삶과 어울리는지 알기는 어렵다. 내가 원하는 의자에 앉기보다는 그저 거기에 있는 의자에 앉기 때문이다.가구는 옷과 달리 부피가 크고, 가격이 비싸다. 내가 고른 옷이 나에게 어울리지 않는다고 생각이 들면 환불 또는 반품한다. 또는 그냥 입어도 본다. 이러한 경험을 통해 내 스타일을 찾기 비교적 쉽다. 그러나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플코리아 대표 국감서 “인앱결제 과징금, 납부 의무 준수하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130289125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130289125/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T18:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130289943.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플코리아가 방송통신위원회가 부과 예정인 과징금에 대해 “국내법상 납부 의무가 되는 모든 과징금은 납부하고 있다”며 원론적 입장을 밝혔다.  피터 덴우드 애플코리아 대표는 24일 국회 정무위원회 국정감사에서 국민의힘 김재섭 의원이 인앱결제 관련 과징금 납부 의사를 묻자 이같이 답했다. 덴우드 대표는 과징금을 납부할 것이냐는 계속된 질문에 “애플은 한국에서 국내법을 준수하고 있다”며 구체적 답변은 피했다. 인앱결제는 앱 이용자들이 게임 아이템 등 유료 결제를 할 때 구글·애플의 결제 시스템을 이용하는 것을 말한다. 이때 구글·애플은 수수료로 30%를 챙겨간다. 구글·애플은 2020년부터 자신들의 앱 장터를 이용하는 소비자들은 반드시 인앱결제를 하도록 강제했다. 이를 막기 위해 한국 규제 당국은 세계 최초로 2021년 9월 ‘인앱결제 강제 금지법’을 제정했다. 방통위는 지난해 10월 구글·애플이 인앱결제 강제 금지법을 위반했다고 보고 각각 475억 원과 205억 원 등 총 68</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 챗봇에 빠져 10대 자녀 목숨 잃어”…美 부모, 개발업체에 소송</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20241024/130287240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20241024/130287240/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T19:21:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국에서 10대 아들이 인공지능(AI) 챗봇에 중독돼 죽음에 이르렀다며 AI 챗봇 개발 업체를 상대로 소송이 제기됐다.23일(현지시간) 로이터 통신 등에 따르면 미 플로리다주에 사는 메건 가르시아는 인공지능(AI) 챗봇 때문에 자신의 14살 아들 슈얼 세처가 올해 2월 스스로 목숨을 끊었다며 AI 스타트업인 ‘캐릭터.AI(Character.AI)’를 상대로 올랜도 연방법원에 소송을 제기했다.구글 직원들이 2021년 회사를 나와 설립한 캐릭터.AI는 실제 인물뿐 아니라 만화 속 인물 등과 대화할 수 있는 AI 챗봇 개발 스타트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] AI 기반 업무혁신 향한 100일간의 대장정…‘동원GPT 경진대회’ 살펴보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130290033/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130290033/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130290004.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;각 기업은 인공지능(AI)을 기반으로 업무혁신을 이루기 위한 다양한 시도를 한다. AI를 활용한 사내 아이디어 경진대회도 그 일환이다. 사내 구성원이 AI로 업무 효율 개선을 함께 고민하는 과정에서 생산성 향상뿐만 아니라 조직의 결속도 다질 수 있다. 동원그룹 또한 과거의 업무 방식으로는 급변하는 산업 생태계를 주도하기 어렵다고 판단, 챗GPT 기반의 자체 AI 플랫폼, ‘동원GPT’를 최근 사내에 도입했다. 이어 새로 도입한 동원GPT의 전방위적인 활용을 위해 ‘동원GPT 경진대회’를 개최했다. 대회 현장을 찾아 어떤 아이디어가 동원그룹의 업무혁신을 주도할지 살펴봤다.예선 포함 100일간 진행된 ‘2024 동원GPT 경진대회’…”그룹 전반에 AI DNA 심기 위한 시도”동원그룹은 2024년 10월 24일, 서울 양재동 aT센터 그랜드홀에서 ‘2024 동원 GPT 경진대회’를 개최했다. 동원그룹은 임직원들이 업무 시 AI를 효과적으로 활용한 혁신 사례와 성과를 공유함으로써 그룹 전반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]케이블 방송업체 MGTV, 새마을금고에 인수 후 ‘수의 형태’로 모든 용역 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289524/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>케이블 방송업체인 엠지티브이(MGTV)가 새마을금고중앙회에 인수된 이후 모든 용역 위탁 계약을 수의계약으로 체결한 것으로 나타났다. 계약에 대한 불투명성이 증가한 가운데 특정 업체 몰아주기 의혹이 제기되고 있다. 24일 더불어민주당 김성회 의원이 새마을금고중앙회로부터 제출받은 자료에 따르면 MGTV는 2021년부터 올해 6월까지 총 97억 원에 달하는 250건의 용역을 모두 수의계약으로 체결했다. 수의계약은 경쟁입찰을 거치지 않고 특정 상대와 계약을 체결하는 방식이다. 의사 결정이 불투명하기 때문에 특정 업체 몰아주기 등의 용도로 활용될 가능성이 높다는 평가가 많다.MGTV는 원칙적으로 수의계약을 금지하고 있다. 다만 5000만 원 이하의 계약이나 협력업체로 등록된 상대자와의 계약, 긴급한 용역 계약, 독자적 기술을 갖고 있는 경우 등에 한해서는 수의 계약 체결을 허용하고 있다. MGTV가 맺은 총 250건의 계약 중 213건은 5000만 원 미만의 소액 규정에 따라 수의계약으로 체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이언맨’ 슈트처럼 착 감겨… 하반신 마비 환자 일으킨다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130289210/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130289210/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130291745.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 찾은 대전 대덕구 소재 사이배슬론 2024 아시아허브. 웨어러블(입는) 로봇 전문 기업 엔젤로보틱스가 만든 이곳은 장애인이 각종 장비의 도움을 받아 움직임의 정확도나 속도 등을 겨루는 사이배슬론 경기장이다. 경기장에 들어서자 한 사람이 사람의 하반신을 닮은 웨어러블 로봇을 착용하고 다양한 동작을 수행하기 시작했다. 몸을 일으켜 한 걸음씩 앞으로 나아가는가 싶더니 좁은 장애물 사이를 통과하고 작은 의자 위에 정확하게 앉는 등 자연스럽게 동작을 이어갔다. 가벼운 소재로 만들어진 가방을 들어 올리는 동작도 시연했다. 이 로봇은 하반신이 마비되거나 몸이 불편한 장애인의 움직임을 돕는 첨단 웨어러블 로봇 ‘워크온슈트(F1)’다. 엔젤로보틱스가 새롭게 개발한 F1은 이날 가동하는 모습이 최초로 공개됐다. 시연에 앞서 공개된 F1 소개 동영상에서는 거동이 불편해 휠체어에 의지하는 환자가 다른 사람의 도움 없이 F1을 착용하는 모습이 공개됐다. 시연을 보조하는 연구원이 스마트폰을 사용해 로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가짜뉴스-딥페이크 잡는 ‘AI 지문’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130289221/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130289221/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130288101.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)은 올해 노벨 물리학상과 화학상의 주역이 될 정도로 기술이 급속도로 발전하고 있다. AI 구현을 가능케 한 ‘기계학습’ 개발에 기여한 과학자들이 물리학상을, 단백질 구조 예측 AI를 설계한 과학자와 기업가가 화학상을 받았다. 그만큼 노벨상을 주관하는 스웨덴 노벨상위원회가 AI가 인류에 기여할 가능성을 인정했다는 의미다. 동시에 생성형 AI를 악용한 딥페이크 성 착취물과 가짜 뉴스 등 AI가 사회적 혼란과 비용을 가중하는 데 대한 우려도 커지고 있어 해결책이 시급한 상황이다.  부작용에 대한 해결책 실마리도 노벨상 수상자들이 제시했다. 올해 노벨 화학상을 수상한 데미스 허사비스 최고경영자(CEO)가 이끄는 영국 구글 딥마인드 연구팀은 대규모언어모델(LLM)에서 생성한 텍스트에 워터마크를 표시해 AI 콘텐츠를 식별·추적할 수 있는 도구를 개발하고 연구 결과를 23일(현지 시간) 국제학술지 ‘네이처’에 공개했다.● 품질에 영향 없이 AI가 만든 텍스트 구분 텍스트나 이미지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HBM의 질주… SK하이닉스 영업익 7조 사상 최대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289019/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289019/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130291201.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK하이닉스가 사상 최대 분기 실적을 기록했다. PC나 모바일 수요가 아직 회복되지 않은 상황인데도 인공지능(AI) 열풍에 올라타며 반도체 초호황기를 뛰어넘는 ‘어닝 서프라이즈’(깜짝 실적)를 달성한 것이다. 24일 SK하이닉스는 3분기(7∼9월) 매출 17조5731억 원, 영업이익 7조300억 원을 거뒀다고 밝혔다. 이자와 법인세 등을 차감한 당기순이익도 5조7534억 원을 올렸다. 매출, 영업이익, 순이익 모두 분기 기준 사상 최대치다. 매출은 기존 최대치였던 2분기(4∼6월) 16조4233억 원을 1조 원 이상 웃돌며 최고기록을 경신했다. 영업이익과 순이익은 반도체 초호황기였던 2018년 3분기(영업이익 6조4724억 원, 순이익 4조6922억 원)를 넘어섰다. 증권가 전망치(6조7628억 원)도 4%가량 상회했다.● ‘팀 엔비디아’ 효과…영업이익률 40% SK하이닉스의 눈부신 실적은 AI 수요가 결정적 역할을 했다. 범용 메모리 반도체 시장은 부진하지만 엔비디아로 대표되는 A</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 갤럭시 AI 지원 언어 20개로 확대… 애플, 통화 녹음 아이폰 AI 내주 첫 배포</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289031/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289031/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스마트폰 라이벌 삼성전자와 애플의 인공지능(AI) 대전이 격화되고 있다. 주요 AI 기능을 확대하거나 새롭게 도입하며 ‘손 위의 AI’ 패권 경쟁에 나서고 있다.  삼성전자는 실시간 통역 등을 지원하는 ‘갤럭시 AI’의 지원 언어를 10월 말부터 기존 16개에서 20개로 확대한다고 24일 밝혔다. 새롭게 지원하는 언어는 네덜란드어, 루마니아어, 스웨덴어, 튀르키예어 등 4개다. 위 언어를 사용하는 화자는 △통화 중 음성의 ‘실시간 통역’ △대면 대화 내용을 즉시 번역해 텍스트로 표시하는 ‘통역’ △음성을 텍스트로 변환하고 번역하는 ‘텍스트 변환 어시스트’ △웹페이지를 번역하는 ‘브라우징 어시스트’ 등의 언어 기능을 사용할 수 있다. 애플은 AI 시스템 ‘애플 인텔리전스’가 최초로 도입된 운영체제(OS)인 ‘iOS18.1’을 다음 주에 공식 배포한다고 23일(현지 시간) 밝혔다. iOS18.1에서는 아이폰에서 처음으로 통화 녹음이 가능해지며, AI가 녹음을 텍스트로 변환해준다. 긴 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 뛰어든 참치회사 “GPT 활용해 모든 배 만선 만들 겁니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289516/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289516/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130291121.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“인공지능(AI)과 ‘챗GPT’ 기술을 도입해 고기(참치)를 더 많이 잡아야죠. 본업과 융합해 부가가치를 만드는 게 목표입니다.” 김남정 동원그룹 회장(사진)은 24일 서울 서초구 aT센터에서 열린 ‘2024 동원 GPT경진대회’에서 기자들과 만나 AI 활용을 강조하며 이같이 말했다. 3월 그룹 회장에 취임한 후 처음 기자들과 공식적으로 만난 자리에서 그는 “AI는 단순 업무 편의성이나 비용 절감을 위한 것이 아니라, 본업과 융합을 통해서 효율을 올리고 더 나아가서 부가가치를 창출해야 한다”고 강조했다.  김 회장은 취임 이후 ‘혁신과 스피드’를 강조하며 ‘AI 드라이브’를 걸고 있다. 4월엔 사내 전용 생성형 AI인 ‘동원GPT’를 도입했다. 김 회장은 “GPT 데이터를 활용해 가장 핵심인 고기가 어디 있는지 찾는 법, 고기를 더 많이 잡아 모든 배를 만선(滿船)으로 만드는 것, 고기를 에워싸는 시점과 타이밍을 잡는 것 등 부가가치를 창출하는 게 중요하다”고 강조했다. 현재 동원그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“TSMC, 화웨이에 칩 전달 우려 고객사 선적 중단”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289510/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241024/130289510/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>화웨이 반도체 우회 납품 가능성과 관련해 미국 당국의 조사를 받고 있는 것으로 알려진 대만 파운드리(반도체 위탁 생산) 기업 TSMC가 특정 고객사에 선적을 중단했다. 23일(현지 시간) 로이터통신은 익명의 대만 현지 소식통을 인용해 TSMC가 특정 한 고객사에 대한 선적을 유예하고 있다고 보도했다. 이 같은 조치는 앞서 해당 고객사에 공급된 칩들 중 하나가 화웨이 제품에서 발견된 이후 취해졌다고 로이터는 전했다. 소식통은 고객사가 어디인지는 밝히지 않았고, TSMC는 관련 논평을 거부했다. 앞서 로이터는 복수의 소식통을 인용해 미국 기술 연구 회사인 테크인사이트가 화웨이의 최신 인공지능(AI) 반도체인 ‘어센드910B’를 분해해 TSMC 칩을 발견했다고 보도했다. 이와 관련해 TSMC는 성명에서 “규제 요건을 준수하기 위해 TSMC는 2020년 9월 중순 이후로 화웨이에 공급하지 않았다”며 “우리는 문제에 대해 미국 상무부와 적극적으로 소통했다. 현재 TSMC가 조사 대상이 되고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“팬 충성도 높인다!” 오프라인 행사 강화하는 게임업계[게임 인더스트리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130291794/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130291794/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130291833.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;게임은 디지털 세상에서 즐기는 엔터테인먼트입니다. TV, 모니터 등의 브라운관에서 다양한 세계가 펼쳐지고, 이 가상의 세계를 체험하는 것이 바로 게임이죠.그런데 이 가상의 세계가 현실 세상 밖으로 나오는 경우가 종종 있습니다. 바로 게임사들이 개최하는 오프라인 이벤트가 그것입니다. 이 오프라인 이벤트는 여러 형태로 구성되어 있는데요. 유저들이 무대에 올라 실력을 겨루는 이벤트 경기부터 게임과 관련된 다양한 굿즈(게임 상품)를 판매하기도 하며, 게임 유저들을 위한 퀴즈와 다양한 미션수행등 각종 이벤트가 열리기도 합니다.심지어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 빼려면 죽을 듯이 운동해야…고강도운동 후 ‘배고픔 호르몬’ 수치 뚝 ↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292130/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292130/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130292097.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직업 운동선수가 아닌 일반인이 운동만으로 체중을 줄인다는 것은 불가능에 가깝다. 운동과 식이요법을 병행해야 목표에 도달할 가능성이 높다. 문제는 식욕이다. 인간의 원초적 본능인 식욕은 참기 어려운 욕구다. 그런데 운동을 격렬하게 하면 식욕을 자극하는 호르몬을 억제해 체중 감량에 도움이 될 수 있다는 새로운 연구 결과가 나왔다. 남성보다 여성에 훨씬 더 효과적인 것으로 나타났다.미국 내분비학회지(Journal of the Endocrine Society)에 24일(현지시각) 발표한 새로운 연구는 건강한 성인에 있어 고강도 운동이 중강도 운동보다 배고픔 억제에 더 효과적이라는 것을 보여준다. 특히 여성이 남성보다 강하게 반응했다.이번 연구는 운동 강도가 식욕 조절에 중요한 역할을 하는 호르몬인 그렐린(ghrelin)에 미치는 영향을 조사했다. 그렐린은 배가 고플 때 분비 돼 식욕을 촉진하기에 ‘배고픔 호르몬’, ‘공복 호르몬’으로 불리며 다이어트의 적으로 통한다. 일반적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘예비 엄마라면 주목’…호흡기 감염질환 백일해의 위험성과 예방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292294/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292294/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T10:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130292290.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예비 엄마라면 꼭 알아두어야 하는 호흡기 감염질환이 있다. 바로 ‘백일해’다. 백일해는 심한 기침이 장기간 지속되면서 삶의 질을 떨어트리며, 신생아나 영아는 심한 합병증이나 사망도 초래할 수 있어 주의가 필요하다. 주로 여름, 가을에 유행하는 백일해에 대해 알아본다.질병관리청 자료에 따르면, 백일해는 올해 4월부터 국내뿐 아니라 세계적으로 크게 유행하고 있다. 2024년 9월을 기준으로 국내 2024년 누계 환자 수는 2만 2562명으로, 2023년 전체 환자 수 292명과 비교했을 때 상당히 증가했다.순천향대 부천병원 감염내과 박성희 교수는 “질병관리청은 급격한 증가의 원인으로 코로나19 대유행기 동안 백일해 유행이 없었던 점과 다수 국가에서 예방 접종률 감소, 해외 교류 증가, PCR 검사법 발전 등 요인이 복합적으로 작용한 것으로 보고 있다”고 설명했다.백일해는 보르데텔라 백일해균(Bordetella pertussis)에 감염되어 발생하는 제2급 감염병으로, 소아청소년이 환자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8주년 맞은 ‘쿠키런 오븐브레이크’… 대규모 업데이트 통해 게임 재미↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292468/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130292464.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;데브시스터즈 개발 스튜디오 오븐게임즈는 25일 모바일 러닝 게임 쿠키런: 오븐브레이크 8주년을 기념해 대규모 업데이트 ‘8주년! 우리만의 파이 파티!’를 선보인다고 밝혔다.이번 업데이트는 호박 보름달이 뜨는 밤에만 구울 수 있는 특별한 파이를 만드는 캔디콘맛 쿠키의 모험을 중심으로 전개된다고 한다.8주년을 기념해, 다양한 보상을 제공하는 ‘8주년 호박 보름달 파티’ 이벤트도 함께 열린다. 게임 플레이를 통해 얻은 ‘쿠키 피냐타’ 재화를 모아 다양한 보상을 획득하고, 퍼즐 조각을 모아 추억의 퍼즐을 완성하면 8주년 전용 젤리 스킨을 받을 수 있다고 한다.오는 26일과 27일에는 ‘2024 쿠림픽’ 승부 예측 이벤트도 진행된다. 4강 진출자와 최종 우승자를 맞히면 쿠림픽 토큰을 얻을 수 있으며, 이를 통해 한정판 로비 스킨과 젤리 스킨을 교환할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추운 날에 ‘이것’ 많이 먹으면…‘침묵의 살인자’ 고혈압 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292726/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292726/2</guid>
      <pubDate>2024-10-25T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130292712.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 추워지면서 뜨끈한 국물 요리를 찾는 사람이 늘고 있다. 그러나 과다한 염분(나트륨) 섭취는 혈압 상승으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 특히 일교차가 커지면 몸의 혈관이 급속히 수축되고 혈압이 상승해 고혈압 발생 위험이 커진다.25일 보건의료빅데이터 개방시스템에 따르면 수축기 혈압이 140mmHg 이상이거나 이완기 혈압이 90mmHg 이상인 고혈압 환자는 매년 증가하는 추세다. 지난해 고혈압 환자 수는 2019년 대비 약 15% 증가했다. 혈압이 오르면 심근경색, 뇌졸중 등 심뇌혈관 질환이 발생할 위험이 커진다. 우종신 경희대병원 심장혈관센터 교수는 “갑작스러운 추위는 교감 신경계를 활성화시키고 혈관 수축과 함께 혈압을 상승시키는데, 연구에 따르면 온도 1도 하강 시 수축기 혈압은 1.3mmHg 정도 올라가고 확장기 혈압은 0.6mmHg 정도 높아지는 것으로 알려져 있다”고 설명했다. 이어 “계절에 따른 혈압 변화는 정상인보다 고혈압 환자, 일반 성인보다는 노년층에게 크게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드코인, 새로운 솔루션·플랫폼 발표···키워드는 보안</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292948/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130292948/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T13:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130292919.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;월드코인 프로젝트 툴을 개발하는 기술 기업 ‘툴스 포 휴머니티(TFH)’가 월드코인을 ‘월드 네트워크(World Network)’로 리브랜딩하고 새로운 오브(Orb), 월드ID 3.0, 월드앱 3.0, 월드체인 등 새로운 플랫폼을 선보였다. 이를 통해 프로젝트 생태계 확장을 가속한다는 전략이다. 월드코인은 AI 시대의 새로운 개인 신원 인증 솔루션과 금융 네트워크를 구축하는 블록체인 프로젝트다. 자체 개발한 홍채 인식 기기 ‘오브(orb)’를 통해 홍채 정보를 등록하면, 이를 블록체인 네트워크에 연결해 실제 사람임을 확인하고 ‘월드ID’를 부여한다. 월드ID를 받은 사용자에게는 ‘보편적 기본소득’ 개념으로 자체 가상자산 월드코인(WLD)을 정기적으로 지급한다. WLD는 자체 전자지갑 ‘월드앱’에 보관할 수 있다. TFH는 생성형 인공지능(AI) ‘챗GPT’를 개발한 샘 올트먼이 알렉스 블라니아 CEO와 공동 창업한 기업으로, 월드코인 프로젝트 관련 툴을 개발하고 있다. 이번 발표에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨소프트 아레나넷, 8년 연속 소아환자 후원… 길드워2 이용자와 함께 기부실천</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130293665/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130293665/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130293664.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔씨소프트 북미 개발 스튜디오 아레나넷(ArenaNet)은 25일 8년 연속 자선 프로젝트 ‘엑스트라 라이프(Extra Life)’ 캠페인에 참여한다고 밝혔다.이 캠페인은 북미 전역의 어린이 병원을 지원하는 ‘칠드런스 미라클 네트워크 병원(Children’s Miracle Network Hospitals, CMNH)’과 협력하여 모금된 기금으로 어린이 환자들의 의료비와 필수 의료 장비, 연구비 등을 지원하는 비영리 프로그램이다.아레나넷은 2017년부터 엑스트라 라이프에 참여해 누적 기부금 100만 달러(14억 원)를 달성했다. 아레나넷은 10월 29일부터 11월 19일까지 길드워2 내 ‘엑스트라 라이프 기부 번들(Extra Life Donation Bundle)’을 출시하고, 이를 통해 발생한 모든 수익을 어린이 병원에 전액 기부할 예정이라고 한다.길드워2 이용자들은 해당 아이템을 구매해 기부에 동참할 수 있으며, 추가로 직접 기부 방식도 마련되어 있다고 한다.또한, 11월 1일에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 량? 운동 강도? 뭐가 더 중요한 지 연구해 보니…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130293930/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130293930/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130293870.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강하게 더 오래 살고 싶어 운동을 한다면 들이는 시간보다 강도가 더 중요하다. 짧게 하더라도 숨이 턱에 찰 정도로 몸에 부담을 주는 것이 더 나은 운동 방법이라는 것이다.스위스 바젤대학교와 영국 레스터 대학교의 연구진은 운동 시간보다 운동 강도가 모든 원인으로 인한 사망률 저하와 더 큰 연관이 있다는 것을 발견했다. 지금까지 연구는 운동 지속 시간에 초점을 맞추는 경향이 있었다. 일반 대중의 관심도 비슷했다. 따라서 이 연구는 더 긴 운동 시간이 건강을 유지하는 가장 좋은 방법이라는 생각을 깨뜨린다.두 대학 학자들은 유럽 예방 심장학 저널(European Journal of Preventive Cardiology)에 최근 발표한 연구를 위해 2011년~2014년 미국 국민건강영양조사(National Health and Nutrition Examination Survey) 데이터를 국민사망지수와 연결하여 조사했다.연구 대상자인 성인 7518명(남성 52%, 나이 중간 값</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창업도약+경북대] 글라우드 “저스트스캔 익스프레스로 디지털 덴티스트리 전환 가속화할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130294063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130294063/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130294053.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※ 경북대학교 창업지원단은 ‘미래와 창업을 연결하는 달구벌 KNU’를 목표로 중소벤처기업부·창업진흥원 등 여러 기관과 함께 ▲의료 ▲스마트시티 ▲스마트카 ▲로봇 등 지역 특화 및 첨단 혁신 창업을 적극 지원하고 있습니다. IT동아는 경북대학교 창업지원단 창업도약패키지에 선정된 첨단혁신 스타트업을 소개합니다.시장조사기관 아이데이터 리서치(iData Research) 자료에 따르면, 대한민국 치과 보철물 시장은 2023년 기준 약 16억 달러(약 2조 2096억 원)로 평가됐다. 한국인 치아 건강은 양호한 수준으로 시장 확장에 제약은 있으나 고령화 추세로 보철물 수요는 점차 확대될 것으로 내다봤다. 치아가 손상되어 제 기능을 하지 못할 때 보철물을 써 기존 치아를 대체한다. 그러나 치과를 방문해 진료를 받고 구강 구조에 맞는 보철물을 제작하는 등의 과정은 번거롭다. 주기적으로 치과를 방문해야 되고 시간도 오래 걸린다. 과거에 비하면 치과 치료 효율성이 크게 개선됐지만, 복잡한 과정은 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 치료제, 오늘부터 건보 적용…4~5만원 수준 유지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241025/130294325/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241025/130294325/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130294326.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;25일 보건복지부는 이날부터 코로나19 치료제인 팍스로비드정(한국화이자제약)과 베클루리주(길리어드사이언스코리아)에 건강보험이 적용된다고 밝혔다.이에 따라 두 치료제는 약국 및 의료기관이 약제를 제약사로부터 구매해 사용하는 시중 유통체계로 전환된다. 원래는 질병관리청이 제약사로부터 구매해 약국 등에 무상으로 공급하는 체계였다.  다만 체계 전환에 따른 현장의 공백을 최소화하고 구매한 물량을 효율적으로 활용하기 위해 당분간 시중 유통과 함께 정부 공급이 유지된다. 정부 공급 치료제의 처방기준, 본인부담금 기준 등은 대부분 건강보험과 동일하게 변경된다. 다만 베클루리주의 정부 공급 대상은 기존 정부 공급 대상자 중 건강보험 급여가 적용되지 않은 고위험군 경·중등자로 한정된다. 환자의 본인부담금은 팍스로비드정 한팩(30정)에 4만7090원, 베클루리주는 4만9920원(6병 기준) 등 현행 5만원 수준으로 유지된다. 또 그동안은 지정된 ‘코로나19 치료제 담당기관’에서만 치료제를 처방·조제가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[SBA x IT동아] 스텝하우 “3일 걸리던 매뉴얼 제작, 30초만에 완성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130294978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130294978/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130294958.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[SBA x IT동아 공동기획] 서울특별시와 서울경제진흥원(SBA)은 서울 성수·창동·동작에 창업센터를 마련했습니다. 스타트업을 발굴, 초기 창업부터 성장기까지 단계별 프로그램을 지원해 육성합니다. 2024년 두드러진 활동을 펼친, 성장 가능성이 높은 유망 스타트업을 소개합니다.모든 제품과 서비스에는 사용 방법이 있다. 각 기업에도 고유의 업무 방법이 있다. 제품에 동봉된 설명서를 참고할 때, 텍스트와 이미지가 함께 있으면 이해가 쉽다. 이처럼 기업에서도 텍스트와 이미지를 조합해 매뉴얼을 만들어 참고할 수 있게 한다. 그런데, 문제는 매뉴얼을 만드는 데도 시간이 든다는 것이다.스텝하우는 이러한 매뉴얼 제작 시간을 대폭 줄여준다. 사용자는 스텝하우의 화면 자동 캡처 도구 및 편집 도구로 쉽게 매뉴얼을 생성할 수 있다. 수정 및 편집, 공유도 용이하다. 더불어 스텝하우는 사내 모든 업무를 연결, 매뉴얼을 한 곳에 모아 보기 쉽게 제공한다. 스텝하우의 목표는 기업의 모든 사내 지식을 자산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전략 자산으로 떠오른 GPU, 해법은 NPU에서 찾아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130295391/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130295391/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T17:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130295270.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현지 시간으로 10월 24일, 백악관이 「인공지능 분야에서 미국의 리더십을 강화하고, 국가 안보 목표를 달성하기 위해 인공지능을 활용하고, 인공지능의 안전성과 보안성, 신뢰성을 강화하기 위한 각서 」를 발표했다. 각서의 주제는 ▲ 인공지능의 활용 ▲ 국가 안보를 위한 정보 ▲ 안정성 및 보안 강화 ▲신뢰성이며, 미국 정부 전체에서 활용하는 AI 모델과 기반 기술에 대한 활용 원칙, 그리고 미국의 국가 안보에 위험을 초래하는 적대적 AI 사용에 대한 대응을 담고 있다.성명은 ‘기술적 변화의 예측은 불가능하나, 최근 AI의 발전은 약화될 조짐이 거의 없다. 여기에는 지속적인 알고리즘 개선, 더 효율적으로 발전하는 컴퓨팅 하드웨어, 산업계의 연구개발 및 투자 증가, 학습 데이터 셋 확장이 포함된다. 현재 상황에서 AI는 더 강력하고 범용적으로 발전할 것이고, 앞으로는 과거에 필요했던 것 이상의 자원, 인프라, 역량, 작업이 필요해질 것’이라는 내용을 담고 있다. 업계에서는 미 정부가 공식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[리뷰] 손쉽게 ‘다큐’ 찍는 여행용 드론, DJI 에어 3S</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130296049/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130296049/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T17:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130295912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여행의 묘미는 여러가지가 있겠지만 그 중의 으뜸은 역시 이색적인 풍경을 감상하는 것이다. 그리고 많은 사람들이 이를 담아두기 위해 열심히 사진을 찍는다. 다만, 아무리 좋은 카메라나 스마트폰을 이용하더라도 실제 풍경의 감동을 그대로 옮겨두는 것은 무리다. 특히 저 멀리 떨어진 절벽 너머, 혹은 드넓은 대지 전체를 찍기란 쉽지 않다.이런 아쉬움을 가진 사람들을 위해 최근 보급되고 있는 것이 바로 드론이다. 드론을 통한 영상 촬영이라고 한다면 일부 전문가의 전유물 아닐까 오해하기도 하지만, 실제로는 그렇지 않다. 최근 등장하는 드론은 이용 방법이 간편해진 데다 다양한 자동 기능까지 탑재하고 있어 일반인들의 여행 풍경 촬영용으로도 충분히 이용할 만하다.DJI의 ‘에어 3S(DJI Air 3S)’는 이런 욕구를 가진 사람들을 위한 제품이다. 다양한 거리 및 화각의 풍경을 4K 고화질로 담을 수 있는 듀얼 카메라, 야경도 안전하게 촬영할 수 있는 장애물 감지 기능, 알아서 최적의 경로로 이동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, 레전드 축구선수들과 ‘2024 넥슨 아이콘 매치’ 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241025/130294312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241025/130294312/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T17:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130295452.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;넥슨은 지난 20일 전 세계 전설적인 축구 선수들이 모인 초대형 축구 경기 ‘2024 넥슨 아이콘 매치(이하 아이콘 매치)’를 개최했다고 25일 밝혔다. FC 스피어(공격수팀)와 실드 유나이티드(수비수팀) 간의 경기였다.지난 19일엔 본 경기의 전야제로 게임을 연계한 오프닝, 이색적인 대결, 전술 훈련 등으로 구성된 이벤트 매치를 진행했다. 경기장은 레전드 선수들의 현역 시절 유니폼을 착용한 팬들의 환호성으로 가득 찼다. 3가지 콘셉트로 진행된 미니 게임에서는 현역 시절 라이벌이었던 선수들이 출전해 이벤트 매치의 즐거움을 더했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버 애드포스트, 수입 집계 오류…28~30일 재처리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130297159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130297159/1</guid>
      <pubDate>2024-10-25T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130297160.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;네이버(035420) 애드포스트가 이달 7일부터 22일까지 미디어 수입이 과 집계되는 오류가 발생했다고 25일 공지했다. 과 집계된 수입은 이달 28~30일 재처리를 통해 정상 수입 금액으로 수정될 계획이다.수입 재처리가 7일 자 수입부터 일별로 순차적으로 진행되면서 최종 잔액이 변경될 수 있다.이달 네이버페이 지급을 신청한 창작자는 재처리가 진행된 후 남은 잔액이 마이너스(-)로 표시될 수 있다.잔액이 마이너스일 경우 해당 네이버페이 지급은 11월 12일에 취소 처리될 예정이다. 취소된 금액은 이후 잔액으로 포함되며, 창작자가 직접 페이 지급을 취소해도 된다.네이버 애드포스트 측은 추가 네이버페이 전환 신청은 수입 재처리가 종료된 11월 1일부터 해달라고 요청했다. 수입 금액에 변동이 있는 창작자에게는 이메일로 별도 공지할 예정이다.(서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SNS가 아이들 망친다”…노르웨이, 15세 미만 금지 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20241026/130298344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20241026/130298344/1</guid>
      <pubDate>2024-10-26T01:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/26/130298345.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노르웨이가 어린이 보호를 위해 사회관계망서비스(SNS) 이용 최소 연령 제한을 15세로 상향 조정한다.23알(현지시각) 영국 가디언에 따르면 노르웨이 총리 요나스 가르 스퇴르는 인터뷰에서 “정치인들이 개입해 이른바 알고리즘의 힘으로부터 어린이들을 보호해야 한다. 거대 기술 기업을 상대로 하는 힘든 싸움이 될 것”이라고 말했다.또한 그는 “SNS가 매우 강력한 자극을 보낸다”라며 “어린이들은 그 속에 있는 유해 콘텐츠로부터 보호받아야 하며 정치가 개입할 필요가 있다”고 강조했다.이어 “SNS가 외로운 아이들에게 커뮤니티를 제공할 수 있음을 이해하지만 자기표현은 알고리즘의 힘에 있어서는 안 된다”며 “이는 아이들이 단일한 사고방식을 갖도록 만든다”고 말했다.스퇴르 총리는 이에 따라 개인정보 보호법을 개정해 개인정보 이용 동의 가능 연령을 15세 이상으로 규정하는 등 어린이가 연령 제한을 우회하지 못하게 하는 방안을 도입할 것이라 전했다.이와 관련해 아동·가족부 장관 케르스티 토페는 어린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고위험 환자 타비 시술 거뜬… 최초 기록도 다수”[베스트 메디컬 센터]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241026/130296477/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241026/130296477/2</guid>
      <pubDate>2024-10-26T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/26/130298294.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울성모병원은 2014년 심뇌혈관센터를 열었다. 노인 인구가 증가하면서 심뇌혈관 질환자가 늘어나고 있었기 때문이다. 이 병을 예방하고 치료하는 등의 적극적인 대처가 필요하다고 병원은 판단했고, 그 결과물이 특화센터이다.  5년 후인 2019년, 서울성모병원은 이 센터를 심뇌혈관병원으로 확대 개편했다. 그사이에 심뇌혈관 질환자들은 더 빠르게 증가했다. 병원의 대응도 그에 맞춰 더 적극적으로 바꿨다. 독립적이고 규모가 큰 병원급으로 조직을 키운 것이다.  서울성모병원이 심뇌혈관 질환을 전문조직으로 운영한 지 올해로 10년째다. 그동안 많은 변화가 있었다. 장기육 서울성모병원 심뇌혈관병원장(순환기내과 교수)에게 지난 10년 동안의 이야기를 들어 봤다. 장 교수는 2021년 심뇌혈관병원장에 취임했고, 2년이 지난 작년 9월 두 번째 임기에 들어갔다. ● 내과와 외과의 협진 시스템 구축 심장 질환의 경우 내과적 시술을 할 것이냐, 외과적 수술을 할 것이냐를 놓고 의사들 사이에 의견이 다를 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65억원 포기하고 애플 나와 독립… “모든 기기에 AI칩 넣는다”[허진석의 톡톡 스타트업]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130296814/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241025/130296814/2</guid>
      <pubDate>2024-10-26T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/25/130298221.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)의 눈부신 발전과 진화로 AI의 대중화가 급속히 진행되고 있다. 개인들은 데이터센터의 서버에서 처리된 AI 결과물을 받아 업무에 활용하고 있다. PC와 휴대전화, 폐쇄회로(CC)TV, 가전제품 등 개별 전자기기에도 AI 반도체가 적용되기 시작했다. 사람뿐만 아니라 전자기기도 정보를 현장에서 바로 처리해야 할 필요성이 커지면서 AI 반도체의 탑재가 느는 것이다. 딥엑스는 전자기기에 탑재되는 AI 반도체 설계에서 앞서가는 스타트업이다. 에지(edge) AI 반도체로 불린다. 네트워크상에서 중앙의 데이터센터가 아니라 데이터(현장)에 가까운 네트워크상의 가장자리(edge)에서 데이터를 처리한다는 의미에서 나왔다.  딥엑스는 신경망처리장치(NPU)를 만든다. 엔비디아가 주력으로 하는 그래픽처리장치(GPU)보다 AI 알고리즘을 더 세분화해서 특정 AI 알고리즘을 고효율로 처리할 수 있는 방식이다. 애플과 브로드컴 등 세계적인 기업에서 칩을 설계했던 김녹원 대표이사(48)가 201</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아흔 일곱에도 스매싱…79년 테니스 친 덕에 아직 건강해요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241026/130296733/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241026/130296733/1</guid>
      <pubDate>2024-10-26T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/26/130296735.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내가 여기 오는데 누구랑 함께 와야 해?”10월 23일 경기 김포테니스아레나에서 열린 제2회 춘당배 시니어테니스대회. 85세 이상부와 90세 이상부로 열린 이날 대회에 참가한 최고령은 강신국 씨로 97세였다. ‘여기 누구랑 오셨어요?’라고 물어보자 “아니 이런데 오는데 꼭 누굴 데리고 와야 하나?”라며 다소 기분 나쁜 표정을 지었다. 강 씨는 “전철 타고 오다 택시 탔어”라고 말했다. 100세를 눈앞에 둔 고령임에도 전국 어디든 아직 혼자 다닐 수 있다고 했다.이날 열린 대회에서 강 씨는 공을 라켓에 제대로 맞히지 못할 때도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생성 AI 길라잡이] 갤럭시 AI 활용하기 – 브라우징 어시스트</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241026/130299217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241026/130299217/1</guid>
      <pubDate>2024-10-26T18:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/26/130299206.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;※생성 인공지능이 세계를 뜨겁게 달굽니다. 사람만큼, 더러는 사람보다 더 그림을 잘 그리고 글을 잘 쓰는 생성 인공지능. 생성 인공지능을 설치하고 활용하는 방법과 최신 소식을 매주 전합니다.일반 사용자들이 생성 AI를 접할 수 있는 가장 간단한 방법은 삼성전자 갤럭시 시리즈에 포함된 ‘갤럭시 AI’를 활용하는 것입니다. 당초 갤럭시 S24 시리즈에서만 이용할 수 있었지만 이후 신제품 출시 및 소프트웨어 업데이트를 통해 갤럭시 S22~S23 시리즈, 갤럭시 Z 폴드/플립 4~6 시리즈, 그리고 갤럭시 탭 S8~S10 시리즈 등으로 이용 기기가 확대되었습니다.갤럭시 AI의 특징 중 하나는 갤럭시 시리즈 사용자들에게 친숙한 기존 애플리케이션에 생성 AI 관련 기능을 추가해 사용자 경험을 확장한다는 점입니다. 통화 앱에 추가된 ‘실시간 통역’ 기능이나 삼성 키보드 앱에 추가된 ‘챗 어시스트’, 그리고 삼성 노트 앱에 추가된 ‘노트 어시스트’ 같은 기능이 대표적입니다. 이번에 소개할 ‘브라우</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>