<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-01-17T00:09:32.737Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>정부, 반도체 투자 세액공제 연장한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123065575/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123065575/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123060224.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;용인시를 비롯한 경기 남부에 조성되는 반도체 클러스터(집적 단지)에 앞으로 20여 년간 600조 원 넘게 투자된다. 현재 세계에서 가장 큰 반도체 클러스터의 3배가 넘는 규모로 조성되며, 일자리 약 350만 개가 새로 만들어질 것으로 전망된다. 산업통상자원부와 과학기술정보통신부는 15일 ‘민생을 살찌우는 반도체 산업’을 주제로 열린 세 번째 민생토론회에서 ‘반도체 메가 클러스터 조성 방안’을 발표했다. 토론회에 참석한 윤석열 대통령은 “반도체 산업은 국가의 인적·물적 자원을 총력 투입해야 성공할 수 있는 전략 산업”이라며 “현대전은 총력전이다. 반도체 초격차 유지를 전쟁이라고 생각하고 치열한 속도전을 펴야 한다”고 밝혔다. 2047년까지 총 622조 원에 이르는 민간 투자를 통해 용인 등 경기 남부 일원에 조성되는 세계 최대 반도체 메가 클러스터에는 반도체 생산 공장 16개가 신설돼 총 37개 생산 공장이 갖춰지게 된다. 예정된 전체 면적은 2102만 ㎡로 서울 여의도 면적의 7배가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “단통법 폐지 포함해 제도 전면 재검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240116/123065494/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240116/123065494/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/122839955.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실이 과학기술정보통신부 등 관계 부처에 “단통법(이동통신단말장치 유통구조 개선법) 폐지를 포함해 관련 제도를 전면 재검토하라”고 지시한 것으로 15일 알려졌다. 스마트폰 기기값은 계속 올라 소비자 부담이 가중되는 사이 단통법이 시장 경쟁을 제한해 통신 3사의 수익만 높아지고 있다는 판단으로 풀이된다. 윤석열 대통령이 ‘행동하는 정부’를 강조하며 4월 총선을 앞두고 민생 정책 드라이브를 이어가는 가운데 실효성 논란이 제기된 단통법에 대한 대수술을 예고한 것 아니냐는 전망이 나온다. 대통령실 관계자는 “통신 3사는 단통법으로 매출이 늘어나면 소비자 서비스를 늘리겠다고 했지만 사실상 지키지 않고 있다”며 “단통법 규제가 경쟁을 가로막고 있어 시장 경쟁이 안 되다 보니 소비자에게 부담이 가중되는 측면이 있다”고 말했다. 대통령실과 정책 당국은 단통법 폐지도 배제하지 않는 쪽으로 가닥을 잡고 검토 중인 것으로 알려졌다. 단통법은 소비자가 통신사 대리점에서 스마트폰과 같은 휴대전화 단말기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새해목표 몸짱” 무리한 운동…근육 녹는 ‘이 질환’ 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123066344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123066344/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T05:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123066311.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 30대 직장인 최씨는 새해 목표를 ‘건강한 몸 만들기’로 정하고 헬스장에 등록했다. 의욕이 앞섰던 최 씨는 유튜브를 보며 트레이너가 설명하는 고강도 운동법을 몇 시간씩 따라했고, 수일 째 반복하던 어느 날 콜라색 소변과 극심한 근육통이 나타나 병원을 찾았다. 검사 결과 최 씨는 근육을 구성하는 성분들이 녹아 혈액을 통해 빠지는 횡문근융해증으로 진단 받았다.  새해를 맞아 건강한 몸을 만들고 싶은 의욕만 앞서 자신의 운동 능력이나 몸 상태를 고려하지 않고 무리하게 운동을 하다가 오히려 건강을 잃는 수도 있어 주의해야 한다.   16일 의료계에 따르면 횡문근융해증도 무리한 운동이 원인이 돼 발생하는 질환 중 하나다. 횡문근융해증이란 팔이나 다리 등 움직임이 있는 부위 골격근인 횡문근(?紋筋)이 이름 그대로 융해(고체에서 액체로 변화)되는 것을 말한다.  발생 원인은 크게 외상성·비외상성으로 나뉜다. 외상성 원인은 사고 등으로 인해 생기는 근육 손상이 있다. 비외상성 원인은 과도한 운동이나 감염, 약물·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음식·약물·운동’이 원인, 치료 늦으면 치명적…‘아나필락시스’란?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123066719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123066719/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123069073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 말 건강검진을 위해 병원을 찾은 A씨(35)는 평생 경험해보지 못한 일을 겪었다. 그 희한한 경험은 복부CT(컴퓨터단층촬영)를 찍기 위해 조영제를 먹은 뒤 곧바로 일어났다. “어라? 갑자기 얼굴이 따끔거리네?” 간호사가 건네준 조영제를 먹고 대기실에 앉아있던 A씨는 갑자기 얼굴이 확 달아오르는 듯한 기분을 느꼈다. 거울에 비친 A씨의 얼굴은 마치 피부병에 걸린 것처럼 넓은 범위로 울긋불긋 색이 변해 있었다. 얼굴뿐만이 아니었다. 팔, 몸통, 다리 할 것 없이 삽시간에 피부에 붉은 반점이 번졌다. 참을 수 없는 가려움도 함께였다.증상을 간호사에게 알려야겠다고 생각한 것도 잠시, A씨는 목이 칼칼해지고 숨도 거칠어졌다. 이를 본 간호사는 “아나필락시스”라며 의료진에 도움을 청했고, 주사를 맞은 A씨의 증상은 거짓말처럼 단숨에 가라앉았다. 아나필락시스(anaphylaxis)는 쉽게 말해 심각한 알레르기 반응을 말한다. 알레르기란 우리 주위에 존재하는 원인 물질(알레르겐)에 대한 면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플 중국서 아이폰 가격 5% 인하 ‘매우 이례적’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123066722/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123066722/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T06:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123068335.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 아이폰 판매 둔화로 중국서 아이폰 가격을 5% 인하한다고 발표하자 애플 주가에 악영향이 우려된다.특히 애플은 최근 마이크로소프트(MS)에 시총이 추월당하는 등 주가가 약세를 면치 못하고 있다. ◇ MS 애플 시총 추월 : 지난 주말(12일) MS는 애플의 시총을 추월, 시총 1위에 등극했다. 이날 MS는 전거래일보다 1% 상승한 388.47 달러를 기록, 시총이 2조8900억 달러로 집계됐다. 이에 비해 애플은 0.2% 상승하는 데 그쳐 시총이 2조8700억 달러로 집계됐다.  이에 따라 마감가 기준으로도 MS가 애플을 제치고 세계 최고의 시총 기업이 됐다. 앞서 MS는 장중 애플을 제친 적은 있지만 마감가로 제친 것은 이번이 처음이다.  MS의 시총이 애플을 추월한 것은 2021년 11월 이후 처음이다.  최근 MS는 생성형 인공지능(AI) 특수로 연일 상승하고 있는 데 비해 애플은 아이폰 수요 둔화로 하락세를 면치 못하고 있다.  특히 두 기업은 올 들어 운명이 엇갈리고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤S24 출시 코앞인데 갤Z플립4 가격인하…왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123066744/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123066744/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T06:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123066700.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2년 전 출시된 갤럭시Z플립4 출고가가 또 한 번 떨어졌다. 지난해 9월에 이어 최근 한 번 더 내려간 것이다. 삼성전자의 새로운 플래그십 스마트폰 갤럭시S24 시리즈 출시가 코앞으로 다가왔지만 폴더블폰 입문을 고려하는 이들에겐 저렴하게 구매할 수 있는 기회가 될 것으로 보인다.   16일 이동통신업계에 따르면 SK텔레콤과 KT는 갤럭시Z플립4 출고가를 9만9000원 인하했다. 25GB 기준 125만4000원에서 115만5000원으로 내린 것이다.   이같은 출고가 인하는 지난해 9월 27일 이후 두 번째다. 당시에도 양사는 동일한 금액으로 출고가를 인하했다.   이뿐 아니라 양사는 갤Z플립4에 대한 지원금을 다른 스마트폰 대비 상당히 높은 수준으로 주고 있다.   각 사사의 온라인 공식몰 기준 SK텔레콤의 공시지원금은 최대 72만원이다. 이는 75만원을 책정한 갤Z폴드3 다음으로 많다. KT는 SK텔레콤보다 많은 최대 80만원을 주고 있다.   최대 지원금 지급 기준은 SK텔레콤의 경우 9만9000원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MS, 월 20달러에 AI 코파일럿 구독 서비스…챗GPT4 터보 접속</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123067654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123067654/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T08:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>마이크로소프트(MS)가 월 20달러에 자사 인공지능(AI) ‘코파일럿’의 더 많은 기능을 이용할 수 있는 구독 서비스를 개인 사용자에게 제공한다고 15일(현지시간) 밝혔다.   MS는 검색엔진 ‘빙’에 무료 AI 코파일럿을 지난해 도입했고 코파일럿 프로라는 이름의 서비스를 개인에게 매달 20달러로 제공할 예정이다.   로이터에 따르면 구독권을 구매하면 워드, 엑셀을 포함해 MS의 주요 프로그램에 텍스트 작성, 숫자 계산 등 AI 비서기능이 추가된다.   또 MS가 투자한 오픈AI가 개발한 생성형 AI ‘챗GPT’ 4  터보와 같은 새로운 도구에도 접속할 수 있다고 로이터는 전했다.   또 기업버전의 소프트웨어를 구매하기 위한 최소 사용자 300명 조건을 없애 사용자 한 명당 월 30달러에 코파일럿과 함께 제공되는 보안제어 및 팀스 업그레이드를 중소기업도 사용할 수 있다.  자레드 스파타로 MS 엔터프라이즈 부사장은 이제 거의 모든 기업고객이 가입할 것으로 예상한다고 밝혔다.   그는 코파일럿 프로가 “사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리디스크에 척추측만증까지…테니스 황제 발목잡은 ‘장요근’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070667/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T10:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123070612.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;테니스 그랜드슬램 22회 우승에 빛나는 ‘흙신’ 라파엘 나달 선수가 결국 장요근 부상에 발목을 잡혔다. 전 세계 테니스팬들은 나달이 1년 만에 부상에서 복귀해 치르는 ‘2024 브리즈번 인터내셔널’에 큰 관심을 쏟았지만 나달은 끝내 일어서지 못했다.  나달은 지난 호주오픈 기간에 ‘좌측 장요근(엉덩허리근) 2급 파열’ 부상을 입고 수술을 받은 바 있다. 테니스 팬들은 30대 후반인 그의 나이를 고려했을 때 은퇴 수순을 밟을 것이라고 생각했지만 나달은 예상을 깨고 이번 브리즈번 대회에서 단식 8강까지 진출하며 성공적인 복귀를 해내는 듯했다.  하지만 나달은 8강전 도중 수술 부위의 통증을 호소하며 메디컬 타임아웃을 불렀고, 결국 패배와 더불어 이후 호주오픈에도 불참을 선언했다.  나달의 선수 생활에 큰 위기를 가져다준 장요근은 어떤 부위일까. 손상될 경우 신체에 어떠한 영향을 미치는 걸까.  이준석 자생한방병원장에 따르면 장요근은 장골근과 대요근을 칭하는 용어로 척추·골반을 하체와 이어주는 근육을 말한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혁신스타트업 in 홍릉] 크리모 “스마트 토이, 교육에서 디지털 치료까지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070970/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070970/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T10:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123070865.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장난감은 아이들이 상상의 나래를 펴도록, 그래서 창의력을 개발하도록 돕는다. 장난감에 정보통신기술을 더하면 디지털 지식과 경험까지 가져다주는 학습 도구로 발전한다. 우리나라의 한 에듀테크 스타트업은 장난감에 정보통신기술과 의료계의 임상을 적용, 활용 범위를 디지털 학습 도구에서 심리치료 및 멘탈 케어 기술로까지 넓히려 한다. 홍릉강소특구와 함께 성장 중인 ‘크리모’다.  크리모를 이끄는 이석 대표는 한국과학기술연구원(이하 KIST)에서 20여 년 동안 센서 시스템을 연구 개발했다. 2013년 미국 캘리포니아 산타바바라 대학교로 연수를 떠난 그는 스마트폰을 이어 정보통신업계를 이끌 새로운 기술이 무엇인지 궁리했고, 그 중 하나가 스마트 토이가 될 것으로 전망했다.   많은 사람들이 장난감 산업을 사양 산업으로 보고 이석 대표를 만류했다. 하지만, 이석 대표는 정보통신기술을 품은 스마트 토이가 새로운 시장을 만들 것으로 확신했다. 세상에 없던 새로운 장난감, 세계 게임 업계를 휩쓸 만큼 풍부한 소프트웨어 역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤S24, SW 업데이트 7년 제공 전망…갤럭시 AI는 유료화?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123071316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123071316/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123071294.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이번주 공개될 삼성전자의 첫 AI(인공지능) 폰 ‘갤럭시 S24’ 시리즈의 소프트웨어 업데이트가 향후 7년 간 가능할 전망이다. 다만 가장 핵심적인 갤럭시 AI의 일부 기능이 몇 년 뒤부터는 유료로 전환될 수 있다는 주장도 제기됐다.  16일 GSM아레나 등 외신에 따르면 갤럭시 S24는 오는 18일 새벽 3시(한국시간) 갤럭시 언팩 행사를 앞두고 또 한번 관련 정보가 유출됐다. 삼성전자가 갤럭시 S24 시리즈에 대해 7년 간의 소프트웨어 업데이트 서비스를 제공한다는 것이다.  통상적으로 삼성전자는 안드로이드 OS(운영체제)를 비롯한 소프트웨어 업데이트를 5년 간 지원하는 것으로 알려졌다. 지난해 출시된 갤럭시 S23 시리즈 기준 2028년까지 업데이트를 지원 받을 수 있는 셈이다.  하지만 이번 갤럭시 S24 시리즈는 삼성전자 최초의 AI 폰인 만큼 소프트웨어 지원 기한이 2년 더 늘어났다. AI 기능 구현을 위해 소프트웨어가 핵심적 역할을 하기 때문으로 보인다.  갤럭시 S24 시리즈의 핵심은 삼성전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 큰병 걸린 것 같아” 늘 초조·불안…혹시 건강염려증?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123075100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123075100/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T13:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123075098.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 50대 나걱정씨는 최근 잦은 복통과 설사에 시달리자 대장암이 아닐까 의심하기 시작했다. 동네 병원을 찾아 대장 내시경 검사를 받아보니 정상이었다. 검사 결과를 믿지 못한 나씨는 대학병원도 여러 곳 찾았지만, 대장암이 아니었다. 이를 지켜보다 못한 남편은 나씨와 함께 정신건강의학과를 찾았고, 나씨는 건강염려증이 의심된다는 소견을 받았다.   초고령 사회 진입을 앞두고 한국인의 건강에 대한 염려가 세계에서 가장 크다는 조사 결과(이케아 ‘2023 라이프 앳 홈 보고서)가 나왔다. 우리나라 응답자의 46%(세계 38개국 평균 37%)가 “집에서 생활할 때도 건강에 대한 염려가 크다”고 응답했다. 건강이 염려되는 불안감과 스트레스가 6개월 이상 지속되거나 검사 결과가 정상임에도 불구하고 이 병원 저 병원을 전전한다면 건강염려증을 의심해볼 필요가 있다.   16일 건강보험심사평가원에 따르면 2022년 건강염려증(건강염려증성 장애)으로 병원을 찾은 환자는 총 1만3972명이다. 나이가 들면서 건강 문제에 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갱년기 여성 괴롭히는 피부건조증…“이렇게 고치세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123075770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123075770/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T14:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123075674.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;찬바람이 불면 늘 피부건조증을 호소하는 환자가 많아진다. 초기 피부건조증은 당기고 조이는 느낌이지만 심해지면 가려움증을 유발하는데 피부를 반복적으로 문지르거나 긁으면 작은 외상이나 염증이 나타나는 건성습진으로 발전할 수 있다.   이런 피부건조증과 가려움은 갱년기를 겪는 환자들에게는 유독 더 흔하게 나타난다. 보통 갱년기에는 안면홍조, 우울감, 불면증 증상 등을 호소하곤 하는데 피부 가려움증도 대표적인 갱년기 증상 중 하나다.   안혜진 경희대학교병원 교수는 “여성호르몬인 에스트로겐은 피부 진피층의 콜라겐의 합성을 도와주고 콜라겐은 피부의 수분함유량을 높여 피부를 촉촉하고 탄력 있게 유지해준다”며 “갱년기 여성은 난소 기능이 저하되면서 에스트로겐 분비량이 감소하는데 에스트로겐이 감소하면 피부의 콜라겐도 감소해 피부 탄력이 떨어지고 피부가 건조해지면서 가려움증을 유발한다“고 설명했다.   초기 증상을 치료하지 않고 방치하면 피부탄력은 감소하고 민감도는 증가하게 된다. 극심한 가려움증은 지나친 자극으로 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저출산 인력난 ‘서비스로봇’이 해법될까…2030년 110조 규모 성장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123077898/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123077898/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T15:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123077890.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 16일 로봇산업정책위원회를 열고 2030년까지 민관합동 3조원 이상을 투자해 첨단로봇 100만대를 보급하는 내용의 ‘4차 지능형 로봇 기본계획’을 발표한 배경에는 청소·서빙·간병 등 일상에서 접하거나 향후 마주하게 될 ‘서비스로봇’을 중심으로 한 괄목한 만한 시장 성장 전망이 있다.   산업통상자원부가 이날 배포한 참고자료에 따르면, 국제로봇연맹(IFR)은 2021년 282억달러 규모인 로봇시장이 2030년이면 3배인 831억달러(약 110.6조원) 규모로 성장할 것으로 전망했다.  특히 저출산으로 인한 노동력 부족현상, 서비스 수요 다양화 등에 대응하기 위한 서비스로봇 개발 경쟁이 본격화하는 가운데 2025년 이후에는 산업현장의 제조로봇 시장을 서비스로봇이 추월할 것으로 IFR 등 관련 업계는 예상하고 있다.  IFR은 물류, 의료 등 전문서비스 로봇시장이 2021년 12만대에서 2025년 45만대 등으로 폭발적으로 확대될 것으로 내다본다.  2021년 ‘마켓 앤 마켓’(Market and Ma</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 3명 중 1명 아침밥 거른다… “○○병 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123079117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123079117/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123067016.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 3명 중 1명은 아침밥을 거르는 것으로 나타났다. 최근 고물가 등의 영향으로 풀이되는데 전문가들은 “아침 식사를 거르면 성인병 발병 위험이 높아진다”고 우려했다.  질병관리청이 지난해 12월 29일 공개한 ‘2022 국민건강통계’에 따르면 국민 5830명을 대상으로 조사한 결과 아침 식사 결식률이 34%로 집계됐다. 2013년에 23.9%였는데 9년 만에 10%포인트 이상 늘어난 것이다. 특히 2022년 결식률은 전년 대비 2.3%포인트 급증했는데 이는 1998년 외환위기 이후 가장 높은 소비자 물가상승률(5.1%)이 영향을 미친 것으로 풀이된다.  아침 결식률은 해외 주요국과 비교해도 높은 수치다. 미국 국민건강영양조사에 따르면 미국인의 아침식사 결식률은 15.2%로 한국의 절반 미만이었다.  연령별로는 나이가 젊을수록 아침을 굶는 경향이 두드러졌다. 20대(19~29세) 결식률이 59.2%로 가장 높았고, 30~49세가 41.9%로 뒤를 이었다. 12~18세 청소년도 37.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염증성 장 질환, 꾸준한 관리가 답… 치료는 어떻게?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123079751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123079751/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123079749.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평생 관리가 필요한 염증성 장 질환은 장점막에 발생한 염증을 치료하고 증상의 재발을 예방하는 것을 목표로 한다. 최근에는 생물학 제제 등 최신 치료법이 많이 나와 장기적으로 합병증을 줄이고 삶의 질을 향상할 수 있다.김지원 서울대 보라매병원 소화기내과 교수에게 염증성 장 질환의 증상과 최신 치료법에 대해 자세히 들어봤다.-염증성 장 질환 증상은 무엇인가?“크게 궤양성 대장염과 크론병으로 구분된다. 궤양성 대장염은 염증이 대부분 직장에서 시작해 위쪽 대장까지 이어지지만, 크론병은 입부터 항문까지 소화관의 어느 부위에서든 염증을 일으킨다. 특히 소장에서 대장으로 이어지는 회맹판 부위에 많이 생긴다. 염증 부위가 다르기 때문에 증상도 약간 다르다. 궤양성 대장염은 혈변, 설사, 잔변감, 급박변 등을 겪게 된다. 크론병은 복통, 설사, 체중감소 증상이 대표적이고 그 이외에도 전신쇠약감, 혈변, 구역, 구토, 피로, 식욕부진 등을 호소하기도 한다. 소아는 이유 없이 배가 자주 아프거나 또래보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, CAR-T세포치료제 국가신약개발사업 지원과제 선정… “약 20억 규모 지원 전망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123080153/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123080153/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123080140.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 최근 CAR-T(키메릭항원수용체 T세포)세포치료제 연구과제가 국가신약개발사업단(국가신약개발재단, KDDF)으로부터 국가신약개발 지원과제로 선정됐다고 16일 밝혔다.  HK이노엔의 경우 CAR-T세포에 면역관문인자 ‘HLA-G’ 활동을 억제하는 항체를 접목한 세포치료제를 개발 중이다. HLA-G 양성 고형암 치료용으로 비임상시험을 진행 중이다. 이번국가신약개발사업을 통해 20억 원 내외 연구비가 HK이노엔에 지원될 전망이다. HK이노엔은 해당 연구 임상 1상 시험 착수를 목표로 하고 있다.  HLA-G는 우리 몸에서 면역반응에 관여하는 면역관문인자다. 태반을 제외한 정상 세포에서는 나타나지 않고 특정 암 세포에 과다하게 발현돼 면역체계를 망가뜨린다. HK이노엔은 종양 세포를 죽이는 동시에 환자 면역반응을 회복시키는 치료제 개발을 추진 중이다.송근석 HK이노엔 R&amp;amp;D총괄 부사장은 “첨단 바이오의약품 대표주자인 세포·유전자치료제 가치에 주목하고 자체연구와 공동연구, 위탁개발·생산(CDMO)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[CES 2024] 역대 최대 규모로 마무리된 CES··· &apos;2% 아쉬움&apos; 남긴 대한민국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123080351/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123080351/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123080293.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소비자 가전 전시회(Consumer Electronics Show, CES 2024)가 현지 시간으로 12일 막을 내렸다. CES 2024는 4300여 개 이상의 참관사와 1400개 이상의 유레카 파크 스타트업이 참여했으며, 전 세계 150여 개 국가에서 13만 5000여 명이 참여한 것으로 집계됐다. 전시 규모도 작년 대비 15% 커졌으며, 250개 이상의 콘퍼런스 세션에 1000명 이상의 연사가 참여해 역대 최대 규모로 행사가 진행됐다.   또한 CES 2024의 혁신상에 인공지능 부문이 신설되었고, 사상 최고치인 3000개 이상의 작품이 출품돼 선의의 경쟁을 벌였다. 총 27개만 주어진 최고혁신상도 국내 기업이 휩쓸었다. 중소벤처 및 스타트업에서는 텐마인즈의 모션필로우, 로드시스템의 모바일 여권 신원인증 시스템, 만드로의 마크7, 탑테이블의 IINK 4D 푸드 프린팅 시스템, 미드바르의 에어팜, 원콤 스튜디오랩의 셀러 캔버스, 지크립토의 블록체인 기반 투표 시스템까지 총 7개 기업이 최고 혁신상을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 성장률 150%에 놀란 대웅제약, 현지 최대 뷰티 박람회 ‘코스메위크 도쿄’ 참가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123081025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123081025/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123081018.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 오는 17일부터 19일까지 일본 최대 뷰티·헬스케어 전시회 ‘코스메위크 도쿄 2024(COSME TOKYO 2024)’에 참가한다고 16일 밝혔다.  코스메위크는 국제 B2B 화장품산업 종합 전시회다. 올해는 전 세계 18개국에서 750여개 업체가 참가하는 것으로 알려졌다. 매년 업계 관계자 3만 명 이상이 방문하는 일본 내 최대 규모 뷰티 박람회라고 한다. 뷰티부터 헤어, 바디, 헬스케어 등 라이프스타일 전반 제품에 대한 파트너링을 모색할 수 있는 행사로 일본과 아시아·태평양 시장 진출의 교두보 역할을 기대할 수 있는 것으로 전해진다. 일본의 경우 전 세계 뷰티 시장에서 3대 강국으로 꼽힌다.  대웅제약은 일본 내 이커머스 유통 성공 경험을 토대로 이번 전시회 참가를 결정했다고 한다. 이를 통해 온·오프라인 신규 고객을 적극 발굴한다는 계획이다. 부스에서는 더마 코스메틱 브랜드 ‘이지듀(Easydew)’와 스킨케어 브랜드 ‘이지덤’, 건강기능식품과 반려동물케어 신제품 등을 전면에 내건다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제4이통 정책혜택 ‘먹튀’ 우려…“주파수 할당조건 보완해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123081856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123081856/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123081768.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신규 이동통신사업자(제4이동통신)를 결정하는 정부의 주파수 할당 경매가 코앞으로 다가온 가운데 정부가 사업권을 내줄 때 보다 신중해야 한다는 지적이 제기됐다.  재정적 능력 검증 없이 주파수 경매로 결정이 나는 만큼 시장 실패를 막기 위해 주파수 할당 조건 추가 등으로 보완해야 한다는 주장이다.   16일 국회에서 국회 과학기술정보방송통신위원회 변재일 더불어민주당 의원 주최로 열린 ‘28㎓ 신규사업자 선정 현황과 제언’ 전문가 좌담회에서는 이같은 내용이 공유됐다.   변 의원은 “신규 사업자 초읽기에 들어간 현시점에서 과연 5G 28㎓ 주파수 할당이 단순히 요금경쟁을 넘어 품질경쟁으로 이어질 수 있을지, 이동통신시장의 공정경쟁 환경을 조성하고 소비자 편익을 증진하는 효과를 가져올 수 있을지 논의해 볼 필요가 있다”고 말했다.   이어 “이통3사의 주파수 할당 취소 이후 또다시 정부가 추진하는 5G 28㎓ 정책이 실패로 돌아간다면 네트워크 인프라가 하향 평준화될 뿐 아니라 6G 기술 선도 경쟁에서 주도권을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혼자만 다른 색”…남극서 발견된 희귀 ‘흰색’ 펭귄</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123081903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123081903/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123081892.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남극에서 발견된 일반적인 검은색 펭귄 무리 속 흰색 펭귄이 화제가 되고 있다.  15일(현지시간) 미국 CBS에 따르면 이달 초 남극 칠레 연구소의 사진작가가 젠투펭귄을 관찰하던 중 다른 펭귄과는 달리 온몸이 흰색인 펭귄을 발견했다.  젠투펭귄은 일반적으로 밝은 주황색 부리와 눈 주위에 흰색 반점, 검은색 몸을 가진 동물이다. 하지만 이번에 발견된 흰색 펭귄은 주황색 부리를 제외하고는 거의 흰색인 모습을 보인다.  과학자들은 이 펭귄의 흰색을 띄는 이유로 류시즘이라고 불리는 유전적 돌연변이라고 설명했다.  수의사 디에고 페날로자는 “기린, 악어, 고래 등 다른 종에서도 비슷한 돌연변이 사례가 있었다”라며 “검은색을 띄는 멜라닌 색소 생성에 영향을 미치는 백색증과는 달리 류시즘은 부분적인 영향만 미친다”라고 말했다.  이어 그는 “류시즘 그 자체로는 펭귄에게 해롭지는 않지만 다른 펭귄과 달리 쉽게 눈에 띄어 포식자로부터 더 위험해질 수 있다”라고 덧붙였다.  한편 젠투펭귄은 현존하는 펭귄 종 중 세 번째로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 6년 연속 국내 원외처방 1위… 100억 이상 블록버스터 20종</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082329/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082329/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123082249.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 6년 연속 국내 원외처방 매출 1위를 기록하면서 처방 매출 100억 원 이상인 ‘블록버스터’ 제품을 20종으로 확대했다.   한미약품은 지난해 원외처방 매출(유비스트 집계 기준)이 9295억 원으로 전년 대비 10.0% 성장한 것으로 집계됐다고 16일 밝혔다. 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 영향으로 2020년 원외처방 실적이 주춤했지만 2019년과 2021년부터 2023년까지 꾸준히 10%대 성장률을 이어갔다.   매출이 100억 원을 넘어선 제품은 총 20종으로 확대됐다. 이중 19개 제품이 한미약품 독자 개발 제품으로 ‘연구·개발(R&amp;amp;D) 명가’ 입지를 공고히 하고 있다. 나머지 1개 제품도 단순히 판매만 담당한 것이 아니라 사노피아벤티스코리아와 공동 개발한 품목(로벨리토)이다. 한미약품은 양적 성장에 걸맞은 질적 성장으로 견고한 성장 모델을 구축해 나가고 있다고 자평했다.  제품별로는 이상지질혈증 치료 복합신약 ‘로수젯’이 19.3% 성장하면서 실적을 이끌었다. 원외처방 매출이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 홈페이지 전면개편… 제약회사 틀 깨고 ‘직관 디자인’ 적용</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082724/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082724/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123082711.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 16일 홈페이지를 전면 개편했다고 밝혔다. 틀에 박힌 제약회사 홈페이지에서 벗어나 직관적이면서 가독성을 높이는 데 집중했다고 한다. 4가지 큰 메뉴(About us, Science, Business, Contact) 아래 핵심 콘텐츠를 전면에 내세웠다.  ‘Hanmi’s New Story’로 시작되는 메인 화면에는 ‘남들이 가지 않은 길’을 걸으며 혁신을 창출해 온 ‘한미의 길(The Hanmi Way)’을 형상화해 담았다. 아래에는 회사 최신 정보에 빠르게 접근할 수 있도록 Newsroom과 Investor 메뉴를 배치했다.   이어 새로운 R&amp;amp;D 방향성을 소개하는 비만·대사, 항암, 희귀질환 메뉴를 신설했다. Science 메뉴로 들어가면 개발 중인 파이프라인 전체를 볼 수 있다. 추진 중인 비만·대사 프로젝트 ‘H.O.P’에 대한 소개가 담겼고 세포·유전자 치료제와 메신저리보핵산(mRNA) 기반 항암백신, 표적 단백질 분해(TPD) 약물 등 한미의 새 모달리티에 대해 소개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소니, 애플 비전 프로와 겨룰 ‘몰입형 공간 콘텐츠 제작 시스템’ 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123082704/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T18:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123082665.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애플이 공간 컴퓨팅 시스템 ‘비전 프로’를 준비 중인 가운데, 소니도 이 부문에 출사표를 던졌다. 소니가 선보일 ‘몰입형 공간 콘텐츠 제작 시스템’은 고화질·고해상도 화면을 표현하는 HMD(Head Mount Display), 조작용 정밀 콘트롤러를 갖춘 산업용 기기로 만들어진다. 소니는 세계 공업 디자인 기업이자 가상현실 협업 도구를 가진 독일 지멘스(Siemens)와 함께 이 기기를 만든다. 소니의 콘텐츠 관련 기술도 아낌 없이 적용한다. 업계가 이들의 움직임을 주목하는 이유다.  소니 몰입형 공간 콘텐츠 제작 시스템은 현실 세계를 투사하고 콘텐츠를 배치, 가상·혼합현실 화면을 만드는 HMD와 조작 콘트롤러로 구성된다. HMD의 성능은 최고급이다. 1.3형 4K 해상도(3840 x 2160) OLED 화면을 눈마다 하나씩 배치, 총 8K(7680 x 4320) 해상도 화면을 만든다. 이 OLED는 미국 영화업계가 표준으로 정한 DCI-P3 색 영역을 96% 만족, 피사체를 선명한 색상으로 표현한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[EV 시대] 떠오르는 전기차 개조 기술과 지속가능성의 확장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123084382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123084382/1</guid>
      <pubDate>2024-01-16T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123084341.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바야흐로 전기차 시대가 도래했습니다. 전동화 전환에 속도가 붙으면서 자동차 엔진과 소재, 부품뿐만 아니라 동력을 보충하는 방식까지 기존과 달라지고 있습니다. 이 과정에서 무수한 의문점이 생겨납니다. 이에 IT동아는 전기차의 A부터 Z까지 모든 것을 살펴보는 ‘EV(Electric Vehicle) 시대’ 기고를 격주로 연재합니다.  바퀴의 발명을 통해 인간은 이동의 가치를 인지하기 시작했습니다. 제 1차 산업혁명 이전, 인류는동물이나 인력을 활용해 이동하는 상대적으로 친환경적인 동력원을 사용했습니다. 이후 증기기관의 등장과 발전으로 화석연료를 사용하는 내연기관이 주된 동력원으로 자리잡으면서 인류는 지금까지 누려보지 못한 강력하고 효율적인 이동 경험을 누렸습니다. 동시에 배기가스가 환경오염과 공해의 주범으로 떠오르기도 했습니다.  인구 1000만 명에 근접하는 서울을 비롯해 런던과 파리, 뉴욕, 상하이 등은 이른바 메가시티라 불리는 대도시입니다. 이러한 메가시티에서 자동차가 사람들에게 제공하는 다양한 가치와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 반도체 핵심기술 中유출한 삼성전자 前연구원…구속영장 기각</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123084688/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123084688/2</guid>
      <pubDate>2024-01-16T21:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123084681.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 반도체 핵심 기술을 중국 업체로 유출한 혐의를 받는 전 삼성전자 연구원의 구속영장이 기각됐다.  서울중앙지법 이민수 영장전담 부장판사는 16일 부정경쟁방지법 위반 혐의를 받는 삼성전자 전 수석 연구원 오모 씨에 대한 구속영장을 기각했다.   이 판사는 “오 씨가 범행에 대하여 사실적·법리적 측면에서 다투고 있고, 현재까지 진행된 수사 진행 상황 등에 비추어 볼 때 피의자에게 방어권을 보장해 줄 필요가 있다고 보인다”고 사유를 밝혔다.   또 “별다른 범죄전력이 없고 주거가 일정하며 수사기관의 수사 및 소환에 성실히 응해온 점과 관련 증거들도 상당수 확보된 점을 비롯하여 피의자의 심문태도, 변호인의 변소 내용 등을 감안할 때 현 단계에서 구속의 필요성 및 상당성이 인정된다고 보기 어렵다”고 전했다.  오 씨는 2014년 삼성전자가 독자적으로 개발한 D램 20나노 기술을 최근까지 중국의 반도체 제조 회사 ‘청두가오전’에 넘긴 혐의를 받고 있다. 오 씨는 반도체 제작 과정이 담긴 기술 공정 700여 개도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나무늘보 발톱 만지고 야생동물 먹이 줘요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123085603/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123085603/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123085897.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이렇게 동물 친구들이 야생에서 하던 활동을 동물원에서도 할 수 있게 해주는 걸 ‘행동 풍부화’라고 해요.” 12일 오후 경기 과천시 서울대공원에 있는 ‘남미관’. 방학을 맞아 이곳에 모인 초등학생 22명이 장철순 사육사의 설명에 귀를 기울였다. 장 사육사는 천장에 설치된 줄에 거꾸로 매달려 바나나 잎을 뜯어 먹고 있는 ‘두발가락 나무늘보’를 가리키며 “나무늘보는 갈고리처럼 생긴 발톱을 나뭇가지에 걸고 매달려 거의 하루 종일 나무 위에서 생활한다”며 “이동이 적은 만큼 열량이 낮은 바나나 잎 등을 먹고 살기 때문에 야생과 비슷한 환경을 구현한 것”이라고 설명했다. ● 과일 모빌 만들어 토코투칸 먹이로 서울 시내 초중고교의 겨울방학 기간을 맞아 현장 체험 등을 즐길 수 있는 다양한 서울시 프로그램이 관심을 끌고 있다. 이달 말까지 진행되는 서울대공원의 ‘사육사와 함께 떠나는 따뜻한 남미여행’은 초등학생과 학부모 사이에서 특히 인기가 높다. 쉽게 접할 수 없는 두발가락 나무늘보나 바다악</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 3명중 1명 아침밥 걸러… 美의 2배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123085354/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240116/123085354/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123085911.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 3명 중 1명은 아침밥을 거르는 것으로 나타났다. 최근 고물가 등의 영향으로 풀이되는데 전문가들은 “아침 식사를 거르면 성인병 발병 위험이 높아진다”고 우려했다. 질병관리청이 지난해 12월 29일 공개한 ‘2022 국민건강통계’에 따르면 국민 5830명을 대상으로 조사한 결과 아침 식사 결식률이 34%로 집계됐다. 2013년에 23.9%였는데 9년 만에 10%포인트 이상 늘어난 것이다. 특히 2022년 결식률은 전년 대비 2.3%포인트 급증했는데, 이는 1998년 외환위기 이후 가장 높은 소비자 물가상승률(5.1%)이 영향을 미친 것으로 풀이된다. 아침 결식률은 해외 주요국과 비교해도 높은 수치다. 미국 국민건강영양조사에 따르면 미국인의 아침 식사 결식률은 15.2%로 한국의 절반 미만이었다. 연령별로는 나이가 젊을수록 아침을 굶는 경향이 두드러졌다. 20대(19∼29세) 결식률이 59.2%로 가장 높았고, 30∼49세가 41.9%로 뒤를 이었다. 12∼18세 청소년도 37.7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>판다가 무슨 죄… 美中갈등 불똥</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123085308/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123085308/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123085896.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 깊어지는 미국과 중국의 갈등이 세계적으로 사랑받는 판다에게까지 불똥이 튀었다. 미국이 “중국이 판다를 이용해 ‘징벌적 외교’를 펼친다”고 비판하자 중국 관영 매체는 “오히려 미국이 판다를 표적 삼아 정치 쟁점화하며, 학대 의혹도 있다”고 맞받아쳤다. 중국 기관지 런민일보 계열인 환추시보는 16일 “판다 문제의 정치화를 경계해야 한다”는 사설을 게재했다. 미 워싱턴 스미스소니언 국립동물원에 머물던 판다 가족 3마리가 지난해 10월 임대 기간 만료를 이유로 중국으로 돌아가자, 미국 매체들이 ‘징벌적 외교’라고 비난한 것에 반박한 것이다.  환추시보는 사설에서 “일부 미국인이 판다를 중국의 대표 소프트파워로 여기고 비난의 표적으로 삼고 있다”고 했다. 이어 “지난해 중국으로 돌아간 판다 야야는 학대를 당했다는 의혹도 일고 있다”며 “미국은 판다에게 적합한 생활 여건과 환경을 제공할 수 있음을 증명해야 한다”고 요구했다. 판다는 1972년 이후 미중 우호의 상징이었다. 한때 미국 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI, 3년내 기업조직 대변환 가져올 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123085117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123085117/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전 세계 주요 기업의 임원 4명 중 3명은 생성형 AI가 3년 이내에 조직의 대변환을 가져올 것이라고 내다봤다. 딜로이트 AI 연구소는 15일(현지 시간) 세계경제포럼에서 이 같은 내용이 포함된 전 세계 기업들의 생성형 AI 활용 동향 및 인식을 조사한 보고서를 발표했다. 조사는 지난해 10∼12월 전 세계 16개국에서 6대 산업을 통틀어 기업 이사, 임원급 응답자 2800명 이상을 대상으로 실시했다. 조사에 따르면 응답자의 31%가 당장 1년 안에 변화가 나타날 것이라고 답했다. 또 응답자의 절반에 가까운 48%가 ‘1∼3년 이내’라고 전망했다. 다만 대부분이 조직 성장과 혁신 강화 등 장기 비전보다 효율성 개선과 비용 절감 등 즉각 눈에 보이는 이점에 초점을 맞췄다. 응답자의 56%는 생성형 AI를 도입해 조직이 얻고자 하는 이점으로 효율성과 생산성 개선을 꼽았다. 혁신 촉발(29%), 새로운 아이디어와 통찰력 발굴(19%) 등의 기대는 상대적으로 낮은 것으로 나타났다. 생성형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오픈AI “챗GPT 선거 질문 안받아… 허위정보 유포 차단”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123085113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240116/123085113/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘챗GPT’ 개발사인 오픈AI가 미국 야당 공화당 대선 후보 선출을 위한 아이오와주 코커스(당원대회)가 열린 15일(현지 시간)에 ‘허위정보 방지 대책’을 발표했다. 11월 미 대선 등 전 세계 76개국이 대선, 총선 등을 치르는 ‘슈퍼 선거의 해’를 맞아 대중화된 생성형 AI(인공지능)를 악용해 허위정보를 퍼뜨리고 선동에 나설 수 있단 우려가 커진 데 따른 조치다. 오픈AI는 이날 “공정한 선거를 위해 모든 것은 민주적인 과정으로 이뤄져야 한다”면서 “우리의 기술이 이 과정을 훼손하는 것을 원치 않는다”고 밝혔다. 그러면서 “올해 세계 주요 민주주의 국가에서 많은 선거가 열리는 것을 감안해 AI 플랫폼 안전 작업을 추진하겠다”며 “정확한 투표 정보를 제공하고 투명성을 개선하기 위한 것”이라고 설명했다. 이날 발표의 핵심은 어떤 정치 캠페인이라도 챗GPT나 이미지 생성형 AI인 ‘달리(DALL-E)’를 이용한 챗봇 개발을 금지하는 데 있다. 오픈AI는 “특히 사람으로 가장한 챗봇을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI, 자의식-종족보존 본능 갖게 될것… 통제기술 개발 시급”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123085105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123085105/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123081299.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“100% 인간과 똑같지는 않겠지만, ‘유사 자아(自我)’를 갖춘 인공지능(AI)은 21세기 내에 나타날 수 있다고 봅니다. 종족 보존의 본능도 갖게 될 겁니다. 이 때문에 AI 기술 발전과 함께 ‘AI 통제 기술’ 발전도 같이 이뤄져야 합니다.” 15일 대전 KAIST 본원에서 만난 이광형 KAIST 총장은 “인간은 ‘기술 발전의 욕구’를 가진 존재이기에 AI 발전은 계속될 것이며, 결국 AI가 (자의식을 갖게 되면서) 인간의 통제를 벗어날 가능성도 있다”고 전망했다. 이 총장은 AI, 바이오 등 학문의 통섭을 강조하는 ‘융합학자’이자 미래를 예측하는 ‘미래학자’다. 이 총장은 AI가 향후 가질 수 있는 ‘자의식’은 자기 자신을 보호하려는 ‘개체 보존 본능’과 종족을 이어가려는 ‘종족 보존 본능’이 될 것이라고 전망했다. 또 현재 기술 수준에서도 이런 본능이 일부 나타나고 있다고 설명했다. 예를 들면 배터리가 방전된 로봇 청소기가 충전기를 찾아 스스로 온 집을 헤매고 다니는 것은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요리 로봇, AI 냉장고… 주방 곳곳에 스며든 AI</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123084941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240116/123084941/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123080696.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘세상에서 가장 맛있는 크루아상 만들어줘.’  질문한 지 5초 만에 제법 훌륭한 비주얼의 네 가지 크루아상 사진이 그려졌다. 크루아상의 핵심인 반죽의 결이 하나하나 잘 살아 있고, 먹음직스럽게 구워진 황금빛 외관에 갓 오븐에서 나온 듯 김이 모락모락 올라오는 버터의 디테일까지 완벽했다. 맛을 볼 수는 없지만 꽤나 수준 높은 푸드 스타일리스트의 손길이 닿은 듯한 느낌이었다. 인공지능(AI) 이미지 생성 기능을 무료로 이용할 수 있는 마이크로소프트의 코파일럿(Copilot)에게 물어본 결과다. 최근 AI 기술이 거의 모든 산업 분야에서 활용되고 있고 일반인들도 쉽게 접하기 시작했다. 방금 만들어본 크루아상 이미지만 해도 카페를 창업하려는 이들에게는 큰 임팩트를 줄 만하다. 이처럼 AI의 결과물은 단순한 호기심과 재미를 넘어서고 있다. 9∼12일 미국 라스베이거스에서 세계 최대 정보기술(IT)·가전 전시회 ‘CES 2024’가 성황리에 개최됐다. 코로나19 팬데믹 종료 후 개최된 행사인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침침하고 뻑뻑… 피할 수 없는 눈 노화, 3대 성분으로 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123077650/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123077650/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061314.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루도 쉬지 않고 혹사당하는 중년의 눈은 통증과 충혈, 눈부심, 흐릿함, 이물감 등으로 위험을 알린다. 안질환은 그 증상이 매우 다양한 데다 사람마다 체감하는 정도가 달라 눈 건강을 위해 하나의 성분만 섭취할 것이 아니라 함께 먹는 것이 좋다. 아스타잔틴, 루테인, 오메가3 등 눈 건강에 꼭 필요한 기능성 원료를 섭취해 부족한 영양소를 채워주면 오래도록 건강한 눈을 지킬 수 있다.‘선명하고 정확’ 아스타잔틴, 망막 혈류량 증가시켜 나이가 들어 책이나 신문의 작은 글씨에 초점을 맞추다 보면 얼마 지나지 않아 눈이 침침하고 피로해진다. 이때 필요한 게 ‘아스타잔틴’이다. 눈 피로 개선의 핵심은 모양체 근육의 조절력 개선과 혈류량 증가다. 인체 시험 결과 아스타잔틴 4주 섭취 후 눈의 조절 근육 수축과 이완 속도가 각각 50%, 69% 빨라졌다. 거리에 따른 굴절에 신속하게 대응해 눈 피로를 줄인 것이다. 이에 따라 눈 조절력도 64% 증가했다. 또한 아스타잔틴은 망막 모세혈관의 혈류량을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간-신장 건강 필수품 알부민… 뇌경색-골다공증 걱정 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074186/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061338.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이 들어 기력이 쇠하거나 특별히 아픈 곳이 없는데도 천근만근 몸이 피곤할 때면 간 기능 검사를 통해 알부민 주사를 맞곤 했다. 하지만 그 원료인 혈액 공급의 어려움으로 이를 대체할 수 있는 기술 개발이 시급했다. 동국제약은 2000년대 초반 한국생명공학연구원과 함께 인체 혈청 알부민 제품 개발에 나섰고 그 제조 방법으로 대한민국 특허를 취득했다.알부민 제기능 못하면 독소 해독 못하고 영양소 빠져나가 간에서 생성된 알부민은 위와 장에서 분해된 각종 영양소를 우리 몸 전체로 배달한다. 알부민이 부족하면 필요한 영양소가 제때 이동하지 못해 각종 질환의 원인이 된다. 알부민은 영양소만 물고 다니는 건 아니다. 혈액을 통해 이동하는 알부민은 알코올과 약물 등 독성 물질을 흡착해 간으로 이동시킨다. 간은 이렇게 이동된 독성 물질을 해독하게 되는데 알부민이 제 역할을 못하면 노폐물 배출이나 독소 해독이 안 돼 무력감이 들 정도로 피로하다. 신장에 문제가 생기면 단백질을 거르는 능력이 떨어져 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤새 뒤척여 피곤하신가요… 불면증 방치 땐 ‘치매 위험’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074093/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123074093/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061343.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불면증은 뇌를 파괴하는 치명적인 질환이다. 수면장애가 지속되면 뇌의 크기가 해마다 줄어들고 치매 유발 단백질인 베타아밀로이드가 뇌에 쌓이게 된다. 베타아밀로이드는 치매 발병보다 10∼20년 앞서 축적된다. 즉 당장은 치매가 아니지만 불면증이 오래되면 치매 전 단계일 가능성이 있어 자가 진단을 통해 미리 대비해야 한다. 전문가들은 △잠들기까지 30분 이상 걸린다 △깊게 자지 못한다 △3번 이상 잠에서 깬다 △예정 시간보다 일찍 깬다 △자도 개운함이 없다 △낮에 계속 졸리다 △꿈이 선명하게 기억난다 등의 증상 중에 3개 이상 해당되면 불면증으로 간주한다. 바로 잠들지 못하거나 수면에서 깨는 시간이 많아질수록 수면 장애의 심각성은 크다. 그렇다면 푹 자지 못하면 어떻게 될까? 세계적인 신경과학자 매슈 워크 박사가 만성적인 수면 부족을 ‘서서히 진행되는 자기 안락사’라고 표현할 정도로 불면증은 신체와 정신을 파괴한다. 잠이 들면 혈압이 떨어지면서 심장 부담이 줄어드는데 그렇지 못할 땐 심장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>냉기 다스리는 참옻과 천마로 기력 회복을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072727/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072727/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061353.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유니바이오의 ‘백세참옻천마’는 김순렬 한의학 박사가 참옻과 천마 등 기력 회복에 최적화한 약재를 체계적으로 배합한 제품이다. 독성을 제거한 100% 국내산 토종 참옻을  옻오를 염려 없이 안심하고 섭취할 수 있다. 특유의 맛과 향 때문에 생으로 먹기 어려운 천마는 쉽게 먹을 수 있도록 궁합이 좋은 유황오리를 더해 진액으로 제조했다. 또한 HACCP 인증을 받은 안전한 제품이다. 미국과 일본, 유럽연합 등에서 권장하는 HACCP은 식품 생산에서부터 소비자가 섭취하기까지 발생할 수 있는 모든 위해 요소를 방지하고 오염을 막아주는 위생 관리 시스템을 뜻한다. 백세참옻천마는 △기력 회복이 필요한 사람 △자주 속이 더부룩한 사람 △옻이 좋은 걸 알면서도 독성 때문에 못 먹는 사람 △손발이 차가운 사람에게 권한다. 유니바이오는 전화 문의 고객에 한해 100세트 한정으로 백세참옻천마 3박스 구매 시 1박스를 추가 증정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참옻으로 수족냉증-만성피로-소화불량 극복</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123072350/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061332.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 겨울철에 아프지 않은 곳이 없다. 쌀쌀한 날씨에 혈관이 좁아져 혈액순환에 문제가 생기기 때문이다. 손발이 차고 저리며 심하면 무릎까지 시리거나 다리가 붓고 허리와 아랫배에 냉기가 느껴지기도 한다. 몸에 냉기가 돌면 각종 장기도 제 기능을 못하는데 이 때문에 위에서는 소화불량, 간에서는 만성피로, 신장에서는 요통을 유발한다. 혈액순환 장애로 혈전이 생기면 심장마비나 뇌졸중 등 생명과 직결된 질환의 위험도 커진다.참옻 껍질의 우루시올, 웅담과  99% 일치 몸을 따뜻하게 해주는 영양제는 없다. 답은 옻에 있다. 옻은 뭉친 피를 풀어주고 따뜻한 성질이 있어 위와 장을 편하게 한다. 옻은 옻나무에서 나오는 진액으로 키가 큰 참옻나무가 약효가 강하다. 한의서 ‘구세신방’을 보면 “위장에서는 소화제가 되고 간에서는 염증을 다스리고 심장에서는 결핵균을 멸하고 콩팥에서는 오장육부를 다스린다”고 적혔다. 이처럼 어혈 제거, 구충 및 위장 질환의 민간요법으로 활용된 옻은 국가 차원에서 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온몸 구석구석 열 전달해 신진대사를 활발하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070614/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061320.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의학의 아버지 히포크라테스는 열이 질병의 치료에 유용하다고 언급했다. 1899년 독일의 부시(W. Busch) 박사는 피부 감염으로 인해 지속적인 고열이 있었던 환자에게서 육종(악성 종양)이 저절로 줄어드는 사실을 보고했다. 우리 조상들도 뜨끈한 온돌방에서 밤새 땀을 흘리며 자고 나면 몸이 개운해지고 감기 몸살과 같은 잔병이 말끔하게 낫는 경험을 했다. 이와 같이 열의 효능은 경험적으로 오랜 역사 속에서 잘 알려진 사실이다. 최근 체내 깊숙한 곳까지 골고루 열을 전달할 수 있는 온열치료 기기가 개발되면서 건강에 도움을 주고 있다. 이제 온열치료는 암을 포함한 질병 치료의 한 대체 수단으로 자리매김했다고 볼 수 있다. 이런 가운데 ‘상상 효매트’가 관심을 끌고 있다. 상상 효매트는 단순한 침구류가 아니라 정식으로 허가를 받은 의료기기다. 의료기기란 것은 그만큼 효능이 입증됐다는 것이다. 정확하게 말하면 ‘세라믹 원적외선 온열 매트 의료기’라고 할 수 있다. 이 매트는 자극기로 구성됐으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서양호박씨 오일 추출물 넣어 전립샘 건강에 탁월</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070523/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070523/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061304.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘 건강기능식품으로 널리 알려진 쏘팔메토 제품을 업그레이드한 신제품이 출시됐다. 새롭게 추가된 성분은 생약 성분의 전립샘비대증 치료제 카리토포텐의 주성분인 쿠쿠르비트다. 이는 서양호박씨 오일 추출물로서 야뇨, 빈뇨로 인한 전립샘비대증 개선, 뇨 배출량 감소로 인한 비대증 개선, 잔뇨감 개선에 도움을 주는 성분으로 주목받고 있다. 지금까지 쿠쿠르비트를 부원료로 1캡슐당 350㎎을 함유한 쏘팔메토 제품은 없었기에 사용자의 만족감이 크게 높아질 것으로 기대된다.중장년을 위한 주요 성분 총망라  ‘쏘팔메토 옥타코사놀 맥스’는 쿠쿠르비트 외에도 전립샘 건강에 좋은 기존의 쏘팔메토 성분과 지구력 증진에 도움이 되는 옥타코사놀, 면역 기능을 돕는 아연, 비타민 B 3종, 비타민 E 성분을 추가함으로써 총 8중 복합 기능성을 함유한 최강 스펙을 갖추고 있다. 쿠쿠르비트 외에도 마카 추출물, 홍삼 분말, 야관문, 마늘 분말, 헛개나무, 서양민들레, 블랙베리, 아보카도 추출물을 부원료로 함유하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압-항산화-면역 관리로 일상에 활력을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070369/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070369/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061366.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울에는 혈압 상승을 조심해야 한다. 혈압은 기온에 민감하게 반응하는데 1도가 내려가면 혈압을 높이는 수축기 혈압이 1.3㎜Hg 올라갈 만큼 온도와 혈압은 밀접한 관계를 맺고 있다. 겨울이면 증가하는 고혈압 환자 수로 최근 혈압 관련 제품이 각광받고 있다. 특히 우리나라 성인 3명 중 1명은 고혈압이다. 그 누구도 고혈압의 위험에서 자유로울 수 없다는 이야기다. 이와 더불어 나이 들면서 활성산소(유해산소)가 체내에 많아져 노화를 비롯해 몸에 다양한 문제를 일으켜 항산화 관리까지 철저히 하는 것이 중요해졌다. 코엔자임Q10은 세포 손상을 유발시키는 유해산소의 공격으로부터 세포를 보호하는 항산화 물질이다. 또한 중년의 최대 고민인 혈압 케어에도 도움을 줄 수 있다. 이에 식약처로부터 ‘항산화에 도움을 줄 수 있음’과 ‘높은 혈압 감소에 도움을 줄 수 있음’으로 기능성을 인정받았다. 2중 기능성을 가진 코엔자임Q10을 건강기능식품 전문 브랜드 이로아만의 식약처 인정 기능성 맞춤 배합으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쾌변 돕는 식이섬유, 환으로 간편하게 섭취</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070285/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061375.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배변 활동이 원활하지 않아 괴로움을 호소하는 사람이 많다. 배가 아프지만 시원한 소식은 없고 화장실을 다녀와도 잔변감이 남아 있어 배 속이 묵직하니 기분 또한 개운하지 않다. 술을 먹은 다음 날 설사가 심하거나 화장실을 며칠 동안 못 가는 등 배변 문제를 늘 안고 산다. 배변 문제는 한국인 10명 중 3명이 겪고 있는 고민이다. 국민건강보험공단 자료에 따르면 국내 변비 환자 수는 최근 5년 새 약 13% 증가했는데 그중 40대 이상은 30%나 늘었다. 연령대별로는 70대 이상 고령의 변비 환자가 가장 많다. 우리 몸의 면역력을 강화하려면 장과 뇌를 건강하게 하는 것이 중요하다. 우리 몸의 면역은 장이 70%, 뇌가 30%를 담당하고 있다. 실제 면역세포의 약 70%가 장에 분포하고 이는 뇌의 지배를 받는 경우가 많다. 장 건강을 위해서는 규칙적이고 원활한 배변 활동이 필수인데 식이섬유의 섭취는 배설물의 부피를 늘려 이를 도와준다. 그러나 현대인의 식습관으로 식이섬유 하루 권장량 25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구아버잎 추출물로 코 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070164/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070164/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061370.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민 반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다.  최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했다. 코비365는 그동안 콧물, 재채기, 코 가려움 등으로 고통받아 온 사람들에게 큰 호응을 얻고 있다. 코비365 출시는 환절기뿐만 아니라 겨울철 코 건강을 우려하는 사람에게 유익한 소식이다. 주원료인 구아버잎 추출물은 식품의약품안전처에서 인증받은 기능성 원료다. 아메리카가 원산지인 구아버나무는 비타민이 풍부한 잎을 가지고 있다. 병해충이 거의 없어 관상용으로도 적합한 나무다. 구아버잎은 차로도 애용된다. 일양약품은 구아버잎, 녹차잎, 장미꽃잎 등 천연 식물을 주원료로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새산삼 직영농장 분양… “연 20% 수익 보장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123070098/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061379.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(67·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 서울사무소에서 상담을 받았다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자했다. 그로부터 6개월이 흐른 재작년 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금된 것을 확인하고 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평 설악면에 약 2만3504㎡ 규모의 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 달리 잎과 줄기가 있는 5∼7년근 산양삼을 대량 생산할 수 있는 기술과 특허를 바탕으로 수요가 폭발적으로 늘었기 때문이다. 이 회사는 직영 농장을 분양하면서 파격적인 조건을 내걸었다. 골드 회원의 경우 3000만 원 투자로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>먹는 레티놀 입안에 ‘톡’… 편리하고 맛있게 환해지자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069961/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061358.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 아모레퍼시픽의 29년 레티놀 연구 기술을 바탕으로 피부과 전문의와 공동 개발한 먹는 레티놀 ‘슈퍼 레티놀 C’를 출시했다. 바이탈뷰티 슈퍼 레티놀 C는 ‘바르는 레티놀’을 ‘먹는 레티놀’로 변화시킨 혁신적인 제품이다. 피부과 전문의와 협업을 통해 생기 있고 환한 일상에 도움을 주는 비타민과 레티놀의 시너지 포뮬러(산화에 의해 안정도가 떨어지는 레티놀을 비타민 C, E와 과립 코팅으로 안정도를 높이고 시너지를 내는 기술)가 설계돼 있다. 슈퍼 레티놀 C는 주요 성분인 레티놀(비타민 A)에 비타민 C, D, E, 아연, 판토텐산 등을 배합했다. 비타민 C와 E는 항산화 작용을 통해 유해산소로부터 세포를 보호하는 데 도움을 줄 수 있으며 이외에도 시너지를 낼 수 있는 원료를 다량 함유했다. 하루 2포로 1000㎎의 비타민 C를 간편하게 섭취할 수 있고 모링가잎에서 추출한 식물성 레티놀이라 안심하고 섭취할 수 있다. 슈퍼 레티놀 C의 권장 섭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손발 차가운 겨울… ‘낫토’로 온몸을 따뜻하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069821/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069821/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061396.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강의 기본은 온몸에 피가 얼마나 잘 도는지에 달려 있다. 혈액을 타고 각종 영양소와 세포가 이동해 신체에 힘을 불어넣기 때문이다. 특히 기온이 낮고 바람이 차가운 겨울에는 혈액순환이 더 어렵다. 체온이 내려가고 심장 혈류량이 떨어지면서 혈액순환이 더뎌진다. 추운 겨울철, 따뜻한 혈액이 몸 구석구석에 닿지 못하니 말초신경이 있는 손발 끝이 시리게 되고 심해지면 찌릿찌릿한 저림과 통증이 느껴진다. 어지럼증이나 소화불량 등에 시달릴 가능성도 높다. 혈액순환 장애는 방치하면 막힌 혈관이 큰 문제를 일으킬 수도 있기 때문에 평상시 철저히 관리하는 것이 중요하다.만사‘혈(血)’통… 온몸에 피가 잘 돌아야 건강 건강한 사람을 보면 ‘혈색이 좋다’는 말을 한다. 온몸에 피가 잘 돌아 얼굴이 발그스레하고 생기 있어 보이는 것이다. 반면에 피가 잘 돌지 않는 사람은 얼굴이 허옇거나 누렇게 떠서 ‘아파 보인다’는 말을 많이 듣는다. 혈액이 잘 돌지 않는다는 것은 혈액이 통하는 혈관에 문제가 생겼다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100% 국산 콩 낫토… 냄새-끈적임 없이 간편하게 즐기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069716/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240116/123069716/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/16/123061392.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낫토를 먹는 방법은 생각보다 까다롭다. 생낫토를 먹기 위해서는 수십 번 저어야 하고 고약한 냄새도 참아 내야 한다. 게다가 낫토의 유용성을 온전히 누리려면 온도도 중요하다. 흔히 따끈한 밥에 낫토를 올려 먹는데 이는 낫토의 주요 성분인 낫토키나제라는 효소를 죽이는 섭취법이다. 그렇다면 도대체 어떻게 먹어야 낫토가 가진 힘을 온전히 섭취할 수 있을까? 발효 건강식품 기업 푸른친구들의 ‘낫도 효소력’은 낫토 섭취에 어려움을 겪는 사람을 위해 ‘세상에서 가장 간편한 낫토’를 제공하고자 만들었다. 해당 제품은 100% 국내산 콩을 낫토균으로 발효했다. 씹어 먹을 수 있는 과립형으로 만들어 언제 어디서든 한 포씩 씹어 먹기만 하면 낫토의 힘을 만날 수 있다. 자기 전에 먹어도 속에 아무런 부담이 없고 잠자는 동안 낫토키나제가 활발히 활동한다. 낫도 효소력은 국내산 콩을 낫토균으로 발효시켜 보리·현미 등 껍질부터 알맹이까지 100% 통발효한 곡물 효소도 함께 담아 낫토 효소와 곡물 효소의 이점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[날씨]오늘 오후부터 전국 눈·비…빙판길·도로 살얼음 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123086614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123086614/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T04:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123086554.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수요일인 17일은 전국이 흐리다 오후부터 대부분 지역에 약한 비가 내리고, 눈이 오는 곳도 있겠다. 중부내륙과 경북내륙을 중심으로 아침 기온이 -5도 내외로 춥다가 낮부터는 평년 기온을 회복하겠다.  기상청은 이날 “일본 규슈 부근에 위치한 고기압의 가장자리에 들다가 서쪽에서 다가오는 기압골의 영향을 차차 받아 낮에 수도권과 충청권, 전북을 시작으로 늦은 오후부턴 전국 대부분 지역에 비 또는 눈이 내리겠다”고 했다.  예상 강수량은 ▲대전·세종··충남, 전북 5~10㎜ ▲서울·인천·경기·서해5도, 강원내륙·산지, 충북, 광주·전남, 대구·경북, 부산·울산·경남, 울릉도·독도 5㎜ 미만이다. 강원동해안에는 오후부터 밤 사이 0.1㎜ 미만의 빗방울이 떨어지겠다.  예상 적설량은 ▲경기북동부, 강원내륙·산지 1~3㎝ ▲서울·인천·경기(북동부 제외) 1㎝ 미만이다.  오후부터 비나 눈이 내리는 지역에선 가시거리가 짧아지고, 쌓인 눈과 도로 살얼음 탓에 도로가 매우 미끄럽겠으니, 차량 운행 시 반드시 감속 운행하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미니댐’ 만들어 수력발전…전세계 놀라게 한 건축 유튜버</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240117/123086932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240117/123086932/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T05:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123086878.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이른바 ‘미니 다리’ ‘미니 댐’ 등의 제작 과정을 주 콘텐츠로 삼고 있는 해외 유튜버가 약 2년 반 만에 100만명에 가까운 구독자를 모으는 데 성공했다.   17일 유튜브에 따르면 97만명이 넘는 구독자를 보유한 ‘Construction General’ 채널은 소형 다리와 댐, 자택 등을 제작하는 영상을 주로 보여준다.   해당 채널은 자신을 ‘쩐 치엔(Tran-Chien)’이라고 소개한 베트남 출신 남성 등이 운영 중인 곳으로, 지난 2021년 6월26일 벼농사를 위한 작은 크기의 댐을 만드는 영상을 올리면서 처음 활동을 시작했다.   15분가량의 당시 영상에는 삽으로 수로를 내고 거푸집, 시멘트, 철근 등을 이용해 조그마한 댐을 제작하는 장면이 포함됐다.   이어 작은 규모의 논과 텃밭용 관개 시설을 제작하는 콘텐츠를 선보였고, 이 과정에서 일종의 수력 발전 원리로 소량의 전기를 만들어내 선풍기·전등 등을 작동시키는 모습도 담겼다.   아울러 야외 욕조나 풀장, 성인 남성보다 작은 크기의 주택,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슬금슬금’ 고개드는 코로나…백신 맞으면 사망위험 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123088115/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240117/123088115/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T08:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123088105.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연말연초를 지나며 코로나19 확진자가 다시 증가하면서 세계 보건전문가들이 코로나19 백신 접종의 중요성을 재차 강조하고 나섰다.   대규모 이동이 이뤄지는 설 연휴 등을 앞두고 코로나19가 재확산될 수 있어, 사전 예방을 위한 백신 접종이 중요한 때다.   17일 세계보건기구(WHO)에 따르면 지난해 12월 한 달 간 전 세계에서 보고된 코로나19 신규 감염자 수는 118만9927건이다. 직전 한 달(11월)간 수치보다 31% 증가했다. WHO는 크리스마스, 연말 모임 등으로 많은 사람들이 이동하고, 한 자리에 모인 것을 재확산 원인으로 지목했다.   한국 질병관리청이 공개한 1월1주차(12월31일~1월6일) ‘주간 표본감시 소식지’를 봐도, 급성 호흡기 감염증으로 입원한 환자 10명 중 3명이 코로나19에 의한 것으로 나타났다. 특히 코로나19의 경우 65세 이상에서 주로 발생했는데, 입원 환자의 52.9%가 65세 이상인 것으로 나타나 고령층에 각별한 주의가 요구된다.   전문가들은 설 연휴 등으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갤럭시 AI’ 공개 초읽기…들뜬 ‘실리콘밸리 심장’ 산호세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240117/123088358/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240117/123088358/1</guid>
      <pubDate>2024-01-17T08:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/17/123088344.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;16일(현지시간) 미국 캘리포니아주 산호세 SAP 센터에는 삼성전자 갤럭시 AI를 맞이하려는 준비가 한창이다. 이곳에서 세계 최초 온디바이스 AI 스마트폰으로 기록될 삼성전자 새 플래그십 스마트폰 ‘갤럭시 S24’ 시리즈가 공개될 예정이기 때문이다.  갤럭시 S24가 2007년 아이폰(애플), 2020년 갤럭시 Z 폴더블(삼성전자) 등으로 이어지고 있는 휴대전화 역사에 한 획을 그을 것으로 예상되면서 행사 당일 ‘실리콘밸리의 심장’ 산호세에서의 반응이 어떻게 나타날지 주목된다.  삼성전자는 17일 오전 10시(한국 시간 18일 오전 3시) 미국 산호세 SAP 센터에서 ‘삼성 갤럭시 언팩 2024’를 열고 새로운 갤럭시 제품을 선보인다.  1993년 산호세 아레나라는 이름으로 개장된 SAP 센터는 현재 내셔널 하키 리그(NHL) 산호세 샤크스 홈구장으로 농구 등 각종 스포츠 경기와 콘서트 등 공연도 펼쳐지는 곳이다. SAP 센터는 산호세 안에서 수천명을 수용할 수 있는 몇 안 되는 곳으로 알려져 있다. 이</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>