<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 의학과학</title>
    <link>https://rss.donga.com/science.xml</link>
    <description>동아일보 - 의학과학</description>
    <lastBuildDate>2024-04-18T00:13:16.021Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>아이에게 ‘이 음료’ 많이 주면…성인 돼 비만 위험 커진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124506054/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124506054/2</guid>
      <pubDate>2024-04-16T16:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124505922.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어린 시절부터 가당 음료를 섭취하면 성인이 돼서 비만 위험을 증가시키는 식습관으로 이어진다는 연구 결과가 나왔다.  영국 스완지대 연구팀은 1991~1992년 사이에 태어난 아이 13만9888명을 대상으로 출생부터 성인이 될 때까지 식단이 미치는 영향을 추적해 이 같은 연구 결과를 발표했다.   연구 결과는 12일(현지 시각) 국제 학술지 ‘유럽임상영양학회지(EJCN)’에 실렸다.   그 결과, 두 살 전에 설탕이 함유된 과일 주스나 콜라 같은 탄산음료를 마신 아이들은 24살 때 그렇지 않은 사람들보다 체중이 더 증가하는 경향이 있는 것으로 나타났다. 이 같은 경향은 남성보다 여성에게서 주로 드러났다.   또 세 살 때 콜라를 마신 유아들은 성장하면서 더 많은 칼로리와 지방, 단백질, 설탕을 섭취했지만 섬유질 섭취는 적었다. 반면 설탕이 없는 사과 주스 등을 마신 유아들은 성인이 돼서 지방과 설탕을 덜 먹었지만 섬유질은 더 많이 먹었다.   연구팀은 유아 시절의 잘못된 식습관이 성인 비만으로 이어질 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>많이 먹을수록 좋다?…단백질 섭취의 진실</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240416/124506534/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240416/124506534/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T16:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124506491.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;단백질은 탄수화물·지방과 함께 인간이 정기적으로 섭취해야 하는 필수 영양소다. 인간의 근육을 만들고 호르몬을 생산해 뼈를 튼튼하게 하는 요소여서다. 단백질을 적정량 섭취하는 건 선택이 아닌 필수라는 뜻이다.   영국 가디언은 15일(현지시각) 적정한 일일 단백질 섭취량을 공개했다. 가디언에 따르면 건강에 특별한 이상이 없는 영국 성인 일일 단백질 권장 섭취량은 체중 1㎏당 0.75g이다. 이는 75㎏ 남성이 하루에 약 56g, 60㎏ 여성이 하루에 약 45g을 먹어야 한다는 결과값이다. 활동량이 많은 19세~64세 성인은 하루에 단백질 76g을 먹으면 된다는 수치도 덧붙였다.  ◆체중 1㎏당 단백질 0.75~1g이 적정…“운동 많이 하면 2g” 여기에 영양사 리니아 파텔은 “영양실조를 예방할 뿐 아니라 신체를 더 튼튼하게 하기 위해선 최소 단백질 섭취량이 하루에 체중 1㎏당 약 1~1.2g에 달해야 한다”고 덧붙였다. 그러면서 “40대 여성은 호르몬이 감소하기 때문에 근육량이 줄어든다”며 “하루에 (체중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티맵에 숨어 있는 유용한 기능 활용해 보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124509415/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124509415/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T18:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124509379.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;티맵은 월 사용자 약 1400만명, 점유율 75% 수준으로 국내 내비게이션 서비스 분야에서 압도적인 1위 기업이다. 최근에는 BMW와 벤츠, 볼보 등을 비롯한 18개 완성차 제조사와 협업해 맞춤형 티맵을 선보이며 외연 확장에도 매진하고 있다. 그간 티맵은 서비스를 고도화하며 다양한 기능을 티맵 안에 추가했다. 길 안내 기능 위주로 습관처럼 티맵을 사용했던 이용자들이 몰랐을 법한 숨은 기능을 찾아 사용해 봤다.  티맵의 숨은 기능을 활용하면, 길 안내뿐만 아니라 ▲저렴한 주유소 찾기 ▲초보 운전자를 위한 ‘3D 모의주행’ ▲실시간 도로 상황 ‘CCTV로 확인하기’ ▲막히는 않는 시간을 예측해 주는 ‘다른 시간 출발’ 기능 ▲&apos;실시간 신호등 잔여시간 표시’ 기능 등을 활용할 수 있다.  먼저 티맵으로 저렴한 주유소를 찾으려면, 티맵 홈화면에서 내비를 클릭한 후 상단 메뉴바에서 ‘주유소’ 버튼을 클릭하자.  이후 제시되는 주유소 리스트 상단에 위치한 필터 메뉴를 거리순이 아닌 가격순으로 바꾸면, 근방 10km</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버도 &apos;무료배송&apos; 뛰어든다…이커머스 업계, 멤버십 유치 경쟁 가열</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124509821/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124509821/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T18:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124509699.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이커머스 업계에서 ‘무료배송’을 앞세운 멤버십 유치 경쟁이 불붙는 모양새다.  네이버는 15일부터 네이버플러스 멤버십 이용자를 대상으로 ‘도착보장 무료배송’ 실험에 나선다고 밝혔다. 멤버십 이용자들에게는 4월 15일부터 오는 7월 15일까지 매일 배송비 3500원 할인 쿠폰이 지급된다. 쿠폰은 ‘네이버 도착보장’ 태그가 붙은 상품을 1만 원 이상 결제할 때 사용할 수 있다.    ‘네이버 도착보장’은 고객에게 배송 도착일을 알려주고, 이를 지키지 못하면 네이버페이 포인트 1000원을 보상으로 지급하는 제도다. 대부분 익일배송이지만 일부 상품에 한해 당일 배송과 주말 배송도 지원한다. 네이버판 ‘로켓배송’인 셈이다.  다만 자체 물류센터와 배송망을 활용하는 쿠팡의 로켓배송과 달리 도착보장은 네이버가 물류업체들과 꾸린 연합인 ‘네이버 풀필먼트 얼라이언스(NFA)’의 물류 시스템을 통해서 제공된다. CJ대한통운, 품고, 파스토, 아워박스, 아르고 등이 도착배송 상품 배송을 맡고 있다.    네이버는 5월 31</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자웰빙, ‘부신호르몬 관리 필요성’ 의료진 좌담회 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124510361/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124510361/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T19:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124510298.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자웰빙은 ‘다양한 질환에서의 부신호르몬 관리 필요성’을 주제로 의료진 좌담회를 개최했다고 16일 밝혔다.  부신호르몬은 부신에서 분비되는 스테로이드 호르몬을 총칭하는 개념이다. 부신(Adrenal gland)은 신장 위에 있는 내분비 기관으로 고깔(혹은 반원형) 모양으로 생겼다. 아드레날린과 노르아드레날린, 도파민, 코르티솔(스트레스 호르몬), 알도스테론 등 우리 몸에 필요한 호르몬을 생성하는 역할을 한다. 부신호르몬 수치 증감에 따라 만성피로와 무기력, 우울감 등 다양한 증상의 원인이 될 수 있다.  좌담회는 대한정주의학회 회장인 서울성모신경외과 최세환 원장이 좌장을 맡았다. 전문의료진들과 부신호르몬의 기능의학적 해석 및 환자 적용 사례를 공유했다. 세부 세션으로는 부신호르몬 관리의 중요성 및 검사 기준, 비만환자 진료 관련 부신호르몬 관리 필요성, 외래에서 흔히 보는 불면증 및 경도 우울증 환자의 부신호르몬 관리 필요성, 여성갱년기 환자 부신호르몬 관리 및 적용 사례 등에 대한 주제발표가 진행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, ‘제57회 유한의학상’ 시상식 개최… 남효석 세브란스병원 교수 대상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124511339/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124511339/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124511269.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 지난 15일 서울특별시의사회와 서울 중구 소공동 소재 조선호텔 그랜드볼룸에서 ‘제57회 유한의학상 시상식’을 개최했다고 16일 밝혔다. 시상식에는 김열홍 유한양행 R&amp;amp;D전담 사장을 비롯해 황규석 서울특별시의사회장 등 주요 관계자들이 참석했다.  유한의학상은 우리나라에서 가장 오래된 의학상이다. 국내 의학계를 대표하는 수상자 100명 이상을 배출하는 등 국내 최고 권위 학술시상으로 꼽힌다. 미래 의학발전을 위한 초석을 마련하고 의학자들의 연구 의욕을 고취하기 위한 취지로 지난 1967년 제정됐다. 유한양행이 후원하고 서울특별시의사회가 주관한다.  이번 유한의학상에서 대상은 남효석 연대의대 신경과학교실 교수(세브란스병원)가 받았다. 동맥 내 혈관 재개통 치료 후 무리하게 혈압을 낮추기보다 기존 통상적인 혈압 조절이 효과적이라는 것을 규명했다.   젊은 의학자상에는 석준 중앙대 피부과학교실 조교수(중앙대병원)와 김영찬 서울대 내과학교실 조교수(서울대병원)가 각각 수상했다. 석준 조교수는 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자동차와 法] 공공기관의 친환경차 의무구매제도 현황에 대하여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124511379/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124511379/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124511348.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;복잡한 첨단 기능을 결합한 자동차에 결함과 오작동이 발생하면, 원인을 특정하기 어렵습니다. 급발진 사고가 대표적인 예입니다. 자동차를 둘러싸고 벌어지는 사고 유형도 천차만별입니다. 전기차 전환을 맞아 새로 도입되는 자동차 관련 법안도 다양합니다. 이에 IT동아는 법무법인 엘앤엘 정경일 대표변호사(교통사고 전문 변호사)와 함께 자동차 관련 법과 판례를 중심으로 다양한 사례를 살펴보는 [자동차와 法] 기고를 연재합니다.  정부는 내연기관 위주인 자동차 산업을 친환경차 위주로 빠르게 전환하도록 ‘한국판 뉴딜’, ‘미래차 확산 및 시장선점 전략’ 등 다양한 친환경차 보급·확산 정책을 발표한 바 있습니다. 이에 따라 친환경차 보급 확대를 위해 규제 정책과 인센티브 정책을 동시에 시행하고 있습니다.  그 중 정부 스스로 친환경차 도입을 선도하는 규제 정책을 내놓기도 했는데요. 국가기관, 지자체, 공공기관은 ‘대기환경보전법’과 ‘친환경자동차법’에 따라 신규 차량 중 저공해차를 100%, 무공해차를 80% 이상의 비율</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 카리토포텐 새 모델 ‘강호동’ 발탁… “중년 남성 배뇨장애 방치하지 마세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124512375/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124512375/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T22:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124512360.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약은 전립선비대증 배뇨장애 개선제 ‘카리토포텐’ 새 광고모델로 기존 김성주와 함께 MC 강호동을 기용했다고 16일 밝혔다. 김성주와 강호동이 등장하는 신규 TV광고도 선보였다.   동국제약에 따르면 중장년 남성이 경험할 수 있는 전립선비대에 의한 야노, 빈뇨, 잔뇨 등의 배뇨장애는 자연스러운 노화과정으로 인식해 방치하는 경우가 많다. 이번 신규 광고는 배뇨장애가 관리가 필요한 질환이라고 강조하고 일반의약품을 통해 간편하게 증상을 관리할 수 있다는 점을 알리기 위해 기획했다고 한다.   광고에서 강호동과 김성주는 50대 남성들의 질환 경험을 공유하면서 배뇨장애 증상을 질환으로 인식해 치료를 미루거나 방치하는 일이 없어야 한다고 전한다. 동국제약은 전립선비대증은 시간이 지나면 심해지는 진행성 질환이기 때문에 입증된 의약품을 사용해 초기부터 관리해야 한다고 강조했다.  동국제약 관계자는 “전립선비대증이 초기부터 관리가 필요한 질환이라는 점을 적극적으로 알리고 카리토포텐 인지도를 제고하기 위해 건강하면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인 10명중 1명 앓는 치매, 급증원인-조기진단 아직 ‘깜깜’[이진형의 뇌, 우리 속의 우주]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240416/124512445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240416/124512445/1</guid>
      <pubDate>2024-04-16T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124512435.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《꿈에 그리던 미국 스탠퍼드대 유학생이 됐다. 온 가족의 배웅을 받으며 내 고향 서울을 떠나 미 샌프란시스코 공항에 도착했다. 그런데 학교 측은 도착한 지 3개월 만에 박사 자격시험을 보라고 했다. 5000마일 떨어진 지구 반대편에서 짐을 싸서 왔는데, 시험에서 떨어진 3분의 2의 학생은 짐을 싸서 돌아가야 한다고 했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쭉 늘려도 화질 유지하는 QLED 국내 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240416/124512600/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240416/124512600/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124507808.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 화면을 쭉 늘려도 화질이 그대로 유지되는 퀀텀닷발광다이오드(QLED) 기술을 개발했다. 디스플레이를 원하는 형태로 만들 수 있는 자유 형상 디스플레이 시대가 열릴 것으로 전망된다. 기초과학연구원(IBS) 나노입자연구단의 현택환 단장, 김대형 부연구단장 연구팀은 UNIST, DGIST와 협력해 늘리고 비틀어도 성능이 유지되는 ‘스트레처블’ QLED를 개발해 국제학술지 ‘네이처 일렉트로닉스’ 15일자에 발표했다. 스트레처블 디스플레이는 폴더블, 롤러블을 넘어 신축성을 가진 차세대 디스플레이다. 기존에 개발된 스트레처블 디스플레이는 늘리거나 줄일 때 빛이 나는 발광부를 제외한 배선부만 느는 구조였다. 이 때문에 화면을 늘리면 면적만 늘게 돼 화질이 떨어지는 한계가 있었다. IBS 연구진은 배선부와 발광층이 모두 늘어나 화질을 그대로 유지할 수 있는 디스플레이 기술을 개발했다. 연구진은 적색, 녹색, 청색의 퀀텀닷과 탄성을 가진 고분자 등의 물질을 균일하게 섞은 용액을 제작했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오게임즈-SM, 아이돌 등장 게임 만든다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240416/124512439/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240416/124512439/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>카카오게임즈가 SM엔터테인먼트 소속 아이돌들이 등장하는 게임 개발에 나섰다. 두 회사는 SM 아이돌 그룹의 지식재산권(IP)을 활용한 모바일 게임을 개발한다고 16일 밝혔다.  ‘SM 게임 스테이션’(가제)으로 이름 붙여진 이 게임에는 SM엔터테인먼트의 다양한 아이돌 아티스트가 등장한다. 이용자는 글로벌 케이팝 시장을 이끄는 아티스트의 매니저가 돼 스케줄 활동을 진행하고 디지털 포토카드를 수집할 수 있다.  카카오게임즈는 게임의 글로벌 배급(퍼블리싱) 및 서비스를 담당하며 SM엔터테인먼트는 소속 아이돌 그룹의 IP를 제공한다. 올해 하반기(7∼12월) 글로벌 출시를 목표로 개발 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 앞세워 ‘미래 먹거리’ 수산업 스마트화 추진 박차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240416/124511800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240416/124511800/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124507348.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해양수산부(장관 강도형)는 올해에도 수산업을 미래 성장산업으로 육성하기 위해 다양한 지원 정책을 꾸준히 펼치고 있다고 16일 밝혔다. 스마트화와 어업 분야 혁신을 통해 수산업을 미래 먹거리 산업으로 육성하고, 수산식품 수출 확대 및 어촌 활성화를 추진하는 것이다. 수산업 스마트화를 위해서 인공지능(AI), 사물인터넷(IoT), 정보통신기술(ICT) 같은 첨단 과학기술을 어선(魚船)어업, 양식업 및 수산식품 등 전 분야에 접목해 추진한다. 어선어업 분야에서는 AI를 활용해 효율적이고 안전한 어선을 설계할 수 있는 플랫폼을 개발하고 있다. 이를 통해 어업인 및 조선소 부담은 낮추면서 동시에 어선 전반의 변화를 꾀할 계획이다. 양식업은 2019년부터 스마트 양식 클러스터 조성 사업을 중점적으로 추진하고 있다. 첨단 해수순환여과시스템(RAS)을 기반으로 하는 스마트 양식은 최적의 양식 환경을 구축해 생물을 안정적으로 기를 수 있을 뿐 아니라 생산단가를 절감해 가격 경쟁력을 높이고 환경 보호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비즈스프링, 구글 Analytics 종료에 대비한 UA 데이터 백업 서비스 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124502612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240416/124502612/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/16/124502412.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;구글은 UA를 대체하는 차세대 측정 솔루션인 GA4를 선보이며 2023년 7월부터 UA 속성에서 더 이상 신규 데이터를 처리하지 않겠다고 밝혔다. 이는 신규 데이터가 쌓이지는 않지만, 과거에 축적된 데이터는 조회할 수 있는 상태를 의미한다. 그러나 2024년 7월 1일부터 모든 고객이 UA 인터페이스 및 API에 액세스할 수 없으며 UA 서비스 완전 종료와 동시에 모든 데이터도 삭제처리 될 예정이다.   마케팅 데이터 전문 기업인 비즈스프링은 “7월까지 100일도 남지 않은 상황에서 지금 UA 데이터를 백업해두지 않으면 과거에 쌓아두었던 모든 데이터를 확인할 수 없게 된다&quot; 면서 “우리 회사는 이런 현상황에 막막할 기업들을 위해 조직 현황 및 데이터 활용 방향성에 맞게 데이터를 백업할 수 있도록 UA 데이터 백업 서비스를 제공할 것”이라고 밝혔다.    비즈스프링의 UA 데이터 백업 서비스는 조직 내에 데이터 전문가가 없는 경우에도 손쉽게 UA 데이터를 백업할 수 있도록 지원한다. UA에서 제공되던 리포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공지능 활용해 신약 개발…정부 “기간 단축·비용 절감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240417/124519611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240417/124519611/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T11:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124519558.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 신약 개발에 인공지능(AI)을 활용하기로 했다. 이에 따라 신약 개발 기간을 단축하고 비용을 줄일 수 있을 전망이다.  보건복지부는 과학기술정보통신부, 한국제약바이오협회와 함께 17일 ‘연합학습 기반 신약 개발 가속화 프로젝트 사업단’ 개소식을 개최했다고 밝혔다.  ‘연합학습 기반 신약 개발 가속화 프로젝트 사업’은 AI를 활용해 신약 개발 기간을 단축하고 비용을 절감하고자 복지부와 과기정통부가 함께 추진하는 사업이다. 지난 3월 한국제약바이오협회 김화종 원장을 사업단장으로 선정하고 사업단장이 속한 한국제약바이오협회에 사업단을 구성했다.  이번 사업단에서는 연합학습 플랫폼 구축, 신약 개발 후보물질 발굴을 위한 AI 알고리즘 개발·검증 등 세부 과제의 기획·공모, 관리·평가, 성과 확산·홍보 등 연구개발 전주기 업무를 총괄한다.  연합학습은 개인과 기관 등 여러 위치에 분산 저장된 데이터를 직접 공유하지 않고 내부에서 학습시켜 분석 결과만을 중앙서버로 전송 후 학습모델을 갱신하는 분산형 AI 학습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘간접흡연=폐암의 직접적 원인’ 과학적으로 입증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124520158/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124520158/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124520108.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;간접흡연은 직접흡연의 영향을 받는 유전자와 다른 유전자의 돌연변이를 일으켜 간접흡연자의 폐암 발병 위험을 증가시키는 것으로 나타났다. 간접흡연이 폐암의 직접적인 원인이 된다는 것을 과학적으로 입증한 것.  연구자들은 간접흡연이 어떻게 유전적 돌연변이를 일으키는지 밝힘으로써, 간접흡연의 해로운 영향에 대해 추가증거를 제시했다고 밝혔다.  일본의 유력 영자 매체 재팬타임스의 16일 보도에 따르면 일본 국립암센터 연구자들은 이 같은 내용을 담은 연구 결과를 지난 2월 흉부 종양학 저널(Journal of Thoracic Oncology) 에 발표했다.  연구자들은 2011년부터 2017년까지 도쿄 국립암센터 병원에서 폐 선암종 수술을 받은 전력이 있는 여성 비흡연자 291명(이 중 213명은 간접흡연에 노출된 적이 있음)과 여성 흡연자 122명의 DNA 서열을 분석했다.   폐 선암종은 점액과 같은 물질을 분비하는 세포에 영향을 미치는 가장 일반적인 유형의 비소세포 폐암이다.  연구진은 흡연자와 비흡연자 사이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>점점 뜨거워지는 지구…아동청소년 90% “기후위기 걱정돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240417/124520022/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240417/124520022/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124519957.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염 등의 영향으로 아동청소년 90% 이상은 기후위기를 걱정하고 있다는 조사 결과가 나왔다.   국제아동권리 NGO 세이브더칠드런은 지난달 27일부터 4월3일까지 전국 만 10~18세 아동 및 청소년 900명과 20세 이상 성인 1000명을 대상으로 한 기후위기 대중 인식조사 결과를 발표했다.   조사 결과에 따르면 아동청소년 중 90.8%, 성인 94.8%가 기후위기를 걱정하고 있었다.   기후위기를 전혀 들어본 적이 없다고 답한 아동청소년은 1.1%(10명)에 그쳤고 56.7%(510명)는 기후위기를 아주 잘 알고 있다고 답했다. 기후위기를 아주 잘 알고 있다고 응답한 비율은 2020년 설문조사 당시 29%보다 27.7%p 증가한 것이다.   기후위기를 가장 많이 실감하는 부분으로 아동청소년(36.7%)과 성인(34%) 모두 ‘폭염 강도 및 일수 증가’를 꼽았다.   단 기후위기가 아동청소년 삶에 미치는 영향에 대해서는 아동청소년 69.3%, 성인 60.8%가 모른다고 답했다.   아동청소년 74.7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스타트업-ing] 씨지인사이드 “법률·규제 인공지능 도우미 전파”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124522819/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124522819/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T13:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124522742.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부, 법률 유관 기관은 수많은 정책과 규제를 다룬다. 사람들이 삶을 더 편리하게 살도록, 기업이 사업을 원활하게 펼치도록, 사회가 안전하게 움직이도록 이끌 목적에서다. 하지만, 구성원들이 정책과 규제 변화를 제대로 알지 못하면 되려 곤경에 빠질 가능성이 생긴다. 특히 기업은 정책과 규제의 변화를 꼼꼼하게 살펴야 한다. 그렇지 않으면 사업의 방향을 바꾸거나 아예 멈출 일이 생긴다.  하지만, 정책과 규제가 어떻게 바뀌었는지 정확히 파악하는 것은 여간 어려운 일이 아니다. 하루에만 수십에서 수백 건 이상의 정책과 규제 변화가 일어나는 까닭이다. 정부, 법률 유관 기관은 이들 변화를 문서로 만들어 알린다. 그럼에도 문서 검색이 잘 되지 않고 분량이 방대한 탓에, 기업이 필요한 정보를 찾아 확인하는 것은 여전히 어렵다. 이 어려움을 해소하려고 박선춘 대표가 세운 스타트업이 씨지인사이드다.   박선춘 씨지인사이드 대표는 우리나라의 법률과 정책, 규제 변화를 수십여 년 동안 이끌어 온 전문가다. 제 14회 입법고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU 이어 日도 ‘빅테크 플랫폼 감시법’ 도입…매출 20% 과징금 철퇴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240417/124525048/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240417/124525048/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T15:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124525042.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사실상 애플과 구글을 겨냥한 일본판 ‘빅테크 플랫폼 감시 법안’이 이달 일본 국회에 제출될 전망이다. 지난달 유럽연합(EU)이 ‘디지털시장법(DMA)’ 시행한데 이어, 일본도 이르면 내변부터 거대 플랫폼 규제에 나서게 된다. 16일 아사히신문은 “일본 정부가 이달 중 ‘스마트폰 소프트웨어 경쟁 촉진법’을 국회에 제출할 계획”이라고 보도했다.  내년 시행을 목표로 준비된 법안은 아직 구체적 내용이 공개되지 않았으나, 일본 언론들은 “사실상 운영체제(OS) 시장을 장악한 애플과 구글이 규제 대상”이라고 전했다. 지금까지 알려진 내용에 따르면 해당 법안은 일 공정거래위원회에 정보기술(IT) 기업이 경쟁자를 밀어내기 위한 불공정 행위를 못 하도록 관리·감독할 권한을 부여한다. 불공정 행위가 벌어지지 않더라도 사전에 감시를 강화하는 것이 핵심이라고 한다. 닛케이아시아는 “일본의 첫 ‘사전 규제’ 법안”이라고 평가했다. 법안은 경쟁을 저해하는 불공정 행위를 폭넓게 유형별로 지정할 것으로 전해졌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 입원, 독감의 2배…“고위험군, 계속 주의해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240417/124526105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240417/124526105/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T16:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 누적된 바이러스성 입원 환자 중 코로나19 환자는 34.7%로 가장 많은 것으로 나타났다. 독감(15.8%)의 두 배 이상으로, 코로나19가 독감보다 위협적으로 작용하고 있음을 보여준다.   17일 질병관리청에 따르면 65세 이상의 코로나19 치명률은 0.15%로 65세 미만의 약 40배에 달한다. 실제로 올해 1월 첫째 주부터 8주간 수집된 급성호흡기감염증 감시 결과 코로나19 입원 환자 중 65세 이상이 약 67%(4037명)로 나타났다. 중증화율과 치명률이 낮은 특성을 보인 오미크론 유행 당시에도 사망자의 90% 이상이 60세 이상 연령대였다.   이는 고령층에서 코로나19 질병 부담이 건강한 연령대에 비해 높아 예방 백신 접종 필요성을 보여준다.  정부는 지난 15일부터 업데이트된 코로나19 백신(XBB.1.5 단가백신)의 추가접종 권고를 본격적으로 시작했다.   이번 추가 접종은 고위험군이 연간 충분한 면역수준을 유지할 수 있도록 도움을 주기 위해 계획된 것이다. 접종 대상자는 면역저하자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 의학 영상 진단…GPT-4, 전문의보다 오류 탐지 빨라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526678/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526678/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124526675.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오픈AI의 거대언어모델(LLM)인 GPT-4가 영상의학 전문의만큼 진단 영상의 오류를 감지하면서도 시간 효율은 더 높은 것으로 나타났다. 16일(현지 시간) 북미영상의학회(RSNA) 저널 래디올로지에 공개된 독일 쾰른 대학병원 영상의학과 로만 게르츠 박사 연구팀 논문에 따르면 이들은 GPT-4와 영상의학 전문의 6명을 대상으로 진단 영상 오류 식별 비교실험을 진행했다. 연구팀은 지난해 6~12월 한 병원에서 X선 사진과 컴퓨터단층촬영(CT), 자기공명영상(MRI) 등 영상 200개를 수집하고 이 가운데 100건에 오류 150건을 의도적으로 넣었다. 이후 GPT-4와 영상의학 선임 전문의 2명, 주치의 2명, 레지던트 2명에게 오류를 찾아내도록 했다. 실험 결과 GPT-4와 영상의학 전문의 간 오류 탐지율은 비슷한 수준으로 나타났다. GPT-4는 150개 오류 가운데 124개를 찾아내 82.7%의 탐지율을 기록했다. 전문가의 경우 영상의학 선임 전문의의 탐지율이 89.3%(134개),</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모니터암·전동식 책상·의자가 사무실 &apos;필수&apos;로 떠오르는 이유는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526614/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T16:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124526574.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 투자은행 모건스탠리는 자율좌석제를 향후 오피스 시장의 가장 큰 위험 요소로 진단했다. 자율좌석제는 본인의 직급과 부서에 상관없이 업무 스케줄이나 동선에 맞춰 원하는 위치에 앉는 제도다. 자율좌석제는 수평적 기업 문화와 업무 환경에선 효율적이나, 전용 공간의 부재와 이동에 따른 스트레스가 뒤따른다. 모건스탠리는 자율좌석제가 사무실 근무 빈도와 임대 비용을 낮춰, 오피스 시장에 영향을 줄 것으로 본다.   물론 코로나 19가 끝나면서 자율좌석제 대신 고정좌석제로 돌아가는 추세지만, 자율좌석제를 도입으로 인한 이점이 있다. 바로 사무실 장비가 더 인체공학적으로 진화한다는 점이다. 과거의 고정좌석제에서는 사무실 책상이나 의자 등의 집기류가 개인 체형에 맞추는 편이었고, 기껏해야 의자의 높낮이 정도만 바꿀 수 있었다.  하지만 자율좌석제에서는 어떤 임직원이 언제 앉을지 모르니, 가구 역시 실시간으로 조정하도록 진화했다. 가장 대표적인 집기류가 모니터암과 모션 데스크, 그리고 사무실 의자인데, 이 조합만 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 여성 평균 엉덩이 둘레 38인치…日·中보다 커</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526755/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526755/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124526710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 성인 여성의 평균 엉덩이 둘레가 38인치(96.52cm)로 조사됐다.  글로벌 시장조사업체 깃넉스는 17개국 여성들의 평균 엉덩이 사이즈를 집계해 공개했다. 이에 따르면 한국 여성의 평균 엉덩이 둘레는 일본(37.8인치), 중국(37.4인치)보다 컸다.  1위는 남아프리카공화국 여성들로 평균 41.73인치로 나타났다.  평균 41인치인 아르헨티나 여성들이 2위에 올랐다.남미에선 엉덩이 확대 수술이 인기다. 아르헨티나의 수도 부에노스아이레스는 성형수술의 중심지로 통한다. 이번 순위는 이와 무관치 않아 보인다. 스웨덴(40.9인치)이 3위로 뒤를 이었다.   경제협력개발기구(OECD)가 2022년 발표한 32개 선진국 중 성인 비만율 1위(40.0%)인 미국은 40.2인치로 나타났다.   조사 대상국 중 엉덩이 사이즈가 가장 작은 국가는 인도로 평균 36.1인치에 불과했다. 인도는 전 세계에서 비만율이 가장 낮은 나라에 속한다.  연구자들은 각국의 순위가 이렇게 매겨진 이유에 대해서는 밝히지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 얼굴이 57세?”…‘초동안’ 1967년생 남성의 10가지 생활 습관</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526856/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124526856/2</guid>
      <pubDate>2024-04-17T16:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124526917.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20대의 외모를 갖고 있는 브라질의 57세 남성이 화제다. 이 남성은 성형수술이나 피부 시술을 받은 적이 없다고 밝혔다.  14일 영국 매체 더선은 브라질 피아우이 테리시나 출신의 에드슨 브랜다오(57)가 젊은 외모를 유지하는 방법을 소개했다.   이 남성은 1967년 2월 26일생이지만, 대부분의 사람들이 실제 나이보다 30세 어린 27세로 착각한다고 했다. 적게는 23세에서 많게는 30세로 오해 받는다고 한다.   그는 “대부분의 사람들이 내가 진짜 나이를 말하면 충격 받으면서 절대 믿지 않는다”며 “사람들이 성형수술이나 보톡스를 맞았는지, 필터를 썼는지 등을 물어보는데, 나는 수술을 받은 적이 없다”고 말했다.   특히 공항 심사에서 유효기간이 지난 여권을 사용한 것으로 의심받아 공경에 빠진다고 했다.  작가이자 디지털마케팅 사업가인 그는 40대에 접어들면서 노화를 늦추고 젊음을 되돌리는 것에 관심을 갖기 시작했다고 한다. 그전에도 운동과 건강에는 관심이 있었지만 중년이 돼서야 건강의 중요성을 진지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, ‘750억 규모’ 자사주 추가 매입·소각… “올해만 벌써 1500억 매입·6000억 소각”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124527919/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124527919/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T17:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124527883.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 지난달에 이어 자사주를 추가로 매입해 소각하기로 했다. 주식시장에서 셀트리온 주가가 여전히 저평가됐다고 판단해 주주가치 제고에 나선 것이다. 앞으로도 주가 안정을 도모하기 위해 주가 부양 정책을 지속한다는 방침이다.  셀트리온은 750억 원 규모 자사주 매입을 단행한다고 17일 밝혔다. 지난달 750억 원에 이어 이달까지 올해만 총 1500억 원 규모 자사주를 매입하는 조치다.   매입할 자사주는 총 43만6047주다. 취득 예정 금액이 약 750억 원이다. 이달 18일부터 장내매수 방식으로 자사주 취득에 나선다. 매입과 함께 소각도 병행한다. 이번 자사주 소각 물량은 총 111만9924주다. 약 2000억 원 규모로 보유 자사주 수량의 10%에 해당한다.   셀트리온은 지난 1월에도 당시 보유 자사주의 20.6%에 해당하는 4000억 원 규모 자사주 소각을 단행한 바 있다. 이번 자사주 추가 소각으로 올해만 보유 자사주 물량의 30% 수준인 약 6000억 원 규모 자사주를 소각하는 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스줌인] LPDDR5X 시장, 삼성전자 신제품 개발로 경쟁 ‘후끈’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124528444/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124528444/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124528437.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;출처=삼성전자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연구수당에 대한 퇴직금 지급하라”…항우연 연구진 집단 소송 제기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124530969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124530969/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T20:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124530967.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국항공우주연구원 345명이 항우연에 연구수당에 대한 퇴직금을 지급하라는 집단 소송을 제기했다. 최근 법원에서 연구수당을 임금이라고 인정한 만큼 그간 퇴직금 산정 시 제외돼 있던 연구수당에 대한 퇴직금도 지급해야 한다는 주장이다. 만약 연구자들이 승소할 경우 항우연은 최소 5억 원 이상의 퇴직금 차액을 지급해야 한다.전국과학기술노동조합(과기노조) 항우연지부는 17일 항우연 연구원 345명이 항우연을 상대로 퇴직금 및 퇴직연금 차액을 청구하는 소송을 대전지방법원에 제기했다고 밝혔다. 소송에는 재직 중인 약 900명의 연구원 중 3분의 1에 해당하는 340명과 퇴직한 연구원 일부가 참여했다.항우연지부는 “연구수당이 퇴직금 및 퇴직연금에 산입돼야 한다”며 “재직 중에 지급받은 연구수당에 근로소득세를 과세하면서 임금으로 취급받지 않는 것이 부당하다”고 소송 배경을 설명했다. 원고측은 우선 1인당 150만 원을 청구했으나, 실제 청구할 퇴직금·퇴직연금 차액은 평균 1000만 원이 넘을 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강철원 사육사, 中 떠난 푸바오 뒷이야기…“비행기 착륙 후 감동해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20240417/124531956/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20240417/124531956/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T21:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124531942.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강철원 사육사가 ‘유퀴즈’에 등장했다.  17일 오후 방송된 tvN 예능 프로그램 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에서는 강철원 사육사가 중국으로 떠난 푸바오의 뒷이야기를 공개해 눈길을 끌었다.  그는 “푸바오가 4월 3일에 갔는데, 저희 어머니가 4월 2일 아침 일찍 돌아가셨다. 푸바오랑 일하고 있는데 연락이 왔다. 이틀 전 어머니께 ‘중국 잘 다녀오겠다’ 했었다. ‘잘 갔다 와라, 큰일 하느라 고생한다’ 하셨다”라고 회상했다. 이어 “당시 푸바오를 배웅하러 갈 상황이 아닌 것 같아서 형님, 누님들께 어떻게 해야 할지 물었더니 ‘당연히 가야지’ 하더라”라고 덧붙였다.  특히 강철원 사육사는 “푸바오가 저한테 감동을 줬다”라고 고백해 궁금증을 자아냈다. 그는 “사실 비행기 타는 건 동물들에게 힘들다. 푸바오도 차 타고 비행기 타면서 당연히 힘들어해서 걱정했다. 그런데 착륙하자마자 푸바오를 봤더니 너무 편하게, 의젓하게, 밝게 대나무를 먹고 있더라”라고 밝혔다.  강철원 사육사는 “(푸바오가) ‘할부지 봤지? 내가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차트분석 도구 ‘트레이딩뷰’ 파고들기 - 7</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532676/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532676/1</guid>
      <pubDate>2024-04-17T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124532652.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;투자 과정에서 ‘매크로(거시경제)’ 파악도 중요하지만, 종목의 가격이 어떻게 움직였는지 보여주는 ‘차트’ 분석도 필요하다. 관심이 있는 기업의 주가 흐름이 이상적인지 보려면 가격과 거래량 등 시장 참여자들이 남긴 흔적을 기술적으로 파헤쳐야 한다.  기업 주가의 흐름을 보는 방법은 다양하다. 흔히 증권사 차트를 사용하게 되며 다양한 정보와 주가를 분석한다. 증권사 차트는 분석과 거래까지 한 번에 가능하다는 장점이 있으나 어딘가 복잡하고 어렵게 느껴진다. 특정 증권사의 홈 트레이딩 시스템(HTS)은 시스템 자원을 많이 차지하고 인터페이스가 불친절한 경우도 있다.  차트 내 정보를 파악하고 분석할 목적이라면 증권사 HTS(혹은 MTS)가 아닌 차트 분석에 특화된 도구를 사용하는 게 더 편하다. 그리고 이 분야에서 잘 알려진 도구가 있다면 단연 트레이딩뷰(Tradingview)를 꼽는다. 트레이딩뷰는 대부분 국가의 주식 종목을 다루는 것 외에 해외선물, 비트코인 등 방대한 차트 정보도 제공한다. 잘 활용하면 투</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“녹내장으로 인한 실명 막으려면 운동-금주-금연 지켜야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532711/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532711/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124527758.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;녹내장은 실명까지 초래할 수 있는 3대 안질환 중 하나다. 과거는 주로 눈 속의 압력이 높아지면서 시신경이 파괴되는 노년층 안질환으로 알려졌다. 하지만 최근 근시 같은 유전적 요인, 전신질환, 생활습관 등 다양한 요인이 녹내장에 영향을 미친다는 게 밝혀졌다. 발생 연령대도 점차 낮아지고 있다. 국내 유일의 국제녹내장수술학회 펠로인 최재완 서울센트럴안과 원장은 “건강한 눈을 지키려면 먼저 건강한 몸을 지키는 습관을 가져야 한다”며 “녹내장 환자들은 시신경을 보존하기 위해 유산소 운동, 금주, 금연 등 3가지를 꼭 신경 써야 한다”고 말했다. 녹내장 환자들이 알아줘야 할 바람직한 생활습관에 대해 알아봤다.● 녹내장 진행 막는 데 도움 되는 유산소 운동 얼굴이 빨개지고 숨이 차는 중등도 이상의 운동을 하면 안압도 올라서 녹내장에 더 나쁠 것이라고 생각하는 환자들이 있다. 하지만 증등도 이상의 유산소 운동은 녹내장 진행을 막는 것에 도움이 된다는 사실이 이미 의학적으로 증명됐다. 최 원장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘담배 소송’ 10년… 국민 건강 위한 역사적 판결을 기대한다[기고/정기석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532695/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532695/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124527762.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 호흡기내과학을 전공하고 평생 의대에서 학생을 가르치며 환자를 돌봐온 의사다. 일하면서 담배가 폐암, 후두암, 구강암 등 수많은 질환의 원인이란 것에 의문을 가져본 적이 없다. 더 이상 논의가 불필요할 만큼 과학적으로 충분히 입증됐다고 생각하기 때문이다.   2014년 국민건강보험공단이 담배회사를 상대로 소송을 제기한다고 했을 때 흡연의 폐해를 곧 법적으로 인정받을 수 있겠구나 하는 생각이 들었다. 그런데 소송은 10년째 현재진행형이다.   담배회사는 담배의 중독성이 다른 물질보다 약하고 담배 첨가물은 안전성이 검증돼 담배가 암 발생의 원인이라고 단정할 수 없다고 주장했다. 2020년 11월 법원은 흡연과 암의 인과관계, 담배회사의 불법행위 등이 확인되지 않는다며 담배회사의 손을 들어줬다. 공단이 항소해 현재 2심이 진행 중이다.   법원이 담배회사의 손을 들어준 게 처음은 아니다. 공단이 소송을 내기 전 개인들이 먼저 소송을 냈고, 담배제조·판매·수입에 관한 법률인 ‘담배사업법’이 헌법상 보건권,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈315〉간암의 치료-방사선색전술</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532682/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124532682/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124527763.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스마트폰 vs 모빌리티’… 삼성-LG, ‘AI 기술력 경쟁’ 후끈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240417/124532188/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240417/124532188/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124527911.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자와 LG전자가 17∼19일 열리는 ‘2024 월드IT(정보기술) 쇼’에 참가해 인공지능(AI)을 접목한 기술을 선보였다. 삼성전자는 서울 강남구 코엑스에서 열린 월드IT 쇼에 도시 광장을 콘셉트로 한 전시관을 꾸려 각종 ‘갤럭시 AI’ 기능을 체험할 수 있도록 했다. 도서관, 공원, 스포츠 경기장, 사진관 등 다양한 일상 공간에서 실시간 통역이나 생성형 편집 등의 AI 기능을 경험할 수 있다.  전시관에 마련된 상점에서는 10대와 20대의 취향을 반영한 각종 패션잡화와 식물을 ‘서클 투 서치’ 검색 기능으로 검색해볼 수 있다. 서클 투 서치는 화면에 손가락으로 원을 그려 검색하는 기능이다. 그 밖에도 도서관으로 꾸며진 공간에서 긴 글을 빠르게 요약하고 번역하는 ‘노트 어시스트’ 기능을 체험하거나 음성 녹음한 강의 내용을 텍스트로 변환해 정리해볼 수 있다. 모바일 기기 외에 AI TV, 비스포크 AI 스팀, 비스포크 무풍갤러리 등 AI 기술이 적용된 다양한 신제품도 전시관에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피곤할땐 ‘선조들의 보양식’ 흑염소 어때요?”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524461/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509600.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선조들은 왜 오래전부터 흑염소를 보양식품으로 여기고 몸이 허약해지거나 출산 후에 달여 먹었을까? 궁금해지는 부분이다. 여기에 대해 건강 연구가들은 “한국인은 땀을 많이 흘리는 체질이다. 땀은 체내 독소도 빠지게 하지만 수분을 부족하게 하고 양기도 빠지게 만든다. 흑염소는 혈액을 보충하고 양기 생성에 도움을 주며, 특히 신장의 기운을 보충하는 데 특효가 있음을 알고 복용해 왔다”고 설명한다. 유명한 의학서인 동의보감에도 흑염소를 “소화기를 보하고 기운을 끌어 올려주며, 마음을 편하게 다스리게 해주고, 치아와 뼈, 오장을 따뜻하게 한다. 그리고 병이 나은 후 기력을 회복하도록 돕는 데 좋다”라고 소개돼 있다. 따라서 흑염소는 일반 고기와 다르게 보양식으로 찾는 고기다. 소과에 속하며 우리나라의 토종 염소로 잘 먹고 잘 크며 전국 팔도에서 다양한 방식으로 많이 키우고 있다. 특히 흑염소는 수육, 탕, 갈비 등 다양한 요리로도 섭취를 많이 하지만 대표적으로 흑염소진액(엑기스), 흑염소즙 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>96시간 정성으로 달였다… 100% 국산 한약재로 기침-가래 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524420/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524420/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509591.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경제가 발전할수록 국민의 영양 상태는 좋아졌지만 환경오염 등 각종 원인으로 인해 폐질환 환자는 줄어들지 않고 있다. 특히 요즘처럼 미세먼지와 매연이 극성을 부리는 상황에서는 더욱더 그렇다. 특히 노인에게 폐질환은 폐렴 등 합병증으로 이어져 생명과도 직결되는 문제다. 천식 등 기관지와 폐질환을 옛 선조들은 어떻게 치료해 왔을까? 이 점에 착안한 서울 영동한의원 김남선 원장은 우리가 잘 아는 전통 방식에 자신이 오랫동안 폐질환 환자를 치료하며 얻은 지식을 총동원해 맛도 좋고 폐질환에 좋은 특별한 한방약을 만들어 냈다. 바로 ‘김씨영동고’다. 김 원장이 개발한 김씨영동고는 우리 몸에 좋은 100% 국내산 천연재료로만 만들어 신뢰감을 높인다. 경주산 배, 소백산 산도라지, 영주 약도라지, 은행, 대추, 생강, 수세미, 맥문동, 둥근마, 겨우살이, 10년 이상 된 도라지 분말, 홍도라지, 산삼배양근 등을 가마솥에서 4일 이상 밤낮으로 쉬지 않고 달인다. 이렇게 정성껏 달이면 검은색의 부드러운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4가지 재료로 빚은 ‘환’으로 면역력-간-기관지 챙기자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524368/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524368/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124524337.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대인의 건강을 위협하는 요소는 크게 면역력 약화와 기관지 질병, 간 기능 약화라고 할 수 있다. 건강의 바로미터인 면역력은 인체가 병균이나 바이러스, 질병에 노출됐을 때 그것을 이겨내는 힘이다. 면역력은 평소 적절한 운동과 건강식, 스트레스 예방으로 키워주고 면역력을 상승시키는 건강보조제도 큰 몫을 한다. 홍삼은 과학적으로 입증된 최고의 면역력 강화 약초로 수많은 사람의 건강에 도움을 주고 있다. 요즘처럼 수시로 중국에서 날아오는 황사와 미세먼지, 초미세먼지는 외출 시 마스크를 계속 착용하게 하고 특히 노약자, 어린이의 호흡기질환을 일으키는 요인이 되고 있다. 도라지는 인삼과 비슷한 형태로 음식 재료로 주로 쓰이지만 건강에도 좋은 뿌리 식품이다. 특히 항산화 성분이 높아 면역력에도 도움을 주지만 세포 보호와 체지방 감소에도 도움을 주며 무엇보다 기관지질환에 있어 기침 완화와 가래 해소에 도움을 주는 것으로 잘 알려져 있다. 단풍나뭇과에 속하는 벌나무는 예로부터 간암, 간경화, 간염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콩-물 넣고 30분 기다리면 두유가 ‘뚝딱’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524310/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524310/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509573.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두유는 단백질이 풍부하며 불포화지방산이 많고 이소플라본 등 유기물 함량이 높아 우유처럼 여러 영양소를 갖춘 건강 음료다. 특히 우유의 유당을 소화하지 못하는 유당불내증 환자에게도 우유를 대신해 마실 수 있는 건강식으로 인기가 많다. 일반적으로 콩을 물에 불린 후 끓이고 다시 믹서로 조리해야 하는 불편함이 있는 반면 안전하고 편한 두유제조기는 버튼 하나로 30분 내 간단히 만들 수 있다. 위생적이고 세척이 쉬운 내열 강화유리에 자동 온도 센서가 있어 서서히 불린 후 100도로 끓이고 8중 날로 영양소 파괴 없이 곱게 분쇄해 부드러운 목 넘김으로 섭취할 수 있게 했다. 최근 콩이 식물단백질의 역할을 넘어 성인병을 예방한다는 효능이 알려지며 콩 식품의 인기가 높아지고 있다. 식물 중에 콩만큼 많은 단백질을 함유한 것은 없다. 그래서 콩을 ‘밭에서 난 소고기’라고 부르기도 한다. 근감소증은 장년층에게 흔히 발생하는 질병으로 노화에 따라 근육량이 줄어들고 근육 기능이 저하되는 질환이다. 근력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“환절기에 심해지는 전립선비대증… 하루 한 알로 증상 개선하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524290/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124524282.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 일교차가 커져 건강관리에 비상이 걸린 가운데 빈뇨와 잔뇨 등 전립선(전립샘)비대증 증상을 호소하는 남성이 증가하고 있다. 겨울철 수축한 전립선이 환절기 갑작스레 높아진 기온에 제대로 이완하지 못하면서 증상이 악화되는 원리다. 전립선비대증은 나이가 들며 커진 전립선이 요도를 압박해 빈뇨와 잔뇨감 등 다양한 비뇨기계 증상을 동반한다. 나이에 비례해 발병률이 늘고 50세 이상 남성의 70% 이상이 증상을 경험할 정도다. 남자라면 전립선 관리를 꼭 해야 한다. 자다가도 화장실을 몇 번씩 왔다 갔다 하고 소변도 찔끔찔끔 시원하지 않다. 낮에는 덥지만 저녁에는 쌀쌀한 환절기에는 그만큼 건강 문제가 발생하기 쉽다. 면역력이 저하돼 질환 발생 가능성이 높기 때문이다. 특히 남성에서는 전립선비대증과 같은 문제가 악화되기 쉬워 주의가 필요하다. 날이 추울수록 땀이 적게 나지만 소변을 보는 일이 많아지게 돼 배뇨장애가 더 심해지기 때문이다. 이는 전립선이라는 기관이 방광 아래에서 요도를 둥글게 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20시간 농축한 토종 흑염소… 몸 차고 허한 여성에게 제격</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524221/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524221/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509567.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예로부터 흑염소는 약해진 몸에 활력을 보충하는 것으로 알려졌다. 몸이 허하고 기력이 떨어진 사람, 여러 이유로 몸이 지치고 약해진 사람에게 힘을 북돋아주는 보양식이다. 여기에 건강한 온기로 몸속을 데워 혈액이 잘 돌게 만들고 활력을 불어 넣어주는 제품이 ‘㈜성균관생활건강 흑염소진액’이다. 성균관생활건강 흑염소진액은 몸에 좋은 산야초와 풀, 나무의 뿌리부터 열매까지 먹고 자란 흑염소로 만든다. 자연 속에서 좋은 것을 먹고 자란 흑염소에는 좋은 성분이 가득하다. 출산 후 산모에게 절대적으로 필요한 것이 칼슘과 철분이다. 이 영양분들이 흑염소에 가득 들어 있다. 특히 단백질과 미네랄이 풍부해 몸을 보해주는 한편 지방은 적어 소화가 잘된다. 또한 따뜻한 성질을 갖고 있어 몸이 차거나 기력이 쇠한 사람에게 건강한 체온을 지켜주며 떨어지는 기력을 끌어올리는 효과가 있다. 흑염소는 성질이 따뜻한 온양성으로 혈액순환을 원활하게 해 주기 때문에 보혈에 도움을 준다고 알려져 있다. 여성에게도 좋은데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100만 원대 보청기 부담스럽다면… 무선 음성 증폭기 선택을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524159/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509558.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;난청은 정도의 차이에 따라 경도 난청에서 고심도 난청까지 구분된다. 난청의 정도가 심하지 않을 때 조용한 곳에서 일대일 대화는 불편함이 없지만 주변이 시끄럽고 소음이 있는 곳에서 여러 사람의 말소리가 들린다면 놓치는 말이 많아지게 된다. 그래서 노화로 인해 난청이 시작된 어르신들 중에는 평소에는 귀가 잘 안 들리는 걸 못 느끼다가 은행, 병원, 관공서 등에서 업무를 볼 때 어려움이 있다고 한다. 하지만 아직은 보청기를 낄 만큼 귀가 나쁘지 않은 것 같고 100만 원이 훌쩍 넘는 보청기를 사는 것도 부담스럽게 느껴질 때 증폭기를 사용해 보면 어떨까? 보청기를 구매하려면 병원이나 센터를 방문해 청력검사를 받고 피팅, 소리 조절까지 받아야 하지만 음성증폭기는 손쉽게 구매가 가능하다. 이번에 출시된 ‘고감도 완전 무선 스테레오 음성 증폭 이어폰’은 보청기나 기존 음성증폭기와는 전혀 다른 이어폰 타입으로 휴대가 간편하고 주위 시선 때문에 보청기를 꺼리는 사람에게 추천한다. 대화, TV 시청,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기운없고 피곤한 현대인… ‘마시는 알부민’으로 충전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124524117/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124524103.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘기운이 없어 보인다’ 혹은 ‘피곤해 보인다’라는 말을 자주 듣는다면 1차적으로 몸의 해독 작용을 하는 간과 신장의 문제를 의심해 봐야 한다. 이 두 장기는 쉴 새 없이 움직이며 외부에서 들어오는 독소뿐 아니라 몸 내부 신진대사 과정에서 생기는 독소를 제거하는 해독 역할을 한다. 한 의학 전문가는 “간과 신장을 기계로 비유하자면 ‘더러운 집을 깨끗하게 해주는 청소기’와 같다”고 말한다. 50년의 역사와 전통을 자랑하는 동국제약의 동국헬스케어홀딩스에서 간편하게 마시는 알부민 영양제인 ‘동국 알부민 골드 프리미엄’ 제품을 출시했다. 이 제품은 알부민 복합물 79.81%, L-아르기닌 60㎎, 비타민C 75㎎, L-아스파트산 60㎎을 혼합한 액상이다. 복용법은 1일 1회(30㎖)를 식전, 식후 아무 때나 복용해도 되는데 최근 연구 결과에 의하면 식전 복용이 식후 복용보다 효능이 낫다. 알부민은 간에서 만들어진다. 간에서 만드는 단백질 중 70%가 알부민으로 우리가 섭취한 영양소를 몸 전체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화장실 수시로 들락날락… 호박씨로 방광 배뇨 기능 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523941/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509475.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 딱 한 번 2알로 방광의 건강한 변화를 확인할 수 있으며 식약처 개별인정 기능성 원료로 방광의 배뇨 기능 개선에 도움을 줄 수 있는 ‘방광배뇨 건강엔 호박씨’를 ㈜홈쇼핑코리아에서 선보이며 출시 기념 할인 행사를 단행한다. 방광배뇨 건강엔 호박씨는 식약처 개별인정형 원료인 호박씨추출물 등 복합물의 인체적용시험 결과 절박뇨 감소, 야간뇨 감소, 배뇨 횟수 감소 등을 확인했으며 방광의 배뇨 기능 개선에 도움을 줄 수 있는 건강기능식품으로 식품의약품안전처로부터 기능성을 인정받았다. 130년 전통의 유럽 IFF사 정품 독점 원료인 수용성호박씨추출물과 대두배아추출물을 주원료로 사용하고 여주추출분말, 마카추출분말, 명월초열매추출분말, 꾸지뽕추출열매분말, 쇠비름추출분말 등을 부원료로 사용해 만든 방광배뇨 건강엔 호박씨는 하루 한 번 2알 복용으로 방광의 건강한 변화를 확인할 수 있는 제품으로 평가받고 있다고 밝혔다. 빈뇨란 환자 자신이 소변을 너무 자주 본다고 느끼는 경우며 야간뇨란 자다 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신 수양에 도움되는 붓글씨… “서예의 매력에 빠져보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523859/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509490.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서예는 붓으로 글씨를 쓰거나 그 방법을 배우고 익히는 조형예술이다. 중국에서 시작한 예술 형식의 하나로서 한국 및 일본에 전래됐다. 한자뿐만 아니라 해당 나라의 글씨체(한글, 가나)를 예술적으로 종이 위에 표현하는 기술적 측면을 넘어 정신 수양의 수단(문인화 등)으로도 인정받고 있다. 이런 측면에서 서도(書道)라고도 한다. 서예의 심오한 뜻은 기법의 연습만으로 되는 것이 아니고 기법과 병행해서 정신 수련을 중요시한다. 중국에서 서는 육예(六藝), 즉 예(禮)·락(樂)·사(射)·어(御)·서(書)·수(數) 중의 일부분으로 인간의 선행 수련이다. 고상한 사군자 수업의 도(道)로서 많은 위인이 생애를 바쳐 서로 이어서 발전시켜 왔다. 서예는 실용적인 요구와 예술적 만족에만 그치는 것이 아니라 참다운 인간의 영원성을 추구하는 도로서 철학적, 종교적으로 요구돼 왔다. 그래서 서예의 근본정신은 동양 일반의 예도(藝道)에 통하는 자연관을 기조로 한 것이다. 예지원 청암서예 원장은 전통 서예 연구회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소리를 또렷하게… 충전형 제품으로 가격 부담도 낮춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523812/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124523775.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령사회를 넘어 초고령사회를 앞두고 어르신 인구가 부쩍 늘었다. 주변을 둘러보면 귀가 안 들려 노인성 난청으로 고생하는 어르신이 많다.  ‘오랜만에 친구들을 만나 식사도 함께하고 담소도 나누면 좋으련만 손주들이랑 도란도란 얘기도 나누고 웃고 지내면 행복하겠는데, 집에서 TV 한번 속 시원히 봤으면 좋겠는데….’ 난청을 겪는 어르신은 이렇게 들리지 않아 기본 생활에 어려움이 많고 답답하다며 외로움을 호소한다. 노인성 난청은 뇌의 청각중추 영역에서 어음의 인지능력이 떨어져 발생한다. 한번 저하된 어휘 변별력은 회복이 어렵기 때문에 난청임을 느낄 때 빨리 전문가의 도움을 받아 보청기를 사용하는 것이 바람직하다. 특히 자음 중에는 ㅅ, ㅊ, ㅋ, ㅍ의 발음을 잘 구분하지 못하는 경향이 있다. 80∼90세 어르신도 쉽게 조작하고 TV 소리, 전화, 대화, 강의까지 잘 들리는 ‘HC 귓속형 국산보청기’가 어르신들의 관심을 받고 있다. 이 제품은 빠른 피드백 분석기로 불편을 제거해 주고 눈에 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 심해지는 재채기-코 가려움… 구아버잎 들어간 ‘코비365’로 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523731/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509487.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민 반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 스트레스가 증가하거나 인스턴트식품을 자주 섭취할 경우에도 이러한 증상이 나타날 수 있다. 하지만 핵심 원인을 정확하게 알기는 쉽지 않다. 특히 아이들은 과민 반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 이 때문에 방학이 되면 아이들의 건강을 생각해 잠시라도 시골에 내려가 지내는 부모를 흔히 볼 수 있다. 과민 반응으로 인한 여러 증상은 호흡을 방해할 뿐만 아니라 장시간 지속될 경우 짜증, 분노 등 감정적인 문제를 일으킨다. 단체 생활을 하거나 공공장소에 있을 경우 타인에게도 불편함을 줄 수 있다. 업무나 학업에도 영향을 미친다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 알레르기 비염, 콧속 점액이 면역의 핵심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523627/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523627/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509532.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;온 천지에 만발한 꽃으로 눈이 즐거운 4월은 코에는 잔인한 달이다. 콧물, 재채기, 가려움증 등 알레르기비염 증상으로 괴로워하는 사람이 너무 많기 때문이다. 코는 우리 몸에 들어오는 이물질 등 적병을 1차적으로 막아내는 최전방 부대로 5㎛ 이상의 이물질은 코털이, 세균과 바이러스, 초미세먼지 등 그보다 더 작은 것은 콧속의 점액이 걸러낸다. 콧물이 이물질을 걸러내는 1차 관문이라면 면역은 우리 몸에 들어오는 모든 이물질(병원체 포함)을 막아내고 이기는 전신의 방어 시스템이다. 콧물 등 점액은 신체 외부 최전선에서 먼지나 미생물 등 이물질을 저지하는 자연면역 시스템이라 볼 수 있다. 몸 안의 각종 점액은 이런 면역학적 시스템 아래에서 서로 연결돼 우리 몸에 질병을 만드는 병원체에 대항하는 항체 역할을 한다. 마치 손이 더러우면 물로 씻어내듯 쉴 새 없이 새로운 점액을 분비해 미생물이나 해로운 화학물질을 기침이나 재채기, 가래, 침 등으로 밖으로 배출하거나 삼켜서 몸 밖으로 밀어낸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“골프연습장, 기다리지 마세요”… 앱으로 예약-결제까지 한번에</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523571/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523571/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509523.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더 이상 골프연습장 대기가 필요가 없다. 모바일 서비스로 타석 상황을 미리 확인할 수 있는 서비스를 쇼골프에서 운영하고 있다. 쇼골프(대표 조성준)는 올 2월부터 골프 예약 플랫폼 ‘XGOLF 앱’을 통해 연습장에 도착하기 전 타석 상황과 잔여 시간 확인은 물론 실시간 예약까지 가능한 ‘연습장 예약’ 서비스를 제공하고 있다고 밝혔다. 쇼골프 관계자는 “기존 연습장 예약 서비스는 골프연습장을 직접 방문해 현장에서 타석 사용 상황을 확인하고 결제를 한다”며 “골프연습장 타석이 다 찼거나 성수기 시즌에는 대기가 선택이 아닌 필수다. 기다렸다 치더라도 골퍼가 원하는 타석을 이용하기는 쉽지 않다”고 말했다. 쇼골프가 제공하는 서비스는 이런 불편함을 한번에 개선했다. 쇼골프 관계자는 “현장에 직접 방문해 키오스크나 프런트를 통해 예약을 할 수밖에 없었던 점을 보완했다”면서 “연습장 예약 서비스는 XGOLF 앱에서 키오스크와 상호 연동돼 타석 현황 확인부터 예약·결제까지 한번에 해결할 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>적십자사 응급처치 전문강사… 심폐소생술로 시민 생명 구해</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523525/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523525/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509528.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한적십자사 서울지사 응급처치 전문 강사로 활동하는 회사원이 광장에서 쓰러진 여성에게 심폐소생술을 시도해 무사히 병원으로 이송된 일이 뒤늦게 알려졌다. 대한적십자사 서울특별시지사(회장 권영규)는 국회 사무처 직원으로 근무하는 김민환 씨(46세)가 지난달 국회 잔디광장에서 의식을 잃고 쓰러진 여성 A 씨를 심폐소생술로 생명을 구했다고 16일 밝혔다. 적십자사 서울지사에 따르면 사고 당시 국회를 방문했던 A 씨는 잔디광장 인근 벤치에 앉아 있다가 의식을 잃고 쓰러졌고 이 소식을 전해 들은 김 씨가 심폐소생술을 실시했다. 이후 119구급대원에게 인계된 A 씨는 이송된 병원에서 의식이 소생됐다. 김 씨는 현재 대한적십자사 서울지사 응급처치강사봉사회에 등록된 정식 강사로 2018년 강사 과정을 수료했으며 최근에는 영유아 베이비페어에서 적십자사 서울지사의 응급처치 무료 강습 부스를 찾은 예비 부모들에게 심폐소생술 보급을 위해 봉사하고 있다. 김 강사는 “환자가 의식을 되찾아 너무나 다행이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국민 과일’ 맛있는 사과를 안정적으로 공급하려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523469/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124523469/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124509516.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 대표 과일인 사과는 작년부터 가격이 치솟아 현재 특별 할인된 사과를 구매하기 위해 마트에서 1시간 전부터 오픈런하는 현상이 발생할 만큼 이슈가 되고 있다. 이렇게까지 가격이 오르게 된 이유는 작년 각종 기상재해로 생산량이 전년 대비 30% 감소했기 때문이다. 이로 인해 치솟은 사과 가격을 걱정한 정부가 가격 할인 지원으로 소비자의 물가 부담을 경감하는 수급 정책을 추진하고 있지만 이는 단기적인 대책으로 보인다. 사과 가격이 형성되는 구조는 다른 산업과는 매우 다르며 기후변화 요소를 고려할 때 이와 같은 가격의 급등락은 올 한 해로 그치지는 않을 것으로 예상된다. 정부는 이러한 생산·유통 환경에 대응하기 위해 당사자가 자발적 또는 의무적으로 목적 기금을 조성해 운영할 수 있도록 자조금 제도를 시행하고 있다. 사과 농업인들이 스스로 거출금을 조성하면 정부에서 이에 매칭 지원해 사업을 추진할 수 있도록 하는 것이다. 사과 자조금을 조성하고 운영하는 조직인 한국사과연합회에서는 사과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ는 ‘이 방법’으로 살 뺀다는데…전문의 얘기 들어보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240418/124534908/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240418/124534908/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T06:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/18/124534890.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근에는 MZ세대를 중심으로 ‘혈당 변화’를 통해 체중 감량을 하는 방법이 크게 주목 받고 있다. 매년 다이어트 트렌드가 변화하가는 가운데 올 상반기 가장 유행하는 다이어트 방식이다. 18일 의료계에 따르면 최근 식사 순서 다이어트, 연속혈당 측정기(CGM) 다이어트, 혈당 조절 식품 다이어트가 인기를 얻고 있다.당이나 탄수화물과 같은 고혈당 음식을 과도하게 섭취하면 혈당이 급격히 오르는, 이른바 ‘혈당 스파이크’가 생길 수 있습니다. 이를 조절하기 위해 식사 순서를 바꾸는 것도 다이어트 방식으로 유행이다. 혈당스파이크가 발생하면 인슐린이 과잉 분비되고, 인슐린이 분비되는 동안은 지방이 연소되지 않아 살이 빠지지 않는다. 섬유질-단백질-탄수화물 순서로 섭취해 혈당이 천천히 오를 수 있도록 하는 것이다. 강북삼성병원 내분비내과 이은정 교수는 “혈당을 천천히 오르게 하는 식이섬유와 단백질 위주의 음식을 먼저 섭취함으로써, 인슐린 저항성을 낮추고 혈당 스파이크를 방지할 수 있는 것”이라며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딥파인, 2024 월드 IT쇼 참가 “누구나 3차원 공간 콘텐츠 만들게 하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124527890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240417/124527890/1</guid>
      <pubDate>2024-04-18T09:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/17/124527877.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;XR 공간정보 플랫폼 전문 기업 ㈜딥파인(대표 김현배)이 17일 코엑스에서 개막한 과학기술정보통신부 주최 ‘2024 월드아이티쇼(World IT Show)’에 참가해 혁신적인 공간컴퓨팅 기술을 선보였다.     딥파인의 주력 플랫폼 ‘DEEP.FINE Spatial Crafter (DSC)’는 3D 엔지니어나 디자이너와 같은 전문가만이 제작 가능했던 3차원 공간 콘텐츠(정보)를 누구나 쉽게 구축하고 제작할 수 있는 플랫폼으로, 작년에 개최된 글로벌 IT 전시 ‘2024CES’, ‘2024MWC’ 에서도 이미 호평을 받은 바 있다.   ‘DEEP.FINE Spatial Crafter (DSC)’는 모바일로 손쉽게 현실공간을 스캔하고 3차원 공간 콘텐츠를 제작 및 편집할 수 있는 기능과 모바일, XR HMD 디바이스에서 사용자 위치를 파악하여 3차원 공간 정보를 현실 공간에 접목해 상호작용할 수 있는 디지털화된 공간 정보 서비스를 제공한다.    해당 플랫폼을 이용하면 모바일만으로 3차원 공간 데이터를 만들</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>