<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-08-16T00:10:00.143Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>다친 채 버려진 포메 안으니…유기견의 슬픈 샴푸향 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017369255&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017369255&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-13T00:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 만날 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면, 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081216494694606_1660290586_0017369255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“어느 날 산책하던 중에 도로 위에서 뒷다리를 심하게 절고 있는 하얀 유기견을 발견했어요. 뼈가 부러졌는지 다리가 덜렁거리는데 딱 봐도 이건 심각하구나 싶었어요. 웹툰 속 사연 같은 일이 제게 벌어지다니…. 아파서 비명을 지르는 아이를 보며 꼭 구해줘야겠다는 생각이 들었어요.” &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-네이버 웹툰 ‘개를낳았다’ 이선 작가&lt;/div&gt;&lt;br&gt;외딴 산길에 버려진 포메라니안(포메)의 왼쪽 뒷다리는 완전히 두 동강 난 상태였습니다. 뼈를 이어붙이려면 거액의 치료비가 필요합니다. 견주는 치료비를 내느니 새 강아지를 사야겠다고 생각했을까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때마침 위기의 유기견을 발견한 사람이 있었습니다. 반려견과 유기견의 다양한 사연을 그린 네이버웹툰 ‘개를낳았다’를 연재하는 이선 작가입니다. 이 작가는 다리가 부려진 채 버려진 포메의 치료와 회복을 돕고 이후 입양자를 찾는 2개월여의 노력 끝에 포메에게 새로운 가족을 선물하는데 성공합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹툰보다 더 웹툰 같은 2살 포메와 이선 작가의 구조기를 소개합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-RkSOR43mIg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&quot;다리가 부러진 채 버려진 유기견을 구조했어요&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이 작가는 경기도 양주의 한 전원주택에서 포메라니안 불광이 등 세 반려견과 함께 살고 있습니다. 불광이는 ‘개를낳았다’ 주인공 명동이를 꼭 닮았습니다. 반려견 웹툰을 그리는 그에게 이곳은 보금자리이자 작업실, 영감의 원천이기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 9일, 웹툰 마감을 앞둔 이 작가는 집 근처 도로변을 산책하고 있었습니다. 인적이 드문 시골길을 따라 ２㎞쯤 걷던 중 이 작가는 개 한마리와 마주칩니다. 5㎏밖에 안 되는 새하얀 포메라니안이었죠. 동네 반려견들을 모두 꿰고 있는 이 작가도 처음 보는 낯선 녀석. 자세히 &lt;span&gt;보니 왼쪽 뒷다리를 심하게 절고 있었습니다. 다리가 부러진 듯 했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081217011994612_1660291279_0017369255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그대로 두면 로드킬을 당할 게 뻔했던 터라 이 작가는 조심스럽게 다가가 녀석을 품에 안았습니다. 뜻밖에 포메에게서는 향긋한 샴푸향이 났습니다. 사실 포메는 유기견이라기에는 잘 관리된 상태였습니다. 전날 애견 미용을 받은 듯 털도 가지런하고 깨끗했죠. 길을 잃었나? 그렇다면 가족이 애타고 찾고 있을지도 모릅니다. 이 작가는 &lt;span&gt;“견주를 찾으려고 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;인근 애견놀이터 등에 전화번호를 남겼지만 연락이 없었다&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”고 설명합니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포메는 골절된 다리가 아픈지 품에 안긴 내내 비명을 질렀답니다. 이 작가는 친언니의 도움으로 가까운 동물병원을 찾았습니다. 그곳에서 포메의 안타까운 속사정을 듣게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“유기견 그려서 번 돈으로 구해주고 싶었습니다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;검진 결과, 포메의 뒷다리는 부러진 채 며칠이나 방치된 상태였습니다. 포메의 샴푸향이 말해주는 건 포메가 다친 뒤 견주가 포메를 씻겼을 가능성이 높다는 사실입니다. 치료는 해주지 않은 채 말입니다. 수의사는 부러진 뼈를 이어붙이려면 스탠드(철심) 삽입술이 가능한 대형 동물병원을 가야 한다고 말했습니다. 수술비만 250만원. 펫숍에서 비슷한 크기의 포메 3마리를 살 수 있는 큰돈입니다. 예쁘게 미용은 해주면서도 정작 부러진 다리는 방치한 걸까요? 진짜 그런 거라면 견주에게 포메는 어떤 존재였던 걸까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;다친 유기견을 구조하면 어려운 과정을 감당해야 합니다. 당장의 치료비도 부담스럽지만 이후 회복까지 수개월이 걸리는 데다 부상 이력으로 인해 입양모집도 순탄치 않죠. 밤낮없이 작품 마감에 쫓기는 웹툰 작가에게는 버거운 일이었습니다. 하지만 이 작가는 포메를 유기동물센터에 입소시키는 대신 가족 도움을 받아 직접 구조하기로 합니다. 그는 “유기견을 그려 돈을 버는 사람이니 받은 만큼 아이들에게 돌려줘야 한다고 생각했다”며 “그래서 아픈 포메가 최고의 치료를 받도록 해줬다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081218235594682_1660296236_0017369255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포메는 무사히 수술을 받고 작가의 세 반려견과 합사에도 성공합니다. 그 뒤 상처가 아물고 새 가족을 만날 때까지 이 작가와 살게된 녀석. 이 작가는 포메에게 다애(多愛)라는 이름을 지어줍니다. 한번은 버림받았지만 다음에는 더 많이 사랑해줄 가족을 만나라는 뜻입니다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081218260394684_1660296363_0017369255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081218513694689_1660297897_0017369255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;신청자 줄줄이 연락두절...웹툰 작가도 괴로웠던 입양자 모집&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;수술 1개월 뒤 다애는 산책이 가능할 정도로 몸 상태가 좋아졌습니다. 성격이 유순하고 배변패드 사용에도 능숙해 임시보호에 전혀 어려움이 없었답니다. 때가 됐다고 판단한 이 작가는 다애의 사연을 만화로 그려 팔로어 5만명인 개인 인스타그램 계정에 올렸습니다. 입양자를 모집하기 위해서였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081218320294685_1660296722_0017369255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 많은 애견인의 응원을 받는 웹툰 작가조차 입양자를 찾는 건 쉽지 않았습니다. 1주일새 11건의 입양신청이 들어와 최종 4명의 후보자를 추렸는데 막상 입양절차를 밟으려고 하자 후보자들은 “더 불쌍한 개를 입양하기로 했다”며 입양의사를 철회하거나 연락을 끊었습니다. 돌봄 기간이 길어지면서 다애를 향한 관심도 식어갔죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 작가는 “후보자들의 연락을 기다리느라 한동안 휴대전화를 붙들고 잠들었다. 변심한 분들에 밀려 탈락했던 다른 지원자들에게 많이 미안했다”며 아쉬움을 드러냈지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;구조 2개월만의 입양길…다애의 해피엔딩&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 26일 국민일보는 양주에서 임시보호 중인 다애를 만났습니다. 이날 현장에는 다애의 입양을 돕기 위해 11년차 행동전문가 미애쌤이 함께했습니다. 덕분에 웹툰 주인공 명동이를 꼭 닮은 6살 반려견 불광이도 만날 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081218433794687_1660297417_0017369255.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다애는 행동전문가 곁에 앉아 간식을 요구하는 등 사회성이 뛰어나더군요. 다만 산책을 앞두고 목줄이나 하네스(가슴줄)를 착용하는 것을 무서워했습니다. 미애쌤은 반려견 어깨 높이의 발판을 매개로 한 터치교육을 해법으로 제시했습니다. 반려견이 발판 위에 발이나 얼굴을 올려놓을 때만 칭찬하고 목줄 착용을 시도함으로써 신체접촉의 주도권을 반려견에게 넘겨주는 방법입니다. 해당 교육을 30분쯤 반복한 뒤 &lt;span&gt;다애는 하네스를 차분하게 받아들였습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081218332294686_1660296802_0017369255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;미애쌤은 “터치교육을 응용하면 목줄 착용 외에도 다친 부위에 약을 바르거나 양치질을 하는 것도 편안하게 받아들이게 될 것”이라고 말했습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기사 출고를 며칠 앞두고 반가운 소식이 들려왔습니다. 충북 영동의 50대 부부가 다애를 최종 입양하기로 결정했다는 겁니다. 입양자는 다애에게 사랑과 복을 많이 받으라라는 뜻에서 ‘바다’라는 새 이름을 지어줬답니다. 입양자가 보내준 영상 속 바다는 이제는 네 다리로 땅을 딛고 입양자 가족과 산책을 즐기고 있었습니다. 위기에서 행복까지. 이선 작가와 포메의 생생한 구조기가 궁금하다면 유튜브 ‘개st하우스’에서 확인하시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주차장 한칸 차지한 ‘킥보드’…“옮기면 고소” 황당 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017370103&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017370103&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-13T00:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0813/2022081309363594797_1660350995_0017370103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장 주차칸에 ‘킥보드’를 세워놓고 ‘임의 이동 시 법적조치하겠다’는 경고장을 붙여둔 입주민의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 온라인에 따르면 지난 11일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에는 ‘주차구역 관해서 궁금해서 올립니다’라는 제목의 글이 올라왔다. 게시물에는 널찍한 주차장 한쪽 칸에 주차된 킥보드 사진이 첨부됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에 따르면 킥보드 주인은 ‘임의 이동 시 법적 조치함. 재물손괴로 고소 예정’이라고 적은 종이를 킥보드에 붙여놨다. 작성자 A씨는 “오늘 보니 주차장에 저렇게 해놨는데 킥보드 옮기면 재물손괴죄에 해당하냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킥보드 소유자가 붙인 경고장 밑에는 해당 아파트 관리사무소 측 입장이 담긴 종이도 함께 붙어있다. 관리사무소 측은 “이곳은 공동주택, 공동구역으로 해당 주차구역을 임의로 점유하고 있어 타 입주민들에게 불편을 주고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “킥보드 소유자께서는 다른 곳으로 이동해 보관해주시기를 바라며, 공동주택인 점을 인지하시고 여러 사람에게 불편을 주는 행동은 자제해 주시기 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “너무 괘씸하더라. 나도 킥보드 똑같이 가지고 내려와서 옆에 세워놓고 ‘재물손괴’라고 적고 싶었지만 똑같은 놈 될까 봐 안 하고 이렇게 글 올린다”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형법 제366조에 따르면 재물손괴죄는 타인의 재물, 문서 또는 전자기록 등 특수매체기록을 손괴 또는 은닉 기타 방법으로 그 효용을 해한 경우 성립한다. 처벌은 3년 이하의 징역 또는 700만원 이하의 벌금이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 ‘재물의 효용을 해한다’라는 것은 사실상으로나 감정상으로 그 재물을 본래의 사용 목적에 제공할 수 없게 하는 상태로 만드는 것을 의미한다. 일시적으로 그 재물을 이용할 수 없거나 구체적 역할을 할 수 없는 상태로 만드는 것도 포함한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 타인의 재물을 동의 없이 옮겼더라도 그 물건의 형태 변경이나 멸실, 감소 등을 초래하지 않았다면 형법상 손괴죄로 처벌할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘편안함의 끝판왕’… SUV 넉넉함·세단의 승차감 다 갖췄네</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259002&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259002&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-08-14T12:16:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0814/2022081421150795718_1660479307_0924259002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 8일 볼보의 왜건 V90 크로스컨트리를 운전하는데 뒷좌석에 있던 동승자가 ‘드르렁’ 코를 골았다. 지금까지 몰았던 거의 모든 시승차에 함께한 동승자였는데 그가 잠에 든 건 처음이었다. 그 모습이 꽤나 편안해 보였다. 비가 내리는 날이었다. ‘후두둑’ 빗줄기가 차량 지붕을 때리는 소리에 그가 잠에서 깼다. 버튼을 눌러 전동식 파노라믹 선루프를 열었다. 거의 끝까지 열려서 하늘을 시원하게 볼 수 있다. 동승자는 누운 자세 그대로 별을 봤다. “아리아, 비올 때 듣기 좋은 노래 틀어줘.” 볼보는 SK텔레콤과 300억원을 투자해 인공지능(AI) 비서 누구(NUGU), 음악스트리밍서비스 플로(FLO), 티맵 등을 포함한 인포테인먼트 시스템을 개발했다. 막대한 돈을 쏟은 만큼 신차에는 거의 다 이 기능을 탑재한다. 영국 프리미엄 오디오 브랜드 ‘바워스앤윌킨스’ 스피커에서 가수 폴킴의 노래 ‘비’가 흘러나왔다. 평소 음질 차이를 잘 구분하지 못하는데, 이 스피커는 확실히 달랐다. 밤에 한적한 곳에 세워두고 차 안에서 음악을 들으며 별을 보다 잠들어도 좋겠다 싶었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외관은 기존 볼보의 전형적인 디자인과 크게 다르지 않다. ‘토르의 망치’로 불리는 LED 헤드라이트의 망치 손잡이 부분이 중앙 그릴 근처까지 이어진다. 차량 뒷문(테일게이트) 유리창이 유난히 컸다. 머플러는 범퍼 안쪽으로 숨겨 친환경적 이미지를 강조했다. 뒷 범퍼에는 크롬을 추가해 세련미를 더했다. 전반적으로 튀는 부분이 없다. 개성이 뚜렷하진 않지만 그래서 질리지 않는 중후한 멋이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0814/2022081421150795719_1660479307_0924259002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실내 공간도 꽤 넓다. 갈색 나파 가죽시트와 천연 나무 소재가 어우러져 아늑하고 따뜻한 느낌을 줬다. 헤드레스트는 일체형으로 구성돼 시트에서 분리되지 않았다. 사고 발생 시 목 보호를 위한 최적의 각도로 고정한 뒤, 운전자가 임의로 조절할 수 없게 했다. 역시 안전의 볼보다. 초미세먼지(PM 2.5)까지 관리하는 공기 청정기능과 미세먼지 필터도 갖췄다. 적재 공간은 넉넉하다. 기본 트렁크 용량은 560ℓ다. 뒷좌석을 완전히 접으면 1526ℓ로 넓어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아리아, ‘엉뜨’(엉덩이 뜨겁게) 부탁해.” 못 알아들을 줄 알았는데, 시트 엉덩이 부분이 따뜻해졌다. 마사지 기능도 작동시켰다. 시원했다. 목적지의 날씨도 알려줬다. 스마트폰을 블루투스로 연동하면 말로 문자를 보내는 것도 가능했다. 평소 수입차를 시승할 때 스마트폰으로 카카오맵을 켜고 같이 본다. 수입차 내비게이션은 한국 지형을 제대로 반영하지 못하는 경우가 많아서다. V90 크로스컨트리는 티맵을 탑재해 그럴 필요가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 시승은 서울에서 충남 당진까지 왕복 약 220㎞ 구간을 주행했다. 가속 페달을 서서히 밟자 차량이 매우 부드럽게 앞으로 나갔다. 진동이 거의 없었다. 곡선 주로에서도 한쪽으로 쏠리는 느낌 없이 안정적이었다. 멈춘 상태에서 앞차가 출발하면 계기판에 ‘주행 준비 완료?’라는 글자가 뜬다. 혼잣말로 “오케이(OK)”라고 말하고 다시 가속 페달을 밟았다. 오르막길에서도 힘들어 하지 않았고 과속방지턱을 시속 60㎞ 속도로 건너도 크게 덜컹거리지 않았다. 시속 100㎞ 이상 고속 주행에서도 흔들리지 않고 외부 소음을 잘 차단해 속도감이 느껴지지 않았다. 최고 출력 250마력, 최대 토크 35.7㎏·m의 성능을 낸다. 공식 복합연비는 ℓ당 10.6㎞다. 고속도로 주행 시에는 13㎞까지 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V90 크로스컨트리의 전장은 4960㎜다. 대형 스포츠유틸리티차량(SUV) 팰리세이드(4980㎜)와 차이가 거의 없다. 전고는 1510㎜로 팰리세이드(1750㎜)보다 240㎜나 낮다. 대형 SUV의 지붕을 낮춰 세단 형태로 만든 셈이다. SUV의 넉넉한 공간과 세단의 승차감을 모두 누릴 수 있다. 집에서 나와 ‘차박’(차에서 숙박)을 하고 싶다면 V90 크로스컨트리는 꽤 괜찮은 선택지가 될 것 같다. 가격은 B5 AWD 6950만원, B5 AWD 프로 7570만원, B6 AWD 프로 7970만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차 ‘2023 스타리아’ 횡풍안정제어 신기술 장착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259256&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259256&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-08-14T12:17:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0814/2022081421150595716_1660479305_0924259256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차는 다목적차량(MPV) 스타리아(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)의 2023년 연식 변경 모델을 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차는 스타리아 전 모델에 현대차그룹 최초로 신기술인 ‘횡풍안정제어(Crosswind Stability Control)’를 기본으로 적용했다. 차량 옆면에서 직각으로 강한 바람(횡풍)이 불어도 차량이 흔들리지 않고 안정적으로 주행할 수 있도록 유도하는 기술이다. 앞·뒤 바퀴를 차량이 스스로 제어하고 회전 성능과 접지성을 향상해 좌우 흔들림을 줄이는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모델별로 사양을 다르게 적용해 상품성을 강화한 것도 특징이다. 스타리아는 카고(3·5인승), 투어러(9·11인승), 라운지(7·9인승)의 3개 모델로 나뉜다. 카고는 뒷좌석 공간을 비워 화물을 실을 수 있다. 라운지는 투어러보다 고급 모델이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연식 변경에서는 카고와 투어러의 모던 트림에 자외선 차단 유리를 장착했다. 라운지 모델 전 트림에는 샤크핀 안테나를 기본으로 탑재했다. 투어러, 라운지 모델은 러기지 네트와 후크를 개선해 탑승객이 보다 편리하게 물건을 보관할 수 있도록 했다. 라운지 7인승 모델은 2열 시트의 착좌감(의자에 앉았을 때의 느낌)을 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카고 2.2 디젤은 2806만(3인승 스마트)~3037만원(5인승 모던), 투어러 2.2 디젤은 3012만(11인승 스마트)~3169만원(9·11인승 모던), 라운지 2.2 디젤은 3736만(9인승 프레스티지)~4209만원(7인승 인스퍼레이션)이다. 현대차 관계자는 “스타리아의 상품성을 한층 강화해 다양한 고객의 수요를 만족할 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차 안에서 주문·결제부터 수령까지… 똑똑해진 SM6</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258907&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258907&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-08-14T12:18:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0814/2022081421150995721_1660479309_0924258907.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;르노코리아자동차의 중형 세단 SM6(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)는 다양한 커넥티비티(연결) 기능을 탑재했다. 인카페이먼트 시스템을 통해 차 안에서 주문부터 결제, 수령까지 가능하다. 애플리케이션(앱)을 활성화하면 지도에 서비스 가능한 업소가 표시된다. 업소를 고르면 판매하는 물건과 재고 수량이 뜬다. 구매할 물건을 장바구니에 넣은 뒤 등록한 카드로 결제하면 네비게이션이 자동으로 해당 장소로 안내한다. GS칼텍스 주유소, CU편의점 등에서 이용할 수 있다. 어시스트 콜 기능도 장착했다. 사고가 발생했을 때 버튼을 누르면 차량이 스스로 위치를 감지해 119에 신고한다. 에어백이 작동하는 사고가 발생하면 차량이 스스로 24시간 운영하는 전담 콜센터에 위치를 전송해 긴급구조와 사고처리 지원을 요청한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 SM6는 ‘LED 매트릭스 비전’ 헤드램프를 채택했다. 보통 어두운 곳을 운전해 지나갈 때 시야 확보를 위해 상향등을 켰다가 맞은편에서 다른 차량이 오면 꺼야 한다. ‘LED 매트릭스 비전’ 헤드램프는 빛을 비추는 구역을 15개로 나눠 반대 차선에서 차량이 다가 오면 그 구역만 불을 끈다. 르노코리아 관계자는 “중형 세단에서 만나보기 힘든 기능을 담았다. SM6는 중형세단의 새로운 정의를 쓰고 있다”고 말했다. 지난달 SM6 판매량은 459대로 전년 동기 대비 127% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마세라티, 62대 한정 슈퍼 스포츠카 ‘프로젝트 24’ 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258919&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258919&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-08-14T12:19:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0814/2022081421161295723_1660479372_0924258919.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스텔란티스 산하 이탈리아 고급 자동차 브랜드인 마세라티가 트랙 전용 슈퍼 스포츠카 ‘프로젝트24(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)’를 개발한다. 무려 740마력의 성능을 발휘한다. 62대만 한정 생산할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로젝트24의 개발은 마세라티 디자인 센터에서 주도한다. 마세라티 MC20을 계승하면서 향상된 기술 사양을 적용했다. MC20은 108년 역사를 지닌 마세라티가 올해를 변화와 혁신의 해로 선언하며 내놓은 전략 차종이다. 지난해 11월 ‘2021 서울모빌리티쇼’에서 한국에 처음 공개했다. MC20은 마세라티가 오랜만에 독자적으로 설계하고 생산한 네튜노(V6 3.0L) 엔진을 탑재했다. 최대 시속 325㎞에 제로백(정지 상태에서 시속 100㎞까지 도달하는 시간)은 2.9초다. 프로젝트24는 여기에 터보차저를 추가했다. 서스펜션, 카본 세라믹 브레이크 시스템, 레이싱용으로 튜닝한 타이어 등으로 성능을 높였다. 그러면서도 차체 경량화를 통해 목표 중량을 1250㎏ 이하로 확 줄였다. 국제자동차연맹(FIA)의 안전승인도 획득했다. 마세라티 관계자는 “프로젝트24는 경주용 차량의 제약에서 벗어나 스포티함과 아름다움을 결합했다”고 말했다. 마세라티는 프로젝트24 구매자에게 트랙체험 등의 서비스를 제공할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마세라티는 지난해 르반떼와 기블리 하이브리드 모델을 한국에 출시했다. 내년에 전기차 라인업 ‘폴고레’를 선보일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다비데 그라소 마세라티 최고경영자(CEO)는 “2025년에는 모든 모델에 걸쳐 전기차를 선보이고, 2030년 100% 전기차만 생산·판매하는 것이 마세라티의 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대체 남의 우산은 왜 가져가는 건가요?” [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017372811&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017372811&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-14T15:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081423530595834_1660488785_0017372811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 기록적인 폭우가 쏟아지면서 며칠 동안 우산 없이는 돌아다니기가 힘들었는데요, 이렇게 비가 오는 날이면 식당이나 카페 출입구에 우산꽂이가 놓여 있기 마련입니다. 워낙 많은 우산이 꽂혀 있다 보니 내 우산과 타인의 우산을 구별하기가 쉽지 않죠. 그래서 우산을 잘못 가져가는 경우도 종종 발생하는데요, 이와 관련된 사연이 온라인에 공개됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 온라인커뮤니티에는 지난 13일 ‘동네 카페에서 우산 바꿔 가려는 것 잡았네요’라는 제목의 글이 게재됐습니다. 글쓴이 A씨에 따르면 그는 동네 카페에서 커피를 마시고 있었습니다. 그가 가져온 우산은 초록색이었고, 커피를 마시는 동안 우산꽂이에 꽂아두었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081423542395835_1660488864_0017372811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러던 중 한 아주머니 손님이 카페를 방문했습니다. 아주머니는 커피를 포장한 뒤 카페를 나가기 전 잠시 고민하는 모습을 보였습니다. 그러더니 A씨의 초록 우산을 들고 나갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “우산 가져와!”라고 외쳤습니다. 그러면서 “아주머니, 제 우산 가져오세요! 도둑질 재밌어요?”라고 말했습니다. A씨의 말에 아주머니는 화난 듯 “뭐? 도둑? 입조심하세요”라고 따졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “112 불러도 되나요? 여기 카페라 CCTV도 있어요”라고 답했습니다. 그러자 아주머니는 자신의 우산과 헷갈렸다고 말하며, 급히 우산을 바꾸고 사라졌습니다. 그는 “제 우산은 초록 우산이고 아주머니 우산은 비닐우산”이라며 “카페 사장님이 욕봤다면서 커피 교환권 주시면서 편할 때 오라고 했다”고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사연에 많은 누리꾼은 “대체 남의 우산은 왜 가져가는 건가요?”라며 비슷한 경험담을 다수 공유했습니다. 누리꾼들은 ‘한국인 중에 우산 도둑 안 만나본 사람 없다’ ‘새 우산 식당에 들고 가면 그날은 우산 잃어버리는 날이다’ ‘전혀 헷갈리는 디자인도 아닌데 일부러 좋아 보이는 우산 가져간 뒤 헷갈렸다고 하는 사람 많다’ ‘우산꽂이에 꽂지 말고 비닐을 씌워서 개인이 갖고 있어야 한다’ 등의 반응을 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 사연에 많은 사람이 공감을 보였는데요, 정말 디자인이 헷갈린 것이었는지 의도적으로 타인의 우산을 가져간 것이었는지는 본인만 알 것 같습니다. 여러분도 비슷한 상황을 겪은 적 있으신가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] ‘대깨○’과 분노의 정치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259124&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259124&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-14T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081421380695739_1660480686_0924259124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스가 최근 내놓은 ‘I Was Wrong(내가 틀렸다)’ 기획은 한국에서도 관심을 끌었다. 유명 칼럼니스트들이 특정 주제에 대한 자신의 판단이 잘못됐음을 고백하는 일종의 반성문인데, 사실 쉽지 않은 일이다. 8명의 칼럼니스트 중 브렛 스티븐스 글 ‘I Was Wrong About Trump Voters’(트럼프를 찍은 사람들에 관해서 내가 틀렸다)가 가장 눈에 띄었다. 대깨문, 대깨명, 개딸, 대깨윤, 대깨준 등 극렬 팬덤이 정치판을 뒤흔드는 한국의 현실에도 충분히 적용할 수 있는 통찰이라고 생각됐다. 스티븐스는 트럼프에 대한 판단은 번복하지 않았다. 트럼프를 여전히 미국인의 삶과 세계를 위협하는 존재로 규정했다. 다만 “당신이 지금까지도 트럼프를 끔찍하게 여기지 않고 있다면, 당신이야말로 끔찍하다”고 썼던 것을 후회했다. 트럼프 지지자들을 향해 ‘극혐’의 감정을 토해낸 것이 잘못이었다고 반성한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 문제적 인간에게 현혹돼 맹목적인 애정을 쏟는 사람들에 대해 답답하고 불편한 감정이 드는 건 자연스러운 현상이다. 그들이 도무지 이해가 되지 않고, 그저 멍청하다고만 생각된다. 하지만 이런 감정을 가득 담아 비난한다고 그들이 마음을 고쳐먹지는 않는다. 오히려 역효과를 내기 쉽다. 스티븐스도 이 지점에서 잘못을 깨달았다. 그가 휘두른 필봉이 트럼프의 당선을 저지하기는커녕 도와준 꼴이 됐기 때문이다. 그는 2020년 11월 트럼프 재선 실패 직후에 쓴 글에서도 “7300만 트럼프 지지자들이 언론에서 편협하고 탐욕스럽고 어리석은 백인들로 그려지는 게 그들을 계속 분노하게 만든다”며 이런 식으로 ‘분노의 정치’를 부채질하는 방식이 바람직하지 않음을 설파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 어떻게 해야 하나. 스티븐스는 “한 방울의 꿀이 한 드럼의 분노보다 더 많은 파리를 잡는다”는 에이브러햄 링컨의 말을 인용하며 달라진 마음가짐으로 트럼프 지지자들에게 다가가겠다고 다짐했다. 그들이 세상에 대해 화가 난 이유, 트럼프에게 희망을 걸 수밖에 없는 이유를 잘 헤아려 그들을 보듬으면서 설득에 나서겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 쉽지 않은 일이다. 한국 사회의 각종 ‘대깨○’들을 보면 이름 자체가 ‘대가리가 깨져도’로 시작하는데 이성적인 설득이 가능하겠냐는 깊은 회의감이 들기도 한다. 하지만 가뜩이나 저주와 악다구니가 난무하는 판국에 조롱과 혐오의 언사를 더 쏟아내는 것은 사회에 해롭고 쓸데없는 짓이다. 현 상황에 문제가 있다고 여기는 사람이라면 모두 이런 악순환을 피하려는 노력이 필요하다. 되도록 많은 이들이 포용적 시선을 갖고 인내심을 발휘해야 분노의 정치라는 수렁에서 빠져나올 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스티븐스는 최근 다른 칼럼에선 “오늘날 민주주의 국가들에서 중요한 사실은 지도자가 없다는 것”이라고 개탄했다. 25년 전에는 빌 클린턴, 헬무트 콜, 토니 블레어, 앨런 그린스펀 같은 자신감 넘치는 지도자들이 있었는데 지금은 아니라는 얘기다. 현재 주요국 지도자들은 하나같이 지리멸렬한 상태다. 특히 조 바이든에 대해선 “유능한 지도자는 (먹기 힘든) 레몬을 (맛있는) 레모네이드로 변모시키는데, 바이든은 레모네이드를 레몬으로 바꾸는 재주를 가진 것 같다”고 혹평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스티븐스 글에서 한국이 언급되지는 않았으나, 출범 100일도 안 돼 헛발질을 거듭하며 휘청거리는 윤석열정부를 사례로 추가해도 손색이 없을 것 같다. 지도자다운 지도자가 없다는 건 당연히 나라의 불행이다. 다만 우리만 불행한 건 아니라는 사실은 그나마 위안이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천지우 정치부 차장 mogul@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 광복절에 되새기는 분단 교훈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259128&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259128&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-14T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022052220280914750_1653218889_0924259128.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온 민족이 환희로 맞이한 광복절에 분단 저지 실패를 반성한다. 해방이 바로 민족을 갈라놓고 대립하게 만든 통한의 분단으로 이어졌기 때문이다. 그 교훈을 되새겨 이제라도 국가안보를 확고히 하고 분단 비용을 최소화하며 평화를 제도화하면서 평화통일로 나아가기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리의 수많은 선열이 조국 독립을 위해 숭고하게 헌신했지만, 분단을 막지 못한 가장 큰 이유는 미국의 대일 전쟁 승리와 이에 편승한 소련의 남진에 있다. 역사가들이 고증했듯이 직접적으로 분단을 야기한 것은 1945년 7월 포츠담회담과 8월 11일 사이 대일 종전 과정에서 미국 전쟁부와 국무부가 전후 동북아 질서를 기획하면서 한반도의 일본군 무장해제 임무를 분할 수행하는 게 최선이라고 생각해 38선 분할을 소련에 제안했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 1945년 2월 얄타회담에서 한반도를 신탁통치 대상으로 보아온 프랭클린 루스벨트 미국 대통령이 유럽 종전 후 3개월 내 일본과의 개전을 간청하자 소련 지도자 이오시프 스탈린은 남사할린 회복과 쿠릴열도 할양, 뤼순항 조차 등의 대가로 동의했다. 같은 해 5월 8일 유럽전이 끝나고 미국은 8월 6일 히로시마 원폭 투하로 승기를 굳혔지만, 8월 9일 대일전을 개시한 소련군이 경흥, 웅기, 나진으로부터 남진하는 것을 막을 수 없었다. 미군이 멀리 일본 오키나와에 있어 9월 8일에야 인천에 도착할 수 있는 상황에서 소련군의 한반도 남하를 최대한 차단하기 위해 38선 분할 점령을 제안했고, 8월 15일 스탈린이 예상외로 동의해 분단이 이뤄진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 더 일찍 핵실험에 성공했거나 일본이 8월 10일이 아니라 6일에 미국에 항복 의사를 전했다면 소련군으로선 참전 기회를 놓쳐 분단도 되지 않았을 수 있다. 만약 일본이 8월 9일 나가사키 원폭 투하 직후 항복이 아니라 항전을 결정했다면 한반도 전체가 소련에 점령당하고 일본은 미국과 소련에 의해 분단됐을 수도 있다. 따라서 전쟁 진행 상황을 볼 때 분단을 미국 탓으로 돌리는 것은 옳지 않고 오히려 38선을 기준으로 소련에 분할 점령을 제안해 한국만이라도 민주체제를 갖게 해준 것을 다행으로 생각해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 잊지 말아야 할 점은 한국의 국가안보는 우리가 힘을 키워 지켜야 한다는 것이다. 아무리 믿고 의지하는 좋은 나라일지라도 자칫 잘못하면 결정적 순간에 우리의 사활적 국익마저 지키기 어려울 수 있다. 8월 29일은 일본에 국권을 빼앗긴 경술국치일이다. 고종황제가 러일전쟁 직후 일본이 우리 외교권을 박탈하려는 상황에서 조미수호조약에 의거해 미국에 우호적 거중조정을 부탁했지만, 미국은 오히려 일본 편에 서서 포츠머스 강화조약을 주선하고 필리핀 취득을 위해 을사보호늑약을 후원한 것을 상기시킨다. 강대국들과 우호 관계를 맺어야 하는 것은 물론이지만 자강 능력을 키우는 게 더 중요하다는 것을 재인식해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나아가 미국 등 주변 강대국이 그들 간 거래나 외교 정책에서 한국을 중시하도록 만들기 위해서는 한국의 존재와 한국과의 협력, 우리의 국가 목표인 평화통일이 그들에게도 이익이 되고 반드시 필요하다는 점을 잘 각인시켜야 할 것이다. 예를 들어 안보 능력과 경제기술력 증진에 주력하면서 미국에 확장억지력의 즉응적·실질적 보장을 포함해 한국의 국가안보를 보다 확실히지키는 것을 돕고 반도체, 배터리, 바이오 산업 진흥에 상호 협력하는 것이 국익에 부합된다는 점을 주지시켜야 한다. 중국에는 상호 존중의 자세를 견지하면서 북한 도발을 억지하고 북핵 문제 해결에 협력해 한반도의 평화와 안정을 회복하고 제도화하는 것이 호혜적인 상생 공영의 길임을 설득해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍현익 국립외교원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음식 다먹고 “윽, 머리카락”…사기극 의혹 72만 유튜버</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017373012&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017373012&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-14T20:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081505054295851_1660507542_0017373012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;72만명의 구독자를 보유한 유튜버가 식당에서 음식값을 놓고 사기 행각을 벌였다는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 KBS에 따르면 최근 강원도 춘천의 한 햄버거 가게를 찾은 유튜버 A씨(여)와 그 일행은 음식에서 머리카락이 나온 것처럼 꾸며 음식값을 환불받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 CCTV 영상에는 당시 A씨가 해당 식당에서 남성 1명, 여성 1명과 함께 식사하는 모습이 담겼다. 한 젊은 여성이 의자에 걸려 있는 담요에서 뭔가를 떼어내 식탁 위 휴지에 놓더니 남성과 함께 자리를 뜬다. 남아 있던 여성이 종업원에게 휴지를 보여주며 먹던 음식에서 머리카락이 나왔다고 주장해 음식값을 환불받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종업원은 “(당시 손님의) 기분이 너무 언짢으시고, 자기 딸은 비위가 너무 약해서 지금 구역질하러 화장실에 갔다면서 메뉴 전체에 대한 환불을 원하시더라”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081505055495852_1660507554_0017373012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음식점 사장은 가게 CCTV를 확인하고 나서야 속았다는 걸 알게 됐다고 한다. 심지어 이들은 한 달 전에도 비슷한 일을 벌여 음식을 다시 가져오라고 요구해 먹고 간 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사장은 “아무것도 접시에 남아 있지 않은 상태에서 전혀 음식이 묻어 있지 않은 머리카락을 저희한테 주면서 환불해 달라고 했다”며 “두 번 연속으로 이렇게 한 거는 정말 충격적”이라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨와 일행이 상습적으로 사기를 벌인 것으로 보고 신병 확보에 나섰다. A씨는 구독자가 72만명에 달하는 유튜버로, 해당 채널은 현재 댓글 사용이 중단된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 보도 이후 인스타그램을 통해 입장을 밝혔다. 그는 “많은 분께 걱정을 끼쳐드려 죄송하다”면서 “보도에 대해 사건의 경위를 파악하고 있다. 저는 해당 보도 이전에 어떠한 연락도 받은 사실이 없으며, 이날 저녁까지도 인지하지 못하고 있었다. 갑작스러운 소식에 어쩔 수 없이 제가 활동하는 SNS의 댓글을 모두 막아뒀다”고 했다. 이어 “빠른 시일 내 사건이 정리되는 대로 입장문을 올리도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재, 플레이오프 1차전 12위로 마무리… 우승은 잘라토리스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017373975&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017373975&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T03:29:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081512274496036_1660534065_0017373975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(24)가 미국프로골프(PGA) 투어 페덱스컵 플레이오프(PO) 1차전을 12위로 마무리했다. 지난 시즌 신인왕 윌 잘라토리스(미국)는 PGA투어 생애 첫 승을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 14일(현지시간) 미국 테네시주 멤피스의 TPC 사우스윈드(파70·7243야드)에서 열린  페덱스 세인트 주드 챔피언십(총상금 1500만 달러) 최종라운드에서 버디 2개, 보기 1개로 1언더파 69타를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 10언더파 270타를 기록한 임성재는 12위에 이름을 올렸다. 선두와 4타차 공동 8위로 마지막 날 경기를 시작한 임성재는 샷감은 좋았으나, 퍼트가 잘 풀리지 않으며 타수를 줄이지 못했다. 임성재는 이날 경기 결과로 페덱스컵 순위가 10위에서 11위로 한 계단 떨어졌다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA투어 시즌 마지막 대회에서 우승을 차지하며 PO 진출권을 따낸 김주형은 공동 13위에 이름을 올리며 좋은 기세를 이어갔다. 김주형은 한 타를 줄이며 9언더파 271타를 기록했다. 김주형은 페덱스컵 순위를 25위까지 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081512284296038_1660534123_0017373975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경훈은 8언더파 272타로 공동 20위, 김시우는 5언더파 275타로 42위로 대회를 마무리했다. 임성재와 김주형, 이경훈(33위), 김시우(53위)는 페덱스컵 순위 상위 70명만 나갈 수 있는 BMW 챔피언십에 나서게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PO 1차전 우승 트로피는 잘라토리스가 차지했다. 최종라운드에서 4타를 줄이며 최종합계 15언더파 265타를 기록한 잘라토리스는 동 타를 이룬 셉 스타라카(오스트리아)와 연장 승부를 펼쳤고, 연장 3차전까지 가는 접전 끝에 생애 첫 우승을 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잘라토리스는 지난 시즌 20년 만에 비회원 신분으로 신인상을 수상한 선수다. 올 시즌엔 3차례 준우승에 오르는 등 우승 문턱에서 번번히 좌절하는 모습을 보였으나 55번의 도전 끝에 첫 우승을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA 투어 내에서 평균 퍼팅 순위가 120위인 잘라토리스는 퍼팅 약점을 극복한 것이 이번 대회 우승의 원동력이 됐다고 설명했다. 그는 “퍼트할 때 루틴을 좀 더 빨리 가져가는 방식으로 바꿨다”며 “고민을 덜하고 치니 정확도가 올라간 듯 하다. 그만큼 부담을 덜 느끼는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나에 수족구병까지…영유아 둔 가정 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017373993&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017373993&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-15T03:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081512353396042_1660534533_0017373993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;질병관리청에 따르면 올해 수족구병 환자는 지난해와 비교해 10배 가량 증가했다. 2020년과 21년 28주차(7월 11~15일) 수족구병 의심 환자 비율은 0.9였으나 올해 같은 기간 10.3으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수족구병은 봄부터 여름, 가을까지 발생하는 감염병으로 당분간 환자 발생은 지속될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 소아청소년 감염이 늘고 있는 코로나19와 함께 수족구병이 주로 걸리는 영유아 등 어린 자녀를 둔 가정에 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강동경희대병원 소아청소년과 장한나 교수는 이에 대해 15일 “2020, 2021년에는 코로나로 인한 사회적 거리두기로 외부 바이러스에 대한 노출 감소, 개인위생 수칙 준수에 의해 전파가 적었을 것으로 생각된다. 올해는 거리두기가 완화되고 실내외 활동이 증가하면서 자연스레 바이러스에 노출될 가능성이 높아졌다. 유행 시기가 초여름~가을인 점도 감안해야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081513322996075_1660537949_0017373993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수족구병은 여름과 가을철에 흔히 발생하며 입안의 물집과 궤양, 손·발의 물집성 발진을 특징으로 한다. 원인은 콕사키바이러스 A16 또는 엔테로바이러스 71 등이 있다. 콕사키A바이러스 5·6·7·9·10, 콕사키B바이러스 2·5도 원인이 된다. 바이러스는 감염된 사람의 대변 또는 침·가래·콧물 등의 호흡기 분비물, 물집의 진물에 존재하며 이를 통해 전파된다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081514100396090_1660540203_0017373993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 교수는 “드물지만 엔테로바이러스71에 의해 생긴 수족구병은 뇌수막염 혹은 뇌염의 원인이 될 수 있기 때문에 수족구병에 걸린 아이에게 구토, 심한 두통, 의식저하 등 신경학적 증상이 나타나면 중추신경계 침범 유무를 확인하기 위해 응급실 진료 혹은 입원 치료가 필요할 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대개는 가벼운 질환으로 7~10일 후 자연적으로 회복될 수 있다. 미열이 있거나 열이 없는 경우도 있으며 입 안의 혀와 볼 점막, 후인두(목구멍), 잇몸과 입술에 하얀 물집이 나타날 수 있다. 발진은 발보다 손에 더 흔하며 3~7㎜ 크기의 물집성으로 손·발바닥보다는 손·발등에 더 많다. 엉덩이와 사타구니에도 발진이 나타날 수 있고 엉덩이에 생긴 발진은 대개는 물집을 형성하지 않는다.&lt;br&gt;수족구병은 특별한 치료제는 없으나 증상 완화를 위해 대증치료는 진행할 수 있다. 발열이나 통증을 완화하기 위해 해열 진통제를 사용할 수 있다. 단, 소아에게는 아스피린 사용이 금지된다. 입안의 궤양으로 삼키기가 고통스럽고 어려워 수분을 섭취하지 못해 심각한 탈수 현상이 발생할 경우 정맥용 수액 치료가 필요할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수족구병은 아직 치료법과 백신이 없으므로 예방이 최선이다. 대부분 유치원 학교 여름캠프 등에서 직접 접촉을 통해 전파되기 때문에 개인위생을 철저히 지키고 주변 환경을 깨끗하게 유지하는 것이 필요하다.&lt;br&gt;장 교수는 ”수족구병 환자가 있는 가정에서는 화장실 사용 후, 기저귀를 간 후 또는 코·목의 분비물, 대변 또는 물집의 진물을 접촉한 후에는 흐르는 물에 비누로 30초 이상 손씻기를 철저히 해야 한다”고 강조했다. 또 거리두기가 완화됐다고 해서 실외에서 마스크를 벗기보다는 잘 쓰고 다니면 비말 감염 위험을 줄일 수 있다. 장난감과 물건의 표면은 먼저 비누와 물로 잘 씻은 후 소독제로 닦아 사용하는 게 권고된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>못 떨쳐내는 5위, 못 따라잡는 6위들… 추격전 향방은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374121&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374121&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T05:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081513504996085_1660539049_0017374121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가을야구 막차 승차권인 5위 자리는 그대로인데 추격자만 뒤바뀌다 공동 6위권에 결국 3팀이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 현재 KIA 타이거즈가 2022 KBO리그 5위에 자리한 가운데, 롯데 자이언츠·두산 베어스·NC 다이노스가 5게임 차 뒤진 6위권을 형성하고 있다. 승률에서 각각 0.002, 0.001 차이가 날 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 7월 3일 KT 위즈에 4위를 내준 이래로 이날까지 5위를 유지하며 가을야구 도전자들의 추격을 받고 있다. 하지만 추격자 6위는 그 기간 내내 바뀌었다. 삼성-롯데-두산-롯데-두산이 번갈아 6위에 올랐다가 NC까지 후반기 11승 1무 5패를 거두는 상승세를 보이며 공동 6위권에 올랐다. 최하위 한화 이글스 외에는 모두 혼전상황을 치른 셈이다. 불과 얼마 전까지 기아를 위협하던 두산은 최근 6경기에서 1승(5패)밖에 거두지 못하면서 롯데와 NC에 추격을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 6위가 엎치락뒤치락 할 때 치고 나가지 못했다. 올스타 휴식기 직후 롯데와의 3연전에서 스윕하며 7게임 차까지 벌렸지만 이후 5승 11패로 부진하며 도전자가 3팀으로 늘어난 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 2연전 시리즈가 본격화하는 이번 주 압도적 1위 SSG 랜더스를 만나고, 추격자 NC와 만난다. 또 후반기 강한 모습을 보이는 KT 위즈와의 경기도 예정됐다. SSG에는 2승 10패, KT에는 3승 6패 1무로 열위에 있고, NC에도 6승 5패로 근소 우위일 뿐이어서 험난한 일정이다. 불펜 필승조인 장현식 전상현 정해영이 부상으로 이탈한 것도 뼈아프다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데는 두산·KT·한화를 사직으로 불러들인다. 문제는 롯데의 홈 승률이 높지 않다는 점이다. 10개 구단 중 0.360으로 가장 낮다. 특히 두산과의 맞대결은 이번 주 분위기에도 중요한 영향을 미칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위 KT는 조용히 강한 모습을 보이며 3위 자리를 위협하고 있다. 전반기 2위였던 키움과 8게임 차가 났지만 후반기엔 절반으로 줄어든 4게임 차다. 16~17일 맞대결에서 우위를 가져가면 턱밑까지 추격할 수 있다. 시즌 전적이 4승 7패 1무지만, 후반기 들어 위닝시리즈를 거둔 바 있다.  SSG에 1승 2패로 위닝시리즈를 내줬지만, 삼성에 2연전을 이기며 3연승 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 롯데에 충격 스윕을 당했지만, 한화에 2연전 승리를 거두며 분위기 반전에 성공했다. KT와의 2연전 선발로는 에이스 안우진이 나온다. 이에 맞선 KT는 데스파이네를 앞세운다. 데스파이네는 8월 2경기 연속 QS+로 호투했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황군복에 욱일기… 한일관계 회복 희망과 다른 日 현실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374659&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374659&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T09:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081518011896459_1660554078_0017374659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 한일관계의 회복과 미래를 말할 때 일본 극우단체는 제2차 세계대전의 A급 전범을 합사한 수도 도쿄 야스쿠니신사에 모여 황군 복장을 입고 욱일기를 흔들었다. 기시다 후미오 총리마저 야스쿠니신사로 공물 대금을 보낸 일본에서 반성을 말한 건 나루히토 일왕뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 극우단체는 이날 야스쿠니신사에서 제국주의 시절 일본 군복인 황군 장교·사병 복장을 입고 행진했다. 야스쿠니신사에선 제국주의 시절 일본군식 경계를 흉내 내며 ‘반자이’(만세의 일본식 독음)를 외쳤다. 이들 틈에서 일장기와 욱일기가 나란히 휘날렸다. 욱일기는 제국주의 시절 일본군을 상징한다. 지금은 일본 해상자위대 깃발로 사용되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081517595296453_1660553992_0017374659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081518022896461_1660554148_0017374659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;야스쿠니신사를 찾은 건 극우단체 회원만이 아니다. 일본 시민들도 가족 단위로 이곳을 찾아 전쟁범죄자들을 추모했다. 다카이치 사나에 경제안전보장 담당상, 아키바 겐야 부흥상은 이날 오전 야스쿠니신사를 직접 참배했다. 일본 각료의 야스쿠니신사 참배는 2020년부터 3년 연속으로 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 야스쿠니신사를 직접 찾진 않았지만 공물대금을 내 참배를 대리했다. ‘자민당 총재’ 명의로 공물의 일종인 다마구시(흰 종이를 매단 물푸레나무가지) 대금을 납부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081518032196463_1660554201_0017374659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울 용산 대통령실 잔디마당에서 열린 제77주년 광복절 기념사에서 “한일관계가 보편적 가치를 기반으로 양국의 미래와 시대적 사명을 향해 나아갈 때 과거사 문제도 제대로 해결될 수 있다. 한일관계의 포괄적 미래상을 제시한 김대중-오부치 공동선언을 계승하겠다. 한일관계를 빠르게 회복하고 발전시키겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한일관계 회복과 미래를 말한 윤 대통령의 희망은 내각부터 민간까지 제국주의 시절을 가리키는 일본의 현실과 달랐다. 그나마 나루히토 일왕은 “깊은 반성”을 말하며 전쟁범죄의 과오를 경계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081518041896466_1660554258_0017374659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나루히토 일왕은 이날 도쿄 무도관에서 일본 정부 주최로 열린 패전 77주년 기념 전몰자 추도식에서 “전후 오랜 평화로운 세월을 생각하며 과거를 돌아보고 깊은 반성 위에 서서 다시 전쟁의 참화가 반복되지 않기를 간절히 바란다. 전진에 흩어져 전화에 쓰러진 사람들에 대해 온 국민과 함께 진심으로 추도의 뜻을 표하며 세계 평화와 일본의 발전을 기원한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘6773만 팔로워’ 톰 홀랜드, SNS 활동 중단…“정신에 해로워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374799&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374799&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T11:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081519482796528_1660560507_0017374799.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘스파이더맨’으로 인기를 얻은 할리우드 배우 톰 홀랜드(26)가 SNS 활동을 중단한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀랜드는 13일(현지시간) 인스타그램에 3분 가량의 영상을 올려 이같이 밝혔다. 그는 한달 넘게 인스타그램에 아무런 소식도 올리지 않고 있다가 이날 침묵을 깨고 이같은 근황을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그동안 정신 건강을 위해 소셜미디어를 잠시 쉬었다. 인스타그램과 트위터는 지나치게 자극적이다. 온라인에서 나에 대한 글을 읽다 보면 정신이 혼란해진다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러면서 “&lt;/span&gt;결국 내 정신 상태에 매우 해롭다. 그래서 한 발 물러나 앱을 삭제하기로 결정했다&lt;span&gt;”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 홀랜드는 지난 2012년 6월부터 약 9년 간 인스타그램에 1219개의 게시물을 올려왔다. 팔로워 약 6773만명을 보유하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀랜드는 또 “우리 사회에는 정신건강 문제에 대한 끔찍한 낙인이 존재한다. 하지만 ‘힘들다’며 도움을 요청하는 것은 우리가 부끄러워해야 할 일이 아니다”라며 ‘스템포’(stem4)라는 10대의 정신 건강을 돕기 위한 단체를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단체의 인스타그램 게시글 마지막에는 소셜미디어가 남성의 정신 건강에 어떻게 영향을 미치는 지, 또 어떻게 정신 건강 문제를 해결할 수 있는 지를 자세히 소개해 놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 낀 볼… 벌타에도 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259410&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259410&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T12:34:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081520490596563_1660564145_0924259410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윌 잘라토리스가 14일(현지시간) 미국 테네시주 멤피스의 TPC 사우스윈드(파70·7243야드)에서 열린 페덱스 세인트 주드 챔피언십(총상금 1500만 달러) 3차 연장에서 돌과 잔디 사이에 낀 자신의 볼을 확인하고 있다. 벌타를 받고 공을 드롭한 잘라토리스는 보기를 기록했지만, 셉 스트라카를 제치고 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘첫날부터 업셋’… DRX, 젠지 꺾고 2R 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374896&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374896&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T12:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081521323096675_1660566750_0017374896.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX가 플레이오프 첫 경기에서 업셋에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 15일 서울시 중구 소재 브이스페이스에서 열린 ‘2022 LCK 챌린저스 리그(LCK CL)’ 서머 시즌 플레이오프 1라운드 매치1에서 젠지를 상대로 풀세트 접전 끝에 승리를 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞선 정규 리규에서 젠지는 3위(22승 14패), DRX는 6위(19승 17패)를 기록한 터라 이번 플레이오프는 젠지의 우세가 점쳐졌다. 젠지는 최근 가장 큰 주목을 받는 특급신인 ‘페이즈’ 김수환이 버티는 강팀이다. 하지만 막상 뚜껑을 열자 승부는 팽팽한 접전 양상으로 흘러갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;첫 세트에서 젠지가 일발역전에 성공하며 선취점을 땄다. 라인전이 끝난 뒤 한동안은 팽팽한 접전이 이어졌다. 때론 DRX가 젠지의 주요 챔피언을 일망타진하며 앞서가는 때도 있었다. 하지만 28분경 드래곤 앞 전투에서 시비르(젠지)의 맹활약 속에서 젠지가 4킬을 기록하고, 그대로 게임을 끝냈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 전투에서 DRX가 반격했다. 젠지는 원거리딜러 ‘페이즈’ 김수환에 대한 강한 믿음을 보여주듯 제리를 중심으로 카르마-룰루를 양옆에 둔 원맨 캐리 조합을 구성했다. 하지만 메이킹 능력이 전무했다. DRX는 조이-이렐리아-리 신 등 전투력이 뛰어난 챔피언으로 경기 내내 주도권을 쥐고 흔들었다. 젠지의 안일한 조합은 30분 만에 실패로 증명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기를 탄 DRX는 3세트에서도 신을 냈다. DRX는 후반 벨류가 높은 챔피언을 고르고도 초반 주도권을 꽉 쥐고 젠지를 뒤흔들었다. 골드를 크게 앞선 채 라인전을 끝낸 이들은 오브제트를 독식하며 손쉽게 상대 넥서스를 무너뜨렸다. 4세트에서 젠지가 다시금 힘을 내며 승부가 원점으로 돌아갔다. 젠지는 초반 4데스를 허용했으나 칼리스타를 중심으로 한 침착한 운영으로 역전승에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막에 웃은 건 DRX다. 라인전이 끝나고도 좀처럼 한쪽이 유리한 양상이 나오지 않았다. 엎치락뒤치락 하는 와중에 무게추가 기운 건 26분경이다. 미드 싸움에서 DRX가 4킬을 쓸어담은 뒤 내셔 남작 버프를 차지했다. 젠지는 아리(퀴드)의 ‘메자이의 영혼약탈자’ 고스택에 의지해 버텼으나 벌어진 골드 차이를 좁힐 만큼은 아니었다. 30분경 완승 후 전진한 DRX는 젠지의 3번째 넥서스를 파괴하는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘플레타’ 손민우 “우리는 DRX 일원… 응원할 맛 나는 팀 되겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374930&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374930&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T13:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0815/2022081522131496693_1660569194_0017374930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘플레타’ 손민우가 ‘플레이오프 징크스’를 깬 데에 기쁨을 드러냈다. 그는 우승컵을 들기 위해 팀 전체가 독기를 품고 있다면서 선전을 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손민우가 원거리딜러로 활약한 DRX는 15일 서울시 중구 소재 브이스페이스에서 열린 ‘2022 LCK 챌린저스 리그(LCK CL)’ 서머 시즌 플레이오프 1라운드 매치1에서 젠지를 상대로 풀세트 접전 끝에 승리를 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자실을 찾은 손민우는 “게임이 끝나니깐 기분이 울컥 하더라. 열심히 하고 있구나 생각도 들고, 기분이 정말 좋다”면서 기쁨을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “지난해 LCK에서 서포터로 데뷔해서 플레이오프까지 갔다가 졌다. 그해 서머에도 플레이오프 진출하고 떨어졌다. 올해 스프링에서도 플레이오프까지 갔다가 떨어졌다. 수능으로 치면 3수”라면서 “이번에 처음으로 플레이오프에서 이겼다”면서 웃었다. 그러면서 “응원할 맛 나는 팀 되도록 노력하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 손민우와의 일문일답이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-오늘 경기를 마친 소감부터 말한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“게임이 끝나니깐 기분이 울컥 하더라. 열심히 하고 있구나 생각도 들고, 기분이 정말 좋다. 지난해 LCK에서 서포터로 데뷔해서 플레이오프까지 갔다가 졌다. 그해 서머에도 플레이오프 진출하고 떨어졌다. 올해 스프링에서도 플레이오프까지 갔다가 떨어졌다. 수능으로 치면 3수다. 이번에 처음으로 플레이오프에서 이겼다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-포지션을 바꾸고 우여곡절이 많았는데. 팀적으로 어떤 과정을 거쳤는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“포지션 변경을 하고 나서 솔로랭크 점수에 신경을 많이 썼다. 서포터일 때보다 점수 올리기가 힘들더라. 과도기 같은 게 왔는데, 제 인생을 한번 돌아보면서 ‘여기에서 열심히 안 하면 프로판에서 쓰러질 수도 있겠구나’ 해서 죽을 만큼 솔로랭크를 열심히 했다. 결국 솔로랭크 점수를 1100점까지 찍고 제 스스로 피지컬도 많이 늘었다고 생각한다. 팀적으로는 저희가 서포터가 바뀌었다. 원래 2군 리그 특성상 신인도 많고 어린 친구도 많다. 오더가 잘 안 되었다. 내부적으로 진솔한 얘기를 제가 주도해서 ‘우리 해야한다, 안하면 힘들 거 같다’ 해서 오더 같은 부분을 많이 신경 썼던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-오늘 원거리딜러로서 역할을 돌아본다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“오늘 제가 제리와 세나를 썼는데, 세나는 특히 다른 프로 선수보다 잘 쓴다고 생각한다. 이 챔피언을 고를 때 서포터에게 ‘와드 박으면서 서포팅 역할을 잘 하라’고 했다. 제리 같은 하이퍼 캐리형 챔피언은 제 자신을 믿고 하고싶은 거 다 하라고 하셨다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-플레이오프 첫 경기를 어떻게 준비했나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“첫 세트는 긴장하지 않으면 이긴다고 생각했는데 막상 경기장에 오니 저 포함해서 긴장을 많이 하게 됐다. 첫 세트 끝나고 나서 ‘긴장을 너무 많이 한다, 손도 덜 풀린 거 같다’는 얘길 했다. 게임 얘긴 따로 안 하고 긴장 푸는 시간을 가졌던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-첫 세트를 마치고 어떤 피드백을 했는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“첫 세트에선 긴장해서 상대가 어떻게 하는지 감이 잘 안 잡혔는데, 상대가 사이드 라인을 안 먹고 미드에 모여서 주요 선수의 딜링 능력을 이용하는 장면이 많이 보이더라. 그래서 저희가 3세트에서 이렐리아 같은 챔피언을 골라 사이드 게임을 했다. 그렇게 빠르게 상대를 파악해서 이겼던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-세나 플레이에 대해 만족하는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“세나를 고르면 상대가 어떤 원거리딜러든 자신이 있었다. 저희 팀 내부적으로도 티어가 높다. 세나가 나오려면 팀적으로 필요한 챔피언과 상대가 있어선 안 되는 챔피언을 고려해야 한다. 그런데 후반 가서 우리 대미지는 없고 상대는 강해서 조합 차이로 졌다고 생각한다. 이럴 땐 세나를 하지 말자는 얘기를 했다. 제가 팀에서 스크림을 할 때 세나를 되게 잘 쓰는데, 막상 대회 오니깐 긴장을 많이 해서인지 원하는 플레이가 안 나왔다. 제가 세나를 잘한다고 소문이 나 있는데 그게 무색해질 정도로 못했던 거 같아서 많이 아쉽다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-5세트에서 과감하게 해서 이겼는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“상대 원거리딜러 ‘페이즈’ 선수가 정말 잘한다고 생각한다. 저도 폼에서 밀리지 않는다고 생각했다. 캐리형 챔피언을 고르면 자신 있다고 생각했다. 상대 조합을 보면 다 들어오는 챔피언이더라. 서포팅 챔피언을 고민하다가 받아 치기 괜찮다고 생각해서 후반만 가면 무난히 이길 거라 생각했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-마지막에 상대가 릴라를 골랐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“밴픽 시작 전에 릴라를 배제했기 때문에 당황스러웠다. 스크림이나 솔랭 때 몇번 상대해봤다. 라인전이 정말 약하고 후반 가면 사거리가 길지 않다. 반면 제가 고른 제리는 길고 이속 버프도 있었다. 그래서 마음 편히 게임에 임했던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-플옵 2R를 앞두고 어떤 부분에서 보완할 건지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“내부적으로 실험하고 있는 게 탑부터 바텀까지 다 있다. 그걸 많이 써보고 괜찮으면 활용할 계획이다. 상대에 맞춰서 밴픽 준비하고, 인게임적으로 긴장하면 말이 많아지니 그걸 고치자는 얘기 할 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-팬들께 인사와 각오를&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“저희가 비록 2군 챌린저스 리그지만 나름대로 DRX라는 팀의 일원이고, 그에 걸맞는 팀 파워를 보여드리고 싶다. 내부적으로 열심히 하고, 이번 플레이오프는 무조건 우승하겠다는 독기를 품고 있다. 팬분들께서 응원해주시는 만큼 더 많이 준비해서 돌아오겠다. 사랑해주시는 분들이 정말 많은 걸 느낀다. 정말 감사하다. 응원할 맛 나는 팀이 되도록 노력하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조용히 빛난 유서연… 감독도 “살림꾼 덕에 팀 돌아가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374946&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374946&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T18:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522261496705_1660569975_0017374946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;V리그 여자부 강호 GS칼텍스가 컵대회 첫승을 신고했다. 아웃사이드히터(OH) 권민지와 세터 이원정의 활약이 두드러졌지만, 유서연(OH)이 조용히 강한 모습을 보이면서 팀을 든든히 뒷받침했다. 차상현 GS칼텍스 감독도 유서연을 두고 “팀의 살림꾼 역할을 해주고 있다”며 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 15일 전남 순천 팔마체육관에서 열린 2022 순천·도드람 프로배구대회(코보컵) A조 조별예선 IBK기업은행과의 경기에서 3대 0(25-22, 25-18, 25-17) 셧아웃 승리했다. IBK기업은행의 2연패로 GS칼텍스는 첫 경기 승리만으로 준결승을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃사이드히터(OH)로 전향한 권민지가 경기 최다득점인 19점을 쏟아부어 수훈선수로 뽑혔고, 세터 이원정이 손목 수술 이후 이번 대회에서 공식 복귀해 팀을 진두지휘해 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 유서연 없이 GS칼텍스의 승리를 이야기할 수 없다. 유서연은 이날 15점, 공격성공률 48.48, 공격효율 37.93%으로 공격력을 과시하는 한편, 수비에서는 리시브 효율이 리베로 오지영(66.67%)에 다음인 62.5%를 기록했다. 3세트 매치포인트 상황에서는 서브에이스로 자신의 손으로 경기를 마무리지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차상현 감독은 “유서연은 꾸준히 차분하게 자기 역할을 해주는 선수이기 때문에 뭐라 할 부분이 없다”며 “굉장히 믿음이 가는 선수 중 한 명”이라고 말했다. 그러면서 “살림꾼 역할을 해주고 있다”며 “이렇게 희생해주는 선수가 있기 때문에 팀이 돌아간다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016-2017 시즌 신인 드래프트 1라운드 4순위로 흥국생명에 입단한 유서연은 KGC인삼공사, 한국도로공사를 거쳐 2020-2021 시즌 GS칼텍스로 옮긴 뒤 2021-2022 시즌 프로 데뷔 후 최고의 활약을 펼쳤다. 공격은 이전 시즌보다 2배 이상 득점을 내며 14위(294점)에 올랐고, 서브 9위, 수비 7위 등 공수 만점 활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 2021-2022 시즌을 앞두고 이소영이 FA(자유계약선수)로 KGC인삼공사에 이적했지만, 유서연이 새로운 삼각편대의 한 축으로 성장하면서 웃음지을 수 있었다. 유서연은 이를 바탕으로 세계여자배구선수권대회를 준비하는 국가대표팀에 최근 추가 선발돼, 컵대회를 마친 뒤 대표팀에 합류한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘한·일 관계 복원’ ‘담대한 대북 구상’ 천명한 8·15 경축사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259342&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259342&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081518530396514_1660557183_0924259342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 15일 제77주년 광복절 경축사를 통해 일본과 미래지향적 관계를 구축하고 북한에는 실질적인 비핵화를 전제로 담대한 지원을 하겠다고 천명했다. 한·일 간 외교적 냉각기가 장기화되고 있고 북한이 핵·미사일 위협 수위를 높여가고 있는 상황에서 돌파구를 찾기 위한 구상을 밝힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “일본은 세계 시민의 자유를 위협하는 도전에 맞서 함께 힘을 합쳐 나가야 하는 이웃”이라며 “김대중-오부치 공동선언을 계승해 한·일 관계를 빠르게 회복시키고 발전시켜 나가겠다”고 했다. 글로벌 경제 위기, 동북아시아 군사적 긴장 고조 등 현안 대응을 위해 양국이 협력해야 한다는 데는 누구나 공감할 것이다. 양국 간 갈등이 계속되는 건 둘 다에 불행이다. 윤 대통령은 조속한 관계 복원을 언급했지만 당장 발등의 불인 강제징용 배상 등 과거사 문제가 원만하게 해결되지 않고는 쉽지 않은 일이다. 윤 대통령은 김·오부치 공동선언을 계승하겠다고 했는데 일본 정부도 화답하기를 바란다. 1998년 발표된 공동선언의 핵심은 ‘선린 우호협력관계를 구축해 나가기 위해서는 양국이 과거를 직시하고 상호 이해와 신뢰에 기초한 관계를 발전시켜 나가야 한다’는 것이다. 공동선언 이후 다방면에서 급속도로 가까워진 양국의 관계가 경색된 원인을 일본 정부는 직시해야 한다. 과거사를 왜곡·부정하는 각료의 발언이 반복되고, 초·중등 교과서에 침략의 역사를 축소·왜곡 기술하고, 독도 망언이 끊이지 않는 일본의 상황은 공동선언의 취지에 반한다. 이런 상황에서 양국의 진정한 협력 관계가 가능하겠나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한을 겨냥한 윤 대통령의 ‘담대한 구상’은 실현 가능성이 얼마나 될지 의문이다. 북한이 핵 개발을 중단하고 실질적인 비핵화로 전환할 경우 단계에 맞춰 대규모 식량 공급, 발전과 송배전 인프라 제공 등 6가지 획기적 지원을 하겠다는 내용인데 성과 없이 끝난 이명박정부의 ‘비핵 개방 3000’과 유사하기 때문이다.  안보 불안을 해소하려면 한·미 동맹 강화도 중요하지만 남북 간 군사적 긴장 완화를 이끌어낼 수 있는 보다 현실적인 대북 정책을 고민할 필요가 있겠다. 대통령실에서 정치·군사 부문의 협력 로드맵을 준비해뒀고 필요시 유엔 대북 제재 부분 면제를 국제사회와 협의할 계획도 있다고 부연 설명했다. 북한과의 대화 재개 물꼬가 트이는 단초가 되길 기대한다. 북한도 변해야 한다. 군사적 긴장 고조로는 외교·경제적 고립에서 벗어날 수 없다. 함께 노력해야 남북 간 신뢰를 쌓을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 미국 인플레이션 감축법 도입과 한국의 산업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259301&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259301&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521101896612_1660565418_0924259301.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에너지안보와 기후변화 대응, 공공의료 확대를 주요 내용으로 하는 인플레이션 감축법(IRA)이 미국 상하원을 통과해 조 바이든 대통령의 서명을 앞두고 있다. 이 법안은 미국 제조업 활성화, 기후 대응을 담고 있다는 점에서 국제사회에 큰 영향을 미칠 전망이다. 태양광 패널, 풍력 터빈을 확대해 에너지안보를 강화하고 배터리 및 주요 광물 가공의 온쇼어링 생산세액 공제, 전기차 등 청정제조기술과 설비에 대한 투자세액공제 등을 통해 기후 대응과 청정에너지 생산을 가속화할 계획이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 전기차 신차 구매 시 최대 7500달러, 중고차는 4000달러까지 세액공제를 한다는 전기차 보조금 개정이 어떤 영향을 미칠지 손익계산이 분주하다. 미국 정부는 2009년부터 전기차에 세액공제 혜택을 부여하고 제조사별로 연간 20만대의 한도 규정을 적용했는데, 이 한도를 폐지해 미국 내 전기차 보급 확산을 지원하겠다는 방침이다. 눈에 띄는 건 전기차, 배터리에 대한 지원 조항이다. 미국 내에서 조립·생산된 제품에 대해서만 세액공제 혜택을 부여하며, 핵심 부품인 배터리는 물론이고 배터리 원료가 되는 핵심 광물과 부품 비율에 대해서도 기준과 세액공제 한도를 정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 법에 의하면 미국 내에서 생산된 전기차와 배터리이면서 동시에 미국과 자유무역협정(FTA)이 발효된 국가 또는 북미 지역에서 재활용된 핵심 광물과 부품 기준을 충족하는 전기차에 대해서만 최대 7500달러의 혜택을 제공하게 된다. 사실상 중국과 같은 ‘우려 국가’를 배제하고 전기차와 배터리 공급망 전반을 재편하겠다는 것이며, 기후 대응 투자를 자국산 제품 수요로 연계시켜 산업 활성화와 일자리 창출 효과를 극대화하려는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 미국 전기차 시장에서 해외 기업들이 경쟁력을 갖기 위해서는 생산기반의 미국 현지 이전이 보다 늘어날 전망이다. 국내 전기차와 배터리 기업들은 이미 대규모 현지 투자를 통해 경쟁국에 비해 유리하다. 현대차가 올해 말부터 앨라배마 공장에서 제네시스 GV70 전기차 모델을 생산할 예정이고, 2025년에는 기아 전기차의 조지아 공장 완공을 목표로 하고 있다. 배터리 3사도 미국 자동차 기업과의 합작을 통해 17조5000억원의 투자 계획을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 여전히 문제는 남는다. 인플레이션 감축법이 당장 시행될 경우 국내 전기차 기업은 미국 내 설비 가동 전까지 여전히 세액공제 대상에서 배제된다. 국내 배터리 기업들도 4대 소재(양극재, 음극재, 분리막, 전해질)의 상당 부분을 중국에 의존하고 있어 핵심 광물의 적격원산지 비율 충족이 어렵다. 배터리 핵심 광물인 수산화리튬과 탄산리튬의 올 상반기 대중 수입 의존도는 63.2%다. 이는 한국 기업만의 문제가 아니다. 국제에너지기구(IEA)에 의하면 세계 전기차 배터리의 양극재와 음극재 생산량의 중국산 비중이 각각 70%, 85%에 달하며, 단기적으로는 중국을 대체할 만한 국가가 거의 없다고 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 우리 정부는 피해를 최소화하기 위해 인플레이션 감축법의 한·미 FTA 등 통상규범 위배에 대한 우려를 전달하면서 전기차의 최종 조립 및 배터리 부품 요건 완화를 요청할 계획이다. 여기에 그치지 않고 해외 자원개발에 대한 민간과 정부의 공동 참여를 모색하고, 핵심 광물의 가공과 정제를 위한 미드스트림 산업생태계 구축과 관련한 다양한 대안을 구체화해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지점에서 한국 산업의 과제에 대한 근본적 고민이 시작된다. 대외 의존도가 높은 한국으로서는 미국과 유럽 주요국이 주도하는 제조거점의 이전, 즉 글로벌 가치사슬의 재편 과정에서 우리 제조업의 성장 전략을 어떻게 강화해야 하는가에 대한 진지한 분석과 해법 모색이 어느 때보다 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은미 산업연구원 성장동력산업연구본부장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정치적 중립성과 수사 독립성 지킬 검찰총장 제청해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259335&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259335&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081419010495604_1660471264_0924259335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오랫동안 공석이었던 검찰총장의 윤곽이 드디어 나온다. 검찰총장후보추천위원회는 오늘 윤석열정부 초대 검찰총창 후보 심사를 마치고 한동훈 법무부 장관에게 3~4명을 추천한다. 한 장관은 금명간 이 중 1명의 임명을 윤석열 대통령에게 제청한다. 취임한 지 100일 만에 인적쇄신을 고민할 수밖에 없는 상황에 처한 윤 대통령으로서는 엄중한 시험대가 아닐 수 없다. 정권에 맹목적으로 충성할 인사나 적당한 신망을 갖춘 인물로는 지금의 위기를 극복하기 힘들다. 검찰총장 인사에서부터 이제는 바뀐다는 대국민 메시지를 담아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 집권 초반부터 지지율이 폭락하며 국정 운영의 동력을 잃어가고 있다. 정제되지 않은 발언, 여권의 내부 분열, 허니문 기간도 없이 몰아치는 야당의 공세 등이 이유로 꼽히지만 전문가들은 무리한 인사와 그에 따른 어설픈 정책 추진이 결정적인 원인이라고 입을 모은다. 검찰 출신이 정부 요직을 장악했고, 장관 인사에서부터 능력보다 윤 대통령과의 인연이 먼저라는 비난이 거셌다. 그 속에서 국정은 길을 잃었다. 교육부 장관은 교육 개혁이라는 말도 꺼내보지 못하고 물러났다. 연금 개혁을 추진할 보건복지부 장관은 오리무중이다. 공권력의 상징인 경찰을 관할하는 행정안전부도 경찰국 신설 후유증에 시달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부와 검찰도 예외는 아니다. 추천위는 김오수 전 총장이 퇴임한 지 66일 만에 구성됐다. 그사이 한동훈 장관은 주요 검사장과 중간 간부 인사를 마무리해 “누가 돼도 식물총장”이라는 말이 나왔다. 검찰 개혁을 앞세워 권력 수사에 제동을 걸었던 지난 정부의 잘못을 바로잡는 데 주력했다지만 검찰을 정권의 직할 조직으로 만든다는 의심은 더 커졌다. 한 장관이 수사 범위를 확대하는 시행령까지 입법예고하면서 과거 무소불위 검찰 권력을 되찾으려 한다는 논란마저 일고 있다. 검찰총장은 이런 비판에 귀 기울이고, 검찰에 대한 신뢰를 회복할 수 있는 인물이어야 한다. 검찰총장이 되기 위한 많은 덕목 중 정치적 중립성과 수사의 독립성을 지키겠다는 의지가 지금보다 중요한 때는 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 총체적 전력 난국 극복하려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259289&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259289&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521101996614_1660565419_0924259289.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;상황이 꼬여 있을 때 ‘총체적 난국’이라는 표현을 사용한다. 1990년 집권당인 민주자유당의 박희태 대변인이 사용한 표현으로 알려져 있다. 30년 넘게 세월이 지났지만 어려운 상황을 표현하는 데 이것보다 더 간명하고 정확한 표현은 없다고 생각한다. 2022년 우리나라 전력 상황이야말로 총체적 난국에 처해 있는 것 같다. 위기는 단기적 또는 중장기적으로 어느 한쪽에 쏠려 있는 경우가 많다. 하지만 현재 우리의 전력 문제는 모든 상황에서 전면적 위기에 놓여 있으며, 국내외적 상황이 복잡하게 얽혀 있어 그 해결을 어렵게 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단기적으론 폭염으로 인한 전력 수요가 폭증하면서 공급예비율은 한 자리 숫자로 낮아지고 있다. 정부는 신규 전력 설비 시운전과 석탄발전 출력 상향을 통해 9.2GW의 추가 예비력을 확보할 수 있어 전력 공급엔 문제가 없다고 설명하지만 긴장감을 늦출 수 없는 상황인 것은 분명하다. 다가오는 겨울철에는 액화천연가스(LNG) 수급 불안으로 인한 전력 수급 차질 우려가 대두되고 있다. 우크라이나 전쟁으로 인한 가스 무기화 과정에서 LNG 수요가 폭증하며 물량 확보에 어려움을 겪고 있어 전체 전력 생산의 15%를 차지하는 가스 화력발전의 안정적 가동 여부가 불확실하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중장기적으로는 송전선로 확충이라는 이슈가 있다. 동해안에 대규모로 건설되고 있는 석탄화력발전소에서 생산되는 전력을 수요처인 수도권으로 보내기 위한 송전선로 건설이 진행되고 있지만 주민 반대 등으로 지연되고 있다. 이에 따라 발전소는 완공되더라도 제대로 가동을 하지 못하는 상황이 장기간 지속될 수 있다. 여기에 더해 서남해안 지역에 대규모로 건설되고 있는 해상풍력단지에서 생산되는 전력을 수도권으로 보내는 선로 역시 부족한 현실이다. 이 와중에 수도권에는 대규모 전력을 필요로 하는 반도체 설비 신증설이 예정돼 있으며, 초대형 데이터 센터도 계속 건설되고 있다. 이런 문제를 해결하기 위해서는 대규모 투자가 필요하지만, 송배전을 담당해야 하는 한국전력은 수십조원에 이르는 적자로 인해 투자 여력이 없는 실정이다. 원가에 기반한 전력요금 책정이라는 원칙을 무시한 결과가 전체적인 전력 시스템의 총체적 난국을 초래하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어디서부터 손을 대야 할지 엄두가 안 나는 상황이지만 우선 수요 조절을 통해 현재 상황을 넘어가도록 해야 할 것이다. 그리고 가스 공급 차질에 대비해 비상 공급 계획을 수립하고, 최악의 사태에 대비한 전력 배분 우선순위 등도 사전에 설정해놔야 할 것이다. 더불어 모든 문제의 원인에 해당하는 전력 요금제를 개편해 전력 생산 원가를 반영하도록 함과 동시에 전력시장이 가격 신호에 따라 작동할 수 있도록 하며, 전력 도매시장은 보다 세분화하는 것이 필요하다. 총체적 난국은 총체적 대응을 통해서만 극복할 수 있다. 모든 대안을 테이블 위에 놓고 논의를 통해 근본적인 변화와 개혁안을 도출해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최준영 법무법인 율촌 전문위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>못 달아나는 KIA… 못 따라잡는 롯데·두산·NC</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259311&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259311&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081513504996085_1660539049_0924259311.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가을야구 막차 승차권인 5위 자리는 그대로인데 추격자만 뒤바뀌다 공동 6위권에 결국 3팀이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 현재 KIA 타이거즈가 2022 KBO리그 5위에 자리한 가운데, 롯데 자이언츠·두산 베어스·NC 다이노스가 5게임 차 뒤진 6위권을 형성하고 있다. 승률에서 각각 0.002, 0.001 차이가 날 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 7월 3일 KT 위즈에 4위를 내준 이래 이날까지 5위를 유지하며 가을야구 도전자들의 추격을 받고 있다. 하지만 추격자 6위는 그 기간 내내 바뀌었다. 삼성-롯데-두산-롯데-두산이 번갈아 6위에 올랐다가 NC까지 후반기 11승 1무 5패를 거두는 상승세를 보이며 공동 6위권에 올랐다. 최하위 한화 이글스 외에는 모두 혼전을 치른 셈이다. 불과 얼마 전까지 기아를 위협하던 두산은 최근 6경기에서 1승(5패)밖에 거두지 못하면서 롯데와 NC에 추격을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081520480496559_1660564085_0924259311.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KIA는 6위가 엎치락뒤치락할 때 치고 나가지 못했다. 올스타 휴식기 직후 롯데와 3연전에서 스윕하며 7게임 차까지 벌렸지만 이후 5승 11패로 부진하며 도전자가 3팀으로 늘어난 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 2연전 시리즈가 본격화하는 이번 주 압도적 1위 SSG 랜더스, 추격자 NC와 만난다. 후반기 강한 모습을 보이는 KT 위즈와 경기도 예정됐다. SSG에는 2승 10패, KT에는 3승 6패 1무로 열위에 있고 NC에도 6승 5패로 근소한 우위일 뿐이어서 험난한 일정이다. 불펜 필승조인 장현식 전상현 정해영이 부상으로 이탈한 것도 뼈아프다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데는 두산·KT·한화를 사직으로 불러들인다. 문제는 롯데의 홈 승률이 높지 않다는 점이다. 10개 구단 중 0.360으로 가장 낮다. 특히 두산과 맞대결이 이번 주 분위기에 중요한 영향을 미칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위 KT는 조용히 강한 모습을 보이며 3위 자리를 위협하고 있다. 전반기 2위였던 키움과 8게임 차가 났지만 후반기엔 절반으로 줄어든 4게임 차다. 16~17일 맞대결에서 우위를 가져가면 턱밑까지 추격할 수 있다. 시즌 전적이 4승 7패 1무지만, 후반기 들어 위닝시리즈를 거둔 바 있다. SSG에 1승 2패로 위닝시리즈를 내줬지만, 삼성에 2연전을 이기며 3연승 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 롯데에 충격 스윕을 당했지만, 한화에 2연전 승리를 거두며 분위기 반전에 성공했다. KT와 2연전 선발로는 에이스 안우진이 나온다. KT는 데스파이네를 앞세운다. 데스파이네는 8월 2경기 연속 QS+로 호투했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 재난 현장서 발휘된 공동체 의식… 기후변화 극복의 동력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259317&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259317&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081518580896518_1660557488_0924259317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난주 쏟아진 115년 만의 폭우 여파가 계속되고 있다. 15일까지 전국에서 46명이 사망·실종·부상했다. 9000채 가까운 주택이 침수됐고, 2202세대 4963명이 아직 집에 돌아가지 못한 채 임시 구호시설에 머무는 중이다. 비구름은 아직 물러가지 않았다. 곳곳에 호우 예보가 이어져 피해는 더 불어날 수 있다. 천재지변의 막막한 상황에 놓인 이들에게 한 줄기 빛은 복구현장으로 달려간 자원봉사자들이었다. 서울 상도동 전통시장 인근 상가에서 흙탕물을 닦아내던 대학생은 숙소 예약까지 해둔 여행을 취소하고 친구들과 자원봉사에 나섰다. 서울 구룡마을의 무너진 집에서 토사를 퍼내던 이는 TV에서 심각한 피해 현장을 보고 달려왔다 했고, 산사태로 고립됐던 경기도 광주시 검복리에는 봉사단체의 밥차와 목욕차량이 출동해 이재민을 보살폈다. 광복절 연휴에도 전국에서 약 5000명이 이웃의 고통을 함께 나눴다. 우리 사회를 지탱하는 힘이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 많아질 수 있었던 인명 피해를 막아낸 것도 공동체를 생각하는 시민들이었다. 지난 8일 밤 서울 신림동에선 주민 3명이 세차게 쏟아지는 빗속을 돌아다니며 반지하 주택을 일일이 살폈다. 물이 턱까지 차오른 집마다 창문을 깨고 갇혀 있던 이들을 다섯 명이나 구조했다. 같은 날 서울 구로구 아파트 주민들은 산사태로 흙더미가 덮쳐올 때 복도를 뛰어다니며 이웃집 벨을 눌러 대피시켰다. 내 몸을 건사하기도 힘든 순간에 이웃을 떠올리는 공동체 의식은 우리가 숱한 재난을 극복해온 동력이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후변화가 부른 재난 현장에서 어김없이 발휘된 시민정신이 이제 기후변화라는 거대한 재앙을 극복하는 힘이 돼주기를 기대한다. 이런 이상기후를 막으려면 탄소 배출을 줄여야 하고, 그러기 위해선 일회용품 사용 등 많은 생활습관을 바꿔야 한다. 공동체를 위해 피해 현장으로 달려간 것처럼 많은 이들이 동참한다면 얼마든지 가능한 일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기시다는 공물, 각료는 참배… 외교부 “깊은 실망·유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259355&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259355&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521170596649_1660565825_0924259355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본은 윤석열 대통령의 제77주년 광복절 경축사에 대해 공식적인 반응을 보이지 않았다. 하지만 한국의 광복절이자 일본의 패전일인 15일 기시다 후미오 일본 총리는 야스쿠니 신사에 공물을 봉납했으며 일본 유력 정치인이 줄줄이 신사참배를 강행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교도통신은 기시다 총리가 이날 제2차 세계대전 A급 전범이 합사된 야스쿠니 신사에 다마구시 대금을 봉납했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 유력 정치인도 줄줄이 신사참배에 나섰다. 다카이치 사나에 경제안전보장 담당상과 아키바 겐야 부흥상, 하기우다 고이치 자민당 정무조사회장 등이 오전 야스쿠니 신사를 찾았다. 앞서 13일에는 니시무라 야스토시 경제산업상이 야스쿠니 신사를 참배했다. 이는 지난해 10월 기시다 내각이 발족한 후 각료가 참배한 사실이 확인된 첫 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄에 있는 야스쿠니 신사는 메이지 유신 이후 일본에서 벌어진 내전과 일제가 일으킨 수많은 전쟁에서 숨진 246만6000여명의 영령을 받드는 시설이다. 이 중 90%에 가까운 213만3000위는 태평양전쟁과 연관돼 있다. 내각 구성원의 야스쿠니 신사 참배는 일제의 침략 전쟁을 옹호하는 행위로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마쓰노 히로카즈 관방장관은 이날 열린 기자회견에서 각료의 야스쿠니 신사 참배 비판을 두고 “조국을 위해 목숨을 바친 사람들에게 경의를 표하는 것은 당연하다”고 주장했다. 이어 정부가 신사참배와 관련해 구체적인 지시를 내렸느냐는 기자의 질문에 “각료들은 개인으로서 적절한 판단을 내리는 것”이라고 말했다. 기시다 총리의 신사참배에 대해서도 “총리가 적절한 결정을 내릴 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그는 신사참배에 대한 비판을 의식한 듯 “우리는 한국과 중국을 포함한 주변 국가들과의 관계를 계속 강화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 외교부는 논평을 내고 “일본의 과거 침략전쟁을 미화하고 전쟁범죄자를 합사한 야스쿠니 신사에 일본 정부와 의회의 책임 있는 지도자들이 또다시 공물료를 봉납하거나 참배를 되풀이한 데 대해 깊은 실망과 유감을 표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 언론은 윤 대통령이 첫 광복절 경축사에서 한·일 관계 개선에 강한 의욕을 보였다고 평가하면서도 양국 간 역사 현안에 대해 구체적인 발언이 없었다는 점에 주목했다. 요미우리신문은 윤 대통령이 강제징용 피해자 배상 문제와 관련해 언급을 자제한 것을 두고 “(한국 정부가) 해결 방안 마련에 난항을 겪고 있기 때문으로 보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루슈디 걱정 ‘해리포터’ 롤링도 협박받았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259362&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259362&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:03:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521090496601_1660565344_0924259362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘해리포터’ 작가인 조앤 롤링(57·사진)이 흉기 피습을 당한 ‘악마의 시’ 작가 살만 루슈디(75)를 걱정하는 트윗을 올린 후 온라인상에서 협박을 당한 것으로 확인돼 경찰이 수사에 나섰다. AFP 통신과 영국 가디언에 따르면 스코틀랜드 경찰은 14일(현지시간) 롤링에게 온라인 협박이 있었다는 제보를 받았으며, 경찰관들이 조사를 벌이고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롤링은 살만이 지난 12일 자신의 트위터에 “끔찍한 뉴스다. 지금 마음이 너무 아프다. 그가 괜찮기를”이라고 썼다. 그런데 ‘미어 아시프 아시즈’라는 이름의 이용자가 “걱정하지마 다음은 너야”라는 댓글을 달았다. 이 트윗을 올린 계정은 파키스탄에서 만들어진 것으로 추정되며 루슈디를 공격한 남성을 칭찬하는 트윗을 남기기도 했다. 롤링에게 보낸 트윗은 이날 오전 삭제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장기기증하고 떠난 할리우드 배우 헤이시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259315&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259315&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521080596595_1660565285_0924259315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 5일 교통사고를 당해 뇌사 판정을 받았던 할리우드 배우 앤 헤이시(사진)가 장기기증을 하고 세상을 떠났다. 향년 53세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 14일(현지시간) 헤이시의 대변인 홀리 베어드는 “헤이시가 평화롭게 생명유지 장치를 떼어냈다”고 발표했다. 헤이시 대변인은 이날 고인의 장기를 기증받을 환자가 나타남에 따라 생전 본인의 뜻대로 생명유지 장치를 제거하기로 했다고 밝혔다. 유족은 “우리는 밝은 빛, 친절하고 즐거운 영혼을 잃었다”며 “항상 진실의 편에서 사랑과 수용의 메시지를 전파하는 그녀의 용기는 우리에게 계속해서 영향을 미칠 것”이라고 애도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤이시는 1991년 인기 드라마 ‘어나더 월드’로 에미상을 받았으며 97년 영화 ‘나는 네가 지난 여름에 한 일을 알고 있다’로 국내에도 이름을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테러위협으로 번진 트럼프 압수수색… 전·현권력 정면충돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259338&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259338&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521150596637_1660565705_0924259338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중간선거를 앞두고 미 연방수사국(FBI)의 도널드 트럼프 전 대통령 자택 압수수색이 정치쟁점화하고 있다. 전·현 권력의 정면충돌 양상으로 전개되면서 여야간 공방이 격화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 위원장을 맡고 있는 하원 정보위원회와 감독위원회는 에이브릴 헤인즈 국가정보국(DNI) 국장에게 트럼프 전 대통령의 기밀문서 유출 의혹 피해 상황을 평가하고 의회에 보고할 것을 요청했다고 CNN이 14일(현지시간) 보도했다. 이들은 FBI가 압수수색으로 기밀 문건 11건을 확보했다는 보도에 대해 “만약 보도가 사실이라면 이 문건을 유출해 보유한 무모한 결정은 국가 안보상의 위험을 초래했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 FBI는 지난 8일 플로리다주 마러라고 리조트 내 트럼프 전 대통령 자택을 압수수색했다. FBI는 압수수색을 통해 11건의 기밀문건을 확보했으며 트럼프 전 대통령에 대해 방첩법(Espionage Act) 위반 가능성을 제기했다. 1917년에 제정된 방첩법은 국가 안보에 위해를 가할 수 있는 정보를 유출하는 것을 범죄로 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 하원 공화당 의원총회 의장으로 당내 서열 3위인 엘리스 스터파닉 의원은 “트럼프는 바이든과 2024년에 대결을 벌일 것 같은 정적”이라며 “중간선거가 100일도 안 남은 시점에 FBI가 급습한 것은 완전한 권한 남용”이라고 반발했다. 하원 정보위 공화당 간사인 마이크 터너 의원도 “바이든의 정치적 라이벌인 트럼프의 집을 9시간이나 수색한 것에 대해 메릭 갈런드 법무장관은 정당성을 입증해야 할 것”이라고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령에 대한 FBI 강제수사 이후 사법 공무원 등에 대한 테러 위협도 증가하고 있다. 정보당국은 FBI 본부를 겨냥한 방사능 폭탄 테러와 무장봉기 위협까지 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토안보부(DHS)와 FBI는 내부 게시판에 “압수수색 영장을 집행한 이후 연방과 주의 법 집행 기관, 정부 관리 등에 대한 위협이 증가하는 것을 목격하고 있다”며 “위협은 주로 SNS나 웹 포럼, 비디오 공유 플랫폼, 온라인 게시판 등에서 나오고 있다”는 내용의 경고 메시지를 올렸다고 NBC뉴스, CNN 등이 보도했다. 이 같은 메시지는 지난 12일 전국의 법 집행 기관에 발송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 기관은 메시지에서 FBI 본부에 대한 ‘더티 봄’(Dirty Bomb) 위협, 전국에 내전이나 무장 폭동을 촉구하는 위협, 특정 목표물 등을 겨냥한 위협 등을 함께 경고했다. 더티 봄은 재래식 폭탄에 방사성 물질을 채운 일종의 방사능 무기를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애리조나주 피닉스의 FBI 사무소 앞에선 전날 무장한 트럼프 지지자 25명이 압수수색을 비난하며 조직 해체를 촉구하는 항의 시위를 벌였다. 지난 11일에는 무장 괴한이 FBI 신시내티 지부 건물 침입을 시도했고, 경찰과 총격전을 벌이다가 사살됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날도 20대 남성이 차를 몰고 워싱턴 DC의 연방의회 바리케이드로 돌진한 뒤 허공에 총을 몇 발 발사한 뒤 스스로 목숨을 끊기도 했다. 이 남성의 신원은 메릴랜드주 델라웨어에 거주하는 리처드 요크 3세(29)로 이후 확인됐지만 정확한 동기는 아직 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 비핵화 땐 경제지원 담대한 구상”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259368&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259368&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521190696651_1660565946_0924259368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 “북한이 핵 개발을 중단하고 실질적인 비핵화로 전환한다면 그 단계에 맞춰 북한의 경제와 민생을 획기적으로 개선할 수 있는 ‘담대한 구상’을 제안한다”고 말했다. 윤 대통령은 이날 제77주년 광복절 경축사에서 “북한의 비핵화는 한반도와 동북아 그리고 전 세계의 지속 가능한 평화에 필수적인 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘담대한 구상’과 관련해 “북한에 대한 대규모 식량 공급 프로그램, 발전과 송배전 인프라 지원, 국제 교역을 위한 항만과 공항의 현대화 프로젝트, 농업 생산성 제고를 위한 기술 지원 프로그램, 병원과 의료 인프라의 현대화 지원, 국제투자 및 금융 지원 프로그램을 실시하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 5월 10일 취임사에서 북한 비핵화를 위해 “담대한 계획을 준비하겠다”고 밝힌 이후 98일 만에 ‘담대한 구상’의 구체적 내용 일부를 처음으로 공개한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 대통령실에서 브리핑을 갖고 ‘담대한 구상’과 관련해 “경제 부문 협력 방안을 포함해 정치·군사 부문의 협력 로드맵도 준비해두고 있다”고 강조했다. 광복절 경축사에서 언급된 경제 부문뿐만 아니라 정치·군사 부문의 협력 구상도 이미 마련했지만 공개하지 않을 뿐이라는 의미로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부는 유엔 대북 제재의 단계적 완화도 가능하다는 입장도 시사했다. 대통령실 관계자는 기자들과 만나 “필요에 따라서는 지금 이행되고 있는 유엔 (대북) 제재 결의안에 대한 부분적인 면제도 (담대한 구상 진행 상황에 따라) 국제사회와 협의할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 가장 원하는 것이 대북 제재 완화라 윤석열정부의 제안이 북한을 움직일 수 있을지에 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 한·일 관계에 대해서는 “김대중·오부치 공동선언을 계승해 한·일 관계를 빠르게 회복하고 발전시키겠다”고 밝혔다. 윤 대통령은 이어 “과거 정치적 지배로부터 벗어나야 하는 대상이었던 일본은 이제 세계시민의 자유를 위협하는 도전에 맞서 함께 힘을 합쳐 나아가야 하는 이웃”이라고 말했다. 윤 대통령은 그러면서 “한·일 관계가 보편적 가치를 기반으로 양국의 미래와 시대적 사명을 향해 나아갈 때 과거사 문제도 제대로 해결될 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국내 문제도 언급했다. 윤 대통령은 “공적 부문의 긴축과 구조조정을 통해 재정을 최대한 건전하게 운용할 것”이라며 “이를 통해 확보된 재정 여력은 서민과 사회적 약자를 더욱 두텁게 지원하는 데 쓰겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 용산 대통령실 잔디마당에서 열린 취임 첫 광복절 경축식에 참석해 대북·대일 메시지를 동시에 내놓았다. 북한과 일본이 윤 대통령의 제안에 어떤 반응을 보일지에 따라 향후 남북 관계와 한·일 관계가 규정될 것으로 전망된다. 다만, 일각에서는 윤 대통령의 대북·대일 메시지에 구체성이 떨어진다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재 12위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259306&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259306&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081512274496036_1660534065_0924259306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임성재(24·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 미국프로골프(PGA) 투어 페덱스컵 플레이오프(PO) 1차전을 12위로 마무리했다. 지난 시즌 신인왕 윌 잘라토리스(미국)가 PGA투어 생애 첫 승을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 14일(현지시간) 미국 테네시주 멤피스의 TPC 사우스윈드(파70·7243야드)에서 열린 페덱스 세인트 주드 챔피언십(총상금 1500만 달러) 최종라운드에서 버디 2개, 보기 1개로 1언더파 69타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 10언더파 270타를 기록한 임성재는 12위에 이름을 올렸다. 선두와 4타차 공동 8위로 마지막 날 경기를 시작한 임성재는 샷감이 좋았으나 퍼트가 잘 풀리지 않아 타수를 줄이지 못했다. 임성재의 페덱스컵 순위는 10위에서 11위로 한 계단 떨어졌다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA투어 시즌 마지막 대회에서 우승하며 PO 진출권을 따낸 김주형은 공동 13위에 오르며 기세를 이어갔다. 김주형은 1타를 줄이며 9언더파 271타를 기록했고 페덱스컵 순위를 25위까지 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경훈은 8언더파 272타로 공동 20위, 김시우는 5언더파 275타 42위로 대회를 마무리했다. 임성재 김주형 이경훈(33위) 김시우(53위)는 페덱스컵 순위 상위 70명만 나갈 수 있는 BMW 챔피언십에 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종라운드에서 4타를 줄이며 최종합계 15언더파 265타를 기록한 잘라토리스는 동 타를 이룬 셉 스타라카(오스트리아)와 연장 승부를 펼쳤고, 연장 3차전까지 가는 접전 끝에 생애 첫 우승을 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잘라토리스는 지난 시즌 20년 만에 비회원 신분으로 신인상을 받은 선수다. 올 시즌엔 3차례 준우승하는 등 우승 문턱에서 번번이 좌절했지만, 55차례 도전 끝에 첫 우승을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA 투어 내에서 평균 퍼팅 순위가 120위인 잘라토리스는 퍼팅의 약점을 극복한 게 우승 원동력이 됐다고 설명했다. 그는 “퍼트할 때 루틴을 좀 더 빨리 가져가는 방식으로 바꿨다”며 “고민을 덜 하고 치니 정확도가 올라간 듯하다. 그만큼 부담을 덜 느끼는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 제2의 요소수 사태에 대비해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259307&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259307&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022062020500844018_1655725808_0924259307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이미 물은 엎질러진 걸까. 중국의 ‘사드 3불(不) 1한(限)’ 주장에 ‘한한령(限韓令)’의 악몽이 되살아나고 있다. 미국의 줄 세우기에 중국도 군기잡기에 나선 모양새다. 다시 사드 카드를 꺼내든 게 한국을 혼낼 명분 찾기라는 의심을 지울 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참 고약한 게 우리 처지다. 한국 반도체 수출의 60% 이상을 차지하는 중국을 옥죄는 데 동참하라는 미국의 요구를 외면할 수 없는 형편이다. 여전히 반도체 기술과 장비, 소재 분야에서 미국과 일본에 대한 의존도는 절대적이다. 동맹에서 우리가 빠진다면 미국 시장에서 대만에 밀릴 게 불 보듯 뻔하다. 게다가 인공지능(AI) 분야 등에서 미국과의 협력 기회도 제한될 수 있다. 아예 반도체를 만들지 못하는 상황이 올 수도 있다. 한국이 인도·태평양경제프레임워크(IPEF)에 1번으로 가입한 것도, 미국 국무부가 제안한 한국 미국 일본 대만의 반도체 동맹인 ‘칩4(Chip4)’ 가입을 적극 고려하는 것도 이런 이유들 때문이다. 오죽했으면 한 여당 의원이 미국의 칩4 참여 요구를 영화 ‘대부’ 속 명대사인 ‘거절할 수 없는 제안’에 비유했을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 핵심은 미국 주도의 대중 경제전쟁 참전에 따른 후폭풍을 감내할 수 있을지 여부다. 일각에선 중국이 마땅한 보복 수단이 없고 자국 피해도 우려돼 쉽게 행동에 나서지 못할 것이라고 전망한다. 근거로 드는 게 반도체 기술 격차다. 사드 경제 보복 당시에도 대중 반도체 수출에는 전혀 제약이 없었는데, 이는 한국 반도체가 없으면 중국이 수출 주력 가전제품 등을 만들 수 없기 때문이었다는 것이다. 더군다나 첨단 반도체의 경우 기술력이 한참 뒤처져 있어 자칫 한국산 반도체를 규제할 경우 중국이 야심차게 추진하는 AI, 로봇, 5G통신 같은 4차 산업도 자멸할 수 있다는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 낸시 펠로시 미 하원의장이 대만을 방문해 중국과 대만의 갈등이 고조될 때도 중국이 대만산 반도체 기업에 대한 제재나 수입 금지 조치를 하지 못했던 것도 같은 이유라는 것이다. 여기에다 한국의 대중 수출 품목 가운데 철강·석유화학 같은 반제품 비중이 떨어지고, 반도체·디스플레이 같은 전자부품과 자동차·기계부품 등 부품 비중이 급속히 높아진 점도 경제 보복 우려를 상쇄한다는 분석도 있다. 한국산 부품의 대중 수출이 중단되면 중국 기업도 직격탄을 맞을 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 같은 낙관론은 현장의 분위기와 사뭇 다르다. 중국은 자국의 핵심 이익에 반한다고 판단하면 반드시 보복을 감행해온 데다 한국 산업구조의 치명적 약점이 노출된 이상 중국이 쓸 수 있는 카드는 넘쳐난다는 목소리가 크다. 한국의 대중 수출의 80% 이상이 중간재인데 메모리 반도체 하나를 제외하고 우리가 생산하는 모든 것의 중국 자체 생산·조달이 가능해 수입 제한 여지가 충분하다는 것이다. 특히 중국의 요소수 수출 제한으로 국내 산업계가 홍역을 치렀던 사례를 볼 때 중국 수입 의존도가 높은 품목을 보복 카드로 꺼낸다면 우리 산업계는 또다시 벼랑 끝에 몰릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업연구원에 따르면 대중 수입 의존도가 50% 이상인 품목은 요소 실리콘 리튬 마그네슘을 포함해 1088개, 수입 의존도가 70% 이상인 품목은 653개나 된다. 요소수 사태가 중국이 무기화할 수 있는 자국 수출 품목이 수백개에 달한다는 사실을 새로 알려주는 계기가 됐다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 미국의 요구에 의한 칩4 참여라 할지라도 미국이 중국의 보복을 한국 대신 대응해줄 수는 없다. 동맹 참여에 따른 이익도, 손해도 고스란히 우리의 몫이다. 문제는 대기업과 달리 타깃이 될 중소기업들은 보복 조치에 대응할 카드도, 여력도 많지 않다는 점이다. 결국 칩4와 중국 사이의 줄타기는 물론 후폭풍 대응도 정부가 주도해야 한다. 외교부가 중심이 돼 칩4 참여가 중국 배제가 아니란 점을 설득하는 데 주력하는 한편 산업통상자원부와 중소벤처기업부 등은 중국 보복 조치에 따른 피해 업종과 기업들을 위한 꼼꼼한 대응 전략을 만들어야 한다. 아울러 러시아-우크라이나 전쟁 후 현실화하고 있는 자원 무기화 시대에 맞는 정부 차원의 대응책 마련도 서둘러야 한다. 6년 전 사드 사태 때처럼 중국 눈치만 보면서 우왕좌왕한다면 국익은커녕 국가 위신만 추락할 게 뻔하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한장희 편집국 부국장 jhhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “독립운동은 자유국가 건국 과정”… 대통령실 “건국절 논쟁 이제 무의미”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259399&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259399&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522260596703_1660569965_0924259399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 광복절 경축사에서 “독립운동은 공산 세력에 맞서 자유 국가를 건국하는 과정, 자유민주주의의 토대인 경제 성장과 산업화를 이루는 과정, 그리고 이를 바탕으로 민주주의를 발전시켜온 과정을 통해 계속돼 왔고 현재도 진행 중인 것”이라고 밝혔다. 또 “대한민국에 자유와 번영을 가져다준 우리의 헌법 질서는 엄혹했던 일제 강점기에 조국의 독립을 위해 헌신하신 분들의 위대한 독립 정신 위에 서 있는 것”이라고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 잔디마당에서 열린 광복절 경축식에 참석해 “(독립운동은) 자유를 찾고 자유를 지키고 자유를 확대하고, 또 세계시민과 연대해 자유에 대한 새로운 위협과 싸우며 세계평화와 번영을 이뤄나가는 것”이라고 강조했다. 윤 대통령이 경축사에서 독립운동을 자유민주주의 발전 과정으로, 독립 정신을 헌법 정신의 토대로 보는 인식을 드러낸 것이다. 나아가 독립운동을 ‘자유를 위한 투쟁’으로 해석하며 건국 이후 산업화와 민주화운동으로까지 확장시키기도 했다. 윤 대통령은 경축사에서 ‘자유’라는 단어를 33차례나 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “윤 대통령의 메시지는 독립운동을 자유를 위한 투쟁으로 보고 독립 정신이 한국 현대사를 관통했음을 강조한 것”이라며 “독립운동 역사를 재해석해 건국절 논쟁 자체를 이제 무의미하게 만든 것”이라고 설명했다. 이 관계자는 “대한민국이 임시정부의 법통을 이어받았다는 것은 이미 헌법에도 명시돼 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 수립 이전부터 진행된 독립운동의 정신이 헌법의 토대가 된 만큼 구체적인 건국 시점을 놓고 소모적인 논쟁을 지속하는 게 큰 의미가 없다는 뜻이다. 그동안 보수와 진보 진영은 건국 시점을 남측 정부가 수립된 1948년으로 할 것인지, 임시정부가 수립된 1919년으로 할 것인지를 두고 논쟁을 벌여 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 윤 대통령의 경축사를 두고 “공허하다”고 평가절하했다. 조오섭 민주당 대변인은 “윤 대통령이 경축사에서 강조한 알맹이 없는 자유의 가치는 그저 공허한 메아리에 불과하다”고 비판하면서 “공허한 자유의 가치 말고 현재 위기를 극복할 수 있는 미래 비전을 제시해 주시기 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상호 비상대책위원장도 국회에서 기자들과 만나 윤 대통령의 대북·대일 메시지에 대해 “특별히 새로운 제안을 했다고 보이지는 않는다”며 “후속 대책을 보고 평가해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 이상헌 오주환 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 찾은 美 의원단, 차이잉원 총통 면담… 中 또 실전 훈련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259408&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259408&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521050496585_1660565104_0924259408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만을 방문한 미국 의회 대표단이 15일 타이베이에서 차이잉원 총통을 면담하고 입법회 의원들과 비공개 회담을 했다. 차이 총통이 속한 대만 민주진보당(민진당)은 미국의 대만 정책에 대해 ‘전략적 명확성’을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자유시보 등 대만 언론에 따르면 민진당 국제부 주임 뤄즈정 의원은 미 의회 대표단과 회담 후 “우리는 미국이 대만에 대한 안보 약속, 방어 등에서 전략적으로 명확한 정책과 태도를 보이길 원한다고 밝혔다”고 말했다. 또 “이번 회담에서 무기 판매 등에 관해서는 구체적 논의가 없었으나 미국과 대만간 군사협력에 대해 다양한 의견을 교환했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 1979년 중국과 수교하면서 하나의 중국 원칙을 인정하고 대만과 단교했다. 대신 미 의회는 대만관계법을 제정해 대만 문제에 관여할 수 있는 길을 열어뒀다. 이 법은 대만이 자기방어 능력을 유지할 수 있도록 미국이 지원한다는 내용을 담았지만 유사시 무장 개입 등에 대해선 구체적인 언급이 없다. 이른바 대만 정책에 관한 ‘전략적 모호성’이다. 미 정부가 대만 독립을 지지하지 않는다고 밝히면서도 대만 당국과 비공식 관계를 유지, 강화하는 것 역시 전략적 모호성을 기반으로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만관계법 제정 때 찬성표를 던진 미국 민주당 소속 에드 마키 상원 외교위원회 동아시아·태평양소위원장이 이번 의회 대표단을 이끌고 있다. 이들은 타이베이 총통부에서 차이 총통을 면담하고 우자오셰 대만 외교부장(장관)도 따로 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 군사훈련으로 맞대응했다. 중국 인민해방군 동부전구는 이날 대만 주변 공역과 해역에서 연합 전투대비 순찰 및 실전 훈련을 했다고 밝혔다. 스이 동부전구 대변인은 “이번 훈련은 미국과 대만이 정치적 수작을 부리며 대만해협 평화와 안정을 파괴하고 있는 데 대한 단호한 억지력”이라며 “필요한 모든 조치를 취할 것”이라고 위협했다. 대만 중앙통신사는 이날 오전 젠(J)-20 등 중국군 전투기들이 7차례 대만 북부와 서부, 서남부 방공식별구역(AIDZ)에 진입해 대만군이 경고 방송 등으로 대응했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 정례브리핑에서 “미국의 일부 정치인들이 대만 분열 세력과 한통속이 되어 하나의 중국 원칙에 함부로 도전하는 것은 주제넘은 일이며 반드시 실패할 것”이라고 말했다. 중국 관영 매체 글로벌타임스는 “중국군은 대만을 포위하는 군사훈련으로 분명한 경고를 보냈지만 미국의 일부 정치인들은 여전히 불장난을 하고 있다”며 “중국의 엄중한 경고를 무시한 대가를 치르게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>U-20 女축구, 강호 나이지리아에 아쉽게 ‘무릎’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259305&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259305&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081511371396010_1660531033_0924259305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 20세 이하(U-20) 여자 대표팀이 2022 국제축구연맹(FIFA) 월드컵 2차전에서 ‘아프리카의 강호’ 나이지리아에 아깝게 패했다. 첫 패배를 당한 한국은 마지막 3차전에서 8강 진출에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인선 감독이 이끄는 한국 대표팀은 15일 코스타리카의 에스타디오 알레안드로 모레라 소토에서 열린 2022 FIFA U-20 여자월드컵 C조 조별리그 2차전에서 나이지리아에 0대 1로 패배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기는 폭우와 낙뢰로 인해 킥오프 시간이 75분 지연되는 변수가 발생했다. 통상 선수들이 경기 시작에 맞춰 몸 상태를 끌어올리는 것을 고려하면 경기력에 영향을 미칠 수 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이는 기우에 불과했다. 양 팀은 경기 초반부터 팽팽하게 맞섰다. 한국은 전반에 5명으로 수비라인을 구축하며 나이지리아의 스피드와 개인기를 막는 전략을 들고 나왔다. 전략은 성공적이었다. 상대 공격을 봉쇄하면서 공격 작업을 전개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반 7분 천가람의 왼발 슈팅을 시작으로 포문을 연 한국은 나이지리아의 골문을 공략했다. 한국은 전반 21분 강력한 중거리 슈팅을 시도했으나 골키퍼 선방에 막혔고, 1분 뒤엔 프리킥이 골대를 맞으며 아쉬움을 삼켜야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;0-0으로 전반을 마친 한국은 김은주 이은영을 투입하며 선제골을 노렸다. 후반에도 경기는 치열하게 전개됐다. 나이지리아가 후반 8분 오니에네지데의 강력한 중거리 슈팅으로 골문을 위협하자 한국은 후반 19분 이은영이 중거리 슈팅으로 맞불을 놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;0의 균형이 깨진 건 후반 37분이었다. 오니에데지데의 강력한 중거리 슈팅이 그대로 골문 구석에 꽂혔다. 한국은 만회하기 위해 공격을 이어나갔으나 상대 골키퍼 선방과 수비에 막히며 패배를 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다를 꺾고 쾌조의 출발을 보였던 한국 대표팀은 이날 패배로 1승 1패 승점 3점이 됐다. 나이지리아와 상대 전적에서는 3전 전패가 됐다. 황 감독은 국제대회 첫 패배를 안았다. 황 감독은 경기 직후 “상대가 빠르고 개인기가 좋아 전반은 미드필드에서 기다리는 전술을 쓰고 후반에는 4-3-3으로 전술을 바꿔 전방 압박을 했는데, 결과가 0대 1로 나왔다”며 “힘든 경기를 치른 것 같다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 18일 프랑스와 최종전에서 4팀 중 2팀에게만 주어지는 8강 티켓에 도전한다. 프랑스는 최근 3차례 연속 U-20 여자월드컵 4강에 오른 강호여서 어려운 승부가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반도체난’에도 질주… 현대차그룹 글로벌 ‘빅3’ 첫 등극</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259336&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259336&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081518270496497_1660555624_0924259336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차그룹이 전 세계 판매량 순위에서 처음으로 글로벌 3위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 각 완성차 업체에 따르면 올해 상반기 현대차와 기아의 전 세계 판매량은 329만9000대로 집계됐다. 이는 도요타그룹(513만8000대), 폭스바겐그룹(400만6000대)에 이은 3위 기록이다. 르노·닛산·미쓰비시 얼라이언스(314만대), 스텔란티스그룹(301만9000대), GM그룹(284만9000대)이 뒤를 이었다. 현대차그룹은 지난해 상반기(347만5000대)와 지난해 연간(666만7000대) 기준으로 5위를 차지했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081518270496498_1660555624_0924259336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;판매량은 지난해 상반기보다 5.1% 감소했다. 하지만 차량용 반도체 공급난 등으로 촉발된 생산 차질 피해는 다른 완성차 업체에서 더 컸다. 도요타그룹의 판매 감소폭은 6%, 폭스바겐그룹은 14%, 스텔란티스그룹은 16%, 르노·닛산·미쓰비시 얼라이언스는 17.3%, GM그룹은 18.6%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차의 아이오닉5, 기아의 EV6 같은 전기차와 고급 브랜드인 제네시스가 선전한 것도 순위 상승을 견인했다. 블룸버그에 따르면 현대차그룹은 올해 1~5월 미국 전기차 시장에서 2만7000여대를 판매해 테슬라에 이어 2위를 차지했다. 현대차그룹의 주요 전기차가 주요 국가에서 여러 상을 휩쓸면서 시장 인식이 바뀌었고 실적 확대로 이어진 것이다. 올 상반기 미국에서 제네시스 판매량은 반기 기준으로 최고치인 2만5668대에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹의 선전은 하반기에도 이어질 전망이다. 현대차는 아이오닉6를 올해 안에 유럽, 내년 상반기에 미국에서 출시할 계획이다. 지난 6월 말 기준으로 유럽에서 아이오닉 6의 출고 대기물량은 14만대에 달하는 것으로 전해진다. 오는 10월부터는 미국 앨라배마공장에서 싼타페 하이브리드와 GV70 전동화 모델을 현지 생산한다. 자동차 업계 관계자는 “자동차 생태계가 친환경차 중심으로 빠르게 전환하는 상황에서 현대차그룹의 ‘퍼스트 무버(선도자) 전략’이 주효했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 수백병 탈출, 러군은 무차별 공격… 자포리자의 비극</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259349&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259349&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022030417451826975_1646383518_0924259349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아군이 우크라이나 남부 자포리자주에서 매일 잔혹한 전쟁범죄를 일삼고 있는 것으로 드러났다. 전쟁 초기 이 지역을 점령한 러시아군은 다른 지역으로 떠나려는 주민들을 향해 무차별 총격을 가하는가 하면 민간인 거주구역에 포탄과 공중폭격 세례를 퍼붓고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 14일(현지시간) 자포리자 원전 노동자 대표가 자신이 거주하는 아파트를 향해 무차별 포격을 가한 러시아군에 의해 살해됐다고 보도했다. 러시아군은 당초 수천명의 주민이 러시아군의 학정을 피해 우크라이나 정부 통치 지역으로 이동하려던 피난민 행렬을 향해 포격을 가했지만 목표 지점을 잘못 계산하는 바람에 피난에 나선 주민들의 차량 행렬 바로 옆 아파트에 포탄이 떨어진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자포리자주 사정은 지금까지 우크라이나 정부는 물론 서방 언론에도 거의 알려지지 않았다. 러시아군은 3월초 최대 원전이 있는 이 지역을 전략 거점으로 선정해 점령한 뒤 엄격한 통행 제한을 실시해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 기존 주정부 주요 인사들이 탈출하자 이 지역 친러 인사를 내세워 꼭두각시 정부를 세운 뒤 주민들에게 강제로 러시아 국적을 부여하는가 하면 러시아와의 합병을 위한 강제 주민투표를 실시하려 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 학정이 이어지자 인근 우크라이나 통치 지역으로 탈출하려는 주민들이 계속 늘어났고, 골머리를 앓던 러시아군은 이들을 무차별 공격하고 있다는 것이다. 간신히 탈출한 한 주민은 신문과의 인터뷰에서 “매일 수많은 주민이 러시아군 총기와 포탄에 희생되고 있다”고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아군의 피난민 공격과 민간인 거주구역 포격은 인근 헤르손주에서 우크라이나군이 러시아군을 수세로 몰아넣으면서 더욱 심해진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한국 미국 유럽연합(EU) 영국 등 서방 42개국은 자포리자 원전의 즉각적인 반납을 골자로 하는 대 러시아 규탄 공동성명을 발표했다. 서방국들은 성명에서 러시아를 향해 “즉각 원전 단지와 그 주변에서 군 병력과 미승인 인력을 철수해야 한다”며 “합법적인 원전 운영자들이 외부 위협 없이 원전을 안전하게 지키는 책무를 다할 수 있도록 해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK그룹-빌 게이츠 ‘SMR 동맹’… 美 테라파워에 3000억 투자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259366&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259366&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081518260496494_1660555564_0924259366.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK그룹이 미국 마이크로소프트 창업자 빌 게이츠의 차세대 소형모듈원자로(SMR) 기업에 투자를 단행했다. 차세대 원자력 발전 기술로 탄소 감축 목표를 조기 달성하겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK㈜와 SK이노베이션은 최근 미국 외국인투자심의위원회(CFIUS) 승인을 받아 SMR 설계기업인 테라파워에 2억5000만 달러(약 3000억 원) 규모의 지분 투자를 완료했다고 15일 밝혔다. 테라파워는 7억5000만 달러(약 9795억 원) 규모의 투자를 유치했는데, SK그룹은 빌 게이츠와 함께 ‘공동 선도 투자자’로 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테라파워는 2008년 빌 게이츠가 설립한 회사다. 차세대 원자로의 한 유형인 소듐냉각고속로(SFR) 설계기술을 갖고 있다. SFR는 고속 중성자를 이용한 핵분열로 발생한 열을 액체 나트륨 냉각재로 전달하고, 이 과정에서 증기를 만들어 전기를 생산한다. 현재 가동 중인 3세대 원전보다 진일보한 ‘4세대 원전’ 기술로 불린다. 핵폐기물을 획기적으로 줄일 수 있고, 안전성이 높아 차세대 SMR 기술로 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹은 지난해 6월 확대경영회의에서 기후위기 극복을 위해 ‘넷 제로’(온실가스 순배출 0)를 조기 달성하자고 결의한 뒤 투자 방안을 검토하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관세청 “해외직구 구매대행업자 납세의무 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259370&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259370&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522030396683_1660568583_0924259370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관세청이 해외직구 구매대행업자에게 납세 의무를 지도록 하는 방안을 검토하기 위한 연구 용역을 최근 발주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 관세청에 따르면 ‘전자상거래 환경 변화에 대응한 관세 행정 운영 방향 연구’ 용역이 조달청을 통해 발주됐다. 해외직구는 구매자가 납세 의무를 질 뿐 대행업자는 대상에 포함되지 않는다. 이 때문에 대행업자가 관세를 포탈하면 구매자에게 피해가 가는 문제가 발생했다. 관세청은 대행업자가 관세를 포탈했을 때 처벌받도록 하는 연대 납세 의무를 부과하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관세청은 더 나아가 대행업자의 납세 의무 범위를 확대하는 방안을 검토하고 있다. 해외직구 이용자를 보호하면서 대행업자를 제도권에 편입, 관리하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모럴 해저드 논란에도… 5년마다 나오는 ‘대규모 빚 탕감’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259372&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259372&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521221796662_1660566137_0924259372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        윤석열정부의 채무 탕감 정책을 둘러싼 모럴 해저드(도덕적 해이) 논란이 가라앉지 않고 있다. 정부의 적극적인 진화에도 “성실 상환자와의 형평성에 어긋난다”는 비판의 목소리가 거세다. 이는 역대 정권 출범 때마다 대규모 채무 탕감 정책이 나오고 곧바로 각종 논란에 휩싸였던 것과 똑같은 양상이다. 취약층 금융 지원책이 정부 출범 초기 선심성 정책으로 추진된 결과라는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대중정부는 1997년 국제통화기금(IMF) 외환위기 여파로 인한 기업 부실 채권을 정리하기 위해 ‘배드 뱅크’ 개념을 처음으로 도입했다. 정부는 기업 빚을 줄이기 위해 한국자산관리공사(캠코)에 ‘부실채권정리기금’을 설치해 111조6000억원어치 부실 채권을 매입했다. 당시는 한국 경제가 큰 위기에 봉착한 때였다. 모럴 해저드 논란 대신 “부실 채권 매입 가격이 타당하지 않다”는 비판이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노무현정부 출범 첫 해인 2003년 설립된 ‘한마음금융’은 모럴 해저드 논란을 불러일으켰다. 당시는 신용카드 대란 직후 개인 파산자와 신용 불량자가 각각 1만명, 300만명을 넘었던 때였다. 정부는 한마음금융을 통해 부채 중 원금을 50%, 이자를 포함해선 모두 70%까지 탕감해준다고 발표했지만 성실 상환자 등이 크게 반발하면서 원금 감면 비율이 33%로 축소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박 전 대통령은 대선 당시 “금융 소외자 720만명을 구제하겠다”고 공약했었다. 금융사와 등록 대부업체 부채 8조원 등이 조정 대상이었다. 캠코에 ‘신용회복기금’을 설치해 이 채권을 사들인 뒤 원금을 30~50% 탕감하고 금리 인하 등 혜택을 제공하겠다는 구상이었다. 그러나 정부 출범 후 신용회복기금은 모럴 해저드 논란에 휩싸이며 지원 규모가 10분의 1(72만명) 수준으로 대폭 축소됐다. 임기 5년간 신용회복기금을 통해 실제로 금융 지원을 받은 사람은 49만명에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521221896663_1660566138_0924259372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박근혜정부는 캠코에 ‘국민행복기금’을 설치해 부실 채권을 18조원어치 사들여 322만명의 빚을 조정한다는 정책을 추진했다. 원금 50~70% 탕감, 저금리 장기 상환 대출 전환 등이 핵심 내용이었다. 그러나 정부 출범 이후 모럴 해저드와 재정 부실화 논란 등이 제기되면서 지원 대상은 33만명, 지원 규모는 1조5000억원 수준으로 쪼그라들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부는 2017년 159만명이 안고 있는 6조2000억원 규모 빚을 줄여주겠다고 발표했다. 당시에도 원금 일부 탕감 내용이 포함됐지만 1인당 1000만원 이하 소액, 10년 이상 장기 연체자를 대상으로 해 모럴 해저드 논란이 확대되지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 정부의 전철을 밟지 않으려면 섬세한 정책 설계가 필요하다는 지적이 제기된다. 양준석 가톨릭대 경제학과 교수는 15일 “서구권 선진국에선 민간 금융사가 채무자 상황을 1대 1로 깐깐하게 심사해 회수율을 끌어올리는 방식으로 모럴 해저드 논란을 최소화하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “가처분 인용땐 누군가 창당”… 윤핵관發 정계개편 언급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259387&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259387&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522230396699_1660569783_0924259387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 대표가 15일 “(지난 10일 신청한 비상대책위원회 효력정지) 가처분이 인용되면 누가 창당하려는 것 같다”며 ‘윤핵관’(윤석열 대통령 측 핵심 관계자)의 창당 및 정계 개편 가능성을 주장했다. 비대위 체제로 전환한 당을 향해 이 대표가 계속 폭탄을 던지는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 CBS 유튜브에 출연해 “(윤핵관은) 이렇게 해놔도 총선을 앞두고 뭐가 있다고 생각하는 걸 텐데, 정계 개편 이런 걸 시도할 수 있지 않을까”라고 말했다. 자신을 축출하려는 시도가 법원의 결정으로 좌초될 경우 윤핵관 측에서 창당 등 정계 개편 카드를 꺼낼 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “제가 만약 지금 전당대회에 출마한 사람이라면 ‘저는 이번 전대를 통해 윤핵관과 그 호소인의 성공적 은퇴를 돕겠다’는 한마디로 선거를 이끌 것”이라고 말했다. 이어 “지금 상황에서 그러면 ‘십자가 밟기’가 진행된다”며 “윤핵관과 그 호소인에 대한 (국민적) 감정이 안 좋은 상황에서 그 말을 할 수 있는 자와 아닌 자로 선거가 구분될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 오전 CBS 라디오에서 윤 대통령이 지난 대선 때 자신을 ‘이 XX, 저 XX’로 지칭했다는 것을 두고 “윤핵관과 그 호소인들이 저를 때리기 위해 들어오는 지령 비슷한 역할을 한 것”이라고 주장했다. 이어 “그 사람들이 그걸 듣고 나서 ‘대통령이 이준석을 별로 안 좋아하는구나, 그러니까 쟤 때려도 되겠다’ 하는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 또 “‘100년 만에 나올 만한 당대표’ 그리고 ‘XX’, 이걸 조합하면 ‘100년 만에 나올 만한 XX’라는 거냐”고 되물었다. 윤 대통령이 대선 기간에 이 대표를 “100년 만에 한번 나올까 말까 한 젊은 당대표”라고 호평했던 것과 앞뒤가 다르다는 점을 지적한 것이다. 이 대표는 윤 대통령의 취임 100일 성적에 대해선 “25점”이라고 박하게 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권의 한 국민의힘 의원은 “이 대표가 자신을 대통령에게 핍박받은 첫 주자로 만드는 동시에 대통령이 잘못할 때 대안 세력으로 본인을 인식시켜 살길을 찾고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 대표는 ‘윤 대통령과의 결별 선언이냐’는 질문에 “결별 선언할 것 같으면 이렇게 안 한다. 내용이 센 게 없다”며 관계 개선의 여지는 열어뒀다. 자신의 ‘양두구육’ 발언 논란에 대해서도 “표리부동과 비슷한 얘기인데, 우리가 겉과 속이 다른 행위를 한 것 같아 정말 마음이 아프다는 얘기를 한 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 ‘폭탄 던지기’가 계속되자 당내에서 비판이 쏟아지고 있다. 홍준표 대구시장은 페이스북에서 “더 이상 ‘이준석 신드롬’은 없다”며 “정치판이 시시각각 변하고 있는데 1년 전 상황으로 착각하고 막말을 쏟아내며 떼를 쓰는 모습은 보기에 참 딱하다”고 일갈했다. 한 중진 의원도 “이 대표가 대통령이 썼다는 천박한 용어를 그대로 공개하는 영악한 수법을 쓰고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강보현 기자 bobo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 文 정부 ‘통계 왜곡’ 의혹… 통계청, 감사원 감사 받는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259390&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259390&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:06:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022072916162681881_1659078987_0924259390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통계청이 7년 만에 감사원 ‘특정 감사’를 받는다. 감사원은 문재인정부에서 통계 조작 논란에 휩싸였던 ‘가계동향조사’와 비정규직 통계를 다룬 ‘근로형태별 부가조사’를 집중 감사할 것으로 예상된다. 두 통계 모두 통계를 개편하면서 논란을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 통계청 등에 따르면 감사원은 다음 달 통계청 감사에 착수할 계획이다. 감사원은 사전 작업을 위해 자료 수집을 이미 진행한 것으로 전해졌다. 통계청은 이번 감사가 ‘통계 시스템 전반에 대한 특정 감사’라고 밝혔다. 특정 감사란 정기 감사 외에 특정 사안에 대해 실시하는 비정기 감사를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 특정 감사를 받는 것은 박근혜정부 이후 처음이다. 통계청 관계자는 “특정 감사는 7년 만에 처음”이라며 “자체 감사 우수 기관으로 지정돼 3년마다 실시하는 감사를 면제받았었고 코로나19 확산 상황도 영향을 미쳤다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 감사 대상으로는 가계동향조사가 꼽힌다. 가계동향조사는 가계 소득·지출의 변화 추이를 보여주는 통계다. 특히 소득 하위 20%와 상위 20% 간 소득 격차를 이 통계로 볼 수 있다. 이 통계는 문재인정부 당시 소득주도성장과 배치되는 결과가 공표됐을 때 논란이 일었다. 2018년 1분기 통계를 보면 소득 상·하위 20% 간 소득 격차가 5.95배로 급격하게 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소득주도성장을 추진했는데 되레 소득 격차가 벌어졌다는 통계가 나오자 청와대와 여당은 ‘통계 신뢰성’을 문제삼았다. 급기야 문재인정부 초대 통계청장인 황수경 청장이 경질됐고 정부에 유리한 연구 결과를 발표했던 강신욱 전 통계청장이 후임으로 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521221496658_1660566134_0924259390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 가계동향조사 개편을 단행해 2020년 1분기부터 개편된 결과가 발표됐다. 이 과정에서 2019년 이전 통계와 2020년 이후 통계 간 시계열이 단절돼 논란을 불렀다. 통계 기준이 바뀌다 보니 개편 전후의 통계를 비교할 수 없게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비정규직이 급격하게 늘어났다는 통계 결과를 내놓은 경제활동조사 근로형태별 부가조사도 감사 타깃이다. 이 통계는 정규직과 비정규직 분포를 살펴볼 수 있는 지표다. 그런데 2019년에는 전년 대비 86만7000명이나 급증했다는 통계 결과가 나오면서 논란에 휩싸였다. 이 통계 역시 강 전 통계청장 당시 통계청이 설문 문항을 개편하면서 논란의 중심에 섰다. 문항 하나를 추가했을 뿐인데 비정규직이 35만~50만명이나 늘었다는 공식 답변에 대해 비판이 줄을 이었다. 당시 통계청은 “(조사 대상이) 비정규직인 줄 모르고 있다가 (조사 과정에서) 뒤늦게 깨달은 근로자가 35만~50만명”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 감사원은 지난해 초에도 통계청 감사를 하겠다고 밝혔다가 흐지부지됐었다. 하지만 윤석열정부 출범 이후 다시 감사 계획이 구체화한 것으로 알려졌다. 최재해 감사원장은 지난 5월 국회 예산결산특별위원회에 출석해 “3~4분기에 (통계청을) 감사할 계획을 갖고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 탄소중립, 후퇴인가 도약인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259312&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259312&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022062020491044016_1655725750_0924259312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 석탄 수요가 급증하고 있다. 러시아는 가스관을 잠갔고, 유럽은 급한 마음에 석탄발전으로 대체하고 있다. 중국은 기회로 삼고 석탄 생산량을 늘리고 있다. 전쟁이 에너지 위기를 가져온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 위기는 탄소중립 계획과 ESG(환경·사회·지배구조) 경영전략을 흔들 것 같았지만, 일시적 후퇴일 뿐 영원한 퇴진은 아니다. 2023년에는 탄소중립을 이행하기 위해 세계적으로 더욱 긴장감이 조성될 것으로 전망된다. 어제 미뤄놓은 숙제와 오늘 해야 할 숙제를 모두 마무리하듯 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)의 에너지 개혁 ‘리파워 EU(REPowerEU)’를 주목해 보자. EU는 2022년 5월 18일 에너지 수급의 구조적 전환 계획을 담은 리파워 EU를 발표했다. 특히 이 계획에는 러시아로부터 화석연료 수입을 중단하기 위한 로드맵을 담고 있어 유럽이 러시아의 에너지 무기화에 대응하기 위해 고군분투하고 있음을 느낄 수 있다. 왜냐하면 EU가 이미 2021년에 탄소중립 이행을 위해 강도 높은 대응 방안(‘Fit for 55’)을 발표했는데, 리파워 EU는 그 이상의 에너지 구조 전환을 담고 있기 때문이다. ‘Fit for 55’는 EU가 내놓은 기후변화 대응을 위한 12개 항목을 담은 입법 패키지로, 2030년까지 EU의 평균 탄소 배출량을 1990년의 55% 수준까지 줄인다는 목표를 실현하기 위한 방안을 담고 있다. 이 가운데 핵심은 탄소국경세로 불리는 ‘탄소국경조정제도(CBAM)’다. CBAM은 EU 역내로 수입되는 품목 가운데 역내 제품보다 탄소 배출이 많은 제품에 세금을 부과하는 조치를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽은 ‘탈러시아’를 선택했다. 리파워 EU는 러시아로부터 수입하는 약 1520억㎥의 가스 수입량을 2025년까지 제로화하겠다는 계획이다. 크게 3가지 골자다. 에너지 절약 및 효율화를 시도하고, 신재생에너지로 대체하며, 러시아 외 다른 국가로부터 가스 수입을 늘리는 것이다. EU는 청정에너지만으로도 2025년까지 러시아산 가스의 66%를 대체할 수 있다고 추정했다. 유럽의 중장기적 계획에서도 명확히 나타나듯, 러시아로부터의 에너지 의존도를 줄이기 위한 에너지 효율화 및 청정에너지 확대가 주된 전략임을 이해할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄소중립은 멈추지 않는다. 이산화탄소 감축을 위해 탄소세(carbon tax) 도입으로 저탄소 제품라인이 확대되고, 친환경 보조금으로 경제 주체들의 탄소 저감 활동(친환경차 이용 등)을 유도하며, 재생에너지 인프라가 확대될 것이다. 국제통화기금(IMF)은 주요국들의 탄소중립 노력이 글로벌 경제 성장에 긍정적으로 기여할 것으로 진단했다. 그만큼 2023년에는 환경 분야의 비즈니스 기회가 더욱 집중될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESG 열풍이 2020년 시작됐다면, 이제 ESG 2.0 시대다. 사회적인 책임감으로 ESG 경영을 시도하는 시대가 끝났다. ESG가 하나의 부상하는 산업이 되고, 신사업 전략이 되는 시대다. 곧 ESG 경영이 이윤 창출과 반하는 것이 아니라, 이윤 창출을 위해서라도 ESG를 추진하는 시대가 온 것이다. CBAM 도입으로 친환경적 제조 공정을 갖추지 않으면 수출 경쟁력이 떨어지고, 탄소배출권 거래제가 확대되면서 이산화탄소를 감축하지 않으면 제조 비용이 더 올라가는 시대 아닌가? MZ세대들을 중심으로 환경의식 수준이 높아지면서 친환경적 노력이 부족한 기업의 제품은 외면하기 시작했다. ESG 경영을 통해 기업들은 경쟁력을 확보하고, ‘소비자를 팬으로 만드는’ 전략을 마련해야만 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김광석 한국경제산업연구원 경제연구실장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대엔지니어링, ‘현대 테라타워 은평’ 업무·상업시설 분양</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259343&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259343&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521050696587_1660565106_0924259343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대엔지니어링은 서울 은평뉴타운에서 ‘현대 테라타워 은평(&lt;b&gt;투시도&lt;/b&gt;)’을 분양한다고 15일 밝혔다. 현대엔지니어링은 서울 송파구 일대 문정역 테라타워를 시작으로 가산 테라타워, 용인 기흥 테라타워, 오산 현대 테라타워 CMC 등의 14개 사업부지에 테라파워를 공급해왔다. 현대 테라타워 은평은 서울 은평구 진관동 63-1에 지하 4층~지상 20층, 연면적 7만5000여㎡ 규모로 조성된다. 업무시설과 상업시설, 숙박시설이 함께 구성되는 복합시설이다. 이 가운데 업무시설과 상업시설을 분양할 예정이다. 업무시설은 지상 4층~지상 20층에 총 637실(프리미엄 오피스 447실, 일반 섹션오피스 190실)이다. 상업시설은 지하 1층~지상 3층에 총 119실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가계 빚 주춤하지만… 이곳저곳 대출받은 다중 채무자 늘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259373&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259373&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521221696660_1660566136_0924259373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 금리 상승기에 접어들면서 가계 빚 감소세가 이어지고 있지만 금융사 3곳 이상에서 돈을 빌린 다중 채무자 비중은 오히려 더 커졌다. 특히 금리 충격에 상대적으로 취약한 청년과 노년층, 중·저소득자 비중이 더 많이 늘어났다. 한국 경제의 뇌관인 가계부채 리스크가 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 윤창현 국민의힘 의원실이 한국은행에서 받은 자료에 따르면 올해 1분기 말 가계대출자 중 22.4%가 다중 채무자였다. 지난해 말 22.1% 대비 0.3% 포인트 상승했다. 다중 채무자 비중은 제2 금융권에서 더 많이 증가했다. 올해 1분기 말 저축은행의 다중 채무 비중은 대출 잔액 기준 76.8%, 차주 수 기준 69%였다. 지난해 말(75.9%, 67.5%) 대비 각각 0.9% 포인트, 1.5% 포인트 올랐다. 같은 기간 은행 다중 채무자 비율의 경우 대출 잔액 기준 27.9%에서 27.6%로 0.3%포인트 감소, 차주(대출자) 수 기준 25.2%에서 25.4%로 0.2% 포인트 상승한 것에 비해 지표가 더 많이 악화했다. 2016년 68.9%였던 저축은행 다중 채무자 대출 잔액 비중은 2019년 72%로 커진 뒤 계속 확대되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 1분기 말 기준 다중 채무 전체를 연령대별로 나누면 40대 비중이 32.6%로 가장 컸다. 50대 28%, 30대 이하 26.8%, 60대 이상 12.6% 순이었다. 증가세는 30대 이하와 60대 이상에서 뚜렷하게 나타났다. 2017년 다중 채무자 중 30대 이하 비중은 23.9%였는데 올해 1분기 말 26.8%로 2.9% 포인트 상승했다. 같은 기간 60대 이상 비중은 11.4%에서 12.6%로 1.2%포인트 상승했다. 40대는 35.2%에서 32.6%로, 50대는 29.4%에서 28%로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소득 수준별로 봐도 다중 채무자 중 고소득자 비중은 감소하고 중·저소득자는 증가하는 추세가 확인된다. 2017년에는 고소득자 비중이 67.8%였지만 올해 1분기 말에는 65.6%로 2.2% 포인트 하락했다. 같은 기간 중·저소득자는 32.2%에서 34.4%로 2.2%포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은도 제2 금융권과 30대 이하 청년층, 60대 이상 노년층, 중·저소득자 다중 채무자 비중이 커지는 상황을 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 최근 낸 금융 안정 보고서를 통해 “그동안 대출을 늘린 청년층과 자영업자 취약 차주를 중심으로 신용 위험이 커질 우려가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강훈식, 민주당 당대표 후보 사퇴… ‘반명 단일화’엔 선 그어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259347&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259347&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522221396696_1660569733_0924259347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강훈식 더불어민주당 당대표 후보가 15일 “당대표를 향한 도전을 멈춘다”며 후보직 사퇴를 선언했다. 이에 따라 당대표 선거는 이재명 후보와 박용진 후보의 2파전으로 재편됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보는 국회에서 기자회견을 열고 “다시 가슴 뛰는 민주당을 만드는 당대표가 되고 싶었다”며 “이제 그 과제를 두 후보께 맡기고 저는 다시 한 명의 구성원으로 돌아가 새로운 길을 찾아볼 것”이라고 밝혔다. 이어 “남은 두 분 중 누가 당대표가 되더라도 가슴 뛰는 민주당을 함께 만들 수 있게 가장 낮은 곳에서 헌신적으로 돕겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관심을 모았던 박 후보와의 ‘반이재명’ 단일화에 대해 강 후보는 “그것만으로는 민주당을 이끌 수 없다고 말씀을 드렸다”며 선을 그었다. 이어 “오늘부로 저를 지지해준 당원, 지지자들의 선택이 남았다. 그건 그분들 몫”이라고 말했다. 강 후보는 후보 사퇴나 단일화와 관련해 박 후보와 사전 협의가 있었는지를 묻는 취재진의 질문에도 “없었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보의 단일화 제안을 수용하지 않은 이유에 대해선 “인지도 낮은 후보에게 단일화 제안이라는 것은 활주로의 방지턱 같은 것”이라며 “정치공학적 단일화라는 게 한눈에 보였다는 게 제게는 되게 많이 뼈아팠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 아산을이 지역구인 강 후보는 전날 자신의 ‘안방’인 충청권 경선을 마친 뒤 완주 여부를 고심하다 이날 오전 최종 결심을 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보의 사퇴 소식이 전해지자 박 후보는 페이스북에서 “이제 경선은 1대1 구도로 전환됐다”며 “미래세대인 97세대(90년대 학번·70년대생)가 새로운 리더십을 세우도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다. 이 후보는 기자들과 만나 “통합의 가치를 말씀하시던 강 후보께서 사퇴해서 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서는 강 후보의 사퇴 효과가 크지 않을 것이라는 관측이 우세하다. 수도권의 한 의원은 “서로 색깔이 다른 강 후보와 박 후보가 단일화를 했어도 극적인 효과를 거두기는 어려웠을 것”이라며 “단일화까지 불발되면서 오히려 이 후보의 독주체제가 강화될 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 전체 17개 지역 중 12곳에서 경선을 마친 상태다. 현재까지 권리당원 누적 득표율은 이 후보(73.28%), 박 후보(19.90%), 강 후보(6.83%) 순이다. 민주당은 오는 20일 전북, 21일 광주·전남, 27일 서울·경기에서 경선을 치른 뒤 28일 전당대회를 열고 차기 지도부를 최종 선출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 김승연 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 탄소중립, 후퇴인가 도약인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259312&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259312&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022062020491044016_1655725750_0924259312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 석탄 수요가 급증하고 있다. 러시아는 가스관을 잠갔고, 유럽은 급한 마음에 석탄발전으로 대체하고 있다. 중국은 기회로 삼고 석탄 생산량을 늘리고 있다. 전쟁이 에너지 위기를 가져온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 위기는 탄소중립 계획과 ESG(환경·사회·지배구조) 경영전략을 흔들 것 같았지만, 일시적 후퇴일 뿐 영원한 퇴진은 아니다. 2023년에는 탄소중립을 이행하기 위해 세계적으로 더욱 긴장감이 조성될 것으로 전망된다. 어제 미뤄놓은 숙제와 오늘 해야 할 숙제를 모두 마무리하듯 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)의 에너지 개혁 ‘리파워 EU(REPowerEU)’를 주목해 보자. EU는 2022년 5월 18일 에너지 수급의 구조적 전환 계획을 담은 리파워 EU를 발표했다. 특히 이 계획에는 러시아로부터 화석연료 수입을 중단하기 위한 로드맵을 담고 있어 유럽이 러시아의 에너지 무기화에 대응하기 위해 고군분투하고 있음을 느낄 수 있다. 왜냐하면 EU가 이미 2021년에 탄소중립 이행을 위해 강도 높은 대응 방안(‘Fit for 55’)을 발표했는데, 리파워 EU는 그 이상의 에너지 구조 전환을 담고 있기 때문이다. ‘Fit for 55’는 EU가 내놓은 기후변화 대응을 위한 12개 항목을 담은 입법 패키지로, 2030년까지 EU의 평균 탄소 배출량을 1990년의 55% 수준까지 줄인다는 목표를 실현하기 위한 방안을 담고 있다. 이 가운데 핵심은 탄소국경세로 불리는 ‘탄소국경조정제도(CBAM)’다. CBAM은 EU 역내로 수입되는 품목 가운데 역내 제품보다 탄소 배출이 많은 제품에 세금을 부과하는 조치를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽은 ‘탈러시아’를 선택했다. 리파워 EU는 러시아로부터 수입하는 약 1520억㎥의 가스 수입량을 2025년까지 제로화하겠다는 계획이다. 크게 3가지 골자다. 에너지 절약 및 효율화를 시도하고, 신재생에너지로 대체하며, 러시아 외 다른 국가로부터 가스 수입을 늘리는 것이다. EU는 청정에너지만으로도 2025년까지 러시아산 가스의 66%를 대체할 수 있다고 추정했다. 유럽의 중장기적 계획에서도 명확히 나타나듯, 러시아로부터의 에너지 의존도를 줄이기 위한 에너지 효율화 및 청정에너지 확대가 주된 전략임을 이해할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄소중립은 멈추지 않는다. 이산화탄소 감축을 위해 탄소세(carbon tax) 도입으로 저탄소 제품라인이 확대되고, 친환경 보조금으로 경제 주체들의 탄소 저감 활동(친환경차 이용 등)을 유도하며, 재생에너지 인프라가 확대될 것이다. 국제통화기금(IMF)은 주요국들의 탄소중립 노력이 글로벌 경제 성장에 긍정적으로 기여할 것으로 진단했다. 그만큼 2023년에는 환경 분야의 비즈니스 기회가 더욱 집중될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESG 열풍이 2020년 시작됐다면, 이제 ESG 2.0 시대다. 사회적인 책임감으로 ESG 경영을 시도하는 시대가 끝났다. ESG가 하나의 부상하는 산업이 되고, 신사업 전략이 되는 시대다. 곧 ESG 경영이 이윤 창출과 반하는 것이 아니라, 이윤 창출을 위해서라도 ESG를 추진하는 시대가 온 것이다. CBAM 도입으로 친환경적 제조 공정을 갖추지 않으면 수출 경쟁력이 떨어지고, 탄소배출권 거래제가 확대되면서 이산화탄소를 감축하지 않으면 제조 비용이 더 올라가는 시대 아닌가? MZ세대들을 중심으로 환경의식 수준이 높아지면서 친환경적 노력이 부족한 기업의 제품은 외면하기 시작했다. ESG 경영을 통해 기업들은 경쟁력을 확보하고, ‘소비자를 팬으로 만드는’ 전략을 마련해야만 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김광석 한국경제산업연구원 경제연구실장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안정세 찾은 부동산시장… 금리인상이 크게 작용한 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259377&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259377&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081518410496510_1660556464_0924259377.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 대선 후보 때부터 전 정부와의 부동산 정책 차별화를 적극 추진해왔다. 취임 직후부터 부동산 세제 정상화와 분양가상한제 개편 등 정책을 선보였다. 최근 주택 가격과 전셋값이 안정세를 보이면서 부동산 정책에선 선방한 것 아니냐는 평가가 나온다. 하지만 이 같은 시장 안정이 정부 정책보다는 기준금리 인상 등 시장 환경이 변화한 데 따른 측면이 크다는 지적이 뒤따른다. 주택 공급, 세제 등과 관련한 정책 청사진이 보이지 않는다는 비판도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 한국부동산원에 따르면 전국 아파트 매매가격지수는 윤석열정부가 출범한 5월 둘째 주부터 8월 둘째 주까지 14주 연속 하락세를 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철옹성 같던 서울 아파트값도 5월 다섯째 주부터 11주 연속 하락했다. 전세 시장 역시 14주 연속 하락하며 비슷한 추이를 보였다. 이를 두고 정부 출범과 동시에 다주택자 양도소득세 중과를 1년간 한시 유예하는 조치를 시행하면서 보유세를 회피하려는 일부 다주택자 매물이 시장에 풀린 데 따른 효과라는 해석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 전문가들은 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 ‘자이언트 스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상) 이후 한국 기준금리도 덩달아 오르는 등 시장 금리가 급등한 결과라고 본다. 정책 측면에서는 오히려 대선 공약이었던 규제 완화에 대한 속도 조절이 시장 안정의 배경이 됐다는 분석도 있다. 두성규 한국건설산업연구원 선임연구위원은 “윤석열정부 들어 부동산 관련 정책은 체계적이고 구체적인 밑그림을 바탕으로 추진됐다고 보기 어렵다. 정책 요인보다는 금리 인상에 따른 수요 위축이 부동산 가격 하락의 배경”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 첫 부동산 대책인 6·21대책에서 정부는 임대시장 안정화를 유도하기 위해 ‘상생 임대인 제도’ 대상을 다주택자까지 확대하고 주택 가액 기준도 없앴다. 상생 임대인 제도는 신규 임대차 계약에서 임대료를 종전의 5% 이내로 올린 임대인에 세제 혜택을 주는 것이다. 그러나 이 혜택은 다주택자가 무주택자가 될 때만 받을 수 있어 실효성이 부족하다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 정책 역시 문재인정부의 상징 같았던 탈원전 정책을 폐기하는 등 윤석열정부가 전 정부와의 차별화에 공들인 분야다. 하지만 ‘탈원전 폐기’라는 선명한 메시지와는 달리 구체적 청사진이 부족하다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난달 초 발표한 ‘새 정부 에너지정책방향’에서 원전의 발전 비중을 지난해 기준 27.4%에서 2030년 30% 이상으로 확대하겠다고 발표했다. 하지만 원전 외 신재생에너지 등 다른 에너지 발전 비중은 연말 산업통상자원부가 ‘제10차 전력수급기본계획’을 발표한 뒤에야 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안정세 찾은 부동산시장… 금리인상이 크게 작용한 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259377&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259377&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081518410496510_1660556464_0924259377.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 대선 후보 때부터 전 정부와의 부동산 정책 차별화를 적극 추진해왔다. 취임 직후부터 부동산 세제 정상화와 분양가상한제 개편 등 정책을 선보였다. 최근 주택 가격과 전셋값이 안정세를 보이면서 부동산 정책에선 선방한 것 아니냐는 평가가 나온다. 하지만 이 같은 시장 안정이 정부 정책보다는 기준금리 인상 등 시장 환경이 변화한 데 따른 측면이 크다는 지적이 뒤따른다. 주택 공급, 세제 등과 관련한 정책 청사진이 보이지 않는다는 비판도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 한국부동산원에 따르면 전국 아파트 매매가격지수는 윤석열정부가 출범한 5월 둘째 주부터 8월 둘째 주까지 14주 연속 하락세를 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철옹성 같던 서울 아파트값도 5월 다섯째 주부터 11주 연속 하락했다. 전세 시장 역시 14주 연속 하락하며 비슷한 추이를 보였다. 이를 두고 정부 출범과 동시에 다주택자 양도소득세 중과를 1년간 한시 유예하는 조치를 시행하면서 보유세를 회피하려는 일부 다주택자 매물이 시장에 풀린 데 따른 효과라는 해석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 전문가들은 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 ‘자이언트 스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상) 이후 한국 기준금리도 덩달아 오르는 등 시장 금리가 급등한 결과라고 본다. 정책 측면에서는 오히려 대선 공약이었던 규제 완화에 대한 속도 조절이 시장 안정의 배경이 됐다는 분석도 있다. 두성규 한국건설산업연구원 선임연구위원은 “윤석열정부 들어 부동산 관련 정책은 체계적이고 구체적인 밑그림을 바탕으로 추진됐다고 보기 어렵다. 정책 요인보다는 금리 인상에 따른 수요 위축이 부동산 가격 하락의 배경”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 첫 부동산 대책인 6·21대책에서 정부는 임대시장 안정화를 유도하기 위해 ‘상생 임대인 제도’ 대상을 다주택자까지 확대하고 주택 가액 기준도 없앴다. 상생 임대인 제도는 신규 임대차 계약에서 임대료를 종전의 5% 이내로 올린 임대인에 세제 혜택을 주는 것이다. 그러나 이 혜택은 다주택자가 무주택자가 될 때만 받을 수 있어 실효성이 부족하다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 정책 역시 문재인정부의 상징 같았던 탈원전 정책을 폐기하는 등 윤석열정부가 전 정부와의 차별화에 공들인 분야다. 하지만 ‘탈원전 폐기’라는 선명한 메시지와는 달리 구체적 청사진이 부족하다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난달 초 발표한 ‘새 정부 에너지정책방향’에서 원전의 발전 비중을 지난해 기준 27.4%에서 2030년 30% 이상으로 확대하겠다고 발표했다. 하지만 원전 외 신재생에너지 등 다른 에너지 발전 비중은 연말 산업통상자원부가 ‘제10차 전력수급기본계획’을 발표한 뒤에야 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 이민이라는 촉매</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259308&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259308&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020111621321031845_1605529930_0924259308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;적어도 2.1이어야 하는데 0.83까지 떨어졌다. 14년 연속 인구 감소라는 폭탄을 맞고 있는 일본조차 1.30에서 버티는데, 한국의 합계출산율은 전 세계에서 가장 낮은 수준이다. 2006년부터 5년마다 ‘저출산·고령화 기본계획’을 만들고, 400조원에 육박하는 나랏돈을 쏟았지만 속수무책이다. 2020년 기준 0.83명의 합계출산율이 0.7명 수준으로 진입할 수 있다는 암울한 얘기까지 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 가파른 인구 절벽으로 굴러떨어지는 이면에는 얽히고설킨 실타래가 자리한다. 하늘 높은 줄 모르고 치솟는 집값, 긴 노동시간, 치열한 교육 경쟁, 차라리 포기하게 만드는 육아의 덫이 그것이다. 그리고 기저에는 교육을 도구로 하는 ‘세습 엘리트’의 강이 도도하게 흐른다. 교육 권력, 학벌 세습은 부의 대물림으로 귀결한다. 그래서 대다수 젊은 세대는 부모 세대보다 더 나은 삶을 살 것이라 기대하지 않는다. 막대한 비용과 시간을 써야 하는 출산은 ‘동화 속 얘기’일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인구 감소의 충격파는 국가와 사회, 개인의 삶을 파괴할 수 있다. 인구는 노동력의 공급원인 동시에 소비를 지탱하는 뿌리다. 경제 쇠락을 촉발하는 방아쇠 구실을 할 수도 있다. 꼬일 대로 꼬인 문제들의 실마리를 어디에서 찾아야 할까. 장벽을 제거하는 일은 많은 시간과 예산을 요구한다. 또한 선순환의 고리를 작동시킬 ‘촉매’가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리보다 먼저 저출산의 강에 빠졌던 국가들은 국경을 넘어서는 노동력 순환이라 할 수 있는 이민을 촉매로 썼다. 2000년대에 진입하며 저출산·고령화에 직면한 독일은 ‘포용적 이민 정책’에 눈을 떴다. 앙겔라 메르켈 전 총리가 이끈 정부는 이민자와 난민을 적극적으로 수용했다. 현재 독일 인구 5명 중 1명은 이민자다. 다만, 대규모 이민 유입은 내국인과의 일자리 경쟁, 인권 탄압, 노동 착취 같은 어두운 그림자를 잉태한다. 부정적 시선도 여기에서 출발한다. 한국 사회에서 이민 정책을 삿되게 보는 건 ‘단일민족’이라는 환상에 젖어서가 아니다. 비숙련·저임금 노동자 위주로 진입하고, 일자리를 두고 내국인과 충돌하면서 ‘정서적’ ‘정치적’ 반대를 부른다. 이민자 유입이 소수 자본가·기업가에게 이익을 집중시킬 뿐 전체의 이익 증가로 이어지지 않아서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 관점에서 싱가포르 사례는 흥미롭다. 싱가포르는 이주 노동자가 내국인 3명당 2명꼴이다. 대규모 이주에도 불구하고 이민에 대한 반감이 적거나 없다. 이민에 따른 혜택이 사회, 국가 전체로 고르게 나눠지도록 제도를 설계했다. 우리 정부도 늦었지만 이민 정책으로 눈을 돌리고 있다. 한동훈 법무부 장관은 윤석열 대통령에게 업무보고를 하면서 하반기에 이민청 신설을 공론화하겠다고 했다. 이주와 이민을 둘러싼 정책을 총괄하는 전담조직을 만들어 탄력적이고 세밀한 이민 정책을 세우겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사회에 이주 노동자들이 대규모로 들어오면 해외로 떠난 공장들이 돌아와 더 많은 일자리를 창출할 수 있다. 일자리는 소득의 증가로, 소득은 출산율 상승으로 가는 문을 열어줄 수도 있다. 물론 장밋빛 일색은 아니다. 이민 확대는 불평등과 갈등을 유발한다. 중산층 이상 계층이 혜택을 보는 동안 이주 노동자와 저임금 노동계층은 극빈층으로 떨어질 수 있다. 고학력의 숙련 노동자, 전문직 기술 인력을 이민자로 받아들이고 싶은데 막상 저임금 비숙련 노동자들만 유입되는 흐름도 피할 수 없다. 그래서 초점을 ‘인구와 경제 규모 유지’ ‘경제 활력’ ‘저출산 극복’에 두되, 이민자를 포괄하는 정교하고 체계적인 복지·노동·이민 정책을 짜야 한다. 일손이 필요한 저임금 일자리에 외국인을 단기적으로 채워 넣는 땜질로는 미래를 말할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김찬희 산업부장 chkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시작부터 3高와의 싸움… 경기 살릴 ‘정책적 묘수’는 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259374&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259374&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521290396670_1660566543_0924259374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 17일 취임 100일을 맞는 윤석열정부는 임기 시작 때부터 경제 상황이 녹록지 않았다. 출범 직후 고물가에 맞닥뜨렸고, 고금리와 고환율까지 ‘3고(高)’와의 싸움에 직면했다. 전문가들은 대외 요인으로 인한 어려움이 컸다고 평가하면서도 경기 회복을 위한 민생 정책 추진에는 미흡했다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 취임한 지난 5월 소비자물가 상승률은 5.4%를 기록한 뒤 6, 7월 연달아 6%대 고공행진을 하고 있다. 특히 일상생활에서 많이 소비하는 품목으로 구성된 생활물가는 지난달 7.9%까지 치솟았다. 우크라이나 전쟁 등 대외 상황으로 인한 유가와 곡물 가격 폭등에다가 코로나19 회복으로 인한 수요 증가도 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오정근 한국금융ICT융합학회장은 15일 “국민은 새 정부가 들어서면 ‘뭔가 달라지겠구나’ 했는데 여전히 민생 고통은 계속되고 있다”며 “내부적으로는 정부 부채 증가, 외부적으로는 우크라이나 전쟁으로 인한 원유와 식량 가격 인상 등 내우외환 상황은 하루아침에 해결되기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 확산기를 지나는 국면에서 정부가 세운 긴축 재정 기조는 바람직하다는 목소리가 컸다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 지난 13일 “내년 본예산은 올해 추경을 포함한 규모보다 대폭 낮은 수준이 될 것”이라고 말했다. 올해 2차 추경까지 합친 총지출 679조5000억원보다 예산이 줄어든다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이인호 서울대 경제학부 교수는 “긴축 재정은 국민 부담을 줄일 뿐 아니라 집행 과정에서도 비효율을 줄일 수 있다”며 “그동안 재정을 많이 늘려온 만큼 앞으로 정부 지출을 줄이는 방향은 바람직하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감세 기조의 세제개편안에 대해선 다소 아쉽다는 목소리가 나왔다. 신세돈 숙명여대 경제학부 교수는 “소득세 감면 정도가 경기를 살릴 만큼 파격적이지 않았다”며 “부가세를 건드리지 않은 것도 아쉬운 점”이라고 평했다. 정부는 지난달 세제개편안을 발표하면서 15년 만에 소득세 과세표준 구간을 조정했다. 6% 세율이 적용되는 소득세 과표 구간을 1400만원 이하로, 15% 세율이 적용되는 구간을 1400만~5000만원 이하로 각각 200만원, 400만원 올렸다. 소득세 과표 상향 조정은 감세를 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제성장률을 끌어올릴 정책 묘수가 필요하다는 조언도 뒤따랐다. 주요 기관은 올해 한국 경제성장률 전망치를 2%대로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521290396671_1660566543_0924259374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제협력개발기구(OECD)는 2.7%, 국제통화기금(IMF)은 2.3%로 예상했다. 한국 정부는 2.6%, 한국은행은 2.7%로 내다봤다. 내년에는 2%대도 어려울 것이라는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 회장은 “경제성장률을 반등시키기 위한 과감한 조치가 필요하다”면서 “규제 개혁, 긴축 재정 등 방향은 괜찮은데 속도와 강도가 더디다. 노동 개혁, 연금 개혁 등도 속도감 있게 진행해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 이민이라는 촉매</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259308&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259308&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020111621321031845_1605529930_0924259308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;적어도 2.1이어야 하는데 0.83까지 떨어졌다. 14년 연속 인구 감소라는 폭탄을 맞고 있는 일본조차 1.30에서 버티는데, 한국의 합계출산율은 전 세계에서 가장 낮은 수준이다. 2006년부터 5년마다 ‘저출산·고령화 기본계획’을 만들고, 400조원에 육박하는 나랏돈을 쏟았지만 속수무책이다. 2020년 기준 0.83명의 합계출산율이 0.7명 수준으로 진입할 수 있다는 암울한 얘기까지 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 가파른 인구 절벽으로 굴러떨어지는 이면에는 얽히고설킨 실타래가 자리한다. 하늘 높은 줄 모르고 치솟는 집값, 긴 노동시간, 치열한 교육 경쟁, 차라리 포기하게 만드는 육아의 덫이 그것이다. 그리고 기저에는 교육을 도구로 하는 ‘세습 엘리트’의 강이 도도하게 흐른다. 교육 권력, 학벌 세습은 부의 대물림으로 귀결한다. 그래서 대다수 젊은 세대는 부모 세대보다 더 나은 삶을 살 것이라 기대하지 않는다. 막대한 비용과 시간을 써야 하는 출산은 ‘동화 속 얘기’일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인구 감소의 충격파는 국가와 사회, 개인의 삶을 파괴할 수 있다. 인구는 노동력의 공급원인 동시에 소비를 지탱하는 뿌리다. 경제 쇠락을 촉발하는 방아쇠 구실을 할 수도 있다. 꼬일 대로 꼬인 문제들의 실마리를 어디에서 찾아야 할까. 장벽을 제거하는 일은 많은 시간과 예산을 요구한다. 또한 선순환의 고리를 작동시킬 ‘촉매’가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리보다 먼저 저출산의 강에 빠졌던 국가들은 국경을 넘어서는 노동력 순환이라 할 수 있는 이민을 촉매로 썼다. 2000년대에 진입하며 저출산·고령화에 직면한 독일은 ‘포용적 이민 정책’에 눈을 떴다. 앙겔라 메르켈 전 총리가 이끈 정부는 이민자와 난민을 적극적으로 수용했다. 현재 독일 인구 5명 중 1명은 이민자다. 다만, 대규모 이민 유입은 내국인과의 일자리 경쟁, 인권 탄압, 노동 착취 같은 어두운 그림자를 잉태한다. 부정적 시선도 여기에서 출발한다. 한국 사회에서 이민 정책을 삿되게 보는 건 ‘단일민족’이라는 환상에 젖어서가 아니다. 비숙련·저임금 노동자 위주로 진입하고, 일자리를 두고 내국인과 충돌하면서 ‘정서적’ ‘정치적’ 반대를 부른다. 이민자 유입이 소수 자본가·기업가에게 이익을 집중시킬 뿐 전체의 이익 증가로 이어지지 않아서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 관점에서 싱가포르 사례는 흥미롭다. 싱가포르는 이주 노동자가 내국인 3명당 2명꼴이다. 대규모 이주에도 불구하고 이민에 대한 반감이 적거나 없다. 이민에 따른 혜택이 사회, 국가 전체로 고르게 나눠지도록 제도를 설계했다. 우리 정부도 늦었지만 이민 정책으로 눈을 돌리고 있다. 한동훈 법무부 장관은 윤석열 대통령에게 업무보고를 하면서 하반기에 이민청 신설을 공론화하겠다고 했다. 이주와 이민을 둘러싼 정책을 총괄하는 전담조직을 만들어 탄력적이고 세밀한 이민 정책을 세우겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사회에 이주 노동자들이 대규모로 들어오면 해외로 떠난 공장들이 돌아와 더 많은 일자리를 창출할 수 있다. 일자리는 소득의 증가로, 소득은 출산율 상승으로 가는 문을 열어줄 수도 있다. 물론 장밋빛 일색은 아니다. 이민 확대는 불평등과 갈등을 유발한다. 중산층 이상 계층이 혜택을 보는 동안 이주 노동자와 저임금 노동계층은 극빈층으로 떨어질 수 있다. 고학력의 숙련 노동자, 전문직 기술 인력을 이민자로 받아들이고 싶은데 막상 저임금 비숙련 노동자들만 유입되는 흐름도 피할 수 없다. 그래서 초점을 ‘인구와 경제 규모 유지’ ‘경제 활력’ ‘저출산 극복’에 두되, 이민자를 포괄하는 정교하고 체계적인 복지·노동·이민 정책을 짜야 한다. 일손이 필요한 저임금 일자리에 외국인을 단기적으로 채워 넣는 땜질로는 미래를 말할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김찬희 산업부장 chkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>척수 손상 쥐, 인공 신경 달자 뛰었다… 마비 환자 회복 길 열려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259391&amp;code=14130000&amp;sid1=hea</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259391&amp;code=14130000&amp;sid1=hea</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081520550796570_1660564507_0924259391.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울대 연구팀이 주도한 공동 연구에서 인공 신경을 활용해 척수가 손상된 쥐의 근육 운동을 되살리는 작업이 성공했다. 척수 손상으로 하반신이 마비된 환자를 비롯해 신경 손상으로 거동이 힘든 이들의 회복에 기여할 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태우(&lt;b&gt;아래 사진&lt;/b&gt;) 서울대 재료공학부 교수와 제난 바오 스탠퍼드대 교수가 참여한 국제 공동 연구팀의 인공 신경 관련 연구 결과가 15일(현지시간) ‘네이처 바이오메디컬 엔지니어링(Nature Biomedical Engineering)’에 게재됐다. 네이처 자매지인 이 학술지는 생명·의학 분야 세계 최고 권위지로, 한 해에 80편 정도의 논문만 싣는다. 국내 연구자가 해당 학술지에 이름을 올리는 경우도 매우 드물다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081520550796571_1660564507_0924259391.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 연구가 국제 학계의 관심을 끈 건 ‘손상된 신경은 복원할 수 없다’는 의학계 불문율을 공학을 통한 접근으로 깼기 때문이다. 현재 의학은 줄기세포 연구나 신약 개발을 통해 손상된 신경을 복원하려고 시도했지만 암 발병 같은 부작용도 뒤따르는 상황이다. 하지만 이번 연구는 손상된 신경을 인공 신경으로 대체해 특별한 부작용 없이 근육 운동을 회복할 수 있는 길을 제시했다는 게 연구팀 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 척수 손상으로 신경이 마비된 쥐에 생체 신경을 본뜬 인공 신경을 부착해 쥐의 근육 운동이 회복되는 것을 확인했다. 외부에서 ‘쥐의 다리를 움직이라’는 신호를 인공 신경에 보내면, 인공 신경이 이 신호를 다른 신경에 다시 전달해 근육을 움직이도록 하는 방식이다. 전혀 움직일 수 없었던 쥐는 인공 신경 부착 후 걷는 것은 물론 뛰기까지 한 것으로 논문에 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장기적으론 교통사고 등으로 척수가 손상돼 하반신을 움직이지 못하는 환자 등에게 해당 연구를 적용하는 것이 목표다. 이 교수는 15일 서울대 공과대학에서 국민일보와 만나 “인체에 적용하는 실험 단계에는 수년 내에 이를 것으로 보인다”며 “상용화 단계로는 20년 내 진입이 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구에서 한국 연구팀의 기여도가 90% 이상이라는 점에서 한국 공학계의 쾌거라는 평가도 나온다. 연구 마무리 단계에 진행된 ‘쥐 실험’을 제외하면 전 과정을 한국 연구팀이 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 전자기기 디스플레이 분야를 연구했던 이 교수는 동생의 사고가 연구 분야를 바꾸는 계기가 됐다고 했다. 이 교수 동생은 과거 불의의 사고로 신경외과 수술을 받은 적이 있는데 그런 동생을 보며 자신의 전공 분야인 공학으로 동생을 돕고 싶다는 생각을 했다고 한다. 이 교수는 “신경 손상 환자의 삶의 질을 향상시킬 새로운 길을 열고 싶다”며 “이 연구 결과가 많은 이들에게 희망이 될 수 있으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안명진 기자 amj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시작부터 3高와의 싸움… 경기 살릴 ‘정책적 묘수’는 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259374&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259374&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521290396670_1660566543_0924259374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 17일 취임 100일을 맞는 윤석열정부는 임기 시작 때부터 경제 상황이 녹록지 않았다. 출범 직후 고물가에 맞닥뜨렸고, 고금리와 고환율까지 ‘3고(高)’와의 싸움에 직면했다. 전문가들은 대외 요인으로 인한 어려움이 컸다고 평가하면서도 경기 회복을 위한 민생 정책 추진에는 미흡했다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 취임한 지난 5월 소비자물가 상승률은 5.4%를 기록한 뒤 6, 7월 연달아 6%대 고공행진을 하고 있다. 특히 일상생활에서 많이 소비하는 품목으로 구성된 생활물가는 지난달 7.9%까지 치솟았다. 우크라이나 전쟁 등 대외 상황으로 인한 유가와 곡물 가격 폭등에다가 코로나19 회복으로 인한 수요 증가도 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오정근 한국금융ICT융합학회장은 15일 “국민은 새 정부가 들어서면 ‘뭔가 달라지겠구나’ 했는데 여전히 민생 고통은 계속되고 있다”며 “내부적으로는 정부 부채 증가, 외부적으로는 우크라이나 전쟁으로 인한 원유와 식량 가격 인상 등 내우외환 상황은 하루아침에 해결되기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 확산기를 지나는 국면에서 정부가 세운 긴축 재정 기조는 바람직하다는 목소리가 컸다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 지난 13일 “내년 본예산은 올해 추경을 포함한 규모보다 대폭 낮은 수준이 될 것”이라고 말했다. 올해 2차 추경까지 합친 총지출 679조5000억원보다 예산이 줄어든다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이인호 서울대 경제학부 교수는 “긴축 재정은 국민 부담을 줄일 뿐 아니라 집행 과정에서도 비효율을 줄일 수 있다”며 “그동안 재정을 많이 늘려온 만큼 앞으로 정부 지출을 줄이는 방향은 바람직하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감세 기조의 세제개편안에 대해선 다소 아쉽다는 목소리가 나왔다. 신세돈 숙명여대 경제학부 교수는 “소득세 감면 정도가 경기를 살릴 만큼 파격적이지 않았다”며 “부가세를 건드리지 않은 것도 아쉬운 점”이라고 평했다. 정부는 지난달 세제개편안을 발표하면서 15년 만에 소득세 과세표준 구간을 조정했다. 6% 세율이 적용되는 소득세 과표 구간을 1400만원 이하로, 15% 세율이 적용되는 구간을 1400만~5000만원 이하로 각각 200만원, 400만원 올렸다. 소득세 과표 상향 조정은 감세를 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제성장률을 끌어올릴 정책 묘수가 필요하다는 조언도 뒤따랐다. 주요 기관은 올해 한국 경제성장률 전망치를 2%대로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081521290396671_1660566543_0924259374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제협력개발기구(OECD)는 2.7%, 국제통화기금(IMF)은 2.3%로 예상했다. 한국 정부는 2.6%, 한국은행은 2.7%로 내다봤다. 내년에는 2%대도 어려울 것이라는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 회장은 “경제성장률을 반등시키기 위한 과감한 조치가 필요하다”면서 “규제 개혁, 긴축 재정 등 방향은 괜찮은데 속도와 강도가 더디다. 노동 개혁, 연금 개혁 등도 속도감 있게 진행해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베일 벗은 ‘담대한 구상’… “협상 초기부터 北지원 적극 강구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259396&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259396&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522240596701_1660569845_0924259396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 대북 정책 밑그림인 ‘담대한 구상’의 일부 계획이 드디어 베일을 벗었다. 윤석열 대통령은 15일 제77주년 광복절 경축사를 통해 ‘담대한 구상’ 중 경제 부문에 대한 내용을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 브리핑을 통해 북한과의 “정치·군사 부문의 협력 로드맵도 준비해두고 있다”고 밝혔다. 그러나 윤 대통령은 담대한 구상 중 정치·군사 부문의 구체적인 내용은 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 북한이 가장 원하는 ‘체제 안전보장’ 내용이 드러나지 않으면서 북한의 즉각적인 호응을 끌어내는 것은 쉽지 않을 것이라는 전망이 나온다. 하지만 윤 대통령은 경축사에서 북한의 도발에 대한 단호한 대응 의지도 담지 않았다. 북한을 자극하지 않으면서 남북 대화의 문을 열기 위한 의지로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이날 밝힌 담대한 구상 중 경제 부문의 구체적인 내용은 모두 여섯 가지다. 북한에 대한 대규모 식량 공급 프로그램, 발전·송배전 인프라 지원, 북한의 국제교역을 위한 항만·공항의 현대화 프로젝트, 농업 생산성 제고를 위한 기술 지원, 병원·의료 인프라 현대화 지원, 국제투자·금융지원 등이다. 이들 내용은 북한의 실질적인 비핵화를 끌어내기 위한 일종의 유인책이라는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 대통령실은 대북 제재의 일부 완화라는 카드도 꺼냈다. 북한을 협상 테이블로 이끌 수 있는 매우 효과적인 제안이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 구체적인 방안도 제시했다. ‘한반도 자원·식량교환프로그램(Resources-Food Exchange Program)’과 남북공동경제발전위원회 설립 등이다. 대통령실은 과거 대북협력 사업에서 1718위원회(유엔 안전보장이사회 대북제재위원회) 승인을 받아 제재를 면제받은 것처럼 ‘한반도 자원·식량교환프로그램’을 통해 제재 면제를 추진할 수도 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 1차장은 용산 대통령실 청사에서 가진 브리핑에서 담대한 구상과 관련해 “북한이 진정성을 가지고 비핵화 협상에 나올 경우 초기 협상 과정에서부터 경제지원 조치를 적극 강구한다는 점에서 과감한 제안”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 북한이 요구하는 ‘체제 안전보장’ 내용이 공개되지 않아 담대한 구상의 효과가 크지 않을 것이라는 분석이 우세하다. 홍민 통일연구원 북한연구실장은 “담대한 구상이 대부분 경제 중심의 보상만 담아 포괄적 안전보장, 특히 군사적 안전보장에 예민한 북한 입장에서는 수용 가능성이 낮다”고 내다봤다. 박원곤 이화여대 교수는 “북한은 이미 여러 매체를 통해 비핵화와 경제적 유인책에 대해 강력히 반발한 바 있다”며 “북한이 담대한 구상을 수용할 가능성은 거의 없다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이명박정부가 추진했던 ‘비핵·개방·3000’과의 차별성을 설명하는 데 주력했다. 대통령실 관계자는 “비핵·개방·3000이 경제에 국한한 것이라면 담대한 구상은 정치와 군사를 포괄해서 준비한 종합적 플랜”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 신용일 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베일 벗은 ‘담대한 구상’… “협상 초기부터 北지원 적극 강구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259396&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259396&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522240596701_1660569845_0924259396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 대북 정책 밑그림인 ‘담대한 구상’의 일부 계획이 드디어 베일을 벗었다. 윤석열 대통령은 15일 제77주년 광복절 경축사를 통해 ‘담대한 구상’ 중 경제 부문에 대한 내용을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 브리핑을 통해 북한과의 “정치·군사 부문의 협력 로드맵도 준비해두고 있다”고 밝혔다. 그러나 윤 대통령은 담대한 구상 중 정치·군사 부문의 구체적인 내용은 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 북한이 가장 원하는 ‘체제 안전보장’ 내용이 드러나지 않으면서 북한의 즉각적인 호응을 끌어내는 것은 쉽지 않을 것이라는 전망이 나온다. 하지만 윤 대통령은 경축사에서 북한의 도발에 대한 단호한 대응 의지도 담지 않았다. 북한을 자극하지 않으면서 남북 대화의 문을 열기 위한 의지로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이날 밝힌 담대한 구상 중 경제 부문의 구체적인 내용은 모두 여섯 가지다. 북한에 대한 대규모 식량 공급 프로그램, 발전·송배전 인프라 지원, 북한의 국제교역을 위한 항만·공항의 현대화 프로젝트, 농업 생산성 제고를 위한 기술 지원, 병원·의료 인프라 현대화 지원, 국제투자·금융지원 등이다. 이들 내용은 북한의 실질적인 비핵화를 끌어내기 위한 일종의 유인책이라는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 대통령실은 대북 제재의 일부 완화라는 카드도 꺼냈다. 북한을 협상 테이블로 이끌 수 있는 매우 효과적인 제안이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 구체적인 방안도 제시했다. ‘한반도 자원·식량교환프로그램(Resources-Food Exchange Program)’과 남북공동경제발전위원회 설립 등이다. 대통령실은 과거 대북협력 사업에서 1718위원회(유엔 안전보장이사회 대북제재위원회) 승인을 받아 제재를 면제받은 것처럼 ‘한반도 자원·식량교환프로그램’을 통해 제재 면제를 추진할 수도 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 1차장은 용산 대통령실 청사에서 가진 브리핑에서 담대한 구상과 관련해 “북한이 진정성을 가지고 비핵화 협상에 나올 경우 초기 협상 과정에서부터 경제지원 조치를 적극 강구한다는 점에서 과감한 제안”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 북한이 요구하는 ‘체제 안전보장’ 내용이 공개되지 않아 담대한 구상의 효과가 크지 않을 것이라는 분석이 우세하다. 홍민 통일연구원 북한연구실장은 “담대한 구상이 대부분 경제 중심의 보상만 담아 포괄적 안전보장, 특히 군사적 안전보장에 예민한 북한 입장에서는 수용 가능성이 낮다”고 내다봤다. 박원곤 이화여대 교수는 “북한은 이미 여러 매체를 통해 비핵화와 경제적 유인책에 대해 강력히 반발한 바 있다”며 “북한이 담대한 구상을 수용할 가능성은 거의 없다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이명박정부가 추진했던 ‘비핵·개방·3000’과의 차별성을 설명하는 데 주력했다. 대통령실 관계자는 “비핵·개방·3000이 경제에 국한한 것이라면 담대한 구상은 정치와 군사를 포괄해서 준비한 종합적 플랜”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 신용일 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] ‘악마의 시’의 질긴 여진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259299&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259299&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081520590696577_1660564746_0924259299.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인도계 영국인 작가인 살만 루슈디(75)가 1988년 펴낸 4번째 소설 ‘악마의 시’는 영국으로 이민 온 인도인들의 삶을 풍자적으로 묘사했다. 꿈과 현실, 현재와 과거가 뒤섞이는 이른바 ‘마술적 사실주의’의 대표작으로 꼽히며 문단의 찬사를 받았다. 하지만 이 책은 작품의 완성도보다 허구·해학이 종교적 엄숙주의, 신념에 대한 광기를 건드렸을 때 어떤 파장을 낳는지를 적나라하게 보여준 것으로 더 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이방인을 경계하는 영국 사회 비판이 책의 주제이나 이슬람권은 이슬람교 창시자 무함마드와 경전 ‘코란’을 풍자한 부분을 문제삼았다. 이란의 최고지도자 아야툴라 호메이니는 1989년 루슈디에게 사형을 선고하는 파트와(이슬람 칙령)를 발표했다. 루슈디는 영국 정부 보호 속에 숨어 지냈다. 악마의 시를 번역한 이들이 칼에 찔려 숨지거나 테러를 당해 부상을 입었다. 호메이니 사후인 1998년 이란 정부가 루슈디의 사형 선고를 거두어 들였지만 악마의 시가 촉발한 ‘표현의 자유와 신성 모독’ 논란은 계속돼왔다. 2015년 무함마드를 풍자한 만평을 실었다는 이유로 프랑스 시사잡지사 직원들 10여명이 테러범에 의해 살해됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루슈디가 지난 12일(현지시간) 미국 뉴욕주에서 열린 문화 축제에서 강연을 준비하다 아랍계 미국인 청년에게 피습당했다. 중상이지만 다행히 목숨에는 지장이 없다 한다. 출간된 지 34년이 된 ‘악마의 시’ 여진은 생각보다 길고 쉽게 사그라들지 않을 것 같다. 해리 포터 시리즈의 저자 조앤 롤링이 SNS에 루슈디의 쾌유를 빌다가 “다음 목표는 너”라는 댓글을 받았다. 작가 폴 오스터는 “역사의 변덕과 운명의 장난 때문에 나도 그(루슈디)와 같은 처지에 빠질 수 있다”라고 말했다(‘낯선 사람에게 말 걸기’). 종교뿐 아니라 여러 분야에서 적대와 혐오의 전선이 생기는 중이다. 누구나 오스터와 같은 걱정을 하는 세상이 되고 있다. 루슈디는 피습 전 언론 인터뷰에서 “지금 우리가 직면한 가장 큰 위험은 민주주의의 상실”이라고 말했다. 한 번쯤 음미해 볼 부분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“넷이 강제로”…한밤중 차로 납치된 20대男, 극적 탈출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375295&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375295&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604102696761_1660590626_0017375295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심에서 한밤중 20대 남성이 강제로 차량에 태워져 납치됐다가 달리는 차에서 뛰어내려 탈출하는 사건이 발생해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 경찰에 따르면 서울 용산경찰서는 이날 오전 0시20분쯤 용산구의 한 아파트 단지 인근에서 남성 4명이 20대 남성 A씨를 차량에 강제로 태워 납치하려 한다는 신고를 접수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목격자가 당시 인근 건물 위에서 찍은 영상을 보면 건장한 남성들이 검은색 차량 문을 열더니 A씨를 억지로 차에 태웠다. A씨가 “으아악, 사람 살려!”라고 소리치며 발버둥쳤지만 소용없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;납치됐던 A씨는 사건 발생 30여분 뒤 차가 강남구 논현동 일대를 이동 중일 때 뛰어내려 탈출한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604115996762_1660590719_0017375295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 CCTV 등을 토대로 남성 4명 중 차에 타지 않았던 1명을 현장 인근에서 붙잡아 임의동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;납치 용의자는 경찰 조사에서 피해자와 채무 관계가 있다는 취지로 진술한 것으로 전해졌다. 하지만 자신은 납치에 가담하지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 구체적인 사건 경위를 파악하는 한편 나머지 일당 3명을 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 온 빌 게이츠…코로나 국회연설 후 尹면담 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375319&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375319&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604255996763_1660591559_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마이크로소프트(MS) 창업자인 빌 게이츠 ‘빌 앤 멜린다 게이츠 재단’ 공동 이사장이 15일 한국을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이츠 이사장은 이날 오후 서울 강서구 김포공항 비즈니스항공센터를 통해 입국했다. 푸른 셔츠 위에 얇은 진회색 니트를 입은 그는 검정색 마스크를 착용한 채 별다른 인사말 없이 차량으로 이동했다. 차량 안에 탑승한 뒤 창문을 통해 간단한 손인사를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이츠 이사장은 16일 국회에서 ‘감염병 국제공조’를 주제로 연설한다. 이날 오전 10시 국회를 찾아 김진표 국회의장 등 주요 인사와 환담한 뒤 10시40분부터 연설을 할 예정이다. 게이츠 이사장의 국회 방문은 2013년 이후 9년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604265696764_1660591616_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604271396765_1660591634_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연설 주제는 ‘코로나19 및 미래 감염병 대응·대비를 위한 국제공조의 중요성과 대한민국의 리더십’으로, 게이츠 이사장은 보건 분야 글로벌 협력을 강조할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 환담 및 환영사에서 게이츠 이사장이 상위 0.1% 이상 부자에 대한 증세를 요구하고 재산의 절반 이상을 사회에 환원하는 ‘더기빙플레지(The Giving Pledge)’를 설립하는 등 노블레스 오블리주를 실천한 기업인이라는 점을 강조할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 코로나19 백신 개발 등에 투자해 백신 개발 성과를 내는 데 기여한 점도 언급하면서 한국 정부와 게이츠 재단이 백신 개발 등 생명공학 분야에서 긴밀히 협력하기를 바란다는 메시지를 전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604272496766_1660591645_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604273196767_1660591652_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아울러 게이츠 이사장에게 올해 한국에서 열리는 ‘세계 바이오 서밋’(10월), ‘글로벌 보건안보 구상 장관급 회의’(11월) 등 행사 참석도 요청하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전환담에는 김 의장을 비롯해 김영주·정진석 국회 부의장, 국민의힘 권성동·더불어민주당 박홍근 원내대표, 정춘숙 국회 보건복지위원장, 우원식 예산결산특별위원장, 이광재 국회 사무총장이 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604273896768_1660591659_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604274596769_1660591665_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;게이츠 이사장은 국회 일정을 마친 뒤에는 용산 대통령실 청사에서 윤석열 대통령을 면담할 계획이다. 면담은 게이츠 재단 측이 먼저 제안했다고 한다. 윤 대통령은 게이츠 이사장과 만나 저개발 국가 백신 지원 등 글로벌 보건협력에 대해 논의할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 6월 24일 게이츠 이사장과 통화하며 코로나19 극복 과정과 글로벌 보건 협력 분야 내 한국의 역할 등에 대해 논의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 온 빌 게이츠…코로나 국회연설 후 尹면담 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375319&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375319&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604255996763_1660591559_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마이크로소프트(MS) 창업자인 빌 게이츠 ‘빌 앤 멜린다 게이츠 재단’ 공동 이사장이 15일 한국을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이츠 이사장은 이날 오후 서울 강서구 김포공항 비즈니스항공센터를 통해 입국했다. 푸른 셔츠 위에 얇은 진회색 니트를 입은 그는 검정색 마스크를 착용한 채 별다른 인사말 없이 차량으로 이동했다. 차량 안에 탑승한 뒤 창문을 통해 간단한 손인사를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이츠 이사장은 16일 국회에서 ‘감염병 국제공조’를 주제로 연설한다. 이날 오전 10시 국회를 찾아 김진표 국회의장 등 주요 인사와 환담한 뒤 10시40분부터 연설을 할 예정이다. 게이츠 이사장의 국회 방문은 2013년 이후 9년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604265696764_1660591616_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604271396765_1660591634_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연설 주제는 ‘코로나19 및 미래 감염병 대응·대비를 위한 국제공조의 중요성과 대한민국의 리더십’으로, 게이츠 이사장은 보건 분야 글로벌 협력을 강조할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 환담 및 환영사에서 게이츠 이사장이 상위 0.1% 이상 부자에 대한 증세를 요구하고 재산의 절반 이상을 사회에 환원하는 ‘더기빙플레지(The Giving Pledge)’를 설립하는 등 노블레스 오블리주를 실천한 기업인이라는 점을 강조할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 코로나19 백신 개발 등에 투자해 백신 개발 성과를 내는 데 기여한 점도 언급하면서 한국 정부와 게이츠 재단이 백신 개발 등 생명공학 분야에서 긴밀히 협력하기를 바란다는 메시지를 전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604272496766_1660591645_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604273196767_1660591652_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아울러 게이츠 이사장에게 올해 한국에서 열리는 ‘세계 바이오 서밋’(10월), ‘글로벌 보건안보 구상 장관급 회의’(11월) 등 행사 참석도 요청하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전환담에는 김 의장을 비롯해 김영주·정진석 국회 부의장, 국민의힘 권성동·더불어민주당 박홍근 원내대표, 정춘숙 국회 보건복지위원장, 우원식 예산결산특별위원장, 이광재 국회 사무총장이 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604273896768_1660591659_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604274596769_1660591665_0017375319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;게이츠 이사장은 국회 일정을 마친 뒤에는 용산 대통령실 청사에서 윤석열 대통령을 면담할 계획이다. 면담은 게이츠 재단 측이 먼저 제안했다고 한다. 윤 대통령은 게이츠 이사장과 만나 저개발 국가 백신 지원 등 글로벌 보건협력에 대해 논의할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 6월 24일 게이츠 이사장과 통화하며 코로나19 극복 과정과 글로벌 보건 협력 분야 내 한국의 역할 등에 대해 논의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머라이어 캐리, 휴가간 사이…“‘73억 대저택’ 도둑 들어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604385096771_1660592330_0017375333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 팝스타 머라이어 캐리(53)가 이탈리아에서 휴가를 즐기는 사이 미국 애틀랜타에 위치한 그의 저택에 도둑이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연예매체 페이지식스는 14일(현지시간) “캐리가 이탈리아 카프리와 햄프턴에 있는 2000만 달러짜리 저택에서 호화생활을 하는 사이, 애틀랜타 집이 도둑맞았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 머라이어 캐리는 지난해 11월 약 73억원 상당의 애틀랜타 소재 저택을 사들인 바 있다. 저택은 침실이 9개, 욕실이 13개 있다. 가족영화관, 수영장, 어린이 놀이터 등도 갖추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604390396772_1660592343_0017375333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현지 경찰은 “도둑의 침입 흔적은 확인했다. 하지만 모든 가능성을 열어 놓고 수사 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 도난 당한 물품이 무엇인지 등 구체적인 정보는 밝히지 않았다. 머라이어 캐리 측 역시 특별한 입장을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머라이어 캐리는 미국 팝을 대표하는 여성 디바이자 싱어송라이터로 꼽힌다. ‘히어로(Hero)’ ‘올 아이 원트 포 크리스마스 이즈 유(ll I Want for Christmas Is You)’ 등의 히트곡으로 세계적인 인기를 얻었다. 그는 슬하에 이란성 쌍둥이를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머라이어 캐리, 휴가간 사이…“‘73억 대저택’ 도둑 들어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-15T19:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604385096771_1660592330_0017375333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 팝스타 머라이어 캐리(53)가 이탈리아에서 휴가를 즐기는 사이 미국 애틀랜타에 위치한 그의 저택에 도둑이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연예매체 페이지식스는 14일(현지시간) “캐리가 이탈리아 카프리와 햄프턴에 있는 2000만 달러짜리 저택에서 호화생활을 하는 사이, 애틀랜타 집이 도둑맞았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 머라이어 캐리는 지난해 11월 약 73억원 상당의 애틀랜타 소재 저택을 사들인 바 있다. 저택은 침실이 9개, 욕실이 13개 있다. 가족영화관, 수영장, 어린이 놀이터 등도 갖추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604390396772_1660592343_0017375333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현지 경찰은 “도둑의 침입 흔적은 확인했다. 하지만 모든 가능성을 열어 놓고 수사 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 도난 당한 물품이 무엇인지 등 구체적인 정보는 밝히지 않았다. 머라이어 캐리 측 역시 특별한 입장을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머라이어 캐리는 미국 팝을 대표하는 여성 디바이자 싱어송라이터로 꼽힌다. ‘히어로(Hero)’ ‘올 아이 원트 포 크리스마스 이즈 유(ll I Want for Christmas Is You)’ 등의 히트곡으로 세계적인 인기를 얻었다. 그는 슬하에 이란성 쌍둥이를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하얼빈’ 저자 김훈 “文 추천하니 두려운 마음든다” 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T20:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604573496774_1660593454_0017375356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 광복절 연휴에 읽으면 좋을 소설로 김훈 작가의 신작 장편소설 ‘하얼빈’을 추천한 데 대해 저자인 김 작가는 “읽고 추천까지 해주셨다고 하니 참 두려운 마음이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 작가는 15일 MBC 라디오 ‘표창원의 뉴스하이킥’에서 ‘문 전 대통령이 하얼빈을 추천했다’며 소감을 묻는 진행자 말에 “저는 저의 글을 다른 사람이 읽는 걸 보면 참 고맙기도 하고 부끄럽기도 하고 그렇다. 그런데 문 전 대통령께서 읽으시고 또 추천까지 해주셨다니까 참 두려운 마음이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “문 대통령 말씀은 제 소설을 칭찬하고 추천한 것이라기보다는 거기에 그려진 안중근의 모습, 그리고 동양평화를 절규하면서 순국하신 그 뜻이 오늘날 동양의 현실에서 더욱 절박하게 다가온다는 쪽에 역점이 실린 말씀이라고 생각하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 전날 트위터를 통해 광복절 연휴에 읽으면 좋을 소설로 ‘하얼빈’을 추천했다. 문 전 대통령은 “작가는 하얼빈역을 향해 마주 달려가는 안중근과 이토 히로부미의 여정을 대비시키면서, 단지 권총 한 자루와 백 루블의 여비로 세계사적 폭력과 야만성에 홀로 맞섰던 한국 청년 안중근의 치열한 정신을 부각시켰다”며 호평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “작가는 독자에게 보내는 편지에서 ‘동양평화를 절규하는 그의 총성은 지금의 동양에서 더욱 절박하게 울린다’고 썼다”면서 “천주교인이었던 안중근의 행위에 대해 당대의 한국천주교회가 어떻게 평가했고, 후대에 와서 어떻게 바로 잡았는지 살펴보는 것도 뜻깊다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604591796775_1660593558_0017375356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 작가는 안중근 의사를 주인공으로 한 소설을 쓰게 된 이유에 대해 “대학교 다닐 때, 안중근 신문조서를 읽었다. 안 의사가 체포된 후 일본 검찰에서 조사를 받고 재판받는 과정에서 일본 법관들이 기록한 문서”라며 “기록을 봤더니 그 시대를 지배하고 있는 제국주의의 양육강식과 악과 억압에 대해서 저항하는 젊은이들의 아름답고 강력한 모습이 그려져 있더라. 그때 충격이 너무 커서 그걸 간직하고 있다가 글로 쓰게 된 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그때 얻은 충격을 50년 동안 마음속에 간직하고 있었다. 물론 그러면서 조금씩 자료를 수집하고 구상을 하긴 했었다. 그러다가 50년이 지난 올 봄에 겨우 완성했다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 작가는 안중근 의사의 영웅적 활약보다는 청년시절 안중근의 심리나 인간적인 고뇌를 그리는 데 초점을 맞췄다. 그는 “안중근 의사에 대한 소설이나 보고서를 보는 책들은 많이 나와 있다. 안 의사가 실제로 자기 시대에 (겪은) 온갖 고통과 고민, 고난을 온몸과 마음으로 부딪히면서 살아갔던, 그러한 젊은이의 모습을 그려보려고 했던 거다. 그렇게 해서 우리 국민과 독자들에게 친숙한 인물로 다가가도록 해야겠다 그런 생각을 하고 쓴 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본인이 본 안중근은 어떤 사람이라고 생각했느냐는 물음에 김 작가는 “자기의 당대 현실, 자기가 처한 시대를 들여다보고 이 시대의 문제와 모순이 무엇이고 여기에 어떻게 대처해야 하는지를 스스로 터득하신 분 같았다”며 “현실을 보면서 배우고 현실을 보면서 어떤 길로 가야 되는지를 스스로 터득하고 몸으로 부딪히면서 실천해서 길을 열어나간 분이라는 생각을 하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하얼빈’ 저자 김훈 “文 추천하니 두려운 마음든다” 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T20:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604573496774_1660593454_0017375356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 광복절 연휴에 읽으면 좋을 소설로 김훈 작가의 신작 장편소설 ‘하얼빈’을 추천한 데 대해 저자인 김 작가는 “읽고 추천까지 해주셨다고 하니 참 두려운 마음이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 작가는 15일 MBC 라디오 ‘표창원의 뉴스하이킥’에서 ‘문 전 대통령이 하얼빈을 추천했다’며 소감을 묻는 진행자 말에 “저는 저의 글을 다른 사람이 읽는 걸 보면 참 고맙기도 하고 부끄럽기도 하고 그렇다. 그런데 문 전 대통령께서 읽으시고 또 추천까지 해주셨다니까 참 두려운 마음이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “문 대통령 말씀은 제 소설을 칭찬하고 추천한 것이라기보다는 거기에 그려진 안중근의 모습, 그리고 동양평화를 절규하면서 순국하신 그 뜻이 오늘날 동양의 현실에서 더욱 절박하게 다가온다는 쪽에 역점이 실린 말씀이라고 생각하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 전날 트위터를 통해 광복절 연휴에 읽으면 좋을 소설로 ‘하얼빈’을 추천했다. 문 전 대통령은 “작가는 하얼빈역을 향해 마주 달려가는 안중근과 이토 히로부미의 여정을 대비시키면서, 단지 권총 한 자루와 백 루블의 여비로 세계사적 폭력과 야만성에 홀로 맞섰던 한국 청년 안중근의 치열한 정신을 부각시켰다”며 호평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “작가는 독자에게 보내는 편지에서 ‘동양평화를 절규하는 그의 총성은 지금의 동양에서 더욱 절박하게 울린다’고 썼다”면서 “천주교인이었던 안중근의 행위에 대해 당대의 한국천주교회가 어떻게 평가했고, 후대에 와서 어떻게 바로 잡았는지 살펴보는 것도 뜻깊다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081604591796775_1660593558_0017375356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 작가는 안중근 의사를 주인공으로 한 소설을 쓰게 된 이유에 대해 “대학교 다닐 때, 안중근 신문조서를 읽었다. 안 의사가 체포된 후 일본 검찰에서 조사를 받고 재판받는 과정에서 일본 법관들이 기록한 문서”라며 “기록을 봤더니 그 시대를 지배하고 있는 제국주의의 양육강식과 악과 억압에 대해서 저항하는 젊은이들의 아름답고 강력한 모습이 그려져 있더라. 그때 충격이 너무 커서 그걸 간직하고 있다가 글로 쓰게 된 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그때 얻은 충격을 50년 동안 마음속에 간직하고 있었다. 물론 그러면서 조금씩 자료를 수집하고 구상을 하긴 했었다. 그러다가 50년이 지난 올 봄에 겨우 완성했다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 작가는 안중근 의사의 영웅적 활약보다는 청년시절 안중근의 심리나 인간적인 고뇌를 그리는 데 초점을 맞췄다. 그는 “안중근 의사에 대한 소설이나 보고서를 보는 책들은 많이 나와 있다. 안 의사가 실제로 자기 시대에 (겪은) 온갖 고통과 고민, 고난을 온몸과 마음으로 부딪히면서 살아갔던, 그러한 젊은이의 모습을 그려보려고 했던 거다. 그렇게 해서 우리 국민과 독자들에게 친숙한 인물로 다가가도록 해야겠다 그런 생각을 하고 쓴 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본인이 본 안중근은 어떤 사람이라고 생각했느냐는 물음에 김 작가는 “자기의 당대 현실, 자기가 처한 시대를 들여다보고 이 시대의 문제와 모순이 무엇이고 여기에 어떻게 대처해야 하는지를 스스로 터득하신 분 같았다”며 “현실을 보면서 배우고 현실을 보면서 어떤 길로 가야 되는지를 스스로 터득하고 몸으로 부딪히면서 실천해서 길을 열어나간 분이라는 생각을 하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이제 웃을 일만’… 권민지·이원정, GS칼텍스에 첫승 안겨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374962&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374962&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522402496724_1660570825_0017374962.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;V리그 여자부 강호 GS칼텍스가 컵대회 첫승을 신고했다. 권민지가 화력을 뽐내며 컵대회에서 비상했고, 이원정이 오랜만의 공식전에서 팀을 진두지휘했다. ‘에이유’ 유서연은 조용히 빛나며 팀의 살림꾼 역할을 톡톡히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 15일 전남 순천 팔마체육관에서 열린 2022 순천·도드람 프로배구대회(코보컵) A조 조별예선 IBK기업은행과의 경기에서 3대 0(25-22, 25-18, 25-17) 셧아웃 승리했다. IBK기업은행의 2연패로 흥국생명과 함께 첫 경기만으로 준결승을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 안혜진·한다혜(국가대표 차출) 강소휘(부상)가 이탈한 가운데 권민지, 유서연이 공격을 이끌었다. 부상에서 복귀한 이원정은 선발 세터로 나서 공격을 진두지휘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃사이드히터(OH)로 전향한 권민지는 경기 최다득점인 19점을 쏟아부어 수훈선수로 뽑혔다. 1세트는 주춤했다. 4점을 냈지만 범실이 3개로 공격효율은 9.09%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2~3세트에는 각각 8점, 7점으로 본격 화력을 퍼부었고, 범실은 0개였다. 2세트 공격성공률 및 효율은 각 77.78%였고, 3세트도 각 53.85%를 기록했다. 차상현 감독은 “고등학생 때 OH를 해봐서 볼을 처리할 수 있는 공격력이 장점인 선수”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌까지 미들블로커로 활약했던 권민지는 지난 비공식 서머매치 때부터 OH로 활약했다. 차 감독은 “시즌 전에 면담하면서 약속했다”며 “권민지도 개인적으로 OH로 잘 하겠다고 부탁을 했다. 아직 미흡한 부분이 있지만 본인이 열심히 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권민지는 “미들블로커로서 얼마나 오래 잘할 수 있을지 의문이 있었고, 팀 OH 언니들을 보면서 ‘저렇게 하고 싶다’ 욕심이 생겼다”며 “OH로 뛰면 잘할 수 있을 거라는 확신이 있었다. 앞으로도 보여드릴 게 많다”고 다부진 각오를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세터 이원정도 오랜만에 나선 공식전에서 좋은 모습을 선보였다. 이원정은 지난해 8월 왼쪽 손목 물혹 수술을 받고 올해 1월 복귀했지만, 부상이 재발하면서 시즌 아웃됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컵대회를 통해 복귀한 이원정은 안혜진을 대신해 선발로 나서며 팀의 첫 승을 이끌었다. 차 감독은 “부상으로 정말 스트레스를 받았는데 이원정이 안정적으로 잘 운영해줬다”며 “이원정의 컨디션이 더 올라오면 팀 운용에 선택지가 많아지기 때문에 감독으로선 감사한 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원정은 경기 후 “시합 전에 토스 감이 너무 안 좋아서 걱정을 많이 했다”며 “공격수들이 잘 때려줘 팀이 잘 풀리다보니 조금씩 잘 됐다. 비시즌 때 노력한 만큼 잘 될거라고 믿고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부상으로 어려웠던 시기를 회고하기도 했다. 그는 “우울한 시간들 많이 보냈고 포기할까 생각도 많이 했다”며 “주변 사람들이 없었다면 정말 포기했었을 수도 있었다”고 말했다. 이어 “감독님이 ‘아직 꽃도 안 피워보고 그만두기에는 후회하지 않겠냐’고 해주신 게 가장 힘이 됐다”며 “주변 분들도 ‘아직 어리고 할 수 있는 게 너무 많다. 조급해 말고 길게 보라’는 말을 많이 들었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 국가대표에 추가 선발돼 컵대회 이후 소집되는 유서연은 살림꾼 역할을 톡톡히 해내며 지난 시즌에 이은 활약을 예고했다. 유서연은 이날 15점, 공격성공률 48.48, 공격효율 37.93%으로 공격력을 과시하는 한편, 수비에서는 리시브 효율이 리베로 오지영(66.67%)에 다음인 62.5%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 감독은 “유서연은 꾸준히 차분하게 자기 역할을 해주는 선수이기 때문에 뭐라 할 부분이 없다. 굉장히 믿음이 가는 선수 중 한 명”이라며 “살림꾼 역할을 해주고 있다. 그렇게 희생해주는 선수가 있기 때문에 팀이 돌아간다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBK기업은행은 2연패를 당하며 가장 먼저 컵대회에서 탈락했다. 김호철 IBK기업은행 감독은 “제가 잘못했다”며 “(비시즌 기간) 준비할 때는 좋았는데, 잘 안 됐을 경우도 준비해야 했는데 대비를 미리 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBK기업은행은 이날 서브리시브부터 흔들리면서 세터의 토스와 공격, 상대 공격에 대한 블로킹 수비 등 총체적인 문제점들을 보였다. 이날 범실만 22개로 GS칼텍스(11개)의 2배였다. 김 감독은 “한 번 안 되기 시작하니 전체가 다 안 돌아갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세터 김하경의 부재도 컸다. 김 감독은 “김하경이 빠진 게 크다”며 “중간에 허리를 잘라놔서 볼이 분배가 안 된다”고 말했다. 김하경은 현재 세계여자배구선수권대회를 준비하는 국가대표팀에 차출됐다. 이솔아가 수원시청에서 이적해왔지만, 2달 정도밖에 지나지 않아 아직 성장통을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 “플레이나 토스 스피드 등을 바꾸고 있는데 아직 잘 안 되는 것 같다”며 “세터가 리드를 해가야 하는데 그게 전혀 안 되니 공격수들이 힘들게 공격을 하고 있다”고 말했다. 그러면서도 “(이솔아가) 이번 시즌에 들어가면 많이 좋아지지 않을까 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이제 웃을 일만’… 권민지·이원정, GS칼텍스에 첫승 안겨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374962&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374962&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-15T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081522402496724_1660570825_0017374962.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;V리그 여자부 강호 GS칼텍스가 컵대회 첫승을 신고했다. 권민지가 화력을 뽐내며 컵대회에서 비상했고, 이원정이 오랜만의 공식전에서 팀을 진두지휘했다. ‘에이유’ 유서연은 조용히 빛나며 팀의 살림꾼 역할을 톡톡히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 15일 전남 순천 팔마체육관에서 열린 2022 순천·도드람 프로배구대회(코보컵) A조 조별예선 IBK기업은행과의 경기에서 3대 0(25-22, 25-18, 25-17) 셧아웃 승리했다. IBK기업은행의 2연패로 흥국생명과 함께 첫 경기만으로 준결승을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 안혜진·한다혜(국가대표 차출) 강소휘(부상)가 이탈한 가운데 권민지, 유서연이 공격을 이끌었다. 부상에서 복귀한 이원정은 선발 세터로 나서 공격을 진두지휘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃사이드히터(OH)로 전향한 권민지는 경기 최다득점인 19점을 쏟아부어 수훈선수로 뽑혔다. 1세트는 주춤했다. 4점을 냈지만 범실이 3개로 공격효율은 9.09%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2~3세트에는 각각 8점, 7점으로 본격 화력을 퍼부었고, 범실은 0개였다. 2세트 공격성공률 및 효율은 각 77.78%였고, 3세트도 각 53.85%를 기록했다. 차상현 감독은 “고등학생 때 OH를 해봐서 볼을 처리할 수 있는 공격력이 장점인 선수”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌까지 미들블로커로 활약했던 권민지는 지난 비공식 서머매치 때부터 OH로 활약했다. 차 감독은 “시즌 전에 면담하면서 약속했다”며 “권민지도 개인적으로 OH로 잘 하겠다고 부탁을 했다. 아직 미흡한 부분이 있지만 본인이 열심히 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권민지는 “미들블로커로서 얼마나 오래 잘할 수 있을지 의문이 있었고, 팀 OH 언니들을 보면서 ‘저렇게 하고 싶다’ 욕심이 생겼다”며 “OH로 뛰면 잘할 수 있을 거라는 확신이 있었다. 앞으로도 보여드릴 게 많다”고 다부진 각오를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세터 이원정도 오랜만에 나선 공식전에서 좋은 모습을 선보였다. 이원정은 지난해 8월 왼쪽 손목 물혹 수술을 받고 올해 1월 복귀했지만, 부상이 재발하면서 시즌 아웃됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컵대회를 통해 복귀한 이원정은 안혜진을 대신해 선발로 나서며 팀의 첫 승을 이끌었다. 차 감독은 “부상으로 정말 스트레스를 받았는데 이원정이 안정적으로 잘 운영해줬다”며 “이원정의 컨디션이 더 올라오면 팀 운용에 선택지가 많아지기 때문에 감독으로선 감사한 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원정은 경기 후 “시합 전에 토스 감이 너무 안 좋아서 걱정을 많이 했다”며 “공격수들이 잘 때려줘 팀이 잘 풀리다보니 조금씩 잘 됐다. 비시즌 때 노력한 만큼 잘 될거라고 믿고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부상으로 어려웠던 시기를 회고하기도 했다. 그는 “우울한 시간들 많이 보냈고 포기할까 생각도 많이 했다”며 “주변 사람들이 없었다면 정말 포기했었을 수도 있었다”고 말했다. 이어 “감독님이 ‘아직 꽃도 안 피워보고 그만두기에는 후회하지 않겠냐’고 해주신 게 가장 힘이 됐다”며 “주변 분들도 ‘아직 어리고 할 수 있는 게 너무 많다. 조급해 말고 길게 보라’는 말을 많이 들었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 국가대표에 추가 선발돼 컵대회 이후 소집되는 유서연은 살림꾼 역할을 톡톡히 해내며 지난 시즌에 이은 활약을 예고했다. 유서연은 이날 15점, 공격성공률 48.48, 공격효율 37.93%으로 공격력을 과시하는 한편, 수비에서는 리시브 효율이 리베로 오지영(66.67%)에 다음인 62.5%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 감독은 “유서연은 꾸준히 차분하게 자기 역할을 해주는 선수이기 때문에 뭐라 할 부분이 없다. 굉장히 믿음이 가는 선수 중 한 명”이라며 “살림꾼 역할을 해주고 있다. 그렇게 희생해주는 선수가 있기 때문에 팀이 돌아간다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBK기업은행은 2연패를 당하며 가장 먼저 컵대회에서 탈락했다. 김호철 IBK기업은행 감독은 “제가 잘못했다”며 “(비시즌 기간) 준비할 때는 좋았는데, 잘 안 됐을 경우도 준비해야 했는데 대비를 미리 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBK기업은행은 이날 서브리시브부터 흔들리면서 세터의 토스와 공격, 상대 공격에 대한 블로킹 수비 등 총체적인 문제점들을 보였다. 이날 범실만 22개로 GS칼텍스(11개)의 2배였다. 김 감독은 “한 번 안 되기 시작하니 전체가 다 안 돌아갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세터 김하경의 부재도 컸다. 김 감독은 “김하경이 빠진 게 크다”며 “중간에 허리를 잘라놔서 볼이 분배가 안 된다”고 말했다. 김하경은 현재 세계여자배구선수권대회를 준비하는 국가대표팀에 차출됐다. 이솔아가 수원시청에서 이적해왔지만, 2달 정도밖에 지나지 않아 아직 성장통을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 “플레이나 토스 스피드 등을 바꾸고 있는데 아직 잘 안 되는 것 같다”며 “세터가 리드를 해가야 하는데 그게 전혀 안 되니 공격수들이 힘들게 공격을 하고 있다”고 말했다. 그러면서도 “(이솔아가) 이번 시즌에 들어가면 많이 좋아지지 않을까 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 08월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375407&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375407&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081605300796777_1660595407_0017375407.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 16일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 22.0도, 수원 24.0도, 춘천 24.0도, 강릉 25.0도, 청주 25.0도, 대전 25.0도, 전주 26.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 28.0도, 제주 29.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 29.0도, 수원 30.0도, 춘천 31.0도, 강릉 30.0도, 청주 31.0도, 대전 31.0도, 전주 29.0도, 광주 28.0도, 대구 29.0도, 부산 29.0도, 제주 33.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 08월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375407&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375407&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081605300796777_1660595407_0017375407.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 16일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 22.0도, 수원 24.0도, 춘천 24.0도, 강릉 25.0도, 청주 25.0도, 대전 25.0도, 전주 26.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 28.0도, 제주 29.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 29.0도, 수원 30.0도, 춘천 31.0도, 강릉 30.0도, 청주 31.0도, 대전 31.0도, 전주 29.0도, 광주 28.0도, 대구 29.0도, 부산 29.0도, 제주 33.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “너무 화나, 절대 보지 말라”…무슨 영상이기에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606002296780_1660597222_0017375472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 대표가 여명숙 전 문화체육관광부 게임물관리위원장의 유튜브 영상을 공유한 뒤 “절대 보지 말아달라”고 반어법을 써 독려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 15일 페이스북에서 “누가 보내줬는데, 저를 이렇게 신랄하게 까다니(비판하다니)너무 화가 난다. 절대 보지 마십시오”라는 설명과 함께 한 영상을 게재했다. 영상에는 이 대표를 옹호하는 내용이 담겨, 이 대표가 특유의 반어법으로 시청 독려를 한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1시간 분량의 이 영상에서 여 전 위원장은 “대통령이 원내대표하고 당 대표 뒷담화를 하다 걸렸는데 윤 대통령이 피해자인가. 하물며 이 대표가 먼저 때렸나” “내부총질 근거가 나와야(한다)”는 등의 말을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여 전 위원장은 지난 대선 경선 때 윤석열 전 검찰총장의 국민의힘 입당 문제를 놓고 이 전 대표가 ‘윤 전 총장과 관계없이 대선 열차는 떠나야 한다’고 말해 비판받은 일을 놓고는 “다른 후보들은 날짜를 맞춰 입당하고 준비를 다 해놨는데 혼자만 특별대우를 해야 하는가. 시간이 됐으면 열차가 출발하는 것은 당연한 일”이라고 옹호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081509213995911_1660522900_0017375472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “윤 전 총장이 사법고시 당일 배탈이 났다면 시험 일자도 미뤄야 하느냐. 말 같지도 않은 소리”라며 “입당도 하지 않은 당외 인사 때문에 당내 인사들이 기다려야 하는가”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 과거 ‘윤 전 총장이 대통령이 되면 지구를 떠나겠다’고 한 발언에 대해선 “윤 전 총장은 당시 입당 정도가 아니라 대선 출마도 하지 않았다”며 “민주당에 갈지, 국민의힘에 갈지 아무도 모르는 상황인데 당내 인사인 이 대표가 당외 인사에게 그 말도 못하는가”라고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여 전 위원장은 윤 대통령에 대해 “이 대표에게 ‘나쁜 놈’ ‘싸가지 없는 놈’이라고 이간질하려면 도어스테핑(약식회견)을 할 때마다 실명으로 기자들에게 말하라”며 “하고 싶은 말은 앞에서 대놓고 하는 것”이라고도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 여 전 위원장은 대선 정국 당시 홍준표 후보의 캠프에 문화산업총괄본부장으로 합류한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “너무 화나, 절대 보지 말라”…무슨 영상이기에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606002296780_1660597222_0017375472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 대표가 여명숙 전 문화체육관광부 게임물관리위원장의 유튜브 영상을 공유한 뒤 “절대 보지 말아달라”고 반어법을 써 독려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 15일 페이스북에서 “누가 보내줬는데, 저를 이렇게 신랄하게 까다니(비판하다니)너무 화가 난다. 절대 보지 마십시오”라는 설명과 함께 한 영상을 게재했다. 영상에는 이 대표를 옹호하는 내용이 담겨, 이 대표가 특유의 반어법으로 시청 독려를 한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1시간 분량의 이 영상에서 여 전 위원장은 “대통령이 원내대표하고 당 대표 뒷담화를 하다 걸렸는데 윤 대통령이 피해자인가. 하물며 이 대표가 먼저 때렸나” “내부총질 근거가 나와야(한다)”는 등의 말을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여 전 위원장은 지난 대선 경선 때 윤석열 전 검찰총장의 국민의힘 입당 문제를 놓고 이 전 대표가 ‘윤 전 총장과 관계없이 대선 열차는 떠나야 한다’고 말해 비판받은 일을 놓고는 “다른 후보들은 날짜를 맞춰 입당하고 준비를 다 해놨는데 혼자만 특별대우를 해야 하는가. 시간이 됐으면 열차가 출발하는 것은 당연한 일”이라고 옹호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081509213995911_1660522900_0017375472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “윤 전 총장이 사법고시 당일 배탈이 났다면 시험 일자도 미뤄야 하느냐. 말 같지도 않은 소리”라며 “입당도 하지 않은 당외 인사 때문에 당내 인사들이 기다려야 하는가”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 과거 ‘윤 전 총장이 대통령이 되면 지구를 떠나겠다’고 한 발언에 대해선 “윤 전 총장은 당시 입당 정도가 아니라 대선 출마도 하지 않았다”며 “민주당에 갈지, 국민의힘에 갈지 아무도 모르는 상황인데 당내 인사인 이 대표가 당외 인사에게 그 말도 못하는가”라고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여 전 위원장은 윤 대통령에 대해 “이 대표에게 ‘나쁜 놈’ ‘싸가지 없는 놈’이라고 이간질하려면 도어스테핑(약식회견)을 할 때마다 실명으로 기자들에게 말하라”며 “하고 싶은 말은 앞에서 대놓고 하는 것”이라고도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 여 전 위원장은 대선 정국 당시 홍준표 후보의 캠프에 문화산업총괄본부장으로 합류한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 열차표 예매, 16일부터…“2년만에 전 좌석 풀린다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375493&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375493&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606053296782_1660597532_0017375493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국철도공사(코레일)가 올해 추석 승차권을 16일부터 사전 판매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판매는 16~18일 온라인과 전화 등 100% 비대면 방식으로 이뤄진다. 예매 대상은 오는 9월 8∼12일 운행하는 KTX·ITX-새마을·무궁화호 열차 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19로 2020년 추석부터 올해 설까지는 창쪽 좌석만 판매했지만, 이번 추석에는 2년 만에 전 좌석 예매를 시행한다. 1인당 1회 6장(왕복 12장)까지 예매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일에는 오전 9시부터 만 65세 이상과 등록 장애인만 전화 또는 온라인으로 승차권을 예매할 수 있다. 전체 좌석의 10%가 배정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고령자나 장애인이 철도회원이면 PC나 모바일 등 온라인으로 명절 승차권 예매 전용 누리집 로그인 후 예매할 수 있다. 인터넷 사용이 익숙하지 않은 경우에는 철도고객센터 전화로도 가능하다.&lt;span&gt; 전화예매 접수 시간은 오후 6시까지다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일과 18일에는 오전 7시부터 오후 1시까지 경로·장애인을 포함한 모든 국민이 PC나 모바일 등 온라인으로 예매할 수 있다. 17일에는 경부·경전·동해·충북·중부내륙·경북선, 18일에는 호남·전라·강릉·장항·중앙·태백·영동·경춘선 예매를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예매 기간에 온라인이나 전화로 예약한 승차권은 18일 오후 3시부터 21일 밤 12시까지 반드시 결제해야 한다. 결제하지 않은 승차권은 자동 취소돼 대기 신청자에게 배정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잔여석은 18일 오후 3시부터 온라인뿐 아니라 역 창구 등 오프라인에서도 일반 승차권과 동일하게 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 열차표 예매, 16일부터…“2년만에 전 좌석 풀린다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375493&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375493&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606053296782_1660597532_0017375493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국철도공사(코레일)가 올해 추석 승차권을 16일부터 사전 판매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판매는 16~18일 온라인과 전화 등 100% 비대면 방식으로 이뤄진다. 예매 대상은 오는 9월 8∼12일 운행하는 KTX·ITX-새마을·무궁화호 열차 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19로 2020년 추석부터 올해 설까지는 창쪽 좌석만 판매했지만, 이번 추석에는 2년 만에 전 좌석 예매를 시행한다. 1인당 1회 6장(왕복 12장)까지 예매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일에는 오전 9시부터 만 65세 이상과 등록 장애인만 전화 또는 온라인으로 승차권을 예매할 수 있다. 전체 좌석의 10%가 배정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고령자나 장애인이 철도회원이면 PC나 모바일 등 온라인으로 명절 승차권 예매 전용 누리집 로그인 후 예매할 수 있다. 인터넷 사용이 익숙하지 않은 경우에는 철도고객센터 전화로도 가능하다.&lt;span&gt; 전화예매 접수 시간은 오후 6시까지다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일과 18일에는 오전 7시부터 오후 1시까지 경로·장애인을 포함한 모든 국민이 PC나 모바일 등 온라인으로 예매할 수 있다. 17일에는 경부·경전·동해·충북·중부내륙·경북선, 18일에는 호남·전라·강릉·장항·중앙·태백·영동·경춘선 예매를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예매 기간에 온라인이나 전화로 예약한 승차권은 18일 오후 3시부터 21일 밤 12시까지 반드시 결제해야 한다. 결제하지 않은 승차권은 자동 취소돼 대기 신청자에게 배정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잔여석은 18일 오후 3시부터 온라인뿐 아니라 역 창구 등 오프라인에서도 일반 승차권과 동일하게 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광복절에 ‘74주년 건국절’?… 송파구청 현수막 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375521&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375521&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606213296784_1660598492_0017375521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 송파구(구청장 서강석)가 77주년 광복절을 기념해 내건 현수막에 ‘건국절 74주년’이라고 함께 명시해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 송파구에 따르면 광복절 전후로 구청 전면에 ‘77주년 광복절, 74주년 건국절’이라고 적힌 현수막과 ‘빛을 되찾은 그날 나라를 세운 그날 우리에게 가장 아름다운 날’이라는 문구가 새겨진 현수막이 함께 게시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서강석 구청장(국민의힘)은 이날 페이스북에 “송파구청과 27개 주민센터에 일제히 77주년 광복절뿐 아니라 74주년 건국절도 기념하는 플래카드가 걸렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606253496785_1660598734_0017375521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서 구청장은 “1945년 8·15해방은 1948년 8·15 건국을 하기 위한 필수적 과정이었다”며 “1945년 8·15부터 1948년 8·15까지 미군정 시대였고 백성들이 드디어 주인으로 등극한 날이 1948년 8·15 건국절이다. 74주년 건국절이 77주년 광복절보다 더욱 중요한 이유”라고 주장했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대한민국 정부 수립일인 1948년 8월 15일을 건국절로 볼 것이냐를 두고 논란이 여전한 상황에서 정부 공식 기념일이 아닌 건국절을 공공청사 현수막에 명시한 점은 문제의 소지가 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006년 뉴라이트 등 보수진영 일각에서 8·15 명칭을 건국절로 해야 한다는 주장을 제기하자 진보진영은 헌법에 명시된 임시정부의 적통성을 부인한다며 반발했고 이후 건국절 지정을 두고 양 진영 간 논란이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국무부  “尹 정부 담대한 구상 강력 지지한다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2021101507180870058_1634249888_0017375534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 북한의 경제와 민생 개선을 위한 윤석열 대통령의 담대한 구상 제안에 대해 “강력히 지지한다”고 밝혔다. 북한 비핵화를 위해 윤석열정부와 긴밀히 조율하겠다는 의지도 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인은 15일(현지시간) 언론 브리핑에서 윤 대통령의 8·15 광복절 경축사에 대한 의견을 묻는 말에 “우리는 평양과의 진지하고 지속적 외교를 위한 길을 열어둔 한국의 목표를 강력히 지지한다”고 말했다. 또 “미국이 한국 및 동맹·파트너 국가와 공유하는 공동 목표는 한반도의 완전한 비핵화”라며 “이 목표를 위해 윤석열정부와 계속 긴밀히 조율할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 전날 경축사에서 “북한이 핵 개발을 중단하고 실질적인 비핵화로 전환한다면 그 단계에 맞춰 북한의 경제와 민생을 획기적으로 개선할 수 있는 담대한 구상을 제안한다”고 말했다. 또 ‘김대중-오부치 선언’ 계승을 언급하며 한·일 관계 개선 의지도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인도 “미국과 한국, 일본의 굳건하고 효과적인 3자 관계가 중요하다”며 3국 협력을 강조했다. 프라이스 대변인은 “3국 관계는 여러 방식으로 인도·태평양을 초월한다”며 “자유와 민주주의 수호, 인권과 여성 권익 옹호, 기후변화 대응, 회복력 있는 공급망 구축, 역내 안보와 안정 증진, 비확산 체제와 법치 강화가 3국의 공동 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인은 북한과 비핵화 협상 초기 단계부터 대북 제재가 해제될 수 있는지에 대한 질문에 “유감스럽게도 현재로서는 완전히 가정적인 질문”이라며 “북한은 외교나 대화에 관심이 있다는 어떤 징후도 보여주지 않았다”고 말했다. 그는 “우리는 대화와 외교에 준비돼 있음을 분명히 했다”며 “(지금은) 외교와 대화가 어떤 모습이고, 무엇을 수반할지에 대해 앞서 나가고 싶지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인은 다만 “외교는 한반도의 완전한 비핵화라는 근본적 목표를 향해 미국과 북한, 전 세계 동맹과 파트너들이 취할 수 있는 실질적이고 실용적인 조처를 가져올 수 있다고 믿는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국무부  “尹 정부 담대한 구상 강력 지지한다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2021101507180870058_1634249888_0017375534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 북한의 경제와 민생 개선을 위한 윤석열 대통령의 담대한 구상 제안에 대해 “강력히 지지한다”고 밝혔다. 북한 비핵화를 위해 윤석열정부와 긴밀히 조율하겠다는 의지도 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인은 15일(현지시간) 언론 브리핑에서 윤 대통령의 8·15 광복절 경축사에 대한 의견을 묻는 말에 “우리는 평양과의 진지하고 지속적 외교를 위한 길을 열어둔 한국의 목표를 강력히 지지한다”고 말했다. 또 “미국이 한국 및 동맹·파트너 국가와 공유하는 공동 목표는 한반도의 완전한 비핵화”라며 “이 목표를 위해 윤석열정부와 계속 긴밀히 조율할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 전날 경축사에서 “북한이 핵 개발을 중단하고 실질적인 비핵화로 전환한다면 그 단계에 맞춰 북한의 경제와 민생을 획기적으로 개선할 수 있는 담대한 구상을 제안한다”고 말했다. 또 ‘김대중-오부치 선언’ 계승을 언급하며 한·일 관계 개선 의지도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인도 “미국과 한국, 일본의 굳건하고 효과적인 3자 관계가 중요하다”며 3국 협력을 강조했다. 프라이스 대변인은 “3국 관계는 여러 방식으로 인도·태평양을 초월한다”며 “자유와 민주주의 수호, 인권과 여성 권익 옹호, 기후변화 대응, 회복력 있는 공급망 구축, 역내 안보와 안정 증진, 비확산 체제와 법치 강화가 3국의 공동 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인은 북한과 비핵화 협상 초기 단계부터 대북 제재가 해제될 수 있는지에 대한 질문에 “유감스럽게도 현재로서는 완전히 가정적인 질문”이라며 “북한은 외교나 대화에 관심이 있다는 어떤 징후도 보여주지 않았다”고 말했다. 그는 “우리는 대화와 외교에 준비돼 있음을 분명히 했다”며 “(지금은) 외교와 대화가 어떤 모습이고, 무엇을 수반할지에 대해 앞서 나가고 싶지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인은 다만 “외교는 한반도의 완전한 비핵화라는 근본적 목표를 향해 미국과 북한, 전 세계 동맹과 파트너들이 취할 수 있는 실질적이고 실용적인 조처를 가져올 수 있다고 믿는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혼자 사는 女 집 몰래 드나든 男…분양소 직원이었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375573&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375573&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606512896790_1660600288_0017375573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 혼자 사는 오피스텔에 상습적으로 몰래 드나들던 40대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 SBS에 따르면 40대 남성 A씨는 지난 2월부터 4월까지 여성 B씨가 혼자 사는 서울 성북구의 한 오피스텔에 카드키를 가지고 9차례에 걸쳐 제 집처럼 드나들었다. A씨는 보통 오전 8시20분쯤 B씨가 출근한 뒤 집에 들어가 10분 정도 머물다 나오는 걸 반복한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 범죄 행각이 발각된 건 지난 5월 6일이었다. 그동안 해왔듯 자연스럽게 카드키로 집 문을 열고 들어갔다가 B씨 집에 놀러 온 친구와 마주친 것이다. 당시 그는 옆집 관리인인데 잘못 들어왔다고 둘러댔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606515296791_1660600313_0017375573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 해당 오피스텔이 2019년 처음 분양될 당시 분양소 직원이었다. 분양이 이뤄진 뒤에도 해당 호실의 카드 키를 집주인에게 주지 않은 A씨는 B씨의 동거인이 없다는 걸 확인한 뒤 집 근처에서 B씨가 출근하기를 기다렸다가 범행을 저질렀던 걸로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “내가 (이 집에) 3년 살았으니까 3년 내내 들어온 것 같아 충격적이었다”며 “내가 관리나 문단속을 잘못한 것도 아니고 애초에 (카드) 키를 가지고 있었다는 건, 누가 따라오는 식의 범죄보다도 더 충격적”이라고 SBS에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606522796792_1660600348_0017375573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 불안감에 더 이상 그 집에 살 수 없어 이사까지 했다. 그는 “2년 동안 사용했던 침대나 물건들을 그냥 다 버렸고, 사설 몰카 업체도 불러서 사비로 다했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 호기심에 저지른 일이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 주거침입 혐의로 입건하고 추가 범죄 여부 등을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혼자 사는 女 집 몰래 드나든 男…분양소 직원이었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375573&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375573&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T21:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606512896790_1660600288_0017375573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 혼자 사는 오피스텔에 상습적으로 몰래 드나들던 40대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 SBS에 따르면 40대 남성 A씨는 지난 2월부터 4월까지 여성 B씨가 혼자 사는 서울 성북구의 한 오피스텔에 카드키를 가지고 9차례에 걸쳐 제 집처럼 드나들었다. A씨는 보통 오전 8시20분쯤 B씨가 출근한 뒤 집에 들어가 10분 정도 머물다 나오는 걸 반복한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 범죄 행각이 발각된 건 지난 5월 6일이었다. 그동안 해왔듯 자연스럽게 카드키로 집 문을 열고 들어갔다가 B씨 집에 놀러 온 친구와 마주친 것이다. 당시 그는 옆집 관리인인데 잘못 들어왔다고 둘러댔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606515296791_1660600313_0017375573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 해당 오피스텔이 2019년 처음 분양될 당시 분양소 직원이었다. 분양이 이뤄진 뒤에도 해당 호실의 카드 키를 집주인에게 주지 않은 A씨는 B씨의 동거인이 없다는 걸 확인한 뒤 집 근처에서 B씨가 출근하기를 기다렸다가 범행을 저질렀던 걸로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “내가 (이 집에) 3년 살았으니까 3년 내내 들어온 것 같아 충격적이었다”며 “내가 관리나 문단속을 잘못한 것도 아니고 애초에 (카드) 키를 가지고 있었다는 건, 누가 따라오는 식의 범죄보다도 더 충격적”이라고 SBS에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081606522796792_1660600348_0017375573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 불안감에 더 이상 그 집에 살 수 없어 이사까지 했다. 그는 “2년 동안 사용했던 침대나 물건들을 그냥 다 버렸고, 사설 몰카 업체도 불러서 사비로 다했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 호기심에 저지른 일이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 주거침입 혐의로 입건하고 추가 범죄 여부 등을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성욕 못 참고… 대낮 카페서 여종업원 성폭행 시도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375599&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375599&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020102910203098385_1603934430_0017375599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮 카페에서 여성 종업원을 성폭행하려다 실패하자 전자발찌를 끊고 도주한 30대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 계양경찰서는 강도 및 강간미수 혐의를 받는 30대 남성 A씨를 이날 오후 8시40분쯤 인천 계양구 한 아파트 건물 옥상에서 검거해 조사 중이라고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오후 4시4분쯤 계양구 한 카페에 침입해 30대 여성 직원 B씨를 성추행하고, 강간하려다 미수에 그친 혐의를 받는다. 그는 B씨를 흉기로 위협해 돈을 뺏으려다 미수에 그친 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 중 B씨의 지인이 갑자기 카페에 들어오자 도주한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 당시 A씨는 위치추적 전자장치(전자발찌)를 착용한 상태였으나 도주 과정에서 전자발찌를 끊고 달아난 것으로 알려졌다. 훼손한 전자발찌는 인근 아파트 단지에 버린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 현장 주변 CCTV 영상과 목격자 진술 등을 토대로 A씨를 쫓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨를 상대로 정확한 범행 경위를 조사 중”이라면서 “A씨에 대해 구속영장을 신청할 방침”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성욕 못 참고… 대낮 카페서 여종업원 성폭행 시도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375599&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375599&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020102910203098385_1603934430_0017375599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮 카페에서 여성 종업원을 성폭행하려다 실패하자 전자발찌를 끊고 도주한 30대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 계양경찰서는 강도 및 강간미수 혐의를 받는 30대 남성 A씨를 이날 오후 8시40분쯤 인천 계양구 한 아파트 건물 옥상에서 검거해 조사 중이라고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오후 4시4분쯤 계양구 한 카페에 침입해 30대 여성 직원 B씨를 성추행하고, 강간하려다 미수에 그친 혐의를 받는다. 그는 B씨를 흉기로 위협해 돈을 뺏으려다 미수에 그친 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 중 B씨의 지인이 갑자기 카페에 들어오자 도주한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 당시 A씨는 위치추적 전자장치(전자발찌)를 착용한 상태였으나 도주 과정에서 전자발찌를 끊고 달아난 것으로 알려졌다. 훼손한 전자발찌는 인근 아파트 단지에 버린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 현장 주변 CCTV 영상과 목격자 진술 등을 토대로 A씨를 쫓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨를 상대로 정확한 범행 경위를 조사 중”이라면서 “A씨에 대해 구속영장을 신청할 방침”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날씨 타는 편의점… 폭우에 매출 급상승한 제품은 ‘슬리퍼’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374536&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374536&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081516415896328_1660549319_0017374536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점은 날씨를 탄다. 소비자가 가까이에서 쉽게 찾는 공간이다 보니 편의점의 구매 흐름은 날씨 변화를 즉각 반영한다. 폭우가 강타했던 지난 8~11일 중부지방 편의점에서 판매가 급상승한 제품은 무엇일까. 날씨를 실감하게 하는 편의점 매출 실적으로 흐름을 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 GS25를 운영하는 GS리테일에 따르면 지난 8~11일 서울·경기·인천 등 중부권 편의점의 매출 데이터를 분석한 결과, 슬리퍼(689%)와 수건(514%) 매출이 가장 많이 올랐다. 같은 기간 우산(368%)과 우의(247%)의 매출 증가율보다 약 2~3배 높았다. 집중호우로 젖은 신발을 대체하거나 몸을 닦기 위해 슬리퍼와 수건 구매가 크게 늘어난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴대전화 방수팩(501%)도 두드러졌다. 물놀이 여행객을 위해 준비한 상품이 폭우 상황에서 유용하게 쓰였다. 정전 등에 대비하는 양초(404%), 보조 배터리(171%) 매출도 크게 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먹을거리 매출에서도 날씨의 ‘입김’은 보인다. BGF리테일이 운영하는 CU에서 지난 8~13일 매출을 분석했더니 밀가루, 부침가루 등의 가루류 매출이 전주 대비 120.7% 상승했다. ‘비오는 날에는 부침개’라는 속설이 재확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품 매출도 크게 늘었다. 폭우로 생활반경이 좁아지면서 가까운 편의점에서 식사를 해결하는 이들이 많아졌기 때문으로 풀이된다. CU에서는 도시락(27.2%), 김밥(23.4%) 등의 간편식품 매출이 많이 올랐다. 사무실이 몰려 있는 지역의 편의점에서는 점심시간에 ‘도시락 품절’이 빚어지기도 했다. 냉장간편식(20.9%), 국·탕·찌개류(19.3%), 냉동만두(19.2%) 매출도 덩달아 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25에서도 비슷한 시기에 간편식 매출이 전월 동기 대비 43.9% 늘었다. GS25 관계자는 “폭우로 배달 등도 원활하지 않자 집 근처 편의점에서 먹을거리를 사는 고객이 늘어난 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081516430196329_1660549381_0017374536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중부지방과 달리 ‘폭염’에 시달린 남부지방에선 전혀 다른 양상을 보였다. CU에서는 컵얼음(28.8%), 아이스드링크(27.7%), 이온음료(25.5%), 생수(20.5%), 아이스크림(18.8%), 탄산음료(16.4%) 등이 두 자릿수 매출 신장률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 관광지 주변에 자리 잡은 편의점에서는 완구 매출이 98.5% 증가했다. 해변 지역에서는 폭죽, 튜브 같은 특화 상품 매출이 52.7%, 캠핑족이 많이 찾는 지역에선 냉장 밀키트 매출이 40.1% 올랐다. 야외활동 인구가 많아지면서 마스크(27.7%), 선크림(29.3%), 팔토시(30.9%) 등도 많이 팔렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤현수 BGF리테일 영업기획팀장은 “편의점은 날씨에 민감하게 반응하는 소비 채널이다. 지역별 날씨 상황에 맞는 ‘맞춤형 상품’으로 소비자 편의성을 높이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날씨 타는 편의점… 폭우에 매출 급상승한 제품은 ‘슬리퍼’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374536&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017374536&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081516415896328_1660549319_0017374536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점은 날씨를 탄다. 소비자가 가까이에서 쉽게 찾는 공간이다 보니 편의점의 구매 흐름은 날씨 변화를 즉각 반영한다. 폭우가 강타했던 지난 8~11일 중부지방 편의점에서 판매가 급상승한 제품은 무엇일까. 날씨를 실감하게 하는 편의점 매출 실적으로 흐름을 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 GS25를 운영하는 GS리테일에 따르면 지난 8~11일 서울·경기·인천 등 중부권 편의점의 매출 데이터를 분석한 결과, 슬리퍼(689%)와 수건(514%) 매출이 가장 많이 올랐다. 같은 기간 우산(368%)과 우의(247%)의 매출 증가율보다 약 2~3배 높았다. 집중호우로 젖은 신발을 대체하거나 몸을 닦기 위해 슬리퍼와 수건 구매가 크게 늘어난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴대전화 방수팩(501%)도 두드러졌다. 물놀이 여행객을 위해 준비한 상품이 폭우 상황에서 유용하게 쓰였다. 정전 등에 대비하는 양초(404%), 보조 배터리(171%) 매출도 크게 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먹을거리 매출에서도 날씨의 ‘입김’은 보인다. BGF리테일이 운영하는 CU에서 지난 8~13일 매출을 분석했더니 밀가루, 부침가루 등의 가루류 매출이 전주 대비 120.7% 상승했다. ‘비오는 날에는 부침개’라는 속설이 재확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품 매출도 크게 늘었다. 폭우로 생활반경이 좁아지면서 가까운 편의점에서 식사를 해결하는 이들이 많아졌기 때문으로 풀이된다. CU에서는 도시락(27.2%), 김밥(23.4%) 등의 간편식품 매출이 많이 올랐다. 사무실이 몰려 있는 지역의 편의점에서는 점심시간에 ‘도시락 품절’이 빚어지기도 했다. 냉장간편식(20.9%), 국·탕·찌개류(19.3%), 냉동만두(19.2%) 매출도 덩달아 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25에서도 비슷한 시기에 간편식 매출이 전월 동기 대비 43.9% 늘었다. GS25 관계자는 “폭우로 배달 등도 원활하지 않자 집 근처 편의점에서 먹을거리를 사는 고객이 늘어난 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081516430196329_1660549381_0017374536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중부지방과 달리 ‘폭염’에 시달린 남부지방에선 전혀 다른 양상을 보였다. CU에서는 컵얼음(28.8%), 아이스드링크(27.7%), 이온음료(25.5%), 생수(20.5%), 아이스크림(18.8%), 탄산음료(16.4%) 등이 두 자릿수 매출 신장률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 관광지 주변에 자리 잡은 편의점에서는 완구 매출이 98.5% 증가했다. 해변 지역에서는 폭죽, 튜브 같은 특화 상품 매출이 52.7%, 캠핑족이 많이 찾는 지역에선 냉장 밀키트 매출이 40.1% 올랐다. 야외활동 인구가 많아지면서 마스크(27.7%), 선크림(29.3%), 팔토시(30.9%) 등도 많이 팔렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤현수 BGF리테일 영업기획팀장은 “편의점은 날씨에 민감하게 반응하는 소비 채널이다. 지역별 날씨 상황에 맞는 ‘맞춤형 상품’으로 소비자 편의성을 높이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주유소 옆 불에 탄 카니발, 조수석에 60대 남성 시신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081607111096795_1660601470_0017375619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불에 탄 승합차 안에서 60대 남성 시신이 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 부산 강서경찰서에 따르면 15일 오후 9시4분쯤 부산 강서구 대저1동의 한 주유소 옆 공터에 주차된 카니발 승합차에서 불이 나 차량을 모두 태웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불은 옆에 있던 탱크로리 일부까지 태운 뒤 20여분 만에 꺼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 꺼진 후 승합차 보조석에서 60대 남성 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 합동 감식을 벌여 화재 원인과 A씨의 사인을 조사할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주유소 옆 불에 탄 카니발, 조수석에 60대 남성 시신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081607111096795_1660601470_0017375619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불에 탄 승합차 안에서 60대 남성 시신이 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 부산 강서경찰서에 따르면 15일 오후 9시4분쯤 부산 강서구 대저1동의 한 주유소 옆 공터에 주차된 카니발 승합차에서 불이 나 차량을 모두 태웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불은 옆에 있던 탱크로리 일부까지 태운 뒤 20여분 만에 꺼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 꺼진 후 승합차 보조석에서 60대 남성 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 합동 감식을 벌여 화재 원인과 A씨의 사인을 조사할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘백신 4번’ 접종에도… 화이자 CEO, 코로나 걸렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375645&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375645&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081607145296797_1660601692_0017375645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 제약사 화이자의 앨버트 불라 최고경영자(CEO)가 코로나19 양성 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불라 CEO는 15일(현지시간) 회사를 통해 성명을 내고 “화이자-바이오엔테크 백신을 4차까지 접종한 데 대해 감사한 마음”이라면서 “매우 가벼운 증상을 겪고 있긴 하지만 상태가 좋다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화이자는 독일 바이오엔테크와 함께 코로나19 백신을 개발해 미국 등 각국 정부로부터 가장 먼저 긴급사용 승인을 받았다. 미국에서는 50세 이상에게는 2차 부스터샷(추가 접종), 즉 4차 접종까지 허용돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불라 CEO는 역시 화이자에서 개발한 먹는 코로나19 치료제 팍스로비드 복용을 시작했다며 “격리 중이고 모든 공중보건 조치를 따르고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화이자는 회사 홈페이지에 게시한 성명 외에는 불라 CEO의 코로나19 감염에 대한 추가 설명을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불라 CEO는 백신 부스터샷까지 모두 맞았는데도 최근 코로나19에 감염된 주요 인사 중 한 명이 됐다. 마찬가지로 4차 접종까지 마쳤던 조 바이든 미국 대통령이 최근 코로나19에 걸렸다가 팍스로비드 등으로 치료 받아 완쾌된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불러 CEO는 성명에서 “빠른 회복을 자신한다”면서 “나뿐만 아니라 전 세계 모든 사람을 위해 백신과 치료제를 만들기 위해 쉴 새 없이 노력한 화이자의 동료들에게 매우 감사하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이준석 지지 이유? ‘싸가지 없음’에 카타르시스 느껴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081607523196800_1660603952_0017375677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤핵관(윤석열 대통령 핵심 관계자)를 향한 공개 비판을 이어가고 있는 이준석 국민의힘 대표에 대해 천하람 당 혁신위원은 “이 대표가 단정적으로 얘기하진 않지만 사실상 윤석열 대통령과의 결별을 선언한 것”이라는 분석을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 위원은 15일 TBS 라디오 ‘신장식의 신장개업’ 인터뷰에서 앞서 이 대표가 한 라디오에 출연해 한 발언을 짚으며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’ 인터뷰에서 윤석열 대통령이 지난 대선 당시 자신을 가리켜 ‘이 XX 저 XX’라고 했다는 주장과 관련해 “윤핵관과 윤핵관 호소인들이 저를 때리기 위해 들어오는 약간 지령 비슷한 역할을 한 것”이라고 주장했다. 그러면서 “‘100년 만에 나올 만한 당 대표’ 그리고 ‘XX’, 이걸 조합하면 ‘100년 만에 나올 만한 XX’라는 거냐”고 되묻기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 위원은 “대통령실이나 윤핵관 분들이 최대한 대응을 자제하고 있는 것은 잘하고 있다고 생각한다”면서도 윤 대통령과 이 대표가 오해를 풀고 정치적으로 합의하는 건 거의 어려워졌다고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “진정한 당정 분리라고 해야 될까, 대통령께서 윤핵관 모두 이선 후퇴시키고 당이 당원들의 민주적 의사에 의해서 작동하도록 하는 아주 적극적인 조치들이 나오지 않는 한은 쉽지 않다”며 “(이는) 지나친 희망회로 같은 느낌이 든다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081509444295926_1660524283_0017375677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;천 위원은 또 “(이 대표가) 신당 창당 할 일은 없고, 당내에서 노선 투쟁 또는 주도권 확보 경쟁을 본격화하겠다고 천명한 것”이라고 봤다. 그는 “원내엔 이 대표 세력이 거의 없지만 이 대표 취임 이후로 당원이 굉장히 많이 늘고 국민의힘 지지층에서도 이 대표가 꽤나 사랑을 받고 있기에 당내를 기준으로 하면 이 대표도 승산이 없는 건 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자가 ‘이XX, 저XX부터 양두구육 발언까지 표현이 지나치게 과한 것 아니냐, 신인규 전 상근부대변인도 굳이 얘기할 필요 있었겠냐고 했다’고 묻자, 천 위원은 “이 대표가 좋게 말해서 센 표현, 나쁘게 말해서 자극적인 표현을 하는 건 드문 일이 아니다. 굉장히 전략적이었다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 위원은 “이 대표 입장에서는 이슈 주도하는 것이 쉽게 사그라들어선 안 되기 때문”이라면서 “강한 메시지들을 던지고, 그것에 대해서 당내에서 ‘뭐 개고기?’ 이런 식으로 논란이 되는 자체가 당으로선 머리가 아픈 일이지만 이미 여론전을 선택한 이 대표에게 그렇게 나쁠 건 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022060709332030330_1654562000_0017375677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 진행자가 ‘얼마 안 있으면 이 대표도 마흔이 넘어간다. 싸가지론, 이 대표를 생각해서라도 이 부분은 조금 변화해야 하지 않나’고 하자 천 위원은 “싸가지 없다고 충분히 볼 수 있다”면서도 “이 대표의 주목도 높은 행보들 때문에 저희 당이 노선 투쟁이라든지 이런 부분들도 좀 본격화될 수 있는 것 아닌가”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “많은 분들이 이 대표에게 지지를 보내는 이유 중 하나가 ‘이준석의 싸가지 없음’에서 카타르시스를 느끼기 때문이라고 생각한다”며 “싸가지 없음 그 자체가 이준석 대표가 갖고 있는 하나의 특성, 스타성”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 17일 가처분 신청이 인용 될 경우 이 대표 움직임에 대해 천 위원은 “이 대표가 당의 주도권을 확보해나가면 (윤핵관 등이) 못 견디고 뛰쳐나가지 않겠는가”라고 추측했다. 기각될 경우에 대해선 “그렇다고 해서 이 대표가 전당대회에서 아무런 역할도 안 할 것 같진 않다. 본인 철학이나 방향성 동조하는 분들을 측면에서 지원하는 역할을 하지 않을까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이준석 지지 이유? ‘싸가지 없음’에 카타르시스 느껴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T22:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081607523196800_1660603952_0017375677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤핵관(윤석열 대통령 핵심 관계자)를 향한 공개 비판을 이어가고 있는 이준석 국민의힘 대표에 대해 천하람 당 혁신위원은 “이 대표가 단정적으로 얘기하진 않지만 사실상 윤석열 대통령과의 결별을 선언한 것”이라는 분석을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 위원은 15일 TBS 라디오 ‘신장식의 신장개업’ 인터뷰에서 앞서 이 대표가 한 라디오에 출연해 한 발언을 짚으며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’ 인터뷰에서 윤석열 대통령이 지난 대선 당시 자신을 가리켜 ‘이 XX 저 XX’라고 했다는 주장과 관련해 “윤핵관과 윤핵관 호소인들이 저를 때리기 위해 들어오는 약간 지령 비슷한 역할을 한 것”이라고 주장했다. 그러면서 “‘100년 만에 나올 만한 당 대표’ 그리고 ‘XX’, 이걸 조합하면 ‘100년 만에 나올 만한 XX’라는 거냐”고 되묻기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 위원은 “대통령실이나 윤핵관 분들이 최대한 대응을 자제하고 있는 것은 잘하고 있다고 생각한다”면서도 윤 대통령과 이 대표가 오해를 풀고 정치적으로 합의하는 건 거의 어려워졌다고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “진정한 당정 분리라고 해야 될까, 대통령께서 윤핵관 모두 이선 후퇴시키고 당이 당원들의 민주적 의사에 의해서 작동하도록 하는 아주 적극적인 조치들이 나오지 않는 한은 쉽지 않다”며 “(이는) 지나친 희망회로 같은 느낌이 든다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081509444295926_1660524283_0017375677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;천 위원은 또 “(이 대표가) 신당 창당 할 일은 없고, 당내에서 노선 투쟁 또는 주도권 확보 경쟁을 본격화하겠다고 천명한 것”이라고 봤다. 그는 “원내엔 이 대표 세력이 거의 없지만 이 대표 취임 이후로 당원이 굉장히 많이 늘고 국민의힘 지지층에서도 이 대표가 꽤나 사랑을 받고 있기에 당내를 기준으로 하면 이 대표도 승산이 없는 건 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자가 ‘이XX, 저XX부터 양두구육 발언까지 표현이 지나치게 과한 것 아니냐, 신인규 전 상근부대변인도 굳이 얘기할 필요 있었겠냐고 했다’고 묻자, 천 위원은 “이 대표가 좋게 말해서 센 표현, 나쁘게 말해서 자극적인 표현을 하는 건 드문 일이 아니다. 굉장히 전략적이었다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 위원은 “이 대표 입장에서는 이슈 주도하는 것이 쉽게 사그라들어선 안 되기 때문”이라면서 “강한 메시지들을 던지고, 그것에 대해서 당내에서 ‘뭐 개고기?’ 이런 식으로 논란이 되는 자체가 당으로선 머리가 아픈 일이지만 이미 여론전을 선택한 이 대표에게 그렇게 나쁠 건 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022060709332030330_1654562000_0017375677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 진행자가 ‘얼마 안 있으면 이 대표도 마흔이 넘어간다. 싸가지론, 이 대표를 생각해서라도 이 부분은 조금 변화해야 하지 않나’고 하자 천 위원은 “싸가지 없다고 충분히 볼 수 있다”면서도 “이 대표의 주목도 높은 행보들 때문에 저희 당이 노선 투쟁이라든지 이런 부분들도 좀 본격화될 수 있는 것 아닌가”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “많은 분들이 이 대표에게 지지를 보내는 이유 중 하나가 ‘이준석의 싸가지 없음’에서 카타르시스를 느끼기 때문이라고 생각한다”며 “싸가지 없음 그 자체가 이준석 대표가 갖고 있는 하나의 특성, 스타성”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 17일 가처분 신청이 인용 될 경우 이 대표 움직임에 대해 천 위원은 “이 대표가 당의 주도권을 확보해나가면 (윤핵관 등이) 못 견디고 뛰쳐나가지 않겠는가”라고 추측했다. 기각될 경우에 대해선 “그렇다고 해서 이 대표가 전당대회에서 아무런 역할도 안 할 것 같진 않다. 본인 철학이나 방향성 동조하는 분들을 측면에서 지원하는 역할을 하지 않을까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘틱톡, 진짜 수상해’… 중간선거 앞두고 美 우려 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375698&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375698&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020080317365381063_1596443813_0017375698.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간선거를 앞둔 미국에서 중국의 동영상 공유 플랫폼 ‘틱톡’ 영향력 확대에 대한 우려가 커지고 있다. 틱톡과 모회사 바이트댄스 직원 수백 명이 중국 관영매체 출신인 것으로 나타나 중국 정부와의 연관성 의혹까지 제기됐다. 중국으로의 데이터 유출이나 가짜뉴스 확산 등의 문제 지적도 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) 앱 분석 업체 센서타워에 따르면 틱톡은 지난 2분기 사용자들의 하루평균 소셜미디어(SNS) 사용시간 조사에서 95분으로 전체 1위를 차지했다. 인스타그램(51분), 페이스북(49분), 트위터(29분), 스냅챗(21분) 등 다른 SNS를 압도한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 내 사용자의 틱톡 쏠림 현상은 더 크다. 미국 유저들은 하루 평균 82분 틱톡을 이용하고 있는 것으로 나타났다. 페이스북(41분)이나 인스타그램(38분), 스냅챗(26분), 트위터(25분) 이용시간의 2~4배까지 차이가 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “틱톡이 미국에서 인플루언서에 의해 생산되는 정치적 콘텐츠의 목적지로 점차 중요해지고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정계에서는 그러나 데이터 관리 등에 대한 틱톡의 정책 결정이 중국 정부의 영향에서 자유롭기 어렵다는 의구심이 늘고 있다. 실제 중국 정부는 최근 인터넷 기업들의 알고리즘을 확보했는데, 여기에는 틱톡의 중국판인 바이트댄스의 더우인, 텐센트의 위챗 등이 포함됐다. 이 때문에 중국 정부가 온라인에서의 영향력 확대를 위해 기술 기업들의 알고리즘을 장악한 것 아니냐는 우려가 나온 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 경제지 포브스는 최근 틱톡과 모기업 바이트댄스 직원들의 링크트인 프로필을 분석한 결과 최소 300명이 신화 통신이나 CCTV, CGTN, 글로벌타임스 등 중국 관영 매체에서 일했던 것으로 드러났다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;틱톡의 기능 전략 책임자 중 한 명은 중국 인터넷 정보센터에서 일했는데, 그곳 편집장은 중국 공산당 선전 부국장이었다. 바이트댄스 직원 15명은 프로필 상 지금도 관영 매체에 일하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포브스는 “틱톡, 바이트댄스와 중국의 선전 부서 사이의 중대한 연관성이 드러난 것”이라며 “중국이 미국에서 틱톡의 문화적 영향력을 자신의 목적을 위해 사용할 수 있다는 우려를 제기한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608105896808_1660605059_0017375698.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 인터넷매체 버드피즈는 지난 6월 바이트댄스 직원이 미국 틱톡 사용자에 대한 민감한 정보에 반복적으로 접근했다고 보도했다. 이후 미 상원 정보위 위원장인 민주당 마크 워너 의원과 공화당 마르코 루비오 상원의원은 지난달 연방거래위원회(FTC)에 공동서한을 보내 틱톡의 데이터 관리와 기업 지배구조 등에 대한 조사를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 민주당 소속 라자 크리스나무디 하원의원은 “틱톡이 중국 정부의 백도어가 될 수 있다는 우려가 있다”며 “틱톡을 사용하지 않을 것”이라고 말했다. 미 하원 의회는 지난주 직원들에게 “보안 문제를 이유로 틱톡 사용이나 다운로드를 권장하지 않는다”며 “틱톡은 중국 소유 회사인 사용할 때 이를 염두에 둬야 한다”는 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 의회도 지난달 말 틱톡 공식 계정을 개설했다가 데이터 보안 위험성 우려로 6일 만에 폐쇄했다. 당시 영국 의원들은 “국가 정보가 중국에 흘러 들어갈 수 있다. 어떤 데이터도 중국 정부에 흘러가지 않는다는 보장이 나오지 않는 한 틱톡 계정을 운영해선 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스북이나 트위터처럼 틱톡을 통한 가짜뉴스 확산 우려도 심각하다. NYT는 오는 11월 중간 선거와 관련해 근거 없는 음모론을 담은 한 동영상이 ‘#StopTheStealll’ 해시태그를 달고 100만 조회수 이상을 기록했다고 보도했다. 지난해 1월 6일 의회 난입 사건 청문회와 관련한 가짜 뉴스를 인용해 투표를 촉구하는 동영상도 높은 조회수를 올렸다. 올가을 코로나19 확산이 급증할 것으로 보이는데, 이는 유권자들이 선거장에 가지 못하도록 투표를 방해하려는 시도라는 주장을 담은 동영상도 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 온라인상의 가짜뉴스를 추적하는 연구원들을 인용해 “올가을 중간 선거를 앞두고 틱톡이 근거 없고 오해의 소지가 있는 정보의 주요 인큐베이터가 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 틱톡은 짧은 길이의 동영상을 제작해 올리는 플랫폼 특성상 민감한 정보의 사실 여부를 정확하게 구분하기 어렵고, 추천 알고리즘에 대한 투명성도 더 약하다는 게 전문가들 우려다. 하버드 케네디 스쿨 케일리 페이건 연구원은 “텍스트 콘텐츠가 극히 제한된 매우 짧은 비디오에서는 정치에 대해 민감한 논의를 할 공간이나 시간이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 유권자들에 대한 틱톡 영향력은 계속 커지고 있어 정치인들이 마냥 무시하기가 어려운 수준이다. 의회 전문매체 더힐은 “선거 시즌이 되면서 보안 문제 등에 대한 경고에도 불구하고 점점 더 많은 의원이 틱톡에 콘텐츠를 게시하려고 손을 뻗고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘틱톡, 진짜 수상해’… 중간선거 앞두고 美 우려 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375698&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375698&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020080317365381063_1596443813_0017375698.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간선거를 앞둔 미국에서 중국의 동영상 공유 플랫폼 ‘틱톡’ 영향력 확대에 대한 우려가 커지고 있다. 틱톡과 모회사 바이트댄스 직원 수백 명이 중국 관영매체 출신인 것으로 나타나 중국 정부와의 연관성 의혹까지 제기됐다. 중국으로의 데이터 유출이나 가짜뉴스 확산 등의 문제 지적도 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) 앱 분석 업체 센서타워에 따르면 틱톡은 지난 2분기 사용자들의 하루평균 소셜미디어(SNS) 사용시간 조사에서 95분으로 전체 1위를 차지했다. 인스타그램(51분), 페이스북(49분), 트위터(29분), 스냅챗(21분) 등 다른 SNS를 압도한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 내 사용자의 틱톡 쏠림 현상은 더 크다. 미국 유저들은 하루 평균 82분 틱톡을 이용하고 있는 것으로 나타났다. 페이스북(41분)이나 인스타그램(38분), 스냅챗(26분), 트위터(25분) 이용시간의 2~4배까지 차이가 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “틱톡이 미국에서 인플루언서에 의해 생산되는 정치적 콘텐츠의 목적지로 점차 중요해지고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정계에서는 그러나 데이터 관리 등에 대한 틱톡의 정책 결정이 중국 정부의 영향에서 자유롭기 어렵다는 의구심이 늘고 있다. 실제 중국 정부는 최근 인터넷 기업들의 알고리즘을 확보했는데, 여기에는 틱톡의 중국판인 바이트댄스의 더우인, 텐센트의 위챗 등이 포함됐다. 이 때문에 중국 정부가 온라인에서의 영향력 확대를 위해 기술 기업들의 알고리즘을 장악한 것 아니냐는 우려가 나온 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 경제지 포브스는 최근 틱톡과 모기업 바이트댄스 직원들의 링크트인 프로필을 분석한 결과 최소 300명이 신화 통신이나 CCTV, CGTN, 글로벌타임스 등 중국 관영 매체에서 일했던 것으로 드러났다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;틱톡의 기능 전략 책임자 중 한 명은 중국 인터넷 정보센터에서 일했는데, 그곳 편집장은 중국 공산당 선전 부국장이었다. 바이트댄스 직원 15명은 프로필 상 지금도 관영 매체에 일하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포브스는 “틱톡, 바이트댄스와 중국의 선전 부서 사이의 중대한 연관성이 드러난 것”이라며 “중국이 미국에서 틱톡의 문화적 영향력을 자신의 목적을 위해 사용할 수 있다는 우려를 제기한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608105896808_1660605059_0017375698.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 인터넷매체 버드피즈는 지난 6월 바이트댄스 직원이 미국 틱톡 사용자에 대한 민감한 정보에 반복적으로 접근했다고 보도했다. 이후 미 상원 정보위 위원장인 민주당 마크 워너 의원과 공화당 마르코 루비오 상원의원은 지난달 연방거래위원회(FTC)에 공동서한을 보내 틱톡의 데이터 관리와 기업 지배구조 등에 대한 조사를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 민주당 소속 라자 크리스나무디 하원의원은 “틱톡이 중국 정부의 백도어가 될 수 있다는 우려가 있다”며 “틱톡을 사용하지 않을 것”이라고 말했다. 미 하원 의회는 지난주 직원들에게 “보안 문제를 이유로 틱톡 사용이나 다운로드를 권장하지 않는다”며 “틱톡은 중국 소유 회사인 사용할 때 이를 염두에 둬야 한다”는 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 의회도 지난달 말 틱톡 공식 계정을 개설했다가 데이터 보안 위험성 우려로 6일 만에 폐쇄했다. 당시 영국 의원들은 “국가 정보가 중국에 흘러 들어갈 수 있다. 어떤 데이터도 중국 정부에 흘러가지 않는다는 보장이 나오지 않는 한 틱톡 계정을 운영해선 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스북이나 트위터처럼 틱톡을 통한 가짜뉴스 확산 우려도 심각하다. NYT는 오는 11월 중간 선거와 관련해 근거 없는 음모론을 담은 한 동영상이 ‘#StopTheStealll’ 해시태그를 달고 100만 조회수 이상을 기록했다고 보도했다. 지난해 1월 6일 의회 난입 사건 청문회와 관련한 가짜 뉴스를 인용해 투표를 촉구하는 동영상도 높은 조회수를 올렸다. 올가을 코로나19 확산이 급증할 것으로 보이는데, 이는 유권자들이 선거장에 가지 못하도록 투표를 방해하려는 시도라는 주장을 담은 동영상도 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 온라인상의 가짜뉴스를 추적하는 연구원들을 인용해 “올가을 중간 선거를 앞두고 틱톡이 근거 없고 오해의 소지가 있는 정보의 주요 인큐베이터가 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 틱톡은 짧은 길이의 동영상을 제작해 올리는 플랫폼 특성상 민감한 정보의 사실 여부를 정확하게 구분하기 어렵고, 추천 알고리즘에 대한 투명성도 더 약하다는 게 전문가들 우려다. 하버드 케네디 스쿨 케일리 페이건 연구원은 “텍스트 콘텐츠가 극히 제한된 매우 짧은 비디오에서는 정치에 대해 민감한 논의를 할 공간이나 시간이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 유권자들에 대한 틱톡 영향력은 계속 커지고 있어 정치인들이 마냥 무시하기가 어려운 수준이다. 의회 전문매체 더힐은 “선거 시즌이 되면서 보안 문제 등에 대한 경고에도 불구하고 점점 더 많은 의원이 틱톡에 콘텐츠를 게시하려고 손을 뻗고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태극 행커치프 눈길…18일만에 나선 김건희 여사 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375740&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375740&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608195196810_1660605591_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 제77주년 광복절 경축식에 참석해 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 15일 용산 대통령실 청사 앞 잔디마당에서 열린 제77주년 광복절 경축식에 나란히 모습을 드러냈다. 과거 광복절 행사는 청와대 인근 세종문화회관 등에서 개최해왔으나 이번 행사는 집무실 이전과 함께 처음으로 용산 청사에서 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 검은 정장에 하늘색 넥타이를 착용하고 광복절 태극기를 상징하는 빨간색과 파란색이 섞인 태극 문양 행커치프도 꽂았다. 김 여사는 흰색 재킷과 치마 차림에 같은 행커치프를 착용했다. 앞선 해외순방길에서 착용해 주목받았던 발찌도 찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608200696811_1660605608_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608203196812_1660605632_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608204096813_1660605640_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사가 공식 행사에 참석한 것은 지난달 28일 울산에서 열린 차세대 이지스 구축함 ‘정조대왕함’ 진수식과 한·인도네시아 정상 만찬 이후 18일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 해외 거주 및 국내 독립유공자 후손, 미래 세대 대표와 함께 태극기를 흔들고 ‘만세삼창’을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608210396814_1660605665_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608211796815_1660605677_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608212496816_1660605684_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 경축사에서 “우리는 험난하고 한 치 앞이 보이지 않는 상황 속에서 누구도 우리의 미래를 믿지 않았던 순간에도 자유, 인권, 법치라는 보편적 가치를 추구하고 눈부신 번영을 이뤄냈다”며 “우리의 독립운동은 끊임없는 자유 추구의 과정으로, 현재도 진행 중이며 앞으로도 계속될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 취임사에서 35차례나 언급된 ‘자유’는 이번 광복절 경축사에서도 33차례로 가장 많이 언급됐다. 이 외에도 경축사에는 독립(18회), 국민(15회), 세계(12회), 평화(9회), 경제(9회) 등이 주로 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태극 행커치프 눈길…18일만에 나선 김건희 여사 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375740&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375740&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608195196810_1660605591_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 제77주년 광복절 경축식에 참석해 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 15일 용산 대통령실 청사 앞 잔디마당에서 열린 제77주년 광복절 경축식에 나란히 모습을 드러냈다. 과거 광복절 행사는 청와대 인근 세종문화회관 등에서 개최해왔으나 이번 행사는 집무실 이전과 함께 처음으로 용산 청사에서 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 검은 정장에 하늘색 넥타이를 착용하고 광복절 태극기를 상징하는 빨간색과 파란색이 섞인 태극 문양 행커치프도 꽂았다. 김 여사는 흰색 재킷과 치마 차림에 같은 행커치프를 착용했다. 앞선 해외순방길에서 착용해 주목받았던 발찌도 찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608200696811_1660605608_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608203196812_1660605632_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608204096813_1660605640_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사가 공식 행사에 참석한 것은 지난달 28일 울산에서 열린 차세대 이지스 구축함 ‘정조대왕함’ 진수식과 한·인도네시아 정상 만찬 이후 18일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 해외 거주 및 국내 독립유공자 후손, 미래 세대 대표와 함께 태극기를 흔들고 ‘만세삼창’을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608210396814_1660605665_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608211796815_1660605677_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608212496816_1660605684_0017375740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 경축사에서 “우리는 험난하고 한 치 앞이 보이지 않는 상황 속에서 누구도 우리의 미래를 믿지 않았던 순간에도 자유, 인권, 법치라는 보편적 가치를 추구하고 눈부신 번영을 이뤄냈다”며 “우리의 독립운동은 끊임없는 자유 추구의 과정으로, 현재도 진행 중이며 앞으로도 계속될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 취임사에서 35차례나 언급된 ‘자유’는 이번 광복절 경축사에서도 33차례로 가장 많이 언급됐다. 이 외에도 경축사에는 독립(18회), 국민(15회), 세계(12회), 평화(9회), 경제(9회) 등이 주로 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 檢, ‘서해 피격’ 서욱 前국방장관 자택 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375748&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375748&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608252196818_1660605921_0017375748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘서해 공무원 피살 사건’과 관련해 서욱 전 국방부 장관의 자택을 16일 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법조계에 따르면 서울중앙지검 공공수사1부(부장검사 이희동) 이날 오전 서 전 장관의 자택에 검사와 수사관을 보내 이 사건과 관련한 증거물을 확보하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 2020년 9월 해양수산부 직원이었던 이대준씨가 북한 해역에서 피살됐을 당시 청와대와 정부 부처들이 사건 무마를 위해 ‘월북 몰이’를 했다는 의혹을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 9월 24일 국회 국방위원회 회의록에 따르면 서 전 장관은 당시 실종 사건을 처음 보고받은 뒤 ‘월북 가능성을 잘 보라’는 취지의 지시를 내린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 檢, ‘서해 피격’ 서욱 前국방장관 자택 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375748&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375748&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608252196818_1660605921_0017375748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘서해 공무원 피살 사건’과 관련해 서욱 전 국방부 장관의 자택을 16일 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법조계에 따르면 서울중앙지검 공공수사1부(부장검사 이희동) 이날 오전 서 전 장관의 자택에 검사와 수사관을 보내 이 사건과 관련한 증거물을 확보하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 2020년 9월 해양수산부 직원이었던 이대준씨가 북한 해역에서 피살됐을 당시 청와대와 정부 부처들이 사건 무마를 위해 ‘월북 몰이’를 했다는 의혹을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 9월 24일 국회 국방위원회 회의록에 따르면 서 전 장관은 당시 실종 사건을 처음 보고받은 뒤 ‘월북 가능성을 잘 보라’는 취지의 지시를 내린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 안산 강소특구, 지역 내 경쟁력 강화 ‘원동력 되다’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375752&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375752&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608263796821_1660605997_0017375752.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정보통신기술(ICT) 융복합 부품·소재 분야 특구로 지난 2019년 지정된 경기 안산 강소연구개발특구(이하 강소특구)가 투자유치와 고용 창출 등 성과를 내며 지역 내 경쟁력 강화의 원동력이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산 강소특구는 경기 지역 유일 특구로, 현재 전국에서 총 14곳이 지정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강소특구 내 의료·재활로봇 전문기업 헥사휴먼케어는 제품 고도화를 위한 기술이전 사업화 자금 지원과 연구개발특구 투자펀드 등을 통해 총 60억원의 투자를 유치했다. 6월 중소벤처기업부로부터 한국을 대표하는 유니콘 기업으로 성장할 잠재력을 가진 ‘아기유니콘’으로 선정되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유버는 ‘코로나19 대응 UV 소독로봇 개발’ 강소특구 특화사업을 통해 임상시험과 사업화 컨설팅을 지원받아 지난해 2월 강소특구 수도권 첨단기술기업 1호로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 강소특구 지정 이후 3년 간 이처럼 투자연계 142억원, 첨단기술기업 2건, 연구소기업 설립 29건, 기술이전 60건, 창업 34건, 신규 고용 창출 188명, 기업 매출 창출 281억원 등의 성과가 나타났다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 총 118억6000만원(국비 98억6000만원, 지방비 20억원)의 사업비를 투입해 강소형 기술창업육성 사업, 정보통신기술(ICT)융복합 부품·소재 연계분야 특화성장 지원을 위한 특화개별사업, 기술이전사업화(R&amp;BD)를 통한 사업화 전(全)주기 지원, 연구소기업 설립 등 4개 분야 집중 육성이 크게 기여했다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지역 기업의 애로 해결 원스톱 지원을 위한 강소특구 특화프로그램 ‘이노데스크(INNODESK)0807’ 운영도 한 몫을 해 안산이 기업하기 좋은 지역으로 탈바꿈하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산 강소특구는&lt;span&gt; &lt;/span&gt;기술핵심기관인 한양대학교 에리카(ERICA)를 중심으로 상록구 사동, 단원구 성곡동 일원 1.73㎢에 지정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 과학기술정보통신부는 지역의 우수한 혁신역량을 갖춘 기술 핵심 기관을 중심으로 지역맞춤형 전략을 수립하고 지역 산업구조를 재편하기 위해 2019년부터 강소연구개발특구를 지정하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김규식 도 미래성장정책관은 “안산 강소특구가 지역 경제 활성화에 계속 기여할 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 안산 강소특구, 지역 내 경쟁력 강화 ‘원동력 되다’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375752&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375752&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-15T23:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608263796821_1660605997_0017375752.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정보통신기술(ICT) 융복합 부품·소재 분야 특구로 지난 2019년 지정된 경기 안산 강소연구개발특구(이하 강소특구)가 투자유치와 고용 창출 등 성과를 내며 지역 내 경쟁력 강화의 원동력이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산 강소특구는 경기 지역 유일 특구로, 현재 전국에서 총 14곳이 지정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강소특구 내 의료·재활로봇 전문기업 헥사휴먼케어는 제품 고도화를 위한 기술이전 사업화 자금 지원과 연구개발특구 투자펀드 등을 통해 총 60억원의 투자를 유치했다. 6월 중소벤처기업부로부터 한국을 대표하는 유니콘 기업으로 성장할 잠재력을 가진 ‘아기유니콘’으로 선정되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유버는 ‘코로나19 대응 UV 소독로봇 개발’ 강소특구 특화사업을 통해 임상시험과 사업화 컨설팅을 지원받아 지난해 2월 강소특구 수도권 첨단기술기업 1호로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 강소특구 지정 이후 3년 간 이처럼 투자연계 142억원, 첨단기술기업 2건, 연구소기업 설립 29건, 기술이전 60건, 창업 34건, 신규 고용 창출 188명, 기업 매출 창출 281억원 등의 성과가 나타났다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 총 118억6000만원(국비 98억6000만원, 지방비 20억원)의 사업비를 투입해 강소형 기술창업육성 사업, 정보통신기술(ICT)융복합 부품·소재 연계분야 특화성장 지원을 위한 특화개별사업, 기술이전사업화(R&amp;BD)를 통한 사업화 전(全)주기 지원, 연구소기업 설립 등 4개 분야 집중 육성이 크게 기여했다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지역 기업의 애로 해결 원스톱 지원을 위한 강소특구 특화프로그램 ‘이노데스크(INNODESK)0807’ 운영도 한 몫을 해 안산이 기업하기 좋은 지역으로 탈바꿈하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산 강소특구는&lt;span&gt; &lt;/span&gt;기술핵심기관인 한양대학교 에리카(ERICA)를 중심으로 상록구 사동, 단원구 성곡동 일원 1.73㎢에 지정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 과학기술정보통신부는 지역의 우수한 혁신역량을 갖춘 기술 핵심 기관을 중심으로 지역맞춤형 전략을 수립하고 지역 산업구조를 재편하기 위해 2019년부터 강소연구개발특구를 지정하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김규식 도 미래성장정책관은 “안산 강소특구가 지역 경제 활성화에 계속 기여할 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머리카락 안 넣었다”…사기 의혹 72만 유튜버 입장문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375846&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375846&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-16T00:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608590996832_1660607949_0017375846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구독자 72만명을 보유한 유튜버가 한 식당에 방문해 음식에서 머리카락이 나온 것처럼 꾸며 음식값을 환불받았다는 의혹에 대해 ‘사실무근’이라고 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사기 의혹에 휩싸인 유튜버 A씨는 15일 유튜브 커뮤니티에 입장문을 내고 “불미스러운 일로 걱정을 끼쳐드려서 죄송하다. 저희도 뉴스를 보고 이런 일이 있었다는 걸 알게됐고, 경황이 없어 뒤늦게 입장문을 내게 됐다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우선 제가 말씀드리고 싶은 사실은 저나 저희 가족이 햄버거에 고의로 머리카락을 넣은 적 없다는 것이”이라며 “자세한 내용은 수사과정에서 상세히 말씀드릴 것이다. 경찰 조사를 통해 무고함이 명명백백하게 밝혀질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “법무법인을 선임해 대응하고 있으며, 인신공격, 인격모독 등의 댓글을 삼가 주실 것을 요청드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081505055495852_1660507554_0017375846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의혹을 보도한 KBS 측이 “A씨와 일주일째 연락이 닿지 않았다”고 한 데 대해 A씨는 “저는 방송이 나가는 날까지 방송사로부터 전화, 메일 등 어떠한 연락도 받은 적이 없다. 나중에 연락해 보니 일주일 전에 저에게 인스타그램 DM(다이렉트 메시지)을 보냈다는 이야기를 들었는데, 제게 온 개별 DM은 너무 많아 하나 하나 확인이 어렵다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 KBS는 A씨와 일행이 최근 강원도 춘천의 한 햄버거 가게에 방문해 음식을 다 먹은 뒤 음식에서 머리카락이 나온 것처럼 꾸며 음식값을 환불받았다는 의혹을 전날 보도했다. 음식점 주인은 CCTV를 돌려보다 A씨 일행 중 한 명이 의자에 걸린 담요에서 무언가를 뗀 뒤 이를 식탁 위에 있던 휴지에 올려놓은 듯한 모습을 발견하고 이들이 사기극을 벌였다고 주장했다. 이들은 한 달 전에도 이 가게에서 비슷한 일을 벌인 상습범이라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이들 일행이 상습적으로 사기를 벌였는지 여부를 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머리카락 안 넣었다”…사기 의혹 72만 유튜버 입장문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375846&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375846&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-16T00:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081608590996832_1660607949_0017375846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구독자 72만명을 보유한 유튜버가 한 식당에 방문해 음식에서 머리카락이 나온 것처럼 꾸며 음식값을 환불받았다는 의혹에 대해 ‘사실무근’이라고 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사기 의혹에 휩싸인 유튜버 A씨는 15일 유튜브 커뮤니티에 입장문을 내고 “불미스러운 일로 걱정을 끼쳐드려서 죄송하다. 저희도 뉴스를 보고 이런 일이 있었다는 걸 알게됐고, 경황이 없어 뒤늦게 입장문을 내게 됐다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우선 제가 말씀드리고 싶은 사실은 저나 저희 가족이 햄버거에 고의로 머리카락을 넣은 적 없다는 것이”이라며 “자세한 내용은 수사과정에서 상세히 말씀드릴 것이다. 경찰 조사를 통해 무고함이 명명백백하게 밝혀질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “법무법인을 선임해 대응하고 있으며, 인신공격, 인격모독 등의 댓글을 삼가 주실 것을 요청드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2022081505055495852_1660507554_0017375846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의혹을 보도한 KBS 측이 “A씨와 일주일째 연락이 닿지 않았다”고 한 데 대해 A씨는 “저는 방송이 나가는 날까지 방송사로부터 전화, 메일 등 어떠한 연락도 받은 적이 없다. 나중에 연락해 보니 일주일 전에 저에게 인스타그램 DM(다이렉트 메시지)을 보냈다는 이야기를 들었는데, 제게 온 개별 DM은 너무 많아 하나 하나 확인이 어렵다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 KBS는 A씨와 일행이 최근 강원도 춘천의 한 햄버거 가게에 방문해 음식을 다 먹은 뒤 음식에서 머리카락이 나온 것처럼 꾸며 음식값을 환불받았다는 의혹을 전날 보도했다. 음식점 주인은 CCTV를 돌려보다 A씨 일행 중 한 명이 의자에 걸린 담요에서 무언가를 뗀 뒤 이를 식탁 위에 있던 휴지에 올려놓은 듯한 모습을 발견하고 이들이 사기극을 벌였다고 주장했다. 이들은 한 달 전에도 이 가게에서 비슷한 일을 벌인 상습범이라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이들 일행이 상습적으로 사기를 벌였는지 여부를 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남도, 농·축·수산물 가공 등 원산지표시 특별단속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-16T00:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2021011116414313862_1610350903_0017375852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도는 추석 명절을 앞두고 16일부터 9월 8일까지 명절선물 및 제수용품을 대상으로 원산지표시 위반행위에 대한 특별단속을 실시한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 특별단속은 전남의 지역 특산품 명성 제고를 위해 원산지 둔갑 행위를 집중적으로 단속해 도내 농수산업을 보호하고 도민들이 안심하고 농수산물을 구매하는데 중점을 둔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;점검 대상은 도내 농·축·수산물 가공 및 판매업소 50여 개소로, 주요 단속 품목은 추석 명절 수요가 늘어나는 배, 굴비, 전복 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 시군 및 도내 관계기관과 협업해 철저한 현장단속을 벌여 원산지 거짓표시·혼동표시 행위, 원산지 미표시 행위 등을 집중적으로 점검할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단속 결과 만약 농수산물의 원산지표시에 관한 법률에 따라 원산지표시를 거짓으로 하거나 이를 혼동하게 할 우려가 있는 표시를 한 행위에 대해서는 7년 이하의 징역 또는 1억원 이하의 벌금에 처한다. 원산지 미표시의 경우 1000만원 이하의 과태료를 부과한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경미한 사항에 대해선 현장에서 시정조치 및 계도하고, 원산지표시 제도 정착을 위해 홍보도 병행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심우정 전남도 안전정책과장은 “소비자의 알권리 보호와 투명한 유통 질서 확립을 위해 적발된 업체에 대해서는 관련법에 따라 강력히 처벌하겠다”며 “불법 유통행위로 인한 도민의 피해예방과 안전한 먹거리 확보에 중점을 둬 단속하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남도, 농·축·수산물 가공 등 원산지표시 특별단속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-16T00:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2021011116414313862_1610350903_0017375852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도는 추석 명절을 앞두고 16일부터 9월 8일까지 명절선물 및 제수용품을 대상으로 원산지표시 위반행위에 대한 특별단속을 실시한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 특별단속은 전남의 지역 특산품 명성 제고를 위해 원산지 둔갑 행위를 집중적으로 단속해 도내 농수산업을 보호하고 도민들이 안심하고 농수산물을 구매하는데 중점을 둔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;점검 대상은 도내 농·축·수산물 가공 및 판매업소 50여 개소로, 주요 단속 품목은 추석 명절 수요가 늘어나는 배, 굴비, 전복 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 시군 및 도내 관계기관과 협업해 철저한 현장단속을 벌여 원산지 거짓표시·혼동표시 행위, 원산지 미표시 행위 등을 집중적으로 점검할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단속 결과 만약 농수산물의 원산지표시에 관한 법률에 따라 원산지표시를 거짓으로 하거나 이를 혼동하게 할 우려가 있는 표시를 한 행위에 대해서는 7년 이하의 징역 또는 1억원 이하의 벌금에 처한다. 원산지 미표시의 경우 1000만원 이하의 과태료를 부과한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경미한 사항에 대해선 현장에서 시정조치 및 계도하고, 원산지표시 제도 정착을 위해 홍보도 병행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심우정 전남도 안전정책과장은 “소비자의 알권리 보호와 투명한 유통 질서 확립을 위해 적발된 업체에 대해서는 관련법에 따라 강력히 처벌하겠다”며 “불법 유통행위로 인한 도민의 피해예방과 안전한 먹거리 확보에 중점을 둬 단속하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 검찰, ‘서해 공무원 사건’ 박지원 자택 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375864&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375864&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-16T00:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020073021530377732_1596113583_0017375864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;[속보] 검찰, ‘서해 공무원 사건’ 박지원 자택 압수수색&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 검찰, ‘서해 공무원 사건’ 박지원 자택 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375864&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017375864&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-16T00:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0816/2020073021530377732_1596113583_0017375864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;[속보] 검찰, ‘서해 공무원 사건’ 박지원 자택 압수수색&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>