<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-04-13T00:07:16.585Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[데스크시각] 선량한 자들의 인권</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296248&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296248&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-11T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023030718310526374_1678181465_0924296248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현직 교도관이 썼다는 ‘교도소의 실태’라는 글이 얼마 전 인터넷 커뮤니티에서 뜨거운 관심을 불러 모았다. 재직 회사의 이메일 계정을 통해 인증 절차를 거치는 등 신분을 철저하게 확인하는 ‘블라인드’에 오른 글이고 교도관이 아니면 좀처럼 알기 어려운 현장감이 잘 담겨 있어 더욱 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 죄를 짓고 들어온 범죄자들이 인권이라는 보호막 뒤에 숨어 분에 넘치도록 잘 먹고 잘살고 있다고 적었다. 그러면서 교도소가 범죄자의 요양원 혹은 합숙소가 돼가는 현실을 고발하고 싶다고 하소연했다. 흔히 교도관 하면 ‘쇼생크 탈출’이나 ‘프리즌 브레이크’에 나오는 악질을 떠올리거나 혹은 그 정도는 아니더라도 매서운 눈빛을 쏘는 것만으로도 수감자를 제압하는 위압적인 존재로 여기기 마련이다. 하지만 블라인드에 공개된 사례를 보면 교도관의 현실은 우리의 상상과는 딴판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소에도 폭력적인 행동을 일삼는 수용자가 이물질을 먹고 대학병원에 입원했다. 도주를 우려해 교도관들이 발목 보호대와 수갑을 채우려고 하자 수용자가 폭력을 행사했다. 한 교도관이 얼굴에 흉터가 남을 정도로 맞았다. 그런데도 피해 교도관은 교대 인원이 없다는 이유로 새벽까지 수용자와 한 병실에 머무르며 폭언에 시달렸다. 범죄자 인권을 신경 쓰느라 공권력이 무너지고 있다는 한탄이었다. 인터넷에선 비판 의견이 쏟아졌다. 블라인드에는 ‘범죄자들에게 인권이 어디 있냐. 인간다워야 권리를 보호받지’라거나 ‘인권의 인은 사람인(人)인데 내가 잘못 알고 있나’라는 글이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이전에도 인터넷에선 국가인권위원회가 ‘과잉 인권 보호’를 한다며 종종 논쟁이 벌어졌다. 지난해엔 채식주의 신념을 가진 교도소 수용자에게 채식 식단을 제공하고 반입 가능한 식품 품목을 확대하라는 인권위의 결정이 도마 위에 올랐다. 이를 다룬 기사에는 “그럼 육식주의자에겐 삼시세끼 고기를 제공합니까”라는 댓글이 붙었다. 인권위는 또 ‘희대의 탈옥수’ 신창원을 교도소 CCTV로 감시하는 것은 사생활 침해 우려가 있다고 지적한 적이 있다. 당시 교도소는 인권위 권고에 따라 CCTV를 철거했는데, 인터넷에선 반발 여론이 거셌다. 강도살인으로 무기징역형을 살다 탈옥한 뒤 900일이 넘도록 도주 행각을 벌이며 무려 143개의 범죄를 저질렀는데도 CCTV로 감시조차 해선 안 된다니. 관련 기사에는 “아니 왜 자꾸 범죄자 인권을 지켜주자고 난리야”라는 댓글이 가장 많은 ‘좋아요’를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부와 국민의힘이 이달 초 학교생활기록부에 학교폭력 징계기록 보존 기간을 최대 10년으로 연장하고 대학 입시에도 반영하는 안을 발표했다. 국가수사본부장에 임명됐던 정순신 변호사의 아들이 고교 시절 학폭으로 강제전학 조치를 받고도 서울대에 합격해 국민적 분노가 일자 부랴부랴 내놓은 대책이었다. 아직 대책이 최종 확정된 건 아니지만 11년 전 학폭 가해 사실을 학생부에 기재하는 건 인권 침해 소지가 있다고 지적한 인권위의 결정은 결국 시대 흐름과 맞지 않았음이 입증된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인권위를 비판하는 여론의 맥락은 한결같다. 민족이나 국가, 인종, 나이, 성별 등 인간이 태어나면서부터 갖게 되는 어쩔 수 없는 차이로 인한 차별을 금지하는 데에는 동의한다. 물론 나쁜 짓을 했다고 모든 재소자의 인권까지 짓밟혀도 된다는 소리는 아니다. 다만 선량한 시민을 기본 전제조건으로 달자는 것이다. 나쁜 짓을 하면 선량한 자들이 당연히 누리는 배려 따윈 받을 수 없게 된다는 원칙쯤은 지켜져야 한다는 뜻이다. 무릎을 탁 치며 100% 공감되는 말인데, 나만 그런지 잘 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상기 콘텐츠퍼블리싱부장 kitting@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 5골 몰아쳤다… 여자축구 잠비아에 2연승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296422&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296422&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-11T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041122590325415_1681221543_0924296422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 여자 축구대표팀이 잠비아와의 2차 친선경기에서 다시 한번 승리했다. 2023 호주·뉴질랜드 여자 월드컵 조별리그 모로코전 모의고사로 평가되는 A매치를 연승으로 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콜린 벨 감독이 이끄는 한국(FIFA 랭킹 17위)은 11일 용인 미르스타디움에서 열린 친선경기 잠비아(77위)와 2차전에서 5대 0으로 대승했다. 이금민(브라이턴)이 3골, 박은선(서울시청)이 2골을 책임졌다. 경기 직전 “무실점 경기를 하고 싶다”고 밝혔던 벨 감독의 말대로 대표팀은 잠비아에 단 하나의 실점도 허용하지 않고 완승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7일 1차전에서 다양한 전술을 시도했던 벨 감독은 이번에는 3-5-2 포메이션으로 선발진을 꾸렸다. 1차전에서 멀티골을 기록했던 조소현(토트넘)과 이금민, 5번째 쐐기골을 장식했던 박은선이 이번에도 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 경기 초반부터 주도권을 잡았다. 결국 전반 31분 이금민이 페널티킥 기회에서 오른발로 골대 빈틈을 정확히 파고들어 선제골을 만들어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 곧바로 2분 뒤 또다시 상대 골망을 흔들었다. 후방에서 올라온 볼이 페널티 지역 근처에 있던 박은선의 바로 앞에 떨어졌다. 볼을 잡자마자 골대를 향해 무섭게 달려나간 박은선은 골키퍼까지 제친 후 골문 바로 앞에서 여유롭게 슈팅을 때렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 들어서도 한국은 골 세례를 퍼부었다. 세 번째 골은 다시 이금민의 발에서 나왔다. 홍혜지(현대제철)가 하프라인 부근에서 길게 올린 공을 박은선이 머리로 받아 이금민에게 넘겼다. 이금민이 페널티 아크 오른쪽에서 찬 공은 골대를 맞고 그대로 골망을 갈랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기세가 오른 한국은 공격을 멈추지 않았다. 후반 32분에는 키커로 나선 이금민이 페널티킥에 성공하며 해트트릭을 작성했다. 박은선은 정규시간 종료 1분 전 이금민이 올린 코너킥을 헤더로 연결하며 5대 0 대승에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필드 곳곳을 누비며 숨은 공신으로 활약한 조소현은 이날 남녀 통틀어 한국 최다 A매치 출전 기록(144경기)을 세웠다. A매치 직전 부상으로 이탈한 지소연(수원 FC)의 기록과 동률이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은선도 잠비아와의 1차전에 이어 A매치 2경기 연속 골 맛을 보며 자신의 42번째 A매치에서 19번째 골을 기록했다. 또 1차전에서 자신이 새롭게 세운 한국 여자 축구 역대 최고령 A매치 득점 기록을 36세 107일로 재차 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 6월 두 차례 더 평가전을 치른다. 한국은 7월부터 시작되는 월드컵 조별리그에서 콜롬비아, 모로코, 독일을 차례로 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 위성정당 한번 더? 그들의 싸움이 시작됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296237&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296237&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-11T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023030718321026381_1678181531_0924296237.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;선거제는 치트키 같아 조금만&lt;br&gt;바꿔도 결과는 크게 달라져&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치 불신 초래한 현행 선거법&lt;br&gt;다시 바꿔야 하는데&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럴듯한 명분 앞세우면서도&lt;br&gt;속마음은 기득권 지킬 생각뿐&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;총선을 1년 앞둔 여의도의 최대 화제는 선거제 개편이다. 선거제는 치트키와 같다. 약간 바꿔도 정치 지형은 크게 달라진다. 과거에는 학자들이 이론적 토대를 제공하고 당의 전략가들이 선거에 활용하는 정도였지만 21대 총선 이후 유권자의 관심도 커졌다. 선거제는 표를 의석으로 전환하는 방식을 결정한다(데이비드 파렐, ‘선거제도의 이해’). 유권자는 자신이 행사한 표의 가치가 대한민국 누구에게나 동일하다는 믿음을 갖고 투표소에 간다. 하지만 각 정당이 받은 지지표의 총합과 확보한 의석수는 결코 비례하지 않는다. 대의민주주의가 갖는 본질적 한계다. 선거제는 그걸 보정한다. 거꾸로 말하면 선거제를 바꾸면 지지표에 변동이 없어도 의석수를 늘릴 수 있다. 지난 총선에서 유권자들은 이를 강렬하게 체험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 1988년 개헌 이후 2020년 준연동형 비례대표제가 도입될 때까지 소선거구 단순다수제 지역대표와 전국 단위 병립형 비례대표를 동시에 뽑는 선거제를 유지했다. 말은 복잡한데 내용은 간단하다. 선거구에서 한 표라도 많이 얻어 당선된 지역구 의원과 각 정당이 결정한 전국구 의원으로 국회를 구성한다는 뜻이다. 국회는 지역대표가 중심이다. 비례대표는 지역·직역별 및 성별의 편중을 해소하는 장치다. 비례대표로 의원이 돼도 지역구를 확보하려고 경쟁하는 구조다. 우리가 의회민주주의의 모범으로 생각하는 영국과 미국은 비례대표가 없다. 특정 지역을 대표하는 사람이 의원이라는 단순하지만 명쾌한 논리를 유지한다. 하지만 단점이 많다. 그래서 노무현정부에서부터 승자독식에 따른 양극화를 극복하는 방안으로 독일식 연동형 비례대표제가 논의됐다. 지역대표로 의회를 구성하되 선거 결과의 왜곡을 막기 위해 비례대표를 강화했고, 70년 넘게 목적에 부합하게 작동한 제도라고 생각했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 21대 총선을 앞두고 벌어진 막장 드라마는 모든 선거제 개편 논의를 코미디로 만들었다. 선거법과 공수처법이 동시에 패스트트랙에 올라 통과될 때까지 동물국회의 참상이 낱낱이 생중계됐다. 그게 끝이 아니었다. 합의 없이 바뀐 선거법에 맞서겠다며 등장한 위성정당에 더불어민주당이 백기 투항한 것이다. 그 순간 학계와 시민단체, 중앙선거관리위원회까지 가세해 진지하게 연구했던 수많은 선거제 개선안은 조롱거리로 전락했다. “그렇게 바꾸면 의원수가 얼마나 늘어나는가”라는 냉소적 질문에 먼저 답해야 했다. 지난 10일 국회 전원위원회에 토론자로 나선 윤호중 민주당 의원은 “다양한 국민의 목소리가 반영될 수 있도록 다원주의 국회를 만들어야 한다”고 했다. 그는 위성정당을 만들 때 민주당 사무총장이었다. 차라리 “사정이 있었다”는 말을 한 번 더 하는 게 설득력이 있었을지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 모두 선거법 개정 없이 22대 총선을 치를 수 없다. 절차는 기형적이고 내용은 어중간한데다 입법 의도를 무력화시킬 수단까지 확보된 제도다. 우여곡절을 거쳐 선거법 개정 법정시한을 넘겨 정치개혁특별위원회의 3개 개편안을 논의할 전원위가 열렸지만 여기서 결론이 날 가능성은 거의 없다. 거의 유일한 돌파구였던 의원 정수 확대는 논의 자체가 봉쇄됐고, 여야는 현실성 없는 정원 축소론을 놓고 싸운다. 국민의힘은 윤석열 대통령의 제안에 가장 가까운 도농복합형 중대선거구제를 밀고 있고, 민주당은 권역별 준연동형 비례대표제를 바란다. 하지만 셈법이 너무 뻔해 상대의 동의를 구하기 어렵다. 결국 전원위가 끝난 뒤 협상단을 만들어 지금의 양당체제를 최대한 바꾸지 않으면서도 개혁을 했다는 생색을 낼 수 있는 방법을 찾아나서는 수순을 밟게 될 것이다. 그렇다면 19년 만에 열린 전원위는 지리한 정쟁의 시작이 될 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 국회에서 진행되는 선거제 개편은 순서가 틀렸다. 국민의힘과 민주당은 특정 선거제를 선택할 단계에 이르지 못했다. 아직 객관식 문제의 정답을 말할 수 없다는 뜻이다. 무엇보다 목표와 지향점을 명확하게 밝혀야 한다. 과연 40%가 넘는 사표가 발생해 표심을 왜곡하는 현행 선거제를 바꿀 생각이 있는가. 비례대표를 확대해 극단적 대결을 유발하는 양당체제에서 벗어나고, 제3 세력이 공존하는 토대를 만들자는 주장에 동의하는가. 당연한 질문이지만 답이 필요하다. 말로는 그렇다는데 행동은 전혀 다르다. 유권자의 냉소와 불신은 바로 여기서 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 스쿨존 참변… 60대 운전자 차 타기 전 모습</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018150305&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018150305&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-11T19:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041204300225789_1681241402_0018150305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮에 음주운전을 하다 대전 둔산동 어린이보호구역(스쿨존)에서 고(故) 배승아(9)양 등 초등생 4명을 친 60대 운전자가 차량에 탑승하기 직전 술에 취해 제대로 걷지도 못하는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 대전경찰청에 따르면 전직 공무원인 A씨(66)는 사고 당일인 지난 8일 대전 태평동의 한 식당에서 퇴직 공무원 등이 포함된 등산모임에 참석해 모두 9명이 소주와 맥주 13~14병을 나눠 마셨다. A씨는 일행보다 먼저 식당을 나와 만취한 상태로 운전대를 잡고 자택이 있는 둔산동까지 5.3㎞가량 운전하다 20여분 뒤 사고를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 사고 당일인 8일 신고를 받고 출동한 경찰관에게 “아이들을 충격한 줄 몰랐다. 기억이 없다”면서 소주를 반병 정도 마셨다고 진술한 바 있다. 하지만 이튿날인 9일 조사에서 “소주 1병을 마셨다”고 진술을 번복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041204301425791_1681241414_0018150305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SBS가 입수해 11일 공개한 식당 외부 CCTV 영상에는 당시 몸을 제대로 가누지도 못할 정도로 취한 A씨의 모습이 담겼다. 당일 오후 2시쯤 식당에서 나온 A씨는 발이 꼬여 휘청거리더니 계단에서 난간을 붙잡은 채 내려온다. 이어 갈지(之)자를 그리며 비틀거리면서 운전석으로 향했고, 자신의 차량 운전석에 탄 뒤 유유히 주차장을 빠져나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 현행범으로 체포될 당시 A씨의 혈중알코올농도는 면허 취소 기준(0.08%)을 웃도는 0.108%로 조사됐다. 그는 특정범죄가중처벌법상 어린이보호구역 치사 등 혐의로 구속된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041105004822893_1681156848_0018150305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에게 최대 무기징역 또는 3년 이상 징역에 처할 수 있는 ‘위험운전치사죄’ 적용을 검토하고 있다. 사고를 막기 위해 브레이크를 밟는 등 조치를 취했다는 주장과는 달리 A씨가 정상적인 운전이 불가능했다고 보는 것이다. 경찰은 아울러 A씨와 함께 술을 마셨던 지인들의 음주운전 방조 혐의 등도 들여다볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이번 스쿨존 만취 사고로 세상을 떠난 승아양의 발인식과 유골함 봉안식이 이날 엄수됐다. 승아양의 어머니는 생전 딸이 좋아했던 인형을 팔에 안은 채 “우리 딸 어떡해” “어쩌면 좋아”라며 내내 눈물을 흘렸다. 관이 운구 차량으로 이동할 때도 어머니는 “우리 딸 멀미해요. 천천히 들어주세요”라며 오열했다. 승아양의 유골함은 괴곡동 대전추모공원 제3봉안당에 안치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041111324423561_1681180365_0018150305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 사고로 다친 승아양의 친구들 가운데 B양(10)은 뇌수술을 받고 현재 회복 중이다. 퇴원했다 다시 입원한 C군(11)은 사고 충격으로 ‘실어증’ 증세를 보이며 현재까지 말을 하지 않고 있는 것으로 알려졌다. 경찰은 승아양의 친구들을 대상으로 정밀 검진과 함께 심리 상담을 지원할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전우원, 새엄마 박상아 흉내…“사람들 앞 연기” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018150359&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018150359&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-11T20:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041205022025837_1681243341_0018150359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 전두환 전 대통령의 손자 전우원(27)씨가 자신의 새엄마인 배우 박상아씨가 평소에는 차갑게 대하다가 사람들 앞에서만 친한 척 연기를 했다고 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨가 최근 인스타그램 라이브 방송 중 박씨에 대해 언급한 부분을 편집한 영상이 11일 온라인 커뮤니티로 퍼져 이목을 모았다. 약 20초 분량의 영상에는 ‘박상아 착한 척 흉내 내는 전우원’이라는 제목이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041205055125842_1681243552_0018150359.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에서 전씨는 아버지 전재용씨의 아내 박씨가 의붓아들인 자신을 대하던 모습을 흉내 냈다. 그는 “(박씨가) 만날 저희 내쫓으려고 하면서 사람들 앞이나 가족들 앞에서는 ‘우원아, ○○아(전씨의 형 이름) 이리와~ 그래~?’ 하면서 연기를 (했다)”면서 박씨의 제스처를 따라했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 이내 과거 기억 때문에 불쾌해졌는지 “오 마이 갓(Oh my god). 그만하겠습니다”라며 눈을 질끈 감고 고개를 저으며 관련 언급을 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041204590525832_1681243145_0018150359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨의 아버지 전재용씨는 전 전 대통령 차남으로 세 차례 결혼을 통해 2남2녀를 뒀다. 첫 번째 부인 사이에서는 자녀를 두지 않았고, 두 번째 부인 최모씨와 결혼해 두 아들(전씨와 형)을 얻었다. 최씨와 혼인 중인 상태에서 2003년 박씨와 미국에서 중혼한 것으로 알려졌다. 이후 2007년 최씨와 이혼한 뒤 박씨와 한국에서 다시 결혼해 2녀를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 아버지가 박씨와 외도를 한 탓에 엄마가 암에 걸렸다고 주장한 바 있다. 박씨는 1995년 KBS 슈퍼탤런트 선발대회에서 대상으로 데뷔해 드라마 ‘젊은이의 양지’(KBS2) 등에 출연해 인기를 구가하다 2003년 연예계에서 은퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041205042625840_1681243466_0018150359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨의 친모 최씨는 지난 7일 방영된 SBS ‘궁금한 이야기 Y’에서 전씨와 통화하며 “집에 세계적으로 유명한 고(故) 김환기 화가의 대표작 파란 그림이 있었다. 문짝 두 개만 한 크기의 몇십억원짜리 그림이었다. 우원이 어릴 때 우리 집 식탁 뒤에 걸려 있었는데 아빠(전재용씨)가 액자만 버리고 그림만 말아서 새엄마(박상아씨)에게 갖다줬다”고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 전두환 일가의 비자금 은닉 의혹을 연일 제기하는 한편 광주를 찾아 5·18 유가족에 대한 사과를 이어가고 있다. 그는 최근 방송과 언론 인터뷰 등에서 할아버지의 연희동 자택 내부 구조를 상세히 공개하며 “할머니(이순자)가 쓰는 옷장 벽을 밀면 금고가 나온다. 금고 방 안 가득 현금 뭉치가 쌓여 있다. 가족들은 연희동 집에 커다란 가방을 들고 와 수억원씩 담아갔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신인 김수환 깜짝 활약에… 젠지, e스포츠 챔프 수성 성공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296200&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296200&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-11T23:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041120160425004_1681211764_0924296200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;프로게임단 젠지가 국내 e스포츠 챔피언 자리 수성에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 10일 서울 송파구 잠실 실내체육관에서 열린 e스포츠 대회 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 결승전에서 T1을 3대 1로 이겼다. 이로써 젠지는 지난해 서머 시즌에 이어 2회 연속 우승을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챔피언 타이틀 수성임에도 젠지의 우승은 예상 외 결과로 평가된다. 젠지는 지난 연말에 시즌 MVP ‘룰러’ 박재혁(24)을 떠나보내 전력이 약화됐단 평가를 받았기 때문이다. 젠지는 박재혁의 빈자리를 신인 ‘페이즈’ 김수환(17)과 프로 3년차 ‘딜라이트’ 유환중(20)으로 메운 채 올 시즌을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승전 직전까지도 상대인 T1의 우승을 점치는 분위기가 지배적이었다. ‘페이커’ 이상혁(26), ‘케리아’ 류민석(20) 등 뛰어난 실력의 프로게이머들이 다수 포진한 T1은 정규 리그(페넌트레이스) 동안 17승1패를 기록하면서 압도적인 실력을 과시했다. 결승을 앞두고 전문가 13인 중 12인은 T1의 우승을 예측했다. e스포츠 팬 중 약 87%도 T1의 우승을 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대 전적도 T1을 향해 웃었다. 정규 리그 두 번의 맞대결과 지난 1일 플레이오프 승자조 경기에서 T1이 모두 이겼다. 당시 젠지의 어린 선수들은 부족한 경험 때문에 T1의 노림수에 번번이 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 약 일주일 만에 성사된 리턴 매치에서는 상반된 결과가 나왔다. 결승전에서 젠지가 침착하게 경기를 조립해나가자 철옹성 같던 T1의 조직력은 속절없이 무너져 내렸다. 가장 어린 김수환이 가장 큰 무대에서 생애 최고의 활약을 펼치면서 새로운 스타의 탄생을 예고했다. 그는 이날 가장 빛난 선수에게 주어지는 ‘파이널 MVP’로 선정되는 기쁨을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김수환은 우승 직후 기자회견에서 “믿고 의지할 수 있는 형들이 있어서 이 같은 결과를 이뤄냈다”고 밝혔다. 그의 말처럼 젠지가 박재혁의 공백을 신인급 선수로 채우고도 우승할 수 있었던 건 선수단의 신구조화 덕분이다. 수읽기가 뛰어난 베테랑 ‘피넛’ 한왕호(25)가 어린 선수들의 부담감을 덜어준 덕에 젠지의 전력이 극대화됐다고 젠지 손창식(33) 스카우트는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오랫동안 ‘무관의 제왕’으로 불려왔던 ‘쵸비’ 정지훈(22)은 지난해 젠지에서 생애 처음으로 챔피언 자리에 오른 뒤부터 ‘우승 운’이 따르기 시작했다. 그는 “든든한 팀원들이 있으니 내 플레이에 더 집중할 수 있다. 팀원들 덕분에 무관의 제왕이란 꼬리표를 뗄 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승자와 패자 간 희비가 극명하게 교차했다. T1은 4개 대회 연속 준우승에 그쳤다. 이들은 지난해 같은 대회 스프링 시즌을 우승하며 국내 최강팀의 반열에 올랐지만, 이후 2회의 국제 대회와 서머 시즌 결승전에서 미끄러지면서 ‘명품 조연’ 신세가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘구마유시’ 이민형(21)은 “팀과 나에 대한 확신이 있고, 주변에서도 T1의 승리를 점쳤음에도 패배해서 그저 혼란스럽다”고 심경을 밝혔다. 이민형은 T1에서 군계일학의 활약을 펼치며 고군분투했으나 팀의 패배를 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041120160425005_1681211764_0924296200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결승 진출전(플레이오프 4라운드)과 결승전은 이틀 연속으로 잠실 실내체육관에서 열렸다. 약 9000석 규모의 경기장은 e스포츠 팬들의 열기로 뜨거웠다. 대회 주최 측에 따르면 결승전 티켓은 온라인 판매 시작 후 20분 만에 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승 무대를 장식했던 두 팀은 짧은 휴식을 취한 뒤 국제 대회인 ‘미드 시즌 인비테이셔널(MSI)’에 나설 채비를 한다. 오는 5월 영국 런던에서 열리는 이 대회는 전 세계의 e스포츠 대표들이 모여 세계 챔피언을 가리는 자리다. 한국은 2017년 이후로 이 대회에서 우승한 적이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 고동빈(30) 감독은 국내에 이어 국제 대회 우승 트로피도 수집하겠다는 포부를 밝혔다. 그는 우승 직후 기자회견에서 “시즌 초만 해도 결승전이 멀게 느껴졌다. 우승을 위해 노력해준 선수들, 새벽까지 함께 고생해준 코치진에게 감사하다”면서 “젠지의 첫 MSI 우승을 달성하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>UCL 맨시티, 獨 최강 뮌헨에 3-0 압승… ‘괴물’ 홀란, 공식전 45호골</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018151291&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018151291&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T01:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041210153126307_1681262132_0018151291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맨체스터 시티(잉글랜드)가 독일 최강 바이에른 뮌헨에 대승을 거두며 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 준결승에 청신호를 밝혔다. 인터밀란(이탈리아)은 벤피카(포르투갈)를 꺾고 13년 만의 4강 진출에 한 걸음 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 12일(한국시간) 영국 맨체스터 에티하드 스타디움에서 열린 2022-2023 UCL 8강 1차전에서 뮌헨을 3대 0으로 완파했다. 1골 1도움으로 맹활약한 노르웨이산 괴물 공격수 엘링 홀란은 이번 시즌 45골을 기록하며 역대 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 소속 선수 최다 골 기록을 작성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기는 페프 과르디올라 감독과 맨시티의 복수전이었다. 과르디올라 감독이 이끈 맨시티는 2020-2021시즌 구단의 첫 UCL 우승을 노렸으나 결승전에서 첼시에 패하며 좌절했는데, 당시 첼시 감독이 현재 뮌헨을 이끄는 토마스 투헬 감독이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 전반 27분 선제골로 앞서갔다. 베르나르두 실바의 패스를 받은 로드리는 페널티아크 오른쪽 근처에서 환상적인 중거리 슛으로 뮌헨 골망을 흔들었다. 첫 골을 어시스트한 실바는 후반 25분 직접 득점하며 승기를 가져왔다. 홀란이 페널티박스 왼쪽으로 침투한 뒤 반대쪽으로 크로스한 공을 실바가 헤더로 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실바의 골을 어시스트한 홀란도 득점에 성공하며 승부에 쐐기를 박았다. 후반 31분 오른쪽 측면에서 올라온 크로스를 존 스톤스가 떨궜고, 홀란이 논스톱 슛으로 골을 만들었다. 홀란의 이번 시즌 UCL 11호골이다. 또 이번 시즌 공식전 45호골로 단일 시즌 기준으로 EPL 역대 최다 득점자가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 3시즌 연속 4강 진출 청신호가 켜졌다. 축구 통계 매체 파이브서티에잇은 맨시티의 준결승 진출 가능성을 95%로 예상했다. 반면 2019-2020시즌 우승팀 뮌헨은 3년 만의 우승 탈환이 위태해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041210180026314_1681262280_0018151291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 다른 8강 대진에서는 인터 밀란이 웃었다. 인터 밀란은 이날 포르투갈 리스본 이스타지우 다 루스에서 열린 벤피카와의 1차전 원정경기에서 2대 0으로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반전을 0-0으로 마친 인터밀란은 후반전 팽팽한 균형을 깼다. 후반 6분 왼쪽 풀백 알레산드로 바스토니가 과감한 돌파로 오버래핑한 뒤 크로스를 올렸고, 쇄도하던 니콜로 바렐라가 점프 헤더로 선제골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 37분 쐐기골이 터졌다. 벤피카 페널티박스 안에서 수비수 핸드볼 반칙이 선언됐고, 로멜루 루카쿠가 페널티킥을 침착하게 성공시키며 2대 0 승리를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터 밀란은 2009-2010시즌 우승 이후 13년 만에 UCL 4강 진출 가능성을 높였다. 반면 돌풍을 일으킨 벤피카는 구단 역사상 첫 UCL 4강 진출에 적신호가 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엠폭스 환자 2명 추가 발생…지역사회 감염 추정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018151960&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018151960&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T02:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023040809102316089_1680912623_0018151960.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;질병관리청은 12일 국내에서 엠폭스 확진자 2명이 추가로 확인됐다고 밝혔다. 이들은 3주 이내 해외 여행 이력이 없는 것으로 확인돼 최근 발생한 6번째 환자와 마찬가지로 국내 감염으로 추정되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일과 11일 각각 국내 7번째, 8번째 엠폭스 확진환자가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7번째 환자는 서울에 거주하는 내국인으로, 지난 10일 발열 등 전신증상과 피부병변으로 의료기관에 내원했다. 엠폭스 감염을 의심한 의료기관은 같은 날 관할 보건소로 신고했고 유전자 검사 결과 양성으로 확인됐다. 이 확진자는 첫 증상 발생 전 3주 이내 국내에서 밀접접촉 한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8번째 환자 또한 서울에 거주하고 있으며 지난 11일 오한과 피부병변으로 보건소를 찾았다 양성 판정을 받았다. 이 환자 역시 국내에서 밀접접촉이 있었고, 현재 역학 조사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7일 질병청은 국내 첫 지역사회 의심 사례인 6번째 엠폭스 확진 환자의 1차 역학 조사 결과를 발표했다. 이 환자는 전남에 거주하며 최근 부산 지역을 방문했다. 해외 여행력은 없었으나, 첫 증상 발생 전 3주 이내 국내에서 감염원으로 추정되는 인물과 밀접접촉이 있었던 것으로 확인됐다. 현재까지 조사된 6번째 환자의 접촉자는 총 36명(고위험 3명, 중위험 23명, 저위험 10명)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국은 현재까지 관리 중인 접촉자 가운데 의심증상 보고는 없다고 밝혔다. 또 고위험 및 중위험 접촉자를 대상으로 노출 후 예방접종 의향을 확인했지만, 아직 접종받은 대상자는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 중위험 이상 대상자 중 의심증상이 없더라도 본인이 희망하는 경우 선제검사를 받도록 안내해 현재까지 2명이 검사를 받아 음성으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서는 2022년 6월 22일 엠폭스 첫 환자가 발생한 이후 현재까지 총 8명의 환자가 발생했다. 지난 3월 5번째 확진 사례까지는 모두 해외 유입 관련 환자였다. 하지만 최근 발생한 6번째, 7번째, 8번째 확진 환자는 이전 환자들과 달리 최초 증상 발현 전 3주 이내에 해외여행력이 없는 것으로 확인돼 모두 국내 감염으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘눈꼬리 쭈욱 당겨 올려’…디올 광고, 中 누리꾼 분노</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018152785&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018152785&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T06:15:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041214445426865_1681278294_0018152785.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 패션 브랜드 디올이 최근 SNS에 올린 화장품 광고 사진이 인종차별 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 중국의 SNS 웨이보에서는 한 아시아계 모델이 눈꼬리를 위로 당기는 모습을 클로즈업한 디올 광고 사진이 빠르게 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 누리꾼들은 이 사진을 보고 아시아인에 대한 대표적인 인종차별이라고 공분했다. 서양인들이 동양인을 묘사할 때 눈꼬리를 옆으로 당기는 행동은 대표적인 인종차별적 행동으로 통하는데, 디올의 광고 사진 속 모델의 포즈가 그것을 연상시킨다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 중국 웨이보에는 “앞으로 디올은 절대 구매하지 않겠다” “너무 역겨운 사진이다” “디올은 이런 일이 한두번이 아니다” “디올이 점점 마지노선을 시험하고 있다” 등의 반응이 줄이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디올은 2년 전에도 비슷한 사안으로 중국인들의 반발을 산 바 있다. &lt;span&gt;2021년 디올은 상하이에서 ‘레이디 디올’ 전시회를 열었는데 주근깨투성이 얼굴에 눈화장을 짙게 한 모델이 중국 전통의상을 입은 사진이 포함돼 논란이 됐다. 당시 디올은 인터넷에서 사진을 삭제하고 SNS를 통해 사과성 메시지를 발표했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내리막길 차에 놀란 노인 ‘꽈당’…과실 두고 팽팽 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153034&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153034&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T06:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041215472527098_1681282045_0018153034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;좁은 내리막길을 건너던 노인이 다가온 차를 보고 놀라 넘어진 사고를 두고 온라인에서 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘골목길 비접촉사고 문의드린다’는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “골목 주행 중 비접촉으로 사고가 났다”며 “시속 30㎞ 이하로 주행하고 정지했는데, (보행자가) 제 차를 피하다 넘어졌다고 한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 사고 당시 차량 블랙박스 영상을 보면 사고는 지난 1일 오후 6시 20분쯤 일어났다. A씨는 제한속도 30㎞인 아파트 단지 내 좁은 내리막길을 주행하고 있었다. A씨가 골목을 돌자 멀리서 길을 건너고 있는 노인의 모습이 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041215265727022_1681280817_0018153034.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 노인과 가까운 거리까지 다가간 뒤 차를 멈췄고, 보행자는 몸을 돌려 달려오는 차를 보고는 놀라 잰걸음을 하다 발이 꼬여 옆으로 넘어졌다. 경사가 있는 길에서 손도 짚지 않고 넘어진 노인은 큰 충격을 받은 듯 자리에 엎드린 뒤 일어나지 못하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(노인이) 넘어지면서 골절이 돼 수술해야 한다고 보험접수를 해달라는데, 운전자는 무조건 가해자냐”며 “그저 답답하다. 그냥 가던 길 가시면 되는 걸 우왕좌왕 하다가 넘어지셨다”고 억울함을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 본 네티즌들의 의견을 갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 운전자의 과실을 주장하는 이들은 “방지턱 넘어서도 감속을 안 한 속도로 달리다가 뒤늦게 보행자 보고 허겁지겁 브레이크를 밟았으니 젊은 사람도 놀랄 것” “횡단보도를 지나서 선 상황으로 보인다. 억울해도 운전자 잘못은 어쩔 수 없다” “횡단보도 앞에서 서행 혹은 정지했어야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 장소가 횡단보도 앞인 만큼 차주에게 과실이 있다는 의견이다. 실제 영상에 보면 희미하지만 흰색 선이 확인된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041215434927083_1681281829_0018153034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 일부 네티즌은 “노인분께는 안타깝지만 이런 게 운전자 책임이면 도로로 차가 다니면 안 되는 거 아닌가” “혼자 비틀거리다가 넘어져도 운전자 잘못이 된다면 보험사기로 악용될 소지가 크다” “할머니의 걸음 방향을 보면 횡단보도를 건너려는 게 아니라 내리막길을 가는 것이라 무단횡단 소지가 있다” 등의 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 비접촉사고에 대해서 법원은 인과 관계가 있으면 사고 책임이 있다고 보고 있다. 보행자의 피해가 운전자의 잘못된 행동이 원인이 됐을 때 비접촉 사고로 처리되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 운전자가 횡단보도에서 일시 정지하거나 서행 등 보행자 보호를 위한 조치 등 주의 의무를 다하지 않고 막연히 질주한 것이 직접적인 원인이라면 보행자 보호 의무 위반 사고로 처리된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배·최 듀오 일 냈다…한국산 대포 성능 ‘끝내주네’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153240&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153240&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T07:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041216201627202_1681284017_0018153240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피츠버그 파이어리츠에서 활약 중인 배지환과 최지만이 ‘대형사고’를 합작했다. 나란히 홈런포를 가동하며 팀에 9회 끝내기 승리를 안겼다. 한국인 빅리거 둘이 한 경기에서 함께 홈런을 때려낸 것은 사상 처음이다.&lt;br&gt;피츠버그는 12일(한국시간) 미국 피츠버그 PNC파크에서 휴스턴 애스트로스를 7대 4로 꺾고 전날 패배를 설욕했다. 시즌 7승째를 거둔 피츠버그는 밀워키 브루어스를 1경기 차로 쫓으며 내셔널리그 중부지구 2위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;이날 피츠버그의 7득점 중 4점이 한국인 타자들의 손끝에서 나왔다. 선수를 친 건 형이었다. 전날 마수걸이 홈런포로 부진 탈출의 신호탄을 쏜 최지만은 3번 지명타자로 전진 배치된 이날도 첫 타석부터 2루타를 때려냈다.&lt;br&gt;방망이를 예열한 최지만은 2-2 동점 상황인 6회 선두타자로 나와 휴스턴 선발 크리스티안 하비에르의 시속 148㎞ 높은 속구를 잡아당겨 우측 담장을 훌쩍 넘기는 솔로포를 터트렸다. 더그아웃에 들어온 그는 장난스레 중계 카메라를 응시하며 모형 해적 칼을 이리저리 휘둘렀다.&lt;br&gt;이후 희생플라이까지 엮어 4-2로 달아난 피츠버그는 9회초 위기를 맞았다. 마무리 데이비드 베드나가 야수 실책과 안타로 동점을 허용했다.&lt;br&gt;그러나 피츠버그엔 배지환이 있었다. 그는 9회말 1사 1, 2루 마지막 기회를 놓치지 않았다. 상대 마무리 라이언 프레슬리의 몸쪽 체인지업을 걷어 올린 타구가 우중간 관중석 2층에 꽂히는 끝내기 스리런포가 됐다.&lt;br&gt;공을 때리는 순간 홈런을 직감한 배지환은 방망이를 집어 던진 뒤 1루로 향했다. 홈 플레이트에 다다라선 헬멧을 벗어 농구공처럼 한 손에 들고 동료들 사이로 뛰어들었다.&lt;br&gt;배지환은 “앞서 네 타석에서 안타를 치지 못해 화가 났다”며 “나도 모르게 (배트 플립이) 나왔다”고 말했다. ‘슬램덩크 세리머니’를 두곤 피츠버그의 프랜차이즈 스타 앤드루 매커천이 과거 선보였던 기억이 난다며 “내가 하게 될 줄은 몰랐다”고 기뻐했다.&lt;br&gt;“스포트라이트를 뺏겨 기분이 좋지 않다”는 농담으로 입을 연 최지만은 이내 “(배지환이) 해줄 줄 알았다. 정말 기쁘다”고 말했다. 나란히 시즌 2호포를 기록한 최지만과 배지환의 타율은 각각 0.148, 0.242가 됐다.&lt;br&gt;경기 직후 피츠버그는 SNS를 통해 이들이 메이저리그 사상 처음으로 한 경기에서 동반 홈런을 기록한 한국인 듀오라고 밝혔다. 메이저리그 공식 홈페이지 MLB닷컴 역시 이들 소식을 비중 있게 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이코노미 승객도 침대에 누울 수 있다?… 미래 비행기는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T07:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041216021527140_1681282935_0018153333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미래 항공기 내부는 어떤 모습일까. 한 항공사의 예상처럼 외형은 UFO 모양이고, 내부는 개인 침실뿐만 아니라 영화관과 바 그리고 샤워실까지 모두 갖춘 ‘만능 공간’으로 발전할 것인가. 기내 인테리어 디자인계에서 ‘아카데미 시상식’으로 불리는 ‘크리스털 캐빈 어워드(Crystal Cabin Awards) 2023’의 막이 올랐다. 이 상은 매년 혁신적인 항공기 실내디자인을 고안한 개인이나 단체에 수여된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 행사에도 다양한 80여개 작품이 출품됐다. 에어 뉴질랜드는 장거리 노선을 이용하는 이코노미석 승객이 누워서 휴식을 취할 수 있는 침대칸을 선보였다. ‘스카이 네스트(Sky Nest)’라고 이름 붙인 이 침대칸은 이코노미석 승객이 추가 요금을 낸 뒤 이용 시간을 예약하면 사용할 수 있는 방식으로 운영된다. 항공기 1대당 6칸이 들어가는데, 각 자리마다 베개와 시트, USB 콘센트 등이 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 항공사인 루프트한자는 비즈니스 클래스의 질을 한층 높였다. 각 비즈니스 클래스 좌석마다 온도를 조절할 수 있는 장치를 설치했다. 각 승객은 자기가 앉은 좌석 주변의 온도와 습도를 제어할 수 있다. 루프트한자는 최근 항공기 내에 개인 스위트룸 만드는 등 브랜드 고급화 전략을 펼치고 있는데, 온도와 습도 조절 기능도 이런 전략의 연장선이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041216024627141_1681282966_0018153333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인 건축회사 ‘탈레르 데 아르키텍투라’는 비행기 안에 가장 불편한 자리로 꼽히는 중간 좌석을 없앤 기내 모습을 선보였다. 비행기 내부를 복층으로 디자인해 1층에 2곳, 2층엔 1곳의 독립된 통로와 객실을 만든 게 특징이다. 또 승객의 볼거리를 위해 실제 창 외에 외부 카메라가 연결된 모니터를 각 통로 외벽에 부착해 어느 좌석에서나 밖을 볼 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스의 샤프랑은 ‘유포니’라고 불리는 새로운 콘셉트의 좌석을 공개했다. 유포니를 이용하면 개인용 헤드셋을 착용하지 않고, 각 좌석에 설치된 스피커를 통해 노래나 영화를 감상할 수 있다. 완벽한 방음으로 소음은 걱정하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학생 참가자의 작품도 눈길을 끈다. 사바나 아트 디자인 스쿨 졸업생인 조슈아 닐슨은 단체로 여행하는 승객에게 이상적인 실내 스위트룸을 공개했다. 방에 4개의 의자가 설치돼 있다. 이 의자는 침대로도 바꿀 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상은 객실콘셉트, 승객 편의, 지속가능한 객실, 대학 등 8개 부문에 나눠 진행된다. 최종 수상작은 오는 6월 독일 함부르크에서 열리는 항공기 인테리어 엑스포에서 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 마스터스 시청률 최근 5년간 가장 높아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153422&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153422&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T08:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041217003527332_1681286435_0018153422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 마스터스 골프 대회 시청률이 최근 5년간 가장 높은 시청률을 보인 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회를 중계 방송한 CBS는 최종 라운드를 지켜본 시청자가 1205만8000명으로 집계됐다고 12일(한국시간) 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 매체들은 미국프로골프(PGA)투어와 LIV 골프의 대결 국면이 골프팬들의 관심을 불러 모은 결과로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 욘 람(스페인)이 마지막 18번홀(파4)에서 버디 퍼트를 성공시키며 우승을 확정한 장면에서는 시청자가 1502만1000명까지 치솟았다고 CBS는 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘골프황제’ 타이거 우즈(미국)가 부상을 극복하고 우승했던 2019년, 더스틴 존슨(미국)이 첫 우승을 따낸 2020년, 마쓰야마 히데키(일본)가 동양인 최초로 우승한 2021년, 그리고 스코티 셰플러(미국)가 우승한 작년보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 평균 중계 시청률은 작년보다 19%나 높아졌다. 그럼에도 불구하고 우승 순간 최고 시청자는 우즈가 우승한 2019년이 1800만명으로 여전히 1위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 최종 라운드 시청률은 PGA투어를 대표하는 람과 LIV 골프에서 가장 잘나가던 브룩스 켑카(미국)의 맞대결로 펼쳐져 흥미가 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프닷컴은 또 최근 넷플릭스가 방영한 골프 다큐멘터리 ‘풀스윙’을 통해 프로 골프 선수와 대회에 관심이 높아진 영향도 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤러리야? 백화점이야? 백화점 ‘아트 마케팅’ 진화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153670&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153670&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T08:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041217141427378_1681287254_0018153670.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점업계에서 ‘아트 마케팅’이 활발하게 이어지고 있다. 세계적으로 힙한 작품 소개로 프리미엄 이미지를 구축하고 럭셔리한 취향을 가진 고객들의 발길을 끌 수 있기 때문이다. 국내 미술 시장이 계속해서 커지고 있는 만큼 아트 마케팅 열기는 지속될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데백화점은 오는 14일부터 9월 10일까지 에비뉴엘 잠실점에서 세계적인 건축 거장 켄고 쿠마의 설치 작품 ‘&lt;SU:M&gt;’을 전시한다고 12일 밝혔다. 패브릭 조각들을 연결한 약 10m 높이의 대형 나선형 조형물이다. 켄고 쿠마는 돌, 목재, 대나무 등 자연친화적 재료로 혁신적인 건축 디자인을 선보이는 건축가다. 작품은 에비뉴엘 천장을 따라 이어지는 빈 공간에 전시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 롯데백화점은 다양한 아트 프로젝트를 진행해왔다. 올해 초엔 유명 그래픽 아티스트 채병록과 함께 롯데백화점 본점에 10m 높이의 대형 토끼 조형물을 설치했다. 지난 3월까지는 노이신, 리곡 등을 초청해 인천점 갤러리에서 ‘Dear Future Me’라는 주제로 전시를 열었다. 삶의 의미를 돌아보고 10년 후의 부모님, 아이, 연인, 그리고 나에게 하고 싶은 말을 상상해보자는 콘셉트다. 오는 5월엔 부산에서 ‘롯데 아트페어 부산’을 열기 위해 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점은 더현대서울에서 ‘프로방스에서 온 댄디보이’라는 별명을 가진 프랑스 현대화가인 다비드 자맹전을 진행 중이다. 다비드 자맹의 신작 100점을 포함해 그림 150여 점을 선보이고 있다. 지난 3월까지는 무역센터점에서 멕시코의 초현실주의 화가 프리다 칼로의 사진전을 진행했다. 프리다 칼로를 담은 147점의 오리지널 사진, 프리다의 전기 영화 등을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계백화점은 명품 매장이 있는 강남점 3층에 아트 스페이스를 만들어 예술 작품 250여 점을 상설 전시하고 매달 100여 점을 판매하는 중이다. 최근엔 광주에 있는 ‘신새계백화점 광주점’의 이름을 ‘아트 앤 컬처 파크’로 바꿔 신축·이전한다는 계획을 발표했다. 이름에서부터 ‘아트’를 전면에 내세운 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점은 아트 마케팅을 통해 프리미엄 이미지를 강화한다. 고가의 제품을 판매하고 VIP 고객의 매출 비중이 큰 백화점에 고급화 전략이 필수적이다. 고객에게 문화 콘텐츠를 경험할 수 있는 기회를 주고 이를 통해 세련된 이미지를 구축하는 것이다. 한 백화점 관계자는 “실제로 백화점에서 진행하고 있는 미술 전시 관람객 중 30~40대의 비율이 높은데, 그중 30대는 전문직이 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 미술에 대한 관심이 빠르게 커지면서 아트 마케팅은 더 활발해질 것으로 보인다. 문화체육관광부에 따르면 지난해 국내 미술품 유통 시장 판매액은 1조370억원을 넘겼다. 2021년 7563억원보다 37.2% 늘어난 수치로, 1조원을 넘어서기는 처음이다. 백화점업계 관계자는 “백화점은 단순히 상품을 판매하는 곳이 아니라 지금 이 시대의 트렌드를 제안하는 곳”이라며 “신진 작가를 소개하는 전시 등을 지속적으로 기획할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라스트 댄스’ 마이클 조던 농구화, 29억원에 낙찰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153788&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153788&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T09:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0412/2023041218032827571_1681290208_0018153788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘농구 황제’ 마이클 조던이 1998년 미국프로농구(NBA) 결승전에서 신었던 에어 조던 XIII(13) 모델이 경매에서 220만 달러(약 29억원)에 팔려 최고가 기록을 경신했다고 월스트리트저널(WSJ)이 11일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경매사 소더비는 이 신발이 “조던이 경기를 마친 후 서명을 하고 볼보이에게 준 선물”이라고 설명했다. 판매자와 구매자의 신원은 공개하지 않았다. 에어 조던13은 조던이 마지막 시즌 신었던 신발이어서 ‘더 라스트 댄스’라고 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소더비 측은 경매 전 이 제품이 최대 400만 달러에 판매될 것으로 추측해 예상 가격에는 미치지 못했다. 이전 최고가 기록은 미국 래퍼 카니예 웨스트(예·YE)가 세운 패션 브랜드 ‘이지(Yeezy)’의 나이키 에어 이지1 시제품 모델로 2021년 180만 달러에 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“딸 아역배우 시킨다니 친구가 절교하자고…” [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154308&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154308&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022122016240942025_1671521049_0018154308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연예인은 꾸준히 선망하는 직업으로 꼽힙니다. 유튜브와 SNS에서 활약하는 ‘인플루언서’가 되는 길도 열렸습니다. 하지만 대중의 인기를 먹고 사는 특성상 기복이 심하고 늘 타인의 시선에 노출된다는 점에서 이를 꿈꾸는 자녀를 둔 부모의 고민은 깊을 수밖에 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 한 온라인 커뮤니티에는 아이를 연예계에 데뷔시키겠다고 했더니 ‘절교하자’는 친구 때문에 고민이 깊은 부모의 사연이 올라왔습니다. ‘키즈모델, 아역배우가 아동학대인가요?’라는 제목의 글을 쓴 A씨는 “딸이 워낙 ‘연예인 연예인’ 노래를 불러서 오디션이라도 보자고 프로필 사진을 찍고 왔다”며 “(촬영) 후반에는 조금 힘들어하긴 했지만 그래도 아이는 재밌어했다”고 말문을 열었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 지인 모임에서 업계를 잘 아는 친구를 만나고 나서부터였습니다. A씨는 “방송 쪽에서 일하는 친구 하나가 ‘아역배우나 키즈모델을 시키는 건 부모 욕심’이라며 솔직히 아동학대니 시키지 말라고까지 말했다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친구의 질타는 여기서 멈추지 않았습니다. A씨에 따르면 친구는 “프로필 사진 찍는 건 지금이나 재밌어하지 실제로 촬영 현장에 가면 3~4시간 대기는 기본이다. 6시간 이상 촬영해 (아이들이) 잠도 제대로 못 자고 힘들어한다”며 “하기 싫어하는데 부모가 화내면서 (아이를) 다그치는 걸 보기 힘들다”고 말했다고 합니다. 심지어 “그 꼴을 내 친구한테서까지 봐야 하냐”는 친구의 강도 높은 발언에 A씨는 기분이 상했다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “저도 좀 언짢게 말했더니 친구가 ‘애한테 그런 거 시킬 거면 그만 보자’고 한다”며 “일하면서도 많이 보는데 주변 사람 중에 그런 사람이 있는 게 싫다고, 정신병 걸릴 것 같다고, 애 엄마가 아이 인스타 운영하는 것 지켜볼 자신이 없다고 한다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심란해진 A씨는 “키즈 모델이나 아역 배우가 친구와 관계를 끊을 정도로 인식이 안 좋은 것인지 궁금하다”며 글을 마무리했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041222072528212_1681304845_0018154308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;댓글 반응은 엇갈렸습니다. 가장 많은 추천을 받은 댓글은 “애가 싫다는데 부모가 나서서 시키면 학대지만, 즐기고 좋아하는 아이들도 분명 있다. 아이가 힘들어 보이면 부모가 알아서 그만두게 할 텐데 대놓고 상대 앞에서 손절하네 말하는 게 더 개념 없는 것 같다”는 글이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친구가 진심 어린 조언을 해준 것이라는 의견도 있었습니다. 가족이 PD라고 밝힌 네티즌은 “친구가 (사연자) 아이한테 애정이 있다면 그렇게 말할 수도 있을 것 같다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;촬영장에서 일한 적 있다는 네티즌은 “진짜 아역배우들 촬영하려고 잠 참아가며 기다리는데 잘 못 하거나 PD 마음에 안 들면 5분 만에 다른 애로 바꾸는 환경”이라며 “그런데도 아이 엄마가 광고 받아서 사진 찍고 인스타 올리는 거 보면 꼴값 같기도 하다”고 지적했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 네티즌은 “학대까지는 아니더라도 아직 어리고 스스로 판단하기 어려운 아이를 어른들 사회에 내보내는 건 비판적으로 생각해볼 필요가 있다고 생각한다”고 적기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;절교하자는 친구의 반응이 과하다고 생각할 수 있지만 현실적인 조언을 해줬다고 볼 수도 있겠습니다. 열악한 환경에 놓인 아역 배우들의 고충을 생각해 욕심을 버리라는 친구, 여러분은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;◆사연뉴스&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한 자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 바이든의 ‘뿌리찾기’ 방문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296666&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296666&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041300240328392_1681313043_0924296666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든(왼쪽) 미국 대통령과 리시 수낵 영국 총리가 12일(현지시간) 북아일랜드 벨파스트에서 환담하고 있다. 아일랜드계인 바이든 대통령은 영국과 아일랜드의 평화 협정인 &apos;벨파스트 협정&apos; 체결 25주년을 기념하기 위해 이곳을 찾았다. 
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 국가환경보건시료은행 개소에 부쳐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296473&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296473&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221535728170_1681304037_0924296473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인간은 살아가면서 수많은 화학물질에 노출된다. 어떤 물질에 노출됐는지 확인하는 가장 확실한 방법은 체내에서 그 흔적을 찾는 것이다. 내쉰 숨 또는 혈액 속 알코올은 음주 여부를 알려준다. 노출 여부를 알려주는 생체지표를 ‘노출 바이오마커’라고 하고, 이를 추적하는 활동을 ‘바이오모니터링’이라고 한다. 화학물질 노출과 관련된 건강을 다루는 분야인 환경보건학에서는 오래전부터 바이오마커가 사용되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1976년 미국에 무연휘발유가 도입되면서 휘발유에 투입되는 납 사용량은 1980년까지 약 55%, 미국인의 혈중 납 농도는 약 37% 감소했다. 이는 납 노출로부터 국민건강을 보호하기 위해 바이오마커를 활용한 대표 사례로, 전 국민 바이오모니터링 결과였다. 한편 바이오마커를 생애초기노출(early life exposure) 연구에 활용하면 태아기 화학물질 노출이 건강에 미치는 영향을 이해하는 데 도움이 된다. 이에 미국, EU, 캐나다, 중국, 일본 등 많은 국가에서 출생 코호트 연구를 활발히 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 세계적 흐름에 맞춰 우리나라가 수행하는 대표적인 바이오모니터링 사업 두 가지를 소개하자면 첫째, 어린이 환경보건 출생코호트(KoCHENS·이하 코첸스) 사업이 있다. 이는 2015년 7만명의 임산부에서 산모혈과 제대혈, 그리고 출생 이후 2036년까지 소변을 채취해 태아기부터 청소년기까지 건강 영향을 관찰하는 장기 연구다. 둘째, 2009년 시작한 국민환경보건 기초조사(KoNEHS·이하 기초조사)로서 현재 제5기가 진행되고 있으며 혈액과 소변에서 환경오염물질 바이오마커를 측정해 전 국민의 노출 수준을 조사하고 잔여 시료는 대상자의 동의를 받아 냉동 보관하고 있다. 이렇게 저장된 시료는 환경성 질환 규명을 비롯한 관련 연구와 정책 수립에 큰 도움을 준다. 최근 생명과학의 발전은 생애초기노출로 인한 변화를 후성 유전학적 변화(epigenetic changes)로 설명할 수 있게 한다. 또 질량분석 기술의 발전은 사람이 노출된 모든 것(exposome)을 분석할 수 있게 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 29일 환경부 국립환경과학원에 ‘국가환경보건시료은행’(시료은행)이 개소했다. 현재 소변, 혈액 등 코첸스 시료 82만점, 기초조사 시료 6만점을 보관 중이며 체계적 관리와 향후 바이오모니터링 연구 지원을 목표로 하고 있기에 학계와 정부 모두 기대가 크다. 연구자는 시료 분석으로 환경성 질환의 단서를 얻을 수 있고 정부는 과학적 근거에 기반한 정책을 수립할 수 있기 때문이다. 그러려면 시료 제공자의 개인정보(노출 및 건강)와 바이오마커의 결과가 결부돼야 한다. 또한 시료의 분석을 바라는 민간 수요자(연구자)에 자유로이 분양돼야 하고 연구성과는 공익을 위해 회수되는 시스템이 확립돼야 한다. 시료은행이 환경보건의 미래가치를 창출하기를 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성균(서울대 교수·보건대학원)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 3·1운동 정신과 대한민국 근현대사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296474&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296474&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221220328064_1681302123_0924296474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 3·1절 기념사에서 일본은 과거 군국주의 침략자였지만 이제는 우리와 보편적 가치를 공유하고 안보와 경제에서 협력하는 파트너가 됐다고 선언했다. 북한 핵무장이 고도화되고 있는 안보 위기 상황에서 한·미·일 3자 협력이 그 어느 때보다 중요하다고 했다. 아울러 세계사의 변화에 제대로 대응하지 못해 국권을 상실한 과거를 되돌아보고 불행했던 과거가 반복되지 않도록 미래를 준비해야 한다고 했다. 이에 대해 일제 침략에 대한 책임을 묻지 않았다는 비판이 일각에서 제기됐다. 경기지사는 대통령에게 ‘기미독립선언서를 제대로 한번 읽어보시라’고 빈정거렸다. 하지만 윤 대통령은 기념사에서 “기미독립선언의 정신을 계승해서 자유, 평화, 번영의 미래를 만들어 나가자”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기미독립선언서에는 자주독립, 자유발전, 만국평화, 만민평등, 인류공생이란 3·1운동의 5대 정신이 들어 있다. 여기서 대외적 자주독립과 대내적 자유발전이 3·1운동의 핵심 정신이다. 한국사에서 근대의 기점인 1919년 3·1운동 이후 3·1운동 정신은 큰 역사적 전환점들을 통해 계승돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 대한민국 임시정부가 3·1운동 정신을 계승하는 임시헌장을 만들었다. 자주독립을 지향하는 민주공화제를 규정한 대한민국 임시헌장은 1948년 대한민국 제헌헌법으로 계승됐다. 초대 대통령 이승만은 자유민주주의 지향의 반일 독립운동가였다. 20대 청년 이승만이 1900년대 초 옥중에서 집필한 ‘독립정신’에는 개화와 통상을 통한 자유민주주의 독립국가 건설의 비전이 제시돼 있다. 3·1운동 이전에 이미 자주독립과 자유발전 정신을 가졌던 이승만이 3·1운동 정신을 계승한 대한민국의 건국 대통령이 되고 나라가 자주독립의 길에 들어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 나라의 자주독립은 자주국방과 자립경제가 실현될 때 가능하다. 하지만 경제와 국방에서 미국 원조에 의존했던 이승만정부에서는 그것이 제대로 실현되지 못했다. 1960년 4·19 민주혁명 이후의 정치 혼란 와중에 5·16 군사정변으로 탄생한 박정희정부가 산업화에 성공해 마침내 자립경제와 자주국방의 토대가 마련됐다. 따라서 3·1운동의 제1정신인 자주독립은 박정희정부에서 실현됐다고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정희 대통령이 ‘국익을 위해서는 원수와도 손잡아야 한다’는 결기를 가지고 단행한 1965년 한·일협정으로 확보한 대일청구권 자금으로 포항제철을 창립하고 고속도로를 건설해 산업화를 본격 추진할 수 있게 됐다. 한·일 회담을 결사반대했던 당시 야당과 민주세력이 대일 예속을 우려했지만, 한국 경제는 한·일협정을 계기로 고도성장의 기반을 마련하고 자립경제를 달성할 수 있게 된다. 일제 강점기 때 만주군관학교와 일본 육사를 나온 친일파라고 일부 사람으로부터 매도당하는 박 대통령이 3·1운동 정신을 계승한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시대착오적인 죽창가를 부르는 반일 선동이 3·1운동 정신을 계승하는 것이 결코 아니다. 오히려 그것은 3·1운동 정신에 반한다. 북한 핵이 대한민국 생존을 위협하고 중국의 팽창주의가 강화되는 동북아 국제 정세에 대응해 안보와 경제에서 일본과 협력하고 한·미동맹을 굳건히 해 자주독립과 자유발전을 도모하는 것이 3·1운동 정신을 진정으로 계승하는 것이다. 이런 점에서 윤 대통령의 한·일 관계 정상화 결단은 박 대통령의 한·일협정 결단처럼 3·1운동 정신을 계승한 것이라 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1997년 외환위기 발생 이후 경제 회복을 위해 김대중 대통령이 1998년 일본을 방문해 미래지향적 한·일 관계 정립을 위한 ‘김대중·오부치 선언’을 한 것도 자주독립과 자유발전을 위한 노력이었다. 노무현 대통령의 한·미 자유무역협정(FTA) 체결과 이라크 파병 결단은 한·미동맹 강화를 통해 안보와 경제를 튼튼히 하기 위한 것이었다. 반면 문재인 대통령은 2017년 중국 방문 때 ‘한국은 작은 나라, 중국은 큰 봉우리’라며 중국의 입장에 서서 ‘3불 정책’을 약속해 일각에서 3·1운동 정신에 반하는 행보라는 지적이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3·1운동 정신을 계승한 윤 대통령의 파격적 결단에 대한 소모적 논란이 하루빨리 종식돼야 한다. 더불어민주당은 3·1운동 정신에 반하고 국익을 해치는 반일 선동을 중단해야 한다. 대한민국 근현대사를 관통해온 3·1운동 정신은 장차 자유민주통일 대업을 완수하는 동력으로 계승돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김형기 경북대 경제통상학부 명예교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 동백꽃 단상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296480&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296480&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022120819160631576_1670494566_0924296480.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선운사 동백꽃을 마침내 보고야 말았다. 지난 금요일, 전북 고창의 하늘은 전날 비를 몰고 왔던 구름이 남아 흐렸다. 바람도 차갑고 매서웠다. 1986년 발표된 송창식의 노래 ‘선운사’를 들으며 다른 곳의 동백꽃보다 선운사 동백꽃을 꼭 봐야겠다고 오래전 마음먹은 일을 이제야 실행했다. 주차장에서 선운산 생태숲을 지나 일주문으로 향하는 길은 흩어지는 벚꽃잎으로 가득했고, 대웅전 뒤 동백꽃은 나무와 땅에 가득 피어 있었다. 동백나무 숲에 있으니 동박새라고 억지로 추정한 새들의 지저귐은 요란했다. 흩날리는 흰 벚꽃잎과 뚝 떨어진 빨간 동백꽃. 선운사 동백꽃을 노래한 시인들에게 동화돼 있지도 않은 시상(詩想)이 마구 떠오르리라는 상상은 그저 기대였을 뿐이었다. 서정주의 ‘선운사 동구’, 최영미의 ‘선운사에서’, 김용택의 ‘선운사 동백꽃’을 다시 찾아보며 한동안 동백나무 숲 앞에 서 있었지만 아무런 느낌도 들지 않았다. 돌아오는 길에 벚꽃과 동백꽃을 사무라이의 꽃이라고도 한다는 얘기와 서정주의 친일행적이 떠올랐다. 시상을 찾지 못한 핑계로 세태를 탓하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선비정신을 이해하지 못한다면 한국 사람을 이해하기 힘들듯 사무라이 정신을 이해하지 못한다면 일본인을 이해할 수 없다고 한다. 사무라이를 한자로는 시(侍)로 쓴다. 시종이나 내시에서의 시와 같은 뜻이다. 영주, 군주를 호위하는 계층이다. 사무라이 정신은 의(義) 용(勇) 인(仁) 예(禮) 명예(名譽) 극기(克己) 비장한 죽음으로 정리된다. 근대 일본의 농업 교수이자 국제정치가인 니토베 이나조가 미국 유학 중이던 1899년 일본을 알리고자 영어로 썼던 책 ‘무사도: 일본의 정신’에서 정의했다. 하지만 실제 사무라이는 힘 있고 도움을 주는 사람에게만 의리를 지켰다. 부와 명예 등이 주군의 의사에 따라 결정되다 보니 충성할 수밖에 없었다. 강한 적을 만나면 주군을 배신하고 투항하기도 했다. 수단과 방법을 가리지 않고 이기는 것을 최선으로 여겼기에 상대가 방심할 때 기습하는 것을 선호했다. 전투에서 지거나 주군에게 밉보여 쫓겨나더라도 칼을 놓지 않고 떠돌이로 살며 용병, 청부 살인, 깡패 짓을 일삼았다. 이유 없이 평민을 죽여도 처벌받지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘충성을 목숨보다 중요하게 여긴다. 명예를 지키기 위해 반성이나 사과를 하지 않는다. 수치이기 때문이다. 다른 사람이 자신의 수치를 알기 전에 스스로 단죄해 할복했고, 끝까지 잘못을 실토하지 않아 참수당했다’ 등은 미화된 이미지로 보인다. 그 이미지를 극대화하기 위해 할복을 화려하게 피었다가 꽃 이파리를 흩날리며 떨어지는 벚꽃으로, 참수를 꽃째 떨어지는 동백꽃으로 포장했다. 사무라이 정신이 정치인의 논리로 자리잡으면서 반성이나 사과를 하지 않는 게 미덕이 돼 버린 듯 보인다. 우리 안에도 선비정신보다 ‘포장된’ 사무라이 정신에 가득 찬 인사들이 많다. 동백꽃은 차가운 눈에 덮인 땅일지라도 과감히 떨어진다. 시인들은 나무에 피어 있는 동백꽃보다 땅에 떨어진 동백꽃에 주목했다. 가장 아름다울 때 자신을 버리지만 그대로 다시 땅에서 피어나기 때문이다. 사람도 마찬가지지 싶다. 구차하게 매달리기를 포기하고 때를 알아 과감히 모든 것을 버리는 사람들이 오히려 더 아름답고 명예로워 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봄이 지나가고 있다. 우리나라에서 거의 마지막에 피는 선운사의 동백꽃도 그새 다 졌을 것이다. 겨울이 오면 다시 동백꽃을 보러 가려고 한다. 흰 눈에 덮여 있다면 금상첨화겠다. 이번에는 제주부터 여수 오동도, 부산 동백섬, 순천, 강진, 서천 등도 돌아보고 싶다. 어지러운 세태도 정리돼 시상이 떠오르면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 학교폭력 가해자 엄벌하되 근본 해법은 ‘사랑과 관심’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296557&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296557&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041220420327946_1681299723_0924296557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 12일 학교폭력근절대책을 발표했다. 학교폭력으로 전학조치를 받은 가해자 학생부의 보존 기한을 기존 2년에서 4년으로 연장하고 이를 대입 정시 전형에도 반영토록 하겠다는 게 골자다. 가해자 피해자 분리기간도 발생 즉시 ‘3일 이내’에서 ‘7일 이내’로 늘리는 것도 포함됐다. 그러나 이런 조치들로 학교폭력이 근절될지는 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 학생부 보존 연장을 가해자 엄벌 차원의 조치라고 설명했다. 하지만 보존 기한을 초·중학생의 경우 5년, 고등학생은 10년으로 각각 규정했던 2012년 대책에 비하면 한참 수위가 낮다. 정부가 그동안 보존 기한을 슬금슬금 줄이면서 학폭에 대한 경각심을 늦춘 것은 아닌지 반성이 있어야 한다. 가해자 피해자 분리 기간을 최장 7일로 연장한 것은 일견 강화된 피해자 보호 조치로 보이지만 미온적이긴 마찬가지다. 학폭 신고를 받은 날이 금요일이라면 주말이 지난 다음 월요일에 바로 분리조치가 해제될 수 있다는 게 기존 정책의 약점이었다. 하지만 명절 연휴나 재량휴업일 등이 끼어있으면 분리 기간 7일도 충분치 않다. 등교일 기준 일수로 보완해야 한다. 늘어나는 가해 학생들의 불복 소송에 따르는 폐단을 막기 위한 대책이 빠진 것도 문제다. 지난해 학교폭력 관련 행정심판과 행정소송은 각각 889건, 265건으로 2년 새 2배 안팎으로 늘었다. 가해자 측이 대법원까지 가는 소송을 벌이면서 지연 전략을 쓸 경우 학교폭력 조치는 무력화되고 피해자 보호는 무색해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 처벌강화만으로는 학폭을 근절할 수 없다. 학폭 원인과 배경은 다양하다. 이혼이나 다문화, 소년가정 등 가정의 위기가 배경일 수도 있고, 과도한 학업 스트레스가 원인일 수도 있다. 어릴 적 학폭 피해자가 크면서 가해자로 바뀌기도 한다. 한 가지 측면만 봐서는 안된다. 그래서 예방 노력이 더욱 중요하다. 근본적인 해법은 학생들에 대한 ‘사랑과 관심’이다. 교사든 부모든 동료 학생이든 타인을 배려하는 마음으로 아이들에 대한 사랑과 관심을 갖는게 필요하다. 학교가 진학성적에 쏟는 것 만큼 학생들의 인성교육에도 정성을 쏟는다면 학폭이 많이 줄 것이다. 가해자와 피해자를 무조건 감싸라는 게 아니다. 정교한 프로그램이 수반된 접근법이 필요하다. 그런 점에서 전문상담교사가 상주하면서 다양한 학교 부적응 학생들을 돕는 위클래스를 활성화하는 것도 검토할 만하다. 위클래스는 학폭 예방과 치유에도 상당한 효과를 거두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨시티, 뮌헨에 3대 0… ‘4강 진출 교두보’ 확보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296501&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296501&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041218390327707_1681292343_0924296501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맨체스터 시티(잉글랜드)가 독일 최강 바이에른 뮌헨에 대승을 거두며 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 준결승 진출의 청신호를 밝혔다. 인터밀란(이탈리아)은 벤피카(포르투갈)를 꺾고 13년 만의 4강 진출에 한 걸음 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 12일(한국시간) 영국 맨체스터 에티하드 스타디움에서 열린 2022-2023 UCL 8강 1차전에서 뮌헨을 3대 0으로 완파했다. 1골 1도움으로 맹활약한 노르웨이산 괴물 공격수 엘링 홀란은 이번 시즌 45골을 기록하며 역대 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 소속 선수 최다 골 기록을 작성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기는 펩 과르디올라 감독과 맨시티의 복수전이었다. 과르디올라 감독이 이끈 맨시티는 2020-2021시즌 구단의 첫 UCL 우승을 노렸으나 결승전에서 첼시에 패하며 좌절했는데, 당시 첼시 감독이 현재 뮌헨을 이끄는 토마스 투헬 감독이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 전반 27분 선제골로 앞서갔다. 베르나르두 실바의 패스를 받은 로드리가 페널티아크 오른쪽 근처에서 환상적인 중거리 슛으로 뮌헨 골망을 흔들었다. 첫 골을 어시스트한 실바는 후반 25분 직접 득점하며 승기를 가져왔다. 홀란이 페널티박스 왼쪽으로 침투한 뒤 반대쪽으로 크로스한 공을 실바가 헤더로 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 31분에는 오른쪽 측면에서 올라온 크로스를 존 스톤스가 떨궜고, 홀란이 논스톱 슛으로 골을 만들었다. 홀란의 이번 시즌 UCL 11호골이다. 또 이번 시즌 공식전 45호골로 단일 시즌 기준으로 EPL 역대 최다 득점자가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 3시즌 연속 4강 진출 청신호가 켜졌다. 축구 통계 매체 파이브서티에잇은 맨시티의 준결승 진출 가능성을 95%로 예상했다. 반면 2019-2020시즌 우승팀 뮌헨은 3년 만의 우승 탈환이 위태해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 8강 대진에서는 인터 밀란이 웃었다. 인터 밀란은 벤피카와의 1차전 원정경기에서 2대 0으로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반전을 0-0으로 마친 인터밀란은 후반 6분 왼쪽 풀백 알레산드로 바스토니가 과감한 돌파로 오버래핑한 뒤 크로스를 올렸고, 쇄도하던 니콜로 바렐라가 점프 헤더로 선제골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 37분엔 벤피카 페널티박스 안에서 수비수 핸드볼 반칙이 선언됐고, 로멜루 루카쿠가 페널티킥을 침착하게 성공시키며 쐐기골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터 밀란은 2009-2010시즌 우승 이후 13년 만에 UCL 4강 진출 가능성을 높였다. 반면 돌풍을 일으킨 벤피카는 구단 역사상 첫 UCL 4강 진출에 적신호가 켜졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2경기 3골… ‘골잡이’ 박은선이 돌아왔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296546&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296546&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041218380427703_1681292284_0924296546.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;과거 각종 논란에 시달리며 부진의 늪에 빠졌던 박은선이 최근 잠비아와 A매치에서 기대 이상의 활약을 보이며 여자 축구 대표팀의 에이스로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은선은 지난 7일, 11일 열린 잠비아와 친선경기에서 1·2차전 총 3골을 기록하며 대표팀의 연승을 이끌었다. 2014년 여자 아시안컵 호주전 이후 9년 만에 대표팀에 합류한 박은선은 37세 최고령 나이에 여전한 기량을 뽐내며 화려한 복귀전을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9년 만의 갈증을 풀듯 박은선은 경기 내내 필드 위를 날아다녔다. 181㎝의 남다른 피지컬을 활용한 포스트플레이, 문전 집중력으로 상대팀 잠비아를 제압했다. 특히 2차전 후반 44분에 나온 결승골은 높은 타점의 헤딩으로 잠비아 수비진의 손을 묶는 압도적인 제공권을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은선은 데뷔 때부터 유망주로 주목받은 한국 여자 축구 간판 스타다. 17세 어린 나이에 2003년 미국 여자월드컵 아시아지역 예선 무대를 밟았고, 이듬해엔 아시아 최우수선수(MVP)로도 뽑혔다. ‘박라탄(박은선+즐라탄)’, ‘여자 차범근’ 등 당시 박은선의 활약상을 짐작케 하는 별명만 여러 개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 박은선의 강점인 압도적 피지컬이 오히려 성별 의혹을 불러 일으켰다. 여자 월드컵과 올림픽 예선 등 국제대회에 나설 때면 다른 나라에서 “성별 검사를 해야 한다”며 딴지를 걸기 일쑤였고, 실제로 박은선은 수치심을 참고 수차례 검사에 응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란은 국내 리그에서도 이어졌다. 2013년에는 한국 WK리그 6개 구단 감독들이 박은선을 계속 출전시킬 경우 리그 참여를 거부하겠다고 나섰다. 박은선을 상대하는 소속팀 선수들이 부상 위협에 시달린다는 어처구니 없는 이유였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원치 않는 구설수에 방황을 거듭하던 박은선은 이후 소속팀을 옮기며 선수 생활을 이어왔지만 최근까지는 별다른 활약을 보이지 못했다. 2015년에 월드컵 본선 엔트리에 들었지만 고질적인 발목 부상으로 조별리그부터 결장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부진을 딛고 일어난 박은선은 여자 축구대표팀 콜린 벨 감독에게도 눈도장을 제대로 찍었다. 애초 박은선을 15분 ‘조커’ 역할로 기용했던 벨 감독은 11일 경기 후 “온실 속에 화초처럼 아끼다가 여자 월드컵에 데려가고 싶다”고 극찬을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브루스 음와페 잠비아 감독도 박은선을 언급했다. 그는 “1차전에 박은선이 교체 투입돼 어려운 경기를 했다. 한국이 장신 공격수를 앞세운 포스트 플레이를 펼치면 앞으로 상대하기 어려운 팀이 될 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 재정준칙은 미루고 예타 기준만 낮춘 여야의 포퓰리즘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296559&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296559&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041220450327957_1681299903_0924296559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야가 총선을 1년 앞두고 대규모 재정사업 추진 시 필요한 예비타당성조사(예타) 면제 기준 문턱을 대폭 낮추기로 했다. 국회 기획재정위원회는 어제 경제재정소위를 열고 사회기반시설(SOC)과 국가연구개발사업(R&amp;D)의 예타 면제 금액 기준을 ‘총사업비 500억원(국비 300억원) 이상’에서 ‘1000억원(국비 500억원) 이상’으로 올리는 국가재정법 개정안을 통과시켰다. 이달 중 본회의 통과가 확실시된다. 하지만 정작 재정 건전성을 담보할 재정준칙법은 뒤로 쏙 빼 선심성 사업을 눈치 안 보고 밀어붙일 태세다. 부채 급증과 세수 결손 우려에도 거대 정당들이 포퓰리즘에만 혈안이 되고 있어 할 말을 잃게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매번 으르렁대던 여야는 개정안에는 모처럼 한목소리를 냈다. 우리 경제 규모에 비춰 24년간 묶인 예타 면제 기준을 높일 때라는 것이다. 언뜻 타당해 보이지만 재정 여건을 도외시한 게 문제다. 2018년 약 680조원이던 국가채무는 지난해 1068조원으로 급증, 4년 만에 400조원이 늘었다. 나랏빚은 1분에 1억원씩 늘어나고 향후 4년간 채무 이자만 100조원에 달한다고 한다. 여기에다 올초 세수가 급격히 줄면서 올해 약 20조원의 세수 결손이 예상되고 있다. 국민 살림살이에 쓸 돈도 부족한데 각종 대규모 사업을 벌이면 국가 재정은 어떻게 되겠나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재정수지 적자 폭을 국내총생산(GDP)의 3% 이내로 관리하는 재정준칙 마련은 그래서 최소한의 안전장치다. 그럼에도 재정준칙 법제화는 여야 합의에 실패, 기약없이 뒤로 미뤄졌다. 브레이크를 뺀 채 자동차를 출시한 격이다. 결과는 어떨까. 지역구 민원으로 우후죽순 설립된 지방 공항들은 대부분 적자 신세다. 하지만 가덕도 신공항에 이어 대구경북 신공항 건설과 광주 군공항 이전사업도 가시화되고 있다. 모두 여야 야합으로 특별법을 통해 예타를 면제키로 했다. 다른 지역 의원들이 가만히 보고 있을리 없다. 개정안에 힘입어 1000억원 미만 사업 추진에 소매를 걷어붙일 것이다. 예타 기준 완화의 부작용이 예상됨에도 재정준칙에 손 놓는 것은 말이 안된다. 국회는 국가 미래를 조금이라도 생각한다면 재정준칙 도입을 더이상 미루지 말라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아버지·고모부·고모 이어… 태국 ‘탁신家 총리’ 또 나올까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296571&amp;code=11141200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296571&amp;code=11141200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221340328095_1681302843_0924296571.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태국 제1야당인 프우타이당의 총리 후보이자 탁신 친나왓 전 태국 총리(2001∼2006년 재임)의 막내딸인 패통탄 친나왓(36·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 유력한 차기 총리로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방콕포스트 등에 따르면 프우타이당은 지난 5일(현지시간) 다음 달 14일 태국 총선을 앞두고 패통탄을 포함한 3명을 차기 총리 후보로 선거관리위원회에 등록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패통탄은 2021년 10월 정계에 입문한 ‘정치 신인’임에도 공약과 탁신 전 총리의 영향력 등에 힘입어 단숨에 유력 총리 후보로 떠올랐다. 지난달 태국 국립개발행정연구원(NIDA)의 여론조사 결과 패통탄은 38.2%로 2위보다 두 배 이상 높은 지지율을 보이며 선두를 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패통탄은 탁신 친나왓 전 총리의 세 자녀 중 막내로 태어났다. 태국 최고 명문대학인 왕립 쭐라롱껀 대학에서 정치학을 전공하고, 영국 서리(Surrey) 대학에서 호텔경영학으로 석사 학위를 받았다. 자녀 1명을 둔 패통탄은 현재 임신 중으로, 다음 달 출산할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패통탄이 이번 선거에서 승리한다면 친나왓 일가에서 네 번째로 총리에 오르게 된다. 그의 아버지인 탁신 전 총리는 1980년대 통신 재벌 출신으로 농촌 저소득층의 전폭적인 지지를 받았으나 2006년 군부 쿠데타로 실각했다. 탁신의 매제인 솜차이 웡사왓은 2008년, 탁신의 여동생 잉락 친나왓은 2011~2014년 총리를 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 프우타이당이 이번 선거에서 하원 의석의 과반을 확보하더라도 패통탄이 총리에 오르는 것이 보장되지는 않는다고 외신들은 전했다. 군부가 선출한 상원과 하원이 함께 총리를 선출하는 규정 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 비가 와야 꺼지는 산불… 상시적인 대응 전략 마련해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296550&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296550&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041220460427960_1681299964_0924296550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산림청 산림항공본부는 산불 진화용 헬기 48대를 운용하고 있다. 초대형(담수량 5000ℓ 이상) 7대, 중·대형(2700~5000ℓ) 30대, 소형(1000ℓ 미만) 11대 등이다. 대형 산불을 잡으려면 헬기의 지원이 가장 절실한데, 쉽게 동원할 수 있는 형편이 되지 못한다. 지난해 3월 며칠간 계속된 경북·강원 동해안 산불 당시 산림청 헬기 중 진화에 투입된 것은 40%에 불과했다. 국내 산림 헬기의 평균 기령은 23년이다. 30년이 넘은 것도 있어 수시로 정비와 수리가 필요한 실정이라 제때 출동하지 못하는 경우가 다반사다. 지방자치단체가 보유한 임차헬기는 더 열악해서 평균 기령이 37년이나 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 강릉 산불은 양간지풍에 진화가 어려웠다. 초속 20m가 넘는 바람이 불면 헬기가 뜨지 못하니 산악 기동력을 갖춘 산불진화차에 의존해야 했다. 일반 소방차보다 성능을 서너 배 높인 이 장비는 분당 250ℓ의 물을 뿜어 초동 진화와 잔불 제거에 유용한데, 수입해 개조해야 하는 터라 도입 속도가 더디다. 산림청은 현재 고성능 산불진화차 3대를 보유하고 있다. 지난달 경남 합천 산불에서 위력을 발휘했지만, 사흘 뒤 하동 산불에는 투입되지 못했다. 진화차가 진입할 임도(林道)가 설치되지 않아 소방대원들이 불갈퀴로 방어선을 구축한 채 버텨야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강릉 산불과 하동 산불은 때마침 비가 내려 불길이 잡혔다. 21세기에 비가 와야 꺼지는 불이라면 인재(人災)에 가깝다. 올해 들어 발생한 산불은 437건이나 된다. 기후변화와 맞물려 갈수록 빈번해지고, 갈수록 대형화하고 있다. 지난 2일에는 전국 34곳에서 동시에 산불이 났다. 한 곳에 헬기 2대씩만 투입해도 70대 이상 필요한 상황이었고, 고성능 산불진화차도 턱없이 부족했다. 산불을 끌 수 있도록 국립공원에도 임도를 설치하자는 산림청의 목소리 역시 반영되지 않고 있다. 산불을 기후 재해로 규정해 대응 전략의 대전환을 추진해야 할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한솥밥 코리안 빅리거, 한날 동반 홈런쇼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296540&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296540&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041218360427691_1681292164_0924296540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피츠버그 파이어리츠에서 활약 중인 배지환과 최지만이 ‘대형사고’를 합작했다. 나란히 홈런포를 가동하며 팀에 9회 끝내기 승리를 안겼다. 한국인 빅리거 둘이 한 경기에서 함께 홈런을 때려낸 것은 사상 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피츠버그는 12일(한국시간) 미국 피츠버그 PNC파크에서 휴스턴 애스트로스를 7대 4로 꺾고 전날 패배를 설욕했다. 시즌 7승째를 거둔 피츠버그는 밀워키 브루어스를 1경기 차로 쫓으며 내셔널리그 중부지구 2위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 피츠버그의 7득점 중 4점이 한국인 타자들의 손끝에서 나왔다. 선수를 친 건 형이었다. 전날 마수걸이 홈런포로 부진 탈출의 신호탄을 쏜 최지만은 3번 지명타자로 전진 배치된 이날도 첫 타석부터 2루타를 때려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방망이를 예열한 최지만은 2-2 동점 상황인 6회 선두타자로 나와 휴스턴 선발 크리스티안 하비에르의 시속 148㎞ 높은 속구를 잡아당겨 우측 담장을 훌쩍 넘기는 솔로포를 터트렸다. 더그아웃에 들어온 그는 장난스레 중계 카메라를 응시하며 방망이를 해적 칼처럼 이리저리 휘둘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 희생플라이까지 엮어 4-2로 달아난 피츠버그는 9회초 위기를 맞았다. 마무리 데이비드 베드나가 야수 실책과 안타로 동점을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 피츠버그엔 배지환이 있었다. 그는 9회말 1사 1, 2루 마지막 기회를 놓치지 않았다. 상대 마무리 라이언 프레슬리의 몸쪽 체인지업을 걷어 올린 타구가 우중간 관중석 2층에 꽂히는 끝내기 스리런포가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공을 때리는 순간 홈런을 직감한 배지환은 방망이를 집어 던진 뒤 1루로 향했다. 홈 플레이트에 다다라선 헬멧을 벗어 농구공처럼 한 손에 들고 동료들 사이로 뛰어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배지환은 “앞서 네 타석에서 안타를 치지 못해 화가 났다”며 “나도 모르게 (배트 플립이) 나왔다”고 말했다. ‘슬램덩크 세리머니’를 두곤 피츠버그의 프랜차이즈 스타 앤드루 매커천이 과거 선보였던 기억이 난다며 “내가 하게 될 줄은 몰랐다”고 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“스포트라이트를 뺏겨 기분이 좋지 않다”는 농담으로 입을 연 최지만은 이내 “(배지환이) 해줄 줄 알았다. 정말 기쁘다”고 말했다. 나란히 시즌 2호포를 기록한 최지만과 배지환의 타율은 각각 0.148, 0.242가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 직후 피츠버그는 SNS를 통해 이들이 메이저리그 사상 처음으로 한 경기에서 동반 홈런을 기록한 한국인 듀오라고 밝혔다. 메이저리그 공식 홈페이지 MLB닷컴 역시 이들 소식을 비중 있게 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤홍근 BBQ회장, 일자리 창출 美 뉴저지주 의회 공로장 수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296555&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296555&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221360328105_1681302963_0924296555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제너시스BBQ그룹은 윤홍근(오른쪽) 회장이 뉴저지주 의회로부터 공로장을 수상했다고 12일 밝혔다. BBQ는 방한한 고든 존슨 미국 뉴저지주 상원의원으로부터 뉴저지주 경제 발전과 일자리 창출 공로를 인정받아 공로장을 받았다. BBQ는 뉴저지주에 미국법인 본사와 14개 매장을 두고 있고 미국 20여개 주에 250개 매장을 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 회장은 “글로벌 브랜드로 인지도가 높아지고 뉴저지의회로부터 공로장을 수상하게 돼 감사하다”며 “2030년 전 세계 5만개 매장 오픈을 목표로 BBQ를 ‘K-푸드’의 대표 브랜드로 성장시켜 나가겠다”고 말했다. BBQ는 지난해 6월 글로벌 외식 전문지인 ‘네이션스 레스토랑 뉴스’가 선정한 ‘미국에서 가장 빨리 성장한 외식 브랜드’ 2위에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이닉스 용인 클러스터 예정지서 ‘문화재’… 삼성도 촉각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296604&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296604&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041218520327749_1681293123_0924296604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 300조원을 투입, 조성 예정인 경기도 용인의 시스템 반도체 클러스터 사업이 ‘발굴 유적’에 발목을 잡힐 수 있다는 우려가 나오고 있다. 산단이 들어서는 지역 인근에서 170기에 달하는 조선시대 건물지로 추정되는 유적 등이 발견됐기 때문이다. 보존 가치가 큰 유적이나 문화재가 추가로 나올 경우 사업이 차질을 빚을 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 문화재청에 따르면 SK하이닉스가 주도해 용인시 처인구 원삼면에 조성 중인 반도체 클러스터 부지에서 최근 조선시대 거주지와 토광묘 등으로 보이는 유적 168점 발굴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘매장문화재 보호 및 조사에 관한 법률(매장문화재법)’에 따르면 3만㎡ 이상의 건설 공사 시행자는 착공 전 문화재청에 문화재 지표조사(땅 위에 나타나 있는 유적 현황을 살피는 행위)를 신청해야 한다. 공사 예정 지역에 보존 가치가 큰 문화재가 있는지 여부를 사전에 살펴보는 작업이다. 지표조사 결과 땅 속에 문화재가 묻혀 있을 가능성이 높은 지역에 대해선 추가 발굴이 진행된다. 문화재청 관계자는 “발굴 조사가 끝난 부지에 한해 공사를 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스 클러스터 사업 시행자인 용인일반산업단지 주식회사는 2021년 문화재청에 발굴 조사를 신청했다. 현재 전체 발굴 대상 면적(93만㎡) 중 50% 가까이 발굴이 끝났다. 그 결과 168점의 유적이 발견된 것이다. 다행히 공사를 중단해야 할 정도로 보존 가치가 높은 문화재는 없는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041218520327750_1681293123_0924296604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 추진하는 반도체 클러스터는 SK하이닉스 산단과 같은 용인시 처인구에 들어선다. 남사읍과 이동읍에 걸쳐 710만㎡ 규모로 조성될 예정이다. 유적이 발견된 원삼면과는 차로 20~30분 가량 떨어져 있지만 전문가들은 이 지역에서도 문화재나 유적이 나올 가능성이 높다고 보고 있다. 삼성전자 클러스터의 경우 시공사 측이 아직 문화재청에 지표조사를 요청하지 않았다. 문화재청 관계자는 “구체적인 사업계획이 나오고, 조사 요청이 들어오면 본격적인 발굴에 나설 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스는 2027년, 삼성전자는 2042년까지 반도체 클러스터 조성을 마무리할 계획이다. 다만 클러스터 부지에서 보존 가치가 높은 유물이나 유적이 추가로 발견될 경우 조성 시점이 늦춰지거나 최악의 경우 산단 준공 계획을 수정해야 할 전망이다. 정부 관계자는 “클러스터 구축과 운영이 차질없이 이뤄지도록 지원하는 방안을 더 고민하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘납품단가 연동제’ 유명무실해져도 이의제기 안한 공정위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296608&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296608&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022072821300681501_1659011406_0924296608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 국정과제로 추진 중인 납품단가 연동제가 도입 전부터 실효성 논란이 일고 있다. 업종별 특수성을 담은 단서조항이 국회 논의 과정에서 사라지면서 사각지대에 포함되는 업종이 늘어날 것이라는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;납품단가 연동제는 하도급 거래의 원재료 가격 변동분이 납품단가에 반영되도록 하는 제도다. 하도급 대금의 10%를 차지하는 원재료가 적용대상이다. 이를 위해 정부는 상생협력법과 하도급법을 개정했다. 중소벤처기업부 소관의 상생협력법 개정안은 지난해 12월 국회를 통과했다. 그러나 공정거래위원회의 소관의 하도급법 개정안은 국회에 계류 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 하도급법 개정안은 국회 논의과정에서 주무 부처인 공정거래위원회의 잘못된 판단으로 개악됐다. 정무위원회 통과 때만 해도 하도급법 개정안에는 ‘업종별 특수성을 고려하여 대통령령으로 별도의 완화된 비율을 정한 경우에는 그에 따른다’는 단서 조항이 포함됐다. 하도급 대금의 10%를 차지하는 원재료가 많지 않은 업종의 특수성을 고려해 구체적 시행령·시행규칙 등을 만들 수 있도록 법적 장치를 마련한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 단서조항은 지난달 27일 법제사법위원회 심의 과정에서 삭제됐다. 당시 법사위 소위에 출석했던 윤수현 공정위 부위원장은 단서조항을 삭제하는 데 대해 이의를 제기하지 않았다. 업종별 주요 원재료 비율을 어떻게 달리 적용할 것인지 구체적으로 규정하거나 추후 하도급 거래 실태 조사를 통해 기준을 명확히 하겠다고 의견을 피력했어야 할 공정위가 단서조항 삭제에 동의한 것이다. 하도급법이 기존 취지를 반영하지 못 하는 방향으로 개정되고 있다는 지적이 나오는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041218500427743_1681293004_0924296608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 단서조항이 사라지면 납품단가 연동제를 적용받는 중소·중견 기업이 감소해 실질적으로 이들을 보호하지 못하는 상황이 늘어날 수 있다는 점이다. 예를 들어 아파트 신축공사를 진행한 A건설사의 경우, 하도급 대금 중 가장 높은 비중을 차지하는 원재료인 알루미늄폼의 구성비가 5.9%에 그쳤다. 복선전철 터널 및 구조물공사를 진행한 B건설사도 마찬가지다. B건설사의 하도급 대금 중 가장 높은 비중을 차지한 숏크리트(콘크리트를 압축공기로 시공 면에 뿜는 콘크리트)의 비중은 하도급 대금의 7.7%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업은 시공에 필요한 건설자재가 다양하기 때문에 단일 품목의 가격이 하도급 대금의 10% 이상을 차지하는 경우가 많지 않다. A사는 115개의 자재를, B사는 376개의 자재를 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 공정위 관계자는 12일 “법안 통과 지연으로 연동제 도입을 지연시키기보다는 신속한 시행·정착이 우선이라고 판단했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBO 한국인 첫 ‘160㎞의 사나이’ 탄생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296659&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296659&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041223100328303_1681308603_0924296659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광주 기아챔피언스필드에서 12일 열린 프로야구 한화 이글스와 KIA 타이거즈와의 경기. 선발로 나온 한화 대형 유망주 문동주(20·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)는 1회말 1사 후 박찬호를 상대로 볼카운트 노볼 투스트라이크에서 강속구를 던져 삼진을 잡았다. 중계방송에선 시속 161㎞. KBO의 공식 기록통계업체인 ‘스포츠투아이’에서 운영하는 ‘피치트래킹시스템’(PTS)으로는 속도가 160.1㎞였다. KBO리그 한국 선수 최초로 160㎞를 돌파하는 강속구를 던진 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년부터 운영된 PTS에서 투구 속도가 160㎞를 상회한 것은 2011∼2013년 LG 트윈스에서 활약한 외국인 투수 레다메스 리즈와 2016년 파비오 카스티요(당시 한화) 이후 문동주가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 투수 중에서는 2012년 9월 7일 롯데 자이언츠 소속이던 최대성이 한화 의 장성호를 상대로 던진 158.7㎞가 종전 최고 속도였다. 다음이 키움 히어로즈 안우진이 지난해 9월 30일 SSG 랜더스의 김성현을 상대로 158.4㎞를 던진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종전 3위는 한승혁(한화)이 KIA 시절인 2016년 작성한 157.7㎞, 4위는 조요한(SSG)이 지난해 기록한 157.5㎞, 5위는 조상우(키움)가 2019년 던진 157.2㎞다. 이에 따라 문동주는 PTS에서 최초로 160㎞를 돌파한 한국 선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 문동주는 안정감 있는 투구로 올 시즌 팀 내 첫 퀄리티스타트(선발 6이닝 이상, 3자책점 이하)를 기록했다. 6이닝 동안 92개의 공을 뿌리며 KIA 타선을 3안타 2볼넷 2실점으로 막았다. 삼진은 6개 잡아냈다. 공격 지원을 받지 못한 탓에 패전의 멍에를 썼지만 상대 에이스와 대등하게 맞서며 다음 등판을 기대케 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한화는 이날 2대 0으로 졌다. 전날 연장 혈투 끝에 승리한 기세를 이어가지 못하고 시즌 7패째를 기록하며 공동 꼴찌에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선두 SSG는 삼성 라이온즈를 3대 0으로 꺾고 6연승을 내달렸다. 반면 삼성은 충격의 6연패를 당하며 최하위에서 벗어나지 못했다. NC 다이노스는 KT 위즈를 5대 1로 누르고 5연승을 질주했다. NC 이용준은 데뷔 첫 선발승을 거뒀고, 손아섭은 KBO리그 역대 10번째 3200루타를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거짓말하고 음란물 만드는 AI… 종주국 美도 규제 나선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296579&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296579&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2021122716414652660_1640590906_0924296579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마이크로소프트(MS), 구글 등 미국 빅테크 기업이 생성형 인공지능(AI) 경쟁을 촉발한 상황에서 ‘적절한 규제 마련’을 요구하는 목소리가 높아지고 있다. 챗GPT 같은 AI가 정보를 날조하는 ‘환각’을 일으키고 있고, 비윤리적 결과물 생성에 활용하는 부작용이 곳곳에서 불거지고 있기 때문이다. AI 기술 개발의 중심지인 미국까지 규제 대열에 합류하면서 ‘책임감 있는 AI’를 둘러싼 논쟁과 규제에 속도가 붙고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 11일(현지시간) AI 관련 ‘가드레일’ 도입 가능성을 시사했다. 미국 상무부 산하 통신정보관리청(NTIA)의 앨런 데이비슨 청장은 60일 동안 AI 시스템에 대한 여론 수렴을 시작한다고 밝혔다. 그는 “AI 기술 능력은 경이롭지만, 기술을 책임 있게 쓰려면 가드레일이 일부 필요하다. 합법적이고 효율적이며 윤리적인 AI 시스템을 보장하기 위한 방안을 살펴보려 한다”고 말했다. NTIA도 성명을 통해 “식품과 자동차가 안전성을 검증받아 출시되는 것처럼 AI 시스템도 국민과 정부, 기업에 ‘목적에 적합하다’는 보증을 제공해야 한다”고 강조했다. NTIA는 조 바이든 행정부에 정책 권고사항을 전달할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041220540427977_1681300444_0924296579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;챗GPT 출시 이후 AI가 정보를 날조하고 음란물을 생산하는 도구로 활용되는 등 비윤리적 사례가 속출하자 ‘사회적 위험성을 높이는 기술’이라는 비판적 시각은 커지고 있다. 아직 AI와 관련된 명확한 규제를 마련한 국가는 없다. 다만 ‘속도 조절론’이 급격하게 부상하고 있다. 이탈리아 규제 당국은 지난달 말에 챗GPT 사용을 제한했다. 영국과 캐나다 일본 등도 AI 관련 규제 검토에 돌입했다. 중국은 ‘AI가 체제를 위협하는 방식으로 작동할 수 있다’면서 관리 방안을 제정했다. 관리 방안은 ‘AI 기술로 만든 콘텐츠는 중국의 핵심 사회주의 가치를 반영해야 한다’는 게 핵심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041220540427978_1681300444_0924296579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생성형 AI 개발에 가장 적극적인 국가들이 규제를 도입하려는 움직임을 보이자 기업들도 보폭을 맞추겠다는 입장을 잇따라 내놓고 있다. 구글은 “AI는 규제가 반드시 필요한 영향력이 큰 영역”이라고 규정했다. 사회적으로 도움이 될 수 있는 방향으로 AI를 개발해야 한다는 업계 공통 협력원칙도 제시했다. 켄트 워커 구글·알파벳 글로벌 부문 사장은 “‘무엇을 할 수 있는가’만이 아닌 ‘무엇을 해야 하는가’에 대한 논의가 필요하다. AI의 혁신적 잠재력은 큰 기대를 갖게 하지만 AI 오남용 가능성에 대한 우려도 존재하는 것이 사실”이라며 “예상되는 전반적 혜택이 예측 가능한 위험과 단점을 월등히 능가해야 한다. 이런 접근 방식은 어느 기업도 단독으로 진행할 수 없다. AI 책임은 협력이 필수적이고 올바른 균형에 도달하기 위해서는 여러 관점을 제시해야 하는 공공과제”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MS도 규제 제정에 찬성한다는 입장이다. MS는 성명을 내고 “피드백을 광범위하게 얻으려는 공공정책을 환영해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반도체 최대어’ ARM 매각 스톱 나스닥 직행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296534&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296534&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2019111513171716950_1573791437_0924296534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소프트뱅크가 영국 반도체 설계기업 ARM의 상장을 본격화한다. 적자 늪에 빠진 소프트뱅크는 ARM의 성공적인 증시 상장이 절실하다. 손정의 소프트뱅크 회장의 ‘ARM 몸값 올리기’ 전략이 성공을 거둘지 눈길을 끌고 있다. 전 세계 스마트폰 업체의 90% 이상은 ARM 설계를 바탕으로 칩셋을 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 회장은 이번 주에 미국 나스닥과 ARM 상장 계약을 체결하고, 이르면 올해 가을 기업공개(IPO)에 착수할 예정이라고 파이낸셜타임스(FT)가 11일(현지시간) 보도했다. 일본 투자그룹과 뉴욕거래소는 지난 10일 ARM 상장 제안에 잠정 합의했고, 손 회장은 이번 주 후반에 공식적으로 서명할 예정이라고 FT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2021년 엔비디아의 인수 시도가 불발되면서 ARM의 미래를 둘러싸고 여러 추측이 나왔다. 주요 반도체 업체가 참여하는 컨소시엄이 ARM 인수에 참여한다는 예측도 나왔다. 지난해 10월에는 이재용 삼성전자 회장과 손 회장이 직접 만나 ARM 인수를 논의했으나 가시적 성과물은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 손 회장은 ‘ARM 상장’으로 방향을 정했다. 소프트뱅크의 다른 투자 활동에 관여하지 않고 ARM 상장에만 집중하고 있는 것으로 알려졌다. 실적발표를 앞둔 소프트뱅크는 2년 연속 적자 성적표를 받을 것으로 예상된다. 손 회장 입장에서는 ARM을 성공적으로 주식시장에 상장해 소프트뱅크 부진을 만회하고 반등 모멘텀으로 삼아야 할 상황이다. 시장에서는 ARM의 기업가치를 300억~700억 달러 사이로 추산한다. 엔비디아는 ARM을 400억 달러에 사려고 했었다. 소프트뱅크 입장에서는 최소 이보다 높은 금액에 기업가치를 인정받기를 원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 손 회장은 ARM 사업모델을 개선해 수익을 높이는데 주력하는 중이다. ARM은 최근 라이선스 비용 산정방식을 바꿔 수익을 올리려는 시도를 하고 있다. 지금까지 ARM은 퀄컴, 미디어텍 등에서 만드는 반도체 평균 판매가격(ASP)에 따라 라이선스 비용을 산정했다. 이를 칩셋이 탑재된 기기의 ASP에 맞춰서 라이선스 비용을 받는 식으로 변경하려고 한다고 FT는 전했다. 예를 들어 스마트폰용 애플리케이션 프로세서(AP)의 경우 퀄컴의 ASP는 40달러, 미디어텍은 17달러, 유니섹은 6달러 수준이다. 반면 지난해 스마트폰의 ASP는 335달러였다. ARM이 기기 ASP의 1~2%를 라이선스 비용으로 요구할 가능성은 낮지만, 수익을 크게 높이는 식으로 새로운 가격을 책정할 것이라고 FT는 예상했다. ARM은 새로운 모델을 2024년부터 적용하고 싶어하지만, 주요 스마트폰 업체는 꺼리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조던 ‘마지막 시즌’ 농구화 29억에 낙찰, 최고가 기록</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296573&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296573&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221370328110_1681303023_0924296573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘농구 황제’ 마이클 조던이 1998년 미국프로농구(NBA) 결승전에서 신었던 에어 조던 XIII(13) 모델이 경매에서 220만 달러(약 29억원)에 팔려 최고가 기록을 경신했다고 월스트리트저널(WSJ)이 11일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경매사 소더비는 이 신발이 “조던이 경기를 마친 후 서명을 하고 볼보이에게 준 선물”이라고 설명했다. 판매자와 구매자의 신원은 공개하지 않았다. 에어 조던13은 조던이 마지막 시즌 신었던 신발이어서 ‘더 라스트 댄스’라고 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소더비 측은 경매 전 이 제품이 최대 400만 달러에 판매될 것으로 추측해 예상 가격에는 미치지 못했다. 이전 최고가 기록은 미국 래퍼 카니예 웨스트(예·YE)가 세운 패션 브랜드 ‘이지(Yeezy)’의 나이키 에어 이지1 시제품 모델로 2021년 180만 달러에 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 ‘봄 대반격’ 앞두고… 양측 장병 확보에 혈안</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296594&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296594&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221530328165_1681303983_0924296594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 하원이 11일(현지시간) 온라인으로도 징집 통지서를 전달할 수 있도록 하는 법안을 통과시켰다. 우크라이나가 봄철 대반격에 나설 것으로 알려진 가운데 장병을 최대한 많이 모으겠다는 의도다. 우크라이나도 병력 기피자 명단 공개를 추진하는 등 병력 확보에 안간힘을 쏟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 파이낸셜타임스(FT) 등에 따르면 러시아 하원은 이날 온라인 포털을 통한 전자징집 서류를 도입하기 위한 법률 개정을 예비 승인했다. 러시아의 현행 병역 규정은 징집 대상자와 예비군에게 징집 통지서를 직접 전달하도록 규정하고 있으나, 새로운 법안에 따르면 징집 통지서가 등기우편과 온라인을 통해 발송된다. 전자징집 통지를 받은 후 입영사무소에 출석하지 않는 러시아 국민은 러시아 출국이 금지되며 부동산 매각 등을 할 수 없게 된다. 이 법안은 상원의 승인과 블라디미르 푸틴 대통령의 서명을 거쳐 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신들은 우크라이나가 향후 몇 주 안에 대대적 반격에 나설 태세를 갖추는 가운데 러시아가 이에 대비하는 차원에서 법안을 마련했다고 분석했다. 다만 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 “해당 법안은 군 등록 제도를 개선하기 위한 것이며 군사 동원과는 아무 관련이 없다”고 말했다. 우크라이나도 대반격을 준비하면서 최대한 많은 병력을 확보하는 데 주력하고 있다. 우크라이나 의원들은 모바일 앱으로 소환장을 발송하고 병역 기피자 명단을 공개하는 방안을 추진 중이라고 FT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미국 정보당국은 우크라이나군이 병력, 탄약, 장비 등이 크게 부족해 봄철 대반격 목표를 달성하기 힘들 것으로 평가했다고 워싱턴포스트(WP)가 최근 유출된 기밀문서를 분석해 보도했다. 대통령 직속 국가정보국장실(ODNI)이 2월 초 작성한 것으로 보이는 ‘1급 기밀(Top Secret)’ 문서에서 미국은 우크라이나군이 대반격에 필요한 병력 등의 부족으로 탈환할 수 있는 영토가 많지 않을 것으로 평가했다. 또 다른 문서에서 미국은 우크라이나전의 교착 상태가 몇 달간 이어질 것으로 전망했다고 CNN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 우크라이나도 최근 대반격 공세 계획의 연기를 시사했다고 미 정치전문매체 ‘더힐’이 보도했다. 데니스 슈미할 우크라이나 총리는 지난주 더힐과의 인터뷰에서 “대반격이 늦어도 여름까지는 시작될 수 있을 것”이라고 밝혔다. 다만 슈미할 총리는 최근 유출된 미국 기밀문서가 우크라이나군의 반격 계획 일정에 영향을 미쳤는지에 대해서는 즉답하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술품 내건 백화점 고객들 발길 잡았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296598&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296598&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221480328149_1681303683_0924296598.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백화점업계에서 ‘아트 마케팅’이 활발하게 이어지고 있다. 세계적으로 힙한 작품 소개로 프리미엄 이미지를 구축하고 럭셔리한 취향을 가진 고객들의 발길을 끌 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데백화점은 오는 14일부터 9월 10일까지 에비뉴엘 잠실점에서 세계적인 건축 거장 켄고 쿠마의 설치 작품 ‘’을 전시한다고 12일 밝혔다. 패브릭 조각들을 연결한 약 10m 높이의 대형 나선형 조형물이다. 켄고 쿠마는 돌, 목재, 대나무 등 자연친화적 재료로 혁신적인 건축 디자인을 선보이는 건축가다. 작품은 에비뉴엘 천장을 따라 이어지는 빈 공간에 전시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 롯데백화점은 다양한 아트 프로젝트를 진행해왔다. 올해 초엔 유명 그래픽 아티스트 채병록과 함께 롯데백화점 본점에 10m 높이의 대형 토끼 조형물을 설치했다. 지난 3월까지는 노이신, 리곡 등을 초청해 인천점 갤러리에서 ‘Dear Future Me’라는 주제로 전시를 열었다. 삶의 의미를 돌아보고 10년 후의 부모님, 아이, 연인, 그리고 나에게 하고 싶은 말을 상상해보자는 콘셉트다. 오는 5월 부산에서 열리는 아트 페어인 ‘롯데아트페어 부산’도 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점은 더현대서울에서 ‘프로방스에서 온 댄디보이’라는 별명이 붙은 프랑스 현대화가인 다비드 자맹전을 진행 중이다. 다비드 자맹의 신작 100점을 포함해 그림 150여 점을 선보이고 있다. 지난 3월까지는 무역센터점에서 멕시코의 초현실주의 화가 프리다 칼로의 사진전을 진행했다. 프리다 칼로를 담은 147점의 오리지널 사진, 프리다의 전기 영화 등을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계백화점은 명품 매장이 있는 강남점 3층에 아트 스페이스를 만들어 예술 작품 250여점을 상설 전시하고 매달 100여 점을 판매하는 중이다. 최근엔 광주에 있는 ‘신세계백화점 광주점’의 이름을 ‘아트 앤 컬처 파크’로 바꿔 신축·이전한다는 계획을 발표했다. 이름에서부터 아예 ‘아트’를 전면에 내세운 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점은 아트 마케팅을 통해 프리미엄 이미지를 강화한다. 고가의 제품을 판매하고 VIP 고객의 매출 비중이 큰 백화점에 고급화 전략이 필수적이다. 고객에게 문화 콘텐츠를 경험할 수 있는 기회를 주고 이를 통해 세련된 이미지를 구축하는 것이다. 한 백화점 관계자는 “실제로 백화점에서 진행하고 있는 미술 전시 관람객 중 30~40대의 비율이 높은데, 특히 그중 30대는 전문직이 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 미술 시장이 계속해서 커지고 있는 만큼 아트 마케팅 열기는 지속될 전망이다. 문화체육관광부에 따르면 지난해 국내 미술품 유통 시장 판매액은 1조370억원을 넘겼다. 2021년 7563억원보다 37.2% 늘어난 수치로, 1조원을 넘어서기는 처음이다. 백화점업계 관계자는 “백화점은 단순히 상품을 판매하는 곳이 아니라 지금 이 시대의 트렌드를 제안하는 곳”이라며 “신진 작가를 소개하는 전시 등을 지속적으로 기획할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 열병식 ICBM은 작동하지 않는 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296625&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296625&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041219080327782_1681294083_0924296625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국과 미국 등 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국의 특수부대가 우크라이나에서 활동 중이라는 내용이 유출된 미 국방부 기밀 문건에 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 11일(현지시간) 유출 문건 중 ‘우크라이나 내 미국·나토 특수작전부대’라는 제목의 보고서에 나토 회원국 특수부대원 97명이 우크라이나로 배치됐다는 문구가 명시됐고 보도했다. 영국이 50명으로 가장 많고 라트비아 17명, 프랑스 15명, 미국 14명, 네덜란드 1명이다. 이들 특수부대가 어디에 배치돼 어떤 임무를 수행하고 있는지 구체적인 정보는 언급되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 내용이 맞는다면 우크라이나 전쟁 국면에서 나토와도 대치하고 있다는 러시아 주장이 사실이 되는 것이다. 그동안 미국과 나토 회원국들은 우크라이나를 지원할 뿐이라며 일관되게 반박해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 유출 문건에는 북한이 대륙간탄도미사일(ICBM) 역량을 과대 포장했다는 정보당국의 평가가 담겨 있는 것으로 나타났다. 로이터통신은 북한이 지난 2월 8일 열병식 때 다수의 ICBM급 이동식발사차량(TEL)을 공개한 것에 대해 “작동하지 않는 시스템을 탑재했을 가능성이 크다”고 평가한 정부 비밀(secret) 표시 문건을 확인했다고 이날 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 당시 최신형인 화성-17형 ICBM을 탑재한 TEL 11기와 신형 고체연료 추정 ICBM을 공개했다. 문건은 그러나 북한의 이런 행동 의도에 대해 “아마 미국에 충분한 핵 위협이 된다는 점을 보여주기 위해서”라고 설명했다. 이어 “북한은 미사일 전력의 역량을 실제보다 더 우수한 것처럼 연출하기 위해 작동하지 않는 체계를 열병식에 등장시켰다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토 회원국이면서도 서방과 대립각을 세워온 빅토르 오르반 헝가리 총리가 미국을 ‘적대국’이라고 발언한 내용도 문서에 담겼다. 월스트리트저널(WSJ)이 이날 공개한 문서 내용에 따르면 오르반 총리는 지난 2월 22일 자신이 의장으로 있는 극우 보수 여당 ‘피데스’의 정치전략 회의에서 미국을 겨냥해 “3대 주적”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 교회와 걷기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296472&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296472&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041218320827676_1681291928_0924296472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부활절이던 지난 9일 오후 1시 전남 순천중앙교회 앞마당. 부활절이면 핏빛 십자가 모양 꽃을 피우는 서양 산딸나무, 일명 도그우드 앞에 이 교회 성도 수백명이 모였다. ‘튀르키예를 위해 기도합니다’라고 쓰인 펼침막을 든 성도들은 교회의 안내에 따라 ‘건강한 교회, 함께 걷는 기쁨을 넘어 섬김으로’를 구호로 순천의 하천 옆 보행로를 따라 2시간을 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세발자전거를 탄 어린이부터 나이 지긋한 성도들까지 손을 잡고 함께 걷는 길. 도심의 차량 흐름에 피해를 주지 않기 위해 교회는 일부러 하천변 보행로를 택했고 소음을 유발하는 장치도 동원하지 않았다. 부활한 주님을 묵상하며 그저 묵묵히 삼삼오오 모여 함께 걷는 행사였다. 순천 남문터 앞 광장과 옥천변 다리 밑, 대나무가 시원스레 뻗은 죽도봉 아래 정자와 동천변 보행교까지 한 바퀴를 돌았다. 맨 뒤에선 목회자와 청년들이 쓰레기를 담으며 따라왔고, 맨 앞엔 교회학교 아이들이 선생님 손을 잡고 달려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;걷는 내내 기자와 동행한 이은성 담임목사는 “성도들께서 교회 공동체의 이름으로 하나의 목적지를 향해 걷는 것 자체가 의미가 있다”고 말했다. 그는 “신앙의 이름으로 함께 걸으며 순천을 향해, 또 대지진 고통 속 튀르키예를 향해 기도와 섬김을 다짐할 수 있어 좋다”고 말했다. 순천중앙교회는 사순절 기간 성도들이 하루 한 끼 금식하며 모은 헌금 등으로 튀르키예 구호에 동참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1907년 시작된 순천의 어머니 교회인 순천중앙교회는 이날 창립 117주년 기념예배를 같이 드렸다. 당회 서기 정인철 장로는 “평범한 걷기일 수 있지만 코로나 3년 만에 교인들이 하나 될 수 있어서 의미가 컸다”면서 “걷기 행사인 만큼 비용도 거의 들지 않았다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;걷기는 초대교회의 모습을 닮았다. 바울은 길 위의 사도였다. 유대교 극성분자로 바리새인 중의 바리새인이던 그는 교회와 성도들을 박해하는 데 앞장서다 신비한 빛을 체험하고 난 뒤에 전도자 바울로 거듭난다. 바울은 복음을 접하지 못한 세계인에게 예수님의 가르침을 전하기 위해 걷고 또 걸었다. 세 차례에 걸친 전도 여행을 통해 튀르키예를 비롯한 소아시아 전역에 교회를 세운다. 성서학자들은 바울이 20여년간 1만㎞ 이상을 걸었을 것으로 추정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘걷기 속 인문학’(샘솟는기쁨)의 저자 황용필 서울 한양교회 협력목사는 하루 1만보 이상 걷기를 추천한다. 아침 식사 전 새벽기도 걷기로 1000보, 출근 때 대중교통 이용으로 2000보, 회사에선 계단을 이용해 1000보, 점심시간을 활용한 산책으로 3000보, 퇴근 이후 걷기 편한 길을 이용해 2000보, 저녁 식사 후 가족과 동네 한 바퀴 3000보 등을 실천한다. 매달 첫째 토요일은 ‘초토회’ 모임이다. 첫 토요일에 몸이 초토화될 때까지 20㎞ 이상 걷는다는 의미다. ‘별밤걷기’ 모임도 있다. 치안이 불안한 외국에서 특히 부러워하는 한국의 밤길 걷기, 별과 달을 보며 걷는 호사를 누린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1월 문화체육관광부가 발표한 2022 국민생활체육조사를 보면 최근 1년간 한 번이라도 참여한 경험이 있는 체육활동으로는 걷기가 48.8%로 부동의 1위다. 이어 등산(23.5%) 체조(11.2%) 볼링(11.1%) 순이다. 황 목사는 전직 국민체육진흥공단 본부장 출신으로 성균관대에 출강하며 학생들에게 스포츠 국제관계론을 강의한다. 한양교회 성도들과도 매달 한 차례 주일 오후 청계천 걷기 모임을 진행한다. 김종명 한양교회 담임목사는 손수 제작한 걷기용 지팡이를 성도들에게 선물하곤 한다. 황 목사는 “솔비투르 암불란도(Solvitur Ambulando)는 걸으면 해결된다는 라틴어 경구”라며 “한국교회가 더 걸었으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우성규 미션탐사부 차장 mainport@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코·혼다 ‘전기차 동맹’… 철강·2차전지 포괄적 협력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296499&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296499&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041220550527983_1681300506_0924296499.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포스코그룹과 일본 혼다가 전기차 분야에서 포괄적인 협력 체계를 구축한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코그룹과 혼다는 지난 11일 서울 강남구 대치동 포스코센터에서 최정우 포스코그룹 회장, 미베 토시히로 혼다 사장을 포함한 주요 경영진이 참석해 ‘전기차 사업에 대한 포괄적 양해각서(MOU)’를 체결(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)했다고 12일 밝혔다. 우선 2차전지 소재 부문에서 양·음극재 공급 등을 검토한다. 전고체전지용 소재 분야에서 공동으로 기술을 개발한다. 리사이클링도 향후 혼다의 전기차 비즈니스 및 포스코그룹의 글로벌 리사이클링 사업과 연계 방안을 찾기로 했다. 철강 부문에서는 자동차 강판 공급 외에 탄소중립을 위한 친환경 강판, 전기차용 구동모터코아, 모터용 무방향성 전기강판 적용 확대를 논의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코그룹과 혼다는 분야별 실무단을 구성해 철강 및 2차전지 소재 사업의 해외 확장을 위한 중장기 협력, 정기 교류회 등을 추진할 계획이다. 최 회장은 “혼다와 포스코그룹이 기존 철강 분야 파트너십을 2차전지 소재 분야로 확대해 포스코그룹의 2차전지 소재 공급망 전략과 혼다의 전기차 확장 전략에 상호 윈윈할 수 있는 계기가 될 것”이라고 말했다. 미베 사장은 “혼다가 취급하는 모든 제품군에서 2050년까지 탄소중립을 실현할 것”이라며 “2차전지 소재, 리사이클링, 자동차 강판 및 무방향성 전기강판, 전기차용 부품까지 폭넓은 영역에서 역량과 노하우를 보유하고 있는 포스코그룹과 파트너십 확대를 통해 목표를 달성하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코그룹은 2030년까지 양극재 61만t, 음극재 32만t, 리튬 30만t, 니켈 22만t 생산·판매 체제를 구축하고 2차전지 소재 사업에서만 매출액 41조원을 달성한다는 목표를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 이러니 지방의회 없애라지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296565&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296565&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022091320480533301_1663069685_0924296565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 완화로 3년 만에 해외여행 빗장이 풀렸다. 약속이라도 한 듯 지방의원들의 해외출장 러시도 시작됐다. 국민일보가 전국 243개 지방의회의 해외 출장내역 및 심사회의록을 전수 분석한 결과 지난해 7월 임기 시작부터 이달까지 305건의 출장이 진행됐다. 지금까지 예산이 확인된 256건(82.8%)에 들어간 돈만 93억8900만원으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원들은 ‘출장’이라고 썼지만 ‘관광’으로 읽히는 사례가 허다했다. 여행소감문이라고 부르기에 민망한 수준의 출장보고서도 수두룩했다. 지방자치단체장이 아닌 지방의원들로선 해외 선진 행정사례 등을 보고 와도 의정활동에 바로 반영하기 쉽지 않다. 이를 감안해도 구체적인 정책 대안이나 인사이트를 담은 보고서를 찾아보긴 어려웠다. 대신 보고서마다 “이번 출장은 ○○구의 희망찬 미래를 그려볼 수 있었던, 충분히 가치 있고 소중한 시간이었다”는 식의 자평과 다짐이 넘쳐났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기획기사에 대한 반응은 세 갈래로 추려졌다. ‘이럴 거면 그냥 지방의회를 없애자’는 반응이 가장 눈에 띄었다. 지방 인구가 갈수록 줄면서 ‘기초의회 무용론’이 제기된 상태다. 정당공천제도 도입 후 정당마다 자질이 부족한 이들을 후보로 줄 세워 내놓고, 유권자도 누가 누구인지 모른 채 정당투표를 하면서 ‘풀뿌리 민주주의’ 취지가 무색해진 지 오래다. 이런 마당에 번번이 세금 축내며 해외출장 다니는 지방의원들 모습을 지켜보느니 지방의회 자체를 폐지하자는 것이다. 정답은 아니지만 아무리 지적해도 바뀌지 않는 지방의원들 행태에 국민이 얼마나 분노하는지 충분히 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음으론 출장제도 자체를 없애자는 주장이다. 지방의원 1인당 400만원 안팎의 국외공무출장 여비 예산을 편성하는 대신 꼭 필요한 출장에 대해서만 심사를 거쳐 예산을 집행해주자는 것이다. 국외공무출장 제도가 과거 지방의원들이 무보수 명예직 시절 마련된 것인 만큼 이제라도 현실화하자는 지적이다. 이미 책정된 예산이라 출장을 안 가면 나만 손해라는 인식이 퍼져 있다 보니 엉터리 출장이 계속되는 측면도 없지 않다. 그래서 이런 주장에 동의하는 이들도 제법 많지만 이는 중앙정부가 지방의회의 자율성을 통제하고 침해하는 결과를 낳을 수 있다는 점에서 논의해봐야 할 점이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 출장 계획 단계부터 이후 결과 보고 및 의정활동 적용 단계에 이르기까지 주민 감시를 강화하자는 목소리가 나온다. 그나마 가장 현실적인 대안이다. 그중에서도 유명무실하게 운영되던 심사위원회가 실질적인 결정권을 행사할 수 있도록 하는 게 우선이라고 생각한다. 그간 공개된 지방의회의 국외공무출장 심사회의록을 보면 거의 ‘울며 겨자 먹기’식으로 가결이 이뤄지곤 했다. “이렇게 가면 문제가 될 테지만 다른 데서도 다 보내주니 우리만 어쩔 수 있냐”는 식으로 보내주는 게 관행 아닌 관행이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 최근 부산에서 작은 사건이 하나 일어났다. 부산에선 세계박람회 유치를 앞세워 기초의회마다 비슷한 일정으로 해외출장을 떠나려 해 잡음이 일었다. 보다 못한 지역 시민단체와 주민들이 1인 시위를 하고 반대 기자회견을 열며 들고일어났다. 이런 여론을 반영한 듯 북구의회 공무국외출장 심사위원회는 지난 6일 개원 이래 처음으로 의원들의 해외출장 계획안을 부결시켰다. 인근 사하구의회와 다를 바 없는 출장을 왜 가려 하느냐는 지적을 수용했다고 한다. 부산 북구뿐 아니라 전국 기초의회마다 이처럼 통쾌한 결정이 내려진다면, 상상만으로도 즐겁다. “이런 관광성 출장은 다른 데서도 다 안 보내는데, 어떻게 우리만 보냅니까”라며 엉터리 출장 계획을 부결시키는 것이 새로운 관행이 되는 날을 기대해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김나래 온라인뉴스부장 narae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바사 “안동 L하우스, 글로벌 바이오 허브 도약”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296563&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296563&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221510428157_1681303864_0924296563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK바이오사이언스가 백신 생산공장 ‘안동 L하우스’를 글로벌 바이오 허브로 만든다. L하우스에 약 9만9000㎡(3만평) 규모의 설비를 증설하고 인천 송도에 글로벌 연구·공정개발(R&amp;PD) 센터를 세워 세계 최고 수준의 연구개발 네트워크를 구축한다는 계획이다. SK바이오사이언스는 경북 안동에서 ‘L하우스 비전 선포식’을 열고 이 같은 내용의  ‘SKBS 3.0’ 미래전략과 ‘디지털 수립방안’을 임직원 450여명에게 공유했다(사진)고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안재용 SK바이오사이언스 사장은 “다양한 백신 포트폴리오를 확보하고 지속가능한 성장을 추진해 인류 보건 증진에 기여하는 글로벌 백신·바이오 전문회사로 거듭나겠다”고 말했다. SK바이오사이언스는 미국 식품의약국(FDA)의 선진GMP(강화된 의약품 제조·품질 관리기준) 획득을 L하우스의 핵심과제로 선정했다. 또 인천 송도에서는 약 3257억원을 투입해 2025년 완공을 목표로 글로벌 R&amp;PD센터 설립을 진행 중이다. 이를 통해 세계 최고 수준의 네트워크를 구축해 엔데믹 시대의 경쟁력을 확보하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;L하우스는 2012년 안동에 설립된 세계 최고 수준의 백신 생산기지다. 세포배양, 세균배양, 유전자재조합, 단백접합백신 등 백신 생산을 위한 선진적 기반기술과 생산설비를 보유하고 있다. 세포배양 백신뿐 아니라 차세대 백신을 생산할 수 있는 규모의 설비를 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK바이오사이언스는 2016년 산업보건과 안전경영 표준인 ‘OHSAS 18001’과 ‘KOSHA 18001’ 인증을 획득했다. 지난해 11월에는 환경경영시스템 국제표준 ‘ISO 14001’, 지난 2월에는 정보보호에 대한 세계 최고 권위 국제 표준 ‘ISO 27001’ 인증을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미얀마 군부 또 민간인 공습… 100명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296583&amp;code=11141200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296583&amp;code=11141200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041222030328197_1681304583_0924296583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미얀마 군부정권이 11일(현지시간) 반군부 진영 임시정부의 집결지를 공습해 어린이 등 100명 이상 사망자가 발생했다고 로이터통신·BBC 등이 보도했다. 2021년 군부 쿠데타 이후 최대 규모 민간인 피해로 기록될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신에 따르면 미얀마군은 이날 오전 7시45분쯤 미얀마 북서부 사가잉 지역의 한 마을에 민주진영 임시정부인 국민통합정부(NUG)의 사무실 개소식 준비로 많은 사람이 모여들자 이곳을 공습했다. 군부는 군용기로 두 개의 폭탄을 떨어뜨리고 Mi-35 헬기를 통해 공중에서 발포한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생존자 증언에 따르면 최소 100명 이상이 숨진 것으로 추정된다. 주민들은 BBC에 “시신을 세어보려 했지만 너무 많은 시신이 찢긴 옷가지와 불에 탄 오토바이 사이 등에 흩어져 있어 세기 어려웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자에는 어린이와 여성 20~30명도 포함된 것으로 전해졌다. 두와 라시 라 NUG 대통령 권한대행은 페이스북에 “사망자는 더 늘어날 것으로 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민 아웅 흘라잉 최고사령관이 이끄는 미얀마 군부는 2021년 2월 쿠데타를 통해 정권을 장악한 뒤 민주화 세력을 ‘테러리스트’로 규정하고 탄압하고 있다. BBC가 한 분쟁 모니터링 단체에 의뢰해 분석한 결과 2021년 2월부터 지난 1월까지 군부의 공습은 600차례 이상 이뤄졌다. 쿠데타 이후 최소 140만명의 이재민이 발생한 것으로 유엔은 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔과 미국 국무부 등은 군부를 규탄하는 비판 성명을 잇달아 발표했다. 스테판 두자릭 유엔 대변인은 “안토니우 구테흐스 사무총장은 모든 종류의 폭력에 반대하며 국제법에 따른 민간인 우선 보호를 분명히 밝히고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “용산 졸속 이전 보안 취약” 與 “다른 나라도 사실무근 입장”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296626&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296626&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041219100427794_1681294204_0924296626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 12일 국회에서 열린 외교통일위원회 전체회의에서 미국 정보기관의 한국 국가안보실 도·감청 의혹을 놓고 충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 더불어민주당은 미국을 방문하고 있는 김태효 안보실 1차장이 ‘미국이 우리에게 어떤 악의를 가지고 했다는 정황은 발견되지 않고 있다’고 말한 대목을 문제 삼으며 “선의의 도·감청도 있느냐”면서 정부 대응을 질타했다. 반면 국민의힘은 미국의 도·감청을 당했다는 다른 동맹국들도 허위정보일 가능성에 무게를 두는 상황을 부각시키면서 민주당이 정치공세를 펼치고 있다고 반격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진 외교부 장관은 외통위 전체회의에 출석해 “우리의 주권과 국익 차원에서 국민이 납득하실 수 있는 결론이 나올 수 있도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경협 민주당 의원은 김 차장의 발언에 대해 “선의를 가지고 도·감청했다는 정황은 있는 것이냐”고 비꼬았다. 그러면서 “불법 도청에 대해 강력히 항의하고, 어떤 방식으로 도청이 이뤄졌는지 진상을 밝힐 것을 요구하고, 재발 방지책을 마련해도 모자랄 판국에 정부의 태도는 비굴하기 그지없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김홍걸 무소속 의원도 “대통령실은 유출된 자료의 ‘상당수’가 위조됐다고 했는데, 미국은 ‘일부’가 위조됐다고 한다”며 “사실 확인도 다 안 된 상태고, 미국도 조사 중이라고 하는데 (대통령실은) 터무니없는 거짓이라고 단정할 수 있는가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 김석기 국민의힘 의원은 “이번 사건은 미국의 우방국 등 자유 민주주의 연대에 혼란을 주는 사안으로 생각된다”고 ‘제3국 개입설’을 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 또 박 장관에게 “이런 내용을 기정사실로 하면서 정치공세로 삼는 (다른 동맹) 국가가 있느냐”고 물었다. 이에 대해 박 장관은 “우크라이나의 경우는 유출 문건 대부분이 허위 정보를 포함하고 있다는 입장이고, 이스라엘도 사실무근이라는 입장”이라며 “프랑스는 출처가 확실하지 않다고 보고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 대통령실을 미군기지가 있는 용산으로 이전하면서 도·감청 문제가 발생했다는 주장을 놓고서도 충돌이 벌어졌다. 야당 간사인 이재정 민주당 의원은 “결국 대통령실 이전이 졸속으로 추진되면서 우려한 대형 보안 사고가 발생했다”고 지적했다. 이에 대해 태영호 국민의힘 의원은 “정부 청사 주변에 외국 공관이 있다는 것 하나만으로 정부기관이 도·감청에 취약하다는 견해는 잘못됐다”며 “외국 정부 기관에 대한 불필요한 혐오 주장”이라며 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여당 의원들에서도 비판 목소리가 나왔다. 윤상현 국민의힘 의원은 “우리 정부가 먼저 ‘미국이 안 했다, 불법 도·감청 안 했다’고 방어해줄 필요가 없다”면서 “비공식적으로라도 (미국에) 정보공개를 요구하고, 진상규명해야 한다. 그리고 만약 사실이라면 (미국에) 사과와 재발방지책을 요구해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 의원들은 유출된 문서에 등장하는 이문희 전 국가안보실 외교비서관의 회의 출석 문제를 놓고서도 공방을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박성영 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령, 특별재난지역 선포… 與 전임 지도부 만찬은 취소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296520&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296520&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041222221428241_1681305734_0924296520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 대형 산불로 큰 피해를 입은 강원도 강릉시를 12일 특별재난지역으로 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 윤 대통령은 한창섭 행정안전부 장관 직무대행에게 “피해 주민이 신속하게 일상으로 복귀할 수 있도록 피해 복구 지원에 만전을 기하라”고 지시했다고 이도운 대통령실 대변인이 서면 브리핑을 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별재난지역 선포에 따라 정부는 산불로 피해를 본 사유 및 공공시설의 복구비 일부를 국비로 지원한다. 피해 주민에 대해서는 생계구호를 위한 생활안정지원과 함께 세금 납부 유예, 공공요금 감면 등 간접지원이 이뤄진다. 농어업인에게는 영농·영어 자금 지원, 중소기업에는 시설·운전 자금의 우선 융자와 상환 유예 및 이자 감면 등이 지원된다. 정부는 관계부처 합동으로 피해 조사를 실시해 복구에 필요한 국비 지원 규모를 산정한 뒤 신속히 지원할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 국민의힘 정진석 전 비상대책위원장과 주호영 전 원내대표 등 전임 지도부와 용산 대통령실에서 만찬 회동을 가질 예정이었으나 이를 취소했다. 대통령실 관계자는 “강릉 산불로 국민 피해가 발생해 복구에 집중해야 하는 상황에서 만찬을 진행하는 것이 적절치 않다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정순신, 내일 ‘학폭 청문회’ 또 불출석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296529&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296529&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023030306035115867_1677791031_0924296529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 교육위원회는 국가수사본부장에 임명됐다가 아들의 학교폭력 의혹으로 낙마했던 정순신(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 변호사가 해당 의혹의 진상규명을 위한 국회 청문회에 또다시 공황장애 진단을 이유로 불출석 사유서를 제출했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사는 지난달 31일 열렸던 청문회에도 공황장애를 근거로 불출석 사유서를 제출했다. 이에 따라 국회 교육위는 14일 청문회를 다시 열기로 결정하면서 정 변호사와 아들, 부인도 증인으로 의결했었다. 이런 상황에서 정 변호사는 재차 청문회에 출석할 수 없다는 의사를 전달한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사는 11일 제출한 불출석 사유서에서 “공황장애 증상이 호전되지 않아 공공연한 장소에 출석해 발언하는 것이 힘들다”고 주장했다. 교육위가 증인으로 채택한 정 변호사의 부인과 아들도 ‘극심한 스트레스’를 이유로 불출석 사유서를 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 소속 유기홍 교육위원장은 “증인들이 제출한 사유가 정당한 불출석 이유로 보기 어렵다”며 “증인들이 불출석하면 법과 원칙에 따라 엄정하게 대응하겠다”고 강조했다. 국회 청문회에 증인으로 채택된 사람이 정당한 이유 없이 출석하지 않을 때는 위원회 의결로 해당 증인에게 지정한 장소로 동행을 명령할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 하루 새 의원 2명 압색… 野전대 수사확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296586&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296586&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041219240327817_1681295043_0924296586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 2021년 더불어민주당 당대표 선거 과정에서 거액의 뒷돈이 오간 정황을 잡고 본격 수사에 착수했다. 현역 민주당 의원 다수가 수사 선상에 올라 파장이 클 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 12일 민주당 3선 윤관석 의원과 초선 이성만 의원의 지역구 사무실, 자택 등을 전격 압수수색했다. 정당법과 정치자금법 위반 혐의가 적용됐다. 압수수색은 강래구 당시 한국공공기관감사협회 회장, 송영길 전 대표 보좌관 등 관련자 10여명의 거주지 등 20여곳에서 동시에 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 2021년 5월 전당대회를 앞두고 윤 의원 등이 ‘특정 후보’ 당선을 위해 이정근(구속 기소) 전 민주당 사무부총장을 창구로 강 회장 등에게서 불법 정치자금을 받은 것으로 의심한다. 두 의원과 이 전 부총장은 당시 선거에서 송영길 후보를 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221344928098_1681302889_0924296586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 압수수색영장에는 “강 회장이 대전 지역 사업가들로부터 마련한 9000만원을 전당대회 직전 현역의원 10명에게 전달했다”는 혐의가 적혔다고 한다. 또 “윤 의원에게 6000만원이 전달됐으며, 윤 의원이 이를 300만원씩 2차례 의원 10명에게 나눠줬다”는 내용도 담긴 것으로 알려졌다. 프랑스에 체류 중인 송 전 대표뿐 아니라 민주당 전반으로 수사가 확대될 수 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난해 하반기 이 전 부총장의 금품수수 사건을 수사하면서 전당대회 불법자금 거래 의혹 단서를 포착했다. 이 전 부총장 휴대전화에는 강 회장이 “봉투 10개가 준비됐으니 윤 의원에게 전달해 달라”고 말한 녹음파일이 저장돼 있던 것으로 전해졌다. 검찰은 투표권이 있는 대의원 등에게 돈이 살포됐을 가능성도 열어두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 “돈봉투 의혹과 저는 아무 관련이 없다”며 “검찰의 비상식적인 야당 탄압 기획수사를 규탄한다”고 말했다. 이 의원 역시 “황당한 압수수색에 강한 유감을 표한다. 제 무고함이 드러날 것”이라며 혐의를 부인했다. 민주당에서는 미국 정보기관의 대통령실 도·감청 의혹을 덮기 위한 수사라는 주장도 나왔다. 권칠승 민주당 수석대변인은 “묘한 시기에 압수수색이 있었다”면서 “여당 입장에서 국면 전환이 좀 필요한 시기가 아닐까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 최승욱 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 너마저… 미분양 ‘구원 투수’ 리츠 시장 찬바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296580&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296580&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221410428123_1681303264_0924296580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미분양주택 문제를 해결할 ‘구원투수’로 리츠(부동산 투자전문펀드)가 꼽히지만 리츠 시장은 여전히 찬바람만 불고 있다. 최근 기대를 모았던 삼성그룹의 첫 상장리츠인 삼성FN리츠도 투자자들 관심을 끌지 못했다. 업계에서는 리츠 활성화를 위해 정부가 추가적인 규제 완화 조치에 나서줄 것을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 국토교통부에 따르면 지난 2월 전국 미분양주택 물량은 2개월 연속 7만5000가구로 집계됐다. 10년1개월 만의 최고치였다. LH토지주택연구원은 올해 미분양 증가 속도를 감안하면 오는 5~6월 주택 건설 및 자금시장의 위기 고조가 불가피하다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 리츠는 미분양주택 문제를 완화할 수 있는 효과적인 상품으로 평가된다. 리츠는 일반 투자자로부터 자금을 모아 부동산을 매입·운용한 뒤 그 수익을 투자자에게 나눠주는 주식회사를 말한다. 미분양 물량을 매입해 임대주택으로 운영하다가 일정 시점 후 매각하는 게 미분양 리츠의 구조인데, 적당한 미분양 물량을 리츠에서 소화하면 시장 안정의 마중물 역할을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 리츠 시장은 지난해 부동산 경기가 냉각된 이후 살아날 기미를 보이지 못하고 있다. 지난달 한화그룹이 선보였던 한화리츠는 상장 당일 공모가를 밑돌았다. ‘삼성’ 이름을 내건 것 자체로 시장의 기대를 모았던 삼성FN리츠도 상장 첫날 저조한 성적에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 상장된 23개 리츠 중 신한알파리츠를 제외하면 공모가를 웃도는 상품이 없다. 시장 변동성이 지속되고, 글로벌 상업용 부동산 시장의 불확실성이 해소되지 않은 상황에서 리츠 시장에서 반전이 일어나기는 쉽지 않을 것이라는 관측이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221410428124_1681303264_0924296580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업계에선 리츠 활성화를 위해 추가적인 규제 완화가 필요하다는 목소리가 커지고 있다. 리츠 공모와 상장의 확대가 필요하다는 지적이다. 국내 리츠 총자산은 2017년부터 2022년까지 연평균 20.2% 성장했지만, 2022년 말 기준 350개(자산 88조원) 리츠 중 상장된 건 21개뿐이었다. 상장 리츠 시가총액을 국내총생산(GDP)으로 나눈 비율은 미국·호주(6.4%), 일본·캐나다(2.8%) 등에 한참 못 미치는 0.3%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지언 한국금융연구원 선임연구위원은 “리츠의 공모와 상장이 부진하기 때문에 결과적으로 상품의 다양성도 부족하고, 이로 인해 다시 투자 유인이 저하되는 악순환이 발생한다”며 “공모 및 상장이 부진하면 수익·비용·가격 정보의 비공개로 인해 시장 투명성과 효율성이 낮아지는 문제가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 선임연구위원은 보고서에서 현행 최저자본금 규제(자기관리형 리츠는 70억원, 위탁관리형 리츠는 50억원)와 과도한 강제배당 규제(자기관리형 리츠는 이익의 50% 이상, 위탁관리형 리츠는 90% 이상)를 완화하는 방안을 제시했다. 또 공모주식펀드RK 재간접리츠에 투자하도록 허용하는 방안도 검토해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 너마저… 미분양 ‘구원 투수’ 리츠 시장 찬바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296580&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296580&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221410428123_1681303264_0924296580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미분양주택 문제를 해결할 ‘구원투수’로 리츠(부동산 투자전문펀드)가 꼽히지만 리츠 시장은 여전히 찬바람만 불고 있다. 최근 기대를 모았던 삼성그룹의 첫 상장리츠인 삼성FN리츠도 투자자들 관심을 끌지 못했다. 업계에서는 리츠 활성화를 위해 정부가 추가적인 규제 완화 조치에 나서줄 것을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 국토교통부에 따르면 지난 2월 전국 미분양주택 물량은 2개월 연속 7만5000가구로 집계됐다. 10년1개월 만의 최고치였다. LH토지주택연구원은 올해 미분양 증가 속도를 감안하면 오는 5~6월 주택 건설 및 자금시장의 위기 고조가 불가피하다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 리츠는 미분양주택 문제를 완화할 수 있는 효과적인 상품으로 평가된다. 리츠는 일반 투자자로부터 자금을 모아 부동산을 매입·운용한 뒤 그 수익을 투자자에게 나눠주는 주식회사를 말한다. 미분양 물량을 매입해 임대주택으로 운영하다가 일정 시점 후 매각하는 게 미분양 리츠의 구조인데, 적당한 미분양 물량을 리츠에서 소화하면 시장 안정의 마중물 역할을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 리츠 시장은 지난해 부동산 경기가 냉각된 이후 살아날 기미를 보이지 못하고 있다. 지난달 한화그룹이 선보였던 한화리츠는 상장 당일 공모가를 밑돌았다. ‘삼성’ 이름을 내건 것 자체로 시장의 기대를 모았던 삼성FN리츠도 상장 첫날 저조한 성적에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 상장된 23개 리츠 중 신한알파리츠를 제외하면 공모가를 웃도는 상품이 없다. 시장 변동성이 지속되고, 글로벌 상업용 부동산 시장의 불확실성이 해소되지 않은 상황에서 리츠 시장에서 반전이 일어나기는 쉽지 않을 것이라는 관측이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221410428124_1681303264_0924296580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업계에선 리츠 활성화를 위해 추가적인 규제 완화가 필요하다는 목소리가 커지고 있다. 리츠 공모와 상장의 확대가 필요하다는 지적이다. 국내 리츠 총자산은 2017년부터 2022년까지 연평균 20.2% 성장했지만, 2022년 말 기준 350개(자산 88조원) 리츠 중 상장된 건 21개뿐이었다. 상장 리츠 시가총액을 국내총생산(GDP)으로 나눈 비율은 미국·호주(6.4%), 일본·캐나다(2.8%) 등에 한참 못 미치는 0.3%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지언 한국금융연구원 선임연구위원은 “리츠의 공모와 상장이 부진하기 때문에 결과적으로 상품의 다양성도 부족하고, 이로 인해 다시 투자 유인이 저하되는 악순환이 발생한다”며 “공모 및 상장이 부진하면 수익·비용·가격 정보의 비공개로 인해 시장 투명성과 효율성이 낮아지는 문제가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 선임연구위원은 보고서에서 현행 최저자본금 규제(자기관리형 리츠는 70억원, 위탁관리형 리츠는 50억원)와 과도한 강제배당 규제(자기관리형 리츠는 이익의 50% 이상, 위탁관리형 리츠는 90% 이상)를 완화하는 방안을 제시했다. 또 공모주식펀드RK 재간접리츠에 투자하도록 허용하는 방안도 검토해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“간호 영역 지역사회 포함” VS “단독개원 근거가 될 소지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296607&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296607&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221390328116_1681303143_0924296607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한의사협회(의협)와 대한간호협회(간협)가 간호법 제정안을 놓고 벼랑 끝 싸움을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야도 간호법 제정안을 둘러싸고 정면충돌하고 있다. 여야의 전쟁은 의사협회와 간호협회 간 갈등에 대리전 양상도 띠고 있다. 핵심 쟁점법안으로 부상한 간호법 제정안은 더불어민주당 주도로 국회 본회의에 직회부된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협은 간호법 제정안이 13일 본회의 표결에서 통과될 경우 ‘총파업’을 불사한다는 입장이다. 간협도 법 통과가 무산될 경우 ‘준법투쟁’ 등에 나설 것이라고 맞불을 놓고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 갈등의 본질은 의료서비스 시장을 놓고 벌이는 헤게모니 싸움이라는 분석이 지배적이다. 간호업무의 영역을 넓혀 영향력을 확대하려는 간협과 기존 우위를 지키려는 의협 간 이해관계 다툼이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;충돌 핵심은 간호사 ‘단독 개원’ 여부&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;간협은 현행 의료법이 의료기관 이외 지역사회에서의 요양·방문간호 등 ‘돌봄’의 영역까지 확대되고 있는 간호업무의 개념을 제대로 담아내지 못하고 있다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를테면 현행 체계에서는 주민센터 같은 비의료기관에 배치된 간호사들의 경우 건강관리나 상담 활동을 할 수 있지만, 혈압 측정 등 의료행위를 하는 것은 불법이 된다는 게 간협 측 설명이다. 이 때문에 간협은 지역사회에서의 간호업무 비중이 커지는 현실이 법률에 반영돼야 한다는 주장을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 간호법 제정안 1조는 ‘의료기관과 지역사회에서 수준 높은 간호 혜택’이라는 문구로 간호업무 영역의 확장을 명시했다. 백찬기 간협 홍보국장은 12일 국민일보와의 통화에서 “간호법의 핵심은 ‘지역사회’ 개념과 간호사 처우 개선”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 의협은 ‘간호사의 직역 이기주의’라고 반발하고 있다. 간호업무 범위를 지역사회까지 넓히면 간호사가 의사의 지도 없이 방문간호센터 등을 ‘단독 개원’해 독립적 간호업무를 허용하는 결과로 이어질 수 있다는 주장까지 나온다. 김이연 의협 대변인은 “지역사회 의료의 주도권을 간호사가 가져가겠다는 ‘패러다임의 전환’인 것으로 해석하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 간협은 간호사의 ‘단독 개원’이 불가능하다고 맞서고 있다. 간협은 간호사 출신의 최연숙 국민의힘 의원이 지난해 2월 10일 국회 보건복지위원회 법안소위원회에서 “이 법(간호법)이 통과되면 간호사가 단독 개원할 수 있는가”라고 묻자, 류근혁 당시 보건복지부 2차관이 “그것은 어렵다”고 답한 점을 근거로 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221390428117_1681303144_0924296607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“간호영역 확대” VS “의료체계 붕괴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;의협은 간호법 제정 시도로 현행 의료법 체계가 붕괴될 수 있다는 우려도 제기한다. 의료법은 의료계 종사자 관련 규정을 하나의 법에 묶어놨는데, 간호법이 빠져나가면 다른 의료계 직군도 이탈을 시도할 수 있다는 것이다. 의협 관계자는 “간호법 제정안이 국회를 통과할 경우 한의사법, 물리치료사법 등도 줄줄이 생기면서 의료법이 갈기갈기 찢어질 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 최훈화 간협 정책전문위원은 “현행 의료법은 의료기관에만 국한된 법”이라며 “간호업무가 확대돼 지역사회까지 포괄하는 상황에서 시대에 뒤떨어진 간호업무 개념을 의료법에 억지로 담고 있는 것은 법체계상 무리가 있기 때문에 간호법을 별도로 제정할 수밖에 없는 상황”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협은 간협이 일단 간호법을 통과시킨 뒤 추후 법 개정이나 시행령을 통해 ‘단독 개원’ 등 독소조항을 넣을 수 있다는 주장도 펼친다. 이에 대해 간협 관계자는 “시행령이 모법을 뛰어넘을 수 없다”며 “단독 개원 논란은 기우에 불과하다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“의료계 편가르기” VS “尹도 약속”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;민주당은 간호법 제정안의 원안 통과를 당론으로 정한 상태다. 반면 국민의힘은 간호사를 제외한 다른 의료계 종사자들의 반발이 크니 좀 더 숙의하자는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 민주당이 간호법 제정안을 일방적으로 통과시킬 경우 양곡관리법에 이어 간호법이 윤석열 대통령의 ‘2호 거부권’ 법안이 될 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 11일 중재안을 내놓기도 했다. 간호법 1조의 ‘지역사회’ 부분을 지우고, 법안 이름을 ‘간호사 처우 등에 관한 법률’로 바꾸며 간호사 처우를 개선하는 것이 핵심 내용이었다. ‘지역사회’ 삭제는 의협 측을, 간호사 처우 개선은 간협 측 입장을 감안한 절충안이었다. 그러나 간협 측이 수용 불가 입장을 밝히면서 중재안은 휴지조각이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지위 여당 간사인 강기윤 의원은 통화에서 “의료계 직역 간에 다툼이 있으니 충분히 숙의하자는 것”이라고 말했다. 복지위 소속 다른 여당 의원은 “야당이 의료계를 편가르기한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 김성주 민주당 정책위 수석부의장은 “간호법은 굉장히 오래전부터 입법 요구가 있었지만 국회 문턱을 못 넘었다”며 “간호 영역이 활성화되면서 ‘간호’에서 ‘돌봄’으로의 변화를 담아낼 법이 필요해졌다”고 말했다. 복지위의 한 야당 의원은 “간호법 제정은 윤 대통령이 대선 후보 시절 간호협회를 찾아 약속했던 사안”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 이동환 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“간호 영역 지역사회 포함” VS “단독개원 근거가 될 소지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296607&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296607&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221390328116_1681303143_0924296607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한의사협회(의협)와 대한간호협회(간협)가 간호법 제정안을 놓고 벼랑 끝 싸움을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야도 간호법 제정안을 둘러싸고 정면충돌하고 있다. 여야의 전쟁은 의사협회와 간호협회 간 갈등에 대리전 양상도 띠고 있다. 핵심 쟁점법안으로 부상한 간호법 제정안은 더불어민주당 주도로 국회 본회의에 직회부된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협은 간호법 제정안이 13일 본회의 표결에서 통과될 경우 ‘총파업’을 불사한다는 입장이다. 간협도 법 통과가 무산될 경우 ‘준법투쟁’ 등에 나설 것이라고 맞불을 놓고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 갈등의 본질은 의료서비스 시장을 놓고 벌이는 헤게모니 싸움이라는 분석이 지배적이다. 간호업무의 영역을 넓혀 영향력을 확대하려는 간협과 기존 우위를 지키려는 의협 간 이해관계 다툼이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;충돌 핵심은 간호사 ‘단독 개원’ 여부&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;간협은 현행 의료법이 의료기관 이외 지역사회에서의 요양·방문간호 등 ‘돌봄’의 영역까지 확대되고 있는 간호업무의 개념을 제대로 담아내지 못하고 있다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를테면 현행 체계에서는 주민센터 같은 비의료기관에 배치된 간호사들의 경우 건강관리나 상담 활동을 할 수 있지만, 혈압 측정 등 의료행위를 하는 것은 불법이 된다는 게 간협 측 설명이다. 이 때문에 간협은 지역사회에서의 간호업무 비중이 커지는 현실이 법률에 반영돼야 한다는 주장을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 간호법 제정안 1조는 ‘의료기관과 지역사회에서 수준 높은 간호 혜택’이라는 문구로 간호업무 영역의 확장을 명시했다. 백찬기 간협 홍보국장은 12일 국민일보와의 통화에서 “간호법의 핵심은 ‘지역사회’ 개념과 간호사 처우 개선”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 의협은 ‘간호사의 직역 이기주의’라고 반발하고 있다. 간호업무 범위를 지역사회까지 넓히면 간호사가 의사의 지도 없이 방문간호센터 등을 ‘단독 개원’해 독립적 간호업무를 허용하는 결과로 이어질 수 있다는 주장까지 나온다. 김이연 의협 대변인은 “지역사회 의료의 주도권을 간호사가 가져가겠다는 ‘패러다임의 전환’인 것으로 해석하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 간협은 간호사의 ‘단독 개원’이 불가능하다고 맞서고 있다. 간협은 간호사 출신의 최연숙 국민의힘 의원이 지난해 2월 10일 국회 보건복지위원회 법안소위원회에서 “이 법(간호법)이 통과되면 간호사가 단독 개원할 수 있는가”라고 묻자, 류근혁 당시 보건복지부 2차관이 “그것은 어렵다”고 답한 점을 근거로 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221390428117_1681303144_0924296607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“간호영역 확대” VS “의료체계 붕괴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;의협은 간호법 제정 시도로 현행 의료법 체계가 붕괴될 수 있다는 우려도 제기한다. 의료법은 의료계 종사자 관련 규정을 하나의 법에 묶어놨는데, 간호법이 빠져나가면 다른 의료계 직군도 이탈을 시도할 수 있다는 것이다. 의협 관계자는 “간호법 제정안이 국회를 통과할 경우 한의사법, 물리치료사법 등도 줄줄이 생기면서 의료법이 갈기갈기 찢어질 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 최훈화 간협 정책전문위원은 “현행 의료법은 의료기관에만 국한된 법”이라며 “간호업무가 확대돼 지역사회까지 포괄하는 상황에서 시대에 뒤떨어진 간호업무 개념을 의료법에 억지로 담고 있는 것은 법체계상 무리가 있기 때문에 간호법을 별도로 제정할 수밖에 없는 상황”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협은 간협이 일단 간호법을 통과시킨 뒤 추후 법 개정이나 시행령을 통해 ‘단독 개원’ 등 독소조항을 넣을 수 있다는 주장도 펼친다. 이에 대해 간협 관계자는 “시행령이 모법을 뛰어넘을 수 없다”며 “단독 개원 논란은 기우에 불과하다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“의료계 편가르기” VS “尹도 약속”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;민주당은 간호법 제정안의 원안 통과를 당론으로 정한 상태다. 반면 국민의힘은 간호사를 제외한 다른 의료계 종사자들의 반발이 크니 좀 더 숙의하자는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 민주당이 간호법 제정안을 일방적으로 통과시킬 경우 양곡관리법에 이어 간호법이 윤석열 대통령의 ‘2호 거부권’ 법안이 될 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 11일 중재안을 내놓기도 했다. 간호법 1조의 ‘지역사회’ 부분을 지우고, 법안 이름을 ‘간호사 처우 등에 관한 법률’로 바꾸며 간호사 처우를 개선하는 것이 핵심 내용이었다. ‘지역사회’ 삭제는 의협 측을, 간호사 처우 개선은 간협 측 입장을 감안한 절충안이었다. 그러나 간협 측이 수용 불가 입장을 밝히면서 중재안은 휴지조각이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지위 여당 간사인 강기윤 의원은 통화에서 “의료계 직역 간에 다툼이 있으니 충분히 숙의하자는 것”이라고 말했다. 복지위 소속 다른 여당 의원은 “야당이 의료계를 편가르기한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 김성주 민주당 정책위 수석부의장은 “간호법은 굉장히 오래전부터 입법 요구가 있었지만 국회 문턱을 못 넘었다”며 “간호 영역이 활성화되면서 ‘간호’에서 ‘돌봄’으로의 변화를 담아낼 법이 필요해졌다”고 말했다. 복지위의 한 야당 의원은 “간호법 제정은 윤 대통령이 대선 후보 시절 간호협회를 찾아 약속했던 사안”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 이동환 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학폭, 현 고1부터 모든 대입 전형 반영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296536&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296536&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041219260327824_1681295163_0924296536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 고교 1학년부터 학교폭력(학폭)을 저지르면 대입 정시모집에서 불이익을 받게 된다. 고2의 경우 지원 대학에 따라 입학에 제약이 따를 수 있다. 학폭으로 출석정지 이상 중징계를 받은 기록은 4년 동안 학교생활기록부에 남게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 12일 한덕수 국무총리 주재로 제19차 학교폭력대책위원회를 열고 이런 내용의 ‘학교폭력 근절 종합대책’을 확정했다. 정순신 변호사 아들의 학폭 문제가 불거진 지난 2월 24일 이후 48일 만에 나온 범정부 학폭 대책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 현 고1 대상 2026학년도 대입부터 대학들이 학폭 전력을 수능 위주 정시에서 반드시 반영토록 했다. 논술·실기·실적 위주 전형에서도 적용한다. 다만 정부 차원의 가이드라인 대신 대학교육협의회(4년제)와 전문대학교육협의회(전문대)가 수립하는 대입전형기본사항(오는 8월 발표)에 담도록 했다. 고2 대상 2025학년도의 경우 대학들이 자율적으로 학폭을 반영한다. 올해 대입은 입시 안정성을 위해 기존 시행계획을 유지토록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 심각한 학폭을 일으킨 가해학생에게 내려지는 출석정지(6호), 학급교체(7호), 전학(8호) 조치의 학생부 기록 보존 기간을 현행 졸업 후 2년에서 4년으로 연장하기로 했다. 다만 졸업 직전 반성 여부를 심의해 기록을 삭제할 수 있는데(8호 처분은 제외), 반드시 피해학생의 동의와 가해·피해 학생의 소송 진행 상황을 고려하도록 했다. 한 총리는 “학폭에 대한 경각심을 일깨우고 무너진 교권도 강화해 학폭을 근절해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계 경제 1번지’ 캘리포니아 사상 초유 적자로 ‘패닉’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296564&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296564&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221520328160_1681303923_0924296564.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 캘리포니아주는 명실상부한 ‘세계 경제 1번지’다. 구글과 애플이 이곳 본사를 중심으로 첨단 IT산업을 이끌고 있고, 디즈니·할리우드의 문화 콘텐츠도 캘리포니아에서 탄생한다. 아마존 물류기지, 테슬라 전기차 공장 등이 대표하는 물류·제조업도 탄탄하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 캘리포니아주가 올해 들어 사상 초유의 적자에 허덕이고 있다고 뉴욕타임스(NYT)가 11일(현지시간) 보도했다. 지난해부터 본격화한 인플레이션과 고금리 행진, 실리콘밸리은행(SVB) 파산 등의 직격탄을 맞고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주는 실리콘밸리의 빅테크 기업과 여러 첨단정보통신(IT) 벤처·스타트업 기업의 매출 급감으로 세수가 크게 줄어 흑자였던 재정이 적자로 돌아섰다. 지난해 말까지 100억 달러(약 132조5100억원) 흑자였지만 이달 초엔 적자 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 번째 ‘폭탄’은 빅테크 기업의 대량해고 사태였다. 경기둔화가 예고되자 지난해 3분기부터 구글 애플 마이크로소프트 아마존 등은 한꺼번에 수천명에서 1만명 이상의 직원을 해고하기 시작했다. 빅테크의 대량해고는 협력업체와 실리콘밸리의 중소 IT기업 등으로 연쇄 확산됐다. 일부 스타트업은 아예 문을 닫는 일도 발생했다. 엔터테인먼트산업과 콘텐츠산업 종사자도 지난해 11월부터 지금까지 1만6000명 이상이 해고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최소 10만명 이상의 고소득자가 해고되고 재취업도 못하면서 주 소득세 재정은 급격히 악화했다. 여기에 빅테크의 매출 하락에 따른 법인세 감소도 재정에 큰 충격을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주의 실업률은 4.3%로 미국 평균인 3.5%보다 0.8% 포인트가 높고, 50개 전체 주 가운데 가장 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로욜라메리마운트대 손성원 교수(경제학)는 NYT와의 인터뷰에서 “하루아침에 길거리에 나앉게 된 고소득 IT 종사자들이 세금을 낼 수 없게 된 것은 패닉이나 다름없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 물류산업을 주도했던 캘리포니아의 물류망도 코로나19 팬데믹으로 타격을 받아 지금까지 회복 기미를 보이지 않는다. 미국 수출입 물량의 70% 이상을 책임졌던 로스앤젤레스 샌프란시스코 등 태평양 연안 항구도시의 물류기업들은 도산 직전 상태다. 현재 로스앤젤레스의 아시아 교역량은 팬데믹 이전의 43%에 불과한 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민들도 심각한 경제 상태를 피부로 느끼고 있다. 캘리포니아 공공정책연구소의 주민 대상 여론조사에 따르면 응답자의 62%는 캘리포니아가 이미 공황 상태에 돌입했으며 올해보다 내년 상황이 더 나빠질 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 재정이 위기를 맞자 개빈 뉴섬 주지사는 주민들에게 지원하던 자녀양육비 보조를 전면 중단하고 기후변화 기금 등 당장 필요하지 않은 준비성 자금 규모를 대폭 축소했다. NYT는 뉴섬 주지사의 말을 인용해 “캘리포니아는 심각한 심장병 환자와 같은 상태”라며 “빅테크와 IT산업 거품이 꺼지면서 경제가 파탄을 향해 치닫고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 3월 CPI 5% 상승… 팬데믹 이후 최저치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296541&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296541&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041300140828374_1681312448_0924296541.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 3월 소비자물가지수(CPI)가 전년 대비 5.0% 상승했다. 코로나19 팬데믹 이후 인플레이션 국면에서 가장 낮은 상승 폭이다. 다만 변동성이 큰 에너지와 식료품 물가를 제외한 근원 CPI는 오히려 올라 금리 전망은 복잡해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부 산하 노동통계국은 12일(현지시간) 지난해 같은 달 대비 3월 CPI 상승률이 5.0%로 전월의 6.0%보다 1.0% 포인트 낮아졌다고 밝혔다. 지난해 6월 고점 이후 9개월 연속 내림세다. 하지만 주택 임대료 등을 반영하는 근원 CPI는 5.6%로 전월의 5.5%보다 0.1% 포인트 높아졌다. 지난해 9월 이후 처음 상승 반전한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “물가 하락 속도나 규모에 대한 불확실성이 커지고 있다. 지난달 발생한 은행 파산이 경제 둔화에 얼마나 영향을 미칠지도 불확실하다”고 평가했다. 로이터통신은 “인플레이션 압력이 계속되고 있어 연방준비제도(Fed·연준)가 다음 달 금리를 올릴 가능성이 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준 위원들도 의견이 엇갈리며 복잡한 상황 인식을 드러냈다. 오스턴 굴즈비 시카고 연방준비은행(연은) 총재는 전날 시카고 이코노믹클럽 연설에서 “은행 부문 스트레스 여파를 평가할 수 있도록 금리 인상에 신중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 윌리엄스 뉴욕 연은 총재는 야후파이낸스와의 인터뷰에서 “한 차례 더 금리 인상이 필요하다는 지난달 연준 전망을 지지하지만 인플레이션이 진정되면 실질금리나 인플레이션 조정 금리가 오르는 만큼 금리를 낮춰야 한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 3월 CPI 5% 상승… 팬데믹 이후 최저치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296541&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296541&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041300140828374_1681312448_0924296541.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 3월 소비자물가지수(CPI)가 전년 대비 5.0% 상승했다. 코로나19 팬데믹 이후 인플레이션 국면에서 가장 낮은 상승 폭이다. 다만 변동성이 큰 에너지와 식료품 물가를 제외한 근원 CPI는 오히려 올라 금리 전망은 복잡해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부 산하 노동통계국은 12일(현지시간) 지난해 같은 달 대비 3월 CPI 상승률이 5.0%로 전월의 6.0%보다 1.0% 포인트 낮아졌다고 밝혔다. 지난해 6월 고점 이후 9개월 연속 내림세다. 하지만 주택 임대료 등을 반영하는 근원 CPI는 5.6%로 전월의 5.5%보다 0.1% 포인트 높아졌다. 지난해 9월 이후 처음 상승 반전한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “물가 하락 속도나 규모에 대한 불확실성이 커지고 있다. 지난달 발생한 은행 파산이 경제 둔화에 얼마나 영향을 미칠지도 불확실하다”고 평가했다. 로이터통신은 “인플레이션 압력이 계속되고 있어 연방준비제도(Fed·연준)가 다음 달 금리를 올릴 가능성이 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준 위원들도 의견이 엇갈리며 복잡한 상황 인식을 드러냈다. 오스턴 굴즈비 시카고 연방준비은행(연은) 총재는 전날 시카고 이코노믹클럽 연설에서 “은행 부문 스트레스 여파를 평가할 수 있도록 금리 인상에 신중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 윌리엄스 뉴욕 연은 총재는 야후파이낸스와의 인터뷰에서 “한 차례 더 금리 인상이 필요하다는 지난달 연준 전망을 지지하지만 인플레이션이 진정되면 실질금리나 인플레이션 조정 금리가 오르는 만큼 금리를 낮춰야 한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계 경제 1번지’ 캘리포니아 사상 초유 적자로 ‘패닉’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296564&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296564&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221520328160_1681303923_0924296564.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 캘리포니아주는 명실상부한 ‘세계 경제 1번지’다. 구글과 애플이 이곳 본사를 중심으로 첨단 IT산업을 이끌고 있고, 디즈니·할리우드의 문화 콘텐츠도 캘리포니아에서 탄생한다. 아마존 물류기지, 테슬라 전기차 공장 등이 대표하는 물류·제조업도 탄탄하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 캘리포니아주가 올해 들어 사상 초유의 적자에 허덕이고 있다고 뉴욕타임스(NYT)가 11일(현지시간) 보도했다. 지난해부터 본격화한 인플레이션과 고금리 행진, 실리콘밸리은행(SVB) 파산 등의 직격탄을 맞고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주는 실리콘밸리의 빅테크 기업과 여러 첨단정보통신(IT) 벤처·스타트업 기업의 매출 급감으로 세수가 크게 줄어 흑자였던 재정이 적자로 돌아섰다. 지난해 말까지 100억 달러(약 132조5100억원) 흑자였지만 이달 초엔 적자 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 번째 ‘폭탄’은 빅테크 기업의 대량해고 사태였다. 경기둔화가 예고되자 지난해 3분기부터 구글 애플 마이크로소프트 아마존 등은 한꺼번에 수천명에서 1만명 이상의 직원을 해고하기 시작했다. 빅테크의 대량해고는 협력업체와 실리콘밸리의 중소 IT기업 등으로 연쇄 확산됐다. 일부 스타트업은 아예 문을 닫는 일도 발생했다. 엔터테인먼트산업과 콘텐츠산업 종사자도 지난해 11월부터 지금까지 1만6000명 이상이 해고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최소 10만명 이상의 고소득자가 해고되고 재취업도 못하면서 주 소득세 재정은 급격히 악화했다. 여기에 빅테크의 매출 하락에 따른 법인세 감소도 재정에 큰 충격을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주의 실업률은 4.3%로 미국 평균인 3.5%보다 0.8% 포인트가 높고, 50개 전체 주 가운데 가장 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로욜라메리마운트대 손성원 교수(경제학)는 NYT와의 인터뷰에서 “하루아침에 길거리에 나앉게 된 고소득 IT 종사자들이 세금을 낼 수 없게 된 것은 패닉이나 다름없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 물류산업을 주도했던 캘리포니아의 물류망도 코로나19 팬데믹으로 타격을 받아 지금까지 회복 기미를 보이지 않는다. 미국 수출입 물량의 70% 이상을 책임졌던 로스앤젤레스 샌프란시스코 등 태평양 연안 항구도시의 물류기업들은 도산 직전 상태다. 현재 로스앤젤레스의 아시아 교역량은 팬데믹 이전의 43%에 불과한 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민들도 심각한 경제 상태를 피부로 느끼고 있다. 캘리포니아 공공정책연구소의 주민 대상 여론조사에 따르면 응답자의 62%는 캘리포니아가 이미 공황 상태에 돌입했으며 올해보다 내년 상황이 더 나빠질 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 재정이 위기를 맞자 개빈 뉴섬 주지사는 주민들에게 지원하던 자녀양육비 보조를 전면 중단하고 기후변화 기금 등 당장 필요하지 않은 준비성 자금 규모를 대폭 축소했다. NYT는 뉴섬 주지사의 말을 인용해 “캘리포니아는 심각한 심장병 환자와 같은 상태”라며 “빅테크와 IT산업 거품이 꺼지면서 경제가 파탄을 향해 치닫고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 양간지풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296516&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296516&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041221450828139_1681303508_0924296516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대제학, 이조참판을 지낸 조선 중기 문신 이식(1584∼1647)의 저서 ‘수성지’에는 ‘양간지풍(襄杆之風)’이란 구절이 나온다. 강원도 양양과 간성(고성군의 옛 중심지) 사이에서 부는 강풍을 이르는 말이다. 간성현감으로 있을 때 겪었던 봄철 그 지역의 거센 바람을 그는 그렇게 불렀다. 조선 후기 실학자 이중환이 쓴 지리서 ‘택리지’에도 언급된 것을 보면 양간지풍은 강원 영동지방의 오랜된 특이 기상현상이라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양간지풍은 2~4월 강원도 동해안에 부는 강하고 건조한 남서풍이다. 우리나라 북쪽에 저기압이, 남쪽에는 고기압이 좁은 간격으로 위치할 때 부는 강한 남서풍이 태백산맥을 넘어가다 위에 있는 역전층을 뚫지 못하고 압축돼 속도가 더 빨라진다. 양양과 강릉 사이에서 부는 강한 바람이라는 뜻으로 양강지풍으로도 불리는데 순간 최대 풍속이 초속 30m를 넘나든다. 태풍이 초속 17.2m 이상이니, 가히 태풍급의 바람이다. 고도를 높여 산맥을 넘는 과정에서 수증기를 잃어 바싹 마른 상태인 데다 속도가 빠르니 불씨를 만나면 걷잡기 어려운 대형 화재로 이어질 수밖에 없다. 조선왕조실록에는 간성 양양 강릉 삼척 등 영동지방에 대형 화재로 많은 인명·재산 피해가 발생했다는 기록이 허다하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양간지풍으로 인한 대형 화재는 요즘에도 끊이지 않는다. 850여명의 이재민을 발생시킨 2000년 고성·속초 산불, 낙산사 등을 삼킨 2005년 산불, 고성·속초·강릉·동해·인제 일대를 덮친 2019년 산불은 양간지풍이 키운 참사였다. 지난 11일 강릉 경포호 인근에서 발생해 10여명의 사상자를 내고 축구장 면적 530배에 이르는 산림과 주택·펜션 100여채를 잿더미로 만든 산불도 같은 사례다. 고온건조한 시기인 3~4월에 전국 곳곳에서 산불이 발생하지만 강원도 동해안 지역의 산불은 빈도가 훨씬 잦고, 피해 규모도 비교할 수 없을 정도로 막대하다. 언제라도 닥칠 수 있는, 예견되는 참사인만큼 정부 주도하에 피해를 최소화할 확실하고 근본적인 대책을 강구해야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 딸 MIT 입학, 특권층의 조작”…국제청원 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304344428667_1681328084_0018154594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관의 딸이 미국 명문대 MIT(매사추세츠 공과대학)에 합격했다는 소식이 알려지자, 그의 입학 승인을 재고해 달라는 취지의 청원이 글로벌 청원 사이트에 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 세계 최대 청원사이트 ‘체인지’에 따르면 지난 9일 게시된 ‘MIT는 사기꾼들의 놀이터가 되어서는 안 된다(MIT shouldn’t be a playground for cheaters)’는 제목의 청원은 이날 오전 4시 기준 1만6400여명의 동의를 얻었다. 이 같은 MIT 입학 반대 청원이 국내 친야 성향 온라인 커뮤니티에 알려지자 청원 동의를 독려하는 움직임이 번지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 청원은 미국에 거주하는 한인 여성 커뮤니티 ‘미주 엄마들(Miju Moms)’이 시작했다. 이들은 “2022년 한인 자매가 논문 표절 논란에도 유펜(UPen·펜실베이니아대) 치과 프로그램에 합격했다”며 “올해는 이 자매와 공모한 또 다른 학생이 MIT에 합격했다”고 문제 제기를 했다. 이들이 언급한 한인 자매는 한 장관의 처조카들이고, 공모한 또 다른 학생은 한 장관 딸을 가리킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관의 딸은 가짜 연구 논문 게시, 저작권 위반 등의 허위스펙 의혹이 있다는 게 이들의 주장이다. 이들은 “우리는 그녀(한 장관 딸)의 MIT 지원서에 어떤 자료가 포함됐는지 알 수 없지만, 그녀가 이력서를 비윤리적인 방법으로 미화하려고 시도한 것은 사실”이라며 “그녀의 합격은 이미 특권층의 조작으로 인해 긴장과 불평등으로 가득 찬 오늘날의 대학 입학 시스템에서 정의와 공정성에 대한 주요 위험 신호”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 한 장관 인사청문회 당시 딸 한모양의 논문 대필 의혹 등이 제기된 바 있다. 한 장관의 딸이 대학 진학용 스펙을 쌓으려고 ‘엄마 찬스’를 활용해 기업으로부터 고액 물품을 후원받아 복지관에 기부했고, SSRN에 등록한 논문의 문서정보에 케나 출신의 대필 작가 이름이 적혀있다는 내용의 보도가 나온 것이다. 당시에도 야권에서는 의혹과 관련해 거센 공세를 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304355628669_1681328156_0018154594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 해당 청원에 정면으로 맞서는 내용의 청원도 등장했다. 이 사이트에는 ‘한국 정치인 딸이 MIT에 입학한 것에 대해 맹렬한 공격을 중지하라(Stop Attacking Viciously on the Admission of a Korean Politician&apos;s Daughter to MIT)’는 제목의 청원이 게재됐다. 이 청원에는 이날 오전 4시 기준 500여명이 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MIT 입학 찬성 청원 작성자 ‘베스터 인(vester In)’은 “최근 한 어린 소녀의 MIT 입학과 관련해 일부 한국 사람들이 이곳에 악의적인 게시물을 올린 것에 대해 진심으로 사과드린다”며 “일부 개인이 근거나 증거 없이 누군가의 업적을 공격할 필요성을 느끼는 것은 유감스러운 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “소녀의 아버지가 여당 소속이라는 사실이 소녀의 입학에 영향을 미치는 요인이 되어서는 안 된다”며 “학력과 무관한 정치적 성향을 근거로 추측과 공격을 하는 것은 옳지 않다. 지금의 상황은 정치적 목적을 위해 상대편의 딸을 근거 없이 공격하는 것에 지나지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 청원 사이트는 회원가입 후 로그인만 하면 별다른 조건이나 검증 절차 없이 청원 글을 올릴 수 있다. 청원 동의 때도 회원가입이나 로그인을 할 필요가 없고, 이름과 이메일 주소만 적으면 되는 방식이어서 여러 차례 중복 동의가 가능하다. 실명이나 이메일 검증 절차도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 딸 MIT 입학, 특권층의 조작”…국제청원 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304344428667_1681328084_0018154594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관의 딸이 미국 명문대 MIT(매사추세츠 공과대학)에 합격했다는 소식이 알려지자, 그의 입학 승인을 재고해 달라는 취지의 청원이 글로벌 청원 사이트에 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 세계 최대 청원사이트 ‘체인지’에 따르면 지난 9일 게시된 ‘MIT는 사기꾼들의 놀이터가 되어서는 안 된다(MIT shouldn’t be a playground for cheaters)’는 제목의 청원은 이날 오전 4시 기준 1만6400여명의 동의를 얻었다. 이 같은 MIT 입학 반대 청원이 국내 친야 성향 온라인 커뮤니티에 알려지자 청원 동의를 독려하는 움직임이 번지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 청원은 미국에 거주하는 한인 여성 커뮤니티 ‘미주 엄마들(Miju Moms)’이 시작했다. 이들은 “2022년 한인 자매가 논문 표절 논란에도 유펜(UPen·펜실베이니아대) 치과 프로그램에 합격했다”며 “올해는 이 자매와 공모한 또 다른 학생이 MIT에 합격했다”고 문제 제기를 했다. 이들이 언급한 한인 자매는 한 장관의 처조카들이고, 공모한 또 다른 학생은 한 장관 딸을 가리킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관의 딸은 가짜 연구 논문 게시, 저작권 위반 등의 허위스펙 의혹이 있다는 게 이들의 주장이다. 이들은 “우리는 그녀(한 장관 딸)의 MIT 지원서에 어떤 자료가 포함됐는지 알 수 없지만, 그녀가 이력서를 비윤리적인 방법으로 미화하려고 시도한 것은 사실”이라며 “그녀의 합격은 이미 특권층의 조작으로 인해 긴장과 불평등으로 가득 찬 오늘날의 대학 입학 시스템에서 정의와 공정성에 대한 주요 위험 신호”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 한 장관 인사청문회 당시 딸 한모양의 논문 대필 의혹 등이 제기된 바 있다. 한 장관의 딸이 대학 진학용 스펙을 쌓으려고 ‘엄마 찬스’를 활용해 기업으로부터 고액 물품을 후원받아 복지관에 기부했고, SSRN에 등록한 논문의 문서정보에 케나 출신의 대필 작가 이름이 적혀있다는 내용의 보도가 나온 것이다. 당시에도 야권에서는 의혹과 관련해 거센 공세를 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304355628669_1681328156_0018154594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 해당 청원에 정면으로 맞서는 내용의 청원도 등장했다. 이 사이트에는 ‘한국 정치인 딸이 MIT에 입학한 것에 대해 맹렬한 공격을 중지하라(Stop Attacking Viciously on the Admission of a Korean Politician&apos;s Daughter to MIT)’는 제목의 청원이 게재됐다. 이 청원에는 이날 오전 4시 기준 500여명이 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MIT 입학 찬성 청원 작성자 ‘베스터 인(vester In)’은 “최근 한 어린 소녀의 MIT 입학과 관련해 일부 한국 사람들이 이곳에 악의적인 게시물을 올린 것에 대해 진심으로 사과드린다”며 “일부 개인이 근거나 증거 없이 누군가의 업적을 공격할 필요성을 느끼는 것은 유감스러운 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “소녀의 아버지가 여당 소속이라는 사실이 소녀의 입학에 영향을 미치는 요인이 되어서는 안 된다”며 “학력과 무관한 정치적 성향을 근거로 추측과 공격을 하는 것은 옳지 않다. 지금의 상황은 정치적 목적을 위해 상대편의 딸을 근거 없이 공격하는 것에 지나지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 청원 사이트는 회원가입 후 로그인만 하면 별다른 조건이나 검증 절차 없이 청원 글을 올릴 수 있다. 청원 동의 때도 회원가입이나 로그인을 할 필요가 없고, 이름과 이메일 주소만 적으면 되는 방식이어서 여러 차례 중복 동의가 가능하다. 실명이나 이메일 검증 절차도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학폭’ 딸 영정 들고 간 졸업식…교사 “저건 또 뭐야” 홀대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154657&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154657&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304580428692_1681329484_0018154657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권경애 변호사의 재판 불출석으로 학교폭력 소송에서 패소한 고(故) 박모양 어머니가 과거 딸의 영정 사진을 들고 고등학교 졸업식에 참석했다가 홀대받은 사연을 공개했다. 어머니 이모씨는 초대받지 못한 졸업식에 가서 교사들로부터 “원하는 게 뭐냐” “저건 또 뭐야” 등의 얘기를 들었다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 12일 ‘영혼이 참석했던 A여고 졸업식’이라는 제목의 글을 페이스북에 올렸다. 딸 박양은 지난 2015년 A여고 재학 중 집단따돌림을 받다가 극단적 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨의 글에 따르면 이씨는 지난 2018년 2월 A여고 졸업식에 검은색 상복을 입은 채 딸의 영정 사진을 들고 참석했다. 딸의 학교폭력 사안을 제대로 조사하지 않은 학교 차원의 잘못을 인정할 것을 요구하고, 딸과 남은 가족들에게 사과를 요구하기 위해 간 자리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304582328694_1681329503_0018154657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 학교 측의 반응은 차가웠다. 졸업식장에 가기 전에 ‘인성부장’이라는 교사가 나타나 “어머니가 원하시는 게 뭐냐”고 물었지만, 학교 측의 잘못을 인정하고 사과하라는 이씨의 말에 계속 웃었다고 한다. 결국 졸업식장에 참석한 이씨는 “한 명의 여교사는 딸의 영정사진을 쳐다보며 ‘저건 또 뭐야’라고 말을 했다”고 기억하며 “교육자인 사람이 사람의 사진을 보며 저거라니…. 사물이 된 순간이었다”고 남겼다. 이씨는 “상복 차림으로 영정사진을 든 내 모습을 바라보는 사람들의 눈빛은 뜨아함 그 자체였고 혹은 수군거리기도 했다. 아무런 관심도 없이 자기 일에만 집중하는 사람들이 대다수였다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨에 따르면 학교 측은 처음에는 발언 기회를 줄 것처럼 행동했다. 하지만 발언 시간은 주어지지 않았고 어느새 폐회식 선언 멘트가 나오고 있었다. 이씨는 직접 마이크를 가로채 발언 기회를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304583728695_1681329517_0018154657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 “딸은 학교폭력 A여고 왕따 사건으로 시달리다 하늘나라로 간 아이이고, A여고는 딸이 그렇게 당한 것에 대해서 가해자, 피해자 없음으로 처리했다”며 “학교는 자신들의 잘못에 대해 단 한 번도 사과하지 않았으며 딸의 장례식조차도 학교는 숨긴 채 나중에서야 1학년 9반 아이들을 모아놓고 ‘중학교 때 학교폭력으로 힘들어하다 자살한거다’라고 일축해 버렸다. 아직 끝나지 않은 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저는 오늘 졸업식에 초대받아서 온 것이 아니다. 굳건하게 마음먹고 여러분들 혹여 상처받을지도 몰라서 걱정도 했지만 도저히 어미로서 이 순간, 이 자리를 안 올 수 없어서 왔다”고 밝혔다. 그러면서 “비록 외면당하고 존재조차도 무시당한 채 세상을 떠난 아이지만 어미로서 내 아이의 졸업식을 해주지 않을 수 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “여러분들의 졸업 망치려고 온 게 아니다. 단상에 앉아 403명의 졸업장 수여를 한 명, 한 명을 바라보았다. 내 자식도 소중하지만 여러분들도 소중한 우리 모두의 딸들”이라며 “딸처럼 힘들어하는 사람이 있으면 외면하지 말고 손잡아 주고, 어른들의 비겁함을 배우지 말고, 젊은 여러분이 희망이니 사람답게 함께 사는 세상, 스스로에게 주인이 되어 만들어 주시길 부탁한다. 다시 한번 진심으로 졸업을 축하한다”고 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041304584828696_1681329529_0018154657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;졸업식이 끝나고 이씨는 교장에게 “당신들의 잘못을 인정하고 진심 어린 사죄를 받기 위해서 왔으나 교사들은 삐딱했고, ‘저건 뭐야’라고 했으며 이사장은 정중한 인사 한마디도 없었고, 일절 쳐다보지도 않은 채 무시하고 나갔다. 오늘이 끝이 아님을 알라”는 경고의 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “사죄도 용기가 필요한 것인데 오늘도 A여고는 용기가 없는 비겁함을 보였다. 단상 위에서 발언하는 나를 꼼짝 않고, 시선 마주치고 공감하면서 들어주던 아이의 모습들이 그나마 가슴에 남는 하루였다. 이래서 어른들보다 아이들이 낫다”는 말로 페이스북 글을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니 이씨와 딸 박양의 사연은 최근 법률대리인이었던 권경애 변호사가 3차례 열린 항소심 재판에 모두 불출석해 최종 패소 판결을 받으면서 사회적 공분을 일으키고 있다. 대한변호사협회는 권 변호사에 대한 징계 개시 절차를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박원순 측 변호사’ 정철승, 성추행 피소…CCTV 보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154680&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154680&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305102228712_1681330480_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 박원순 전 서울시장 성추행 사건 당시 유족 측 법률대리인을 맡았던 정철승 변호사가 후배 여성 변호사를 성추행한 혐의로 피소된 가운데, 문제의 상황이 담긴 CCTV 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 서울 서초구 서초동의 한 술집에서 정 변호사와 후배 변호사 A씨가 다른 지인과 함께 술자리를 갖던 중 정 변호사가 A씨의 손을 여러 차례 잡는 등 신체 접촉 정황이 담긴 식당 내부 CCTV 영상을 12일 TV조선이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305121228715_1681330332_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에 따르면 당시 정 변호사는 맞은편에 앉은 A씨의 몸쪽으로 손을 뻗거나, A씨의 손을 잡아당겨 만지고, A씨가 손을 피하는데도 또다시 손을 잡았다. 식사를 마친 뒤 술집을 나서면서는 A씨의 옆에 바짝 붙어 등쪽에 손을 대기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(정 변호사의) 손이 (내 가슴 쪽으로) 쑥 들어올 때 머리가 하얘다”며 “정말 몸이 굳어버렸다”고 매체에 토로했다. 식사 이후 상황에 대해서는 “허리를 이렇게 잡더니 콱 하고 당겼다. 등까지 쓸면서 놓아주더라. (나온 뒤에) 너무 무서워서 막 달렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305135128717_1681330432_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 직접 CCTV를 확인한 뒤 정 변호사에게 문자메시지를 보내 사과를 요구했지만, “내가 그 술자리에 (당신을) 불렀던 것도 아니고 귀하가 자기 발로 왔던 자리인데 이게 무슨 막 돼먹은 짓이냐” “장난질 치고 싶으면 한번 해봐라”는 답변이 돌아왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨는 지난 10일 정 변호사에 대한 강제추행치상 혐의가 담긴 고소장을 서울 서초경찰서에 접수했다. 고소장에는 당시 술자리에서 정 변호사가 테이블 건너편에 앉은 A씨의 가슴으로 손을 뻗어 수초간 눌렀고, A씨에게 반복적으로 손을 달라고 요구해 만지거나 허리를 감싸는 등 부적절한 신체 접촉을 했다는 내용이 담긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305141328719_1681330453_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피소된 이후 정 변호사는 피해자 A씨와 변호사 30여명이 있는 단체 대화방에서 “오히려 내가 피해자”라는 글을 올려 2차 가해 의혹에 휩싸였다. 당시 대화방엔 정 변호사의 태도가 부적절하다는 항의가 이어졌다고 한다. 이에 정 변호사는 “술잔을 치워주기 위해 손을 뻗었고, 얘기를 잘 들으려 가까이한 것” “A씨가 먼저 자신의 손이 특이하다고 말해서 만졌다”며 혐의를 부인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사는 언론을 통해서도 관련 의혹을 적극 부인하고 있다. 그는 “A씨 주장처럼 가슴을 만지거나 이런 행위가 전혀 아니었고, 손을 잡은 것도 A씨가 자기 손 얘기를 하기에 잡아서 본 것이다. 그 외에는 열심히 하라는 의미로 악수한 게 전부”라고 뉴시스에 주장했다. 이어 “말도 안 되는 억지를 부리며 사과하라고 하니 경찰에 고소를 했다면 잘된 일이라 생각한다”며 “A씨에 대해서는 명예훼손으로 고소할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박원순 측 변호사’ 정철승, 성추행 피소…CCTV 보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154680&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154680&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305102228712_1681330480_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 박원순 전 서울시장 성추행 사건 당시 유족 측 법률대리인을 맡았던 정철승 변호사가 후배 여성 변호사를 성추행한 혐의로 피소된 가운데, 문제의 상황이 담긴 CCTV 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 서울 서초구 서초동의 한 술집에서 정 변호사와 후배 변호사 A씨가 다른 지인과 함께 술자리를 갖던 중 정 변호사가 A씨의 손을 여러 차례 잡는 등 신체 접촉 정황이 담긴 식당 내부 CCTV 영상을 12일 TV조선이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305121228715_1681330332_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에 따르면 당시 정 변호사는 맞은편에 앉은 A씨의 몸쪽으로 손을 뻗거나, A씨의 손을 잡아당겨 만지고, A씨가 손을 피하는데도 또다시 손을 잡았다. 식사를 마친 뒤 술집을 나서면서는 A씨의 옆에 바짝 붙어 등쪽에 손을 대기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(정 변호사의) 손이 (내 가슴 쪽으로) 쑥 들어올 때 머리가 하얘다”며 “정말 몸이 굳어버렸다”고 매체에 토로했다. 식사 이후 상황에 대해서는 “허리를 이렇게 잡더니 콱 하고 당겼다. 등까지 쓸면서 놓아주더라. (나온 뒤에) 너무 무서워서 막 달렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305135128717_1681330432_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 직접 CCTV를 확인한 뒤 정 변호사에게 문자메시지를 보내 사과를 요구했지만, “내가 그 술자리에 (당신을) 불렀던 것도 아니고 귀하가 자기 발로 왔던 자리인데 이게 무슨 막 돼먹은 짓이냐” “장난질 치고 싶으면 한번 해봐라”는 답변이 돌아왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨는 지난 10일 정 변호사에 대한 강제추행치상 혐의가 담긴 고소장을 서울 서초경찰서에 접수했다. 고소장에는 당시 술자리에서 정 변호사가 테이블 건너편에 앉은 A씨의 가슴으로 손을 뻗어 수초간 눌렀고, A씨에게 반복적으로 손을 달라고 요구해 만지거나 허리를 감싸는 등 부적절한 신체 접촉을 했다는 내용이 담긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305141328719_1681330453_0018154680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피소된 이후 정 변호사는 피해자 A씨와 변호사 30여명이 있는 단체 대화방에서 “오히려 내가 피해자”라는 글을 올려 2차 가해 의혹에 휩싸였다. 당시 대화방엔 정 변호사의 태도가 부적절하다는 항의가 이어졌다고 한다. 이에 정 변호사는 “술잔을 치워주기 위해 손을 뻗었고, 얘기를 잘 들으려 가까이한 것” “A씨가 먼저 자신의 손이 특이하다고 말해서 만졌다”며 혐의를 부인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사는 언론을 통해서도 관련 의혹을 적극 부인하고 있다. 그는 “A씨 주장처럼 가슴을 만지거나 이런 행위가 전혀 아니었고, 손을 잡은 것도 A씨가 자기 손 얘기를 하기에 잡아서 본 것이다. 그 외에는 열심히 하라는 의미로 악수한 게 전부”라고 뉴시스에 주장했다. 이어 “말도 안 되는 억지를 부리며 사과하라고 하니 경찰에 고소를 했다면 잘된 일이라 생각한다”며 “A씨에 대해서는 명예훼손으로 고소할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연준 “연말 가벼운 경기침체, 향후 2년에 걸쳐 회복”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154683&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154683&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023030807064127508_1678226801_0018154683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준) 인사들이 지난달 발생한 은행 시스템 위기 여파로 올해 말 경기침체가 발생할 수 있다고 예측했다. 경제 불확실성 확대로 금리 인상에 신중해야 한다는 목소리도 상당수 제기됐던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 12일(현지시간) 공개한 3월 연방공개시장위원회(FOMC) 의사록에 따르면 마이클 바 연준 금융감독 부의장과 연준 직원들은 당시 위원들에게 실리콘밸리은행(SVB)과 시그니처은행 파산 등 은행 부문 위기가 경제에 미칠 영향에 대해 브리핑했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바 부의장은 “미국 은행 시스템은 건전하고 탄력적”이라며 자신감을 피력했다. 그러나 연준 경제학자들은 “최근 은행 부문 상황의 잠재적 경제 영향 평가를 고려할 때 올해 후반 완만한 경기 침체가 나타나고, 이후 2년에 걸쳐 회복된다”고 예측했다. 미국 경제가 침체기에 들어서고, 이를 벗어나는데 2년 정도 시간이 걸릴 것으로 봤다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 이에 따라 내년 실질 GDP 성장률이 잠재 성장률 추정치보다 낮은 수준을 유지할 것으로 전망했다. 이는 올해 실질 GDP 성장이 완만하게 둔화할 것이라는 기존 예측보다 악화한 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준 위원들은 은행 부문 위기를 대처하기 위한 당국의 긴급 조치가 난관을 극복하는 데 도움이 됐다고 언급했다. 그러나 일부는 대출이 긴축되고 신용조건이 악화할 것으로 예상한다고 우려했다. 의사록은 “참석자들은 은행 부문의 최근 상황이 경제 활동과 노동 시장, 인플레이션에 대한 전망과 관련해 이미 높은 수준의 불확실성을 더욱 증가시켰다고 관측했다”며 “그들은 은행이 예상보다 신용 공급을 줄여 경제 활동을 크게 억제할 가능성을 지적했다”고 설명했다. 또 “(당국) 조치에도 불구하고 참석자들은 이러한 조건이 어떻게 발전할 것인지에 대해 상당한 불확실성이 있음을 인식했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상을 둘러싼 이견도 노출됐다. 일부 참석자들은 은행 위기가 경제에 미치는 영향을 완전히 파악할 때까지 잠정적으로 금리 인상을 중단하는 것이 적절하지 않겠느냐는 주장을 제기했다. 반면 금리 인상을 주장하는 인사들은 “은행 위기에 대해 연준이 연방 정부와 긴급 대응에 나선만큼 상황이 개선됐고, 단기간에 위기가 발생할 가능성이 줄었다”고 주장했다. 은행 문제가 불거지기 전에는 0.5% 포인트 금리 인상으로 기울고 있었다고 언급한 인사도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상 반대파들은 결국 최근 경제 지표의 강세나 인플레이션 상승, 인플레이션을 2%까지 낮추겠다는 연준의 약속 등을 고려해 기준금리를 0.25% 포인트 인상하는 데 동의했다. 완만하나 경기침체 가능성에도 물가 대응이 우선이라는 판단에 금리 인상에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “높은 인플레이션과 빡빡한 노동시장으로 인해 연준은 올해 하반기 경기 침체 가능성이 커졌음에도 다음 회의 때 금리를 (추가) 인상할 수 있다는 신호를 보낸 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사록은 그러나 “참석자들은 통화 정책 수행과 관련된 다양한 위험 관리 고려 사항을 강조했다”며 “일부는 은행 부문의 발전이 신용 조건을 더 긴축시키고 경제 활동에 부담을 줄 수 있는 위험 때문에 성장에 대한 하방 위험이 증가했다고 관찰했다”고 설명했다. 또 “몇몇 참가자들은 경제 전망이 매우 불확실한 만큼 향후 통화정책을 결정할 때 유연성과 선택성을 유지할 필요가 있다고 강조했다”고 설명했다. 5월 회의 때까지 들어오는 추가 경제 데이터를 보고 금리 방향을 결정해야 한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305203928727_1681330839_0018154683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 주요 7개국(G7) 재무장관과 중앙은행 총재들은 이날 워싱턴DC에서 국제통화기금(IMF), 세계은행(WB), 경제협력개발기구(OECD), 금융안전위원회(FSB) 수장들과 회의 후 “세계 경제 성장이 예상보다 강한 회복력을 보였다”는 내용의 공동성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “인플레이션이 여전히 높은 수준이나 중앙은행들의 물가 안정 의지는 계속 강하다”며 “동시에 최근 금융 부문 상황은 세계 경제 전망을 둘러싼 불확실성과 계속 경계를 유지할 필요를 강조한다”고 평가했다. 그러면서 “우리는 관계 당국의 신속한 대응과 2008년 글로벌 금융위기 이후 도입한 금융 규제 개혁의 힘을 받는 금융 체계가 회복력이 있음을 재확인한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연준 “연말 가벼운 경기침체, 향후 2년에 걸쳐 회복”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154683&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154683&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023030807064127508_1678226801_0018154683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준) 인사들이 지난달 발생한 은행 시스템 위기 여파로 올해 말 경기침체가 발생할 수 있다고 예측했다. 경제 불확실성 확대로 금리 인상에 신중해야 한다는 목소리도 상당수 제기됐던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 12일(현지시간) 공개한 3월 연방공개시장위원회(FOMC) 의사록에 따르면 마이클 바 연준 금융감독 부의장과 연준 직원들은 당시 위원들에게 실리콘밸리은행(SVB)과 시그니처은행 파산 등 은행 부문 위기가 경제에 미칠 영향에 대해 브리핑했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바 부의장은 “미국 은행 시스템은 건전하고 탄력적”이라며 자신감을 피력했다. 그러나 연준 경제학자들은 “최근 은행 부문 상황의 잠재적 경제 영향 평가를 고려할 때 올해 후반 완만한 경기 침체가 나타나고, 이후 2년에 걸쳐 회복된다”고 예측했다. 미국 경제가 침체기에 들어서고, 이를 벗어나는데 2년 정도 시간이 걸릴 것으로 봤다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 이에 따라 내년 실질 GDP 성장률이 잠재 성장률 추정치보다 낮은 수준을 유지할 것으로 전망했다. 이는 올해 실질 GDP 성장이 완만하게 둔화할 것이라는 기존 예측보다 악화한 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준 위원들은 은행 부문 위기를 대처하기 위한 당국의 긴급 조치가 난관을 극복하는 데 도움이 됐다고 언급했다. 그러나 일부는 대출이 긴축되고 신용조건이 악화할 것으로 예상한다고 우려했다. 의사록은 “참석자들은 은행 부문의 최근 상황이 경제 활동과 노동 시장, 인플레이션에 대한 전망과 관련해 이미 높은 수준의 불확실성을 더욱 증가시켰다고 관측했다”며 “그들은 은행이 예상보다 신용 공급을 줄여 경제 활동을 크게 억제할 가능성을 지적했다”고 설명했다. 또 “(당국) 조치에도 불구하고 참석자들은 이러한 조건이 어떻게 발전할 것인지에 대해 상당한 불확실성이 있음을 인식했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상을 둘러싼 이견도 노출됐다. 일부 참석자들은 은행 위기가 경제에 미치는 영향을 완전히 파악할 때까지 잠정적으로 금리 인상을 중단하는 것이 적절하지 않겠느냐는 주장을 제기했다. 반면 금리 인상을 주장하는 인사들은 “은행 위기에 대해 연준이 연방 정부와 긴급 대응에 나선만큼 상황이 개선됐고, 단기간에 위기가 발생할 가능성이 줄었다”고 주장했다. 은행 문제가 불거지기 전에는 0.5% 포인트 금리 인상으로 기울고 있었다고 언급한 인사도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상 반대파들은 결국 최근 경제 지표의 강세나 인플레이션 상승, 인플레이션을 2%까지 낮추겠다는 연준의 약속 등을 고려해 기준금리를 0.25% 포인트 인상하는 데 동의했다. 완만하나 경기침체 가능성에도 물가 대응이 우선이라는 판단에 금리 인상에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “높은 인플레이션과 빡빡한 노동시장으로 인해 연준은 올해 하반기 경기 침체 가능성이 커졌음에도 다음 회의 때 금리를 (추가) 인상할 수 있다는 신호를 보낸 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사록은 그러나 “참석자들은 통화 정책 수행과 관련된 다양한 위험 관리 고려 사항을 강조했다”며 “일부는 은행 부문의 발전이 신용 조건을 더 긴축시키고 경제 활동에 부담을 줄 수 있는 위험 때문에 성장에 대한 하방 위험이 증가했다고 관찰했다”고 설명했다. 또 “몇몇 참가자들은 경제 전망이 매우 불확실한 만큼 향후 통화정책을 결정할 때 유연성과 선택성을 유지할 필요가 있다고 강조했다”고 설명했다. 5월 회의 때까지 들어오는 추가 경제 데이터를 보고 금리 방향을 결정해야 한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305203928727_1681330839_0018154683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 주요 7개국(G7) 재무장관과 중앙은행 총재들은 이날 워싱턴DC에서 국제통화기금(IMF), 세계은행(WB), 경제협력개발기구(OECD), 금융안전위원회(FSB) 수장들과 회의 후 “세계 경제 성장이 예상보다 강한 회복력을 보였다”는 내용의 공동성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “인플레이션이 여전히 높은 수준이나 중앙은행들의 물가 안정 의지는 계속 강하다”며 “동시에 최근 금융 부문 상황은 세계 경제 전망을 둘러싼 불확실성과 계속 경계를 유지할 필요를 강조한다”고 평가했다. 그러면서 “우리는 관계 당국의 신속한 대응과 2008년 글로벌 금융위기 이후 도입한 금융 규제 개혁의 힘을 받는 금융 체계가 회복력이 있음을 재확인한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154703&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154703&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305300828738_1681331408_0018154703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 13일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 6.0도, 인천 5.0도, 수원 4.0도, 춘천 1.0도, 강릉 10.0도, 청주 4.0도, 대전 3.0도, 전주 4.0도, 광주 3.0도, 대구 6.0도, 부산 9.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 17.0도, 수원 20.0도, 춘천 20.0도, 강릉 24.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 25.0도, 대구 24.0도, 부산 22.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154703&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154703&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041305300828738_1681331408_0018154703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 13일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 6.0도, 인천 5.0도, 수원 4.0도, 춘천 1.0도, 강릉 10.0도, 청주 4.0도, 대전 3.0도, 전주 4.0도, 광주 3.0도, 대구 6.0도, 부산 9.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 17.0도, 수원 20.0도, 춘천 20.0도, 강릉 24.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 25.0도, 대구 24.0도, 부산 22.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2500선 돌파 강세장에도… 못 오른 대형 증권사 주가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154330&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154330&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041300191928381_1681312759_0018154330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스피가 8개월 만에 2500선을 돌파한 강세장 속에서도 증권사들의 주가 희비는 엇갈렸다. 증시 상승은 곧 증권사 실적으로 연결되는 게 일반적이다. 하지만 부동산 경기 침체 우려가 남아있는 상황이어서 프로젝트파이낸싱(PF)는 물론 해외 부동산 지분을 보유한 대형 증권사들의 주가에는 강세장의 온기가 닿지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융투자업계에 따르면 키움증권은 전날 장중 10만8800원까지 오르며 52주 신고가를 경신했다. 다올투자증권도 이달 7일 6240원을 터치하며 52주 신고가를 기록했다. 52주 신고가는 최근 1년 중 가장 높은 주가를 기록했다는 뜻이다. 해당 종목의 추세를 볼 때 참고되는 지표 중 하나다. 최근 1년 키움증권은 32.88%, 다올증권은 12.35% 각각 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 대형증권사들의 분위기는 다르다. 국내 자기자본 1위 증권사인 미래에셋증권의 경우 종가 기준 최근 1년 수익률은 &amp;#8211;18.82%를 기록했다. NH투자증권(&amp;#8211;20%)과 삼성증권(&amp;#8211;19.95%), 한국금융지주(&amp;#8211;27.87%)도 비슷한 흐름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 증권사는 지난 2021년 역대급 영업이익을 기록하면서 성과급 파티로도 화제였지만, 성장의 핵심이 최근 부진한 IB 부문에 있다는 점을 고려하면 당분간 성장 동력이 없다는 것이 아쉬운 점으로 꼽힌다. 시장에서는 주요 증권사의 IB실적이 작년보다도 20%가량 감소할 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 전날 신고가를 경신한 키움증권의 경우 전체 수수료 수익에서 주식 위탁매매 비중이 50%가 넘는다. 강세장에 증시거래대금이 늘어나면 실적 기대감이 가장 높아지는 증권사다. 1월 13조1000억원이었던 하루 평균 증시거래대금은 지난달 21조7000억원까지 올랐다. 키움증권은 부동산PF나 채권발행, 상장(IPO)등 IB부문이 취약한 것이 약점으로 꾸준히 지적된 증권사이지만, 부동산 PF 우려가 완전히 사라지지 않는 현재 상황에서는 오히려 장점으로 주목받은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빚을 내서 투자하는 ‘빚투’도 늘어나는 것도 마찬가지다. 증시가 상승세를 타면 레버리지를 일으켜서 수익을 극대화하려는 움직임이 포착된다. 금융투자협회에 따르면 신용거래융자 잔고는 올해 15조원대였지만 11일 기준 19조4346억원으로 불어났다. 이는 증권사들의 이자 수익 증가로 연결되는데, 특히 개인투자자 시장 점유율이 높은 키움증권이 큰 수혜를 볼 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다올증권의 경우 지난해 PF발(發) 유동성 위기가 거론된 곳이지만, 핵심 자회사인 다올인베스트먼트를 우리금융지주에 매각하면서 유동성을 공급한 것이 주가에 영향을 준 것으로 분석된다. 다올인베스트먼트 지분 52%를 매각해 받은 금액은 2125억원으로 경영권 프리미엄 30%까지 더해져 성공적인 매각이었다는 평가를 받고 있다. 이 밖에도 다올신용정보를 130억원에 매각했고, 태국에 있는 법인인 다올타일랜드도 매물로 나온 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2500선 돌파 강세장에도… 못 오른 대형 증권사 주가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154330&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154330&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041300191928381_1681312759_0018154330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스피가 8개월 만에 2500선을 돌파한 강세장 속에서도 증권사들의 주가 희비는 엇갈렸다. 증시 상승은 곧 증권사 실적으로 연결되는 게 일반적이다. 하지만 부동산 경기 침체 우려가 남아있는 상황이어서 프로젝트파이낸싱(PF)는 물론 해외 부동산 지분을 보유한 대형 증권사들의 주가에는 강세장의 온기가 닿지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융투자업계에 따르면 키움증권은 전날 장중 10만8800원까지 오르며 52주 신고가를 경신했다. 다올투자증권도 이달 7일 6240원을 터치하며 52주 신고가를 기록했다. 52주 신고가는 최근 1년 중 가장 높은 주가를 기록했다는 뜻이다. 해당 종목의 추세를 볼 때 참고되는 지표 중 하나다. 최근 1년 키움증권은 32.88%, 다올증권은 12.35% 각각 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 대형증권사들의 분위기는 다르다. 국내 자기자본 1위 증권사인 미래에셋증권의 경우 종가 기준 최근 1년 수익률은 &amp;#8211;18.82%를 기록했다. NH투자증권(&amp;#8211;20%)과 삼성증권(&amp;#8211;19.95%), 한국금융지주(&amp;#8211;27.87%)도 비슷한 흐름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 증권사는 지난 2021년 역대급 영업이익을 기록하면서 성과급 파티로도 화제였지만, 성장의 핵심이 최근 부진한 IB 부문에 있다는 점을 고려하면 당분간 성장 동력이 없다는 것이 아쉬운 점으로 꼽힌다. 시장에서는 주요 증권사의 IB실적이 작년보다도 20%가량 감소할 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 전날 신고가를 경신한 키움증권의 경우 전체 수수료 수익에서 주식 위탁매매 비중이 50%가 넘는다. 강세장에 증시거래대금이 늘어나면 실적 기대감이 가장 높아지는 증권사다. 1월 13조1000억원이었던 하루 평균 증시거래대금은 지난달 21조7000억원까지 올랐다. 키움증권은 부동산PF나 채권발행, 상장(IPO)등 IB부문이 취약한 것이 약점으로 꾸준히 지적된 증권사이지만, 부동산 PF 우려가 완전히 사라지지 않는 현재 상황에서는 오히려 장점으로 주목받은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빚을 내서 투자하는 ‘빚투’도 늘어나는 것도 마찬가지다. 증시가 상승세를 타면 레버리지를 일으켜서 수익을 극대화하려는 움직임이 포착된다. 금융투자협회에 따르면 신용거래융자 잔고는 올해 15조원대였지만 11일 기준 19조4346억원으로 불어났다. 이는 증권사들의 이자 수익 증가로 연결되는데, 특히 개인투자자 시장 점유율이 높은 키움증권이 큰 수혜를 볼 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다올증권의 경우 지난해 PF발(發) 유동성 위기가 거론된 곳이지만, 핵심 자회사인 다올인베스트먼트를 우리금융지주에 매각하면서 유동성을 공급한 것이 주가에 영향을 준 것으로 분석된다. 다올인베스트먼트 지분 52%를 매각해 받은 금액은 2125억원으로 경영권 프리미엄 30%까지 더해져 성공적인 매각이었다는 평가를 받고 있다. 이 밖에도 다올신용정보를 130억원에 매각했고, 태국에 있는 법인인 다올타일랜드도 매물로 나온 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상장 준비는 계속된다…컬리 넓히고, 오아시스 좁히고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153461&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153461&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041018322421867_1681119144_0018153461.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;컬리는 넓히고, 오아시스는 좁히고…. 상장을 철회했던 이커머스 업체 컬리와 오아시스가 다른 행보를 보이고 있다. 상장 재도전을 앞두고 각각 확장과 집중이라는 정반대 전략을 취하는 것이다. 컬리는 ‘뷰티컬리’ 론칭으로 화장품 카테고리까지 판매 범위를 넓혔다. 반면 오아시스는 오프라인 매장 수를 줄이며 경영 효율화에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 업계에 따르면 컬리는 자체 간편결제 서비스인 컬리페이를 론칭한다. BC카드와 함께 선보인 컬리 전용 카드를 등록해 사용하면 사용액의 최대 12%가 적립된다. 컬리는 결제 정보를 등록으로 고객 이탈을 막는 락인 효과(Lock-in)를 기대하고 있다. 컬리 관계자는 “고객에게 빠르고 안전하며 차별화된 쇼핑 경험을 제공하기 위해 컬리페이를 출시했다”고 말했다. 컬리는 앞서 ‘뷰티컬리’를 론칭하며 새로운 먹거리를 발굴하기도 했다. 뷰티 상품은 식품 대비 평균 객단가가 3배 높고 물류 및 배송 생산성이 높다. 또 동남권·평택 물류센터를 구축한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 오아시스는 온·오프라인 시너지를 높이기 위해 오프라인 매장을 통폐합하는 작업을 진행 중이다. 오프라인 매장을 기반으로 성장했던 오아시스지만 최근 온라인 매출 비중이 75%까지 올라왔다. 오프라인 점포를 100곳까지 늘리겠다던 기존 계획도 수정되고 있다. 지난 1일에는 서울 송파구에 있는 ‘잠실점’이 영업을 종료했고 지금까지 압구정2호점, 대치2호점, 분당정자점, 능동점이 폐점했다. 4월 기준 오프라인 점포 수는 총 57곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041216561827315_1681286178_0018153461.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오아시스 관계자는 “오프라인 매장이 도심형 물류센터 역할까지 할 수 있는 점포는 남기고 지역이 겹치거나 규모가 작은 곳은 통폐합하고 있다”며 “온라인 또한 가격과 품질 경쟁력을 확보할 수 있는 상품 위주로 재편하고 있다”고 말했다. 오아시스는 물류센터와 오프라인 매장을 활용해 퀵커머스(즉시배송) 서비스망을 구축하는 것을 신규 비즈니스 계획으로 언급한 적 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 배송 방식에 따른 비용 차이가 이런 전략 형성에 영향을 미쳤다고 본다. 조대형 DS투자증권 애널리스트는 “컬리는 거점별로 상온·냉장 센터가 달라 합배송 과정에서 발생하는 비효율적 측면이 있다. 이를 물류센터 확장과 마진율이 높은 뷰티 사업으로 적자 폭을 축소하고 있다. 반면 오아시스는 스마트 물류센터에서 합포장이 가능하다. 오프라인 매장을 축소해 불필요한 비용을 덜어내는 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사의 차별적 전략은 결국 경영 효율화와 미래 실적에 긍정적으로 작용하느냐에 따라 그 결과가 다르게 나올 것으로 보인다. 업계 관계자는 “뷰티컬리는 론칭한지 1년도 안 됐고 자체 페이에 따른 고객 전환율도 지켜봐야 한다. 오아시스는 국내 대기업(이랜드리테일, KT알파)과의 협업으로 회원 수가 증가할 것으로 보고 있지만 신규 회원의 재구매율이 관건”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상장 준비는 계속된다…컬리 넓히고, 오아시스 좁히고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153461&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018153461&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041018322421867_1681119144_0018153461.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;컬리는 넓히고, 오아시스는 좁히고…. 상장을 철회했던 이커머스 업체 컬리와 오아시스가 다른 행보를 보이고 있다. 상장 재도전을 앞두고 각각 확장과 집중이라는 정반대 전략을 취하는 것이다. 컬리는 ‘뷰티컬리’ 론칭으로 화장품 카테고리까지 판매 범위를 넓혔다. 반면 오아시스는 오프라인 매장 수를 줄이며 경영 효율화에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 업계에 따르면 컬리는 자체 간편결제 서비스인 컬리페이를 론칭한다. BC카드와 함께 선보인 컬리 전용 카드를 등록해 사용하면 사용액의 최대 12%가 적립된다. 컬리는 결제 정보를 등록으로 고객 이탈을 막는 락인 효과(Lock-in)를 기대하고 있다. 컬리 관계자는 “고객에게 빠르고 안전하며 차별화된 쇼핑 경험을 제공하기 위해 컬리페이를 출시했다”고 말했다. 컬리는 앞서 ‘뷰티컬리’를 론칭하며 새로운 먹거리를 발굴하기도 했다. 뷰티 상품은 식품 대비 평균 객단가가 3배 높고 물류 및 배송 생산성이 높다. 또 동남권·평택 물류센터를 구축한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 오아시스는 온·오프라인 시너지를 높이기 위해 오프라인 매장을 통폐합하는 작업을 진행 중이다. 오프라인 매장을 기반으로 성장했던 오아시스지만 최근 온라인 매출 비중이 75%까지 올라왔다. 오프라인 점포를 100곳까지 늘리겠다던 기존 계획도 수정되고 있다. 지난 1일에는 서울 송파구에 있는 ‘잠실점’이 영업을 종료했고 지금까지 압구정2호점, 대치2호점, 분당정자점, 능동점이 폐점했다. 4월 기준 오프라인 점포 수는 총 57곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041216561827315_1681286178_0018153461.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오아시스 관계자는 “오프라인 매장이 도심형 물류센터 역할까지 할 수 있는 점포는 남기고 지역이 겹치거나 규모가 작은 곳은 통폐합하고 있다”며 “온라인 또한 가격과 품질 경쟁력을 확보할 수 있는 상품 위주로 재편하고 있다”고 말했다. 오아시스는 물류센터와 오프라인 매장을 활용해 퀵커머스(즉시배송) 서비스망을 구축하는 것을 신규 비즈니스 계획으로 언급한 적 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 배송 방식에 따른 비용 차이가 이런 전략 형성에 영향을 미쳤다고 본다. 조대형 DS투자증권 애널리스트는 “컬리는 거점별로 상온·냉장 센터가 달라 합배송 과정에서 발생하는 비효율적 측면이 있다. 이를 물류센터 확장과 마진율이 높은 뷰티 사업으로 적자 폭을 축소하고 있다. 반면 오아시스는 스마트 물류센터에서 합포장이 가능하다. 오프라인 매장을 축소해 불필요한 비용을 덜어내는 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사의 차별적 전략은 결국 경영 효율화와 미래 실적에 긍정적으로 작용하느냐에 따라 그 결과가 다르게 나올 것으로 보인다. 업계 관계자는 “뷰티컬리는 론칭한지 1년도 안 됐고 자체 페이에 따른 고객 전환율도 지켜봐야 한다. 오아시스는 국내 대기업(이랜드리테일, KT알파)과의 협업으로 회원 수가 증가할 것으로 보고 있지만 신규 회원의 재구매율이 관건”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘몰카범을 잡아라’… 전 직원 해외직구까지 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2020070813461747372_1594183577_0018154837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부 산하기관의 여자 탈의실과 화장실에 설치된 몰래카메라가 발견됐다. 지문 감식으로 범인이 특정되지 않자 경찰은 전 직원을 대상으로 해외 배송 내역을 조사했다. 결국 ‘카메라’를 구매한 직원이 드러났고 그가 범인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남경찰청은 LX한국국토정보공사의 한 지사의 여자 탈의실과 화장실에 몰래카메라를 설치한 혐의(성폭력 처벌 등에 관한 법률 위반)로 30대 남직원 A씨를 불구속 입건했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사의 경남 지역 한 지사에서는 지난 2월 13일 몰래카메라를 발견했다는 신고가 접수됐다. 한 여직원이 화장실에서 변기에 물을 내릴 때 까만색 물체가 떨어진 것을 봤다. 이를 수상하게 여긴 여직원은 다른 직원들과 함께 여자 탈의실을 둘러보다가 초소형 몰래카메라 1대를 발견했다. 보조배터리가 달린 채로 자동 녹화 기능이 켜져 있었지만 메모리카드는 없었다. 여직원은 지사에 몰래카메라 발견 내용을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 수사에 착수했지만 피의자는 쉽게 특정되지 않았다. 발견된 카메라에서 지문과 DNA를 채취에 국립과학수사연구원에 감식을 의뢰했지만, 이미 여러 사람이 만진 탓에 신원을 특정할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 지사 전 직원을 대상으로 해외 배송 내역을 조사했다. 결국 30대 남직원 A씨가 해외 배송으로 카메라를 구입한 이력이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 카메라 구매 이력 등을 근거로 계속 추궁하자 A씨는 결국 “호기심으로 범행을 저질렀다”고 범행을 시인했다. 경찰 조사 결과 A씨는 카메라가 발견되기 6일 전인 지난 2월 6일쯤 카메라를 설치한 것으로 파악됐다. 메모리 카드는 쓰레기봉투 버린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 경찰은 A씨가 실제 영상을 녹화하거나 유포한 정황은 찾지 못했다. A씨의 휴대전화와 컴퓨터를 압수수색해 포렌식 작업을 벌였지만, 녹화된 파일은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 해당 직원에 대한 징계 절차에 착수했다. &lt;span&gt;공사 측은 “유감스럽게도 경찰 수사 결과 직원의 일탈 범죄가 확인됐다”며 “내부통제 시스템의 미흡한 지점이 확인된 만큼 이를 재점검하고 무관용 처벌 원칙으로 공직 기강 확립에 만전을 다하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘몰카범을 잡아라’… 전 직원 해외직구까지 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2020070813461747372_1594183577_0018154837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부 산하기관의 여자 탈의실과 화장실에 설치된 몰래카메라가 발견됐다. 지문 감식으로 범인이 특정되지 않자 경찰은 전 직원을 대상으로 해외 배송 내역을 조사했다. 결국 ‘카메라’를 구매한 직원이 드러났고 그가 범인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남경찰청은 LX한국국토정보공사의 한 지사의 여자 탈의실과 화장실에 몰래카메라를 설치한 혐의(성폭력 처벌 등에 관한 법률 위반)로 30대 남직원 A씨를 불구속 입건했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사의 경남 지역 한 지사에서는 지난 2월 13일 몰래카메라를 발견했다는 신고가 접수됐다. 한 여직원이 화장실에서 변기에 물을 내릴 때 까만색 물체가 떨어진 것을 봤다. 이를 수상하게 여긴 여직원은 다른 직원들과 함께 여자 탈의실을 둘러보다가 초소형 몰래카메라 1대를 발견했다. 보조배터리가 달린 채로 자동 녹화 기능이 켜져 있었지만 메모리카드는 없었다. 여직원은 지사에 몰래카메라 발견 내용을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 수사에 착수했지만 피의자는 쉽게 특정되지 않았다. 발견된 카메라에서 지문과 DNA를 채취에 국립과학수사연구원에 감식을 의뢰했지만, 이미 여러 사람이 만진 탓에 신원을 특정할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 지사 전 직원을 대상으로 해외 배송 내역을 조사했다. 결국 30대 남직원 A씨가 해외 배송으로 카메라를 구입한 이력이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 카메라 구매 이력 등을 근거로 계속 추궁하자 A씨는 결국 “호기심으로 범행을 저질렀다”고 범행을 시인했다. 경찰 조사 결과 A씨는 카메라가 발견되기 6일 전인 지난 2월 6일쯤 카메라를 설치한 것으로 파악됐다. 메모리 카드는 쓰레기봉투 버린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 경찰은 A씨가 실제 영상을 녹화하거나 유포한 정황은 찾지 못했다. A씨의 휴대전화와 컴퓨터를 압수수색해 포렌식 작업을 벌였지만, 녹화된 파일은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 해당 직원에 대한 징계 절차에 착수했다. &lt;span&gt;공사 측은 “유감스럽게도 경찰 수사 결과 직원의 일탈 범죄가 확인됐다”며 “내부통제 시스템의 미흡한 지점이 확인된 만큼 이를 재점검하고 무관용 처벌 원칙으로 공직 기강 확립에 만전을 다하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송영길 알았나…이정근, 송 보좌관에 “잘 전달” 메시지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154848&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154848&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306063128777_1681333591_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;송영길 전 대표가 더불어민주당 당 대표로 선출된 2021년 전당대회 과정에서 최소 수천만원 규모의 불법 정치자금이 오간 정황에 대해 검찰이 수사 중인 가운데, 당시 송 전 대표 측에도 관련 사실이 공유된 정황이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정근 전 민주당 사무부총장(구속기소)의 휴대전화에 남겨진 녹취파일에 따르면 윤관석 의원(인천 남동을)에게 돈이 전해진 시점은 2021년 4월 27일과 28일인데, 당시 이 전 부총장이 송 전 대표 보좌관에게 돈 봉투가 전달됐다는 취지의 문자메시지를 보냈다고 12일 JTBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 10개의 봉투가 전달된 것으로 추정되는 27일, 이 전 부총장은 윤 의원을 만나고 몇 시간 뒤 송 전 대표의 보좌관 박모씨에게 “윤. 전달했음”이라고 텔레그램 메신저를 보냈다. 이튿날인 28일에도 이 전 부총장은 박씨에게 “윤. 잘 전달”이라고 짧은 메시지를 보낸 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306081228780_1681333692_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 송 전 대표가 본인 당 대표 시절 정무조정실장을 맡겼던 핵심 측근으로 알려졌다. 박씨는 JTBC에 “전당대회 과정에서 후원회 계좌 외의 방식으로 돈 봉투가 오고 간 사실이 없다”는 취지로 해명했다. 현재 프랑스에 체류 중인 송 전 대표는 연락이 닿지 않는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 이날 민주당 3선 중진인 윤 의원의 국회·인천 지역구 사무실과 자택, 같은당 이성만 의원의 지역구 사무실과 집, 강래구 한국감사협회 회장 자택, 민주당 관계자 관련 장소 등 20여곳에 대한 압수수색을 진행했다. 박씨도 이날 휴대폰과 자택에 대한 압수수색을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원과 이 의원은 전당대회에서 송영길 당시 후보를 당선시키기 위해서 금품을 제공할 것을 지시·권유하거나 법이 정하지 않은 방법으로 정치자금을 받은 혐의(정당법·정치자금법 위반)를 받는다. 두 사람은 이날 각각 입장문을 내고 “돈 봉투 의혹과 아무 관련이 없다”며 의혹을 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306123528786_1681333955_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 전당대회를 앞두고 강 회장이 이 전 부총장을 통해 윤 의원 측에 불법 자금 9000만원을 건넨 것으로 의심한다. 이렇게 마련된 돈은 국회의원들에겐 300만원짜리 돈 봉투로 총 6000만원이, 대의원들에겐 50만원짜리 봉투로 3000만원이 전달된 것으로 파악됐다. 검찰은 이 봉투를 받은 의원이 10명인 것으로 보고 구체적인 상황을 살펴보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 전 부총장의 휴대전화를 포렌식 하는 과정에서 강 회장이 “봉투 10개가 준비됐으니 윤 의원에게 전달해달라”고 말한 녹음 파일을 확보한 것으로 알려졌다. 이 전 부총장이 모친 집에 숨겨뒀던 휴대전화 여러 대에서는 3만개가 넘는 녹음파일이 나온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC가 입수해 공개한 녹취 파일에 따르면 전당대회 선거를 일주일 앞둔 시점 이 전 부총장과 통화에서 강 회장은 “(윤)관석이 형이 ‘의원들을 좀 줘야 되는 거 아니냐’ 나한테 그렇게 얘기하더라고. (그래서) 고민을 하고 있고요. 필요하다면 돈이 최고 쉬운 건데 뭐”라고 말했다. 그로부터 사흘 뒤인 4월 27일에는 이 전 부총장이 10개의 돈 봉투를 윤 의원에게 건넨 정황이 포착됐다. 이 전 부총장이 강 회장과의 통화에서 “윤관석 (의원) 오늘 만나서 그거 줬고, 그 이렇게 봉투 10개로 만들었더만”이라고 언급한 것이다. 다음 날엔 5개의 봉투가 추가로 전달된 의혹이 제기됐다. 윤 의원이 통화에서 “다섯 명이 빠졌더라고. (자리에) 안 나와가지고”라고 말하자 이 전 부총장은 “아니 오빠, 모자라면 채워야지. 무조건 하는 김에 다 해야지”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306114728784_1681333907_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 압수물 분석과 참고인 조사 이후 강 회장과 이 전 부총장, 윤 의원 등 핵심 관계자들을 불러 돈 봉투의 실체와 자금 원천·성격 등을 규명할 방침이다. 윤 의원이 송영길 캠프에서 일했던 만큼 참고인 신분인 송 전 대표로 수사가 확대될 수 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이 전 부총장은 이 사건 외에 사업가 박모씨로부터 각종 청탁 대가로 10억원가량의 뒷돈을 받은 혐의로 기소돼 이날 1심에서 검찰 구형량보다 높은 징역 4년6개월을 선고받았다. 검찰은 이 전 부총장이 2020년 21대 총선에 낙선한 뒤 CJ 자회사인 한국복합물류에 상근 고문으로 취업하는 과정에 노영민 전 청와대 비서실장이 개입했다는 의혹, 민주당 이학영 의원이 한국복합물류에 지인의 취업을 청탁했다는 의혹 등도 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송영길 알았나…이정근, 송 보좌관에 “잘 전달” 메시지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154848&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154848&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306063128777_1681333591_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;송영길 전 대표가 더불어민주당 당 대표로 선출된 2021년 전당대회 과정에서 최소 수천만원 규모의 불법 정치자금이 오간 정황에 대해 검찰이 수사 중인 가운데, 당시 송 전 대표 측에도 관련 사실이 공유된 정황이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정근 전 민주당 사무부총장(구속기소)의 휴대전화에 남겨진 녹취파일에 따르면 윤관석 의원(인천 남동을)에게 돈이 전해진 시점은 2021년 4월 27일과 28일인데, 당시 이 전 부총장이 송 전 대표 보좌관에게 돈 봉투가 전달됐다는 취지의 문자메시지를 보냈다고 12일 JTBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 10개의 봉투가 전달된 것으로 추정되는 27일, 이 전 부총장은 윤 의원을 만나고 몇 시간 뒤 송 전 대표의 보좌관 박모씨에게 “윤. 전달했음”이라고 텔레그램 메신저를 보냈다. 이튿날인 28일에도 이 전 부총장은 박씨에게 “윤. 잘 전달”이라고 짧은 메시지를 보낸 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306081228780_1681333692_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 송 전 대표가 본인 당 대표 시절 정무조정실장을 맡겼던 핵심 측근으로 알려졌다. 박씨는 JTBC에 “전당대회 과정에서 후원회 계좌 외의 방식으로 돈 봉투가 오고 간 사실이 없다”는 취지로 해명했다. 현재 프랑스에 체류 중인 송 전 대표는 연락이 닿지 않는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 이날 민주당 3선 중진인 윤 의원의 국회·인천 지역구 사무실과 자택, 같은당 이성만 의원의 지역구 사무실과 집, 강래구 한국감사협회 회장 자택, 민주당 관계자 관련 장소 등 20여곳에 대한 압수수색을 진행했다. 박씨도 이날 휴대폰과 자택에 대한 압수수색을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원과 이 의원은 전당대회에서 송영길 당시 후보를 당선시키기 위해서 금품을 제공할 것을 지시·권유하거나 법이 정하지 않은 방법으로 정치자금을 받은 혐의(정당법·정치자금법 위반)를 받는다. 두 사람은 이날 각각 입장문을 내고 “돈 봉투 의혹과 아무 관련이 없다”며 의혹을 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306123528786_1681333955_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 전당대회를 앞두고 강 회장이 이 전 부총장을 통해 윤 의원 측에 불법 자금 9000만원을 건넨 것으로 의심한다. 이렇게 마련된 돈은 국회의원들에겐 300만원짜리 돈 봉투로 총 6000만원이, 대의원들에겐 50만원짜리 봉투로 3000만원이 전달된 것으로 파악됐다. 검찰은 이 봉투를 받은 의원이 10명인 것으로 보고 구체적인 상황을 살펴보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 전 부총장의 휴대전화를 포렌식 하는 과정에서 강 회장이 “봉투 10개가 준비됐으니 윤 의원에게 전달해달라”고 말한 녹음 파일을 확보한 것으로 알려졌다. 이 전 부총장이 모친 집에 숨겨뒀던 휴대전화 여러 대에서는 3만개가 넘는 녹음파일이 나온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC가 입수해 공개한 녹취 파일에 따르면 전당대회 선거를 일주일 앞둔 시점 이 전 부총장과 통화에서 강 회장은 “(윤)관석이 형이 ‘의원들을 좀 줘야 되는 거 아니냐’ 나한테 그렇게 얘기하더라고. (그래서) 고민을 하고 있고요. 필요하다면 돈이 최고 쉬운 건데 뭐”라고 말했다. 그로부터 사흘 뒤인 4월 27일에는 이 전 부총장이 10개의 돈 봉투를 윤 의원에게 건넨 정황이 포착됐다. 이 전 부총장이 강 회장과의 통화에서 “윤관석 (의원) 오늘 만나서 그거 줬고, 그 이렇게 봉투 10개로 만들었더만”이라고 언급한 것이다. 다음 날엔 5개의 봉투가 추가로 전달된 의혹이 제기됐다. 윤 의원이 통화에서 “다섯 명이 빠졌더라고. (자리에) 안 나와가지고”라고 말하자 이 전 부총장은 “아니 오빠, 모자라면 채워야지. 무조건 하는 김에 다 해야지”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306114728784_1681333907_0018154848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 압수물 분석과 참고인 조사 이후 강 회장과 이 전 부총장, 윤 의원 등 핵심 관계자들을 불러 돈 봉투의 실체와 자금 원천·성격 등을 규명할 방침이다. 윤 의원이 송영길 캠프에서 일했던 만큼 참고인 신분인 송 전 대표로 수사가 확대될 수 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이 전 부총장은 이 사건 외에 사업가 박모씨로부터 각종 청탁 대가로 10억원가량의 뒷돈을 받은 혐의로 기소돼 이날 1심에서 검찰 구형량보다 높은 징역 4년6개월을 선고받았다. 검찰은 이 전 부총장이 2020년 21대 총선에 낙선한 뒤 CJ 자회사인 한국복합물류에 상근 고문으로 취업하는 과정에 노영민 전 청와대 비서실장이 개입했다는 의혹, 민주당 이학영 의원이 한국복합물류에 지인의 취업을 청탁했다는 의혹 등도 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임태희 “세계시민교육 시대적 요구…경기교육 다양하게 진행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154851&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154851&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306153828791_1681334138_0018154851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 경기도교육감이 “세계시민교육은 시대적 요구”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 지난 12일 ‘존경받는 나라 만들기 국민운동본부’가 주최하는 ‘공적개발원조(ODA) 증액 촉구’ 행진 동참을 위해 조희연 서울시교육감과 공동 기자회견에서 “새로운 경기교육은 글로벌 역량을 갖추고 교육공동체가 함께 성장할 수 있도록 균형 있는 세계시민교육을 다양하게 진행하고 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전 지구적 문제를 공감하는 교육이 조화 이룰 때 존경받는 나라, 존경받는 시민이 될 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기자회견은 우리나라의 공적 개발 원조를 확대해 국가 간 협력과 우호적 관계를 넓히고 세계 속에서 존경받는 나라가 되기 위한 취지로 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 “이제 선진국의 반열에 오른 우리나라는 공적개발원조를 확대해야 한다”며 “과거에 도움을 받던 나라에서, 이제는 도움을 주는 나라로 그 국제적 위상을 높여갈수록 예전 최빈국이었던 우리나라에 도움을 준 세계 각국의 따뜻한 마음을 함께 기억해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “자기보다 어려운 환경에 처한 사람들을 알아가려는 노력이 축적될수록 타인을 이해하고 사랑하게 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 임 교육감은 “공존하는 인류, 존경받는 나라의 가치는 함께 살아가는 사람으로서 행복을 찾아가는 길을 제공해 줄 것”이라며&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“국가 간 협력과 우호적인 관계를 넓히고, 세계 속에서 더욱 존경받는 나라가 되기 위해 앞장서 나가야 한다”고 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 “어려운 나라를 돕고 인류의 보편적 가치를 추구하는 이번 행사의 취지에 깊이 공감한다”며 “인성과 역량을 갖춘 미래 인재 양성이라는 경기교육 목표와 결을 함께 하는 의미가 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임태희 “세계시민교육 시대적 요구…경기교육 다양하게 진행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154851&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154851&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306153828791_1681334138_0018154851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 경기도교육감이 “세계시민교육은 시대적 요구”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 지난 12일 ‘존경받는 나라 만들기 국민운동본부’가 주최하는 ‘공적개발원조(ODA) 증액 촉구’ 행진 동참을 위해 조희연 서울시교육감과 공동 기자회견에서 “새로운 경기교육은 글로벌 역량을 갖추고 교육공동체가 함께 성장할 수 있도록 균형 있는 세계시민교육을 다양하게 진행하고 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전 지구적 문제를 공감하는 교육이 조화 이룰 때 존경받는 나라, 존경받는 시민이 될 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기자회견은 우리나라의 공적 개발 원조를 확대해 국가 간 협력과 우호적 관계를 넓히고 세계 속에서 존경받는 나라가 되기 위한 취지로 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 “이제 선진국의 반열에 오른 우리나라는 공적개발원조를 확대해야 한다”며 “과거에 도움을 받던 나라에서, 이제는 도움을 주는 나라로 그 국제적 위상을 높여갈수록 예전 최빈국이었던 우리나라에 도움을 준 세계 각국의 따뜻한 마음을 함께 기억해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “자기보다 어려운 환경에 처한 사람들을 알아가려는 노력이 축적될수록 타인을 이해하고 사랑하게 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 임 교육감은 “공존하는 인류, 존경받는 나라의 가치는 함께 살아가는 사람으로서 행복을 찾아가는 길을 제공해 줄 것”이라며&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“국가 간 협력과 우호적인 관계를 넓히고, 세계 속에서 더욱 존경받는 나라가 되기 위해 앞장서 나가야 한다”고 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 “어려운 나라를 돕고 인류의 보편적 가치를 추구하는 이번 행사의 취지에 깊이 공감한다”며 “인성과 역량을 갖춘 미래 인재 양성이라는 경기교육 목표와 결을 함께 하는 의미가 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드 총리 “우크라에 韓포탄 지원토록 美 개입해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154864&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154864&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306225728801_1681334577_0018154864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마테우슈 모라비에츠키 폴란드 총리가 한국 포탄을 우크라이나에 제공하기 위해 조 바이든 대통령이 직접 개입해야 한다고 촉구했다. 폴란드를 통한 한국산 포탄 우회 지원 방안도 한국 정부와 여러 차례 논의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 모라비에츠키 총리가 자사 인터뷰에서 “우크라이나가 절실하게 필요한 탄약을 더 공급하기 위해서는 한국의 포탄 재고를 활용하는 것이 중요하다”고 말했다고 12일(현지시간) 보도했다. 모라비에츠키 총리는 “우리는 무기 인도와 탄약 전달에 대해 한국과 대화했다. 하지만 미국의 개입 없이는 불가능할 것으로 생각한다”며 “한국은 러시아와 중국 반응을 두려워하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리는 “거래를 성사시키기 위해서는 중국이나 러시아의 공격적 대응에 맞서 미국이 지원을 제공할 것이라는 점을 한국에 확신시키기 위해 바이든 대통령이 더 직접적으로 개입해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리는 지난 몇 달 동안 한국 정부 관계자들과 관련 대화를 나눴다고 말했다. 그러면서 “바이든 대통령이 한국에 일종의 안전보장을 하고 개입하는 것 등이 없이는 이런 일이 일어나지 않을 것으로 생각한다”며 “만약 바이든 대통령이 개입한다면 매우 기쁠 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리의 발언은 폴란드가 한국산 포탄을 자국을 통해 우크라이나에 우회 지원하는 방안에 대해 여러 차례 요청했지만, 한국이 러시아 등의 공격적 대응을 우려해 이를 꺼렸다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리는 “폴란드는 한국과의 합의 없이는 무기류를 (우크라이나로) 절대 이전하지 않을 것”이라며 “폴란드는 한국에서 많은 무기 시스템을 사들였지만, 우크라이나에 보낼 포탄을 한국에서 구매하려면 미국의 개입이 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 온라인상에 유출된 미국 기밀 문건에는 김성한 전 국가안보실장이 이문희 전 외교비서관에게 “미국의 궁극적 목표는 우크라이나에 포탄을 신속하게 제공하는 것”이라며 155㎜ 포탄 33만 발을 폴란드에 판매하는 가능성을 제시했다는 내용이 포함돼 있다. 우크라이나에 직접 지원하지 않고 폴란드를 통해 우회 지원할 가능성을 제시한 셈이다. 이에 이 전 비서관은 폴란드가 포탄의 ‘최종 사용자’로 불리는 것에 동의하고, 폴란드가 어떻게 할지 검증할 필요가 있다는 취지의 반응을 보였다. 하지만 한국 정부는 미 정보당국 문건이 상당수 위조됐다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 한국산 155㎜ 포탄 50만 발을 대여 형식으로 제공받는다는 내용의 계약을 지난달 한국 정부·방위산업 업체와 체결한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드 총리 “우크라에 韓포탄 지원토록 美 개입해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154864&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154864&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306225728801_1681334577_0018154864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마테우슈 모라비에츠키 폴란드 총리가 한국 포탄을 우크라이나에 제공하기 위해 조 바이든 대통령이 직접 개입해야 한다고 촉구했다. 폴란드를 통한 한국산 포탄 우회 지원 방안도 한국 정부와 여러 차례 논의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 모라비에츠키 총리가 자사 인터뷰에서 “우크라이나가 절실하게 필요한 탄약을 더 공급하기 위해서는 한국의 포탄 재고를 활용하는 것이 중요하다”고 말했다고 12일(현지시간) 보도했다. 모라비에츠키 총리는 “우리는 무기 인도와 탄약 전달에 대해 한국과 대화했다. 하지만 미국의 개입 없이는 불가능할 것으로 생각한다”며 “한국은 러시아와 중국 반응을 두려워하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리는 “거래를 성사시키기 위해서는 중국이나 러시아의 공격적 대응에 맞서 미국이 지원을 제공할 것이라는 점을 한국에 확신시키기 위해 바이든 대통령이 더 직접적으로 개입해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리는 지난 몇 달 동안 한국 정부 관계자들과 관련 대화를 나눴다고 말했다. 그러면서 “바이든 대통령이 한국에 일종의 안전보장을 하고 개입하는 것 등이 없이는 이런 일이 일어나지 않을 것으로 생각한다”며 “만약 바이든 대통령이 개입한다면 매우 기쁠 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리의 발언은 폴란드가 한국산 포탄을 자국을 통해 우크라이나에 우회 지원하는 방안에 대해 여러 차례 요청했지만, 한국이 러시아 등의 공격적 대응을 우려해 이를 꺼렸다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모라비에츠키 총리는 “폴란드는 한국과의 합의 없이는 무기류를 (우크라이나로) 절대 이전하지 않을 것”이라며 “폴란드는 한국에서 많은 무기 시스템을 사들였지만, 우크라이나에 보낼 포탄을 한국에서 구매하려면 미국의 개입이 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 온라인상에 유출된 미국 기밀 문건에는 김성한 전 국가안보실장이 이문희 전 외교비서관에게 “미국의 궁극적 목표는 우크라이나에 포탄을 신속하게 제공하는 것”이라며 155㎜ 포탄 33만 발을 폴란드에 판매하는 가능성을 제시했다는 내용이 포함돼 있다. 우크라이나에 직접 지원하지 않고 폴란드를 통해 우회 지원할 가능성을 제시한 셈이다. 이에 이 전 비서관은 폴란드가 포탄의 ‘최종 사용자’로 불리는 것에 동의하고, 폴란드가 어떻게 할지 검증할 필요가 있다는 취지의 반응을 보였다. 하지만 한국 정부는 미 정보당국 문건이 상당수 위조됐다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 한국산 155㎜ 포탄 50만 발을 대여 형식으로 제공받는다는 내용의 계약을 지난달 한국 정부·방위산업 업체와 체결한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주점 女알바생들 성폭행 뒤 신체촬영…몹쓸 사장 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154876&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154876&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306315028813_1681335110_0018154876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신이 운영하는 주점에서 종업원으로 일했던 여성을 성폭행하고 그의 신체를 촬영한 남성이 항소심에서도 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산고법 형사1부(부장판사 박준용)는 준강간치상, 준강제추행, 성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용촬영) 혐의로 1심에서 징역 3년을 선고받은 A씨의 항소를 기각했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 6월 20일 오전 3시쯤 자신이 운영하는 주점에서 피해자 B씨를 두 차례에 걸쳐 성폭행한 혐의로 기소됐다. 이 과정에서 A씨는 휴대전화로 B씨의 신체부위를 촬영하기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원에 따르면 A씨의 주점에서 1년여 전 아르바이트를 했던 B씨는 A씨와 함께 술을 마시다 범행을 당했다. 이후 A씨와 함께 건물에서 나오다가 엘리베이터에서 만난 택배 배달원에게 도움을 요청해 피해 사실을 경찰에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 2021년 10월 종업원으로 일하던 또 다른 피해자 C씨를 강제추행한 혐의도 받는다. 당시 C씨가 화장실에서 잠이 든 것을 보고 A씨는 C씨를 성추행한 뒤 휴대전화로 촬영하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자들과 합의 하에 성관계를 가졌다고 주장했으나 재판부는 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 “피해자들이 술에 취해 항거불능인 상태를 이용해 성폭행을 했고, 그러한 장면을 촬영까지 했다”며 “피해자들이 상당한 정신적 충격을 받았을 것으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항소심 재판부는 “사건 범행의 결과나 피해자에게 미친 영향 등을 종합해 보면 형이 너무 가볍거나 무거워서 부당하지 않다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주점 女알바생들 성폭행 뒤 신체촬영…몹쓸 사장 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154876&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154876&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306315028813_1681335110_0018154876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신이 운영하는 주점에서 종업원으로 일했던 여성을 성폭행하고 그의 신체를 촬영한 남성이 항소심에서도 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산고법 형사1부(부장판사 박준용)는 준강간치상, 준강제추행, 성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용촬영) 혐의로 1심에서 징역 3년을 선고받은 A씨의 항소를 기각했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 6월 20일 오전 3시쯤 자신이 운영하는 주점에서 피해자 B씨를 두 차례에 걸쳐 성폭행한 혐의로 기소됐다. 이 과정에서 A씨는 휴대전화로 B씨의 신체부위를 촬영하기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원에 따르면 A씨의 주점에서 1년여 전 아르바이트를 했던 B씨는 A씨와 함께 술을 마시다 범행을 당했다. 이후 A씨와 함께 건물에서 나오다가 엘리베이터에서 만난 택배 배달원에게 도움을 요청해 피해 사실을 경찰에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 2021년 10월 종업원으로 일하던 또 다른 피해자 C씨를 강제추행한 혐의도 받는다. 당시 C씨가 화장실에서 잠이 든 것을 보고 A씨는 C씨를 성추행한 뒤 휴대전화로 촬영하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자들과 합의 하에 성관계를 가졌다고 주장했으나 재판부는 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 “피해자들이 술에 취해 항거불능인 상태를 이용해 성폭행을 했고, 그러한 장면을 촬영까지 했다”며 “피해자들이 상당한 정신적 충격을 받았을 것으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항소심 재판부는 “사건 범행의 결과나 피해자에게 미친 영향 등을 종합해 보면 형이 너무 가볍거나 무거워서 부당하지 않다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텅빈 수영장 즐긴 파주시장·시의원… ‘황제 수영’ 뭇매</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306300128810_1681335001_0018154904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파주시가 민간 업체에 위탁 운영하는 한 수영장에서 김경일 파주시장과 목진혁 파주시의원이 수영장 점검 시간에 수영 강습을 받은 사실이 알려지면서 특혜 논란이 제기되고 있다. 의혹이 제기된 김 시장과 목 의원은 “강습 직후 시민들이 불편할까봐 10분 정도 늦게 나간 것”이라고 해명했다. 하지만 시가 위탁 운영하는 수영장에서 시장과 시의원이 ‘특혜’로 비칠만한 행동을 했다는 지적은 피하기 어려워보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 파주시 등에 따르면 김 시장과 목 의원은 운정 스포츠센터에서 지난 1월부터 지난달까지 두 달 넘게 오전 8시부터 1시간 정도 주 3회 수영 강습을 받았다. 이 수영장은 오전 6시부터 7시 50분까지 1부가 운영하고, 2부는 오전 9시부터 운영된다. 오전 8시부터 9시 사이는 수영장 점검시간으로 이용이 제한된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수영장을 이용하는 시민들은 김 시장과 목 의원의 이같은 강습이 ‘황제 강습’이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306395928823_1681335599_0018154904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 이용자는 연합뉴스에 “시장과 시의원이 대부분 7시 50분이 지나 수영장에 나타나 강사로부터 강습받았다”며 “시장과 시의원이니까 그 시간에 따로 강습받지, 일반 시민은 절대로 있을 수가 없다”고 말했다. 또 다른 이용자도 “시민들은 규칙대로 움직이는데 시장과 시의원은 황제 강습받는 모습에 어이가 없다”고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠센터 측도 시장과 시의원이 오전 8시가 넘어서 수영장을 이용한 사실은 일부 시인했다. 스포츠센터 관계자는 “1주일에 3차례 하는 건 맞다”면서도 “시민들이 불편해할까 봐 오전 7시30분 정도에 와서 30분 정도 수영을 하고 간다”고 해명했다. 오전 8시 이후 사용 여부에 대해서는 “사람들이 붐비니까 그 시간에 잠깐 한두 번 정도 알려드린 적은 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 김 시장과 목 의원은 모두 ‘오해’라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 시장은 12일 페이스북을 통해 “‘황제수영’이라는 엄청난 레토릭을 담아놓으니 어처구니가 없을 뿐”이라며 의혹을 전면 부인했다. 김 시장은 “강습 직후는 샤워장이 붐벼 시민분들께 불편을 드리지는 않을까 해서 10여분 정도 늦게 나갔을 뿐이다. 그것도 매일도 아니고 한두 번 정도”라면서 “이런 내용을 시민분들께 어떻게 설명드려야 할지 답답하기만 하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306450928830_1681335909_0018154904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;목 의원도 “이제 갓 수영을 배우는 단계라 (몸이) 물에 잘 뜨지 않아 연습하다 보니 한두 번 오전 8시가 넘은 적이 있다”면서 “1부 수업이 오전 7시 50분에 끝나면 시민들이 샤워장에 몰리기 때문에 불편을 최소화하기 위해 오전 8시가 넘어서 수영장에 있었던 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텅빈 수영장 즐긴 파주시장·시의원… ‘황제 수영’ 뭇매</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306300128810_1681335001_0018154904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파주시가 민간 업체에 위탁 운영하는 한 수영장에서 김경일 파주시장과 목진혁 파주시의원이 수영장 점검 시간에 수영 강습을 받은 사실이 알려지면서 특혜 논란이 제기되고 있다. 의혹이 제기된 김 시장과 목 의원은 “강습 직후 시민들이 불편할까봐 10분 정도 늦게 나간 것”이라고 해명했다. 하지만 시가 위탁 운영하는 수영장에서 시장과 시의원이 ‘특혜’로 비칠만한 행동을 했다는 지적은 피하기 어려워보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 파주시 등에 따르면 김 시장과 목 의원은 운정 스포츠센터에서 지난 1월부터 지난달까지 두 달 넘게 오전 8시부터 1시간 정도 주 3회 수영 강습을 받았다. 이 수영장은 오전 6시부터 7시 50분까지 1부가 운영하고, 2부는 오전 9시부터 운영된다. 오전 8시부터 9시 사이는 수영장 점검시간으로 이용이 제한된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수영장을 이용하는 시민들은 김 시장과 목 의원의 이같은 강습이 ‘황제 강습’이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306395928823_1681335599_0018154904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 이용자는 연합뉴스에 “시장과 시의원이 대부분 7시 50분이 지나 수영장에 나타나 강사로부터 강습받았다”며 “시장과 시의원이니까 그 시간에 따로 강습받지, 일반 시민은 절대로 있을 수가 없다”고 말했다. 또 다른 이용자도 “시민들은 규칙대로 움직이는데 시장과 시의원은 황제 강습받는 모습에 어이가 없다”고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠센터 측도 시장과 시의원이 오전 8시가 넘어서 수영장을 이용한 사실은 일부 시인했다. 스포츠센터 관계자는 “1주일에 3차례 하는 건 맞다”면서도 “시민들이 불편해할까 봐 오전 7시30분 정도에 와서 30분 정도 수영을 하고 간다”고 해명했다. 오전 8시 이후 사용 여부에 대해서는 “사람들이 붐비니까 그 시간에 잠깐 한두 번 정도 알려드린 적은 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 김 시장과 목 의원은 모두 ‘오해’라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 시장은 12일 페이스북을 통해 “‘황제수영’이라는 엄청난 레토릭을 담아놓으니 어처구니가 없을 뿐”이라며 의혹을 전면 부인했다. 김 시장은 “강습 직후는 샤워장이 붐벼 시민분들께 불편을 드리지는 않을까 해서 10여분 정도 늦게 나갔을 뿐이다. 그것도 매일도 아니고 한두 번 정도”라면서 “이런 내용을 시민분들께 어떻게 설명드려야 할지 답답하기만 하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306450928830_1681335909_0018154904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;목 의원도 “이제 갓 수영을 배우는 단계라 (몸이) 물에 잘 뜨지 않아 연습하다 보니 한두 번 오전 8시가 넘은 적이 있다”면서 “1부 수업이 오전 7시 50분에 끝나면 시민들이 샤워장에 몰리기 때문에 불편을 최소화하기 위해 오전 8시가 넘어서 수영장에 있었던 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개 식용 금지’ 다시 꺼낸 김건희 여사 “尹임기내 종식”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154915&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154915&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306532428839_1681336407_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 ‘개 식용’ 금지에 대한 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 최근 청와대 상춘재에 동물보호단체 관계자들을 초청해 비공개 오찬을 갖고 “개 식용을 정부 임기 내에 종식하도록 노력하겠다. 그것이 저의 본분이라 생각한다”고 약속했다고 12일 뉴스1이 보도했다. 이 자리에는 동물자유연대, 카라 등 동물권단체 관계자들이 참석한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 김 여사는 반려동물에 대한 깊은 애정을 드러냈다. 남편인 윤 대통령이 반려동물을 위해 직접 수제 간식을 만든 에피소드를 소개하거나 “(TV 프로그램) 동물농장에서 학대 장면을 보면 3박 4일 잠을 못 잔다”고 털어놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022053009112122643_1653869481_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사가 ‘개 식용 종식’을 언급한 건 처음이 아니다. 그는 윤 대통령 취임 초기인 지난해 6월 서울신문과의 인터뷰에서 “경제 규모가 있는 나라 중 개를 먹는 곳은 우리나라와 중국뿐”이라며 개 식용 종식을 주장한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 김 여사는 “정책으로 해결할 수 있다고 본다. 영세한 식용업체들에 업종 전환을 위한 정책 지원을 해주는 방식도 있을 것 같다”고 설명했다. 이어 “개고기는 사실 건강에도 좋지 않다. 식용 목적으로 키우는 개들은 좁은 뜰장에서 먹고 자고 배변까지 한다. 항생제를 먹이며 키우는 사례도 있다”면서 “궁극적으로 개 식용을 안 한다는 건 인간과 가장 가까운 친구에 대한 존중의 표현이자 생명에 대한 존중을 의미하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022031006404932644_1646862049_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 역시 대선 후보 시절 개 식용 금지 추진을 공약으로 내건 바 있다. 국정과제에 ‘사람과 동물이 모두 함께 행복한 건전한 반려 문화 조성’을 포함하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 11마리의 반려동물을 기르는 ‘집사 부부’로 잘 알려져 있다. 지난해 12월 은퇴 안내견 ‘새롬이’를 입양하면서, 6마리의 강아지와 5마리의 고양이를 관저에서 키우고 있다. 윤 대통령은 지난 11일 기아 화성 공장에서 반려견용으로 조수석을 비워둔 PBV 콘셉트 모델을 보고 “우리집은 반려견이 여섯 마리라 자리가 부족하겠다”고 말해 좌중의 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306551528843_1681336516_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 ‘새롬이’ 입양 당시에도 “동물은 인간의 가장 소중한 친구임을 새삼 느꼈다”며 “아직도 일부에선 동물을 학대하는 등 물건처럼 다루는 경우를 종종 본다. 학대받고 상처받는 동물이 없도록 우리 사회의 인식 개선을 위해 끝까지 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개 식용 금지’ 다시 꺼낸 김건희 여사 “尹임기내 종식”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154915&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018154915&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306532428839_1681336407_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 ‘개 식용’ 금지에 대한 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 최근 청와대 상춘재에 동물보호단체 관계자들을 초청해 비공개 오찬을 갖고 “개 식용을 정부 임기 내에 종식하도록 노력하겠다. 그것이 저의 본분이라 생각한다”고 약속했다고 12일 뉴스1이 보도했다. 이 자리에는 동물자유연대, 카라 등 동물권단체 관계자들이 참석한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 김 여사는 반려동물에 대한 깊은 애정을 드러냈다. 남편인 윤 대통령이 반려동물을 위해 직접 수제 간식을 만든 에피소드를 소개하거나 “(TV 프로그램) 동물농장에서 학대 장면을 보면 3박 4일 잠을 못 잔다”고 털어놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022053009112122643_1653869481_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사가 ‘개 식용 종식’을 언급한 건 처음이 아니다. 그는 윤 대통령 취임 초기인 지난해 6월 서울신문과의 인터뷰에서 “경제 규모가 있는 나라 중 개를 먹는 곳은 우리나라와 중국뿐”이라며 개 식용 종식을 주장한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 김 여사는 “정책으로 해결할 수 있다고 본다. 영세한 식용업체들에 업종 전환을 위한 정책 지원을 해주는 방식도 있을 것 같다”고 설명했다. 이어 “개고기는 사실 건강에도 좋지 않다. 식용 목적으로 키우는 개들은 좁은 뜰장에서 먹고 자고 배변까지 한다. 항생제를 먹이며 키우는 사례도 있다”면서 “궁극적으로 개 식용을 안 한다는 건 인간과 가장 가까운 친구에 대한 존중의 표현이자 생명에 대한 존중을 의미하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022031006404932644_1646862049_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 역시 대선 후보 시절 개 식용 금지 추진을 공약으로 내건 바 있다. 국정과제에 ‘사람과 동물이 모두 함께 행복한 건전한 반려 문화 조성’을 포함하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 11마리의 반려동물을 기르는 ‘집사 부부’로 잘 알려져 있다. 지난해 12월 은퇴 안내견 ‘새롬이’를 입양하면서, 6마리의 강아지와 5마리의 고양이를 관저에서 키우고 있다. 윤 대통령은 지난 11일 기아 화성 공장에서 반려견용으로 조수석을 비워둔 PBV 콘셉트 모델을 보고 “우리집은 반려견이 여섯 마리라 자리가 부족하겠다”고 말해 좌중의 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041306551528843_1681336516_0018154915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 ‘새롬이’ 입양 당시에도 “동물은 인간의 가장 소중한 친구임을 새삼 느꼈다”며 “아직도 일부에선 동물을 학대하는 등 물건처럼 다루는 경우를 종종 본다. 학대받고 상처받는 동물이 없도록 우리 사회의 인식 개선을 위해 끝까지 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스쿨존, 음주, 무면허, 과속, 신호위반…“광주 막장 20대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155021&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155021&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307375328896_1681339073_0018155021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어린이보호구역(스쿨존)에서 만취 상태로 신호를 위반하며 과속 운전을 한 20대 운전자가 경찰과 추격전을 벌이다 검거됐다. 이 운전자는 이미 과거 음주운전으로 면허가 취소돼 무면허 상태였던 것으로 파악됐다. 대전 스쿨존에서 전직 공무원이 음주운전을 하다가 9살 배승아양을 차로 숨지게 한 지 사흘 만에 벌어진 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 남부경찰서는 20대 운전자 A씨를 도로교통법 위반 혐의로 입건했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오전 1시20분쯤 광주 남구 주월동의 한 도로에서 약 10㎞ 구간을 무면허 상태로 음주 운전을 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 운전 중 순찰 중인 경찰차를 발견하고는 갑자기 중앙선을 넘어 도주하기 시작했다. 수상함을 느낀 경찰이 A씨 차량을 뒤쫓아 가자 시속 90㎞가 넘는 속도로 스쿨존을 지나가는 등 난폭 운전도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 10㎞ 가까이 추격전을 벌인 끝에 A씨 차량을 멈춰 세우고 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 혈중알코올농도는 0.258%로 만취 상태였던 것으로 드러났다. 이는 면허 취소 수치보다 3배 가량 높은 수준이다. 게다가 이미 지난해 5월 음주운전으로 면허가 취소돼 무면허 상태로 운전대를 잡은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “2차 사고 등을 우려해 음주운전 차량을 통행량이 적은 곳까지 뒤쫓아갔다. 인명피해 없이 음주 운전자를 체포했다”며 “A씨에 대한 구속영장 신청도 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스쿨존, 음주, 무면허, 과속, 신호위반…“광주 막장 20대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155021&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155021&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307375328896_1681339073_0018155021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어린이보호구역(스쿨존)에서 만취 상태로 신호를 위반하며 과속 운전을 한 20대 운전자가 경찰과 추격전을 벌이다 검거됐다. 이 운전자는 이미 과거 음주운전으로 면허가 취소돼 무면허 상태였던 것으로 파악됐다. 대전 스쿨존에서 전직 공무원이 음주운전을 하다가 9살 배승아양을 차로 숨지게 한 지 사흘 만에 벌어진 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 남부경찰서는 20대 운전자 A씨를 도로교통법 위반 혐의로 입건했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오전 1시20분쯤 광주 남구 주월동의 한 도로에서 약 10㎞ 구간을 무면허 상태로 음주 운전을 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 운전 중 순찰 중인 경찰차를 발견하고는 갑자기 중앙선을 넘어 도주하기 시작했다. 수상함을 느낀 경찰이 A씨 차량을 뒤쫓아 가자 시속 90㎞가 넘는 속도로 스쿨존을 지나가는 등 난폭 운전도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 10㎞ 가까이 추격전을 벌인 끝에 A씨 차량을 멈춰 세우고 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 혈중알코올농도는 0.258%로 만취 상태였던 것으로 드러났다. 이는 면허 취소 수치보다 3배 가량 높은 수준이다. 게다가 이미 지난해 5월 음주운전으로 면허가 취소돼 무면허 상태로 운전대를 잡은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “2차 사고 등을 우려해 음주운전 차량을 통행량이 적은 곳까지 뒤쫓아갔다. 인명피해 없이 음주 운전자를 체포했다”며 “A씨에 대한 구속영장 신청도 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전우원 “할아버지(전두환) 어퍼컷 맞고 윽윽” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155031&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155031&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307385128898_1681339131_0018155031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 전두환 전 대통령의 손자 전우원(27)씨가 어린시절 할아버지인 전두환씨에게 투정을 부렸다가 ‘어퍼컷’을 맞았다고 회상했다. 어퍼컷은 허리 높이부터 위쪽으로 주먹을 올려 쳐 몸통과 머리를 가격하는 복싱 공격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 온라인에서는 전우원씨가 최근 인스타그램 라이브에서 할아버지 전두환씨에 대해 언급한 일화가 이목을 모았다. 어렸을 적 집안 분위기가 매우 가부장적이고 권위적이었다고 그는 기억했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 “어릴 때 가족여행으로 용평 스키장에 갔었다”고 말문을 열었다. 그는 “저는 할아버지 할머니 차에 타는 걸 진짜 싫어했다. 차에 타면 군인처럼 앉아야 하는 분위기였기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 제 친엄마가 할아버지 할머니한테 잘 보이고 싶은 마음에 항상 저와 형을 강제로 할아버지 할머니가 있는 차에 태웠다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307404628903_1681339246_0018155031.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스키장에 가던 도중 휴게소에 들렀는데, 해방감에 신이 나 뛰어놀다가 시간을 다소 지체했다고 전씨는 회상했다. 그는 “휴게소에 내려서 뛰어다니는 게 너무 행복했다. 다시 차에 타야 한다길래 내가 ‘좀 더 놀고 싶다’고 계속 투정을 부렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 결국 경호원에게 끌려가 차에 다시 탔다면서 “타자마자 할아버지가 어퍼컷으로 제 배를 때리면서 ‘어른들이 말하는데 말 잘 들어야지. 빨리 뒤에 타’라고 하셨다. 그때 숨도 못 쉬고 울면서 ‘윽, 윽’ 하며 뒤에 탔던 생각이 난다”고 했다. 이때 그는 어퍼컷을 날리는 동작을 직접 흉내 내보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 최근 SNS를 통해 대중과 직접 소통하며 가족에 대한 여러 일화들을 털어놓고 있다. 자신의 새엄마인 배우 박상아씨에 대해서도 “(박씨가) 만날 저희 내쫓으려고 하면서 사람들 앞이나 가족들 앞에서는 ‘우원아, ○○아(전씨의 형 이름) 이리와~ 그래~?’ 하면서 (친한 척) 연기를 (했다)”고 폭로한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041205055125842_1681243552_0018155031.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨의 아버지 전재용씨는 전두환씨 차남으로 세 차례 결혼을 통해 2남2녀를 뒀다. 첫 번째 부인 사이에서는 자녀를 두지 않았고, 두 번째 부인 최모씨와 결혼해 두 아들(전씨와 형)을 얻었다. 최씨와 혼인 중인 상태에서 2003년 박씨와 미국에서 중혼한 것으로 알려졌다. 이후 2007년 최씨와 이혼한 뒤 박씨와 한국에서 다시 결혼해 2녀를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 전씨는 광주 5·18 유가족에 대한 사죄를 이어가며 전두환 일가의 비자금 은닉 의혹을 연일 제기하고 있다. 그는 최근 방송과 언론 인터뷰 등에서 할아버지의 연희동 자택 내부 구조를 상세히 공개하며 “할머니(이순자)가 쓰는 옷장 벽을 밀면 금고가 나온다. 금고 방 안 가득 현금 뭉치가 쌓여 있다. 가족들은 연희동 집에 커다란 가방을 들고 와 수억원씩 담아갔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041205042625840_1681243466_0018155031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전우원 “할아버지(전두환) 어퍼컷 맞고 윽윽” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155031&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155031&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307385128898_1681339131_0018155031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 전두환 전 대통령의 손자 전우원(27)씨가 어린시절 할아버지인 전두환씨에게 투정을 부렸다가 ‘어퍼컷’을 맞았다고 회상했다. 어퍼컷은 허리 높이부터 위쪽으로 주먹을 올려 쳐 몸통과 머리를 가격하는 복싱 공격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 온라인에서는 전우원씨가 최근 인스타그램 라이브에서 할아버지 전두환씨에 대해 언급한 일화가 이목을 모았다. 어렸을 적 집안 분위기가 매우 가부장적이고 권위적이었다고 그는 기억했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 “어릴 때 가족여행으로 용평 스키장에 갔었다”고 말문을 열었다. 그는 “저는 할아버지 할머니 차에 타는 걸 진짜 싫어했다. 차에 타면 군인처럼 앉아야 하는 분위기였기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 제 친엄마가 할아버지 할머니한테 잘 보이고 싶은 마음에 항상 저와 형을 강제로 할아버지 할머니가 있는 차에 태웠다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307404628903_1681339246_0018155031.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스키장에 가던 도중 휴게소에 들렀는데, 해방감에 신이 나 뛰어놀다가 시간을 다소 지체했다고 전씨는 회상했다. 그는 “휴게소에 내려서 뛰어다니는 게 너무 행복했다. 다시 차에 타야 한다길래 내가 ‘좀 더 놀고 싶다’고 계속 투정을 부렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 결국 경호원에게 끌려가 차에 다시 탔다면서 “타자마자 할아버지가 어퍼컷으로 제 배를 때리면서 ‘어른들이 말하는데 말 잘 들어야지. 빨리 뒤에 타’라고 하셨다. 그때 숨도 못 쉬고 울면서 ‘윽, 윽’ 하며 뒤에 탔던 생각이 난다”고 했다. 이때 그는 어퍼컷을 날리는 동작을 직접 흉내 내보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 최근 SNS를 통해 대중과 직접 소통하며 가족에 대한 여러 일화들을 털어놓고 있다. 자신의 새엄마인 배우 박상아씨에 대해서도 “(박씨가) 만날 저희 내쫓으려고 하면서 사람들 앞이나 가족들 앞에서는 ‘우원아, ○○아(전씨의 형 이름) 이리와~ 그래~?’ 하면서 (친한 척) 연기를 (했다)”고 폭로한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041205055125842_1681243552_0018155031.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨의 아버지 전재용씨는 전두환씨 차남으로 세 차례 결혼을 통해 2남2녀를 뒀다. 첫 번째 부인 사이에서는 자녀를 두지 않았고, 두 번째 부인 최모씨와 결혼해 두 아들(전씨와 형)을 얻었다. 최씨와 혼인 중인 상태에서 2003년 박씨와 미국에서 중혼한 것으로 알려졌다. 이후 2007년 최씨와 이혼한 뒤 박씨와 한국에서 다시 결혼해 2녀를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 전씨는 광주 5·18 유가족에 대한 사죄를 이어가며 전두환 일가의 비자금 은닉 의혹을 연일 제기하고 있다. 그는 최근 방송과 언론 인터뷰 등에서 할아버지의 연희동 자택 내부 구조를 상세히 공개하며 “할머니(이순자)가 쓰는 옷장 벽을 밀면 금고가 나온다. 금고 방 안 가득 현금 뭉치가 쌓여 있다. 가족들은 연희동 집에 커다란 가방을 들고 와 수억원씩 담아갔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041205042625840_1681243466_0018155031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 동해상으로 탄도미사일 발사…올해 벌써 9번째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155042&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155042&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307504428919_1681339844_0018155042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 17일 만에 또 다시 탄도미사일을 발사하며 도발에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;합동참모본부는 13일 오전 북한이 동해상으로 탄도미사일을 발사했다고 밝혔다. 군은 미사일의 기종과 비행거리 등 자세한 제원을 분석하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 탄도미사일 발사는 지난달 27일 단거리탄도미사일(SRBM) 발사 이후 17일 만이다. 올해 벌써 9번째 탄도미사일 도발이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 매체는 지난 11일 김정은 북한 국무위원장이 당 중앙군사위원회 제8기 제6차 확대회의를 주재하면서 “전쟁 억제력을 더욱 공세적으로 확대하고 효과적으로 운용할 필요성”을 강조했다고 보도했다. 이 자리에서 김 위원장은 남측 지역 주요 목표물을 적시한 ‘작전지도’를 세워두고 손가락으로 평택 주한미군 기지 등을 가리키며 지시하는 듯한 모습도 연출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 7일 이후 남북공동연락사무소와 서·동해 군 통신선을 통한 정기 통화에도 응하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 산청 주택 화재…40대 주민 1명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155043&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155043&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2020051413521662734_1589431936_0018155043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 산청군의 한 주택에 화재가 발생해 이 집에 사는 40대 1명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 밤 12시47분쯤 경남 산청군 금서면의 한 단독주택에서 불이 나 집 주인 40대 A씨가 숨지고 주택 70㎡가 소실됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불은 이웃 주민 신고로 긴급 출동한 119소방대에 의해 약 1시간30분 만에 진화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 정확한 화재 원인과 재산 피해 규모 등을 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 동해상으로 탄도미사일 발사…올해 벌써 9번째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155042&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155042&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307504428919_1681339844_0018155042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 17일 만에 또 다시 탄도미사일을 발사하며 도발에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;합동참모본부는 13일 오전 북한이 동해상으로 탄도미사일을 발사했다고 밝혔다. 군은 미사일의 기종과 비행거리 등 자세한 제원을 분석하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 탄도미사일 발사는 지난달 27일 단거리탄도미사일(SRBM) 발사 이후 17일 만이다. 올해 벌써 9번째 탄도미사일 도발이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 매체는 지난 11일 김정은 북한 국무위원장이 당 중앙군사위원회 제8기 제6차 확대회의를 주재하면서 “전쟁 억제력을 더욱 공세적으로 확대하고 효과적으로 운용할 필요성”을 강조했다고 보도했다. 이 자리에서 김 위원장은 남측 지역 주요 목표물을 적시한 ‘작전지도’를 세워두고 손가락으로 평택 주한미군 기지 등을 가리키며 지시하는 듯한 모습도 연출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 7일 이후 남북공동연락사무소와 서·동해 군 통신선을 통한 정기 통화에도 응하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 산청 주택 화재…40대 주민 1명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155043&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155043&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2020051413521662734_1589431936_0018155043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 산청군의 한 주택에 화재가 발생해 이 집에 사는 40대 1명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 밤 12시47분쯤 경남 산청군 금서면의 한 단독주택에서 불이 나 집 주인 40대 A씨가 숨지고 주택 70㎡가 소실됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불은 이웃 주민 신고로 긴급 출동한 119소방대에 의해 약 1시간30분 만에 진화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 정확한 화재 원인과 재산 피해 규모 등을 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강남 납치’ 이어 이번엔 ‘강서 감금’ 사건 “채무 관계”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155110&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155110&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022050216034984398_1651475029_0018155110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강서구의 한 호텔 주차장에서 피해자를 차 안에 1시간 정도 가둔 감금 사건이 벌어져 경찰이 수사에 나섰다. 지난달 29일 서울 강남구의 한 아파트에서 여성을 차량으로 납치·살해 사건이 벌어진 데 이어 차량 감금 사건이 또 벌어지면서 시민들의 공포가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서경찰서는 12일 오후 9시쯤 서울 강서구 공항동의 한 호텔 주차장에서 피해자 A씨(25)를 차에 태운 뒤 1시간 정도 나가지 못하게 한 혐의(폭력행위처벌법상 공동감금)로 20대 남성 3명을 붙잡아 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 일당으로부터 돈을 빌린 상태로 알려졌다. A씨는 일당이 차용증을 가지러 간 사이 차에서 도망쳐 나와 경찰에 신고했다. 경찰은 현장에서 1명을 현행범으로 체포했다. 다른 2명도 자진 출석을 유도한 뒤 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 달아난 용의자 1명도 계속 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강남 납치’ 이어 이번엔 ‘강서 감금’ 사건 “채무 관계”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155110&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155110&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022050216034984398_1651475029_0018155110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강서구의 한 호텔 주차장에서 피해자를 차 안에 1시간 정도 가둔 감금 사건이 벌어져 경찰이 수사에 나섰다. 지난달 29일 서울 강남구의 한 아파트에서 여성을 차량으로 납치·살해 사건이 벌어진 데 이어 차량 감금 사건이 또 벌어지면서 시민들의 공포가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서경찰서는 12일 오후 9시쯤 서울 강서구 공항동의 한 호텔 주차장에서 피해자 A씨(25)를 차에 태운 뒤 1시간 정도 나가지 못하게 한 혐의(폭력행위처벌법상 공동감금)로 20대 남성 3명을 붙잡아 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 일당으로부터 돈을 빌린 상태로 알려졌다. A씨는 일당이 차용증을 가지러 간 사이 차에서 도망쳐 나와 경찰에 신고했다. 경찰은 현장에서 1명을 현행범으로 체포했다. 다른 2명도 자진 출석을 유도한 뒤 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 달아난 용의자 1명도 계속 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부부관계 안해? 그럼 이혼”…아내의 수상한 통장 정리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155118&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155118&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022112209234513216_1669076626_0018155118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결혼 5년 차인 남성이 아내의 부부 관계 요구에 응하지 않았다가 이혼 소장을 받았는데 재산 분할 문제로 고민 중이라는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5년 넘는 연애 끝에 결혼해 5년째 가정을 꾸리고 살고 있다는 남편 A씨는 12일 YTN 라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에 사연을 보냈다. 그는 “저는 지금 아내와 단둘이 사는 것도 충분히 만족스럽고, 경제적 부담 때문에 아이를 갖고 싶은 생각이 별로 없어서 부부 관계에 소홀했던 것 같다”며 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “반면 아내는 아이를 꼭 갖고 싶어 한다. 아내는 결혼한 뒤에도 계속해서 부부 관계를 요구했고 저는 아내가 요구할 때마다 회사 핑계를 댔다”면서 “1년 전쯤 아내가 진지하게 이야기했다. 이번에도 (부부 관계에) 변화가 없으면 이혼할 테니 이것이 마지막 기회라고 하더라. 결국 최근 이혼 소장을 받게 됐다. 하지만 저는 절대 이혼하고 싶지 않다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 소송과 별개로 아내의 수상한 통장 정리 정황을 발견하고 더 깊은 고민에 빠졌다고 털어놨다. 그는 “아내와 은행 계좌 비밀번호를 공유하고 있어 거래명세를 확인해봤는데, 아내가 소송 제기 직전 알 수 없는 이유로 1000만원 단위의 거액을 출금하거나 모르는 사람에게 이체한 내역이 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “아내에게 따져 물었더니 지인에게 빌려줬다거나 과거에 빌린 것을 갚았다는 식으로 얼버무렸다”며 “아내가 이혼 소송을 앞두고 재산 분할을 줄이려고 일부러 돈을 이체하거나 출금한 것 아니겠나. 저는 아무런 대안을 세우지도 못한 채 꼼짝없이 이혼을 당해야 하는 거냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2021032121180325003_1616329083_0018155118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 김혜은 변호사는 “성이 은밀한 영역이다 보니 부부간에도 성적 불만을 드러내 놓고 이야기하기가 쉽지는 않다”며 “이 문제가 끝내 원만히 해결되기 어렵고 또 누군가에게 도저히 참을 수 없는 고통이 된다면 법원의 판단을 받아볼 필요가 있다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “성적 요구가 정상적인 충족을 저해하는 사실이 존재하는 경우 이는 혼인을 계속하기 어려운 중대한 사유가 될 수 있다고도 판단하고 있다”며 “정당한 이유 없이 성관계를 거부하거나 성적 기능의 성적 불능으로 정상적인 성생활 자체가 불가능하다면, 이혼 사유가 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 아내의 이혼 소송 직전 거액 인출에 대해서는 다른 소송이나 형사고소로 대응하면 된다고 조언했다. 김 변호사는 “재산 은닉의 규모가 크고 시간이 지나면 해당 재산을 다시 찾기 어려운 상황이 있을 수 있다”며 “이럴 때는 상태가 변경된 재산을 원상태로 돌려놓으라는 취지로 사해행위 취소 소송을 제기할 수 있고, 상대방을 강제집행면탈죄로 형사고소할 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “법원은 재산명시절차를 두고 있다. 이는 당사자 신청에 의해서, 또는 가정법원의 직권으로 소송 당사자에게 재산 목록의 제출을 명하는 제도다. 이를 바탕으로 공공기관이나 금융기관, 보험사 등에 상대방 명의로 된 재산 조회를 하여 구체적인 재산 내역을 확보할 수 있다”면서 “석연치 않은 지출에 대해서는 재산 상태의 변경 이유를 설명하라는 법원의 석명명령 요청을 이용하면 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부부관계 안해? 그럼 이혼”…아내의 수상한 통장 정리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155118&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155118&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2022112209234513216_1669076626_0018155118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결혼 5년 차인 남성이 아내의 부부 관계 요구에 응하지 않았다가 이혼 소장을 받았는데 재산 분할 문제로 고민 중이라는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5년 넘는 연애 끝에 결혼해 5년째 가정을 꾸리고 살고 있다는 남편 A씨는 12일 YTN 라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에 사연을 보냈다. 그는 “저는 지금 아내와 단둘이 사는 것도 충분히 만족스럽고, 경제적 부담 때문에 아이를 갖고 싶은 생각이 별로 없어서 부부 관계에 소홀했던 것 같다”며 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “반면 아내는 아이를 꼭 갖고 싶어 한다. 아내는 결혼한 뒤에도 계속해서 부부 관계를 요구했고 저는 아내가 요구할 때마다 회사 핑계를 댔다”면서 “1년 전쯤 아내가 진지하게 이야기했다. 이번에도 (부부 관계에) 변화가 없으면 이혼할 테니 이것이 마지막 기회라고 하더라. 결국 최근 이혼 소장을 받게 됐다. 하지만 저는 절대 이혼하고 싶지 않다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 소송과 별개로 아내의 수상한 통장 정리 정황을 발견하고 더 깊은 고민에 빠졌다고 털어놨다. 그는 “아내와 은행 계좌 비밀번호를 공유하고 있어 거래명세를 확인해봤는데, 아내가 소송 제기 직전 알 수 없는 이유로 1000만원 단위의 거액을 출금하거나 모르는 사람에게 이체한 내역이 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “아내에게 따져 물었더니 지인에게 빌려줬다거나 과거에 빌린 것을 갚았다는 식으로 얼버무렸다”며 “아내가 이혼 소송을 앞두고 재산 분할을 줄이려고 일부러 돈을 이체하거나 출금한 것 아니겠나. 저는 아무런 대안을 세우지도 못한 채 꼼짝없이 이혼을 당해야 하는 거냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2021032121180325003_1616329083_0018155118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 김혜은 변호사는 “성이 은밀한 영역이다 보니 부부간에도 성적 불만을 드러내 놓고 이야기하기가 쉽지는 않다”며 “이 문제가 끝내 원만히 해결되기 어렵고 또 누군가에게 도저히 참을 수 없는 고통이 된다면 법원의 판단을 받아볼 필요가 있다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “성적 요구가 정상적인 충족을 저해하는 사실이 존재하는 경우 이는 혼인을 계속하기 어려운 중대한 사유가 될 수 있다고도 판단하고 있다”며 “정당한 이유 없이 성관계를 거부하거나 성적 기능의 성적 불능으로 정상적인 성생활 자체가 불가능하다면, 이혼 사유가 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 아내의 이혼 소송 직전 거액 인출에 대해서는 다른 소송이나 형사고소로 대응하면 된다고 조언했다. 김 변호사는 “재산 은닉의 규모가 크고 시간이 지나면 해당 재산을 다시 찾기 어려운 상황이 있을 수 있다”며 “이럴 때는 상태가 변경된 재산을 원상태로 돌려놓으라는 취지로 사해행위 취소 소송을 제기할 수 있고, 상대방을 강제집행면탈죄로 형사고소할 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “법원은 재산명시절차를 두고 있다. 이는 당사자 신청에 의해서, 또는 가정법원의 직권으로 소송 당사자에게 재산 목록의 제출을 명하는 제도다. 이를 바탕으로 공공기관이나 금융기관, 보험사 등에 상대방 명의로 된 재산 조회를 하여 구체적인 재산 내역을 확보할 수 있다”면서 “석연치 않은 지출에 대해서는 재산 상태의 변경 이유를 설명하라는 법원의 석명명령 요청을 이용하면 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 미사일에 놀란 일본, ‘비상대피령’ 발령했다가 정정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155135&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155135&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2020041916322328460_1587281543_0018155135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 13일 오전 동해상으로 탄도미사일을 발사하자 일본 정부가 훗카이도 인근에 비상대피령을 내렸다가 정정하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 NHK와 교도통신 등에 따르면 일본 정부는 훗카이도 인근에 피란 경보를 발령했다. 일본 정부는 전국순시경보시스템(J-ALERT)을 통해 “오전 8시쯤 홋카이도 주변에 미사일이 떨어진다”며 “즉시 건물 안 또는 지하로 대피하라”고 경보를 발령했다. 인공위성을 통해 지자체 등에 긴급히 정보를 전달하는 시스템이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 일본 정부는 “정보를 확인한 결과, 해당 미사일이 홋카이도나 그 주변에 낙하할 가능성이 사라진 것을 확인해 정정한다”고 추가 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 해당 발사체가 오전 7시52분 일본 배타적경제수역(EEZ) 밖에 낙하한 것으로 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 총리대신관저의 위기관리센터 관저대책실에 긴급대응팀을 소집해 정보수집과 피해확인 등을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 북한은 이날 오전 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 북한의 탄도미사일 발사는 지난달 27일 단거리탄도미사일(SRBM) 발사 이후 17일 만이다. 올해 벌써 9번째 탄도미사일 도발이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 미사일에 놀란 일본, ‘비상대피령’ 발령했다가 정정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155135&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155135&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2020041916322328460_1587281543_0018155135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 13일 오전 동해상으로 탄도미사일을 발사하자 일본 정부가 훗카이도 인근에 비상대피령을 내렸다가 정정하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 NHK와 교도통신 등에 따르면 일본 정부는 훗카이도 인근에 피란 경보를 발령했다. 일본 정부는 전국순시경보시스템(J-ALERT)을 통해 “오전 8시쯤 홋카이도 주변에 미사일이 떨어진다”며 “즉시 건물 안 또는 지하로 대피하라”고 경보를 발령했다. 인공위성을 통해 지자체 등에 긴급히 정보를 전달하는 시스템이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 일본 정부는 “정보를 확인한 결과, 해당 미사일이 홋카이도나 그 주변에 낙하할 가능성이 사라진 것을 확인해 정정한다”고 추가 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 해당 발사체가 오전 7시52분 일본 배타적경제수역(EEZ) 밖에 낙하한 것으로 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 총리대신관저의 위기관리센터 관저대책실에 긴급대응팀을 소집해 정보수집과 피해확인 등을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 북한은 이날 오전 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 북한의 탄도미사일 발사는 지난달 27일 단거리탄도미사일(SRBM) 발사 이후 17일 만이다. 올해 벌써 9번째 탄도미사일 도발이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘납치살인’ 재력가 부부, 檢 향하며 “억울합니다” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155170&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155170&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308294628972_1681342186_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강남 40대 여성 납치살인 사건의 배후로 지목된 재력가 부부가 나란히 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 서울중앙지검에 송치된 유상원(51) 황은희(49) 부부는 이날 오전 8시쯤 수서경찰서에서 나와 검찰로 향했다. 경찰서 입구를 나선 유상원은 취재진 앞에서 “억울합니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실혼 관계인 유상원과 황은희는 가상화폐 투자 실패로 갈등을 빚던 피해자 A씨(48)를 납치·살해하라고 이경우(36)에게 시킨 혐의로 지난 5일과 8일 각각 검거돼 구속됐다. 두 사람은 경찰 조사와 구속 전 피의자 심문(영장심사)에서 일관되게 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308302728974_1681342228_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308303828975_1681342239_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308305728976_1681342259_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이경우와 황대한(36)·연지호(30) 등 3인조는 지난달 29일 강남구 역삼동의 한 아파트 앞에서 A씨를 납치해 이튿날 살해하고 대전 대청댐 인근 야산에 시신을 암매장한 혐의(강도살인·사체유기)로 지난 9일 구속 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 이경우가 범행을 계획해 부부에게 제안했고, 범행에 동의한 부부가 지난해 9월부터 총 7000만원을 이경우에게 건넨 것으로 파악됐다. 부부는 A씨를 납치·살해하고 그의 가상화폐를 현금화하려는 계획도 세운 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308311628978_1681342277_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308313628979_1681342297_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308314728980_1681342308_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 발생 직후 유상원이 이경우를 두 차례 만났고 A씨의 가상화폐 계좌를 열어본 정황을 확보하고 부부를 사건의 배후로 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상화폐 투자 성공으로 자산을 불린 것으로 알려진 유씨 부부는 2020년 투자한 P코인 실패의 책임을 놓고 A씨와 민·형사 소송을 치르며 갈등을 빚어왔다. 이 같은 정황으로 미뤄 부부가 A씨에 대한 원한을 품고 범행을 저지른 것으로 경찰은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308325228982_1681342372_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 3인조에게 범행에 쓸 마취제를 제공한 이경우의 아내 B씨도 이날 마약류관리법 위반 혐의로 검찰에 송치했다. B씨가 간호사로 일하는 성형외과 의원에서 범행 차량에서 발견된 주사기와 마취제를 가져온 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘납치살인’ 재력가 부부, 檢 향하며 “억울합니다” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155170&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155170&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308294628972_1681342186_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강남 40대 여성 납치살인 사건의 배후로 지목된 재력가 부부가 나란히 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 서울중앙지검에 송치된 유상원(51) 황은희(49) 부부는 이날 오전 8시쯤 수서경찰서에서 나와 검찰로 향했다. 경찰서 입구를 나선 유상원은 취재진 앞에서 “억울합니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실혼 관계인 유상원과 황은희는 가상화폐 투자 실패로 갈등을 빚던 피해자 A씨(48)를 납치·살해하라고 이경우(36)에게 시킨 혐의로 지난 5일과 8일 각각 검거돼 구속됐다. 두 사람은 경찰 조사와 구속 전 피의자 심문(영장심사)에서 일관되게 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308302728974_1681342228_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308303828975_1681342239_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308305728976_1681342259_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이경우와 황대한(36)·연지호(30) 등 3인조는 지난달 29일 강남구 역삼동의 한 아파트 앞에서 A씨를 납치해 이튿날 살해하고 대전 대청댐 인근 야산에 시신을 암매장한 혐의(강도살인·사체유기)로 지난 9일 구속 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 이경우가 범행을 계획해 부부에게 제안했고, 범행에 동의한 부부가 지난해 9월부터 총 7000만원을 이경우에게 건넨 것으로 파악됐다. 부부는 A씨를 납치·살해하고 그의 가상화폐를 현금화하려는 계획도 세운 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308311628978_1681342277_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308313628979_1681342297_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308314728980_1681342308_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 발생 직후 유상원이 이경우를 두 차례 만났고 A씨의 가상화폐 계좌를 열어본 정황을 확보하고 부부를 사건의 배후로 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상화폐 투자 성공으로 자산을 불린 것으로 알려진 유씨 부부는 2020년 투자한 P코인 실패의 책임을 놓고 A씨와 민·형사 소송을 치르며 갈등을 빚어왔다. 이 같은 정황으로 미뤄 부부가 A씨에 대한 원한을 품고 범행을 저지른 것으로 경찰은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041308325228982_1681342372_0018155170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 3인조에게 범행에 쓸 마취제를 제공한 이경우의 아내 B씨도 이날 마약류관리법 위반 혐의로 검찰에 송치했다. B씨가 간호사로 일하는 성형외과 의원에서 범행 차량에서 발견된 주사기와 마취제를 가져온 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘특새’ 직전 사랑의교회 앞, “왜 이렇게 한가하지?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155193&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155193&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-04-12T23:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041307345928890_1681338901_0018155193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 오전 4시 20분. 서울 서초구 사랑의교회(오정현 목사) 앞길에 적막이 흘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 21차 봄 글로벌 특별새벽부흥회(특새) 나흘째 되는 날이었다. 특새 기간에는 보통 이른 새벽에도 교회 주변이 인파로 가득한 게 보통이었다. 하지만 이날은 달랐다. 의문은 교회 본당에 들어서자 풀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불 꺼진 본당에는 이미 특새에 참여하기 위해 2시간 전부터 교회에 도착한 교인들이 빼곡하게 앉아 묵상 기도를 하고 있었다. 본당은 6500석인데 이날 특새에는 교회 부속실과 유튜브 생중계 동시 접속자까지 1만여 명이 기도로 새벽을 깨웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특새는 ‘하나님께서 구하는 것을 허락하셨더라’는 주제로 10일부터 엿새 동안 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기간 메시지는 릭 워렌(미국 새들백교회) 크리스천 소니아(루마니아호프교회) 오스 기니스(베스트셀러 ‘소명’ 저자) 데이비드 브루스(빌리그레이엄전도협회 부회장) 목사와 케빈 브라운 미국 에즈버리대 총장 로버트 노리스 세계개혁주의연합회 이사장이 영상을 통해 전한다. 김한요(베델교회) 강준민(미국 새생명비전교회) 박신일(그레이스한인교회) 목사는 교회를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예배당을 가득 메운 교인을 향해 ‘특모닝(특새에 오신 걸 환영합니다)’이라 인사하며 설교단에 오른 오정현 목사는 “코로나로 비대면 환경이 만들어지면서 온라인으로 전 세계가 연결됐고 우리 교회도 ‘글로벌 특새’의 길을 열 수 있게 됐다”면서 “특새를 통해 복음의 열정을 회복하고 세상의 불순물이 끼지 않는 생애를 사는 길을 열자. 흔들림 없는 은혜를 구하자”고 권했다. 교인들은 “아멘”이라고 답하며 두 손을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시지는 데이비드 브루스&lt;span&gt; 목사와 강준민 목사가 전했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;브루스 목사는 “12명의 제자는 주님의 ‘가라’는 명령을 따라 사도로 살았다”면서 “이 자리의 교인들도 그 명령을 따라 이웃을 주님께 인도해야 한다”고 강조했다. 이어 “많은 이들이 복음을 듣고 주님이 주시는 말씀에 반응할 수 있도록 여러분이 나서야 한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘끈질긴 감사기도의 능력’을 주제로 메시지를 전한 강 목사가 설교단에 서자 예배당에 정적이 흘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 목사는 “생존해야 부활의 기쁨을 누릴 수 있다”면서 “하나님의 사람 다니엘은 기도로 살았고 어떤 상황에도 신앙인의 삶을 잃지 않았다”고 전했다. 강 목사는 “기도를 최우선에 두고 기도에 담긴 거룩의 비밀을 캐내라”면서 “하나님을 신뢰하며 신앙을 고백하고 하나님께 모든 걸 맡긴 뒤 기도하라”고 권했다. 그는 “이 기도 끝에는 늘 범사에 감사하는 삶을 살기 위한 결단이 있어야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2시간이 넘도록 이어진 특새에 참석한 교인 중 일부는 준비된 순서가 모두 끝난 뒤에도 자리에 앉아 기도를 이어 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임정애 성도는 예배 후 교회 홈페이지에 마련된 ‘부흥보고 은혜 게시판’에 남긴 신앙고백을 통해 “특새는 믿음의 폭이 광폭으로 넓어지는 자리로 마른 뼈 같았던 나의 신앙이 기도로 가득 차도록 이끈 자리”라면서 “하나님이 허락하셔서 평양에서도 특새가 열리고 그 자리에도 내가 서 있길 소망한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장창일 기자  jangci@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>