<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-10-16T00:11:26.238Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“오토바이 소리 안 나게…” 숨 막히는 배달앱 요청사항</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565056&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565056&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-13T05:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1013/2022101311325462632_1665628375_0017565056.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달 앱을 통해 주문하면서 무리한 요청을 한 사연이 온라인 커뮤니티에 올라와 누리꾼들의 비난을 받고 있다. 이를 접한 많은 누리꾼은 “저런 주문은 취소해야 한다”는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 12일 자영업자들이 주로 활동하는 온라인 카페 ‘아프니까 사장이다’ 게시판엔 ‘숨이 턱턱 막히는 배민 요청사항’이라는 제목의 게시물이 올라왔다. 이 게시물엔 치킨집으로 추정되는 가게의 주문서 사진이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주문서엔 6줄이나 되는 요청사항이 빼곡히 적혀 있다. ‘마스크 꼭 끼고 요리 부탁’ ‘봉투 꼼꼼히 무 꽉 채워서 예쁘게 넣어달라’ ‘정량 안 떨어지게 넉넉히 바싹하게 튀겨달라’ ‘오토바이 소리 안 나게’ ‘강아지 있으니 벨 노크하지 말라’ ‘문 앞 의자에 흙 안 묻게 올리고 문자 전송 부탁’ ‘절대 안 식게 해달라’ ‘수저 포크 챙겨서 소금은 빼고’라는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 게시물은 순식간에 다른 온라인 커뮤니티로 퍼졌다. 이를 본 많은 누리꾼들은 “주문을 받지 말아야 한다” “이런 사람은 그냥 직접 해 먹어라” “돈 벌다 병나겠다” “읽기만 해도 숨이 막힌다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달 앱을 통해 주문하면서 무리한 요청를 한 사례는 이번이 처음이 아니다. 지난 달엔 곱창집에 음식을 주문하면서 “아이 치즈스틱 좋아함. 아기 자니 벨 절대 안 됨. 노크 후 사진 보내주세요. 아이 깨면 환불. 절대로”라고 적힌 주문서가 공개되기도 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1013/2022101314083362764_1665637713_0017565056.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난 6월 프라이드치킨 한 마리를 시키면서 ‘아이가 순살을 좋아해서 몇 조각 넣어주시면 감사하겠다’ ‘식구가 다섯이라 치즈볼 다섯 개 챙겨주면 리뷰 잘 작성하겠다’고 요청한 사례가 온라인 커뮤니티에 올라왔다. 뿐만 아니라 최소 주문 금액에 맞춰 주문하면서 ‘아이랑 먹을 거라 위생에 더 신경 써 달라. 물티슈 20개, 냅킨 많이, 온수 1컵’을 요청한 사례도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어디 괜찮은 스타트업 없나~”… ‘모빌리티 동맹군’ 찾는 완성차 업계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017566049&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017566049&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-13T08:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1013/2022092616423045455_1664178150_0017566049.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 업체들이 ‘스타트업 동맹군’을 찾고 있다. 미래 모빌리티 경쟁력을 확보하기 위해서다. ‘러브콜’ 대상은 주로 자율주행 분야이지만 도심항공모빌리티(UAM), 로보틱스, 폐배터리 사업에 이르기까지 다양한 영역으로 확장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대모비스는 지난달 29일 미국 실리콘밸리에서 ‘제1회 모비스 모빌리티 데이’를 가졌다. 전 세계 모빌리티 스타트업 관계자와 투자자 등 80여명을 초청했다. 이 행사의 목적은 미래 신사업을 함께 추진할 동맹군 찾기다. 현대모비스는 회사의 미래 전략을 설명하고, 기술 동향 등을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;완성차 업체와 스타트업의 동맹은 주로 자율주행 분야에서 이뤄진다. 폭스바겐그룹은 지난 8월 이스라엘 스타트업 ‘이노비즈 테크놀로지스’에 자율주행 관련 기술을 제공받기로 했다. 미국 배터리 스타트업 ‘포지 나노’와도 협력을 모색 중이다. BMW는 3D 라이다 소프트웨어 개발사인 서울로보틱스와 손잡았다. 통상 자율주행은 차량에 고성능 센서와 카메라를 장착하는 식으로 구현한다. 하지만 서울로보틱스는 인프라를 통해 완전 자율주행을 구현하는 기술력을 갖췄다. BMW는 독일 공장에 서울로보틱스의 기술을 도입해 완성 차량이 스스로 반출지점까지 이동하도록 했다. 포드는 자율주행 스타트업 ‘아르고AI’에 투자했다. 아르고AI는 400m 떨어진 물체를 식별할 수 있는 라이다를 개발한 회사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차그룹에서 최근 자율주행 스타트업 포티투닷(42dot)을 인수한 것도 미래차 경쟁력을 끌어올리려는 시도다. 포티투닷의 인수에는 정의선 현대차그룹 회장 의지가 강하게 녹아 있는 것으로 알려진다. 업계 관계자는 “기계와 정보통신(IT)이 융합한 자율주행 기술은 어느 한 기업이 개발하기 어려운 만큼 동맹군을 찾으려는 시도는 앞으로 계속될 것”이라고 13일 관측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아 유럽법인은 전기차 폐배터리 시장을 공략하기 위해 지난달에 독일 스타트업 ‘앙코르’와 손잡았다. 유럽에서 판매한 전기차의 폐배터리를 수거해 배터리 팩 테스트를 거쳐 에너지저장장치(ESS)로 활용한다. 시장조사기관 SNE리서치는 전기차 폐배터리 시장이 2025년 3조원에서 2050년 600조원 규모로 급격하게 성장한다고 추산한다. 현대차그룹의 미국 UAM법인 슈퍼널은 영국 스타트업 어반에어포트와 파트너십을 맺고 도심 내 교통허브 건설에 대한 협력을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유망한 스타트업을 발굴하고 육성해 협력체계를 구축하기도 한다. 메르세데스 벤츠는 글로벌 스타트업 육성 플랫폼 ‘스타트업 아우토반’을 운영 중이다. 벤츠코리아는 2020년부터 스타트업 29개를 발굴해 지원했다. 벤츠코리아에서 선발한 스타트업 딥파인과 모픽은 지난 7월 독일 슈투트가르트의 벤츠 본사에서 기술력을 선보이기도 했다. 벤츠코리아 관계자는 “우수한 기술을 지닌 스타트업과 ‘세상에서 가장 가치있는 자동차’를 만드는 여정을 갖추고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 막말 반복하는 김문수 경사노위 위원장은 물러나야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268328&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268328&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-10-13T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022101320340663495_1665660846_0924268328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김문수 경제사회노동위원회 위원장의 거친 입이 연일 말썽이다. 김 위원장은 12일 국회 환경노동위원회 국정감사에서 문재인 전 대통령을 김일성주의자라고 지칭해 파행을 일으키고 퇴장을 당했음에도 이튿날 이 주장을 반복했다. 김 위원장은 13일 모 라디오 방송에서 문 전 대통령이 “가장 존경하는 한국의 사상가는 신영복”이라 한 말에 대해 “김일성 사상을 자기 사상으로 아는 신영복 선생을 존경한다면 김일성주의자로 봐야 한다”고 못박았다. 한 걸음 더 나아가 “문 전 대통령은 총살감”이라는 과거 발언에 대해 “지금도 그렇게 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 개인이 사적인 공간에서 사상과 견해를 표출하는 것은 자유다. SNS에서 온갖 음모론과 편견이 판을 치지만 민주주의 사회에서 이를 막을 수 없는 이유다. 하지만 장관급 인사가 전임 대통령을 국회에서 종북 인사로 낙인찍고 이를 확대재생산하는 것은 차원이 다르다. 더구나 경사노위는 노사 간 갈등을 조정하고 타협을 이끌어야 하는 사회적 대화 기구다. 반목이 심한 노사 관계에서 중립적 위치로 사안을 풀어가야 할 사람이 진영 간 대립을 극대화하는 발언을 서슴지 않는 것은 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 한국경영자총협회를 방문한 자리에서는 노조 불법행위에 대한 손해배상 청구권을 제한하는 ‘노란봉투법’ 입법에 대해 “(기업) 소유권을 침해하면 공산주의가 되는 것”이라고 말했다. 법안에 대한 사견이 있을 수 있으나 기업 입장을 노골적으로 편들면서 무슨 노사 협상을 중재하겠다는 건가. 김 위원장은 앞서 노동계에 대해 “민주노총이 김정은의 기쁨조” “쌍용차 노조는 자살 특공대”라고 했다. 그의 극우적·반노동적 발언은 시류에 편승한 게 아닌 확신 차원에서 나왔음이 분명해졌다. 그가 있을 곳은 경사노위가 아니라 부담없이 막말할 수 있는 유튜브 공간이다. 스스로 물러나야 한다. 버틸 경우 인사권자인 대통령이 결자해지해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 정치인 전쟁관, 궁금해 묻는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268266&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268266&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-13T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022101320440963525_1665661449_0924268266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 정치권에서 말로 인한 정쟁이 끝없이 이어지고 있다. 실언, 폭언, 망언 등 갈수록 태산이다. 급기야 역사 논쟁까지 번졌다. 정치인이 국정을 도모하는 동시에 정권 투쟁도 해야 하니, 정치 현장에서 이런저런 말이 오갈 수 있다고 치자. 그렇더라도 국민은 여야를 불문하고 정치인의 발언이 최소한의 선을 지킬 것을 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 된 한 정치인의 발언 요지는 한국이 식민지가 된 것이 한국 탓이 크고, 일본과 한국은 전쟁을 한 적이 없다는 것으로 보인다. 해명을 요구하자 ‘식민사관이 아니고 공부를 더하라’는 답변을 내놓았다. 뿐만 아니라 한 논객은 이런 발언을 전후해 친북, 친일 논쟁이 재연되자 양자 모두를 비판하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 정치인의 해명을 받아들인다 해도 이해하기 어려운 점이 있어 몇 가지 묻는다. 우선 발언 근거가 무엇인지 궁금하다. 그동안 일본의 한국 식민지배에 대한 일반적 공감대는 1910년 한일강제병합이 강제적이고 불법적으로 이뤄졌고, 그래서 ‘한일합방’이 아니라 ‘한일강제병합’ ‘한일병합’ ‘경술국치’ 등의 용어를 사용한다는 것이다. 뿐만 아니라 조약 자체가 무효이기에 한·일 관계 전반에 대한 재검토가 필요하다는 주장도 나왔다. 특히 그 정치인의 전쟁관이 무엇인지 가늠하기 어렵다. 전쟁에 대한 해석이야말로 국제법상 민감한 문제라서 더욱 궁금증이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 선전포고가 없고 일방적으로 당하면 전쟁이 아닌가? 통상 전쟁은 선전포고를 통해 시작된다. 그 정치인도 한·일 간에 선전포고를 통한 전쟁이 없었다는 점을 염두에 둔 것 같다. 역사적 상식이지만, 일본은 연속적 전쟁을 통해 대국으로 발전했는데 일본 관련 전쟁은 대부분 선전포고가 아닌 기습으로 시작됐다. 청일전쟁, 러일전쟁은 물론이고 대표적 사례가 진주만 기습으로 시작된 태평양전쟁이다. 일본이 지금이야 달라졌기를 바라지만 적어도 역사 속 일본은 얼마든지 ‘전쟁이 아닌 전쟁’을 통해 침략할 수 있는 나라였다. 제2차 대전 종전 후 일본을 전쟁 수행이 불가능한 나라로 만든 평화헌법이 제정된 것도 이런 맥락에서 이해할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 일본의 장기간에 걸친 치밀한 한국 침략 과정과 1910년 당시의 전쟁 부재를 분리해 생각할 수 있을까? 즉 1910년 한·일 간 전면전이 없었다고 해서 한일강제병합을 전후한 한국의 저항을 평가절하할 수 있을까? 그렇다면 일본이 을미사변으로 한국의 국모를 살해한 것, 청일전쟁을 빌미로 한국을 침략하고 점령한 것, 러일전쟁으로 한국을 전쟁터로 만들어 초토화한 것, 1909년 의병 섬멸 목적으로 소위 ‘대토벌 작전’을 전개한 것, 한일강제병합 후인 1916년 주차군에서 주둔군으로 전력을 강화한 것은 무엇인지 궁금하다. 또한 을사늑약으로 인한 민영환의 자결, 을사늑약 이후 토지 강제 수용에 항거한 한국인의 불법 처형, 1907년 의병의 봉기, 1909년 안중근의 의거는 무엇인지 궁금하다. 그리고 한국교회가 국가를 위해 기도회를 연 것, 국가를 살리려고 다양한 민족 운동을 벌인 것, 한일강제병합 직후 ‘105인 사건’이라는 조작 사건으로 탄압받은 것, 1919년 삼일운동 참여로 수난당한 것은 무엇인지도 궁금하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째, 그 정치인의 발언대로 전쟁 없이 한국이 썩어서 스스로 망했다면 누구 책임일까? 당시 정치인의 책임이 아닐까? 정치인이 제구실을 못하자 그나마 나라를 구하자고 애쓴 사람이 국민이 아니었던가? 오늘날 정치인은 선대 정치인의 잘못에 대한 책임의식을 공유하고 있을까? 최근 벌어지는 일련의 논쟁은 한국 정치의 현주소를 돌아보게 한다. 여야를 불문하고 정치인 스스로 품위를 지키고, 정쟁이 아닌 정책을 논하기를 요구하는 것이 지나친 바람일까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;안교성(장로회신학대학교 교수·역사신학)&lt;br&gt;&lt;br&gt;8</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 길을 잃은 세상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268304&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268304&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-13T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022101321280863606_1665664088_0924268304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난주 금요일에 벌어진 일이다. 출근할 때 종종 차를 몰고 가는데 가는 길이 상습 정체 구간이다. 서울 내부순환로를 따라가다 마장램프로 나가는 길은 적어도 1.5㎞씩 길게 줄을 섰다가 10분은 족히 기다린 뒤에야 청계천변으로 내려가곤 한다. 이날도 최근 선물 받은 베토벤 첼로 소나타 앨범을 쩡쩡 울리며, 위험하게 끼어드는 차는 없는지 매의 눈으로 감시하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드디어 자동차 전용도로에서 벗어나는 내리막 초입에 도달했을 즈음, 갑자기 웬 큰 강아지 한 녀석이 등장해 내부순환로로 진입하고 있었다. 서 있는 차들을 유유히, 그러나 꽤 빠른 속도로 지나친 뒤 다른 차들이 규정속도 70㎞/h로 달리는 1, 2차선 도로로 역주행하듯 향했다. 고속도로에 왕왕 강아지를 버리고 가는 일이 많다고는 하지만, 서울 한복판 고가도로에서까지 마주하게 될 줄은 상상도 못 했다. 얼른 다산콜센터로 전화를 했고, 안내원은 시설관리공단에 전달하겠다고 말했다. 나는 그 녀석이 설령 구조가 되더라도 안락사할 가능성이 크단 생각에 몹시 착잡해졌다. 그 녀석은 목에 사람이 채워줬을 목걸이를 하고 있었다. 강아지들은 자기가 버려진 곳에 다시 가서 주인을 찾는다고들 한다. 고가도로나 고속도로 같은 곳에 버려지면 물이나 먹이를 구할 수도 없고, 구조하고 싶은 사람들조차도 섣불리 차를 세우기 힘들다. 버려진 동물들은 길을 잃고 헤맨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 프랑스에 갔다가 국회의원 선거 게시물 가운데 ‘동물당(Parti Animaliste)’의 벽보를 봤다. 인간의 얼굴들로 빽빽한 선거 공보물 판에서 붉은 부리를 한 오렌지색 오리가 그려져 있는 것이 무척 선명해 보였다. 경제 상황이 어둡다고 해서 “동물의 목소리도 들어야 한다”는 것을 그저 사치스러운 구호로만 치부할 수 있을까. 먹이를 찾으러 내려왔다가 생을 잃는 동물이 느는, 버려져서 길을 잃는 동물이 느는 겨울이 오고 있다. 공생의 가치가 길을 잃기 쉬운 시기에는, 자꾸만 메시지를 반복하는 누군가가 필요한 법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 한동훈 장관의 빈정거리는 답변 태도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268347&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268347&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-13T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022081820310310011_1660822263_0924268347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국어사전에 나온 ‘되바라지다’의 뜻이다. ‘사람됨이 남을 너그럽게 감싸 주지 아니하고 적대적으로 대하다’ ‘어린 나이에 어수룩한 데가 없고 얄밉도록 지나치게 똑똑하다’. TV에서 한동훈 법무부 장관을 볼 때마다 이 단어가 떠오른다. 야당 의원들과 말을 주고받을 때 늘 싸울 듯이 달려들고, 의원들이 당황할 정도로 지지 않고 꼬박꼬박 대꾸하는 모습에서 얄미울 정도로 똑똑하다는 인상도 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 한 장관 때문에 더불어민주당은 요즘 부글부글 끓고 있다. 야당 의원들이 질문하면 한 장관이 늘 신경질적으로 답변하기 때문이다. 그 자리가 국회 상임위원회든 대정부질문이든 국정감사든 상관없이 그렇다. 민주당의 한 최고위원은 그에 대해 “매사에 이겨 먹으려고만 한다”고 평가했다. 한 장관이 지지층이 생겨나면서 팬덤에 취해 더 그런 것 같다는 얘기도 나온다. 박홍근 원내대표는 공개 석상에서 “한 장관 답변 태도가 미운 7살 같다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 한 장관의 답변을 듣노라면 스스로 매를 번다는 생각이 든다. ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)의 문제점을 지적하면 될 일을 “지난 5년간 뭘 했길래 야반도주하듯 입법을 했느냐”고 따지고, “깡패가 부패 정치인 뒷배로 서민 괴롭히면 막는 게 국가의 임무다” “검찰을 두려워해야 할 사람은 범죄자뿐이다”면서 ‘나쁜 정치인’ 프레임을 내걸었다. 상임위 때 미리 질문지를 안 줬다면서 “장학퀴즈식으로 묻지 마라”고 불평하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원 질문이 끝나지도 않았는데 그 잠깐을 못 참고 끼어들어 반발하는 경우도 잦다. 의원들이 종종 터무니없는 의혹을 제기하니 분을 못 참아 그랬겠지만 썩 보기 안 좋다. ‘대통령도 국회 입법권을 침해할 수 없다, 그렇다면 장관이 대통령 권한을 넘어설 수 있느냐. 심플한 질문이니 답해 보라’고 하자 “너무 단순해서 질문 같지가 않다”고 비아냥거리기도 했다. 의원이 ‘제가 방송에서 한 장관한테 증오의 정서가 없다고 말했다’고 하자 “제가 다른 방송을 들었나 보다”고 했고, 다른 의원이 ‘어렵게 자료를 구해 질문한다’고 하자 “구글링하면 다 나오는 자료다”고 대꾸했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 제일의 칼잡이라던 그가 이제는 조선 제일의 말펀치 장관이 된 듯하다. 야당이 한 장관을 과도하게 견제하고, 먼저 싸움을 걸기 때문에 그런다는 걸 모르는 바 아니다. 하지만 아무리 그래도 국민을 대신해 질문하는 의원에게 싸울 듯 대들고, 비아냥거리는 듯 답변하는 건 결코 바람직하지 않다. 제대로 된 국무위원이라면 야당과 반대자도 품을 줄 알아야 하는데, 품기는커녕 빈정거림이라니.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관이 취임했을 때 그를 둘러싼 부정적 소문과는 달리 상당히 괜찮은 장관이 될 수도 있겠다는 생각을 했었다. 취임 초 수용자·소년원생을 대상으로 한 법무 행정을 홍보할 때 이들에게 모욕감을 주지 않도록 하라고 지시한 게 대표적이다. 한 장관은 그들 얼굴을 모자이크 처리해 노출하는 일도 없어야 한다고 강조했다. 수용자 인권은 고려하지 않는 약탈적 취재와 프로그램 제작, 교정 당국의 과잉 취재편의 제공과 홍보 관행이 중단돼야 한다는 것인데, 인권과 약자 보호에 대한 깊은 내공이 느껴졌다. 지난 6월 대구 변호사 사무실 방화 사건이 났을 때 애꿎은 범죄 피해자들을 신속하게 구제하라고 지시해 유족에게 장례비와 생활비 등이 시급히 지원된 일도 마찬가지다. 지난달 신당역 스토킹 살인 사건이 났을 때 밤에 비공개로 사건 현장을 찾은 일이나 현 경제 위기를 타 부처 일로만 생각하지 말고 법무부도 국민과 기업에 대해 유연한 법집행으로 난국을 빨리 타개할 수 있게 하라고 지시한 일도 박수를 받을 만한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관이 지금부터라도 야당과 싸우지 말고 자기 할 일 묵묵히 해내면 일 잘한 장관으로 평가받을 수 있을 것이다. 지금은 싸움닭 이미지만 넘치니 모범적 행정들이 전혀 빛을 못 보고 있다. 한 장관이야 야당 탓을 하고 싶겠지만 다수 국민에게는 잘잘못의 정도가 도긴개긴으로 비칠 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 미셸 오바마 여사가 도널드 트럼프 대통령이 입에 담기 어려운 막말로 공격할 때마다 한 말이 있다. ‘When they go low, we go high.’ 그들이 싸구려처럼 굴더라도, 우린 품격 있게 대응한다는 말이다. 지금 한 장관이 가장 새겨들을 말인 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 끝난 게 아니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268254&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268254&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-13T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2021052720550516149_1622116505_0924268254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“너를 위해서 하는 말이지만, 너는 메이저리거가 될 순 없을 거야. 잘하면 마이너리그 트리플A 선수는 될 수 있을 거야.” 메이저리그의 전설적인 포수 요기 베라가 1942년 계약을 원했던 세인트루이스 카디널스의 단장 브랜치 리키에게서 들었던 말이다. 세인트루이스 출신인 베라는 이듬해 고향을 떠나 뉴욕 양키스와 계약했다. 마이너리그를 거쳐 2차 세계대전까지 참전한 뒤 베라는 야구로 돌아왔다. 1946년부터 메이저리그에서 활약한 베라는 양키스에서 주전 포수로 우승 반지를 10번이나 꼈고, 올스타에 15번 연속 선정됐다. 명예의전당 입회, 등번호 8번 영구 결번은 당연히 따라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 15일 열린 프로야구 신인 드래프트는 이변 없이 끝났다. 언론이 예상했던 서울고 김서현, 충암고 윤영철 등 유력 후보들이 대부분 1라운드 초반에 호명됐다. 유망주를 평가하는 각 구단 스카우트들의 눈은 대개 비슷하다. 선수들의 신체 조건, 중·고교 시절 쌓은 기록은 거짓말을 하지 않기 때문이다. 상위 순번을 받은 선수들은 가족 친구의 환호 속에 무대에 올랐다. 단장이 직접 유니폼을 입혀주고, 쏟아지는 스포트라이트를 받았다. 1라운드에 지명된 선수들은 대개 3억원 내외의 계약금을 받았다. 마지막 11라운드 지명 선수들은 3000만원 안팎의 계약금을 받았다. 출발부터 액수 차이가 크지만, 지명된 것만으로도 엄청난 행운이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 프로야구 드래프트 지원자는 1165명. 이 중 110명만이 프로구단의 선택을 받았다. 나머지 선수들은 대학 혹은 독립구단, 또는 구단의 육성선수로 야구를 이어갈 수 있다. 군대에 가거나 아예 전혀 다른 길을 찾아야 할 수도 있다. “아쉽게 프로에 지명되지 못하더라도 리그 대표로 성장한 선수들이 있다.” 허구연 한국야구위원회(KBO) 총재가 드래프트 행사 인사말에서 위로를 먼저 건넨 것은 선택받지 못한 다수의 상처를 알기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 총재가 말한 그런 선수들은 과거에도 있었고 지금도 있다. ‘연습생 신화’의 선구자 장종훈. 고교 졸업 후 받아주는 팀이 없었던 장종훈은 빙그레 이글스의 선수들을 따라다니며 심부름을 하던 훈련 보조 요원으로 출발했다. 그는 이를 악물고 연습해 2군 선수를 거쳐 1군에 올라 프로야구를 상징하는 홈런왕이 됐다. 1992년엔 41호 홈런을 기록, 프로야구 한 시즌 40홈런 시대를 최초로 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 트윈스의 4번 타자 채은성. 2009년 신인 드래프트에서 지명을 받지 못해 신고선수로 LG에 입단했다. 군 복무와 2군을 거쳐 2014년에야 1군에 등록됐다. KT 위즈의 1번 타자 조용호도 부상 등 불운이 겹치면서 신인 드래프트에서 프로 지명을 받지 못했다. 독립 야구단 고양 원더스, 사회복무요원, SK 와이번스 육성 선수를 거쳐야 했다. 2017년 1군에 데뷔한 이후 올해 첫 3할 타율을 기록했다. 지금의 채은성과 조용호가 될 때까지 그렇게 많은 시간이 필요했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드래프트 1순위가 프로에서 1등이 된다고 보장할 수 없다. 누군가가 제2의 요기 베라, 제2의 장종훈이 될지는 아무도 알 수 없다. 드래프트에서 지명받지 못한 누군가가 프로 최고 선수가 돼 스카우트의 눈이 완전히 틀렸었다고, 언론의 전망이 전부 엉터리였다고 말하는 순간이 올 수 있다. 1973년 뉴욕 메츠 감독이었던 베라는 팀이 7월까지도 시카고 컵스에 9.5게임 차로 뒤진 지구 최하위를 달리고 있을 때 이렇게 말했다. “끝날 때까지는 끝난 게 아니다(It ain&apos;t over till it&apos;s over).” 메츠는 그해 내셔널리그 동부지구 우승을 차지했고 월드시리즈에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 문화체육부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“커플 손님, 싸우다 테이블 엎고 가”…울분터진 사장님</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017567431&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017567431&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-13T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022101406071863760_1665695238_0017567431.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식당에서 술을 마시던 커플이 다투다가 테이블을 엎고 치우지 않은 채 가게를 떠났다는 자영업자의 사연이 전해져 공분을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 온라인에 따르면 식당을 운영하는 A씨는 지난 10일 자영업자 온라인 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에 “커플이 와서 테이블 엎고 싸우고 나갔다”며 자신이 겪은 일을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 이날 가게에 방문한 한 커플이 술에 취해 싸우다가 테이블을 엎었다. 이로 인해 테이블 위에 올려져 있던 집기와 술병, 쓰레기 등이 바닥에 떨어져 아수라장이 됐다. 수저통에 있던 사용하지 않은 수저와 젓가락까지 모두 바닥에 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 가게 바닥에 깨진 소주병 유리 파편, 액체, 쓰레기 등이 널브러진 모습이 담겼다. A씨는 “테이블 모서리가 약간 찌그러지고 그릇, 소주병, 잔이 다 깨졌다”며 “피해는 크지 않은데 너무 짜증났다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022101406073463761_1665695254_0017567431.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커플은 엎어진 테이블만 세워두고 다시 싸우다가 가게를 떠난 것으로 전해졌다. A씨가 커플 중 남성에게 가서 “싸움을 해도 나가서 하셔야 하는 거 아니냐. 지금 영업 중인 가게에서 뭐 하시는 거냐. 계시던 분들도 두 테이블이나 나갔다”고 따지자, 남성은 “죄송하다. 손해 입은 거 말씀해주시면 보상하겠다”며 번호를 남기고 갔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “경찰을 불렀는데 커플이 다 가고 나서야 왔다. 이런 경우 어떻게 해야 하나”라며 “오늘 하루가 너무 거지 같다. 몸이 안 좋아서 칼같이 퇴근하려고 마감 다 해놓은 상태였다. 테이블만 치우면 집에 갈 수 있는 건데, 저 난리 친 거 치우면서 너무 화가 나 울컥한다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 자영업자들은 “사진만 봐도 짜증 난다” “영업 못한 거 조금이라도 보상받아라” “영업방해죄로 신고하라”라며 함께 분노했다. 한 자영업자는 비슷한 경험담을 전하기도 했다. 그는 “야외 테이블에서 드시던 분이 취해서 일어나다가 넘어졌는데 테이블이 엎어지면서 잔, 술병, 접시 다 깨졌다”며 “이미 만취라 대화가 안 됐다. 나는 지긋지긋해서 돈 안 받고 보냈지만, 꼭 보상받아라”라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1골 1도움’ 정우영 웃고, 황의조·황인범 울고… 유로파리그</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017568923&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017568923&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-14T05:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022101414105663964_1665724256_0017568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국의 ‘작은’ 정우영(23)이 유로파리그에서 1골 1도움 맹활약하며 프라이부르크의 완승을 이끌었다. 황의조·황인범 ‘황 듀오’가 동반출전한 올림피아코스는 무승부를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우영은 14일(한국시간) 프랑스 낭트 스타드 드 라 보주아루에서 열린 2022-2023 유럽축구연맹(UEFA) 유로파리그 낭트와의 G조 조별예선 원정경기에서 풀타임 활약하며 1골 1도움을 기록했다. 정우영의 활약에 힘입어 4대 0으로 완승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공격형 미드필더로 나선 정우영은 1-0으로 앞선 후반 26분 첫 공격포인트를 기록했다. 마티아스 긴터가 왼쪽에서 올린 크로스를 정우영이 헤딩으로 떨어뜨리며 슈팅기회를 만들었고 문전에 있던 미하엘 그레고리치가 터닝슛으로 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3-0으로 앞서던 후반 42분에는 골까지 추가했다. 그레고리치의 슛이 골키퍼를 맞고 흘러나오자, 쇄도하던 정우영이 그대로 차넣어 마지막 골을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이부르크는 유로파리그에서 4전 전승을 거두며 승점 12점으로 조 1위를 지켰다. 조 3위 낭트가 1승 3패에 그치면서 남은 경기에 상관없이 조 2위를 확보해 플레이오프 진출권을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투호의 핵심 멤버인 황의조, 황인범이 활약하는 올림피아코스(그리스)는 카라바흐(아제르바이잔)과 0대 0으로 비겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이부르크와 같은 조인 올림피아코스는 이날 아제르바이잔 바쿠의 토피크 바르하모프 스타디움에서 2022-2023 유럽축구연맹(UEFA) 유로파리그 G조 4차전 원정경기에서 무승부를 거뒀다. 황의조는 이날 최전방 공격수로 선발 출전했지만 후반 15분 마르셀루와 교체됐다. 황인범은 후반 40분 교체 투입됐으나 공격 포인트를 올리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올림피아코스는 이날 무승부로 1무 3패로 최하위에 머무르며 유로파리그 탈락이 확정됐다. 남은 경기가 2경기인 상황에서 조 2위인 카라바흐(승점 7점)와 승점 차가 6점에다 상대 전적이 1무 1패로 밀려 역전이 불가능하다. 다만 낭트를 제치고 3위로 올라선다면 한 단계 낮은 유럽대항전인 컨퍼런스리그에 중도 진입할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 월 5500원 요금제 나온다…‘대신 광고봐야’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017568986&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017568986&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-14T05:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2021062517042648551_1624608266_0017568986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 최대의 온라인 동영상 서비스 넷플릭스가 다음 달부터 월 5500원의 광고 요금제를 출시한다. 기존 가장 저렴한 베이식 요금제보다 4000원 더 싸지만 시간당 평균 4~5분의 광고를 봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 온라인 글로벌 기자간담회를 열어 다음달 4일 저렴한 광고지원 요금제 ‘광고형 베이식’을 출시한다고 13일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고 요금제는 12개 나라에서 우선 시행된다. 미국, 캐나다, 멕시코, 브라질 등 미주 4개 나라와 프랑스, 독일, 이탈리아, 스페인, 영국 등 유럽 5개국, 한국, 일본, 호주 등 아시아·태평양 지역 3개 나라가 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서는 월 5500원, 미국에서는 월 6.99달러로 책정됐다. 한국 내 해당 요금제 시작 시점은 11월 4일 오전 1시부터다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 광고 요금제와 별개로 현재 적용되고 있는 요금제는 변경 없이 그대로 유지된다고 강조했다. 기존의 베이식(월 9500원)·스탠다드(월 1만3500원)·프리미엄(월 1만7000원) 멤버십을 보완하는 차원이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고 요금제는 현행 베이식 요금제와 같은 서비스가 제공되는 대신 시간당 평균 4~5분의 광고가 삽입된다. 이같은 광고는 15 또는 30초 길이로 콘텐츠 재생 시작 전과 도중에 노출된다. 광고 건너뛰기 기능은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해상도는 최대 720p(HD)까지만 지원되고 콘텐츠 다운로드는 불가능하다. 또 라이선스 문제로 초기엔 일부 영화와 시리즈는 시청할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 “광고형 요금제도 기존 다른 요금제처럼 가구 내 다양한 기기에서 시청 가능하고 언제든지 구독을 변경하거나 해지할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “광고주는 성적 표현과 폭력 등 자사 브랜드와 어울리지 않는 콘텐츠에 광고가 표시되지 않도록 설정할 수도 있다”며 광고주들에게도 유용한 기회가 될 수 있을 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 그간 광고가 붙지 않는 동영상 스트리밍 서비스를 지향해왔다. 그러나 최근 실적에 빨간불이 들어오면서 입장을 바꾼 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 지난 4월 공개한 1분기 실적에서 유료 구독자가 전 분기보다 20만 명 줄었다고 발표한 바 있다. 2011년 이후 11년 만의 첫 구독자 감소였다. 2분기 가입자는 1분기보다 97만명 더 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 넷플릭스 주가는 전날보다 5.27% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “광고가 아주 거슬리지만 않으면 좋다”, “돈 내고 광고를 봐야 하냐” 등 다양한 반응을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘푸른피’ 이승엽 두산행, ‘OB맨’ 김태형은 삼성행?… 대구시장 “김태형 왔으면”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569408&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569408&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-14T07:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1014/2022101416203264068_1665732032_0017569408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성 라이온즈와 두산 베어스의 ‘레전드’ 스와프가 이뤄질까. 삼성의 ‘영구결번’ 프랜차이즈 스타 이승엽이 두산의 제11대 감독으로 전격 취임한 가운데, 두산을 7년 연속 한국시리즈로 이끌었던 김태형 전 감독이 삼성 지휘봉을 잡을 수 있을지도 주목된다. 삼성의 연고지인 대구의 홍준표 시장은 “삼성의 왕조를 재건했으면 좋겠다”는 바람을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산은 14일 새 사령탑으로 이승협 KBO 홍보대사를 선임했다고 밝혔다. 계약기간 3년에 총액 18억원(계약금 3억원, 연봉 5억원)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성의 프랜차이즈 스타로 ‘영구결번’까지 받은 이승엽의 두산행은 그 자체로 파격이다. 대구 경상중-경북고를 거쳐 1995년 삼성에 입단해 프로 데뷔한 이승엽 감독은 KBO에서는 삼성에서만 뛴 원클럽맨이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 삼성 유니폼을 입고 KBO 통산 1096 경기에서 467홈런, 1498타점, 타율 0.302를 기록했다. 통산 홈런 1위, 단일 시즌 최다홈런 기록(2003년 56개) 등 이승엽 하면 떠오르는 홈런 대기록도 삼성 유니폼을 입고 써내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승엽 신임 감독은 “현역 시절 야구 팬들에게 무한한 사랑을 받았다”며 “지도자가 돼 그 사랑을 돌려드려야 한다는 생각을 끊임없이 해왔다. 그러던 중 두산베어스에서 손을 내밀어 고민 끝에 결정했다”고 취임 소감을 밝혔다. 그러면서 “그동안 많은 성원을 보내주신 삼성 팬들에게 감사하다는 말씀을 꼭 전하고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 두산의 전임 김태형 감독이 삼성으로 갈 수 있을지 귀추가 주목된다. 두산의 전신인 OB베어스의 원클럽맨이자 ‘두산 왕조’를 이끈 김태형 전 감독이 삼성으로 간다면 역대급 레전드 스와프가 이뤄지는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불을 지핀 건 홍준표 대구시장이다. 홍 시장은 이날 소셜미디어에 “얼마 전 김태형 감독이 대구시청을 방문했는데 ‘왜 두산 감독이 대구시청을 방문 했는지 뜬금없다’는 생각으로 맞이한 일이 있었다”며 “알고보니 (그는) 대학 재학 시절 하숙집 꼬마 아들이었다”고 인연을 소개했다. 그러면서 “제기시장에서 순대를 사주던 초등학교 2학년 꼬마가 대한민국 프로야구 최고의 포수가 되고 두산을 3번이나 우승시킨 명감독이 됐다는 것에 감회가 새로웠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태형 감독과 또 한 번 인연을 이어가고 싶다는 바람도 거침없이 내보였다. 그는 “두산을 떠나 다른 팀으로 간다는데 감독 자리가 공석인 삼성으로 오면 참 좋겠다”며 “대한민국 야구 명가를 재건해 주면 대구 야구팬들이 얼마나 좋아할까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태형 전 감독은 2015년부터 2021년까지 7년 연속 두산을 한국시리즈로 이끌었고, 3차례(2015, 2016, 2019년) 우승시켰다. 특히 7년 연속 한국시리즈 기록은 KBO 출범 후 유일한 기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌 허삼영 전 감독이 중도사퇴한 뒤 박진만 감독대행으로 시즌을 마무리한 삼성은 박진만 대행을 포함해 후보군을 추려 새 감독 인선 작업에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴 부었지만…‘혈액암 투병’ 안성기의 미소 “괜찮아요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-14T15:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101420440964245_1665747849_0017570202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 오랜만에 공식 석상에 등장했다 달라진 외모로 혈액암 발병 사실이 알려지며 안타까움을 불러일으켰던 배우 안성기가 14일 한 출간기념회에 참석하며 모습을 드러냈다. 안성기는 얼굴은 조금 부은 채였지만 특유의 환한 미소를 띄고 비교적 밝은 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성기는 이날 서울 마포구 상암동 한국영상자료원 시네마테크에서 열린 동아수출공사 이우석 회장의 회고록 출간기념회에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혈액암 투병 중인 안성기는 여전히 얼굴은 다소 부은 채 검은색 모자를 쓰고 있었다. 그러나 지난달 서울 압구정 CGV에서 열린 ‘배창호 감독 특별전’에 병색이 완연한 모습으로 등장했을 때에 비하면 한결 밝은 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성기는 이날 배창호 감독과 옆 좌석에 나란히 앉은 모습도 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성기는 안부를 묻는 기자의 말에 “괜찮아요. 그냥 (잘) 있어요”라고 답했지만 야외활동을 많이 하느냐는 질문에는 “거의 못 하지”라면서 특유의 환한 미소를 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성기는 이날 후배 배우 박중훈이 다가와 인사하자 반기는 등 자신에게 다가온 동료 영화인들과 인사를 주고 받으며 웃었다. &lt;span&gt;행사 말미 이 회장과 동료 영화인들과 함께 무대 앞에서 기념촬영도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 그의 소속사인 아티스트컴퍼니는 지난달 안성기가 이전과 매우 달라진 모습으로 나타난 배창호 감독 특별전 이후 팬들의 우려와 관심이 커지자 ‘혈액암으로 1년 넘게 치료받고 있다’고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;안성기는 10여년의 아역배우 시절을 지나 ‘병사와 아가씨들’(1977)을 시작으로 ‘바람불어 좋은 날’(1980), ‘깊고 푸른 밤’(1984), ‘투캅스’(1993), ‘실미도’(2003), ‘라디오 스타’(2006), ‘부러진 화살’(2011) 등 100편에 이르는 작품에 출연한 대표적인 ‘국민 배우’다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PD 수첩 ‘김건희편’ 논란 “음성 대독, 재연기법의 하나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569904&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569904&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-14T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101307234662393_1665613426_0017569904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;MBC가 14일 ‘PD수첩’의 윤석열 대통령 부인 김건희 여사 편 음성 대독 의혹에 대해 공식 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC는 이날 성명을 통해 “11일 방송한 PD수첩 ‘논문저자 김건희’ 편에서 ‘재연’ 표기 없이 음성 대독만 표기한 데 일부에서 의혹을 제기하고 있으나 근거 없는 주장”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “음성 대독은 취재원을 보호하기 위해 사용하는 재연 기법의 하나”라면서 “일부에서 ‘가공의 인물을 만들어 음성 대독이란 형태로 방송한 것 아니냐’는 의혹을 제기하는데, PD수첩은 당사자를 취재한 원본을 가지고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시청자 인식을 왜곡시키기 위해 고의로 ‘재연’이라는 표기 없이 ‘음성 대독’만 표기한 것이 아니며 실제 취재한 내용도 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 방송에서는 &lt;span&gt;김건희 여사 대역과 함께 ‘김 여사의 국민대 대학원 시절 대학원 관계자’ 여러 명의 대역이 출연했다. 방송에서는 이들이 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“김명신(김 여사 개명 전 이름)이 박사 한 번에 땄다고 하니 비웃죠. 모여서 ‘말이 돼!’이러면서”라고 말하는 목소리와 함께 자막이 흘러나왔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;자막에는 ‘당시 국민대 테크노디자인전문대학원 내부 관계자’라고 적혔고, 화면의 우측 상단에 ‘음성 대독’이라는 표시가 돼 있었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 MBC가 유튜브에 다시 업로드한 영상 화면에는 ‘음성대독’ 아래 ‘재연’ 표시가 추가됐다. &lt;span&gt;MBC 측은 “제작진은 wlsks 12일 프로그램 도입부에 재연 자막을 추가했다. 음성 대독이라고 표기한 부분 역시 재연을 추가했다”며 “음성 대독만으로도 재연임을 추론할 수 있지만, 더 이상의 불필요한 논란을 막고 내용을 분명하게 전달하기 위함”이라고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC의 공식 성명은 이날 국회 과학기술정보방송통신위원회 국정감사에서 벌어진 거친 공방 끝에 나왔다. 이날 오전 과기정통위 소속 국민의힘 의원들은 마포구 상암동 MBC 본사에서 비공개로 진행된 업무보고에서 PD수첩의 ‘논문저자 김건희’ 편을 문제 삼으며 집단 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 이후 긴급 기자회견을 열어 “PD수첩은 김 여사 대역 이외에도 국민대 관계자를 연기한 대역배우를 6명이나 동원하고도 대역임을 미고지 했다. MBC는 민주당의 프로파간다를 위한 ‘찌라시 보급부대’나 다름없다”며 “MBC 경영진은 이번 사태에 책임지고 총사퇴하라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 MBC는 “모욕적인 발언”이라며 “국민의힘 의원들은 어제 MBC의 관리감독기관인 방송문화진흥회 국정감사에서도 ‘동종교배’나 ‘좌파 유튜버’ 같은 막말로 폄훼했다. 대통령의 뉴욕 순방 발언 보도 후 유독 MBC에만 집요하게 계속되고 있는 집권 여당의 부당한 정치 공세에 다시 한번 깊은 유감을 표한다”고 전했다. 이어 “언론과 국민의 알 권리에 관한 더 이상의 모욕 행위를 중단해줄 것을 촉구한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 PD수첩 ‘논문저자 김건희’ 편은 김 여사의 국민대 박사학위 논문 표절 의혹 등을 다루던 가운데 일부 장면에 김 여사와 국민대 관계자 등의 대역을 출연시키면서 ‘재연’이라는 표기를 하지 않았다. 이를 놓고 여권과 MBC 제 3노조 등은 의도적으로 대역이라는 사실을 알리지 않은 것이 조작이라며 논란을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프나틱표 루나미, ‘구케’한테 두 번은 안 통했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570336&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570336&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-14T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022100913360558014_1665290165_0017570336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;T1이 그룹 스테이지 2라운드를 3전 전승으로 마무리하고 롤드컵 8강에 진출했다. 이들은 라운드와 라운드 사이의 짧은 휴식기를 알뜰하게 활용했다. 3일 동안 철저한 메타 해석과 상대방의 실력에 대한 인정, 다른 티어 정리에 대한 적극적 수용을 토대로 좋은 결과를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;T1은 LEC 팀들의 메타 해석 결과물을 적극 참고해 티어 정리 결과에 변화를 줬다. 14일 국민일보와 만난 류민석은 “로그나 프나틱 같은 유럽 팀들이 메타 파악을 잘해서 (1라운드에) 좋은 성적을 거뒀다고 생각했다”면서 “그들의 해석을 바탕으로 연습해보고, 따라 하다 보니 더 좋은 티어 정리 결과가 나왔다”고 전했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;류민석의 말대로 로그와 프나틱은 1라운드에 각각 3승0패, 2승1패로 좋은 성적을 거뒀다. LEC 팀들은 바텀, 특히 원거리 딜러 챔피언에 대한 티어 정리 결과가 다른 지역팀들과 달랐다. 류민석은 “로그가 썼던 탑 마오카이와 칼리스타·소라카, 로그와 프나틱이 썼던 루시안·나미를 유심히 보고 그걸 바탕으로 새로운 조합을 짜서 연습해보곤 했다”고 귀띔했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;루시안·나미는 나미의 핵심 스킬 ‘파도 소환사의 축복’ 매커니즘이 바뀌어 사장될 것으로 대회 개막 전 예상됐다. 하지만 롤드컵에 온 LEC 팀들은 이 조합을 여전히 높게 평가했고 실제로 좋은 성적을 거뒀다. T1 역시 프나틱과의 1라운드 대결 당시 물에 젖은 쌍권총에 급소를 맞았다. 당시 T1은 이 조합의 등장을 예상치 못했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 14일 펼쳐진 2라운드 땐 달랐다. T1은 루시안·나미 조합의 강력함을 인정하고, 충분히 분석한 뒤 대응해 전혀 다른 결과를 만들어냈다. 또 클라우드 나인(C9)전에선 역으로 자신들이 사용해 바텀 라인에서부터 승리의 초석을 쌓기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;프나틱은 T1과의 2라운드 대결에서도 루시안·나미를 꺼냈다. T1은 아펠리오스·쓰레쉬로 대처했던 1라운드와 달리 두 번째 대결에선 시비르·유미로 응수했다. T1 바텀 듀오는 첫 대결보다 훨씬 성공적으로 라인전을 소화했다. 게임 초반부터 적극적인 딜 교환을 통해 상대의 소환사 주문을 소모시키고, 주도권을 장악했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘하이 리스크 하이 리턴’ 플레이를 즐기는 ‘힐리쌩’ 즈드라베츠 걸러보프의 스타일에 맞춰 게임을 풀어나간 것도 주효했다. 류민석은 “(상대의 공격적인 플레이 스타일을) 충분히 인지한 상태였다. 구도에 따라 어떻게 플레이할지 정리가 된 상태였다”며 “루시안·나미 상대로 1레벨에 적극적인 플레이로 잘 풀어나갔다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시비르를 플레이한 ‘구마유시’ 이민형이 통상적인 ‘치명적 속도’ 룬이 아닌 ‘집중 공격’ 룬을 선택한 것도 이미 바텀 듀오가 사전에 의논을 통해 내놓은 결과물이었다. 류민석은 “연습에서 (이 구도를) 많이 해봐서 준비해온 것”이라고 말했다. 이처럼 철저한 분석과 대비로 T1 바텀 듀오는 ‘업셋’ 엘리아스 리프의 캐리력을 억제하고, 역으로 게임을 터트리는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류민석은 이날 치른 세 경기 중 가장 만족스러웠던 게임으로 프나틱전을 꼽기도 했다. 그는 “‘힐리쌩’ 선수가 근거가 부족한 상황에서 앞으로 치고 나오는 경우가 많다”면서 “나미(‘힐리쌩’)가 너무 까불어서 내가 주도적으로 궁극기를 쓰며 킬을 따냈던 게 오늘 플레이 중 가장 만족스러웠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 일촉즉발 남북 대치, 한·미 공조 절실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268508&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268508&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418080564179_1665738485_0924268508.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한의 도발이 7차 핵실험을 위한 군불 때기 차원을 넘어 한국의 재래식 군사 방어력까지 시험하는 위협을 가하고 있다. 13일 밤과 14일 새벽 사이 북한 군용기 10여대가 군사 분계선 인근에서 위협 비행을 하는가 하면 서해에는 130여 발, 동해에는 40여 발의 포탄이 떨어졌다. 동해상으로 단거리 탄도미사일(SRBM)도 발사했다. 우리 국민이 잠든 사이 무려 4시간37분 동안 도발했으니 남침훈련과 다름없었다. 특히 포탄이 떨어진  지점은 북방한계선(NLL) 북방 동·서해 해상완충구역으로 9·19 남북군사합의를 대놓고 위반한 셈이다. 1시간 50분 동안 북한 군용기 10여대가 비행금지구역 북방 5~7㎞까지 근접하자 F35A 등 우리 군의 공중전력이 긴급 출격하는 등 일촉즉발의 상황까지 연출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 도발로 2018년 문재인 대통령이 평양을 방문해 채택한 9·19 합의가 사실상 파기된 게 아니냐는 우려마저 나온다. 이날 아침 윤석열 대통령은 출근길 문답에서 북한이 9·19 합의를 깬 것에 대해 “하나하나 저희도 다 검토하고 있다”고 말해 이미 합의 파기 검토에 들어간 게 아니냐는 해석이 나왔다. 윤 대통령은 나아가 “물리적인 이런 도발에는 반드시 정치공세와 대남 적화통일을 위한 사회적 공세가 따른다”며 확고한 ‘대적관’과 자유민주주의를 지키는 헌법수호 정신을 강조했다. 이는 1970년대 박정희 정권 시절 유행했던 ‘반공·방첩’ 구호만 빠졌을 뿐 향후 대북 전략을 강 대 강 대결을 통한 ‘공포의 균형’으로 설정한 것으로 읽히기에 충분하다. 이날 마침 5년 만에 독자적인 대북 추가 제재를 단행한 것도 같은 취지일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 대 강 대북 전략엔 철통같은 대비태세가 전제돼야 한다. 그러나 최근 우리 군이 북한에 자꾸 빈틈을 보이는 것 같아 우려스럽다. 북한이 저수지 발사 등을 통해 미사일 탐지와 요격을 회피하는 방식을 구사하는 와중에 우리 군이 쏜 미사일이 낙탄 사고를 내거나 추적 신호가 끊기는 일까지 생긴 것은 군에 대한 국민 불신을 키우고 북의 도발 수위를 높이는 요인이 될 수 있다. 정부는 9·19 합의를 섣불리 파기했다가 북한에 말려들 수도 있다. 북한이 9·19 합의를 조롱하면서 도발 수위를 높이는 것이 통미봉남(通美封南)을 통해 대미 관계의 새 판을 짜려는 차원일 수도 있기 때문이다. 따라서 북한의 진의 파악이 우선이고 한·미, 한·일의 공조가 더욱 절실한 이유다. 미국과의 핵우산 강화 협력도 중요하지만 한 치의 오차도 없는 정보교환과 긴밀한 대화가 더 절실하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이지현의 티 테이블] ‘황금 티켓’ 내려놓을 수 있을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268062&amp;code=11171417&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268062&amp;code=11171417&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101417170364103_1665735423_0924268062.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“그 집 자녀교육 성공했던데”라는 말을 들어보면 대개 자녀를 명문대에 진학시켰다는 부모 이야기다. 자녀를 잘 키웠다는 평가가 ‘부모 노릇’의 내용이 아니라 자녀를 어디에 입학시켰느냐로 점수가 매겨지는 현실이 아쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 경제협력개발기구(OECD)가 한국 사회에 ‘황금 티켓 신드롬’이 만연해 있다고 지적한 것도 이런 우리 사회의 오래된 현상을 짚어 낸 것 같다. ‘OECD 한국 경제보고서 2022’에 따르면 한국은 명문대 진학, 대기업·공기업 취업 등 낮은 확률의 황금 티켓을 손에 쥐기 위해 개인들이 모든 노력을 쏟아붓고 있다며 이를 황금 티켓 신드롬이라고 표현했다. OECD는 이런 현상이 한국의 교육, 직업 훈련 전반을 왜곡시키면서 청년층 고용률 하락, 저출산으로 이어졌다고 진단했다. 해법 중 하나로 창업 교육을 포함한 다른 성공 경로를 많이 만들어줘야 정규직과 명문대 선호가 완화돼 황금 티켓에 대한 집착도 줄어들 수 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OECD가 말한 해법은 옳다. 하지만 누가 황금 티켓을 내려놓을 수 있을까. 학벌 우선주의, 성공 지상주의 등의 사회 분위기가 사라지면 달라지겠지만 아직 우리 현실은 멀어 보인다. 남보다 더 빨리, 더 많이, 더 비싸게 가르쳐야 한다는 욕심과 적어도 남만큼은 따라가야 한다는 조바심이 합쳐져 아이를 키우는 즐거움을 빼앗겨 버린 지 오래다. 이런 사회 속에 살다 보니 항상 경쟁에서 이겨야 하고 완벽하게 잘해야 한다는 강박관념을 갖게 되고, 그 두려움은 가능성을 죽인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘수학계의 노벨상’ 필즈상을 받은 허준이 미국 프린스턴대 교수는 언론 인터뷰를 통해 “한국에서 ‘수포자(수학 포기자)’가 생기는 이유는 항상 경쟁에서 이겨야 하고 완벽하게 잘해야 하는 사회문화적 배경에 있다고 본다”고 말했다. 그가 지난 8월 서울대 학위수여식에서 졸업생들에게 당부한 말 역시 우리에게 많은 것을 생각하게 한다. 그는 “취업 준비, 결혼 준비, 육아, 승진, 은퇴, 노후 준비와 어느 병원의 그럴듯한 1인실에서 사망하기 위한 준비에 산만해지지 않길 바란다”며 “무례와 혐오와 경쟁과 분열과 비교와 나태와 허무의 달콤함에 길들지 말길, 의미와 무의미의 온갖 폭력을 이겨내고 하루하루를 온전히 경험하길, 그 끝에서 오래 기다리고 있는 낯선 나를 반갑게 맞이하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예전엔 노력하지 않아도 저절로 배워지는 것들이 있었다. 전통적 대가족은 경제적으론 힘들었지만, 생명력이 있고 삶의 의지가 넘쳤다. 그 속엔 작은 사회질서가 있었고 선의의 경쟁과 갈등, 희생이 있었다. 가족을 통해 사회생활에 필요한 모든 요소를 자연스럽게 습득할 수 있었다. 그러나 지금은 노력하지 않으면 얻기 힘든 것이 돼버렸다. 누군가에게 미소 짓기만 해도 베푸는 사람이 될 수 있다는 것, 따뜻한 말 한마디가 누군가에겐 고마운 선물이 될 수 있다는 걸 가르치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 ‘부모 노릇’이 먼저 달라지면 사회 분위기도 언젠가 달라질 수 있지 않을까. 우리가 할 수 있는 것부터 해보자. 작은 ‘나비의 날갯짓’이지만 부모 역할에 대한 시선을 바꿔보자. 자녀를 어떤 시선으로 바라보느냐에 따라 자녀 인생이 달라질 수 있다. 사랑이 담긴 시선은 생명을 살린다. 천지를 창조하시고 “좋았더라”고 말씀하셨던 하나님의 시선으로 자녀들을 대한다면 삶이 달라질 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자녀들이 건전하고 성공적인 삶을 살게 하기 위해 인간에 대한 기본적 신뢰감, 정서적 안정감, 자발적 동기를 갖도록 도와줌으로써 조화롭고 원만한 부모 자녀 관계를 이룰 수 있다. 성장기 자녀를 잘 양육하기 위한 ‘부모 노릇의 4가지 원칙’을 세워보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제1원칙은 자녀와의 신뢰감 형성을 위해 약속은 반드시 지키고 자녀 행동을 일일이 추궁하지 않고 믿어주는 것이다. 제2원칙은 자녀에게 정서적 안정감을 주기 위해 적절한 심리적 거리를 유지하고 일관성 있는 태도를 보이는 것이다. 제3원칙은 따뜻하고 부드러우면서도 자녀의 부당한 요구에 단호한 태도를 보이고 보상체계도 일관성 있어야 한다는 점이다. 제4원칙은 자발적 동기를 갖게 하려고 부모는 자녀가 스스로 심사숙고해 도움을 요청할 때까지 기다렸다 도와주는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부모는 자녀와 사춘기 이전에 친밀감을 형성하고 사춘기에는 떠나보내는 연습을 해야 한다. 하늘에 연이 뜨기 시작하면 많이 풀어줘야 하듯 자녀의 행동 한계를 자꾸 조여가는 것이 아니라 높은 곳으로 날아갈 수 있도록 해주는 게 부모의 역할이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2020122520160783362_1608894967_0924268062.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지현 종교부 선임기자 겸 논설위원 jeehl@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 교회와 별빛버스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268268&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268268&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022090223080624517_1662127686_0924268268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20여개 노인·사회시민단체 회원들이 지난 1일 서울 종로구 세운상가 앞에 모였다. 유엔이 정한 ‘세계 노인의 날’을 맞아 이들이 벌인 행사는 ‘제1회 무연고 사망 노인과 자살한 노인들을 위한 추모제’였다. 보건복지부에 따르면 2015년부터 지난해까지 고령자(65세 이상)의 무연고 사망자 수는 666명에서 1834명으로 3배 정도 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무연고 사망자는 연고자가 없거나, 연고자를 알 수 없거나, 연고자가 있지만 시신 인수를 거부당한 사망자를 말한다. 지난해 국내 무연고 사망자 수는 3603명으로 이 또한 매년 증가 추세다. 혼자 태어나는 사람은 없지만 홀로 죽음을 맞이하는 사람이 늘고 있는 것이다. 1인 가구가 늘어나고, 경제적 어려움이나 사회적 관계 단절 등이 심화되면서 나타나는 현상으로 분석된다. 죽어도 장례를 치러줄 사람이 없는 ‘장례 사각지대’는 더 늘 수밖에 없을 게다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무연고 사망 통계에 대한 불편한 진실도 있다. 매년 집계되는 무연고 사망자의 70% 정도는 사실 연고자가 있다. 하지만 유족들이 시신 인수를 거부하거나 기피하면서 무연고 사망자로 등록되고 있는 것이다. 매정한 가족들 아니냐고 욕을 해야 할지, 오죽했으면 절연을 선택했겠느냐고 심정을 헤아려야 할지 알 길은 없다. 현실적 문제는 무연고 사망자의 마지막 가는 길을 어떻게 하느냐로 모아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 226개 기초자치단체 가운데 자체 비용으로 무연고 사망자 장례를 치를 수 있게끔 공영장례 조례를 마련한 곳은 100곳 정도다. 공영장례 시스템이 갖춰진 이들 지자체의 경우 무연고자의 종교가 확인되면 해당 종교예식으로 장례가 집전된다. 종교 확인이 안될 경우 기독교·천주교·불교·원불교 등 주요 종교단체들이 돌아가면서 장례를 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안타까운 건 무연고자를 위한 종교별 장례에서도 불편한 진실을 마주한다는 점이다. 유독 기독교식 장례 담당 목사를 섭외하기가 힘들다는 것이다. “기독교는 (기본적으로) 살아있는 자의 종교이며, (장례 집전은) 유가족을 위로하기 위함이지 죽은 자를 위해 기도하는 건 바람직하지 않다”는 식의 신학적 입장 때문이다. 이런 이유 등으로 장례 집전을 약속했다가 장례식 전날 취소하는 사례가 왕왕 있는가 하면, 현직 목회자보다는 현실적 부담이 덜한 은퇴 목사가 장례 집전에 나서는 경우가 많다고 한다. 지자체 무연고 사망자 장례를 담당하는 비영리단체 관계자의 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 전 ‘무연고자 장례예배 손사래치는 기독교 왜’라는 제목의 본보 보도가 나간 뒤 다양한 반응이 이어졌다. 한 기독교 가정사역단체 대표는 “순번대로 기독교 쪽에 배정받은 장례식을 굳이 마다할 이유가 있느냐”며 안타까워했다. 섬김 사역 차원에서 적극 동참해야 한다는 얘기로 들렸다. 차제에 무연고 사망자를 위한 기독교 추모예식 방법과 절차 등 매뉴얼을 만들어 놓으면 어떻겠느냐는 제안도 나왔다. 기독교의 신학적 입장을 십분 수용해 장례예배보다는 추모예식 등으로 얼마든지 신학적 충돌을 피하는 대안이 가능하다는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 달 전쯤 복지부는 ‘별빛버스’ 운행을 시작했다. 이 버스는 무연고 사망자 발생 빈도가 높지 않고, 무연고자 장례가 여의치 않은 지자체를 돌면서 장례 지원을 수행할 수 있는 버스다. 조문객 탑승 좌석과 시신을 운구할 수 있는 저온안치공간, 간이 빈소도 차 안에 마련돼 있다. 버스 운행을 시작하면서 복지부가 내놓은 보도자료에는 이렇게 적혀 있었다. ‘별빛버스는 무연고 사망자 장례 예식과 조문객 애도의 공간으로 우리 사회의 소외되고 빈곤한 이웃의 마지막 가는 길을 함께해 줄 것입니다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;별빛버스 대신에 ‘교회’라는 말을 바꿔 넣어 읽어봐도 어색함이 전혀 없다. 교회가 세상 속으로 손 내미는 일은 어렵지도, 복잡하지도, 멀리 있지도 않다. 사실 별빛버스가 하고자 하는 일이 교회의 역할 아닐까. 무연고자의 마지막 길에 교회가 긍휼한 마음을 품으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재찬 종교부장 jeep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역사로 내리는 커피] 현모양처의 커피차 끓이는 법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924267806&amp;code=11171457&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924267806&amp;code=11171457&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022092301000743125_1663862407_0924267806.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백년 전 이 땅의 여성들은 현모양처의 길을 가도록 권유받고 강요받았다. 근대식 학교에 여아를 입학시키는 것은 이 여아가 한 인간으로서 자신의 삶을 제대로 살게 하려는 것이 아니라 남편과 자식을 위해 필요한 정도의 보조적 인간을 만들기 위함이었다. 무식하지 않아 남편의 말동무가 돼야 했고, 글을 읽을 줄 알아 남편의 책을 책장에 거꾸로 꽂지 않아야 했고, 아이들 가방에 교과서를 시간표에 맞춰 넣을 수는 있어야 했다. 현모양처에게 요구되는 보조 인간 이미지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현모양처가 되기 위해 새롭게 배워야 하는 것이 또 있었다. 바로 커피차 끓이는 법이었다. 신문물 커피차를 제대로 끓여 남편을 즐겁게 하는 게 덕목의 하나로 등장한 것이다. 연일 신문에 게재되던 커피 관련 기사 중에서 가장 많은 것이 커피차 맛있게 끓이는 법이었고, 그 대상은 여성 특히 가정주부들이었다. 1930년 2월 6일자 중외일보 기사 제목은 ‘가정에서 커피차를 만드시려면’이었다. 이 내용은 1930년 전후 이 땅의 커피 문화를 이해하는 데 도움이 된다. 몇 문장을 살펴보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“집에서 만드는 것은 다 나쁘다고 생각해 버리는 것은 일종의 오해입니다.” 당시에도 외식 문화가 꽤 발달했었다는 것을 보여준다. 커피도 끽다점이나 카페 혹은 다방에 가서 마시는 것이 집에서 마시는 것보다 좋다는 생각들이 널리 퍼져 있었다는 것을 보여준다. 요즘의 카페 유행이 갑자기 등장한 것은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“커피를 사 오시거든, 습기에 젖지 않도록 다른 그릇에 옮겨 둘 것을 잊어서는 안 됩니다.” 커피원두 용기를 열어 커피가 공기와 접촉하면 곧바로 시작되는 산패를 막고, 커피 고유의 맛과 향을 잘 보관하려면 밀폐 용기를 사용해야 한다는 것을 당시에도 알고 있었다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“폰트의 커피는 사십인분으로 되어 있는데… 그저 눈짐작으로 덥석 부어가지고 만드는 것은 좋지 못한 일입니다.” 1폰트(1파운드, 453그램)로 40잔이면, 커피 한 잔 만드는 데 11.3그램의 원두를 사용할 것을 권하고 있는 것이다. 요즘 카페에서 커피 한 잔 내리는데 보통 10∼15그램을 사용하는 것과 크게 다르지 않다. 당시 커피 음용 문화가 요즘과 비교해 결코 낮은 수준이 아니었다는 것을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“우유를 넣을 때에는 따듯한 것이라야 합니다.” 당시에는 아이스커피가 소개되기 이전이었다. 커피는 따듯해야 했고, 우유를 넣더라도 따듯한 것을 넣는 것이 원칙이었다. 물론 1926년 12월 22일자 중외일보는 ‘커피 만드는 법’이라는 제목의 기사에서 커피의 맛을 잃지 않으려면 우유보다는 조금 비싸더라도 크림을 넣는 것이 좋다는 내용을 실은 적도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;점점 커가는 커피에 대한 관심에 부응해 ‘커피 감별과 내리는 법’ 강습회 겸 시음회가 처음 열렸던 것이 1933년이었다. 브라질커피연구회와 부산일보가 주관하는 행사였다. 브라질의 커피 생산 과잉으로 일본에 값싼 브라질 커피가 넘치기 시작한 시절이었다. 강습회 사진을 보면 참석자들은 모두 여성이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이길상 한국학중앙연구원 교육학과 교수 leegs@aks.ac.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년 만에 ‘대북 독자제재’ 꺼낸 정부… 北 잇따른 도발에 압박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268518&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268518&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418400964215_1665740409_0924268518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 북한의 연이은 무력 도발에 맞서 총력 반격에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 직접 북한에 경고 메시지를 날렸다. 군 당국도 북한을 향해 목소리를 높였다. 국방부는 북한의 동시다발적 도발에 항의하는 전통문을 보냈고 합동참모본부는 경고성명을 발표했다. 대북 독자제재 카드도 다시 꺼내 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 도발 수위가 임계점에 도달했다는 판단 아래 정부 차원의 즉시 가용 수단을 총동원한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 14일 용산 대통령실 출근길 문답에서 북한의 연이은 무력시위에 대해 “순항미사일에 탄도미사일에 무차별 도발을 해오고 있는 거 다들 알고 계실 것”이라며 “물리적인 이런 도발에는 반드시 정치공세와 대남 적화통일을 위한 사회적 공세가 따른다. 확고한 이런 대적관과 자유민주주의를 지키겠다는 이런 헌법수호 정신을 확실하게 갖는 것이 안보에 무엇보다 중요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국도 대북 압박에 나섰다. 국방부는 이날 심야에 감행된 도발에 항의하는 취지의 전통문을 북한에 발송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 관계자는 이날 기자들과 만나 “오전 9시 서해지구 군 통신선을 통해 오늘 새벽 북측의 동해 및 서해 해상 완충구역 내 방사포 사격이 9·19 군사합의 위반임을 지적하고 합의 준수와 재발 방치를 촉구하는 내용으로 장성급 군사회담 수석 대표 명의의 대북 전통문을 발송했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장성급 군사회담 수석대표는 육군 소장인 김성민 국방부 정책기획관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부도 대북 경고성명을 통해 “한반도는 물론 국제사회의 평화와 안전을 해치는 심각한 도발 행위”라고 북한의 무력시위를 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 5년 만의 대북 독자제재도 발표했다. 북한의 잇따른 도발에도 유엔 안전보장이사회(안보리) 차원의 단호한 대응이 어렵자 독자제재를 통해 강력한 대북 억제 의지를 보인 것으로 풀이된다. 중국과 러시아의 반대로 유엔 안보리 차원의 공동 대응은 어려운 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이날 “북한이 우리를 대상으로 전술핵 사용을 상정하며 전례 없는 빈도로 일련의 미사일 도발을 감행한 것을 강력히 규탄한다”며 독자제재 지정 대상 명단을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵·미사일 개발 및 제재 회피에 기여한 북한 인사 15명과 기관 16곳을 제재 대상으로 추가 지정했다. 이들은 사전허가 없는 금융거래 및 외환거래가 금지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 제재 대상에 오른 15명은 유엔 안보리 대북제재를 받는 제2자연과학원과 연봉무역총회사 소속으로 대량살상무기(WMD) 및 미사일 개발을 위해 주로 해외에서 자금 및 물자 조달 활동을 해온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기관으로는 WMD 연구개발과 물자 조달에 관여한 로케트공업부, 합장강무역회사 등과 북한 노동자를 송출한 젠코(GENCO·대외건설지도국 산하 건설회사) 등이 제재 대상에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 직접적인 대북 경고 메시지에 독자제재까지 발표한 건 모든 가용 수단을 동원해 북한을 압박하겠다는 포석으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 북한의 7차 핵실험이 임박했다는 분석이 나오는 가운데, 정부 차원의 대응 수단이 대북 압박에 실질적 효과를 낼지는 미지수다. 기존 유엔 안보리 대북제재에도 구멍이 있는 상태에서 대북 독자제재는 실효성이 떨어진다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 화질은 괜찮을까… ‘망 사용료’ 대전에 조마조마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924267963&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924267963&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418050364174_1665738303_0924267963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이러다 유튜브 화질도 나빠지는 거 아냐?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 아마존이 운영하는 게임 방송 플랫폼 ‘트위치’가 지난달 30일 한국 내 서비스 영상 화질을 1080픽셀(풀HD)에서 720픽셀(HD)로 한 단계 낮추자 온라인에선 20·30세대를 중심으로 이 같은 우려가 쏟아졌다. 트위치는 화질을 낮춘 이유로 ‘한국 내 서비스 운영 비용 상승’을 언급했다. 사실상 망 사용료 부담이 원인이라는 해석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 국회에는 구글(유튜브), 넷플릭스 등 콘텐츠 제공업체(CP)와 관련한 전기통신사업법 개정안(망 사용료 의무화법)이 발의돼 있다. 법안이 통과되면 넷플릭스, 유튜브가 국내 통신사업자(ISP)들에 망 사용료를 내야 한다. 이는 트위치 사례처럼 비용 증가와 서비스 질 저하로 이어질 것이란 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각종 온라인 커뮤니티에서는 통신사에 대한 비판 여론도 감지된다. 통신 3사가 합산 영업이익 4조원(2021년 기준)대를 올리는 상황에서 이용자 불편을 부를지 모를 망 사용료를 고집한다는 시각이다. 일부 누리꾼은 ‘과거 피처폰 시절 벨 소리 (다운)받는데 데이터요금만 2만원 나왔다’는 기억까지 소환하며 통신사들이 소비자 편익보다 자사 이익만 추구한다고 볼멘소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 통신사들 입장은 단호하다. 네트워크망에 통신사가 투자했으니 사용료를 받는 건 당연하다는 것이다. 현재 국내 서비스 CP 중 망 사용료를 내지 않는 건 구글과 넷플릭스뿐이다. 구글은 국내 전체 트래픽 양의 27.1%, 넷플릭스는 7.2%를 차지(2021년 10월~12월 기준)한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418050464176_1665738304_0924267963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘망 사용료 대전’은 유튜브가 지난달 망 사용료 반대 서명 운동에 나서 달라고 국내 유튜버들을 독려하면서 본격화했다. 거텀 아난드 유튜브 아태지역 총괄 부사장은 “법 개정이 이뤄지면 한국 사업 운영 방식 변경을 고려해야 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권은 온라인 여론에 민감하게 반응했다. 이재명 더불어민주당 대표는 지난 2일 트위터에 “망 사용료 법에 문제가 있어 보인다”고 적었다. 소관 상임위원장인 정청래 과학기술정보방송통신위원장도 “국내 통신사를 보호하려다 국내 CP ‘폭망’을 불러올 수 있다”며 부정적 견해를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안 표류 조짐에 한국통신사업자연합회는 지난 12일 ‘망 무임승차 글로벌 빅테크 이대로 괜찮은가’를 주제로 간담회를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;망 사용료 문제는 CP들과 통신사 간 해묵은 논쟁이다. 넷플릭스, 유튜브는 왜 다른 CP들은 내는 망 사용료를 내지 않겠다고 할까. 핵심을 알려면 ‘캐시서버’(본사 서버 데이터를 복사한 서버)라는 다소 복잡한 개념을 이해해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버 등 국내 CP들은 일반 이용자처럼 인터넷망 연결 요금을 낸다. 네이버는 2016년 734억원의 망 사용료를 지불했다고 주장한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418050464177_1665738304_0924267963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스도 미국에서 망을 연결하면 현지 통신사에 요금을 낸다. 하지만 넷플릭스는 해외 서비스를 위해 일본 등 지역에 캐시서버를 설치했다. 미국-일본 구간 자체 해저케이블을 써서 콘텐츠를 복사해 캐시서버로 옮긴 것이다. 통신사를 거치지 않아 별도 요금은 없다. 해당 캐시서버는 SK브로드밴드(SKB) 망을 통해 국내 이용자들에게 연결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SKB는 해당 캐시서버에 자사 망을 연결한 대가를 내라는 입장이다. 반면 넷플릭스는 직접 투자해 설치한 캐시서버를 오히려 무상 제공하고 있다고 반박한다. SKB 망을 통해 전 세계 다른 네트워크에 접속하지 않기 때문에 망 사용료 지급 의무도 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 법원은 이와 관련한 1심 민사 소송에서 SKB 손을 들어줬다. 서울중앙지법은 SKB 망 연결에 대해 “넷플릭스가 대가 지급 의무를 부담한다고 보는 게 타당하다”고 밝혔다. 현재 2심이 진행 중인데 양측 입장은 여전히 평행선이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신업계 관계자는 “사업성으로만 생각하면 캐시서버에 망 연결을 끊어야 하지만 국민 불편을 고려해 이러지도 저러지도 못하는 상황”이라며 “사실상 ‘시장 실패’ 상황이라 입법이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 한국이 채택한 ‘발신자 종량제(상호접속고시)’가 문제라는 해석도 내놓는다. 이는 통신 3사 간에 트래픽(데이터 이동)을 많이 발신한 통신사가 착신 측 통신사에 비용을 지급하는 내용으로 2005년부터 도입됐다. CP 측은 해당 고시가 트래픽에 따른 망 사용료 부담을 늘렸다고 주장한다. 반면 통신사 측은 넷플릭스의 망 무임승차와 해당 고시는 아무 관련이 없다고 반박한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 망 사용료를 내는 CP들도 요금 부담이 과도하다는 입장이다. 박경신 고려대 로스쿨 교수는 “망 사용료 법은 사용료를 강제해 더 큰 문제지만 법 통과가 안 되더라도 국내 CP들의 과도한 접속료는 조정돼야 한다”고 말했다. 콘텐츠로 많은 트래픽이 발생할수록 CP 비용 부담이 늘어나 국내 콘텐츠 시장 발전을 저해한다는 시각도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전면적이고 새로운 틀에서 해법을 찾으라는 조언도 나온다. 해외에서는 거대 CP가 비용을 망 사용료가 아닌 기금 형태로 조성해 취약지역 망 구축에 사용하는 등 대안도 논의된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경진 가천대 법학과 교수는 “네트워크가 민영화된 상황에서 통신사가 망 사용료 등 이익을 추구하지 않으면 배임이 될 수도 있다”며 “앞으로 더 많은 트래픽이 발생할 텐데 통신사와 CP가 책임을 어떻게 분담할지 큰 틀의 논의가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 요즘 편의점</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268256&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268256&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418101064185_1665738610_0924268256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구의 한 편의점 인근에서 배달 로봇 ‘뉴비’가 물품을 실은 채 주행하고 있습니다. 뉴비는 앱으로 주문받은 편의점 물품을 배달해 주는 귀여운 로봇입니다. 아직은 테스트 단계여서 오퍼레이터와 함께 근거리 배달 서비스를 하고 있습니다. 사람들이 인도에서 로봇과 함께 걷는 날이 눈앞에 다가왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서해 공무원, 북한이 사살 전 중국 선박 탔던 정황”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268519&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268519&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101419010564224_1665741665_0924268519.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘서해 공무원 피살 사건’으로 숨진 해양수산부 공무원 이대준씨가 북한군에게 사살되기 전 중국 선박 등 다른 선박과 접촉한 정황이 나왔지만 문재인정부가 이를 은폐했다고 감사원이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 14일 보도자료에서 “이씨의 팔에 붕대가 감겨 있던 정황, 이씨가 어떤 선박에 옮겨탔던 정황, (북한군) 최초 접촉 시 월북 의사를 표현하지 않은 정황 등이 있었으나 (당시 당국이) 이를 분석하지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원에 따르면 이씨는 2020년 9월 22일 북한 해역에서 북한군에 발견됐을 당시 팔에 붕대를 감은 채 한자가 적힌 구명조끼를 입고 있었다. 이씨가 하루 전인 21일 새벽 실종됐을 땐 붕대를 감고 있지 않았다고 한다. 실종 이후 다른 선박에서 구조받았을 가능성이 있다. 붕대의 존재는 이번 감사로 처음 외부에 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨가 입고 있던 한자 표기 구명조끼의 경우 국내에서 유통·판매되지 않는 제품이라고 감사원은 밝혔다. 이씨가 실종 이후 중국어선에서 구명조끼를 얻었을 수 있다는 추정이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 당시 관계 당국이 이런 정황을 알면서도 은폐하고 ‘자진 월북’으로 발표했다고 밝혔다. 특히 서해 공무원 피격 사건의 수사를 책임졌던 김홍희 전 해양경찰청장은 한자 표기 구명조끼의 존재를 보고 받았지만 “난 안 본 거로 할게”라며 공개하지 않은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검은 이날 김 전 청장을 직무유기 등 혐의로 소환 조사했다. 전날 서욱 전 국방부 장관을 소환한 데 이어 검찰의 수사 칼날이 문재인정부 청와대 윗선을 향하고 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 더불어민주당 원내대표는 감사원 발표에 대해 “윤석열정부의 무능을 감추기 위한 파렴치한 정치감사를 즉각 중단하라”며 강하게 반발했다. 민주당은 감사원에 대한 국정조사 추진, 감사원법 개정안 당론 입법 등으로 강력 대응할 방침이다. 반면 박정하 국민의힘 수석대변인은 “(서해 공무원 피격 사건의) 실체적 진실은 청와대 국방부 통일부 등 국가기관 고위층이 주도해 조작했다는 것”이라며 철저한 수사를 통한 진상 규명을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 구정하 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타트업 모시기 나선 건설업계… “기술 개발·ESG경영 윈윈”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268245&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268245&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101417590364169_1665737943_0924268245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폐기물을 소각할 때 소각물을 어떻게 처리할지는 여전히 골칫거리다. 매립 자체의 유해성도 문제지만 매립시설이 포화상태에 들어가면서 추가 건설을 두고 사회적 갈등을 유발하기도 한다. 이걸 해결하려고 그동안 많은 방법이 강구됐다. 그 가운데 하나가 소각물을 콘크리트와 뒤섞어 골재로 만드는 방식이다. 폐기물 처리업계는 이렇게 만든 골재를 보도블록이나 옹벽블록 등으로 공급한다. 하지만 지금까지는 명확한 한계를 안고 있다. 골재에 오염물질과 악취가 고스란히 남아서다. 무엇보다 골재 품질을 어느 정도 보장하려면 소각재 비율이 20%를 넘어가면 안 된다. 재활용할 수 있는 소각재의 양이 제한적인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK에코플랜트는 여기에 주목했다. 지난 7월 친환경 건설재료 제조 전문기업 ㈜씨엠디기술단과 손을 잡고 해법 찾기에 돌입했다. 씨엠디기술단에서 자체 개발한 비소성 무기결합재와 팽창 저감용 반응재가 핵심적인 역할을 했다. 고온의 소성(가공물 변형) 작업을 거치지 않아 탄소 발생이 적고 가스 발생과 악취를 잡아준다. 씨엠디기술단은 이 기술을 활용해 소각재와 콘크리트 혼합·양생 실험을 반복했다. SK에코플랜트 관계자는 “파일럿 테스트 결과 오염물질과 악취를 제거하고 소각재를 최대 60%까지 혼입해도 품질이 저하되지 않았다”고 말했다. SK에코플랜트에 따르면 2020년 기준으로 폐기물을 태운 뒤 소각시설 바닥에 남는 소각재는 약 215만9000t에 이른다. 이 가운데 50%만 재활용해도 소각재 매립량을 100만t 이상 줄일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101417590464170_1665737944_0924268245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;씨엠디기술단은 이걸 ‘가능한 일’로 만들었다. 2009년 설립된 씨엠디기술단은 SK에코플랜트와 비교하기 힘들 정도로 작은 회사다. 다만 국내에서 가장 많은 녹색기술인증 취득 실적을 자랑한다. 탄탄한 전문성을 갖춘 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨엠디기술단과의 협력으로 SK에코플랜트에서 거두는 효과는 상당할 전망이다. 당장 원가경쟁력을 높일 수 있다. 무엇보다 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 측면에서도 큰 도움이 될 수 있다. SK에코플랜트는 “매립시설 포화에 따른 사회적 문제를 해소하는 데 기여하고, 매립 관련 비용을 절감할 수 있다. 대형 옹벽블록, 보도블록 등을 만드는 데 필요한 시멘트나 천연골재를 소각재로 대체하면서 원가경쟁력 확보, 온실가스 감축 효과도 기대한다”고 강조했다. SK에코플랜트는 기술개발 진척도와 사업성을 살펴보고 생산공장 신설 같은 추가 협력 가능성을 열어두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK에코플랜트 사례뿐만 아니다. 건설사들이 앞다퉈 스타트업, 벤처기업, 중소기업과 활발하게 협업하고 있다. 주택 경기, 해외 사업환경이 급변하면서 건설사들은 신기술의 필요성을 어느 때보다 절실하게 느끼고 있다. 건설 관련 스타트업이나 벤처기업뿐 아니라 다양한 분야의 기술기업과 접점을 넓히는 건 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설사는 외부의 혁신기술을 안정적·경제적으로 도입할 수 있다는 장점에 주목한다. 스타트업의 경우 기술개발에 들어가는 자금을 확보할 수 있어 반긴다. 특히 최근에는 발전 방향과 부합하는 ‘오픈이노베이션 프로젝트’를 개최하거나 기업주도형 벤처캐피털(CVC)을 설립해 체계적으로 스타트업 등을 지원하고 있다. 오픈이노베이션은 기업에서 다른 기업·연구기관 등으로부터 특정 기술과 정보를 도입하는 동시에 기업 내부의 자원·기술을 외부와 공유하면서 새로운 제품이나 서비스를 만들어내는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호반건설은 액셀러레이터 법인인 플랜에이치벤처스를 중소벤처기업부에 중소기업창업투자회사로 등록했다. 2019년 설립한 플랜에이치벤처스는 3년간 28개 기업에 투자했고, 55번의 오픈이노베이션 프로젝트를 진행했다. 스마트건설 부문을 비롯해 인공지능(AI), 신재생에너지, 헬스케어에 이르기까지 관심(투자) 분야의 폭은 넓다. 플랜에이치벤처스는 호반건설, 호반호텔&amp;리조트, 대한전선 등의 그룹 계열사와 손잡고 기업주도형 벤처캐피털로 변신할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호반건설의 투자는 ‘AI 드론 품질검사 솔루션’에서 눈에 띄는 효과도 거뒀다. AI 드론 전문 스타트업 ‘뷰메진’과 함께 개발한 드론이 자율비행을 하면서 주변 장애물 등을 피해 빠르고 정확하게 현장 품질검사를 수행한다. 충남 당진시 ‘호반써밋 시그니처 1·2차’ 현장의 외벽 품질검사에 AI 드론을 투입하기도 했다. 호반건설은 이 기술을 교량, 도로, 항만 등의 토목공사 현장에는 물론 태양광발전 모듈 등 신재생에너지 설비의 품질검사에도 적용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS건설도 지난 5월 CVC인 엑스플로인베스트먼트를 100% 자회사로 세웠다. 엑스플로인베스트먼트는 건설업 및 유관 산업의 신기술 벤처기업 외에 비건설 부문의 신기술 기업도 발굴하고 투자·육성한다. 엑스플로인베스트먼트는 현재 신기술사업금융 전문회사 등록을 추진 중이다. 절차를 마무리하면 본격적인 투자 활동을 시작한다. GS건설 관계자는 “건설업의 디지털 전환을 달성하려면 건설업 자체 기술 발전뿐만 아니라 정보통신기술(ICT)·로봇·제조업 같은 다른 산업의 기술과 융복합돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우건설도 올해 초 AI, 로보틱스 등 12개 스타트업 기업과 협업 관계를 구축하는 오픈이노베이션 프로젝트를 진행했다. 민자도로·터널 내 자율주행 보조기술 개발 등 토목 분야 스타트업, 공사 중 지하주차장 청소용 로봇 등을 연구하는 주택건축 분야 스타트업이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 한밤 연쇄 도발… 9·19 합의 존폐 기로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268516&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268516&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-14T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101419020864226_1665741728_0924268516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 13일 밤부터 14일 새벽까지 유례없는 육·해·공 연쇄 도발을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 약 4시간30분에 걸쳐 군사분계선 인근 전투기 위협비행과 단거리 탄도미사일(SRBM) 발사에 이어 동·서해안 일대에서 해상을 향해 포병 사격을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 쏜 포탄은 ‘9·19 군사합의’에 따라 사격이 금지된 북방한계선(NLL) 북방 해상완충구역에 떨어졌다. 2018년 남북 정상회담을 계기로 체결된 9·19 군사합의가 사실상 존폐 기로에 섰다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 합동참모본부에 따르면 북한은 이날 오전 1시20분부터 1시25분까지 방사포 등을 동원해 황해도 마장동 일대에서 서해상으로 130여발의 포탄을 쐈다. 이후 2시57분부터 3시7분까진 강원도 구읍리 일대에서 동해상으로 40여발의 포격을 가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 영해에 관측된 낙탄은 없었다. 다만 탄착 지점이 9·19 합의에 따라 포사격 및 해상 훈련이 금지된 해상완충구역 내부로 확인됐다. 합참은 “명백한 9·19 군사합의 위반”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 앞서 13일 오후 10시30분부터 약 1시간50분간 군용기 10여대를 출격시켜 대남 공중무력시위를 감행했다. 이들 군용기는 군이 유사시에 대비해 북한 상공에 설정한 전술조치선(TAL) 이남까지 내려왔고, 9·19 합의에 따라 설정한 비행금지구역에 5∼7㎞까지 근접 비행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 14일 오전 1시49분에는 평양 순안 일대에서 동해상으로 단거리 탄도미사일을 발사했다. 미사일 비행거리는 700여㎞, 고도는 50여㎞, 속도는 마하 6(음속의 6배)으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이번 도발의 책임을 남측으로 돌렸다. 북한군 총참모부는 도발 직후인 오전 2시17분 대변인 명의 발표에서 “남조선군은 13일 아군 제5군단 전방지역에서 무려 10여 시간에 걸쳐 포사격을 감행했다”며 “남조선군부가 전선지역에서 감행한 도발적 행동을 엄중시하면서 강력한 대응군사행동조치를 취했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 언급한 ‘남조선군 포사격’은 13일 오전 8시부터 오후 6시까지 이뤄진 주한미군의 MLRS(다연장 로켓) 사격훈련을 뜻한다. 이 훈련은 9·19 합의로 포병사격이 금지된 군사분계선 5㎞ 이내보다 훨씬 이남인 곳에서 남쪽으로 시행한 정상적인 연습탄 발사였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 오전 용산 대통령실 청사 출근길에 기자들과 만나 북한의 방사포 도발에 대해 “9·19 군사합의 위반”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “북한 도발에 대해 빈틈없이 최선을 다해 대비태세를 구축하고 있다”며 “(대응책을) 하나하나 검토하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자도 “우리 정부는 지금까지 남북 간 맺어진 합의와 협약에 대해 존중한다는 입장이다. 당연히 북한도 협약과 합의를 존중해야 한다”고 말했다. 이어 “9·19 군사합의를 위반한 것은 북한 측”이라며 “합의가 유지될 것이냐 파기될 것이냐는 북한의 태도에 달려있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세환 이상헌 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 “北, 당장 침략할 준비 끝냈단 신호…비상사태”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570503&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570503&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-14T20:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101505202564274_1665778826_0017570503.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 전투기 위협 비행과 탄도미사일 발사에 이어 포병 사격까지 전례 없는 연쇄 도발을 감행한 것과 관련해, 유승민 국민의힘 전 의원은 윤석열 대통령을 향해 “대통령이 나서서 지금의 상황을 안보 비상사태로 규정해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 14일 페이스북에 “최근 연달아 미사일 도발을 해온 북한이 오늘 동해, 서해의 해상완충구역에 수백 발의 포사격을 함으로써 9.19 군사합의를 노골적으로 위반했다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.19 군사합의는 2018년 문재인정부 당시 열린 남북정상회담에서 남과 북이 일체의 군사적 적대행위를 전면 중지하기로 한 합의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 “북한이 핵미사일과 장사정포, 방사포 등 모든 도발 수단을 총동원하는 것은 오늘 밤 당장에라도 대한민국을 침략할 만반의 준비를 끝냈다는 신호”라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지금은 국가 안보의 비상사태”라며 “국군통수권자인 대통령이 나서서 지금의 상황을 안보비상사태로 규정해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101505153064273_1665778531_0017570503.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “우리 국군과 한미연합전력은 북한의 어떠한 도발도 초전 박살낼 수 있는 ‘Fight Tonight’(오늘 밤이라도 즉각 싸울 수 있는 상시 전투 태세)의 대비 태세를 갖춰야 한다”면서 “우리도 게임체인저(판도를 바꾸는 존재)를 가져야만 한다. 힘이 있어야 진정한 평화를 지킬 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 13일 밤부터 14일 오후까지 24시간이 채 안 되는 시간 동안 군사분계선(MDL) 일대에서 전투기 위협 비행, 해상 포격, 탄도미사일 발사, 해상 포격을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 오후 10시30분부터 다음 날인 14일 0시20분까지 군용기 10여 대로 전술조치선 이남에서 위협 비행을 한 데 이어 오전 1시47분쯤 평양 순안 일대에서 동해상으로 단거리 탄도미사일(SRBM) 1발을 발사했다. 오전 1시 20~25분에는 황해도 마장동 일대에서 서해상으로 130여 발, 2시57분~3시7분에는 강원도 구읍리 일대에서 동해상으로 40여 발의 포병 사격을 했다. 또 오후 5시~6시30분에는 강원도 장전 일대에서 동해상으로 90여발, 오후 5시20분~7시에는 서해 해주만 일대 90여발, 서해 장산곶 서방 일대 210여발 등 총 390여발의 포병 사격이 관측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 영해에서 관측된 낙탄은 없었지만, 탄착 지점은 9·19 합의에 따라 사격이 금지된 북방한계선(NLL) 북방 동·서해 해상완충구역 내부였다. 군은 동·서해상 북한의 포병사격에 대해 9·19 군사합의 위반이라며 즉각 도발을 중단하라는 경고 통신을 수 회 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5명 숨져”…美 주택가 총기난사 용의자는 ‘15세 소년’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570525&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570525&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-14T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101505345664278_1665779698_0017570525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 노스캐롤라이나주 한 주택가에서 지난 13일(현지시간) 발생한 총기 난사 사건의 범인은 15세 소년이었던 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 노스캐롤라이나 주도인 롤리 경찰은 전날 오후 롤리 헤딩햄의 뉴스 강변 주택가에서 발생한 총기 난사 사건과 관련해 “용의자인 소년은 현재 중태에 빠져 병원에 입원 중”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 총기 사건으로 16세부터 59세에 이르는 5명의 무고한 생명이 희생됐다. 사망자 중에는 출근길이던 경찰관도 1명 포함된 것으로 알려졌다. 또 다른 경찰관도 총을 맞고 부상했으며, 59세 여성은 중태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101505351564279_1665779717_0017570525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 발생 직후 이 일대를 샅샅이 수색해 총기를 난사하고 집에 숨어 있던 15세 소년을 3시간 만에 붙잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 소년이 주택가에서 총기로 두 명을 살해한 뒤 산책로를 따라 내려가며 다시 총을 난사해 3명을 더 숨지게 하고 2명에게도 상처를 입혔다고 설명했다. 용의자와 피해자가 무슨 관계였는지를 포함해 총격 동기는 아직 밝혀내지 못했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101505361364282_1665779773_0017570525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 이 사건과 관련해 이날 성명을 내고 “산산이 부서진 지역사회를 생각하며 사랑하는 이를 잃은 유족과 함께 슬퍼한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “올해 버펄로와 유밸디 사건 이후 불과 5개월 동안 뉴스에 나오지도 않는 사건을 포함해 미국에서 너무 많은 총기 난사 사건이 있었다”며 “너무 많은 가족이 배우자, 부모, 아이들을 영원히 빼앗겼다”고 했다. 그러면서 “제발 그만하자. 우린 이러한 총기 난사의 끔찍한 부담을 짊어져야만 하는 너무나 많은 가족과 함께 슬퍼하고 기도해왔다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101505354264281_1665779742_0017570525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서는 지난 5월 뉴욕주 버펄로의 슈퍼마켓 총기 난사로 10명이 숨졌고, 같은 달 텍사스주 유밸디 초등학교 총격 참사로 어린이 19명과 교사 2명이 희생되는 등 대형 총기 사건이 끊이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 미 의회는 지난 6월 총기를 구매하려는 18∼21세의 신원조회 강화 등을 골자로 하는 총기 규제법을 30년 만에 통과시켰다. 하지만 공화당 반대로 공격형 소총과 대용량 탄창 판매 금지 등의 핵심 내용은 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “공격무기 금지법을 통과시켜야 한다. 미국인들은 거리에서 이 전쟁 무기를 없애기 위한 이런 상식적인 조치를 지지한다”며 “하원이 했듯이 상원도 같은 일을 해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쌍방울, 직원 60여명 ‘쪼개기 환전’…北에 수십억 전달”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570615&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570615&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-14T21:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101506300864288_1665783008_0017570615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 쌍방울그룹과 아태평화교류협회(아태협)가 북한으로 수십억원을 송금한 정황을 포착하고 14일 압수수색을 벌인 가운데, 검찰은 쌍방울과 아태협이 임직원 60여명을 동원해 달러와 위안화로 환전한 돈을 중국에서 북측 인사에게 직접 전달한 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장검사 김영남)는 이날 쌍방울 그룹 전직 간부와 아태협 회장 안모씨의 자택, 아태협 사무실 등을 압수수색했다. 검찰은 쌍방울그룹과 아태협이 2019년 수십억원을 중국으로 밀반출한 정황을 포착하고 외국환거래법 위반 등 혐의를 수사 중이다. 검찰은 이 돈이 북한으로 흘러 들어간 정황을 살펴보는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법조계 등에 따르면 검찰은 쌍방울과 아태협 관계자들이 2019년 1월과 11월 중국 선양에서 북측 인사와 만났는데, 그 전에 임직원 60여명에게 1인당 수천만원에서 수억원을 달러와 위안화로 환전하게 하는 방식으로 외화 수십억원을 마련해 중국으로 빼돌려 북측 인사에게 건넨 것으로 보고 있다고 이날 JTBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년은 쌍방울이 북한 관련 사업에 집중했던 시기다. 쌍방울은 그해 5월 중국 단둥에서 북한 민족경제협력연합회를 만나 ‘경제협력 합의’를 맺었다. 계열사 나노스는 북한과 경협 합의로 희토류를 포함한 북한 광물에 대한 사업권 등을 약정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101506311664289_1665783076_0017570615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이화영 당시 경기도 부지사는 쌍방울 측에 해당 사업에 대한 편의를 제공하고 2억6000만원 뇌물을 포함해 총 3억2000만원의 불법 정치자금을 받은 혐의로 이날 구속기소됐다. 검찰은 당시 경기도지사였던 더불어민주당 이재명 대표와의 관련성 등도 계속 수사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아태협은 2018년 11월과 2019년 7월 경기도와 필리핀 마닐라에서 각각 ‘아시아태평양의 평화·번영을 위한 국제대회’를 경기도와 공동 주최했다. 일제 강제 동원의 진상규명과 성노예 피해 치유 방안 등이 논의된 당시 행사에는 남북한 대표단이 참석했다. 쌍방울은 이 행사에 8억원을 우회 지원했다는 의혹도 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담원 기아, G2 꺾고 JDG와 함께 8강 합류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570629&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570629&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-14T21:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022100807172957610_1665181049_0017570629.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;담원 기아가 롤드컵 8강 진출을 확정지었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;담원 기아는 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 B조 2라운드 경기에서 G2 e스포츠를 꺾고 3승1패째를 기록했다. 이로써 나란히 1승4패를 기록한 G2와 이블 지니어스(EG)의 탈락이 확정되고, 담원 기아는 징동 게이밍(4승0패)과 함께 8강으로 향했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;잔여 경기가 두 차례 남은 상황에서 일찌감치 8강행을 확정한 담원 기아다. JDG도 마찬가지다. G2와 EG가 예상 이상으로 부진했던 까닭에 이들이 속한 B조에선 ‘2강 2약’ 구도가 뚜렷하게 형성됐다. 담원 기아는 앞으로 EG, JDG와 경기를 치러 조 1위 통과 여부를 정할 전망이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;담원 기아는 ‘캐니언’ 김건부, ‘덕담’ 서대길이 코로나19 확진 판정을 받은 상황에서 온라인으로 G2전을 치렀다. 선수들은 큰 컨디션 난조를 보이지 않았다. 부드럽게 스노우볼을 굴렸고, 큰 위기 없이 G2 넥서스에 도달했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자존심 스크레치 ‘킹 레오’… V리그 No.1 부활 시동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569810&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569810&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-14T22:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418250864201_1665739512_0017569810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;OK금융그룹의 ‘킹’ 레오가 절치부심하며 다가오는 2022-2023 시즌 V리그를 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그 남자부 OK금융그룹은 14일 서울 중구 그랜드센트럴에서 기자간담회를 열고 다음 주 개막하는 올 시즌 V리그 출정 각오를 밝혔다. 석진욱 감독과 외국인선수 레오나르도 레이바 마르티네스(등록명 레오), 주장 차지환, 베테랑 황동일, 신인 드래프트 전체 1순위 신호진이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK금융그룹에서 두 번째 시즌을 맞는 레오는 V리그 최고 외국인 선수 명예를 되찾기 위해 비시즌기간 몸 만들기에 집중한 것으로 알려졌다. 이날 “안녕하세요 레오입니다”라며 한국어 인사로 말문을 뗀 레오는 “웨이트를 중점적으로 하면서 비시즌 보냈다”며 “몸무게를 많이 빼 몸이 가벼운 상태다”라고 말했다. 이어 “시즌이 길기 때문에 시즌 중 피곤함을 느끼는데, 그에 대응하기 위해선 웨이트가 중요하다 생각해서 훈련했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레오는 2012-2013 시즌부터 2014-2015 시즌 3시즌을 삼성화재에서 활약하며 3번의 정규리그 MVP, 2번의 챔피언결정전 MVP, 2번의 우승을 이끌었다. V리그를 평정한 뒤 한국을 떠난 레오는 지난 시즌 OK금융그룹으로 6년 만에 V리그에 돌아와 득점 3위, 공격 3위(성공률 54.48%), 오픈 공격 1위(성공률 50.97%), 서브 4위(세트 당 0.5개)를 기록하며 베스트7에서 선정되며 여전한 실력을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 ‘킹’ 레오에겐 만족스럽지 않았다. 지난 시즌 ‘말리폭격기’ 케이타가 역대급 활약을 펼치며 V리그를 평정했기 때문이다. 한 OK금융그룹 관계자는 “최고의 선수인 만큼 스스로도 지난 시즌 자존심이 좀 상했다고 하더라. 그래서 이번 시즌을 앞두고 최상의 컨디션을 만드는 데 집중한 것 같아”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레오는 시즌을 앞두고 OK금융그룹의 상징적 번호 13번을 물려받기도 했다. OK금융그룹은 2014-2015, 2015-2016 시즌 연속 챔피언결정전 우승을 이끈 외국인 선수 로베르틀랜디 시몬의 등번호 13번을 영구결번으로 지정했는데, 시몬이 자신의 번호를 구단에 되돌려주고 싶다는 의사를 전달하면서다. 레오는 “OK에서 상징적인 번호”라며 “우승이라는 의미가 있기 때문에 이 번호를 선택했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418282464203_1665739705_0017569810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;OK금융그룹의 이번 시즌 1차 목표는 우선 포스트시즌 진출이다. ‘봄 배구’에 우선 진출한다면 ‘킹’ 레오가 있는 만큼 단기전에서 우승까지 노려볼 수 있다는 생각이다. OK금융그룹은 지난 시즌 5위로 봄배구에 실패했다. 특히 5세트까지 가는 경기가 많아 승점관리가 잘 되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석진욱 감독은 “지난해 승점이 많이 아쉬웠다”며 “끝내야 할 시점에 끝내지 못해서 승점 획득을 많이 하지 못했다”고 되돌아봤다. 이어 “마지막 20점 이후의 승부처에서 결정 지어야 할 때 어떤 패턴으로 가야 이길 수 있는지 선수들과 얘기하고 있다”며 “올해는 5세트까지 가지 않는, 끝내야 할 때 끝낼 수 있는 배구를 할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418300164204_1665739804_0017569810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃사이드히터 차지환은 올 시즌 OK금융그룹의 새 주장이 됐다. 차지환은 “신인 드래프트 전에는 후배가 3명밖에 없을 정도로 형들이 많았다”며 “형들이 ‘주장은 강하게 얘기해도 안 들어줄 선수는 없다’고 먼저 말해줘서 한결 편하게 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘변화’를 강조했다. 차지환은 “지난 시즌 우승팀인 &lt;span&gt;대한항공을 이기려면 원래 하던 배구를 해선 이길 수 없다고 생각해 어떻게든 변화를 주려고 했다”며 “시행착오도 많은 와중에도 웃음 잃지 않으며 우리의 배구를 즐겼다. 우리의 배구를 코트에서 보여주면 충분히 우승할 수 있다고 생각한다”고 각오를 다졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌 커리어 하이를 경험한 그는 국가대표에 대한 욕심도 드러냈다. 그는 “국가대표 욕심이 없는 선수는 없다고 생각한다. 더 좋은 퍼포먼스 보인다면 언젠가 부름 받을 것”이라며 “워낙 쟁쟁한 선배들이 많아서 자리를 쟁취할 수 있을까 의문도 있지만, 승부욕을 갖고 선배들을 이겨볼 수 있도록 노력하는 시즌이 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌 OK금융그룹으로 적을 옮기면서 V리그 최초로 전구단에서 활약하게 된 베테랑 세터 황동일은 “전구단을 돌 줄은 몰랐는데 석진욱 감독님이 최초라는 수식어를 달게 해주셔서 감사하다”고 웃었다. 이어 “제 역할은 선수와 코칭 스텝들 간의 중간다리가 되는 것 같다”며 “코트에서 선수들의 열정적인 모습을 끄집어 내려고 솔선수범하려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101418305864207_1665739861_0017569810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 시즌 신인 드래프트에서 전체 1순위를 한 신호진도 이날 간담회에 참석해 각오를 다졌다. 최근 연습게임 2경기를 치른 신호진은 “프로리그와 대학리그는 굉장히 차이가 크다”며 “상대팀 &lt;span&gt;조직력이 단단하고 실력도 좋아서 좀 당황하기도 했다”고 말했다. 이어 “신인은 계속 패기있게 해야 하는데 당황해서 실력이 안 나오고 여유도 사라졌던 것 같다. 이걸 이겨내야 하는 것도 신인의 일이지 않나 생각한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;석진욱 감독은 “연습을 제대로 하지 못하고 첫 연습게임을 했는데 생각보다 잘했다”며 “신호진이 &lt;span&gt;대학교 1학년일 때부터 봤는데 기대이상으로 잘해서 올해 활용을 할 것 같다. 배구센스가 있어서 기대가 크다”고 말했다. 그러면서 “(신호진이) 신인상을 받았으면 한다”며 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;지난 시즌 박승수에 이어 2년 연속 신인상 배출도 기대했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포격 560발 쏟아부은 北…“南 도발 중단하라” 적반하장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570689&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570689&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-14T22:13:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101505153064273_1665778531_0017570689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 동해와 서해의 해상완충구역에 포병 사격을 가한 것은 남측의 포 사격에 대한 대응조치였다고 주장하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 조선중앙통신에 따르면 조선인민군 총참모부는 이날 대변인 발표에서 “13일에 이어 14일에도 오전 9시45분쯤 아군 제5군단 전방지역인 남강원도 철원군일대에서 적들의 포사격정황이 포착됐다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총참모부는 “제기된 적정(적에 대한 정보)에 대처하여 조선인민군 총참모부는 동부 및 서부전선부대들이 대응조치의 일환으로 14일 17시부터 20시까지 사이에 적정발생지점과 상응한 아군종심구역들에서 동, 서해상으로 방사포경고사격을 진행하도록 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “14일 오후에 진행된 아군전선부대들의 대응시위사격은 전선지역에서 거듭되는 적들의 고의적인 도발책동에 다시 한번 명백한 경고를 보내자는데 목적이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “앞으로도 우리 군대는 조선반도(한반도)의 군사적긴장을 격화시키는 적들의 그 어떤 도발책동도 절대로 묵과하지 않을 것이며 철저하고도 압도적인 군사적 대응조치를 취해나갈 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “남조선군은 전선 지역의 군사적 긴장을 유발시키는 무모한 도발행동을 즉시 중단해야 할 것”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101507114864296_1665785508_0017570689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 전날 오후 5시쯤부터 6시30분쯤까지 북한 강원도 장전 일대에서 동해상으로 90여발, 오후 5시20분쯤부터 7시쯤까지 서해 해주만 일대 90여발, 서해 장산곶 서방 일대 210여발 등 총 390여발의 포병 사격을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 동·서해상 낙탄 지점은 9·19 군사합의에 따른 북방한계선(NLL) 북방 해상완충구역 내라고 지적했다. 9·19 군사합의를 어긴 것이다. 북한은 전날 새벽에도 역시 동·서해에서 해상완충구역으로 총 170여 발의 포 사격을 해 9·19 군사합의를 이미 위반한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 트집 잡은 ‘남측의 포 사격’은 주한미군의 MLRS(다연장 로켓) 사격훈련으로, 9·19 합의로 포병사격이 금지된 MDL 5㎞ 이내보다 훨씬 이남 지역에서 남쪽으로 시행한 정상적인 연습탄 발사였다. 남측을 향해 도발을 중단하라는 북한의 주장은 ‘적반하장’인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우크라 외무, 러 장난전화에 속아 크림대교 공격 시인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570718&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570718&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-14T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101507430064298_1665787380_0017570718.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;드미트로 쿨레바 우크라이나 외무장관이 러시아 희극배우의 장난 전화에 속아 크림대교 공격 배후에 우크라이나가 있다는 점을 털어놨다는 외신 보도가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일(현지시간) 영국 일간 텔레그래프에 따르면 쿨레바 장관은 러시아 코미디언 블라디미르 쿠즈네초프와 알렉세이 스톨랴로프가 자신들을 2012~14년 러시아 주재 미국 대사를 지낸 마이클 맥폴 측이라고 사칭한 데 속아 화상통화를 하면서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장난전화 영상으로 유명한 이들은 쿨레바 장관과의 통화 영상을 이날 러시아 동영상 공유서비스 루튜브(Rutube)에 공개했다. 영상에서 쿨레바 장관은 크림대교 폭파와 러시아 서부 우크라이나 접경 도시 벨고로드의 탄약고 폭발 등이 우크라이나의 공격임을 시사하는 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 리아노보스티 통신에 따르면 쿨레바 장관은 “누가 크림과 벨고로드에서 뭔가를 터뜨리고 있는지를 묻는다면, 개인적으로는 그것이 우리라고 말할 수 있다”고 말했다. 전쟁 전망에 대해서는 “당연히 모든 것은 외교(협상)로 끝날 것이다. 외교장관으로서 나의 역할은 우크라이나가 최대한 유리한 입장에서 협상에 나서도록 하는 것”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101507441764299_1665787458_0017570718.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “하지만 우리는 모두 협상 테이블에서의 균형(우열)이 전장 상황과 러시아의 경제 상황으로 결정된다는 것을 안다”면서 협상을 유리하게 이끌기 위해선 전장에서 승리하고 러시아의 경제 상황을 악화시키는 것이 중요하다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(서방의) 무기와 제재가 협상 테이블에서 우크라이나의 입지를 강화해주는 두 가지 도구”라며 서방이 계속해서 무기를 지원하고 대러 제재를 강화해줄 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿨레바 장관을 속인 코미디언 2명은 주로 러시아에 비판적인 외국 인사들을 상대로 폭로성 통화를 해 러시아 정부나 정보기관과 연계돼 있다는 의혹을 받기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빗썸 숨은 소유주?’ 박민영 前남친, 결국 국감장 선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570865&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570865&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T00:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101509223964311_1665793359_0017570865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 박민영의 전 남자친구이자 가상화폐 거래소 빗썸의 실소유주라는 의혹이 제기된 사업가 강종현(40)씨가 국정감사 증인으로 채택됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 정무위원회는 14일 전체회의를 열고 국정감사 추가 증인 명단을 여야 간 합의로 확정했다. 강씨는 오는 24일 증인으로 출석하게 됐다. 강씨는 최근 박민영과의 열애설에 휩싸이면서 그의 정체를 두고 의문이 제기됐던 인물이다. 강씨 일가가 이니셜, 이니셜 1호투자, 버킷스튜디오, 인바이오젠, 비덴트, 빗썸홀딩스를 거쳐 빗썸코리아로 순환출자를 했다는 의혹이 나온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;깅씨를 증인으로 신청한 이는 윤창현 국민의힘 의원이다. 빗썸 대주주로 전환사채(CB), 신주인수권부사채(BW) 등을 활용해 상장사를 인수함으로써 자본시장 공정성을 침해했다는 의혹에 데 대해 질의하겠다는 게 증인 소환 사유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 의원은 지난 11일 금융감독원 국정감사에서 “최근 언론보도에서 ‘빗썸 회장’ 명함을 가지고 다녔다는 사람(강종현)이 실소유했다는 비덴트와 인바이오젠, 버킷스튜디오 등의 CB와 BW발행을 살펴보면 5000억원 이상 찍었다. 시가총액보다 많다. 인수주체는 전부 조합이다. 특정집단에 사채를 넘겨준 뒤 주식으로 전환할 때 ‘호재’를 띄워 특혜를 준 게 아닌가 의심스럽다”며 문제 제기를 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비덴트는 코스닥 상장사로, 빗썸홀딩스 지분은 34% 보유한 단일 최대 주주다. 비덴트의 최대 주주는 인바이오젠, 인바이오젠의 최대 주주는 버킷스튜디오다. 이복현 금감원장은 “최근 몇 년 간 규제를 회피하면서 여러 일반 투자자에 영향을 끼치거나 미공개정보를 이용한 불공정 거래가 있을수있다는 데 더 적극적으로 대처해야 하는데 다소 미진했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101509270464312_1665793624_0017570865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정무위는 또 지난 6일 금융위원회 증인으로 채택됐지만 우울증·공황장애 등을 이유로 불출석한 빗썸 실소유주 이정훈씨를 재소환했다. 실소유주로 알려진 인물과 새롭게 의혹이 제기된 인물이 동시에 소환됨에 따라 국감장에서 빗썸의 불투명한 지배구조에 대해 다뤄질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 정무위 소속 의원들은 가상자산 관련 테라·루나 사태에 대한 신문을 위해 김서준 해시드 대표와 신현성 차이홀드코 총괄을 24일 증인으로 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 외에도 이해진 네이버 글로벌투자책임자(GIO), 새만금 해상풍력사업 비리 의혹을 받고 있는 전북대 S교수, 강한승 쿠팡 대표이사 등이 증인 목록에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이해진 GIO는 21일 국감장에서 네이버의 중소기업 상생지원사업에 대한 세부 집행내역에 대한 질의를 받게 된다. S교수는 새만금 해상풍력 사업권 중국 매각 과정에서 특혜성 민원 청탁 의혹을 받고 있으며 21일 정무위 국정감사에 출석할 예정이다. 강한승 대표이사는 21일 출석해 배달 수수료와 불법 하도급 문제에 대해 해명할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회에서의 증언·감정 등에 관한 법률에 따르면 정당한 이유 없이 출석하지 아니한 증인, 고의로 출석요구서의 수령을 회피한 증인, 보고 또는 서류 제출 요구를 거절한 자, 선서 또는 증언이나 감정을 거부한 증인이나 감정인은 3년 이하의 징역 또는 1000만원 이상 3000만원 이하의 벌금형을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이거 실화냐”…빌라 복도서 ‘숯불 고기파티’ 민폐男들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570897&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570897&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-15T00:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101509560564318_1665795365_0017570897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공용 주거 공간인 빌라 복도에서 불판을 깔고 고기를 구워 먹는 이들의 모습이 공개돼 공분을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 온라인에 따르면 제보자 A씨는 지난 13일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에 “쇼킹하다. 밤에 시끄러운 사람 소리와 개 소리가 들려 복도에 나가보니 사람 3명, 강아지 2마리가 고기를 구워먹고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 성인 남성 2명이 마주앉아 숯불을 피우고 그 위에 고기를 구워 먹으며 술까지 마시는 모습이 담겼다. 다른 사진에서는 어린이 1명도 옆에 앉아 함께 고기를 먹고 있다. 그 뒤에는 개 두 마리가 서성이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101509562064319_1665795380_0017570897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “이거 실화냐” “우리나라 맞냐”며 믿기 어렵다는 반응을 보였다. 한편 “사진은 대놓고 찍은 것이냐” “연출된 것 같다”며 ‘조작’ 의혹을 제기하는 이도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 단지 및 빌라 등 세대 내 공간을 제외한 단지 내 모든 공용공간은 모든 입주자들이 공동으로 지분을 갖는 공동소유, 공동사용 공간이어서 취사 행위가 불가능하다. 여기에는 엘리베이터, 엘리베이터 앞 복도 공간, 계단실 등이 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 어길 시 경범죄 처벌법 제3조에 따라 10만원 이하 벌금이나 구류, 과료 처분을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길고양이 돌보다 풀어주면 동물학대일까? [개st이슈]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569671&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569671&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-15T01:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101417201264111_1665735612_0017569671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;길고양이를 포획해 집에서 돌보다가 풀어줬다면 이건 불법유기일까, 합법적인 방사일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 한 동물단체 대표가 1년 넘게 실내에서 돌보던 길고양이를 다시 거리에 풀어준 뒤 동물보호법 위반으로 경찰 조사를 받는 일이 벌어졌다. 방사된 고양이는 임신한 고양이와 새끼를 포함해 총 6마리. 단체 대표는 위급한 상태의 길고양이를 잠시 돌보다가 방사한 것이라고 주장하는 반면, 회원들은 동물 유기에 해당한다고 맞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;결국 일부 회원이 사건을 관할 서울 서대문구청에 신고했고, 신고를 받은 구청은 지난 7월 고양이 6마리를 유기한 혐의(동물보호법 위반)로 모 동물단체 대표 조모씨를 경찰에 수사 의뢰했다. 현재 수사는 서대문경찰서에서 진행 중이다.&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구청 관계자는 “세 곳의 법무법인에 의뢰한 결과 두 곳으로부터 대표의 행위가 동물보호법상 동물유기가 맞다는 판단을 받아 수사 의뢰한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;임신한 고양이 구조부터 무단 방사까지…1년여간 벌어진 일&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;구청 측에 따르면 조 대표는 지난 5월 밤 8시쯤 봉사자 1명의 도움을 받아 이동장에 담긴 고양이들을 서대문구 의회 인근에 풀어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 고양이들은 지난해 3월 조 대표가 회원들의 요청으로 포획 조치한 것으로 알려졌다. &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;최초 포획된 고양이는 &lt;/font&gt;임신한 암컷 1마리. 구조 직후 암컷이 4마리의 새끼를 출산하고 약 1주일 뒤 2㎞ 떨어진 대학가에서 한 마리를 추가로 포획하면서 보호 중인 고양이는 총 6마리로 늘어났다. 조 대표 주장에 따르면 당시 단체에는 유기동물 보호소가 없어 포획한 고양이들을 자신의 부친 아파트에 옮겨 초봄 추위를 피할 때까지만 임시보호한다는 계획이었다. 여러가지 이유로 보호기간이 길어졌을 뿐 예정됐던 방사라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대표와 방사 당시 동행했던 주민 이모씨는 “1년이나 실내에서 돌본 고양이들을 방사하는 건 불법 아니냐고 수차례 물었지만 그때마다 대표는 ‘단체 운영진 동의도 구했고 수의사 자문을 받아 진행한다’고 답했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;방사된 새끼 고양이들, “피부병, 영양실조 앓아 생존 어려워”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 5월 조 대표가 풀어준 고양이들은 건강이 악화하는 등 야생 적응에 실패한 것으로 확인됐다. 현재 새끼고양이 네 마리 가운데 한 마리는 조 대표의 동의하에 다시 구조해 보호소에 입소했고, 세 마리는 인근 주민들이 포획해 집에서 돌보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민 이모씨는 “새끼 고양이들은 유기된 지 2개월 만에 심한 피부병과 영양실조를 앓았다”며 “봉사자들이 사비로 동물병원에 데려가 입원 치료했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101417351364135_1665736513_0017569671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비록 야생 적응에는 실패했지만 조 대표는 고양이를 풀어준 게 전문가 자문에 따른 합법적인 방사라고 주장한다. 조 대표는&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; 지난달 23일 국&lt;/font&gt;민일보와의 통화에서 “임신한 어미 고양이가 안전하게 출산하고 새끼를 돌볼 때까지 임시보호한 것”이라며 “수의사 상담 결과 방사해도 좋다는 조언을 구해 포획한 곳에 돌려보냈다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애초에 길고양이를 돌보게 된 것이 일부 회원들의 무리한 요구 때문이었다는 주장도 했다. 단체가 길고양이의 TNR(포획, 중성화, 방사)를 돕는 과정에서 출산이 임박한 암컷 고양이를 임시보호해달라는 회원들의 요청이 있었고, 단체에는 보호공간이 없었던 탓에 모든 책임이 대표에게 떠넘겨졌다는 것이다. 애초 보호기간도 출산과 포유를 마치는 2개월이었지만 예방접종 등 회원들의 추가 요구가 나오면서 방사가 늦어졌다고 했다. 조 대표는 “이 과정에서 발생한 모든 비용을 사비로 해결했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1년 전 포획한 고양이 풀어주면 유기? 방사?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;조 대표의 행위가 방사인지, 유기인지를 판단할 때 핵심 근거는 보호기간. 다음으로는 사람 손에 얼마나 길들여졌는지 따져봐야 한다. 조 대표는 고양이들을 1년 넘게 실내에서 돌봤지만 사람 손을 타지 않도록 관리했으므로 야생 고양이와 다르지 않다고 주장한다. 조 대표는 “수의사 상담 결과 길고양이인 어미와 함께 있는 새끼들은 순화가 되지 않았고 방사해도 좋다는 의견을 받았다”며 유기가 아니라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 다수의 전문가들은 장시간 실내에서 돌본 길고양이를 야생에 풀어놓는 행위는 명백한 동물유기라고 지적한다. 이렇게 장시간 실내 보호한 고양이가 길들여지지 않는 건 불가능하다는 취지다. 장기간 동물을 보호한 자는 동물보호관리시스템상 소유권자로 등록하지 않더라도 소유자로 인정될 수 있다는 점에서도 불법으로 판단할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물권연구변호사단체 PNR의 박주연 변호사는 “동물보호법상 동물 소유자란 일시적 혹은 영구적으로 동물을 관리, 보호하는 사람을 지칭하므로 이번 사안에서 조 대표는 동물 소유자에 해당한다”며 “다른 보호자에게 인계하는 것이 아닌 단순 방사하는 행위는 유기범죄가 성립해 300만원 이하 벌금형에 처할 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;익명을 요구한 동물단체의 정책팀장도 “길고양이 임시보호는 중성화 수술 등을 받은 개체를 3일가량 회복실에서 돌보는 등 단기간에 이뤄진다”면서 “1년이나 실내 보호와 관리를 받아 길들여진 고양이를 그 상태에서 벗어나게 하는 행위는 유기로 볼 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 양측 모두 선의에서 시작한 행위가 형사처벌 논란으로 번진 것을 두고는 안타깝다는 지적이 나온다. 한 시민단체 대표는 “사건의 본질은 위급한 길고양이를 구조해 돌본 뒤 풀어준 것이므로 동물 유기로 판단하는 것은 과하다고 본다”며 “구조된 고양이가 갈 곳이 없다는 사실을 회원들에게 공개하고 투명하게 소통했다면 고양이들에게 다른 임시보호처를 구해주거나 단체 보호소에 입소시키는 등 충분히 합의점을 찾았을 텐데 수사기관이 문제를 해결하게 된 게 안타깝다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고금리·달러 강세 계속된다…옐런 “아직 할 일 많다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570976&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570976&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T01:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101510151964323_1665796519_0017570976.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 최우선 과제가 인플레이션을 잡는 것이라면서 가파른 금리 인상과 고금리 기조를 당분간 유지하겠다는 방침을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무장관은 14일(현지시간) 국제통화기금(IMF) 및 세계은행(WB) 연차총회 연설에서 “일부 주요 지표들이 희망적인 조짐을 보이고 있지만, 근로 가정들은 계속해서 높은 인플레이션의 고통을 느끼고 있다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “연방준비제도(FRB)가 기본적인 역할을 하고 있는 것을 알지만, 바이든 정부에게도 물가 안정은 최우선 과제”라며 “물가 상승을 통제하기 위해 할 일이 아직 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 환율과 관련해선 “시장에서 결정되는 달러 환율이 최선의 체제라는 점을 지지한다”면서 “선진국에서 인플레이션 대응을 위해 긴축 통화 정책이 개발도상국까지 이어지면서 부채 문제가 심각해졌다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed)는 지난달까지 3연속 자이언트 스텝(한 번에 기준금리 0.75%포인트 인상)을 진행했다. 옐런 장관의 발언을 고려했을 때 이런 기조는 한동안 유지될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 옐런 장관의 발언을 두고 달러 강세로 고통 받는 나라들에 위로가 되지 않는 메시지라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관은 중국을 거론하면서 어려움을 겪는 후진국을 돕기 위해 더 많은 일을 해 줄 것을 다른 나라에게 요청하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리는 경제적 도전으로 어려움을 겪는 취약한 국가들을 도와야 한다”면서 “중국을 포함해 모든 주요 채권국들은 후진국들에게 채무 면제를 제공하겠다던 G20에서의 약속을 지켜야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관은 러시아의 우크라이나 공격에 관해서는 “러시아가 이란, 북한과 같이 낮은 수준의 군비를 제공하는 마지막 보루에 기대고 있다”면서 미국을 중심으로 한 서방의 제재가 효과를 발휘하고 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 美 바이든에 서한 보내 IRA 개정 요청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570985&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570985&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-15T01:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101510480064325_1665798481_0017570985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 조 바이든 미국 대통령과 낸시 펠로시 미국 하원의장 등에게 인플레이션 감축법(IRA·Inflation Reduction Act)의 조속한 개정 등을 요청한 사실이 뒤늦게 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 15일 보도자료를 통해 이 대표가 지난 1일 바이든 대통령과 펠로시 의장을 비롯한 미 당국 고위 관계자 20명에게 한국산 전기차에 대한 차별적 내용이 포함된 미 IRA(인플레이션 감축법) 개정을 요청하는 서한을 보냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 서한에서 한국은 미국의 미래 첨단 산업 육성과 일자리 창출에 없어서는 안 될 파트너라는 점을 부각하면서 “한국은 미국의 미래 첨단산업 육성과 일자리 창출에 없어서는 안 될 파트너”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “대한민국은 미국산 전기차를 국내산 전기차와 차별하지 않고 동등하게 보조금을 지급하는 정책을 시행하고 있다”면서 “미 IRA법이 이대로 시행되면 한국에서 제작된 전기차의 미국 수출 경쟁력이 악화돼 경제적 타격을 받는 것은 물론 미국 소비자의 편익도 줄어들 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 IRA가 한미 자유무역협정(FTA)과 세계무역기구(WTO) 규범의 원칙과 충돌할 수 있다는 점도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 특히 지난달 국회에서 IRA 차별조항 개선을 촉구하는 결의안이 통과된 사실과 IRA 차별조항 개정 필요성에 공감하는 미국 정치권의 움직임 등을 언급했다. 그러면서 해당 조항의 개정, 법 적용 유예 등의 해결책 마련을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 마지막으로 한미 양국이 이어온 70년 동맹과 우정, 상호 호혜적인 관계를 짚으며 “지금의 위기가 기회로 전환돼 양국 국민과 기업에 더 좋은 일자리, 더 나은 투자처가 제공되기를 희망한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 바이든 대통령 등에 직접 서한을 보낸 것을 두고, 정치권에서는 이 대표가 경제와 민생 개선에 노력하겠다는 의지를 보인 것이라는 해석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 IRA에 대해 언급한 건 이번이 처음은 아니다. 그는 지난달에도 페이스북에 글을 올려 윤석열 정부를 향해 “외교 실패가 낳은 치명적 피해를 신속히 수습해야 한다”면서 “특별 협상단을 파견해 신속히 ‘전기차 패싱’ 수습책을 마련하라”고 하기도 했다. 바이든 대통령에게 직접 서한을 보낸 것 역시 IRA 문제에 대한 정부의 대응이 미온적이라는 인식을 우회적으로 비친 것으로도 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석, ‘정진석 비대위 유효’ 가처분에 항고 포기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571002&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571002&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-15T01:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101510564964329_1665799009_0017571002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 전 대표가 정진석 비상대책위원회(비대위) 체제의 효력을 인정한 법원 결정에 항고를 포기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 법조계에 따르면 이 전 대표는 지난 6일 결정이 내려진 3∼5차 가처분 결정에 대한 항고 기한인 전날까지 항고장을 제출하지 않았다. 항고 기한은 결정문을 받은 날로부터 일주일로, 이날 0시까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 항고 여부에 대해 별다른 입장을 내지 않았다. 다만 지난 13일 이의신청 여부에 관련한 언론 보도에 “가처분 결과에 대한 이의신청이나 항고 절차를 진행한 바 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울남부지법 민사합의51부(수석부장판사 황정수)는 지난 6일 이 전 대표가 ‘정진석 비대위’ 효력을 정지해달라며 국민의힘과 정진석 비대위원장 및 비대위원 6명을 상대로 낸 3~5차 가처분 신청 사건을 모두 각하·기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 이 전 대표가 신청한 ▲ 9월 5일 당헌 개정 전국위원회 의결의 효력 정지(3차) ▲ 정 비대위원장 직무집행과 그를 임명한 9월 8일 전국위의 의결 효력 정지(4차) ▲ 비대위원 6인 직무집행과 이들을 임명한 9월 13일 상임 전국위 의결 효력 정지(5차) 가처분을 모두 기각 또는 각하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “개정 당헌에 따른 비대위원장과 비대위원 임명에 실체적, 절차적 하자가 있다고 보기 어렵다”고 판시했다. 정 위원장 직무집행정지를 구하는 4차 가처분 사건과 관련해 채무자 국민의힘에 대한 신청은 채무자 적격이 없다며 각하했고, 정 위원장에 대한 신청은 “개정당헌에 따른 전국위 의결에 실체적, 절차적 하자가 있다고 보기 어렵다”며 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표 측은 선출직 최고위원 4명 이상이 사퇴하면 최고위원회를 비대위로 전환할 수 있도록 한 개정 당헌이 소급 금지 원칙에 위반되고, 이에 따라 이 전 대표를 향한 처분적 법률이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 법원은 과거에 완성된 사실을 규율하는 ‘진정 소급’이 금지될 뿐 현재에도 계속되는 사실관계를 규율하는 ‘부진정 소급’은 금지 대상이 아니라고 판단했다. 또 이 전 대표에 대한 처분적 성격이라는 점도 인정하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표 측 소송대리인단은 13일 항고심 재판부에 낸 답변서를 통해 “(정진석 비대위의 효력을 인정한) 서울남부지법의 기각 결정은 참으로 터무니없는 판결”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내분을 둘러싼 법적 다툼은 현재 진행형이다. 주호영 전 비상대책위원장의 직무집행을 정지한 1차 가처분 결정에 대해 국민의힘 측이 항고해 서울고법이 심리하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담원 기아, B조 2위로 롤드컵 8강 합류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571018&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571018&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T02:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101511013664331_1665799297_0017571018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;담원 기아가 B조 2위로 롤드컵 8강에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 B조 2라운드 경기에서 징동 게이밍(JDG)과의 타이 브레이커 경기 끝에 B조 2위 자격으로 8강에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 한 끗 차이로 조 1위 자리를 JDG에 내줬다. 담원 기아는 이날 같은 조 3개 팀 상대로 모두 승리를 거둬 JDG와 함께 5승1패로 일정을 마쳤다. 이어 최종 순위를 가리기 위해 펼쳐진 타이 브레이커 경기에서 JDG에 역전패를 당해 아쉽게 조 1위 자리를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JDG 상대로는 이날 1승 뒤 1패를 당한 셈이 됐다. 첫 대결에선 ‘캐니언’ 김건부(그레이브즈)의 맹활약으로 대승을 거뒀다. 그러나 두 번째 맞대결에선 바이와 노틸러스로 ‘돌진 조합’을 구성한 JDG의 맹공에 마지노선을 내주면서 초반 리드를 모두 잃고 역전패를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 이날 경기장이 아닌 숙소에 조성된 별도의 방에서 대회를 치렀다. ‘캐니언’ 김건부와 ‘덕담’ 서대길에 이어 ‘버돌’ 노태윤, 박준형 코치까지 코로나19 확진 판정을 받은 까닭이다. 올해 롤드컵은 선수단 중 3명 이상이 확진 판정을 받을 시 온라인으로 대회에 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본경찰 “北연계 해킹조직, 日 가상화폐기업 공격”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571034&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571034&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T02:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101510535164328_1665798835_0017571034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 경찰청은 북한 연계 해킹 조직 ‘라자루스’가 일본 가상화폐 기업과 거래소를 노린 사이버 공격을 한 것으로 확인됐다고 14일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 경찰청은 이날 금융청, 내각 사이버시큐리티센터와 함께 낸 보도자료에서 유엔 안전보장이사회 산하 대북제재위원회가 7일(현지시간) 공개한 전문가 패널 보고서를 인용해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 경찰청은 라자루스가 기업 간부로 위장해 종업원들에게 피싱 이메일을 보내거나 허위 계정을 이용해 SNS에서 표적으로 삼은 기업의 직원에게 접근한 뒤 악성 소프트웨어를 다운받도록 했다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “앞으로도 가상화폐를 절취하기 위한 다양한 방식의 사이버 공격이 계속될 것으로 보인다”며 가상화폐 사업자뿐 아니라 거래자도 안전 대책을 강화할 필요가 있다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라자루스는 북한 정찰총국과 연계된 것으로 추정되는 해킹 조직이다. 소니픽처스 해킹, 방글라데시 현금 탈취 사건 등의 배후로 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일본 경찰청은 이번 발표에서 라자루스가 관여한 것으로 추정되는 개별 사건을 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요미우리 신문은 15일 “이번 발표는 이례적”이라며 “일본 정부가 사이버 공격을 견제하려는 듯하다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 론스타 배상금 정정 신청…‘7억원 중복 산정’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571180&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571180&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T05:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022042418192676358_1650791966_0017571180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 미국계 사모펀드 론스타와의 국제투자분쟁 해결 절차(ISDS)에서의 사건 배상금 산정 관련 오류가 있다면서 정정을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 론스타에 지급해야 할 3000억원대 배상금 중 약 7억원이 잘못 계산됐다며 국제투자분쟁해결센터(ICSID)에 정정 신청서를 냈다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 ICSID 중재판정부는 8월 말 한국 정부가 론스타에 2억1650만 달러(약 3121억원)를 배상해야 한다고 결정한 바 있다. 이와 함께 론스타의 손해 발생 시점인 2011년 12월 3일부터 배상금을 모두 갚을 때까지 한 달 만기 미국 국채 금리에 따른 이자도 주라고 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 정부는 배상원금 안에 2011년 5월 24일부터 그해 12월 2일까지 이자액 20만1229달러(약 2억9000만원)와 12월 3일부터 2013년 9월 30일까지의 이자액 28만89달러(약 4억원)가 이미 포함돼, 배상원금과 이자가 중복·과다 산정됐다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 “정정 신청이 받아들여지면 배상원금이 48만1318 달러(약 6억9000만원) 감액된다”며 “국민 세금이 헛되이 쓰이지 않도록 마지막 순간까지 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] ‘데이터센터 화재’…카카오 서비스 대거 오류 발생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571257&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571257&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T06:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101516561764365_1665820577_0017571257.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡에서 10여일 만에 다시 송수신, 로그인 장애 등이 일어났다. 이외에도 카카오T, 카카오버스, 다음뉴스 등 다수의 카카오 서비스에서 접속이 힘든 상황이다. 원인은 데이터센터 화재인 것으로 전해졌다. 카카오 측은 빠른 복구를 위해 노력 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡은 15일 오후 3시 30분쯤부터 현재 송수신과 로그인 장애를 일으켜 이용자들이 불편을 호소하고 있다. 카카오톡 PC버젼으로 로그인하려고 하면 ‘일시적인 현상이니 잠시 후 다시 시도해달라’는 메시지가 뜨고 있다. 모바일 버젼에서도 메시지가 전송되지 않는 문제가 발생하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 카카오톡뿐 아니라, 카카오버스, 카카오T, 카카오지하철, 카카오페이지, 카카오뱅크, 카카오맵 등 카카오 관련 앱 역시 대부분 접속이 되지 않고 있다. 다음뉴스·카페 등 다음 관련 서비스도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 현재 온라인 커뮤니티 등에서는 카카오톡이 제대로 작동하고 있는지 묻는 문의 글들이 연이어 올라 오고 있다. 또 업무 등에 차질을 빚었다는 불만도 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오톡은 지난 4일 오후에도 18분간 비슷한 장애를 일으킨 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 관계자는 “3시 30분쯤부터 데이터센터 화재로 카카오톡 등 서비스가 원활하지 않은 장애가 발생했다”며 “세부 장애 범위 등은 파악 중이며, 빠른 복구를 위해 노력 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 사령관 “김정은 짜증나게 해… 北 군사행동 우려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571269&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571269&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-15T06:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101514585164346_1665813531_0017571269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도·태평양 지역을 관할하는 미군 7함대의 칼 토머스 사령관이 북한의 잇따른 도발과 관련해 7함대 소속 로널드 레이건호의 동해상 한미·한미일 연합훈련을 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토머스 사령관은 14일(현지시간) 미 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 대담에 출연해 북한의 미사일 도발 등에 관한 질문에 “로널드 레이건호가 동해에 있었던 게 아마도 김정은의 짜증을 불러일으킨 것 같다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토머스 사령관은 “북한은 탄도미사일 발사 등 군사행동을 하고 있다”며 “확실히 주한미군뿐 아니라 우리 관심도 끌고 있고, 실제로 우려되는 행동”이라고 말했다. 이어 “알다시피 그들이 미사일을 발사했을 때 우리는 한국, 일본과 탄도미사일 방어 훈련을 했고 이는 우리가 매우 협력하고 있다는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토머스 사령관은 북한 도발이 심화될 수 있다는 예측도 내놨다. 그는 “아마도 김정은이 발끈해서 성질을 내는 일이 심해질 수도 있다”며 “하지만 우리는 항상 (위협에 대응할) 사용 가능한 자원이 충분하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그것(북한 위협)은 우려 사안이지만 더 큰 우려를 넘어 최우선으로 생각하는 사안은 아니다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 최근 미국 핵 추진 항공모함 로널드 레이건호의 부산 입항과 동해상 한미 연합해상훈련 등에 대한 반발성 시위로 잇따라 미사일을 발사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 국가안정보장회의(NSC) 전략 소통 조정관은 지난 9일 “우리는 김정은과 전제 조건 없이 다시 대화에 나설 수 있으며, 외교적 해법을 찾기 위해 노력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 내고 써”… 머스크, 우크라 인터넷 요금 지불 요구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571311&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571311&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T07:55:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101516360564360_1665819365_0017571311.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아의 침공을 받은 우크라이나에 위성 인터넷 ‘스타링크’ 서비스를 제공해온 일론 머스크 스페이스X 최고경영자(CEO)가 14일(현지시간) 우크라이나에 재정지원을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 이날 자신의 트위터에 “스페이스X는 지금까지 (우크라이나에 지원한) 비용 회수를 요구하지 않지만 그렇다고 현재 시스템에 무기한 자금을 지원할 수는 없다”고 밝혔다. 그러면서 “일반 가정보다 최대 100배 더 많은 데이터가 사용되는 수천 개의 단말기를 (우크라이나에) 보낼 수도 없다”면서 “이것은 불합리하다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크의 이날 트윗은 스페이스X가 우크라이나에 제공해 온 ‘스타링크’ 서비스 요금 계산서를 미 국방부에 청구했다는 보도 이후 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN이 입수한 문서에 따르면 스페이스X는 “더는 스타링크 서비스의 자금 부담을 떠안을 수 없다”면서 미 국방부가 우크라이나 정부와 군에 제공되는 서비스 이용 요금을 내줄 것을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페이스X 측은 1년간 서비스 이용으로 4억달러, 우리 돈으로 약 5715억원을 제시한 것으로 전해졌다. 스페이스X는 지난 2월 러시아 침공 직후 우크라이나에 스타링크 서비스를 제공 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나의 통신 인프라가 상당수 파괴된 상황에서 스타링크 서비스는 우크라이나 정부와 군이 온라인 상태로 유지하는데 큰 역할을 하고 있다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101516364764361_1665819407_0017571311.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;CNN은 머스크가 스타링크 서비스 제공을 통해 서방 세계의 찬사를 받았지만, 실제 우크라이나에 제공된 2만여대의 단말기 대부분은 미국이나 영국, 폴란드 정부 등이 지원한 것이라는 내용의 서류들을 입수했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 스페이스X가 미 국방부에 요구한 비용은 실제 홈페이지에 소개된 가격보다 훨씬 높다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나와 스타링크에 정통한 한 소식통은 스페이스X의 요금 청구에 대해 “머스크는 정부에게서 돈을 받아내려는 것이거나 더는 우크라이나 전쟁에 관여하고 싶지 않다는 의미로 해석된다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 스페이스X가 정부에 대한 부담 비용 요청이나 최근 우크라이나 전방의 스타링크 서비스 중단 문제에 대한 입장 요청에 응하지 않았다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오후 (2022년 10월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571333&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571333&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T08:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101517301064369_1665822610_0017571333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 15일 토요일, 오후 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시간 현재 대부분 지방이 구름이 많고, 서울·경기남부·전남·경남 지방은 맑은 날씨를 보이고 있으며, 충청 지방은 흐린 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기온은 서울 24도, 인천 22도, 수원 23도, 춘천 23도, 강릉 21도, 청주 23도, 대전 23도, 전주 23도, 광주 25도, 대구 23도, 부산 22도, 제주 21도 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 아침기온은 서울 16.0도, 인천 15.0도, 수원 15.0도, 춘천 13.0도, 강릉 14.0도, 청주 15.0도, 대전 14.0도, 전주 14.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 15.0도, 제주 17.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>데이터센터 화재… 카카오 이어 네이버 서비스도 일부 ‘먹통’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571342&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571342&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T08:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2020051815534767084_1589784827_0017571342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK C&amp;C 판교 데이터센터&lt;span&gt;에서 발생한 화재로 카카오에 이어 네이버 일부 서비스에서도 장애가 발생했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 15일 오후 공지를 통해 라이브커머스 서비스인 ‘쇼핑라이브’에서 스마트스토어 상세 페이지 접속이나 구매가 정상적으로 되지 않는 장애가 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;네이버는 “오후 4시부터 오류가 발생해 &lt;/span&gt;상품 상세페이지 접근 불가 및 구매가 불가능하며, 오류 원인 확인하여 복구진행 중인 상태&lt;span&gt;”며 “오류에 따른 보상 방안과 이후 동일한 상황이 발생하지 않도록 면밀히 점검하고 재발 방지를 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101517440464371_1665823444_0017571342.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이외에도 네이버 블로그에 사진이 올라가지 않는다거나 네이버 뉴스 서비스에 접속이 안 된다는 경험담도 올라오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 오후 3시 33분쯤 경기 성남시 분당구 삼평동 SK 판교 캠퍼스 A동 지하 3층에서 불이 나 소방 당국이 진화 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 난 건물은 지상 6층에 지하 4층 규모(연면적 6만7000여㎡)로 네이버와 카카오 등이 데이터를 관리하는 업무 시설이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 불로 현재 카카오톡, 카카오 택시, 포털사이트 다음 등 카카오와 관련된 대부분 서비스는 접속이 불가능한 상태다. 현재까지 확인된 인명피해는 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;소방당국은 인원 60여명과 펌프차 등 20여대를 동원해 화재를 진압 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창덕궁 후원에 또 멧돼지 출몰… 수색 끝 1마리 사살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571433&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571433&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101517300264368_1665822602_0017571433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;창덕궁 후원 일대에서 멧돼지가 이틀 만에 또다시 나타나 수색을 벌인 끝에 사살됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 15일 “오늘 새벽 창덕궁 후원 청심정에 멧돼지가 다시 출현함에 따라 관람객 안전을 위해 금일 창덕궁 후원 관람과 ‘창덕궁 달빛기행’ 행사를 취소했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 창덕궁관리소 관계자는 경내를 순찰하던 중 멧돼지 발자국으로 추정되는 흔적을 발견해 상황실에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV를 확인한 결과, 멧돼지는 이날 오전 1시 5분쯤 후원 내 존덕정 북쪽에 있는 정자인 청심정 인근에서 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창덕궁관리소는 후원 관람이 시작되기 전인 오전 9시 40분쯤 홈페이지에 “멧돼지 출몰로 인해 금일 후원은 폐쇄됐습니다. 불편을 끼쳐 죄송합니다”라고 공지했다. 오후 예정돼 있던 ‘창덕궁 달빛기행’ 행사도 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 야생생물관리협회 멧돼지 포획단은 후원 일대를 수색한 끝에 멧돼지를 발견했다. 멧돼지는 이날 오후 1시 30분쯤 엽사의 총 2발을 맞고 사살됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창덕궁관리소 관계자는 “사살된 멧돼지와 CCTV 상의 모습을 확인한 결과, 지난 13일 창덕궁 후원 권역에서 처음 발견됐던 멧돼지와 같은 멧돼지로 추정된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 13일에도 창덕궁 후원에 멧돼지가 나타나 후원 관람과 ‘창덕궁 달빛기행’ 행사가 모두 취소된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사를 진행하는 한국문화재재단 측은 취소된 행사를 예매한 사람들을 위해 추가로 행사를 편성하고 기념품을 증정하겠다고 밝혔다. 창덕궁관리소 측은 후원 일대를 정리한 뒤 16일부터 창덕궁 후원 관람 및 ‘창덕궁 달빛기행’ 행사를 다시 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카톡 ‘불통’에 이용자 ‘분통’…국민메신저 아성도 흔들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571455&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571455&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T11:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101520085764376_1665832137_0017571455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오가 임대해 사용하는 데이터센터에 화재가 발생하며 카카오 주요 서비스 접속에 장애가 생겼다. 정상화가 언제 이뤄질지 가늠할 수 없는 상황인 만큼 불편을 겪는 이용자들은 온라인 커뮤니티와 SNS 등을 통해 답답함과 불만을 토로하고 있다. 메신저 플랫폼으로서 가장 중요한 요소인 신뢰와 안정감을 담보하지 못하며 ‘국민 메신저’로서의 아성마저 흔들릴 위기에 처했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡과 카카오가 운영하는 서비스, 포털사이트 다음 홈페이지의 시스템 오류는 15일 오후 3시30분쯤 발생했다. 카카오톡은 세부 장애 범위를 파악해 조속히 복구하겠다고 밝혔지만, 오후 8시 30분 현재 5시간이 넘도록 정상화되지 않고 있다. 카카오톡 오류는 이달 들어 벌써 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자들 사이에선 비난 여론이 빗발치고 있다. 국내에서 카카오톡이 모바일 메신저로서 사실상 단일 선택지였던 상황에서 카카오의 독과점적 지위로 발생할 수 있는 부정적 요소도 부각되는 모양새다. 서울 강동구에 사는 장민준(29)씨는 “전 직장 동료들과 오늘 오후 8시에 모임이 있었는데, 서로 전화번호를 다 알지 못하던 상황에서 카카오톡 단체방이 멈추며 큰 혼란을 겪었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토요 근무를 하고 있던 직장인들 역시 곤란하긴 마찬가지다. 온라인상에는 카카오톡 단체 채팅방에서 업무 이야기를 하고 있다가 먹통이 돼 불편을 겪은 상황을 비롯해 업무 파일 전송을 문자나 메일로 일일이 한 명 한 명에게 보내는 등의 후일담이 쏟아졌다. 한 누리꾼은 “다음 메일을 통해 업무를 보고 있었는데, 접속할 수 없어 중요한 메일을 확인하지 못했다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022080815191989810_1659939559_0017571455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오톡의 리스크 관리 부실 문제를 지적하는 목소리가 크다. 데이터시스템 화재 한 번에 온 시스템이 마비될 정도로 불확실성이 존재하고 리스크 관리가 되고 있지 않다는 비판이다. 이용자들을 중심으로 ‘서버와 사업장 관리가 제대로 되지 않고 있다는 방증’이라는 질타가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 카카오 관계자는 “데이터센터는 이원화되어 운영 중이고, 현재 1개 센터 전체가 영향을 받은 유례없는 상황”이라며 “이중화 작업이 돼 있으나 이를 적용하는 데 시간이 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자 사이에선 텔레그램, 인스타그램 메시지(DM), 페이스북 메시지 등 해외 모바일 메신저로 이동하는 ‘사이버 대피’ 현상도 감지된다. 박혜영(29)씨는 “그동안 메신저를 무료로 유용하게 사용했던 만큼 카카오의 독과점에 대해 문제의식을 느끼면서도 별다른 판단을 하지 않았다”며 “이제는 이번 사태를 계기로 카카오의 독과점 문제를 소비자 입장에서 다시 봐야할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설상가상으로 카카오와 국내 정보기술(IT) 기업 양대 축인 네이버도 이날 화재로 일부 서비스에 장애가 발생했다. 네이버는 이날 오후 공지를 통해 라이브커머스 서비스 ‘쇼핑라이브’에서 스마트스토어 상세 페이지 접속이나 구매가 정상적으로 되지 않는 장애가 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 데이터센터가 입주한 경기 성남시 분당구 삼평동의 SK 판교 캠퍼스 A동 지하에는 카카오뿐 아니라 네이버 데이터를 관리하는 업무 시설도 들어와 있다. 이 건물은 지상 6층에 지하 4층 규모(연면적 6만7000여㎡)로, 소방 인력 60여명과 펌프차 등 20여대가 동원돼 화재를 진압 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카톡 ‘불통’에 이용자 ‘분통’…국민메신저 아성도 흔들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571455&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571455&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T11:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101520085764376_1665832137_0017571455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오가 임대해 사용하는 데이터센터에 화재가 발생하며 카카오 주요 서비스 접속에 장애가 생겼다. 정상화가 언제 이뤄질지 가늠할 수 없는 상황인 만큼 불편을 겪는 이용자들은 온라인 커뮤니티와 SNS 등을 통해 답답함과 불만을 토로하고 있다. 메신저 플랫폼으로서 가장 중요한 요소인 신뢰와 안정감을 담보하지 못하며 ‘국민 메신저’로서의 아성마저 흔들릴 위기에 처했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡과 카카오가 운영하는 서비스, 포털사이트 다음 홈페이지의 시스템 오류는 15일 오후 3시30분쯤 발생했다. 카카오톡은 세부 장애 범위를 파악해 조속히 복구하겠다고 밝혔지만, 오후 8시 30분 현재 5시간이 넘도록 정상화되지 않고 있다. 카카오톡 오류는 이달 들어 벌써 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자들 사이에선 비난 여론이 빗발치고 있다. 국내에서 카카오톡이 모바일 메신저로서 사실상 단일 선택지였던 상황에서 카카오의 독과점적 지위로 발생할 수 있는 부정적 요소도 부각되는 모양새다. 서울 강동구에 사는 장민준(29)씨는 “전 직장 동료들과 오늘 오후 8시에 모임이 있었는데, 서로 전화번호를 다 알지 못하던 상황에서 카카오톡 단체방이 멈추며 큰 혼란을 겪었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토요 근무를 하고 있던 직장인들 역시 곤란하긴 마찬가지다. 온라인상에는 카카오톡 단체 채팅방에서 업무 이야기를 하고 있다가 먹통이 돼 불편을 겪은 상황을 비롯해 업무 파일 전송을 문자나 메일로 일일이 한 명 한 명에게 보내는 등의 후일담이 쏟아졌다. 한 누리꾼은 “다음 메일을 통해 업무를 보고 있었는데, 접속할 수 없어 중요한 메일을 확인하지 못했다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022080815191989810_1659939559_0017571455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오톡의 리스크 관리 부실 문제를 지적하는 목소리가 크다. 데이터시스템 화재 한 번에 온 시스템이 마비될 정도로 불확실성이 존재하고 리스크 관리가 되고 있지 않다는 비판이다. 이용자들을 중심으로 ‘서버와 사업장 관리가 제대로 되지 않고 있다는 방증’이라는 질타가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 카카오 관계자는 “데이터센터는 이원화되어 운영 중이고, 현재 1개 센터 전체가 영향을 받은 유례없는 상황”이라며 “이중화 작업이 돼 있으나 이를 적용하는 데 시간이 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자 사이에선 텔레그램, 인스타그램 메시지(DM), 페이스북 메시지 등 해외 모바일 메신저로 이동하는 ‘사이버 대피’ 현상도 감지된다. 박혜영(29)씨는 “그동안 메신저를 무료로 유용하게 사용했던 만큼 카카오의 독과점에 대해 문제의식을 느끼면서도 별다른 판단을 하지 않았다”며 “이제는 이번 사태를 계기로 카카오의 독과점 문제를 소비자 입장에서 다시 봐야할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설상가상으로 카카오와 국내 정보기술(IT) 기업 양대 축인 네이버도 이날 화재로 일부 서비스에 장애가 발생했다. 네이버는 이날 오후 공지를 통해 라이브커머스 서비스 ‘쇼핑라이브’에서 스마트스토어 상세 페이지 접속이나 구매가 정상적으로 되지 않는 장애가 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 데이터센터가 입주한 경기 성남시 분당구 삼평동의 SK 판교 캠퍼스 A동 지하에는 카카오뿐 아니라 네이버 데이터를 관리하는 업무 시설도 들어와 있다. 이 건물은 지상 6층에 지하 4층 규모(연면적 6만7000여㎡)로, 소방 인력 60여명과 펌프차 등 20여대가 동원돼 화재를 진압 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김근식, 출소 하루 전 ‘재구속 갈림길’…16일 오후 3시 심사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571515&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571515&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T12:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022100816102557708_1665213026_0017571515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미성년자 연쇄 성폭행범인 김근식의 출소를 앞두고 지역사회 불안·반발이 극대화되던 가운데 검찰이 16년전 김근식의 추가 성범죄 혐의를 밝혀내며 구속영장을 청구했다. 오는 17일 출소일 하루 전인 16일 김근식의 구속 전 피의자심문 기일이 잡힘에 따라 출소 전 재구속 여부가 가려질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 법조계에 따르면 수원지법 안양지원은 김근식에 대한 구속 전 피의자심문(영장실질심사)를 오는 16일 오후 3시에 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 수원지검 안양지청은 김근식으로부터 성폭력을 당한 피해자 1명이 최근 고소한 내용을 바탕으로 증거관계 분석을 마치고 혐의를 입증, 이날 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 혐의로 김근식에 대한 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;검찰 관계자는 “김근식은 출소 후 주거가 일정치 않아 도주할 우려가 있다”며 “수형인인 김근식을 복역 중에 다시 구속할 수는 없었고 범행의 중대성, 국민 안전, 피해자 보호 등을 고려해 영장을 청구했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 김근식 출소와 관련한 언론보도가 대대적으로 나오자 16년 전 미성년인 자신을 성폭행한 가해자로 김근식을 지목한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식에 대한 구속 영장 발부 여부는 17일 오전 예정된 그의 출소 시간 전에 결정될 것으로 보인다. 통상 만기 출소할 경우 당일 오전 5시부터 교도소 밖을 나설 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 안양교도소에 복역 중인 김근식은 16일 오후 법원으로 이동해 영장실질심사를 받은 뒤 인근 구치소로 이송돼 영장 발부 여부가 결정될때까지 대기하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영장이 발부될 경우 구치소에 수감된 상태에서 추가 혐의에 대한 검찰 조사를 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 김근식에 대해 적용한 추가 혐의는 16년 전인 2006년 미성년자를 상대로 한 성폭행 혐의로, 당시 범행의 피해자가 김근식 관련 언론 보도 등을 보고 과거 피해 사실 진술에 나서면서 수사가 본격화된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 제반 증거를 바탕으로 가해자를 김근식으로 특정해 추가 혐의를 적용했다. 2020년 법 개정으로 만 13세 미만 아동을 상대로 한 성폭행·추행 범죄에 대한 공소시효는 폐지된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식은 당초 2006년 5∼9월 수도권에서 미성년자 11명을 성폭행한 죄로 15년간 복역을 마치고 오는 17일 오전 출소할 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 출소 후 경기도 의정부에 있는 갱생기관에 거주하게 될 것으로 알려지면서 의정부시 주민들은 격렬히 반발하며 집단 행동까지 준비하고 있었다. 의정부시장이 직접 나서 김근식 거주지 인근 도로를 폐쇄하겠다고 공개적으로 밝히는 등 물리적 충돌 발생 우려까지 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 나온 검찰의 영장 청구가 주민 불안과 지역사회 갈등을 해소할 ‘재구속’ 결론으로 이어질 지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김근식, 출소 하루 전 ‘재구속 갈림길’…16일 오후 3시 심사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571515&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571515&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T12:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022100816102557708_1665213026_0017571515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미성년자 연쇄 성폭행범인 김근식의 출소를 앞두고 지역사회 불안·반발이 극대화되던 가운데 검찰이 16년전 김근식의 추가 성범죄 혐의를 밝혀내며 구속영장을 청구했다. 오는 17일 출소일 하루 전인 16일 김근식의 구속 전 피의자심문 기일이 잡힘에 따라 출소 전 재구속 여부가 가려질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 법조계에 따르면 수원지법 안양지원은 김근식에 대한 구속 전 피의자심문(영장실질심사)를 오는 16일 오후 3시에 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 수원지검 안양지청은 김근식으로부터 성폭력을 당한 피해자 1명이 최근 고소한 내용을 바탕으로 증거관계 분석을 마치고 혐의를 입증, 이날 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 혐의로 김근식에 대한 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;검찰 관계자는 “김근식은 출소 후 주거가 일정치 않아 도주할 우려가 있다”며 “수형인인 김근식을 복역 중에 다시 구속할 수는 없었고 범행의 중대성, 국민 안전, 피해자 보호 등을 고려해 영장을 청구했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 김근식 출소와 관련한 언론보도가 대대적으로 나오자 16년 전 미성년인 자신을 성폭행한 가해자로 김근식을 지목한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식에 대한 구속 영장 발부 여부는 17일 오전 예정된 그의 출소 시간 전에 결정될 것으로 보인다. 통상 만기 출소할 경우 당일 오전 5시부터 교도소 밖을 나설 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 안양교도소에 복역 중인 김근식은 16일 오후 법원으로 이동해 영장실질심사를 받은 뒤 인근 구치소로 이송돼 영장 발부 여부가 결정될때까지 대기하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영장이 발부될 경우 구치소에 수감된 상태에서 추가 혐의에 대한 검찰 조사를 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 김근식에 대해 적용한 추가 혐의는 16년 전인 2006년 미성년자를 상대로 한 성폭행 혐의로, 당시 범행의 피해자가 김근식 관련 언론 보도 등을 보고 과거 피해 사실 진술에 나서면서 수사가 본격화된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 제반 증거를 바탕으로 가해자를 김근식으로 특정해 추가 혐의를 적용했다. 2020년 법 개정으로 만 13세 미만 아동을 상대로 한 성폭행·추행 범죄에 대한 공소시효는 폐지된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식은 당초 2006년 5∼9월 수도권에서 미성년자 11명을 성폭행한 죄로 15년간 복역을 마치고 오는 17일 오전 출소할 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 출소 후 경기도 의정부에 있는 갱생기관에 거주하게 될 것으로 알려지면서 의정부시 주민들은 격렬히 반발하며 집단 행동까지 준비하고 있었다. 의정부시장이 직접 나서 김근식 거주지 인근 도로를 폐쇄하겠다고 공개적으로 밝히는 등 물리적 충돌 발생 우려까지 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 나온 검찰의 영장 청구가 주민 불안과 지역사회 갈등을 해소할 ‘재구속’ 결론으로 이어질 지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오톡, 오늘 못쓸 듯… “밤샘 작업 할 수도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571530&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571530&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101521591364387_1665838753_0017571530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터 화재로 서비스 장애를 겪고 있는 카카오 서비스의 정상화가 지연되고 있다. 화재가 발생한 건물에서 전원 공급을 차단하며 3~4시간 내로 조치될 것이라는 당초 예상과 달리 밤샘 작업에 나설 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오는 15일 오후 9시39분쯤 공식 트위터를 통해 “현재 소방당국의 신속한 조치로 화재 진압은 완료됐지만 안전상의 우려가 있어 데이터 센터에 즉시 전원을 공급하기 어려운 상태”라고 밝혔다. 이어 “현장 조치와 동시에 다른 데이터 센터를 이용해 서비스를 정상화하기 위해 최선의 조치를 다하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오는 8시30분쯤에 올린 글에서 “카카오톡과 일부 카카오, 다음 서비스의 장애 복구가 지연되고 있다. SK C&amp;C 데이터센터에서 발생한 화재 진압 과정에서 전원 공급의 차단으로 인해 조치가 지연되고 있는 상황”이라고 전했다. 그러면서 “전원 공급 재개를 위해 다각도로 노력 중이나 밤샘 작업이 이어질 수도 있음을 사전 안내해 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 3시33분쯤 카카오의 데이터 관리 시설이 입주해 있는 경기 성남시 분당구 삼평동 SK 판교캠퍼스 A동 지하 3층에서 불이 났다. 소방당국은 인원 60여명과 펌프차 등 장비 20여대를 투입, 약 2시간 만인 이날 오후 5시46분쯤 큰 불길을 잡았다. 인명피해는 발생하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 화재로 카카오톡, 카카오택시, 카카오페이, 포털사이트 다음 등 카카오 주요 서비스가 대부분 먹통이 됐다. 카카오가 운영하는 카카오맵, 카카오버스, 카카오지하철, 카카오페이지 역시 마찬가지다. 카카오모빌리티가 운영하는 카카오T도 이용에 차질이 생겼으며 카카오뱅크 이용자도 카카오와 연동된 간편 이체 등 일부 기능을 이용할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101521594364388_1665838784_0017571530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 건물에는 카카오뿐 아니라 네이버의 데이터를 관리하는 시설도 들어와 있다. 이에 따라 네이버도 역시 네이버 페이, 파파고, 스마트스토어 등 일부 서비스 이용이 불가능하다. 네이버는 이날 오전 공지를 통해 “현재 판교 IDC 화재 영향으로 검색, 뉴스, 쇼핑, 카페, 블로그, 시리즈온, 오픈톡, 스마트스토어센터 등의 서비스 일부 영역에서 이용이 원활하지 않을 수 있다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡 오류는 이달 들어 벌써 두 번째다. 앞서 카카오톡은 지난 4일에도 메시지 전송 오류 등 비슷한 장애를 일으켜 이용자들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 데이터센터가 입주해 있는 SK C&amp;C 측은 “판교 데이터센터 화재는 전기실에서 시작됐으나 서버와 전산실로는 번지지 않았다. 전원 공급 차단 후 상황을 지켜보고 있다”며 “화재 진압이 완료되면 정비 후 전원 공급에 나설 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오톡, 오늘 못쓸 듯… “밤샘 작업 할 수도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571530&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571530&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101521591364387_1665838753_0017571530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터 화재로 서비스 장애를 겪고 있는 카카오 서비스의 정상화가 지연되고 있다. 화재가 발생한 건물에서 전원 공급을 차단하며 3~4시간 내로 조치될 것이라는 당초 예상과 달리 밤샘 작업에 나설 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오는 15일 오후 9시39분쯤 공식 트위터를 통해 “현재 소방당국의 신속한 조치로 화재 진압은 완료됐지만 안전상의 우려가 있어 데이터 센터에 즉시 전원을 공급하기 어려운 상태”라고 밝혔다. 이어 “현장 조치와 동시에 다른 데이터 센터를 이용해 서비스를 정상화하기 위해 최선의 조치를 다하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오는 8시30분쯤에 올린 글에서 “카카오톡과 일부 카카오, 다음 서비스의 장애 복구가 지연되고 있다. SK C&amp;C 데이터센터에서 발생한 화재 진압 과정에서 전원 공급의 차단으로 인해 조치가 지연되고 있는 상황”이라고 전했다. 그러면서 “전원 공급 재개를 위해 다각도로 노력 중이나 밤샘 작업이 이어질 수도 있음을 사전 안내해 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 3시33분쯤 카카오의 데이터 관리 시설이 입주해 있는 경기 성남시 분당구 삼평동 SK 판교캠퍼스 A동 지하 3층에서 불이 났다. 소방당국은 인원 60여명과 펌프차 등 장비 20여대를 투입, 약 2시간 만인 이날 오후 5시46분쯤 큰 불길을 잡았다. 인명피해는 발생하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 화재로 카카오톡, 카카오택시, 카카오페이, 포털사이트 다음 등 카카오 주요 서비스가 대부분 먹통이 됐다. 카카오가 운영하는 카카오맵, 카카오버스, 카카오지하철, 카카오페이지 역시 마찬가지다. 카카오모빌리티가 운영하는 카카오T도 이용에 차질이 생겼으며 카카오뱅크 이용자도 카카오와 연동된 간편 이체 등 일부 기능을 이용할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1015/2022101521594364388_1665838784_0017571530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 건물에는 카카오뿐 아니라 네이버의 데이터를 관리하는 시설도 들어와 있다. 이에 따라 네이버도 역시 네이버 페이, 파파고, 스마트스토어 등 일부 서비스 이용이 불가능하다. 네이버는 이날 오전 공지를 통해 “현재 판교 IDC 화재 영향으로 검색, 뉴스, 쇼핑, 카페, 블로그, 시리즈온, 오픈톡, 스마트스토어센터 등의 서비스 일부 영역에서 이용이 원활하지 않을 수 있다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡 오류는 이달 들어 벌써 두 번째다. 앞서 카카오톡은 지난 4일에도 메시지 전송 오류 등 비슷한 장애를 일으켜 이용자들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 데이터센터가 입주해 있는 SK C&amp;C 측은 “판교 데이터센터 화재는 전기실에서 시작됐으나 서버와 전산실로는 번지지 않았다. 전원 공급 차단 후 상황을 지켜보고 있다”며 “화재 진압이 완료되면 정비 후 전원 공급에 나설 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 초유 장애, 15일 밤도 넘겨…정부 재난상황실 설치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571533&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571533&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T13:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101521464564384_1665838006_0017571533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;판교 데이터센터 화재로 벌어진 카카오 서비스 장애가 15일 밤을 넘기도록 해소되지 않았다. 당초 이날 오후 8~9시쯤 서비스를 재개할 수 있을 것이라고 예상됐으나, 화재 진압 이후로도 데이터센터 전원 공급이 되지 않으면서 카카오 관련 서비스들은 결국 날을 넘기도록 재개되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;카카오팀은 이날 오후 9시39분 공식 트위터를 통해 “현재 소방당국의 신속한 조치로 화재 진압은 완료됐지만 안전상의 우려가 있어 데이터 센터에 즉시 전원을 공급하기 어려운 상태”라고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “현장 조치와 동시에 다른 데이터 센터를 이용해 서비스를 정상화하기 위해 최선의 조치를 다하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101521510264385_1665838262_0017571533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오 측은 앞서 오후 8시31분쯤에도 트윗을 올려&lt;span&gt; &lt;/span&gt;SK C&amp;C 데이터센터에서 발생된 화재 진압 과정에서 전원 공급이 차단되 조치가 지연되고 있다면서 “&lt;span&gt;전원 공급 재개를 위해 다각도로 노력 중이나 밤샘 작업이 이어질 수도 있음을 사전 안내드린다”고 알렸다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 오후 8시50분쯤엔 “&lt;/span&gt;최대한 빠른 시간 내 서비스를 정상화시킬 수 있도록 하겠다”면서 “불편을 겪고계신 많은 분들께 진심으로 사과의 말씀을 드린다”고 첫 공식 사과글을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오톡을 비롯한 카카오의 주요 서비스는 이날 오후 3시 33분쯤 카카오 데이터 관리 시설이 입주해 있는 경기 성남시 분당구 삼평동 SK 판교캠퍼스 A동 지하 3층 화재로 인해 장애를 겪기 시작했다. 카카오톡 외에 카카오택시, 카카오페이는 물론 카카오맵, 카카오버스, 카카오지하철, 카카오페이지 및 다음 등 카카오 계열 서비스 대부분이 먹통이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티가 운영하는 카카오T도 이용에 차질이 생겼으며 카카오뱅크 이용자도 카카오와 연동된 간편 이체 등 일부 기능을 이용할 수 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재는 소방당국이 인원 60여명과 펌프차 등 장비 20여대를 투입해 진압한 끝에 약 2시간 만인 오후 5시46분쯤 큰 불길을 잡았다. 인명피해는 발생하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 측은 이날 오후 6시 54분쯤만 해도 전원이 복구되면 2시간 이내 서비스를 정상화할 수 있을 것으로 내다봤지만, 예상과 달리 복구 작업이 크게 지연되면서 초유의 상황이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 국민적 불편이 이어지면서 정부도 재난대응실을 설치했다. &lt;span&gt;과학기술정보통신부는 이날 홍진배 네트워크정책실장이 이끄는 ‘방송통신재난대응상황실’을 설치해 &lt;/span&gt;행정안전부와 소방당국 등 관계 기관과 SK C&amp;C, 카카오, 네이버 등 사업자와 함께 밤샘 복구를 이어갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 현재 SK C&amp;C 및 소방당국과 함께 현장에서 배선을 점검하고 있으며, 문제가 없는 것으로 확인되면 순차적으로 전원을 공급할 예정이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101522175464391_1665839874_0017571533.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이런 가운데 카카오의 경쟁사인 네이버가 모바일 앱 메인 화면에 자사 메신저인 라인 광고를 노출해 여러 해석을 낳기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 7시쯤부터 네이버의 모바일 앱 메인 화면 검색창 아래에는 ‘긴급한 연락이 필요할 때, 끊기지 않는 글로벌 메신저 라인’이라는 문구를 담은 광고가 걸렸다. 이를 클릭하면 네이버의 라인 메신저 앱 다운로드 등 화면으로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;라인은 일본을 비롯한 글로벌 시장에서 인기를 얻고 있지만, 한국에서는 부동의 1위 카카오톡이나 보안을 앞세운 텔레그램 등과는 격차가 크다. 네이버가 국내에서 라인 홍보에 나선 것 자체가 이례적인 만큼 온라인에서는 네이버의 광고가 카카오톡 서비스 장애를 틈탄 것 아니냐는 해석이 확산됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 대해 네이버 측은 “전혀 사실이 아니다”라고 일축했다.&lt;/span&gt; 이날 오후 6시부터 열린 방탄소년단(BTS)의 2030 부산세계박람회 유치 기원 단독 콘서트 ‘옛 투 컴 인 부산’(Yet To Come in BUSAN)에 맞춰 메신저 이용자가 많아질 것이라는 기대에 광고했다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 초유 장애, 15일 밤도 넘겨…정부 재난상황실 설치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571533&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571533&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T13:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101521464564384_1665838006_0017571533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;판교 데이터센터 화재로 벌어진 카카오 서비스 장애가 15일 밤을 넘기도록 해소되지 않았다. 당초 이날 오후 8~9시쯤 서비스를 재개할 수 있을 것이라고 예상됐으나, 화재 진압 이후로도 데이터센터 전원 공급이 되지 않으면서 카카오 관련 서비스들은 결국 날을 넘기도록 재개되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;카카오팀은 이날 오후 9시39분 공식 트위터를 통해 “현재 소방당국의 신속한 조치로 화재 진압은 완료됐지만 안전상의 우려가 있어 데이터 센터에 즉시 전원을 공급하기 어려운 상태”라고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “현장 조치와 동시에 다른 데이터 센터를 이용해 서비스를 정상화하기 위해 최선의 조치를 다하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101521510264385_1665838262_0017571533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오 측은 앞서 오후 8시31분쯤에도 트윗을 올려&lt;span&gt; &lt;/span&gt;SK C&amp;C 데이터센터에서 발생된 화재 진압 과정에서 전원 공급이 차단되 조치가 지연되고 있다면서 “&lt;span&gt;전원 공급 재개를 위해 다각도로 노력 중이나 밤샘 작업이 이어질 수도 있음을 사전 안내드린다”고 알렸다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 오후 8시50분쯤엔 “&lt;/span&gt;최대한 빠른 시간 내 서비스를 정상화시킬 수 있도록 하겠다”면서 “불편을 겪고계신 많은 분들께 진심으로 사과의 말씀을 드린다”고 첫 공식 사과글을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오톡을 비롯한 카카오의 주요 서비스는 이날 오후 3시 33분쯤 카카오 데이터 관리 시설이 입주해 있는 경기 성남시 분당구 삼평동 SK 판교캠퍼스 A동 지하 3층 화재로 인해 장애를 겪기 시작했다. 카카오톡 외에 카카오택시, 카카오페이는 물론 카카오맵, 카카오버스, 카카오지하철, 카카오페이지 및 다음 등 카카오 계열 서비스 대부분이 먹통이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티가 운영하는 카카오T도 이용에 차질이 생겼으며 카카오뱅크 이용자도 카카오와 연동된 간편 이체 등 일부 기능을 이용할 수 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재는 소방당국이 인원 60여명과 펌프차 등 장비 20여대를 투입해 진압한 끝에 약 2시간 만인 오후 5시46분쯤 큰 불길을 잡았다. 인명피해는 발생하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 측은 이날 오후 6시 54분쯤만 해도 전원이 복구되면 2시간 이내 서비스를 정상화할 수 있을 것으로 내다봤지만, 예상과 달리 복구 작업이 크게 지연되면서 초유의 상황이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 국민적 불편이 이어지면서 정부도 재난대응실을 설치했다. &lt;span&gt;과학기술정보통신부는 이날 홍진배 네트워크정책실장이 이끄는 ‘방송통신재난대응상황실’을 설치해 &lt;/span&gt;행정안전부와 소방당국 등 관계 기관과 SK C&amp;C, 카카오, 네이버 등 사업자와 함께 밤샘 복구를 이어갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 현재 SK C&amp;C 및 소방당국과 함께 현장에서 배선을 점검하고 있으며, 문제가 없는 것으로 확인되면 순차적으로 전원을 공급할 예정이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101522175464391_1665839874_0017571533.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이런 가운데 카카오의 경쟁사인 네이버가 모바일 앱 메인 화면에 자사 메신저인 라인 광고를 노출해 여러 해석을 낳기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 7시쯤부터 네이버의 모바일 앱 메인 화면 검색창 아래에는 ‘긴급한 연락이 필요할 때, 끊기지 않는 글로벌 메신저 라인’이라는 문구를 담은 광고가 걸렸다. 이를 클릭하면 네이버의 라인 메신저 앱 다운로드 등 화면으로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;라인은 일본을 비롯한 글로벌 시장에서 인기를 얻고 있지만, 한국에서는 부동의 1위 카카오톡이나 보안을 앞세운 텔레그램 등과는 격차가 크다. 네이버가 국내에서 라인 홍보에 나선 것 자체가 이례적인 만큼 온라인에서는 네이버의 광고가 카카오톡 서비스 장애를 틈탄 것 아니냐는 해석이 확산됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 대해 네이버 측은 “전혀 사실이 아니다”라고 일축했다.&lt;/span&gt; 이날 오후 6시부터 열린 방탄소년단(BTS)의 2030 부산세계박람회 유치 기원 단독 콘서트 ‘옛 투 컴 인 부산’(Yet To Come in BUSAN)에 맞춰 메신저 이용자가 많아질 것이라는 기대에 광고했다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 시위 한 달… 이슬람공화국 종말 도화선 될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570453&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570453&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504192964267_1665775169_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘히잡 의문사’에서 시작된 이란 반정부 시위가 16일로 한 달을 맞는다. 그런데 분위기가 심상치 않다. 처음에는 20대 여성들이 히잡을 불태우고 머리카락을 자르며 항의하는 방식으로 진행됐지만 이제는 성별·나이·직업에 상관없이 다수가 “여성, 생명, 자유”와 “독재자에게 죽음을”을 외친다. 이란 주변 나라들은 물론이고 미국·캐나다·프랑스 등 전 세계 많은 이들이 피켓을 들고 거리로 나선다. 미국은 히잡 의문사에 연관된 이란의 도덕 경찰들에게 제재를 가했고, 프랑스·캐나다·독일 등도 이란에 압박을 가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위가 거세지는 만큼 이란 당국의 탄압도 심해지고 있다. 노르웨이 오슬로에 본부를 둔 인권단체 이란인권(IHR)은 지난 12일 현재까지 미성년자 23명을 포함해 최소 201명이 숨졌으며 수천 명이 체포됐다고 밝혔다. 호세인 살라미 이란 혁명수비대 총사령관은 조만간 반정부 시위의 배후 세력을 공격할 것이라고 밝혔다. 최근 이란 교육부 장관은 시위에 참여한 일부 학생을 정신병동과 비슷한 ‘심리 기관’에 가뒀다고 인정했다. 이란 당국은 인터넷 통제를 강화하는 한편 시위를 선동한 책임이 있다며 인스타그램과 왓츠앱의 모기업인 메타(META)에 법적 조치를 할 것이라고 경고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504234664269_1665775426_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 서부 쿠르디스탄에서 살던 마흐사 아미니(22)는 지난달 13일 가족과 함께 수도 테헤란을 여행 중이었다. 이날 아미니는 히잡으로 머리카락을 단정하게 가리지 않았다는 이유로 테헤란의 한 지하철역 밖에서 도덕 경찰에게 체포됐다. 그리고 3일 후인 16일 혼수상태에 빠진 후 숨졌다. 경찰은 사인이 심장마비라고 밝혔으나 아미니 가족은 고문으로 인한 죽음이라고 주장하고 있다. 도대체 이란에서 ‘히잡’이 뭐길래 아미니는 죽을 수밖에 없었던 걸까. 시위의 의미를 알기 위해선 히잡의 의미부터 알아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;히잡의 역설…여성 힘이 세졌다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;1979년 이슬람혁명 이후 이란에서 만 9세 이상 여성은 공공장소에서 의무적으로 히잡을 착용해야 한다. 이를 감시하고 단속하는 ‘도덕 경찰’도 존재한다. 나르게스 바조글리 존스홉킨스대 중동학과 교수는 뉴욕타임스(NYT)에 “히잡의 강제적인 착용은 이란의 핵심 정체성의 일부”라고 말한다. 히잡을 쓴 여성의 모습은 이란 정부의 사회 전반에 대한 통제력을 보여주기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1930년대만 해도 이란에서 히잡 착용은 강제가 아니었다. 오히려 공공장소에서 히잡 착용은 금지됐다. 이란의 서구화를 위한 시도였다. 모나 타잘리 미국 아그네스 스콧 대학 국제관계학 교수는 NYT에 “(당시) 공공장소에서 히잡을 썼을 경우 강제로 이를 벗길 수 있었다”며 “사실상 보수적인 가정에서 사는 여성을 집에 가두는 역할을 했다”고 말했다. 몇 년 후 이란에서 히잡 착용 금지법은 자취를 감췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504260264270_1665775562_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1970년대의 ‘히잡 착용 의무화’는 역설적으로 이란 여성들의 힘을 키우는 계기가 된다. 머리와 상반신을 가리도록 하는 ‘히잡’을 씌움으로써 자신의 딸들이 안전하다고 느낀 아버지들이 자식을 대학에 보내기 시작했기 때문이다. 오늘날 이란에서 대학 졸업생의 절반 이상이 여성이다. 실제로 아미니 사망 후 벌어진 초반 시위들은 20대 여성이 많은 테헤란의 여러 대학에서 발생했다. NYT는 “여성이 강제로 착용하는 히잡은 오랫동안 국가 권력의 상징이었다. 이제 여성이 주도하는 시위는 이란의 미래에 대한 상반된 비전의 상징이 됐다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시위 확산하는 진짜 이유는&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이란에서 시위가 격화되는 이유는 히잡 착용에 대한 반발이 전부가 아니다. 물가 상승 등 경제난과 빈부격차 심화, 지지부진한 개혁·개방 등이 젊은 세대 분노의 근원이다. 이슬람혁명 후 이란 최고지도자가 된 아야톨라 루홀라 호메이니의 통치로 이란은 반미(反美) 국가로 돌아섰다. 이후 미국의 제재가 시작되면서 경제적 어려움이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란의 지난 8월 물가상승률은 52.2%다. 닭고기 값은 10년 전보다 20배 비싸졌고 식용유 가격은 40배 올랐다. 지난 5년 동안 이란 통화 리알의 가치는 약 90% 하락했다. 그 결과 빈곤층의 비율은 2015년 20%에서 30%대로 증가했으며 한때 60%였던 중산층 비율은 절반 이하로 줄었다. 설상가상으로 2021년 당선된 강경 보수파 에브라힘 라이시 이란 대통령은 이란핵합의(JCPOA) 복원에도 회의적인 태도를 보이며 개혁·개방에 대한 젊은 층의 희망을 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제위기그룹 이란 책임자 알리 바즈는 NYT에 “이란의 젊은 세대가 위험을 감수하는 이유는 잃을 것이 없고 미래에 대한 희망 또한 없다고 느끼기 때문”이라고 말했다. 또 “사람들이 (국가) 시스템의 개혁이 불가능할 것이라고 믿게 되는 상황을 만든 건 이란의 지도부”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504343464271_1665776074_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 중북부 지방인 마잔다란 출신의 언론 활동가이자 시위자 세이드 알리 하사니(35)는 영국 일간 가디언에 “사람들이 히잡 착용법 폐지를 요구하기 위해 시위를 하고 있다는 정부의 생각은 완전히 잘못됐다”며 “사람들은 차별과 부당함, 가난에 질린 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&quot;군에 균열 생기면 새 국면 맞을 것&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;과거 이란의 반정부 시위는 실패로 끝났다. 2000년 이후 이란에서는 세 번의 시위가 있었다. 2009년 대통령 부정선거 항의 시위와 2017년 경제정책 실패 항의 시위, 2019년 휘발유 가격 폭등 항의 시위다. 그러나 모두 이란 보안군에 의해 무자비하게 진압되며 성공하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시위가 과거와 다른 건 상당수 시위 가담자들이 히잡 착용법 폐지 등 현안을 넘어 이슬람 공화국의 종식을 요구하고 있다는 것이다. 또 광범위한 사회적 지지를 받고 있어 유의미한 변화가 있을 수 있다는 관측이 나온다. 최근에는 이란의 필수 산업인 에너지업계 종사자들도 파업을 선언하고 시위에 참여하고 있다. 지난달 27일 이란 축구국가대표팀 선수들은 오스트리아 마리아엔처스도르프에서 열린 세네갈과의 평가전에서 유니폼 위에 검은색 재킷을 입어 국기를 가렸다. 시위를 지지한다는 뜻을 보여준 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사남 바킬 영국 왕립국제문제연구소 중동·북아프리카 프로그램 부소장은 파이낸셜타임스(FT)에 축구팀의 지지가 ‘이번 시위의 또 다른 중요한 특징’이라고 말한다. 바킬 부소장은 “현재 이란의 시위는 유명 이란 영화배우부터 시작해 스포츠 업계와 인플루언서들의 지지를 받고 있다. 이들의 지지는 이란 국가에 압력을 가하고 있다”며 “2019년도 시위처럼 (이란 정부가) 가혹한 방식으로 시위대를 억압하는 것을 조금 더 어렵게 만들 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 주간 이코노미스트는 “시위가 계속되면 사업가들이 흔들리기 시작할 것이고 만약 군대에 균열이 생기면 반란은 새로운 국면에 접어들 수 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 회의적인 시각도 있다. 벨기에 브뤼셀에 위치한 비영리단체 ‘카네기유럽’은 “현재의 시위가 이슬람 공화국 종말의 시작이 될 수 있다”면서도 “그러나 이것이 가능하기 위해서는 ‘독재자에게 죽음을’을 넘어서는 정치적 의제와 지도자를 중심으로 하는 조직적인 운동이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 시위 한 달… 이슬람공화국 종말 도화선 될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570453&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017570453&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504192964267_1665775169_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘히잡 의문사’에서 시작된 이란 반정부 시위가 16일로 한 달을 맞는다. 그런데 분위기가 심상치 않다. 처음에는 20대 여성들이 히잡을 불태우고 머리카락을 자르며 항의하는 방식으로 진행됐지만 이제는 성별·나이·직업에 상관없이 다수가 “여성, 생명, 자유”와 “독재자에게 죽음을”을 외친다. 이란 주변 나라들은 물론이고 미국·캐나다·프랑스 등 전 세계 많은 이들이 피켓을 들고 거리로 나선다. 미국은 히잡 의문사에 연관된 이란의 도덕 경찰들에게 제재를 가했고, 프랑스·캐나다·독일 등도 이란에 압박을 가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위가 거세지는 만큼 이란 당국의 탄압도 심해지고 있다. 노르웨이 오슬로에 본부를 둔 인권단체 이란인권(IHR)은 지난 12일 현재까지 미성년자 23명을 포함해 최소 201명이 숨졌으며 수천 명이 체포됐다고 밝혔다. 호세인 살라미 이란 혁명수비대 총사령관은 조만간 반정부 시위의 배후 세력을 공격할 것이라고 밝혔다. 최근 이란 교육부 장관은 시위에 참여한 일부 학생을 정신병동과 비슷한 ‘심리 기관’에 가뒀다고 인정했다. 이란 당국은 인터넷 통제를 강화하는 한편 시위를 선동한 책임이 있다며 인스타그램과 왓츠앱의 모기업인 메타(META)에 법적 조치를 할 것이라고 경고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504234664269_1665775426_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 서부 쿠르디스탄에서 살던 마흐사 아미니(22)는 지난달 13일 가족과 함께 수도 테헤란을 여행 중이었다. 이날 아미니는 히잡으로 머리카락을 단정하게 가리지 않았다는 이유로 테헤란의 한 지하철역 밖에서 도덕 경찰에게 체포됐다. 그리고 3일 후인 16일 혼수상태에 빠진 후 숨졌다. 경찰은 사인이 심장마비라고 밝혔으나 아미니 가족은 고문으로 인한 죽음이라고 주장하고 있다. 도대체 이란에서 ‘히잡’이 뭐길래 아미니는 죽을 수밖에 없었던 걸까. 시위의 의미를 알기 위해선 히잡의 의미부터 알아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;히잡의 역설…여성 힘이 세졌다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;1979년 이슬람혁명 이후 이란에서 만 9세 이상 여성은 공공장소에서 의무적으로 히잡을 착용해야 한다. 이를 감시하고 단속하는 ‘도덕 경찰’도 존재한다. 나르게스 바조글리 존스홉킨스대 중동학과 교수는 뉴욕타임스(NYT)에 “히잡의 강제적인 착용은 이란의 핵심 정체성의 일부”라고 말한다. 히잡을 쓴 여성의 모습은 이란 정부의 사회 전반에 대한 통제력을 보여주기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1930년대만 해도 이란에서 히잡 착용은 강제가 아니었다. 오히려 공공장소에서 히잡 착용은 금지됐다. 이란의 서구화를 위한 시도였다. 모나 타잘리 미국 아그네스 스콧 대학 국제관계학 교수는 NYT에 “(당시) 공공장소에서 히잡을 썼을 경우 강제로 이를 벗길 수 있었다”며 “사실상 보수적인 가정에서 사는 여성을 집에 가두는 역할을 했다”고 말했다. 몇 년 후 이란에서 히잡 착용 금지법은 자취를 감췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504260264270_1665775562_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1970년대의 ‘히잡 착용 의무화’는 역설적으로 이란 여성들의 힘을 키우는 계기가 된다. 머리와 상반신을 가리도록 하는 ‘히잡’을 씌움으로써 자신의 딸들이 안전하다고 느낀 아버지들이 자식을 대학에 보내기 시작했기 때문이다. 오늘날 이란에서 대학 졸업생의 절반 이상이 여성이다. 실제로 아미니 사망 후 벌어진 초반 시위들은 20대 여성이 많은 테헤란의 여러 대학에서 발생했다. NYT는 “여성이 강제로 착용하는 히잡은 오랫동안 국가 권력의 상징이었다. 이제 여성이 주도하는 시위는 이란의 미래에 대한 상반된 비전의 상징이 됐다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시위 확산하는 진짜 이유는&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이란에서 시위가 격화되는 이유는 히잡 착용에 대한 반발이 전부가 아니다. 물가 상승 등 경제난과 빈부격차 심화, 지지부진한 개혁·개방 등이 젊은 세대 분노의 근원이다. 이슬람혁명 후 이란 최고지도자가 된 아야톨라 루홀라 호메이니의 통치로 이란은 반미(反美) 국가로 돌아섰다. 이후 미국의 제재가 시작되면서 경제적 어려움이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란의 지난 8월 물가상승률은 52.2%다. 닭고기 값은 10년 전보다 20배 비싸졌고 식용유 가격은 40배 올랐다. 지난 5년 동안 이란 통화 리알의 가치는 약 90% 하락했다. 그 결과 빈곤층의 비율은 2015년 20%에서 30%대로 증가했으며 한때 60%였던 중산층 비율은 절반 이하로 줄었다. 설상가상으로 2021년 당선된 강경 보수파 에브라힘 라이시 이란 대통령은 이란핵합의(JCPOA) 복원에도 회의적인 태도를 보이며 개혁·개방에 대한 젊은 층의 희망을 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제위기그룹 이란 책임자 알리 바즈는 NYT에 “이란의 젊은 세대가 위험을 감수하는 이유는 잃을 것이 없고 미래에 대한 희망 또한 없다고 느끼기 때문”이라고 말했다. 또 “사람들이 (국가) 시스템의 개혁이 불가능할 것이라고 믿게 되는 상황을 만든 건 이란의 지도부”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101504343464271_1665776074_0017570453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 중북부 지방인 마잔다란 출신의 언론 활동가이자 시위자 세이드 알리 하사니(35)는 영국 일간 가디언에 “사람들이 히잡 착용법 폐지를 요구하기 위해 시위를 하고 있다는 정부의 생각은 완전히 잘못됐다”며 “사람들은 차별과 부당함, 가난에 질린 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&quot;군에 균열 생기면 새 국면 맞을 것&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;과거 이란의 반정부 시위는 실패로 끝났다. 2000년 이후 이란에서는 세 번의 시위가 있었다. 2009년 대통령 부정선거 항의 시위와 2017년 경제정책 실패 항의 시위, 2019년 휘발유 가격 폭등 항의 시위다. 그러나 모두 이란 보안군에 의해 무자비하게 진압되며 성공하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시위가 과거와 다른 건 상당수 시위 가담자들이 히잡 착용법 폐지 등 현안을 넘어 이슬람 공화국의 종식을 요구하고 있다는 것이다. 또 광범위한 사회적 지지를 받고 있어 유의미한 변화가 있을 수 있다는 관측이 나온다. 최근에는 이란의 필수 산업인 에너지업계 종사자들도 파업을 선언하고 시위에 참여하고 있다. 지난달 27일 이란 축구국가대표팀 선수들은 오스트리아 마리아엔처스도르프에서 열린 세네갈과의 평가전에서 유니폼 위에 검은색 재킷을 입어 국기를 가렸다. 시위를 지지한다는 뜻을 보여준 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사남 바킬 영국 왕립국제문제연구소 중동·북아프리카 프로그램 부소장은 파이낸셜타임스(FT)에 축구팀의 지지가 ‘이번 시위의 또 다른 중요한 특징’이라고 말한다. 바킬 부소장은 “현재 이란의 시위는 유명 이란 영화배우부터 시작해 스포츠 업계와 인플루언서들의 지지를 받고 있다. 이들의 지지는 이란 국가에 압력을 가하고 있다”며 “2019년도 시위처럼 (이란 정부가) 가혹한 방식으로 시위대를 억압하는 것을 조금 더 어렵게 만들 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 주간 이코노미스트는 “시위가 계속되면 사업가들이 흔들리기 시작할 것이고 만약 군대에 균열이 생기면 반란은 새로운 국면에 접어들 수 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 회의적인 시각도 있다. 벨기에 브뤼셀에 위치한 비영리단체 ‘카네기유럽’은 “현재의 시위가 이슬람 공화국 종말의 시작이 될 수 있다”면서도 “그러나 이것이 가능하기 위해서는 ‘독재자에게 죽음을’을 넘어서는 정치적 의제와 지도자를 중심으로 하는 조직적인 운동이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[도심 속 네 발] 죽도록 싸운 소 범이, 어떻게 죽었나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565788&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565788&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-15T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101209275961143_1665534480_0017565788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[도심 속 네 발]은 동물의 네 발, 인간의 발이 아닌 동물의 발이라는 의미입니다. 도심 속에서 포착된 동물의 발자취를 따라가겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 19로 한동안 열리지 못했던 소힘겨루기 대회가 3년 만에 의령군에서 개최됐다. ‘소싸움’이라는 이름이 ‘소힘겨루기 대회’로 바뀌었다. 주최 측은 싸움이란 단어에서 오는 부정적인 느낌을 없애기 위해서였다고 밝혔다. 총 128마리의 소가 모였다. ‘싸움소’라 불리는 이 소는 보통 소의 두 배 정도 큰 덩치를 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움소의 세계는 프로 스포츠와 비슷하다. 잘 싸우는 소는 이적료를 받고 목장을 옮겨다닌다. 1억5000만원까지 받은 경우가 있다. 대회에서 우승한 소는 상금을 받기 때문이다. 이번 대회의 총상금은 8280만원이었다. 여기에 출전수당과 승리수당 등을 포함하면 소가 받는 돈은 더 많다. 소싸움에 돈을 걸기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소싸움은 경마처럼 정부에서 보조하는 합법적인 도박이다. 그런데 동물보호법에 따르면 도박의 목적으로 동물에게 상해를 입히는 행위는 엄격히 금지된다. 어떻게 소싸움은 동물보호법을 무시하고 진행될 수 있는 것일까? 답은 소싸움이 민속경기에 포함돼 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘전통 소싸움경기에 관한 법률’(약칭: 전통소싸움법)에는 ‘소싸움에 대해서는 동물보호법을 적용하지 아니한다’는 조항이 들어가 있다. 소싸움은 동물보호법의 예외 대상이다. 돈을 거는 행위 역시 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101213141561377_1665548055_0017565788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 소싸움이 동물학대가 아니냐는 논란이 계속해서 제기된다. 싸움소의 몸무게는 대략 700㎏이다. 경기가 길어질수록 자연히 피투성이가 된다. 먼싸움소 한 마리는 5년에서 7년 정도 경기에 출전한다. 2010년 죽은 싸움소 ‘범이’는 통산 191경기에 나섰다고 한다. 범이는 요로결석과 신장병에 시달렸고 은퇴 후 7개월 만에 죽었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범이의 사례처럼 싸움소는 질병에 시달릴 수밖에 없다. 대표적으로 수송열이 있다. 폐쇄된 차량에 갇혀 이동하다 보면 소의 면역력은 낮아지고 질병으로 이어진다. 대개 싸움소는 대회가 열리는 곳까지 차로 이동해 좁은 우리 안에서 하루를 보낸다. 다른 소보다 스트레스를 많이 받게 된다. 폐렴이나 패혈증이 생기는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움소가 먹는 사료 역시 좋지 않다. 소는 원래 풀을 먹지만 싸움소는 몸을 부풀리기 위해서 곡류를 배합한 사료를 먹는다. 위의 산도가 높아지고 가스가 차게 된다. 이렇게 커진 위가 주변 장기를 압박해 사망까지 이를 수 있다. 과거에는 소에게 싸움을 잘하라고 뱀탕이나 산낙지, 개소주 같은 음식까지 먹였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움소는 가혹한 훈련을 받는다. 이 역시 동물학대라는 비판을 피할 수 없다. 훈련에는 산 달리기, 타이어 끌기 등이 있다. 소의 근력을 키워야 한다는 이유로 비탈길에서 버티는 경우까지 있다. 이런 훈련이 소에게 좋지 않다는 것은 자명하다. 싸움소는 나이가 들면 대개 심한 관절염에 시달린다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101214360661494_1665552966_0017565788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 열심히 싸우던 소는 어디로 갈까. 위에서 언급했던 범이는 챔피언을 오래 지냈던 스타 소였기에 성대한 장례식을 치렀다. 군수까지 참석해서 범이의 마지막 가는 길을 배웅했다. 하지만 모든 소가 챔피언이 될 수는 없다. 싸움소의 명은 10살을 직후로 다한다. 주인이 키우는 경우가 가끔 있지만 대부분 도축장으로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 팔려간 싸움소는 육질이 좋지 못해 헐값에 생을 마감한다. 뿔이 부러지면 나이와 관계없이 도축된다. 뿔은 싸움에 꼭 필요한 존재라 뿔이 없으면 싸움에 절대적으로 불리해지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 비판의 목소리가 있는가 하면 소싸움을 계속하자는 의견 역시 존재한다. 소싸움의 본고장인 청도군에 있는 청도공영사업공사는 소싸움 대회의 규모를 키워가자고 주장한다. 매출을 위해 온라인으로 우권을 판매하고 이벤트 등을 더욱 활성화하자는 것이다. 청도군은 소싸움 전용 경기장까지 건설했다. 그러나 연간 22조원에 이르는 사행산업 매출 중 소싸움 경기 매출은 0.1%인 257억원 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인의 투우가 소싸움과 비슷한 상황을 겪고 있다. 투우 역시 동물학대라는 강력한 비난을 받은 끝에 스페인 일부 지역에서는 금지됐다. 소싸움 경기 역시 우리나라의 전통문화이다. 하지만 동물학대라는 비판은 피할 수 없다. 소싸움을 금지하기보다는 소에게 인도적인 방향으로 경기를 진행하는 것은 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유승현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[도심 속 네 발] 죽도록 싸운 소 범이, 어떻게 죽었나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565788&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565788&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-15T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101209275961143_1665534480_0017565788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[도심 속 네 발]은 동물의 네 발, 인간의 발이 아닌 동물의 발이라는 의미입니다. 도심 속에서 포착된 동물의 발자취를 따라가겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 19로 한동안 열리지 못했던 소힘겨루기 대회가 3년 만에 의령군에서 개최됐다. ‘소싸움’이라는 이름이 ‘소힘겨루기 대회’로 바뀌었다. 주최 측은 싸움이란 단어에서 오는 부정적인 느낌을 없애기 위해서였다고 밝혔다. 총 128마리의 소가 모였다. ‘싸움소’라 불리는 이 소는 보통 소의 두 배 정도 큰 덩치를 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움소의 세계는 프로 스포츠와 비슷하다. 잘 싸우는 소는 이적료를 받고 목장을 옮겨다닌다. 1억5000만원까지 받은 경우가 있다. 대회에서 우승한 소는 상금을 받기 때문이다. 이번 대회의 총상금은 8280만원이었다. 여기에 출전수당과 승리수당 등을 포함하면 소가 받는 돈은 더 많다. 소싸움에 돈을 걸기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소싸움은 경마처럼 정부에서 보조하는 합법적인 도박이다. 그런데 동물보호법에 따르면 도박의 목적으로 동물에게 상해를 입히는 행위는 엄격히 금지된다. 어떻게 소싸움은 동물보호법을 무시하고 진행될 수 있는 것일까? 답은 소싸움이 민속경기에 포함돼 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘전통 소싸움경기에 관한 법률’(약칭: 전통소싸움법)에는 ‘소싸움에 대해서는 동물보호법을 적용하지 아니한다’는 조항이 들어가 있다. 소싸움은 동물보호법의 예외 대상이다. 돈을 거는 행위 역시 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101213141561377_1665548055_0017565788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 소싸움이 동물학대가 아니냐는 논란이 계속해서 제기된다. 싸움소의 몸무게는 대략 700㎏이다. 경기가 길어질수록 자연히 피투성이가 된다. 먼싸움소 한 마리는 5년에서 7년 정도 경기에 출전한다. 2010년 죽은 싸움소 ‘범이’는 통산 191경기에 나섰다고 한다. 범이는 요로결석과 신장병에 시달렸고 은퇴 후 7개월 만에 죽었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범이의 사례처럼 싸움소는 질병에 시달릴 수밖에 없다. 대표적으로 수송열이 있다. 폐쇄된 차량에 갇혀 이동하다 보면 소의 면역력은 낮아지고 질병으로 이어진다. 대개 싸움소는 대회가 열리는 곳까지 차로 이동해 좁은 우리 안에서 하루를 보낸다. 다른 소보다 스트레스를 많이 받게 된다. 폐렴이나 패혈증이 생기는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움소가 먹는 사료 역시 좋지 않다. 소는 원래 풀을 먹지만 싸움소는 몸을 부풀리기 위해서 곡류를 배합한 사료를 먹는다. 위의 산도가 높아지고 가스가 차게 된다. 이렇게 커진 위가 주변 장기를 압박해 사망까지 이를 수 있다. 과거에는 소에게 싸움을 잘하라고 뱀탕이나 산낙지, 개소주 같은 음식까지 먹였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움소는 가혹한 훈련을 받는다. 이 역시 동물학대라는 비판을 피할 수 없다. 훈련에는 산 달리기, 타이어 끌기 등이 있다. 소의 근력을 키워야 한다는 이유로 비탈길에서 버티는 경우까지 있다. 이런 훈련이 소에게 좋지 않다는 것은 자명하다. 싸움소는 나이가 들면 대개 심한 관절염에 시달린다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101214360661494_1665552966_0017565788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 열심히 싸우던 소는 어디로 갈까. 위에서 언급했던 범이는 챔피언을 오래 지냈던 스타 소였기에 성대한 장례식을 치렀다. 군수까지 참석해서 범이의 마지막 가는 길을 배웅했다. 하지만 모든 소가 챔피언이 될 수는 없다. 싸움소의 명은 10살을 직후로 다한다. 주인이 키우는 경우가 가끔 있지만 대부분 도축장으로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 팔려간 싸움소는 육질이 좋지 못해 헐값에 생을 마감한다. 뿔이 부러지면 나이와 관계없이 도축된다. 뿔은 싸움에 꼭 필요한 존재라 뿔이 없으면 싸움에 절대적으로 불리해지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 비판의 목소리가 있는가 하면 소싸움을 계속하자는 의견 역시 존재한다. 소싸움의 본고장인 청도군에 있는 청도공영사업공사는 소싸움 대회의 규모를 키워가자고 주장한다. 매출을 위해 온라인으로 우권을 판매하고 이벤트 등을 더욱 활성화하자는 것이다. 청도군은 소싸움 전용 경기장까지 건설했다. 그러나 연간 22조원에 이르는 사행산업 매출 중 소싸움 경기 매출은 0.1%인 257억원 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인의 투우가 소싸움과 비슷한 상황을 겪고 있다. 투우 역시 동물학대라는 강력한 비난을 받은 끝에 스페인 일부 지역에서는 금지됐다. 소싸움 경기 역시 우리나라의 전통문화이다. 하지만 동물학대라는 비판은 피할 수 없다. 소싸움을 금지하기보다는 소에게 인도적인 방향으로 경기를 진행하는 것은 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유승현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[핫인픽] #박수홍 희망사항 #경찰 탓? #불꽃놀이 쓰레기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565736&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565736&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-15T15:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2020051411205362549_1589422854_0017565736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 한 주 동안 있었던 핫한 뉴스 TOP3를 소개하는 코너, ‘핫한 뉴스만 모았다! 인턴기자의 PICK, [핫인픽]’ 시간이 찾아왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에는 어떤 기사들이 화제가 됐을까요? 여러분들의 의견을 남겨주세요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP3]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022010513092861492_1641355768_0017565736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;We Hope Again(위 호프 어게인)&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 8일 3년 만에 서울세계불꽃축제가 개최됐습니다. 대략 105만 명의 인파가 여의도에서 축제를 즐겼습니다. 배출된 쓰레기 수거량은 50t으로 집계됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사가 끝나고 쓰레기를 제대로 치우지 않는 경우가 보였지만 자신이 배출한 쓰레기뿐만 아니라 주변 쓰레기도 치우는 시민들을 볼 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 한강사업본부 관계자는 “쓰레기 발생량이 평소의 7배 수준이었지만 쓰레기가 있어야 할 곳에 있어 처리하기 수월했다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 둘러싸고 누리꾼들의 다양한 의견이 오갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이러한 축제들이 환경 오염의 주범”이라며 “50톤의 쓰레기가 발생할 정도면 축제를 열지 않는 게 낫지 않냐”는 의견이 있었습니다. “경제적으로 위기 상황에 굳이 해야 하냐”며 “축제가 없으면 쓰레기 걱정도 없을 것이다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼들은 “사람이 모이는 곳인데 쓰레기가 발생하는 것은 당연하다”며 “스스로 치우고 정리하면 되는 거 아니냐”고 반박했습니다. 이들은 “축제가 왜 축제냐”면서 “이럴 때 즐겁게 즐기는 것도 필요하다”고 주장했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 “불꽃놀이는 멋있는데, 그를 즐긴 사람들은 멋있지 않네요”라는 댓글에 공감한 수는 상당했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분의 생각은 어떠하신가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP2]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2021113016182225718_1638256702_0017565736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 기사는 ‘신고 4번에도 한달내내 조사도 못한 경찰… 또 ‘아내 살해’ 참극’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 50대 남성 A씨에 의해 그의 아내가 살해당했습니다. 아내가 가정폭력 피해를 포함하여 4번의 신고를 해왔지만 적극적인 경찰 조사가 이루어지지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 1일을 시작으로 피해자는 수차례 신고했습니다. 접근금지 명령이 내려진 A씨가 피해자를 찾아가도 인적 사항만 확인하는 수준이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 사이 변호사를 선임한 A씨는 출석 연기 요청 등의 이유로 한 달 내내 본격적인 조사가 진행되지 않았습니다. 경찰 조사가 늦어지는 와중에도 A씨는 피해자를 계속해서 위협했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 피해자의 신고에도 별다른 추가 조치 없이 경찰은 “당장 현행범으로 체포할 필요성은 부족하다”고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 최초 신고 접수 뒤 한 달 이상의 경찰 조사를 피해왔고 범행을 저질렀습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 경찰은 필요한 보호 조치를 취했다고 해명했습니다. 한 성범죄 전문 변호사는 “경찰이 구속영장이나 잠정조치를 신청조차 하지 않은 것은 분명한 실책”이라며 문제를 제기했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들의 다양한 반응이 이어졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“조사를 ‘못 했다’가 아니라 ‘안 했다’겠지”라며 “믿을 수가 없는데 이런다고 경찰의 대응이 나아지지는 않을 것 같다”는 입장이 있었습니다. 그들은 “4번이나 신고를 했으면 확실한 조치를 취하는 게 맞지 않냐”며 “어떻게 시민을 지키냐”고 경찰의 무능함을 지적했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 일부 누리꾼들은 “이번 사건은 경찰의 잘못이 아니라 법의 문제”라며 “접근금지 명령을 어겨도 현행범으로 체포가 안 된다면 무슨 의미가 있냐”고 주장했습니다. “법 때문에 경찰이 구속을 해도 기각될 게 뻔하다”며 법 개선의 필요성을 제기했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“가장 중요한 것은 이러한 피해자가 더욱 발생하지 않도록 하는 것”이라며 “강력한 처벌이 이루어져야 한다”는 댓글에 대해 많은 이들이 끄덕였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위 사건처럼 끔찍한 일이 또다시 일어나서는 안 됩니다. 어떠한 방법이 필요하다고 생각하십니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP1]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2020122015385475355_1608446334_0017565736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막으로 소개할 뉴스는 ‘박수홍 측 “父폭행 상처 크지만…母와 관계 회복 원해”’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;횡령 혐의로 친형을 고소한 방송인 박수홍(52)이 검찰 대질 조사에서 父에게 폭행을 당했습니다. “어떻게 평생 가족들 먹여살린 나에게 이렇게까지 하실 수 있냐”고 호소하다 병원에 실려갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍의 법률대리인 노종언 변호사는 그가 가장 원하는 것이 ‘어머니와의 관계 회복’임을 밝혔습니다. 아버지에게 폭행을 당해 정신적·육체적으로 상처를 입었지만 가족과 최소한의 관계 회복을 희망하는 그였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 누리꾼들의 갑론을박이 이어졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “제3자의 눈으로 봤을 때 돈을 갖다 바치지 않고서야 관계 회복의 여지가 없다”며 “관계 회복이 최선의 선택이 아닌 거 같다”고 주장했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍의 팬임을 밝힌 한 누리꾼은 “당분간 아내와 둘이 행복하게 살면 좋겠다”며 “어머니와 잘 지내는 것은 좋지만 반드시 아버지가 또 개입할 것”이라며 “독립이 필요하다”고 진심 어린 충고를 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“마음이 저렇게 약하니까 당했지”라며 “이 정도면 좀 모자란 게 아닌가?”, “바보같다”고 쓴소리를 하는 이들이 있었습니다. “아직도 정신 못 차렸다”, “착한 척 코스프레 그만해도 된다”의 반응이 이어졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 한 누리꾼은 “댓글로 2차 가해 실화냐”면서 “박수홍이 잘못한 게 아닌데 왜 그를 욕하는지 모르겠다”, “그런 말을 할 바에야 심리 상담 권유 등 현실적인 조언이 낫겠다”며 반박했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분이라면 어떠한 조언을 해주시겠습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2020062314225426838_1592889774_0017565736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오늘의 핫인픽, 어떠셨나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;날이 춥습니다. 감기 조심하시길 바랍니다! 핫인픽은 다음 주에 계속됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문혜정 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부부 관계 회복하고 가정을 살린다...영국 알파인터내셔널의 ‘메리지코스’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571642&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571642&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-10-15T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600021064402_1665846130_0017571642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“부부 생활을 건강하게 해나가는 것은 전 세계 공통의 관심사이자 과제예요. 부부의 관계가 건강해야 가정도 살아나고 가정이 살아나야 국가의 기반도 탄탄해질 수 있지요. 알파인터내셔널의 메리지코스는 바로 이 같은 문제 의식에서 출발했고 앞으로 한국에도 널리 알려져 많은 부부들이 회복되는 역사가 임하길 바랍니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 영국 런던에 위치한 알파인터내셔널 본부에서 만난 HTB(Holy Trinity Brompton)교회의 니키와 실라 리(70, 66) 목사 부부는 다소 상기된 모습이었다. 지난 1996년에 자신들이 창안한 ‘메리지코스’의 내용과 성과들에 대해 이야기를 하면서다. 메리지코스는 성경적인 가치관에 기반해 부부의 관계 회복과 대화를 도와주는 프로그램을 말한다. 니키와 실라 리 목사 부부는 자신들의 경험을 바탕으로 이 같은 프로그램을 창안했고 특별한 사명감을 갖고 전파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니키 목사는 “우리 부부도 관계로 인해 힘들었던 적이 한두번이 아니었는데 메리지코스를 통해 관계를 회복할 수 있었다”며 “이런 좋은 아이디어와 프로그램을 우리만 누릴 것이 아니라 전 세계 모든 부부들이 누렸으면 하는 마음에서 필사적으로 알렸다”고 말했다. 그 결과 26년 간 128개국 110만명 이상의 부부가 해당 프로그램을 경험했고 관계가 크게 회복되는 역사가 임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 같은 성과를 올릴 수 있었던 원동력은 무엇일까. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이전부터 부부 관계 개선과 관련한 프로그램은 적지 않았다. 하지만 니키와 실라 리 목사 부부가 현장에서 직접 보여준 메리지코스는 기존 프로그램과 차별화되는 특징이 있었다. 타인이 이끌어가는 일방향적이고 이론적인 것이 아닌 부부가 자율적이고 실천적으로 프로그램을 진행해나가는 것이다. 주 1회 7주의 과정동안 메리지코스라는 무대 위엔 별도의 강사 없이 온전히 부부 두 사람만이 주인공 역할을 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부는 해당 주차의 주제 영상을 본 후 둘만의 긴밀한 대화를 나눴다. 강사의 조언이나 그룹 나눔 등 외부의 개입은 일절 없이 오로지 부부가 대화 실습을 통해 서로에게 집중하는 시간을 가졌다. 대화의 주제는 다양하게 설정돼 있다. 친밀감 높이기, 대화와 소통의 기술, 갈등 해결하기, 용서의 힘, 원가족의 영향, 행복한 성생활, 행동하는 사랑 등이다. 눈을 맞추며 그 어느 때보다 진솔하게 대화를 나누는 부부는 어느새 이전보다 훨씬 가까워져 있었다. 만약 부부 사이에 껄끄러운 주제가 있을 땐 메리지코스에서 원만하게 대화할 수 있는 팁들을 알려주면서 풀어나갔다. 대화의 시간 후엔 부부가 주 1회 데이트라는 과제도 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600160064405_1665846960_0017571642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메리지코스를 수료한 레이첼과 앤디(45, 43) 부부를 만났다. 이 부부는 메리지코스를 경험하기 이전과 이후가 확연히 다르다고 강조했다. 이전엔 부부 사이가 매우 안 좋아 각방을 쓸 정도였다. 그러나 메리지코스를 경험하면서 그 누구보다 부부 사이가 각별해졌다. 레이첼 씨는 “메리지코스는 어쩌면 우리 부부를 살려준 은인이라고 할 수 있다”며 “실제적으로 도움이 필요한 부분을 메리지코스는 채워줬다. 부부가 서로를 이해하는 폭이 넓어졌고 (이전에 비해) 사랑의 깊이도 깊어졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성경적 가치관에 기반한 메리지코스는 비단 기독교인들에게만 적용되는 것이 아니다. 비기독교인들도 충분히 경험할 수 있는 만큼 ‘전도’의 효과도 발생하는 장점이 있다. 니키 목사는 “부부관계 개선을 위한 프로그램이기 때문에 비기독교인들도 거부감 없이 경험할 수 있다”며 “비기독교인들이 메리지코스를 경험한 후 기독교에 호감을 갖고 교회로 나아가는 경우가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 메리지코스는 국내에도 널리 전파되고 있다. 코로나팬데믹 등으로 가정이 크게 흔들리고 있다는 문제의식으로 인해 더욱 주목을 받고 있다는 전언이다. 구동휘 알파코리아 대표는 “코로나는 부부가 함께 하는 시간을 늘렸지만 그만큼 갈등도 늘렸다. 이는 이혼율 증가로도 연결되고 있다”고 진단했다. 이어 “메리지코스는 이런 위기 상황을 슬기롭게 극복할 수 있는 유용한 수단으로 기능하게 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;런던=글·사진 최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김근식 이송 반드시 저지”…반발 강도 높인 의정부시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571664&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571664&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T16:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600404264406_1665848442_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;출소 후 경기도 의정부시 내 갱생시설에서 거주할 것으로 알려진 미성년자 연쇄 성폭행범 김근식(54)의 출소일이 하루 앞으로 다가온 가운데 지역사회의 반발은 더욱 거세지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동근 의정부시장은 지난 15일 김근식이 입주 예정인 한국법무보호복지공단 경기북부지부 인근 도로를 폐쇄하는 ‘입석로 통행차단 긴급 행정명령’을 발동하고, 이곳 앞에 ‘현장 시장실’을 운영하는 등 김근식의 의정부 갱생시설 이송 저지를 위한 강경 대응에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 다행히 검찰이 16년 전 김근식의 추가 성범죄 혐의를 밝혀내며 구속영장을 청구해 김근식의 출소 전 재구속의 가능성이 생겼지만, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;김근식의 재구속이 확정될 때까지 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;시민들의 불안감은 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;계속 이어질 것으로 보인다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;17일 출소 예정인 김근식에 대한 &lt;/span&gt;구속 전 피의자심문(영장실질심사)&lt;span&gt;은 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;수원지법 안양지원에서 1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6일 오후 3시에 열린다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식은 2000년 강간치상죄로 징역 5년을 선고받고 2006년 5월 출소한 뒤 16일 만에 또다시 아동 성범죄를 저질렀다. 2006년 5~9월 짧은 기간 경기도와 인천 일대에서 미성년 여학생 11명을 연이어 성폭행해 징역 15년을 선고받고 복역해 왔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600421864407_1665848538_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식은 미성년자를 대상으로 성범죄를 저질렀음에도 불구하고 관련 법인 ‘성폭력범죄자의 성충동 약물치료에 관한 법률’ 시행 전인 2006년 형량이 확정돼 약물치료를 받지 않았다. 흔히 화학적 거세라고 불리는 성 충동 약물치료 제도는 2011년부터 시작된 후 지금까지 50여건이 넘게 집행됐고, 치료를 받은 사람 중 재범사례는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식 본인이 동의하면 약물치료를 받을 수 있었지만, 김근식은 약물치료를 거절해 받지 않은 것으로 알려졌다. 김근식은 수감 중 심리치료를 받았음에도 여전히 재범 위험성이 높게 나온 것으로 알려져 시민들은 재범에 대한 불안감에 떨고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 김근식은 수감 중 &lt;/span&gt;성폭력 사범 심리치료 프로그램에서 &lt;span&gt;가장 높은 심화 과정을 총 300시간 이수했지만, 재범 위험성이 남아있다고 평가돼 추가 과정까지 이수했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;전문가들은 김근식이 성도착적인 성향이 있다는 분석을 내놨다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;윤정숙 한국형사법무정책연구원 선임연구위원은 “모르는 아동을 반복적으로 선택(범행)하는 경우에는 재범 위험성이 굉장히 높다고 나온다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600422764408_1665848547_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김근식이 거주할 의정부 내 갱생시설 인근에는 중고차매매단지, 차량 공업소, 법원 경매 차량보관소 등이 다수 밀집돼 도주 가능성도 제기된다. &lt;span&gt;김근식이 활동하는 시간인 오전 9시부터 오후 10시 안에 충분히 차량을 절도해 도주할 수 있는 여건이 마련된다는 주장이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중고차매매단지에서는 판매를 위해 차량에 열쇠를 놓고 운영하는 곳도 있어 차량 절도사건이 빈번히 발생하고 있다. 김근식이 차량을 절도해 도주할 경우 의정부시뿐만 아니라 바로 인접한 양주시 등 다른 지역도 안전하지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동근 시장은 이날 성명을 통해 “김근식의 살 터로 내놓으려는 한국법무보호복지공단 경기북부지부 반경 1㎞ 이내에는 초·중·고교가 7곳이고, 어린이집과 유치원, 장애인 시설 등 보호 어린 손길이 필요한 시설이 23곳이나 자리하고 있다”면서 “24시간 밀착 감시하니 걱정 놓으라고 하지 말아야 한다. 언제는 제도가 미비해서 범죄가 벌어지던가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600433064409_1665848610_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 그는 “&lt;span&gt;김근식을 의정부에 입소토록 지정한 것을 당장 철회하고 한국법무보호복지공단 경기북부지사는 지금 즉시 의정부를 떠나라”고 경고하면서 “법무부가 이대로 우리 시민의 안전을 무시한다면 도로 폐쇄를 포함해 모든 행정력을 동원할 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부어린이집연합회, 의정부시주민자치회, 의정부시통장협의회 등이 참여하는 ‘김근식 의정부 갱생시설 입소 철회 촉구 결의대회’가 16일 오후 3시30분 의정부시청 앞에서 열린다. 이날 결의대회에는 이들 단체 외에도 1000여명 넘는 의정부시민이 모여 ‘김근식 의정부 입소 반대’에 나설 것으로 예상되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 김근식은 2006년 5~9월 인천 서구와 계양구를 비롯해 경기 고양·시흥·파주시 일대에서 미성년자 11명을 성폭행한 혐의 등으로 15년을 복역하고 17일 출소할 예정이다. 16일 오후 3시 수원지법 안양지원에서 열리는 김근식의 &lt;/span&gt;추가 성범죄 혐의에 대한 영장실질심사에서 영장이 발부될 경우 김근식은 구치소에 수감돼 추가 혐의에 대한 검찰 조사를 받는다. 그러나 영장 발부가 안될 경우 17일 오전 5시 교도소에서 나와 한국법무보호복지공단 경기북부지부로 향할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김근식 이송 반드시 저지”…반발 강도 높인 의정부시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571664&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571664&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T16:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600404264406_1665848442_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;출소 후 경기도 의정부시 내 갱생시설에서 거주할 것으로 알려진 미성년자 연쇄 성폭행범 김근식(54)의 출소일이 하루 앞으로 다가온 가운데 지역사회의 반발은 더욱 거세지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동근 의정부시장은 지난 15일 김근식이 입주 예정인 한국법무보호복지공단 경기북부지부 인근 도로를 폐쇄하는 ‘입석로 통행차단 긴급 행정명령’을 발동하고, 이곳 앞에 ‘현장 시장실’을 운영하는 등 김근식의 의정부 갱생시설 이송 저지를 위한 강경 대응에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 다행히 검찰이 16년 전 김근식의 추가 성범죄 혐의를 밝혀내며 구속영장을 청구해 김근식의 출소 전 재구속의 가능성이 생겼지만, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;김근식의 재구속이 확정될 때까지 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;시민들의 불안감은 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;계속 이어질 것으로 보인다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;17일 출소 예정인 김근식에 대한 &lt;/span&gt;구속 전 피의자심문(영장실질심사)&lt;span&gt;은 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;수원지법 안양지원에서 1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6일 오후 3시에 열린다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식은 2000년 강간치상죄로 징역 5년을 선고받고 2006년 5월 출소한 뒤 16일 만에 또다시 아동 성범죄를 저질렀다. 2006년 5~9월 짧은 기간 경기도와 인천 일대에서 미성년 여학생 11명을 연이어 성폭행해 징역 15년을 선고받고 복역해 왔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600421864407_1665848538_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식은 미성년자를 대상으로 성범죄를 저질렀음에도 불구하고 관련 법인 ‘성폭력범죄자의 성충동 약물치료에 관한 법률’ 시행 전인 2006년 형량이 확정돼 약물치료를 받지 않았다. 흔히 화학적 거세라고 불리는 성 충동 약물치료 제도는 2011년부터 시작된 후 지금까지 50여건이 넘게 집행됐고, 치료를 받은 사람 중 재범사례는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김근식 본인이 동의하면 약물치료를 받을 수 있었지만, 김근식은 약물치료를 거절해 받지 않은 것으로 알려졌다. 김근식은 수감 중 심리치료를 받았음에도 여전히 재범 위험성이 높게 나온 것으로 알려져 시민들은 재범에 대한 불안감에 떨고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 김근식은 수감 중 &lt;/span&gt;성폭력 사범 심리치료 프로그램에서 &lt;span&gt;가장 높은 심화 과정을 총 300시간 이수했지만, 재범 위험성이 남아있다고 평가돼 추가 과정까지 이수했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;전문가들은 김근식이 성도착적인 성향이 있다는 분석을 내놨다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;윤정숙 한국형사법무정책연구원 선임연구위원은 “모르는 아동을 반복적으로 선택(범행)하는 경우에는 재범 위험성이 굉장히 높다고 나온다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600422764408_1665848547_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김근식이 거주할 의정부 내 갱생시설 인근에는 중고차매매단지, 차량 공업소, 법원 경매 차량보관소 등이 다수 밀집돼 도주 가능성도 제기된다. &lt;span&gt;김근식이 활동하는 시간인 오전 9시부터 오후 10시 안에 충분히 차량을 절도해 도주할 수 있는 여건이 마련된다는 주장이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중고차매매단지에서는 판매를 위해 차량에 열쇠를 놓고 운영하는 곳도 있어 차량 절도사건이 빈번히 발생하고 있다. 김근식이 차량을 절도해 도주할 경우 의정부시뿐만 아니라 바로 인접한 양주시 등 다른 지역도 안전하지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동근 시장은 이날 성명을 통해 “김근식의 살 터로 내놓으려는 한국법무보호복지공단 경기북부지부 반경 1㎞ 이내에는 초·중·고교가 7곳이고, 어린이집과 유치원, 장애인 시설 등 보호 어린 손길이 필요한 시설이 23곳이나 자리하고 있다”면서 “24시간 밀착 감시하니 걱정 놓으라고 하지 말아야 한다. 언제는 제도가 미비해서 범죄가 벌어지던가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600433064409_1665848610_0017571664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 그는 “&lt;span&gt;김근식을 의정부에 입소토록 지정한 것을 당장 철회하고 한국법무보호복지공단 경기북부지사는 지금 즉시 의정부를 떠나라”고 경고하면서 “법무부가 이대로 우리 시민의 안전을 무시한다면 도로 폐쇄를 포함해 모든 행정력을 동원할 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부어린이집연합회, 의정부시주민자치회, 의정부시통장협의회 등이 참여하는 ‘김근식 의정부 갱생시설 입소 철회 촉구 결의대회’가 16일 오후 3시30분 의정부시청 앞에서 열린다. 이날 결의대회에는 이들 단체 외에도 1000여명 넘는 의정부시민이 모여 ‘김근식 의정부 입소 반대’에 나설 것으로 예상되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 김근식은 2006년 5~9월 인천 서구와 계양구를 비롯해 경기 고양·시흥·파주시 일대에서 미성년자 11명을 성폭행한 혐의 등으로 15년을 복역하고 17일 출소할 예정이다. 16일 오후 3시 수원지법 안양지원에서 열리는 김근식의 &lt;/span&gt;추가 성범죄 혐의에 대한 영장실질심사에서 영장이 발부될 경우 김근식은 구치소에 수감돼 추가 혐의에 대한 검찰 조사를 받는다. 그러나 영장 발부가 안될 경우 17일 오전 5시 교도소에서 나와 한국법무보호복지공단 경기북부지부로 향할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가정예배 365-10월 16일] 그놈 목소리 vs 그분 목소리 (실로암)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268017&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924268017&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-10-15T18:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2020031521050566420_1584273905_0924268017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;찬송 : ‘주의 음성을 내가 들으니’ 540장(통 219)&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙고백 : 사도신경&lt;br&gt;&lt;br&gt;본문 : 요한복음 9장 1~12절&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;말씀 : 예수님은 고통에 대해 잘못된 인식과 기준을 바꾸십니다. 산상수훈에서 행복에 대한 기준을 팔복으로 바꾸신 것처럼 우리 인생에 고난과 고통에 대한 기준도 바꿔주십니다. 고난과 행복에 대한 기준을 바꾸지 않으면 수많은 시간을 낭비할 것이고 절대 행복하지 않을 겁니다. 제자들이 성전 미문에서 구걸하는 맹인을 보고 예수님께 저 사람이 맹인인 것이 자신의 죄 때문인지 부모의 죄 때문인지 묻습니다. 이 질문은 고난 당하는 사람들이 수없이 하나님께 혹은 목회자에게 묻는 말입니다. 그러나 예수님은 ‘하나님이 하시는 일을 나타내기 위함’이라며 그런 방식으로 접근하지 말라고 하십니다. 사람들은 죄로 보았지만 예수님은 영광으로 보셨고 축복과 희망으로 본 것입니다. 여러분의 고난은 영광이 될 것이고 축복이 될 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맹인이 예수님과 제자들의 이 대화를 들었을까요. 분명히 들었을 겁니다. 저는 맹인이 예수님과 제자들의 대화를 듣는 것만으로도 이미 상처가 치료됐을 거라고 봅니다. 얼마나 많은 사람이 그 맹인 앞에서 아무 말이나 해 대었을까요. 시각장애인들은 청각이 예민합니다. 자신을 흉보고 저주하는 ‘그놈’들의 목소리와 자신을 축복하는 예수님, 그분의 목소리를 분명히 구분했습니다. 그래서 나중에 예수님이 그를 만나셔서 “네가 인자를 믿느냐… 너와 말하는 자가 그다”(요 9:35, 37)라고 했을 때 “주여 내가 믿나이다”(38)하고 절을 합니다. 그분의 목소리를 기억한 것이지요. 그래서 바로 다음 장인 요한복음 10장 4절에는 “양들이 그의 음성을 아는고로 따라오되… 내 양은 내 음성을 듣는다”고 나와 있습니다. 여러분은 사탄이 하는 ‘그놈 목소리’를 자주 듣습니까. 예수님의 ‘그분 목소리’를 듣습니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님은 이 말씀을 하신 후에 진흙을 이겨서 눈에 바르십니다. 성경에 흙을 가지고 만드는 장면이 딱 두 번입니다. 하나님이 인간을 창조하실 때와 예수님이 맹인을 고치실 때입니다. 다시 재창조하겠다는 뜻입니다. 그리고 예수님은 맹인에게 실로암 못에 가서 씻으라고 하셨습니다. 실로암은 ‘보냄을 받았다’라는 뜻입니다. 히브리어로 ‘쉴로하’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님도 보냄 받아 이 땅에 왔고 이 맹인도 앞으로 보냄을 받을 것입니다. 온전한 인간, 떳떳한 인간이 보냄 받는 게 아닙니다. 약함과 고통과 수치가 보냄을 받는 것입니다. 우리 안에 상처와 약함을 마음속에 꼭꼭 숨겨두지 마십시오. 보냄을 받게 해야 합니다. 여러분의 상처가 또 다른 사람에게 보냄을 받을 수 있도록 기도합시다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유대인들은 맹인의 간증을 믿지 못하고 계속 의심하는 질문을 합니다. 그런데 그가 재차 설명하고 간증할수록 그의 고백은 더 뚜렷해지고 더 확실해졌습니다. 결국 그는 예수님을 선지자에서 하나님의 아들이라고 고백합니다. 아무도 인정하지 않은 살벌한 분위기였지만 그는 더욱 담대하게 외치며 마침내 경배했습니다. 마귀가 내게 주신 영광을 주물럭거리지 않도록 내 간증을 경배로 올려 드리기 원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기도 : 주님, 우리의 고통으로 인해 우리가 누군가에게 보냄 받게 하소서. 내게 주신 은혜를 경배로 올려 드립니다. 예수님의 이름으로 기도드립니다. 아멘.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주기도문&lt;br&gt;&lt;br&gt;조순미 인천 올리브나무교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼메이커’ 허수 “JDG전, 내 잘못된 포커싱이 패인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571737&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571737&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T18:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101121512960981_1665492689_0017571737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“올해 담원 기아는 충분히 높은 성적을 낼 만한 팀입니다. 잘할 자신 있어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아 ‘쇼메이커’ 허수가 8강전에선 더 좋은 경기력을 발휘할 자신이 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 B조 타이 브레이커 경기에서 징동 게이밍(JDG)에 패했다. 대회 8강 진출에는 성공했으나, 아깝게 JDG에 조 1위 자리를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 초반 바텀에서 다이브를 통해 큰 이득을 보는 등 유리했던 경기를 역전당해 아쉬움이 남았다. 중반부 드래곤 전투에서 희비가 교차했다. 담원 기아는 자신들을 향해 돌진한 ‘369’ 바이 자하오(아트록스)와 ‘야가오’ 쩡 치(사일러스)를 막지 못했다. 결국 중반부터 한타에서 연패해 넥서스를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허수는 이날 패인이 자신에게 있다고 봤다. 그는 르블랑으로 6킬 1데스 5어시스트의 준수한 기록을 남겼으나 자신이 더 적극적으로 플레이하지 못해 패배했다고 복기했다. 경기 후 국민일보와 화상 인터뷰로 만난 그는 “내가 ‘줄타기’ 플레이를 많이 했다고 보긴 힘들다. 더 리스크를 짊어지는 플레이를 했다면 좋았을 것”이라며 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 드래곤 전투에서 자신이 ‘369’를 포커싱한 플레이 또한 실책이었다고 자평했다. 허수는 “내가 아트록스(‘369’)에게 ‘점멸’과 ‘만년 서리’를 썼는데, 딜 견적을 잘못 봤다”며 “그때 상대방에게 킬이 많이 들어가면서 게임이 넘어갔던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 JDG 상대로 한 차례 기선을 제압했던 터여서 더 아쉬움이 남는다. 허수는 “첫 경기 땐 워낙 성장 차이가 크게 났고, 쉬운 조합이 나와 무난히 이길 수 있었다”면서 “두 번째 경기 땐 상대가 바이와 노틸러스를 섞어서 대놓고 ‘덕담’ (서)대길이만 잡겠단 스탠스로 나왔는데, 다른 팀원들이 대길이를 케어해주지 못했던 것 같아 아쉽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 아쉬운 감정을 오래 담아둘 필요는 없다고 그는 말했다. 허수는 “(조 1위까지) 거의 다 왔다고 생각했는데 마지막에 넘어져 안타깝다”면서도 “하지만 이미 지나간 일이다. 8강전을 잘 준비해 팀원과 팬분들을 실망하게 하지 않겠다. 좋은 결과를 보여드리겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허수는 8강전에선 더 좋은 기량을 발휘할 자신이 있다고 했다. 그는 “휴식기 동안 스크림을 정말 열심히 했다. 밴픽 회의도 오래 했다”며 “팀 내부적으로 티어 정리를 조금만 더 다듬으면 8강전도 충분히 승산이 있을 것”이라고 말했다. 또 “오늘 아쉽게 지긴 했지만, 8강에선 상대로 하여금 ‘담원 기아는 이기기 힘든 팀이구나’라는 생각이 들게끔 만들겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼메이커’ 허수 “JDG전, 내 잘못된 포커싱이 패인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571737&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571737&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T18:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101121512960981_1665492689_0017571737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“올해 담원 기아는 충분히 높은 성적을 낼 만한 팀입니다. 잘할 자신 있어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아 ‘쇼메이커’ 허수가 8강전에선 더 좋은 경기력을 발휘할 자신이 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 B조 타이 브레이커 경기에서 징동 게이밍(JDG)에 패했다. 대회 8강 진출에는 성공했으나, 아깝게 JDG에 조 1위 자리를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 초반 바텀에서 다이브를 통해 큰 이득을 보는 등 유리했던 경기를 역전당해 아쉬움이 남았다. 중반부 드래곤 전투에서 희비가 교차했다. 담원 기아는 자신들을 향해 돌진한 ‘369’ 바이 자하오(아트록스)와 ‘야가오’ 쩡 치(사일러스)를 막지 못했다. 결국 중반부터 한타에서 연패해 넥서스를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허수는 이날 패인이 자신에게 있다고 봤다. 그는 르블랑으로 6킬 1데스 5어시스트의 준수한 기록을 남겼으나 자신이 더 적극적으로 플레이하지 못해 패배했다고 복기했다. 경기 후 국민일보와 화상 인터뷰로 만난 그는 “내가 ‘줄타기’ 플레이를 많이 했다고 보긴 힘들다. 더 리스크를 짊어지는 플레이를 했다면 좋았을 것”이라며 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 드래곤 전투에서 자신이 ‘369’를 포커싱한 플레이 또한 실책이었다고 자평했다. 허수는 “내가 아트록스(‘369’)에게 ‘점멸’과 ‘만년 서리’를 썼는데, 딜 견적을 잘못 봤다”며 “그때 상대방에게 킬이 많이 들어가면서 게임이 넘어갔던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 JDG 상대로 한 차례 기선을 제압했던 터여서 더 아쉬움이 남는다. 허수는 “첫 경기 땐 워낙 성장 차이가 크게 났고, 쉬운 조합이 나와 무난히 이길 수 있었다”면서 “두 번째 경기 땐 상대가 바이와 노틸러스를 섞어서 대놓고 ‘덕담’ (서)대길이만 잡겠단 스탠스로 나왔는데, 다른 팀원들이 대길이를 케어해주지 못했던 것 같아 아쉽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 아쉬운 감정을 오래 담아둘 필요는 없다고 그는 말했다. 허수는 “(조 1위까지) 거의 다 왔다고 생각했는데 마지막에 넘어져 안타깝다”면서도 “하지만 이미 지나간 일이다. 8강전을 잘 준비해 팀원과 팬분들을 실망하게 하지 않겠다. 좋은 결과를 보여드리겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허수는 8강전에선 더 좋은 기량을 발휘할 자신이 있다고 했다. 그는 “휴식기 동안 스크림을 정말 열심히 했다. 밴픽 회의도 오래 했다”며 “팀 내부적으로 티어 정리를 조금만 더 다듬으면 8강전도 충분히 승산이 있을 것”이라고 말했다. 또 “오늘 아쉽게 지긴 했지만, 8강에선 상대로 하여금 ‘담원 기아는 이기기 힘든 팀이구나’라는 생각이 들게끔 만들겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 10월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571826&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571826&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101605300664415_1665865806_0017571826.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 16일 일요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 16.0도, 인천 15.0도, 수원 15.0도, 춘천 13.0도, 강릉 14.0도, 청주 15.0도, 대전 14.0도, 전주 14.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 15.0도, 제주 17.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 20.0도, 수원 21.0도, 춘천 20.0도, 강릉 23.0도, 청주 23.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 25.0도, 대구 24.0도, 부산 26.0도, 제주 22.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 충남·전북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 10월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571826&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571826&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101605300664415_1665865806_0017571826.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 16일 일요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 16.0도, 인천 15.0도, 수원 15.0도, 춘천 13.0도, 강릉 14.0도, 청주 15.0도, 대전 14.0도, 전주 14.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 15.0도, 제주 17.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 20.0도, 수원 21.0도, 춘천 20.0도, 강릉 23.0도, 청주 23.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 25.0도, 대구 24.0도, 부산 26.0도, 제주 22.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 충남·전북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경제가 교회에 부정적 영향 줘’···8년 만에 50% 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569159&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017569159&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101415063864003_1665727599_0017569159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹의 여파로 미국 사회 내 ‘인플레이션 장기화’와 ‘고물가의 고착화’에 대한 우려가 커지고 있는 가운데 ‘부정적 경제 상황으로 인해 교회가 피해를 입고 있다’는 인식도 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 기독교 여론조사기관 라이프웨이리서치가 목회자 1000명을 대상으로 조사한 결과 목회자 2명 중 1명(52%)은 ‘경제가 교회에 부정적 영향을 미치고 있다’고 답했다. 지난해 조사 당시(37%)에 비해 15% 포인트 급증한 수치다. ‘긍정적 영향을 미치고 있다’는 응답은 7%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101415100864005_1665727808_0017569159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;라이프웨이리서치는 2009년부터 매년 목회자들을 대상으로 ‘경제 상황이 교회에 미치고 있는 영향’을 주제로 설문조사를 해왔다. ‘경제가 교회에 부정적 영향을 미치고 있다’는 응답이 50%를 넘은 건 2016년 이후 처음이다. ‘경제가 교회에 긍정적 영향을 미치고 있다’는 응답이 10% 아래로 떨어진 건 2012년 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 상황에 대한 부정적 인식에도 불구하고 목회자 10명 중 7명(69%)은 ‘헌금이 교회의 연간 예산 수준 혹은 이상을 기록하고 있다’고 답했다. 그 중 23%는 ‘연간 예산 수준 이상으로 헌금이 들어온다’고 밝혔다. 지난해 대비 헌금의 증감도 비슷한 양상을 보였다. 응답자의 74%가 ‘헌금이 지난해 대비 비슷한 수준 혹은 이상을 기록하고 있다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101415102164006_1665727821_0017569159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조사에서는 교회 규모가 작을수록 경제 상황으로 인해 역풍을 맞은 것으로 나타났다. 성도 수 50명 미만 교회의 목회자들은 ‘경제가 교회에 부정적 영향을 미치고 있다’고 응답할 확률이 가장 높았다(61%). 반면 성도수 250명 이상 교회의 목회자들은 ‘지난해 보다 더 많은 헌금이 들어온다’고 답할 확률이 가장 높았다(63%).&lt;br&gt;&lt;br&gt;스콧 맥코넬 라이프웨이리서치 총괄디렉터는 “성도 수가 적은 교회는 물가 상승이 지속될 때 교회의 운영 비용을 분담할 사람이 상대적으로 적다는 것을 의미하며 이것이 공동체를 목양하는 목회자의 경제 인식에 영향을 미치는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 지난달 6일부터 30일까지 전화조사를 통해 진행됐으며 신뢰수준 95%에 오차범위는 ±3.2%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최기영 기자 ky710@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전 세계 진보와 보수가 하나 되는 기적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571626&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571626&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101600032064403_1665846201_0017571626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 에큐메니컬과 복음주의 기독교인들이 교파를 떠나 서로 교제하는 자리가 한국에서 마련됐다. 세계기독교포럼(GCF) 아시아 지역대회가 14일부터 4일간 서울 강남구 그랜드인터콘티넨탈 서울파르나스와 강동구 명성교회(김하나 목사)에서 열리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GCF는 1998년 세계교회협의회(WCC)가 전 세계 기독교인의 통합을 추구하며 만든 단체다. 세계복음주의협의회(WEA) 오순절세계협의회(PWF) 로마가톨릭 등 진보와 보수 계열을 가리지 않고 회원으로 받아 연합과 일치의 노력을 진행하고 있다. 이번 아시아 지역대회를 통해 코로나19로 잠시 중단됐던 모임이 3년 만에 재개됐으며 2024년에는 가나 아크라에서 제4회 GCF 글로벌 대회가 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 명성교회가 호스트를 맡은 아시아 지역대회에는 카즐리 에사무아 GCF 사무총장, 윌리엄 윌슨 세계오순절협회 총재 등 전 세계 회원 50여명이 참석했다. 한국에서도 대한예수교장로회(예장) 통합 이순창 총회장, 이철 기독교대한감리회 감독회장, 이정익 기독교대한성결교회 증경총회장, 장상 전 WCC 아시아 회장 등 교단을 초월한 지도자들이 초청받아 서로 교류하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에사무아 사무총장은 “한국교회는 아시아뿐 아니라 전 세계 기독교의 중심이다. 한국교회 기도의 힘과 강력한 영적 운동을 배우고 싶다”고 말했다. 이어 “한국교회가 한국의 전통적인 토속 신앙과 충돌 없이 공존하고 있지만 오히려 교회끼리 하나가 되지 못하고 있다고 들었다. 앞으로 교회 구성원들이 다툼 없이 서로 평화롭고 세계교회 형제자매들과도 화합을 이어가길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어진 세션에서 지나 줄로 코든콘웰신학교 세계기독교연구센터 대표는 “현재 기독교 내에서 가장 빠르게 성장하는 교파는 상대적으로 에큐메니컬에 포함되지 않은 오순절 교회와 복음주의권”이라며 이들과의 신앙 공유와 관계 형성의 중요성을 강조했다. 금주섭 세계선교협의회 총무는 다른 신앙을 가진 사람들과 함께 일하는 연합의 의미를 설명하면서 “세계교회는 종교 간 대화에서 종교 간 협력으로 나아가야 한다”고 권면했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참석자들은 소그룹으로 모여 각자가 만난 하나님을 나누고 간증하는 시간을 갖기도 했다. 소속은 달라도 그들의 삶에서 역사하신 하나님은 한 분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GCF는 마지막 날 세계 기독교인의 역할과 교류의 의미를 담은 선언문을 발표할 예정이다. 김하나 목사는 “전 세계 기독교인이 주 안에서 형제자매로 하나가 되는 장이 열리고 이를 섬길 수 있음에 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=박용미 기자  mee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17억 당첨 로또 1등 15명… 수원 ‘수동 2명’ 동일인?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571872&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571872&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:03:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022090407230624690_1662243786_0017571872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제1037회 로또 1등 당첨자 15명은 17억857만6825원씩을 손에 넣는 행운을 나눴다. 그중 경기도 수원에서 배출된 2건의 당첨 사례는 같은 복권판매소에서 같은 번호를 모두 수동으로 골랐다. 동일인일 경우 34억원 이상의 당첨금을 수령하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로또 1등 당첨번호는 지난 15일 ‘2, 14, 15, 22, 27, 33’번으로 뽑혔다. 16일 로또복권 운영사인 동행복권 홈페이지를 보면 당첨번호 6개를 모두 적중시킨 1등 당첨자는 전국 복권판매소 14곳에서 나왔다. 당첨 사례 2건이 같은 복권판매소에서 파악돼 당첨지역이 당첨자 수보다 1곳 적게 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1등 당첨 사례 2건을 배출한 복권판매소는 경기도 수원 권선구 정조로에 있다. 이곳에서 로또를 구입한 당첨자는 나란히 수동으로 같은 번호를 택했다. 동일인일 가능성이 있다. 다만 부부, 연인, 친구가 같은 번호를 찍은 로또를 1장씩 구입해 나눠 가졌을 가능성도 존재한다. 어떤 경우든 다른 당첨자보다 기쁨을 2배로 늘리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서로 다른 2명이 같은 복권판매소에서 같은 번호를 수동으로 골라 당첨될 가능성은 확률적으로 희박하다. 번호 45개에서 숫자 6개를 고르는 한국식 로또에서 1등 당첨 확률은 산술적으로 814만5060분의 1이다. 서로 다른 2명이 같은 번호를 고를 확률도 낮은데, 같은 복권판매소를 방문했을 가능성은 더 희박할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원 외에 1등 당첨자를 배출한 지역은 서울 노원구 공릉로, 경기도 군포 고산로·안성 서동대로·평택 중앙로·화성 세자로, 대전 동구 중앙로, 광주 광산구 신창로, 제주도 제주 고마로에서 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권역별로는 영남에서 상대적으로 많은 당첨자가 나왔다. 대구 동구 화랑로, 울산 북구 박상진로, 경북 포항 북구 죽도로, 경남 김해 활천로·사천시 사천대로에서 1등 당첨의 주인공이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2등 보너스 번호는 ‘31’번이다. 당첨번호 5개와 보너스 번호를 일치시킨 2등 당첨자 78명은 5476만2078원씩, 당첨번호 5개를 맞힌 3등 당첨자 2713명은 157만4435원씩을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당첨번호 4개를 적중시켜 고정 당첨금 5만원을 받는 4등 당첨자는 13만7021명, 당첨번호 3개를 맞혀 고정 당첨금 5000원을 수령할 5등 당첨자는 227만9500명으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17억 당첨 로또 1등 15명… 수원 ‘수동 2명’ 동일인?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571872&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571872&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:03:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022090407230624690_1662243786_0017571872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제1037회 로또 1등 당첨자 15명은 17억857만6825원씩을 손에 넣는 행운을 나눴다. 그중 경기도 수원에서 배출된 2건의 당첨 사례는 같은 복권판매소에서 같은 번호를 모두 수동으로 골랐다. 동일인일 경우 34억원 이상의 당첨금을 수령하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로또 1등 당첨번호는 지난 15일 ‘2, 14, 15, 22, 27, 33’번으로 뽑혔다. 16일 로또복권 운영사인 동행복권 홈페이지를 보면 당첨번호 6개를 모두 적중시킨 1등 당첨자는 전국 복권판매소 14곳에서 나왔다. 당첨 사례 2건이 같은 복권판매소에서 파악돼 당첨지역이 당첨자 수보다 1곳 적게 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1등 당첨 사례 2건을 배출한 복권판매소는 경기도 수원 권선구 정조로에 있다. 이곳에서 로또를 구입한 당첨자는 나란히 수동으로 같은 번호를 택했다. 동일인일 가능성이 있다. 다만 부부, 연인, 친구가 같은 번호를 찍은 로또를 1장씩 구입해 나눠 가졌을 가능성도 존재한다. 어떤 경우든 다른 당첨자보다 기쁨을 2배로 늘리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서로 다른 2명이 같은 복권판매소에서 같은 번호를 수동으로 골라 당첨될 가능성은 확률적으로 희박하다. 번호 45개에서 숫자 6개를 고르는 한국식 로또에서 1등 당첨 확률은 산술적으로 814만5060분의 1이다. 서로 다른 2명이 같은 번호를 고를 확률도 낮은데, 같은 복권판매소를 방문했을 가능성은 더 희박할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원 외에 1등 당첨자를 배출한 지역은 서울 노원구 공릉로, 경기도 군포 고산로·안성 서동대로·평택 중앙로·화성 세자로, 대전 동구 중앙로, 광주 광산구 신창로, 제주도 제주 고마로에서 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권역별로는 영남에서 상대적으로 많은 당첨자가 나왔다. 대구 동구 화랑로, 울산 북구 박상진로, 경북 포항 북구 죽도로, 경남 김해 활천로·사천시 사천대로에서 1등 당첨의 주인공이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2등 보너스 번호는 ‘31’번이다. 당첨번호 5개와 보너스 번호를 일치시킨 2등 당첨자 78명은 5476만2078원씩, 당첨번호 5개를 맞힌 3등 당첨자 2713명은 157만4435원씩을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당첨번호 4개를 적중시켜 고정 당첨금 5만원을 받는 4등 당첨자는 13만7021명, 당첨번호 3개를 맞혀 고정 당첨금 5000원을 수령할 5등 당첨자는 227만9500명으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남의 자존심, ‘대어’ TES 잡았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571882&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571882&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606025464420_1665867774_0017571882.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘언더도그’ GAM e스포츠가 중국의 강호 상대로 대회 첫 승을 거두는 이변을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAM은 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 C조 2라운드 경기에서 TOP e스포츠(TES)에 역전승을 거뒀다. 앞선 경기를 전패했던 이들은 대회 다섯 번째 경기 만에 첫 승을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남 지역 최강팀으로 평가받는 GAM은 코로나19 악재로 지난 2년간 국제 대회에 얼굴을 비추지 못했다. 오랜만에 나선 롤드컵에서 부진한 모습을 보여 전 세계 팬들의 아쉬움을 샀다. 그룹 스테이지 막판에 TES란 대어를 잡아 훌루 시어터를 열광의 도가니로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TES는 중국 LPL 2시드를 거머쥔 명실상부한 강팀이지만, 올해 대회에서 예상 밖으로 고전하고 있다. 지난 그룹 스테이지 1라운드 경기에서 로그와 DRX에 모두 진 바 있다. 이날 GAM에까지 무릎을 꿇어서 같은 조 팀들한테 모두 한 차례씩 패배한 셈이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAM은 ‘리바이’ 도 주이 카인에게 캐리력이 높은 카서스를 맡기는 ‘원 AP 조합’으로 TES를 잡았다. 장로 드래곤 전투에서 완패해 넥서스를 잃기 직전까지 몰렸으나, 가까스로 상대의 테러를 막아냈다. 이들은 숨을 고를 새도 없이 곧바로 협곡을 횡단, 상대가 부활하기 직전 게임에 종지부를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TES가 (1승)3패째를 기록하면서 C조의 LCK 팀인 DRX의 8강 진출 가능성이 더 커졌다. 로그가 4승0패로 단독 1위를 달리는 가운데, 2승1패를 기록 중인 DRX는 앞으로 같은 조 세 팀과 한 번씩 대결을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남의 자존심, ‘대어’ TES 잡았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571882&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571882&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606025464420_1665867774_0017571882.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘언더도그’ GAM e스포츠가 중국의 강호 상대로 대회 첫 승을 거두는 이변을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAM은 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 C조 2라운드 경기에서 TOP e스포츠(TES)에 역전승을 거뒀다. 앞선 경기를 전패했던 이들은 대회 다섯 번째 경기 만에 첫 승을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남 지역 최강팀으로 평가받는 GAM은 코로나19 악재로 지난 2년간 국제 대회에 얼굴을 비추지 못했다. 오랜만에 나선 롤드컵에서 부진한 모습을 보여 전 세계 팬들의 아쉬움을 샀다. 그룹 스테이지 막판에 TES란 대어를 잡아 훌루 시어터를 열광의 도가니로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TES는 중국 LPL 2시드를 거머쥔 명실상부한 강팀이지만, 올해 대회에서 예상 밖으로 고전하고 있다. 지난 그룹 스테이지 1라운드 경기에서 로그와 DRX에 모두 진 바 있다. 이날 GAM에까지 무릎을 꿇어서 같은 조 팀들한테 모두 한 차례씩 패배한 셈이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAM은 ‘리바이’ 도 주이 카인에게 캐리력이 높은 카서스를 맡기는 ‘원 AP 조합’으로 TES를 잡았다. 장로 드래곤 전투에서 완패해 넥서스를 잃기 직전까지 몰렸으나, 가까스로 상대의 테러를 막아냈다. 이들은 숨을 고를 새도 없이 곧바로 협곡을 횡단, 상대가 부활하기 직전 게임에 종지부를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TES가 (1승)3패째를 기록하면서 C조의 LCK 팀인 DRX의 8강 진출 가능성이 더 커졌다. 로그가 4승0패로 단독 1위를 달리는 가운데, 2승1패를 기록 중인 DRX는 앞으로 같은 조 세 팀과 한 번씩 대결을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 버스커즈 월드컵 우승 상금 1억원의 주인공은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571890&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571890&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101521380164381_1665837481_0017571890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 각국 거리공연의 경연장이 된 ‘제1회 버스커즈 월드컵 in 광주’에서 대망의 우승 상금 1억 원을 손에 쥐게 될 주인공은 누굴까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화중심도시 광주의 대표적 축제인 ‘추억의 충장 월드페스티벌’ 킬러 콘텐츠로 첫선을 보인 버스커즈 월드컵 결선 무대가 17일 오후 5·18민주화운동 상징적 공간인 민주광장에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 광주시와 동구에 따르면 결선 무대는 ‘7080 추억의 충장축제’에서 충장 월드페스티벌로 전환한 이번 행사의 하이라이트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충장 월드페스티벌 마지막 날 열리는 결선 무대에서는 25개국 120개 본선 진출팀 중 광주 도심 거리공연 경연으로 토너먼트 경쟁을 거친 16팀이 쟁쟁한 실력을 겨룬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 통해 골든버스커즈로 뽑혀 1억 원을 차지할 주인공을 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 예선에는 미국과 영국, 호주, 이탈리아 등 46개국 539개 팀이 온라인 등을 통해 참여했다. ‘버스커즈 월드컵 in 광주’ 푯말이나 코멘트가 포함된 공연 동영상을 제출하는 방식이 활용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주최 측은 축제기간 결선에 진출한 16팀 327명에게 광주 전역에서 운영 중인 5개 자치구청 프리존 공연 무대와 무등산 가사문화권 4개 코스가 포함된 시티투어 혜택을 제공했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승팀 골든버스커즈는 음악성, 독창성, 공연 매너 등을 종합적으로 따져 선정한다. 발라드와 댄스, 랩·힙합, R&amp;B·Soul, 트로트 등 장르를 가리지 않고 참가곡을 신청받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시와 동구는 충장축제의 활성화를 위해 1억 원의 골든버스커즈 외에도 은상(실버 버스커즈) 1개 팀 3000만 원, 동상(브론즈 버스커즈) 2개 팀 1000만 원 등 총 1억9400만 원의 상금을 주는 버스커즈 월드컵을 열게 됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 참가자에게는 왕복 항공권, 국내 참가자는 왕복 교통비를 제공했다. 행사 기간 광주관광재단, 광주관광협회 등은 외국인 관광객 유치, 관광상품 판매에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거리공연자 월드컵 결선에 진출한 한 해외 공연팀은 “그동안 K-POP에 대한 관심이 많았는데 직접 행사에 참여할 수 있게 돼 기쁘고 뜻깊게 생각한다”면서 “치열한 각오로 결선에서 우승하도록 노력하겠다”는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시는 버스커즈 월드컵을 영국 ‘글래스톤베리 페스티벌’을 능가하는 세계적 관광축제로 육성하고 이를 통해 광주가 외국인들이 즐겨 찾는 K-POP의 명소가 되도록 한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 광주가 세계 각국 음악가들의 놀이터가 된 이번 버스커즈 기간 동안 국내외 음악인 등 65만 명의 일반 관람객이 방문해 720억 원의 경제유발 효과가 발생할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강기정 광주시장과 임택 동구청장은 지난달 26일 시청 시민홀에서 열린 버스커즈 월드컵 제작 발표회에 참석해 직접 드럼과 기타를 연주하는 퍼포먼스를 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나의 추억은 한 편의 영화다’를 주제로 한 충장 월드페스티벌은 17일 버스커스 월드컵 결선무대와 폐막 콘서트로 지난 13일부터 시작된 5일간의 제19회 축제 일정을 마무리한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 광주시장은 “올해는 충장축제가 대한민국을 넘어 세계적 축제로 각인된 원년이 될 것“이라며 “활력과 재미가 넘치는 관광도시가 되기 위한 다양한 사업을 꾸준히 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 버스커즈 월드컵 우승 상금 1억원의 주인공은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571890&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571890&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101521380164381_1665837481_0017571890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 각국 거리공연의 경연장이 된 ‘제1회 버스커즈 월드컵 in 광주’에서 대망의 우승 상금 1억 원을 손에 쥐게 될 주인공은 누굴까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화중심도시 광주의 대표적 축제인 ‘추억의 충장 월드페스티벌’ 킬러 콘텐츠로 첫선을 보인 버스커즈 월드컵 결선 무대가 17일 오후 5·18민주화운동 상징적 공간인 민주광장에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 광주시와 동구에 따르면 결선 무대는 ‘7080 추억의 충장축제’에서 충장 월드페스티벌로 전환한 이번 행사의 하이라이트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충장 월드페스티벌 마지막 날 열리는 결선 무대에서는 25개국 120개 본선 진출팀 중 광주 도심 거리공연 경연으로 토너먼트 경쟁을 거친 16팀이 쟁쟁한 실력을 겨룬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 통해 골든버스커즈로 뽑혀 1억 원을 차지할 주인공을 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 예선에는 미국과 영국, 호주, 이탈리아 등 46개국 539개 팀이 온라인 등을 통해 참여했다. ‘버스커즈 월드컵 in 광주’ 푯말이나 코멘트가 포함된 공연 동영상을 제출하는 방식이 활용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주최 측은 축제기간 결선에 진출한 16팀 327명에게 광주 전역에서 운영 중인 5개 자치구청 프리존 공연 무대와 무등산 가사문화권 4개 코스가 포함된 시티투어 혜택을 제공했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승팀 골든버스커즈는 음악성, 독창성, 공연 매너 등을 종합적으로 따져 선정한다. 발라드와 댄스, 랩·힙합, R&amp;B·Soul, 트로트 등 장르를 가리지 않고 참가곡을 신청받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시와 동구는 충장축제의 활성화를 위해 1억 원의 골든버스커즈 외에도 은상(실버 버스커즈) 1개 팀 3000만 원, 동상(브론즈 버스커즈) 2개 팀 1000만 원 등 총 1억9400만 원의 상금을 주는 버스커즈 월드컵을 열게 됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 참가자에게는 왕복 항공권, 국내 참가자는 왕복 교통비를 제공했다. 행사 기간 광주관광재단, 광주관광협회 등은 외국인 관광객 유치, 관광상품 판매에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거리공연자 월드컵 결선에 진출한 한 해외 공연팀은 “그동안 K-POP에 대한 관심이 많았는데 직접 행사에 참여할 수 있게 돼 기쁘고 뜻깊게 생각한다”면서 “치열한 각오로 결선에서 우승하도록 노력하겠다”는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시는 버스커즈 월드컵을 영국 ‘글래스톤베리 페스티벌’을 능가하는 세계적 관광축제로 육성하고 이를 통해 광주가 외국인들이 즐겨 찾는 K-POP의 명소가 되도록 한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 광주가 세계 각국 음악가들의 놀이터가 된 이번 버스커즈 기간 동안 국내외 음악인 등 65만 명의 일반 관람객이 방문해 720억 원의 경제유발 효과가 발생할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강기정 광주시장과 임택 동구청장은 지난달 26일 시청 시민홀에서 열린 버스커즈 월드컵 제작 발표회에 참석해 직접 드럼과 기타를 연주하는 퍼포먼스를 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나의 추억은 한 편의 영화다’를 주제로 한 충장 월드페스티벌은 17일 버스커스 월드컵 결선무대와 폐막 콘서트로 지난 13일부터 시작된 5일간의 제19회 축제 일정을 마무리한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 광주시장은 “올해는 충장축제가 대한민국을 넘어 세계적 축제로 각인된 원년이 될 것“이라며 “활력과 재미가 넘치는 관광도시가 되기 위한 다양한 사업을 꾸준히 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 총재 “주요국 킹달러 역효과 우려, 통화스와프 만병통치약 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571900&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571900&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101209063661127_1665533197_0017571900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이창용 한국은행 총재는 에너지 및 식량 가격 인상과 달러 강세로 국제통화기금(IMF) 구제금융을 요청한 국가가 크게 늘었다고 말했다. 이에 따라 세계 주요국들도 미국의 강달러 기조가 세계 경제에 미치는 파급효과(spillover·스필오버)에 대한 우려를 나타냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 15일(현지시간) 워싱턴DC 피터슨국제경제연구소(PIIE)에서 열린 특파원단과 간담회에서 “제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장 등은 미국의 인플레이션이 높아서 당분간 물가안정을 위해 계속 금리를 올리는 추세를 가져가야 하고, 조급하게 이를 멈추면 비용이 클 수 있다는 점을 명확히 했다”고 말했다. 그러면서 “동시에 그런 정책이 미치는 여러 스필오버도 주의를 기울이고 있다고 말했다”고 전했다. 이 총재는 이번에 참석한 ‘국제통화기금(IMF)·세계은행(WBG) 합동 연차총회’에서도 강달러 스필오버가 주요 논의 주제였다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 현재 금리 인상으로 인한 달러 강세가 과거와 달리 석유 등 에너지 가격 인상과 함께 진행되고 있어서 달러 외채가 많은 국가나 저소득국 고통이 특히 심하다고 말했다. 그는 “저소득국은 식량·에너지 가격 급등과 강달러로 이미 어려움을 겪고 있다”며 “최근 IMF 구제금융을 요청한 나라가 크게 늘었다”고 말했다. 또 “아시아에서는 요청한 나라가 거의 없었는데 지금 많이 준비한다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총채는 또 “영국 연기금 사태에서 보듯 스필오버가 순채권국 등 예상치 못한 곳에서도 문제를 일으킬 수 있다”며 “특히 비(非)은행 금융기관의 리스크에 주목해야 한다”고 말했다. 그러면서 한국도 국내 부동산 PF(프로젝트 파이낸싱)와 여신전문금융회사에 대해 최근 점검했고, 아직은 문제가 없는 것으로 파악된다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 연차총회에서 인플레이션의 가장 큰 원인인 에너지와 식량 가격 상승을 해결하려면 근본 원인인 우크라이나 전쟁이 빨리 끝나야 한다는 공감대가 형성됐다고 말했다. 그러면서도 “안타깝게도 당장 눈앞에 해법이 보이지 않는 상황”이라며 “정책을 하는 입장에서는 전쟁이 상당 기간 갈 수도 있다는 게 전제가 되어야 하지 않나 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 다른 나라에 대한 미국의 배려가 부족한 게 아니냐는 지적에 대해 “중앙은행의 통화정책은 기본적으로 자국 인플레이션 등 상황을 우선하는 것이어서 거기서 벗어나라고 요구할 수 없다”고 말했다. 다만 “과거 경험이나 달러가 차지하는 위치를 볼 때 (미국도) 해외에 미치는 스필오버와 그로 인한 스필백(spillback·역파급)을 고려할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 한·미 통화 스와프에 대해서는 “스와프가 우리의 심리적 안정에 도움이 되는 것은 사실이지만 만병통치약은 아니다”며 “상시 스와프를 체결한 나라도 환율이 다 절하되고 있다”고 말했다. 다만 “스와프는 미 연준이 결정하고, 우리는 글로벌 유동성 상황이 변화할 때 미국이 올바른 결정을 할 수 있게 정보를 공유하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 또 한은이 보유 중인 미 국채를 담보로 미 연준으로부터 달러화 자금을 조달하는 방안인 ‘피마 레포(FIMA repo)’ 활용 가능성에 대해 “2008년 금융위기 등을 겪으면서 많은 안전장치와 도구를 마련해 뒀다”며 “지금은 쓸 필요도 없지만, 상황이 오면 쓸 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 미국의 경기 전망과 관련해선 “두 달 전보다는 경착륙 가능성이 커진 것은 누구나 아는 사실”이라며 “얼마나 나빠질지 의견은 굉장히 다양한 스펙트럼이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 총재 “주요국 킹달러 역효과 우려, 통화스와프 만병통치약 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571900&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571900&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101209063661127_1665533197_0017571900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이창용 한국은행 총재는 에너지 및 식량 가격 인상과 달러 강세로 국제통화기금(IMF) 구제금융을 요청한 국가가 크게 늘었다고 말했다. 이에 따라 세계 주요국들도 미국의 강달러 기조가 세계 경제에 미치는 파급효과(spillover·스필오버)에 대한 우려를 나타냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 15일(현지시간) 워싱턴DC 피터슨국제경제연구소(PIIE)에서 열린 특파원단과 간담회에서 “제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장 등은 미국의 인플레이션이 높아서 당분간 물가안정을 위해 계속 금리를 올리는 추세를 가져가야 하고, 조급하게 이를 멈추면 비용이 클 수 있다는 점을 명확히 했다”고 말했다. 그러면서 “동시에 그런 정책이 미치는 여러 스필오버도 주의를 기울이고 있다고 말했다”고 전했다. 이 총재는 이번에 참석한 ‘국제통화기금(IMF)·세계은행(WBG) 합동 연차총회’에서도 강달러 스필오버가 주요 논의 주제였다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 현재 금리 인상으로 인한 달러 강세가 과거와 달리 석유 등 에너지 가격 인상과 함께 진행되고 있어서 달러 외채가 많은 국가나 저소득국 고통이 특히 심하다고 말했다. 그는 “저소득국은 식량·에너지 가격 급등과 강달러로 이미 어려움을 겪고 있다”며 “최근 IMF 구제금융을 요청한 나라가 크게 늘었다”고 말했다. 또 “아시아에서는 요청한 나라가 거의 없었는데 지금 많이 준비한다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총채는 또 “영국 연기금 사태에서 보듯 스필오버가 순채권국 등 예상치 못한 곳에서도 문제를 일으킬 수 있다”며 “특히 비(非)은행 금융기관의 리스크에 주목해야 한다”고 말했다. 그러면서 한국도 국내 부동산 PF(프로젝트 파이낸싱)와 여신전문금융회사에 대해 최근 점검했고, 아직은 문제가 없는 것으로 파악된다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 연차총회에서 인플레이션의 가장 큰 원인인 에너지와 식량 가격 상승을 해결하려면 근본 원인인 우크라이나 전쟁이 빨리 끝나야 한다는 공감대가 형성됐다고 말했다. 그러면서도 “안타깝게도 당장 눈앞에 해법이 보이지 않는 상황”이라며 “정책을 하는 입장에서는 전쟁이 상당 기간 갈 수도 있다는 게 전제가 되어야 하지 않나 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 다른 나라에 대한 미국의 배려가 부족한 게 아니냐는 지적에 대해 “중앙은행의 통화정책은 기본적으로 자국 인플레이션 등 상황을 우선하는 것이어서 거기서 벗어나라고 요구할 수 없다”고 말했다. 다만 “과거 경험이나 달러가 차지하는 위치를 볼 때 (미국도) 해외에 미치는 스필오버와 그로 인한 스필백(spillback·역파급)을 고려할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 한·미 통화 스와프에 대해서는 “스와프가 우리의 심리적 안정에 도움이 되는 것은 사실이지만 만병통치약은 아니다”며 “상시 스와프를 체결한 나라도 환율이 다 절하되고 있다”고 말했다. 다만 “스와프는 미 연준이 결정하고, 우리는 글로벌 유동성 상황이 변화할 때 미국이 올바른 결정을 할 수 있게 정보를 공유하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 또 한은이 보유 중인 미 국채를 담보로 미 연준으로부터 달러화 자금을 조달하는 방안인 ‘피마 레포(FIMA repo)’ 활용 가능성에 대해 “2008년 금융위기 등을 겪으면서 많은 안전장치와 도구를 마련해 뒀다”며 “지금은 쓸 필요도 없지만, 상황이 오면 쓸 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 미국의 경기 전망과 관련해선 “두 달 전보다는 경착륙 가능성이 커진 것은 누구나 아는 사실”이라며 “얼마나 나빠질지 의견은 굉장히 다양한 스펙트럼이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘은둔형 외톨이를 막아라’…광주에 전국 최초 지원센터 문 열어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571910&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571910&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101522535964393_1665842039_0017571910.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시가 은둔형 외톨이가 늘어나는 것을 막기 위해 발 벗고 나섰다. 전국 최초로 지원센터를 설립하는 등 다양한 예방대책을 마련하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 “북구 SRB빌딩에서 ‘광주광역시 은둔형외톨이지원센터’ 현판 제막식과 간담회를 진행했다”고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은둔형 외톨이는 사회·경제·문화적 사유로 3~6개월 이상 외부와 단절한 채 생활하는 사람을 일컫는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들을 위해 지난 14일 제막식을 가진 총 247㎡의 규모의 지원센터는 사무공간과 상담실, 교육장(회의실)을 갖추고 있다. 제막식에 앞서 활동에 들어간 센터는 은둔형 외톨이 당사자와 가족 구성원을 대상으로 온·오프라인 상담을 활발히 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치유프로그램을 통한 심리지원, 생활습관 개선과 사회기술훈련, 자조 모임 등 관계 형성 프로그램도 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터 측은 제막식에 앞서 9월 말 기준 당사자 사례 25건을 발굴하고 120여 건의 상담을 하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제막식 직후 열린 간담회에는 당사자 가족들이 참석해 은둔형 외톨이에 대한 장기적이고 지속적인 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 전문가들의 상담 지원 사례 공유, 현장에서 겪는 애로사항·협력방안 등에 대한 의견을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상담가들은 장기간 방에만 머무는 은둔형 외톨이는 대인관계에 완전히 마음을 닫아버린 상태라고 밝혔다. 이에 따라 지속적인 상담과 더불어 가족의 심리적 안정 지원이 필요하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 전 연령대가 은둔형 외톨이로 전락할 가능성이 있는 만큼 청소년, 청년, 중장년 나이대에 따른 프로그램 개발과 은둔 요인에 따른 적절한 대책이 절실하다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 당사자 가족은 간담회에서 “학교폭력 이후 방 밖으로 나오지 않던 자녀가 상담을 받으면서 조금씩 웃기 시작했다”며 “가족 상담까지 해준 센터 덕분에 절망에서 희망을 보고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 전국에서 처음 만성적 은둔생활을 하는 이들을 돕기 위한 지원센터를 가동하기 시작했다는 점에 큰 의미가 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 은둔형 외톨이 발생을 예방하기 위해 현재 통합지원 플랫폼과 지원네트워크·사회적 활동기반 구축, 전문교육과정 운영, 회복력 기반 강화, 인식개선을 위한 콘텐츠 제작 등 5대 전략, 11개 과제를 수립해 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 2019년에는 은둔형 외톨이 지원조례를 제정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시가 정신건강 관련 정책 개발을 위해 칩거 생활을 하는 이들에 대한 시민실태를 최초로 조사한 결과는 은둔형 외톨이의 심각성을 잘 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시가 아파트 거주하는 시민 10만 세대를 대상으로 2020년 6월부터 12월까지 실시한 온라인 설문조사에서 ‘직장 없는 20대 대졸 남성’이 은둔형 외톨이가 되는 사례가 가장 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설문조사 응답자 중 은둔생활을 시작한 계기로 ‘취업실패’를 꼽은 비율은 27.8%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은둔형 외톨이가 일상생활에서 가장 많이 하는 활동(중복 답변)은 스마트폰 사용 53.2%, PC·인터넷 게임 50.2%, 수면 41.8% 순으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 조사는 은둔형 외톨이에 대한 국내 첫 공식 연구자료로 평가받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “사회 각 분야의 비대면 확산에 따라 외부와 교류하지 않고 집에만 틀어박혀 생활하는 외톨이가 늘어나는 추세“라며 “건강한 광주공동체를 만들기 위해 장기간 칩거를 하는 이들에 대한 다각적 대책을 세울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘은둔형 외톨이를 막아라’…광주에 전국 최초 지원센터 문 열어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571910&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571910&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101522535964393_1665842039_0017571910.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시가 은둔형 외톨이가 늘어나는 것을 막기 위해 발 벗고 나섰다. 전국 최초로 지원센터를 설립하는 등 다양한 예방대책을 마련하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 “북구 SRB빌딩에서 ‘광주광역시 은둔형외톨이지원센터’ 현판 제막식과 간담회를 진행했다”고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은둔형 외톨이는 사회·경제·문화적 사유로 3~6개월 이상 외부와 단절한 채 생활하는 사람을 일컫는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들을 위해 지난 14일 제막식을 가진 총 247㎡의 규모의 지원센터는 사무공간과 상담실, 교육장(회의실)을 갖추고 있다. 제막식에 앞서 활동에 들어간 센터는 은둔형 외톨이 당사자와 가족 구성원을 대상으로 온·오프라인 상담을 활발히 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치유프로그램을 통한 심리지원, 생활습관 개선과 사회기술훈련, 자조 모임 등 관계 형성 프로그램도 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터 측은 제막식에 앞서 9월 말 기준 당사자 사례 25건을 발굴하고 120여 건의 상담을 하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제막식 직후 열린 간담회에는 당사자 가족들이 참석해 은둔형 외톨이에 대한 장기적이고 지속적인 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 전문가들의 상담 지원 사례 공유, 현장에서 겪는 애로사항·협력방안 등에 대한 의견을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상담가들은 장기간 방에만 머무는 은둔형 외톨이는 대인관계에 완전히 마음을 닫아버린 상태라고 밝혔다. 이에 따라 지속적인 상담과 더불어 가족의 심리적 안정 지원이 필요하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 전 연령대가 은둔형 외톨이로 전락할 가능성이 있는 만큼 청소년, 청년, 중장년 나이대에 따른 프로그램 개발과 은둔 요인에 따른 적절한 대책이 절실하다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 당사자 가족은 간담회에서 “학교폭력 이후 방 밖으로 나오지 않던 자녀가 상담을 받으면서 조금씩 웃기 시작했다”며 “가족 상담까지 해준 센터 덕분에 절망에서 희망을 보고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 전국에서 처음 만성적 은둔생활을 하는 이들을 돕기 위한 지원센터를 가동하기 시작했다는 점에 큰 의미가 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 은둔형 외톨이 발생을 예방하기 위해 현재 통합지원 플랫폼과 지원네트워크·사회적 활동기반 구축, 전문교육과정 운영, 회복력 기반 강화, 인식개선을 위한 콘텐츠 제작 등 5대 전략, 11개 과제를 수립해 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 2019년에는 은둔형 외톨이 지원조례를 제정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시가 정신건강 관련 정책 개발을 위해 칩거 생활을 하는 이들에 대한 시민실태를 최초로 조사한 결과는 은둔형 외톨이의 심각성을 잘 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시가 아파트 거주하는 시민 10만 세대를 대상으로 2020년 6월부터 12월까지 실시한 온라인 설문조사에서 ‘직장 없는 20대 대졸 남성’이 은둔형 외톨이가 되는 사례가 가장 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설문조사 응답자 중 은둔생활을 시작한 계기로 ‘취업실패’를 꼽은 비율은 27.8%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은둔형 외톨이가 일상생활에서 가장 많이 하는 활동(중복 답변)은 스마트폰 사용 53.2%, PC·인터넷 게임 50.2%, 수면 41.8% 순으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 조사는 은둔형 외톨이에 대한 국내 첫 공식 연구자료로 평가받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “사회 각 분야의 비대면 확산에 따라 외부와 교류하지 않고 집에만 틀어박혀 생활하는 외톨이가 늘어나는 추세“라며 “건강한 광주공동체를 만들기 위해 장기간 칩거를 하는 이들에 대한 다각적 대책을 세울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전병삼 작가 “우크라이나 위로하며 58만번 기도했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571918&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571918&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606090764423_1665868147_0017571918.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 뉴스엔 한 남성이 황급히 병원 응급실로 뛰어 들어오는 장면이 나왔다.&lt;br&gt;남성의 품엔 우크라이나 마리우폴 주택가로 쏟아진 포격에 부상당한 18개월 아기가 안겨 있었다. 순수미술과 공학기술을 결합한 작품으로 유명한 전병삼 작가는 뉴스 속 우크라이나 남성에게서 자신의 모습을 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “5년 전 아주 어린 아들을 하늘로 보냈다. 중환자실에서 아들에게 작별 인사하던 그날의 내가 떠올랐다”며 “그때부터 그들을 위해 해야 할 게 무엇인지 고민했다”고 말했다.&lt;br&gt;프로젝트 ‘레드림(REDREAM)’은 그렇게 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나지원공동대책위원회 주최로 지난 13일 서울 서초구 사랑의교회에서 열린 ‘우크라이나 인도적 지원을 위한 연합포럼’에서 전 작가는 “우크라이나 사람들은 심리적으로 불안정한 상태인데 이에 대한 지원은 공백”이라며 새로운 제안을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 문화를 통한 위로다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그들을 안아주고 보듬어 주는 방법 중 하나가 문화다. 그런 관점에서 자비량으로 수개월째 작품을 만들고 준비해 다음 달 2.5t의 작품을 가지고 플란드로 떠난다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “혼자 준비한다고 생각했는데 저처럼 우크라이나를 위해 기도하고 고민하는 분들이 있다는 걸 이곳에 와서 알게 됐다. 그것도 (제가) 출석하던 교회라는 점에서 더 든든하게 느껴졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606122664424_1665868347_0017571918.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포럼이 끝나고 전 작가를 만나 프로젝트 이야기를 좀 더 들었다.&lt;br&gt;전 작가는 “5년 전 갓난 아들과 작별한 뒤 나는 처참히 무너졌고 영원히 절망 속에 살게 될 거라 생각했다. 수년이 지나 나와 비슷한 또래의 남자가 사랑하는 아이를 잃는 걸 목격하니 무엇인가 해야 한다고 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 작가는 자신이 할 수 있는 방법으로 우크라이나 사람들을 위로하기로 했다.&lt;br&gt;그는 평범한 일상의 물건을 활용한 예술작품으로 잘 알려진 현대미술가다. 홍익대에서 조각을 전공하고, 시카고예술대학에서 미술석사, 캘리포니아대학에서 공학석사를 마친 뒤 유네스코(프랑스), SIAF(일본), 아시아그래프(중국) 등을 포함한 120여회 국제전시에 초대받아 작품을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년엔 공예축제인 ‘청주국제공예비엔날레’ 예술감독으로 나서 메인 행사장인 연초제조창 건물 외벽에 9개국 31개 도시에서 2만7912명이 보내준 30만8193장의 폐CD로 장식한 거대한 조형물을 만들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “미술에는 치유의 힘이 있다. 나와 내 가족이 미술작품으로 마음의 위로를 받았던 것처럼 그들에게도 나와 같은 경험을 주고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로젝트의 시작은 쉽지 않았다. 스스로에게 자격이 있나를 끊임없이 물었다. 고민하던 전 작가가 결심하게 된 계기가 된 건 지인의 한 마디였다. ‘지금은 자격을 논할 때가 아니라 무엇이든 해야 할 때’라는 말이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606140964426_1665868450_0017571918.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때부터 전 작가는 가로 10㎝, 세로 4㎝의 긴 종이를 접기 시작했다. 붉은 양귀비 꽃 사진과 ‘나의 마음이 항상 당신과 함께 합니다(MY HEART IS ALWAYS WITH YOU)’라는 문구가 인쇄된 종이다. 이를 반으로 접어 아코디언처럼 108장을 차곡 차곡 쌓으면 가로 10㎝, 세로 10㎝의 사각형이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 작가는 “우크라이나에서 해바라기는 사람들을 배부르게 해주는 꽃이고, 양귀비는 마음을 어루만져주는 꽃이라고 한다”며 “양귀비 사진을 접을 때면 거기 인쇄된 문구를 기도하는 마음으로 읽는다. 58만3308번의 기도”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606151164427_1665868512_0017571918.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;108장을 쌓아 10×10짜리 사각 블록을 총 5401개 만들려면 58만3308장을 접어야 한다. 5401개는 지난 8월 8일 UN이 공식발표한 우크라이나 민간인 사망자가 5401명을 기억하기 위해 나온 수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 등을 통해 프로젝트 소식이 알려진 뒤 작업실을 찾는 사람이 늘었다. 우크라이나 사람들을 위로하고 싶다며 자원하러 온 사람들이었다. 함께 사진을 접고, 박스를 접었다. 물질적으로 후원하는 사람도 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 작업이 마무리되면 전 작가는 다음 달 초 한국에서 프리뷰 전시를 한 뒤 폴란드로 갈 계획이다. 부담은 있다. 무게만 2.5t인 작품은 종이라 모두 비행기로 옮겨야 한다. 갖고 있는 재정과 후원으로는 여전히 어려움이 많다. 그럼에도 두려움보다는 전시에 대한 기대감이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 작가는 “한국 사람은 우크라이나 들어갈 수 없어 인접한 폴란드로 가져가 피란민들이 있는 곳에서 5401개 블록을 펼쳐놓을 예정”이라며 “작품은 5401명의 비석인 동시에 봄에 아름답게 핀 양귀비 꽃밭이 돼 사람들을 위로하려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종 목표는 전쟁이 끝나면 작품을 우크라이나 미술관이나 국가기관에 작품을 기증해 전시하고 5401개의 박스를 5401명의 피해자 가족에게 전달하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서윤경 기자 y27k@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “우크라에 스타링크 계속 무료 제공”…지원 불가 입장 하루 만에 철회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571945&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571945&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606411164432_1665870071_0017571945.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 스페이스X 최고경영자(CEO)가 우크라이나에 대한 스타링크 인터넷 서비스를 무기한 제공할 수 없다며 미 정부에 재정 지원을 요구했다가 하루 만에 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 15일(현지시간) 트위터에 “다른 회사들은 수십억 달러의 세금 지원을 받고 있고, 스타링크는 여전히 손해를 보고 있지만, 우리는 우크라이나 정부에 계속 무료로 지원할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 머스크는 전날 “스페이스X는 지금까지 (우크라이나에 지원한) 비용 회수를 요구하지 않지만 그렇다고 현재 시스템에 무기한 자금을 지원할 수는 없다”며 “일반 가정보다 최대 100배 더 많은 데이터가 사용되는 수천 개의 단말기를 (우크라이나에) 보낼 수도 없다. 불합리하다”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 스페이스X가 우크라이나에 제공해 온 ‘스타링크’ 서비스 요금 계산서를 미 국방부에 청구했다는 보도에 대한 해명 성격이었다. CNN이 전날 스페이스X가 “더는 스타링크 서비스의 자금 부담을 떠안을 수 없다”며 미 국방부가 우크라이나 정부와 군에 제공되는 서비스 이용 요금을 내줄 것을 요구했다고 보도했다. CNN이 입수한 문서에 따르면 스페이스X는 1년간 서비스 비용으로 4억 달러(약 5715억원)를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사브리나 싱 미 국방부 부대변인은 이에 대해 “스타링크와 관련해 스페이스X와 소통 중”이라면서도 “전장에서 필요한 것을 우크라이나에 제공하는 문제에 대해서라면 스페이스X뿐 아니라 우리가 협력할 수 있는 다른 (위성통신) 업체들이 있다. 유일한 선택지는 아니다”고 말했다. 카린 장피에르 백악관 대변인도 “국방부는 우크라이나가 필요로 하는 것들을 가장 잘 지원할 방법에 대한 모든 옵션을 살펴보기 위해 동맹 및 파트너들과 협력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페이스X는 지난 2월 러시아의 우크라이나 침공 직후 우크라이나에 스타링크 서비스를 제공해 오고 있다. 뉴욕타임스(NYT)가 입수한 문서에 따르면 지난달 기준 미국, 영국, 폴란드 등 서방국 3곳이 이에 대한 일부 재정 지원을 했다. 우크라이나에 제공한 단말기 2만 개 중 1만7000개에 대한 자금이 서방 3국에서 나왔다. 앞서 머스크는 이달 초 우크라이나 지원으로 약 8000만 달러가 소요됐다고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “우크라에 스타링크 계속 무료 제공”…지원 불가 입장 하루 만에 철회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571945&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017571945&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606411164432_1665870071_0017571945.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 스페이스X 최고경영자(CEO)가 우크라이나에 대한 스타링크 인터넷 서비스를 무기한 제공할 수 없다며 미 정부에 재정 지원을 요구했다가 하루 만에 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 15일(현지시간) 트위터에 “다른 회사들은 수십억 달러의 세금 지원을 받고 있고, 스타링크는 여전히 손해를 보고 있지만, 우리는 우크라이나 정부에 계속 무료로 지원할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 머스크는 전날 “스페이스X는 지금까지 (우크라이나에 지원한) 비용 회수를 요구하지 않지만 그렇다고 현재 시스템에 무기한 자금을 지원할 수는 없다”며 “일반 가정보다 최대 100배 더 많은 데이터가 사용되는 수천 개의 단말기를 (우크라이나에) 보낼 수도 없다. 불합리하다”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 스페이스X가 우크라이나에 제공해 온 ‘스타링크’ 서비스 요금 계산서를 미 국방부에 청구했다는 보도에 대한 해명 성격이었다. CNN이 전날 스페이스X가 “더는 스타링크 서비스의 자금 부담을 떠안을 수 없다”며 미 국방부가 우크라이나 정부와 군에 제공되는 서비스 이용 요금을 내줄 것을 요구했다고 보도했다. CNN이 입수한 문서에 따르면 스페이스X는 1년간 서비스 비용으로 4억 달러(약 5715억원)를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사브리나 싱 미 국방부 부대변인은 이에 대해 “스타링크와 관련해 스페이스X와 소통 중”이라면서도 “전장에서 필요한 것을 우크라이나에 제공하는 문제에 대해서라면 스페이스X뿐 아니라 우리가 협력할 수 있는 다른 (위성통신) 업체들이 있다. 유일한 선택지는 아니다”고 말했다. 카린 장피에르 백악관 대변인도 “국방부는 우크라이나가 필요로 하는 것들을 가장 잘 지원할 방법에 대한 모든 옵션을 살펴보기 위해 동맹 및 파트너들과 협력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페이스X는 지난 2월 러시아의 우크라이나 침공 직후 우크라이나에 스타링크 서비스를 제공해 오고 있다. 뉴욕타임스(NYT)가 입수한 문서에 따르면 지난달 기준 미국, 영국, 폴란드 등 서방국 3곳이 이에 대한 일부 재정 지원을 했다. 우크라이나에 제공한 단말기 2만 개 중 1만7000개에 대한 자금이 서방 3국에서 나왔다. 앞서 머스크는 이달 초 우크라이나 지원으로 약 8000만 달러가 소요됐다고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[당대회 개막] ‘반동의 자식’에서 마오쩌둥급 지도자로…시진핑의 어제와 오늘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572002&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572002&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606490364434_1665870543_0017572002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석의 3연임 대관식이 될 공산당 20차 전국대표대회(당 대회)가 16일 베이징 인민대회당에서 개막한다. 전체 9671만명의 공산당원을 대표하는 2296명이 모여 당 최고지도부를 구성하고 향후 청사진을 제시하는 자리다. 시 주석은 개막 첫날 2017년 19차 당 대회 이후 성과와 정책 구상을 담은 보고서를 낭독할 예정이다. 이 회의는 중국 관영 CCTV 등을 통해 생중계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대회에서 시 주석이 총서기에 유임되고 최고지도부인 정치국 상무위원 인선이 확정되면 ‘시진핑 집권 3기’가 공식적으로 막을 올린다. 지난 10년에 더해 앞으로 최소 5년 더 중국을 이끌 시 주석의 인생 역정을 살펴본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;부총리 아들에서 문혁 때 하방, 10번 시도 만에 공산당 입당&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606522964435_1665870749_0017572002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 1953년 6월 중국의 8대 혁명 원로 중 한 명인 시중쉰 전 부총리와 아내 치신 사이 2남 2녀 중 셋째로 태어났다. 부친인 시중쉰이 중앙선전부장과 부총리 등 요직을 맡은 덕분에 중국 지도부가 모여사는 중난하이에서 유복한 어린 시절을 보냈다. 시중쉰은 네 자녀가 보통 사람의 모습을 잃지 않도록 가정 교육을 했다고 한다. 시 주석의 누나 차오차오가 북경중학에 입학했을 때 학교 선생님과 친구들이 부총리의 딸이라는 걸 모르게 하기 위해 엄마 성(치)을 붙여줬다는 건 유명한 일화다. 그렇게 지어진 치차오차오란 이름은 지금까지 불리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석이 9살이던 1962년 시중쉰이 마오쩌둥 측근의 모함을 받아 실각하면서 시련이 시작됐다. 중난하이 도련님에서 하루 아침에 반당 분자의 자식으로 전락한 것이다. 이후 문화대혁명 때 서북 산시성 옌촨현의 산간벽지 량자허에서 토굴 생활을 하며 7년을 보냈다. 시 주석은 문혁 시대 7년의 하방 경험을 정치적 자산으로 삼고 있다. 이 시기 시 주석은 낮에는 노동을 하고 밤에는 마르크스, 레닌, 마오쩌둥의 저작을 읽었다고 한다. 시 주석은 중국 공산당 문을 집요하게 두드려 1974년 10번 만에 입당에 성공했고 문혁 후기인 1975년 칭화대 공대에 입학했다. 그 무렵 시중쉰이 복권되면서 시 주석도 엘리트 당원의 길을 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606063264422_1665867992_0017572002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 대학 졸업 후엔 부친의 부하였던 겅뱌오 당 중앙군사위원회 비서장의 비서로 사회 생활을 시작했다. 이후 허베이성과 푸젠성, 저장성, 상하이 등에서 20년 넘게 지방 행정 업무를 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;개혁 기대 사라지고 문혁 시대로의 회귀&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;시 주석은 2007년 17차 당 대회 때 예상을 깨고 국가부주석에 발탁됐다. 당시까지만 해도 부주석에 오르면 차기 주석 1순위로 여겨졌지만 권력의 속성을 잘 알고 있던 시 주석은 가족 등 주변 관리에 철저했다고 한다. 그리고 5년 후 2012년 18차 당 대회에서 중화민족의 위대한 부흥을 내놓으며 시진핑 시대를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석이 18차 당 대회에서 총서기에 올랐을 때만 해도 그가 부패에 찌든 중국을 개혁할 거라는 국제사회의 기대감이 있었다. 시 주석 본인이 문혁의 폐해를 직접 겪은 만큼 정치 민주화와 경제 성장을 추구할 것으로 예상됐다. 그러나 집권 10년 이러한 관측은 모두 빗나갔다. 시 주석은 대외적으로 강한 중국을 과시하면서도 내부적으로는 공산당이 불안한 상황에 놓여 있다며 위기감을 부각했다. 그리고 자신이 그 위기를 돌파할 수 있는 유일한 지도자임을 내세워 시진핑 1인 체제를 구축하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 집권 직후부터 호랑이(고위 관리)와 파리(하위직)를 모두 때려 잡는 강력한 부패와의 전쟁을 펼쳤다. 당·정·군과 기업인 등 수만 명이 부패 혐의로 낙마해 처벌을 받았다. 반부패 전쟁은 정치적으로 경쟁 관계인 다른 파벌의 핵심 인사들을 제거하는 수단이 되기도 했다. 그 자리에 자신의 측근 그룹인 ‘시자쥔’을 대거 진입시켜 1인 지배 체제를 보다 공고히 했다. 시 주석은 공산당의 핵심이 됐고 시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상은 당의 헌법인 당장에 명기됐다. 국가주석을 5년씩 두 번만 할 수 있도록 한 임기 제한도 사라졌다. 사상 통제는 한층 강화됐다. 중국은 정부 정책에 대한 비판과 이견이 용납되지 않는 사회가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집권 3기 강력한 지배 체제를 구축한 시 주석은 중국몽 달성을 위해 공세적인 태도를 취할 가능성이 높다. 중국을 ‘국제 질서를 재편하려는 의도와 힘을 모두 갖춘 유일한 경쟁자’로 규정한 미국과의 갈등은 더 격화될 것이고 중국 내부적으로 사회 및 사상 통제는 더 심해질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 주간 이코노미스트는 최근 ‘통제에 대한 집착이 중국을 더 약하게, 위험하게 만들고 있다’는 제목의 기사에서 중국이 국제적 고립을 자초하고 있다고 지적했다. 권위주의 체제가 강화되면서 국가 활력이 떨어지고 국제사회에서의 교류를 경계하는 호전적 성향이 강해질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[당대회 개막] ‘반동의 자식’에서 마오쩌둥급 지도자로…시진핑의 어제와 오늘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572002&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572002&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606490364434_1665870543_0017572002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석의 3연임 대관식이 될 공산당 20차 전국대표대회(당 대회)가 16일 베이징 인민대회당에서 개막한다. 전체 9671만명의 공산당원을 대표하는 2296명이 모여 당 최고지도부를 구성하고 향후 청사진을 제시하는 자리다. 시 주석은 개막 첫날 2017년 19차 당 대회 이후 성과와 정책 구상을 담은 보고서를 낭독할 예정이다. 이 회의는 중국 관영 CCTV 등을 통해 생중계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대회에서 시 주석이 총서기에 유임되고 최고지도부인 정치국 상무위원 인선이 확정되면 ‘시진핑 집권 3기’가 공식적으로 막을 올린다. 지난 10년에 더해 앞으로 최소 5년 더 중국을 이끌 시 주석의 인생 역정을 살펴본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;부총리 아들에서 문혁 때 하방, 10번 시도 만에 공산당 입당&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606522964435_1665870749_0017572002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 1953년 6월 중국의 8대 혁명 원로 중 한 명인 시중쉰 전 부총리와 아내 치신 사이 2남 2녀 중 셋째로 태어났다. 부친인 시중쉰이 중앙선전부장과 부총리 등 요직을 맡은 덕분에 중국 지도부가 모여사는 중난하이에서 유복한 어린 시절을 보냈다. 시중쉰은 네 자녀가 보통 사람의 모습을 잃지 않도록 가정 교육을 했다고 한다. 시 주석의 누나 차오차오가 북경중학에 입학했을 때 학교 선생님과 친구들이 부총리의 딸이라는 걸 모르게 하기 위해 엄마 성(치)을 붙여줬다는 건 유명한 일화다. 그렇게 지어진 치차오차오란 이름은 지금까지 불리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석이 9살이던 1962년 시중쉰이 마오쩌둥 측근의 모함을 받아 실각하면서 시련이 시작됐다. 중난하이 도련님에서 하루 아침에 반당 분자의 자식으로 전락한 것이다. 이후 문화대혁명 때 서북 산시성 옌촨현의 산간벽지 량자허에서 토굴 생활을 하며 7년을 보냈다. 시 주석은 문혁 시대 7년의 하방 경험을 정치적 자산으로 삼고 있다. 이 시기 시 주석은 낮에는 노동을 하고 밤에는 마르크스, 레닌, 마오쩌둥의 저작을 읽었다고 한다. 시 주석은 중국 공산당 문을 집요하게 두드려 1974년 10번 만에 입당에 성공했고 문혁 후기인 1975년 칭화대 공대에 입학했다. 그 무렵 시중쉰이 복권되면서 시 주석도 엘리트 당원의 길을 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101606063264422_1665867992_0017572002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 대학 졸업 후엔 부친의 부하였던 겅뱌오 당 중앙군사위원회 비서장의 비서로 사회 생활을 시작했다. 이후 허베이성과 푸젠성, 저장성, 상하이 등에서 20년 넘게 지방 행정 업무를 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;개혁 기대 사라지고 문혁 시대로의 회귀&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;시 주석은 2007년 17차 당 대회 때 예상을 깨고 국가부주석에 발탁됐다. 당시까지만 해도 부주석에 오르면 차기 주석 1순위로 여겨졌지만 권력의 속성을 잘 알고 있던 시 주석은 가족 등 주변 관리에 철저했다고 한다. 그리고 5년 후 2012년 18차 당 대회에서 중화민족의 위대한 부흥을 내놓으며 시진핑 시대를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석이 18차 당 대회에서 총서기에 올랐을 때만 해도 그가 부패에 찌든 중국을 개혁할 거라는 국제사회의 기대감이 있었다. 시 주석 본인이 문혁의 폐해를 직접 겪은 만큼 정치 민주화와 경제 성장을 추구할 것으로 예상됐다. 그러나 집권 10년 이러한 관측은 모두 빗나갔다. 시 주석은 대외적으로 강한 중국을 과시하면서도 내부적으로는 공산당이 불안한 상황에 놓여 있다며 위기감을 부각했다. 그리고 자신이 그 위기를 돌파할 수 있는 유일한 지도자임을 내세워 시진핑 1인 체제를 구축하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 집권 직후부터 호랑이(고위 관리)와 파리(하위직)를 모두 때려 잡는 강력한 부패와의 전쟁을 펼쳤다. 당·정·군과 기업인 등 수만 명이 부패 혐의로 낙마해 처벌을 받았다. 반부패 전쟁은 정치적으로 경쟁 관계인 다른 파벌의 핵심 인사들을 제거하는 수단이 되기도 했다. 그 자리에 자신의 측근 그룹인 ‘시자쥔’을 대거 진입시켜 1인 지배 체제를 보다 공고히 했다. 시 주석은 공산당의 핵심이 됐고 시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상은 당의 헌법인 당장에 명기됐다. 국가주석을 5년씩 두 번만 할 수 있도록 한 임기 제한도 사라졌다. 사상 통제는 한층 강화됐다. 중국은 정부 정책에 대한 비판과 이견이 용납되지 않는 사회가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집권 3기 강력한 지배 체제를 구축한 시 주석은 중국몽 달성을 위해 공세적인 태도를 취할 가능성이 높다. 중국을 ‘국제 질서를 재편하려는 의도와 힘을 모두 갖춘 유일한 경쟁자’로 규정한 미국과의 갈등은 더 격화될 것이고 중국 내부적으로 사회 및 사상 통제는 더 심해질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 주간 이코노미스트는 최근 ‘통제에 대한 집착이 중국을 더 약하게, 위험하게 만들고 있다’는 제목의 기사에서 중국이 국제적 고립을 자초하고 있다고 지적했다. 권위주의 체제가 강화되면서 국가 활력이 떨어지고 국제사회에서의 교류를 경계하는 호전적 성향이 강해질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계인의 입맛을 유혹하다… ‘K-치킨’의 비밀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017566154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017566154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316554263155_1665647742_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제라드 폴리스 미국 콜로라도주지사는 지난 8월에 BBQ 덴버 다운타운점을 찾았다. 콜로라도주에 추가 출점을 부탁하려는 목적의 방문이었다. 폴리스 주지사는 “뉴저지에 있는 본사를 콜로라도로 이주하고 덴버 국제공항에도 BBQ 매장을 추가로 열면 좋겠다”고 제안했다. 현재 BBQ는 미국 20개주에서 150여개 매장을 운영하고 있다. BBQ 관계자는 “현재 미국에서 BBQ 매장을 열겠다는 대기자가 500명이 넘는다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국식 치킨(K-치킨)이 동남아시아 중동은 물론 치킨의 본고장이라고 할 수 있는 미국에서도 각광을 받고 있다. 한국 치킨 프랜차이즈 브랜드의 해외 진출 속도는 빨라지고 있다. 왜 한국식 치킨에 열광하는 걸까. 무엇이 세계인의 입맛을 사로잡는 걸까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;16일 BBQ에 따르면 미국에 진출한 지 15년 만인 지난해에 흑자로 돌아서는 데 성공했다. 지난해 미국 매출(POS 기준)은 7300만 달러로 전년(3300만 달러)보다 배 이상 뛰었다. 특히 미국 내 제1 상권에 발을 디디면서 비(非)아시아계 가맹점주가 늘고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;교촌치킨은 중동과 동남아시아 시장을 공략 중이다. 말레이시아 아랍에미리트 등 6개국에서 매장 70개를 운영하고 있다. 지난해 12월 문을 연 두바이 1호점 ‘데이라시티센터점’은 한 달 만에 매출 46만 디르함(약 1억5000만원)을 기록하기도 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316501363142_1665647414_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느덧 치킨은 김치, 비빔밥을 제치고 대표 한국음식으로 자리를 잡았다. 농림축산식품부와 한식진흥원의 ‘해외 한식 소비자 조사’에 따르면 지난해 한식 경험자들이 가장 자주 먹은 한식은 ‘한국식 치킨’이었다. 2020년에 1위를 차지했던 김치는 2위로 밀렸다. 치킨업계 관계자는 “미국인에게 치킨은 한국인에게 국밥처럼 위안을 주는 ‘컴포트 푸드’다. 그러다 보니 치킨에 대한 인식이 깊숙이 박혀있어 기존 틀을 벗어나기 어렵다. 한국인은 이런 치킨에 다양한 소스를 입히고, 치즈를 뿌리고, 브라이닝(염지), 마리네이션(재우기) 등의 숙성 과정을 더해 새로운 요리를 만들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101317034163178_1665648221_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이드 치킨을 머스타드 등에 찍어 먹는 외국에서 한국식 양념치킨의 인기는 폭발적이다. 교촌치킨의 ‘허니시리즈’는 지난해에 중국 미국 인도네시아에서 인기 메뉴 1위에 올랐다. 아카시아 꿀을 활용한 치킨에 대한 관심이 높았다. 동남아시아는 한국의 매운맛에 빠졌다. 굽네의 고추장 베이스 치킨인 ‘볼케이노’는 싱가포르 인도네시아 등에서 매출 상위권을 차지하고 있다. BBQ는 허니갈릭치킨, 소이갈릭치킨 등의 양념 소스를 한국에서 공수할 정도로 정성을 쏟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치킨과 함께 다양한 한국음식을 즐길 수 있다는 점도 인기몰이를 하는 비결 중 하나다. BBQ의 미국 매장에서 김치볶음밥과 떡볶이는 매출 효자다. 굽네는 아예 ‘K-푸드 레스토랑’에 초점을 맞춰 해외 매장을 꾸렸다. 치킨과 함께 잡채, 떡볶이, 계란말이 같은 한식을 내놓는다. 굽네 관계자는 “해외 소비자는 한국 치킨 프랜차이즈 매장을 한국의 식문화를 경험할 수 있는 ‘한식당’으로 인식하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316510963146_1665647470_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘배달 서비스’도 해외 소비자에게는 매력 포인트다. BBQ는 식사를 할 수 있는 공간 없이 배달·포장 서비스만 제공하는 ‘BSK(BBQ Smart Kitchen) 매장’을 해외에서도 도입하고 있다. 북미 지역에서만 100여개의 BSK형 매장이 문을 열 예정이다. 교촌도 해외사업 주력 모델을 대형 쇼핑몰에 플래그샵 형태로 입점하는 캐주얼다이닝형에서 배달·포장형으로 돌렸다. 치킨업계 관계자는 “한국에서의 배달 노하우를 살리고 있다. 그동안 미국 배달시장이 피자 위주였지만, 이제는 치킨도 집에서 배달해서 먹을 수 있는 음식으로 자리를 잡고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계인의 입맛을 유혹하다… ‘K-치킨’의 비밀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017566154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017566154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316554263155_1665647742_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제라드 폴리스 미국 콜로라도주지사는 지난 8월에 BBQ 덴버 다운타운점을 찾았다. 콜로라도주에 추가 출점을 부탁하려는 목적의 방문이었다. 폴리스 주지사는 “뉴저지에 있는 본사를 콜로라도로 이주하고 덴버 국제공항에도 BBQ 매장을 추가로 열면 좋겠다”고 제안했다. 현재 BBQ는 미국 20개주에서 150여개 매장을 운영하고 있다. BBQ 관계자는 “현재 미국에서 BBQ 매장을 열겠다는 대기자가 500명이 넘는다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국식 치킨(K-치킨)이 동남아시아 중동은 물론 치킨의 본고장이라고 할 수 있는 미국에서도 각광을 받고 있다. 한국 치킨 프랜차이즈 브랜드의 해외 진출 속도는 빨라지고 있다. 왜 한국식 치킨에 열광하는 걸까. 무엇이 세계인의 입맛을 사로잡는 걸까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;16일 BBQ에 따르면 미국에 진출한 지 15년 만인 지난해에 흑자로 돌아서는 데 성공했다. 지난해 미국 매출(POS 기준)은 7300만 달러로 전년(3300만 달러)보다 배 이상 뛰었다. 특히 미국 내 제1 상권에 발을 디디면서 비(非)아시아계 가맹점주가 늘고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;교촌치킨은 중동과 동남아시아 시장을 공략 중이다. 말레이시아 아랍에미리트 등 6개국에서 매장 70개를 운영하고 있다. 지난해 12월 문을 연 두바이 1호점 ‘데이라시티센터점’은 한 달 만에 매출 46만 디르함(약 1억5000만원)을 기록하기도 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316501363142_1665647414_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느덧 치킨은 김치, 비빔밥을 제치고 대표 한국음식으로 자리를 잡았다. 농림축산식품부와 한식진흥원의 ‘해외 한식 소비자 조사’에 따르면 지난해 한식 경험자들이 가장 자주 먹은 한식은 ‘한국식 치킨’이었다. 2020년에 1위를 차지했던 김치는 2위로 밀렸다. 치킨업계 관계자는 “미국인에게 치킨은 한국인에게 국밥처럼 위안을 주는 ‘컴포트 푸드’다. 그러다 보니 치킨에 대한 인식이 깊숙이 박혀있어 기존 틀을 벗어나기 어렵다. 한국인은 이런 치킨에 다양한 소스를 입히고, 치즈를 뿌리고, 브라이닝(염지), 마리네이션(재우기) 등의 숙성 과정을 더해 새로운 요리를 만들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101317034163178_1665648221_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이드 치킨을 머스타드 등에 찍어 먹는 외국에서 한국식 양념치킨의 인기는 폭발적이다. 교촌치킨의 ‘허니시리즈’는 지난해에 중국 미국 인도네시아에서 인기 메뉴 1위에 올랐다. 아카시아 꿀을 활용한 치킨에 대한 관심이 높았다. 동남아시아는 한국의 매운맛에 빠졌다. 굽네의 고추장 베이스 치킨인 ‘볼케이노’는 싱가포르 인도네시아 등에서 매출 상위권을 차지하고 있다. BBQ는 허니갈릭치킨, 소이갈릭치킨 등의 양념 소스를 한국에서 공수할 정도로 정성을 쏟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치킨과 함께 다양한 한국음식을 즐길 수 있다는 점도 인기몰이를 하는 비결 중 하나다. BBQ의 미국 매장에서 김치볶음밥과 떡볶이는 매출 효자다. 굽네는 아예 ‘K-푸드 레스토랑’에 초점을 맞춰 해외 매장을 꾸렸다. 치킨과 함께 잡채, 떡볶이, 계란말이 같은 한식을 내놓는다. 굽네 관계자는 “해외 소비자는 한국 치킨 프랜차이즈 매장을 한국의 식문화를 경험할 수 있는 ‘한식당’으로 인식하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316510963146_1665647470_0017566154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘배달 서비스’도 해외 소비자에게는 매력 포인트다. BBQ는 식사를 할 수 있는 공간 없이 배달·포장 서비스만 제공하는 ‘BSK(BBQ Smart Kitchen) 매장’을 해외에서도 도입하고 있다. 북미 지역에서만 100여개의 BSK형 매장이 문을 열 예정이다. 교촌도 해외사업 주력 모델을 대형 쇼핑몰에 플래그샵 형태로 입점하는 캐주얼다이닝형에서 배달·포장형으로 돌렸다. 치킨업계 관계자는 “한국에서의 배달 노하우를 살리고 있다. 그동안 미국 배달시장이 피자 위주였지만, 이제는 치킨도 집에서 배달해서 먹을 수 있는 음식으로 자리를 잡고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성능·디자인은 그대로, ‘다이내믹 아일랜드’는 끌린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565859&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565859&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022092116395341254_1663745993_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘다이내믹 아일랜드’, 4800만 화소 카메라, 상시표시형 디스플레이(AOD). 이 3가지는 아이폰14 프로에서 지난해 아이폰13 프로와 달라진 점이다. 아이폰13 프로와 14 프로는 쌍둥이처럼 디자인이 닮아있다. 성능도 체감으로 별 차이가 없다. 여기에다 환율 때문에 한국에서 판매가격은 20만원 이상 비싸졌다. 이런 걸 종합적으로 고려한다면, 아이폰 13 프로 사용자가 아이폰 14 프로로 건너갈 요인이 부족해 보인다. 하지만 새로운 기능에 대한 유혹을 떨치기 쉽지 않다.&lt;span&gt; 아이폰 14 프로 맥스를 일주일 가량 사용해봤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022090813423630086_1662612156_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이폰 14 프로 맥스에서 가장 눈에 띄는 건 다이내믹 아일랜드다. 펀치홀 디스플레이에 이름을 붙여 애플만의 독자적인 사용자 경험(UX)으로 녹여냈다. 작동하는 방식이 신선하고 재미있다. 앱을 실행하다 빠져나가면, 애니메이션 효과와 함께 다이내믹 아일랜드에 필요한 정보가 표시되는 방식이다. 예를 들어 음악을 재생한 뒤에 다른 앱을 작동하기 위해 빠져나가면, 앨범 커버와 이퀄라이저 시각효과가 다이내믹 아일랜드에 표시된다. 이 상태에서 다이내믹 아일랜드를 길게 누르면 미니 플레이어가 실행된다. 시각적으로도, 기능적으로도 참신하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 애플이 직접 만든 앱이나 일부 앱에서만 다이내믹 아일랜드를 제대로 사용할 수 있다. 많은 앱이 다이내믹 아일랜드를 재미있고 효과적으로 쓰면 하나의 UX 표준으로 자리 잡을 수 있을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개선해야 할 점도 있다. 기존 노치보다 다이내믹 아일랜드의 위치가 살짝 아래에 있다. 이렇다 보니 동영상을 감상할 때 시네마틱스코프(2.35대1) 비율로 된 콘텐츠는 화면 끝부분이 다이내믹 아일랜드에 걸쳐서 잘린다. 일부 앱에서는 다이내믹 아일랜드 위치 때문에 정보가 제대로 보이지 않는 경우도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022092116401441257_1663746015_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플이 7년 만에 화소를 끌어올린 4800만 화소 메인 카메라는 화질보다 사용성 개선이 반갑다. 아이폰 14 프로 맥스에서 후면 카메라는 3개지만, 줌 기능은 4개를 선택할 수 있다. 기존 0.5배, 1배, 3배 줌에다 2배 줌이 추가됐다. 인물 사진을 찍을 때 최적화한 화각이다. 1배줌으로 찍은 뒤 이를 잘라내서 2배줌처럼 보이게 만드는 식이다. 화소수가 높아진 덕분에 잘라내도 화질 열화가 거의 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4800만 화소 카메라도 기존처럼 1200만 화소로 저장된다. 4개의 픽셀을 묶어서 하나처럼 쓰는 ‘픽셀 비닝’을 적용했기 때문이다. 4800만 화소를 온전히 경험하고 싶다면 ‘애플 프로로우’ 포맷으로 촬영하면 된다. 촬영할 때 모든 데이터를 담는 것으로 후보정에 자신이 있다면 해볼만 하다. 다만 프로로우로 찍으면 장당 용량이 100메가바이트(MB)를 훌쩍 넘어간다. 일반 촬영을 하면 2메가바이트 안팍임을 고려하면 차이가 크다. 일반 사용자라면 아이폰이 알아서 보정해주고 용량까지 줄여준 사진을 얻는 쪽이 나아 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316035563007_1665644637_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AOD(Always on Display)는 우려했던 것보단 배터리 소모가 적었다. 아이폰14 프로 맥스의 배터리 성능이 워낙 뛰어난 덕분이기도 하겠지만, AOD를 활성화해도 배터리를 소모하는 속도가 갤럭시 스마트폰보다 더딘 느낌을 줬다. 특히 아이폰14 프로에 적용된 AOD는 시계, 일부 정보만 표시하는 갤럭시와 달리 잠금화면 자체를 어둡게 해 화면 전체를 다 활용한다. 애플은 화면주사율을 1Hz까지 낮춰 배터리 소모를 줄였다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성능·디자인은 그대로, ‘다이내믹 아일랜드’는 끌린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565859&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017565859&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022092116395341254_1663745993_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘다이내믹 아일랜드’, 4800만 화소 카메라, 상시표시형 디스플레이(AOD). 이 3가지는 아이폰14 프로에서 지난해 아이폰13 프로와 달라진 점이다. 아이폰13 프로와 14 프로는 쌍둥이처럼 디자인이 닮아있다. 성능도 체감으로 별 차이가 없다. 여기에다 환율 때문에 한국에서 판매가격은 20만원 이상 비싸졌다. 이런 걸 종합적으로 고려한다면, 아이폰 13 프로 사용자가 아이폰 14 프로로 건너갈 요인이 부족해 보인다. 하지만 새로운 기능에 대한 유혹을 떨치기 쉽지 않다.&lt;span&gt; 아이폰 14 프로 맥스를 일주일 가량 사용해봤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022090813423630086_1662612156_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이폰 14 프로 맥스에서 가장 눈에 띄는 건 다이내믹 아일랜드다. 펀치홀 디스플레이에 이름을 붙여 애플만의 독자적인 사용자 경험(UX)으로 녹여냈다. 작동하는 방식이 신선하고 재미있다. 앱을 실행하다 빠져나가면, 애니메이션 효과와 함께 다이내믹 아일랜드에 필요한 정보가 표시되는 방식이다. 예를 들어 음악을 재생한 뒤에 다른 앱을 작동하기 위해 빠져나가면, 앨범 커버와 이퀄라이저 시각효과가 다이내믹 아일랜드에 표시된다. 이 상태에서 다이내믹 아일랜드를 길게 누르면 미니 플레이어가 실행된다. 시각적으로도, 기능적으로도 참신하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 애플이 직접 만든 앱이나 일부 앱에서만 다이내믹 아일랜드를 제대로 사용할 수 있다. 많은 앱이 다이내믹 아일랜드를 재미있고 효과적으로 쓰면 하나의 UX 표준으로 자리 잡을 수 있을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개선해야 할 점도 있다. 기존 노치보다 다이내믹 아일랜드의 위치가 살짝 아래에 있다. 이렇다 보니 동영상을 감상할 때 시네마틱스코프(2.35대1) 비율로 된 콘텐츠는 화면 끝부분이 다이내믹 아일랜드에 걸쳐서 잘린다. 일부 앱에서는 다이내믹 아일랜드 위치 때문에 정보가 제대로 보이지 않는 경우도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022092116401441257_1663746015_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플이 7년 만에 화소를 끌어올린 4800만 화소 메인 카메라는 화질보다 사용성 개선이 반갑다. 아이폰 14 프로 맥스에서 후면 카메라는 3개지만, 줌 기능은 4개를 선택할 수 있다. 기존 0.5배, 1배, 3배 줌에다 2배 줌이 추가됐다. 인물 사진을 찍을 때 최적화한 화각이다. 1배줌으로 찍은 뒤 이를 잘라내서 2배줌처럼 보이게 만드는 식이다. 화소수가 높아진 덕분에 잘라내도 화질 열화가 거의 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4800만 화소 카메라도 기존처럼 1200만 화소로 저장된다. 4개의 픽셀을 묶어서 하나처럼 쓰는 ‘픽셀 비닝’을 적용했기 때문이다. 4800만 화소를 온전히 경험하고 싶다면 ‘애플 프로로우’ 포맷으로 촬영하면 된다. 촬영할 때 모든 데이터를 담는 것으로 후보정에 자신이 있다면 해볼만 하다. 다만 프로로우로 찍으면 장당 용량이 100메가바이트(MB)를 훌쩍 넘어간다. 일반 촬영을 하면 2메가바이트 안팍임을 고려하면 차이가 크다. 일반 사용자라면 아이폰이 알아서 보정해주고 용량까지 줄여준 사진을 얻는 쪽이 나아 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101316035563007_1665644637_0017565859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AOD(Always on Display)는 우려했던 것보단 배터리 소모가 적었다. 아이폰14 프로 맥스의 배터리 성능이 워낙 뛰어난 덕분이기도 하겠지만, AOD를 활성화해도 배터리를 소모하는 속도가 갤럭시 스마트폰보다 더딘 느낌을 줬다. 특히 아이폰14 프로에 적용된 AOD는 시계, 일부 정보만 표시하는 갤럭시와 달리 잠금화면 자체를 어둡게 해 화면 전체를 다 활용한다. 애플은 화면주사율을 1Hz까지 낮춰 배터리 소모를 줄였다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 일부 복구… “손실 어쩌나” 200만 개미 뜬눈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572038&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572038&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607275064440_1665872870_0017572038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;판교 데이터센터 화재로 장애를 일으킨 카카오 서비스가 16일 새벽 일부 복구됐다. 하지만 PC용 카카오톡 메신저를 포함한 일부 서비스는 화재 발생 15시간을 넘긴 이날 오전 6시40분 현재 여전히 정상화되지 않았다. 불편을 호소하는 목소리는 한밤중에도 이어졌다. 이 틈에 카카오 계열 택시·은행·쇼핑의 손실 보상을 걱정하는 200만 ‘개미’(주식 투자자)는 잠 못 이루는 밤을 보내야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오팀은 이날 오전 2시16분 트위터에 “카카오톡 메시지 수·발신 기능이 일부 복구됐다. 카카오톡 로그인을 포함한 기타 오류 현상 또한 빠르게 정상화될 수 있도록 조치하고 있다”며 “아직 완전하지 않지만 오랜 시간 기다려주신 이용자분들께 중간 공유 드린다. 최선을 다해 작업하고 있다. 계속 소식을 전해드리겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡의 10시간을 넘긴 오류는 2010년 출시 이후 12년 만에 최장 시간으로 기록될 것으로 보인다. 현재 카카오톡 모바일 메신저 기능은 작동하고 있다. 첫 화면만 노출될 뿐 대부분의 웹페이지로 연결되지 않던 인터넷 포털 사이트 다음도 대부분 정상화됐다. 하지만 카카오톡을 PC에서 접속하면 오류 메시지를 안내할 뿐 작동하지 않는다. 카카오톡 모바일 메신저 안에서 활용하는 스토리 페이지 기능도 완전하게 복구되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607271264439_1665872832_0017572038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오톡을 비롯한 카카오의 주요 서비스는 지난 15일 오후 3시33분쯤 데이터 관리 시설이 입주한 경기도 성남 분당구 삼평동 SK 판교캠퍼스 A동 지하 3층 화재로 인해 장애를 일으켰다. 카카오톡, 카카오택시, 카카오페이, 카카오맵, 카카오네비, 카카오버스, 카카오지하철, 카카오페이지와 포털 사이트 다음을 포함한 카카오 계열 서비스 대부분이 서비스되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티에서 운영되는 택시 호출 모바일 애플리케이션(앱) 카카오T도 접속되지 않았다. 이로 인해 택시 운전사들의 불만이 높아졌다. 카카오T를 활용하는 개인 택시 운전사 장모(57)씨는 국민일보에 “평소보다 많은 승객을 수송하는 토요일 저녁에 영업을 망쳤다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시 승객도 불편을 겪었다. 진중권 전 동양대 교수는 지난 15일 오후 페이스북에 “카카오T 먹통. X됐다. 지금 제주도”라고 적었다. 지역 콜택시 이용을 제안하는 다른 페이스북 이용자의 댓글에 “콜택시라고 온전할까. 다들 콜택시를 불러대니 통화 자체가 안 된다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오뱅크의 경우 간편이체를 포함한 일부 기능이 정지됐다. 카카오톡에서 쇼핑, 선물 기능도 마비됐다. 지난 15일 카카오를 통해 물품 판매를 준비한 업체의 피해도 작지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 판교 데이터센터에서 화재 발생 약 2시간 만인 지난 15일 오후 5시46분쯤 큰 불길을 잡았다. 과학기술정보통신부는 전날 홍진배 네트워크정책실장이 이끄는 ‘방송통신재난대응상황실’을 설치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607314964441_1665873109_0017572038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡은 지난해 기준 4700만명 이상의 국내 월간활성이용자(MAU) 수를 확보해 ‘국민 메신저’로 불리는 앱이다. 카카오의 경우 유가증권시장에서 ‘대장주’ 삼성전자 다음으로 소액주주가 많은 기업으로 꼽힌다. 올해 상반기인 지난 6월까지 카카오에 투자한 소액주주는 204만명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 카카오 계열 서비스의 장시간 ‘먹통’은 주식 투자자들의 우려를 낳았다. SNS와 주식 관련 인터넷 게시판에서 “월요일이 오지 않았으면 좋겠다” “마지막 거래일에 반등했는데 모두 반납할 판”이라는 걱정이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연일 52주 신저가를 경신하던 카카오는 이번주 마지막 거래일인 지난 14일 8.67% 상승해 5만원선(5만1400원)을 탈환했다. 하지만 같은 날 밤 미국 뉴욕증시의 급락으로 다음 거래일인 17일 개장을 앞두고 상승을 낙관하기 어려운 상태였다. 증권시장이 열리지 않은 주말의 ‘먹통’ 사태는 카카오 주가에 부정적인 영향을 미칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 일부 복구… “손실 어쩌나” 200만 개미 뜬눈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572038&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572038&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607275064440_1665872870_0017572038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;판교 데이터센터 화재로 장애를 일으킨 카카오 서비스가 16일 새벽 일부 복구됐다. 하지만 PC용 카카오톡 메신저를 포함한 일부 서비스는 화재 발생 15시간을 넘긴 이날 오전 6시40분 현재 여전히 정상화되지 않았다. 불편을 호소하는 목소리는 한밤중에도 이어졌다. 이 틈에 카카오 계열 택시·은행·쇼핑의 손실 보상을 걱정하는 200만 ‘개미’(주식 투자자)는 잠 못 이루는 밤을 보내야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오팀은 이날 오전 2시16분 트위터에 “카카오톡 메시지 수·발신 기능이 일부 복구됐다. 카카오톡 로그인을 포함한 기타 오류 현상 또한 빠르게 정상화될 수 있도록 조치하고 있다”며 “아직 완전하지 않지만 오랜 시간 기다려주신 이용자분들께 중간 공유 드린다. 최선을 다해 작업하고 있다. 계속 소식을 전해드리겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡의 10시간을 넘긴 오류는 2010년 출시 이후 12년 만에 최장 시간으로 기록될 것으로 보인다. 현재 카카오톡 모바일 메신저 기능은 작동하고 있다. 첫 화면만 노출될 뿐 대부분의 웹페이지로 연결되지 않던 인터넷 포털 사이트 다음도 대부분 정상화됐다. 하지만 카카오톡을 PC에서 접속하면 오류 메시지를 안내할 뿐 작동하지 않는다. 카카오톡 모바일 메신저 안에서 활용하는 스토리 페이지 기능도 완전하게 복구되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607271264439_1665872832_0017572038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오톡을 비롯한 카카오의 주요 서비스는 지난 15일 오후 3시33분쯤 데이터 관리 시설이 입주한 경기도 성남 분당구 삼평동 SK 판교캠퍼스 A동 지하 3층 화재로 인해 장애를 일으켰다. 카카오톡, 카카오택시, 카카오페이, 카카오맵, 카카오네비, 카카오버스, 카카오지하철, 카카오페이지와 포털 사이트 다음을 포함한 카카오 계열 서비스 대부분이 서비스되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티에서 운영되는 택시 호출 모바일 애플리케이션(앱) 카카오T도 접속되지 않았다. 이로 인해 택시 운전사들의 불만이 높아졌다. 카카오T를 활용하는 개인 택시 운전사 장모(57)씨는 국민일보에 “평소보다 많은 승객을 수송하는 토요일 저녁에 영업을 망쳤다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시 승객도 불편을 겪었다. 진중권 전 동양대 교수는 지난 15일 오후 페이스북에 “카카오T 먹통. X됐다. 지금 제주도”라고 적었다. 지역 콜택시 이용을 제안하는 다른 페이스북 이용자의 댓글에 “콜택시라고 온전할까. 다들 콜택시를 불러대니 통화 자체가 안 된다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오뱅크의 경우 간편이체를 포함한 일부 기능이 정지됐다. 카카오톡에서 쇼핑, 선물 기능도 마비됐다. 지난 15일 카카오를 통해 물품 판매를 준비한 업체의 피해도 작지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 판교 데이터센터에서 화재 발생 약 2시간 만인 지난 15일 오후 5시46분쯤 큰 불길을 잡았다. 과학기술정보통신부는 전날 홍진배 네트워크정책실장이 이끄는 ‘방송통신재난대응상황실’을 설치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607314964441_1665873109_0017572038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오톡은 지난해 기준 4700만명 이상의 국내 월간활성이용자(MAU) 수를 확보해 ‘국민 메신저’로 불리는 앱이다. 카카오의 경우 유가증권시장에서 ‘대장주’ 삼성전자 다음으로 소액주주가 많은 기업으로 꼽힌다. 올해 상반기인 지난 6월까지 카카오에 투자한 소액주주는 204만명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 카카오 계열 서비스의 장시간 ‘먹통’은 주식 투자자들의 우려를 낳았다. SNS와 주식 관련 인터넷 게시판에서 “월요일이 오지 않았으면 좋겠다” “마지막 거래일에 반등했는데 모두 반납할 판”이라는 걱정이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연일 52주 신저가를 경신하던 카카오는 이번주 마지막 거래일인 지난 14일 8.67% 상승해 5만원선(5만1400원)을 탈환했다. 하지만 같은 날 밤 미국 뉴욕증시의 급락으로 다음 거래일인 17일 개장을 앞두고 상승을 낙관하기 어려운 상태였다. 증권시장이 열리지 않은 주말의 ‘먹통’ 사태는 카카오 주가에 부정적인 영향을 미칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DRX, ‘2연속 딩거’로 롤드컵 8강 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572065&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572065&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607553264444_1665874532_0017572065.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;DRX가 조커 픽 하이머딩거를 두 번 연속으로 활용해 롤드컵 8강 진출을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;DRX는 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 C조 2라운드 경기에서 로그와 GAM e스포츠를 연속으로 격파했다. 이들은 4승1패를 기록해 로그와 함께 일찌감치 상위 라운드 진출을 확정지었&lt;/span&gt;&lt;span&gt;다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;DRX는 그룹 스테이지 1라운드를 2승1패로 마친 바 있다. 로그에 지고 TOP e스포츠(TES)와 GAM e스포츠를 꺾어 조 2위로 반환점을 돌았다. 이날 로그 상대로 복수에 성공하고, GAM을 또 한 번 잡아 안정적으로 그룹 스테이지를 통과했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 이날 조커 픽으로 서포터 하이머딩거를 준비해왔다. 로그, GAM 상대로 두 번 연속 애쉬·하이머딩거를 바텀 듀오로 조합해 승점을 챙겼다. 로그는 나서스, GAM은 신드라 서포터로 응수했으나 DRX 바텀 듀오가 더 높은 챔피언 숙련도를 뽐내 팀 승리를 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX와 로그가 상위 라운드로 향하면서 자연스럽게 LPL 2번 시드인 TES의 탈락도 확정됐다. 2022 LPL 서머 시즌 준우승팀이기도 한 TES는 ‘나이트’ 줘 딩, ‘재키러브’ 위 원보가 속한 ‘스타 군단’이다. 앞서 그룹 스테이지 1라운드를 1승2패로 불안하게 마쳤던 이들은 이날 GAM에 패배하면서 조기 귀국길에 오르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DRX, ‘2연속 딩거’로 롤드컵 8강 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572065&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572065&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101607553264444_1665874532_0017572065.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;DRX가 조커 픽 하이머딩거를 두 번 연속으로 활용해 롤드컵 8강 진출을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;DRX는 15일(한국시간) 미국 뉴욕 매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 그룹 스테이지 C조 2라운드 경기에서 로그와 GAM e스포츠를 연속으로 격파했다. 이들은 4승1패를 기록해 로그와 함께 일찌감치 상위 라운드 진출을 확정지었&lt;/span&gt;&lt;span&gt;다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;DRX는 그룹 스테이지 1라운드를 2승1패로 마친 바 있다. 로그에 지고 TOP e스포츠(TES)와 GAM e스포츠를 꺾어 조 2위로 반환점을 돌았다. 이날 로그 상대로 복수에 성공하고, GAM을 또 한 번 잡아 안정적으로 그룹 스테이지를 통과했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 이날 조커 픽으로 서포터 하이머딩거를 준비해왔다. 로그, GAM 상대로 두 번 연속 애쉬·하이머딩거를 바텀 듀오로 조합해 승점을 챙겼다. 로그는 나서스, GAM은 신드라 서포터로 응수했으나 DRX 바텀 듀오가 더 높은 챔피언 숙련도를 뽐내 팀 승리를 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX와 로그가 상위 라운드로 향하면서 자연스럽게 LPL 2번 시드인 TES의 탈락도 확정됐다. 2022 LPL 서머 시즌 준우승팀이기도 한 TES는 ‘나이트’ 줘 딩, ‘재키러브’ 위 원보가 속한 ‘스타 군단’이다. 앞서 그룹 스테이지 1라운드를 1승2패로 불안하게 마쳤던 이들은 이날 GAM에 패배하면서 조기 귀국길에 오르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말 바꾼 머스크 “우크라이나에 스타링크 무료 제공”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572118&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572118&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101608085164446_1665875331_0017572118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 러시아의 침공으로 인터넷을 원활하게 사용하지 못하는 우크라이나에 위성 통신 ‘스타링크’ 서비스를 “무료로 제공하겠다”고 밝혔다. “자금을 무기한으로 들일 수 없다”며 미국 정부에 비용 대납을 요구한 지 하루 만에 입장을 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 16일(한국시간) 트위터에 “스타링크가 여전히 손실을 입고 있다. 다른 회사는 수십억 달러의 세제 혜택을 받고 있지만, (스타링크는) 우크라이나 정부에 무료로 (위성 통신을 서비스하기 위한) 자금을 계속 지원하겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타링크는 머스크가 경영하는 우주항공 기업 스페이스X의 무선 인터넷용 인공위성 서비스다. 머스크는 우크라이나에 8개월가량 스타링크 서비스를 제공해왔다. 러시아의 개전 닷새 만인 지난 2월 27일 미하일로 페도로프 우크라이나 부총리 겸 정보통신부 장관이 스타링크 서비스 지원을 요청하자 즉각 서비스를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 머스크는 전날 트위터에 “스페이스X는 지금까지 (우크라이나로 지원한) 비용 회수를 요구하지 않지만, 그렇다고 해서 시스템에 무기한 자금을 지원할 수는 없다”고 적었다. 그러면서 미국 정부에 재정 지원 방식의 대납을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 스타링크 서비스의 1년 사용료로 미국 정부에 4억 달러(약 5700억원) 지원을 요구한 것으로 알려졌다. 미국 백악관과 국방부는 “스페이스X와 소통하고 있다”면서도 다른 위성통신 업체를 옵션으로 검토할 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말 바꾼 머스크 “우크라이나에 스타링크 무료 제공”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572118&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572118&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-15T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101608085164446_1665875331_0017572118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 러시아의 침공으로 인터넷을 원활하게 사용하지 못하는 우크라이나에 위성 통신 ‘스타링크’ 서비스를 “무료로 제공하겠다”고 밝혔다. “자금을 무기한으로 들일 수 없다”며 미국 정부에 비용 대납을 요구한 지 하루 만에 입장을 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 16일(한국시간) 트위터에 “스타링크가 여전히 손실을 입고 있다. 다른 회사는 수십억 달러의 세제 혜택을 받고 있지만, (스타링크는) 우크라이나 정부에 무료로 (위성 통신을 서비스하기 위한) 자금을 계속 지원하겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타링크는 머스크가 경영하는 우주항공 기업 스페이스X의 무선 인터넷용 인공위성 서비스다. 머스크는 우크라이나에 8개월가량 스타링크 서비스를 제공해왔다. 러시아의 개전 닷새 만인 지난 2월 27일 미하일로 페도로프 우크라이나 부총리 겸 정보통신부 장관이 스타링크 서비스 지원을 요청하자 즉각 서비스를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 머스크는 전날 트위터에 “스페이스X는 지금까지 (우크라이나로 지원한) 비용 회수를 요구하지 않지만, 그렇다고 해서 시스템에 무기한 자금을 지원할 수는 없다”고 적었다. 그러면서 미국 정부에 재정 지원 방식의 대납을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 스타링크 서비스의 1년 사용료로 미국 정부에 4억 달러(약 5700억원) 지원을 요구한 것으로 알려졌다. 미국 백악관과 국방부는 “스페이스X와 소통하고 있다”면서도 다른 위성통신 업체를 옵션으로 검토할 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재성 시즌 2호 골… 마인츠 5경기 만에 승리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572132&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572132&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101608263464450_1665876394_0017572132.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성(30&amp;#8228;마인츠)이 독일 프로축구 분데스리가의 2022-2023시즌 2호 골을 터뜨렸다. 마인츠는 4경기 연속 무승에서 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성은 15일(현지시간) 독일 브레멘 베저 슈타디온에서 베르더 브레멘과 가진 분데스리가 10라운드 원정경기에 선발 출전, 1-0으로 앞선 후반 21분 추가골로 승부에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마인츠는 2대 0으로 승리했다. 최근 리그 4경기 연속 무승(2무2패)으로 부진했던 마인츠는 5경기 만에 승리를 챙겼다. 현재 중간 전적 4승3무3패(승점 15)로 10위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성은 지난 8월 20일 아우크스부르크와 3라운드(2대 1 승)에서 시즌 첫 골을 터뜨린 뒤 2개월여 만에 시즌 2호 골을 넣었다. 후반 21분 상대 페널티박스 왼쪽에서 안톤 슈타흐의 패스를 왼발 슛으로 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성은 10분 뒤 교체됐고, 동료들은 실점 없이 2골 차 승리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)은 16일 &lt;span&gt;영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 에버턴과 가진 2022-2023시즌 프리미어리그 11라운드 홈 기에 선발 출전해 풀타임을 소화했지만 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;공격 포인트를 추가하지 못했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;손흥민은 올 시즌 5골 2어시스트를 기록하고 있다. 프리미어리그에서 3골 2어시스트, 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그에서 2골을 수확했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재성 시즌 2호 골… 마인츠 5경기 만에 승리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572132&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572132&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-15T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101608263464450_1665876394_0017572132.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성(30&amp;#8228;마인츠)이 독일 프로축구 분데스리가의 2022-2023시즌 2호 골을 터뜨렸다. 마인츠는 4경기 연속 무승에서 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성은 15일(현지시간) 독일 브레멘 베저 슈타디온에서 베르더 브레멘과 가진 분데스리가 10라운드 원정경기에 선발 출전, 1-0으로 앞선 후반 21분 추가골로 승부에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마인츠는 2대 0으로 승리했다. 최근 리그 4경기 연속 무승(2무2패)으로 부진했던 마인츠는 5경기 만에 승리를 챙겼다. 현재 중간 전적 4승3무3패(승점 15)로 10위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성은 지난 8월 20일 아우크스부르크와 3라운드(2대 1 승)에서 시즌 첫 골을 터뜨린 뒤 2개월여 만에 시즌 2호 골을 넣었다. 후반 21분 상대 페널티박스 왼쪽에서 안톤 슈타흐의 패스를 왼발 슛으로 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재성은 10분 뒤 교체됐고, 동료들은 실점 없이 2골 차 승리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)은 16일 &lt;span&gt;영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 에버턴과 가진 2022-2023시즌 프리미어리그 11라운드 홈 기에 선발 출전해 풀타임을 소화했지만 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;공격 포인트를 추가하지 못했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;손흥민은 올 시즌 5골 2어시스트를 기록하고 있다. 프리미어리그에서 3골 2어시스트, 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그에서 2골을 수확했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 창원·통영 해상 서 선박 충돌 사고로 4명 사상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572159&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572159&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101608383264453_1665877112_0017572159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남 창원과 통영 해상에서 선박 충돌사고가 연이어 발생해 선원 1명이 숨지고 3명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 오전 5시31분쯤 경남 창원 진해구 음지도 해상에서 4명이 탄 1t급 소형 낚시어선이 500t 규모의 부선에 부딪혀 좌초되면서 1명이 사망하고 3명이 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원해경에 따르면 낚시어선이 정박 중이던 부선(동력 설비가 없이 다른 배에 끌려다니는 배)을 미처 발견하지 못해 낚시선 앞부분이 정박 중인 부선 왼쪽 뒷부분을 충돌해 좌초됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 낚시선 선장 A씨(82)가 의식을 잃고 병원으로 옮겨졌으나 숨졌다. 나머지 승선원 3명은 목, 다리 등을 다쳐 인근 병원에서 치료를 받았고, 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 같은 날 오전 11시 15분쯤 통영시 산양읍 인근 해상에서 172명이 탑승해 연화도~욕지도를 오가는 307t급 여객선과 3.52t급 양식장 관리선이 충돌했다. 이 사고로 인명피해는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 2건의 사고 모두 승선원과 목격자 진술, 폐쇄회로(CC)TV 화면 확인을 토대로 정확한 사고 원인을 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 창원·통영 해상 서 선박 충돌 사고로 4명 사상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572159&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017572159&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-15T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101608383264453_1665877112_0017572159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남 창원과 통영 해상에서 선박 충돌사고가 연이어 발생해 선원 1명이 숨지고 3명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 오전 5시31분쯤 경남 창원 진해구 음지도 해상에서 4명이 탄 1t급 소형 낚시어선이 500t 규모의 부선에 부딪혀 좌초되면서 1명이 사망하고 3명이 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원해경에 따르면 낚시어선이 정박 중이던 부선(동력 설비가 없이 다른 배에 끌려다니는 배)을 미처 발견하지 못해 낚시선 앞부분이 정박 중인 부선 왼쪽 뒷부분을 충돌해 좌초됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 낚시선 선장 A씨(82)가 의식을 잃고 병원으로 옮겨졌으나 숨졌다. 나머지 승선원 3명은 목, 다리 등을 다쳐 인근 병원에서 치료를 받았고, 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 같은 날 오전 11시 15분쯤 통영시 산양읍 인근 해상에서 172명이 탑승해 연화도~욕지도를 오가는 307t급 여객선과 3.52t급 양식장 관리선이 충돌했다. 이 사고로 인명피해는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 2건의 사고 모두 승선원과 목격자 진술, 폐쇄회로(CC)TV 화면 확인을 토대로 정확한 사고 원인을 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복잡한 반려견 예방접종, 이렇게 하세요 [개st상식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017561198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017561198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-16T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101116292760455_1665473367_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새로 반려견을 기르게 되면 첫 3개월은 격주로 동물병원을 방문해야 합니다. 반려견 돌봄의 기초인 예방접종 때문입니다. 야외 활동을 좋아하고 다른 개와 사회적 교감을 하는 반려견은 특성상 전염병에 취약한데요. 그래서 종합 백신을 포함한 5가지 예방접종을 반드시 실시해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초보 보호자에게는 백신의 가짓수가 많고 접종 주기가 제각각 달라 예방접종 스케줄을 짜는 일이 복잡해 보일 수 있습니다. 하지만 첫해만 잘 넘긴다면 이후에는 1년에 한 차례씩만 주사하면 됩니다. 주사액이 담긴 약병의 라벨지를 떼어 건강수첩에 붙여 두는 것도 좋은 방법입니다. 접종 이력을 기억하고 관리하는데 큰 도움이 됩니다. 반려견 백신의 종류와 접종방법을 알아보겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101117181060558_1665476290_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;4종 백신? 5종 백신? 종합 백신의 종류&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;보편적인 종합 백신으로 &lt;b&gt;4종 백신인 &lt;/b&gt;DHPPI과 &lt;b&gt;5종 백신인 &lt;/b&gt;DHPPL이 있습니다. 두 백신은 홍역(Distemper), 전염성간염(Hepatitis), 파보 장염(Parvovirus), 파라 인플루엔자(Parainfluenza) 등 기본적인 4가지 균주에 대해서는 같은 예방효과를 보입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4종 백신인 DHPPI와 달리 5종 백신인 DHPPL은 두통, 발열, 기침을 동반한 질병 렙토스피라(Leptospiara)를 추가 예방하는 효과가 있습니다. 렙토스피라는 들쥐, 멧돼지 등 야생동물의 배설물을 매개로 전염되는 인수공통전염병입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101117035260528_1665475432_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 렙토스피라가 포함된 백신은 독성이 강해 쇼크, 발진, 호흡곤란 등 부작용 위험이 큽니다. 전문가들은 제한적으로 야생동물 출몰 지역에 거주하는 반려견 혹은 생후 12주가 지나면 5종 백신의 접종을 권장합니다. 참고로 4종 백신은 약국에서 처방전 없이 구할 수 있는 반면에 5종 백신은 반드시 수의사 처방이 있어야 하지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총 5차례의 종합 백신 접종 시 반드시 같은 제약사 제품을 사용해야 하는지 궁금하실 텐데요. 다양한 제약사의 백신을 접종하는 것이 효과적입니다. 같은 질병에 대해서도 균체의 종류는 수십, 수백 가지인데요. 제조사마다 다양한 균주를 사용하므로 여러 회사의 백신을 이용하면 한 회사의 백신만 접종하는 것보다 여러 균주에 대비할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;광견병, 장염, 인플루엔자…그 외 접종은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;종합 백신 외에도 전염병인 캔넬코프, 코로나 장염, 인플루엔자 및 광견병 등 4개 접종도 챙겨야 합니다. 켄넬코프는 마른기침을 수반한 폐렴성 전염병으로 전염성이 매우 강합니다. 코로나 장염은 동물 배설물 및 분비물을 통해 전염되는 질병으로 혈변, 구토 등 증상이 나타나는데요. 퍼피 시기에 가장 흔하게 걸리고 치사율도 높으므로 꼼꼼히 접종해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101117064560532_1665475605_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광견병은 치명적인 인수공통 전염병입니다. 사람 혹은 동물이 광견병 바이러스에 감염된 동물에게 물릴 경우, 바이러스가 상처를 통해 신경을 타고 중추신경을 침투해 발병합니다. 감염될 경우 중추신경 손상과 신체 마비 등 치명적인 고통을 유발하는 데다, 증상이 발현하고 나면 치료가 매우 어려운 것으로 알려져 있습니다. 따라서 매년 반려동물에게 광견병 예방접종을 챙겨주는 것이 무엇보다 중요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 애견 전용 놀이터, 호텔, 카페 등 편의시설을 자주 이용하는 반려견은 예방접종을 빼놓지 말아야 합니다. 전염병 예방 차원에서 반려견의 접종 이력을 요청하는 경우가 많거든요. 만약 예방접종을 하지 않으면 시설 출입 자체가 제한됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 반려견이 해외 출국을 앞두고 있다면 1~2개월 전 수의사와 예방접종 상담을 받길 바랍니다. 방역에 철저한 호주, 캐나다 등에서는 광견병 예방 주사를 맞고 항체검사를 통과한 반려견만 입국을 허용합니다. 출국 일정이 있다면 반드시 전문가 도움을 받아 도착 예정 국가에서 요구하는 필수 예방접종을 빠짐없이 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복잡한 반려견 예방접종, 이렇게 하세요 [개st상식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017561198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017561198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-16T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101116292760455_1665473367_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새로 반려견을 기르게 되면 첫 3개월은 격주로 동물병원을 방문해야 합니다. 반려견 돌봄의 기초인 예방접종 때문입니다. 야외 활동을 좋아하고 다른 개와 사회적 교감을 하는 반려견은 특성상 전염병에 취약한데요. 그래서 종합 백신을 포함한 5가지 예방접종을 반드시 실시해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초보 보호자에게는 백신의 가짓수가 많고 접종 주기가 제각각 달라 예방접종 스케줄을 짜는 일이 복잡해 보일 수 있습니다. 하지만 첫해만 잘 넘긴다면 이후에는 1년에 한 차례씩만 주사하면 됩니다. 주사액이 담긴 약병의 라벨지를 떼어 건강수첩에 붙여 두는 것도 좋은 방법입니다. 접종 이력을 기억하고 관리하는데 큰 도움이 됩니다. 반려견 백신의 종류와 접종방법을 알아보겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101117181060558_1665476290_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;4종 백신? 5종 백신? 종합 백신의 종류&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;보편적인 종합 백신으로 &lt;b&gt;4종 백신인 &lt;/b&gt;DHPPI과 &lt;b&gt;5종 백신인 &lt;/b&gt;DHPPL이 있습니다. 두 백신은 홍역(Distemper), 전염성간염(Hepatitis), 파보 장염(Parvovirus), 파라 인플루엔자(Parainfluenza) 등 기본적인 4가지 균주에 대해서는 같은 예방효과를 보입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4종 백신인 DHPPI와 달리 5종 백신인 DHPPL은 두통, 발열, 기침을 동반한 질병 렙토스피라(Leptospiara)를 추가 예방하는 효과가 있습니다. 렙토스피라는 들쥐, 멧돼지 등 야생동물의 배설물을 매개로 전염되는 인수공통전염병입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101117035260528_1665475432_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 렙토스피라가 포함된 백신은 독성이 강해 쇼크, 발진, 호흡곤란 등 부작용 위험이 큽니다. 전문가들은 제한적으로 야생동물 출몰 지역에 거주하는 반려견 혹은 생후 12주가 지나면 5종 백신의 접종을 권장합니다. 참고로 4종 백신은 약국에서 처방전 없이 구할 수 있는 반면에 5종 백신은 반드시 수의사 처방이 있어야 하지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총 5차례의 종합 백신 접종 시 반드시 같은 제약사 제품을 사용해야 하는지 궁금하실 텐데요. 다양한 제약사의 백신을 접종하는 것이 효과적입니다. 같은 질병에 대해서도 균체의 종류는 수십, 수백 가지인데요. 제조사마다 다양한 균주를 사용하므로 여러 회사의 백신을 이용하면 한 회사의 백신만 접종하는 것보다 여러 균주에 대비할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;광견병, 장염, 인플루엔자…그 외 접종은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;종합 백신 외에도 전염병인 캔넬코프, 코로나 장염, 인플루엔자 및 광견병 등 4개 접종도 챙겨야 합니다. 켄넬코프는 마른기침을 수반한 폐렴성 전염병으로 전염성이 매우 강합니다. 코로나 장염은 동물 배설물 및 분비물을 통해 전염되는 질병으로 혈변, 구토 등 증상이 나타나는데요. 퍼피 시기에 가장 흔하게 걸리고 치사율도 높으므로 꼼꼼히 접종해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1016/2022101117064560532_1665475605_0017561198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광견병은 치명적인 인수공통 전염병입니다. 사람 혹은 동물이 광견병 바이러스에 감염된 동물에게 물릴 경우, 바이러스가 상처를 통해 신경을 타고 중추신경을 침투해 발병합니다. 감염될 경우 중추신경 손상과 신체 마비 등 치명적인 고통을 유발하는 데다, 증상이 발현하고 나면 치료가 매우 어려운 것으로 알려져 있습니다. 따라서 매년 반려동물에게 광견병 예방접종을 챙겨주는 것이 무엇보다 중요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 애견 전용 놀이터, 호텔, 카페 등 편의시설을 자주 이용하는 반려견은 예방접종을 빼놓지 말아야 합니다. 전염병 예방 차원에서 반려견의 접종 이력을 요청하는 경우가 많거든요. 만약 예방접종을 하지 않으면 시설 출입 자체가 제한됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 반려견이 해외 출국을 앞두고 있다면 1~2개월 전 수의사와 예방접종 상담을 받길 바랍니다. 방역에 철저한 호주, 캐나다 등에서는 광견병 예방 주사를 맞고 항체검사를 통과한 반려견만 입국을 허용합니다. 출국 일정이 있다면 반드시 전문가 도움을 받아 도착 예정 국가에서 요구하는 필수 예방접종을 빠짐없이 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>