<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-10-17T00:08:23.987Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“뜬장 갇힌 100만 마리” 농장개 ‘도담이’는 왜 국회에 갔나 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018763180&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018763180&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-14T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 만날 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101316485792549_1697183337_0018763180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“저희 도담이는요, 따스한 가을 들판을 달리기 좋아하고, 맛있는 간식을 보면 폭포수처럼 침을 흘리고, 사람 손을 그리워합니다. 다른 반려견들과 다를 바 없는 아이지만 6년 전 불법 개농장에서 구조된 식용 개였습니다. 철창 속에서 죽어가던 도담이를 구조하던 때가 엊그제 같은데 이렇게 국회를 산책하고 있으니 가슴이 먹먹합니다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-도담이 보호자 차희정씨&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 19일, 서울 여의도 국회의사당 앞 대형분수대에 4마리의 개가 등장했습니다. 개들은 목줄을 잡은 보호자를 따라 잰걸음으로 분수대를 둘러싼 축구장 3개 넓이의 잔디밭을 마음껏 누볐습니다. 그중 가장 덩치가 큰 32㎏ 대형견 도담이. 잘 손질돼 푹신한 잔디가 마음에 드는지 벌러덩 배를 까고 누워 정신 없이 뒹굴었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101319575192605_1697194671_0018763180.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특별한 것 없는 보호자와 반려견의 산책. 하지만 이날 산책은 1975년 개관한 이래 국회 영내에서 이뤄진 최초의 개 산책이었습니다. 국회는 보안 내규상 안내견을 제외한 동물의 출입을 제한하고 있지만 이날만큼은 여야 공통의 관심사인 개 식용 금지를 촉구하는 행사를 위해 개 출입이 허용됐습니다. 행사를 주최한 국민의힘 이헌승 의원실 관계자는 “개식용 종식이 초당적 관심사인 만큼 국회사무처 방호 담당부서의 협조를 받아 개농장에서 구조된 4마리의 개 산책을 허가받았다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘개농장 구조견과 함께하는 산책’ 행사는 국회도서관 야외음악당에서 개최됐습니다. 이 자리에는 여야 국회의원 44명이 속한 동물복지포럼의 공동회장 이헌승 의원과 동물단체 동물자유연대(동자연) 활동가, 농장개를 입양한 시민 등이 참석해 국회에 발의된 ‘개 식용 금지 특별법’ 제정을 촉구했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/aEDoOmyaX0U&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;농장개의 국회 산책, 여야 없는 이슈 ‘개식용 금지’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이날 행사는 ‘개식용 금지 특별법’ 발의 배경을 소개하고 개농장에서 사육되던 개를 입양한 시민이 소감을 발표한 뒤 개들이 국회를 산책하는 순서로 진행됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이헌승 의원은 자신이 대표 발의한 특별법을 소개했습니다. 이 법안은 ▲식용 목적에서 개 사육, 번식, 도살하는 행위 금지 ▲국가와 지방자치단체의 개식용 종식 기본계획 수립 및 시행 의무화 ▲개 농장의 폐업 비용을 지원하고 농장주가 전업하면 직업교육을 제공할 것 등을 담고 있습니다. 이 의원은 식용 개 사육은 위법 소지가 많을 뿐 아니라 식품위생 측면에서도 안전하지 못하다는 점을 지적하며 “사람과 동물이 함께 조화롭게 사는 사회, 우리나라의 국격에 맞는 반려동물 문화가 정착되도록 사회구성원 모두가 고민할 때”라고 강조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101320053692606_1697195136_0018763180.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어서 32㎏의 반려견 도담이와 보호자 차희정(46)씨가 연단에 섰습니다. 도담이는 2017년 서울 그린벨트(개발제한구역) 내 불법 개농장에서 구조됐습니다. 도담이는 뜬장의 쇠독과 다른 개에 물린 앞발 감염까지 겹쳐 위독한 상태였으나 구조돼 치료를 받았습니다. 개농장을 적발한 동자연과 희정씨의 헌신적인 노력 덕이었습니다. 발견 당시 2㎏이었던 도담이는 지금은 32㎏의 늠름한 성견이 됐습니다. 도담이는 희정씨가 소형견 포메라니안과 사별한 뒤 돌보는 두 번째 반려견입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농장 개들은 사회성에 문제가 있어 반려견으로 적합하지 않다는 편견을 깨고 싶었던 희정씨는 지난 6년간 도담이와 꾸준히 반려견 행동 교육을 받았습니다. 도담이는 청중 100여명이 지켜보는 연단 위에서 긴장한 기색 없이 얌전히 희정씨 곁에 앉아 있었습니다. 희정씨는 “비록 끔찍한 개농장에서 왔지만 도담이는 다른 반려견들과 다르지 않다”며 “도담이의 오늘 산책이 비슷한 처지의 농장개들 처우 개선에 도움이 됐으면 한다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어서 농장개들이 국회 영내를 산책했습니다. 산책에는 도담이를 비롯해 동자연이 구조한 3마리의 농장개도 함께했습니다. 이헌승 의원은 직접 전북 정읍 개농장에서 구조된 2살 별빛이의 산책줄을 잡고 앞장섰습니다. 농장개들과 참석자들은 함께 국회 중앙광장 주변과 본관 앞을 천천히 걷고, 대형 분수대 앞에서 ‘개식용 금지 특별법’의 제정을 호소하며 행사를 마무리했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동자연의 채일택 정책팀장은 “개식용으로 희생당할 뻔한 개들이 대한민국 정치 1번지인 여의도 국회에 입성했다”면서 “반려견과 식용견이 따로 없다는 메시지를 전달하기 위해 행사를 기획했다”고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 국회에는 이헌승 의원의 특별법안을 비롯해 한정애(더불어민주당), 이달곤(국민의힘) 의원안 등 4개의 개식용 금지 관련 특별법안을 포함해 44명의 여야 의원이 참여한 ‘개식용 종식 촉구 결의안’ 등이 발의된 상태입니다. 여야 모두 개식용 종식을 당론으로 채택하고 얼마 남지 않은 21대 국회 임기 내에 관련 법 제정을 추진하겠다는 입장을 밝혔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;개식용 금지, 취향의 문제 아니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;농장개에서 반려견으로 거듭난 도담이의 국회 입성은 무거운 질문을 남깁니다. 개 식용은 왜 법으로 금지해야 하는 걸까요? 개를 먹거나 먹지 않는 것은 법으로 정할 만큼 중요한 문제일까요? 이 질문에 답하려면 개농장에서 보신탕에 이르기까지 개 식용 산업에 만연한 불법적인 관행들을 들여다 봐야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 동물단체 도움으로 200마리 개농장을 폐업한 충남 아산의 농장주 양모(73)씨. 그의 일과를 되짚어 보면 보신탕집 개고기의 잔인하고 비위생적인 생산·유통 과정을 짐작할 수 있습니다. 양씨의 하루는 오전 6시 먹이 준비로 시작됩니다. 양씨는 1.5t 트럭을 몰고 주변 아파트와 음식점, 학교를 돌며 음식쓰레기를 수거합니다. 파란 드럼통 5개는 상해서 거품이 부글부글 끓고 곰팡이가 가득 핀 음식쓰레기로 금방 가득 찹니다. 무게는 무려 300㎏. 비싼 사료를 먹이면 수익성이 없어 개농장에서는 대부분 음식쓰레기를 이용합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101319413192604_1697193691_0018763180.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;썩은 잔반을 그냥 먹이면 개들이 식중독에 걸립니다. 대부분의 개농장에서는 커다란 가마솥에 잔반을 붓고 하얀 항생제 가루와 섞어서 개들에게 나눠줍니다. 굶주린 개들은 별수 없이 잔반을 먹습니다. 그나마 양씨 개농장은 음식쓰레기를 적법하게 사료로 가공하는 재처리시설을 갖췄습니다. 하지만 재처리 공정이란 기껏해야 썩은 음식쓰레기를 100℃에서 30분 이상 끓인 뒤 개들에게 급여하는 수준입니다(폐기물처리시설을 설치하지 않고 동물에게 잔반을 급여하는 행위는 &lt;b&gt;폐기물관리법 위반&lt;/b&gt;).&lt;br&gt;&lt;br&gt;양씨의 개농장에는 50개의 철장이 있습니다. 대형견 두 마리도 들어가기 좁은 견사마다 4~5마리의 대형견들이 구겨지듯 담겨 있죠. 철장의 바닥은 철근을 대충 5cm 간격으로 깔아 바닥이 뻥 뚫려 있습니다. 이른바 뻥개장, 혹은 뜬장이라고 불리는 시설입니다. 배설물이 바닥으로 내려와 농장주 입장에서는 청소할 필요가 없는 편리한 구조이지만 안에 갇힌 동물은 발이 푹푹 빠져 고통스럽습니다. 지난 10년간 한 번도 청소한 적 없는 철장 속 개들은 대부분 심각한 피부병을 달고 있습니다(뜬장 사육은 &lt;b&gt;동물보호법 위반&lt;/b&gt;).&lt;br&gt;&lt;br&gt;개를 도살하는 행위 자체도 불법입니다. 식용 목적에서 개를 도살하는 모든 행위는 동물학대죄를 적용받습니다(&lt;b&gt;동물보호법 위반&lt;/b&gt;). 그래서 김씨는 개들을 몰래 도살장에 넘기고 판매대금은 현금으로 받아서 세금을 회피하고 거래 흔적을 감춥니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더러운 환경에서 음식쓰레기를 먹고 자란데다 온갖 질병에 시달린, 항생제 범벅의 개들은 보양식이라는 이름을 달고 팔려 나갑니다. 개고기는 식품의약품안전처가 승인한 식품이 아니므로 조리하거나 판매할 수 없습니다(&lt;b&gt;식품위생법 위반&lt;/b&gt;). 하지만 단속 공무원 부족으로 적발되는 일은 거의 없습니다. 전국 곳곳에 보신탕집들이 버젓이 운영되고 있는 이유입니다. 동물단체 추산 이런 개농장은 전국에 1만여 곳, 사육되는 농장개는 100만 마리에 달합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거에는 개 식용 문제를 특정 동물에 대한 호감이나 동정심, 혹은 취향의 문제로 바라봤습니다. 전통문화라는 식의 옹호론도 있었습니다. 하지만 반려인구가 늘고 동물학대를 용납하지 않는 사회적 분위기가 확산하면서 개 식용에 대한 반대 목소리는 점점 커지고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 한국휴메인소사이어티인터내셔널(HSI)·닐슨아이큐코리아의 ‘2023 개고기 소비와 및 인식 현황 온라인 조사’에 따르면 응답자 1500명 가운데 57%는 개 식용을 법으로 금지하는 데 찬성했습니다. 이유는 비위생적(49%)이고, 불법적인 생산과정(42%)이 꼽혔습니다. 응답자의 86.3%는 개를 먹지 않겠다고 응답한 것도 눈에 띕니다. 전통문화라는 개 식용 옹호론의 근거가 약해지고 있는 증거입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국HSI 이상경 캠페인 팀장은 “이번 조사를 통해 한국인 대부분은 개 식용 금지에 동의한다는 사실을 알 수 있다”면서 “국민이 개식용 산업의 불법성과 비위생성을 우려하고 있는 만큼 개식용 금지 법안이 통과될 수 있도록 입법자들과 정부의 노력이 절실하다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;*동물구조단체 HSI에서 개식용 종식법을 응원하는 온라인 서명을 받고 있습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;관심있는 분은 아래 링크를 통해 지지 서명에 참여할 수 있습니다. &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/b&gt;     &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;https://secure.avaaz.org/campaign/kr/dog_meat_farm_ban_loc/&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr 전병준 기자 최수진 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힙당동 가보셨나요?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018764535&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018764535&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-15T01:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101510503392915_1697334633_0018764535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 11일 오후 서울 동대문구 경동시장. 인삼가게와 쌀가게 사이에서 한 중년 여성이 동행을 향해 “왜 이렇게 헤매는 거야”라고 말을 건넸다. 그의 딸로 보이는 20대 여성은 “여기가 극장이었는데 카페로 바꿨대. 요즘 핫한 데야”라고 답하며 성큼성큼 계단을 올라갔다. 이들이 향한 곳은 ‘스타벅스 경동1960점’. 스타벅스코리아가 1960년대에 지어진 뒤 폐극장이 됐던 경동극장을 리모델링해 지난해 12월 문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘전통시장’과 ‘트렌드’. 서로 어울리지 않는 것 같은 두 단어지만 전통시장은 요즘 가장 트렌디한 장소 중 하나다. 20~30대들이 삼삼오오 노포에서 먹거리를 즐기고, 여기저기서 인증샷을 찍는다. 젊은이들이 모이니 가로수길이나 성수동에 있을 법한 세련된 카페들도 속속 들어선다. ‘시장은 가격이 투명하지 않다’는 인식 때문에 물건을 파는 상점을 찾지 않는 경우가 많지만, 그래도 시장통에 활기가 돌고 있는 것 하나는 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;젊은이엔 색다름, 기성세대엔 향수&lt;/b&gt;&lt;br&gt;스타벅스 경동1960점의 입구는 카페라고 상상하기에 어려운 모습이었다. 경동시장 사거리에서 비릿한 생선 냄새와 쿰쿰한 한약 냄새가 풍기는 노점들 사이를 걷다 보면 ‘2층 홍삼·수삼·건삼 도매’라고 쓰인 오래된 계단이 나타난다. 3층까지 이어지는 계단 끝에 거대한 규모의 스타벅스 매장이 자리 잡고 있다. 중년 이상이 많았던 시장 거리와 달리 카페 안에는 앳된 얼굴을 한 손님들이 의자에 기대 커피를 마시고 있었다. 시장과 카페의 공존은 적잖이 낯선 풍경이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘스타벅스 경동196점’ 바로 옆의 ‘LG 금성전파사 새로고침센터’도 힙한 곳이다. LG전자가 레트로 콘셉트로 만든 이색 체험 공간이다. 1958년 설립된 금성사가 선보였던 흑백TV·냉장고·세탁기 등을 전시해 기성세대는 향수를 느끼고, 젊은 세대는 색다른 경험을 할 수 있도록 꾸몄다. 평일 오후인데도 10명의 방문객이 신기한 듯 센터 이곳저곳을 둘러보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중구의 서울중앙시장도 ‘힙당동(힙+신당동)’이라는 별칭으로 불리며 떠오르는 힙플레이스다. 어묵과 주류를 함께 파는 ‘이포어묵’이 가수 성시경씨의 유튜브 채널에 나오면서 유명해졌다. 30대부터 50대까지 다양한 연령대의 손님들이 이포어묵을 찾는다. 이곳에서 일하는 50대 김모씨는 “우리 가게가 인터넷 여기저기에 많이 뜨는 모양”이라며 “‘유튜브를 보고 왔다’고 말하는 손님들이 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙시장에서 만난 학생 김모(27)씨는 “요즘 SNS에서 유명한 식당이나 카페는 다 비슷비슷하게 느껴져서 싫증이 나는 게 사실”이라며 “오늘 와보니 촌스럽다고 생각했던 전통시장이 오히려 색다르고 재밌어서 앞으로도 시장들을 찾아다녀볼까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 서울 종로구의 광장시장은 20~30대와 외국인들로 붐볐다. 광장시장은 육회와 빈대떡 등 길거리 음식을 무기로 인기를 얻고 있다. 지나다니는 사람들은 가죽자켓이나 부츠로 멋을 낸 모습이었다. 미국에서 온 영화감독 써머 양(33)씨는 “한국의 전통적인 거리를 보고 싶어서 광장시장을 찾았다. 특유의 분위기가 멋져서 같이 온 친구에게 ‘여기서 영화를 찍으라’고 계속해서 말하고 있다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광장시장에는 요즘 인기 있다는 카페들의 분점도 여럿 들어섰다. 서울 성동구 성수동의 ‘어니언’, 제주시의 ‘아베베베이커리’, 충남 예산의 ‘사과당’ 등이 이곳에 매장을 냈다. 이들은 시장 내 다른 가게들과 이질감 없이 어우러지는 특색있는 외관 디자인과 이름난 빵맛으로 손님을 끌어모으고 있다. 평일에도 자리가 만석이라 운이 좋아야만 앉아서 커피를 마실 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장 상인들은 최근 젊은 방문객이 늘었다고 입을 모았다. 4년 전부터 광장시장에서 빈대떡을 팔고있는 강모(60)씨는 “코로나19가 유행할 무렵 손님이 줄긴 했지만, 나이가 어린 손님들이 꾸준히 눈에 띄게 늘고 있는 추세”라며 “오후 6시 이전에는 외국인이 많은데, 퇴근 시간 이후인 6시부터는 20~30대 손님들이 본격적으로 들이닥친다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;먹거리 확장 한계… 서비스 등 개선 필요&lt;/b&gt;&lt;br&gt;하지만 북적거리는 시장통은 음식이 아닌 물건을 파는 상인들에겐 동떨어진 세상이다. 젊은 손님으로 만석인 강씨의 빈대떡집 바로 옆에 위치한 유모(41)씨의 홍삼 가게는 조용했다. 손님이 없어 유씨는 가게 안쪽에서 휴식을 취하고 있었다. 유씨는 “길거리에는 젊은 사람들이 늘어나는 게 보이지만 우리 가게 매출과는 전혀 관계가 없다”며 “시장에 오는 사람들은 다 음식을 먹으러 오는 거지, 물건 파는 가게에는 발도 들이지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101513521593087_1697345535_0018764535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전통시장이 소위 ‘핫플레이스’로 떠오른 지 오래지만, ‘시장 가격은 불투명하다’는 인식이 여전히 남아있다. 직장인 이모(29)씨는 “올여름 휴가 때 강원도에 있는 시장에 놀러 갔는데 똑같은 반건조오징어 제품을 한 가게에서는 10만원에, 다른 가게에서는 2만5000원에 팔고 있더라”며 “더 싸게 물건을 파는 곳조차 못 믿겠다는 생각이 들어 결국 아무것도 사지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장도 손님들을 상점으로 끌어들이기보다는 특색있는 먹거리를 내세우며 활로를 찾고 있다. 김영백 경동시장상인연합회장은 “재래시장을 제대로 경험해본 적 없는 젊은이들에게는 식당이나 카페가 진입장벽이 낮다”며 “오는 28일부터는 건물 옥상을 활용해 ‘푸드트럭 야시장’을 열 계획”이라고 말했다. 경동시장은 스타벅스코리아에 스타벅스 경동1960점을 열자고 먼저 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 용산용문시장은 이달 ‘용금맥 축제’를 열고 있다. 매주 금요일과 토요일 시장 내 점포에서 안주나 먹거리를 구매하면 맥주 무료교환권을 나눠주고 노상 테이블에서 먹을 수 있도록 하는 행사다. 충남 예산군의 예산시장은 백종원 더본코리아 대표와 지역 특산물을 활용한 메뉴를 개발해 ‘예산시장 살리기 프로젝트’를 하고 있다. 이전에는 하루 20~30명이 방문하는 게 보통이었는데, 지난 1월 프로젝트를 시작한 뒤로 주말이면 1만~1만5000명이 방문한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노후화된 시설을 고치는 것도 숙제 중 하나다. 스타벅스는 경동시장 내 주차장 출입구를 도색하고, 시장 공용 시설의 노후화된 간판을 새로 설치하는 등 공용 시설을 개선을 위해 노력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 승객이 누워서 몰디브로?… 신규 항공사 이런 도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018765447&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018765447&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-15T08:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101516565293424_1697356612_0018765447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 승객에게 누워서 여행할 수 있는 좌석을 제공하는 항공사가 나타나 관심을 끌고 있다. 자신을 ‘세계 최초 프리미엄 레저 항공사’라고 소개한 이 회사는 오는 11월 첫 비행에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 인디펜던트 등 외신에 따르면 스타트업 항공사인 비욘드(Beond)는 최근 두바이에서 열린 기자간담회에서 첫 번째 비행기인 에어버스 319-100을 공개했다. 이 항공기는 최대 160명까지 수용할 수 있는데, 비욘드는 항공기 내부를 총 44명만 이용할 수 있도록 개조했다. 모든 승객이 누워서 여행할 수 있게 하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 미슐랭 스타 셰프가 만든 고급 기내식을 맛볼 수 있고, 애플 아이패드를 이용해 영화나 프로그램 시청도 가능하다. 사전 예약 시간에 집이나 호텔을 방문해 문서 확인, 체크인을 진행하고 고객의 수화물을 직접 가져가는 홈 체크인 서비스와 공항으로 이동을 돕는 리무진 공항 교통편 등도 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰디브에 본사를 둔 이 회사는 오는 11월 9일 사우디아라비아 리야드 공항에서 몰디브로 첫 비행에 나선다. 15일과 17일에는 각각 독일 뮌헨과 스위스 취리히에서도 서비스를 시작한다. 2024년 3월에는 아랍에미리트 두바이와 이탈리아 밀라노에서도 출항할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비욘드 항공편의 이용료는 왕복 기준 리야드발 2000달러(271만원) 스위스발과 뮌헨발은 약 3820달러(517만원)다. 12월 기준 리야드에서 몰디브 말레 간 비즈니스석 요금이 사우디아항공의 2050달러보다 다소 저렴하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비욘드는 최근 높아진 고급 레저 수요를 공략한다는 계획이다. 회사는 프리미엄 객실에서 특별한 경험을 쌓길 바라는 고객들이 이용할 것이라며 여러 부가 서비스를 포함하면 충분히 매력적일 것이라고 설명했다. 이 회사는 향후 두 번째 에어버스 A321 기종을 도입하고, 5년 내 아시아 지역을 포함해 26개국 50개 이상 목적지까지 서비스를 확장할 계획이다. 타로 타스키라 비욘드 최고경영자(CEO)는 “이번 항공기에 구현된 것은 우리가 꿈꾸는 비전의 시작에 불과하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에선 이 항공사가 치열한 경쟁을 이겨낼 수 있을지 의문을 표하고 있다. 항공 분석업체인 시리움의 롭 모리스는 외신과 인터뷰에서 “두바이 등은 프리미엄 좌석이 12%에 달한다. 이런 노선에선 경쟁이 어려울 것”이라고 말했다. 다만 “노선을 확장한다면 기회가 있을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김치 팝업스토어 성수동까지 진출했네!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018765500&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018765500&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-15T08:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1015/2023101517090993446_1697357349_0018765500.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 김치를 담그는 사람이 줄면서 포장김치 수요를 공략한 김치 팝업스토어가 등장했다. 올해로 네 번째를 맞는 ‘김치의 날’ 기념 행사도 시작되고 있다. 이례적으로 배추 가격이 높았던 지난해를 제외하면 포장김치 판매는 수년간 증가세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대상은 김치 브랜드 종가가 15일까지 서울 성동구 성수동 수피하우스에서 국내 최초로 김치 팝업 매장 ‘김치 블라스트 서울 2023’을 열었다고 이날 밝혔다. 김치에 대한 고정관념을 깨기 위해 ‘김치, 지금껏 만나지 못한 즐거움’을 주제로 색다른 콘텐츠를 선보였다. 식용 금을 올려 구운 페이스트리에 백김치와 새우, 레몬 캐비어를 올린 ‘종가 백김치 황금타르트’와 ‘종가 배추&amp;열무김치 아란치니’ ‘종가 김치 케이크’ 등 새로 개발한 메뉴를 시식할 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;풀무원은 다음 달 22일 한국 최초 김치박물관인 풀무원 뮤지엄김치간에서 ‘김치의 날’을 기념해 사진 및 그림 공모전을 개최한다. 한국 대표 식품인 김치에 대한 다양한 정보를 나누고 모든 세대가 김치를 함께 즐길 수 있는 장을 마련한다는 취지다. 19세 이상의 성인은 ‘김치 타임머신’을 주제로 한 사진 공모전에, 초등학교 1~6학년 어린이는 ‘나의 김치 이야기’를 주제로 한 그림 공모전에 참여할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 김장을 하고 싶지만 보다 편한 방법을 찾는 이들을 위한 간편 김치 양념도 인기다. 11번가는 양념 브랜드 ‘파우더쉐프’의 신제품 ‘슉슉김치양념장’을 선보였다. 배·마늘·생강 등을 활용해 만든 양념장으로, 배추·파·오이 등 채소에 버무리면 손쉽게 김치를 만들 수 있다. 갖은양념 재료를 준비할 필요 없이 원할 때마다 먹을 만큼만 만들 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포장김치의 수요는 날로 증가하고 있는 추세다. 2019년부터 올해 9월까지 GS샵 TV홈쇼핑의 ‘종가 포기김치’ 판매량은 2022년을 제외하면 매년 증가하고 있다. 2022년은 배추 공급량 부족으로 ‘배추 파동’이 일었던 해다. 2019년 1~9월까지 21만5000건이었던 판매량은 2020년 11.1% 증가해 같은 기간 23만9000건으로 늘었다. 2021년에는 3.6% 증가한 24만8000건이 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 1~9월엔 판매량이 약 5.3% 감소했지만 올해 1~9월에는 약 25만4000건이 팔려 지난해보다 8.4% 증가했다. GS샵 관계자는 “포장김치 구매 고객 연령대가 50~60대에 집중돼있다”며 “낮은 연령대에 비해 김장 문화에 익숙한 50~60대가 포장김치를 가장 많이 찾고 있다는 사실은 그만큼 김장하는 집이 줄고 있다는 것을 의미한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 죽음이 난무하는 시대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325196&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325196&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-15T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023090318210453377_1693732864_0924325196.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;죽음이 난무한다. 지난 7일 팔레스타인 무장 정파 하마스의 이스라엘 공습으로 시작된 양측의 전쟁 속에 사망자는 일주일 만에 3500명을 넘어섰다. 부상자는 만명을 훌쩍 넘었다. 이스라엘의 가자지구 침공도 가시화된 상황에서 더 많은 죽음이 불가피해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 전쟁과 분쟁으로 인한 수많은 죽음은 안타깝지만 새삼스러운 일은 아니다. 에티오피아는 2년간 내전으로 최대 50만명이 사망했다. 수단도 지난 4월 군벌 간 내전이 벌어진 이래 수천명이 사망했다. 지난해 2월 말 러시아의 침공으로 시작돼 600일가량 계속되고 있는 우크라이나 전쟁에서도 수만명의 사망자가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죽음이 난무했다고 적었지만, 엄밀히 말하면 죽음이 새삼스레 많아진 것은 아니란 얘기다. ‘난무하다’의 사전적 의미를 표준국어대사전에서 다시 찾았다. ‘엉킨 듯이 어지럽게 춤을 추다, 함부로 나서서 마구 날뛰다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러고 보니 지난 한 주간 우리에게 던져진 죽음의 형상은 어지럽게 뒤엉키고, 마구잡이로 날뛰고 있었다. 불탄 아이의 모습, 유린된 여성의 시신을 싣고 거리를 활보하는 장면 등이 여과 없이 사진과 영상에 담겨 엄청난 속도로 퍼졌다. 우크라이나 전쟁에서도 끔찍한 현장이 SNS를 통해 공유됐지만, 그때는 전쟁 참상을 세계에 알리고 평화의 중요성을 강조한다는 메시지가 공존했다. 그러나 지금 공유되는 죽음의 장면들은 끔찍함과 잔인함을 경쟁하는 것처럼 느껴진다. 상대를 악마화하거나 두렵게 하겠다는 목적만 있어 보인다. 그런 장면을 마구잡이로 접하다 보면 죽음의 무게를 깨닫기보단 잔인함 자체를 소비하고 있게 되기 쉽다. 트라우마를 겪거나 아니면 무뎌지거나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 29일 서울 이태원에서 벌어진 초유의 참사 때도 우리는 ‘죽음의 난무’를 목격한 바 있다. 서울 한복판 골목에서 사람들이 밀리고 깔리고 쓰러지는 모습, 심정지된 사람들이 길바닥에 줄줄이 늘어 뉘어진 장면 등이 모자이크 하나 없이 삽시간에 퍼졌다. 자극적이고 충격적인 만큼 확산은 빨랐고, 어린 청소년들을 비롯해 많은 이들이 마구잡이로 접했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죽음을 함부로 다루는 현상은 또 있다. 학교폭력 피해자였던 표예림씨의 죽음도 한 예다. 그는 지난 10일 스토킹과 협박 등으로 인한 괴로움을 호소한 뒤 극단적인 선택을 했다. 그러자 가해자로 지목된 유튜버가 자신은 잘못이 없다는 입장문을 곧장 냈다. 오히려 숨진 표씨가 자신의 잘못에 압박감을 느껴 생을 끝냈다는 취지였다. 그러자 또 다른 유튜브 채널에서 그를 비난하고 나섰다. 한 생명이 안타깝게 떠난 소식이 알려짐과 동시에 그 죽음을 둘러싼 공개적 논쟁이 벌어진 것이다. 더욱이 표씨는 학교폭력 피해자들과 함께 연대해 활동해오던 인물이다. 비슷한 아픔을 겪었던 동행자들에게 그의 죽음은 자칫 잘못된 영향을 미칠 수 있는 만큼 더욱 세심하게 다뤄져야 한다. 그러나 그런 노력은 찾아보기 어려웠다. 진의가 무엇이건 간에 죽음조차 각자의 이유를 위해 소비하는 것 같다는 불편감을 지울 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충격적 사건을 공유하려는 건 사회적 동물인 인간 고유의 속성에 가깝다. 더구나 역사상 가장 자유롭고 빠른 플랫폼을 가진 지금, 가장 자극적 소식인 죽음이 난무하는 것 자체를 막기란 쉽지 않다. 유엔이 경고하듯 SNS가 자체 검열을 강화하면 과연 해결될까. 적어도 어린 자녀의 인스타그램과 틱톡 앱을 삭제하자는 목소리에 오히려 공감이 된다. 공급을 차단하기 쉽지 않다면 할 수 있는 건 잘 걸러내는 것뿐이다. 최소한 확산의 길목에서 공유 버튼을 누르기 직전, 이를 통해 알리려는 게 무엇인지, 나 역시 그저 죽음을 소비하는 데 동참하는 건 아닌지 잠깐의 ‘멈춤’이 절실한 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 온라인뉴스부 차장 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고열·복통 시달린 50대 여성 간에서 개회충이?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018767068&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018767068&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T01:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101610352794088_1697420127_0018767068.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원인 모를 급성 간농양(간에 고름이 참)과 간부전으로 간 이식까지 고려됐던 50대 여성의 간에서 개회충이 발견돼 극적으로 치료받은 드문 사례가 국제학계에 보고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소 기저질환이 없던 이 여성은 올해 초 갑자기 39도 고열에 시달리고 오른쪽 배에 통증이 계속돼 병원을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위생 수준이 높아지면서 최근엔 기생충 감염에 의한 간농양이 드물지만, 익히지 않은 생고기나 생간, 오염된 흙이 묻은 야채를 섭취할 경우 간이나 폐 눈 뇌에 염증반응을 일으켜 심각한 결과를 초래할 수 있는 만큼 각별한 주의가 요망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가톨릭대 서울성모병원 소화기내과 성필수 교수와 조문영 임상강사, 이성학 병리과 교수 연구팀은 국제 학술지 ‘위장병학 (Gastroenterology)’ 최신호에 이 같은 증례 관련 연구논문을 발표했다.&lt;br&gt;논문에 따르면 해당 여성은 백혈구, 호산구가 급격히 증가하고 심각한 간농양이 확인돼 입원했다. 간농양은 면역기능이 떨어졌거나 세균이 간으로 침투해 발생하며 간에 종괴 같은 고름이 생기는 질환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반적인 치료에 반응이 없던 환자는 급격하게 간 기능이 손상되는 간부전으로 악화했고, 간이식 수술까지 논의돼 해당 병원으로 전원됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀이 시행한 간 조직 검사에서 개회충 유충을 발견했고 그로 인한 간농양 및 간동맥 가성동맥류 출혈로 진단됐다. 개회충 감염을 치료하는 항원충제(구충제) 복용과 염증반응을 개선시키기 위한 스테로이드 치료가 병행됐다. 급격한 간부전 악화와 출혈로 간이식까지 논의하던 환자는 약물 치료와 보존적 시술만으로 호전돼 퇴원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개회충증으로 인한 간농양과 합병증 사례 보고가 과거에도 있었지만, 이번처럼 분명한 개회충을 찾아내고, 심각한 수준의 염증과 출혈을 극적으로 호전시킨 증례는 전세계적으로 매우 드물다. 환자는 현재까지 큰 후유증 없이 일상생활을 하며 건강히 지내고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101610382794091_1697420308_0018767068.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;성 교수는 16일 “우리나라 사람을 대상으로 기생충 감염 및 잠복을 확인하기 위해 피 검사(항체검사)를 시행한 결과, 개회충 감염 표지자가 50%까지 발견됐다는 연구결과도 있는 만큼, 해외 여행력이 있거나 생식을 하는 경우 발열, 복통, 간기능 이상을 보인다면 개회충 등 기생충 감염을 고려해 적극적인 검사와 치료를 시행할 필요가 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“만나고 싶은 선수는 ‘룰러’와 ‘엘크’죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768264&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768264&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T06:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101614313694321_1697434296_0018768264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 ‘페이즈’ 김수환이 ‘2023 월드 챔피언십(롤드컵)’에서 겨루고 싶은 선수로 ‘룰러’ 박재혁(징동 게이밍)과 ‘엘크’ 자 오자하오(빌리빌리 게이밍)를 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 서울 종로구 LCK 아레나에서 롤드컵 스위스 스테이지에 진출한 선수들과 취재진이 인터뷰하는 ‘스위스 애셋 데이’가 진행됐다. 국민일보와 만난 김수환은 “우승하고 휴가 없이 연습게임(스크림)과 솔로 랭크를 열심히 하면서 시간을 보냈다”고 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김수환은 데뷔하자마자 LCK 스프링·서머 시즌을 모두 제패한 로열로더 출신이다. 지난 5월에는 첫 국제대회인 ‘미드 시즌 인비테이셔널(MSI)’과 함께 올해 한국에서 열리는 롤드컵에도 1번 시드로 진출권을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김수환은 “어렸을 때 상상만 하고 보고 그리던 무대를 직접 갈 수 있게 됐다. 기쁘고 설렌다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 그는 플레이-인에서 가장 기억에 남는 선수로 BDS ‘아담’ 아담 마나네를 꼽았다. 김수환은 “플레이-인은 거의 다 챙겨봤다. 바텀 픽은 예상한 대로 흘러갔다”면서 “다만 역스윕으로 진출한 BDS ‘아담’ 선수가 가렌으로 상대 잭스를 계속 딴 게 가장 기억에 남는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런가 하면 “만약 ‘도란’ 최현준이 가렌을 뽑는다면 잘할 거라고 믿는다. 딱히 상관없다”고 웃으며 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태생부터 젠지에서 먹고 자란 김수환은 늘 ‘우상’으로 꼽던 박재혁을 다시 언급했다. 그는 이전부터 MSI에서 만나고 싶은 선수로 박재혁을 말한 바 있다. 김수환은 “MSI 때 못 만난 박재혁을 여전히 만나고 싶다. 이번 롤드컵을 보면서 모든 선수가 눈에 띄게 잘한다고 생각이 들었다. 그중 ‘엘크’와 가장 붙고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 3승을 거둔 팀이 다음 단계로 넘어갈 수 있는 스위스 스테이지에 대해서는 “확실히 재밌는 경기가 많이 나올 거 같다. 강한 팀과 약한 팀이 만나면 게임이 일방적으로 흘러가는 경우가 많은데 실력이 비슷한 팀끼리 붙으면 흥미로울 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김수환은 롤드컵에서 뛰고 있는 원거리 딜러 중 본인을 “킬 잘 먹는 원딜”이라고 소개했다. 그러면서 “올해 롤드컵 목표는 당연히 우승이다. 팀원들과 최선을 다해서 펜타 킬도 하고 싶고, 잘하는 선수로 기억되고 싶다”고 다짐하며 인터뷰를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 자장면 1그릇 7000원 넘었다…삼겹살·냉면도↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768316&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768316&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2022070706491660963_1657144156_0018768316.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자장면과 삼겹살, 냉면 등 대표적인 외식메뉴 가격이 치솟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 서울에서 자장면 한 그릇을 사 먹으려면 7000원 넘게 필요한 것으로 파악됐다. 서울 지역 자장면 가격이 7000원 선을 돌파한 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고물가 상황이 이어지면서 소비자 부담은 한동안 계속될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 한국소비자원 가격정보종합포털 ‘참가격’에 따르면 지난달 서울 자장면 한 그릇 가격은 7069원이었다. 지난 8월(6992원)과 비교해 77원 오른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민 체감 물가 수준을 보여주는 지표로 활용되는 자장면 값은 매년 오르는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 지역 자장면 한 그릇 가격은 2014년 9월 4500원에서 2020년 5000원대가 됐고, 지난해 4월 6000대에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표적인 서민음식인 삼겹살 가격도 상승하며 2만원대 진입을 눈앞에 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식당 삼겹살 1인분(200g) 가격은 8월 1만9150원에서 지난달 1만9253원을 기록했다. 삼겹살 가격은 지난해 1월 1만6983원에서 같은 해 9월 1만8851원으로 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참가격에 따르면 냉면은 지난 8월 1만1231원에서 지난달 1만1308원으로, 비빔밥은 1만423원에서 1만500원으로 가격이 각각 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 김치찌개(7846원)와 삼계탕(1만6846원), 칼국수(8962원), 김밥(3215원) 가격은 8월과 동일했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 지역 목욕비 역시 1만원대를 돌파했다. 목욕비는 지난해 9월 8462원에서 올해 2월 9000원대로 오른 뒤 이번에 1만원대까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 서구 사우나서 빈대 출몰…“운영 당분간 중단”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768502&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768502&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T06:45:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101615410094497_1697438461_0018768502.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 한 사우나에서 빈대가 발견돼 행정당국이 조치에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 서구는 최근 모 사우나 업체를 점검한 결과 매트 아래에서 살아있는 빈대 성충과 유충을 1마리씩 발견했다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구는 해당 사우나 업체에 경고 처분을 내리고 추후 점검에서 청결 유지 등에 문제가 있을 경우 영업 정지 등 처분을 강화할 방침이다. 다만 해당 사우나 업체는 공중위생관리법에 따른 목욕시설 소독과 부대시설 청소 주기 등을 모두 준수한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 해당 사우나 업체 측은 한 달 전부터 빈대가 출몰해 조치에 들어갔으나 박멸에 어려움을 호소한 것으로 전해졌다. 이에 운영을 당분간 중단한 뒤 구 보건소와 함께 소독 작업을 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 점검은 해당 사우나 업체에서 빈대를 발견했다는 유튜버 ‘다흑’의 영상이 공개된 뒤 진행됐다. 다흑은 유튜브 채널 영상을 통해 해당 사우나 업체에서 빈대 성충과 유충 등 8마리가량을 발견했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 공통종인 빈대는 주로 야간에 따뜻한 곳을 찾아다니며 피를 빨아먹는다. 전염병을 옮기지는 않지만 물릴 경우 심한 가려움증을 유발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파리 하계올림픽을 앞둔 프랑스는 최근 영화관, 지하철, 호텔 등에서 빈대가 잇따라 출몰해 골머리를 앓고 있다. 국내에서는 1960년대 새마을 운동과 1970년대 DDT 살충제 도입 등으로 빈대 개체 수가 급격히 감소한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무소득’ 논란 반박한 클린스만, “베트남 약체 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768765&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018768765&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T07:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101615513694535_1697439096_0018768765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만호가 10월 A매치 2연전 마지막 경기에 나서기 위해 다시 한번 신발 끈을 동여맨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남자 축구대표팀을 이끄는 위르겐 클린스만 감독은 16일 수원월드컵경기장에서 베트남과의 친선전을 하루 앞두고 기자회견을 가졌다. 클린스만 감독은 이번 베트남전 최대 관심사인 주장 손흥민(토트넘)의 출전 여부와 최근 불거진 실효성 논란에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남전은 11월 2026 북중미 월드컵 아시안 2차 예선과 내년 1월 카타르 아시안컵을 앞두고 치르는 마지막 평가전이다. 앞서 튀니지전에서 4대 0 대승을 거둔 클린스만호에겐 3연승에 도전할 기회이자 큰 대회에 출격하기 전 대표팀의 전력을 점검할 수 있는 마지막 시험대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시기상 중요한 경기지만 긴장감이라곤 거의 찾아볼 수 없다. 베트남은 국제축구연맹(FIFA) 95위로 올해 한국이 마주한 상대 가운데 최약체다. 박항서 감독 지휘하에 2018 동남아시아축구연맹(AFF) 스즈키컵에서 우승을 차지하기도 했지만 최근엔 전력이 크게 약해졌다. 이달 치른 중국, 우즈베키스탄과 맞대결에선 모두 0대 2로 패했고 남자 A대표팀 상대 전적도 24전 17승5무2패로 한국에 크게 밀린다. 이변이 없다면 이번에도 한국의 압승이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전력 차이가 큰 탓에 지난 9월 베트남이 평가전 상대로 결정됐을 때부터 이 경기로 한국이 얻을 게 없다는 비판이 따랐다. 물론 한국이 월드컵 예선에선 태국, 아시안컵에선 말레이시아와 한 조에 묶여 연달아 동남아 팀을 상대해야 하기에 베트남전을 이에 대한 전초전으로 삼을 수는 있다. 클린스만 감독 역시 “(베트남이) 약체라고 생각하지 않는다”며 “아시안컵이나 월드컵 예선 등에서 만날 수 있는 상대다. 이를 준비할 계기가 될 것 같다”고 잇따른 실효성 논란에 고개 저었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이를 감안해도 얻을 수 있는 소득은 많지 않다. 대승을 거둬야 본전이다. 베스트11을 가동할 필요성도 크지 않다는 평가가 지배적이다. 손흥민, 김민재(바이에른 뮌헨) 등 핵심 멤버들의 혹사 논란이 잦아들지 않는 만큼 이들의 결장 가능성도 제기되고 있다. 클린스만 감독은 이에 대해 “교체 카드가 6장으로 많은 교체를 생각하고 있다”며 “후반전엔 새로운 선수들에게도 출전 기회를 주고 실험도 할 생각”이라고 밝혔다. 부상 이슈가 있던 손흥민과 황인범(즈베즈다)은 경기 직전까지 컨디션을 확인해 출전 여부를 결정할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101512510193037_1697341861_0018768765.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀니지전 대승에도 불구하고 아직 클린스만 감독에 대한 여론은 좋지 않다. 뚜렷한 전술 없이 선수 개인 역량에 기대 경기를 풀어나간다는 비판도 여전하다. 튀니지전에선 이강인(파리 생제르맹)의 멀티골을 포함해 모든 득점이 후반전에 나왔는데, 득점의 물꼬가 트인 데엔 이강인과 이재성(FSV 마인츠)의 포지션 변경이 주효했다. 그러나 이 전술 변화마저도 감독의 결정이 아닌 하프타임 이강인의 요청에 의한 것이었다고 알려져 빈축을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘딜라이트’가 인정한 ‘노아’와 ‘프나틱’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769035&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769035&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T08:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101616585394719_1697443133_0018769035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“힘이 나더라고요. (유)환중이가 ‘프나틱이 LNG를 이길 것 같다’고 했어요.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽 대표팀인 프나틱에서 원거리 딜러로 활약 중인 ‘노아’ 오현택이 젠지 ‘딜라이트’ 유환중과의 친분을 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 서울 종로구 LCK 아레나에서 ‘2023 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 스위스 스테이지에 진출한 선수들과 취재진이 인터뷰하는 ‘스위스 애셋 데이’ 행사가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국민일보와 만난 오현택은 “지난달 유럽 지역 대회 최종전이 끝나고 나서 한국에 돌아와 친구들과 만나고 솔로랭크를 하면서 시간을 보냈다. 이달 1일에 다시 프나틱으로 돌아가서 지금까지 부트캠프 일정을 소화하다가 여기 왔다”고 근황을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오현택은 2년 전 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌에 KT 롤스터 소속으로 데뷔했다. 당시 그는 ‘하프’ 이지융과 함께 신인답지 않은 공격적인 플레이 스타일로 많은 주목을 받았다. 다만 서머 시즌부터 기나긴 부진에 빠지면서 2부 리그로 센드다운 되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오현택은 “LCK 2부에 있다가 다른 리그에서 도전해 기적적으로 롤드컵에 왔다. 이제는 뭘 해도 할 수 있다는 느낌도 든다. 오랜만에 한국에서 경기를 하니까 기대되는 마음이 더 들기도 한다”고 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “당시 LCK에서 스스로 기본기가 부족하다고 생각했다. 감정적으로 게임을 했고 실생활에서도 상대를 생각하거나 배려하는 모습이 없었다. 내 문제점도 객관적으로 많이 보였고 고치려고 노력했다”고 돌이켜봤다. 또한 “다만 이제는 LCK에서 기회가 없다는 생각이 들었다. LEC에서는 내가 잘하는 모습을 보여주면 기회가 있을 거라는 생각에 도전했다”면서 “내가 언어적인 재능이 생각보다 있더라. 그 덕에 영어도 빨리 늘고 현지에서 지내는 데 딱히 큰 불편함이 없었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 오현택은 LCK와 LEC의 차이점으로 “유럽 리그는 한국보다 운영·교전·챔피언 폭이 굉장히 자유롭다. 싸움이 훨씬 자주 열린다. 챔피언 픽 자체도 도전적인 느낌이 강하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친정팀과 평소 친분이 있는 유환중에 대한 반가움도 드러냈다. 그는 “친정팀인 KT와 롤드컵에 함께 올라와서 좋다. 만나고 싶었던 친한 감독·코치들과도 인사를 나눴다”면서 “환중이와도 이야기를 나눴다. 환중이는 우리가 LNG를 이길 수 있을 것 같다고 하더라. 그런 말을 들으니 힘도 나고 팀원들도 모두 좋아했다”고 웃으며 말했다. 프나틱은 19일 중국의 LNG 상대로 대회 첫 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 그는 “아시아 지역 팀 상대로 연습 게임(스크림)이 잘 되고 있다. 팀 분위기도 좋고 긍정적인 마음으로 열심히 하고 있으니까 경기에서 (결과가) 잘 나타났으면 좋겠다”면서 “앞으로 팬들이 응원 계속해주셨으면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공의 적 KCC·대항마 SK…10팀 10색 프로농구 개막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769042&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769042&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T08:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101617153594760_1697444136_0018769042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다른 말 필요 없이 그냥 세다.”(전희철 서울 SK 감독)&lt;br&gt;“워낙 선수 구성이 좋고 공수 전환도 뛰어나다”(조상현 창원 LG 감독)&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산에 새로 둥지를 튼 프로농구 KCC가 새 시즌 시작도 전부터 ‘공공의 적’에 등극했다. 압도적 전력으로 타 구단 사령탑의 경계를 한 몸에 받았다. 대항마론 서울 SK·수원 KT가 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구연맹(KBL)은 16일 서울 송파구 올림픽파크텔에서 2023-2024시즌 미디어데이를 개최했다. 10개 구단 감독과 대표 선수들이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관심은 단연 KCC와 SK의 라이벌 구도에 쏠렸다. 허웅 라건아 이승현 송교창을 보유한 KCC는 이적시장에서 SK 출신 최준용을 영입해 한국판 ‘슈퍼팀’을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 KCC는 나머지 9개 구단 감독 중 5명으로부터 가장 유력한 우승 후보라는 평가를 받았다. 복수선택까지 합치면 7표가 몰렸다. 최근 열린 컵대회에서 우승까지 차지했다. 전창진 KCC 감독은 “지난 시즌엔 부상이 많아 힘들었다”며 “부산 팬들에게 멋진 농구를 보여드리겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK는 복수선택 포함 4표를 얻었다. 풍부한 경험이 최대 장점으로 꼽혔다. 전희철 SK 감독은 “시즌 초반 일정이 특히 빡빡하다”며 “안영준이 합류할 2라운드 전까진 5승 5패가 목표”라고 말했다. SK 외에 수원 KT, 창원 LG 등도 상위권 전력으로 분류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봄 농구에 실패했던 하위권 팀들도 의지를 불태웠다. 은희석 서울 삼성 감독은 “2년 연속 최하위에 머물렀다”며 “신구조화로 기필코 플레이오프에 진출하겠다”고 약속했다. 원주 DB와 수원 KT, 대구 한국가스공사는 모두 1년새 사령탑이 바뀌었다. 강혁 한국가스공사 신임 감독은 “더 이상 내려갈 곳이 없다”며 “기복을 줄이고 평균을 만들어가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘양궁 농구’의 지휘자 김승기 고양 소노 감독은 특유의 입담을 뽐냈다. 올 시즌 키워낼 대상이 누구냐는 질문엔 “솔직히 없다”고 답해 폭소를 자아냈고, 개막전 상대인 DB 주장 강상재가 ‘얼마나 자신 있으시냐’고 묻자 “자신은 없다”고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌 프로농구는 부흥의 초석을 다졌다. KGC와 SK가 2년 연속 챔피언결정전에서 만나 혈투를 벌였고 창원 LG는 조상현 감독 지휘하에 부활에 성공했다. 팬데믹 전인 2018-2019시즌의 80%가량인 68만7303명이 농구장을 찾았고 입장 수입은 사상 최고액을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 인기 구단 KCC의 연고 이전, 정관장의 프랜차이즈 스타 유출 등이 새 시즌 흥행에 미칠 영향은 미지수다. 항저우아시안게임 참사로 대표되는 국제대회 약세도 이날 도마에 올랐다. 전창진 감독은 “(우승했던) 인천 아시안게임 때와 이번 예산을 비교해보면 답이 나올 것”이라며 “어른들의 책임”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023-2024시즌 정규리그는 오는 21일 SK와 정관장의 공식 개막전을 시작으로 6개월간의 대장정에 나선다. 타이틀스폰서는 지난해 우승팀 모기업인 KGC인삼공사가 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김기현 대표 쫓겨나겠네”…조수진 의원 카톡 포착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769226&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769226&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T08:58:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101616331294644_1697441592_0018769226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 조수진 최고위원과 김성호 여의도연구원 부원장이 16일 오전 최고위원회의에서 주요 당직자 임명과 관련해 나눈 카카오톡 대화가 취재진 카메라에 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연합뉴스와 뉴시스가 이날 촬영한 사진을 보면 조 최고위원은 오전 6시쯤 카카오톡 메신저를 통해 김 부원장에게 주요 당직자 임명안을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 부원장은 한 시간 뒤 “황당하네 김기현 대표 쫓겨나겠네ㅜㅜ”라고 답변했다. 이어 “후임 당직은 시기가 아니라, 내용이 중요한데”라면서 “서두를 필요 없는데, 연기하자고 해요. 국민의 동의를 받기 어렵다고”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101616345194653_1697441691_0018769226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 최고위원이 처음 김 부원장에게 보낸 임명안에는 ‘지명직 최고위원 김예지(비례대표) 의원’ ‘사무총장 박대출(경남 진주시갑) 의원’ ‘조직부총장 함경우(경기 광주시갑 당원협의회 운영위원장)’ ‘수석대변인 박정하(강원 원주갑) 의원’ ‘선임대변인 윤희석(현 대변인)’ ‘여의도연구원장 김성원(경기 동두천·연천)’ 등이 적혀있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최고위 직후 김기현 대표가 실제로 발표한 후속 인선안 중 박대출 사무총장을 제외하면 모두 일치하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 신임 사무총장에 이만희(경북 영천·청도) 의원을 임명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 전날 열린 긴급의원총회를 거쳐 10·11 강서구청장 보궐선거 패배 이후에도 김기현 대표 체제를 유지하기로 결정했다. 김 대표는 “내년 총선 승리에 정치생명을 걸겠다”며 자신에게 제기된 사퇴론에 정면 돌파하겠다는 뜻을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황선우, 체전서도 메달 행진… 사상 첫 3연속 MVP 성큼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769261&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769261&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T09:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101618024994871_1697446969_0018769261.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 수영 간판 황선우(20·강원도청)가 최근 막내린 항저우아시안게임에 이어 104회 전국체육대회에서도 금빛 역영을 이어가고 있다. 대회 출전 이틀 만에 2관왕에 오르며 사상 첫 3연속 최우수선수(MVP) 도전에도 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황선우는 16일 전남 목포실내수영장에서 열린 제104회 전국체전 남자 일반부 자유형 200m에서 1분45초72로 터치패드를 찍으며 국내 정상 자리를 지켰다. 1분45초96으로 들어온 이호준(22·대구시청)이 그 뒤를 이었다. 앞서 열린 예선에서 1분51초30으로 들어와 조 1위를 차지한 황선우는 결승에선 더 빠른 속도로 물살을 갈라 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물에 뛰어들 때부터 최종 터치패드를 찍을 때까지 단 한 순간도 선두를 놓치지 않았다. 2위로 들어온 이호준을 제외하고는 함께 레인에 선 선수들 가운데 그의 기록에 근접한 자가 없었다. 기록판 오른쪽 상단에는 황선우의 종전 한국 신기록과 이번에 그가 세운 기록만이 반짝였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌써 대회 두 번째 금메달이다. 황선우는 전날 열린 계영 800ｍ에서도 연희윤, 양재훈, 김우민(이상 강원도청)과 함께 7분18초42의 기록으로 금메달을 합작했다. 이제 황선우는 계영 400ｍ(17일), 자유형 100ｍ(18일), 혼계영 400ｍ(19일)에서 우승 도전을 이어간다. 18일에 예정된 혼성혼계영 400ｍ 시범 경기는 출전 여부가 결정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에선 메달과 기록 경신 말고도 새 역사를 쓸 기회가 걸려 있다. 황선우가 남은 종목을 모두 석권해 다관왕에 오르면 사상 첫 3년 연속 MVP 수상이란 위업에도 가까워진다. 박태환이 이 대회 역대 최다인 총 5차례(2005년, 2007년, 2008년, 2013년, 2017년) MVP를 받긴 했지만, 연속 수상 기록은 아니다. 황선우는 코로나19 여파로 고등부 경기만 치러진 제102회 대회에서 5관왕, 정상 개최된 제103회 울산 대회에서 4관왕에 오르며 2회 연속 MVP를 거머쥔 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 황선우는 “남은 종목에서도 가장 높은 포디움에 올라서겠다”는 목표를 밝히면서도 “기록에 대한 욕심은 내려놓았다”고 밝혔다. 성적보다도 체력 관리가 더 중요하기 때문이다. 아시안게임 후 곧바로 체전을 치르느라 이미 컨디션엔 빨간 불이 들어왔다. 연달아 대회를 소화하느라 체중도 4~5㎏이나 빠졌다. 체전 이후에도 11월엔 대표선발전, 내년 2월엔 도하 세계선수권, 내년 여름엔 파리올림픽까지 치러야 한다. 말 그대로 쉴 틈 없는 일정이지만 황선우는 “파리까지 멈추지 않고 열심히 달려나가겠다”며 웃어보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목포=이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BDS ‘아담’이 밝힌 탑 필승 공식 “텔포 대신 유체화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769343&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769343&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T09:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101618201794903_1697448017_0018769343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;BDS ‘아담’ 아담 마나네가 전 세계 ‘리그오브레전드(LoL)’ 탑 라이너들에게 티어를 올릴 수 있는 유용한 정보를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 서울 종로구 LCK 아레나에서 ‘2023 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 스위스 스테이지에 진출한 선수들과 취재진이 인터뷰하는 ‘스위스 애셋 데이’ 행사가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아담’이 속한 BDS는 유럽 지역 4시드 팀으로 ‘월즈 퀄리파잉 시리즈(WQS)’부터 플레이-인 스테이지까지 거치면서 많은 팀을 꺾고 스위스 스테이지 진출에 성공했다. 특히 BDS는 전날 본선 진출 한 자리를 놓고 PSG 탈론과의 풀세트 접전 끝에 극적으로 막차에 탑승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국민일보와 만난 ‘아담’은 “스위스 스테이지에 진출해서 정말 기쁘다. 올해 우리 팀은 롤드컵 하나만 바라보고 열심히 노력했다. 플레이-인에서 PSG와 마지막 경기도 0대 2로 밀리고 있었지만 역스윕에 성공하면서 엄청난 기쁨을 느꼈다”고 진출 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아담’은 대회에서 흔히 볼 수 없는 이색 픽을 주로 사용하는 선수다. 올해 롤드컵 주제곡인 ‘GODS(갓즈)’로 요약되는 가렌(G), 올라프(O), 다리우스(D), 세트(S)가 그의 시그니처 픽이다. ‘아담’은 “갓즈 챔피언은 나의 베스트이자 편안하게 다룰 수 있는 픽이다. 대회에서 주로 사용되는 챔피언을 사용해보려고 했지만 좋은 결과로 연결되지 않더라. 그런 상황이면 내가 잘하는 픽으로 돌아가는 성향이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “다르게 보자면 (갓즈 픽을 하는 게) 우리 팀이 수세에 몰렸다는 뜻이기도 하다. 다만 상대가 해당 픽에 대한 이해도가 낮으므로 그런 점을 잘 이용하려고 한다”고 속내를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 ‘아담’은 팀원과의 신뢰를 언급하면서 “비주류 챔피언을 사용할 때에는 팀원과 믿음이 중요하다. 팀원들이 나를 믿어주면 그것에 부응하려는 경기력으로 증명해야 한다. 책임감이 늘어난다”면서 “팀원들의 불편함을 상쇄하기 위해서 내가 더 좋은 플레이를 하려고 한다. 현재로서는 만족스럽다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 탑 라이너에 티어를 올리는 방법으로 스펠 ‘유체화’와 ‘게임 판수’를 조언하기도 했다. 그는 “탑 라이너는 ‘점화’와 ‘텔레포트’보단 ‘유체화’를 추천한다. 실력이 있다면 킬을 알아서 따고 별 탈 없이 라인에 복귀할 것”이라면서 “유체화는 잘 사용한다면 킬을 제일 많이 가져다줄 수 있는 스펠”이라고 밝혔다. 이어서 “판수를 밀어붙이는 걸 추천한다. 게임을 거듭할수록 라인전 상성에 대한 이해도가 자연스럽게 올라가기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아담’은 가장 잘하는 탑라이너로서는 “두 가지 카테고리가 있다. 라인전 측면에서는 ‘빈’ 천 쩌빈(빌리빌리 게이밍)과 ‘빈’을 중화할 수 있는 ‘369’ 바이 자하오(징동 게이밍)가 있다”고 말했다. 다만 그는 “‘369’를 포함한 모든 탑 라이너 중 갓즈 픽은 내가 가장 잘한다고 말할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BDS는 19일 중국 지역 우승팀인 징동 게이밍(JDG)을 상대로 스위스 스테이지 첫 경기를 치른다. 그는 “징동을 이기는 건 솔직하게 기대를 하고 있지 않다. 우리가 용 한두 개 정도 가져오면 ‘굉장히 잘했다’ 싶을 것”이라면서도 “하늘이 우리를 보호해준다면 잘 될 수 있다고 생각한다. 큰 몬스터를 잡으러 도전하는 느낌이다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “尹, 가장 걱정하는 현안은 물가”…보궐선거 완패엔 ‘거리두기’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769372&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769372&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101617121794754_1697443937_0018769372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 국민의힘의 서울 강서구청장 보궐선거 완패와 ‘거리두기’를 하면서 민생 현안을 챙기는 데 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 보궐선거 패배 수습 과정을 김기현 국민의힘 대표에게 맡기는 스탠스를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 김 대표가 내놓은 국민의힘 당직 인선에 대해서도 말을 아꼈다. 대통령실 관계자는 “당의 인사와 관련해 대통령실에서 말하는 것은 적절하지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 16일 외부 일정 없이 통상 업무를 보면서 국정 운영 방안을 구상한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 용산 분수정원에서 수석비서관회의를 주재한 뒤 대통령실 청사로 돌아와 한덕수 국무총리와 주례회동을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 특히 주례회동에서 “중동 정세 불안 등으로 또다시 물가 상승의 우려가 커지는 만큼 민생 물가 안정에 모든 부처가 만전을 기해달라”고 당부했다고 이도운 대변인이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “물가는 윤 대통령이 민생 경제 현안 중에서도 가장 많이 걱정하는 국정 현안”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 이어 “내일(17일)부터 각 부처 장관이 소관 분야별로 민생 물가를 면밀하게 점검할 것”이라며 “필요하다면 관계 부처가 모여서 종합 대책도 논의할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 대국민 소통 방식에도 변화가 있을 것이라는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이날 용산 분수정원에서 수석비서관회의를 주재한 것 자체가 메시지라는 해석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 다른 관계자는 “청사 바깥에서 수석비서관회의를 처음으로 주재한 것 자체가 소통 방식의 변화를 꾀하겠다는 대통령 의지가 반영된 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 11월 ‘인사의 시간’을 가지며 국정운영 쇄신에 나설 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 올해 국정감사가 끝나는 8일을 전후해 총선 출마를 준비 중인 대통령실 참모들의 길을 터주기 위해 대통령실 개편을 단행할 가능성이 큰 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어, 윤 대통령은 11월 중순쯤에는 총선에 나설 장관들을 보내주기 위해 중폭 개각을 단행할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] “김기현 쫓겨나겠네”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325550&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325550&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T12:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101621121095096_1697458330_0924325550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회에서 16일 오전 카메라에 포착된 조수진 국민의힘 최고위원과 김성호 여의도연구원 부원장의 카카오톡 대화. 조 최고위원이 주요 당직자 임명안을 보내자 김 부원장이 “황당하네. 김기현 대표 쫓겨나겠네ㅜㅜ”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴시스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김기현 쫓겨나겠네”…김성호 여연 부원장 사임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769661&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769661&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T13:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1016/2023101616345194653_1697441691_0018769661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 조수진 의원과 나눈 카카오톡 대화로 논란을 일으킨 김성호 여의도연구원 부원장이 16일 사임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 관계자는 김 부원장이 이날 오전 국회를 찾아 당 지도부에 부원장직 사임의 뜻을 밝혔다고 전했다. 다만, 김 부원장의 사임은 김기현 대표의 주요 당직자 후속 인선에 따른 결과일 뿐 카카오톡 대화 논란과는 무관한 것으로 전해졌다. 통상 여의도연구원장이 사임하면 부원장들도 함께 교체된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 연합뉴스와 뉴시스가 이날 촬영한 사진을 보면 조 최고위원은 오전 6시쯤 카카오톡 메신저를 통해 김 부원장에게 주요 당직자 임명안을 보냈다. 이에 김 부원장은 한 시간 뒤 “황당하네 김기현 대표 쫓겨나겠네ㅜㅜ”라고 답변했다. 이어 “후임 당직은 시기가 아니라, 내용이 중요한데”라면서 “서두를 필요 없는데, 연기하자고 해요. 국민의 동의를 받기 어렵다고”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 최고위원이 처음 김 부원장에게 보낸 임명안에는 ‘지명직 최고위원 김예지(비례대표) 의원’ ‘사무총장 박대출(경남 진주시갑) 의원’ ‘조직부총장 함경우(경기 광주시갑 당원협의회 운영위원장)’ ‘수석대변인 박정하(강원 원주갑) 의원’ ‘선임대변인 윤희석(현 대변인)’ ‘여의도연구원장 김성원(경기 동두천·연천)’ 등이 적혀있다. 최고위 직후 김기현 대표가 실제로 발표한 후속 인선안 중 박대출 사무총장을 제외하면 모두 일치하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 당내에선 김 부원장이 직전 정책위의장이었던 박대출 의원이 사무총장으로 적혀있는 부분에 반응한 것이라는 설명도 나온다. 김 대표는 신임 사무총장에 이만희(경북 영천·청도) 의원을 임명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘악! 진짜 빈대’…논란된 인천 찜질방, 잠정 운영 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769393&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769393&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T15:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101616162094598_1697440580_0018769393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천의 한 찜질방에서 빈대가 출몰했다는 논란이 제기되자 행정당국이 조치에 나섰다. 실제 빈대가 확인된 이 찜질방은 운영을 잠정 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천시 서구는 모 사우나 업체를 점검한 결과 찜질방 매트 아래에서 빈대 성충과 유충을 1마리씩 발견했다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서구는 이 업체에게 공중위생관리법 제4조 ‘위생관리의무’ 위반에 따른 경고 조치를 내렸다. 추후 점검에서도 청결 유지에 문제가 있다면 영업 정지 등으로 처분을 강화할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서구 관계자는 국민일보와의 통화에서 “관내 다른 업체들에 대해서도 점검이 필요할지 논의 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찜질방 측은 당분간 영업을 중단하고 소독 작업을 실시하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 점검은 지난 11일 이곳 찜질방에서 빈대가 나왔다는 유튜브 영상이 공개된 후 사실관계 확인을 위해 진행됐다. 유튜버 ‘다흑’은 매트 아래와 바탁 틈 사이에서 빈대 성충과 유충 등 8마리가량을 발견했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈대는 주로 야간에 따뜻한 곳을 찾아다니며 피를 빨아먹는다. 전염병을 옮기지는 않지만, 물릴 경우 심한 경우 가려움증을 유발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 올림픽을 앞둔 프랑스 파리와 영국 런던 등에서 빈대가 기승을 부리며 사회적 문제로 떠오른 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서는 1960년대 새마을 운동과 1970년대 DDT 살충제 도입 등으로 빈대 개체수가 크게 감소해 공공 시설에서 빈대가 확인되는 경우는 거의 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 가자지구 지상전 임박… 무고한 이들의 절규</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325477&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325477&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:01:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621460795131_1697460367_0924325477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스의 본거지인 가자지구에 대한 이스라엘의 지상군 투입이 임박했다는 보도가 쏟아지고 있다. 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 지난 15일(현지시간) 전시 연정 첫 각료회의에서 “하마스를 부숴버릴 것”이라며 “전쟁의 다음 단계를 준비하고 있다”고 밝혔다. 이스라엘군이 가자지구 북부 지역 주민들을 대상으로 발령한 대피령 시한이 지난 가운데 16일 ‘일시 휴전’ 보도가 나왔으나 이스라엘 측이 부인해 지상군 투입은 초읽기에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일째 충돌로 양측 사망자만도 이미 4000명이 넘었는데 양측 전투 병력이 가자지구에서 근접전을 펼치면 인명 피해는 급증할 수밖에 없다. 하마스 대원만 겨냥한 정밀 타격이 사실상 불가능해 다수의 민간인 희생을 피하기 어렵고 제5차 중동전쟁으로 번질 가능성도 농후하다. 지상군을 투입하면 이란과 레바논 무장정파 헤즈볼라 등이 참전하겠다고 밝혀 중동 지역 대재앙의 문이 열릴 것이다. 조 바이든 미국 대통령이 방송 인터뷰에서 “(이스라엘이 가자지구를 점령한다면) 큰 실수가 될 것”이라고 경고하는 등 이스라엘에 우호적인 서방 국가들조차 대부분 지상군 투입에 반대하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 기습 공격으로 유례없는 대규모 사상자가 발생한 이스라엘의 처지를 이해 못할 바는 아니다. 지금까지 이스라엘 측 사망자가 1500여명, 부상자가 수천명이고 190여명이 하마스에 인질로 잡혀 있다. 하지만 이스라엘의 보복 공습으로 가자지구에서도 사망자 2600여명, 부상자 약 1만명이 발생했다. 이스라엘 피해자도 대부분이 민간인이지만 팔레스타인 측도 사망자 60%가 여성과 어린이들이라고 한다. 어느 쪽이든 무고한 민간인 피해는 막아야 한다. 이스라엘의 하마스에 대한 보복이 정당하다 해서 가자지구를 초토화하는 대규모 무차별 공습과 지상군 투입까지 정당화되기는 어렵다. 이스라엘의 봉쇄로 식량, 물, 연료, 의료품 등의 공급이 끊긴 가자지구 주민들을 더 비참한 처지로 몰아넣어서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구를 점령한다 해서 이스라엘의 안전이 담보되는 것도 아니다. 팔레스타인의 증오심을 더 키워 유혈 보복의 악순환을 부를 게 뻔하다. 분쟁을 끝내려면 이스라엘과 팔레스타인이 서로를 인정하고 공존의 길을 찾아야 한다. 바이든 대통령이 재차 강조했고 유엔 대다수 회원국들이 지지하는 ‘두 국가 해법’이 그것이다. 가자지구 지상군 투입으로 그 가능성이 닫혀서는 안 된다. 미국 등 서방 국가들이 적극 중재에 나서 더 큰 파국은 막아야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여현덕의 AI Thinking] 불확실성과 ‘로또’ 판결에 도전하는 AI판사 탄생할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325290&amp;code=11171466&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325290&amp;code=11171466&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023072318330410738_1690104784_0924325290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;판사 208명에 16개 가상사건 맡겨&lt;br&gt;만장일치 3건 불과 형량 모두 달라&lt;br&gt;&lt;br&gt;천년 역사 사례·백년 판례 머신러닝&lt;br&gt;AI가 사람보다 더 공평한 판결 기대&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그리스에서 미(美)의 여신상 비너스에 비견되던 프리네가 신성모독으로 법정에 서게 됐다. 당대 재력가 에우티아스가 자신의 구애를 거절한 데 앙심을 품고 그녀를 고발했기 때문이다. 사형선고 위기에 처한 그녀를 변론하기 위해 연인 히페레이데스는 엄숙한 법정에서 파격적인 변론 전략을 구사한다. 그녀의 몸을 휘감고 있던 천을 벗기는 장면을 연출한다. 배심원들은 놀라움과 감동으로 어쩔 줄 모르다가 “저렇게 아름다운 여인은 신께서 내린 은총이기 때문에 인간의 법으로 판결할 수 없다”며 무죄를 선고한다. 감성에 좌우되는 인간의 한계를 보여주는 가장 고전적인 사례가 아닐까 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행동경제학의 창시자로 노벨경제학상을 수상한 대니얼 카너먼은 저서 ‘생각에 관한 생각(Thinking Fast and Slow)’에서 가장 냉철하게 판단하고 이성적일 것 같은 엘리트 판사들이 무려 71.8%나 오답을 냈다면서 판사들이 오류에 빠지는 이유를 ‘시스템2’(논리적·과학적 사고)만큼이나 ‘시스템1’(경험적·직감적 통찰)에 의존하기 때문이라고 분석한다. 시스템2는 ‘AI Thinking’과 직결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 카너먼은 동일한 사건을 놓고 ‘콩에서 팥까지’ 너무나 분산된 판단을 내리는 현상을 분석한 ‘노이즈(Noise): 생각의 잡음’을 내놓았다. 가령 면접관들이 동일한 조건의 지원자를 놓고 누구는 뽑고 누구는 떨어트리기 때문에 불공정하고 위험하다. 주말 축구 경기에서 패배한 다음 날 판사는 더 가혹한 판결을, 자기 생일날에는 관대한 처분을, 딸을 둔 판사는 여성에게 호의적인 판결을 내리는 경향은 대부분 ‘시스템1’에 근거하는데, 실은 인간의 본질적 한계이기도 하다. 하지만 동일한 사건임에도 판사마다 다른 결론을 내려 A=무죄, B=5년형, C=20년형에 처하는 것은 정말로 심각한 문제가 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카너먼은 미국 연방판사 208명을 대상으로 16개의 가상 사건을 맡겨보니 만장일치로 징역형이 내려진 사건은 3건에 불과했고 형량이 모두 달랐다고 한다. 동일한 사건에 대해 8.5년에서 무기징역까지 선고됐다는 것은 충격적이다. 저마다의 기준이 달라 결과 분산이 발생했기 때문이라는 것이다. 카너먼은 이 같은 ‘로또’ 판결은 용납할 수 없는 일이라고 질타한다. 동일한 사건을 놓고 너무나 차이 나게 판결하는 경향은 일관성이 없어 불공정한 결과로 인식되고, 예측불허라 늘 잡음을 낳게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프리카계 미국인으로 모진 차별을 겪으면서 최초로 MIT에서 물리학 박사학위를 받고 대학 총장에 오른 셜리 앤 잭슨(‘세상을 바꾸는 힘’ 저자)이 미국 대법관 존 로버츠에게 “법정에서 AI 판결을 보는 날이 올까요?”라고 묻자, 대법관은 “그날이 이미 왔습니다”라고 대답한다. 근래 법원에 대한 불신과 함께 AI 재판에 대한 요구가 점증하고 있다. 스위스 취리히연방공대 알렉산더 스트레미처 교수팀이 올해 2월 6000명을 대상으로 조사한 결과 AI가 사람보다 공평한 판결을 할 것이라고 기대한다. 우리나라에서도 마찬가지다. 한국리서치(2020년 12월)에 따르면 법원 판결에 불신(66%)하며, AI 판사(48%)를 인간 판사(38%)보다 더 신뢰한다고 응답했다. ‘시스템2’에 속한 인간과 비교해 그런 불확실한 변수에서 자유로운 AI가 더 공정하고 객관적으로 판결할 수 있을 것이라는 인식이 커지고 있다는 점에 주목해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621450595129_1697460305_0924325290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;블랙박스는 AI만 가진 문제가 아니다. 인간은 본질적으로 속을 알 수 없는 블랙박스다. 공정하거나 투명하지 않은 경우도 많고, 자신이 보고 싶은 것만 보고 나머지는 무시하기에 선택적 자각이나 확증편향에 빠지기도 한다. 똑같은 장소에서 똑같은 것을 들어도 자기가 원하는 것만 듣기 때문에 정반대 결론이 도출된다. 자신이 세운 가설에 따라 증거를 수집하고 다른 증거는 무시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법조계 일각에서는 AI 판사는 절대로 안 된다고, 판결 오류를 과장하지 말라고 항변할 수도 있을 것이다. 하지만 바둑 고수를 능가하는 알파고처럼 AI 판사가 질 좋은 데이터와 결합하면 AI 판결의 정확도가 인간을 훨씬 초월하게 될 수 있을 것이다. AI는 진위를 구분하고 더 나은 결정에 도움을 준다. AI는 뇌물을 받지 않으며, 출신학교에 신경 쓰지 않는다. 밤잠 자지 않고 24시간 동안 일해도 결코 지치는 법이 없다. 무엇보다 노이즈에 흔들리지 않기에 잘 설계된 알고리즘은 정파에 휘둘리지 않는다. 지위고하를 막론하고 눈치를 안 보니까 당대표라고 봐주는 것은 꿈에도 상상할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근래 AI 법률지원 플랫폼과 기술이 쏟아져 나오고 있다. 법률 용어설명 AI(리걸 로봇), 판례분석 AI(원로우), AI 기반의 계약 플랫폼(긱스), 법적 분쟁 처리 AI봇(두낫페이) 등 다양한 서비스가 등장했다. 이 정도 발전 속도라면 AI 배심원이나 AI 판사의 등장도 기술적으로는 가능해 보인다. 동일한 사건을 두고 180도 다르게 판결하는 문제를 AI 시스템으로 해결하는 것도 시간문제일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 컬럼비아대 경영대학원 윌리엄 더건 교수는 저서 ‘전략적 직관’에서 방대한 역사의 바다에 저장된 보물을 히스토리 스토밍(History Storming)으로 채굴하라고 조언한다. 최소한 1만명의 생각과 사례 데이터를 활용하면 집단지성이 생겨나 객관적이고 신뢰할 만한 답이 나온다. 어떻게 가능한가? 머신러닝의 힘을 빌리면 된다. 이를 통해 천년의 역사적 사례와 백년의 판례를 분석하면 큰 통찰력을 얻을 수 있을 것이다. 정확성과 아울러 통찰력을 갖춘 출중한 AI 판사가 탄생할 것이다. 몇 명의 두뇌가 모이는 브레인스토밍은 의견이 분산될 수 있지만 최소한 1만개 이상의 데이터를 갈아 넣으면 정확도는 놀랄 만큼 높아질 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 병원의 오진율은 평균 5%에 달하지만, AI+닥터 협업을 잘하면 오진율은 0.5%까지 떨어질 수 있다는 보고서를 접하면서 안도감을 느끼는 것은 혼자만의 생각일까. 만약 여러분이 인간 판사와 AI 판사를 선택해야 하는 기로에 선다면 누구를 선택할 것인가. AI+판사의 협업지능(CQ)은 어떨까. 다 같이 한 번쯤 진지하게 생각해보고 싶다. 궁금증이 깊어지는 아침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여현덕 카이스트 기술경영전문대학원 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 만성적 경제 위기론의 폐해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325383&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325383&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101619290594964_1697452145_0924325383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기가 나쁘다고 한다. 월급은 그대로인데 물가와 금리가 많이 올라 생활 수준을 유지하기 어려워졌다고 한다. 고개를 끄덕이게 되지만, 한편으로는 예전에도 경기가 좋다는 얘기를 들어본 기억이 나지 않는다. 매월 한국은행은 기업을 대상으로 업황을 설문해 기업경기실사지수를 발표한다. 긍정적·부정적 응답을 집계하는데, 통계를 발표한 2003년 이후로 전산업 업황지수가 기준인 100을 넘어선 적이 없으며 장기평균은 77에 불과하다. 경기에 대해 기업들이 언제나 부정적으로 더 많이 응답했기 때문이다. 한발 더 나가서 우리나라가 경제위기에 빠졌다는 주장도 끊이지 않고 제기된다. 우리나라 경기는 늘 나빴고 앞으로도 그럴 것인가?&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기가 안 좋다는 올해도 1%대 경제성장률이 전망된다. 2000년대 5% 성장, 2010년대 3% 성장에 비하면 1%대 성장률은 기대에 미치지 못한다. 우리나라의 성장률 추세 자체가 하락했으며, 현재는 2% 정도로 추정된다. 이는 경제에 대한 부정적 인식에 두 종류의 다른 불만이 내재함을 시사한다. 하나는 우리나라의 성장 추세가 2%에 불과하다는 점이고, 다른 하나는 현재의 경제성장률이 성장 추세에도 미치지 못한다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 성장률이 낮다는 말이지만 이 둘을 구분하는 것은 중요하다. 성장률 하락 원인에 따라 대응책이 다르기 때문이다. 우리 경제의 성장 추세가 지속적으로 하락해 왔고, 저출생·고령화의 인구구조 변화로 인해 앞으로 더 낮아지는 것은 우리 경제의 구조적 문제다. 반면 성장 추세에 대비해 실제 성장률이 등락하는 것은 경기순환 과정에서 발생하는 단기적 문제다. 일례로 반도체산업과 주택건설 호황이 나타났던 2017년은 경기 확장기였다. 구조적 현상과 단기적 현상을 구분하지 않고 성장률 하락에만 초점을 둔다면 우리 경제가 언제나 위기에 처해 있다고 인식될 수 있다. 그 결과로 위기에 대처하는 예외적 경제정책 수립을 반복하는 폐해에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 추가경정예산이 상시 편성돼 왔다. 추경은 전쟁이나 대규모 재해, 경기 침체, 대량 실업 등 대내외 여건에 중대한 변화가 발생했을 때 편성하도록 정해져 있다. 그럼에도 1990년부터 2022년까지 33년 동안 추경이 총 38회 편성됐으며, 코로나 기간을 제외하더라도 30년 동안 30회 추경이 편성됐다. 해마다 우리 경제 상황에 중대한 변화가 발생했다고 보기는 어려울 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성장 추세 개선을 위한 구조개혁 정책으로는 단기적 경기 부양을 기대하기 어려우며, 단기적 경기 둔화에 대응하는 정책으로는 경제 체질이 개선되기를 기대하기 어렵다. 구조개혁 정책과 경기 대응책은 서로의 역할을 대신할 수 없다. 경기 수축기에는 정부 재정지출이 수요를 부양할 수 있다. 그러나 평상시의 정부지출 확대는 공급 능력을 초과하는 수요를 유발하며 물가 상승으로 이어진다. 구조개혁이 미비해 공급 능력에 변화가 없는 상황에서 정부의 수요가 증가한다면 결국 민간의 수요가 축소된다. 만성적 정부지출 확대는 민간부문을 위축시키며 경제 역동성 저하로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 위기에서 기준금리를 내리고 정부지출을 늘리며 대응했다면 지금은 그 여파로 발생한 고물가에 대응해야 할 시점이다. 한은이 전례 없이 빠른 속도로 기준금리를 인상했지만, 올해는 물론이거니와 재정건전화를 강조한 내년 예산안에서도 정부지출은 코로나 위기 이전과 비교하기 어려울 정도로 확대돼 있다. 최근 일각에서 경제 위기론을 제기하며 정부지출 확대를 주장하고 있다. 정부지출 정상화의 지연은 단기적으로는 고물가를, 장기적으로는 성장세 저하를 유발한다. 경제 위기론에 따른 잘못된 대책이 경제 위기론을 강화할 수 있음에 유념해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규철 한국개발연구원 경제전망실장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주형, PGA 타이틀 방어 “한국 골프 위해 노력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325445&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325445&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101619310994968_1697452269_0924325445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김주형(21)이 미국프로골프(PGA) 투어 생애 첫 타이틀 방어에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 16일(한국시간) 미국 네바다주 라스베이거스의 TPC 서머린(파71)에서 열린 PGA 투어 슈라이너스 칠드런스 오픈 마지막 라운드에서 보기 2개에 버디 7개를 묶어 5언더파 66타를 쳤다. 최종합계 20언더파 264타를 기록한 김주형은 아담 해드윈(캐나다)의 추격을 1타 차로 제치고 타이틀 방어에 성공했다. PGA 투어 통산 3승째. 우승 상금은 151만2000달러(약 20억4500만원).&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 작년 이 대회에서 2022-2023시즌 첫 승이자 통산 2승째를 거뒀다. 김주형의 우승으로 이 대회 한국인 우승은 2021년 임성재(25)를 시작으로 3년 연속이다. 이 대회 2연패는 1999년 짐 퓨릭(미국)에 이어 24년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 선수가 PGA 투어에서 2연패에 성공한 것은 2020-2021, 2021-2022시즌 AT&amp;T 바이런 넬슨에서 우승한 이경훈(32)에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공동 1위로 최종 라운드에 들어간 김주형은 전반 9홀에서 2타 밖에 줄이지 못해 선두를 내줬으나 12·13번홀 연속 버디로 다시 공동 선두에 합류했다. 그리고 15번홀(파4)에서 천금같은 버디를 잡아 1타 차 단독 선두로 치고 나갔다. 승기를 잡은 김주형은 17번홀(파3)과 18번홀(파4)에서 어린 선수답지 않은 침착한 경기 운영으로 연속 파세이브에 성공해 백투백 우승을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 경기를 마친 뒤 가진 인터뷰에서 “이번 주는 더 차분하게 경기에 임했던 것 같다. 마지막 3개홀을 남겨 놓고 비로소 우승을 예감했다”고 긴박했던 순간을 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “두바이 대회를 마치고 나면 훈련에 돌입할 계획”이라며 “아낌없이 응원해준 국내 팬들에게 감사드린다. 한국 골프 발전을 위해 노력하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 특히 “PGA 투어에서 한국 선수가 더 잘하면 미국에 진출하려는 다음 세대에 분명 도움이 될 것”이고 밝혔다. 또 “나를 응원해준 한국 팬들에게 선물을 드리고자 정말 열심히 했다”면서 “팬들의 응원이 없으면 미국 생활 어려울 것이다. 겸손한 마음으로 더 열심히 하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통산 3승에 도전했던 이경훈은 보기 2개에 버디 5개를 묶어 3타를 줄이는데 그쳐 공동 7위(최종합계 17언더파 267타)로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 총선 의식한다면 오히려 연금개혁 정공법 택해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325459&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325459&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621460995133_1697460369_0924325459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 국민연금 종합운영계획을 국회에 제출하는 시한이 이달 말로 다가왔다. 2003년부터 5년마다 연금 재정의 지속성을 따져 운영계획을 마련해 왔는데, 과거 정부의 4차례 계획에는 이렇다 할 ‘개혁’이 담기지 못했다. 직전인 2018년 문재인정부는 ‘개혁안’이라면서 네 가지 방안을 우선순위 없이 국회에 던졌다. ‘난 모르겠으니 알아서 하라’는 식은 정부에 개혁 의지가 없다는 시그널로 작용해 오히려 개혁을 좌초케 했다. 이렇게 폭탄 돌리듯 미뤄온 탓에 국민연금은 한계상황에 내몰렸다. 불과 30년 뒤면 기금이 고갈되는 터라 지금 뜯어고치지 않으면 미래세대가 막대한 부담을 져야 한다. 그런데, 이번에도 정부의 개혁 의지를 의심케 하는 조짐이 감지되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 국민연금 재정계산위원회는 연금개혁 보고서 최종안에 소득대체율 상향안도 넣기로 했다. 더 많이 내고 더 늦게 받는 초안에 더 많이 받는 방안을 추가하면 개혁 시나리오는 20가지 이상으로 늘어나게 된다. 백화점식 나열에 그칠 위원회 개혁안을 넘겨받아 이제 정부가 의사결정을 해야 하는데, 보건복지부 장관은 최근 “(연금개혁 단일안을 국회에 제출할 수 있을지) 장담할 수 없다”고 했다. 그러자 보험료율 등 구체적 수치가 아예 빠진 두루뭉술한 방향만 제시될 거라는 관측마저 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민연금 개혁은 국민에게 고통을 감내하자고 설득하는 일이다. 반발과 논란이 클 수밖에 없다. 역대 정부는 그것이 두려워 개혁을 미루다 국민의 노후 자금이 바닥 날 상황까지 몰고 왔다. 정부가 지금 미적대는 모습은 비겁했던 지난 정부와 다르지 않다. 만약 총선 민심이 나빠질까봐 그러는 거라면, 대단한 착각이다. 연금을 비롯한 3대 개혁은 윤석열정부 어젠다 중 가장 많은 여론의 지지를 받았다. “미래세대 운명이 달려 있기에 미룰 수 없다”는 대통령에게서 많은 국민이 과거 정부에서 보지 못했던 ‘의지’를 읽었다. 그것이 꺾이는 것보다 나쁜 총선 악재는 없다. 대통령이 언젠가 했던 말처럼 “선거에서 지더라도” 필요한 일을 하는 것이 지금 여권이 택해야 할 최선의 선거 전략이다. 고통을 감내하자고 말도 못 꺼내는 정부를 지켜보는 일이 더 고통스럽다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, ‘사교육 카르텔’ 75건 수사… 일타강사 다수 포함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325483&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325483&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:03:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620560495081_1697457364_0924325483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사교육 업체와 현직 교사들 간 유착 의혹을 겨눈 경찰 수사가 본격화되고 있다. 이미 75건이 수사 선상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부(국수본)는 16일 교육부에서 수사 의뢰된 사건을 비롯해 본청 중대범죄수사과와 전국 시·도경찰청 자체 인지 사건, 고발 사건 등 모두 75건을 수사 중이라고 밝혔다. 이 중 범죄 혐의가 짙은 사건은 6건이며 행정적 부조리로 볼 수 있는 것은 69건이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 교육부는 지난 3일 대학수학능력시험과 한국교육과정평가원 주관 모의평가 출제에 참여했던 교사 24명이 대형 학원 등에 문제를 판 사실을 확인해 이 중 4명을 업무방해로 고소하고, 22명(2명 중복)을 청탁금지법 위반 혐의로 수사 의뢰했다. 문제를 사들인 업체 21곳에 대해서도 수사를 요청했다. 중대범죄수사과는 교육부 수사 의뢰와 별도로 지난 11일 학원가 ‘빅3’ 중 한 곳인 시대인재 본관을 압수수색하며 강제수사에 착수한 상태다. 경찰 관계자는 “입건된 피의자는 수십명 이상이 될 수 있다”며 “신속하게 수사할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부에 따르면 적발된 사교육 업체는 인맥과 학맥 등을 동원해 수능·모평 출제 경험이 있는 교사들을 사전에 파악하고, 이들에게 접근해 출제 경험이 있는 다른 교사를 소개받는 방식을 썼다. 수사 대상에는 시대인재와 메가스터디, 대성학원 등 빅3가 모두 포함됐으며 유명 ‘일타 강사’도 다수 있는 것으로 알려졌다. 출제 경력이 있는 교사에게 ‘문제 장사’ 대가로 많게는 5억원에 달하는 금품이 지급됐다는 게 교육부 조사 결과였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 지난 11일 국회 교육위원회 국정감사에서 “사교육 카르텔은 정말 뿌리 뽑아야 하고 용서할 수 없는 범죄”라며 “이번 기회에 확실하게 뿌리 뽑겠다”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국수본은 ‘수원 전세사기’ 의혹과 관련해 임대인 3명, 공인중개사 4명, 공인중개 보조원 2명 등을 입건했다고 밝혔다. 전날까지 피해자 134명이 190억원가량의 임차보증금 피해를 봤다며 고소장을 접수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황선우 또 금빛 역영… “파리까지 쉬지않고 달리겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325521&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325521&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620290395036_1697455743_0924325521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 수영 간판 황선우(20·강원도청)가 최근 막내린 항저우아시안게임에 이어 104회 전국체육대회(전국체전)에서도 금빛 역영을 이어가고 있다. 대회 출전 이틀 만에 2관왕에 오르며 사상 첫 3연속 최우수선수(MVP) 도전에도 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황선우는 16일 전남 목포실내수영장에서 열린 전국체전 남자 일반부 자유형 200m에서 1분45초72로 터치패드를 찍으며 국내 정상 자리를 지켰다. 1분45초96으로 들어온 이호준(22·대구시청)이 그 뒤를 이었다. 앞서 열린 예선에서 1분51초30으로 들어와 조 1위를 차지한 황선우는 결승에선 더 빠른 속도로 물살을 갈라 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물에 뛰어들 때부터 최종 터치패드를 찍을 때까지 단 한 순간도 선두를 놓치지 않았다. 2위로 들어온 이호준을 제외하고는 함께 레인에 선 선수들 가운데 그의 기록에 근접한 자가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌써 대회 두 번째 금메달이다. 황선우는 전날 열린 계영 800ｍ에서도 연희윤, 양재훈, 김우민(이상 강원도청)과 함께 7분18초42의 기록으로 금메달을 합작했다. 이제 황선우는 계영 400ｍ(17일), 자유형 100ｍ(18일), 혼계영 400ｍ(19일)에서 우승 도전을 이어간다. 18일에 예정된 혼성혼계영 400ｍ 시범 경기는 출전 여부가 결정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에선 메달과 기록 경신 말고도 새 역사를 쓸 기회가 걸려 있다. 황선우가 남은 종목을 모두 석권해 다관왕에 오르면 사상 첫 3년 연속 MVP 수상이란 위업에도 가까워진다. 박태환이 이 대회 역대 최다인 총 5차례(2005·2007·2008·2013·2017년) MVP를 받긴 했지만, 연속 수상 기록은 아니다. 황선우는 코로나19 여파로 고등부 경기만 치러진 제102회 대회에서 5관왕, 정상 개최된 제103회 울산 대회에서 4관왕에 오르며 2회 연속 MVP를 거머쥔 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 황선우는 “남은 종목에서도 가장 높은 포디움에 올라서겠다”는 목표를 밝히면서도 “기록에 대한 욕심은 내려놓았다”고 밝혔다. 성적보다도 체력 관리가 더 중요하기 때문이다. 아시안게임 후 곧바로 체전을 치르느라 이미 컨디션엔 빨간 불이 들어왔다. 연달아 대회를 소화하느라 체중도 4~5㎏이나 빠졌다. 체전 이후에도 11월엔 대표선발전, 내년 2월엔 도하 세계선수권, 내년 여름엔 파리올림픽까지 치러야 한다.  황선우는 “파리까지 멈추지 않고 열심히 달려나가겠다”며 웃어보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목포=이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지난 50년간 라면 8배·고추장 27배 올랐다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325539&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325539&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621590495161_1697461144_0924325539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 50년간 서민들이 많이 찾는 라면 가격이 8배 오른 것으로 조사됐다. 한국물가협회는 16일 창립 50년을 맞아 ‘10월호 월간 물가자료’에 지난 50년간 주요 품목 가격을 비교한 결과를 수록하며 이같이 밝혔다. 주요 품목별 가격 변동을 보면 라면 가격은 1978년 1개(120g) 100원에서 1993년 230원, 1998년 410원, 2008년 600원, 올해 820원으로 올랐다. 국수는 1978년 1봉(900g)에 155원이었으나 1993년 1130원, 2008년 2400원, 올해 2790원이 됐다. 올해 가격은 지난 1978년과 비교하면 18배 수준이다. 고추장 가격은 1978년 500g 기준 200원에서 올해 5490원으로 27배가 됐다. 쌀 가격은 1983년 1㎏에 813원에서 올해 4200원으로 5배가 됐고, 배추 2.5㎏ 가격은 1978년 267원에서 올해 3980원으로 15배 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 오염수 방류의 역지사지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325382&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325382&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023082818290447239_1693214944_0924325382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2011년 3월 11일. 동해 남부 먼바다의 대지진과 함께 몰려온 쓰나미로 고리원자력발전소 1호기가 멈췄다는 속보가 떴다. 냉각 시스템 장애가 생겼고 원자로들이 녹아내려 방사능 오염이 됐다는 보도가 잇따랐다. 그 잔해 덩어리를 냉각하고자 지난 10여년간 투입했던 물이 100만t을 훨씬 넘어섰다. 급기야 2021년 한국 정부는 향후 30년간 고리 앞바다로의 오염수 방류를 결정했다. 가장 값싼 처리 방식이기 때문이었다. 정부는 다핵종제거설비 등을 내세워 안전성을 자신했다. 국제원자력기구(IAEA)도 비슷한 의견을 냈다. 잔류하는 일부 핵종과 길어질 방류 기간 같은 염려들이 제기됐으나 1차로 7800t을 배출했다. 영남권에서 강력히 반대했다. 일본 국민의 저항도 거세다. 하지만 대통령실은 “안전하다” “문명국가인 일본은 반대 명분이 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방류 주체를 한국으로 바꾼 가상 상황들이다. 도쿄전력이 지난 5일부터 시작한 2차 방류를 맞아 역지사지를 해보려 함이다. 남에게 피해 주는 행위는 크게 세 가지다. 첫째, 살인과 강도처럼 신체·재산의 고의적 위해는 애초 금지된다. 둘째, 뉴슨스(임밋시온)라 불리는 분진 소음 오염 악취 등의 방해는 배상 등의 조건부로 허용할 수 있다. 셋째는 수인한도 이내라서 늘 허용되는 방해들이다. 피해가 참을 수 있을 정도라면 주고받되 매번 구제하지 말고 상계시키자는 의도와 ‘공존(live and let live)’의 규범이 반영된 일종의 권리인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실의 일축도 이 공존의 국제 규범에 따른 방류권의 표방이었다. 가상적 ‘한국 방류’ 상황에서 한·일 정치권은 어떻게 행동할지 그간의 주장을 일관되게 대입해 보자. 윤석열 대통령은 자갈치시장을 연일 찾아 수질 안전성을 설득하리라. 시료 직접 채취와 전문가 상주라는 일본 요구는 주권국으로서 거절했다. 그러나 셔틀 외교를 가동해 우리의 방류권을 존중한다는 기시다 후미오 총리의 공조를 얻어낸다. 여당은 IAEA 보고서를 들고 어민들을 만나 안전 캠페인을 이어갈 것이다. 반대로 한국 야당은 피폭 위험성 등의 과학적 입증에 노력하면서 동시에 영남권, 해외 환경단체, 일본 북서부 지방과 연대해 방류를 규탄한다. 이제까지 그들의 말과 행동이 진심이었다면 일어날 현상들을 몇 가지만 예시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방류는 처리 직접비용을 비교한 후 내린 선택이었다. 전문가 위원회가 제시한 다섯 가지(해양 방류, 수증기 대기 방출, 전기분해 대기 방출, 지층 주입, 지하 매설) 중 최저(34억엔)였다. 그러나 ‘파급 비용’이 무척 중요하다. 일본은 어업인 지원 기금 500억엔을 준비 중이다. 풍평(風評) 피해를 구제하고자 대형 기금도 마련한다. ‘바람처럼 떠도는 소문’이라 치부하려 드나 풍평은 정보 불확실과 정부 불신에서 주로 오니 명백히 비용 항목이다. 따라서 방류의 총비용은 일본에서도 높다. 방류를 공존의 권리로 속단할 게 아니라 피해 구제의 필요성을 살피자. 파급 비용까지 감안한 총비용이 최소화되는 의사결정을 하라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국만 보자. 정부 행정력은 이미 과부하를 겪었다. ‘우려하는 국민 비율 75%’(갤럽)로 함축되는 갖은 사회 비용들이 심란하다. 국내 소비와 K피시(K-FISH)의 약세 등 안갯속 경제 비용이 암울하다. 게다가 추가 안전장치들이 필수다. 삼중수소의 내부 피폭 위험성 같은 각종 연구, 실시간 방사능 감시·공개체제 확충, 비상사태용 방화벽들의 정비처럼 묵직한 계산서들이 줄짓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부는 안전과 보상을 더 챙겼어야 했다. 수십년간 계속될 갈등이니 이제라도 진지하게 협상에 임하자. 비용 보전은 물론이고 방류 중지 훨씬 이상의 양국 비상조치들을 담은 플랜 B에도 머리를 맞대자. 끝으로, 지금껏 한국 협조에 감사하며 합리적 요청에 부응하겠다는 일본 총리의 성명을 소망해 본다. 인접국에 지운 무거운 짐을 역지사지하는 상호주의적 배려가 절실한 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김일중 성균관대 경제학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 사상 최대 외인 불법 공매도, 발본색원 대책 절실하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325421&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325421&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621461195135_1697460371_0924325421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 투자은행(IB) 2곳이 560억원 규모의 불법 무차입 공매도를 일삼다가 적발됐다고 금융감독원이 그제 발표했다. BNP파리바 홍콩법인은 2021년 9월부터 2022년 5월까지 카카오 등 101개 종목에 대해 400억원 상당을 무차입 공매도했다. 홍콩 HSBC는 2021년 8~12월 호텔신라 등 9개 종목에 대해 160억원 어치를 무차입 공매도했다. 불법 공매도 적발 사상 최장이자 최대 규모다. 더욱 어이가 없는 것은 그간 수차례 이뤄진 단속에서 기관들의 불법 공매도가 단순 실수나 오기에 기인하고 있다는 금융당국의 발표를 무색게 할 정도로 고의성이 짙다는 점이다. 특히 이들 IB는 금융위원회가 2021년 2월 초 ‘공매도 금지 조치 재연장’ 방안을 발표하면서 불법 공매도에 대해 징역형을 추가하고 부당이득에 과징금을 부과하는 등 단속을 강화하겠다고 공언했음에도 버젓이 불법을 저질러 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 외국인 눈치를 보며 솜방망이 처벌에 그친 금융당국에 일차적인 책임이 있다. 정부는 개인 투자자들이 주장해 온 사전 차단 시스템 구축을 위한 노력은 외면한 채 적발 주기를 단축하고 단순 모니터링을 강화하는 미봉책에만 신경을 써왔다. 최근 국회에 제출돼 국민 동의 청원 5만명이 달성된 ‘공매도 제도 개선’안에 담긴 불법 공매도 사전 차단을 위한 전산화에 대해서도 금융위원장은 기술적으로 강제할 방법이 없다며 회의적인 태도를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BNP파리바 등의 오랜 불법행위에 대해 금감원 당국자는 15일 언론 브리핑에서 “적발되지 않을 것으로 생각하지 않았을까”라면서도 발본색원 대책 언급 대신 다른 IB들에 대한 검사를 확대하겠다는 입장만 밝혔다. 이는 소를 잃고도 외양간을 고치지 않겠다고 고집을 부리는 것으로밖에는 달리 해석이 안 된다. 정부와 금융당국은 동학 개미들이 왜 국내 시장을 떠나 뉴욕 월가 등 외국 시장으로 발길을 돌리는 지 깊게 되새겨야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 국민연금을 지키려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325438&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325438&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023090419270454793_1693823224_0924325438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;월급 590만원을 받는 53세 직장인 A씨와 월수입 280만원의 33세 프리랜서 B씨가 있다고 해보자. 최근 논의된 국민연금 개혁 유력안(보험료 15% 인상)을 적용하면 A씨 보험료는 월 26만5500원에서 44만2500원, B씨는 25만2000원에서 42만원으로 오른다. 동일한 부담 같지만 계산값은 다르다. A씨 부담은 예상보다 작고, B씨는 훨씬 크다. 보험료는 2025년부터 0.6%씩 10년간 올리도록 설계돼 있다. 따라서 퇴직을 몇 년 앞둔 50대 직장가입자 A씨는 55세부터 5년간 보험료 600여만원만 추가로 내면 되지만, 젊은 지역가입자 B씨는 35세부터 25년간 4000만원 넘게 더 부담해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 공개된 국민연금 개편 시나리오는 가입자가 보험료를 더 내고 더 늦게, 결국은 더 적게 받자는 데 맞춰져 있다. 미래 세대를 위해 현세대가 희생하자는 취지다. 그렇다면 보고서가 염두에 둔, 희생하는 현세대와 혜택받는 미래 세대는 누구일까. 따져볼 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 40·50대가 20·30대를 위해 희생하는 거라고 해석한다면 착각이다. 지금 보험료를 올리면 그 짐 대부분은 현재 청년층 어깨로 간다. 그중에서도 취약한 이들, 보험료 절반을 내줄 사업주가 없는 프리랜서와 배달기사, 1인 자영업자 같은 불안정 노동계층이 가장 무거운 짐을 지게 된다. 반면 50대 직장인 상당수는 빠져나간다. 보험료를 올린다 한들 추가 부담은 소액이고, 지급을 늦춰도 다수는 해당조차 되지 않는다. 이게 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고갈되는 기금 역시 현실이다. 하지만 보험료를 낼 가입자 수가 줄어드니 액수를 올려서 총액을 맞추자는 식의 뻔한 산수가 해법은 아니라고 생각한다. 보고서가 틀렸다는 말이 아니다. 국민연금 가입자로서 나는 그런 해법에 반대한다. 유럽의 높은 보험료율을 말하지만 직장가입자 비율이 높은 나라들이다. 국민연금은 다르다. 지역가입자가 30%나 된다. 이들에게는 보험료 인상의 충격을 흡수할 고용주가 없다. 보험료가 갑자기 오르면 간신히 버텨온 저소득 지역가입자들이 제도 밖으로 밀려난다. 최소 수백만명이다. 그렇게 진짜 보호해야 할 약자를 죄다 버린 채 국민연금 기금만 2093년까지 통통하게 살려놓은들 무슨 소용인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해법이 없는 게 아니다. 정부가 돈을 쓰면 된다. 건강보험에 지원하듯 국민연금에도 매년 일정액을 기금에 넣으면 된다. 공무원·군인연금에 연 10조원(내년 예산안 기준) 넘게 쓰면서 국민연금이라고 달리 대우할 이유가 없다. 우선 출산·군복무 크레디트라는 이름으로 미래 정부에 떠넘긴 체납 보험료부터 갚고, 수천억원대인 국민연금공단 관리운영비도 정부가 부담해야 한다. 요율을 올리되 지역가입자 보험료 절반을 정부가 내줄 수도 있고, 일부 전문가 주장처럼 기초연금을 보편 지급하고 국민연금을 소득비례 연금으로 재편하는 걸 논의해볼 수도 있다. 정부 곳간과 함께 열릴 선택지들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보험료든 세금이든 결국 국민 부담이라고들 말한다. 절반만 맞는 얘기다. 국민이라는 모호한 단어로는 분배의 디테일을 설계할 수 없기 때문이다. 보험료는 근로 및 사업 소득을 기준으로 계산하는 반면 세금은 부동산·금융·소비·기업 활동에까지 부과된다. 연금에 세금을 쓴다는 건 부유한 은퇴자 자산도 세금을 통해 청년의 노후를 위해 쓰일 수 있고, 또 쓰여야 한다는 뜻이다. 그렇게 해야 공정하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 국부에서 노동이 차지하는 비중이 갈수록 줄어드는 시대 아닌가. 월급쟁이에게만 의존하는 연금은 더 이상 지속 가능하지 않다. 국민연금 재정계산위원회가 내놓은 시나리오의 행간에서 내가 읽은 진짜 메시지는 그것이다. 노후보장 책임은 공동체 전체가 함께 져야 한다. 그래야 국민연금을 지킬 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영미 영상센터장 ymlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공공의 적’이 된 KCC… “팬들에게 멋진 농구 선사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325497&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325497&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620300595039_1697455805_0924325497.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“다른 말 필요 없이 그냥 세다.”(전희철 서울 SK 감독)&lt;br&gt;&lt;br&gt;“워낙 선수 구성이 좋고 공수 전환도 뛰어나다”(조상현 창원 LG 감독)&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산에 새로 둥지를 튼 KCC가 새 시즌 시작도 전부터 ‘공공의 적’에 등극했다. 압도적 전력으로 타 구단 사령탑의 경계를 한 몸에 받았다. 대항마론 SK·수원 KT가 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구연맹(KBL)은 16일 서울 송파구 올림픽파크텔에서 2023-2024시즌 미디어데이를 개최했다. 10개 구단 감독과 대표 선수들이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관심은 단연 KCC와 SK의 라이벌 구도에 쏠렸다. 허웅 라건아 이승현 송교창을 보유한 KCC는 이적시장에서 SK 출신 최준용을 영입해 한국판 ‘슈퍼팀’을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 KCC는 나머지 9개 구단 감독 중 5명으로부터 가장 유력한 우승 후보라는 평가를 받았다. 복수선택까지 합치면 7표가 몰렸다. 최근 열린 컵대회에서 우승까지 차지했다. 전창진 KCC 감독은 “지난 시즌엔 부상이 많아 힘들었다”며 “부산 팬들에게 멋진 농구를 보여드리겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK는 복수선택 포함 4표를 얻었다. 풍부한 경험이 최대 장점으로 꼽혔다. SK 외에 KT, LG 등도 상위권 전력으로 분류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봄 농구에 실패했던 하위권 팀들도 의지를 불태웠다. 은희석 서울 삼성 감독은 “2년 연속 최하위에 머물렀다”며 “신구조화로 기필코 플레이오프에 진출하겠다”고 약속했다. 강혁 대구 한국가스공사 감독은 “더 이상 내려갈 곳이 없다”며 “기복을 줄이고 평균을 만들어가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘양궁 농구’의 지휘자 김승기 고양 소노 감독은 특유의 입담을 뽐냈다. 올 시즌 키워낼 대상이 누구냐는 질문엔 “솔직히 없다”고 답해 폭소를 자아냈고, 개막전 상대인 DB 주장 강상재가 ‘얼마나 자신 있으시냐’고 묻자 “자신은 없다”고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌 프로농구는 부흥의 초석을 다졌다. KGC와 SK가 2년 연속 챔피언결정전에서 만나 혈투를 벌였다. 팬데믹 전인 2018-2019시즌의 80%가량인 68만7303명이 농구장을 찾았고 입장 수입은 사상 최고액을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 인기 구단 KCC의 연고 이전, 정관장의 프랜차이즈 스타 유출 등이 새 시즌 흥행에 미칠 영향은 미지수다. 항저우아시안게임 참사로 대표되는 국제대회 약세도 이날 도마에 올랐다. 전창진 감독은 “어른들의 책임”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023-2024시즌 정규리그는 21일 SK와 정관장의 공식 개막전을 시작으로 6개월간의 대장정에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가계 이어 기업 대출도 폭증… 부실 위험 고조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325500&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325500&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620200595021_1697455205_0924325500.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가계부채 위기에 더해 중소기업을 중심으로 기업대출 잔액이 급증하며 부실 위험이 가중되고 있다. 최근 연체율 상승세를 보이는 기업대출이 새로운 부실 뇌관으로 떠오를 수 있는 만큼 정책 당국의 선제적 대응이 시급하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 국회 기획재정위원회 소속 진선미 더불어민주당 의원이 한국은행으로부터 받은 자료에 따르면 지난 6월 말 기준 기업대출 잔액은 1268조5570억원으로 전년 대비 92조7950억원(7.9%) 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업대출의 대부분을 차지하는 중소기업 대출 잔액은 1010조9160억원으로 1년 전보다 48조3630억원 늘었다. 최근 5년간 증가 규모는 337조원으로 증가율은 50%에 달한다. 중소기업 대출 증가율은 같은 기간 가계대출 잔액 증가율(31.2%)과 주택담보대출 잔액 증가율(36.4%)을 크게 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620200695022_1697455206_0924325500.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은행권은 가계대출 급등세를 누르려는 금융당국의 압박에 가계대출을 줄이고 기업대출을 늘려 왔다. 하나은행, 우리은행 등 시중은행은 최근 앞다퉈 기업금융 성장세를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 기업대출 증가는 당장 수익성에 도움이 될 수 있지만 부실 위험을 가중시킬 수 있다. 특히 고금리 상황이 장기간 지속되면 기업의 상환 능력은 떨어질 수밖에 없다. 이와 관련해 한은은 지난달 통화신용정책 보고서를 통해 기업대출이 금융시장 불안의 뇌관이 될 수 있다고 경고했다. 기업대출 연체율은 지난해 6월 0.22%에서 올해 6월 0.37%로 1년 새 0.15% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 충당금을 쌓아 놓은 은행권은 추가적인 손실 흡수 능력 확대가 중요해졌다. 올해 상반기 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 등 시중은행 5곳의 신용손실충당금 전입액은 2조6962억원으로 전년 동기 대비 92.7% 늘었다. 잠재 부실 규모도 증가세다. KB국민·신한·하나·우리 등 4대 시중은행의 지난 6월 말 기준 요주의여신 총액은 6조8483억원으로 지난해 12월 말(6조2642억원)보다 9.3% 증가했다. 2018년 3분기 이후 최대 규모다. 요주의여신은 여신 분류 기준상 ‘고정’ 이하로 부실화가 진행되기 직전 단계여서 상황에 따라 언제든 부실화할 수 있는 잠재 부실 대출을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업부채 연착륙을 위한 기업금융 건전성 관리 대책 필요성이 제기된다. 진 의원은 “영세 중소기업과 한계기업 등 취약 업종의 연체율 상승세가 기업대출 전반의 부실화로 확산되지 않도록 기업금융 건전성 관리 방안이 시급하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“글로벌 경제, 수십년 만에 가장 위험… IMF·WB는 대체 뭐하나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325509&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325509&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101618141194889_1697447651_0924325509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 경제기구 수장과 재무장관들이 이스라엘·팔레스타인 전쟁에 따른 경제 충격을 잇달아 경고하고 나섰다고 15일(현지시간) 영국 일간 파이낸셜타임스(FT)가 보도했다. 국제통화기금(IMF)과 세계은행(WB)이 대응을 전혀 하지 않고 무능력한 모습을 보인다는 비판도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스탈리나 게오르기에바 IMF 총재는 이날 모로코 마라케시에서 열린 IMF·WB 연차총회에서 “세계 경제에 대한 중기 전망이 미적지근해지고 있다”며 “세계 경제에 새로운 먹구름이 드리우고 있다”고 말했다. IMF는 정치적 긴장이 고조되는 가운데 무역장벽이 높아지고 전 세계적으로 공공 부채가 증가하면서 장기적인 성장세가 둔화하고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아제이 방가 WB 총재는 “이스라엘·팔레스타인 분쟁이 우크라이나 전쟁, 아프리카 내전과 함께 회의 성과에 긴 그림자를 드리우고 경제적 어려움을 가중하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브뤼노 르메르 프랑스 재무장관은 FT와의 인터뷰에서 “지정학적 리스크가 현재 세계 경제에 가장 큰 위협”이라며 “이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스 간 갈등이 지역 전체로 확대되면 우리는 엄청난 결과에 직면하게 될 것”이라고 말했다. 그는 “에너지 가격 상승으로 인한 인플레이션, 신뢰도 하락 등 다양한 위험이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이미 다이먼 JP모건 최고경영자(CEO)는 지난 13일 “우크라이나 전쟁에 이어 지난주 하마스의 이스라엘 공격이 더해지며 에너지 및 식량 시장, 국제교역, 지정학적 관계가 광범위하게 영향을 받을 수 있다”며 “세계는 현재 아마도 최근 수십년 새 가장 위험한 시기일 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 로이터통신은 IMF·WB 연차총회 이후 주요 20개국(G20) 중앙은행 총재 및 재무장관들이 발표한 성명에 이스라엘·하마스 분쟁에 대한 언급이 없었다며 “세계 금융 지도자들이 마비 상태”라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 G20 관계자는 “이스라엘·하마스 간 분쟁은 우크라이나 전쟁보다 훨씬 논란이 많아 합의에 도달하는 것이 거의 불가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빨라지는 신산업 전환… 석유화학업계 ‘적자생존’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325401&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325401&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622010895165_1697461268_0924325401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실적 부진에 신음하는 석유화학업계가 생존을 위해 대대적인 사업 구조조정에 착수했다. 범용 플라스틱 사업을 과감하게 매각하거나 철수하고, 친환경·고부가 신산업 사업으로 포트폴리오를 뜯어고치고 있다. 기후변화로 화학산업의 지형이 빠르게 변하는 데다, 중국발 공급 대란이 지속하면서 더 변신을 늦출 수 없어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 업계에 따르면 롯데케미칼은 지난 13일 서울 여의도 파크원 NH금융타워에서 롯데그룹 화학군 주요 회사의 최고경영자(CEO)가 모두 참석한 ‘기업설명회(IR DAY)’를 열었다. 김교현 화학군 총괄대표는 “국제정세 및 화학산업의 급격한 변화에 따른 민첩한 움직임이 어느 때보다 필요한 시기이다. ‘수익성 최대 확보’와 ‘효율성 최적화’라는 목표 아래 사업을 고민하고 적극적으로 실행하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622010995166_1697461269_0924325401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;롯데케미칼은 최근 중국의 석유화학 자급률이 치솟자 기존 경영 전략과 사업 구조를 수정 중이다. 지난달엔 중국 롯데케미칼자싱 공장의 지분을 현지 협력사에 모두 넘기며 적자를 보던 중국 내 석유화학 사업을 정리했다. 중국이 따라오지 못하는 분리막 폴리에틸렌(PE)·폴리프로플렌(PP) 및 태양광 EVA 등의 고부가가치 제품을 확대해 수익성을 끌어올릴 방침이다. 기존 범용 플라스틱 제품은 동남아시아 시장 공략에 집중할 예정이다. 롯데케미칼 관계자는 “중국과 범용 플라스틱 제품에서 가격 경쟁을 벌이기보다 앞선 기술력으로 새로운 시장을 개척하는 데 나설 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SKC도 화학소재 사업을 매각하며 본격적인 사업 재편의 신호탄을 쏘았다. 지난 12일 이사회를 열고 폴리우레탄(PU) 원료 사업의 지분 100%를 사모펀드 글랜우드프라이빗에쿼티(PE)에 4103억원에 넘기기로 결정했다. 매각 대금을 이차전지, 반도체, 친환경 소재 사업에 쏟아붓는다는 구상이다. SKC는 하반기에 상업 가동을 앞둔 말레이시아 동박 공장을 비롯해 반도체 패키징 기술 기업 ‘칩플렛’에 대한 지분투자 등으로 사업 구조를 빠르게 바꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG화학은 범용 제품 사업을 정리하고 3대 신성장동력(친환경·배터리·글로벌 신약)에 집중하고 있다. 정보기술(IT) 소재용 편광판 및 편광판 소재 사업을 약 1조원에 중국에 팔았다. 중국 기업들의 저가 공세로 수익성 악화에 빠진 사업에서 발을 빼고 새로운 먹거리 창출에 역량을 집중할 방침이다. LG화학은 최근 글로벌 1위 완성차 기업 토요타와 2조8600억원 규모의 이차전지 양극재 공급 계약을 맺는 ‘잭팟’을 터트리기도 했다. 업계 관계자는 “중장기 성장을 담보하려면 공급 과잉이 이어질 범용 제품 증설에 돈을 쓰는 대신 신산업 투자를 확대하는 게 필수”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 공원에도 리모델링이 필요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325416&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325416&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620321195046_1697455931_0924325416.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국에 ‘조경’이란 개념이 도입된 것은 1970년대다. 그 후 체계적 시스템을 통해 도시공원 제도가 본격 정착된 것은 1980년대로, 제대로 된 도시공원이 만들어진 건 이제 40년 정도가 됐다. 우리나라 최초로 현대적 디자인이 적용된 도시공원인 서울 양천구 목동 파리공원의 경우 1987년 만들어진 뒤 35년 만에 리모델링해 작년 5월 재개장했다. 기존에 시설 노후화와 비효율적 공간 활용 등으로 시민 이용이 불편했던 이 공원은 리모델링 이후 새로운 지역 명소로 사랑받고 있다. 공원을 고쳐 쓰는 것이 얼마나 큰 효과를 불러오는지 보여주는 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에는 수많은 도시공원이 있다. 서울숲, 어린이대공원과 같은 대형 공원 외에도 우리가 일상적으로 마주하는 동네 공원들을 들 수 있다. 공원은 법적으로 근린공원, 소공원, 어린이공원, 체육공원, 문화공원 등으로 세분화돼 공원의 규모나 성격에 따라 도시계획에 맞게 곳곳에 위치해 있다. 그중에는 30년 이상 경과돼 우람한 숲으로 자란 공원이 다수를 차지한다. 건물이나 시설은 만들어지는 순간 노후화가 시작되는 반면, 공원은 나무를 한 번 심고 나면 계속 자라기 때문에 시간이 흐를수록 점점 좋아진다. 그래서 오래된 공원은 꾸준히 이용도가 높아지게 마련이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민들의 공원 이용 패턴에도 변화가 있다. 30년 전에는 공원문화라는 것이 생소할 정도로 어색했다면, 지금은 공원에서 많은 활동을 한다. 산책은 일상이 됐고 피크닉, 행사, 다양한 운동 등 여러 가지 여가활동이 공원에서 이뤄지고 있다. 이런 추세는 최근 코로나 시기를 거치면서 더욱 강화되고 있다. 초기의 공원 설계에서는 주어진 땅을 길과 녹지로 구분하고 벤치와 퍼걸러 정도의 휴게시설을 배치해 지금과는 차이가 있는 것 또한 사실이다. 공원을 고쳐 쓰는 작업이 그래서 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 공원을 어떻게 수선해야 할까. 우선 우량한 나무들은 그대로 살리되 ‘열세목’이라고 불리는, 잘 자라지 못한 나무들은 좋은 자리로 이식하거나 폐기해 다른 나무들의 생육 환경을 더 좋게 해줘야 한다. 나무 아래 공간은 휴게시설을 만들어주거나 초화류를 심어 정원을 조성할 수 있다. 휴게시설은 공원에 개성을 부여하는 특징적 시설로 디자인해 세련된 공간미를 연출할 수 있다. 운동시설과 놀이시설은 아파트 단지에서 볼 수 있는 인공적 시설은 피하고, 자연 소재를 활용해 공원 경관과 조화되도록 해야 한다. 마지막으로 도시의 환경 문제를 경감시키기 위한 빗물저류형 배수시설과 투수성 포장재 등으로 교체하고, 교통약자를 위한 유니버설 디자인을 적용하면 금상첨화라 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 재건축과 리모델링이 30년 이상 지나면서 변화해온 주거문화와 설계 트렌드를 따라가기 위한 필수적 과정이라 할 수 있듯 도시공원 분야도 30년 시간이 흐르면 새로운 수요에 맞는 변화가 필요하다. 공원 리모델링을 통해 시민들에게 더 높은 수준의 공간복지를 제공할 수 있길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이남진 ㈜바이런 대표이사·서울형 공공조경가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국인 10명 중 7명… “이, 군사적 대응 정당”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325417&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325417&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101609312493995_1697416284_0924325417.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국인 10명 중 7명은 팔레스타인 무장정파 하마스 공격에 대한 이스라엘의 군사적 대응이 정당하다고 여긴다는 여론조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 여론조사기관 SSRS에 의뢰한 조사에서 응답자 71%가 이스라엘의 군사적 대응을 정당하다고 생각하는 것으로 나타났다고 15일(현지시간) 보도했다. 특히 ‘매우 정당하다’는 응답이 50%로 집계돼 이스라엘에 대한 높은 지지 여론이 형성된 것으로 조사됐다. 정당하지 않다는 응답은 8%에 그쳤다. 조사는 지난 12~13일 성인 1003명을 대상으로 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국인 91%(매우 그렇다 71%, 다소 그렇다 25%)는 이스라엘 시민들에게 동정심을 느끼고 있다고 답했다. 그러나 팔레스타인 시민들에 대한 동정 여론도 87%(매우 그렇다 41%, 다소 그렇다 46%)로 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 연령별로 차이가 있었다. 65세 이상에서는 87%가 이스라엘에 큰 동정을 표했고, 팔레스타인에 같은 감정을 표한 경우는 36%에 불과했다. 반면 35세 이하 젊은 층에서는 이스라엘과 팔레스타인에 대한 동정 감정이 각각 61%, 54%로 엇비슷했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미국의 대이스라엘 지원에 대해서는 35%가 적절하다고 답했고, 36%는 잘 모르겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘 베트남전 앞둔 클린스만호… 손흥민도 출전할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325457&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325457&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620300795041_1697455807_0924325457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만호가 10월 A매치 2연전 마지막 경기에 나서기 위해 다시 한번 신발 끈을 동여맨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남자 축구대표팀을 이끄는 위르겐 클린스만 감독은 16일 수원월드컵경기장에서 베트남과의 친선전을 하루 앞두고 기자회견을 가졌다. 클린스만 감독은 이번 베트남전 최대 관심사인 주장 손흥민(토트넘)의 출전 여부와 최근 불거진 실효성 논란에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남전은 11월 2026 북중미 월드컵 아시안 2차 예선과 내년 1월 카타르 아시안컵을 앞두고 치르는 마지막 평가전이다. 앞서 튀니지전에서 4대 0 대승을 거둔 클린스만호에겐 3연승에 도전할 기회이자 큰 대회에 출격하기 전 대표팀의 전력을 점검할 수 있는 마지막 시험대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시기상 중요한 경기지만 긴장감이라곤 거의 찾아볼 수 없다. 베트남은 국제축구연맹(FIFA) 95위로 올해 한국이 마주한 상대 가운데 최약체다. 이달 치른 중국, 우즈베키스탄전에선 모두 0대 2로 패했고 한국 A대표팀 상대 전적도 24전 17승5무2패로 한국에 크게 밀린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전력 차이가 큰 탓에 지난 9월 베트남이 평가전 상대로 결정됐을 때부터 이 경기로 한국이 얻을 게 없다는 비판이 따랐다. 이에 대해 클린스만 감독은 “(베트남이) 약체라고 생각하지 않는다”며 “아시안컵이나 월드컵 예선 등에서 만날 수 있는 상대다. 이를 준비할 계기가 될 것 같다”고 잇단 실효성 논란에 고개 저었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이를 감안해도 얻을 수 있는 소득은 많지 않다. 대승을 거둬야 본전이다. 베스트11을 가동할 필요성도 크지 않다는 평가가 지배적이다. 손흥민, 김민재(바이에른 뮌헨) 등 핵심 멤버들의 혹사 논란이 잦아들지 않는 만큼 이들의 결장 가능성도 제기되고 있다. 클린스만 감독은 “교체 카드가 6장으로 많은 교체를 생각하고 있다”며 “후반전엔 새로운 선수들에게도 출전 기회를 주고 실험도 할 생각”이라고 밝혔다. 부상 이슈가 있던 손흥민과 황인범(즈베즈다)은 경기 직전까지 컨디션을 확인해 출전 여부를 결정할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀니지전 대승에도 불구하고 아직 클린스만 감독에 대한 여론은 좋지 않다. 뚜렷한 전술 없이 선수 개인 역량에 기대 경기를 풀어나간다는 비판도 여전하다. 튀니지전에선 이강인(PSG)의 멀티골을 포함해 모든 득점이 후반전에 나왔는데, 득점의 물꼬가 트인 데엔 이강인과 이재성(FSV 마인츠)의 포지션 변경이 주효했다. 그러나 이 전술 변화마저도 하프타임 때 이강인의 요청에 의한 것이었다고 알려져 빈축을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 지도부 재편에… 민주 “용산 출장소다운 꼬리자르기 쇼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325492&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325492&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621570495159_1697461024_0924325492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 서울 강서구청장 보궐선거에서 완패한 국민의힘이 16일 당 지도부를 재편한 것에 대해 “단순한 인물 바꿔치기”라고 평가절하했다. 특히 ‘김기현 체제’가 유지된 것을 두고는 “용산 출장소다운 꼬리 자르기 쇼”라고 지적했다. 다만 민주당은 국민의힘의 보선 패배 이후 쇄신 움직임이 정치권에 미칠 파장을 주시하며 내심 긴장하는 모습이다. 민주당 일각에서는 “우리 당도 현재에 안주하면 안 된다”며 정국 주도권 싸움에 고삐를 바짝 조이는 분위기가 감지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 민주당 수석대변인은 이날 브리핑에서 “국민은 강서구청장 보선을 통해 국민의힘에 ‘윤심동체’의 당-대통령실 관계를 청산하라고 지시했다”며 “국민께서 보선을 통해 책임을 물은 것은 윤석열 대통령과 김기현 대표”라고 주장했다. 그러면서 이날 단행된 국민의힘 당직 개편에 대해 “윤 대통령이 임명한 ‘바지 대표’ 체제를 유지하며 용산 거수기 노릇을 계속하겠다는 말이 아니고 무엇이냐”고 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 수석대변인은 국회에서 최고위원회의 직후 기자들과 만나서도 “국정 쇄신이나 당정 관계에 대한 기본적인 변화는 전혀 찾아볼 수 없다”며 “단순한 인물 바꿔치기”라고 혹평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장경태 최고위원은 최고위원회의에서 “선거 참패의 원인이 윤 대통령에게 있다는 내부 지적에도 불구하고 임명직 당직자의 뜬금없는 사퇴가 있었다”며 “용산 출장소답게 꼬리 자르기 쇼를 했다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양이원영 의원은 페이스북에서 “(보선은) 윤 대통령의 패배인데, ‘윤 아바타’ 김 대표 중심의 혁신을 누가 믿을까”라고 꼬집었다. 우원식 의원은 “책임은 장수가 지는 것”이라고 페이스북에 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 국민의힘이 보선 패배 후폭풍에 휘청이는 모습을 보며 ‘표정 관리’를 하면서도 여당이 얼마나 혁신을 이룰지에 대해선 예의주시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “국민의힘이 헤어나기 어려운 국면에 들어갔다. 자중지란에 빠진 것”이라며 “2021년 서울시장 보궐선거에서 박영선 후보가 지고 난 뒤의 민주당 상황을 국민의힘이 그대로 따라가고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 지도부의 다른 관계자는 “민주당이 이 상황에서 고인물처럼 가만히 있으면 안 된다”며 “보선 승리에 안주해 우리가 혁신에 뒤처져 보일 수 있다”고 지적했다. 그러면서 “우리도 이달 중에는 총선기획단 정도는 운을 뗄 수 있을 것”이라며 “다만 콘셉트를 잘 잡아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 당분간 국민의힘을 겨냥해 정쟁을 부추기는 목소리는 자제하면서 안정감에 방점을 찍고 당 운영을 할 것으로 보인다. 지도부 핵심 관계자는 “이럴 때일수록 민주당은 외부적으로는 민생 정책을 대안으로 내놓고 국정감사를 통해 정부 실정을 제대로 따지면서, 내부적으로는 단합하는 모양새를 통해 안정적인 모습을 보여줘야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어버스 “2042년까지 아·태서 항공기 1만9000여대 더 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325465&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325465&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621560495157_1697460964_0924325465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 양대 항공기 제조업체인 에어버스와 보잉이 앞으로 아시아·태평양(아태) 지역이 항공기 시장을 선도할 것이라는 관측을 내놨다. 두 회사는 한국 시장을 교두보로 아태 시장을 공략하겠다는 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로익 폭슈홍(사진) 에어버스 한국지사 수석대표는 16일 서울 중구 롯데호텔에서 열린 기자간담회에서 “2042년까지 아태 지역에서 1만9000여대의 추가 항공기 수요가 있을 것”이라면서 “이중 30%는 항공기 교체 수요이고, 70%는 신규 수요가 될 것”이라고 전망했다. 폭슈홍 대표는 “글로벌 성장보다 아태 지역 성장이 높을 것으로 예상한다”고 했다. 에어버스는 2042년 아태 지역이 전 세계 수요의 27%를 차지할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보잉도 이날 서울 영등포구 콘래드호텔에서 기자간담회를 열고 앞으로 20년 동안 동북아 여객 수송량이 연간 5.9%씩 증가해 역내 연간 경제 성장률인 1.2%를 넘길 것이란 전망치를 제시했다. 보잉은 동북아 지역 항공사들이 2042년까지 1350대의 신형 상용기가 필요할 것으로 전망했다. 항공 산업 인력 수요 및 서비스 시장도 늘어날 것으로 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보잉은 오는 2042년까지 조종사 2만3000명, 기술자 2만8000명, 객실승무원 3만9000명 등 총 9만명의 신규 항공 인력이 필요하고, 유지보수 및 정비 등 서비스 수요도 1700억 달러(약 230조) 규모에 달할 것으로 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이브 슐트 보잉 상용기 아태 지역 마케팅 총괄은 “동북아시아는 아태 전역의 성장하는 시장과 북미로 향하는 태평양 횡단 노선을 지속적으로 서비스할 것”이라며 “우수한 연료 효율성을 가진 신형 항공기를 지속적으로 선보여 대체 수요를 맞춰나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 2월 만기 ‘청년희망적금’ 정부가 불려준다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325499&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325499&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620210595026_1697455266_0924325499.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 조만간 만기가 도래하는 ‘청년희망적금’을 새로운 청년 정책금융 상품인 ‘청년도약계좌’와 연계하는 방안을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 기획재정부에 따르면 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 지난 13일 모로코 마라케시에서 국제통화기금(IMF)·세계은행(WB) 연차총회 일정을 마치고 귀국하기 전 기자들과 만나 “청년희망적금의 만기환급금을 청년도약계좌에 일시 납입하는 것을 허용하겠다”고 말했다.  내년 2월 만기가 되는 청년희망적금은 문재인정부 시절인 지난해 2월 출시된 정책금융 상품이다. 2년 동안 매달 최대 50만원씩 적금을 채운 청년들은 납입액의 3%인 정부 지원금을 합쳐 최대 1300만원가량의 만기환급금을 돌려받을 수 있다. 그간의 이자소득에는 비과세 혜택을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이 환급금을 청년도약계좌에 일시에 납입할 수 있도록 할 계획이다. 지난 6월 윤석열정부가 도입한 청년도약계좌는 5년 만기에 납입액 한도가 월 70만원이다. 최대 연 6.0%의 금리에 매달 2만4000원의 정부 지원금과 이자소득 비과세 혜택도 제공된다. 추 부총리는 “청년희망적금보다 청년도약계좌의 인센티브가 더 크다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 같은 연계 방안의 실효성이 떨어진다는 지적도 있다. 고금리 국면이 장기화되면서 일반 시중 은행의 예적금 금리가 연 4~5% 수준까지 치솟았기 때문이다. 2년간 묶여 있던 목돈을 앞으로 5년 더 묶어 둬야 한다는 점도 청년에게는 부담이다. 실제로 지난 8월 기준 청년도약계좌의 가입자 수는 42만2000명으로 당초 목표의 13.7%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울~양평 고속도 휴게소  尹 동문 특혜 의혹 밝혀야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325508&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325508&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621550795149_1697460907_0924325508.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍익표 더불어민주당 원내대표는 16일 최고위원회의에서 “대통령의 대학 동문이라는 이유로 수년간 특혜를 입은 업체에 고속도로 종점 변경으로 막대한 혜택까지 몰아준 비상식적인 일이 벌어졌다”며 ‘서울~양평고속도로 휴게소 특혜 의혹’을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 원내대표는 같은 당 이소영 의원의 국정감사 자료를 인용해 “(서울~양평고속도로) 강상면 종점에서 불과 1㎞ 떨어진 곳에 건설되는 남한강 휴게소 운영권이 대통령 대학 동문이 운영하는 업체에 석연치 않게 넘어갔다는 의혹이 있다”며 “한국도로공사가 새로운 운영방식을 갑자기 도입해 특혜를 줬다는 것”이라고 주장했다. 그러면서 “정부는 성실하게 자료를 제출하고 사실을 밝히라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 의원은 지난 12일 국감에서 도로공사가 229억원을 들여 남한강 휴게소 건물을 지어놓은 상태에서 올해 뒤늦게 민자 사업으로 운영방식을 전환하고 운영기간 15년을 보장하는 특혜를 줬다고 주장했다. 이 의원은 국감에서 “이 휴게소 업체는 2021년부터 주가가 급등한 ‘윤석열 테마주’ 업체인데 우연이라기엔 너무 공교롭지 않으냐”고 따졌고, 도로공사 관계자는 “휴게소 입지는 지금 문제가 되는 노선 (결정) 이전에 결정된 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 원내대표는 서울~양평고속도로 노선 변경 의혹에 대해선 “국토교통부가 국감 직전 노선 변경을 합리화하기 위해 경제성 분석 자료를 일방적으로 발표했으나 분석 결과에 왜곡·조작이 있다는 의문이 제기되고 있다”면서 “그러나 국토부 장관은 용역업체에 책임을 떠넘기기 급급하고 검증 자료를 숨기고 있다”고 지적했다. 이어 “정부는 더 이상 진실을 숨기거나 국민을 속여서는 안 된다”며 “민주당은 윤석열정부의 특혜와 반칙 의혹의 진상을 명명백백히 밝히고 그 책임을 반드시 묻겠다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 남은 국감에서도 서울~양평고속도로 관련 의혹을 집중 부각시킬 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 홍 원내대표는 최고위원회의에서 이스라엘·하마스 전쟁을 언급하면서 “남북 간 우발적 충돌과 북한의 도발을 방어하기 위한 ‘9·19 남북군사합의’를 무효화하려고 정부·여당이 이번 사태를 정쟁의 도구로 악용하는 데 강한 유감을 표한다”고 밝혔다. 이어 “이번 사태를 계기로 압도적 힘에 의한 평화라는 강경 일변도의 정책이 가져올 수 있는 파괴적 결과를 자각하고 정부는 대북 정책을 전환해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“교사가 방과 후 돌봄·CCTV 안전관리까지 도맡아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325531&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325531&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101620551095079_1697457310_0924325531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농어촌 작은 학교에서도 학생들은 행복한 학교생활을 누릴 수 있다. 하지만 작은 학교에 배정된 교직원들은 교과 외 업무 부담이 큰 것이 현실이다. 교원 한 명이 여러 사람 몫의 일을 감당해야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전교생 11명에 교직원이 14명인 전남 해남군 화산중의 경우 전임교사 자리를 점점 겸임교사가 대체하고 있다. 학생 수 감소에 따라 지역 할당 교사 수도 줄어 한 해 동안 채워야 하는 수업시수도 맞추지 못하다 보니 생긴 현상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전임교사의 부족은 교과 외 교육의 질적 하락으로 이어질 수 있다. 이 학교에서 겸임교사로 일하는 홍모씨는 “교과 지도 못지않게 중요한 학생지도는 외면되고 있다”며 “지도가 필요한 학생이 누군지, 어느 학생이 어떤 어려움을 겪고 있는지 등의 정보가 전혀 없는 실정”이라고 지적했다. 그는 “겸임교사로 가는 학교는 내가 소속된 학교가 아니라 함부로 개입할 수 있는 권한이 없다. 수업시간에 문제가 발생해도 생활지도를 하기가 어렵다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교에 상주하는 전임교사도 답답하기는 마찬가지다. 화산중의 경우 9명 중 2명이 겸임교사다. 내년이면 1명 더 늘어 3명이 된다. 전임교사 최모씨는 “전임의 겸임 전환 영향이 올해부터 직접 나타나고 있다. 겸임교사는 교과 외 업무에서 배제돼 나머지 인원이 그 외 일들을 감당할 수밖에 없다”며 “수업시간이든 수업 외 시간이든 아이들을 하나하나 세세히 챙길 수 있는 환경은 점점 사라지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사 수는 줄어도 행정 업무량은 줄지 않는다. 전교생 10명, 교직원 13명인 전남 영광군 백수서초 6학년 담임인 윤예란 교사는 도시의 큰 학교 재직 때는 행정업무 부담이 덜해 수업 준비에 많은 시간을 썼다고 한다. 그러나 지금은 시간에 쫓겨 그동안의 ‘노하우’로만 수업을 하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “100개의 업무를 큰 학교에선 20여명이 나눠서 한다면 여기는 4명이 나눠서 해야 한다. 방과후 돌봄 관련 업무와 CCTV 안전 관리까지 교사가 해야 한다”며 “교사들이 작은 학교를 기피하는 가장 큰 이유는 과중한 행정 업무”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 김재환 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1시간에 닭 24마리 튀긴다… 교촌에 주방용 로봇 1호 도입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325408&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325408&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622021595173_1697461335_0924325408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업용 로봇에 주력하던 협동로봇 기업들이 주방용 서비스 로봇 시장으로 진출한다. 협동로봇은 인간과 같은 공간에서 협력하고 상호 작용하도록 설계한 로봇이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산로보틱스는 지난 12일 경기도 성남시 분당두산타워에서 교촌에프앤비와 ‘치킨로봇 솔루션 확산’을 위한 업무협약(MOU)을 맺었다고 16일 밝혔다. 교촌에프앤비는 교촌치킨 운영사다. 두산로보틱스는 교촌치킨 전용 ‘협동로봇 튀김 솔루션’을 공급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 안에 교촌에프앤비 오산 본사에 협동로봇 튀김 솔루션 1호기를 설치할 예정이다. 이후 전국 매장에 순차적으로 도입한다. 신규 매장을 중심으로 ‘치킨 협동로봇’의 장점·효과를 적극 홍보할 방침이다. 두산로보틱스의 협동로봇 튀김 솔루션은 바구니 6개를 동시 작동해 1시간에 최대 닭 24마리를 튀길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산로보틱스는 교촌치킨 외에도 롸버트치킨(튀김 솔루션 공급), CJ푸드빌(누들 솔루션), 아워홈(단체급식 솔루션), XYZ(아이스크림 솔루션) 등과 협업해 서비스 로봇 시장을 공략 중이다. 업계 관계자는 “주방에 협동로봇을 도입하면 작업의 효율성을 높이고 노동자의 안전성을 확보할 수 있다”고 설명했다. 각 생산 제품의 맛, 모양, 식감 등을 균일하게 유지하는 것도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화로보틱스도 지난 13일 웨이브라이프스타일테크와 ‘주방 자동화 로봇 시스템 개발 및 상용화’를 위한 MOU를 채결했다. 웨이브라이프스타일테크는 외식산업 주방 자동화 전문업체다. 서종휘 한화로보틱스 대표이사는 “이번 업무협약 체결은 협동로봇의 주영역인 산업 분야를 넘어 일반 소비자로 사업 영역을 확대하기 위한 것이다. 앞으로 일반 소비자를 직접 대면하는 다양한 서비스 로봇을 개발하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 미술시장 1조 첫 돌파… 백화점 ‘문화 플랫폼’ 역할</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325448&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325448&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622000895163_1697461208_0924325448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백화점이 지역의 유망한 미술 작가를 발굴하고 후원하는 데 적극 나서고 있다. 국내 미술시장이 지난해 처음 1조원을 돌파하고 백화점이 지역의 문화 플랫폼 역할을 자처하면서 신진 작가 발굴까지 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계백화점은 이달부터 광주, 대구, 부산에서 지역의 젊은 예술가들의 전시회를 연다고 16일 밝혔다. 백화점이 입점한 지역의 예술가들과 함께 전시를 연다는 게 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주신세계갤러리에서는 오는 31일까지 정경자 작가 개인전을 연다. 정 작가는 지난해 광주신세계미술제 대상 수상자다. 광주신세계미술제는 1996년부터 광주·전남 지역의 역량있는 작가를 발굴하고 창작 지원을 하며 지역미술문화 활성화에 기여해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구신세계갤러리에서는 다음 달 20일까지 ‘젊은대구작가들’ 전시가 진행된다. 대구를 기반으로 활동하는 젊은 작가 5명(권세진·김민성·김소라·김승현·장하윤 작가)의 작품을 소개한다. ‘젊은대구작가들’ 전시는 2018년부터 진행해 온 메세나(기업의 문화예술 지원) 활동이다. 올해까지 50여명의 청년작가들이 함께했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계 센텀시티점은 20일부터 다음 달 12일까지 부산 청년예술가 3인전 ‘관계에 대하여’를 연다. 부산에서 활동하는 정재은, 이은정, 조정현 작가가 각각 ‘나’, ‘사회 속 관계’, ‘인공지능과 인간 관계’에 대한 회화와 설치 미술 전시를 한다. 50여 작가의 200여 작품을 소개하는 ‘블라섬아트페어’(사진)는 신세계 본점에서 다음 달 5일까지 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점이 지역의 젊은 예술가를 찾아내는 것은 최근 20~40대를 중심으로 ‘지역’에 대한 관심이 높아진 것도 작용한다. 지역적 특색을 담은 문화나 상품에 대한 관심이 높아지면서 지역 예술가 발굴은 소비자를 끌어모을 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金 “당·정·대 관계 당이 주도”… 尹 “당정 소통 더 강화” 화답</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325496&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325496&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621110595093_1697458265_0924325496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 16일 “당과 정부, 대통령실과의 관계를 보다 건강하게 하겠다”면서 “당·정·대 관계에 있어 당이 민심을 전달해 반영하는 주도적 역할을 강화하겠다”고 밝혔다. 김 대표는 서울 강서구청장 보궐선거 패배의 후폭풍을 수습하기 위한 대책으로 건강한 여당·대통령실 관계를 들고나왔다. 당·정·대 관계 재정비를 통해 여당이 ‘용산 대통령실의 여의도 출장소’라는 비판을 극복하겠다는 의도로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령도 화답하고 나섰다. 윤 대통령은 “국민 소통과 현장 소통, 당정 소통을 더 강화하라”고 참모진에게 주문했다. 윤 대통령은 이날 오전 용산 분수정원에서 주재한 수석비서관회의에서 현안을 보고받은 뒤 이같이 지시했다고 이도운 대변인이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표가 건강한 당·정·대 관계를 제시하고, 윤 대통령이 이를 수용하는 모양새를 취하면서 향후 당·정·대 관계에서 변화가 예상된다. 대통령실 관계자는 윤 대통령의 지시에 대해 “우선은 정책적 소통을 강화하는 것”이라며 “현재도 당정협의회를 하고 있지만 정책 당정을 조금 더 활성화하자는 것”이라고 설명했다. 이 관계자는 이어 “당은 현장에서, 지역에서 유권자를 대하고 있어서 민심을 빨리 전달받는다”면서 “따라서 당정 소통 강화는 국민과 소통을 강화하는 방법이라고 얘기할 수도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의에서 “절박한 위기의식을 바탕으로 변화와 혁신을 통해 당의 체질을 개선하겠다”면서 “현안에 대해 사전에 긴밀히 조율하는 방식으로 당·정·대가 엇박자를 내지 않도록 하되, 그럼에도 민심과 동떨어진 사안이 생기면 그 시정을 적극적으로 요구해 관철시켜 나가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 쇄신 드라이브를 걸기 위해 3대 혁신방안과 6대 실천과제를 꺼내 들었다. 3대 혁신방안은 국정운영 비전과 목표의 서민친화형 강화, 민심 부합형 인물 발굴과 상향식 공천 원칙 적용, 도덕성과 책임성 강화다. 6대 실천과제에는 당의 혁신기구 출범, 총선 준비기구 조기 출범, 인재영입위원회 별도 구성 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 혁신기구 출범과 관련해 “당 전략과 메시지·정책·홍보 등 모든 분야를 망라해 혁신하도록 권한을 부여하겠다”고 밝혔다. 이어 “총선 준비기구를 조기 출범시켜 총선 기획과 전략·공략까지 권한을 부여하겠다”고 약속했다. 김 대표는 인재영입위원회에 대해선 “현장 경험과 전문성을 가진 신진인사를 적극 영입해 당의 확장성을 보여 주겠다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 이준석 전 국민의힘 대표는 국회에서 기자회견을 열고 “윤 대통령은 집권 이후 지난 17개월 동안 있었던 오류를 인정해 달라”고 주장했다. 이 전 대표는 눈물을 훔치며 말을 잇지 못하는 모습을 보이기도 했다. 이 전 대표는 기자회견 후 기자들에게 “대통령이 지금의 정책기조와 국정기조를 바꾸지 않고 내년 총선에서 이길 수 있는 방법은 없다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박성영 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金 “당·정·대 관계 당이 주도”… 尹 “당정 소통 더 강화” 화답</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325496&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325496&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621110595093_1697458265_0924325496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 16일 “당과 정부, 대통령실과의 관계를 보다 건강하게 하겠다”면서 “당·정·대 관계에 있어 당이 민심을 전달해 반영하는 주도적 역할을 강화하겠다”고 밝혔다. 김 대표는 서울 강서구청장 보궐선거 패배의 후폭풍을 수습하기 위한 대책으로 건강한 여당·대통령실 관계를 들고나왔다. 당·정·대 관계 재정비를 통해 여당이 ‘용산 대통령실의 여의도 출장소’라는 비판을 극복하겠다는 의도로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령도 화답하고 나섰다. 윤 대통령은 “국민 소통과 현장 소통, 당정 소통을 더 강화하라”고 참모진에게 주문했다. 윤 대통령은 이날 오전 용산 분수정원에서 주재한 수석비서관회의에서 현안을 보고받은 뒤 이같이 지시했다고 이도운 대변인이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표가 건강한 당·정·대 관계를 제시하고, 윤 대통령이 이를 수용하는 모양새를 취하면서 향후 당·정·대 관계에서 변화가 예상된다. 대통령실 관계자는 윤 대통령의 지시에 대해 “우선은 정책적 소통을 강화하는 것”이라며 “현재도 당정협의회를 하고 있지만 정책 당정을 조금 더 활성화하자는 것”이라고 설명했다. 이 관계자는 이어 “당은 현장에서, 지역에서 유권자를 대하고 있어서 민심을 빨리 전달받는다”면서 “따라서 당정 소통 강화는 국민과 소통을 강화하는 방법이라고 얘기할 수도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의에서 “절박한 위기의식을 바탕으로 변화와 혁신을 통해 당의 체질을 개선하겠다”면서 “현안에 대해 사전에 긴밀히 조율하는 방식으로 당·정·대가 엇박자를 내지 않도록 하되, 그럼에도 민심과 동떨어진 사안이 생기면 그 시정을 적극적으로 요구해 관철시켜 나가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 쇄신 드라이브를 걸기 위해 3대 혁신방안과 6대 실천과제를 꺼내 들었다. 3대 혁신방안은 국정운영 비전과 목표의 서민친화형 강화, 민심 부합형 인물 발굴과 상향식 공천 원칙 적용, 도덕성과 책임성 강화다. 6대 실천과제에는 당의 혁신기구 출범, 총선 준비기구 조기 출범, 인재영입위원회 별도 구성 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 혁신기구 출범과 관련해 “당 전략과 메시지·정책·홍보 등 모든 분야를 망라해 혁신하도록 권한을 부여하겠다”고 밝혔다. 이어 “총선 준비기구를 조기 출범시켜 총선 기획과 전략·공략까지 권한을 부여하겠다”고 약속했다. 김 대표는 인재영입위원회에 대해선 “현장 경험과 전문성을 가진 신진인사를 적극 영입해 당의 확장성을 보여 주겠다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 이준석 전 국민의힘 대표는 국회에서 기자회견을 열고 “윤 대통령은 집권 이후 지난 17개월 동안 있었던 오류를 인정해 달라”고 주장했다. 이 전 대표는 눈물을 훔치며 말을 잇지 못하는 모습을 보이기도 했다. 이 전 대표는 기자회견 후 기자들에게 “대통령이 지금의 정책기조와 국정기조를 바꾸지 않고 내년 총선에서 이길 수 있는 방법은 없다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박성영 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교직원 1명당 학생 3명 이하 학교 2078곳</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325527&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325527&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622160795211_1697462167_0924325527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교직원 한 명이 담당하는 학생 수가 3명 이하인 ‘초저밀(低密) 학교’가 전국 2078곳으로 집계됐다. 전체 초·중·고교의 17.6%다. 초등학교의 경우 작은 학교 재학생은 전체 학생의 2% 수준에 그치지만 전체 교직원의 10%가량이 배정돼 있다. 작은 학교들의 교육 능력은 유지하면서도 ‘교직원 불균형’을 해소하는 대책 마련이 시급하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부가 16일 집계한 ‘학생 수 60명 미만 학교 현황’에 따르면 초등학교 1496곳, 중학교 525곳, 고교 57곳에서 교직원 1인당 담당하는 학생 수가 3명 이하였다. 이런 학교는 5년 전인 2019년보다 164곳 증가했다. 전남이 358곳으로 가장 많았고, 경북 334곳, 전북 286곳, 강원 255곳 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생 수가 줄어도 학교가 교육 기능을 유지하려면 일정 규모의 교사와 직원이 필요하다. 하지만 농어촌 작은 학교들의 학생이 급감하면서 교직원 비율이 비정상적으로 치솟는 결과가 나타나고 있다고 교육부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교직원 수는 제한적이므로 지역별·학교별 교직원 불균형은 불가피하다. 지난해 기준으로 전교생 60명 이하 초등학교에는 학생 1.89%가 다녔지만, 교직원 9.33%가 배정됐다. 전남의 경우 전체 초등학생의 8%가 다니는 작은 학교에 교직원 29.3%가 근무했다. 과밀학급 문제로 골머리를 앓는 수도권과 대비된다. 수도권의 경우 한 교실에 학생 28명 넘게 들어가는 과밀학급의 비율이 24.5%에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육계에선 ‘교사 1인당 학생 수’ 등 기존 교원 배정 방식의 시효가 끝났다는 지적과 함께 교직원 불균형 해소 및 인구절벽에 대응하는 작은 학교 모델의 개발이 필요하다는 주문이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교직원 1명당 학생 3명 이하 학교 2078곳</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325527&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325527&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622160795211_1697462167_0924325527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교직원 한 명이 담당하는 학생 수가 3명 이하인 ‘초저밀(低密) 학교’가 전국 2078곳으로 집계됐다. 전체 초·중·고교의 17.6%다. 초등학교의 경우 작은 학교 재학생은 전체 학생의 2% 수준에 그치지만 전체 교직원의 10%가량이 배정돼 있다. 작은 학교들의 교육 능력은 유지하면서도 ‘교직원 불균형’을 해소하는 대책 마련이 시급하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부가 16일 집계한 ‘학생 수 60명 미만 학교 현황’에 따르면 초등학교 1496곳, 중학교 525곳, 고교 57곳에서 교직원 1인당 담당하는 학생 수가 3명 이하였다. 이런 학교는 5년 전인 2019년보다 164곳 증가했다. 전남이 358곳으로 가장 많았고, 경북 334곳, 전북 286곳, 강원 255곳 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생 수가 줄어도 학교가 교육 기능을 유지하려면 일정 규모의 교사와 직원이 필요하다. 하지만 농어촌 작은 학교들의 학생이 급감하면서 교직원 비율이 비정상적으로 치솟는 결과가 나타나고 있다고 교육부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교직원 수는 제한적이므로 지역별·학교별 교직원 불균형은 불가피하다. 지난해 기준으로 전교생 60명 이하 초등학교에는 학생 1.89%가 다녔지만, 교직원 9.33%가 배정됐다. 전남의 경우 전체 초등학생의 8%가 다니는 작은 학교에 교직원 29.3%가 근무했다. 과밀학급 문제로 골머리를 앓는 수도권과 대비된다. 수도권의 경우 한 교실에 학생 28명 넘게 들어가는 과밀학급의 비율이 24.5%에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육계에선 ‘교사 1인당 학생 수’ 등 기존 교원 배정 방식의 시효가 끝났다는 지적과 함께 교직원 불균형 해소 및 인구절벽에 대응하는 작은 학교 모델의 개발이 필요하다는 주문이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가자지구 재앙 막아라”… 전방위 외교전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325535&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325535&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622090395192_1697461743_0924325535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국과 중국 등 각국이 인도주의적 위기가 최고조에 이른 팔레스타인 가자지구에서 최악의 사태가 발생하는 일을 막기 위해 전방위적 외교전을 펼치고 있다. 미국은 이스라엘의 가자지구 점령에 대해 “큰 실수가 될 것”이라고 경고하는 한편 이곳과 이집트를 잇는 ‘라파 통로’를 개방하는 데 외교력을 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 15일(현지시간) 미국 CBS방송과의 인터뷰에서 이스라엘의 가자지구 점령에 대해 “큰 실수”라고 말했다. 바이든 대통령은 “(팔레스타인 무장정파) 하마스와 하마스의 극단적인 세력이 팔레스타인 주민 전체를 대변하지 않는다”며 “이스라엘이 가자를 다시 점령하는 것은 실수가 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “이스라엘은 무고한 민간인의 죽음을 피하기 위해 그들이 할 수 있는 모든 일을 할 것”이라고 강조했다. 다만 “이스라엘은 홀로코스트만큼 심각한 야만적 행위에 연루된 사람들을 쫓고 있다”며 “그들은 하마스를 뒤쫓아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622090495193_1697461744_0924325535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이스라엘 방문을 검토하고 있는 것으로 알려졌다. 미 매체 악시오스에 따르면 방문 시점은 이번 주 후반이 유력하다. 토니 블링컨 미 국무장관은 지난 12일에 이어 16일 다시 이스라엘을 찾았다. 그는 그사이 요르단 사우디아라비아 이집트를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국도 대중동 외교전에 한창이다. 중국 외교부에 따르면 왕이 공산당 중앙정치국 위원 겸 외교부장은 15일 사우디 이란 튀르키예 외무장관과 연쇄 통화를 갖고 이스라엘·하마스 정세를 논의했다. 왕 부장은 파이살 빈 파르한 사우디 외무장관과의 통화에서 “이스라엘의 행동은 자위의 범위를 넘어섰다”고 비판했다. 중국은 팔레스타인에 인도적 지원도 시작했다고 밝혔다. 자이쥔 중국 중동문제 특사는 이번 주 중동 관련국을 방문할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 바샤르 알아사드 시리아 대통령은 16일 전화통화를 하고 가자지구에 즉각적인 원조를 제공하는 데 뜻을 모았다. 또 이스라엘을 향해 가자지구 공습과 주민 강제 이주를 중단할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일도 올라프 숄츠 총리가 17일 이스라엘을 방문할 계획인 것으로 전해졌다. 아랍연맹(AL)과 아프리카연합(AU)은 15일 공동성명을 통해 이스라엘의 지상전 계획 철회를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제사회의 관심은 가자지구와 이집트를 잇는 ‘라파 통로’의 개방 여부다. 미국은 이곳을 개방해 가자지구의 외국인을 탈출시키고 국제사회의 원조 물품을 반입한다는 구상을 하고 있다. 이날 라파 통로가 개방된다는 보도가 나왔지만 이스라엘과 하마스 양측이 이를 부인하면서 혼란이 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 이집트 보안 당국자 2명을 인용해 “이집트와 미국, 이스라엘이 오전 9시부터 가자지구 남부 지역 휴전에 합의하고 라파 통로를 개방하기로 합의했다”고 보도했다. 블링컨 장관도 전날 압델 파타 엘시시 이집트 대통령과 회담한 뒤 “라파 국경 개방이 인도적 지원을 위해 다시 열릴 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 하마스 측은 “라파 통로를 개방한다는 보도와 관련해 이집트 측으로부터 어떠한 연락이나 확인도 받지 못했다”고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리실도 보도 직후 “휴전은 없다”는 짤막한 성명을 발표했다. 이어 “현재 가자지구에는 외국인을 내보내는 대가로 휴전과 인도적 지원이 이뤄지지 않고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구는 상황이 극도로 악화하고 있다. 유엔 팔레스타인 난민구호기구(UNRWA) 보고서에 따르면 보건 식수 위생 등 필수 서비스가 붕괴 직전이며 시신 수습용 가방도 충분치 않은 상황이다. 중부 데이르 알발라흐의 알아크사 순교자 병원은 시신안치소가 가득 차 일부 시신을 아이스크림 냉동 트럭에 옮겨 보관하고 있다. 세계보건기구(WHO)는 “지난주 가자지구에서 사망한 사람의 60%가 여성과 어린이였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이스라엘군은 하마스가 가자지구로 끌고 간 인질이 모두 199명으로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 사망자는 4150명을 넘어섰다. 이스라엘에서 1400명이 사망하고 3500명이 부상당했다. 가자지구 사망자는 2750명으로 늘었고 9700명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원, 베이징=권지혜 특파원 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가자지구 재앙 막아라”… 전방위 외교전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325535&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325535&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622090395192_1697461743_0924325535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국과 중국 등 각국이 인도주의적 위기가 최고조에 이른 팔레스타인 가자지구에서 최악의 사태가 발생하는 일을 막기 위해 전방위적 외교전을 펼치고 있다. 미국은 이스라엘의 가자지구 점령에 대해 “큰 실수가 될 것”이라고 경고하는 한편 이곳과 이집트를 잇는 ‘라파 통로’를 개방하는 데 외교력을 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 15일(현지시간) 미국 CBS방송과의 인터뷰에서 이스라엘의 가자지구 점령에 대해 “큰 실수”라고 말했다. 바이든 대통령은 “(팔레스타인 무장정파) 하마스와 하마스의 극단적인 세력이 팔레스타인 주민 전체를 대변하지 않는다”며 “이스라엘이 가자를 다시 점령하는 것은 실수가 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “이스라엘은 무고한 민간인의 죽음을 피하기 위해 그들이 할 수 있는 모든 일을 할 것”이라고 강조했다. 다만 “이스라엘은 홀로코스트만큼 심각한 야만적 행위에 연루된 사람들을 쫓고 있다”며 “그들은 하마스를 뒤쫓아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622090495193_1697461744_0924325535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이스라엘 방문을 검토하고 있는 것으로 알려졌다. 미 매체 악시오스에 따르면 방문 시점은 이번 주 후반이 유력하다. 토니 블링컨 미 국무장관은 지난 12일에 이어 16일 다시 이스라엘을 찾았다. 그는 그사이 요르단 사우디아라비아 이집트를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국도 대중동 외교전에 한창이다. 중국 외교부에 따르면 왕이 공산당 중앙정치국 위원 겸 외교부장은 15일 사우디 이란 튀르키예 외무장관과 연쇄 통화를 갖고 이스라엘·하마스 정세를 논의했다. 왕 부장은 파이살 빈 파르한 사우디 외무장관과의 통화에서 “이스라엘의 행동은 자위의 범위를 넘어섰다”고 비판했다. 중국은 팔레스타인에 인도적 지원도 시작했다고 밝혔다. 자이쥔 중국 중동문제 특사는 이번 주 중동 관련국을 방문할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 바샤르 알아사드 시리아 대통령은 16일 전화통화를 하고 가자지구에 즉각적인 원조를 제공하는 데 뜻을 모았다. 또 이스라엘을 향해 가자지구 공습과 주민 강제 이주를 중단할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일도 올라프 숄츠 총리가 17일 이스라엘을 방문할 계획인 것으로 전해졌다. 아랍연맹(AL)과 아프리카연합(AU)은 15일 공동성명을 통해 이스라엘의 지상전 계획 철회를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제사회의 관심은 가자지구와 이집트를 잇는 ‘라파 통로’의 개방 여부다. 미국은 이곳을 개방해 가자지구의 외국인을 탈출시키고 국제사회의 원조 물품을 반입한다는 구상을 하고 있다. 이날 라파 통로가 개방된다는 보도가 나왔지만 이스라엘과 하마스 양측이 이를 부인하면서 혼란이 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 이집트 보안 당국자 2명을 인용해 “이집트와 미국, 이스라엘이 오전 9시부터 가자지구 남부 지역 휴전에 합의하고 라파 통로를 개방하기로 합의했다”고 보도했다. 블링컨 장관도 전날 압델 파타 엘시시 이집트 대통령과 회담한 뒤 “라파 국경 개방이 인도적 지원을 위해 다시 열릴 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 하마스 측은 “라파 통로를 개방한다는 보도와 관련해 이집트 측으로부터 어떠한 연락이나 확인도 받지 못했다”고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리실도 보도 직후 “휴전은 없다”는 짤막한 성명을 발표했다. 이어 “현재 가자지구에는 외국인을 내보내는 대가로 휴전과 인도적 지원이 이뤄지지 않고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구는 상황이 극도로 악화하고 있다. 유엔 팔레스타인 난민구호기구(UNRWA) 보고서에 따르면 보건 식수 위생 등 필수 서비스가 붕괴 직전이며 시신 수습용 가방도 충분치 않은 상황이다. 중부 데이르 알발라흐의 알아크사 순교자 병원은 시신안치소가 가득 차 일부 시신을 아이스크림 냉동 트럭에 옮겨 보관하고 있다. 세계보건기구(WHO)는 “지난주 가자지구에서 사망한 사람의 60%가 여성과 어린이였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이스라엘군은 하마스가 가자지구로 끌고 간 인질이 모두 199명으로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 사망자는 4150명을 넘어섰다. 이스라엘에서 1400명이 사망하고 3500명이 부상당했다. 가자지구 사망자는 2750명으로 늘었고 9700명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원, 베이징=권지혜 특파원 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대구문화예술의 출발전’ 오늘 개막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325419&amp;code=11131419&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325419&amp;code=11131419&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101619290394962_1697452143_0924325419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구시는 지역을 대표하는 문화예술 행사와 축제의 뿌리를 확인할 수 있는 기획전 ‘대구문화예술의 출발’을 개최한다고 16일 밝혔다. 대구사진비엔날레, 대구국제오페라축제, 월드오케스트라페스티벌 등의 기원과 현재까지 지속될 수 있는 원동력 등을 살펴보기 위해 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일부터 내년 1월 31일까지 대구문화예술 아카이브 열린수장고(대구예술발전소 3층)에서 열린다. 시가 추진하는 문화예술 아카이브에서 지역 예술가들의 기증 자료 중 대구 문화예술의 중심이 된 축제와 행사, 공연의 시작과 관련된 주요 자료 30여점을 선별했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구사진비엔날레의 기원인 대한민국 최초 국제사진전 ‘한국 제1회 국제 사진 싸롱’(1963년) 자료와 대구시향 창단 전후(1952~1964년) 자료, 월드오케스트라페스티벌이 시작이 된 2013년 아시아오케스트라시리즈 자료, 대구오페라협회 공연 자료(1971~1973년), 문화예술 축제의 원형을 살펴볼 수 있는 1960년대 신라문화제 자료 등을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열린수장고 영상실에서는 ‘그 때 그 무대’를 진행한다. 1980~1990년대 대구에서 공연된 무용, 오페라, 클래식, 연극 등을 담은 영상 13편을 상영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8급 이하 다자녀 공무원 승진 빨라진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325464&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325464&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622060495188_1697461565_0924325464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2명 이상의 미성년 자녀를 양육 중인 부모는 직장 퇴직 후 10년까지 공무원 경력직 응시가 가능해진다. 또 8급 이하 다자녀 공무원의 경우엔 승진 과정에서 우대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사혁신처는 다자녀 양육자에 대한 채용·승진 등 인사상 우대 근거를 마련하는 등의 내용을 담은 공무원임용령 개정안을 입법예고했다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 인사처는 미성년 다자녀 양육자에 대한 공무원 경력채용 시 경력인정 요건을 퇴직 후 10년으로 완화한다. 현재 경력채용의 경우 민간 기업이나 공직 등을 퇴직한 후 3년 이내에만 응시할 수 있다. 이번 개정안은 2명 이상의 미성년 자녀를 양육 중인 사람은 출산·양육으로 인한 경력 단절 기간을 감안해주겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사처는 각 소속 장관이 8급 이하 다자녀 양육 공무원의 승진 우대를 위해 필요한 조치를 할 수 있는 근거도 신설했다. 추후 하위 예규인 공무원 임용규칙에서 승진평가 시 가점을 부여하는 방안 등을 구체적으로 규정할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 인사처는 승진 우대의 경우엔 다자녀의 기준을 명확히 임용령에 명시하진 않을 예정이다. 인사처 관계자는 “부처별 자율성을 존중하기 위해 예규에도 소속 장관이 구체적인 기준을 정할 수 있도록 규정할 계획”이라며 “부처별로 두 자녀도 다자녀로 규정할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 정부는 성과가 뛰어난 인재는 근무 연차가 짧더라도 승진 임용할 수 있도록 계급별 승진 소요 최저 연수를 대폭 단축한다. 현재 9급 공무원이 3급으로 승진하려면 최소 16년 이상 근무해야 하지만 이를 11년으로 단축한다. 김승호 인사처장은 “인사가 만사인 만큼 앞으로도 공무원 인사제도를 개선해 정부 성과와 경쟁력 제고를 지원해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8급 이하 다자녀 공무원 승진 빨라진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325464&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325464&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622060495188_1697461565_0924325464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2명 이상의 미성년 자녀를 양육 중인 부모는 직장 퇴직 후 10년까지 공무원 경력직 응시가 가능해진다. 또 8급 이하 다자녀 공무원의 경우엔 승진 과정에서 우대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사혁신처는 다자녀 양육자에 대한 채용·승진 등 인사상 우대 근거를 마련하는 등의 내용을 담은 공무원임용령 개정안을 입법예고했다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 인사처는 미성년 다자녀 양육자에 대한 공무원 경력채용 시 경력인정 요건을 퇴직 후 10년으로 완화한다. 현재 경력채용의 경우 민간 기업이나 공직 등을 퇴직한 후 3년 이내에만 응시할 수 있다. 이번 개정안은 2명 이상의 미성년 자녀를 양육 중인 사람은 출산·양육으로 인한 경력 단절 기간을 감안해주겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사처는 각 소속 장관이 8급 이하 다자녀 양육 공무원의 승진 우대를 위해 필요한 조치를 할 수 있는 근거도 신설했다. 추후 하위 예규인 공무원 임용규칙에서 승진평가 시 가점을 부여하는 방안 등을 구체적으로 규정할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 인사처는 승진 우대의 경우엔 다자녀의 기준을 명확히 임용령에 명시하진 않을 예정이다. 인사처 관계자는 “부처별 자율성을 존중하기 위해 예규에도 소속 장관이 구체적인 기준을 정할 수 있도록 규정할 계획”이라며 “부처별로 두 자녀도 다자녀로 규정할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 정부는 성과가 뛰어난 인재는 근무 연차가 짧더라도 승진 임용할 수 있도록 계급별 승진 소요 최저 연수를 대폭 단축한다. 현재 9급 공무원이 3급으로 승진하려면 최소 16년 이상 근무해야 하지만 이를 11년으로 단축한다. 김승호 인사처장은 “인사가 만사인 만큼 앞으로도 공무원 인사제도를 개선해 정부 성과와 경쟁력 제고를 지원해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘선거 수습’ 거리 두고 민생 챙긴 尹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325538&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325538&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621110395091_1697458263_0924325538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 서울 강서구청장 보궐선거 완패와 ‘거리두기’를 하면서 민생 현안을 챙기는 데 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 보궐선거 패배 수습 과정을 김기현 국민의힘 대표에게 맡기는 스탠스를 취하고 있다. 대통령실은 김 대표가 내놓은 국민의힘 당직 인선에 대해서도 말을 아꼈다. 대통령실 관계자는 “당의 인사와 관련해 대통령실에서 말하는 것은 적절하지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 16일 외부 일정 없이 통상 업무를 보면서 국정운영 방안을 구상한 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 이날 오전 용산 분수정원에서 수석비서관회의를 주재한 뒤 대통령실 청사로 돌아와 한덕수 국무총리와 주례회동을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 특히 주례회동에서 “중동정세 불안 등으로 또다시 물가 상승의 우려가 커지는 만큼 민생물가 안정에 모든 부처가 만전을 기해 달라”고 당부했다고 이도운 대변인이 전했다. 대통령실 관계자는 “물가는 윤 대통령이 민생 경제 현안 중에서도 가장 많이 걱정하는 국정 현안”이라고 설명했다. 이 관계자는 이어 “내일(17일)부터 각 부처 장관이 소관 분야별로 민생물가를 면밀하게 점검할 것”이라며 “필요하다면 관계부처가 모여서 종합대책도 논의할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘인사의 시간’을 가지며 국정운영 쇄신에 나설 것으로 전망된다. 윤 대통령은 우선 이번주 내에 11월 10일로 임기가 끝나는 유남석 헌법재판소장의 후임으로 이종석(62·사법연수원 15기) 헌법재판관을 지명하는 안을 검토 중인 것으로 알려졌다. 여권 고위관계자는 “국회 인사청문 일정 등을 고려하면 헌재소장 지명을 늦출 수 없는 상황”이라고 말했다. 이 재판관은 2018년 자유한국당(국민의힘 전신) 추천으로 임명됐으며 보수성향으로 구분된다. 윤 대통령과는 서울대 법대 79학번 동기이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 올해 국정감사가 끝나는 11월 8일을 전후해 총선 출마를 준비 중인 대통령실 참모들의 길을 터주기 위해 대통령실 개편을 단행할 가능성이 크다. 이어 윤 대통령은 11월 중순쯤에는 총선에 나설 장관들을 보내주기 위해 중폭 개각을 단행할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘선거 수습’ 거리 두고 민생 챙긴 尹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325538&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325538&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621110395091_1697458263_0924325538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 서울 강서구청장 보궐선거 완패와 ‘거리두기’를 하면서 민생 현안을 챙기는 데 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 보궐선거 패배 수습 과정을 김기현 국민의힘 대표에게 맡기는 스탠스를 취하고 있다. 대통령실은 김 대표가 내놓은 국민의힘 당직 인선에 대해서도 말을 아꼈다. 대통령실 관계자는 “당의 인사와 관련해 대통령실에서 말하는 것은 적절하지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 16일 외부 일정 없이 통상 업무를 보면서 국정운영 방안을 구상한 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 이날 오전 용산 분수정원에서 수석비서관회의를 주재한 뒤 대통령실 청사로 돌아와 한덕수 국무총리와 주례회동을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 특히 주례회동에서 “중동정세 불안 등으로 또다시 물가 상승의 우려가 커지는 만큼 민생물가 안정에 모든 부처가 만전을 기해 달라”고 당부했다고 이도운 대변인이 전했다. 대통령실 관계자는 “물가는 윤 대통령이 민생 경제 현안 중에서도 가장 많이 걱정하는 국정 현안”이라고 설명했다. 이 관계자는 이어 “내일(17일)부터 각 부처 장관이 소관 분야별로 민생물가를 면밀하게 점검할 것”이라며 “필요하다면 관계부처가 모여서 종합대책도 논의할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘인사의 시간’을 가지며 국정운영 쇄신에 나설 것으로 전망된다. 윤 대통령은 우선 이번주 내에 11월 10일로 임기가 끝나는 유남석 헌법재판소장의 후임으로 이종석(62·사법연수원 15기) 헌법재판관을 지명하는 안을 검토 중인 것으로 알려졌다. 여권 고위관계자는 “국회 인사청문 일정 등을 고려하면 헌재소장 지명을 늦출 수 없는 상황”이라고 말했다. 이 재판관은 2018년 자유한국당(국민의힘 전신) 추천으로 임명됐으며 보수성향으로 구분된다. 윤 대통령과는 서울대 법대 79학번 동기이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 올해 국정감사가 끝나는 11월 8일을 전후해 총선 출마를 준비 중인 대통령실 참모들의 길을 터주기 위해 대통령실 개편을 단행할 가능성이 크다. 이어 윤 대통령은 11월 중순쯤에는 총선에 나설 장관들을 보내주기 위해 중폭 개각을 단행할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안정 속 변화 택한 與…  국민 눈높이가 관건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325520&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325520&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622101295196_1697461812_0924325520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 서울 강서구청장 보궐선거 완패 수습책으로 ‘안정 속 변화’를 택했다. 김기현 대표는 수도권과 ‘옅은 계파색’을 키워드로 하는 당직 인선을 단행하며 ‘2기 체제’를 출범시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 16일 최고위원회의와 화상 의원총회를 연달아 열고 7명의 임명직 당직 인선을 의결했다. 내년 총선 공천 실무를 총괄할 사무총장에는 대구·경북(TK) 출신 재선의 이만희 의원(경북 영천·청도)이 임명됐다. 총선 공약을 책임질 정책위의장에는 유의동 의원(3선·경기 평택을)이 기용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 싱크탱크인 여의도연구원장에는 재선의 김성원 의원(경기 동두천·연천)이 임명됐다. 조직부총장은 함경우 국민의힘 경기도 광주갑 당협위원장이 맡는다. 호남(전북 익산) 출신의 함 부총장은 원외인사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수석대변인에는 박정하 의원(초선·강원 원주갑)이 재기용됐고, 선임대변인은 현재 대변인을 맡고 있는 윤희석 전 서울 강동갑 당협위원장이 맡는다. 지명직 최고위원에는 시각장애인 피아니스트 출신인 김예지 의원(비례대표)이 낙점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 사무총장을 보좌하며 공천 실무작업을 수행할 전략기획부총장 인선을 두고는 고심 중인 것으로 전해졌다. 현재로는 원외 인사가 유력하게 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김기현 2기 체제’ 인사의 핵심은 수도권과 계파색이 옅은 인사들의 중용이다. 이만희 신임 사무총장은 지난 대선 때 윤석열 당시 후보의 수행단장을 지냈지만 친윤(친윤석열)계 계파색이 두드러지지 않는다는 평가를 받고 있다. 유의동 신임 정책위의장은 과거 ‘유승민계’로 분류됐다. 유 의장은 페이스북 글을 통해 “국민 여러분이 당장 체감할 수 있는 정책에 집중하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김예지 최고위원은 사회적 약자 배려, 함경우 부총장은 호남과 원외 배려의 의미가 각각 있다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 유 의장과 김성원 여연 원장, 함 부총장, 윤희석 선임대변인 등 4명의 지역구가 수도권이다. ‘김기현 1기 체제’의 임명직 당직자 8명 중 영남 인사는 박대출 전 정책위의장(경남 진주갑), 박성민 전 전략기획부총장(울산 중구) 등 5명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 감안하면 상당한 변화라는 호평이 나온다. 그러나 중량감·신선함에 있어 기대에 못 미친다는 지적도 있다. 한 초선 의원은 “이 정도 인사로 국민 눈높이를 만족시킬 수 있을지 의문”이라고 말했다. 하지만 지도부 의원은 “지난 총선 당시 수도권에서 거의 전멸해 수도권 의원들이 부족한 점을 감안하면 무난한 인사”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TK 출신의 이 의원을 사무총장으로 임명한 데 대해서도 뒷말이 나온다. 충청권 의원은 “수도권이나 충청권에서 신임 사무총장이 나왔다면 쇄신 의지가 더욱 강하게 드러났을 것”이라고 말했다. 이와 관련해서도 한 재선 의원은 “국민의힘 의원 111명 중 절반 가까운 53명이 영남”이라며 “영남은 의원이 넘치고 수도권은 부족하니, 어쩔 수 없었던 선택으로 본다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 박성영 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안정 속 변화 택한 與…  국민 눈높이가 관건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325520&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325520&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101622101295196_1697461812_0924325520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 서울 강서구청장 보궐선거 완패 수습책으로 ‘안정 속 변화’를 택했다. 김기현 대표는 수도권과 ‘옅은 계파색’을 키워드로 하는 당직 인선을 단행하며 ‘2기 체제’를 출범시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 16일 최고위원회의와 화상 의원총회를 연달아 열고 7명의 임명직 당직 인선을 의결했다. 내년 총선 공천 실무를 총괄할 사무총장에는 대구·경북(TK) 출신 재선의 이만희 의원(경북 영천·청도)이 임명됐다. 총선 공약을 책임질 정책위의장에는 유의동 의원(3선·경기 평택을)이 기용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 싱크탱크인 여의도연구원장에는 재선의 김성원 의원(경기 동두천·연천)이 임명됐다. 조직부총장은 함경우 국민의힘 경기도 광주갑 당협위원장이 맡는다. 호남(전북 익산) 출신의 함 부총장은 원외인사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수석대변인에는 박정하 의원(초선·강원 원주갑)이 재기용됐고, 선임대변인은 현재 대변인을 맡고 있는 윤희석 전 서울 강동갑 당협위원장이 맡는다. 지명직 최고위원에는 시각장애인 피아니스트 출신인 김예지 의원(비례대표)이 낙점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 사무총장을 보좌하며 공천 실무작업을 수행할 전략기획부총장 인선을 두고는 고심 중인 것으로 전해졌다. 현재로는 원외 인사가 유력하게 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김기현 2기 체제’ 인사의 핵심은 수도권과 계파색이 옅은 인사들의 중용이다. 이만희 신임 사무총장은 지난 대선 때 윤석열 당시 후보의 수행단장을 지냈지만 친윤(친윤석열)계 계파색이 두드러지지 않는다는 평가를 받고 있다. 유의동 신임 정책위의장은 과거 ‘유승민계’로 분류됐다. 유 의장은 페이스북 글을 통해 “국민 여러분이 당장 체감할 수 있는 정책에 집중하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김예지 최고위원은 사회적 약자 배려, 함경우 부총장은 호남과 원외 배려의 의미가 각각 있다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 유 의장과 김성원 여연 원장, 함 부총장, 윤희석 선임대변인 등 4명의 지역구가 수도권이다. ‘김기현 1기 체제’의 임명직 당직자 8명 중 영남 인사는 박대출 전 정책위의장(경남 진주갑), 박성민 전 전략기획부총장(울산 중구) 등 5명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 감안하면 상당한 변화라는 호평이 나온다. 그러나 중량감·신선함에 있어 기대에 못 미친다는 지적도 있다. 한 초선 의원은 “이 정도 인사로 국민 눈높이를 만족시킬 수 있을지 의문”이라고 말했다. 하지만 지도부 의원은 “지난 총선 당시 수도권에서 거의 전멸해 수도권 의원들이 부족한 점을 감안하면 무난한 인사”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TK 출신의 이 의원을 사무총장으로 임명한 데 대해서도 뒷말이 나온다. 충청권 의원은 “수도권이나 충청권에서 신임 사무총장이 나왔다면 쇄신 의지가 더욱 강하게 드러났을 것”이라고 말했다. 이와 관련해서도 한 재선 의원은 “국민의힘 의원 111명 중 절반 가까운 53명이 영남”이라며 “영남은 의원이 넘치고 수도권은 부족하니, 어쩔 수 없었던 선택으로 본다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 박성영 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 할머니 걸그룹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325396&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325396&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101621470695139_1697460426_0924325396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘나이는 숫자에 불과하다’는 말이 자연스러운 시대지만 특히 노래는 청춘과 노인 간 허들이 낮은 편이다. 77세 남진은 지난달 신곡 쇼케이스를 열었고 지난 14일부터 전국투어 콘서트 ‘오빠 아직 살아있다’를 진행 중이다. 내년이 가수 입문 60주년인데 활력은 여전하다. 남진의 필생 라이벌 나훈아(76)도 지난 7월 새 앨범을 발표했고 12월 투어 콘서트를 연다. ‘가왕’ 조용필(73)은 가수활동 55주년을 기념해 지난 5월 서울과 대구에서 성황리에 공연을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중장년층만 호응할 거로 생각하면 오산이다. 나훈아의 2020년 노래 ‘테스형’은 신드롬급 화제를 낳았고 그의 뮤직비디오는 젊은층이 몰리는 유튜브에서 1억뷰를 돌파했다. 조용필의 공연에는 노랫말에 공감하는 손주뻘 젊은이들로 북적인다. 56년 전 결성된 그룹 시카고는 올 미국 독립기념일 축하공연 간판 공연자로 무대에 섰다. 73년에 데뷔한 영국 록밴드 퀸의 2020년 내한 공연 때에는 2030 떼창이 객석에 울려 퍼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마추어 노인들의 정열도 뒤지지 않는다. 2019년 KBS 전국노래자랑에 나온 지병수(80)씨는 손담비의 ‘미쳤어’를 율동에 맞춰 부른 게 히트를 치며 CF 출연, 유튜브 운영, 책 출판 등 화려한 제2 인생을 구가 중이다. 2015년 일본 오키나와에 사는 평균 연령 84세의 할머니 33명이 KBG84를 결성해 세계 최고령 걸그룹의 영예를 안았다. 도쿄 콘서트에선 전석이 매진되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 결성된 ‘한국판 KBG84’ 8인조 힙합 그룹 ‘수니와 칠공주’가 구성진 랩으로 만든 부산엑스포 응원가 뮤직비디오를 최근 한덕수 국무총리에게 전달해 화제다. ‘대구포 아니! 황태포 아니! 엑스포는 부산엑스포!’라는 가사가 미소를 안기고 운율이 귀에 찰싹 붙는다. 경북 칠곡군에서 여든 넘어 한글을 깨친 평균 연령 85세의 할머니 걸그룹 선물에 74세 한 총리가 15일 “누님들 감사합니다”라 화답했다. 이들의 열정과 응원에 힘입어 40여일 후 부산엑스포 개최지 확정이라는 낭보가 전해지길 기원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 작은 선거가 준 큰 교훈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325411&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325411&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101619281094960_1697452090_0924325411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;윤 대통령 국정운영 방식에&lt;br&gt;대한 미니 찬반투표 성격&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지층만 바라보고 중도층&lt;br&gt;외면하면 패배하는 것 경험&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간평가인 총선 6개월&lt;br&gt;앞두고 약 되도록 변화해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;일개 구청장 선거가 이렇게 큰 관심과 파장을 일으킨 적은 없었다. 여권 내에서 강서구청장 보궐선거 패배의 책임을 놓고 여진이 계속되고 있다. 이번 선거가 윤석열 대통령에 대한 미니 찬반투표 성격으로 치러진 데 따른 것으로 보인다. 국민의힘 후보와 더불어민주당 후보가 얻은 득표율 39.37%와 56.52%는 여론조사가 아닌 실제 투표를 통해 나타난 윤 대통령에 대한 지지와 반대라고 해도 과언이 아니다. 미안한 얘기지만 민주당은 이번 선거에서 관심의 대상이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 선거는 국민의힘 후보인 김태우 전 강서구청장이 공무상 비밀누설 혐의로 대법원에서 유죄 판결을 받아 구청장직을 상실하면서 실시됐다. 국민의힘 당규엔  ‘당 소속 선출직 공직자의 귀책 사유로 실시되는 재·보궐선거에 후보자를 추천하지 아니할 수 있다’는 규정이 있다. 당초 당 지도부는 여론조사에서 절대 열세인데다 당규에 이런 내용도 있는 점을 의식해 무공천을 검토하기도 했다. 그런데 윤 대통령이 대법 유죄 판결로 선거 출마 자격이 없는 김 전 구청장을 판결 3개월 만에 특별사면 및 복권을 해주면서 공천쪽으로 기류가 급변했다. 다른 사람을 공천해도 당규 취지에 어긋난다는 지적이 나올 상황에서 보선 발생의 책임이 있는 김 전 구청장을 결국 후보로 내세우게 됐다. 이 대목에서 일개 구청장 선거가 윤 대통령에 대한 찬반투표 성격으로 변한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 수사관 출신인 김 전 구청장은 문재인정부 청와대 특별감찰반원 시절 조국 전 민정수석의 유재수 전 부산 경제부시장 뇌물수수 감찰 무마 의혹 등을 폭로한 혐의로 기소됐다. 검찰총장 시절 조국 수사를 지휘했던 윤 대통령은 김 전 구청장을 공익제보자로 생각하고 있는 것으로 보인다. 공익제보가 아니라 공무상 비밀누설이라는 대법 판결과 다른 것이다. 윤 대통령이 평소 강조하는 법과 원칙, 상식에 맞지 않는다는 얘기가 나오는 것은 이런 이유에서다. 법을 어긴 것은 전혀 아니지만 개인적 판단이나 진영 논리에 따라 대법 판결도 부정하고 국민 상식과 동떨어진 공천을 하는 모습이 이번에 목격됐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 개입하지 않고 이번 선거를 당에 맡겼다면 이렇게 파장이 크지 않았을 것이다. 차라리 무공천을 했어도 좋았을 것이다. 굳이 공천을 해야 했다면 김 전 구청장이 아니라 다른 후보를 내세웠어야 했다. 그렇다면 17% 포인트라는 큰 차이로 지지 않았을지도 모른다. 여론조사에서 이미 큰 차이가 났다고 하는데, 민주당 후보가 후보 등록만 해놓고 선거운동을 하지 않아도 승패가 바뀌지 않을 큰 격차였다는 게 선거 전문가들의 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 윤 대통령이 장관 후보도 마음대로 지명하는데, 구청장 후보 한 명 어떻게 못하겠느냐는 생각으로 그랬다면 판단 착오다. 좋아하는 사람을 임명하는 인사 스타일의 연장으로 이번 선거를 대했다면 더욱 그렇다. 윤 대통령은 주변 가까운 사람들에게 집토끼부터 잡아야 한다는 얘기를 자주 한다고 한다. 윤 대통령이 누구 말을 듣고 그런 생각을 갖게 됐는지 알 수는 없으나 지지층 중심의 국정 운영을 하고 있거나 선거를 치를 생각이라면 걱정이다. 이번 투표 결과가 말해 주듯 지지층한테만 기대어 선거를 치르면 패배한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층은 심판하고 싶은 대상이 있을 때 다른 경쟁 후보에게 표를 던지는 성향이 있음이 이번에 거듭 확인됐다. 민주당 후보가 받은 득표율 56.52%는 민주당이 평소 각종 여론조사에서 받았던 30%대 지지율을 훨씬 상회한다. 민주당을 지지하지 않는 중도층이 윤 대통령에 대한 반감으로 민주당에 그냥 표를 줘버리고 말았다는 얘기다. 이재명 대표 사법리스크가 있든 말든 상관없었다. 윤 대통령에 대한 반감이 이 대표 사법리스크보다 크게 작용한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한마디로 강서구청장 선거는 윤 대통령에 대한 경고와 예비 심판이었다. 윤 대통령이 이번 선거를 교훈 삼아 국정 운영 스타일을 바꾼다면 6개월 뒤 열리는 내년 총선은 전혀 다른 양상으로 전개될 수 있다. 그런 점에서 민주당이 이번 선거에서 이겼다고 그리 좋아할 일은 아니다. 윤 대통령이 어떻게 하느냐에 따라 다음은 정권 심판이 아니라 거대 야당 심판이 될 수도 있기 때문이다. 그러나 윤 대통령이 기존 국정 운영 방식을 고수할 경우 내년 총선은 이번의 경고 수준을 넘어 설 것이고, 그다음은 레임덕이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 작은 선거가 준 큰 교훈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325411&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325411&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101619281094960_1697452090_0924325411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;윤 대통령 국정운영 방식에&lt;br&gt;대한 미니 찬반투표 성격&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지층만 바라보고 중도층&lt;br&gt;외면하면 패배하는 것 경험&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간평가인 총선 6개월&lt;br&gt;앞두고 약 되도록 변화해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;일개 구청장 선거가 이렇게 큰 관심과 파장을 일으킨 적은 없었다. 여권 내에서 강서구청장 보궐선거 패배의 책임을 놓고 여진이 계속되고 있다. 이번 선거가 윤석열 대통령에 대한 미니 찬반투표 성격으로 치러진 데 따른 것으로 보인다. 국민의힘 후보와 더불어민주당 후보가 얻은 득표율 39.37%와 56.52%는 여론조사가 아닌 실제 투표를 통해 나타난 윤 대통령에 대한 지지와 반대라고 해도 과언이 아니다. 미안한 얘기지만 민주당은 이번 선거에서 관심의 대상이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 선거는 국민의힘 후보인 김태우 전 강서구청장이 공무상 비밀누설 혐의로 대법원에서 유죄 판결을 받아 구청장직을 상실하면서 실시됐다. 국민의힘 당규엔  ‘당 소속 선출직 공직자의 귀책 사유로 실시되는 재·보궐선거에 후보자를 추천하지 아니할 수 있다’는 규정이 있다. 당초 당 지도부는 여론조사에서 절대 열세인데다 당규에 이런 내용도 있는 점을 의식해 무공천을 검토하기도 했다. 그런데 윤 대통령이 대법 유죄 판결로 선거 출마 자격이 없는 김 전 구청장을 판결 3개월 만에 특별사면 및 복권을 해주면서 공천쪽으로 기류가 급변했다. 다른 사람을 공천해도 당규 취지에 어긋난다는 지적이 나올 상황에서 보선 발생의 책임이 있는 김 전 구청장을 결국 후보로 내세우게 됐다. 이 대목에서 일개 구청장 선거가 윤 대통령에 대한 찬반투표 성격으로 변한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 수사관 출신인 김 전 구청장은 문재인정부 청와대 특별감찰반원 시절 조국 전 민정수석의 유재수 전 부산 경제부시장 뇌물수수 감찰 무마 의혹 등을 폭로한 혐의로 기소됐다. 검찰총장 시절 조국 수사를 지휘했던 윤 대통령은 김 전 구청장을 공익제보자로 생각하고 있는 것으로 보인다. 공익제보가 아니라 공무상 비밀누설이라는 대법 판결과 다른 것이다. 윤 대통령이 평소 강조하는 법과 원칙, 상식에 맞지 않는다는 얘기가 나오는 것은 이런 이유에서다. 법을 어긴 것은 전혀 아니지만 개인적 판단이나 진영 논리에 따라 대법 판결도 부정하고 국민 상식과 동떨어진 공천을 하는 모습이 이번에 목격됐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 개입하지 않고 이번 선거를 당에 맡겼다면 이렇게 파장이 크지 않았을 것이다. 차라리 무공천을 했어도 좋았을 것이다. 굳이 공천을 해야 했다면 김 전 구청장이 아니라 다른 후보를 내세웠어야 했다. 그렇다면 17% 포인트라는 큰 차이로 지지 않았을지도 모른다. 여론조사에서 이미 큰 차이가 났다고 하는데, 민주당 후보가 후보 등록만 해놓고 선거운동을 하지 않아도 승패가 바뀌지 않을 큰 격차였다는 게 선거 전문가들의 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 윤 대통령이 장관 후보도 마음대로 지명하는데, 구청장 후보 한 명 어떻게 못하겠느냐는 생각으로 그랬다면 판단 착오다. 좋아하는 사람을 임명하는 인사 스타일의 연장으로 이번 선거를 대했다면 더욱 그렇다. 윤 대통령은 주변 가까운 사람들에게 집토끼부터 잡아야 한다는 얘기를 자주 한다고 한다. 윤 대통령이 누구 말을 듣고 그런 생각을 갖게 됐는지 알 수는 없으나 지지층 중심의 국정 운영을 하고 있거나 선거를 치를 생각이라면 걱정이다. 이번 투표 결과가 말해 주듯 지지층한테만 기대어 선거를 치르면 패배한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층은 심판하고 싶은 대상이 있을 때 다른 경쟁 후보에게 표를 던지는 성향이 있음이 이번에 거듭 확인됐다. 민주당 후보가 받은 득표율 56.52%는 민주당이 평소 각종 여론조사에서 받았던 30%대 지지율을 훨씬 상회한다. 민주당을 지지하지 않는 중도층이 윤 대통령에 대한 반감으로 민주당에 그냥 표를 줘버리고 말았다는 얘기다. 이재명 대표 사법리스크가 있든 말든 상관없었다. 윤 대통령에 대한 반감이 이 대표 사법리스크보다 크게 작용한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한마디로 강서구청장 선거는 윤 대통령에 대한 경고와 예비 심판이었다. 윤 대통령이 이번 선거를 교훈 삼아 국정 운영 스타일을 바꾼다면 6개월 뒤 열리는 내년 총선은 전혀 다른 양상으로 전개될 수 있다. 그런 점에서 민주당이 이번 선거에서 이겼다고 그리 좋아할 일은 아니다. 윤 대통령이 어떻게 하느냐에 따라 다음은 정권 심판이 아니라 거대 야당 심판이 될 수도 있기 때문이다. 그러나 윤 대통령이 기존 국정 운영 방식을 고수할 경우 내년 총선은 이번의 경고 수준을 넘어 설 것이고, 그다음은 레임덕이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소프라노 여지원 “‘노르마’로 한국 관객 만나 기뻐요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770036&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770036&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101703260795241_1697480769_0018770036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘리카르도 무티가 선택한 소프라노’로 유명한 여지원(43)이 예술의전당 전관 개관 30주년 기념 오페라 ‘노르마’(26~29일 오페라극장)의 타이틀롤로 한국 관객과 만난다. 유럽에서 ‘비토리아 여(Vittoria Yeo)’라는 예명으로 활동하는 여지원이 국내에서 전막 오페라에 출연하는 것은 2014년 대구국제오페라축제에서 ‘투란도트’의 류 이후 9년 만이다. 16일 서울 서초구 예술의전당에서 열린 ‘노르마’ 기자간담회에서 여지원은 “2005년 한국을 떠나 지금까지 유럽에서 활동하느라 한국 무대는 거의 서지 못했다. 특히 서울에서 오페라 출연은 처음인데, ‘노르마’같은 좋은 작품으로 관객과 만날 수 있어서 기쁘다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘노르마’는 벨칸토 오페라(화려한 기교의 창법을 중시하는 이탈리아 오페라)의 거장 빈첸초 벨리니의 대표작으로 1831년 초연됐다. 고대 로마의 지배를 받는 갈리아 지방의 드루이드교 여사제 노르마의 사랑과 질투, 복수, 용서, 희생 등에 관한 이야기다. 노르마는 순결 서약을 깨뜨리고 로마 총독 폴리오네와의 사이에서 아이까지 몰래 낳아 키우고 있다. 하지만 폴리오네는 또 다른 사제 아달지사와 사귀며 노르마를 배신한다. 결국 노르마는 제사장인 아버지를 비롯해 사람들 앞에서 자신의 죄를 고백하고 죽음을 맞는다. ‘노르마’는 19세기 말 베리스모 오페라가 득세하면서 한동안 잊혔으나 20세기 중반 ‘세기의 소프라노’ 마리아 칼라스 덕분에 부활했다. 한국에서는 국립오페라단이 1988과 2009년 무대에 올린 것이 전부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 프로덕션으로 노르마 역을 세 번째 연기하는 여지원은 “‘노르마’는 성악가에겐 기교적으로 어려운 작품이지만 관객에겐 이해하기 쉽고 생각할 거리가 많은 작품이다. 사랑, 우정, 희생과 같은 감정과 함께 아침드라마에 나오는 삼각관계가 나오는 등 지루할 틈이 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품 속 노르마는 복잡다단한 감정을 드러내는 인물이다. 사제로서 엄격한 면모를 보이는 이면엔 로마 총독과 금지된 사랑을 나눈 여인, 그리고 자신을 배신한 남자와의 사이에서 낳은 아이들에 대한 애증 등이 표출된다. 그런 노르마를 상징적으로 보여주는 아리아가 작품을 대표하는 ‘정결한 여신이여’(Casta Diva)다. 여지원은 “노르마는 종교적, 정치적 지도자로서 인간적인 감정을 드러내선 안 된다. 하지만 로마 총독을 사랑해서 아이까지 낳았지만 배신당하는 등 엄청난 감정의 소용돌이를 겪는데, 이런 감정을 억제하며 연기하는 것이 중요하다”면서 “‘정결한 여신이여’는 노르마가 그런 감정을 억누르며 부르는 노래”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101703315495242_1697481116_0018770036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 예술의전당이 선보이는 ‘노르마’는 2016년 알렉스 오예가 연출한 영국 로열오페라 프로덕션이다. 연출가 오예는 작품의 배경을 현대로 옮긴 뒤 개인의 욕망과 종교의 근본주의라는 관점에서 이야기를 풀어냈다. 여지원은 “오페라는 1600년대에 처음 등장한 뒤 1800년대에 만들어진 작품들이 현재 가장 많이 공연되고 있다. 현대 관객에게도 재미있게 다가설 수 있도록 유럽에서는 배경을 바꾸는 등 레지테아터 연출이 많이 이뤄진다”면서 “이번 작품 역시 연출가 오예가 현대인도 공감할 수 있게 흥미롭게 해석했다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고교 2학년 때 뒤늦게 성악을 시작한 여지원은 서경대 성악과를 졸업하고 2005년 이탈리아 유학길에 올랐다. 파르마 아리고 보이토 음악원, 시에나 카자나 음악원을 거쳐 모데나 베키토넬리 음악원 최고연주자 과정을 졸업한 그는 세계적 지휘자 리카르도 무티의 부인이자 라벤나 페스티벌 예술감독인 크리스티나 무티의 눈에 띄며 도약하기 시작했다. 지휘자 무티가 2013년 라벤나 페스티벌의 ‘맥베스’에서 레이디 맥베스 역에 출연한 여지원을 눈여겨봤다가 2015년 오스트리아 잘츠부르크 페스티벌에서 자신이 지휘하는 오페라 ‘에르나니’ 엘비라 역으로 캐스팅한 것이다. 당시 무명의 동양 소프라노가 세계적인 음악 페스티벌에서 주역으로 무대에 서는 것이 화제를 모았지만, 막상 공연 이후엔 여지원의 기량을 칭찬하는 목소리가 줄을 이었다. 이후 여지원은 ‘무티의 프리마돈나’라고 불리며 행보를 넓혔다. 2017년에는 세계 최정상 소프라노인 안나 네트렙코와 함께 ‘아이다’의 타이틀롤로 잘츠부르크 페스티벌에 초대됐고, 2018년에는 미국 시카고 심포니와 ‘레퀴엠’을 공연했다. 2019년에는 독일 바덴바덴 페스티벌에서 베를린 필하모닉과 함께 노래하는 등 다양한 오페라와 콘서트 무대에 초청받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여지원은 “오페라는 언어를 기본으로 하는 장르다. 그동안 내가 사용하는 언어(이탈리아)로 가장 잘 표현할 수 있는 이탈리아 오페라 중심으로 감정을 폭발시키는 드라마틱한 역을 주로 맡아 왔다”며 “아직도 연기하지 못한 이탈리아 오페라가 많은 만큼 앞으로도 이탈리아 오페라의 맛을 잘 살리는 게 제 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대 버스 기사, ‘지연 출발’ 항의한 70대 승객 폭행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101704400895244_1697485208_0018770114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30대 버스 기사가 지연 출발에 항의한 70대 승객의 목을 조르며 욕설을 한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 연합뉴스TV가 공개한 시청자 제보 영상에 따르면 사건은 지난 13일 오전 군산 시외버스터미널에서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속에서는 근무복을 입은 30대 버스 기사가 70대 승객의 멱살을 잡고 욕설을 퍼붓고 있다. 멱살을 잡힌 승객도 버스 기사의 멱살을 잡으며 항의했다. 버스 기사는 몸싸움 과정에서 “XXX이” 등 승객을 향해 욕설도 내뱉었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목격자들에 따르면 버스 기사가 동료들과 이야기를 하다가 출발 시각을 넘겼고, 이에 항의하자 말다툼이 시작되면서 버스 기사가 승객을 폭행했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 목격자는 “버스 출발이 좀 늦어졌다고 말씀을 드렸더니, 기사님이 그게 무슨 상관이냐 이런 식으로 말했다”고 전했다. 그러면서 “버스 기사님이 승객의 목을 졸랐고, 승객분도 같이 (기사의) 목을 잡았는데 일방적으로 압박을 당한 분위기였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 버스에서는 승객 18명이 탑승하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스회사 측은 “있을 수 없는 일이 발생했다”며 “경위를 조사한 뒤 버스 기사에 대한 징계를 논의할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대 버스 기사, ‘지연 출발’ 항의한 70대 승객 폭행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T19:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101704400895244_1697485208_0018770114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30대 버스 기사가 지연 출발에 항의한 70대 승객의 목을 조르며 욕설을 한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 연합뉴스TV가 공개한 시청자 제보 영상에 따르면 사건은 지난 13일 오전 군산 시외버스터미널에서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속에서는 근무복을 입은 30대 버스 기사가 70대 승객의 멱살을 잡고 욕설을 퍼붓고 있다. 멱살을 잡힌 승객도 버스 기사의 멱살을 잡으며 항의했다. 버스 기사는 몸싸움 과정에서 “XXX이” 등 승객을 향해 욕설도 내뱉었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목격자들에 따르면 버스 기사가 동료들과 이야기를 하다가 출발 시각을 넘겼고, 이에 항의하자 말다툼이 시작되면서 버스 기사가 승객을 폭행했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 목격자는 “버스 출발이 좀 늦어졌다고 말씀을 드렸더니, 기사님이 그게 무슨 상관이냐 이런 식으로 말했다”고 전했다. 그러면서 “버스 기사님이 승객의 목을 졸랐고, 승객분도 같이 (기사의) 목을 잡았는데 일방적으로 압박을 당한 분위기였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 버스에서는 승객 18명이 탑승하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스회사 측은 “있을 수 없는 일이 발생했다”며 “경위를 조사한 뒤 버스 기사에 대한 징계를 논의할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치열한 ‘XR 경쟁’… 애플, 2000달러 싼 보급형으로 ‘맞불’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769135&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769135&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101616202294615_1697440823_0018769135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;확장현실(XR) 시장이 뜨겁다. 새로운 성장 산업으로 떠오를 조짐을 보이면서 빅테크들이 앞다퉈 뛰어들고 있다. 내년부터 애플이 참전하면 XR기기 시장은 크게 성장할 것으로 관측된다. 빅테크들의 경쟁은 시장 성장동력으로 작용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 시장분석업체 CCS인사이트에 따르면 올해 XR기기의 전 세계 출하량은 980만대로 지난해(920만대) 대비 6.5% 증가에 그칠 것으로 보인다. 다만 내년 출하량은 1620만대로 올해보다 65.3%나 늘어날 것으로 추산한다. 2027년엔 올해보다 665.3%나 급증한 7500만대에 이를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장이 꿈틀거리자 애플은 내년 초에 출시할 차세대 확장현실(XR) 기기 ‘비전 프로’의 보급용 제품을 구상하고 있다. 애플이 지난 6월에 공개한 비전 프로는 미국 출시가격 기준 3499달러(약 474만원)였으나, 이보다 최대 2000달러 저렴한 1500달러(약 203만원) 수준의 제품도 개발하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그 통신의 마크 거먼 정보통신(IT) 전문 기자는 15일(현지시간) 뉴스레터를 통해 애플이 내부적으로 1500~2500달러 수준의 비전 프로를 개발 중이라고 밝혔다. 이렇게 될 경우 보급형 기기에는 외부 디스플레이인 ‘아이 사이트(Eye Sight)’가 사라질 가능성이 높다고 전망했다. 아이 사이트는 기기 사용자가 외부를 볼 수 있게 해주는 디스플레이다. 기기 사용 중에 주변 사람을 바라보며 원활하게 대화할 수 있게 해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101616211594619_1697440875_0018769135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 블룸버그는 프리미엄 제품보다 적은 수의 카메라가 보급형 기기에 탑재될 것으로 전망했다. 내부 디스플레이의 해상도는 고가 제품에 비해 떨어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 지난 6월 연례 세계 개발자 회의(WWDC)에서 비전 프로를 처음 내놓으면서 내년 초에 3499달러로 출시하겠다고 밝혔었다. 애플이 신제품을 정식 출시 7개월 전에 미리 알리기는 이례적이다. 애플이 그만큼 XR기기 시장 진출에 공을 들이고 있다는 게 정보통신(IT) 업계의 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617020294728_1697443322_0018769135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플이 비전 프로의 보급형 기기를 고민하는 건 메타에 맞대응하기 위해서다. 프리미엄 전략이 애플의 트레이드 마크이지만, 메타의 XR기기와 가격 차이가 너무 크기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타가 지난 10일 출시한 최신 XR기기 ‘퀘스트3’의 최저가격은 499달러(약 67만원)다. 한국에선 128기가바이트(GB) 모델이 69만원, 512GB 모델이 89만원에 팔리고 있다. 애플이 공식적으로 밝힌 비전 프로의 예상 출시가와 비교하면 7분의 1 수준이다. 최근 100만원이 훌쩍 넘는 스마트폰과 비교해도 메타의 퀘스트3는 저렴하게 느껴진다. 메타는 ‘보급형 전략’ 전략으로 시장을 선점 중이다. 퀘스트2는 2020년 출시된 뒤 전 세계에서 2000만대 이상 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치열한 ‘XR 경쟁’… 애플, 2000달러 싼 보급형으로 ‘맞불’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769135&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769135&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101616202294615_1697440823_0018769135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;확장현실(XR) 시장이 뜨겁다. 새로운 성장 산업으로 떠오를 조짐을 보이면서 빅테크들이 앞다퉈 뛰어들고 있다. 내년부터 애플이 참전하면 XR기기 시장은 크게 성장할 것으로 관측된다. 빅테크들의 경쟁은 시장 성장동력으로 작용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 시장분석업체 CCS인사이트에 따르면 올해 XR기기의 전 세계 출하량은 980만대로 지난해(920만대) 대비 6.5% 증가에 그칠 것으로 보인다. 다만 내년 출하량은 1620만대로 올해보다 65.3%나 늘어날 것으로 추산한다. 2027년엔 올해보다 665.3%나 급증한 7500만대에 이를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장이 꿈틀거리자 애플은 내년 초에 출시할 차세대 확장현실(XR) 기기 ‘비전 프로’의 보급용 제품을 구상하고 있다. 애플이 지난 6월에 공개한 비전 프로는 미국 출시가격 기준 3499달러(약 474만원)였으나, 이보다 최대 2000달러 저렴한 1500달러(약 203만원) 수준의 제품도 개발하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그 통신의 마크 거먼 정보통신(IT) 전문 기자는 15일(현지시간) 뉴스레터를 통해 애플이 내부적으로 1500~2500달러 수준의 비전 프로를 개발 중이라고 밝혔다. 이렇게 될 경우 보급형 기기에는 외부 디스플레이인 ‘아이 사이트(Eye Sight)’가 사라질 가능성이 높다고 전망했다. 아이 사이트는 기기 사용자가 외부를 볼 수 있게 해주는 디스플레이다. 기기 사용 중에 주변 사람을 바라보며 원활하게 대화할 수 있게 해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101616211594619_1697440875_0018769135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 블룸버그는 프리미엄 제품보다 적은 수의 카메라가 보급형 기기에 탑재될 것으로 전망했다. 내부 디스플레이의 해상도는 고가 제품에 비해 떨어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 지난 6월 연례 세계 개발자 회의(WWDC)에서 비전 프로를 처음 내놓으면서 내년 초에 3499달러로 출시하겠다고 밝혔었다. 애플이 신제품을 정식 출시 7개월 전에 미리 알리기는 이례적이다. 애플이 그만큼 XR기기 시장 진출에 공을 들이고 있다는 게 정보통신(IT) 업계의 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617020294728_1697443322_0018769135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플이 비전 프로의 보급형 기기를 고민하는 건 메타에 맞대응하기 위해서다. 프리미엄 전략이 애플의 트레이드 마크이지만, 메타의 XR기기와 가격 차이가 너무 크기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타가 지난 10일 출시한 최신 XR기기 ‘퀘스트3’의 최저가격은 499달러(약 67만원)다. 한국에선 128기가바이트(GB) 모델이 69만원, 512GB 모델이 89만원에 팔리고 있다. 애플이 공식적으로 밝힌 비전 프로의 예상 출시가와 비교하면 7분의 1 수준이다. 최근 100만원이 훌쩍 넘는 스마트폰과 비교해도 메타의 퀘스트3는 저렴하게 느껴진다. 메타는 ‘보급형 전략’ 전략으로 시장을 선점 중이다. 퀘스트2는 2020년 출시된 뒤 전 세계에서 2000만대 이상 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그럼 구경만 혀?” 식당서 심폐소생 실시한 백종원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770171&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770171&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2020062311284026631_1592879320_0018770171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백종원 더본코리아 대표가 의식을 잃고 쓰러진 사람을 심폐소생술로 구해낸 사연이 뒤늦게 알려져 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표는 지난 11일 충남 금산군의 한 식당에서 종업원이 갑자기 쓰러지자 심폐소생술(CPR)을 실시했다. 백 대표는 관광공사와 음식을 활용한 지역관광 활성화를 위한 업무협약을 체결하기 위해 금산세계인삼축제가 한창이던 금산을 방문 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 관계자들에 따르면 백 대표는 박범인 금산군수, 한국관광공사 이학주 국민관광본부장 등과 함께 방에서 식사하던 중 유리문 밖에서 70대 식당 종업원이 갑자기 쓰러지는 것을 발견했다. 종업원이 ‘쿵’ 소리와 함께 뒤로 쓰러지자 백 대표는 그대로 달려나가 심폐소생술을 실시했다. 종업원은 의식을 잃은 상태였다. 금산군수와 관광공사 본부장도 함께 쓰러진 직원의 팔다리를 주무르는 등 백 대표를 도왔다. 그 사이 식당 주인은 119에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쓰러진 직원은 식당 주인의 가족으로 일을 도와주러 왔다가 갑작스럽게 심정지가 왔던 것으로 전해졌다. 백 대표의 심폐소생술로 의식을 되찾은 종업원은 구급차를 타고 인근 병원으로 이송됐다. 해당 종업원은 병원 치료를 받고 현재는 건강에 큰 문제가 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표의 미담은 앞서 한 온라인 커뮤니티를 통해 먼저 알려졌다. 백 대표가 식당에서 심폐소생술로 심정지 상태의 종업원을 살려냈다는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표는 자신의 행동이 알려지자&lt;span&gt; “뭐 남들 다 하는 일인디, 그런 게 다 기사여? 그럼 거기서 구경만 혀?”라고 주위에 이야기했다고 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더본코리아 측은 “백 대표가 군대에서 장교로 복무한 경험 등으로 심폐소생술을 정확히 알고 있었기 때문에 가능한 일이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그럼 구경만 혀?” 식당서 심폐소생 실시한 백종원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770171&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770171&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2020062311284026631_1592879320_0018770171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백종원 더본코리아 대표가 의식을 잃고 쓰러진 사람을 심폐소생술로 구해낸 사연이 뒤늦게 알려져 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표는 지난 11일 충남 금산군의 한 식당에서 종업원이 갑자기 쓰러지자 심폐소생술(CPR)을 실시했다. 백 대표는 관광공사와 음식을 활용한 지역관광 활성화를 위한 업무협약을 체결하기 위해 금산세계인삼축제가 한창이던 금산을 방문 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 관계자들에 따르면 백 대표는 박범인 금산군수, 한국관광공사 이학주 국민관광본부장 등과 함께 방에서 식사하던 중 유리문 밖에서 70대 식당 종업원이 갑자기 쓰러지는 것을 발견했다. 종업원이 ‘쿵’ 소리와 함께 뒤로 쓰러지자 백 대표는 그대로 달려나가 심폐소생술을 실시했다. 종업원은 의식을 잃은 상태였다. 금산군수와 관광공사 본부장도 함께 쓰러진 직원의 팔다리를 주무르는 등 백 대표를 도왔다. 그 사이 식당 주인은 119에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쓰러진 직원은 식당 주인의 가족으로 일을 도와주러 왔다가 갑작스럽게 심정지가 왔던 것으로 전해졌다. 백 대표의 심폐소생술로 의식을 되찾은 종업원은 구급차를 타고 인근 병원으로 이송됐다. 해당 종업원은 병원 치료를 받고 현재는 건강에 큰 문제가 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표의 미담은 앞서 한 온라인 커뮤니티를 통해 먼저 알려졌다. 백 대표가 식당에서 심폐소생술로 심정지 상태의 종업원을 살려냈다는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표는 자신의 행동이 알려지자&lt;span&gt; “뭐 남들 다 하는 일인디, 그런 게 다 기사여? 그럼 거기서 구경만 혀?”라고 주위에 이야기했다고 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더본코리아 측은 “백 대표가 군대에서 장교로 복무한 경험 등으로 심폐소생술을 정확히 알고 있었기 때문에 가능한 일이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770189&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770189&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101705311495247_1697488274_0018770189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 17일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 8.0도, 인천 8.0도, 수원 7.0도, 춘천 7.0도, 강릉 10.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 20.0도, 수원 19.0도, 춘천 19.0도, 강릉 21.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 21.0도, 광주 22.0도, 대구 22.0도, 부산 24.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770189&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770189&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101705311495247_1697488274_0018770189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 17일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 8.0도, 인천 8.0도, 수원 7.0도, 춘천 7.0도, 강릉 10.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 20.0도, 수원 19.0도, 춘천 19.0도, 강릉 21.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 21.0도, 광주 22.0도, 대구 22.0도, 부산 24.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘관리비 40만원, 장례비 800만원’ 남기고 떠난 광주 모녀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770203&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770203&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2022122715470748737_1672123627_0018770203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모녀 관계인 80대 할머니 A씨와 딸 50대 B씨가 16일 오전 광주의 한 아파트 화단에서 숨진 채 발견됐다. 집 안에서는 채무로 인한 경제적 어려움을 호소하는 유서와 함께 관리비 명목의 40만원, 장례비 명목의 800만원이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국 등에 따르면 16일 오전 5시 37분쯤 광주 북구 연제동의 한 아파트 지상 화단에 모녀가 쓰러져 있는 것을 경비원이 발견해 신고했다. 119 구급대가 현장에 도착했을 때 모녀는 이미 목숨을 잃은 상태였다. 이들은 이 아파트 17층에 거주하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안에서는 모녀가 남긴 유서가 발견됐다. 채무로 인한 경제적 어려움을 호소하는 내용이 담겨있던 것으로 알려졌다. 모녀는 기초생활수급 대상은 아니었지만 2019년 부친(남편)이 별세한 뒤 남긴 채무를 갚고 있던 중으로 전해졌다. 또 유서에는 ‘장례를 잘 치러 달라’는 취지의 당부도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유서와 함께 현금도 일부 발견됐다. 관리비 명목의 40만원과 장례비 명목의 800만원이 집 안에 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰도 외부 침임 흔적이 없는 등 범죄 연관성은 없는 것으로 보고 있다. 또 창문이 열려있고, 창문 아래 의자가 놓인 점 등을 토대로 두 사람이 극단적 선택을 한 것으로 보고 자세한 사건 경위를 파악하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199 / 희망의 전화 ☎129 / 생명의 전화 ☎1588-9191 / 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘관리비 40만원, 장례비 800만원’ 남기고 떠난 광주 모녀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770203&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770203&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2022122715470748737_1672123627_0018770203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모녀 관계인 80대 할머니 A씨와 딸 50대 B씨가 16일 오전 광주의 한 아파트 화단에서 숨진 채 발견됐다. 집 안에서는 채무로 인한 경제적 어려움을 호소하는 유서와 함께 관리비 명목의 40만원, 장례비 명목의 800만원이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국 등에 따르면 16일 오전 5시 37분쯤 광주 북구 연제동의 한 아파트 지상 화단에 모녀가 쓰러져 있는 것을 경비원이 발견해 신고했다. 119 구급대가 현장에 도착했을 때 모녀는 이미 목숨을 잃은 상태였다. 이들은 이 아파트 17층에 거주하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안에서는 모녀가 남긴 유서가 발견됐다. 채무로 인한 경제적 어려움을 호소하는 내용이 담겨있던 것으로 알려졌다. 모녀는 기초생활수급 대상은 아니었지만 2019년 부친(남편)이 별세한 뒤 남긴 채무를 갚고 있던 중으로 전해졌다. 또 유서에는 ‘장례를 잘 치러 달라’는 취지의 당부도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유서와 함께 현금도 일부 발견됐다. 관리비 명목의 40만원과 장례비 명목의 800만원이 집 안에 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰도 외부 침임 흔적이 없는 등 범죄 연관성은 없는 것으로 보고 있다. 또 창문이 열려있고, 창문 아래 의자가 놓인 점 등을 토대로 두 사람이 극단적 선택을 한 것으로 보고 자세한 사건 경위를 파악하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199 / 희망의 전화 ☎129 / 생명의 전화 ☎1588-9191 / 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 부채 200조 한전, 직원 포상에 수천만원 뿌린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769103&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769103&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023100415045882753_1696399499_0018769103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;누적 부채가 200조원을 넘기며 재무 위기를 겪고 있는 한국전력공사가 올해 직원 포상금으로 수천만원을 지출할 계획인 것으로 확인됐다. 한전은 조만간 4분기 전기요금 인상의 명분이 될 추가 자구책을 내놓을 예정인데, 비용 절감을 위해 포상 규모부터 줄여야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 국민일보가 입수한 ‘2023년 한전인상 선발 계획’에 따르면 한전은 올해 회사 인재상에 부합하고 경영 목표 달성에 공헌한 직원을 한전인으로 선정할 계획이다. 1984년부터 시작된 한전인상은 한전 내 최고 권위의 상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전은 전 직원을 대상으로 기술혁신과 경영혁신, 전력 서비스 3개 부문에서 성과를 낸 직원을 한 명씩 선발해 최우수상을 시상할 계획이다. 최우수상 수상자 3명 중 한명에게는 대상이 주어지게 된다. 한전은 오는 27일까지 후보자를 추천받고 온라인 심사와 현장실사, 공적심사위원회의 추가 심사와 상임인사위원회 논의를 거칠 예정이다. 이후 12월 중 김동철 한전 사장이 최종 수상자를 선정하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 최악에 가까운 한전 재무구조를 고려할 때 포상 규모가 너무 크다는 점이다. 최우수상과 대상 수상자에게는 각각 500만원과 1000만원의 포상금이 주어진다. 최우수상 수상자 3명 가운데 대상 수상자가 나오지 않더라도 최소 1500만원의 비용이 들게 된다. 대상 수상자가 결정될 경우에는 2000만원의 비용이 소요될 전망이다. 포상금 이외에도 수상자에겐 순금 휘장이 주어진다. 또 가족여행을 위한 국민관광상품권도 지원된다. 한전이 한전인상 명목으로 수천만원의 돈을 쓰는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617295794791_1697444997_0018769103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;47조원의 적자가 쌓인 한전은 오는 19일 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 국정감사 전후로 추가 자구안을 발표할 계획인 것으로 알려졌다. 특히 한전은 창사 이래 두 번째 희망퇴직을 검토 중인 것으로 전해졌다. 한전 내부에선 &lt;span&gt;희망 퇴직자에게 지급될 퇴직금 마련을 위해 한전 간부급 인사 5700여명이 반납할 올해 임금 인상분이 사용될 수 있다는 분석도 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김동철 사장은 지난 4일 기자들과 만나 “조직·인력 효율화 등 국민 눈높이에 맞는 특단의 자구 대책도 내부 계획에 있다”라고 말했다. 김 사장이 비용 절감을 강조한 만큼, 한전인상 포상 수준도 조정해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 부채 200조 한전, 직원 포상에 수천만원 뿌린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769103&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769103&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023100415045882753_1696399499_0018769103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;누적 부채가 200조원을 넘기며 재무 위기를 겪고 있는 한국전력공사가 올해 직원 포상금으로 수천만원을 지출할 계획인 것으로 확인됐다. 한전은 조만간 4분기 전기요금 인상의 명분이 될 추가 자구책을 내놓을 예정인데, 비용 절감을 위해 포상 규모부터 줄여야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 국민일보가 입수한 ‘2023년 한전인상 선발 계획’에 따르면 한전은 올해 회사 인재상에 부합하고 경영 목표 달성에 공헌한 직원을 한전인으로 선정할 계획이다. 1984년부터 시작된 한전인상은 한전 내 최고 권위의 상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전은 전 직원을 대상으로 기술혁신과 경영혁신, 전력 서비스 3개 부문에서 성과를 낸 직원을 한 명씩 선발해 최우수상을 시상할 계획이다. 최우수상 수상자 3명 중 한명에게는 대상이 주어지게 된다. 한전은 오는 27일까지 후보자를 추천받고 온라인 심사와 현장실사, 공적심사위원회의 추가 심사와 상임인사위원회 논의를 거칠 예정이다. 이후 12월 중 김동철 한전 사장이 최종 수상자를 선정하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 최악에 가까운 한전 재무구조를 고려할 때 포상 규모가 너무 크다는 점이다. 최우수상과 대상 수상자에게는 각각 500만원과 1000만원의 포상금이 주어진다. 최우수상 수상자 3명 가운데 대상 수상자가 나오지 않더라도 최소 1500만원의 비용이 들게 된다. 대상 수상자가 결정될 경우에는 2000만원의 비용이 소요될 전망이다. 포상금 이외에도 수상자에겐 순금 휘장이 주어진다. 또 가족여행을 위한 국민관광상품권도 지원된다. 한전이 한전인상 명목으로 수천만원의 돈을 쓰는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617295794791_1697444997_0018769103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;47조원의 적자가 쌓인 한전은 오는 19일 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 국정감사 전후로 추가 자구안을 발표할 계획인 것으로 알려졌다. 특히 한전은 창사 이래 두 번째 희망퇴직을 검토 중인 것으로 전해졌다. 한전 내부에선 &lt;span&gt;희망 퇴직자에게 지급될 퇴직금 마련을 위해 한전 간부급 인사 5700여명이 반납할 올해 임금 인상분이 사용될 수 있다는 분석도 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김동철 사장은 지난 4일 기자들과 만나 “조직·인력 효율화 등 국민 눈높이에 맞는 특단의 자구 대책도 내부 계획에 있다”라고 말했다. 김 사장이 비용 절감을 강조한 만큼, 한전인상 포상 수준도 조정해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹으로 훈풍 부는 외식업계… 배달 대신 매장 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769339&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769339&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101618191494902_1697447955_0018769339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19로 외식이 제한되면서 매장을 줄였었던 외식업체들이 다시 매장을 확대하고 나섰다. 매장 인테리어를 바꿔 이미지 변화까지 꾀하면서 엔데믹을 기점으로 매출이 크게 오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스쿨푸드는 지난달 26일 오픈한 명동점을 시작으로 홀 매장을 적극 확대할 방침이라고 17일 밝혔다. 코로나19로 외출이 제한되자 그간 배달 매장을 내는 데 집중해왔는데, 올해 엔데믹으로 배달이 줄고 외식이 늘면서 홀 매장을 늘리기 시작한 것이다. 현재 전국에 스쿨푸드의 홀 매장은 15개, 배달 전용 매장은 66개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 첫 홀 매장의 위치는 국내 고객뿐 아니라 외국인 관광객까지 겨냥해 명동으로 결정했다. 메뉴 설명은 영어·중국어·일본어 3개국어로 제공한다. 오픈 2주간 명동 매장의 방문객 수는 하루 평균 100여명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃백도 지난해 15개 매장을 출점한 데 이어 올해 8개 매장을 여는 등 엔데믹 전후로 매장을 적극적으로 내는 중이다. 특히 기존 매장을 철수하고 인근 상권의 쇼핑몰에 새로 매장을 출점하는 ‘리로케이션’ 전략을 펼치고 있다. 시설이 노후화된 매장을 깔끔하게 리뉴얼해 이용이 편리한 쇼핑몰로 옮기기는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다소 올드한 이미지를 탈피하기 위해 매장의 인테리어는 보다 현대적으로 바꿨다. 상권 특성을 반영해 가족 방문이 많은 경기 안양의 평촌, 분당 판교 등은 캐주얼한 분위기로, 업무 미팅이 많은 서울 종로구의 광화문 등은 차분한 분위기로 꾸몄다. 지난해 오픈한 리로케이션 매장 4곳의 월 평균 매출은 이전 대비 평균 70% 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애슐리퀸즈는 올해 하반기 매장을 80여개까지 늘릴 계획이다. 2019년 95개였던 애슐리 매장은 코로나19를 거치면서 지난해 55개까지 줄었는데, 내년까지 150호점을 내는 게 목표다. 지난 7월에는 코로나가 한창이던 2021년 폐점했던 신촌·홍대 상권에 홍대 와이즈파크점으로 2년 만에 재입성하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 상반기 애슐리퀸즈의 매출은 코로나 이전보다 50% 성장했다.  애슐리퀸즈 관계자는 “특히 신도시 상권에서는 평일 저녁에도 1시간 이상 대기해야 할 만큼 고객 반응이 좋다”며 “접근성이 높은 신도시·복합몰 등 주요 상권에 우선적으로 입점할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 올 들어 대면 서비스가 활성화되면서 음식점 창업이 활발해지는 추세다. 중소벤처기업부에 따르면 지난 상반기 ‘숙박 및 음식점업’ 창업 건수는 지난해 같은 기간보다 18.3% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹으로 훈풍 부는 외식업계… 배달 대신 매장 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769339&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769339&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101618191494902_1697447955_0018769339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19로 외식이 제한되면서 매장을 줄였었던 외식업체들이 다시 매장을 확대하고 나섰다. 매장 인테리어를 바꿔 이미지 변화까지 꾀하면서 엔데믹을 기점으로 매출이 크게 오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스쿨푸드는 지난달 26일 오픈한 명동점을 시작으로 홀 매장을 적극 확대할 방침이라고 17일 밝혔다. 코로나19로 외출이 제한되자 그간 배달 매장을 내는 데 집중해왔는데, 올해 엔데믹으로 배달이 줄고 외식이 늘면서 홀 매장을 늘리기 시작한 것이다. 현재 전국에 스쿨푸드의 홀 매장은 15개, 배달 전용 매장은 66개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 첫 홀 매장의 위치는 국내 고객뿐 아니라 외국인 관광객까지 겨냥해 명동으로 결정했다. 메뉴 설명은 영어·중국어·일본어 3개국어로 제공한다. 오픈 2주간 명동 매장의 방문객 수는 하루 평균 100여명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃백도 지난해 15개 매장을 출점한 데 이어 올해 8개 매장을 여는 등 엔데믹 전후로 매장을 적극적으로 내는 중이다. 특히 기존 매장을 철수하고 인근 상권의 쇼핑몰에 새로 매장을 출점하는 ‘리로케이션’ 전략을 펼치고 있다. 시설이 노후화된 매장을 깔끔하게 리뉴얼해 이용이 편리한 쇼핑몰로 옮기기는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다소 올드한 이미지를 탈피하기 위해 매장의 인테리어는 보다 현대적으로 바꿨다. 상권 특성을 반영해 가족 방문이 많은 경기 안양의 평촌, 분당 판교 등은 캐주얼한 분위기로, 업무 미팅이 많은 서울 종로구의 광화문 등은 차분한 분위기로 꾸몄다. 지난해 오픈한 리로케이션 매장 4곳의 월 평균 매출은 이전 대비 평균 70% 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애슐리퀸즈는 올해 하반기 매장을 80여개까지 늘릴 계획이다. 2019년 95개였던 애슐리 매장은 코로나19를 거치면서 지난해 55개까지 줄었는데, 내년까지 150호점을 내는 게 목표다. 지난 7월에는 코로나가 한창이던 2021년 폐점했던 신촌·홍대 상권에 홍대 와이즈파크점으로 2년 만에 재입성하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 상반기 애슐리퀸즈의 매출은 코로나 이전보다 50% 성장했다.  애슐리퀸즈 관계자는 “특히 신도시 상권에서는 평일 저녁에도 1시간 이상 대기해야 할 만큼 고객 반응이 좋다”며 “접근성이 높은 신도시·복합몰 등 주요 상권에 우선적으로 입점할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 올 들어 대면 서비스가 활성화되면서 음식점 창업이 활발해지는 추세다. 중소벤처기업부에 따르면 지난 상반기 ‘숙박 및 음식점업’ 창업 건수는 지난해 같은 기간보다 18.3% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 비만약 ‘위고비’가 부른 비만치료제 열풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769420&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769420&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101618562794939_1697450189_0018769420.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전기차 회사 테슬라의 최고경영자(CEO) 일론 머스크는 올해 들어 ‘날씬해진 몸’으로도 화제가 됐다. 약 1년 만에 13㎏가량을 감량했다고 한다. 머스크는 다이어트 비결로 간헐적 단식과 운동 등을 꼽으면서 약물의 도움을 받았다고도 털어놨다. 머스크의 체중감량에 기여한 약은 ‘위고비’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위고비는 현재 시판 비만치료제 중 가장 뛰어난 효과를 보이는 의약품이다. 덴마크 제약사 노보노디스크가 제2형 당뇨병 치료제로 개발했으나 체중감량에 드라마틱한 효과를 내면서 비만치료제로도 쓰인다. 주 1회 투여하는 펜 형태의 주사제로 1년 정도 맞으면 극적 변화를 확인할 수 있다. 68주를 투약한 경우 15㎏까지 감량한 사례도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한달치 주사제 가격이 1349달러(약 190만원)에 이를 만큼 비싼데도 위고비는 ‘없어서 못 파는’ 의약품이 됐다. 올해 상반기에만 120억8100만 덴마크 크로네(약 2조3500억원)의 매출을 올렸다. 1년 전보다 4.7배가량 급증한 수치다. 위고비는 단숨에 노보노디스크의 매출 기여도 2위까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비만치료제로써 위고비는 2021년 미국에 이어 덴마크, 노르웨이, 독일, 영국 등에서 판매 중이다. 수요가 공급을 압도하면서 물량이 달리는 상황이다. 우리나라에서는 지난 4월 식품의약품안전처로부터 정식 허가를 받았으나 실제 출시까지는 시간이 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위고비의 대흥행은 글로벌 제약시장을 들썩이게 했다. 위고비보다 효능이 뛰어날 것으로 기대되는 비만치료제도 속속 출시를 앞두고 있다. 비만치료제 글로벌 시장 규모는 2030년 적게는 50조원, 많게는 100조원 이상에 이를 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임상시험 결과 위고비보다 체중감량 효과가 뛰어난 비만치료제도 이미 나왔다. 출시가 임박한 미국 글로벌 제약기업 일라이릴리의 ‘마운자로’가 위고비의 강력한 경쟁상대다. 마운자로는 임상 3상에서 72주 만에 비만 환자 체중이 22.5% 줄어든 것으로 나타났다. 위고비의 최대 감량 효과는 15~17% 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마운자로는 미국뿐 아니라 우리나라에서도 이미 시판 허가를 받았다. 하지만 아직까지는 제2형 당뇨병 치료제로만 사용할 수 있다. 미국에서 먼저 올해 안에 식품의약국(FDA)으로부터 비만치료제 허가를 받을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임상 2상까지 마친 품목 가운데 체중감량 효과가 빠르고 압도적인 것은 일라이릴리의 ‘레타트루티드’다. 투약 48주 만에 임상시험에 참여한 비만 환자의 체중을 24.2% 줄였다. 마운자로가 20%대 감량 효과를 내기 위해 72주간 투약을 해야 하는 것과 비교하면 시간은 3분의 2로 단축되고 효과는 더 향상되는 셈이다.&lt;span&gt; 아직 임상 3상 중이라 상용화까지는 시간이 걸릴 전망이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;위고비나 마운자로의 공통점은 당초 제2형 당뇨병 치료제로 개발됐다는 데 있다. 위고비와 마운자로에 포함된 성분은 GLP-1(글루카곤 유사 펩타이드-1) 호르몬과 비슷하다. GLP-1 호르몬은 음식을 먹으면 췌장에 인슐린 분비를 늘려 혈당을 낮춘다. 당뇨병 치료의 효과를 내는 원리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 음식물 통과를 지연시켜서 식욕을 조절하는 기능도 한다. 체중감량 효과는 여기서 나온다. 위고비의 경우 세마글루티드, 마운자로는 티르제파티드라는 성분이 GLP-1과 유사하게 작동해 식욕을 감소시켜 체중을 줄이는 데 도움을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;효과가 뛰어난 만큼 부작용도 상존한다. 식약처에 따르면 구토, 설사, 변비, 복통 등 위장 장애, 두통, 피로가 흔히 발생하는 부작용이다. 최근 캐나다 브리티시컬럼비아대 연구진이 GLP-1이 췌장염 위험도를 4.6배 정도 높인다는 연구 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주사제 타입이 사용하기에 불편하다는 지적에 먹는 비만치료제에 대한 연구도 활발히 진행 중이다. 비만치료제 시장의 ‘2강’인 노보노디스크와 일라이릴리도 경구형 치료제를 연구하고 있다. 글로벌 제약사인 화이자와 아스트라제네카 등도 비만치료제 개발에 한창이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 제약업계도 비만치료제 시장에 뛰어들었다. 선두에 서 있는 기업은 한미약품이다. 한미약품이 대사질환 치료제로 개발한 ‘에페글레나타이드’도 비만 치료 효과가 확인됐다. 한미약품은 지난 7월 식약처에 국내 3상 임상시험계획(IND)을 신청했다. 위고비처럼 주 1회 투여하는 주사제 타입이다. 2025년 국내 상용화를 목표로 개발 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG화학은 유전성 비만치료제 신약후보물질인 ‘LB54640’의 글로벌 2상을 올해 연말부터 이어갈 예정이다. 위고비나 마운자로와 달리 포만감 신호를 전달하는 MC4R(멜라노코르틴4 수용체) 단백질처럼 작용해 식욕을 억제하도록 한다. 2025년 말 임상을 마무리한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서도 먹는 비만치료제를 개발 중이다. 국내 1상 승인을 받은 일동제약(신약후보물질 ‘ID110521156’)과 전임상을 완료한 유한양행(‘YH34160’)도 식욕조절 단백질 유전자에 작용하는 먹는 치료제로써 개발 중이다. 주사제형의 불편을 개선하기 위해 패치 형태로 개발하려는 연구도 진행 중이다. 대원제약은 마이크로니들 전문기업 라파스와 함께 신약후보물질 ‘DW-1022’를 개발하고 있다. 지난 8월 임상 1상 IND를 신청해 임상 1상에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 비만약 ‘위고비’가 부른 비만치료제 열풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769420&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769420&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101618562794939_1697450189_0018769420.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전기차 회사 테슬라의 최고경영자(CEO) 일론 머스크는 올해 들어 ‘날씬해진 몸’으로도 화제가 됐다. 약 1년 만에 13㎏가량을 감량했다고 한다. 머스크는 다이어트 비결로 간헐적 단식과 운동 등을 꼽으면서 약물의 도움을 받았다고도 털어놨다. 머스크의 체중감량에 기여한 약은 ‘위고비’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위고비는 현재 시판 비만치료제 중 가장 뛰어난 효과를 보이는 의약품이다. 덴마크 제약사 노보노디스크가 제2형 당뇨병 치료제로 개발했으나 체중감량에 드라마틱한 효과를 내면서 비만치료제로도 쓰인다. 주 1회 투여하는 펜 형태의 주사제로 1년 정도 맞으면 극적 변화를 확인할 수 있다. 68주를 투약한 경우 15㎏까지 감량한 사례도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한달치 주사제 가격이 1349달러(약 190만원)에 이를 만큼 비싼데도 위고비는 ‘없어서 못 파는’ 의약품이 됐다. 올해 상반기에만 120억8100만 덴마크 크로네(약 2조3500억원)의 매출을 올렸다. 1년 전보다 4.7배가량 급증한 수치다. 위고비는 단숨에 노보노디스크의 매출 기여도 2위까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비만치료제로써 위고비는 2021년 미국에 이어 덴마크, 노르웨이, 독일, 영국 등에서 판매 중이다. 수요가 공급을 압도하면서 물량이 달리는 상황이다. 우리나라에서는 지난 4월 식품의약품안전처로부터 정식 허가를 받았으나 실제 출시까지는 시간이 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위고비의 대흥행은 글로벌 제약시장을 들썩이게 했다. 위고비보다 효능이 뛰어날 것으로 기대되는 비만치료제도 속속 출시를 앞두고 있다. 비만치료제 글로벌 시장 규모는 2030년 적게는 50조원, 많게는 100조원 이상에 이를 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임상시험 결과 위고비보다 체중감량 효과가 뛰어난 비만치료제도 이미 나왔다. 출시가 임박한 미국 글로벌 제약기업 일라이릴리의 ‘마운자로’가 위고비의 강력한 경쟁상대다. 마운자로는 임상 3상에서 72주 만에 비만 환자 체중이 22.5% 줄어든 것으로 나타났다. 위고비의 최대 감량 효과는 15~17% 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마운자로는 미국뿐 아니라 우리나라에서도 이미 시판 허가를 받았다. 하지만 아직까지는 제2형 당뇨병 치료제로만 사용할 수 있다. 미국에서 먼저 올해 안에 식품의약국(FDA)으로부터 비만치료제 허가를 받을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임상 2상까지 마친 품목 가운데 체중감량 효과가 빠르고 압도적인 것은 일라이릴리의 ‘레타트루티드’다. 투약 48주 만에 임상시험에 참여한 비만 환자의 체중을 24.2% 줄였다. 마운자로가 20%대 감량 효과를 내기 위해 72주간 투약을 해야 하는 것과 비교하면 시간은 3분의 2로 단축되고 효과는 더 향상되는 셈이다.&lt;span&gt; 아직 임상 3상 중이라 상용화까지는 시간이 걸릴 전망이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;위고비나 마운자로의 공통점은 당초 제2형 당뇨병 치료제로 개발됐다는 데 있다. 위고비와 마운자로에 포함된 성분은 GLP-1(글루카곤 유사 펩타이드-1) 호르몬과 비슷하다. GLP-1 호르몬은 음식을 먹으면 췌장에 인슐린 분비를 늘려 혈당을 낮춘다. 당뇨병 치료의 효과를 내는 원리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 음식물 통과를 지연시켜서 식욕을 조절하는 기능도 한다. 체중감량 효과는 여기서 나온다. 위고비의 경우 세마글루티드, 마운자로는 티르제파티드라는 성분이 GLP-1과 유사하게 작동해 식욕을 감소시켜 체중을 줄이는 데 도움을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;효과가 뛰어난 만큼 부작용도 상존한다. 식약처에 따르면 구토, 설사, 변비, 복통 등 위장 장애, 두통, 피로가 흔히 발생하는 부작용이다. 최근 캐나다 브리티시컬럼비아대 연구진이 GLP-1이 췌장염 위험도를 4.6배 정도 높인다는 연구 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주사제 타입이 사용하기에 불편하다는 지적에 먹는 비만치료제에 대한 연구도 활발히 진행 중이다. 비만치료제 시장의 ‘2강’인 노보노디스크와 일라이릴리도 경구형 치료제를 연구하고 있다. 글로벌 제약사인 화이자와 아스트라제네카 등도 비만치료제 개발에 한창이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 제약업계도 비만치료제 시장에 뛰어들었다. 선두에 서 있는 기업은 한미약품이다. 한미약품이 대사질환 치료제로 개발한 ‘에페글레나타이드’도 비만 치료 효과가 확인됐다. 한미약품은 지난 7월 식약처에 국내 3상 임상시험계획(IND)을 신청했다. 위고비처럼 주 1회 투여하는 주사제 타입이다. 2025년 국내 상용화를 목표로 개발 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG화학은 유전성 비만치료제 신약후보물질인 ‘LB54640’의 글로벌 2상을 올해 연말부터 이어갈 예정이다. 위고비나 마운자로와 달리 포만감 신호를 전달하는 MC4R(멜라노코르틴4 수용체) 단백질처럼 작용해 식욕을 억제하도록 한다. 2025년 말 임상을 마무리한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서도 먹는 비만치료제를 개발 중이다. 국내 1상 승인을 받은 일동제약(신약후보물질 ‘ID110521156’)과 전임상을 완료한 유한양행(‘YH34160’)도 식욕조절 단백질 유전자에 작용하는 먹는 치료제로써 개발 중이다. 주사제형의 불편을 개선하기 위해 패치 형태로 개발하려는 연구도 진행 중이다. 대원제약은 마이크로니들 전문기업 라파스와 함께 신약후보물질 ‘DW-1022’를 개발하고 있다. 지난 8월 임상 1상 IND를 신청해 임상 1상에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스, 이스라엘에 미사일… 美 국무장관 벙커로 대피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770287&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770287&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706052295250_1697490322_0018770287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘 텔아비브와 예루살렘에 미사일을 발사했다. 이번 공격으로 공습 사이렌이 울리면서 네타냐후 총리와 회동 중이던 토니 블링컨 미국 국무장관이 5분간 벙커로 대피하는 소동도 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일(현지시간) 로이터통신에 따르면 하마스 군사조직 알 카삼 여단은 성명에서 “우리는 오늘 텔아비브와 예루살렘에 미사일 공격을 감행했다”며 “이는 이스라엘의 민간인 표적 공격에 대한 대응”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공격으로 예루살렘 전역에서는 로켓 공습 경보음이 울렸다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이스라엘을 다시 방문한 토니 블링컨 미국 국무장관은 이날 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리를 만나 지난주 중동 국가 순방 결과에 대해 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀러 국무부 대변인에 따르면 이 자리에서 블링컨 장관은 하마스의 테러로부터 스스로를 보호할 이스라엘의 권리에 대한 자신의 확고한 지지를 강조했다. 또 이스라엘 정부가 자국민을 보호하는 데 필요한 것을 제공하겠다는 미국의 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 지난 12일 이스라엘로 급파돼 네타냐후 이스라엘 총리를 1차로 만난 뒤 요르단, 사우디아라비아, 이집트 등을 방문하고 나서 다시 이스라엘을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후 총리와 블링컨 장관은 회동 중 하마스의 미사일 공격으로 인해 공습 사이렌이 울려 벙커로 대피하기도 했다. 이어 두 사람은 이스라엘 국방부 지휘본부에서 대화를 속개했다고 로이터 통신이 밀러 국무부 대변인을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차, 내가 원할 때 충전한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769405&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769405&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101613153794191_1697429737_0018769405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;#경기도에 거주하는 직장인 A씨(31)는 최근 전기차를 장만했다. 그러나 주차와 충전 문제로 인한 고민이 많다. 충전을 완료한 전기차가 자리를 차지하고 있어 충전을 못 한 적이 허다하다는 거다. A씨는 “예약시스템으로 원할 때 주차하고 충전하는 시스템이 나오면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 1월 설립된 그린도트는 E-모빌리티 충전 서비스와 주차 공간을 제공하는 스타트업이다. 그린도트 애플리케이션(앱)을 통해 원하는 시간에 충전과 주차를 동시에 해결할 수 있다. 예약한 시간엔 주차장 바닥 면에 설치된 ‘플랩(flap)’형 차단기가 올라와 다른 운전자가 주차할 수 없다. 충전이 끝나고 주차장을 빠져나가면 결제는 자동으로 완료된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용시간이 끝났는데 계속 자리를 차지하는 일을 방지하기 위한 대책도 마련했다. 충전이 끝나면 앱에서 이용자에게 ‘과태료가 부가될 수 있으니, 이동주차 바랍니다’라는 알람을 띄운다. 올해 2월부터 경기도 용인의 주차장(450면)을 시작으로 시범 서비스 중이다. 오는 11~12월 정식 서비스를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101613152894190_1697429728_0018769405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 서울 영등포구에서 만난 이화진(46) 그린도트 대표는 “전기차 충전, 결제, 주차를 모두 해결한 서비스를 만들고 싶었다”고 했다. 그러나 그린도트는 처음부터 ‘주차’ 서비스에 특화된 스타트업은 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린도트는 원래 전기 오토바이의 배터리를 즉시 교체할 수 있는 ‘전기 오토바이 배터리 교환 시스템(BSS) 스테이션’에 특화된 스타트업이었다. 전기 오토바이 브랜드인 E3모빌리티와 업무협약을 체결하고 10개월간 BSS 스테이션 사업에 매달렸다. 다만 이 대표는 “사업을 할수록 ‘공간’의 중요성에 눈을 뜨게 됐다”고 설명했다. BSS 스테이션을 구축하기 위해선 임대 공간이 반드시 필요했다. 이 대표는 “주차장을 이용하는 소비자와 공간을 제공하는 임대인이 모두 만족하는 주차 서비스를 만드는 것이 목표”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 주차장을 공유공간으로 활용하기 위해 GS25의 물품보관 플랫폼인 ‘럭스테이’와도 사업 협의를 이어가고 있다. 지난 7월 30억원 시드투자를 받은 그린도트는 기술실증(PoC)을 완료하는 대로 내년 초쯤 시리즈A 투자 라운드를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101613155594192_1697429755_0018769405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 주차 업계에서 잔뼈가 굵다. 창업 전 주차 솔루션 업체인 아마노코리아에서 선임연구원으로 활동했다. 주차플랫폼 파킹클라우드에서 최고전략책임자(CSO)를 지냈다. 이런 경험을 살려 BSS 스테이션 서비스 스타트업에서 지난해 말 주차 통합 플랫폼으로 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스, 이스라엘에 미사일… 美 국무장관 벙커로 대피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770287&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770287&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706052295250_1697490322_0018770287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘 텔아비브와 예루살렘에 미사일을 발사했다. 이번 공격으로 공습 사이렌이 울리면서 네타냐후 총리와 회동 중이던 토니 블링컨 미국 국무장관이 5분간 벙커로 대피하는 소동도 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일(현지시간) 로이터통신에 따르면 하마스 군사조직 알 카삼 여단은 성명에서 “우리는 오늘 텔아비브와 예루살렘에 미사일 공격을 감행했다”며 “이는 이스라엘의 민간인 표적 공격에 대한 대응”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공격으로 예루살렘 전역에서는 로켓 공습 경보음이 울렸다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이스라엘을 다시 방문한 토니 블링컨 미국 국무장관은 이날 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리를 만나 지난주 중동 국가 순방 결과에 대해 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀러 국무부 대변인에 따르면 이 자리에서 블링컨 장관은 하마스의 테러로부터 스스로를 보호할 이스라엘의 권리에 대한 자신의 확고한 지지를 강조했다. 또 이스라엘 정부가 자국민을 보호하는 데 필요한 것을 제공하겠다는 미국의 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 지난 12일 이스라엘로 급파돼 네타냐후 이스라엘 총리를 1차로 만난 뒤 요르단, 사우디아라비아, 이집트 등을 방문하고 나서 다시 이스라엘을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후 총리와 블링컨 장관은 회동 중 하마스의 미사일 공격으로 인해 공습 사이렌이 울려 벙커로 대피하기도 했다. 이어 두 사람은 이스라엘 국방부 지휘본부에서 대화를 속개했다고 로이터 통신이 밀러 국무부 대변인을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차, 내가 원할 때 충전한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769405&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769405&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101613153794191_1697429737_0018769405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;#경기도에 거주하는 직장인 A씨(31)는 최근 전기차를 장만했다. 그러나 주차와 충전 문제로 인한 고민이 많다. 충전을 완료한 전기차가 자리를 차지하고 있어 충전을 못 한 적이 허다하다는 거다. A씨는 “예약시스템으로 원할 때 주차하고 충전하는 시스템이 나오면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 1월 설립된 그린도트는 E-모빌리티 충전 서비스와 주차 공간을 제공하는 스타트업이다. 그린도트 애플리케이션(앱)을 통해 원하는 시간에 충전과 주차를 동시에 해결할 수 있다. 예약한 시간엔 주차장 바닥 면에 설치된 ‘플랩(flap)’형 차단기가 올라와 다른 운전자가 주차할 수 없다. 충전이 끝나고 주차장을 빠져나가면 결제는 자동으로 완료된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용시간이 끝났는데 계속 자리를 차지하는 일을 방지하기 위한 대책도 마련했다. 충전이 끝나면 앱에서 이용자에게 ‘과태료가 부가될 수 있으니, 이동주차 바랍니다’라는 알람을 띄운다. 올해 2월부터 경기도 용인의 주차장(450면)을 시작으로 시범 서비스 중이다. 오는 11~12월 정식 서비스를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101613152894190_1697429728_0018769405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 서울 영등포구에서 만난 이화진(46) 그린도트 대표는 “전기차 충전, 결제, 주차를 모두 해결한 서비스를 만들고 싶었다”고 했다. 그러나 그린도트는 처음부터 ‘주차’ 서비스에 특화된 스타트업은 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린도트는 원래 전기 오토바이의 배터리를 즉시 교체할 수 있는 ‘전기 오토바이 배터리 교환 시스템(BSS) 스테이션’에 특화된 스타트업이었다. 전기 오토바이 브랜드인 E3모빌리티와 업무협약을 체결하고 10개월간 BSS 스테이션 사업에 매달렸다. 다만 이 대표는 “사업을 할수록 ‘공간’의 중요성에 눈을 뜨게 됐다”고 설명했다. BSS 스테이션을 구축하기 위해선 임대 공간이 반드시 필요했다. 이 대표는 “주차장을 이용하는 소비자와 공간을 제공하는 임대인이 모두 만족하는 주차 서비스를 만드는 것이 목표”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 주차장을 공유공간으로 활용하기 위해 GS25의 물품보관 플랫폼인 ‘럭스테이’와도 사업 협의를 이어가고 있다. 지난 7월 30억원 시드투자를 받은 그린도트는 기술실증(PoC)을 완료하는 대로 내년 초쯤 시리즈A 투자 라운드를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101613155594192_1697429755_0018769405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 주차 업계에서 잔뼈가 굵다. 창업 전 주차 솔루션 업체인 아마노코리아에서 선임연구원으로 활동했다. 주차플랫폼 파킹클라우드에서 최고전략책임자(CSO)를 지냈다. 이런 경험을 살려 BSS 스테이션 서비스 스타트업에서 지난해 말 주차 통합 플랫폼으로 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美민주당서 “이스라엘 전쟁 범죄 규탄”… 바이든 곤혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770373&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770373&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706524295252_1697493162_0018770373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군의 가자지구 공격으로 민간인 사상자가 늘어나면서 조 바이든 대통령의 입지가 난처해졌다. 민주당 내부에서 이스라엘 공격을 ‘전쟁 범죄’라고 규탄하는 목소리가 제기됐다. 지상전 발생으로 인한 팔레스타인 피해자 증가가 미국의 외교력을 떨어뜨리고, 지정학적 경쟁자인 중국과 러시아에 기회를 제공할 수 있다는 분석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 코리 부시 하원의원은 16일(현지시간) “가자지구에서 팔레스타인인에 대한 집단적 처벌은 전쟁 범죄”라며 “미국 정부의 지원으로 이런 일이 일어나고 있고, 이는 부끄러운 일”이라고 밝혔다. 의회 내 유일한 팔레스타인계 의원인 라시다 털리브 하원의원도 “이스라엘은 인구가 집중된 가자지구를 폭격하고 민간인 식량과 물을 빼앗는 등 팔레스타인에 대한 전쟁 범죄를 저지르고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부시 의원 등 민주당 의원 13명은 이날 바이든 대통령이 가자지구에 인도주의적 지원을 보내고 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스 간의 즉각적인 휴전을 위해 노력할 것을 촉구하는 결의안도 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의회전문 매체 더 힐은 “민주당과 공화당 모두 이스라엘에 비판적인 것으로 보일 수 있는 어떤 발언과 행동을 피하고 있다”며 이번 결의안이 지지를 얻기는 어려울 것으로 봤다. 공화당 맥스 밀러 의원은 “이스라엘이 공격을 시작하기도 전 휴전을 요구하는 게 역겹다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706540095254_1697493240_0018770373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간인 사상자 증가는 베냐민 네타냐후 총리 초청을 받은 바이든 대통령에게 양날의 검이 될 전망이다. 뉴욕타임스(NYT)는 “이번 초정은 가자지구가 절박한 인도주의적 위기에 빠지면서 바이든 대통령에게 딜레마를 안겨줬다”며 “초청 수락은 이스라엘에 대한 강력한 미국의 연대를 보여줄 수 있지만, 동시에 바이든 대통령과 미국을 가자지구의 유혈사태와 연결할 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)도 “중동 사태의 중요한 문제 중 하나는 이스라엘을 지지하는 서방의 국제적 위상이 가자지구 민간인 사상자 증가와 인구 밀집 지역에서 벌어질 지상전의 끔찍한 참상을 견뎌낼 수 있느냐는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 초청을 수락할지 밝히지 않았지만, 이스라엘 매체는 18일 방문을 예상했다. 바이든 대통령은 이날 콜로라도 방문 계획을 갑자기 연기하며 국가안보회의를 개최하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구 민간인 피해 참상도 점점 확산하고 있다. CNN은 이스라엘의 대피령에 따라 가자지구 남쪽으로 피난하던 중 이스라엘군 포격으로 가족들이 사망한 팔레스타인 주민 인터뷰를 보도하며 “인구 밀도가 높은 가자지구에는 이스라엘 폭탄을 피할 안전한 장소가 없고, 군의 대피 경고가 민간인 안전을 보장하지 못하고 있다는 현실을 보여준다”고 지적했다. 팔레스타인 보건당국에 따르면 이날까지 가자지구 사망자는 2808명, 부상자는 1만850명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706532595253_1697493205_0018770373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사태 장기화는 중국과 러시아에 유리한 상황을 만들고 있다. WSJ는 “러시아는 우크라이나에서의 민간인 학살을 비난하면서도 가자지구에서의 이스라엘 행동에 가벼운 비판만 하는 서방 정부의 위선을 즐기고 있다”며 “러시아는 아마도 격변의 가장 큰 수혜자일 것”이라고 설명했다. 이스라엘에 의한 민간인 사상자 증가가 서방의 이중잣대 논란을 키울 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱크탱크 파리 전략연구재단의 중국 전문가 앙투안 본다즈는 “중국은 미국을 불안정 요인으로, 자신을 평화 요인으로 묘사하려 노력할 것”이라며 “중국이 미국의 이미지를 약화하는 방법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽도 가자지구 민간인 사상자 증가를 우려하고 있다. WSJ는 “유럽 주요 수도의 거리에서 이미 대규모 친팔레스타인 집회가 열렸고, 일부 시위대는 하마스의 목표인 ‘이스라엘 제거’ 구호를 외쳤다”며 “2014~2017년 이슬람국가 소탕 작전 때처럼 중동에서 유혈 사태가 발생하면 유럽 내 이슬람 무장 단체의 폭력 사태가 재발할 위험도 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美민주당서 “이스라엘 전쟁 범죄 규탄”… 바이든 곤혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770373&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770373&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706524295252_1697493162_0018770373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군의 가자지구 공격으로 민간인 사상자가 늘어나면서 조 바이든 대통령의 입지가 난처해졌다. 민주당 내부에서 이스라엘 공격을 ‘전쟁 범죄’라고 규탄하는 목소리가 제기됐다. 지상전 발생으로 인한 팔레스타인 피해자 증가가 미국의 외교력을 떨어뜨리고, 지정학적 경쟁자인 중국과 러시아에 기회를 제공할 수 있다는 분석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 코리 부시 하원의원은 16일(현지시간) “가자지구에서 팔레스타인인에 대한 집단적 처벌은 전쟁 범죄”라며 “미국 정부의 지원으로 이런 일이 일어나고 있고, 이는 부끄러운 일”이라고 밝혔다. 의회 내 유일한 팔레스타인계 의원인 라시다 털리브 하원의원도 “이스라엘은 인구가 집중된 가자지구를 폭격하고 민간인 식량과 물을 빼앗는 등 팔레스타인에 대한 전쟁 범죄를 저지르고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부시 의원 등 민주당 의원 13명은 이날 바이든 대통령이 가자지구에 인도주의적 지원을 보내고 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스 간의 즉각적인 휴전을 위해 노력할 것을 촉구하는 결의안도 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의회전문 매체 더 힐은 “민주당과 공화당 모두 이스라엘에 비판적인 것으로 보일 수 있는 어떤 발언과 행동을 피하고 있다”며 이번 결의안이 지지를 얻기는 어려울 것으로 봤다. 공화당 맥스 밀러 의원은 “이스라엘이 공격을 시작하기도 전 휴전을 요구하는 게 역겹다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706540095254_1697493240_0018770373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간인 사상자 증가는 베냐민 네타냐후 총리 초청을 받은 바이든 대통령에게 양날의 검이 될 전망이다. 뉴욕타임스(NYT)는 “이번 초정은 가자지구가 절박한 인도주의적 위기에 빠지면서 바이든 대통령에게 딜레마를 안겨줬다”며 “초청 수락은 이스라엘에 대한 강력한 미국의 연대를 보여줄 수 있지만, 동시에 바이든 대통령과 미국을 가자지구의 유혈사태와 연결할 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)도 “중동 사태의 중요한 문제 중 하나는 이스라엘을 지지하는 서방의 국제적 위상이 가자지구 민간인 사상자 증가와 인구 밀집 지역에서 벌어질 지상전의 끔찍한 참상을 견뎌낼 수 있느냐는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 초청을 수락할지 밝히지 않았지만, 이스라엘 매체는 18일 방문을 예상했다. 바이든 대통령은 이날 콜로라도 방문 계획을 갑자기 연기하며 국가안보회의를 개최하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구 민간인 피해 참상도 점점 확산하고 있다. CNN은 이스라엘의 대피령에 따라 가자지구 남쪽으로 피난하던 중 이스라엘군 포격으로 가족들이 사망한 팔레스타인 주민 인터뷰를 보도하며 “인구 밀도가 높은 가자지구에는 이스라엘 폭탄을 피할 안전한 장소가 없고, 군의 대피 경고가 민간인 안전을 보장하지 못하고 있다는 현실을 보여준다”고 지적했다. 팔레스타인 보건당국에 따르면 이날까지 가자지구 사망자는 2808명, 부상자는 1만850명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101706532595253_1697493205_0018770373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사태 장기화는 중국과 러시아에 유리한 상황을 만들고 있다. WSJ는 “러시아는 우크라이나에서의 민간인 학살을 비난하면서도 가자지구에서의 이스라엘 행동에 가벼운 비판만 하는 서방 정부의 위선을 즐기고 있다”며 “러시아는 아마도 격변의 가장 큰 수혜자일 것”이라고 설명했다. 이스라엘에 의한 민간인 사상자 증가가 서방의 이중잣대 논란을 키울 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱크탱크 파리 전략연구재단의 중국 전문가 앙투안 본다즈는 “중국은 미국을 불안정 요인으로, 자신을 평화 요인으로 묘사하려 노력할 것”이라며 “중국이 미국의 이미지를 약화하는 방법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽도 가자지구 민간인 사상자 증가를 우려하고 있다. WSJ는 “유럽 주요 수도의 거리에서 이미 대규모 친팔레스타인 집회가 열렸고, 일부 시위대는 하마스의 목표인 ‘이스라엘 제거’ 구호를 외쳤다”며 “2014~2017년 이슬람국가 소탕 작전 때처럼 중동에서 유혈 사태가 발생하면 유럽 내 이슬람 무장 단체의 폭력 사태가 재발할 위험도 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어쩌라고” 버스 등받이 민폐 승객…욕설·반말 소동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T22:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101707092695258_1697494166_0018770427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고속버스 좌석 등받이를 최대한 눕힌 젊은 여성의 모습이 담긴 영상이 논란이 되고 있다. 버스 기사가 ‘등받이를 조금만 올려달라’고 요청했지만 이 여성은 “뭐가 문제냐”고 따졌다. 여성의 태도를 지적하는 할머니 승객을 향해서는 반말과 욕설까지 내뱉었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 한 유튜브 계정에는 ‘고속버스 민폐녀’라는 제목의 3분 분량의 동영상이 올라왔다. 이 영상은 온라인 커뮤니티를 통해 빠르게 퍼져나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상 속 20대로 추정되는 여성 승객은 고속버스 맨 앞 좌석에 앉아 등받이를 최대한 뒤로 젖힌 채 누워 있었다. 이 여성의 바로 뒤에 앉은 남성은 공간이 좁아 한쪽 다리를 통로 쪽으로 빼고 앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101707121795260_1697494337_0018770427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 버스 기사가 여성 승객을 향해 “뒤에 손님이 불편해하시고, 누워서 가는 리무진 버스가 아니니 조금만 의자를 올려 달라”고 정중하게 부탁했다. 하지만 여성 승객은 “뒷사람 불편하다고 제가 불편할 수는 없다”며 “이만큼 숙이라고 (의자를) 만든 건데 뭐가 문제냐”고 거절했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 기사는 재차 차분한 목소리로 “다른 사람에게 피해가 가니깐 양해를 구한다”며 “다른 사람에게 피해가 가지 않는 선에서 자유를 누리는 게 맞지 않느냐”고 설득했다. 하지만 여성 승객은 “거절하는 것도 제 의사”라며 “제가 그걸 꼭 들어야 하느냐”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 기사는 연신 “(뒷자리) 어르신이 불편하시니까, 완전히 의자를 펴라는 것도 아니고 조금만 올려달라는 것”이라고 호소했고 그제야 여성 승객은 등받이를 조금 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 지켜보던 한 할머니 승객은 여성을 향해 “이게 침대냐? 안방이냐”며 지적했다. 그러자 이 여성 승객은 “그렇게 불편하면 차를 끌고 가라”며 “너나 잘해”라고 반말로 답했다. 할머니 승객이 “어느 정도껏 해야지”라고 말하자 여성 승객은 “애초에 이렇게 만들어진 것을 어쩌라고”라며 짜증을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101707115495259_1697494315_0018770427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 승객의 반말에 할머니가 “너는 부모도 없니”라고 꾸중하자 여성 승객은 “넌 없어?”라고 반발로 맞받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 기사가 “어른한테 그러시면 안 된다”고 타일러도 여성 승객은 “먼저 반말하고 큰소리치니까 나도 반말하는 것”이라며 욕설을 이어갔다. 결국 버스 기사는 뒷좌석에 있던 남성 승객을 다른 자리로 안내하며 상황은 일단락됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 본 네티즌들은 젊은 여성 승객의 태도를 지적하며 버스 기사의 차분한 대응을 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 버스 기사는 “자고 일어났더니 영상이 있어 깜짝 놀랐다”며 “칭찬 글에 보람을 느끼며 감사 글을 올린다”고 적었다. 그러면서 “어르신 부부님들께 너무 죄송스럽다. 조금 세상이 빡빡해지고 있지만 사람 사는 세상이 아름다웠으면 좋겠다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 버스 등받이와 관련해 명확한 규정은 없는 상황이다. 이 때문에 누군가는 승객의 당연한 권리로 생각하기도 한다. 하지만 대부분의 승객들은 뒷좌석 승객이 불편하지 않을 정도로 좌석을 눕히는 것을 당연하게 여기고 있다. 등받이 각도 문제로 갈등이 생기면 현재로서는 버스 기사들이 승객 간의 중재를 끌어내는 것 외에 별다른 대처 방법은 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어쩌라고” 버스 등받이 민폐 승객…욕설·반말 소동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-16T22:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101707092695258_1697494166_0018770427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고속버스 좌석 등받이를 최대한 눕힌 젊은 여성의 모습이 담긴 영상이 논란이 되고 있다. 버스 기사가 ‘등받이를 조금만 올려달라’고 요청했지만 이 여성은 “뭐가 문제냐”고 따졌다. 여성의 태도를 지적하는 할머니 승객을 향해서는 반말과 욕설까지 내뱉었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 한 유튜브 계정에는 ‘고속버스 민폐녀’라는 제목의 3분 분량의 동영상이 올라왔다. 이 영상은 온라인 커뮤니티를 통해 빠르게 퍼져나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상 속 20대로 추정되는 여성 승객은 고속버스 맨 앞 좌석에 앉아 등받이를 최대한 뒤로 젖힌 채 누워 있었다. 이 여성의 바로 뒤에 앉은 남성은 공간이 좁아 한쪽 다리를 통로 쪽으로 빼고 앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101707121795260_1697494337_0018770427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 버스 기사가 여성 승객을 향해 “뒤에 손님이 불편해하시고, 누워서 가는 리무진 버스가 아니니 조금만 의자를 올려 달라”고 정중하게 부탁했다. 하지만 여성 승객은 “뒷사람 불편하다고 제가 불편할 수는 없다”며 “이만큼 숙이라고 (의자를) 만든 건데 뭐가 문제냐”고 거절했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 기사는 재차 차분한 목소리로 “다른 사람에게 피해가 가니깐 양해를 구한다”며 “다른 사람에게 피해가 가지 않는 선에서 자유를 누리는 게 맞지 않느냐”고 설득했다. 하지만 여성 승객은 “거절하는 것도 제 의사”라며 “제가 그걸 꼭 들어야 하느냐”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 기사는 연신 “(뒷자리) 어르신이 불편하시니까, 완전히 의자를 펴라는 것도 아니고 조금만 올려달라는 것”이라고 호소했고 그제야 여성 승객은 등받이를 조금 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 지켜보던 한 할머니 승객은 여성을 향해 “이게 침대냐? 안방이냐”며 지적했다. 그러자 이 여성 승객은 “그렇게 불편하면 차를 끌고 가라”며 “너나 잘해”라고 반말로 답했다. 할머니 승객이 “어느 정도껏 해야지”라고 말하자 여성 승객은 “애초에 이렇게 만들어진 것을 어쩌라고”라며 짜증을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101707115495259_1697494315_0018770427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 승객의 반말에 할머니가 “너는 부모도 없니”라고 꾸중하자 여성 승객은 “넌 없어?”라고 반발로 맞받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 기사가 “어른한테 그러시면 안 된다”고 타일러도 여성 승객은 “먼저 반말하고 큰소리치니까 나도 반말하는 것”이라며 욕설을 이어갔다. 결국 버스 기사는 뒷좌석에 있던 남성 승객을 다른 자리로 안내하며 상황은 일단락됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 본 네티즌들은 젊은 여성 승객의 태도를 지적하며 버스 기사의 차분한 대응을 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 버스 기사는 “자고 일어났더니 영상이 있어 깜짝 놀랐다”며 “칭찬 글에 보람을 느끼며 감사 글을 올린다”고 적었다. 그러면서 “어르신 부부님들께 너무 죄송스럽다. 조금 세상이 빡빡해지고 있지만 사람 사는 세상이 아름다웠으면 좋겠다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 버스 등받이와 관련해 명확한 규정은 없는 상황이다. 이 때문에 누군가는 승객의 당연한 권리로 생각하기도 한다. 하지만 대부분의 승객들은 뒷좌석 승객이 불편하지 않을 정도로 좌석을 눕히는 것을 당연하게 여기고 있다. 등받이 각도 문제로 갈등이 생기면 현재로서는 버스 기사들이 승객 간의 중재를 끌어내는 것 외에 별다른 대처 방법은 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日기시다, A급 전범 합사 야스쿠니 신사에 공물 봉납</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770471&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770471&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708013495276_1697497294_0018770471.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리가 태평양전쟁 A급 전범이 합사된 야스쿠니 신사에 공물을 봉납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 일본 교도통신에 따르면 기시다 총리는 이날 시작되는 추계 예대제(例大祭·제사)를 맞아 ‘내각총리대신 기시다 후미오’ 명의로 ‘마사카키’라고 불리는 공물을 봉납했다. 마사카키는 신사 제단에 바치는 비쭈기나무 화분을 일컫는다. 다만 오는 19일까지 열리는 추계 예대제 기간에 야스쿠니 신사에 직접 참배하지는 않을 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 2021년 총리 취임 이후 야스쿠니 신사를 직접 참배하지 않고 공납을 봉납해 오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 기시다 내각 각료인 니시무라 야스토시 일본 경제산업상은 전날 야스쿠니 신사를 참배하고 사비로 다마구시(玉串·비쭈기나무 가지에 흰 종이를 단 것) 대금을 봉납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄에 있는 야스쿠니신사에는 도조 히데키 전 총리 등 태평양전쟁의 A급 전범 14명을 포함해 메이지 유신 이후 일본에서 벌어진 내전과 일제가 일으킨 수많은 전쟁에서 숨진 246만6000여 명의 영령을 추모하고 있다. 대부분은 태평양전쟁과 관련이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日기시다, A급 전범 합사 야스쿠니 신사에 공물 봉납</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770471&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770471&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708013495276_1697497294_0018770471.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리가 태평양전쟁 A급 전범이 합사된 야스쿠니 신사에 공물을 봉납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 일본 교도통신에 따르면 기시다 총리는 이날 시작되는 추계 예대제(例大祭·제사)를 맞아 ‘내각총리대신 기시다 후미오’ 명의로 ‘마사카키’라고 불리는 공물을 봉납했다. 마사카키는 신사 제단에 바치는 비쭈기나무 화분을 일컫는다. 다만 오는 19일까지 열리는 추계 예대제 기간에 야스쿠니 신사에 직접 참배하지는 않을 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 2021년 총리 취임 이후 야스쿠니 신사를 직접 참배하지 않고 공납을 봉납해 오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 기시다 내각 각료인 니시무라 야스토시 일본 경제산업상은 전날 야스쿠니 신사를 참배하고 사비로 다마구시(玉串·비쭈기나무 가지에 흰 종이를 단 것) 대금을 봉납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄에 있는 야스쿠니신사에는 도조 히데키 전 총리 등 태평양전쟁의 A급 전범 14명을 포함해 메이지 유신 이후 일본에서 벌어진 내전과 일제가 일으킨 수많은 전쟁에서 숨진 246만6000여 명의 영령을 추모하고 있다. 대부분은 태평양전쟁과 관련이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성폭행 당했다’ 신고…알고 보니 “남편에게 숨기려고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770488&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770488&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2020100414150765040_1601788507_0018770488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마사지 업소에서 성매매를 했다가 배우자에게 들통나자 “성폭행을 당했다”고 허위로 고소한 40대가 징역형의 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사10단독 강민호 부장판사는 무고 혐의로 기소된 황모(41)씨에게 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고했다. 80시간의 사회봉사도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 지난해 12월 경찰에 ‘마사지를 받던 남성이 나를 성폭행했다’는 내용의 고소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경찰 조사 결과 이는 황씨의 허위 고소로 밝혀졌다. 황씨가 해당 남성과 합의 하에 성매매를 한 사실이 드러났기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 첫 재판에서 황씨는 “관계한 게 남편한테 들통나서 숨기려고 그랬다”며 범행 동기를 실토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 강 판사는 “피고인의 혼인 생활을 유지하기 위해 피무고자는 징역을 살게 될 수도 있었다”고 질책했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 판사는 “성범죄를 무고할 경우 당사자 진술 외 다른 증거가 부족해 피무고자가 자신을 방어하기 힘들다는 점에서 죄질이 좋지 않다”면서 “피고인이 범행을 자백한 점, 피무고자가 처벌을 원치 않는 점 등을 고려했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성폭행 당했다’ 신고…알고 보니 “남편에게 숨기려고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770488&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770488&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2020100414150765040_1601788507_0018770488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마사지 업소에서 성매매를 했다가 배우자에게 들통나자 “성폭행을 당했다”고 허위로 고소한 40대가 징역형의 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사10단독 강민호 부장판사는 무고 혐의로 기소된 황모(41)씨에게 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고했다. 80시간의 사회봉사도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 지난해 12월 경찰에 ‘마사지를 받던 남성이 나를 성폭행했다’는 내용의 고소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경찰 조사 결과 이는 황씨의 허위 고소로 밝혀졌다. 황씨가 해당 남성과 합의 하에 성매매를 한 사실이 드러났기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 첫 재판에서 황씨는 “관계한 게 남편한테 들통나서 숨기려고 그랬다”며 범행 동기를 실토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 강 판사는 “피고인의 혼인 생활을 유지하기 위해 피무고자는 징역을 살게 될 수도 있었다”고 질책했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 판사는 “성범죄를 무고할 경우 당사자 진술 외 다른 증거가 부족해 피무고자가 자신을 방어하기 힘들다는 점에서 죄질이 좋지 않다”면서 “피고인이 범행을 자백한 점, 피무고자가 처벌을 원치 않는 점 등을 고려했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블링컨 “이스라엘, 지지 유지하려면 가자 상황 해결해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708002995274_1697497229_0018770509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미국 국무장관이 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리에게 국제사회 지지를 유지하려면 가자지구에 대한 인도주의적 지원을 허용하라고 촉구했다. 팔레스타인 민간인 사상자가 급증하는 등 가자지구 위기가 고조되면서 국제사회 우려가 확산하자 이스라엘에 대한 압박 수위를 높인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 16일(현지시간) 이스라엘을 방문한 블링컨 장관이 “가자지구 지상전에 대한 국제적 지원을 계속 받으려면 악화하는 인도주의적 상황을 해결해야 한다”고 말했다고 복수의 이스라엘 관리를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 이스라엘 고위 관리는 “바이든 행정부는 하마스를 해체해야 할 필요성을 이해하고 있으며, 이를 수행할 충분한 시간을 확보하는 방법은 가자지구의 인도주의적 위기를 피하는 것이라고 강조했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 요르단, 사우디아라비아, 아랍에미리트(UAE), 이집트 증 중동 국가 6곳을 방문한 뒤 이날 다시 이스라엘을 찾아 네타냐후 이스라엘 총리와 회담했다. 아이작 헤르조그 대통령, 요아브 갈란트 국방장관과도 각각 만났고, 이후 이스라엘군(IDF) 본부에서 이스라엘 전시 내각과 전쟁 계획을 논의했다고 이스라엘 관리들은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 성명을 통해 블링컨 장관이 중동순방 결과를 설명했다고 밝혔다. 또 “하마스의 테러로부터 자신을 보호할 이스라엘의 권리에 대한 자신의 확고한 지지를 강조하고, 이스라엘 정부가 자국민을 보호하는 데 필요한 것을 제공하겠다는 미국의 의지를 재확인했다”고 강조했다. 이어 “민간인에 대한 인도적 지원 제공을 촉진하기 위해 미국이 유엔 및 중동 파트너들과 긴밀히 협력하는 방안에 대해 논의했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘에 대한 변함없는 지지를 확인했다는 국무부 설명과 달리 블링컨 장관은 민간인 사상자 증가에 대해 강력한 우려를 표명하며 가자지구 위기 해결을 압박한 셈이다. 네타냐후 총리는 이에 전시 내각 강경파가 인도주의적 지원에 반대할 것이고, 대중 반발도 촉발할 수 있다는 점을 우려했다고 한다. 갈란트 국방장관은 “이번엔 긴 전쟁이 될 것이고 대가도 클 것이나 우리는 이스라엘과 유대인을 위해, 양국이 믿는 가치를 위해 이길 것”이라며 장기전도 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 “네타냐후 총리는 미국의 압박을 가자지구에 대한 일부 지원을 허용하는 내각 결정에 활용할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 블링컨 장관은 네타냐후 총리와 회동 중 하마스의 로켓 공격으로 공습 사이렌이 울리면서 5분간 벙커로 대피했다. 두 사람은 이스라엘 국방부 지휘본부에서 대화를 속개했다고 로이터 통신이 밀러 국무부 대변인을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블링컨 “이스라엘, 지지 유지하려면 가자 상황 해결해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708002995274_1697497229_0018770509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미국 국무장관이 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리에게 국제사회 지지를 유지하려면 가자지구에 대한 인도주의적 지원을 허용하라고 촉구했다. 팔레스타인 민간인 사상자가 급증하는 등 가자지구 위기가 고조되면서 국제사회 우려가 확산하자 이스라엘에 대한 압박 수위를 높인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 16일(현지시간) 이스라엘을 방문한 블링컨 장관이 “가자지구 지상전에 대한 국제적 지원을 계속 받으려면 악화하는 인도주의적 상황을 해결해야 한다”고 말했다고 복수의 이스라엘 관리를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 이스라엘 고위 관리는 “바이든 행정부는 하마스를 해체해야 할 필요성을 이해하고 있으며, 이를 수행할 충분한 시간을 확보하는 방법은 가자지구의 인도주의적 위기를 피하는 것이라고 강조했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 요르단, 사우디아라비아, 아랍에미리트(UAE), 이집트 증 중동 국가 6곳을 방문한 뒤 이날 다시 이스라엘을 찾아 네타냐후 이스라엘 총리와 회담했다. 아이작 헤르조그 대통령, 요아브 갈란트 국방장관과도 각각 만났고, 이후 이스라엘군(IDF) 본부에서 이스라엘 전시 내각과 전쟁 계획을 논의했다고 이스라엘 관리들은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 성명을 통해 블링컨 장관이 중동순방 결과를 설명했다고 밝혔다. 또 “하마스의 테러로부터 자신을 보호할 이스라엘의 권리에 대한 자신의 확고한 지지를 강조하고, 이스라엘 정부가 자국민을 보호하는 데 필요한 것을 제공하겠다는 미국의 의지를 재확인했다”고 강조했다. 이어 “민간인에 대한 인도적 지원 제공을 촉진하기 위해 미국이 유엔 및 중동 파트너들과 긴밀히 협력하는 방안에 대해 논의했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘에 대한 변함없는 지지를 확인했다는 국무부 설명과 달리 블링컨 장관은 민간인 사상자 증가에 대해 강력한 우려를 표명하며 가자지구 위기 해결을 압박한 셈이다. 네타냐후 총리는 이에 전시 내각 강경파가 인도주의적 지원에 반대할 것이고, 대중 반발도 촉발할 수 있다는 점을 우려했다고 한다. 갈란트 국방장관은 “이번엔 긴 전쟁이 될 것이고 대가도 클 것이나 우리는 이스라엘과 유대인을 위해, 양국이 믿는 가치를 위해 이길 것”이라며 장기전도 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 “네타냐후 총리는 미국의 압박을 가자지구에 대한 일부 지원을 허용하는 내각 결정에 활용할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 블링컨 장관은 네타냐후 총리와 회동 중 하마스의 로켓 공격으로 공습 사이렌이 울리면서 5분간 벙커로 대피했다. 두 사람은 이스라엘 국방부 지휘본부에서 대화를 속개했다고 로이터 통신이 밀러 국무부 대변인을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국산 전투기 ‘KF-21’ 첫 비행 펼쳤다…美 최강전투기 F-22도 고난도 기동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769574&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769574&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617033694730_1697443416_0018769574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국형 전투기 KF-21 보라매가 ‘서울 국제 항공우주·방위산업 전시회(ADEX) 2023’ 개막 전날인 16일 일반 국민에게 첫 시범비행을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최강 전투기로 꼽히는 미국의 스텔스 전투기 F-22 랩터 역시 이날 성남 서울공항 상공에서 굉음을 내며 고난도 기동을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 서울 ADEX 개막식에서는 핵탑재가 가능한 미 공군의 전략폭격기 B-52 스트래토포트리스도 서울 ADEX 행사장 상공을 비행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;F-22와 B-52 등 미국의 핵우산 공약을 뒷받침하는 주요 전력들이 수도권 상공을 비행하는 것은 핵·미사일 위협을 고도화하는 북한에 대한 강력한 경고가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 성남 서울공항에서는 서울 ADEX 개막행사를 하루 앞두고 한·미 주요 공중전력들의 시범비행 예행연습이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 서울 ADEX 개막행사는 17일부터 22일까지 역대 최대 규모로 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KF-21 1대는 공군 특수비행팀 블랙이글스의 화려한 에어쇼 직후 단독으로 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국산 기술로 제작한 KF-21이 일반 시민들에게 처음 공개되는 순간이었다. KF-21이 행사장 사열대 기준 좌측 상공에서 나타나자 취재진과 시민들은 박수를 치며 환호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KF-21은 서울 ADEX 기간 한·미연합 공중전력 축하비행의 기수 역할을 맡을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KF-21의 짧은 비행에 뒤이어 한국군의 첨단 감시·정찰 자산인 조기경보통제기 E-737 피스아이와 FA-50 전투기 편대, 지난주 교민 수송 등 임무로 이스라엘에 급파됐던 다목적 공중급유 수송기 KC-330 시그너스와 F-16 전투기 편대 등이 연이어 시범비행을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 공군의 첨단 스텔스 전투기 F-35A 편대도 공중분열을 통해 대북억제력을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617040694734_1697443446_0018769574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 F-22 1대가 나타나 약 20여분간 단독비행하며 급작스럽게 방향을 전환하는 급선회기동과 하늘로 솟구치는 수직기동, 기수를 치켜세우며 비행하는 ‘코브라 기동’ 등 각종 고난도 기동을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;F-22는 북한의 레이더를 회피하면서 주요 군사시설을 정밀 타격할 수 있는 전략자산으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미군 전략폭격기 B-52도 17일 개막식에서 서울공항 상공을 낮은 고도로 가로지를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군은 이날 보도자료를 통해 “B-52가 ADEX 기간 두 차례 시범비행을 실시한다”며 “한·미동맹에 대한 우리의 철통(ironclad)같은 의지를 보여줄 수 있어 영광”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996년 ‘서울 에어쇼’에서 시작돼 홀수 해마다 열리는 서울 ADEX는 국내 항공우주·방위산업 제품 수출 기회 확대와 선진 업체와의 기술 교류를 위한 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 행사에는 역대 최대 규모인 35개국 550개 업체가 참가하고 총 2320개의 부스가 설치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617042894737_1697443468_0018769574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울공항 활주로에 마련된 축구장 16개 크기의 야외 전시장에는 항공기와 지상장비 등 총 100여대의 장비가 전시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개발 중인 KF-21을 포함해 현재 우리 공군이 운용 중인 F-35, E-737, KC-330 등은 물론, 1953년 대한민국 공군이 개발한 1호 군용기 ‘부활호’까지 전시돼 한국 군용기의 역사를 한눈에 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미동맹 70주년에 열리는 행사인 만큼 미군의 주요 항공기들도 전시장에 배치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현존 최강 전투기 F-22를 포함해 미 해군의 전자전기 EA-18G 그라울러, 무인공격기 MQ-1C 그레이이글 등을 직접 살펴볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주최 측은 스텔스 기능을 갖춘 미군 전략폭격기 B-1B 랜서도 이번 ADEX 전시에 참가를 협의 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남=정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국산 전투기 ‘KF-21’ 첫 비행 펼쳤다…美 최강전투기 F-22도 고난도 기동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769574&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018769574&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617033694730_1697443416_0018769574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국형 전투기 KF-21 보라매가 ‘서울 국제 항공우주·방위산업 전시회(ADEX) 2023’ 개막 전날인 16일 일반 국민에게 첫 시범비행을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최강 전투기로 꼽히는 미국의 스텔스 전투기 F-22 랩터 역시 이날 성남 서울공항 상공에서 굉음을 내며 고난도 기동을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 서울 ADEX 개막식에서는 핵탑재가 가능한 미 공군의 전략폭격기 B-52 스트래토포트리스도 서울 ADEX 행사장 상공을 비행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;F-22와 B-52 등 미국의 핵우산 공약을 뒷받침하는 주요 전력들이 수도권 상공을 비행하는 것은 핵·미사일 위협을 고도화하는 북한에 대한 강력한 경고가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 성남 서울공항에서는 서울 ADEX 개막행사를 하루 앞두고 한·미 주요 공중전력들의 시범비행 예행연습이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 서울 ADEX 개막행사는 17일부터 22일까지 역대 최대 규모로 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KF-21 1대는 공군 특수비행팀 블랙이글스의 화려한 에어쇼 직후 단독으로 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국산 기술로 제작한 KF-21이 일반 시민들에게 처음 공개되는 순간이었다. KF-21이 행사장 사열대 기준 좌측 상공에서 나타나자 취재진과 시민들은 박수를 치며 환호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KF-21은 서울 ADEX 기간 한·미연합 공중전력 축하비행의 기수 역할을 맡을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KF-21의 짧은 비행에 뒤이어 한국군의 첨단 감시·정찰 자산인 조기경보통제기 E-737 피스아이와 FA-50 전투기 편대, 지난주 교민 수송 등 임무로 이스라엘에 급파됐던 다목적 공중급유 수송기 KC-330 시그너스와 F-16 전투기 편대 등이 연이어 시범비행을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 공군의 첨단 스텔스 전투기 F-35A 편대도 공중분열을 통해 대북억제력을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617040694734_1697443446_0018769574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 F-22 1대가 나타나 약 20여분간 단독비행하며 급작스럽게 방향을 전환하는 급선회기동과 하늘로 솟구치는 수직기동, 기수를 치켜세우며 비행하는 ‘코브라 기동’ 등 각종 고난도 기동을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;F-22는 북한의 레이더를 회피하면서 주요 군사시설을 정밀 타격할 수 있는 전략자산으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미군 전략폭격기 B-52도 17일 개막식에서 서울공항 상공을 낮은 고도로 가로지를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군은 이날 보도자료를 통해 “B-52가 ADEX 기간 두 차례 시범비행을 실시한다”며 “한·미동맹에 대한 우리의 철통(ironclad)같은 의지를 보여줄 수 있어 영광”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996년 ‘서울 에어쇼’에서 시작돼 홀수 해마다 열리는 서울 ADEX는 국내 항공우주·방위산업 제품 수출 기회 확대와 선진 업체와의 기술 교류를 위한 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 행사에는 역대 최대 규모인 35개국 550개 업체가 참가하고 총 2320개의 부스가 설치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101617042894737_1697443468_0018769574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울공항 활주로에 마련된 축구장 16개 크기의 야외 전시장에는 항공기와 지상장비 등 총 100여대의 장비가 전시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개발 중인 KF-21을 포함해 현재 우리 공군이 운용 중인 F-35, E-737, KC-330 등은 물론, 1953년 대한민국 공군이 개발한 1호 군용기 ‘부활호’까지 전시돼 한국 군용기의 역사를 한눈에 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미동맹 70주년에 열리는 행사인 만큼 미군의 주요 항공기들도 전시장에 배치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현존 최강 전투기 F-22를 포함해 미 해군의 전자전기 EA-18G 그라울러, 무인공격기 MQ-1C 그레이이글 등을 직접 살펴볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주최 측은 스텔스 기능을 갖춘 미군 전략폭격기 B-1B 랜서도 이번 ADEX 전시에 참가를 협의 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남=정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[결혼]김승민 목사 차녀 예원양</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770539&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770539&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>▲장영모·김영애씨의 장남 시온 군과 김승민·김선아씨의 차녀 예원양=28일 오후 2시. 원미동교회 예배당(부천시 원미로164번길19-19). 032-657-2320.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장창일 기자  jangci@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] “이스라엘군, 레바논서 헤즈볼라 목표물 공격” CNN</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770586&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770586&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2021031516120814123_1615792328_0018770586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 방위군(IDF)이 17일(현지 시간) 오전 레바논 무장정파 헤즈볼라의 ‘테러’ 목표물을 공격하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN과 AFP통신 등에 따르면 &lt;span&gt;IDF는 성명을 통해 “이스라엘군은 레바논 영토에 있는 테러조직 헤즈볼라의 군사 목표물을 공격하고 있다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공격과 관련해 아직 자세한 정보는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제사회는 이란의 지원을 받는 헤즈볼라와 이스라엘군 사이의 갈등이 확대될 것을 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] “이스라엘군, 레바논서 헤즈볼라 목표물 공격” CNN</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770586&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770586&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2021031516120814123_1615792328_0018770586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 방위군(IDF)이 17일(현지 시간) 오전 레바논 무장정파 헤즈볼라의 ‘테러’ 목표물을 공격하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN과 AFP통신 등에 따르면 &lt;span&gt;IDF는 성명을 통해 “이스라엘군은 레바논 영토에 있는 테러조직 헤즈볼라의 군사 목표물을 공격하고 있다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공격과 관련해 아직 자세한 정보는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제사회는 이란의 지원을 받는 헤즈볼라와 이스라엘군 사이의 갈등이 확대될 것을 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美국방, 특수작전 수행 해병대 이스라엘 인근 배치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770662&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770662&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708513895283_1697500298_0018770662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이드 오스틴 미국 국방장관이 특수작전을 수행할 수 있는 신속대응부대인 제26 해병원정대(MEU)에 이스라엘 전진배치 명령을 내렸다. 언제든 즉각적인 작전에 투입할 수 있도록 경계 태세를 강화해 이란 등에 확전 억제 메시지를 보낸 것으로 전문가들은 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 16일(현지시간) “미 해병 신속대응부대가 이스라엘 해안으로 향하고 있다”며 “2000여 명의 해병대와 수병으로 구성된 이 부대는 미국이 이란에 억제 메시지를 보내고 전쟁이 확산하는 것을 막기 위해 이스라엘로 집결 중인 미국 전함 등에 합류할 것”이라고 국방부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “이번 명령은 군대가 확실히 현장에 배치된다거나 전투 역할을 맡게 된다는 것을 의미하지는 않는다”고 설명했다. 그러나 “이번 결정으로 부대가 (향후) 명령을 받으면 배치를 준비해야 할 시간이 단축됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사 전문 매체인 밀리터리닷컴도 “제26MEU는 현재 이스라엘 앞바다로 향하고 있다”며 “명령을 받으면 이스라엘을 지원하는 어떤 유형의 작전에 참여할 수 있다”고 국방부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제26MEU는 상륙 작전, 위기 대응, 인도주의적 지원 및 특수 작전과 같은 임무를 전문으로 한다. 상륙공격함 바탄함에 탑승해 지난 8월부터 오만만과 호르무즈 해협에서 이란 공격 억제 업무를 맡아왔다. 해병대 관계자는 하마스 침공으로 예정보다 일찍 새로운 지역으로 출발하게 된 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 바탄함 외에도 상륙작전에 투입되는 카터홀함이 동지중해로 향하고 있고, 또 다른 상륙함 메사베르데함도 이동을 준비 중이라며 “4000명이 넘는 해병과 수병이 이스라엘을 향하고 있다”고 복수의 국방부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 오스틴 국방장관이 이날 갈란트 장관과 대화하고 “안보지원을 신속하게 진행하고, 분쟁이 격화하는 것을 방지하겠다는 미국의 확약을 재차 강조했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美국방, 특수작전 수행 해병대 이스라엘 인근 배치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770662&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770662&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-16T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708513895283_1697500298_0018770662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이드 오스틴 미국 국방장관이 특수작전을 수행할 수 있는 신속대응부대인 제26 해병원정대(MEU)에 이스라엘 전진배치 명령을 내렸다. 언제든 즉각적인 작전에 투입할 수 있도록 경계 태세를 강화해 이란 등에 확전 억제 메시지를 보낸 것으로 전문가들은 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 16일(현지시간) “미 해병 신속대응부대가 이스라엘 해안으로 향하고 있다”며 “2000여 명의 해병대와 수병으로 구성된 이 부대는 미국이 이란에 억제 메시지를 보내고 전쟁이 확산하는 것을 막기 위해 이스라엘로 집결 중인 미국 전함 등에 합류할 것”이라고 국방부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “이번 명령은 군대가 확실히 현장에 배치된다거나 전투 역할을 맡게 된다는 것을 의미하지는 않는다”고 설명했다. 그러나 “이번 결정으로 부대가 (향후) 명령을 받으면 배치를 준비해야 할 시간이 단축됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사 전문 매체인 밀리터리닷컴도 “제26MEU는 현재 이스라엘 앞바다로 향하고 있다”며 “명령을 받으면 이스라엘을 지원하는 어떤 유형의 작전에 참여할 수 있다”고 국방부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제26MEU는 상륙 작전, 위기 대응, 인도주의적 지원 및 특수 작전과 같은 임무를 전문으로 한다. 상륙공격함 바탄함에 탑승해 지난 8월부터 오만만과 호르무즈 해협에서 이란 공격 억제 업무를 맡아왔다. 해병대 관계자는 하마스 침공으로 예정보다 일찍 새로운 지역으로 출발하게 된 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 바탄함 외에도 상륙작전에 투입되는 카터홀함이 동지중해로 향하고 있고, 또 다른 상륙함 메사베르데함도 이동을 준비 중이라며 “4000명이 넘는 해병과 수병이 이스라엘을 향하고 있다”고 복수의 국방부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 오스틴 국방장관이 이날 갈란트 장관과 대화하고 “안보지원을 신속하게 진행하고, 분쟁이 격화하는 것을 방지하겠다는 미국의 확약을 재차 강조했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스, 21세女 이스라엘 인질 공개…“포로 250명 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770678&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770678&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-17T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708564995285_1697500609_0018770678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장 정파 하마스가 생포해 데리고 있는 인질의 영상을 공개했다. 하마스는 “가자지구에 약 200~250명의 이스라엘 포로가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 16일(현지시간) 텔레그램을 통해 가자지구에 있는 이스라엘 여성 포로 한 명의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에 따르면 이 여성 포로는 21세로 이스라엘 중부 출신이다. 이름은 ‘미아 셈’이라고 소개됐다. 하마스의 공습이 시작된 지난 7일 납치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708570395286_1697500623_0018770678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 영성은 영상에서 “가능한 한, 하루 빨리 나를 집으로 돌려 보내주길 바란다”고 호소했다. 또 “억류됐을 당시 손에 심각한 부상을 입었는데, 하마스는 나에게 3시간에 걸친 수술과 함께 약을 제공하는 등 보살피고 있다”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 등에 따르면 하마스의 군사 조직 알 카삼 여단 아부 오바이다 대변인은 이날 동영상 성명을 통해 “약 200~200명의 이스라엘 인질을 억류 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “알 카삼 여단이 200여 명의 인질을 붙잡고 있으며 나머지는 가자지구의 다른 무장조직들이 억류하고 있다”며 “이스라엘군의 지속적인 폭격으로 가자지구에 있는 인질들의 정확한 수를 파악하기가 어렵다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이스라엘방위군(IDF)은 가자지구에 잡힌 인질이 199명이라고 밝혔는데, 하마스 측의 발표는 이를 웃도는 수준이다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 약 30개국 국적자가 하마스의 인질로 잡힌 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 하마스의 전 수장 칼레드 메샤알도 알아라비야 TV가 공개한 녹화 영상을 통해 “이스라엘 감옥에는 6000명의 팔레스타인 수감자가 있는데, 우리는 그들을 이스라엘 포로와 교환해 석방하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이스라엘 포로에는 고위 장교가 포함돼 있다”고 주장하며 “(이스라엘 외에도) 다른 국적의 인질도 있다. 이들은 우리의 손님이며 상황이 허락할 때 그들을 풀어줄 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “이스라엘군이 책임 없이 국가와 민족의 존엄성을 유린하고 있다. 네타냐후는 가자지구에서 끔찍하고 극악무도한 학살을 자행하고 있다”며 “이번 전투 첫날부터 어린이와 여성을 희생시키면서 고의적으로 야만적이고 잔혹한 침략을 감행해 왔다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스, 21세女 이스라엘 인질 공개…“포로 250명 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770678&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018770678&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-17T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708564995285_1697500609_0018770678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장 정파 하마스가 생포해 데리고 있는 인질의 영상을 공개했다. 하마스는 “가자지구에 약 200~250명의 이스라엘 포로가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 16일(현지시간) 텔레그램을 통해 가자지구에 있는 이스라엘 여성 포로 한 명의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에 따르면 이 여성 포로는 21세로 이스라엘 중부 출신이다. 이름은 ‘미아 셈’이라고 소개됐다. 하마스의 공습이 시작된 지난 7일 납치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1017/2023101708570395286_1697500623_0018770678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 영성은 영상에서 “가능한 한, 하루 빨리 나를 집으로 돌려 보내주길 바란다”고 호소했다. 또 “억류됐을 당시 손에 심각한 부상을 입었는데, 하마스는 나에게 3시간에 걸친 수술과 함께 약을 제공하는 등 보살피고 있다”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 등에 따르면 하마스의 군사 조직 알 카삼 여단 아부 오바이다 대변인은 이날 동영상 성명을 통해 “약 200~200명의 이스라엘 인질을 억류 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “알 카삼 여단이 200여 명의 인질을 붙잡고 있으며 나머지는 가자지구의 다른 무장조직들이 억류하고 있다”며 “이스라엘군의 지속적인 폭격으로 가자지구에 있는 인질들의 정확한 수를 파악하기가 어렵다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이스라엘방위군(IDF)은 가자지구에 잡힌 인질이 199명이라고 밝혔는데, 하마스 측의 발표는 이를 웃도는 수준이다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 약 30개국 국적자가 하마스의 인질로 잡힌 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 하마스의 전 수장 칼레드 메샤알도 알아라비야 TV가 공개한 녹화 영상을 통해 “이스라엘 감옥에는 6000명의 팔레스타인 수감자가 있는데, 우리는 그들을 이스라엘 포로와 교환해 석방하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이스라엘 포로에는 고위 장교가 포함돼 있다”고 주장하며 “(이스라엘 외에도) 다른 국적의 인질도 있다. 이들은 우리의 손님이며 상황이 허락할 때 그들을 풀어줄 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “이스라엘군이 책임 없이 국가와 민족의 존엄성을 유린하고 있다. 네타냐후는 가자지구에서 끔찍하고 극악무도한 학살을 자행하고 있다”며 “이번 전투 첫날부터 어린이와 여성을 희생시키면서 고의적으로 야만적이고 잔혹한 침략을 감행해 왔다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>