<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-07-14T00:10:59.875Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[내일을 열며] “우리는 다시 최전선으로 가겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311526&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311526&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-12T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023050321310415157_1683117064_0924311526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 지난 9일 대통령 전용기에서 찍은 사진 한 장을 공개했다. 청바지와 티셔츠 차림의 건장한 중년 사나이 5명과 함께였다. 이들은 우크라이나 특수부대 ‘아조우 연대’ 지휘관들이었다. 아조우 연대가 유명해진 건 이들이 러시아의 침공이 시작된 지난해 2월 말부터 무려 3개월 동안 중과부적(衆寡不敵)의 상황 속에서도 끝까지 항전했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 5월 16일 아조우 연대 장병 100여명은 아조우스탈 제철소에서 백기를 들고 항복했다. 이들이 항전했던 마리우폴은 2014년부터 러시아에 편입된 크림반도와 친러 정부가 수립된 도네츠크·루한스크주 사이에 위치한 곳이다. 전쟁 시작부터 러시아군에 완전 포위된 상황에서 항전했다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겨우 1000여명에 불과했던 아조우 연대는 항복 직전까지도 러시아군에겐 ‘악몽 그 자체’였다. 마리우폴 시내에서 신출귀몰하며 중대 대대 연대 단위의 러시아군을 끊임없이 궁지에 몰아넣었다. 10여대의 러시아군 탱크를 향해 단 한 대의 아조우 연대 소속 탱크가 정면으로 돌진하며 차례차례 파괴하는 영상은 1000만 이상의 유튜브 조회수를 기록할 정도였다. 이들을 잡기 위해 러시아군은 다른 격전지엔 신경도 쓰지 못하고 전력을 다해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미로처럼 얽힌 아조우스탈 제철소로 몰린 뒤에도 이들은 식량과 물조차 제대로 없는 상황에서 한 달가량을 버텼다. 스마트폰 카메라로 찍은 저항 메시지 영상들은 우크라이나인들의 애국심에 불을 지폈다. 투항 당시에도 이들의 눈빛은 사자와도 같았다. 들것에 실린 부상병조차 비굴해지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 젤렌스키 정부가 그해 7월 말 러시아와 포로교환에 합의하면서 풀려났다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 측근인 매국노 빅토르 매드베추크를 내주는 대가였다. 하지만 부대원 대다수가 풀려났지만, 지휘관 5명은 석방되지 못했다. 러시아가 포로교환을 중재한 튀르키예에 지휘관은 전원 종전 때까지 묶어둬야 한다는 조건을 내걸었기 때문이다. 데니스 프로코펜코 대령을 비롯한 5명은 그렇게 지난 1년간 튀르키예에 머물러 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 젤렌스키 대통령이 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령과 비밀리에 직접 담판을 지어 이들의 석방을 성사시킨 것이다. 푸틴과 크렘린은 난리가 났다. 크렘린은 대통령실 대변인의 공식 성명까지 내며 “심각하고 중대한 합의 위반”이라면서 튀르키예를 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 전용기를 타고 고국으로 돌아온 지휘관들은 빗발치는 자국과 외국 언론 기자들의 질문에 차분하지만 단호하게 대답했다. 프로코펜코 대령의 일성은 “아조우 연대 장병들은 한 명도 빠지지 않고 전원 최전선으로 복귀할 것”이라는 것이었다. “지난해 마리우폴 전투에서 했던 ‘반드시 승리하겠다’는 말은 앞으로 겪을 전투에서도 마찬가지”라고도 했다. 그는 “우리가 오랜 시간과 먼 여정을 거쳐 조국 우크라이나로 돌아온 단 하나의 이유가 바로 전선 복귀”라고 말을 맺었다. 프로코펜코 대령은 지난해 아조우스탈 항전에서 항복 직전까지도 “이제 더 이상 피할 곳도, 싸울 총탄도 없지만 끝까지 싸울 겁니다”라는 인스타그램 메시지를 동영상과 함께 남긴 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12세기 중국 북송시대의 불교서적 임제록에는 “사자가 한번 부르짖으니 여우의 머리골이 찢어지도다”라는 대목이 나온다. 러시아에 비해 전쟁 물자와 병력, 무기가 모자란 우크라이나지만, ‘무장된 정신’은 러시아에 비할 바가 아닌 듯하다. 프로코펜코 대령과 아조우 연대의 외침은 사자의 부르짖음으로 들리고, 바그너그룹 같은 용병까지 동원해 침략전쟁을 벌이는 푸틴과 그 세력은 왠지 여우처럼 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 국제부 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] R&amp;D 예산의 함정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311535&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311535&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071219150390224_1689156903_0924311535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 연구·개발(R&amp;D)에 투입되는 나랏돈은 31조원이다. 국가 전체 예산(638조원) 대비 5% 정도 되니 적은 돈이 아니다. R&amp;D 예산은 내년 예산안 편성 과정에서 가장 큰 난제로 부상했다. 윤석열 대통령이 지난달 28일 국가재정전략회의에서 “나눠먹기식 R&amp;D 예산을 원점 재검토하라”고 지시했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간이 하기 힘든 분야에 대한 국가의 전략적 투자 성격인 R&amp;D 예산은 과거 큼직큼직한 성과를 도출했다. 1980년대 D-RAM 기술 개발로 한국 반도체산업 육성 계기를 마련했고 90년대 CDMA 기술, 2000년대 LCD 기술은 모두 국가 R&amp;D 사업의 성과물이다. 그런데 언제부터인지 국가 R&amp;D 사업은 이권 카르텔과 나눠먹기식 관행이라는 문제점만 부각될 뿐 뚜렷한 성과를 내지 못하고 있다. R&amp;D 사업이 이처럼 성과 없는 함정에 빠진 이유는 뭘까. 많은 전문가들은 불합리한 R&amp;D 예비타당성(예타) 제도를 꼽고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예타는 대규모 재정사업의 비효율과 예산 낭비를 막기 위한 목적으로 예산을 투입할지 말지 사전에 심사하는 제도다. 처음에는 도로 개발 등 사회간접자본(SOC) 사업에만 해당됐는데 2008년부터 R&amp;D 예산도 적용 대상이 됐다. 언뜻 생각하면 줄줄 샐 가능성이 다분한 R&amp;D 예산을 사전에 꼼꼼히 점검하는 예타 제도가 필요할 듯 보이지만 현실은 달랐다. 도입 이후 15년 동안 예타 제도 부작용으로 인해 국가 R&amp;D 사업은 길을 잃었다는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 R&amp;D 예타는 도전적인 R&amp;D 사업에 대해 평가가 박할 수밖에 없는 구조적 모순을 갖고 있다. 성과가 명확한 SOC 사업에 적용하는 경제성 분석(B/C·비용 대비 편익)을 R&amp;D 사업에도 적용하면서 혁신적 사업일수록 ‘경제성 없음’ 결론이 나올 확률이 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가 주체도 특정 부처(과학기술정보통신부)가 주도하기 때문에 전문적인 주무 부처의 논리는 무시되기 일쑤다. 한 예로 보건복지부가 지난 3월 신청한 ‘제2기 연구중심병원 R&amp;D 사업’은 예타 심사에서 탈락했다. 바이오헬스가 차세대 먹거리로 부상하는 상황에서 진료 위주 병원을 연구 중심으로 키우기 위한 국가 전략사업이지만 과기정통부 측은 1기 사업의 성과가 부진하다는 이유 등으로 이 사업을 보류했다. 사정이 이러다 보니 국가 R&amp;D 예산이 필요한 수요자들이 주무 부처보다는 힘 있는 R&amp;D 총괄 부처인 과기정통부에 줄을 선다. 그 결과 지난해 보건의료 분야 R&amp;D 사업 예산이 과기정통부와 복지부가 6900억원대로 똑같은 기현상이 발생하기도 한다. 미국 영국 등 선진국 어디에도 소관 부처를 배제한 특정 부처가 R&amp;D 예타를 주도하는 경우는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 예타를 피하는 것이 상책이기 때문에 부처들은 ‘R&amp;D 사업 쪼개기’에 나설 수밖에 없다. 500억원이 들어가야 할 사업을 예타 심사 대상이 되는 300억원을 넘지 않기 위해 250억원짜리 사업 2개로 나누는 식이다. 이런 소형·파편화는 과거 예타 도입 이전과 같은 대형 성과 창출을 저해하는 원인으로 작용한다. 평균 2년이 넘는 예타 소요 기간과 기업·시장 등 수요자 위주가 아닌 학계 위주의 학문적 관점 심사 관행도 R&amp;D 예타 제도의 폐해로 지목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 지시대로 단 두 달 만에 30조원에 달하는 내년도 R&amp;D 예산을 다시 ‘제대로’ 짜는 것은 현실적으로 불가능하다. 지금은 장기적으로 R&amp;D 예산 편성에 함정 격인 예타 제도를 어떻게 개선할지 검토할 때다. 정부가 이번 하반기 경제정책방향에서 밝힌 세계적 수준의 공동 연구와 민간 주도 R&amp;D 확대 같은 청사진도 좋지만 정부 내부의 싱크홀을 메우는 일이 우선일 듯싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성규 경제부장 zhibago@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LVMH 며느리 만난 이부진…그 자리, 임세령도 있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018457973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018457973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-12T19:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071304341790520_1689190457_0018457973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이부진 호텔신라 사장이 베르나르 아르노 루이비통모에헤네시(LVMH) 총괄회장의 셋째 며느리이자 패션브랜드 ‘데스트리(DESTREE)’ 창업자인 제럴드 구이엇과 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 업계에 따르면 최근 방한한 구이엇은 이날 인스타그램에 이 사장, 걸그룹 블랙핑크 멤버 로제, 배우 이정재 등과 함께 찍은 사진을 공개했다. 그는 “유행 선도의 허브가 된 한국에 진출해 매우 기쁘다”며 “한국은 불과 2년 만에 세계 3대 시장 중 하나로 올라섰다. 서울에 첫 매장을 열 수 있는 발판을 마련했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071304362390522_1689190583_0018457973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071304354490521_1689190544_0018457973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일정 시간 동안 공개되는 그의 인스타그램 스토리에는 임세령 대상그룹 부회장의 사진도 있어 이목을 모았다. 임 부회장과 이정재는 2015년 1월 1일 교제 사실을 인정한 뒤 각종 행사에 함께 참석하며 애정을 과시해 왔다. 특히 지난해 미국 에미상 시상식에서 나란히 손을 잡고 레드카펫에 서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구이엇은 현대백화점 무역센터점 3층에 데스트리 오프라인 팝업 매장을 선보인 것을 계기로 한국을 찾은 것으로 알려졌다. 구이엇은 전날 인스타그램에 팝업 매장 사진을 공유하며 “우리의 새로운 팝업 스토어 오픈을 위해 서울에 오게 돼 매우 흥분되고 자랑스럽다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071304371790523_1689190638_0018457973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이 사장과 LVMH가의 친분은 깊다. 이 사장은 아르노 회장이 지난 3월 방한 당시 서울 용산구 리움미술관을 비공식 방문하자 홍라희 전 관장과 직접 안내한 바 있다. 이 사장은 구이엇의 브랜드 데스트리를 국내에 알리는 역할도 했다. 지난 2월 범현대가 HDC그룹 정몽규 회장의 장남 정준선 한국과학기술원(KAIST) 교수 결혼식에 참석하며 데스트리 가방을 들어 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트랙스 나비효과’ GM의 위상이 달라졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018456575&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018456575&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-12T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071216111289785_1689145872_0018456575.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 시장에서 한국GM의 위상이 달라지고 있다. 쉐보레의 신형 크로스오버유틸리티차량(CUV) 트랙스 크로스오버가 최전선에서 이런 변화를 이끌고 있다. 트랙스의 후광효과로 다른 차량의 판매량도 덩달아 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국GM은 지난달에 한국에서 자동차 5159대를 판매했다고 13일 밝혔다. 전년 동기 대비 16.4% 증가했다. 트랙스가 3개월 연속 판매량 3000대를 돌파하며 상승세를 견인했다. 2개월 연속 소형 스포츠유틸리티차량(SUV) 부문 판매량 2위를 기록했다. 트랙스는 지난 3월 출시하자마자 일주일 만에 사전 계약 1만3000대를 넘으며 뜨거운 관심을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트랙스는 한국GM의 다른 차량 판매량 상승에도 기여하고 있다. 트랙스를 보러 전시장을 방문한 고객이 GM의 다른 차량을 경험할 수 있어서다. 쉐보레 관계자는 “트랙스를 보러 온 고객이 붐비면서 다른 차량 계약률도 덩달아 높아지고 있다. 실제로 최근에 소형 SUV 트레일블레이저 판매량은 올해 1월 대비 3배 정도 증가했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GM은 산하에 쉐보레, 캐딜락, GMC 등 3개의 브랜드를 보유하고 있다. 다양한 SUV와 픽업트럭 라인업을 갖췄다. 소형 CUV 트랙스, 소형 SUV 트레일블레이저, 중형 SUV 이쿼녹스, 대형 SUV 트래버스, 풀사이즈 SUV 타호 등 전 차급의 SUV를 모두 보유한 완성차 업체는 GM이 유일하다. 픽업트럭 차량도 기존 콜로라도에 올 초 국내 최초의 풀사이즈 픽업트럭인 GMC 시에라를 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아메리칸 정통 브랜드다운 거대한 몸집은 GM의 인기 비결 중 하나다. 트랙스와 트레일블레이져는 한 차급 위인 준중형 SUV와 크기가 비슷하다. 트래버스, 타호, 시에라는 전장(차의 길이)이 5m를 넘는다. 한국GM 관계자는 “정통 레저용차량(RV) 스타일로 다양한 아웃도어 라이프스타일에 적용이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GM은 1935년에 세계 최초의 SUV인 서버번 캐리올 8인승 모델을 출시한 회사다. 픽업트럭 역시 1918년에 ‘원-톤’(One-Ton)을 출시하며 무려 100년이 넘는 헤리티지를 가지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미용실 ‘곰팡이 음료’에 배탈?…업주 “CCTV보면 안 마셔”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018458395&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018458395&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-12T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071308033890573_1689203018_0018458395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미용실 직원이 건넨 음료수에 곰팡이가 피어 있어 배탈이 났는데 미용실 측은 사과하기는커녕 영업 방해로 신고를 했다는 사연이 전해졌다. 미용실 관계자는 의혹을 제기한 손님이 실제로는 음료수를 마시지 않은 사실을 CCTV로 확인했다며 억울함을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에 아들이 미용실에서 받은 음료라며 검정색 이물질이 둥둥 떠 있는 음료수 사진이 올라왔다. 글을 쓴 A씨는 이 이물질이 곰팡이라고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 그의 아들은 여자친구와 함께 미용실을 찾았다가 직원이 준 음료에 정체 모를 이물질이 떠 있는 걸 확인했다. 이를 마신 아들의 여자친구는 당일 밤부터 구토 증상을 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “아들이 입에 살짝 대 보고 이상하다고 느끼자 옆에 있던 아들의 여자친구가 두 모금 마셔봤다고 한다”며 “여자친구가 (그날) 밤에 토하고 많이 아팠다는데 보험 처리가 안 된다고 한다. 음료 회사랑 얘기하라고 한다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071308034890574_1689203028_0018458395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “(그런데도 미용실 측은) 경찰도 불렀고 영업 방해로 신고하겠다고 한다. 웃기지도 않는다. 제가 할 수 있는 건 다 하겠다”며 “구청에 민원 넣었고 아는 변호사에게 자문해서 민사 소송하려고 한다. 합의금이 문제가 아니라 미용실 측 대처가 너무 어이가 없다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “이걸 왜 마셨느냐”며 충격을 금치 못했다. 또 “경찰 대동해서 CCTV 확보해라” “저런 걸 손님한테 주다니 믿기지 않는다”라며 공분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 추가 글을 올려 “진단서는 뗐다. 음료가 이상하다고 하니까 원장이 원래 그런 음료라고 했다더라. 아들은 의심스러워 입만 대보고 이상한 맛이 나서 안 마셨고, 옆에 있던 여자친구가 ‘왜 이상해?’ 하고 마신 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 해당 미용실 측 관계자는 13일 국민일보와의 통화에서 “당시 알로에 젤리가 담긴 음료를 제공한 건 맞다”며 “하지만 걱정이 돼 CCTV를 확인해보니 남녀 손님 모두 음료를 마시지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “손님의 어머니가 처음엔 전화로 헤어스타일에 대해 불만을 토로하더니 그 다음에 갑자기 음료수 문제를 이야기하며 보험처리부터 요구했다”며 “음료를 마시지도 않았는데 그걸 이유로 보험금을 청구하면 문제가 될 수 있기 때문에 안 된다고 했던 것”이라고 설명했다. 또 보험사로부터 미용실에서 손님에게 음료를 제공하는 것은 고유 업무와 관련이 없어 보험금 청구 대상이 되지 않으며, 이는 음료회사와 해결할 문제라고 안내를 받아 손님에게 전달해준 것이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정성껏 길렀어요”…소아암 환자에 모발기부 해군 모녀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018459104&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018459104&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T01:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071310163690678_1689210997_0018459104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해군 간부와 그의 초등학생 딸이 탈모로 고통받는 소아암 환자들에게 정성껏 기른 머리카락을 기부했다는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해군은 13일 해군본부 군수참모부 소속 유에리 소령이 이날 초등학교 3학년인 딸 장유정 양과 함께 ‘어머나 운동본부’에 머리카락을 전달했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머나 운동본부는 일반인들로부터 25㎝ 이상의 머리카락을 기부받아 소아암 환자를 위한 맞춤형 가발을 제작·기증하는 단체다. 어머나 운동본부의 ‘어머나’는 ‘어린 암 환자를 위한 머리카락 나눔’의 줄임말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 소령은 2017년 기뢰부설함 ‘원산함’ 기관장으로 근무하던 당시 우연히 소아암 환우 관련 보도를 접한 후 아이들을 도와줄 방법을 찾다가 모발 기부를 알게 됐다. 이후 오랜 기간 길러온 머리카락을 잘라 기부를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 소령의 딸 장유정 양도 모친을 따라 2018년부터 기부에 동참했다. 이어 2021년, 올해까지 나란히 세번째 머리카락 기부를 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 소령 모녀는 건강한 모발 상태를 유지하기 위해 파마나 염색을 하지 않았다고 한다. 또 면역력이 약한 어린 환자들의 피부에 부담이 될까 봐 머리를 말릴 때도 손상이 없도록 철저히 관리한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 양은 “내 머리카락이 아픈 친구들의 웃음을 찾아줬으면 좋겠다”며 “앞으로 편식도 하지 않고 깨끗하게 머리카락을 길러 친구들에게 또 나눠줄 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 소령은 “저와 딸의 작은 노력이 소아암 환자들에게 소중한 희망이 됐으면 좋겠다”며 “군인의 본분이 국민의 생명을 지키는 것이듯, 본연의 임무에 충실하면서도 어려운 이들에게 선한 영향력을 전할 수 있도록 노력하겠다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6명 살리고 떠나는 마지막 길…친구 20여명 배웅 ‘뭉클’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018459271&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018459271&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T02:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071311061190772_1689213971_0018459271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대에 다니는 24살의 꿈 많던 청년이 뇌사 장기 기증으로 6명을 살리고 하늘로 떠났다.&lt;br&gt;장기 기증을 위해 병원을 옮길 땐 친구 20여명이 병실 앞에서 마지막 가는 길을 배웅해 가족을 눈물짓게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 한국장기조직기증원(KODA)에 따르면 지난달 27일 서울아산병원에서 고대 기계공학과 4학년 이주용씨가 6명의 환자에게 심장, 폐, 간, 신장(좌·우), 췌장, 안구(좌·우)를 기증하고 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 1학기 마지막 시험을 마치고 집에 돌아와 가족과 식사 후 방으로 들어가는 중 갑자기 심장마비로 쓰러졌다. 이를 동생이 발견해 119를 통해 병원으로 이송해 치료받았으나, 의식을 회복하지 못하고 뇌사 상태가 됐다. 가족은 다시는 깨어날 수 없다는 의료진의 말을 듣고, 젊고 건강한 아들이 어디선가라도 살아 숨 쉬길 바라는 마음으로 기증을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족은 이씨가 쓰러진 날 몇 차례나 위기가 있었는데, 장기를 기증하는 순간까지 견뎌준 것이 존경스럽고 고마운 일이라고 했다. 가족은 “그대로 떠나갔다면 견디지 못했을 텐데 이별의 준비 시간을 가질 수 있었고, 어디선가 살아 숨쉰다는 위안을 얻을 수 있게 하나님이 지켜준 것 같았다”고 전했다.  또 “주용이 외할머니가 오랜 기간 신장 투석을 받고 있어서, 병마로 인해 어려움을 겪는 사람들의 마음을 잘 이해하기 때문에 이식을 기다리는 분들에게 힘이 되었으면 좋겠다는 마음으로 기증을 결심했다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2남 중 첫째로 태어난 이씨는 밝고 재밌는 성격으로 주위 사람들을 즐겁게 해 분위기 메이커로 인기가 많았다고 한다.&lt;br&gt;그래서일까. 장기 기증과 적출을 위해 입원해 있던 곳에서 서울아산병원으로 이송되던 날, 병실 앞 복도에는 그를 기억하는 친구 20여명이 찾아와 마지막 가는 길을 지켜봤다.&lt;br&gt;부모는 숙연한 모습의 친구들을 영상으로 남기며 발걸음해 준 데 일일이 감사의 인사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071311063090773_1689213990_0018459271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨의 어머니는 “정말 너무 보고 싶고 그리워. 매일 아침 네 방을 보면 아직 잠들어 있을 거 같고, 함께 있는 것 같아. 엄마가 못 지켜준 거 미안하고 떠나는 순간은 네가 원하는 대로 된거라고 생각해. 사랑해 주용아.”라며 마지막 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨의 장기 기증을 담당한 조아름 코디네이터는 “짧은 시간이지만 고인을 사랑하는 사람이 이렇게 많은지 알게 됐고, 이토록 깊은 사랑을 받는 사람이라는 것을 느낄 수 있었다. 이런 사랑이 새 삶을 살게 되는 수혜자에게도 전해지길 바란다. 기증해 주신 유가족과 기증자가 영웅으로 기억되길 희망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농심 신동원 회장 취임 2주년… “살아남으려면 변화에 잘 적응해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461027&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461027&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T08:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317051391293_1689235513_0018461027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신동원 농심 회장(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 2030년까지 미국 시장에서 연 매출을 15억 달러(약 1조 9000억원)까지 끌어올리겠다는 목표를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1일 취임 2주년을 맞은 신 회장은 최근 임직원에게 보낸 이메일에서 “농심의 미래는 해외 시장에서 판가름날 것”이라며 “2030년 라면 시장 1위에 올라서고, 연 매출 15억 달러를 달성하겠다”고 밝혔다고 농심이 13일 밝혔다. 농심이 지난해 북미 지역에서 거둔 매출은 4억 9000만 달러다. 7년 안에 지금보다 3배 이상 성장하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목표 달성을 위해 농심은 이르면 2025년 미국 제3공장을 착공할 계획이다. 미국 제2공장은 지난해 완공했다. 생산능력이 기존보다 70% 향상되면서 올해 1분기 매출은 전년 동기 대비 40.1% 오른 1647억원을 기록했다. 영업이익은 180억원으로 전년보다 604.1% 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 시장에서 농심은 ‘프리미엄’ 이미지로 일본 라면과 경쟁하고 있다. 2019년 영화 ‘기생충’에 농심 짜파게티와 너구리를 섞어 만든 ‘짜파구리’가 등장하고, 이듬해 뉴욕타임즈가 ‘신라면블랙’을 ‘세계 최고 라면’으로 선정하면서 미국 내 농심 라면에 대한 관심이 높아졌다. 유로모니터에 따르면 농심의 2021년 미국 시장 점유율은 25.2%로, 일본 토요스이산(47.7%)에 이은 2위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 신 회장은 찰스 다윈의 “살아남는 종(種)은 가장 강한 종이나 가장 똑똑한 종이 아니라, 변화에 가장 잘 적응하는 종”이라는 말을 인용하며 ‘변화’의 중요성을 강조했다. 신 회장은 조직문화 개편과 디지털 전환(DT)에 적극적으로 나서는 등 사회 변화에 빠르게 대응하기 위해 노력하고 있다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메인 반찬칸에 케첩만 덩그러니…육군 또 부실급식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461117&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461117&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T08:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317115891308_1689235918_0018461117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육군 7군단 예하 부대에서 코로나19 확진으로 격리 중인 병사에게 1인 표준량에도 못 미치는 식사를 지급한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 2021년 ‘군 부실 급식’ 파동으로 홍역을 치른 뒤 급식 품질개선에 안간힘을 써왔다. 최근 닭 한 마리가 통째로 담긴 ‘초복(初伏) 급식’ 등이 눈길을 끌며 군의 노력이 성과를 거두는 것처럼 여겨지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이런 노력에 찬물을 끼얹는 ‘부실 급식’ 사례가 또다시 돌출한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘육군훈련소 대신 전해드립니다(육대전)’은 13일 페이스북에 글을 올려&lt;/span&gt; 최근 7군단 격리시설 거주 병사에게 제공된 부실 급식 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317142491322_1689236064_0018461117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식사는 도시락으로 대체됐는데 밥은 많고 반찬은 부실한 형태다. 코로나19가 한창이던 2021년 장병들에게 제공돼 여론의 뭇매를 맞은 다른 부실 급식들과 큰 차이가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진을 제보한 이는 육대전을 통해 “저는 현재 7군단 예하 부대에서 복무하고 있는 병사의 친형”이라며 “동생이 (최근 코로나19 확진 판정으로) 5일 동안 격리하면서 보내온 급식이 너무 부실했기에 제보한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자는 급식 사진과 관련해 “큰 반찬통에 케첩을 아주 조금 담고, 케첩을 담아야 할 작은 칸에 동그랑땡을 넣어둔 것을 보고 할 말을 잃었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 사진과 관련해서는 “다짐육 형태의 고기(반찬)가 처음부터 절반으로 잘라서 나왔다고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “동생은 격리 해제될 때까지만 참으면 된다는 식으로 이야기를 했지만, 이러한 형태의 부실 급식들이 저의 동생뿐만 아니라 이 글을 읽으시는 분들의 형제, 자식들일 수도 있기에 글을 작성했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317123391313_1689235953_0018461117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;7군단도 ‘부실 급식’을 사실상 시인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육대전에 따르면 7군단은 “최근 코로나19 확진으로 인해 격리된 장병들에게 도시락을 제공하는 과정에서 정량(1인 표준량)에 미치지 못하는 급식을 제공한 사실을 확인했다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “&lt;span&gt;앞으로 군단은 급식 분야 실태를 지속적으로 확인하고 시스템을 개선하여 격리 장병들에게 양질의 급식을 제공하겠으며, 생활여건 전반을 재점검하고 보완하여 유사사례가 재발하지 않도록 지휘 관심을 기울이겠다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘초유 냠냠’…생후 6일차 ‘웃상’ 쌍둥이 판다 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461263&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461263&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T08:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317444791417_1689237887_0018461263.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 7일 용인 에버랜드에서 태어난 쌍둥이 자이언트 판다 근황이 13일 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인스타그램, 유튜브, 틱톡 등 에버랜드 공식 SNS는 쌍둥이 판다의 엄마인 아이바오의 생일이기도 한 이날 ‘탄생 6일차 쌍둥이 판다 공주님 첫 근황’을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317453991420_1689237939_0018461263.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 공개된 사진과 영상을 보면 쌍둥이는 &lt;span&gt;보송보송한 흰 털이 돋아나고 볼에도 살짝 살이 붙은 모습이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 가만히 있어도 미소를 띈 듯한 입모양이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에버랜드는 “산모 아이바오도 따뜻한 보살핌 속에 잘 회복 중이고 아기들도 아이바오와 할부지들 도움으로 모두 건강한 상태 유지하고 있다”면서 “벌써부터 소문난 웃상 아기 판다들&amp;#10084;”이라고 자랑했다.&lt;br&gt;&amp;#10240;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317435891412_1689237839_0018461263.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 공개된 사진에는 초유를 먹는 판다들의 모습도 담겼다. 사육사가 가만히 안아 쥔 새끼 판다들은 얼굴보다 훨씬 큰 젖병을 열심히 빠는 등 건강한 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317432391411_1689237804_0018461263.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;판다는 보통 생후 10일께부터 검은 털이 날 모낭 속 검정 무늬가 보이기 시작하고, 약 한 달 후에는 눈·귀·어깨·팔·다리·꼬리 주변에 검은 무늬가 확연히 나타나며 판다다운 모습을 보이게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에버랜드 동물원 사육사들은 산모 아이바오가 쌍둥이를 동시에 돌보기 어려운 상황임을 고려해 인공 포육을 병행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071317423491408_1689237754_0018461263.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인공 포육은 아이바오가 쌍둥이 중 한 마리에게 젖을 물리면 다른 한 마리를 인큐베이터로 옮겨와 젖병으로 어미에게서 짠 초유를 먹이는 방식으로 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다의 이름은 생후 100일 즈음 에버랜드가 후보군을 정해 SNS 투표를 실시한 후 최종적으로 중국을 통해 동명의 판다가 있는지 확인한 뒤 결정될 것으로 보인다. 푸바오도 생후 100일 때 처음 언론에 공개될 당시 이름도 함께 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다는 지난 7일 산모 아이바오가 진통을 시작한 지 1시간여 만인 오전 4시 52분과 오전 6시 39분,  각각 180g과 140g 무게로 태어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최인규 “KT전 3세트, 정면 싸움 미련 버려야 했는데…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461541&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461541&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071320060591615_1689246365_0018461541.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명e스포츠 최인규 감독이 KT 롤스터전 패인으로 선수들의 아쉬운 순간 판단을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 13일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 6주 차 경기에서 KT에 1대 2로 석패했다. 이날 패배로 6승5패(+4)가 돼 5위로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자회견에 참석한 최 감독은 “많이 불리한 게임이 될 수도 있겠다고 생각했다. 예상했던 것보다는 게임이 할 만하다고 느꼈다”면서 “패배한 1세트나 3세트나, 순간 판단이나 선수 개개인의 센스가 아쉬웠다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 이날 3세트 초반에 ‘제카’ 김건우(아칼리)가 5킬을 챙겼음에도 사이드에서 재미를 못 봤다. 이들은 KT의 연속적인 탑미드 스와프를 뚫어내지 못해 챔피언의 전성기를 이용하지 못못했다.이와 관련해 최 감독은 “아칼리가 잘 큰 상황이긴 했지만, 미드에서 본대 힘 싸움이 안 되는 상황이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 그는 “사이드 강점으로 이득을 봐야 했는데 정면 싸움에 미련을 가졌다”고 말했다. 이어 “상대방이 드래곤 2스택을 쌓는 걸 굳이 방해하지 않아도 되는 시점에서 선수들이 미련을 가졌다”면서 “사이드에서 이득도 못 봤다. 그런 점들이 누적돼서 (팀의) 힘이 많이 빠졌다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 선수들이 조합의 콘셉트를 잘 이용한 점은 칭찬했다. 최 감독은 “우리가 초반에 강한 조합을 뽑았다”면서 “조합의 강점을 이용해서 교전과 오브젝트 획득에서 우위를 점한 것은 좋았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘커즈’ 문우찬, ‘9연승’ 롤러코스터의 파일럿</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461573&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461573&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071320301591643_1689247815_0018461573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 KT 롤스터는 한 번 기세를 타면 웬만해선 상대에게 역전 빌미를 내주지 않는다. 초반에 흥을 낼 때는 기분파처럼 플레이하지만, 경기가 중후반 단계에 돌입하면 갑자기 엄격하고 근엄한 표정을 짓는다. 올 시즌 이들이 당한 4번의 세트패 중 역전패는 단 한 번도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 운영의 축 중 하나는 ‘커즈’ 문우찬이다. 그는 오브젝트 컨트롤의 달인이다. 그는 늘 양 팀의 조합 강점, 성장 속도 등을 냉정하게 파악해 오브젝트 사냥 여부를 정한다. 상대가 초반에 득점해도 조바심을 내지 않고, 자신들이 초반 오브젝트를 독식해도 절대 느슨해지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 그가 중후반 운영까지 터득하니 KT의 전력은 배가 됐다. 그는 올해 스프링 시즌 도중 남들 모르게 하나의 알을 깼다. 그는 13일 한화생명e스포츠전 이후 국민일보와 만난 자리에서 “스프링 시즌에 운영을 터득했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문우찬은 팀이 좋은 성적을 내기 시작한 스프링 시즌에 중후반 운영법을 새롭게 터득했다고 말했다. 그는 “감독, 코치님께서 늘 운영 포인트를 집어주셨다. 나도 계속해서 내 문제점이 무엇인지 고민하고 고치는 노력을 해왔다”면서 “어느 순간 두뇌 회전이 전보다 잘 되기 시작했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새롭게 배우고 익힌 것은 기존의 강점과 시너지가 났다. 문우찬은 “원래 드래곤 컨트롤이 나의 장점이라고 생각했다. 그런데 이번에 운영의 혈이 뚫리면서 중반부 이후 운영도 잘할 수 있게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이전에는 우리가 중반 이후에 갈피를 잡지 못하는 경우가 많았다. 하지만 이제는 기존 강점이었던 초반 드래곤 컨트롤과 새롭게 터득한 중후반 운영 능력이 시너지를 낸다. 덩달아서 좋은 결과가 나왔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;문우찬은 이날을 위해 파괴전차를 해체분석해왔다. 문우찬은 “한화생명은 한타 선호도가 높은 팀이다. 언제 어디서 한타를 해야 할지 사전에 팀원들과 의논했다”면서 “오브젝트를 줘야 할 때는 주고, 가져가야 할 때는 반드시 가져가는 게임을 했던 게 오늘의 승인”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU “일본 후쿠시마산 생선 등 식품 수입규제 철폐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461693&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461693&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T12:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071321274591766_1689251265_0018461693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)이 2011년 후쿠시마 제1원자력발전소 폭발 사고 이후 시행한 일본산 식품의 수입 규제 철폐를 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;샤를 미셸 EU 상임의장은 13일(현지시간) 벨기에 브뤼셀에서 열린 EU-일본 정상회담 뒤 “EU는 후쿠시마산 제품 수입을 다시 허용하기로 합의했다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;규제가 없어지면 EU가 후쿠시마현 생선과 버섯, 미야기현 죽순 등 10개 현(광역지자체) 식품을 수입할 때 요구했던 방사성 물질 검사 증명서를 제출할 필요가 없게 된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;아울러 다른 광역지자체는 식품의 산지를 증명하지 않아도 된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 EU는 2021년 10월 일본산 식품에 대한 수입 규제를 완화해 ‘재배한 버섯’에 대해서만 산지 증명서 제출 의무를 일부 폐지한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;기자회견에 함께 나선 기시다 후미오 일본 총리는 EU의 이날 결정에 대해 “재해지 복구를 크게 뒷받침하는 것으로 높이 평가해 환영한다”며 “(해당 결정은) 확고한 과학적 근거에 의한 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이블이 말하는 ‘2군 최강’ DK “우리에겐 야망이 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461714&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461714&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T12:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071321400791792_1689252007_0018461714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아 2군은 2023 ‘LoL 챌린저스 리그(LCK CL)’ 서머 시즌 정규 리그에서 11전 전승을 달리고 있다. 세트패 단 한 번을 기록했을 뿐, 모든 경기에서 상대를 압도하며 독보적인 기량을 뽐내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아 2군의 일부 선수들은 심지어 당장에도 LCK 하위권 팀의 주전 자리를 꿰찰 만하다는 평가를 받는다. 이들은 왜 나머지 9개 팀의 2군보다 강할까. 오랫동안 맞춰온 팀워크도 영향이 있을 것이다. 하지만 ‘바이블’ 윤설은 그보다 선수들의 ‘야망’이 남다르다고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아 2군 선수단은 ‘타나토스’ 박승규, ‘루시드’ 최용혁, ‘풀배’ 정지훈, ‘라헬’ 조민성, 윤설 등 5인이 핵심이다. 이중 팀의 보컬리더인 윤설은 2군에서의 활약을 인정받아 최근 1군으로 콜업됐다. 그는 12일 리브 샌드박스 상대로 1군 무대에서 커리어 첫 승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박전 이후 국민일보와 만난 윤설은 “디플 기아 2군은 시선이 향하는 곳부터 다르다”고 말했다. 그는 “디플 기아 2군 선수단에겐 1군 콜업에 대한 야망이 있다”면서 “기량 향상의 이유와 목표가 2군 리그가 아닌 1군에 맞춰져 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤설은 “디플 기아 선수단은 2군이 아닌 1군을 바라보고 있다. 연습 시간에도 2군이 아닌 1군 대회를 많이 참고한다”면서 “LCK 외에 LPL이나 LEC 경기도 많이 챙겨본다”고 말했다. LCK와 LPL에서 라인전이나 운영법을 배운다면, LEC에선 참신한 픽이나 룬을 참고한다고 그는 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 디플 기아가 2군 리그에서 독보적인 능력은 중후반 운영이다. 윤설은 “라인전 단계만 놓고 보면 1·2군의 차이가 크지 않을 수도 있다. 하지만 중후반 운영이나 챔피언 이해도는 차이가 크다”면서 “1군과의 거리를 조금이라도 좁히기 위해서 그들의 경기 영상을 많이 참고한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤설은 지난해 짧게 1군에 몸을 담았다가 센드다운된 이후 1군처럼 생각하고, 경기하는 것의 중요성을 깨달았다. 그는 “작년에 센드다운 된 뒤 게임을 바라보는 시각을 바꿨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “2군이 아닌 1군의 눈에 맞추고, 플레잉코치까지 경험하니 게임을 보는 눈이 생겼다”면서 “덕분에 오늘 경기(리브 샌박전)도 긴장하지 않고 잘 치를 수 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 한데 모이는 세계 IT·미디어 업계 주요 인사들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311901&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311901&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T12:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071321510391812_1689252663_0924311901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;샘 올트먼(가운데) 오픈AI 최고경영자(CEO)가 12일(현지시간) 미국 아이다호주 선밸리에서 열린 ‘선밸리 콘퍼런스’ 행사장에 들어서고 있다. 미국 투자회사 앨런앤드컴퍼니에서 주최하는 선밸리 콘퍼런스는 전 세계 IT·미디어 업계의 주요 인사가 모이는 자리다.
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 팔과 눈 잃고 돌아온 남편 꼭 끌어안은 아내…전세계 울린 사진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461814&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461814&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T13:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321444391806_1689252283_0018461814.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전장에서 중상을 입고 돌아온 우크라이나 병사가 아내의 품에 안긴 모습을 담은 사진 한 장이 전 세계인의 눈시울을 적셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안톤 게라셴코 우크라이나 내무장관은 12일(현지시간) 트위터에 “천 마디 말 대신에”라는 글과 함께 전쟁의 참상을 담은 사진 한 장을 게시했다. 사진에는 한 남성이 두 팔을 모두 잃고 붕대를 감은 채 병상에 누워 있는 모습이 담겼다. 그의 곁에는 한 여성이 눈을 감고서 남성의 허리에 팔을 감고 꼭 껴안고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게라셴코 장관은 이 사진에 대해 “우크라이나 방위군 안드리는 전선에서 중상을 입어 두 팔과 두 눈, 그리고 청력의 일부를 잃었다”고 전했다. 이어 “안드리의 아내 알리나는 병원에 머물며 그를 돌보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321445291807_1689252292_0018461814.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사진은 지난 10일 우크라이나 키이우의 한 병원에서 촬영된 것으로 알려졌다. 항공정찰 장교인 안드리는 남부 자포리자 지역에서 러시아군과 싸우다 크게 다쳐 현재 키이우의 병원에서 치료를 받는 것으로 알려졌다.&lt;span&gt; 현재 알리나는 인스타그램을 통해 안드리의 증세를 전하며 모금 활동을 진행하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;게라셴코 장관이 공유한 이 사진은 게시된 지 약 하루 만에 100만번 이상 조회됐고 4700여회 리트윗됐다. 네티즌들은 이 사진에 “안드리가 아내의 사랑으로 빠르게 회복하길 바란다. 사랑은 모든 것을 이긴다” “전쟁으로 젊은이들이 너무 많은 것을 희생하고 있다” 등의 반응을 보였다. 한 네티즌은 알리나의 소셜미디어 계정을 알리며 “인스타그램 기부를 통해 이들을 도울 수 있다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322331291863_1689255192_0018461814.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OK 저축은행, 광동 꺾고 연패 탈출…시즌 3승째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461842&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461842&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T13:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071322531691869_1689256396_0018461842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;연패의 늪에서 펼쳐진 맞대결에서 OK 저축은행 브리온이 살아남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 13일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 6주 차 경기에서 광동 프릭스에 2대 1로 이겼다. 이날 승리로 연패를 끊고, 시즌 3승째(8패 -11)를 기록했다. 광동은 3연패에 빠졌다. 4승7패(-5)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 이날 자신들의 약점으로 지목됐던 수동적인 플레이를 없애고, 주도적이고 적극적으로 게임을 풀어나가 값진 승점을 쟁취했다. 특히 ‘카리스’ 김홍조가 첫 세트에서 아지르를 선택, 적극적인 플레이메이킹으로 한타를 전개한 게 이들로선 1승 이상의 가치를 지녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 2세트 때 ‘두두’ 이동주(크산테)를 뚫어내지 못해 한 차례 패배했지만, 끝까지 집중력을 잃지 않았다. ‘엄티’ 엄성현(리 신)의 3라인 개입으로 3세트 초반 주도권을 얻어낸 이들은 오브젝트를 독식해 확실한 승기를 잡는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 한 차례 한타에서 대패했지만 금세 전력을 가다듬었다. 26분경, 내셔 남작 둥지 인근 한타에서 에이스를 띄운 이들은 내셔 남작 버프를 획득해 팔부능선을 넘어섰다. 이윽고 드래곤 전투에서 또 한 번 상대를 일망타진하면서 달콤한 승리를 맛봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 자카르타서 中왕이 만나는 박진 외교부 장관</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311909&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311909&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T13:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071322580791872_1689256687_0924311909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박진(왼쪽) 외교부 장관이 13일 인도네시아 자카르타 샹그릴라호텔에서 열린 아세안+3(한·일·중) 외교장관회의에서 왕이 중국 공산당 중앙정치국 위원과 만나 손을 맞잡고 대화하고 있다. 
        
        로이터연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日후쿠시마산 식품, 산지 증명 없이 유럽 밥상 오른다…EU “규제 철폐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461868&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461868&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071322524391867_1689256363_0018461868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)이 2011년 일본 후쿠시마 제1원자력발전소 폭발 사고 이후 시행해온 일본산 식품의 수입 규제를 공식적으로 철폐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일(현지시간) 우르줄라 폰데어라이엔 EU 집행위원장은 이날 벨기에 브뤼셀에서 열린 EU-일본 정상회담 이후 성명을 통해 “위원회는 후쿠시마 원전 사고 이후 식품에 가했던 수입 규제를 해제할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤를 미셸 EU 상임의장도 이날 회담 후 기자회견에서 “EU는 후쿠시마산 제품 수입을 허용하기로 합의했다”고 밝혔다. 기자회견에 함께 나선 기시다 후미오 일본 총리는 EU의 결정에 대해 “재해지 복구를 크게 뒷받침하는 것으로 높이 평가해 환영한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 EU가 후쿠시마현 생선과 버섯, 미야기현 죽순 등 10개 현(광역지자체) 식품을 수입할 때 요구했던 방사성 물질 검사 증명서 제출 의무가 앞으로 폐지된다. 아울러 다른 광역지자체는 식품의 산지를 증명하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0713/2023071322525891868_1689256378_0018461868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 EU는 후쿠시마 원전 사고 직후인 2011년 6월 일본산 식품에 대해 엄격한 수준의 방사성 물질 검사를 요구해왔다. 이후 EU집행위는 2년마다 위험성을 평가해 단계적으로 규제를 완화해왔으며, 지난 2021년 10월 일본산 식품에 대한 수입 규제를 완화해 ‘재배한 버섯’에 한해 산지 증명서 제출 의무를 폐지한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이날 EU 집행위는 규제 철폐 이후에도 일본 정부가 방사능에 대한 모니터링을 강화해야 한다고 촉구했다. 집행위는 성명을 통해 “규제가 완전히 풀린 만큼 일본 정부가 국내 생산 식품의 방사능을 계속 감시하는 것이 중요하다”며 “여기에는 후쿠시마 오염수를 방출하는 곳 근처에 있는 생선과 수산물, 해조류를 포함해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“천마디 말보다”…참혹한 전쟁도 꺾지못한 부부의 사랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461468&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461468&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071314432490992_1689227004_0018461468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁의 참상 속에서도 변하지 않는 사랑의 모습을 보여준 부부의 모습이 전 세계인에게 감동을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안톤 게라시첸코 우크라이나 내무장관은 12일(현지시간) “천 마디의 말보다”라는 말과 함께 한 장의 사진을 SNS에 게시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에는 잘려나간 팔에 붕대를 감은 남성과 그를 끌어안은 여성이 침대에 누워있는 모습이 담겨 있다. 남성의 얼굴은 화상을 입은 듯 검붉게 그을렸으며 목에는 보조장치를 두르고 있었다. 이 사진은 현지 사진작가가 촬영한 것으로, 전쟁 중 심각한 부상을 입은 우크라이나 병사와 그의 아내의 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게라시첸코 장관은 “우크라이나 방어군 안드리이는 최전선에서 중상을 입었다”며 “그는 두 팔과 두 눈, 그리고 청각을 부분적으로 잃었다”고 설명했다. 이어 “안드리이의 아내 알리나는 병원에 머무르며 그를 사랑으로 돌보고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사진은 게라시첸코 장관의 계정에서만 100만회 가까이 조회되고 5000회 이상 리트윗됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071314594591028_1689227985_0018461468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사진을 접한 세계의 누리꾼은 “기뻐해야 할지 슬퍼해야 할지 모르겠다. 그들이 평안하기만을 바란다” “전쟁의 참상을 보여주는 한 장의 사진”이라는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가철 바다 ‘이 색’ 많이 보이더니…‘기후 변화 영향’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461504&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461504&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071318054691454_1689239148_0018461504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기후 변화로 세계 바다의 절반 이상이 ‘녹색 바다’로 바뀌고 있다는 연구 결과가 나왔다. 연구진들은 바다 색깔이 변하는 현상이 자연스러운 수준을 넘어섰다고 지적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일(현지시간) 미국 CNN과 영국 가디언 등에 따르면 영국 국가해양학센터(NOC)와 미국 매사추세츠공대(MIT) 연구진은 지난 20년 동안 전 세계 바다의 56%에서 색이 변했다는 내용의 연구 결과를 네이처지에 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 미국 항공우주국(NASA)의 환경감시위성 ‘아쿠아’를 활용해 이 같은 바다 색깔 변화를 감지할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 2022년부터 2022년까지 바다 표면에서 바다 표면에서 초록색 또는 파란색 빛이 얼마나 반사되는지 추적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 특히 기후 변화의 영향을 많이 받은 적도 저위도 열대 지역의 바다가 더 녹색으로 변한 것으로 확인됐다. 연구진은 이 정도 수준의 바다색 변화가 자연적이라고 할 수 없는 수준이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구에 참여한 BB 카엘 NOC 연구원은 “열대 또는 아열대 바다 거의 모두에서 색상 변화가 현저하게 나타났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 기후변화가 바다색에 미치는 영향을 판단하기 위해 대기오염이 있을 때와 없는 경우를 컴퓨터 시뮬레이션해 실제 관측 결과와 비교하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시뮬레이션에서는 지구온난화를 촉발하는 온실가스가 대기에 추가되면 약 50%의 지구 바다 색깔이 변할 것으로 추정됐다. 그런데 이는 실제로 관측된 바다색 변화 정도와 거의 일치했다. 바다 색깔이 녹색으로 변한 데 기후 변화 영향이 있다고 해석할 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 “전 세계 바다의 56% 이상에서 색 변화가 감지됐으며 이는 지구상 모든 육지를 합친 면적보다 더 크다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 바다색이 녹색으로 변하는 건 기후변화가 바닷속 미생물 생태계에 영향을 미쳤기 때문이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다 색깔은 상층부를 구성하는 물질에 따라 달라지는데, 일반적으로 바다는 햇빛이 비칠 때 붉은색을 흡수해 파란색을 띤다. 그러나 바닷물 속에 빛을 반사할 생명체가 있으면 바다색이 점차 변한다. 녹색 바다는 엽록소를 가진 식물성 플랑크톤을 기반으로 한 생태계가 존재해 빛을 반사하고 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구의 공동 저자인 스테파니 두트키에비츠 MIT 공대 변화과학센터 선임 연구원은 “모든 변화는 생태계의 자연적 구성에 불균형을 초래한다”며 “이 같은 불균형은 바다가 계속 더워지면 시간이 지나면서 더 악화할 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “인간이 촉발한 기후 변화가 지구 시스템에 지대한 영향을 미치고 있다는 경종을 울리는 내용”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태국, 머나먼 민주화… ‘40대 개혁 돌풍’ 총리 무산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311872&amp;code=11141200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311872&amp;code=11141200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322453491866_1689255947_0924311872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 의회가 13일 실시한 총리 선출 투표에서 유일한 후보로 나섰던 피타 림짜른랏(43) 전진당(MFP) 대표가 과반 득표에 실패, 총리에 오르지 못했다. 피타 대표는 ‘왕실모독죄’ 폐지 등을 공약으로 내걸고 지난 5월 총선에서 돌풍을 일으켜 전진당을 제1야당으로 만든 인물이다. 군부 영향이 강한 의회의 선택과 민심의 선택이 완전히 다르게 나타나면서 태국 정국은 크게 불투명해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피타 대표는 이날 실시된 총리 선출 상·하원 합동 투표에서 상·하원 전체 749석(상원 249석·하원 500석) 중 324표를 얻어 과반인 375표를 얻는 데 실패했다고 태국 타이랏TV 등이 보도했다. 상원의원 총원은 250명이지만 전날 1명이 사임해 249명이 됐다. 그는 야권의 8개 정당 연합을 통해 하원에서 312표를 확보한 상황이었다. 그러나 이날 투표에서 182명이 반대표를 던지고 199명이 기권하는 등 반대 세력이 만만치 않음이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피타 대표는 기업인 출신의 엘리트 정치인으로, 태국 명문 탐마삿대를 졸업하고 미국 하버드대와 매사추세츠공과대(MIT)에서 유학했다. 그가 이끄는 전진당은 군주제 개혁, 징병제 폐지 등 개혁적인 공약으로 젊은 층에게 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 정치 제도 상 총리가 되려면 의회 투표를 통과해야 했으나 군부에 의해 구성된 상원에 가로막혔다. 태국은 하원 500석은 국민들이 선거로 뽑지만 상원 250석은 군부가 지명하는 인물로 채워진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱이 투표 전날인 지난 12일 태국 선관위는 피타 대표가 2007년 방송을 중단한 미디어그룹 iTV 주식 4만2000주를 보유한 사건을 헌법재판소에 넘기며 그의 의원직을 정지할 것을 권고했다. 군부 진영은 지난 5월 총선에 앞서 피타 대표가 iTV 주식을 보유한 것이 언론사 사주나 주주의 공직 출마를 금지한 헌법에 어긋난다며 선관위에 문제를 제기했다. 헌재는 이와 별도로 왕실모독죄 폐지 공약에 관한 사건도 심리하기로 했다. 헌재 결정에 따라 의원직이 박탈되고 전진당도 해산될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 경우 피타 대표 지지층을 중심으로 대규모 반정부 시위가 일어나 태국 정국이 혼돈으로 빠질 수 있다는 우려가 나온다. 그를 지지하는 진보 성향 시민들은 전날 선관위 결정에 반대하는 집회를 열었다. 경찰은 시위대 집결을 막기 위해 전날 밤 12시부터 국회의사당 청사 앞 일부 도로를 폐쇄했으며, 15일까지 국회의사당 반경 50m 이내의 모든 공개 집회를 금지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 의회는 오는 19일과 20일 총리 선출을 위한 2·3차 상·하원 합동 투표를 실시한다. 투표 횟수나 기한에 제한이 없어 피타 대표가 다시 출마할 수 있다. 다만 재투표에서도 통과 가능성이 낮은 만큼 야권 8개 정당이 새로운 총리 후보를 내세울 가능성도 있다. 외신들은 지난 총선에서 2위를 차지한 탁신 친나왓 전 총리 계열인 프아타이당이 다른 총리 후보를 낼 수 있다고 전했다. 어떤 경우든 의회 내 과반 지지를 얻으려면 군부와 손을 잡아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 해외 망명 중인 탁신 전 총리가 귀국을 미뤘다고 그의 막내딸이자 프아타이당의 총리 후보인 패통탄 친나왓이 밝혔다. 지금 입국하면 투옥 가능성이 있어 정권 교체 이후 귀국하려는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“600g 소고기 구이 세트, 소스가 100g라니”…꼼수 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461513&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461513&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071217085789945_1689149337_0018461513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오톡 선물하기를 통해 600g짜리 소고기 모둠 세트를 받고 보니 고기소스가 100g을 차지해 황당했다는 한 소비자의 경험담이 공유됐다. 해당 제품을 판매한 업체는 이 같은 문제 제기가 이뤄지자 제품 명을 바꾼 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘카톡 선물하기 대참사 제가 예민한가요?’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 카카오톡 ‘선물하기’ 기능으로 받았다는 제품 사진과 판매 페이지에 올려진 상품 캡처 사진 등을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “(판매 페이지에 있는) 소고기 600g 상품을 보면 어떤 생각이 드시냐”면서 “고기 600g이라는 생각이 드는 건 제가 이상한 거냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071216562089895_1689148867_0018461513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;작성자는 “받아보니 (고기가) 500g이어서 다시 (판매 페이지에) 들어가 보니까, 세상에 고기 소스가 100g이었다”면서 “내용 잘 안 보고 선물하는 카카오톡에서 의도하고 저렇게 판매하는 거 같아서 속상하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자에 따르면 전체 제품 600g 중 고기 소스가 100g을 차지한다는 건 제품 상세 페이지에 들어가 구성표를 봐야 알 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071217104089953_1689149462_0018461513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 누리꾼들도 “누가 소스를 추가해서 그램으로 표기하냐” “이거 신고 못 하나” “예민하지 않다. 얼핏 보면 모르는데 상술이다” 등의 반응을 보이며 작성자의 지적에 공감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071217145589967_1689149695_0018461513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 글이 논란이 되자 업체 측은 별다른 설명 없이 제품명을 변경했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변경된 제품명은 ‘프리미엄 소고기 모듬구이세트 500g+고기소스 100g’이다. 기존에는 600g 용량 포기 뒤 한 괄호 안에 소고기와 고기소스가 들어있다고만 표기한 것과 달리, 소고기 500g에 고기소스 100g을 따로 표기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 오염수 3개 요구사항… 관건은 ‘한국 전문가 참여’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311857&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311857&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071319360491589_1689244564_0924311857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 기시다 후미오 일본 총리와 만나 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제에 대한 ‘3가지 요구 사항’을 제시하면서 일본 정부의 후속 조치에 이목이 집중되고 있다. 핵심은 오염수 방류 점검과정에 한국 측 전문가를 참여하게 해 달라는 요청을 일본이 받아들일지 여부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 12일(현지시간) 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의가 열린 리투아니아 빌뉴스에서 기시다 총리와 정상회담을 갖고 오염수 방류 문제 관련 요구안을 전달했다. 정상외교 차원에서 문제를 풀어나가겠다는 의지를 밝힌 것으로 풀이된다. 윤 대통령은 지난 5월 서울에서 열린 한·일 정상회담에서는 한국 전문가의 후쿠시마 현장 시찰단 파견을 제안해 일본의 동의를 이끌어낸 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이번에 전달한 요구 사항은 ①오염수 방류 전체 과정의 모니터링 정보 실시간 공유 ②방사성 물질 농도의 기준치 초과 시 방류 중단 및 통보 ③한국 전문가의 방류 점검과정 참여 등이다. 여기서 ‘한국 전문가 참여’는 국제원자력기구(IAEA)가 방류 현장을 확인하기 위해 후쿠시마 제1원전에 만든 현지 사무소에 한국 측 전문가를 파견하는 것을 가리킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 윤 대통령과의 비공개 회담에서 한국 전문가의 방류 점검과정 참여를 제외한 다른 요구 조건을 받아들이겠다는 취지로 답변한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 기시다 총리가 “해양 방출 개시 후 IAEA의 검토를 받으며 일본이 시행하는 모니터링 정보를 높은 투명성을 갖고 신속하게 공표할 것”이라고 말했다고 전했다. 또 기시다 총리는 “만일 이 모니터링을 통해 방사성 물질의 농도가 기준치를 초과하는 등 문제가 발생할 경우에는 계획대로 즉시 방출 중단을 포함해 적절한 대응을 취할 것”이라고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 13일 “(회담에서) 오염수 처리와 관련해 의미 있는 논의가 오갔다”면서 후속 조치를 서두르겠다고 밝혔다. 박구연 국무조정실 1차장은 브리핑에서 “윤 대통령은 국민 건강과 안전이 최우선이라는 오염수 대응 기본 입장을 재차 강조했다”며 “정부는 후속 이행을 위해 조속히 일본 측과 실무 협의에 착수할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 관심은 기시다 총리가 답하지 않은 한국 전문가의 일본 현지 사무소 파견 문제로 쏠린다. 정부는 한·일 국장급 협의 등을 통해 세부 논의를 이어갈 것으로 보인다. 박 차장은 ‘일본의 답이 없는 것 같다’는 지적에 “핸들링 주체는 IAEA이고 조율이 필요하기 때문에 그 사항을 일본이 바로 ‘예스’라고 할 상황은 아니었을 것으로 예상한다”며 “후속 조치에 그런 내용이 포함될 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 차장은 또 ‘윤 대통령의 회담 발언이 사실상 오염수 방류를 인정한 것으로 해석된다’는 지적에는 “그렇게 해석하는 것은 너무 앞서나가는 것”이라며 “방류 찬성인지 문제로 가는 건 아직 판단할 단계는 아니다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 권중혁 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대호 “선수들, 대회 중압감에 눌렸다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461979&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461979&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071400235491882_1689261834_0018461979.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스 김대호 감독이 과도한 중압감 때문에 선수들이 제 기량을 발휘하지 못했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 13일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 6주 차 경기에서 OK 저축은행 브리온에 1대 2로 역전패했다. 3연패에 빠진 이들은 4승7패(-5)를 기록했다. 순위표에선 변함없이 6위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 이날 1세트 때 ‘불독’ 이태영에게 조커 픽 제라스를 맡겼다. 포킹에 강점이 있는 메이지 챔피언이다. 이태영은 라인전에서 ‘카리스’ 김홍조(아지르)를 괴롭혔지만, 이후 중반 단계에서는 도드라지는 활약을 펼치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자회견에서 김 감독이 제라스를 선택한 이유를 직접 밝혔다. 그는 “스크림에서 준비를 해봤는데 결과가 좋았다. 1페이즈 밴픽이 이렇게 진행되면 제라스를 하기로 약속해서 실제로 골랐다”며 “여러 가지로 아쉬운 점이 있어서 (기대했던 대로) 되지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 챔피언보다 선수들의 플레이에 문제가 있었다고 지적했다. 김 감독은 “바이 궁극기에 맞더라도 라인전을 할 수 있는 공격적인 스탠스가 있어야 한다. 카이사, 제라스 모두 바이 궁극기에 맞기 싫으니까 (소극적으로 자리를 잡아서) 공격을 당하지 않고도 모든 영역을 다 먹혔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “바이 궁극기를 카이사가 맞더라도 한 번에 터지지 않는다면 핑퐁할 수 있다. 궁극기를 맞는다는 자신감으로 포메이션을 잡아야 했다. 그런데 다들 궁극기에 맞기 싫어서 서로에게 (역할을) 떠맡기니까 게임 진행이 안 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 두 번째 드래곤 전투에서 선수들의 소극적인 움직임을 작심 비판했다. 그는 “다들 헐레벌떡 도망갔다. 상대가 들어와 주면 절대 지지 않을 싸움이었다”면서 “다 가르치고 얘기했던 것들을 반복해서 말하고 있다. 대회가 주는 중압감이 크다 보니 선수들이 얼어버리는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최우범 “승부예측 올킬, 결과로 보여준 선수들 대견해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461998&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018461998&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071400424891884_1689262968_0018461998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 브리온 최우범 감독이 시즌 초보다 눈에 띄게 발전한 선수들을 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 13일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 6주 차 경기에서 광동 프릭스에 2대 1로 이겼다. 3승8패(-11)를 기록해 플레이오프 막차 티켓을 꽉 쥐고 있는 광동 프릭스(4승7패 -5, 6위)를 바짝 추격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 팀은 서로를 연패 탈출의 제물로 생각하고 있었다. 최 감독은 “오늘 지면 사실상 플레이오프와 멀어지는 셈이었다”면서 “우리는 항상 1승, 1승이 중요하다. 플레이오프 진출 가능성을 지켜내서 다행”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전문가 승부예측을 보니 모든 사람이 우리의 패배를 예측했더라. KT 롤스터전 경기력을 보면서 우리가 (광동을) 이길 만하다고 생각했기에 의아했다”며 “결과로 보여준 선수들이 대견하다”고 덧붙였다. 앞서 분석데스크 소속 4인은 이날 경기에서 전부 광동의 승리를 예상한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 지난 5주 차에 KT와 2연전을 모두 패배로 마무리했지만 최 감독은 그 경기에서 선수들의 가능성을 엿봤다. 그는 “LoL은 상대적인 게임”이라면서 “KT전에서는 우리가 운영도, 한타도 못한 것처럼 보이셨을 것이다. 하지만 오늘은 KT와 붙는 게 아니었다. 무조건 이길 거로 생각했다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 선수들이 게임 도중 조급해지는 점은 고쳐야 한다고도 말했다. 최 감독은 “(패배한) 2세트도 정말 편안하게 풀어나갈 수 있는 게임이었다. 그런데 오브젝트 앞에서 콜도 플레이도 급해졌다”면서 “한타를 더 잘할 수 있었던 부분이 있다”고 말했다. 이날 OK 저축은행은 2세트 막판 한타에서 포커싱이 갈려서 허무하게 에이스를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 2세트에서 조커 픽으로 칼리스타를 고른 것은 ‘카이사전 맞춤 픽’이었다고도 밝혔다. 최 감독은 “위쪽에서 너무 ‘맛있는’ 픽들을 먹어놔서 아래쪽에서는 받쳐주는 픽이 필요했다. 칼리스타를 카이사 상대로 준비했다. 스크림 승률도 괜찮았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰에 동석한 ‘모건’ 박루한은 최근 연습 과정이 좋아서 자신감이 늘었다고 말했다. 최 감독도 최근 팀의 스크림 승률이 시즌 초보다 높아졌다고 밝혔다. 그는 “시즌 시작 전과 시즌 초에는 하루에 1승을 할까 말까 했다. 요즘에는 5대5, 4대6 정도까지 승률이 나온다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행의 다음 상대는 한화생명e스포츠다. 최 감독은 “한화생명과 젠지 상대로는 연습 경기에서도, 대회에서 거의 지기만 했다. 상성 관계에 있는 팀들이라 생각한다”고 솔직하게 밝히면서도 “부딪쳐보겠다는 각오로 임하겠다. 상성 관계를 넘어보겠다”고 각오를 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘카리스’ 김홍조 “무조건 먼저 걸기, 스스로 낸 숙제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462011&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462011&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T15:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071400544291898_1689263682_0018462011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 ‘카리스’ 김홍조가 더 공격적인 스타일의 선수로 거듭나겠다고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 13일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 6주 차 경기에서 광동 프릭스에 2대 1로 이겼다. 이날 승리로 연패에서 탈출하고 3승8패(-11)를 기록했다. 순위표에선 8위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김홍조는 이날 광동전에서 적극적인 이니시에이팅과 포지셔닝으로 팀의 승리를 도왔다. 평소 소극적이고 수동적인 플레이를 펼친다고 해서 많은 지적을 받았던 그로서는 이날 승리가 단순 1승 이상의 가치가 있었다. 김홍조는 최근 솔로 랭크 소환사명도 ‘무조건 먼저 걸기’로 바꿨다. 먼저 싸움을 거는 것을 두려워하지 않겠다는 의지를 소환사명으로 표명한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 13일 광동전 이후 국민일보와 만난 자리에서 자신의 마인드셋 변화 과정을 털어놨다. 김홍조는 “대회에서 진 날 솔로 랭크를 하면서 내가 했던 경기의 리플레이를 봤다. 그런데 나도, 우리 팀도 플레이가 소극적이라는 느낌을 받았다”면서 “내가 연습하고 보완해야 할 부분을 소환사명에 적어놨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “솔로 랭크 점수가 오르지는 않고 오히려 평균 데스가 늘었다”며 옅게 웃었다. 이어 “그 대신 그만큼 플레이메이킹 능력이 향상됐다고 느낀다”면서 “변화하고, 성장하기 위해서는 시간이 다소 걸릴 것이다. 하지만 그래도 좋다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이날 1·2세트에서 아지르로 자신이 했던 플레이를 두고 10점 만점에 7점을 매겼다. 또 3세트 때 트리스타나로 펼쳤던 플레이는 만족스럽지 않았다고도 말했다. 그는 “라인전에서 조금 더 과감하게 ‘로켓 점프(W)’를 써야 했다. 스킬을 충분히 활용하지 못한 느낌이 든다. 더 연습해야겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 KT 롤스터와의 연전에서 그는 운영 능력의 보완 필요성도 실감했다. 김홍조는 “리플레이를 보니까 상대로부터 보고 배울 점이 많았다. 정글러·서포터는 시야 플레이를, 미드·탑라이너는 사이드 관리를 배워야겠더라”라고 말했다. 그러면서 “KT전에서 라인전 체급이 밀린다는 느낌을 받아본 적은 없다. 운영에서 밀린다는 느낌을 받았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 끝으로 이날 현장에서 치어풀로 격려해준 팬들에게 고마움을 전하고 싶다고 말했다. 그는 “경기 시작 전에 객석을 보면 팬분들이 써주신 치어풀이 정말 잘 보인다”면서 “‘브리온’이나 ‘카리스’라고 써진 치어풀을 보면 기분이 정말 좋다. 함성 소리도 마찬가지다. 팬분들 덕분에 긴장도 풀리고, 더 잘해야겠다는 동기부여도 얻었다. 감사드린다고 전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 보건의료노조 총파업, 대화와 양보로 사태 장기화 막아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311809&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311809&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:01:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321150491722_1689250504_0924311809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;간호사가 주축인 전국보건의료산업노조(보건의료노조)가 13일 총파업에 돌입했다. 2004년 이후 19년 만의 총파업이다. 전국 145개 사업장에서 4만5000명이 참여한 대규모 파업이라 의료 현장 곳곳에서 의료 차질이 발생하고 있다. ‘빅5’로 불리는 초대형 병원들은 빠졌지만 전국의 대학병원들과 지방의료원들이 대거 참여해 여파가 만만치 않다. 응급실, 중환자실, 분만실, 신생아실 등 환자 생명과 직결되는 분야에는 필수 인력이 유지되고 있지만 외래 진료와 검사, 입원, 수술 등은 정상적으로 이뤄지지 않는 곳이 적지 않다. 입원 환자를 조기 퇴원시키거나 다른 병원으로 옮기는 병원들도 있고 수술 일정을 연기하는 곳도 속출하고 있다. 119 종합상황실에 환자 이송을 자제해 달라고 요청하는 병원도 여러 곳이다. 보건의료노조는 요구가 받아들여지지 않을 경우 무기한 총파업을 벌이겠다고 예고해 사태가 장기화될까 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노조와 병원, 보건당국은 모두 책임을 통감하고 해법을 찾아야 할 것이다. 보건의료노조는 직종별 적정 인력 기준 마련, 처우 개선, 공공의료기관에 대한 지원 확대, 간병간호통합서비스 전면 확대, 불법 의료 근절을 위한 의사 인력 충원 등을 요구하고 있다. 만성적 인력 부족과 열악한 근무 여건으로 간호 인력의 이직과 현장 이탈 사태가 일상화된 지 오래라 귀담아 들어야 할 대목이 적지 않다. 하지만 인건비 부담이 커 단기간에 해결하기 어려운 것도 현실이다. 건강보험 재정에 미칠 영향도 고려하지 않을 수 없다. 정부가 지난 4월 간호인력 지원 종합대책을 마련했는데도 미흡하다는 이유로 총파업을 강행했는데 무리한 파업이란 지적도 있다. 주장이 일리가 있어도 환자의 생명과 건강을 위협하는 집단행동은 정당화될 수 없고 국민의 지지도 받기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 사태의 조속한 해결을 위해 적극 나서야 한다. 법적 절차를 밟았는데도 ‘정치파업’이라 규정하고 ‘단호한 대응’만 강조해선 사태를 원만히 해결할 수 없다. 근로조건과 직결되고 정책에 좌우되는 사안들인데 정부가 당사자가 아닌 양 뒷짐을 지고 있어서야 되겠나. 2021년 9월 노조와 합의하고도 약속 이행을 소홀히해 온 정부의 책임이 가볍지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파업 장기화는 의료 공백을 더 키우고 노조는 물론이고 정부에도 부담이 될 수밖에 없다. 무엇보다도 애꿎은 환자들에 대한 도리가 아니다. 정부와 노조는 협상 테이블을 만들고 대화와 양보를 통해 빨리 접점을 찾아야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 자연의 모든 생명과 더불어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311716&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311716&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023061518550661273_1686822906_0924311716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리는 무엇에 이끌려 사는가. 거짓과 가짜가 판을 치는 세상에 맞서고 옳은 길과 삶을 살아갈 용기가 있는가. 사람들의 마음과 삶이 본질과 중심에서 벗어나고 멀어지면 치우치고 헤맬 수밖에 없다. 참과 거짓을 분별하고 옳고 바른 걸 선택하며 살도록 예수님은 오셨다. 세상이 추구하고 지향하는 삶의 방향은 혼탁하고 어지럽지만, 그리스도인의 삶에는 이미 분명하고 확실한 성서적 입장과 답이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나님의 관심은 사람을 포함한 모든 존재와 생명이다. 그 모든 걸 새롭게 하고 창조의 모습대로 충만하고 온전케 하려고 주님은 오셨고 그 험하고 모진 길을 가셨다. 우리는 주님의 삶과 사역이 참되고 영원해 곧 복음이며 세상의 선한 영향력임을 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마을과 지구에 쓰레기가 차곡차곡 쌓여 생태와 자연을 오염시키며 지구를 망치고 있다. 사실 지구에 쓰레기란 말은 없어야 한다. 버릴 게 없었다는 말이다. 필요한 모든 에너지와 자원은 자연에서 온다. 서로의 필요를 채우며 순환하고 아름답게 존재하는 것이다. 순환의 통로는 막혔고, 자연이 감당할 수치는 훌쩍 넘었다. 자연은 거대한 생명의 유기체로서 일정한 질서와 법칙을 갖고 돌아가는데 인간은 이 모든 시스템을 무시하며 거부했다. 이유는 인간의 멈추지 않는 욕망과 탐욕이다. 자본주의를 신봉한 무한 경쟁과 성장지상주의가 그렇다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하늘이 뚫린 듯 비가 연일 계속된다. 그 양이 상상을 초월할 정도이며 기후위기로 인한 재난의 예고가 두렵게 다가온다. 심각한 상황이고 그 현상이 지구촌 곳곳에 매일 보도된다. 하지만 정치와 경제는 여전히 성장 일변도로 부를 채울 욕망으로 가득하다. ‘마지막 나무가 사라지고, 마지막 강이 더럽혀지고, 마지막 남은 물고기가 잡힌 후에야 그들은 깨닫게 되리라. 돈을 먹고살 수 없다는 것을….’(크리족 인디언 추장) 정말 여기까지 가야 인간다운 것일까. 인간이 무지하고 못나도 이 정도는 아니겠지 스스로 위로해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함부로 할 수 없고, 허투루 대할 수 있는 게 없다고 믿는 게 신앙이다. 얄팍한 인간의 생각과 입장으로만 보니 필요와 쓸모가 없다고 여기며 버리고 죽이는 것이다. 잡초는 모든 초식 동물들의 귀한 양식이고 황폐한 땅을 지키는 파수꾼이며 땅을 가장 기름지게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생명은 경중이 없고 대소가 있을 수 없다. 장일순 선생은 ‘쌀 한 톨의 무게는 생명의 무게요 우주의 무게’라고 했다. 하나님 만드신 세상은 무수한 생명으로 가득 차 있고, 그 모든 생명은 저마다의 자리에서 고리처럼 연결되고 연합된 온전한 생명체로 존재한다. 누가 이 생명의 존재와 힘을 거스르며 막을 수 있나. 생명의 주인은 하나님이시고 그분의 섭리와 손길 안에서 모든 것은 거룩하고 훌륭하게 생명의 세상을 이뤄간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노아 방주에 보면 하나님의 언약 대상은 인간만이 아니다. 이 땅의 모든 생물 곧 생명이다(창 9:9~10). 기독교 신앙은 창조 신앙이다. 만물 안에 하나님의 뜻과 섭리가 담겼고 그의 숨이 들어 있다. 기후 전문가들은 지구가 아주 심각한 위기를 맞았고 절체절명의 순간에 있다고 경고한 바 있다. 이제 교회와 그리스도인들은 하나님 앞에 두려운 마음으로 이 모든 것을 마주해야만 한다. 지구 곳곳에서 벌어지고 있는 이상 현상을 무심하게 지나치면 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지속가능하지 않으면 과감하게 버리고 돌아서야 한다. 탄소 절감을 넘어 탄소 제로를 위한 일에 모두가 동참해야 한다. 더는 물질의 풍요만 축복이라고 말해서는 안 된다. 지구와 모든 생명을 위협하는 일본 후쿠시마 오염수 방류와 함께 핵발전소를 반대하고, 생존을 넘어선 모든 개발과 성장을 재고해야 한다. 우리의 존재와 신앙은 하나님을 예배하며 자연의 모든 생명과 더불어 그 생을 아름답게 사는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백영기 쌍샘자연교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정당 현수막 철거에 박수친 시민들… 국회, 결자해지하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311803&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311803&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:03:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321150691724_1689250506_0924311803.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시가 지방자치단체 가운데 처음으로 정당 현수막 강제 철거에 나섰다. 국회의원들이 정당 현수막을 얼마든지 내걸 수 있게 옥외광고물법을 개정하면서 극심해진 ‘현수막 공해’에 정면 대응을 시작했다. 난립하는 정당 현수막은 수준 이하의 비방과 저열한 문구로 거리를 오염시키는 흉물이자, 안전을 위협하는 흉기가 됐다. 지난 2월 킥보드를 타던 학생이 현수막 줄에 걸려 중상을 입는 등 사고와 민원이 잇따르자 인천시와 시의회는 조례를 개정했다. 선거구별 4개 이내로 지정 게시대에만 걸고, 혐오와 비방 내용이 없어야 한다는 규정을 뒀다. 이 조례에 따라 철거를 시작한 12일 현수막을 떼어내는 현장에서 시민들이 박수를 쳤다. “속이 다 시원하다”고들 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 지방자치제를 도입해 행정의 권한을 분산하며 기대한 순기능 중 하나가 이런 거였다. 국회와 정부가 국민의 고통을 덜어주지 못하고 심지어 가중시킬 때 국민과 가까운 곳에서 적극적인 행정을 펴는 지자체가 있다는 건 다행스러운 일이다. 인천시의 현수막 조례는 상위법(옥외광고물법)과 충돌한다. 행정안전부는 절차에 따라 조례 무효 확인 소송을 대법원에 제기했다. 인천시는 아마 패소할 것이다. 조례의 상위법 위반 여부만 기술적으로 따질 대법원은 국회가 만든 법률의 손을 들어줄 테지만, 국민이 박수를 보낸 것은 인천시 조례였다. 민심의 법정에서 국회의원들은 이미 인천시와 시의회에 완패했다. 누구를 위해 입법 권한을 사용했느냐가 이 차이를 갈랐다. 국회의원들이 만든 법률은 자신들이 특권을 누리려 한 것임을 모르는 국민이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의 지탄을 받는 법률이 박수를 받는 조례를 무력화하게 될 불합리한 상황은 국회가 결자해지해야 한다. 몇 달 전 정당 현수막 비판론이 거셀 때 옥외광고물법을 예전처럼 되돌리는 법안이 발의됐지만 여전히 상임위에 계류 중이다. 의원들은 지금 뭉개고 있다. 이 법률을 이렇게 만든 행안위원들은 한마디 반론도, 해명도, 심지어 변명도 없다. 그저 뭉개면서 내년 선거까지 현수막 특권을 활용하려 하고 있다. 걸핏하면 특권 포기 운운하는 말에 일말이라도 진정성이 있다면 어서 이 법부터 바로잡으라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 경제위원장 “미국 경기 침체 가능성 낮다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311858&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311858&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:03:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321410491794_1689252064_0924311858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 행정부의 경제 사령탑인 레이얼 브레이너드 백악관 국가경제위원회(NEC) 위원장이 미국 경제가 침체에 진입할 가능성을 작게 전망했다고 블룸버그통신이 13일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 위원장은 전날 비영리 단체 뉴욕경제클럽이 개최한 행사에서 “오늘날 경제가 탄력적인 고용 시장과 함께 완만한 인플레이션으로 가고 있다는 새롭고 고무적인 증거를 확인했다”고 밝혔다. 미 노동부는 12일 지난달 소비자물가지수(CPI)가 지난해 같은 달보다 3.0% 올랐다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 위원장은 또 “일자리를 상당히 파괴하지 않고는 인플레이션이 완화되지 않을 것이라는 예측을 거스르고 있다”고 말했다. 인플레이션 진압 과정에서 고용 시장이 흔들릴 것으로 내다본 경제학자들을 겨냥한 말이다. 그는 이어 “이러한 경제 성장은 우연히 일어난 게 아니며 계획적인 전략 없이는 지속하지 않을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방준비제도(Fed·연준) 부의장을 지낸 브레이너드 위원장의 연설은 내년 대통령 선거를 앞두고 행정부 고위 관리들이 바이든 정부의 경제정책을 홍보하는 행사의 일환으로 이뤄졌다. 그는 인플레이션 둔화세가 정책이 효율적으로 작동하고 있다는 방증이라고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CPI는 지난해 6월 9.1%로 최정점을 찍은 지 1년 만에 큰 폭으로 감소했다. CPI 상승률이 3% 이하를 기록한 건 2021년 3월(2.6%)이 마지막이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플레이션 제어가 수치로 확인되면서 연준의 기준금리 인상 일정에도 변화가 있을 수 있다는 기대감이 커지고 있다. 시장은 연준이 이달 25~26일과 9월 연방공개시장위원회(FOMC)에서 두 차례 금리 인상을 할 것으로 예상해 왔다. 인플레이션과 싸움에서 승기를 잡았으니 9월 두 번째 인상은 단행하지 않을 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회계·컨설팅회사 EY의 수석연구원인 그레고리 다코는 트위터에 글을 올려 “7월 이후 추가 금리 인상은 없을 것으로 보인다”고 전망했다. 엘리자베스 워런 상원 의원은 연준에 금리 인상을 중단할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 연준이 인플레이션 목표치 2%에 도달하기 전까지 금리 인상 중단은 없다고 공언한 만큼 가능성은 크지 않다는 신중론도 만만찮다. 월스트리트저널(WSJ)은 미 고용시장이 아직 진정되지 않고 여전히 과열 양상을 보이는 점을 가장 큰 불안 요인으로 짚었다. 고용시장에서 공급보다 수요가 많은 불균형이 계속되면 임금이 계속 올라 인플레이션을 키우게 된다. 6월 지표에서는 에너지 물가가 지난해 같은 기간보다 16.7% 하락하며 인플레이션 둔화를 견인했지만 재상승할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토머스 바킨 리치먼드 연방은행 총재는 이날 한 행사에서 “아직은 물가상승률이 너무 높다. 너무 빨리 물러나면 인플레이션은 다시 강해질 것이고, 그렇게 되면 연준이 해야 할 일은 더 많아질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무키 베츠·김하성이 눈앞에… 상상이 현실이 된다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311738&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311738&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320390391657_1689248343_0924311738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무키 베츠(LA 다저스)의 총알 같은 타구에 매니 마차도(샌디에이고 파드리스)가 몸을 던지는 모습을 서울 한복판에서 직접 본다면 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야구팬이라면 한 번쯤 해봤을 법한 상상이 실현된다. 자타공인 세계 최고 야구 리그인 메이저리그(MLB)가 한국에서 정규시즌 개막전을 치른다. 사상 처음 있는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLB 사무국은 13일(한국시간) 2024년 세계 투어 일정을 발표했다. 멕시코, 영국, 도미니카공화국과 함께 한국도 이름을 올렸다. 구체적으로는 내년 3월 20~21일 LA 다저스와 샌디에이고 파드리스의 개막 2연전을 서울에서 치를 것이라고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 ‘서울 시리즈’는 국내에서 처음으로 열리는 MLB 공식 경기다. 꾸준히 저변 확대를 꾀한 MLB는 관심을 끌기 위해 그간 여러 차례 미국·캐나다 바깥에서 경기를 진행했다. 인접국 일본에선 2000년 뉴욕 메츠 대 시카고 컵스전을 시작으로 2019년까지 5차례나 MLB 개막전이 열렸고, 호주·푸에르토리코·멕시코에서도 각기 다른 해에 ‘국제 개막전’이 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 25~26일 컵스와 세인트루이스 카디널스가 맞붙은 런던 시리즈 역시 이 같은 월드 투어의 일환이었다. 당시 기자회견에서 롭 맨프레드 MLB 커미셔너는 “일본, 대만, 한국(시장)도 중요하다”며 “향후 수년 안에 이들 나라에서도 경기를 치를 것”이라고 예고했는데, 기대한 것 이상으로 일찍 현실이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 실제 경기까진 8개월가량 남았지만, 서울 시리즈의 흥행은 보증된 것이나 다름없다. 국제대회 부진과 각종 사건·사고에도 야구 인기는 코로나19 유행 이전 수준을 완전히 회복했다. 한국야구위원회(KBO)에 따르면 올 시즌 프로야구 입장 관중은 지난 2일 400만명을 돌파했다. 364경기 만에 400만 관중을 넘어선 것으로, 이는 역대 4번째로 빠른 페이스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 국내에서 열리는 첫 MLB 개막전이란 점까지 고려하면 무대로 낙점된 고척스카이돔(1만6000석)이 너무 좁게 느껴질 정도다. 야구 인기가 높지 않은 영국에서 올해 런던 시리즈에도 이틀 동안 11만명 넘는 관중이 운집했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대진도 팬들을 열광시키기에 충분하다. LA 다저스는 박찬호 류현진 등 한국인 메이저리거들이 여럿 거쳐 간 MLB 대표 ‘친한파’ 구단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞수 샌디에이고 파드리스도 타선 이름값에선 밀리지 않는다. 김하성이 주전 2루수로 활약하고 있는 샌디에이고 라인업엔 마차도부터 후안 소토, 잰더 보가츠, 페르난도 타티스 주니어 등이 포진해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] J팝이 돌아왔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311810&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311810&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:04:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023032322250368361_1679577903_0924311810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;90년대 말에 이어 유행 중인&lt;br&gt;일본 대중음악…동시대 감성&lt;br&gt;기반으로 자연스레 녹아들어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;얼마 전이었다. 나이 차가 좀 나는 동료가 노래 하나를 흥얼거렸다. “어? 그거 오오츠카 아이 ‘사쿠란보’ 아냐?” 그는 가수 이름까지는 모르고, 숏폼 플랫폼에서 챌린지를 하도 자주 봐서 자신도 모르게 노래를 외워버린 것 같다고 말했다. ‘사쿠란보’는 일본 싱어송라이터 오오츠카 아이의 메가 히트곡으로 2003년 12월 17일 발매돼 2000년대 초반 일본 음악계를 강타한 노래였다. 호적을 꼼꼼히 파 보진 않았지만 적어도 동료가 갓 태어나 직립보행이 겨우 가능해졌을 즈음 발표된 곡이란 건 확실했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 일본 대중음악, 즉 J팝이 한국에서 다시 환영받고 있다는 이야기가 자주 눈에 띈다. 조짐은 수년 전부터 있었다. ‘사쿠란보’처럼 언제 누가 부른 곡인지도 모른 채 숏폼 챌린지로 사람들에게 친숙한 J팝이 탄생하는 사례가 해마다 늘어났다. 지난 7월 기준 가장 큰 인기를 끌고 있는 건 밴드 요아소비의 ‘아이돌’이다. 인기 애니메이션 ‘최애의 아이’ 1기 오프닝 곡으로 발표된 노래는 J팝 특유의 짜릿한 멜로디와 속도감으로 사람들의 귀를 단번에 사로잡았다. 특히 ‘최애’라는, 아이돌 문화에 익숙한 이라면 국적을 불문하고 누구나 한 번쯤 가슴에 품어 본 단어 덕분에 K팝 아티스트와 팬들을 중심으로 뜨거운 반응을 끌어내는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유행의 바탕에 챌린지만 있는 건 아니다. 올 상반기 국내 애니메이션 영화 흥행의 새 역사를 쓴 ‘더 퍼스트 슬램덩크’ 주제가인 텐피트(10-FEET)의 ‘제제로감’은 시원시원한 록 사운드에 목말라 있던 음악 팬들의 가슴에 불을 지폈다. 지난 4월 영화와 음악을 향한 뜨거운 열기에 라이브 이벤트로 보답했던 이들은 15일 한국에서 첫 단독 내한 공연을 갖는다. 싱어송라이터 유우리의 ‘드라이 플라워’와 ‘베텔기우스’는 K팝 아이돌에서 유튜버까지 노래 커버 영상을 올리는 이들의 단골 레퍼토리가 된 지 오래다. 국내 음원 사이트 멜론의 ‘톱 100’ 차트에서 10위권까지 오르며 화제를 모은 ‘나이트 댄서(NIGHT DANCER)’의 주인공 이마세는 기세를 몰아 얼마 전 첫 한국 쇼케이스를 열었다. 하이브에서 운영하는 팬 플랫폼 ‘위버스’에 커뮤니티를 오픈해 한국 팬과의 거리를 좁혀가고 있기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;J팝 유행은 나의 인생을 기준으로 두 번째다. 첫 번째는 ‘일본 대중문화 개방’이 국가 주도하에 이뤄지던 1990년대 말, 두 번째는 바로 지금이다. 25년 남짓한 시간을 두고 참 많은 것이 새삼스럽게 변했다 싶다. 90년대의 J팝은 이웃에 자리한 확실한 문화강국으로부터 흘러나온 거부할 수 없는 힘이었다. 음악의 양과 질, 잘 다져져 있는 인프라와 넓은 저변에 알면 알수록 놀라고 감탄했다. 미국에 이어 세계 2위를 꾸준히 유지하고 있는 일본 음악시장의 큰 규모는 그러나 J팝의 든든한 자산인 동시에 성장의 걸림돌이 됐다. 본격적인 문화 개방에도 불구하고 21세기 들어 시들해진 국내 J팝 수요는 좋게 말해 안정적이고, 나쁘게 말해 더 이상 성장하지 않는 시장에 대한 사람들의 자연스러운 외면이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년은 다르다. 지금의 J팝 유행은 어디까지나 동시대 감성을 기반으로 한다. 요즘 J팝을 듣는 이들 가운데 일본 음악이라 J팝을 듣고, J팝만을 전문적으로 판다는 마니아는 찾기 어렵다. 오히려 유튜브, 숏폼 플랫폼, SNS, 각종 플레이리스트 채널을 통해 자연스럽게 접한 음악 가운데 우연히 J팝을 만난 경우가 대부분이다. 현재 J팝 인기의 중심에 선 후지이 가제, 요아소비, 이마세, 유우리 같은 이들이 모두 데뷔한 지 3∼4년이 갓 지난 신인 음악가라는 점이 대표적 증거다. 국가 우위나 역사 감정과 다른 곳에 만들어진 흐름 가운데 우리 세대 음악을 우리 방식대로 들려주는 이들이 동 세대와 호흡하는 과정 사이에 J팝 유행이 놓였다. 인터넷과 새로운 세대를 매개로 K팝이 세계에 스며들었듯, J팝 역시 한국의 지금에 그렇게 자연스레 녹아들고 있다. 지금까지와는 다른 새 시대의 흥미로운 변화다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤하 대중음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ICBM 발사에 환호한 김정은… “적대정책 단념 때까지 공세”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311847&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311847&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:04:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322540191870_1689256441_0924311847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 12일 동해상으로 발사한 탄도미사일이 신형 고체연료 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-18형’이라고 13일 공식 발표했다. 발사 현장을 시찰한 김정은 북한 국무위원장은 “미제와 남조선 괴뢰 역도들이 적대시정책을 단념할 때까지 군사적 공세를 취해갈 것”이라고 말했다. 한·미는 미 공군의 B-52H 전략폭격기를 한반도에 전개해 맞대응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 노동신문은 13일 “전날 미사일총국에서 신형 대륙간탄도미사일 ‘화성포-18형’ 시험발사를 단행했다”며 “김정은 동지께서 시험발사를 현지에서 지도했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동신문은 “1단계는 표준탄도비행, 2·3단계는 고각비행 방식으로 설정됐다”며 “미사일은 최대 정점고도 6648.4㎞까지 상승해 거리 1001.2㎞를 4491초(74분51초)간 비행해 조선 동해 공해상 목표 수역에 정확히 탄착됐다”고 전했다. 고각으로 쐈다는 것인데, 정상각도로 쏠 경우 1만5000㎞ 이상 날아갈 것으로 추정돼 미국 본토 전역을 사정거리로 둘 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 화성-18형을 시험발사한 것은 지난 4월에 이어 두 번째다. 김동엽 북한대학원대 교수는 “4월에는 최대 정점고도와 비행거리·시간 없이 1·2단이 어디 낙탄됐다는 것만 밝혔는데, 이번에는 1차 시험 결과를 바탕으로 3개월간 보완 발전시켜 최대사거리 발사와 안정성을 확인한 시험이라 할 수 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘보여주기’용으로 탄두 없이 무게를 줄여 사거리를 늘린 것 아니냐는 주장도 나왔다. 하지만 신종우 한국국방안보포럼 전문연구위원은 “6000㎞까지 고도를 올릴 정도의 성능이면 미국 본토를 충분히 때릴 수 있는 사거리가 된다”고 말했다. 임을출 경남대 극동문제연구소 교수는 “기술적으로 평가하는 사람들은 ‘아직 미흡하다’고 말할 수 있다”면서도 “미 본토를 타격할 수 있는 역량을 쌓아나가고 있다는 게 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 “한·미는 미 공군의 B-52H 전략폭격기가 한반도에 전개한 가운데 연합공중훈련을 실시했다”고 밝혔다. B-52H의 한반도 전개는 지난달 30일 이후 13일 만이며, 북한의 ICBM 발사에 대응하는 조치로 풀이된다. B-52H는 사거리 200㎞의 공대지 핵미사일을 비롯해 최대 31t 폭탄을 싣고 6400㎞ 이상을 날아가 목표물을 폭격할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 조선중앙통신은 김 위원장이 전날 시험발사 결과에 대만족을 표하며 “기쁨에 넘쳐 말했다”고 전했고, 김 위원장이 밝게 웃으며 손뼉을 치는 사진도 공개했다. 지난 5월 군사정찰위성 1호기 발사 실패를 만회했다는 생각에 만족감을 표한 것으로 풀이된다. 홍민 통일연구원 북한연구실장은 “북한은 정전협정 체결일(7월 27일, 북한 주장 ‘전승절’)에 새 무기를 등장시키고 정찰위성으로 화룡점정을 찍으려다 실패했다”면서 “정찰위성과 맞먹지만 예전에 한 번 발사해 안정성이 있는 화성-18형을 통해 만회를 꾀했다고 볼 수 있다”고 말했다. 박원곤 이화여대 교수도 “북한은 전승절 70주년에 맞춰 김정은의 업적으로 보여주려던 위성 발사가 실패로 돌아가면서 새로운 것이 필요했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 공개한 사진에선 김 위원장 앞 탁자 위에 ‘폴더블 스마트폰’으로 보이는 물건이 놓여 있어 눈길을 끌었다. 폴더블폰이 맞는다면 중국을 거쳐 은밀히 북한에 들어갔을 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 박준상 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 기준금리 동결, 경기회복 계기 삼되 가계대출 주시하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311790&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311790&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:05:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321140491718_1689250444_0924311790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행 금융통화위원회(금통위)가 13일 예상대로 기준금리를 연 3.50%로 동결했다. 지난 2·4·5월에 이은 4연속 동결인데 물가 안정보다는 경기 회복에 방점을 찍은 조치로 풀이된다. 금리 인상을 통한 통화 긴축 정책의 가장 중요한 목표인 물가상승률이 진정세인 반면, 수출과 내수 회복 지연으로 하반기 경기 회복은 불안하기 때문이다. 정부와 한은은 이번 금리 동결을 하반기 경기 회복의 계기로 삼되 사상 최대 규모를 기록한 은행권 가계대출 관리에 힘을 써야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은의 금리 동결에는 불안한 경기가 큰 영향을 미쳤다. 하반기 경기 반등, 이른바 ‘상저하고’ 흐름은 불투명하다. 기획재정부는 이달 초 내놓은 ‘하반기 경제정책방향’에서 올해 성장률 전망치를 1.6%에서 1.4%로 0.2% 포인트 낮췄다. 앞서 한은 역시 중국 리오프닝(경제활동 재개) 효과가 기대보다 작다며 전망치를 1.4%까지 내린 바 있다. 여기에 최근 불거진 새마을금고 연체율 상승과 예금 인출 사태도 동결의 근거가 됐다. 반면 물가상승 압력은 눈에 띄게 줄었다. 지난달 소비자물가는 작년 같은 달보다 2.7% 올랐는데, 2%대 상승률은 2021년 9월(2.4%) 이후 21개월 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은의 4연속 동결에 시장에서는 벌써부터 금리 인하 시점을 논하는데 은행권의 가계대출 증가를 고려하면 시기상조다. 지난 6월 말 기준 예금은행의 주택담보대출을 포함한 가계대출 잔액은 1062조3000억원으로 한 달 전보다 5조9000억원 증가했다. 잔액 기준으로 사상 최대 규모라 우려스럽다. 정부의 각종 부동산 규제 완화와 아파트 입주 물량 증가 등으로 주택 구입 및 전세자금 수요가 늘어난 까닭이다. 당국은 주택시장 투기 수요로 인한 과열을 우려할 수준은 아니라고 했는데, 가계대출 증가세를 예의 주시하지 않으면 안 된다. 가계부채가 급격히 증가할 경우에 대비해 정교한 대책을 마련해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中 해커들, 美 상무장관 이메일 해킹했다”… 中 “허위 정보”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311807&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311807&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:05:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023012521550716488_1674651307_0924311807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 해커들이 지나 러몬도 미국 상무장관과 다른 상무부 및 국무부 직원의 이메일까지 해킹한 것으로 드러났다. 러몬도 장관은 조 바이든 행정부 각료 가운데 대표적인 대중 강경파로 첨단 반도체 및 반도체 제조장비 수출 통제를 주도해온 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관과 마이크로소프트(MS)는 12일(현지시간) 중국 해커들이 지난달 중순부터 MS의 ‘오피스 365’를 쓰는 국무부와 상무부 등의 이메일을 해킹했다고 밝혔다고 뉴욕타임스(NYT)와 월스트리트저널(WSJ) 등 미 언론들이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사실은 국무부 보안팀이 이메일 로그 기록을 조사하는 과정에서 발견됐다고 한다. 조사에 나선 MS는 정부기관 25곳이 이들에 의해 해킹당한 사실을 밝혀냈으며, 미 하원의원들도 표적이 됐다는 사실을 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 연방수사국(FBI)은 이번 해킹의 피해 범위와 범행에 가담한 중국 해커 세력을 특정하는 데 수사력을 모으고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “정부 당국자들은 몇 명이 피해를 보았는지 언급하지 않았지만, 민감한 정보는 유출되지 않았다고 밝히고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “MS나 정부의 조사 관련 기관들은 해킹 주체를 공개적으로 지목하지 않으면서도 중국 정부가 개입된 것으로 보고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 해커들은 관련 부처 전체에 대한 전반적인 해킹을 시도한 게 아니라 특정인을 목표로 삼은 것으로 전해졌다. 해킹은 지난 19일 토니 블링컨 국무장관의 방중 직전 포착됐으나 그의 방중은 그대로 진행된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이메일이 해킹된 러몬도 장관은 블링컨 장관, 재닛 옐런 재무장관에 이어 중국 방문을 추진 중이다. 그는 방중 과정에서 미·중 갈등의 핵심 사안인 첨단기술 및 제품 수출 통제 문제, 각종 무역 마찰 등을 논의할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 마크 워너 미 상원 정보위원장은 “중국 정보기관의 심각한 사이버 보안 침해 행위로 보이는 사건에 대해 면밀히 모니터링하고 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해킹 배후로 지목된 중국 정부는 백악관 발표를 전면 부인하고 나섰다. 왕원빈 중국 외교부 대변인은 정례 브리핑에서 취재진의 해킹 관련 질문에 “이런 허위 정보의 대다수를 유포한 주체가 미국 사이버군 사령부이자 세계 최대 해커조직인 국가안보국이었다는 점을 알리고 싶다”면서 “(중국에서) 어떤 조직이 나오더라도 미국이 세계 최대 해킹 제국이자 글로벌 기밀탈취자란 사실은 변함이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반환점 돈 페넌트레이스… 전반기 MVP는 누구?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311825&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311825&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:05:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320410391659_1689248463_0924311825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 페넌트레이스가 숨가쁜 전반기 일정을 마치고 올스타 브레이크에 돌입한다. 팀당 80경기 안팎을 소화한 시점에서 최우수선수(MVP) 레이스도 각축전이다. 리그 대표 베테랑부터 20대 초반 신성들까지 저마다의 위치에서 두각을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG 랜더스 간판타자 최정(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt; 왼쪽)은 올해 전반기 MVP의 정의에 가장 부합하는 선수였다. 개인 성적은 나이를 무색케 했다. 팀이 치른 79경기 중 73경기에 나서 스탯티즈 기준 리그 5위에 해당하는 3.80의 대체선수 대비 승리기여도(WAR)를 기록했다. 홈런(19개)과 타점(58개), OPS(0.973) 부문에서 1위를 사수했다. 정확도도 높아졌다. 전반기 타율 0.311로 2018년부터 한 번도 넘기지 못했던 3할 벽에 도전장을 내밀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀 성적도 빼어나다. 시즌 전 중상위권 전력으로 분류됐던 SSG는 개막 이후 안정적인 투·타 밸런스를 과시하며 선두권을 유지했고 결국 1위 LG 트윈스에 2.5경기 뒤진 2위로 휴식기에 들어갔다. 풍작으로 판명난 용병 농사, 굳건히 버텨준 불펜 등 여러 원동력이 있었지만 그 중심엔 늘 최정이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강력한 대항마는 두산 베어스 양의지(오른쪽)다. 지난 겨울 이적시장 최대어였던 그는 4+2년 총액 152억원이라는 초대형 계약을 맺고 친정에 복귀했다. 처음엔 다소 주춤했지만 5월부터 살아났고, 이달 들어선 8경기에서 27타수 13안타(0.481) 맹타를 휘두르며 타선을 진두지휘했다. 안방마님의 리드 속에 두산은 7월 무패 9연승 가도를 달리며 3위까지 뛰어올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베테랑 듀오의 선전에 도전장을 내민 신예들도 만만치 않다. 한화 이글스 노시환과 키움 히어로즈 김혜성이 대표적이다. 항저우아시안게임 엔트리에 나란히 이름을 올린 둘은 올해 들어 유망주 꼬리표를 완전히 뗐다. 노시환은 홈런(공동 1위), 타점(공동 2위), 타율(6위) 등 타격 전 부문에서 최상위권에 이름을 올리며 최정과 3루수 골든 글러브 경쟁을 예고했다. 김혜성도 탄탄한 수비와 정상급 타격·주루 능력을 뽐내며 종합 WAR 리그 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 둘의 발목을 붙잡는 가장 큰 장애물은 팀 성적이다. 한화와 키움은 리그 하위권을 벗어나지 못한 채 전반기를 마무리했다. MVP 수상에서 팀의 최종 성적이 차지하는 비중을 고려할 때 소속팀 후반기 반등이 반드시 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투수 쪽에선 라울 알칸타라와 에릭 페디 두 외인이 두각을 보인다. 국내 투수 중엔 안우진 정도가 후보에 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>G7 “전쟁 끝나도 우크라 안보 보장, 복구도 지원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311843&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311843&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:05:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071319290691583_1689244146_0924311843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 등 주요 7개국(G7)이 우크라이나의 장기적인 안보 보장을 위한 군사·경제적 지원 방침을 발표했다. 육해공 전 영역에 현대식 군사 장비를 지원하고 전쟁으로 인한 손실을 복구하는 등의 내용이 핵심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일(현지시간) 워싱턴포스트(WP) 등에 따르면 G7 정상들은 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의 폐막일인 이날 리투아니아 빌뉴스에서 공동성명을 내고 “우크라이나가 러시아의 침략에 맞서 스스로를 방어할 때까지 우크라이나 편에 서겠다”며 “우크라이나와 다자간 프레임워크 안에서 안보 약속을 구축하기 위한 협상을 즉시 시작하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정상들은 공동성명에서 육해공 전 영역에 걸쳐 우크라이나에 현대식 무기와 군사 훈련을 지원하고 러시아의 무력 공격이 재발할 경우 신속히 재정을 투입하기로 했다. 우크라이나 경제 회복과 전쟁으로 인한 피해 복구 노력도 지원할 계획이다. 특히 종전 후 러시아가 다시 전쟁을 일으킬 경우에도 대비하기로 했다. 우크라이나는 그 대가로 법 집행, 반부패 및 기업 지배구조 등 분야에서 지속해 개혁할 것을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 “G7이 우크라이나가 나토에 가입하기까지 안보 보장을 제공하기로 했다”며 “의미 있는 안보 승리를 가지고 고국으로 돌아가게 됐다”고 말했다. 다만 젤렌스키 대통령은 “G7의 안보 보장은 나토 가입을 대신하는 게 아니며, 과도기적인 성격을 지닌다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;G7 성명에 대한 외신과 전문가들의 평가는 상반된다. 우크라이나에 대한 실질적 지원이라는 분석이 있는 반면 임시 해결책에 불과하다는 지적도 있다. 라스무센글로벌의 지정학 파트 선임이사이자 우크라이나 자문 서비스 책임자인 해리 네델쿠는 “우크라이나에 대한 안보 보장은 임시 해결책”이라며 “블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 이것 때문에 전쟁을 멈출 리 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 벤 월리스 영국 국방부 장관은 이날 언론 브리핑에서 “지난해 6월 11시간 차를 타고 우크라이나에 갔다가 그들이 원하는 무기 목록을 받고 ‘우리는 (온라인 쇼핑몰) 아마존이 아니다’라고 말했다”고 밝혔다. 젤렌스키 대통령이 전날 나토로부터 가입 일정을 제시받지 못한 뒤 “터무니없다”고 반발한 데 따른 대응으로 보인다. 서방의 무기 지원에 좀 더 감사하는 태도를 보이라는 뜻도 있다. 젤렌스키 대통령은 “월리스 장관이 무슨 얘기를 하는지, 우리가 달리 어떻게 고마워해야 할지 모르겠다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새 경제 교과서 ‘기업가 정신’ 수록… 정부에 제안할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311588&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311588&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320250591640_1689247505_0924311588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박재완 경제교육단체협의회(경교협) 회장은 널리 알려진 ‘기획통(通)’이다. 학교(성균관대)에서는 기획조정처장을, 이명박정부의 청와대에서는 국정기획수석을, 정부에서는 기획재정부 장관을 지냈다. 화려한 이력을 관통하는 키워드는 ‘기획’이다. 박 회장의 직함은 경교협 회장 외에도 여러 개다. 한반도선진화재단 이사장이자 올해부터 성균관대 이사장을 맡고 있다. 최근에는 기재부 민간 자문기구인 중장기 전략위원회 6기 위원장으로 활동을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 서울 여의도 국민일보 사옥에서 만난 박 회장은 기획통답게 통찰력 있는 다양한 얘기를 들려줬다. 그는 “현안에 매몰돼 근시안 사고에 갇혀선 안 된다. 한 세대 뒤를 내다보고 큰 그림을 그려야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 초에 경교협의 2대 회장으로 3년 임기를 시작한 박 회장은 역점 사업으로 세 가지를 꼽았다. 첫째는 2025년 교과 과정 개편에 따라 새로 만들어야 하는 경제 교과서의 집필을 돕는 것이다. 박 회장은 “경제 교과서에 들어갈 만한 경제 개념 해설집과 교수·학습 자료집을 편찬하고 있다”면서 “새 교과서에는 한국을 단기간에 세계 10위권 경제 대국으로 이끈 기업의 역할과 기업가정신에 관한 스토리텔링을 수록하자는 의견을 정부에 낼 계획”이라고 밝혔다. 경교협은 이달 중으로 초안을 마련하고 연내 정부에 제안서를 보낼 예정이다. 둘째는 기재부에서 구축하고 있는 생애주기별 맞춤형 교육을 위한 ‘디지털 도서관형 경제교육 플랫폼’ 제작·활용을 지원하는 것이다. 박 회장은 “기재부가 ‘경제배움e’ 플랫폼을 디지털 아카이브 수준으로 재단장하고 있는데, 경교협은 회원사 콘텐츠를 디지털화해 제공하려고 한다. 내년 중으로 선보일 것”이라고 했다. 또한 경교협은 경제교육 사각지대에 놓인 군 장병을 위한 프로그램을 개발 중이다. 군 제대 후 사회에 첫발을 딛는 장병에게 올바른 경제관념을 심어주기 위해서다. 올해 시범사업을 거쳐 내년에는 군 전체를 대상으로 본격화할 계획이다. 경교협의 아이디어에 국방부가 흔쾌히 동의했고 기재부와 한국개발연구원(KDI)이 뒷받침한 결과물이라고 한다. 다음은 박 회장과의 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-경교협을 한마디로 설명한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“교육은 학교 안 교육과 학교 밖의 교육으로 나뉜다. 경교협은 학교 밖 경제교육의 구심점이다. 연령·계층 등 경제교육 대상자별로 필요로 하는 욕구가 달라 눈높이에 맞춘 콘텐츠를 개발하는 게 중요하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-경제교육 시스템을 벤치마킹할 선진국이 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“미국은 수학·과학·국사 등과 함께 경제가 9개 핵심 과목이다. 대학 진학 이전에 필수 교과로 지정돼 있다. 비영리 민간단체인 경제교육협의회(CEE)가 중심에 있다. 영국은 단위 학교가 기업가 역량과 금융 문해력을 가르칠 것인지 결정한다. 자금연금청이 금융·경제교육을 주도한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-챗GPT 등 인공지능(AI) 기술 진보가 경제교육 패러다임을 바꿀 것 같은데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“경제뿐 아니라 모든 교육의 패러다임을 바꿀 것이다. 서책형 교과서는 점차 디지털 교과서로 대체될 전망이다. 국·영·수 등 필수 교과목은 이미 디지털 전환 계획이 있다. 경제 교과서도 디지털 교과서 모델 개발이 필요하다. 초기에 투자비용이 막대하게 들어가겠지만, 궁극적으로 교육 성과를 극대화할 수 있기 때문에 디지털 교과서 보급은 나아가야 할 바람직한 방향이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-자산 격차가 갈수록 커진다. 투자 광풍은 경제교육 관점에서 어떤가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“수익률 편차가 큰 위험자산에 대한 투자는 신중해야 한다. 자산 증식이나 자산 관리는 중요하지만 불로소득의 유혹에 빠져서는 안 된다. 땀 흘리지 않고 쉽게 돈을 버는 행위는 지속 가능하지 않다는 인식을 가졌으면 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-저출산·고령화가 잠재성장률을 잠식하며 다양한 경제적 문제를 양산한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“2019년 미국 소비자금융 조사 결과를 보면 백인 가구의 순자산은 흑인 가구보다 8배였으나, 백인 1인 가구의 순자산은 흑인 유배우자 가구의 절반에 불과했다. 가족의 힘이 근로 유인, 저축 동기, 책임·자조의식 함양에 결정적이라는 방증이다. 가족 가치의 복원이 시급하다. 경제적 유인도 중요하지만 가족의 중요성을 각인하는 교육과 캠페인을 병행해야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-윤석열정부의 연금·노동·교육개혁 중 가장 시급한 건 뭔가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“완급으로 따지면 연금개혁이고, 경중으로 따지면 셋 다 우열을 가리기 힘들 정도다. 연금의 경우 수혜 계층이 기하급수적으로 늘어나는 반면 손해를 보는 계층은 줄고 있다. 연금 혜택을 누리는 고령층이 두터워질수록, 시간이 흐를수록 개혁은 더 힘들어진다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-미·중 패권 다툼은 어디로 흘러가나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“양측의 갈등은 문명국과 패권국, 자유민주 진영과 전체독재 진영, 시장경제와 계획경제의 대립 구도에서 전개되고 있다. 이어질 가능성이 있다. 분단국이자 자원빈국인 한국에 외교·안보·통상은 국력의 핵심 요소다. 당장 아픔이 있더라도 미국 일본 유럽연합(EU) 호주 등의 선진국과 연대 강화가 불가피하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-한·중 관계를 바라보는 기업인의 우려가 크다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“한·중 관계가 우리 경제에 악영향을 미치는 것처럼 보이지만, 이는 근원적인 요인이 아니다. 우리 경제가 어려운 것은 인구 배당효과의 희석, 진입장벽, 낡은 규제, 제조업의 비교우위 퇴색과 서비스업 낙후 탓이 크다. 우리 제조업은 빅데이터와 클라우드 컴퓨팅 기술의 상용화가 저조해 공유·개방·융합을 촉진하는 혁신 생태계가 취약하다. 제조업을 대체할 부가가치가 높은 전문서비스업 육성이 절실하다. 광공업 생산 역량이 정체한 사이 중국의 추격이 거세졌고 중간재 수출도 급감한 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 둥글고 향긋한 사랑을 보내요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311706&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311706&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320450491665_1689248704_0924311706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커다란 과일바구니 선물이 왔다. 멜론, 망고, 자몽 등 종류도 다양한 과일이 들어 있었다. 얼마 전에 아버지를 떠나보낸 나에게 친구들이 보내준 사려 깊은 위로였다. 신경 써서 보내준 것이니 후숙을 잘해서 최상의 당도일 때 맛보고 싶었다. 인터넷 검색만으로도 손쉽게 후숙법을 찾을 수 있었지만 그중에서도 과일 가게 주인이라는 블로거가 올린 후숙 방법을 참고하기로 했다. 어쩐지 믿음이 갔기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블로그에 올라온 방법대로 실온에서 이틀간 열대과일을 후숙했다. 망고를 살짝 눌러봤더니 겉면이 말랑하게 들어갈 정도로 적당히 물렀다. 상큼한 향이 짙게 풍겼다. 굳이 칼로 벗기지 않아도 껍질이 스윽 벗겨졌다. 씨앗이 서프보드처럼 납작하고 판판했다. 씹을 것도 없이 달콤한 황금빛 과육이 입안에서 부드럽게 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파인애플은 보통 표면이 노랗게 변하는 것으로 숙성 정도를 파악하지만 잎사귀로 확인하는 방법도 있었다. 잘 익은 파인애플은 잎사귀를 잡아당겼을 때 쑥 빠진다고 한다. 대개 파인애플의 아랫부분이 노란 이유는 세워둔 방향으로 단맛이 몰리기 때문이라는 사실도 알게 됐다. 따라서 파인애플을 세우는 것보다는 눕혀두는 게 좋고, 골고루 단맛이 생기도록 반대편으로 굴려보라는 팁도 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후숙 과일에 공통으로 필요한 것은 ‘적절한 시기’와 ‘기다림’이었다. 나는 종종 지나치게 고민하다가 고마운 마음을 표현해야 할 때를 놓치곤 했다. 망설이다가 흐지부지 넘어간 적은 또 얼마나 많은가. 친구들은 제때 표현해야 할 마음을 미루지 않았다. 또한 내가 상심한 마음을 일으켜 세우도록 찬찬히 기다려 주었다. 떫고 씁쓸한 인고의 시간을 거쳐 완숙한 과일은 더욱 달고 향이 짙다. 시간이 갈수록 도타워지는 우정도 이와 같으리라. 과일바구니 리본에 인쇄된 문구를 다시 읽어본다. “둥글고 향긋한 사랑을 보내요.” 콧등이 시큰하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 베이비박스의 영웅, 생모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311723&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311723&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023042019120358162_1681985523_0924311723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연이은 영아 유기·살해 사건 뉴스가 한국 사회를 가라앉게 만든 지난달 30일, 미국에서는 베이비박스에 유기됐다 입양된 ‘조이(Zoey)’의 이야기가 NBC 방송을 통해 전국에 전해졌다. 조이는 지난 1월 어느 새벽, 플로리다주 오캘라시의 한 소방서 베이비박스에 남겨졌다. 조이를 발견한 소방관과 그 아내는 입양 절차를 거쳐 4월 조이의 법적 부모가 됐다. 생방송에 출연한 양부모는 아이를 안고 감격했다. 예상 가능한 휴먼 스토리 속에 양부모와 방송 진행자들은 뜻밖의 말을 꺼냈다. 그들은 조이를 유기한 생모, 얼굴조차 알 수 없는 조이 생모에게 감사를 전했다. 그들은 “생모가 진짜 영웅”이라고 했다. 그들은 조이 생모에게서 갓난아이를 유기한 무책임이 아니라 끝내 생명을 낳고 새길을 열어준 용기를 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사법제도 안에서 조이의 생모는 영웅이 아니라 범죄자가 된다. 형법 제272조에는 영아 유기가 범죄로 규정돼 ‘2년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금’을 받도록 돼 있다. 베이비박스든 화장실이든 아이를 두고 오면 영아 유기다. 보도에 따르면 베이비박스에 영아를 유기한 혐의로 최근 10년간 재판받은 사건 17건 중 16건에서 유죄가 선고됐다. 이 중 1명만 실형을 받았고 나머지는 징역형의 집행·선고유예를 받았다. 집행유예가 많다는 건 법원도 점점 생모의 사정을 세밀히 살핀다는 방증이겠지만 여전히 범죄는 범죄다. 사회적 시선은 더 차갑다. 갓난아이를 두고 온 부모, 특히 생모는 “키우지도 못할 거면서 무책임하게 낳았다”는 손가락질을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플로리다뿐 아니라 미국 모든 주는 ‘안전한 피난처 법(Safe haven Law)’에 따라 신생아를 지정된 베이비박스에 맡길 수 있다. 안전한 장소에 아이를 두고 온다면 부모는 기소되지 않는다. 베이비박스는 병원이나 소방서 등에 설치돼 있다. 한국에도 베이비박스가 있지만 불법도 합법도 아닌 공간이다. 정부 기관이 아닌 주사랑공동체교회 등 몇몇 교회가 만든 작은 박스가 캄캄한 어둠 속에 놓인 생모들이 의지할 수 있는 등대가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영아를 죽기까지 내버려 두는 유기나 방치엔 아동학대 못지않은 엄벌이 필요하다. 무방비 상태의 아이들이 그저 나쁜 부모를 만났다는 이유로 목숨을 잃게 놔둘 수는 없다. 하지만 베이비박스는 그런 유기와 다르다. 베이비박스에 아이를 두고 오는 행동은 안락한 환경에 있는 생모가 양육과 유기 중 하나를 고르는 그런 편리한 ‘선택’이 아니다. 10대 미혼모, 성범죄 피해자 등 제 삶조차 버거운 이들이 아이가 더 좋은 부모를 만나길 기도하며 찾게 되는 벼랑 끝의 선택이다. 그것조차 ‘내다 버림’이라고, 생모는 그저 범죄자라고 낙인찍을 수는 없는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출산한 부모가 양육까지 책임지는 사회는 모두가 바라는 이상 사회다. 하지만 우리가 지금 발 딛고 사는 곳은 그렇지 않다. 언제 그런 사회가 올지 알 수도 없다. 세상엔 수많은 사연의 출산이 있고, 그 많은 출산 뒤에는 우리가 알 수 없는 처연한 이야기도 있다. 어떤 특수한 상황에서 베이비박스 유기는 비극을 막는 마지막 선택이고, 그 선택은 때로 영웅적일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조이의 소식을 전한 유튜브 영상은 220만명이 시청했다. 5000개 넘는 댓글이 달렸는데, 다수는 생모를 응원하는 내용이었다. 가장 많은 7000여개의 ‘좋아요’를 받은 댓글은 “옳은 행동을 한 조이의 생물학적 엄마(the biological mom)에게 신의 축복이 있길 빈다”는 격려였다. 베이비박스를 제도 안으로 흡수하기 위해 ‘보호출산제’가 논의되고 있는 지금, 어쩌면 우리에게 가장 필요한 건 ‘어떤 출산’이라도 보호하려는 따뜻한 눈길일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 사회부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 금융위가 새마을금고 신용·공제사업 감독… 개정안 발의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311760&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311760&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320590591686_1689249545_0924311760.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;MG새마을금고의 신용·공제사업 감독 권한을 행정안전부에서 금융위원회로 이관하는 내용이 담긴 새마을금고법 개정안이 발의됐다. 여야 이견이 크지 않은 만큼 개정안이 국회 문턱을 넘을 가능성이 높다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 국회 행정안전위원회 야당 간사인 강병원 더불어민주당 의원은 새마을금고법 일부개정법률안을 대표발의했다. 같은 당의 홍성국·이정문·김종민 의원 등 12명이 공동발의에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320590691687_1689249546_0924311760.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새마을금고법 개정안에는 “금고와 중앙회의 신용사업과 공제사업에 대해서는 금융위가 그 업무를 감독하고, 감독상 필요한 명령을 할 수 있다”는 조항이 신설됐다. 현행 새마을금고법 제74조에 따르면 새마을금고는 행안부가 포괄적으로 관리·감독하고 신용·공제사업은 행안부와 금융위가 협의해 감독하게 돼 있다. 개정안에서 이 조항은 삭제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금고·중앙회가 감독에 필요한 명령을 따르지 않을 시 조치를 내릴 권한도 부여했다. 임직원이 명령, 절차 또는 의무를 이행하지 않을 경우 금융위가 관련 임직원에 대해 주무부장관에게 징계조치 요청 등을 할 수 있게 했다. 금고·중앙회엔 경고, 주의, 시정명령 등 조치가 가능해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융감독원의 검사 권한도 추가됐다. 개정안은 “금감원장은 그 소속 직원으로 하여금 금고·중앙회의 업무와 재산에 관해 검사를 하게 할 수 있다”고 명시했다. 현재 금감원은 행안부의 요청이 있으면 검사를 지원할 수 있지만 단독 검사나 행안부 위탁검사는 불가능하다. 개정안은 또 새마을금고의 회계 결산사항을 법률로 상향시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 행안부가 새마을금고의 부실·방만 경영을 방치했다는 지적에 따른 것이다. 지난해 말 기준 새마을금고의 자산 규모는 280조원 이상이지만 행안부 전담 인력은 10여명에 불과하다. 지금도 새마을금고 사태를 해결하기 위해 금융당국 인력이 투입돼 있다. 이복현 금감원장은 이날 “행안부, 금융위 요청으로 과거 신협 사태, 저축은행 사태를 해결한 경험이 많은 다수의 전문요원들을 보내 중앙회와 단위 금고의 상황을 면밀히 체크하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안 발의를 앞두고 행안부와 금융위는 감독 체계 변경에 난색을 표한 것으로 알려졌다. 행안부는 금융위로 감독권이 넘어갈 경우 건전성 위주의 감독 때문에 서민금융 기능이 위축될 수 있다는 입장이다. 금융위는 새마을금고 부실이 드러나고 있는 상황에서 뒷수습에 대한 부담을 느끼고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 새마을금고 감독권 이관에 대해 여야의 이견이 크지 않아 법안 통과가 비교적 수월할 전망이다. 권성동 국민의힘 의원은 최근 “엄격한 감독 체제를 위해 소관 기관을 행안부에서 금융위로 옮기는 방안을 본격적으로 논의해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>38년 만에… 한국 남자 400m 계주 동메달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311772&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311772&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320410691661_1689248466_0924311772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 육상 남자 400ｍ 계주 대표팀이 38년 만에 아시아선수권대회에서 메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이시몬(22·한국체대), 고승환(26), 신민규(23·이상 국군체육부대), 박원진(20·속초시청)이 이어 달린 한국 계주팀은 12일 태국 방콕에서 열린 2023 아시아육상선수권 남자 400ｍ 계주 결선에서 38초99로 3위에 오르며 동메달을 목에 걸었다. 38초55로 가장 먼저 결승선을 통과한 태국이 1위를 차지했고, 뒤이어 38초87로 들어온 중국이 2위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 결선 진출 8개국 가운데 4위(39초33)로 예선을 통과한 한국은 결선에선 6번 레인을 배정받았다. 첫 주자 이시몬은 중위권과 격차를 꽤 벌린 3위로 두 번째 주자 고승환에게 바톤을 넘겼다. 고승환 역시 상위권을 유지하며 질주했다. 세 번째 주자 신민규가 곡선 주로를 통과하는 과정에선 4~5위권으로 밀려나며 메달권에서 멀어지는 듯했지만 마지막 주자인 박원진이 해결사 노릇을 했다. 박원진은 바톤을 받자마자 무서운 속도로 달려나갔다. 결승 지점을 얼마 남겨두지 않은 상태에서 앞서 달리던 오만과 사우디아라비아 선수를 순식간에 제친 박원진은 힘차게 발을 뻗어 3위로 결승선을 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 육상이 남자 400ｍ 계주에서 메달을 따낸 건 장재근(61) 진천선수촌장이 멤버로 뛰었던 1985년 자카르타 대회 이후 무려 38년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계주 대표팀은 “38초대 기록에 진입하며 동메달을 획득한 것에 의미를 두고 싶다”며 “9월 개막하는 항저우아시안게임에서 한국기록(38초74) 경신과 메달 획득에 도전하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역대급 실적’ 내길 기다렸나… 노조, 5년 만에 대규모 파업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311821&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311821&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321380691785_1689251886_0924311821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차 노조가 5년 만에 파업을 단행한 배경엔 현대차의 역대급 실적이 자리한다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 노동계에 따르면 민주노총 산하 금속노조가 전날 개최한 총파업 대회에서 연대파업에 동참한 대부분 사업장은 호응이 미진했다고 한다. 하지만 현대차는 달랐다. 오전·오후 각각 2시간씩 총 4시간동안 생산을 중단했다. 현대차 노조는 조합원이 4만4000여명에 달하는 국내 최대 단일 노조다. 업계에선 이번 파업으로 현대차가 약 2000대의 생산 차질과 530억원의 매출 손실을 입은 것으로 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321380691786_1689251886_0924311821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대차 노조가 임단협에서 사상 최대 실적을 기록하고 있는 현대차를 압박하기 위해 파업에 나선 것이라는 시각도 있다. 현대차는 올해 상반기에 전 세계에서 자동차 208만1462대를 판매했다. 전년 동기 대비 10.8% 증가했다. 금융정보업체 에프앤가이드의 실적 컨센서스(증권사 전망치 평균)에 따르면 현대차는 2분기 매출 40조1161억원, 영업이익 3조7458억원으로 올 1분기에 세운 사상 최대 실적을 넘어설 것으로 전망된다. 이런 상황에서 현대차 노조는 기본급 월 18만4900원(호봉 승급분 제외) 인상, 순이익의 30% 성과급 지급, 휴직기간에도 상여금 정상 지급, 만 60세인 정년을 만 64세까지 연장 등을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “국정조사 한다면 대상은 文정부” 野 “탄핵 사유” 특검 가능성까지 거론</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311861&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311861&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321520991815_1689252729_0924311861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 13일 서울∼양평 고속도로 종점 변경 논란을 문재인 정권에서 벌어진 일로 규정하며 더불어민주당의 국정조사 요구를 일축했다. 반면 민주당은 진상규명 특별위원회를 출범시키고, 국정조사 단독 추진에 특검 가능성까지 언급하며 공세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “국정조사가 필요하다면 그 대상은 윤석열정부가 아니라 문재인정부가 돼야 할 것”이라며 “최적 대안 노선 검토를 포함한 타당성 조사 방침 결정과 낙찰자 선정 모두 인수위(대통령직인수위원회) 출범 이전 문재인정부에서 일어난 일이기 때문”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 이어 “대안 노선 검토가 특혜를 위한 것이었다면 문재인정부가 대통령 당선인 가족에게 잘 보이려고 애썼다는 것인지 민주당 주장은 앞뒤가 맞지 않는다”면서 “도대체 무엇을 두고 국정조사를 하자는 것인지 기가 막힐 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘에서는 민주당의 국정조사 요구가 ‘총선용’이라는 주장도 나왔다. 국회 국토교통위원회 여당 간사인 김정재 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 “국민의힘이 받아들이지 않을 국정조사를 들고나와서 정쟁을 지속하는 등 총선을 겨냥한 작전인 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 ‘대통령 처가 고속도로 게이트 진상규명 특위’를 발족시키며 공세 수위를 더욱 높였다. 박광온 민주당 원대대표는 특위 발족식에서 “정부가 특혜 의혹을 덮기 위해 모든 수단을 동원하는 비상식적 모습을 보이고 있다”면서 “국가 의사결정시스템을 무력화하는 백지화 소동과 민주당을 억지로 끌어들여 정쟁을 만드는 것, 취재 보도하는 언론을 겁박하는 것 모두 민주사회의 기본 질서를 해치는 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특위 발족식에서는 윤 대통령에 대한 탄핵 주장과 특검 가능성까지 거론됐다. 김두관 민주당 의원은 “국가사업을 활용해 재산을 축적하려 했다면 이건 마땅히 탄핵 사유가 될 것”이라며 “국정조사를 제대로 관철하지 못한다면 특검까지 불사할 것”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 국정조사에 대해서는 단독 추진 가능성을 내비쳤다. 이소영 민주당 원내대변인은 의원총회를 마친 뒤 기자들과 만나 “(국정조사) 합의가 되지 않더라도 국민의 의혹을 해소하기 위해 국회 권한을 최대한 사용할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 민주당 경기도당은 서울∼양평 고속도로 사업 백지화를 선언한 원희룡 국토교통부 장관을 직권남용 권리행사방해 혐의로 고위공직자범죄수사처에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민생법안 쌓였는데… 여야, 7월 국회 합의 불발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311871&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311871&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321070691697_1689250026_0924311871.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야 원내대표가 13일 만났지만 7월 임시국회 의사일정에 합의하지 못했다. 또 보호출산제와 방송법 등 쟁점 법안을 두고 입장차만 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표와 박광온 더불어민주당 원내대표는 이날 국회에서 김진표 국회의장 주재로 회동을 갖고 7월 임시국회 의사일정과 주요 쟁점 법안 처리에 대해 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 회동 직후 기자들과 만나 7월 임시국회 의사일정에 대해 “큰 틀에서 공감하는 바가 있다”면서도 “구체적인 내용은 여야 원내수석부대표 간 추가 협상을 진행하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 회동 시작부터 쟁점 법안을 놓고 입장차를 드러냈다. 윤 원내대표는 모두발언에서 “6월 국회에서도 민생 법안 처리가 상당히 지연되고 실적도 기대에 미치지 못했다”며 “(7월 국회에서는) 쟁점 없는 법안을 많이 처리해야 할 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 보호출산제, 우주항공청 설치 특별법 등을 거론하며 “충분히 양당 간 협의하면 처리가 가능한 법”이라고 말했다. 이어 “국민적 기대가 있는 법안을 7월 국회에서 긴밀히 협의해 처리했으면 하는 제안을 드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 박 원내대표는 “윤 원내대표가 세세히 말씀해준 것에 대해 고맙게 생각하고 공감하는 바가 있고, 얼마든 협의하며 접점을 찾는다는 기대가 있다”고 말했다. 다만 여야가 대치하고 있는 쟁점 법안 중 하나인 방송법 개정안과 관련해 “공영방송의 정치적 중립성 확보를 위한 방안이 굉장히 중요한 시대적 과제”라며 입법 강행 의사를 밝혔다. 박 원내대표는 또 정부의 공영방송 수신료 분리징수 추진에 대해서도 부정적 의견을 밝히며 국회의장 산하에 수신료공론화징수위원회를 구성하자고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 여야 원내대표에게 충분한 협의의 필요성을 강조했다. 김 의장은 쟁점 법안에 대해 “국민 70~80%가 ‘그만하면 참 수고했다’ 이런 평가를 할 수 있도록 두 원내대표가 협의해줄 수 있으면 고맙겠다”고 말했다. 그러면서 “그동안 (처리)해왔던 양곡관리법이나 간호법의 전례를 답습하면 안 되겠다는 생각이 든다”고 양당 원내대표에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김 의장은 이달까지 선거제 개편 협상을 마무리해야 한다고 강조했다. 김 의장은 “선거법 개정이 7월 중 끝나야 8월 중 정치개혁특별위원회에서 선거구 획정을 마무리 지을 수 있고, 9월 정기국회부터는 다른 의안 처리에 들어가야 한다”며 “이번만큼은 이달 말까지 정치적 합의를 완전히 내려주기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기시다 방류 통보, 尹은 용인… 국익 눈감고 日 눈치만 살펴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311876&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311876&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:06:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071319340791585_1689244447_0924311876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 13일 윤석열 대통령이 전날 한·일 정상회담에서 일본의 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류를 사실상 용인했다며 집중 공세를 퍼부었다. 또 방사능 노출 수산물 수입 금지 범위를 넓히는 법안을 검토하는 등 ‘입법 대응’ 고삐도 바짝 당겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 이날 국회에서 열린 정책의원총회에서 “(정부는) 국익이 아니라 일본 눈치만 살피고 있다”며 “일본 정부의 후쿠시마 오염수 방류의 무기한 연기를 당당하게 요구하고, 관련 국가들의 공동 조사를 관철시켜야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 원내대표도 정책조정회의에서 “한·일 정상회담에서 기시다 후미오 일본 총리는 후쿠시마 핵물질 오염수 해양투기를 통보했고, 윤 대통령은 용인했다”며 “민주당은 국민과 함께 회담 결과를 받아들일 수 없다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 의총에서 오염수 방류 이후 발생할 수 있는 문제들에 대한 입법적 대응 방안을 폭넓게 논의했다. 일본의 방류가 가시화되는 상황에서 현실적 대책을 내놓자는 취지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소영 원내대변인은 의총 직후 기자들을 만나 “방사성 오염수에 노출된 것으로 우려되는 수산물에 대한 수입 금지와 해양 방사성 물질 실태조사, 수산업 진흥 대책 등 다양한 내용이 포함된 특별법을 준비 중”이라고 밝혔다. 원내지도부 소속 한 의원은 이에 대해 “오염수가 방류될 경우 해류와 어족의 이동 경로에 따라 방사능 노출이 확산될 수 있다”며 “ 후쿠시마 인근 8개 현보다 수입 금지 범위를 더 넓히자는 취지”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 또 방사성 오염수 피해를 사회적 재난·어업재해로 인정하는 내용의 ‘농업 재해 대책법’, 농수산품 가공품의 경우 원료 원산지까지 표기토록 하는 ‘농수산품 원산지 표기법’, 오염수 피해를 포괄적으로 지원토록 하는 ‘후쿠시마 오염수 피해 어업인 지원 특별법’의 입법에도 박차를 가하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 여야는 국제원자력기구(IAEA) 종합보고서가 발표된 이후 처음 열린 국회 외교통상위원회 전체회의에서 치열하게 맞붙었다. 국민의힘은 IAEA 검증 결과 국제 안전기준에 부합하는 만큼 방류를 반대할 수 없다는 주장을 폈고, 민주당은 IAEA의 부실 검증을 주장하며 정부·여당이 일본을 대변하고 있다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오영주 외교부 제2차관은 “IAEA 종합보고서의 과학적·기술적 검토 내용이 적절하다는 입장을 가지고 있다”며 “국민의 안전과 보건을 최우선에 두고 최선의 노력을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 소비전력 33% 낮춘 차량용 반도체 양산 돌입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311759&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311759&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321240691751_1689251046_0924311759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 업계 최저 소비전력의 차량용 메모리 반도체인 ‘UFS 3.1’(사진) 양산에 돌입했다. 삼성전자는 전장(자동차부품) 제품군을 지속적으로 확대해 차량용 메모리 반도체 시장 1위를 달성할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 차량용 인포테인먼트(IVI)를 지원하는 반도체 UFS 3.1이 이전 세대 제품과 비교해 소비전력이 33% 낮다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비전력이 낮기 때문에 자동차 배터리의 전력 운영 효율을 높일 수 있다. 전기차와 자율주행차에 최적화한 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFS 3.1은 국제 반도체 표준화기구인 ‘제덱’의 내장 메모리 규격인 ‘UFS 인터페이스’를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;256GB 기준으로 연속 읽기 속도와 쓰기 속도를 각각 2000MB/s, 700MB/s 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차량용 반도체 품질 기준인 AEC-Q100 Grade2를 만족해 영하 40도~영상 105도의 폭넓은 온도 범위에서 안정적 성능을 보장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 인포테인먼트 반도체를 비롯해 운전자 지원 시스템(ADAS) 반도체 등 다양한 라인업을 구축해 2025년 차량용 메모리 시장 1위 자리에 오르겠다는 목표를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장조사기관 옴디아에 따르면 전 세계 차량용 반도체 시장 규모는 지난해 635억 달러(약 81조원)를 넘어섰다. 오는 2026년 962억 달러(약 123조원)까지 성장할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 소비전력 33% 낮춘 차량용 반도체 양산 돌입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311759&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311759&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321240691751_1689251046_0924311759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 업계 최저 소비전력의 차량용 메모리 반도체인 ‘UFS 3.1’(사진) 양산에 돌입했다. 삼성전자는 전장(자동차부품) 제품군을 지속적으로 확대해 차량용 메모리 반도체 시장 1위를 달성할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 차량용 인포테인먼트(IVI)를 지원하는 반도체 UFS 3.1이 이전 세대 제품과 비교해 소비전력이 33% 낮다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비전력이 낮기 때문에 자동차 배터리의 전력 운영 효율을 높일 수 있다. 전기차와 자율주행차에 최적화한 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFS 3.1은 국제 반도체 표준화기구인 ‘제덱’의 내장 메모리 규격인 ‘UFS 인터페이스’를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;256GB 기준으로 연속 읽기 속도와 쓰기 속도를 각각 2000MB/s, 700MB/s 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차량용 반도체 품질 기준인 AEC-Q100 Grade2를 만족해 영하 40도~영상 105도의 폭넓은 온도 범위에서 안정적 성능을 보장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 인포테인먼트 반도체를 비롯해 운전자 지원 시스템(ADAS) 반도체 등 다양한 라인업을 구축해 2025년 차량용 메모리 시장 1위 자리에 오르겠다는 목표를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장조사기관 옴디아에 따르면 전 세계 차량용 반도체 시장 규모는 지난해 635억 달러(약 81조원)를 넘어섰다. 오는 2026년 962억 달러(약 123조원)까지 성장할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “韓·폴란드, 우크라 재건  최적 파트너”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311812&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311812&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321551191824_1689252911_0924311812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폴란드를 공식 방문한 윤석열 대통령이 13일(현지시간) 수도 바르샤바의 대통령궁에서 안제이 두다 대통령과 정상회담을 갖고 “한국과 폴란드가 우크라이나 재건에 있어서 최적의 파트너가 될 수 있다는 점에 공감했다”고 밝혔다. 한국 대통령의 폴란드 공식 방문은 2009년 이명박 대통령 이후 14년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 정상회담 후 공동언론발표에서 “러시아의 우크라이나 침공을 국제사회의 자유·인권·법치에 대한 도전으로 보고, 우크라이나 전쟁 종식과 평화 회복을 위한 지원을 지속해 나가기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 정부는 우크라이나 재건 협력 양해각서(MOU)와 무역투자 촉진 프레임워크 및 교통 인프라 개발 협력 MOU를 체결했다. 양국은 특히 우크라이나 재건 협력 MOU를 통해 재건 프로젝트에서 협업을 강화할 수 있는 기반을 마련했다. 대통령실은 우크라이나 재건 사업에 최대 1조 달러(1273조원)가 투입될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 무역투자 촉진 프레임워크 MOU에 대해 “한국 기업들의 폴란드 진출이 전기차 배터리 등 첨단 산업 분야로 확대되고 있는 점에 주목한다”며 “경제 협력의 외연 확대에 새로운 모멘텀을 제공할 것”이라고 말했다. 윤 대통령은 또 “저와 두다 대통령은 양국 협력이 원전·방산·인프라 사업과 같은 전략적인 분야로 확대되고 있는 것을 환영했다”며 “폴란드의 한국산 무기 추가 도입 계획에 대해 협의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두다 대통령은 “한국으로부터 무기를 수입할 뿐만 아니라 한국 무기를 폴란드에서 생산하고 싶다”며 “K2 주력 전차 같은 경우가 그렇다”고 말했다. 이어 “폴란드와 한국 간 항공편 노선을 증편할 것”이라며 “비즈니스뿐 아니라 관광 분야도 더욱 확대될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 정상은 북한 문제도 논의하면서 전날 북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사를 강력히 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 마테우슈 모라비에츠키 폴란드 총리와 오찬을 함께했고, 폴란드 상하원 의장과도 면담했다. 이어 바르샤바 무명용사의 묘를 찾아 헌화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바르샤바=문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “韓·폴란드, 우크라 재건  최적 파트너”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311812&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311812&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321551191824_1689252911_0924311812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폴란드를 공식 방문한 윤석열 대통령이 13일(현지시간) 수도 바르샤바의 대통령궁에서 안제이 두다 대통령과 정상회담을 갖고 “한국과 폴란드가 우크라이나 재건에 있어서 최적의 파트너가 될 수 있다는 점에 공감했다”고 밝혔다. 한국 대통령의 폴란드 공식 방문은 2009년 이명박 대통령 이후 14년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 정상회담 후 공동언론발표에서 “러시아의 우크라이나 침공을 국제사회의 자유·인권·법치에 대한 도전으로 보고, 우크라이나 전쟁 종식과 평화 회복을 위한 지원을 지속해 나가기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 정부는 우크라이나 재건 협력 양해각서(MOU)와 무역투자 촉진 프레임워크 및 교통 인프라 개발 협력 MOU를 체결했다. 양국은 특히 우크라이나 재건 협력 MOU를 통해 재건 프로젝트에서 협업을 강화할 수 있는 기반을 마련했다. 대통령실은 우크라이나 재건 사업에 최대 1조 달러(1273조원)가 투입될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 무역투자 촉진 프레임워크 MOU에 대해 “한국 기업들의 폴란드 진출이 전기차 배터리 등 첨단 산업 분야로 확대되고 있는 점에 주목한다”며 “경제 협력의 외연 확대에 새로운 모멘텀을 제공할 것”이라고 말했다. 윤 대통령은 또 “저와 두다 대통령은 양국 협력이 원전·방산·인프라 사업과 같은 전략적인 분야로 확대되고 있는 것을 환영했다”며 “폴란드의 한국산 무기 추가 도입 계획에 대해 협의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두다 대통령은 “한국으로부터 무기를 수입할 뿐만 아니라 한국 무기를 폴란드에서 생산하고 싶다”며 “K2 주력 전차 같은 경우가 그렇다”고 말했다. 이어 “폴란드와 한국 간 항공편 노선을 증편할 것”이라며 “비즈니스뿐 아니라 관광 분야도 더욱 확대될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 정상은 북한 문제도 논의하면서 전날 북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사를 강력히 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 마테우슈 모라비에츠키 폴란드 총리와 오찬을 함께했고, 폴란드 상하원 의장과도 면담했다. 이어 바르샤바 무명용사의 묘를 찾아 헌화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바르샤바=문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항공기 비상문 옆 군인 등 우선 배정… 쌍둥이 200만·삼둥이 300만원 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311823&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311823&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321080491704_1689250084_0924311823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 이달 말부터 일부 항공기의 비상문과 가까운 좌석을 소방관·경찰관·군인 등 ‘제복 입은 승객’에게 우선 배정키로 했다. 승객이 비행 중인 여객기 비상문을 열었던 ‘아시아나 개문 비행’ 사고의 재발을 막겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 13일 국회에서 ‘항공기 비상문 안전 강화대책 당정협의회’를 마친 뒤 기자들과 만나 “소방관·경찰관·군인 등 제복 입은 승객이나 항공사 승무원·직원 등에게 비상문 인접 좌석을 우선 배정하는 방안을 31일부터 시행하고자 한다”고 밝혔다. 이어 “불법적 개방 시도가 있을 때 이를 제압하는 기대 효과가 있을 것”이라고 말했다. 이번 대책은 비행 중 비상문 잠금장치가 없고 돌발 상황 시 승무원이 곧장 조치하기 어려운 한국 국적기 38대, 총 94개 좌석에 적용된다. 아시아나항공, 에어서울, 에어부산, 에어로케이 등 항공사 4곳이 이번 조치 대상이 되는 국적기를 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공사는 온라인 티켓 판매 시 이 같은 내용을 고지하고, 승객이 해당 좌석을 선택하면 발권 카운터에서 신분을 확인한다. 현장 판매 시에는 출발 일정 시간 전까지 소방관·경찰관·군인 등에게 먼저 판매하고, 이후 시간대에는 일반 승객도 선택할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 최근 사건처럼 비상문 레버가 좌석에 거의 붙어 있어 사고 위험이 큰 좌석 23개는 소방관·경찰관·군인 등에게 배정되지 않으면 공석으로 운영키로 했다. 소방관·경찰관·군인 등은 제복을 입지 않아도 신분만 확인되면 탑승할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 이날 국회에서 ‘난임·다둥이 맞춤형 지원대책 당정협의회’도 개최했다. 박 정책위의장은 협의회 후 브리핑에서 “현재 임신·출산 의료비 바우처는 태아 1명을 임신한 경우 100만원, 쌍둥이 이상 다태아(다둥이)를 임신한 경우에는 일괄 140만원을 지급하고 있다”며 “다태아 임신의 경우 의료비가 더 많이 드는 점을 고려해 태아당 100만원씩으로 바우처 지원액을 확대하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 정책위의장은 이어 “임신 9개월부터 하루 2시간씩 근로시간을 단축할 수 있으나 다둥이 임신부는 그 전에 조산하는 경우가 많아 임신 8개월부터로 당기기로 했다”고 말했다. 난임 시술비 지원에 대해선 “전국 어디서나 소득 기준과 관계없이 동일하게 지원받도록 소득 기준을 폐지할 것을 지방자치단체에 요청하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항공기 비상문 옆 군인 등 우선 배정… 쌍둥이 200만·삼둥이 300만원 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311823&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311823&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321080491704_1689250084_0924311823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 이달 말부터 일부 항공기의 비상문과 가까운 좌석을 소방관·경찰관·군인 등 ‘제복 입은 승객’에게 우선 배정키로 했다. 승객이 비행 중인 여객기 비상문을 열었던 ‘아시아나 개문 비행’ 사고의 재발을 막겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 13일 국회에서 ‘항공기 비상문 안전 강화대책 당정협의회’를 마친 뒤 기자들과 만나 “소방관·경찰관·군인 등 제복 입은 승객이나 항공사 승무원·직원 등에게 비상문 인접 좌석을 우선 배정하는 방안을 31일부터 시행하고자 한다”고 밝혔다. 이어 “불법적 개방 시도가 있을 때 이를 제압하는 기대 효과가 있을 것”이라고 말했다. 이번 대책은 비행 중 비상문 잠금장치가 없고 돌발 상황 시 승무원이 곧장 조치하기 어려운 한국 국적기 38대, 총 94개 좌석에 적용된다. 아시아나항공, 에어서울, 에어부산, 에어로케이 등 항공사 4곳이 이번 조치 대상이 되는 국적기를 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공사는 온라인 티켓 판매 시 이 같은 내용을 고지하고, 승객이 해당 좌석을 선택하면 발권 카운터에서 신분을 확인한다. 현장 판매 시에는 출발 일정 시간 전까지 소방관·경찰관·군인 등에게 먼저 판매하고, 이후 시간대에는 일반 승객도 선택할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 최근 사건처럼 비상문 레버가 좌석에 거의 붙어 있어 사고 위험이 큰 좌석 23개는 소방관·경찰관·군인 등에게 배정되지 않으면 공석으로 운영키로 했다. 소방관·경찰관·군인 등은 제복을 입지 않아도 신분만 확인되면 탑승할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 이날 국회에서 ‘난임·다둥이 맞춤형 지원대책 당정협의회’도 개최했다. 박 정책위의장은 협의회 후 브리핑에서 “현재 임신·출산 의료비 바우처는 태아 1명을 임신한 경우 100만원, 쌍둥이 이상 다태아(다둥이)를 임신한 경우에는 일괄 140만원을 지급하고 있다”며 “다태아 임신의 경우 의료비가 더 많이 드는 점을 고려해 태아당 100만원씩으로 바우처 지원액을 확대하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 정책위의장은 이어 “임신 9개월부터 하루 2시간씩 근로시간을 단축할 수 있으나 다둥이 임신부는 그 전에 조산하는 경우가 많아 임신 8개월부터로 당기기로 했다”고 말했다. 난임 시술비 지원에 대해선 “전국 어디서나 소득 기준과 관계없이 동일하게 지원받도록 소득 기준을 폐지할 것을 지방자치단체에 요청하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리띠 졸라맨 정부?… 작년대비 지출 55兆 줄었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311839&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311839&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321390391790_1689251943_0924311839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올들어 5월까지 정부 지출이 지난해 같은 기간보다 55조원이나 줄어 최근 10년 사이 가장 큰 감소 폭을 기록했다. 정부는 올해 추가경정예산을 편성하지 않은 탓이라고 설명했지만 세수 부진이 고스란히 ‘지출 부진’으로 이어지고 있다는 지적이다. 지출은 줄었지만 국가채무는 한 달 새 16조원 늘어나며 증가세가 꺾이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 기획재정부가 발표한 7월 재정동향에 따르면 올해 5월까지의 누적 총지출은 287조4000억원으로 지난해에 비해 55조1000억원 줄어들었다. 2014년부터 10년간 발생한 전년 대비 총지출 감소 폭으로는 단연 최대다. 지난달 일각에서는 정부가 국채 발행 없이 세수 결손을 돌파하기 위해 편성한 예산을 임의로 쓰지 않고 있다는 비판이 나왔다. 그런데 4월 당시 26조5000억원이었던 누적 총지출 격차는 한 달 만에 곱절로 늘었다. 5월까지의 지출 진도율도 45.0%로 지난해(50.2%)에 비해 5.2%나 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 총지출 격차가 벌어진 원인이 추경을 하지 않은 데 있다고 설명한다. 기재부 관계자는 “지난해 이맘때 이미 집행됐던 추경이 올해는 애초부터 편성되지 않은 영향이 크다”고 말했다. 지난해 5월까지 총지출에는 2월 집행된 1차 추경과 5월 집행된 2차 추경이 모두 포함됐다. 사회적 거리두기로 피해를 입은 소상공인에게 지급한 손실보전금 등이 이에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 코로나19 대응 지출이 사라진 점을 감안해도 올해 정부 지출은 예년보다 진도가 더딘 편이다. 올해 5월 지출 진도율은 본예산 기준 2014년(44.0%) 이래 가장 낮았다. 공교롭게도 2014년은 종전 최대인 10조9000억원 규모의 세수 결손이 발생했던 해였다. 올해도 세수 부진이 지출 부진으로 이어질 수 있다는 지적이다. 올해 5월까지의 총수입은 법인세 등 세수 감소 여파로 전년 동기 대비 37조원 줄어든 256조6000억원에 그쳤다. 다만 기재부 관계자는 “지출은 예정된 일정에 따라 집행되기 때문에 정부의 의도에 따라 늘리거나 줄이기는 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지출이 줄어도 증가세가 꺾이지 않는 정부 부채 역시 근심거리다. 한국의 국가채무(D1)는 5월 말 기준 1088조7000억원으로 전월 대비 16조원 증가했다. 1년 전과 비교했을 때의 증가 폭은 69조9000억원에 이른다. 정부의 연말 기준 국가채무 예상치인 1100조3000억원까지 남은 금액도 11조6000억원에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리띠 졸라맨 정부?… 작년대비 지출 55兆 줄었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311839&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311839&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321390391790_1689251943_0924311839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올들어 5월까지 정부 지출이 지난해 같은 기간보다 55조원이나 줄어 최근 10년 사이 가장 큰 감소 폭을 기록했다. 정부는 올해 추가경정예산을 편성하지 않은 탓이라고 설명했지만 세수 부진이 고스란히 ‘지출 부진’으로 이어지고 있다는 지적이다. 지출은 줄었지만 국가채무는 한 달 새 16조원 늘어나며 증가세가 꺾이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 기획재정부가 발표한 7월 재정동향에 따르면 올해 5월까지의 누적 총지출은 287조4000억원으로 지난해에 비해 55조1000억원 줄어들었다. 2014년부터 10년간 발생한 전년 대비 총지출 감소 폭으로는 단연 최대다. 지난달 일각에서는 정부가 국채 발행 없이 세수 결손을 돌파하기 위해 편성한 예산을 임의로 쓰지 않고 있다는 비판이 나왔다. 그런데 4월 당시 26조5000억원이었던 누적 총지출 격차는 한 달 만에 곱절로 늘었다. 5월까지의 지출 진도율도 45.0%로 지난해(50.2%)에 비해 5.2%나 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 총지출 격차가 벌어진 원인이 추경을 하지 않은 데 있다고 설명한다. 기재부 관계자는 “지난해 이맘때 이미 집행됐던 추경이 올해는 애초부터 편성되지 않은 영향이 크다”고 말했다. 지난해 5월까지 총지출에는 2월 집행된 1차 추경과 5월 집행된 2차 추경이 모두 포함됐다. 사회적 거리두기로 피해를 입은 소상공인에게 지급한 손실보전금 등이 이에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 코로나19 대응 지출이 사라진 점을 감안해도 올해 정부 지출은 예년보다 진도가 더딘 편이다. 올해 5월 지출 진도율은 본예산 기준 2014년(44.0%) 이래 가장 낮았다. 공교롭게도 2014년은 종전 최대인 10조9000억원 규모의 세수 결손이 발생했던 해였다. 올해도 세수 부진이 지출 부진으로 이어질 수 있다는 지적이다. 올해 5월까지의 총수입은 법인세 등 세수 감소 여파로 전년 동기 대비 37조원 줄어든 256조6000억원에 그쳤다. 다만 기재부 관계자는 “지출은 예정된 일정에 따라 집행되기 때문에 정부의 의도에 따라 늘리거나 줄이기는 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지출이 줄어도 증가세가 꺾이지 않는 정부 부채 역시 근심거리다. 한국의 국가채무(D1)는 5월 말 기준 1088조7000억원으로 전월 대비 16조원 증가했다. 1년 전과 비교했을 때의 증가 폭은 69조9000억원에 이른다. 정부의 연말 기준 국가채무 예상치인 1100조3000억원까지 남은 금액도 11조6000억원에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행 문자·돌잔치 초대장 링크 눌렀다가… 보이스피싱 재앙</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311851&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311851&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2020070714265945616_1594099619_0924311851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30대 직장인 A씨는 최근 은행에서 문자메시지 한 통을 받았다. A씨 명의로 해외계좌 접수 신청이 들어왔으니 본인이 아니면 연락을 달라는 내용이었다. 전화를 건 곳에선 금융감독원에 재산보호신청을 해야 한다고 안내했다. 이후 A씨는 휴대전화로 전화를 거는 곳마다 보이스피싱 조직원과 연결이 됐다. A씨가 금감원이나 검찰 관계자라고 생각한 상대방은 모두 가짜였다. 보이스피싱 일당에게 속아 500만원을 송금하기 직전에야 피싱 범죄라는 사실을 알아챌 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융당국에 따르면 원격조정이 가능한 악성앱을 이용해 피해자들을 속이는 보이스피싱 사례가 증가하고 있다. 문자메시지에 남긴 번호로 전화를 걸거나 인터넷 주소(URL)를 누를 경우 악성앱을 심고, 상대방의 휴대전화를 통제하는 식이다. A씨는 “직접 전화를 걸고 인터넷으로 검색해 확인했기 때문에 보이스피싱일 거라고는 의심하지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 생활밀착형 업종을 가장한 보이스피싱이 활개를 치고 있다. 카드사 콜센터 ARS처럼 속여 본인인증 등을 이유로 신용카드 비밀번호 입력을 요구하거나 ‘해외 결제 승인’을 미끼로 통화를 유도하는 피싱 사례가 늘고 있다. 택배회사를 사칭해 주소 또는 송장번호 불일치를 알리는 문자메시지, 결혼식과 돌잔치 초대장 등도 피싱에 활용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 여름 휴가철을 앞두고 예상되는 보이스피싱 사례 및 대처요령을 전파할 예정이다. 보이스피싱 피해가 발생했거나 발생이 우려될 경우 본인 명의로 개설된 모든 계좌를 신속히 지급정지해 출금거래를 정지시킬 수 있는 ‘본인계좌 일괄지급정지’ 서비스를 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행 문자·돌잔치 초대장 링크 눌렀다가… 보이스피싱 재앙</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311851&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311851&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2020070714265945616_1594099619_0924311851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30대 직장인 A씨는 최근 은행에서 문자메시지 한 통을 받았다. A씨 명의로 해외계좌 접수 신청이 들어왔으니 본인이 아니면 연락을 달라는 내용이었다. 전화를 건 곳에선 금융감독원에 재산보호신청을 해야 한다고 안내했다. 이후 A씨는 휴대전화로 전화를 거는 곳마다 보이스피싱 조직원과 연결이 됐다. A씨가 금감원이나 검찰 관계자라고 생각한 상대방은 모두 가짜였다. 보이스피싱 일당에게 속아 500만원을 송금하기 직전에야 피싱 범죄라는 사실을 알아챌 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융당국에 따르면 원격조정이 가능한 악성앱을 이용해 피해자들을 속이는 보이스피싱 사례가 증가하고 있다. 문자메시지에 남긴 번호로 전화를 걸거나 인터넷 주소(URL)를 누를 경우 악성앱을 심고, 상대방의 휴대전화를 통제하는 식이다. A씨는 “직접 전화를 걸고 인터넷으로 검색해 확인했기 때문에 보이스피싱일 거라고는 의심하지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 생활밀착형 업종을 가장한 보이스피싱이 활개를 치고 있다. 카드사 콜센터 ARS처럼 속여 본인인증 등을 이유로 신용카드 비밀번호 입력을 요구하거나 ‘해외 결제 승인’을 미끼로 통화를 유도하는 피싱 사례가 늘고 있다. 택배회사를 사칭해 주소 또는 송장번호 불일치를 알리는 문자메시지, 결혼식과 돌잔치 초대장 등도 피싱에 활용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 여름 휴가철을 앞두고 예상되는 보이스피싱 사례 및 대처요령을 전파할 예정이다. 보이스피싱 피해가 발생했거나 발생이 우려될 경우 본인 명의로 개설된 모든 계좌를 신속히 지급정지해 출금거래를 정지시킬 수 있는 ‘본인계좌 일괄지급정지’ 서비스를 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다시 데려온 건 최고의 선택… 출생통보제·친모 신원 보호 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311867&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311867&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322000691829_1689253206_0924311867.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20대 김모씨는 지난 4월 태어난 지 닷새 된 아이를 안고 서울 관악구 주사랑공동체교회의 베이비박스를 찾았다. 아이 아빠와는 출산 전 이미 헤어진 데다 김씨에게는 6살짜리 첫째 아이도 있었다. 홀로 모든 것을 감당할 자신이 없었던 그는 과거 유튜브 채널에서 우연히 봤던 베이비박스를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이비박스에 아이를 두면서도 김씨는 관계자에게 “입양은 절대 보내지 말아 달라”고 부탁했다고 한다. 나중에 돈을 모아 아이를 키울 형편이 되면 꼭 다시 데리러 올 생각이었다. 그렇게 고향으로 발걸음을 돌렸지만 돌아가는 기차 안에서 내내 아이 얼굴이 떠나지 않았다. 결국 김씨는 이튿날 아침 일찍 다시 상경했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 둘째를 다시 데려오면서도 아이 출생신고는 망설였다고 털어놨다. 그는 13일 “우리 아빠가 (출산 사실을) 알게 될까 봐 무서웠다. 아빠 모르게 출생신고를 할 방법은 없는지도 알아봤다”며 “계속 망설였지만 그래도 아이를 위해선 출생신고를 하는 게 맞는 것 같아서 신고를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤모(27)씨 역시 아이를 키울 여건이 안 돼 2021년 1월 베이비박스를 찾아갔다. 당시 윤씨와 아이의 친부는 경제적으로 아주 어려운 상황이었다. 이들은 “2~3개월 뒤 아이를 찾으러 오겠다”는 서약서를 작성했다. 그러나 집에 돌아온 뒤로 계속해서 아이 얼굴이 눈에 밟혔다. TV를 봐도 아이 얼굴만 떠올라 일상생활이 어려울 정도였다. 결국 윤씨는 부모에게 출산 사실을 털어놨고, 일주일도 채 지나지 않은 때에 아이를 데려왔다. 그는 “맡길 때 모습 그대로였다. 아이를 안는데 미안한 감정이 솟구쳤다”고 회상했다. 주사랑공동체에 따르면 베이비박스에 오는 아이 중 30%가량은 이렇게 다시 원가정으로 복귀한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 만난 친모들은 아이를 베이비박스에 두고올 수밖에 없었던 주요 이유로 경제적 어려움을 꼽았다. 실제 베이비박스를 찾는 이들 중 다수는 아이를 키우기 어려운 경제적 취약층인 것으로 조사됐다. 주사랑공동체교회에 따르면 지난 1~6월 베이비박스를 찾은 이들 중 80% 정도는 미혼이었다. 또 10·20대가 약 70%로 가장 높은 비율을 차지했다. 베이비박스에 아이를 맡겼다가 이틀 만에 다시 찾은 30대 박모씨는 “출산 직후 아이를 키울 준비가 아예 안 돼 있던 상황에서 베이비박스 측의 지원이 큰 도움이 됐다”며 “국가정책 중에서도 한부모소득 등 미혼모가 받을 수 있는 지원이 있는데 잘 알려져 있지 않다. 나도 이를 알았더라면 애초 아이를 키울 생각을 먼저 하지 않았을까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이비박스를 경험한 엄마들은 “다시 아이를 찾아간 것이 정말 잘한 일이었다는 생각이 드는 요즘”이라고 입을 모았다. 이들은 최근 국회를 통과한 출생통보제에 찬성 뜻을 밝히면서 동시에 친모의 신원 보호가 가능한 보호출산제도 필요하다고 했다. 김씨는 “아이를 위해 출생통보제는 꼭 필요하다. 여기에 보호출산제가 함께 있으면 아이를 더 먼저 생각하는 결정을 할 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이비박스가 수사 대상이 돼서는 안 된다는 뜻도 밝혔다. 그는 “베이비박스를 찾아갔다는 것 자체가 아이를 살리고 싶었던 거라고 생각한다. 찾아가는 발걸음은 얼마나 무거웠겠나”라며 “그런 곳을 찾아가지도 않고 주차장이나 화장실에 아이를 버리는 사람들을 처벌해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 백재연 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산대병원 80% 파업 참여… 인근 병원 환자 포화 상태</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311874&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311874&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321090391708_1689250143_0924311874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총 산하 전국보건의료산업노동조합(보건의료노조)이 19년 만에 총파업에 나서면서 전국 곳곳의 의료기관에서 응급 환자 수용 거부나 외래 진료 차질, 수술 일정 취소 사례 등이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파업에 대비해 미리 환자를 퇴원·전원시켰던 국립암센터는 이날 파업 인원을 줄이면서 의료 공백을 메웠지만, 진료나 수술이 평상시보다는 적게 이뤄졌다. 국립중앙의료원 관계자는 “예고된 파업이라 스케줄을 조정한 만큼 임의적인 환자 퇴원, 전원 없이 정상진료 기조를 유지하고 있다”며 “진료 여력을 고려할 수 있도록 119나 다른 병원에 환자 이송시 소통해줄 것을 요청했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 의료기관에서도 혼란과 불편이 빚어졌다. 보건의료노조에 따르면 사립대병원지부 29곳과 국립대병원지부 12곳, 특수목적 공공병원지부 12곳, 대한적십자사지부 26곳, 지방의료원지부 26곳 등이 파업에 참여했다. 이른바 ‘빅 5’인 서울대병원과 서울아산병원, 신촌세브란스병원, 삼성서울병원, 서울성모병원은 참여하지 않았지만, 상급종합병원 20여곳이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중구 국립의료원은 이날 오전 초진 환자의 경우 진료 접수를 하지 않고 그대로 돌려보냈다. 인력 공백으로 접수가 지연되자 재진 이상 환자 위주로 진료를 한 것이다. 일부 병원에서는 파업에 따른 불편 예고가 사전에 안내되면서 진료를 위해 찾은 환자 자체가 평소보다 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원 3500여명 중 80%가 파업에 동참한 부산 서구 부산대병원의 경우 중환자와 산모를 제외하고 일반병동에 있는 환자 700여명을 전날까지 모두 퇴원시켰다. 병원엔 퇴원이 어려운 환자 100여명만 남아 있는 상태다. 부산대병원 환자들이 대거 이탈하면서 인근 대학병원과 중소 병원들은 포화 상태인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산대병원은 총파업이 진행되는 13~14일 예정된 200여건의 수술 일정도 연기했다. 병원 관계자는 “비노조원 인력으로는 120병상 정도만 평상시처럼 돌볼 수 있다”며 “현재 남아 있는 환자만 관리하면서 비상 상황에 대응할 수 있는 정도”라고 말했다. 약사까지 파업에 참가하면서 양산부산대병원은 평소보다 약 조제에 걸리는 시간이 1시간 정도 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남대병원 역시 14일로 예정된 외래 진료와 수술 일정을 연기했다. 또 증상이 심하지 않거나 경증인 입원 환자들에게는 퇴원하라고 안내했다. 병원 관계자는 “비상인력으로 병원을 유지해야 하는 상황”이라며 “19년 만에 처음 있는 일이다 보니 구성원들도 환자들도 혼란과 충격이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파업 첫날 당장 의료 공백이 발생하지 않은 의료기관들도 파업 비참여 인력들이 추가 업무를 부담하면서 가까스로 현장을 유지하는 상황이다. 이 때문에 파업이 장기화하면 피해는 훨씬 더 커질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 조선대병원은 일부 조합원이 로비에서 농성에 돌입했지만, 진료와 수술은 정상적으로 진행 중이다. 대신 남아 있는 의료진이 업무 부담이 크게 늘었다. 조선대병원은 상대적으로 경증인 환자를 협력병원으로 전원 조치하는 등 파업 장기화에 대비하고 있다. 병원 측은 “14일까지 모든 수술은 정상적으로 진행될 예정”이라며 “파업 장기화에 대한 대비도 논의 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건의료노조는 이날 전국 집중 총파업을 벌인 데 이어 14일에는 서울과 세종, 부산, 광주전남 등 4개 거점에서 총파업 대회를 이어간다. 이후에는 개별 지부가 임금 협상 등을 두고 사업장과 무기한 투쟁에 들어간다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 차민주 정신영 기자, 청주=홍성헌 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 중국의 허세는 통하지 않는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311722&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311722&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321130691714_1689250386_0924311722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;中, 8월부터 광물 수출 통제&lt;br&gt;세계는 크게 개의치 않고 있어&lt;br&gt;보복 학습효과에 해법 마련&lt;br&gt;&lt;br&gt;자국 경기 대응도 못하면서&lt;br&gt;으름장을 놓는 건 허세일 뿐&lt;br&gt;시진핑 리스크 반성 없이&lt;br&gt;중국 리더십 세우기는 불가능&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중국이 갈륨과 게르마늄 수출을 통제하기로 한 시점이 보름여 앞으로 다가왔다. 미국이 첨단 반도체 공급망에서 계속 중국을 배제한다면 원재료 공급을 끊겠다는 의미다. 통신·군사 장비용 반도체에 쓰이는 갈륨과 게르마늄 공급량의 각각 94%, 83%가 중국에서 나온다. 막강한 지배력에 세계가 바짝 긴장해 대응을 서둘러야 할 터다. 그런데 반응이 뜨뜻미지근하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱가포르국립대 총자란 정치학 교수는 “시장과 기업은 초기 약간의 충격을 받겠지만 시간이 지나면 적응하게 된다”고 쿨하게 말했다. 정치컨설팅업체 유라시아그룹의 애나 애슈턴 연구원은 “중국이 수출을 제재하면 시장 지배력이 감소할 것”이라고 언급했다. 중국에도 부메랑이 된다는 뜻이다. 중국 광물 수입 의존도가 높은 한국도 과거처럼 호들갑스럽지 않다. 미국 정부 공식 반응은 수출 통제 발표 나흘 뒤(7일)에야 나왔다. 그것도 국무부나 상무부가 아닌 국방부발이다. “게르마늄은 전략 비축량이 있지만 갈륨 재고는 없다. 이들 광물의 채굴과 가공을 늘리기 위해 적극 조치하고 있다.” 중국이 꺼낸 회심의 카드에 대한 답변치고 심드렁해 보이기까지 한다. 뉴스 관심도도 우크라이나 전쟁보다 한참 떨어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 위협에 세계는 왜 이리 차분할까. 우선 학습효과다. 중국은 외교 사안이 발생할 때 툭하면 경제 분야 보복에 나섰다. 2010년 일본에 대한 희토류 수출 금지, 2016년 대만 관광 제한 및 대한국 사드 보복, 2020년 호주산 물품 금수가 대표적이다. 동시에 이에 대한 노하우도 쌓여갔다. 수출입선 다변화, 판로 확충, 신제품 개발 등이 해법 매뉴얼로 각국에 전수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 이유는 조 바이든 미 대통령이 짚어줬다. 토니 블링컨 미 국무장관이 지난달 시진핑 중국 국가주석을 만난 직후 바이든 대통령은 시 주석을 독재자라 불렀다. 발언 여파에 바이든 대통령은 “걱정 마라. 중국은 심각한 경제적 어려움을 겪고 있다(China has real economic difficulties)”고 했다. 경제가 휘청이는 판에 무슨 대응을 하겠냐는 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 코로나 이후 ‘리오프닝(활동 재개)’ 효과를 보기는커녕 디플레이션(경기 부진 속 물가 하락) 위기 앞에 놓여 있다. 1년 반 새 기준금리를 3차례 내렸으나 6월 소비자물가 상승률(0%)은 2년4개월, 생산자물가 상승률(-5.4%)은 7년6개월 만에 최저다. 중국인 식탁에 빠지지 않는 돼지고기 값이 7.2%나 떨어질 정도로 소비심리가 냉각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제조업 구매관리자지수(PMI)는 4~6월 기준선(50)을 밑돌았고 6월 수출은 12.4%나 줄었다. 5월 청년 실업률은 20.8%로 사상 최고였다. 고용 문제는 정치적 폭발력을 지닌다는 내부 경고도 나왔다. 지방정부 부채가 지난 4월 37조 위안(약 6640조원)으로 4년 만에 60% 늘어 경기 부양 여력도 부족하다. 위안화 가치는 이달 달러당 7.23위안대까지 떨어져 지난해 15년 만의 최저 수준인 7.3위안에 근접했다. 아무리 기준금리를 올려도 경기가 뜨거운 미국 경제와 천지 차이다. 그럼에도 타국에 “나 건드리면 가만 안 둬”라고 큰소리친다. 세계는 이를 위협이 아닌 허세로 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 영향력이 추락하고 신뢰를 잃은 것은 시진핑 리스크의 자업자득이다. 코로나 이후 시진핑 정권의 영토 문제에 대한 강경책, 자의적이고 강압적인 경제 정책 운용, 제국주의식 외교 행태가 국내외적으로 파열음을 내고 있다. 전 세계의 중국 비호감도가 70%(지난해 미국 퓨리서치센터)에 달한다. 람 이매뉴얼 주일 미 대사는 워싱턴포스트와의 인터뷰에서 “중국은 다른 나라와 반목을 일삼아 미국이 (가치)동맹을 조직하는 데 도움을 줬다. 대중 견제는 시 주석의 공이 크다”고 꼬집었다. 14억 시장을 의식해 많은 나라가 중국과의 경제 협력에 겉으로는 공을 들여도 뒤로는 생산기지를 옮기느라 분주하다. 현대차그룹은 사드 보복 이후 탈중국에 나선 뒤 글로벌 완성차 업계 순위를 5위에서 3위로 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제점에 답이 있다. 영국 이코노미스트는 최근 “중국이 미국의 글로벌 리더십에 도전하고 싶다면 이웃에 더 우호적이어야 한다”고 보도했다. 전랑(늑대)외교에 묻힌 중국의 ‘구동존이(서로 다른 점은 인정하고 공동의 이익을 추구한다)’ 정신 회복이 필요하다. 중국의 허세가 통할 시기가 끝나가고 있다. 반성하지 않으면 시간은 더 이상 중국 편이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 중국의 허세는 통하지 않는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311722&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311722&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321130691714_1689250386_0924311722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;中, 8월부터 광물 수출 통제&lt;br&gt;세계는 크게 개의치 않고 있어&lt;br&gt;보복 학습효과에 해법 마련&lt;br&gt;&lt;br&gt;자국 경기 대응도 못하면서&lt;br&gt;으름장을 놓는 건 허세일 뿐&lt;br&gt;시진핑 리스크 반성 없이&lt;br&gt;중국 리더십 세우기는 불가능&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중국이 갈륨과 게르마늄 수출을 통제하기로 한 시점이 보름여 앞으로 다가왔다. 미국이 첨단 반도체 공급망에서 계속 중국을 배제한다면 원재료 공급을 끊겠다는 의미다. 통신·군사 장비용 반도체에 쓰이는 갈륨과 게르마늄 공급량의 각각 94%, 83%가 중국에서 나온다. 막강한 지배력에 세계가 바짝 긴장해 대응을 서둘러야 할 터다. 그런데 반응이 뜨뜻미지근하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱가포르국립대 총자란 정치학 교수는 “시장과 기업은 초기 약간의 충격을 받겠지만 시간이 지나면 적응하게 된다”고 쿨하게 말했다. 정치컨설팅업체 유라시아그룹의 애나 애슈턴 연구원은 “중국이 수출을 제재하면 시장 지배력이 감소할 것”이라고 언급했다. 중국에도 부메랑이 된다는 뜻이다. 중국 광물 수입 의존도가 높은 한국도 과거처럼 호들갑스럽지 않다. 미국 정부 공식 반응은 수출 통제 발표 나흘 뒤(7일)에야 나왔다. 그것도 국무부나 상무부가 아닌 국방부발이다. “게르마늄은 전략 비축량이 있지만 갈륨 재고는 없다. 이들 광물의 채굴과 가공을 늘리기 위해 적극 조치하고 있다.” 중국이 꺼낸 회심의 카드에 대한 답변치고 심드렁해 보이기까지 한다. 뉴스 관심도도 우크라이나 전쟁보다 한참 떨어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 위협에 세계는 왜 이리 차분할까. 우선 학습효과다. 중국은 외교 사안이 발생할 때 툭하면 경제 분야 보복에 나섰다. 2010년 일본에 대한 희토류 수출 금지, 2016년 대만 관광 제한 및 대한국 사드 보복, 2020년 호주산 물품 금수가 대표적이다. 동시에 이에 대한 노하우도 쌓여갔다. 수출입선 다변화, 판로 확충, 신제품 개발 등이 해법 매뉴얼로 각국에 전수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 이유는 조 바이든 미 대통령이 짚어줬다. 토니 블링컨 미 국무장관이 지난달 시진핑 중국 국가주석을 만난 직후 바이든 대통령은 시 주석을 독재자라 불렀다. 발언 여파에 바이든 대통령은 “걱정 마라. 중국은 심각한 경제적 어려움을 겪고 있다(China has real economic difficulties)”고 했다. 경제가 휘청이는 판에 무슨 대응을 하겠냐는 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 코로나 이후 ‘리오프닝(활동 재개)’ 효과를 보기는커녕 디플레이션(경기 부진 속 물가 하락) 위기 앞에 놓여 있다. 1년 반 새 기준금리를 3차례 내렸으나 6월 소비자물가 상승률(0%)은 2년4개월, 생산자물가 상승률(-5.4%)은 7년6개월 만에 최저다. 중국인 식탁에 빠지지 않는 돼지고기 값이 7.2%나 떨어질 정도로 소비심리가 냉각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제조업 구매관리자지수(PMI)는 4~6월 기준선(50)을 밑돌았고 6월 수출은 12.4%나 줄었다. 5월 청년 실업률은 20.8%로 사상 최고였다. 고용 문제는 정치적 폭발력을 지닌다는 내부 경고도 나왔다. 지방정부 부채가 지난 4월 37조 위안(약 6640조원)으로 4년 만에 60% 늘어 경기 부양 여력도 부족하다. 위안화 가치는 이달 달러당 7.23위안대까지 떨어져 지난해 15년 만의 최저 수준인 7.3위안에 근접했다. 아무리 기준금리를 올려도 경기가 뜨거운 미국 경제와 천지 차이다. 그럼에도 타국에 “나 건드리면 가만 안 둬”라고 큰소리친다. 세계는 이를 위협이 아닌 허세로 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 영향력이 추락하고 신뢰를 잃은 것은 시진핑 리스크의 자업자득이다. 코로나 이후 시진핑 정권의 영토 문제에 대한 강경책, 자의적이고 강압적인 경제 정책 운용, 제국주의식 외교 행태가 국내외적으로 파열음을 내고 있다. 전 세계의 중국 비호감도가 70%(지난해 미국 퓨리서치센터)에 달한다. 람 이매뉴얼 주일 미 대사는 워싱턴포스트와의 인터뷰에서 “중국은 다른 나라와 반목을 일삼아 미국이 (가치)동맹을 조직하는 데 도움을 줬다. 대중 견제는 시 주석의 공이 크다”고 꼬집었다. 14억 시장을 의식해 많은 나라가 중국과의 경제 협력에 겉으로는 공을 들여도 뒤로는 생산기지를 옮기느라 분주하다. 현대차그룹은 사드 보복 이후 탈중국에 나선 뒤 글로벌 완성차 업계 순위를 5위에서 3위로 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제점에 답이 있다. 영국 이코노미스트는 최근 “중국이 미국의 글로벌 리더십에 도전하고 싶다면 이웃에 더 우호적이어야 한다”고 보도했다. 전랑(늑대)외교에 묻힌 중국의 ‘구동존이(서로 다른 점은 인정하고 공동의 이익을 추구한다)’ 정신 회복이 필요하다. 중국의 허세가 통할 시기가 끝나가고 있다. 반성하지 않으면 시간은 더 이상 중국 편이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘0원 요금제’ 영향… 국내 알뜰폰 가입자 1400만명 시대 열렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311737&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311737&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321260891757_1689251168_0924311737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 알뜰폰(MVNO) 가입자가 1400만명을 넘어섰다. 시장에선 고물가에 따른 통신비 부담 증가, 알뜰폰의 ‘0원 요금제’ 영향으로 풀이한다. 정부는 통신시장 경쟁 촉진을 위해 알뜰폰 육성 정책도 내놓았다. 하지만 구체성과 현실성을 두고 갑론을박이 오간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 지난 5월 기준으로 알뜰폰 가입 회선(휴대전화·단말장치·사물지능통신 등)이 1413만4805명으로 집계됐다고 13일 밝혔다. 전년 동기 대비 24% 늘었다. 알뜰폰의 이동통신 시장 점유율은 17.8%에 이르렀다. 이 가운데 알뜰폰의 고객용 휴대전화 회선은 794만171명으로 800만명에 육박한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321260991758_1689251169_0924311737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;같은 달에 이동통신 3사(SK텔레콤·KT·LG유플러스)의 고객용 휴대전화 회선은 전월보다 감소했지만, 알뜰폰은 1.85% 증가했다. 알뜰폰에 대한 소비자 만족도는 이동통신 3사를 앞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장조사업체 컨슈머인사이트에 따르면 올해 상반기에 알뜰폰 평균 체감만족률(10점 만점에 7점 이상 응답 비율)은 64%로 이동통신 3사의 평균치(55%)보다 높았다. 알뜰폰 업체 가운데 KB국민은행 알뜰폰 ‘리브모바일’의 만족률이 77%로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기는 알뜰폰의 저가 요금제가 인기를 끄는 동시에 이동통신 3사의 ‘청년 요금제’ 등 5G 특화요금제가 본격적으로 출시되기 전인 시점이다. 금융위원회가 지난 4월 은행권의 알뜰폰 사업을 허용하면서 KB국민은행이 알뜰폰 시장에 공식 진출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 알뜰폰에 망을 빌려주는 이동통신사들은 자사 망의 점유율 확대를 위해 업체들에 주는 판매 장려금을 늘렸는데, 이는 0원 요금제 출시로 이어졌다. 최근 통신사들은 이 장려금을 다시 줄이는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 정책 방향은 이런 ‘모멘텀’을 살려 알뜰폰을 육성하고, 이동통신 3사의 과점 구조를 깨겠다는 것이다. 과기정통부는 지난 6일 ‘통신시장 경쟁 촉진 방안’을 발표했다. 이동통신사의 알뜰폰 도매제공 의무 제도를 상설화하고, 자체 설비를 갖춘 ‘풀(Full) MVNO’ 사업자 육성 방안 등을 담고 있다. 이동통신 3사의 시장 지배력이 알뜰폰으로 옮겨가는 걸 막기 위해 통신 자회사의 점유율 제한은 강화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 알뜰폰 업계는 “지켜봐야 한다”는 반응을 보인다. 가장 중요한 도매대가에 대해 ‘디테일’이 부족하다는 평가도 나온다. 알뜰폰 업계 관계자는 “예를 들어 과기정통부가 제시한 ‘도매대가 산정방식 다양화’는 어떻게 다양성을 주겠다는 것인지 구체적인 안이 없다”고 토로했다. 도매제공 의무 상설화의 경우 입법 단계부터 난항이 있을 것이라는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도매대가 관련 개선안이 확정돼야 알뜰폰 업체들이 장기적 관점에서 설비투자를 한다는 분석도 나온다. 이동통신 3사의 자회사, 리브모바일을 제외하고 대부분 알뜰폰 업체들은 중소 사업자들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신업계 관계자는 “자체 설비를 구축하는 데 수백억원이 든다는 추산도 있는데, 여력이 있는 알뜰폰 사업자가 많을지 의문”이라고 지적했다. 혹은 중소 업체들끼리의 합종연횡을 유인하는 정책이 추가로 필요하다는 목소리도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터 대량 선구매 업체들에 도매대가 할인폭을 확대하겠다는 방안도 중소 알뜰폰 업체들의 현실과 괴리된다. 현재로선 리브모바일 정도만 과기정통부의 정책 방향을 활용할 수 있다는 얘기마저 흘러나온다. 다만 KB국민은행의 알뜰폰 부수업무 신고 절차가 예상보다 늦어지고 있는 게 변수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘0원 요금제’ 영향… 국내 알뜰폰 가입자 1400만명 시대 열렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311737&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311737&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321260891757_1689251168_0924311737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 알뜰폰(MVNO) 가입자가 1400만명을 넘어섰다. 시장에선 고물가에 따른 통신비 부담 증가, 알뜰폰의 ‘0원 요금제’ 영향으로 풀이한다. 정부는 통신시장 경쟁 촉진을 위해 알뜰폰 육성 정책도 내놓았다. 하지만 구체성과 현실성을 두고 갑론을박이 오간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 지난 5월 기준으로 알뜰폰 가입 회선(휴대전화·단말장치·사물지능통신 등)이 1413만4805명으로 집계됐다고 13일 밝혔다. 전년 동기 대비 24% 늘었다. 알뜰폰의 이동통신 시장 점유율은 17.8%에 이르렀다. 이 가운데 알뜰폰의 고객용 휴대전화 회선은 794만171명으로 800만명에 육박한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321260991758_1689251169_0924311737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;같은 달에 이동통신 3사(SK텔레콤·KT·LG유플러스)의 고객용 휴대전화 회선은 전월보다 감소했지만, 알뜰폰은 1.85% 증가했다. 알뜰폰에 대한 소비자 만족도는 이동통신 3사를 앞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장조사업체 컨슈머인사이트에 따르면 올해 상반기에 알뜰폰 평균 체감만족률(10점 만점에 7점 이상 응답 비율)은 64%로 이동통신 3사의 평균치(55%)보다 높았다. 알뜰폰 업체 가운데 KB국민은행 알뜰폰 ‘리브모바일’의 만족률이 77%로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기는 알뜰폰의 저가 요금제가 인기를 끄는 동시에 이동통신 3사의 ‘청년 요금제’ 등 5G 특화요금제가 본격적으로 출시되기 전인 시점이다. 금융위원회가 지난 4월 은행권의 알뜰폰 사업을 허용하면서 KB국민은행이 알뜰폰 시장에 공식 진출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 알뜰폰에 망을 빌려주는 이동통신사들은 자사 망의 점유율 확대를 위해 업체들에 주는 판매 장려금을 늘렸는데, 이는 0원 요금제 출시로 이어졌다. 최근 통신사들은 이 장려금을 다시 줄이는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 정책 방향은 이런 ‘모멘텀’을 살려 알뜰폰을 육성하고, 이동통신 3사의 과점 구조를 깨겠다는 것이다. 과기정통부는 지난 6일 ‘통신시장 경쟁 촉진 방안’을 발표했다. 이동통신사의 알뜰폰 도매제공 의무 제도를 상설화하고, 자체 설비를 갖춘 ‘풀(Full) MVNO’ 사업자 육성 방안 등을 담고 있다. 이동통신 3사의 시장 지배력이 알뜰폰으로 옮겨가는 걸 막기 위해 통신 자회사의 점유율 제한은 강화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 알뜰폰 업계는 “지켜봐야 한다”는 반응을 보인다. 가장 중요한 도매대가에 대해 ‘디테일’이 부족하다는 평가도 나온다. 알뜰폰 업계 관계자는 “예를 들어 과기정통부가 제시한 ‘도매대가 산정방식 다양화’는 어떻게 다양성을 주겠다는 것인지 구체적인 안이 없다”고 토로했다. 도매제공 의무 상설화의 경우 입법 단계부터 난항이 있을 것이라는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도매대가 관련 개선안이 확정돼야 알뜰폰 업체들이 장기적 관점에서 설비투자를 한다는 분석도 나온다. 이동통신 3사의 자회사, 리브모바일을 제외하고 대부분 알뜰폰 업체들은 중소 사업자들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신업계 관계자는 “자체 설비를 구축하는 데 수백억원이 든다는 추산도 있는데, 여력이 있는 알뜰폰 사업자가 많을지 의문”이라고 지적했다. 혹은 중소 업체들끼리의 합종연횡을 유인하는 정책이 추가로 필요하다는 목소리도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터 대량 선구매 업체들에 도매대가 할인폭을 확대하겠다는 방안도 중소 알뜰폰 업체들의 현실과 괴리된다. 현재로선 리브모바일 정도만 과기정통부의 정책 방향을 활용할 수 있다는 얘기마저 흘러나온다. 다만 KB국민은행의 알뜰폰 부수업무 신고 절차가 예상보다 늦어지고 있는 게 변수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노조 “환자 5명당 간호사 1명은 배치돼야”… 정부 “협상 당사자는 병원… 파업 명분 없어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311764&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311764&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321101491710_1689250214_0924311764.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보건의료노조는 13일 19년 만에 총파업에 돌입한 이유로 보건의료계 요구에 대해 정부가 제대로 대책을 내놓지 않고 있다는 점을 들고 있다. 하지만 보건복지부는 근로조건 협상의 당사자는 정부가 아니라 사용자(병원)이기 때문에 파업의 근거가 될 수 없다고 반박한다. 병원들은 노조가 개별 병원에선 감당 못 할 요구를 한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건의료노조에 따르면 파업에 나선 이유는 크게 세 가지다. 우선 간호간병통합서비스 병동을 확대해 달라는 요구다. 간호 인력이 병동에 24시간 상주하며 환자를 돌보는 병동을 말하는데, 이를 2026년까지 확대해 달라는 것이다. 또 간호 인력 확충, 코로나 전담병원 지원 확대 주장도 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나순자 보건의료노조 위원장은 YTN 방송에 출연해 “현재 간호간병통합서비스 병동은 29.8%밖에 시행되지 않는데, 이를 전면적으로 확대해 국민의 간병비 부담을 줄여 달라는 것”이라며 “또 병원 노동자는 환자의 생명과 직결되기 때문에 간호사의 경우 1명당 5명의 환자를 돌볼 수 있도록 요구하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 이런 요구 조건 모두 이미 정부가 큰 틀에서 합의한 내용인데도, 이를 이유로 파업을 벌이는 건 명분이 없다고 본다. 박민수 복지부 제2차관은 같은 프로그램에 출연해 “정부는 지난 4월 간호 인력 지원 종합대책을 통해 간호간병 통합서비스 및 인력을 단계적으로 확대하겠다는 방향을 제시했다”며 “정부를 대상으로 하는 파업은 노조법에서 허용하는 파업이 아니다”라고 말했다. 파업은 근로조건 개선을 위한 협상을 목적으로 하는 것이라 정부는 협상 당사자가 될 수 없다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노조가 구체적인 이행 일정을 제시하라고 요구한 것에 대해서도 수용하기 어렵다고 했다. 박 차관은 “통합서비스를 전면 시행하기 위해서는 간호사 1만8000명을 늘려야 하는데, 단기간에는 불가능하다”고 설명했다. 연간 간호대 졸업자는 2만3000명 정도로, (요구를 맞추려면) 2배 가까이 간호대생을 늘려야 한다는 얘기다. 그는 코로나19 전담병원 손실보상 요구에 대해서는 “이미 충분한 지원을 했으며, 추가 지원이 필요한지에 대해서는 추가 검토를 해나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4차례 연속 금리 동결… 한은 “금통위원 모두 3.75% 열어둬”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311830&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311830&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322000891831_1689253208_0924311830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 13일 기준금리를 네 차례 연속 동결하면서 시장의 관심은 연내 금리 인하 여부로 쏠리고 있다. 올해 4분기 금리 인하설에 대해 한은은 “긴축 기조를 상당 기간 이어나갈 것”이라고 선을 그었다. 연말까지는 기준금리 인하로 방향을 틀 가능성이 떨어진다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 이날 금융통화위원회를 열고 현재 연 3.5%인 기준금리를 유지하기로 했다고 밝혔다. 이창용 한은 총재를 제외한 금통위원 6명의 만장일치 결정이었다. 지난달 2%대로 떨어진 소비자물가 상승률이 8월 이후 다시 3% 안팎으로 높아질 가능성, 미국의 긴축 기조와 국내 가계부채 흐름 등을 지켜봐야 한다는 이유에서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 약 6개월간 계속된 동결 결정을 2021년 8월 시작된 금리 인상기 종료라는 시그널로 받아들였다. 연내 금리 인하에 대한 기대감도 커졌다. 하지만 인하 시점은 오는 10월 금통위 이후에야 가늠할 수 있을 것으로 예상된다. 이 총재는 금통위 후 기자간담회에서 “금통위원 6명 모두 당분간 (기준금리를) 3.75%로 가져갈 가능성을 열어놔야 한다고 말했다”며 “금리 인하를 논의하는 금통위원은 아직 없다”고 밝혔다. 금통위원 6명은 지난 5월에 이어 이번 회의에서도 향후 3개월간 기준금리 정점을 3.75%로 할 가능성을 열어둬야 한다는 의견을 냈다. 연내 기준금리 인하 논의는 시기상조라는 입장을 재확인한 것이다. 미국의 6월 소비자물가지수(CPI)가 3%대로 낮아졌지만 미 연방준비제도(Fed·연준)의 추가 금리 인상 가능성이 큰 데다 국내 근원물가도 잡히지 않은 상황이 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322000891832_1689253208_0924311830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기준금리 동결 결정에는 최근 가계부채 증가세도 영향을 미쳤다. 이 총재는 “가계부채가 갑자기 너무 늘어나면 기준금리는 올릴 수 있는 옵션으로 놔둬야 한다는 것이 대부분 금통위원의 의견”이라고 설명했다. 국내총생산(GDP) 대비 가계부채 비율은 지난해 106%에서 올해 103% 수준으로 낮아졌는데, 중장기적으로는 GDP 대비 80%까지 내리는 것이 바람직하다는 의견도 제시했다. 지난달 예금은행의 가계대출 잔액은 1062조3000억원으로 사상 최대 규모를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 MG새마을금고 사태 등 금융불안 리스크도 고려했다. 이 총재는 “(새마을금고 가운데) 건전한 곳이 있고 더 익스포저(위험노출액)가 큰 곳이 있다”며 “쉬운 과정은 아니겠지만 충분히 관리할 수 있는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 동결 결정으로 한·미 기준금리 차는 1.75% 포인트를 유지하게 됐다. 연준이 오는 26일(현지시간) 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 0.25% 포인트만 기준금리를 인상하더라도 한·미 기준금리 차는 사상 최대 폭인 2% 포인트로 벌어진다. 이 총재는 “최근 반도체 경기 등이 좀 나아지면서 외국에서 채권도 들어오고 외화 수급 사정도 개선되고 있다”면서 과도한 우려를 경계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4차례 연속 금리 동결… 한은 “금통위원 모두 3.75% 열어둬”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311830&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311830&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322000891831_1689253208_0924311830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 13일 기준금리를 네 차례 연속 동결하면서 시장의 관심은 연내 금리 인하 여부로 쏠리고 있다. 올해 4분기 금리 인하설에 대해 한은은 “긴축 기조를 상당 기간 이어나갈 것”이라고 선을 그었다. 연말까지는 기준금리 인하로 방향을 틀 가능성이 떨어진다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 이날 금융통화위원회를 열고 현재 연 3.5%인 기준금리를 유지하기로 했다고 밝혔다. 이창용 한은 총재를 제외한 금통위원 6명의 만장일치 결정이었다. 지난달 2%대로 떨어진 소비자물가 상승률이 8월 이후 다시 3% 안팎으로 높아질 가능성, 미국의 긴축 기조와 국내 가계부채 흐름 등을 지켜봐야 한다는 이유에서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 약 6개월간 계속된 동결 결정을 2021년 8월 시작된 금리 인상기 종료라는 시그널로 받아들였다. 연내 금리 인하에 대한 기대감도 커졌다. 하지만 인하 시점은 오는 10월 금통위 이후에야 가늠할 수 있을 것으로 예상된다. 이 총재는 금통위 후 기자간담회에서 “금통위원 6명 모두 당분간 (기준금리를) 3.75%로 가져갈 가능성을 열어놔야 한다고 말했다”며 “금리 인하를 논의하는 금통위원은 아직 없다”고 밝혔다. 금통위원 6명은 지난 5월에 이어 이번 회의에서도 향후 3개월간 기준금리 정점을 3.75%로 할 가능성을 열어둬야 한다는 의견을 냈다. 연내 기준금리 인하 논의는 시기상조라는 입장을 재확인한 것이다. 미국의 6월 소비자물가지수(CPI)가 3%대로 낮아졌지만 미 연방준비제도(Fed·연준)의 추가 금리 인상 가능성이 큰 데다 국내 근원물가도 잡히지 않은 상황이 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071322000891832_1689253208_0924311830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기준금리 동결 결정에는 최근 가계부채 증가세도 영향을 미쳤다. 이 총재는 “가계부채가 갑자기 너무 늘어나면 기준금리는 올릴 수 있는 옵션으로 놔둬야 한다는 것이 대부분 금통위원의 의견”이라고 설명했다. 국내총생산(GDP) 대비 가계부채 비율은 지난해 106%에서 올해 103% 수준으로 낮아졌는데, 중장기적으로는 GDP 대비 80%까지 내리는 것이 바람직하다는 의견도 제시했다. 지난달 예금은행의 가계대출 잔액은 1062조3000억원으로 사상 최대 규모를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 MG새마을금고 사태 등 금융불안 리스크도 고려했다. 이 총재는 “(새마을금고 가운데) 건전한 곳이 있고 더 익스포저(위험노출액)가 큰 곳이 있다”며 “쉬운 과정은 아니겠지만 충분히 관리할 수 있는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 동결 결정으로 한·미 기준금리 차는 1.75% 포인트를 유지하게 됐다. 연준이 오는 26일(현지시간) 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 0.25% 포인트만 기준금리를 인상하더라도 한·미 기준금리 차는 사상 최대 폭인 2% 포인트로 벌어진다. 이 총재는 “최근 반도체 경기 등이 좀 나아지면서 외국에서 채권도 들어오고 외화 수급 사정도 개선되고 있다”면서 과도한 우려를 경계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수출 시장서 中과 경쟁 본격화… 피마르는 韓 성장동력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311862&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311862&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321430591799_1689252185_0924311862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 석유화학 업계는 최근 중국발(發) 공급대란의 직격탄을 맞고 있다. 생사의 기로에 서게 되자 대대적인 업종 재편과 신사업 발굴에 착수했다. LG화학은 ‘석유화학의 쌀’인 에틸렌을 생산하는 전남 여수 나프타분해설비(NCC) 제2공장 가동을 넉 달째 멈췄다. 여기에 20억 달러(약 2조5500억원) 규모의 외화 교환사채(EB)를 발행하며 주력 사업 전환에 시동을 걸고 있다. 롯데케미칼도 2차전지 소재 개발 및 수소 사업 확장 등 신성장동력 발굴에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유화학 업계에 부는 돌풍의 주범은 ‘중국발 공급 과잉의 장기화’ 조짐이다. 2019년 이전만 해도 중국은 한국 석유화학 제품의 최대 판매·수요처였다. 하지만 중국이 내재화(자국 기업 육성 등)에 나서면서 상황이 돌변했다. 올해 중국의 에틸렌 생산 규모는 약 5200만t으로, 내수 추정치(약 4500만t)를 웃돈다. 중국이 넘치는 재고를 해외로 돌리면서 한국 기업들의 수출길이 막히는 상황이 길어지고 있다. 업계 관계자는 “중국 수출이 급감한 뒤 인도 동남아시아로 판로를 넓히고 있지만 여기에서도 중국과 경쟁을 벌여야 하는 처지”라고 13일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321430691800_1689252186_0924311862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 중국의 경제가 ‘수출 경쟁’ 관계로 빠르게 변하고 있다. 과거 20년간 한국 수출의 최대 고객이던 중국의 비중은 올해 1분기 20% 밑으로 뚝 떨어졌다. 어느새 판매처가 아닌 경쟁자로 자리매김했다. 정경희 키움증권 연구원은 “중국의 수요를 기대할 게 아니라 그들의 수출을 우려해야 할 시점”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 철강 시장에서는 중국산 철강의 저가 공세가 드세다. 관세청에 따르면 올해 들어 5월까지 철강 제품의 대중(對中) 무역적자 규모는 약 20억3600만 달러에 달했다. 지난해 총 적자 규모(29억6100만 달러)의 68% 수준이다. 반면 중국 철강 수출 규모는 위안화 약세에 힘입어 올해 들어 5월까지 51%(전년 대비) 급등하는 등 2016년 이후 최대치를 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과의 수출 경쟁은 전기차, 2차전지 등의 신산업으로도 확산하고 있다. 중국자동차공업협회(CAAM)는 올해 1~5월 자동차 수출량이 전년 대비 75.5% 증가한 214만대로 집계됐다고 밝혔다. 특히 러시아 판매량이 28만7000대로 1위였다. 지난 4월 기아와 현대차가 시장 점유율 2, 3위였던 러시아 시장에서 철수하면서 빈자리를 중국이 파고든 것이다. 산업계는 중국산 리튬인산철(LFP) 배터리와 한국산 하이니켈 배터리의 충돌도 곧 본격화한다고 내다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321430691801_1689252186_0924311862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;흐름이 급변하면서 한국의 수출 감소와 무역적자는 하반기에도 이어지고 있다. 이달 1~10일 수출액은 132억6700만 달러로 전년 동기 대비 15%가량 줄었다. 지난달에 16개월 만의 흑자를 기록했던 무역수지도 22억7600만 달러 적자로 되돌아왔다. 전체 무역수지 적자에서 중국 비중은 지난해 13% 수준에서 올해 들어 40%를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계는 한국 수출의 ‘탈(脫)중국 현상’이 본격화하고 있다고 분석한다. 중국을 넘어 미국 인도 호주 등 새로운 시장 공략에 속도를 더 붙여야 한다는 지적이다. 한국무역협회에 따르면 한국 수출의 중국의존도는 2018년 26.8%에서 올해 1분기 19.5%까지 내려앉았다. 조의윤 무협 수석연구원은 “지난해 중국 수출은 4.4% 줄었지만 비(非)중국 수출은 9.6% 증가했다. 수출의 축이 중국에서 미국 인도 베트남 등으로 이동하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수출 시장서 中과 경쟁 본격화… 피마르는 韓 성장동력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311862&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311862&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321430591799_1689252185_0924311862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 석유화학 업계는 최근 중국발(發) 공급대란의 직격탄을 맞고 있다. 생사의 기로에 서게 되자 대대적인 업종 재편과 신사업 발굴에 착수했다. LG화학은 ‘석유화학의 쌀’인 에틸렌을 생산하는 전남 여수 나프타분해설비(NCC) 제2공장 가동을 넉 달째 멈췄다. 여기에 20억 달러(약 2조5500억원) 규모의 외화 교환사채(EB)를 발행하며 주력 사업 전환에 시동을 걸고 있다. 롯데케미칼도 2차전지 소재 개발 및 수소 사업 확장 등 신성장동력 발굴에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유화학 업계에 부는 돌풍의 주범은 ‘중국발 공급 과잉의 장기화’ 조짐이다. 2019년 이전만 해도 중국은 한국 석유화학 제품의 최대 판매·수요처였다. 하지만 중국이 내재화(자국 기업 육성 등)에 나서면서 상황이 돌변했다. 올해 중국의 에틸렌 생산 규모는 약 5200만t으로, 내수 추정치(약 4500만t)를 웃돈다. 중국이 넘치는 재고를 해외로 돌리면서 한국 기업들의 수출길이 막히는 상황이 길어지고 있다. 업계 관계자는 “중국 수출이 급감한 뒤 인도 동남아시아로 판로를 넓히고 있지만 여기에서도 중국과 경쟁을 벌여야 하는 처지”라고 13일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321430691800_1689252186_0924311862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 중국의 경제가 ‘수출 경쟁’ 관계로 빠르게 변하고 있다. 과거 20년간 한국 수출의 최대 고객이던 중국의 비중은 올해 1분기 20% 밑으로 뚝 떨어졌다. 어느새 판매처가 아닌 경쟁자로 자리매김했다. 정경희 키움증권 연구원은 “중국의 수요를 기대할 게 아니라 그들의 수출을 우려해야 할 시점”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 철강 시장에서는 중국산 철강의 저가 공세가 드세다. 관세청에 따르면 올해 들어 5월까지 철강 제품의 대중(對中) 무역적자 규모는 약 20억3600만 달러에 달했다. 지난해 총 적자 규모(29억6100만 달러)의 68% 수준이다. 반면 중국 철강 수출 규모는 위안화 약세에 힘입어 올해 들어 5월까지 51%(전년 대비) 급등하는 등 2016년 이후 최대치를 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과의 수출 경쟁은 전기차, 2차전지 등의 신산업으로도 확산하고 있다. 중국자동차공업협회(CAAM)는 올해 1~5월 자동차 수출량이 전년 대비 75.5% 증가한 214만대로 집계됐다고 밝혔다. 특히 러시아 판매량이 28만7000대로 1위였다. 지난 4월 기아와 현대차가 시장 점유율 2, 3위였던 러시아 시장에서 철수하면서 빈자리를 중국이 파고든 것이다. 산업계는 중국산 리튬인산철(LFP) 배터리와 한국산 하이니켈 배터리의 충돌도 곧 본격화한다고 내다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321430691801_1689252186_0924311862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;흐름이 급변하면서 한국의 수출 감소와 무역적자는 하반기에도 이어지고 있다. 이달 1~10일 수출액은 132억6700만 달러로 전년 동기 대비 15%가량 줄었다. 지난달에 16개월 만의 흑자를 기록했던 무역수지도 22억7600만 달러 적자로 되돌아왔다. 전체 무역수지 적자에서 중국 비중은 지난해 13% 수준에서 올해 들어 40%를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계는 한국 수출의 ‘탈(脫)중국 현상’이 본격화하고 있다고 분석한다. 중국을 넘어 미국 인도 호주 등 새로운 시장 공략에 속도를 더 붙여야 한다는 지적이다. 한국무역협회에 따르면 한국 수출의 중국의존도는 2018년 26.8%에서 올해 1분기 19.5%까지 내려앉았다. 조의윤 무협 수석연구원은 “지난해 중국 수출은 4.4% 줄었지만 비(非)중국 수출은 9.6% 증가했다. 수출의 축이 중국에서 미국 인도 베트남 등으로 이동하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불꺼진 입원센터… 긴급 환자는 발동동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311863&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311863&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:08:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321570391826_1689253023_0924311863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;13일 서울 성동구 한양대병원 입원지원센터 입구에는 ‘금일부터 보건의료노조 총파업으로 운영하지 않습니다’라는 안내문이 붙어 있었다. 센터 문은 닫혀 있었고, 불도 꺼진 채였다. 평상시라면 입원 환자 집중 치료를 위해 검사를 진행하는 등 업무에 분주했을 시간이었다. 이 병원은 수술 일정 등 안내 전화를 담당하는 인력도 파업에 동참하면서 제대로 통화 연결조차 되지 않았다. 병원을 찾은 한 환자는 “파업 때문에 진료 접수도 되지 않는 상황이라니 답답하고 막막하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대구로병원의 경우 오전 응급 진료가 불가능하다는 공문을 119에 보내 이송 자제를 요청하기도 했다. 다만 이 병원 중환자 응급수술은 예정대로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총 산하 전국보건의료산업노동조합(보건의료노조)의 총파업이 이날 오전 7시부터 시작되면서 의료현장 곳곳에서 혼란과 불편이 빚어졌다. 전국 140개 의료기관의 간호사와 약사 등 4만5000여명이 파업에 참여한 여파로 외래 진료나 수술 일정에 차질이 생기고 응급환자 대응에도 구멍이 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭우 속에 서울 종로구 일대에서 열린 총파업대회에 참가한 노조원들은 파업 책임은 전적으로 정부에 있다며 규탄했다. 우비를 입고 머리에는 ‘단결 투쟁’이라고 쓰인 빨간 띠를 맨 노조원들은 ‘국민건강 지키는 산별 총파업 승리’라고 적힌 플래카드를 흔들며 간호간병통합서비스 확충, 보건의료 직종별 적정인력 기준 마련 등을 요구했다. 집회에는 주최 측 추산 2만여 명, 경찰 추산 1만7000명이 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나순자 보건의료노조 위원장은 “파업을 앞두고 보건복지부는 대화와 협상을 중단했다”며 “대화를 끊은 복지부가 파업을 유도한 것이다. 국민 건강과 생명을 책임지는 주무부서 복지부가 이렇게 무책임할 수 있나”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 거듭 엄정대응 방침을 밝혔다. 조규홍 복지부 장관은 국회에서 당정 현안점검회의를 마친 뒤 브리핑에서 “노동법이나 의료법 관련 조항을 지키지 않는 노동쟁의로 국민 건강과 생명에 큰 지장을 주면 정부가 불가피하게 조치할 수밖에 없다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 장관은 “보건의료노조가 민주노총 파업 시기에 맞춰 정부 정책 수립과 발표를 요구하는 것은 정당하지 않다. 지금이라도 보건의료노조는 환자 곁을 지켜주기 바란다”고 촉구했다. 박민수 복지부 제2차관도 YTN방송에 출연해 “이번 파업은 국민을 겁박하는 것”이라며 “필요하다면 업무개시 명령도 검토해 나가겠다”고 말했다. 반면 나 위원장은 “(보건의료 노조) 파업은 법적인 절차와 과정을 다 거친 합법파업”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 파업 돌입 이후 보건의료재난 위기경보를 ‘관심’에서 ‘주의’ 단계로 상향했다. 위기경보 격상에 따라 ‘의료기관 파업 상황점검반’은 ‘중앙비상진료대책본부’로 전환된다. 당정은 24시간 모니터링을 통해 긴급환자를 후송하고, 입원환자 전원이 필요한 경우 인근 병원으로 신속하게 옮겨 진료 공백이 발생하지 않도록 지방자치단체와 협력한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차민주 백재연 박성영 기자 lali@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 4800억 투입해 신혼부부 임차보증금 대출 확대한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311783&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311783&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:09:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071320210591632_1689247265_0924311783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시 기준 연 혼인 건수는 2017년 5만3776건에서 지난해 3만7012건까지 떨어졌다. 청년들이 결혼을 망설이는 이유 중 하나로 손꼽히는 것이 주거비다. 이같은 혼인율 감소가 출산율에 영향을 주고 있다는 시각도 적지 않다. 이에 서울시가 4년간 4858억원을 투입해 신혼부부 임차보증금 대출 규모 확대에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 신혼부부의 주거비 부담을 덜어주기 위한 신혼부부 지원대책을 13일 발표했다. 핵심은 신혼부부 임차보증금 대출한도 및 이자지원 확대다. 이는 결혼 7년 이내 신혼부부의 전·월세 보증금 대출이자 일부를 지원해주는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 신혼부부 임차보증금 이자지원 사업의 대출한도를 2억원에서 3억원(임차보증금의 90% 이내)으로, 이자 지원 규모는 최대 연 3.6%에서 4%로 확대한다. 대상은 결혼한 지 7년 이내의 서울 거주 신혼부부거나 예비신혼부부로 연소득 9700만원 이하이며 해당 주택의 임차보증금이 7억원 이하의 주택·주거용 오피스텔인 경우다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임차보증금 이자 지원은 우선 부부 연소득에 따라 0.9~3%까지 지원받을 수 있다. 이어 유자녀가구(0.2~0.6%)·대출신청일로부터 6개월 이내 결혼예정 예비신혼부부(0.2%)·만65세 이상 직계존속 3년 이상 동거(1%) 중 해당 사항이 있으면 유리한 금리 조건을 기준으로 추가 지원받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 신청 조건에 부모 소득이나 개인 재산 조건 등은 따로 없다. 부모 지원을 받을 수 있거나 금융 자산을 보유한 고소득층 자녀도 은행 대출 심사만 통과하면 소득이 적다는 이유로 3% 수준의 이자를 받을 수 있는 셈이다. 서울시 관계자는 “이런 부분에 대해 한국주택금융공사와 논의를 한 적이 있다”며 “하지만 이는 전세자금대출 관련해 개인정보를 확인할 수 있도록 주택금융공사법이 개정돼야 하는 문제라 어려운 부분”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 이와 함께 예비 신혼부부들이 무료 또는 저렴한 가격으로 이용할 수 있는 공공예식장도 현재 서울시청사, 북서울꿈의숲 등 19곳에 향림도시농업체업원 등을 추가해 24곳으로 확대한다. 시는 또 결혼생활의 시행착오를 줄이기 위한 신혼부부학교도 새롭게 운영한다. 신혼부부학교에서는 부부간 역할과 의사소통을 배우는 ‘예비 신혼부부 교실’부터 부부관계 심층 상담을 해주는 ‘신혼생활 컨설팅’, 체계적인 자산형성을 돕는 ‘재무상담 및 금융교육’ 등이 이뤄질 예정이다. 현재 강북·도봉·동작·서초·송파구 가족센터에서 시범 운영 중이며 내년 25개 전 자치구로 확대 운영된다. 서울시 관계자는 “추가적으로 계속해서 출산율이나 혼인율을 끌어올릴 수 있는 대책을 발표할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강상면 제안한 설계사 “원희룡 안 만났다… 원안보다 더 유리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321550991821_1689252909_0924311841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울∼양평 고속도로의 종점으로 강상면을 제안한 설계사가 교통량, 환경보호, 주민 민원, 나들목(IC) 설치 등을 종합적으로 고려해 대안 노선을 선정한 것이라는 입장을 밝혔다. 외압이 아닌 기술적 고려를 바탕으로 대안 노선을 제시했다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상화 동해종합기술공사 부사장은 13일 경기 양평군 서울∼양평 고속도로 부지에서 기자들과 만나 “타당성 조사를 시작하며 예비타당성(예타) 노선 쟁점 4가지를 도출했다”며 대안 노선을 제안한 이유를 설명했다. 서울∼양평 고속도로 타당성 조사 용역은 동해종합기술공사와 경동엔지니어링이 수주했다. 동해종합기술공사는 도로 부문을, 경동엔지니어링은 교통 부문을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 점검 식으로 진행된 이번 기자간담회는 국토교통부가 종점 변경을 둘러싼 특혜 의혹을 진화하기 위해 마련했다. 이 부사장은 예타 노선대로 고속도로가 만들어지면 ‘통과도로’가 될 가능성이 크다고 지적했다. 통과도로는 주변 지역으로 도로가 연결되지 않아 접근성이 떨어지는 도로를 말한다. 서울∼양평 고속도로는 단순히 길을 내는 목적이 아니라 전체 고속도로망과 연결될 수 있는 길목을 만들어야 하는데 예타 노선으로는 이를 달성할 수 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부사장은 환경 보호도 대안 노선을 마련한 이유라고 설명했다. 상수원 보호구역을 최단거리로 지나가도록 노선을 구성한 후 생태자연보호구역, 철새 도래지 등을 고려했다는 것이다. 이 부사장은 “대안 노선대로 교량, 터널 등이 설치되면 시각적으로 보기 안 좋을 수는 있지만 환경적으로는 더 유리하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321550991822_1689252909_0924311841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;예타안에 포함된 양평 분기점(JC)의 구조적 효율성이 낮다는 점도 쟁점으로 꼽았다. 터널과 터널 사이에 양평 JC가 위치해야 하는데 기술적으로는 가능하지만 시공 중 안전성, 비용 등을 고려해 JC 위치를 조정했다는 설명이다. 박구용 양평군 양서면 청계2리 이장은 “770가구 가운데 마을에 종점을 두는 것에 찬성하는 가구는 5%도 안 되고 나머지는 모두 반대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부사장은 ‘용역업체가 대안 노선을 제안하는 과정에서 원희룡 장관과 긴밀하게 협의했을 수 있다’는 더불어민주당의 주장에 대해 “만난 적도 없다”고 부인했다. 이어 “국토부가 강상면이 (종점으로) 더 적합할 것이라는 의견을 제시한 바는 전혀 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부사장은 또 “(예타 이후) 추가적인 검토를 했을 때 안전성 문제가 있는 부분 등을 원천적으로 해결할 수 있다고 하면 그쪽으로 바꾸는 게 적절하지 않겠냐는 게 기술자로서의 생각”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 예타 통과 이후 실시설계에 이르기까지 노선이 변경되는 경우는 흔한 일이라고 거듭 강조했다. 이용욱 국토부 도로국장은 “양평∼이천 고속도로는 예타, 타당성 조사, 기본설계, 실시설계가 진행되며 노선이 바뀐 대표적 사례”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양평=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강상면 제안한 설계사 “원희룡 안 만났다… 원안보다 더 유리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321550991821_1689252909_0924311841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울∼양평 고속도로의 종점으로 강상면을 제안한 설계사가 교통량, 환경보호, 주민 민원, 나들목(IC) 설치 등을 종합적으로 고려해 대안 노선을 선정한 것이라는 입장을 밝혔다. 외압이 아닌 기술적 고려를 바탕으로 대안 노선을 제시했다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상화 동해종합기술공사 부사장은 13일 경기 양평군 서울∼양평 고속도로 부지에서 기자들과 만나 “타당성 조사를 시작하며 예비타당성(예타) 노선 쟁점 4가지를 도출했다”며 대안 노선을 제안한 이유를 설명했다. 서울∼양평 고속도로 타당성 조사 용역은 동해종합기술공사와 경동엔지니어링이 수주했다. 동해종합기술공사는 도로 부문을, 경동엔지니어링은 교통 부문을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 점검 식으로 진행된 이번 기자간담회는 국토교통부가 종점 변경을 둘러싼 특혜 의혹을 진화하기 위해 마련했다. 이 부사장은 예타 노선대로 고속도로가 만들어지면 ‘통과도로’가 될 가능성이 크다고 지적했다. 통과도로는 주변 지역으로 도로가 연결되지 않아 접근성이 떨어지는 도로를 말한다. 서울∼양평 고속도로는 단순히 길을 내는 목적이 아니라 전체 고속도로망과 연결될 수 있는 길목을 만들어야 하는데 예타 노선으로는 이를 달성할 수 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부사장은 환경 보호도 대안 노선을 마련한 이유라고 설명했다. 상수원 보호구역을 최단거리로 지나가도록 노선을 구성한 후 생태자연보호구역, 철새 도래지 등을 고려했다는 것이다. 이 부사장은 “대안 노선대로 교량, 터널 등이 설치되면 시각적으로 보기 안 좋을 수는 있지만 환경적으로는 더 유리하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321550991822_1689252909_0924311841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;예타안에 포함된 양평 분기점(JC)의 구조적 효율성이 낮다는 점도 쟁점으로 꼽았다. 터널과 터널 사이에 양평 JC가 위치해야 하는데 기술적으로는 가능하지만 시공 중 안전성, 비용 등을 고려해 JC 위치를 조정했다는 설명이다. 박구용 양평군 양서면 청계2리 이장은 “770가구 가운데 마을에 종점을 두는 것에 찬성하는 가구는 5%도 안 되고 나머지는 모두 반대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부사장은 ‘용역업체가 대안 노선을 제안하는 과정에서 원희룡 장관과 긴밀하게 협의했을 수 있다’는 더불어민주당의 주장에 대해 “만난 적도 없다”고 부인했다. 이어 “국토부가 강상면이 (종점으로) 더 적합할 것이라는 의견을 제시한 바는 전혀 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부사장은 또 “(예타 이후) 추가적인 검토를 했을 때 안전성 문제가 있는 부분 등을 원천적으로 해결할 수 있다고 하면 그쪽으로 바꾸는 게 적절하지 않겠냐는 게 기술자로서의 생각”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 예타 통과 이후 실시설계에 이르기까지 노선이 변경되는 경우는 흔한 일이라고 거듭 강조했다. 이용욱 국토부 도로국장은 “양평∼이천 고속도로는 예타, 타당성 조사, 기본설계, 실시설계가 진행되며 노선이 바뀐 대표적 사례”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양평=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 유라시아의 심장지대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311797&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924311797&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:10:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071321160891726_1689250568_0924311797.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지정학(Geopolitics)의 개념을 정립한 영국 지리학자 해퍼드 매킨더(1861~1947)는 세계 패권의 부침을 유라시아 대륙을 중심으로 분석했다. 매킨더는 특히 유라시아의 ‘심장지대’를 누가 장악하느냐에 따라 세계 패권이 달라질 것이라고 예상했다. 심장지대는 우크라이나를 중심으로 한 지금의 동유럽이다. 몽골초원에서 일어난 훈족이 서유럽을 침략할 때 거쳐간 곳이고, 로마제국을 무너뜨린 게르만족 대이동의 관문도 이 지역이었다. 미국 백악관 국가안보보좌관을 지낸 즈비그뉴 브레진스키는 저서 ‘거대한 체스판’에서 미국의 패권에 도전하는 경쟁국의 부상을 경계하기 위해 관심을 가져야 할 지역으로 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지역에 유난히 중립국이 많은 건 외세 침략이 잦았던 지정학적 특성 때문이다. 러시아와 국경을 맞대고 있는 핀란드는 북대서양조약기구(NATO·나토) 출범 이후 74년간 나토에 가입하지 않았다. 소련이 주도한 군사동맹 바르샤바조약기구에도 참여하지 않았다. 북유럽 강국 스웨덴도 200년 이상 중립국을 고수해왔다. 그런 스웨덴이 나토 가입 절차를 사실상 마쳤다. 핀란드는 지난 4월 나토 회원국이 됐다. 바르샤바조약기구 회원국이었던 폴란드 체코 헝가리가 1999년 나토에 가입하면서 동유럽의 나토 편입은 속도가 빨라졌다. 러시아와 고대사가 겹치는 우크라이나마저 나토에 가입한다면 러시아의 심장지대 영향력은 거의 소멸된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파트너국 수반의 자격으로 2년 연속 나토정상회의에 참석한 윤석열 대통령이 북한 미사일 발사를 포함한 군사정보를 나토와 공유하기로 했다. 윤 대통령은 어제 안제이 두다 폴란드 대통령과도 정상회담을 갖고 양국 간 협력을 강화하기로 했다. 극동 아시아의 한국이 지리적으로 먼 유라시아 심장지대 국가들과도 협력을 강화해야 할 만큼 글로벌 안보환경이 달라지고 있다. 이 지역에서 보듯 많은 나라들의 중립 지키기가 점점 어려워지고 있다. 미국과 중국 사이에서 전략적 모호성을 추구해온 한국에도 시사하는 바가 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위기경보 ‘심각’…서울 연희동선 도로 무너져 긴급대피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462245&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462245&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404153891936_1689275740_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권 등 중부지방을 중심으로 호우특보가 확대되면서 위기 경보가 최고 수준으로 격상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부는 13일 오후 8시30분을 기해 위기경보 수준을 ‘경계’에서 최고 수준인 ‘심각’ 단계로, 중앙재난안전대책본부(중대본) 2단계를 3단계로 상향했다. 수도권에는 오후 9시부터 호우경보가 발효됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 위기경보도 최고 수준인 ‘심각’으로 상향됐다. 산림청은 이날 오후 10시30분을 기해 서울 인천 세종 경기 강원 충북 충남 전북 경북 등 9개 지역의 산사태 위기 경보를 3단계 경계에서 4단계 심각으로 상향 발령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 14일 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404155791937_1689275759_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중대본은 지자체 등 각 기관에 최고단계의 비상근무를 실시하고, 피해 발생 지역은 신속한 응급복구를 위해 군을 포함한 자원을 총동원하라고 지시했다. 지역재난안전대책본부에서는 서울 3246명을 비롯한 전국 1만3112명이 비상근무 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강한 비가 지속할 것으로 예상되는 만큼 산지·급경사지·산불피해지역 등 붕괴 우려지역과 반지하주택 등 침수우려지역은 사전 주민대피를 철저히 하고, 산간계곡, 하천변, 둔치주차장, 하천진입로 등은 통제하라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404163791939_1689275798_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 취약시간대인 새벽에 많은 강우가 예상되므로 재난문자, 마을방송 등 여러 매체를 활용해 산사태·하천급류 주의 안내를 강화하고, 사전에 경보 및 대피체계를 재점검해 긴급상황 시에는 즉시 가동하라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부는 재난안전문자를 통해서도 “반지하 주택, 지하상가 등 바닥에 물이 차오르거나 하수 역류시 즉시 지상으로 대피하고 공동주택 지하주차장은 빗물 유입시 출입을 금지해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404161191938_1689275772_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 전역에서 크고 작은 비 피해가 이어지고 있다. 13일 오후 6시35분쯤 서대문구 연희동에서는 폭우로 지반이 약해져 도로 축대가 무너지는 사고가 발생했다. 인명피해는 없었으나 축대 아래쪽 주택 20가구 46명이 긴급 대피했다. 이날 오후 3시27분쯤 광진구 중곡동에서는 옹벽에 구멍이 나 토사가 흘러내렸다. 시는 토사가 더 흘러내리지 않도록 구멍을 막는 조치를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 사유시설 피해 현황은 주택 침수 7곳, 차량 침수 10대, 담벼락 붕괴 2곳이다. 서울 서대문구와 서울 도봉구 등에서는 각각 2000여 가구가 정전 피해를 입었다. 일부 가구는 아직 복구가 진행 중이다. 전국 도로 26곳, 하천변 481곳 등이 통제됐으며, 신안군 남강-가산항로 여객선 1척도 기상악화로 운행 통제된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시와 시 교통정보시스템(TOPIS)에 따르면 14일 오전 3시 기준 호우로 인한 하천 수위 상승으로 잠수교 보도와 증산교 하부도로, 양재천 하부도로, 동부간선도로 양방향 전 구간(수락지하차도~성수JC) 등 총 4곳이 통제되고 있다. 시내 27개 하천 출입은 전부 통제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위기경보 ‘심각’…서울 연희동선 도로 무너져 긴급대피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462245&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462245&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404153891936_1689275740_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권 등 중부지방을 중심으로 호우특보가 확대되면서 위기 경보가 최고 수준으로 격상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부는 13일 오후 8시30분을 기해 위기경보 수준을 ‘경계’에서 최고 수준인 ‘심각’ 단계로, 중앙재난안전대책본부(중대본) 2단계를 3단계로 상향했다. 수도권에는 오후 9시부터 호우경보가 발효됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 위기경보도 최고 수준인 ‘심각’으로 상향됐다. 산림청은 이날 오후 10시30분을 기해 서울 인천 세종 경기 강원 충북 충남 전북 경북 등 9개 지역의 산사태 위기 경보를 3단계 경계에서 4단계 심각으로 상향 발령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 14일 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404155791937_1689275759_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중대본은 지자체 등 각 기관에 최고단계의 비상근무를 실시하고, 피해 발생 지역은 신속한 응급복구를 위해 군을 포함한 자원을 총동원하라고 지시했다. 지역재난안전대책본부에서는 서울 3246명을 비롯한 전국 1만3112명이 비상근무 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강한 비가 지속할 것으로 예상되는 만큼 산지·급경사지·산불피해지역 등 붕괴 우려지역과 반지하주택 등 침수우려지역은 사전 주민대피를 철저히 하고, 산간계곡, 하천변, 둔치주차장, 하천진입로 등은 통제하라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404163791939_1689275798_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 취약시간대인 새벽에 많은 강우가 예상되므로 재난문자, 마을방송 등 여러 매체를 활용해 산사태·하천급류 주의 안내를 강화하고, 사전에 경보 및 대피체계를 재점검해 긴급상황 시에는 즉시 가동하라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부는 재난안전문자를 통해서도 “반지하 주택, 지하상가 등 바닥에 물이 차오르거나 하수 역류시 즉시 지상으로 대피하고 공동주택 지하주차장은 빗물 유입시 출입을 금지해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404161191938_1689275772_0018462245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 전역에서 크고 작은 비 피해가 이어지고 있다. 13일 오후 6시35분쯤 서대문구 연희동에서는 폭우로 지반이 약해져 도로 축대가 무너지는 사고가 발생했다. 인명피해는 없었으나 축대 아래쪽 주택 20가구 46명이 긴급 대피했다. 이날 오후 3시27분쯤 광진구 중곡동에서는 옹벽에 구멍이 나 토사가 흘러내렸다. 시는 토사가 더 흘러내리지 않도록 구멍을 막는 조치를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 사유시설 피해 현황은 주택 침수 7곳, 차량 침수 10대, 담벼락 붕괴 2곳이다. 서울 서대문구와 서울 도봉구 등에서는 각각 2000여 가구가 정전 피해를 입었다. 일부 가구는 아직 복구가 진행 중이다. 전국 도로 26곳, 하천변 481곳 등이 통제됐으며, 신안군 남강-가산항로 여객선 1척도 기상악화로 운행 통제된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시와 시 교통정보시스템(TOPIS)에 따르면 14일 오전 3시 기준 호우로 인한 하천 수위 상승으로 잠수교 보도와 증산교 하부도로, 양재천 하부도로, 동부간선도로 양방향 전 구간(수락지하차도~성수JC) 등 총 4곳이 통제되고 있다. 시내 27개 하천 출입은 전부 통제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“절교하쟤서 친구 죽였다”던 여고생…‘학폭 가해자’였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462304&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462304&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404511891943_1689277878_0018462304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동급생 친구를 살해한 혐의로 긴급체포된 여고생이 숨진 학생을 상대로 과거 학교 폭력(학폭)을 저질렀던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전 모 여고 여고 3학년 A양(17)은 지난 12일 낮 12시쯤 서구에 있는 친구 B양의 자택에서 B양을 때리고 목 졸라 숨지게 한 혐의로 긴급 체포됐다. 두 사람은 같은 고등학교에 재학 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 범행 직후 본인도 극단적인 선택을 하려다 실패해 자수했다고 경찰에 말했다. 경찰 조사에서 그는 “입학 후 친하게 지냈던 B양이 최근 절교하자는 이야기를 해 B양의 물건을 가져다주러 집에 갔고 B양과 이 문제로 이야기를 나누게 됐다”며 “다투다가 그랬다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404514291944_1689277902_0018462304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 친분이 있는 사이였는데 절교하자는 B양의 말에 다툼이 생겨 우발적으로 범행을 저질렀다는 주장이었다. 그러나 A양의 진술과 다소 배치되는 새로운 정황이 나왔다. A양이 과거 B양을 상대로 학폭을 저질렀다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 고2 때인 지난해 8월 B양과 관련해 학교폭력위원회 처분을 받았다고 13일 MBC가 보도했다. 대전시교육청에 따르면 학폭위에서 A양이 학폭 가해자로 판단됐지만, 처분은 학급 분리 조치에 그쳤다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B양의 유족은 “(B양은) 가해자의 전학을 강력하게 원했는데 다른 반으로 이동조치되는 걸로만 결과가 나왔다”며 “학급은 분리됐지만 (B양이) 이동수업 때마다 가해 학생을 마주치는 걸 힘들어했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404515291945_1689277912_0018462304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 학교 측은 학폭위 개최 사실은 인정했으나 “이번 살인 사건과 당시 학폭위는 무관하며, 처분 수위 역시 개인정보에 해당해 밝힐 수 없다”는 입장을 매체에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B양의 정확한 사망 원인을 밝히기 위해 국립과학수사연구원에 부검을 의뢰했으며, 피해자의 휴대전화에 대한 디지털 포렌식 작업 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양에 대한 구속 전 피의자신문(영장 실질심사)은 14일 대전지법에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“절교하쟤서 친구 죽였다”던 여고생…‘학폭 가해자’였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462304&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462304&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404511891943_1689277878_0018462304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동급생 친구를 살해한 혐의로 긴급체포된 여고생이 숨진 학생을 상대로 과거 학교 폭력(학폭)을 저질렀던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전 모 여고 여고 3학년 A양(17)은 지난 12일 낮 12시쯤 서구에 있는 친구 B양의 자택에서 B양을 때리고 목 졸라 숨지게 한 혐의로 긴급 체포됐다. 두 사람은 같은 고등학교에 재학 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 범행 직후 본인도 극단적인 선택을 하려다 실패해 자수했다고 경찰에 말했다. 경찰 조사에서 그는 “입학 후 친하게 지냈던 B양이 최근 절교하자는 이야기를 해 B양의 물건을 가져다주러 집에 갔고 B양과 이 문제로 이야기를 나누게 됐다”며 “다투다가 그랬다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404514291944_1689277902_0018462304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 친분이 있는 사이였는데 절교하자는 B양의 말에 다툼이 생겨 우발적으로 범행을 저질렀다는 주장이었다. 그러나 A양의 진술과 다소 배치되는 새로운 정황이 나왔다. A양이 과거 B양을 상대로 학폭을 저질렀다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 고2 때인 지난해 8월 B양과 관련해 학교폭력위원회 처분을 받았다고 13일 MBC가 보도했다. 대전시교육청에 따르면 학폭위에서 A양이 학폭 가해자로 판단됐지만, 처분은 학급 분리 조치에 그쳤다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B양의 유족은 “(B양은) 가해자의 전학을 강력하게 원했는데 다른 반으로 이동조치되는 걸로만 결과가 나왔다”며 “학급은 분리됐지만 (B양이) 이동수업 때마다 가해 학생을 마주치는 걸 힘들어했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071404515291945_1689277912_0018462304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 학교 측은 학폭위 개최 사실은 인정했으나 “이번 살인 사건과 당시 학폭위는 무관하며, 처분 수위 역시 개인정보에 해당해 밝힐 수 없다”는 입장을 매체에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B양의 정확한 사망 원인을 밝히기 위해 국립과학수사연구원에 부검을 의뢰했으며, 피해자의 휴대전화에 대한 디지털 포렌식 작업 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양에 대한 구속 전 피의자신문(영장 실질심사)은 14일 대전지법에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 탄천 대곡교 홍수주의보 발령…“하천변 이용 자제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462336&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462336&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405035491948_1689278635_0018462336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권에 많은 비가 내리면서 한강의 지류인 탄천의 서울시 대곡교 지점에 홍수주의보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한강홍수통제소는 14일 오전 5시 한강 유역 서울시 대곡교(서울특별시 강남구 세곡동 대곡교) 지점에 홍수주의보를 발령한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한강홍수통제소는 서울과 경기도 성남에서 하천 수위 상승과 범람에 따른 홍수 피해가 우려된다며 하천변 이용을 자제하고 안전한 곳에 머무를 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 대곡교 지점의 수위는 4시40분 기준 4.94m(수위표 기준)를 기록한 뒤 계속 상승 중이다. 5시30분에는 홍수주의보 기준인 5.50m까지 상승할 것으로 예측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍수경보 수위는 7.00m이고, &lt;span&gt;하천 제방이 버틸 수 있는 한계를 의미하는 계획홍수위는 8.46m다. 2007년 이후 최고 수위는 2022년 8월 9일에 기록된 7.95m였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 탄천 대곡교 홍수주의보 발령…“하천변 이용 자제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462336&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462336&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405035491948_1689278635_0018462336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권에 많은 비가 내리면서 한강의 지류인 탄천의 서울시 대곡교 지점에 홍수주의보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한강홍수통제소는 14일 오전 5시 한강 유역 서울시 대곡교(서울특별시 강남구 세곡동 대곡교) 지점에 홍수주의보를 발령한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한강홍수통제소는 서울과 경기도 성남에서 하천 수위 상승과 범람에 따른 홍수 피해가 우려된다며 하천변 이용을 자제하고 안전한 곳에 머무를 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 대곡교 지점의 수위는 4시40분 기준 4.94m(수위표 기준)를 기록한 뒤 계속 상승 중이다. 5시30분에는 홍수주의보 기준인 5.50m까지 상승할 것으로 예측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍수경보 수위는 7.00m이고, &lt;span&gt;하천 제방이 버틸 수 있는 한계를 의미하는 계획홍수위는 8.46m다. 2007년 이후 최고 수위는 2022년 8월 9일에 기록된 7.95m였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토사물 쓱쓱’ 6호선 천사 찾았다…“단지 물티슈 있어서”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462363&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462363&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T20:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405191791952_1689279557_0018462363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하철 6호선 열차 안에서 다른 승객의 토사물을 맨손으로 묵묵히 치워 화제가 된 청년이 감사장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사는 지난 7일 오후 10시36분쯤 6호선 연신내역에서 열차에 올라 합정역으로 이동하던 중 의자 위 토사물을 치운 20대 남성 김모씨와 수소문한 끝에 연락이 닿았다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 김씨에게 감사를 표하기 위해 지난 12일 온라인 게시글에 댓글을 남겨 제보를 요청했는데 지인의 제보로 김씨와 연락이 닿아 이날 오후 본사로 초청했다고 설명했다. 김씨의 지인은 “(김씨는) 평상시에도 타인을 배려하는 모습을 자주 목격했다. 아름다운 청년”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405200691953_1689279606_0018462363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공사는 김씨에게 감사장과 기념품을 전달했다. 추후 서울시장 특별표창에도 김씨를 추천할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “좋은 일이라 생각하지 않고 책임감과 양심이라는 가치관에 부합하는 행동을 했다”며 “단지 가방에 물티슈가 있었기 때문에 제가 치울 수 있는 사람이라 생각했다. 다른 분들이 피해를 볼까 걱정되는 마음뿐이었다”고 공사에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405214791954_1689279707_0018462363.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김씨의 선행은 한 네티즌이 최근 SNS에 올린 영상을 통해 알려졌다. 영상에는 김씨가 무릎을 구부르고 앉아 지하철 의자에 묻은 토사물을 휴지로 닦아내고 있는 모습이 담겼다. 같은 열차 탑승객이었던 영상 게시자는 “한 남학생이 나타나서 자기가 토한 것도 아닌데 열심히 닦는 모습이 감동적이었다”고 했다. 해당 영상은 크게 화제가 되며 400만회가 넘는 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토사물 쓱쓱’ 6호선 천사 찾았다…“단지 물티슈 있어서”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462363&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462363&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-13T20:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405191791952_1689279557_0018462363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하철 6호선 열차 안에서 다른 승객의 토사물을 맨손으로 묵묵히 치워 화제가 된 청년이 감사장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사는 지난 7일 오후 10시36분쯤 6호선 연신내역에서 열차에 올라 합정역으로 이동하던 중 의자 위 토사물을 치운 20대 남성 김모씨와 수소문한 끝에 연락이 닿았다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 김씨에게 감사를 표하기 위해 지난 12일 온라인 게시글에 댓글을 남겨 제보를 요청했는데 지인의 제보로 김씨와 연락이 닿아 이날 오후 본사로 초청했다고 설명했다. 김씨의 지인은 “(김씨는) 평상시에도 타인을 배려하는 모습을 자주 목격했다. 아름다운 청년”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405200691953_1689279606_0018462363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공사는 김씨에게 감사장과 기념품을 전달했다. 추후 서울시장 특별표창에도 김씨를 추천할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “좋은 일이라 생각하지 않고 책임감과 양심이라는 가치관에 부합하는 행동을 했다”며 “단지 가방에 물티슈가 있었기 때문에 제가 치울 수 있는 사람이라 생각했다. 다른 분들이 피해를 볼까 걱정되는 마음뿐이었다”고 공사에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405214791954_1689279707_0018462363.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김씨의 선행은 한 네티즌이 최근 SNS에 올린 영상을 통해 알려졌다. 영상에는 김씨가 무릎을 구부르고 앉아 지하철 의자에 묻은 토사물을 휴지로 닦아내고 있는 모습이 담겼다. 같은 열차 탑승객이었던 영상 게시자는 “한 남학생이 나타나서 자기가 토한 것도 아닌데 열심히 닦는 모습이 감동적이었다”고 했다. 해당 영상은 크게 화제가 되며 400만회가 넘는 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462372&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462372&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405300691956_1689280206_0018462372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 14일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울·경기·강원·충청·호남·영남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 24.0도, 강릉 26.0도, 청주 25.0도, 대전 23.0도, 전주 25.0도, 광주 25.0도, 대구 25.0도, 부산 25.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 26.0도, 인천 25.0도, 수원 26.0도, 춘천 26.0도, 강릉 30.0도, 청주 27.0도, 대전 27.0도, 전주 28.0도, 광주 28.0도, 대구 28.0도, 부산 28.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462372&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462372&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405300691956_1689280206_0018462372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 14일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울·경기·강원·충청·호남·영남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 24.0도, 강릉 26.0도, 청주 25.0도, 대전 23.0도, 전주 25.0도, 광주 25.0도, 대구 25.0도, 부산 25.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 26.0도, 인천 25.0도, 수원 26.0도, 춘천 26.0도, 강릉 30.0도, 청주 27.0도, 대전 27.0도, 전주 28.0도, 광주 28.0도, 대구 28.0도, 부산 28.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 잠수교 양방향 전구간 통제…노원구 ‘산사태주의보’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462424&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462424&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405581791958_1689281898_0018462424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;밤사이 서울 전역에 호우경보가 내려지는 등 집중호우가 이어져 한강 수위가 높아지면서 14일 서울 잠수교의 통행이 전면 금지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 이날 오전 4시50분 잠수교 양방향 전 구간이 통제됐다고 밝혔다. 인근 차량은 우회해 운행할 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠수교 일대 한강 수위는 차량 통제 기준인 6.2m에 도달했다. 앞서 오전 2시부터는 보행로 통행이 금지된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 한강 수위에 직접적인 영향을 주는 팔당댐에서 초당 9000t 이상(오전 5시30분 기준)의 물이 방류되고 있어 수위는 계속 오를 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동부간선도로는 새벽 한때 양방향 전 구간(수락지하차도∼성수JC) 통제됐으나 오전 6시40분을 기해 통행을 재개했다. 중랑천 수위가 낮아진 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 7시 기준 통제 상태인 도로는 잠수교 전 구간을 비롯해 불광천길 증산교앞∼중동교 하부도로(양방향), 양재천로 영동1교 하부도로와 양재천교 하부도로(양방향), 서부간선도로 철산대교 하부(양방향) 총 4곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071407110391970_1689286263_0018462424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시내 27개 하천의 출입도 전부 통행이 금지된 상황이다. 서울시 대곡교(서울특별시 강남구 세곡동 대곡교) 지점에는 오전 5시을 기해 홍수주의보가 발령됐다. 한강홍수통제소는 하천 수위 상승과 범람에 따른 홍수 피해가 우려된다며 하천변 이용을 자제하고 안전한 곳에 머무를 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 우려도 커진다. 산림청 산사태정보시스템에 따르면 이날 오전 4시46분쯤 노원구에 산사태주의보가 발령됐다. 구는 오전5시47분쯤 공릉동과 상계동, 중계동, 하계동에 산사태주의보를 발령한다는 내용의 재난문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 2시 기준 서울 시내에서는 37가구 78명이 일시 대피했다. 서대문구 연희동에서 축대가 무너져 인근 20가구 46명이 대피했으며 서울 각지의 반지하 거주민 등도 주거지 침수를 우려해 일부 대피했다. 이 가운데 귀가하지 않은 사람은 26가구 60명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 14일 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 잠수교 양방향 전구간 통제…노원구 ‘산사태주의보’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462424&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462424&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071405581791958_1689281898_0018462424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;밤사이 서울 전역에 호우경보가 내려지는 등 집중호우가 이어져 한강 수위가 높아지면서 14일 서울 잠수교의 통행이 전면 금지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 이날 오전 4시50분 잠수교 양방향 전 구간이 통제됐다고 밝혔다. 인근 차량은 우회해 운행할 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠수교 일대 한강 수위는 차량 통제 기준인 6.2m에 도달했다. 앞서 오전 2시부터는 보행로 통행이 금지된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 한강 수위에 직접적인 영향을 주는 팔당댐에서 초당 9000t 이상(오전 5시30분 기준)의 물이 방류되고 있어 수위는 계속 오를 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동부간선도로는 새벽 한때 양방향 전 구간(수락지하차도∼성수JC) 통제됐으나 오전 6시40분을 기해 통행을 재개했다. 중랑천 수위가 낮아진 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 7시 기준 통제 상태인 도로는 잠수교 전 구간을 비롯해 불광천길 증산교앞∼중동교 하부도로(양방향), 양재천로 영동1교 하부도로와 양재천교 하부도로(양방향), 서부간선도로 철산대교 하부(양방향) 총 4곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071407110391970_1689286263_0018462424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시내 27개 하천의 출입도 전부 통행이 금지된 상황이다. 서울시 대곡교(서울특별시 강남구 세곡동 대곡교) 지점에는 오전 5시을 기해 홍수주의보가 발령됐다. 한강홍수통제소는 하천 수위 상승과 범람에 따른 홍수 피해가 우려된다며 하천변 이용을 자제하고 안전한 곳에 머무를 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 우려도 커진다. 산림청 산사태정보시스템에 따르면 이날 오전 4시46분쯤 노원구에 산사태주의보가 발령됐다. 구는 오전5시47분쯤 공릉동과 상계동, 중계동, 하계동에 산사태주의보를 발령한다는 내용의 재난문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 2시 기준 서울 시내에서는 37가구 78명이 일시 대피했다. 서대문구 연희동에서 축대가 무너져 인근 20가구 46명이 대피했으며 서울 각지의 반지하 거주민 등도 주거지 침수를 우려해 일부 대피했다. 이 가운데 귀가하지 않은 사람은 26가구 60명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 14일 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물난리났던 강남 또…“도로 발목까지 차올라” 아찔 상황</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462484&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462484&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406004891960_1689282048_0018462484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;13일 전국에 거센 장맛비가 쏟아진 가운데 지난해 8월 기록적인 폭우로 큰 피해를 입었던 서울 강남에서 또다시 일부 도로가 침수돼 시민들이 불안에 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 서울 강남역과 사당역 인근에서는 미처 배수되지 못한 빗물이 역류하면서 일부 도로가 물에 잠겼다. 강남역 부근과 역삼동 차병원사거리 등지에서도 성인 발목 높이까지 물이 차올랐다. 지난해 침수피해가 난 강남 영동시장 일대도 도로에 물이 찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406022891961_1689282148_0018462484.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SNS 등에는 강남 일대 도로의 침수 상황이 담긴 영상과 사진이 다수 올라왔다. 시민들은 지난해와 같은 물난리가 재현되는 것 아니냐며 우려했다. 폭우에 퇴근을 서두르는 시민들이 대중교통으로 몰리면서 지하철이나 버스가 혼잡을 빚기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강남역 일대는 주변보다 지대가 낮아 서초와 역삼 고지대에서 내려오는 물이 고이는 항아리 지형이어서 침수 위험이 큰 것으로 알려졌다. 지난해에는 시간당 70㎜가량의 기록적인 폭우가 쏟아지며 도로 위 차가 거의 다 잠길 정도로 일대에 물이 차 인명 피해까지 발생한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406025291962_1689282173_0018462484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406030491963_1689282185_0018462484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권 등 중부지방을 중심으로 호우특보가 확대됨에 따라 행정안전부는 오후 8시30분을 기해 위기경보 수준을 ‘경계’에서 최고 수준인 ‘심각’ 단계로 올리고, 중앙재난안전대책본부(중대본) 2단계를 3단계로 상향한다고 밝혔다. 산사태 위기경보도 오후 10시30분을 기해 서울 인천 세종 경기 강원 충북 충남 전북 경북 등 9개 지역에서 최고 수준인 ‘심각’으로 상향됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국에 굵은 장맛비가 계속되는 만큼 비 피해에 대한 각별한 주의가 요망된다. 기상청에 따르면 14일 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물난리났던 강남 또…“도로 발목까지 차올라” 아찔 상황</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462484&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462484&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406004891960_1689282048_0018462484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;13일 전국에 거센 장맛비가 쏟아진 가운데 지난해 8월 기록적인 폭우로 큰 피해를 입었던 서울 강남에서 또다시 일부 도로가 침수돼 시민들이 불안에 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 서울 강남역과 사당역 인근에서는 미처 배수되지 못한 빗물이 역류하면서 일부 도로가 물에 잠겼다. 강남역 부근과 역삼동 차병원사거리 등지에서도 성인 발목 높이까지 물이 차올랐다. 지난해 침수피해가 난 강남 영동시장 일대도 도로에 물이 찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406022891961_1689282148_0018462484.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SNS 등에는 강남 일대 도로의 침수 상황이 담긴 영상과 사진이 다수 올라왔다. 시민들은 지난해와 같은 물난리가 재현되는 것 아니냐며 우려했다. 폭우에 퇴근을 서두르는 시민들이 대중교통으로 몰리면서 지하철이나 버스가 혼잡을 빚기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강남역 일대는 주변보다 지대가 낮아 서초와 역삼 고지대에서 내려오는 물이 고이는 항아리 지형이어서 침수 위험이 큰 것으로 알려졌다. 지난해에는 시간당 70㎜가량의 기록적인 폭우가 쏟아지며 도로 위 차가 거의 다 잠길 정도로 일대에 물이 차 인명 피해까지 발생한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406025291962_1689282173_0018462484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406030491963_1689282185_0018462484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권 등 중부지방을 중심으로 호우특보가 확대됨에 따라 행정안전부는 오후 8시30분을 기해 위기경보 수준을 ‘경계’에서 최고 수준인 ‘심각’ 단계로 올리고, 중앙재난안전대책본부(중대본) 2단계를 3단계로 상향한다고 밝혔다. 산사태 위기경보도 오후 10시30분을 기해 서울 인천 세종 경기 강원 충북 충남 전북 경북 등 9개 지역에서 최고 수준인 ‘심각’으로 상향됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국에 굵은 장맛비가 계속되는 만큼 비 피해에 대한 각별한 주의가 요망된다. 기상청에 따르면 14일 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“취하 안하면 사생활 다 공개”…황의조, 2차협박 당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462591&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462591&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406533891966_1689285259_0018462591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SNS 사생활 동영상 유포자를 고소한 축구 국가대표 황의조(31)가 유포 당사자로부터 “고소를 취하하지 않으면 추가 유포하겠다”며 2차 협박을 당한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 사생활 폭로자인 A씨는 지난달 26일 황의조가 경찰에 해당 사건을 고소한 사실이 알려진 뒤 황의조에게 이메일을 보내 고소 취하를 요구했다고 13일 동아일보가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 “축구선수 계속해야지 의조야. 너 휴대폰에 있는 사진 등 너의 사생활을 다 공개하겠다. 6월 30일까지 고소를 취하하지 않으면 바로 실행할 것”이라며 황의조가 연예인 등 지인들과 주고받은 온라인 메신저 대화 내용을 캡처해 보냈다. 그러나 황의조가 지난 1일 경찰에 출석해 고소인 조사를 받은 이후에는 추가 연락이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측은 지난달 26일 사생활 관련 게시물을 온라인에 올리고 협박 메시지를 보낸 A씨를 정보통신망법상 명예훼손과 성폭력처벌법상 촬영물등이용 협박·강요 혐의로 수사해 달라고 서울 성동경찰서에 고소장을 냈다. 현재 서울경찰청 사이버범죄수사대가 사건을 넘겨받아 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 협박 내용과 황의조의 진술 등을 토대로 A씨를 전 여자친구가 아닌 금전을 노린 단순 협박범으로 추정하고 있는 것으로 전해졌다. 경찰은 특히 황의조가 경기에 출전했던 시간에 누군가가 황의조의 카카오톡 계정에 로그인했던 흔적을 찾아낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406544891968_1689285288_0018462591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 지난달 25일 인스타그램에 “내가 황의조의 전 연인”이라고 주장하며 황의조가 다수의 여성과 관계를 맺고 피해를 주고 있다는 내용의 게시물을 올렸다. 또 황의조와 여성들의 사적인 모습이 담긴 사진과 영상을 유포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 황의조 측은 그리스 소속팀 숙소에서 생활하던 지난해 11월 4일 휴대전화를 도난당했고 이후 지난달 초부터 ‘(사진을) 유포하겠다’ ‘기대하라’ ‘풀리면 재밌을 것이다’는 식의 협박 메시지를 받았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조는 지난달 29일 자필 입장문을 내고 “사생활과 관련해 불법적 행동을 한 사실이 없다”며 “최초 작성된 글 내용 역시 사실무근이다. 게시물을 올린 사람은 허위사실로 명예를 훼손하고 사생활 영상을 불법적 경로를 통해 소유하고 있다는 것을 기회로 저를 협박한 범죄자”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“취하 안하면 사생활 다 공개”…황의조, 2차협박 당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462591&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462591&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406533891966_1689285259_0018462591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SNS 사생활 동영상 유포자를 고소한 축구 국가대표 황의조(31)가 유포 당사자로부터 “고소를 취하하지 않으면 추가 유포하겠다”며 2차 협박을 당한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 사생활 폭로자인 A씨는 지난달 26일 황의조가 경찰에 해당 사건을 고소한 사실이 알려진 뒤 황의조에게 이메일을 보내 고소 취하를 요구했다고 13일 동아일보가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 “축구선수 계속해야지 의조야. 너 휴대폰에 있는 사진 등 너의 사생활을 다 공개하겠다. 6월 30일까지 고소를 취하하지 않으면 바로 실행할 것”이라며 황의조가 연예인 등 지인들과 주고받은 온라인 메신저 대화 내용을 캡처해 보냈다. 그러나 황의조가 지난 1일 경찰에 출석해 고소인 조사를 받은 이후에는 추가 연락이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측은 지난달 26일 사생활 관련 게시물을 온라인에 올리고 협박 메시지를 보낸 A씨를 정보통신망법상 명예훼손과 성폭력처벌법상 촬영물등이용 협박·강요 혐의로 수사해 달라고 서울 성동경찰서에 고소장을 냈다. 현재 서울경찰청 사이버범죄수사대가 사건을 넘겨받아 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 협박 내용과 황의조의 진술 등을 토대로 A씨를 전 여자친구가 아닌 금전을 노린 단순 협박범으로 추정하고 있는 것으로 전해졌다. 경찰은 특히 황의조가 경기에 출전했던 시간에 누군가가 황의조의 카카오톡 계정에 로그인했던 흔적을 찾아낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071406544891968_1689285288_0018462591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 지난달 25일 인스타그램에 “내가 황의조의 전 연인”이라고 주장하며 황의조가 다수의 여성과 관계를 맺고 피해를 주고 있다는 내용의 게시물을 올렸다. 또 황의조와 여성들의 사적인 모습이 담긴 사진과 영상을 유포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 황의조 측은 그리스 소속팀 숙소에서 생활하던 지난해 11월 4일 휴대전화를 도난당했고 이후 지난달 초부터 ‘(사진을) 유포하겠다’ ‘기대하라’ ‘풀리면 재밌을 것이다’는 식의 협박 메시지를 받았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조는 지난달 29일 자필 입장문을 내고 “사생활과 관련해 불법적 행동을 한 사실이 없다”며 “최초 작성된 글 내용 역시 사실무근이다. 게시물을 올린 사람은 허위사실로 명예를 훼손하고 사생활 영상을 불법적 경로를 통해 소유하고 있다는 것을 기회로 저를 협박한 범죄자”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8개 댐 수문 연다…“위기경보 ‘심각’” 수자원공사 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T22:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071407203291971_1689286833_0018462653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국수자원공사는 집중호우로 중앙재난안전대책본부 비상 3단계가 발령됨에 따라 위기 경보 수준을 최고 단계인 ‘심각’으로 상향하고 8개 댐 수문을 개방한다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 오후 10시 기준 한국수자원공사가 관리 중인 다목적댐 유역에 내린 평균 강수량은 351㎜에 달한다. 누적 강우량은 소양강댐 309㎜이고, 대청댐 336㎜, 주암댐 500㎜, 보령댐 370㎜, 안동댐 422㎜, 남강댐 433㎜ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주말까지 중부지방에 100∼250㎜, 충남·전북지방에는 최대 400㎜의 비가 더 내릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수자원공사는 홍수 조절을 위해 충주댐·대청댐 등 8개 댐의 수문을 개방하는 한편 실시간 변화하는 강수 현황과 댐 하류 상황을 모니터링하고 있다. 본사와 현장 등 100여개 부서에 비상 대책본부를 꾸리고 24시간 근무 체제로 전환한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수자원공사는 시설물 관리와 운영현황 점검에 나서는 한편 댐 주변 등 호우 우려 지역의 민간 통제를 강화하고 수문 개방에 따른 사전 경보 체계를 점검할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8개 댐 수문 연다…“위기경보 ‘심각’” 수자원공사 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T22:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071407203291971_1689286833_0018462653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국수자원공사는 집중호우로 중앙재난안전대책본부 비상 3단계가 발령됨에 따라 위기 경보 수준을 최고 단계인 ‘심각’으로 상향하고 8개 댐 수문을 개방한다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 오후 10시 기준 한국수자원공사가 관리 중인 다목적댐 유역에 내린 평균 강수량은 351㎜에 달한다. 누적 강우량은 소양강댐 309㎜이고, 대청댐 336㎜, 주암댐 500㎜, 보령댐 370㎜, 안동댐 422㎜, 남강댐 433㎜ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주말까지 중부지방에 100∼250㎜, 충남·전북지방에는 최대 400㎜의 비가 더 내릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수자원공사는 홍수 조절을 위해 충주댐·대청댐 등 8개 댐의 수문을 개방하는 한편 실시간 변화하는 강수 현황과 댐 하류 상황을 모니터링하고 있다. 본사와 현장 등 100여개 부서에 비상 대책본부를 꾸리고 24시간 근무 체제로 전환한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수자원공사는 시설물 관리와 운영현황 점검에 나서는 한편 댐 주변 등 호우 우려 지역의 민간 통제를 강화하고 수문 개방에 따른 사전 경보 체계를 점검할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 주상절리서 낚시꾼 바다 빠져 “심정지 구조→중태”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462688&amp;code=61122027&amp;sid1=hon</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462688&amp;code=61122027&amp;sid1=hon</guid>
      <pubDate>2023-07-13T22:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071407414891973_1689288108_0018462688.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도 서귀포시 주상절리 인근에서 70대 낚시꾼이 바다에 빠졌다가 구조됐으나 중태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 제주 서귀포해양경찰서 등에 따르면 전날 오후 6시46분쯤 서귀포시 중문동 주상절리 인근 해상에 낚시꾼이 추락해 보이지 않는다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 해경은 오후 7시10분쯤 해상에 떠 있던 70대 남성 A씨를 발견해 구조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조 당시 A씨는 호흡과 맥박이 없었으며 심정지 상태였다고 한다. 심폐소생술(CPR)을 받으며 인근 병원으로 옮겨졌으나 중태인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 자세한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“회식서 성추행” 계약직 고발…前국정원 간부 ‘무죄’ 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462713&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462713&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071407585591975_1689289136_0018462713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 로스앤젤레스(LA) 한국 총영사관에서 파견 근무를 하던 중 영사관 내 계약직 직원을 성추행한 혐의로 기소된 국가정보원 전직 간부가 무죄를 확정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 법조계에 따르면 대법원 3부(주심 안철상 대법관)는 전직 국정원 간부 A씨의 준강제추행 혐의에 대해 무죄를 선고한 원심을 지난달 29일 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 6월 LA 총영사관에서 부총영사급 직책을 맡아 근무하던 중 영사관 계약직 직원 B씨를 성추행한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 그는 음주를 겸한 회식 자리에서 B씨를 상대로 강제 입맞춤을 하거나 사타구니를 더듬는 등 성추행을 저지른 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 현지 경찰에 고소당한 A씨를 한국으로 송환했고, 검찰은 A씨가 회식 후 만취한 B씨를 부축하며 두 차례 불필요한 신체 접촉을 했다고 보고 강제추행 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 재판에서 “추행의 개념에 부합하지 않고 범죄의 의도도 없었다”며 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 A씨 행위를 추행으로 인정하면서도 심신미약·항거불능을 이용해 범행했을 뿐 강제로 추행한 것은 아니라며 준강제추행 혐의를 적용해 벌금 1000만원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 항소심 재판부는 “여러 사정에 비춰 보면 회식을 주재한 상급자로서 술에 취한 하급자를 부축해 이동하는 과정에서 벌어진 일이라고 볼 여지가 많다”며 무죄로 판단을 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 판결에 불복해 상고했지만, 대법원은 2심 판결이 타당하다고 보고 상고를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“회식서 성추행” 계약직 고발…前국정원 간부 ‘무죄’ 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462713&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462713&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071407585591975_1689289136_0018462713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 로스앤젤레스(LA) 한국 총영사관에서 파견 근무를 하던 중 영사관 내 계약직 직원을 성추행한 혐의로 기소된 국가정보원 전직 간부가 무죄를 확정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 법조계에 따르면 대법원 3부(주심 안철상 대법관)는 전직 국정원 간부 A씨의 준강제추행 혐의에 대해 무죄를 선고한 원심을 지난달 29일 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 6월 LA 총영사관에서 부총영사급 직책을 맡아 근무하던 중 영사관 계약직 직원 B씨를 성추행한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 그는 음주를 겸한 회식 자리에서 B씨를 상대로 강제 입맞춤을 하거나 사타구니를 더듬는 등 성추행을 저지른 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 현지 경찰에 고소당한 A씨를 한국으로 송환했고, 검찰은 A씨가 회식 후 만취한 B씨를 부축하며 두 차례 불필요한 신체 접촉을 했다고 보고 강제추행 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 재판에서 “추행의 개념에 부합하지 않고 범죄의 의도도 없었다”며 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 A씨 행위를 추행으로 인정하면서도 심신미약·항거불능을 이용해 범행했을 뿐 강제로 추행한 것은 아니라며 준강제추행 혐의를 적용해 벌금 1000만원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 항소심 재판부는 “여러 사정에 비춰 보면 회식을 주재한 상급자로서 술에 취한 하급자를 부축해 이동하는 과정에서 벌어진 일이라고 볼 여지가 많다”며 무죄로 판단을 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 판결에 불복해 상고했지만, 대법원은 2심 판결이 타당하다고 보고 상고를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스벅 앱 털렸다…“내 카드로 텀블러 샀네” 수십명 피해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462784&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462784&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408254391978_1689290782_0018462784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타벅스 코리아 앱이 해킹당해 이용자 90여명의 충전금 약 800만원이 부정결제되는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 업계에 따르면 스타벅스 코리아는 지난 12일 홈페이지를 통해 “10일 불법 취득한 아이디, 패스워드를 무작위로 조합한 후 해외 IP를 통해 당사 앱에 부정 로그인한 시도가 있었다”며 “로그인에 성공한 계정의 충전금을 도용해 결제했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “당사는 해당 사건 확인 즉시 공격자의 해외 IP를 차단하고 관계 기관에 신고했다”면서 “피해가 확인된 고객의 충전금은 당사가 전액 보전했다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408255891979_1689290758_0018462784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해킹 피해 최초 신고는 지난 8일 접수됐다. 서울에 사는 이모씨가 스타벅스 앱에서 충전된 금액이 돌연 0원으로 뜬다며 신고한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도에 사는 또다른 피해자 김모씨는 지난 10일 ‘해외IP를 통한 이상 접근이 있어 계정이 잠금처리됐다’는 문자메시지를 받고 스타벅스 앱을 확인했다가 누군가가 자동 연결된 자신의 신용카드로 30만원을 충전해 텀블러 여러 개를 구매한 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 부정결제는 주로 현금화가 가능한 텀블러 구매에 집중돼 있었는데, 지금까지 약 90개 계정에서 800만원의 피해 금액이 발생한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408261091980_1689290770_0018462784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 해킹에는 외부 사이트에서 해킹한 아이디와 비밀번호를 스타벅스 앱 계정에 무작위로 대입하는 ‘크리덴셜 스터핑’ 수법이 사용된 것으로 추정된다. 일반적으로 여러 앱에서 같은 아이디와 비밀번호를 사용하는 패턴을 노린 수법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 “여러 사이트에서 같은 아이디와 비밀번호를 사용하는 고객의 경우 관련 피해를 볼 수 있다”면서 “아이디와 비밀번호를 주기적으로 변경해 달라”고 요청했다. 이어 “불편함과 번거로움에 사과드린다”면서 “재발 방지를 위해 강화된 인증 방안을 추가로 마련하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스벅 앱 털렸다…“내 카드로 텀블러 샀네” 수십명 피해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462784&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462784&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408254391978_1689290782_0018462784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타벅스 코리아 앱이 해킹당해 이용자 90여명의 충전금 약 800만원이 부정결제되는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 업계에 따르면 스타벅스 코리아는 지난 12일 홈페이지를 통해 “10일 불법 취득한 아이디, 패스워드를 무작위로 조합한 후 해외 IP를 통해 당사 앱에 부정 로그인한 시도가 있었다”며 “로그인에 성공한 계정의 충전금을 도용해 결제했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “당사는 해당 사건 확인 즉시 공격자의 해외 IP를 차단하고 관계 기관에 신고했다”면서 “피해가 확인된 고객의 충전금은 당사가 전액 보전했다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408255891979_1689290758_0018462784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해킹 피해 최초 신고는 지난 8일 접수됐다. 서울에 사는 이모씨가 스타벅스 앱에서 충전된 금액이 돌연 0원으로 뜬다며 신고한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도에 사는 또다른 피해자 김모씨는 지난 10일 ‘해외IP를 통한 이상 접근이 있어 계정이 잠금처리됐다’는 문자메시지를 받고 스타벅스 앱을 확인했다가 누군가가 자동 연결된 자신의 신용카드로 30만원을 충전해 텀블러 여러 개를 구매한 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 부정결제는 주로 현금화가 가능한 텀블러 구매에 집중돼 있었는데, 지금까지 약 90개 계정에서 800만원의 피해 금액이 발생한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408261091980_1689290770_0018462784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 해킹에는 외부 사이트에서 해킹한 아이디와 비밀번호를 스타벅스 앱 계정에 무작위로 대입하는 ‘크리덴셜 스터핑’ 수법이 사용된 것으로 추정된다. 일반적으로 여러 앱에서 같은 아이디와 비밀번호를 사용하는 패턴을 노린 수법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 “여러 사이트에서 같은 아이디와 비밀번호를 사용하는 고객의 경우 관련 피해를 볼 수 있다”면서 “아이디와 비밀번호를 주기적으로 변경해 달라”고 요청했다. 이어 “불편함과 번거로움에 사과드린다”면서 “재발 방지를 위해 강화된 인증 방안을 추가로 마련하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽대로 여의상류IC·잠수교 통제…이 시각 교통상황</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462793&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462793&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408304691982_1689291046_0018462793.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중부지방 집중호우로 한강 수위가 상승함에 따라 14일 오전 7시15분부터 올림픽대로 여의상류IC 양방향 교통이 통제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 이날 &lt;span&gt;오전 7시45분 기준 통행이 통제된 도로는 올림픽대로 여의상류IC&lt;/span&gt;(양방향)를 비롯해&lt;span&gt; 양재천로 영동1교 하부도로(양방향), 양재천로 양재천교 하부도로(양방향), 잠수교 전 구간(양방향) 총 4곳이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 재난안전대책본부는 시민들에게 미리 교통 상황을 확인하고 우회해 운행해 달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 오전 4시10분부터 양방향 전 구간이 통제됐던 동부간선도로는 중랑천 수위가 내려가면서 오전 6시40분을 기해 통행이 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 3시39분부터 양방향 통제됐던 서부간선도로 철산대교 하부는 오전 6시37분, 0시45분부터 양방향 통제됐던 불광천길 증산교앞∼중동교 하부도로는 오전 5시33분을 기해 각각 통제가 풀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시내 27개 하천의 출입은 전부 통행이 금지된 상태다. 서울시 대곡교(강남구 세곡동) 지점에는 오전 5시을 기해 홍수주의보가 발령됐다. 한강홍수통제소는 하천 수위 상승과 범람에 따른 홍수 피해가 우려된다며 하천변 이용을 자제하고 안전한 곳에 머무를 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 우려도 커진다. 산림청 산사태정보시스템에 따르면 이날 오전 4시46분쯤 노원구에 산사태주의보가 발령됐다. 구는 오전5시47분쯤 공릉동과 상계동, 중계동, 하계동에 산사태주의보를 발령한다는 내용의 재난문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 이날 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽대로 여의상류IC·잠수교 통제…이 시각 교통상황</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462793&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462793&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408304691982_1689291046_0018462793.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중부지방 집중호우로 한강 수위가 상승함에 따라 14일 오전 7시15분부터 올림픽대로 여의상류IC 양방향 교통이 통제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 이날 &lt;span&gt;오전 7시45분 기준 통행이 통제된 도로는 올림픽대로 여의상류IC&lt;/span&gt;(양방향)를 비롯해&lt;span&gt; 양재천로 영동1교 하부도로(양방향), 양재천로 양재천교 하부도로(양방향), 잠수교 전 구간(양방향) 총 4곳이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 재난안전대책본부는 시민들에게 미리 교통 상황을 확인하고 우회해 운행해 달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 오전 4시10분부터 양방향 전 구간이 통제됐던 동부간선도로는 중랑천 수위가 내려가면서 오전 6시40분을 기해 통행이 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 3시39분부터 양방향 통제됐던 서부간선도로 철산대교 하부는 오전 6시37분, 0시45분부터 양방향 통제됐던 불광천길 증산교앞∼중동교 하부도로는 오전 5시33분을 기해 각각 통제가 풀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시내 27개 하천의 출입은 전부 통행이 금지된 상태다. 서울시 대곡교(강남구 세곡동) 지점에는 오전 5시을 기해 홍수주의보가 발령됐다. 한강홍수통제소는 하천 수위 상승과 범람에 따른 홍수 피해가 우려된다며 하천변 이용을 자제하고 안전한 곳에 머무를 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 우려도 커진다. 산림청 산사태정보시스템에 따르면 이날 오전 4시46분쯤 노원구에 산사태주의보가 발령됐다. 구는 오전5시47분쯤 공릉동과 상계동, 중계동, 하계동에 산사태주의보를 발령한다는 내용의 재난문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 이날 오전까지 서울, 인천, 경기북부, 강원중·북부내륙·산지에, 13일 밤부터 15일 사이 경기남부와 강원남부내륙·산지, 충청권, 전라권, 경북북부내륙에 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30∼80㎜의 매우 강한 비가 올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안보리 ‘북 ICBM 논의’ 또 빈손…중·러 “미국 탓” 두둔</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462842&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462842&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408454391984_1689291945_0018462842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔 안전보장이사회(안보리)가 13일(현지시간) 북한 대륙간탄도미사일(ICBM) 시험발사 문제를 놓고 회의를 열었으나 성과 없이 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리는 이날 오후 미국 뉴욕 유엔본부에서 공개회의를 열어 북한의 전날 고체연료 ICBM ‘화성-18형’ 발사를 의제에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 영국 일본 등의 요청으로 소집된 이번 회의에는 안보리 비이사국인 한국과 북한 대사도 이해당사국 자격으로 참석했다. 특히 북한이 안보리 회의에 직접 참석해 발언한 건 2017년 12월 이후 5년 7개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일을 비롯한 서방과 북·중·러가 대립각을 세우면서 예상대로 대북 규탄 성명이나 결의안 채택과 같은 가시적 성과를 도출하는 데에는 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408461591985_1689291977_0018462842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맨 먼저 발언한 제프리 드로렌티스 미국 차석대사 대리는 “가장 강력한 용어로 북한의 ICBM 발사를 규탄한다”며 “올해 들어서만 ICBM 4번을 포함해 탄도미사일을 20번이나 발사했다. 핵무기 운반체계를 20번이나 시험했다는 뜻”이라고 비판했다. 이어 “안보리 이사국으로서 우리 모두는 북한의 불법적이고 부당한 탄도미사일 개발에 맞서야 할 의무와 책임이 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국과 러시아를 겨냥해 “2개 이사국의 반대로 안보리가 한목소리를 못 내고 있다”며 북핵 문제에 대한 안보리 단합을 촉구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시노 미츠코 일본 차석대사도 “가장 강력한 용어로 규탄한다. 이번 미사일은 아시아, 유럽, 북미, 아프리카 전체와 심지어 남미 일부도 이번 미사일의 사정권에 든다”면서 “북한의 핵보유국 지위를 결코 인정해서는 안 된다”고 목소리를 높였다. 영국과 프랑스를 비롯한 다른 이사국도 대부분 북한의 탄도미사일에 우려를 표명하면서 이런 입장에 동조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408463891986_1689291999_0018462842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 장쥔 중국 대사는 “중국은 한반도에서 특정 국가의 반복적인 전략무기 전개와 군사적 압력 증대에 대해 우려한다”며 북한의 탄도미사일 도발은 미국의 위협 탓이라고 옹호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 대사는 “미국의 압박으로 북한은 어마어마한 안보와 생존 위협을 받고 있다”면서 미국의 한반도 주변 연합훈련이 “전례 없는 규모”라고 비판했다. 최근 열린 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의에서 중국에 대한 비판이 나온 데 대해서도 “냉전적 사고 방식”이라면서 “중국을 향한 근거 없는 비난에 단호히 반대한다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안나 에브스티그니바 러시아 차석대사도 “러시아는 한반도와 동북아 안보를 위협하는 어떠한 군사 활동도 반대한다”며 미국의 책임을 주장했다. 그는 “한미일의 확장억제 조치에 주목해야 한다”며 미국 핵잠수함의 훈련 참가, 전략폭격기 전개 등을 거론한 뒤 “이러한 활동이 동북아와 아태 지역 안보에 불안정한 영향을 준다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안보리 ‘북 ICBM 논의’ 또 빈손…중·러 “미국 탓” 두둔</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462842&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018462842&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-13T23:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408454391984_1689291945_0018462842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔 안전보장이사회(안보리)가 13일(현지시간) 북한 대륙간탄도미사일(ICBM) 시험발사 문제를 놓고 회의를 열었으나 성과 없이 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리는 이날 오후 미국 뉴욕 유엔본부에서 공개회의를 열어 북한의 전날 고체연료 ICBM ‘화성-18형’ 발사를 의제에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 영국 일본 등의 요청으로 소집된 이번 회의에는 안보리 비이사국인 한국과 북한 대사도 이해당사국 자격으로 참석했다. 특히 북한이 안보리 회의에 직접 참석해 발언한 건 2017년 12월 이후 5년 7개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일을 비롯한 서방과 북·중·러가 대립각을 세우면서 예상대로 대북 규탄 성명이나 결의안 채택과 같은 가시적 성과를 도출하는 데에는 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408461591985_1689291977_0018462842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맨 먼저 발언한 제프리 드로렌티스 미국 차석대사 대리는 “가장 강력한 용어로 북한의 ICBM 발사를 규탄한다”며 “올해 들어서만 ICBM 4번을 포함해 탄도미사일을 20번이나 발사했다. 핵무기 운반체계를 20번이나 시험했다는 뜻”이라고 비판했다. 이어 “안보리 이사국으로서 우리 모두는 북한의 불법적이고 부당한 탄도미사일 개발에 맞서야 할 의무와 책임이 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국과 러시아를 겨냥해 “2개 이사국의 반대로 안보리가 한목소리를 못 내고 있다”며 북핵 문제에 대한 안보리 단합을 촉구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시노 미츠코 일본 차석대사도 “가장 강력한 용어로 규탄한다. 이번 미사일은 아시아, 유럽, 북미, 아프리카 전체와 심지어 남미 일부도 이번 미사일의 사정권에 든다”면서 “북한의 핵보유국 지위를 결코 인정해서는 안 된다”고 목소리를 높였다. 영국과 프랑스를 비롯한 다른 이사국도 대부분 북한의 탄도미사일에 우려를 표명하면서 이런 입장에 동조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0714/2023071408463891986_1689291999_0018462842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 장쥔 중국 대사는 “중국은 한반도에서 특정 국가의 반복적인 전략무기 전개와 군사적 압력 증대에 대해 우려한다”며 북한의 탄도미사일 도발은 미국의 위협 탓이라고 옹호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 대사는 “미국의 압박으로 북한은 어마어마한 안보와 생존 위협을 받고 있다”면서 미국의 한반도 주변 연합훈련이 “전례 없는 규모”라고 비판했다. 최근 열린 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의에서 중국에 대한 비판이 나온 데 대해서도 “냉전적 사고 방식”이라면서 “중국을 향한 근거 없는 비난에 단호히 반대한다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안나 에브스티그니바 러시아 차석대사도 “러시아는 한반도와 동북아 안보를 위협하는 어떠한 군사 활동도 반대한다”며 미국의 책임을 주장했다. 그는 “한미일의 확장억제 조치에 주목해야 한다”며 미국 핵잠수함의 훈련 참가, 전략폭격기 전개 등을 거론한 뒤 “이러한 활동이 동북아와 아태 지역 안보에 불안정한 영향을 준다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>