<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2024-01-04T00:09:32.798Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 영원히 머물고 싶은 한순간</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337775&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337775&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-02T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010220410687657_1704195666_0924337775.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고레에다 히로카즈 감독의 두 번째 영화 ‘원더풀 라이프’를 보았다. 영화는 이승과 저승의 경계인 ‘림보’에서 근무하는 두 남자가 계단을 오르며 대화를 나누는 장면으로 시작한다. 림보에 도착한 망자는 다음 생으로 가져가고 싶은 단 하나의 기억을 사흘 안에 선택해야 하며 다른 기억은 림보를 떠남과 동시에 삭제된다. 영화 속에 등장하는 22명의 망자는 이미 기억을 골랐거나 생애를 되돌아보며 고심했고 선택을 번복하고 거부하거나 허풍을 떨기도 했다. 영화를 감상하는 나도 감독이 던지는 질문을 받을 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영원히 머물고 싶은 일생의 한순간을 꼽는 건 그리 쉬운 일이 아니었다. 게다가 ‘단 하나’라는 어구가 붙으니 소박하고도 단란했던 잊고 싶지 않은 순간이 너무나 많았다. 소풍날 엄마가 싸준 한입 크기의 동글동글한 주먹밥, 아빠의 손을 잡고 동물원을 누비던 어린이날, 단짝과 지리산 둘레길에서 나눈 대화들, 돗자리 깔고 볕을 쬐며 낮잠을 잤던 봄. 내 기억들은 투명한 광채를 내며 출렁이는 햇살처럼 눈부셨다. 차라리 울분에 찼던 일, 상처와 후회로 남은 일들까지 전부 가져갈 수 있는 편이 내게는 더 나을 것 같았다. 확실히 나는 내 삶을 사랑하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가야 할 길은 먼데 바람이 매섭다 느껴지는 일상에 고레에다 히로카즈가 던진 질문은 내가 걸어왔던 길을 따라 피어 있는 추억이 있음을, 돌아보면 언제나 그 자리에 시들지 않는 꽃처럼 만개하고 있음을 잊지 말라 말해주는 듯했다. ‘이곳에서 일주일간 머물게 되며 당신 인생에서 가장 소중한 기억 하나만 수요일까지 선택해주세요. 매주 토요일에 영상으로 상영되고 오직 그 기억만을 가지고 다음 세상으로 떠나게 됩니다.’ 그 언젠가 림보에 도착했을 때 나는 어떤 기억을 선택하게 될까. 죽음의 편에서 더없이 소중한 삶을 그리려 했다는 감독의 회고가 마음을 관통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함혜주 이리히 스튜디오 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 지금이라도 특별감찰관을 임명하는 게 옳다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337811&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337811&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-02T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010218360487494_1704188164_0924337811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;윤석열 대통령은 검사 시절&lt;br&gt;권력 비리 수사에 늘 단호&lt;br&gt;좌천과 징계도 감수하며 맞서&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 취임 후 오랫동안&lt;br&gt;특별감찰관 자리 비워두는 건&lt;br&gt;‘거악 척결 검사’와 안 어울려&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품백 동영상 유포 이후&lt;br&gt;특검법 지지 여론 높아져&lt;br&gt;늦었지만 초심으로 돌아가야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 검사 시절 권력 비리 수사에 늘 단호했다. 자신이 불이익이나 징계를 받아도 소신을 굽히거나 타협하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박근혜정부 때는 국정원 댓글 수사를 하다 좌천됐다. 문재인정부 때는 당시 민정수석이자 법무부 장관으로 지명된 조국의 비리를 수사하다 여권과 충돌했다. 문 전 대통령의 오랜 친구를 울산시장으로 당선시키기 위해 청와대가 개입한 사건을 서울중앙지검이 수사하도록 지휘한 것도 윤석열 당시 검찰총장이었다. 이성윤 당시 서울중앙지검장의 반대에도 불구하고 수사팀이 백원우 전 청와대 민정비서관과 황운하 더불어민주당 의원, 송철호 전 울산시장 등 13명을 기소할 수 있었던 배경에는 윤 총장의 뚝심이 있었다. ‘살아있는 권력에 맞서 거악을 척결한 검사 윤석열’의 이미지가 그를 대통령 자리까지 밀어 올렸다. 그랬던 윤 대통령이 취임 이후 본인의 가족과 측근의 비위를 감찰하는 특별감찰관 자리를 오랫동안 공석으로 둔 것은 뜻밖이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 대통령들은 민주화 이후에도 예외 없이 가족이나 측근들의 비리로 곤욕을 치렀다. 김영삼 전 대통령은 아들 현철씨가 한보 비리로 구속되자 대국민 사과를 했다. 김대중 전 대통령 역시 두 아들이 비리 혐의로 구속되자 사과 성명을 냈다. 노무현 전 대통령은 형 건평씨의 구속 직후 사과했고, 퇴임 후 부인 권양숙 여사가 검찰 수사를 받자 극단적인 선택으로 유명을 달리했다. 이명박 전 대통령은 그의 형 이상득 전 의원 의 구속 직후 사과문을 발표했고, 퇴임 후에는 이 전 대통령 본인이 뇌물 혐의로 구속됐다. 박근혜 전 대통령은 비선 실세 최서원(최순실)씨의 국정농단 사건으로 탄핵당하면서 구속됐다. 대통령 가족과 측근들의 비리는 정권의 몰락이나 도덕성 추락으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별감찰관은 이를 막기 위해 도입된 제도다. 그런데 박 전 대통령이 2013년 임명한 이석수 특별감찰관이 처음이자 마지막이었다. 이 특별감찰관은 우병우 당시 민정수석의 비위를 찾아내고 그를 검찰에 고발했다. 하지만 감찰내용을 언론에 흘렸다는 이유로 검찰 수사를 받으면서 임기 3년을 채우지 못하고 물러났다. 문재인정부는 임기 내내 특별감찰관을 임명하지 않았다. 이철희 당시 정무수석은 ‘국회 추천이 이뤄지지 않았다’는 핑계를 댔으나 문 전 대통령의 의지가 없었다고 봐야 한다. 특별감찰관이 있었다면 울산시장 선거개입이나 문 전 대통령의 전 사위 서모 씨의 특혜채용 의혹 등이 불거지지 않았거나 진작에 정리됐을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대선 후보 시절 특별감찰관의 부활을 약속했다. 그러나 집권 3년 차에 접어들도록 공석으로 두는 걸 보면 전임 대통령들처럼 특별감찰관을 껄끄러워하는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김건희 여사가 명품백을 받는 동영상이 공개된 지 한 달이 넘었다. ‘서울의소리’라는 인터넷매체가 몰래카메라 형태로 찍은 일종의 함정취재였다. 김 여사를 망신주려는 의도가 담긴 취재윤리를 비판할 수는 있지만, 동영상 속 김 여사의 말과 행동도 충격이다. 김 여사는 “왜 자꾸 이런 걸 사오느냐”, “이렇게 비싼 걸 앞으로는 절대 사오지 말라”면서도 선물을 거절하지 않았다. 특별감찰관이 알았다면 결코 그냥 넘어갈 수 없는 사안이다. 선물이 전달된 건 2022년 9월인데 영상이 공개된 건 2023년 11월이다. ‘김건희 특검법’의 국회 통과가 임박한 시점이었다. 특별감찰관이 진작 활동했다면 김 여사에게 부정한 의도를 가지고 접근하는 사람들을 미리 차단할 수 있지 않았을까. 설사 특별감찰관이 사후에 인지했더라도 1년 2개월이 지나서야 동영상이 공개되면서 여권이 곤경에 빠지는 일은 없었을 것이다. 국회를 통과한 김건희 특검법은 10여 년 전 도이치모터스 주가조작 사건을 다루자는 것으로 명품백과는 상관이 없다. 그러나 이 동영상이 퍼지면서 특검법에 대한 윤 대통령의 거부권 행사를 반대하는 여론이 압도적으로 많아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 초심으로 돌아가야 한다. 지금이라도 특별감찰관을 임명해야 한다. 윤 대통령마저 권력의 자기 감시를 소홀히 하거나 불편해한다는 인식을 심어준다면 지지자들의 눈초리도 차가워질 것이다. 그것이 국민의 오해라면 불식시킬 책무가 윤 대통령에게 있다. 윤 대통령이 끝내 특별감찰관 임명을 미룬다면 헌법소원감이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모자 게이트’ 캔틀레이, 개막전서 장학재단 로고 모자 쓴다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019028753&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019028753&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T02:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010210171686654_1704158236_0019028753.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 라이더컵 ‘모자 게이트’의 주인공 패트릭 캔틀레이(미국)가 어린이를 위한 장학재단 모자를 쓰고 미국프로골프(PGA)투어 시즌 개막전에 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;세계골프랭킹 5위인 캔틀레이는 오는 5일(이하 한국시간) 미국 하와이주 개막하는 PGA투어 시즌 개막전 더 센트리(총상금 2000만 달러)에서 ‘응급의료요원 어린이 재단(FRCF)’ 로고가 새겨진 모자를 쓰고 출전한다고 AP통신이 3일 보도했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캔틀레이는 작년 10월 이탈리아에서 열린 라이더컵에서 미국팀 대표로 출전했으나 대회 기간 로고가 달린 모자를 쓰지 않아 구설수에 올랐다. 라이더컵이 선수들에게 상금을 주지 않는 것에 항의하는 차원이었다는 설이 파다했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 라이더컵 이후 캔틀레이를 후원했던 골드만삭스가 캔틀레이와의 후원 계약을 연장하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캔틀레이가 공식 대회에 출전한 것은 라이더컵 이후 처음이다. 캔틀레이는 “작년 8월 하와이에서 발생한 산불로 고생한 응급의료요원들의 자녀를 돕기 위해 모자를 썼다”고 그 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “응급의료요원과 그들의 가족, 그들이 봉사하는 지역을 지원하는 것은 매우 중요하다”면서 “응급 요원들의 기여를 강조하고 그들의 자녀와 가족들이 겪는 어려움에 귀 기울여 달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캔틀레이는 장학금 프로그램을 만들어 응급요원의 자녀들을 4년간 후원하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새해 첫날 일본서 불법 촬영한 한국인…가족여행 중이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029232&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029232&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T04:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2020070813461747372_1594183577_0019029232.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 첫날 가족과 함께 일본을 관광하던 40대 한국인 남성이 현지 여성을 불법 촬영한 혐의로 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 고베 신문에 따르면 일본 효고현 고베 경찰은 지난 1일 한국 국적의 남성 A씨(46)를 성적자태촬영처벌법위반 혐의로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1일 오후 2시10분쯤 고베시 주오구 한 상업시설에서 에스컬레이터를 타고 올라가던 20대 여성의 치마 속을 스마트폰으로 촬영한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 범행은 당시 뒤에 있던 또 다른 여성이 불법 촬영 장면을 목격해 경찰에 신고하면서 덜미가 잡혔다. A씨 스마트폰에서는 불법 촬영 영상이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰 조사에서 A씨는 가족 여행으로 일본에 와 관광을 하다 범행을 저지른 것으로 파악됐다. A씨는 혐의를 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전혜진 번호 안다”… 아내까지 위협한 ‘이선균 협박녀’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029326&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029326&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T05:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010108172785348_1704064664_0019029326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 이선균씨를 협박해 5000만원을 뜯어낸 혐의를 받는 A씨(28)가 이씨의 아내 전혜진씨에게도 협박을 하려 했던 정황이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 연예계에 따르면 유튜브 채널 ‘연예뒤통령 이진호’는 ‘그녀가 보낸 소름돋는 카톡’이란 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 지난해 10월 4일 A씨가 유흥업소 여실장 B씨(29)와 주고받은 메시지 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 메시지 내용을 보면 A씨는 B씨에게 “오늘 새벽까지 2억원 안 들고 오면 이선균네 아내한테 연락할 거다. 네 주변 애들한테 다 알린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이진호는 이에 대해 “이씨에게 요구한 금액이 최소 2억원 이상임을 엿볼 수 있다”며 “이선균을 넘어서 이선균의 아내에게까지 연락하겠다고 분명하게 고지를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이진호는 ‘A씨가 이선균 측을 협박할 때 보낸 메시지’라며 메신저 캡쳐 화면도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 메시지에서 A씨는 “B씨 때문에 시간 낭비를 너무 많이 했다. B씨 구속시킬 건데 돈도 받아야겠다. B씨에게 준 돈 전부 회수해달라”며 “오늘 (제) 연락을 B씨에게 전달해서 또 2차 피해가 온다면 B씨 휴대전화에서 나온 녹음 원본 유포할 것”이라고 협박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 “전혜진 번호도 이미 제 일주일간의 집착으로 알아냈다”며 이씨 아내인 전혜진도 협박할 것이라는 취지의 발언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “16분의 녹음에 이선균 인성이 녹아있다. 현명한 선택 후 대답 바란다. 국정원 이야기 하면 가차 없이 진행하겠다”며 “유흥업소 마담 때문에 이선균 배우가 명예를 잃지 않았으면 좋겠다. 2억원으로 마무리하자”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 주인공 A씨와 유흥업소 여실장 B씨는 교도소에서 알게 된 사이다. 사기 혐의로 실형을 선고받은 A씨와 마약 투약 등 전과 6범인 B씨는 언니 동생 사이로 지내며 같은 오피스텔에서 거주했다. 하지만 이후 둘 사이가 틀어지자 A씨는 B씨가 마약을 투약했다며 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰에 신고할 당시에는 이선균씨를 몰랐지만, 이후 그의 연락처를 알아내 “B씨를 마약 투약 혐의로 구속시켜 당신이 B씨에게 준 3억원을 모두 찾아 주겠다. 그 대신 나에게 2억원을 달라”고 요구한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 마약 투약 혐의로 세 차례에 걸쳐 경찰 조사를 받았다. A씨와 B씨에게 3억5000만원을 뜯겼다며 그들을 공갈 혐의로 고소한 이씨는 조사 내내 억울함을 호소하다 지난해 12월 27일 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨와 B씨 등에 대한 수사를 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새해 첫 진상”…주차장 막곤 경찰 전화도 안 받은 민폐女</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T05:23:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010313570288169_1704257846_0019029355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 1일 해돋이를 보기 위해 공영 주차장의 출구를 막아버리고 사라진 한 운전자의 이야기가 누리꾼들의 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 온라인 커뮤니티에는 ‘새해 첫 진상. 해돋이 보러 갔다가 길막주차한 여자’라는 제목의 게시물이 올라왔다. 작성자 A씨는 당시 해돋이를 보기 위해 전남 목포 바닷가 인근의 공영 주차장에 들어섰지만, 구름 사이로 가린 해에 실망하고 돌아섰다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “조금 일찍 나가려는 데 공영 주차장의 유일한 출입구를 막고 있던 포르테를 발견했다”며 “해돋이 보고 나면 뒤에 차량이 얼마나 밀릴지 예상되는 상황이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 당시 주차장에는 20대 이상의 차량이 주차돼 있었다. 해돋이가 끝나면 흩어져 있던 운전자들이 돌아와 주차장 출구는 혼선을 빚을 게 충분히 예상되던 상황이었다. 그러나 출구에 회색 포르테 차량 한대가 사선으로 세워져 있어 다른 차량은 주차장을 빠져나갈 수 없었다. 작성자 차량 뒤에는 이미 차량 두대가 기다리고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(전화번호 수기가) 어르신 글씨체 같았는데, 젊은 여자가 (전화를) 받았다”며 차를 빼달라고 요청했지만 “그런데요?”라는 답을 받았다고 한다. 이어 여성에게서 “다른 차도 세웠던데요? 그래서 제가 세운 건데요?” “거기 출구 아니던데요?” “저 못가요” 등의 적반하장식 답변을 들었다고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다시 상황을 설명하는데 전화를 ‘뚝’ 끊었다”며 “뒤에 대기하는 차주들까지 모두 전화했지만 받지 않았다. 뒷차 어르신은 면상 좀 봐야겠다면서 대기했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “신고를 받고 출동한 경찰이 현장을 보고 난감해 했다”며 “출구를 100% 가로로 막고 있는 것이 아니라서 처벌하기 모호하고, 경찰에게 견인 권한도 없다고 했다”고 덧붙였다. 여성은 경찰의 전화도 받지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨는 “다른 차주가 차량을 빼줘서 옆으로 돌아 나갈 수 있었다”며 “해가 완전히 뜬 뒤에야 여성은 푸들 한 마리를 데리고 나타났다”고 썼다. 이어 “해돋이 볼 거 다 보고 오느라 차 못 뺀다는 것이었다”며 “그래도 죄송하다 할 줄 알았다. 그런데 주변의 비난에도 당황하지 않고 뻔뻔했다”고 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘통산 5승’김지현, PLK골프단 창단 멤버 합류…“좋은 성적으로 보답하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029468&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029468&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010314414088227_1704260501_0019029468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;퍼시픽링스코리아(회장 왕월·이하 PLK)가 골프단을 창단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PLK는 3일 서울 강남구 논현동 PLK라운지에서 ‘PLK골프단’ 창단식을 가졌다. 선수단은 투어 5승을 거둔 김지현(32)을 필두로 KLPGA 소속 총 8명으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적 계약 조건은 공개되지 않은 가운데 계약 기간은 2년이다. 선수단은 KLPGA투어 소속은 김지현을 비롯해 이승연(26), 황유나(21), 김세은(26), 황예나(31) 등 5명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2부인 드림투어서 활동할 인주연(27)과 김수민(26), 그리고 3부인 점프투어 소속의 서재연(23) 등도 창단 멤버로 영입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PLK는 사회공헌 활동 일환으로 지난 2022년부터 KLPGA 챔피언스투어와 정규투어를 잇달아 개최한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년부터는 주니어 골퍼 육성을 위해 최경주재단과 협업하고 있다. 지난해 말에는 군산CC에서 AJGA 출전을 위한 선발전을 갖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수단 주장격인 김지현은 “창단 멤버로 게약하게 돼 감개무량하다”면서 “맏언니로서 미국 동계 전지 훈련을 잘 마쳐 올 시즌 좋은 성적을 내도록 하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KLPGA투어 통산 5승의 김지현은 KLPGA 정규투어에서 10년 연속 활동한 선수들의 클럽인 K-10클럽 회원이다. 작년 시즌 성적 부진으로 시드를 잃었으나 시드전 수석 합격으로 올 시즌 투어에 잔류하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕월 회장은 환영사에서 “국내 골프 발전에 기여하기 위해 골프단을 창단했다”라며 “2027년이면 PLK가 국내에 설립한 지 10년이 된다. 그 때면 회원수도 2만 명을 넘을 것으로 예상된다. 이번 골프단 창단을 계기로 한국 골프 발전에 더 많은 기여를 할 계획이다”는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장옥영 대표이사는 “실력과 잠재력을 갖춘 선수들을 PLK 골프단 창단 멤버로 영입하게 돼 매우 기쁘다”라며 “후원 선수들이 경기력을 향상하고 PLK와 함께 성장하고 발전해 나갈 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“느슨해진 뱃살에 긴장”…2년 반만에 귀환한 300만 유튜버</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029773&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029773&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T06:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010315232888333_1704263008_0019029773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년 반 전 돌연 활동을 중단했던 구독자 300만명 헬스 유튜버 ‘땅크 부부(Thankyou BUBU)’가 다시 돌아왔다. 약 4개월 전 공황 장애와 강박증 등을 겪고 있다고 밝혔던 부부는 2일 복귀 영상에서 당찬 재출발 포부를 밝혔다. 새해 목표로 꾸준한 운동을 결심했던 많은 누리꾼들이 부부의 복귀를 환영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;땅끄부부는 전날 유튜브 채널에 ‘전신 다이어트 최고의 운동’ 영상을 올렸다. 2021년 6월 8일 마지막 영상을 올린 지 2년 반 만이다. 땅끄부부는 30대 중반의 실제 부부로, 애칭 ‘땅끄’와 ‘오드리’가 운영하는 유튜브 채널이다. 집에서 할 수 있는 운동(홈 트레이닝) 영상을 찍어 올려 큰 인기를 끌었다. 현재 구독자는 약 301만명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;땅끄부부는 영상 게시물에 “몸의 근육은 있었지만 정작 마음의 근육은 없었다. 아무 이유도 없이 갑작스럽게 찾아온 마음과 몸의 감기로 인해 방황했다”며 “그걸 알아차리고 스스로를 찾아가는 데에만 2년이 걸렸다”고 복귀 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;땅끄부부는 2021년 6월 올린 직전 영상을 마지막으로 돌연 활동 중단에 들어갔었다. 당시 부부의 활동 중단 배경을 두고 온라인 커뮤니티 등에선 이혼설 등 각종 루머들도 나돌았다. 그러다 땅끄부부는 지난해 8월 채널 커뮤니티에 글을 올려 “약 2년 전부터는 사람조차 피하게 되었고 강박증과, 공황장애까지 심해졌다”며 활동 중단 이유를 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;땅끄부부는 복귀 영상에서도 “얼마 전 우연히 팬분을 만나 글을 올리고 한 후 몇번이나 카메라 앞에 서 봤지만, 예전처럼 자연스럽게 웃음이 나오지 않아 영상을 몇번이나 다시 찍었다”며 “정작 저희 스스로가 즐기지 못한다면 보시는 분들도 그걸 알고 똑같이 느낄 것이고 그로 인해 진정성 없는 영상으로 표현될 것 같았다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(4개월 전) 그 글을 올리기 전까지만 하더라도 영상을 찍어야겠다는 생각은 꿈조차 못 꾸고 여전히 긴 터널 같은 동굴 속에 있었던 것으로 기억난다”며 “하지만 적어주신 댓글을 매일매일 한자 한자 읽어보면서 에너지를 받고 4개월이 지난 지금 오늘의 영상까지 만들 수 있게 되었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;땅끄부부는 “여전히 육체적으로나 정신적으로나 완벽한 상태는 아니지만 현재 그런 스스로를 인정해 주면서 한걸음 한걸음 내딛어 영상을 찍어보았다”며 “기다려주신 분들께 너무나 감사드리고 이 영상을 보시는 모든 분들 항상 웃으시고 건강하셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 누리꾼들이 부부의 복귀 소식에 환호했다. “2024년 느슨해진 우리 살들에게 긴장감을” “내가 다이어트를 시작하라는 신의 계시” “1년 동안 몇년 전 영상 보면서 12㎏ 감량했다” 등의 반응을 보였다. 한 누리꾼은 “(두 분) 쉬는 동안 꾸준히 제 살 찌워뒀다. 이번에도 저의 살을 빼보라”며 “이번에는 쉽지 않을 것”이라는 글을 올려 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가자! 파리로… 韓양궁·수영, 새해 ‘올림픽 모드’ 돌입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029911&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019029911&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T07:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010315552188420_1704264921_0019029911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘세계 최강’ 한국 양궁 대표팀이 새해부터 2024 파리올림픽 준비에 본격 돌입했다. 목표는 전 종목 석권이다. ‘황금 세대’를 맞은 한국 수영은 해외 전지훈련을 시작으로 올림픽을 향한 담금질에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 대한양궁협회에 따르면 양궁 대표팀은 지난 1일 해맞이 산행을 시작으로 올림픽 모드에 진입했다. 홍승진 총감독을 필두로 코칭스태프 구성을 마친 대표팀은 지난달 27일부터 진천선수촌에서 겨울 합숙훈련을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 총감독은 “감독과 코치, 선수와 협회가 모두 원팀으로 움직여야 우리가 원하는 성적을 거둘 수 있다”며 “대표팀을 이끌고 최고의 결과를 만들 수 있도록 최선을 다하겠다”는 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 양궁은 2020 도쿄올림픽 때 금메달 5개를 싹쓸이했다. 파리올림픽 전 종목 출전권(남녀 개인·단체전, 혼성 단체전)을 이미 확보했다. 여자 대표팀은 올림픽 단체전 10연패에 도전한다. 단체전이 도입된 1988 서울올림픽 이후 단 한 번도 정상을 놓치지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010315580888429_1704265089_0019029911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개인전 전망도 밝다. ‘도쿄 3관왕’ 안산(광주여대), ‘세계랭킹 1위’ 임시현(한국체대), 강채영(현대모비스), 최미선(광주은행) 등 쟁쟁한 스타들이 포진해 있다. ‘43세 맏형’ 오진혁(현대제철), 김우진(청주시청), 이우석(코오롱), 김제덕(예천군청) 등 남자 선수들의 면면도 화려하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 최종 관문은 넘어야 한다. 올림픽 경기보다 어렵다는 국가대표 선발전이 재개된다. 오는 3,4월 국가대표 3차 선발전, 1·2차 최종 평가전에서 살아남아야 올림픽에 나설 수 있다. 현재 대표팀에는 지난해 국가대표 16명과 2024 국가대표 2차 선발전 상위 16명이 소집돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010315561188423_1704264971_0019029911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 수영은 파리에서 오랜 숙원인 올림픽 단체전 메달 획득을 꿈꾼다. 황선우, 김우민, 양재훈(이상 강원도청), 이호준(대구시청), 이유연(고양시청) 등 남자 계영 대표팀은 5일 호주 전지훈련을 떠난다. 이들은 베테랑 지도자인 마이클 펄페리 코치의 지도를 받는다. 다음 달에는 올림픽 전초전 격인 2024 세계선수권대회에서 기량을 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계영 대표팀은 800m 종목에서 ‘꿈의 6분대’ 진입을 노린다. 지난해 항저우아시안게임에선 7분01초73의 아시아 신기록과 함께 금메달을 차지했다. 2022 세계선수권(7분06초93), 2023 세계선수권(7분04초07)에 이어 기록을 꾸준히 앞당기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 수영 전문매체 스윔스왬은 이날 “한국 남자 계영 800ｍ 대표팀이 파리올림픽에서 동메달을 딸 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 이누리 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재 “올 목표는 메이저 최고 성적…파리 올림픽 메달도 기대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030033&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030033&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T07:34:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023101317442392577_1697186663_0019030033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“마스터스 준우승 이상의 성적을 다른 메이저 대회에서도 올리고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일(한국시간)부터 하와이에서 열리는 미국프로골프(PGA)투어 2024시즌 개막전 더 센트리(총상금 2000만 달러) 출전에 앞서 임성재(25·CJ)가 밝힌 새해 바램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일(한국시간) 한국 취재진과 가진 화상 기자회견에서 임성재는 ‘올해 마음에 두고 있는 목표가 뭐냐’는 질문에 “메이저 대회에서 최고 성적을 내는 것”이라고 단호하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 파리 하계올림픽, 프레지던츠컵 등 많은 골프 일정이 기다리고 있다. 그럼에도 불구하고 임성재가 메이저대회 우승에 욕심을 내는 것은 그만큼 간절하다는 방증이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 10월 이후 2개월여간 국내에서 휴식을 취한 임성재는 더 센트리 대회로 2024시즌을 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 시즌 개막전에 출전에 대해 “이 대회는 올해가 네 번째 출전이다. 이전에 출전했을 때도 성적이 좋아 좋은 기억이 있고 자신감도 생긴다. ‘톱10’에 2차례나 입상했다”면서 “올해 PGA투어는 2024 단일 시즌으로 열리기 때문에 초반부터 좋은 성적을 내야 플레이오프에 진출할 수 있고 체력도 아낄 수 있다”고 개막전 상위권 입상 속내를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘마스터스에서 준우승했으니 우승이 목표인가’라는 질문에 임성재는 “마스터스 이외에도 US오픈, PGA 챔피언십 등 다른 메이저대회도 있다. 다른 메이저 대회에서도 톱10안에 들고 싶다”라며 “물론 그 중 마스터스가 1번이다. 마스터스는 다른 메이저 대회와는 다른 느낌이다. 그린 재킷을 입는 것이 꿈이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파리올림픽과 프레지던츠컵에 대한 속내도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 “아직 출전자가 확정이 안 됐지만 만약 출전 자격이 주어진다면 지난 도쿄 올림픽 때와는 다를 것이다. 3년 전 도쿄 올림픽 때는 첫날부터 너무 긴장해서 헤맸다”라며 “파리 올림픽 개최지인 르골프나시오날 골프장이 괜찮아 메달 욕심도 난다. 프랑스도 미국과 비슷한 코스인 것 같다. 컨디션만 좋으면 좋은 성적 낼 수 있을 것 같다”고 자신감을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “프레지던츠컵은 두 번째 출전인데 아시다시피 미국에 열세다. 이번 만큼은 꼭 이긴다는 자세로 나서겠다”고 강한 의지를 내보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 LIV 골프리그 진출에 대한 생각도 밝혔다. 그는 “LIV골프에는 전혀 관심 없다. PGA 투어에서 뛰겠다”라며 “LIV로 간 선수들은 자신들의 선택으로 간 것이다. 다른 사람들이 뭐라고 할 것은 아닌 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2개월간 국내에서 많은 추억을 쌓았다는 임성재는 올 시즌 PGA투어서 활동하는 ‘코리안 브라더스’의 활약상에 대해 “2∼3승 정도 합작할 것 같다. 나도 거기에 포함된다면 너무 좋겠다”고 웃어 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스팅 시한 D-1 극적 타결… 고우석, 김하성과 한솥밥 먹는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030093&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030093&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T07:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023113017232554155_1701332607_0019030093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 대표 마무리 고우석의 메이저리그(MLB)행이 임박했다. 포스팅 시스템(비공개 경쟁입찰) 마감을 하루 앞두고 원소속팀 LG 트윈스의 허락을 받아냈다. 행선지는 김하성이 뛰고 있는 샌디에이고 파드리스로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 3일 고우석이 MLB 구단과 계약을 체결하기 위해 미국 현지로 출국했다고 밝혔다. 메디컬 체크를 비롯한 일부 절차만 남은 것으로 파악됐다. LG는 “고우석이 포스팅 절차에 따라 최근 MLB 구단으로부터 (계약) 제안을 받았다”며 “선수 의사를 존중해 보내기로 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 구단은 샌디에이고로 드러났다. 미국 현지 MLB 소식통 존 헤이먼은 이날 자신의 SNS를 통해 고우석과 샌디에이고의 계약이 임박했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 MLB 사무국의 신분조회 요청 이후 고우석의 미국행 여부는 겨우내 화제였다. 당초 관심을 보였던 세인트루이스 카디널스는 소식이 끊어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그대로 마감 시한(4일 오전 7시)을 넘기는 듯했던 사안은 막판 반전됐다. LG가 본인 뜻을 받아들여 진출을 허락하기로 했다. 샌디에이고가 써낸 구체적 포스팅 비용은 확인되지 않았으나 예상을 밑도는 규모로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 현재로서 참고할 만한 선례는 지난해 말 자유계약선수(FA) 신분으로 계약한 마쓰이 유키다. 일본프로야구에서 통산 200세이브 넘게 거둔 마쓰이는 5년 2800만 달러에 샌디에이고와 사인했다. 2017년 KBO 리그에 데뷔한 고우석은 통산 평균자책점 3.18로 139세이브를 올렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공식 계약에 성공할 시 고우석은 2021년 양현종 이후 3년 만에 메이저리그에 진출하는 한국인 투수가 된다. 전업 불펜투수론 오승환(2016년) 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가뜩이나 이번 스토브리그 격전지였던 내셔널리그 서부지구엔 볼거리가 늘었다. 고우석과 처남 이정후(샌프란시스코 자이언츠)의 이색 집안싸움이 하나다. 김하성까지 ‘한국인 삼총사’가 오타니 쇼헤이 등 일본 선수들과 펼칠 경쟁도 관심사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 국가대표 클로저를 떠나보낸 LG는 2024시즌 뒷문 책임자를 찾아야 할 상황이 됐다. 염경엽 LG 감독은 앞서 새로운 마무리투수 후보로 우완 영건 유영찬을 첫손에 꼽았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘각축전 예고’ 핸드볼 H리그 여자부 무대 돌아온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030146&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030146&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010315350188358_1704263703_0019030146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계선수권대회 일정과 맞물려 잠시 중단됐던 핸드볼 H리그 여자부 무대가 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 한국핸드볼연맹에 따르면, 핸드볼 H리그는 4일 경기도 광명시민체육관에서 SK슈가글라이더즈와 서울시청의 맞대결로 다시 막을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부는 지난해 11월 덴마크, 스웨덴, 노르웨이에서 공동 개최된 국제핸드볼연맹(IHF) 세계여자핸드볼선수권대회에 소속팀 핵심 선수들이 대거 차출되면서 6개월간의 대장정을 잠시 멈췄다. 현재 SK슈가글라이더즈와 부산시설공단의 개막전과 서울시청-대구광역시청전까지 단 두 경기만 치른 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌엔 챔피언 자리를 놓고 어느 때보다 치열한 각축전이 펼쳐진다. 예년보다 비시즌 기간 선수 이동이 많았기에 순위표를 섣불리 예측할 수 없다. 최근 네 시즌 중 세 차례나 정규리그 최우수선수(MVP)를 차지했던 광주도시공사의 프랜차이즈 스타 강경민은 SK슈가글라이더즈로, 국가대표 센터백 이미경은 부산시설공단에서 경남개발공사로 유니폼을 갈아입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 강세를 보이는 팀은 있다. 리그 3연패에 도전하는 삼척시청이 대표적이다. 적은 실점과 빠른 발을 이용한 미들 속공이 삼척시청의 주무기로 꼽힌다. 골문을 든든히 지켰던 수문장 박미라의 은퇴와 ‘특급 루키’ 김민서의 부상, 강은서의 이적으로 전력 공백이 생겼지만 2년 연속 통합우승 팀의 저력을 무시할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서는 경쟁 팀들도 시즌을 앞두고 전력 보강에 성공했다. 지난 두 시즌 연속 정규리그 2위를 차지했던 광주도시공사는 피봇 2명, 센터백 1명을 새로 영입했다. 세계선수권 대표팀에 승선했던 선수가 없어 리그 휴식기간 완전체로서 합을 맞출 시간도 많았다. 조직력 면에서는 타 구단에 비해 우위를 점했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK슈가글라이더즈도 대항마로 떠오르고 있다. &lt;span&gt;이계청 삼척시청 감독은 왕좌를 위협할 가장 두려운 존재로 SK슈가글라이더즈를 꼽았다. 이 감독은 “SK가 말 그대로 호화군단을 꾸렸다”며 “&lt;/span&gt;지난 3년간 득점왕이었던 강경민을 영입하면서 센터백 자리를 메꿨다. 기존 선수들도 워낙 좋아서 연습 기간에도 (전력이) 제일 좋다고 입소문이 났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전, 의사라고 벌금형? “어머니 10개월째 누워있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030253&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030253&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T08:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010317171888610_1704269838_0019030253.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대 차량 탑승자에게 전치 16주의 피해를 입힌 음주 운전자에 대해 검찰이 1500만원 벌금형을 구형한 데 그친 사실이 방송을 통해 알려졌다. 가해자는 직업이 의사인 것으로 밝혀졌고, 변호인은 재판에서 “의사인 점을 고려해달라”며 선처를 부탁한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2일 방송된 JTBC ‘한문철의 블랙박스 리뷰’에서는 음주운전 차량과 충돌해 어머니가 경추에 다발 폐쇄성 골절을 입고 전치 16주를 진단받았다는 A씨의 사연이 다뤄졌다. 가족과 함께 외출하고 돌아오는 길에 집을 200m 남겨둔 곳에서 사고가 벌어졌다. 신호를 받고 좌회전 중이던 A씨는 맞은 편에서 신호를 위반하고 돌진한 차량과 크게 부딪혔다. 탑승자는 대부분 경상이었는데 조수석 뒷자리에 앉은 어머니는 평생 장애가 남을지도 모르는 중상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010317183288613_1704269912_0019030253.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;출동한 경찰이 확인한 결과 상대 차량의 차주는 혈중알코올농도 0.119%, 면허 취소 수치의 약 1.9배였다. A씨는 “&lt;span&gt;가해자가 차에서 내려서 정신을 못 차리고 사고 낸 사실을 인지하지 못했다”며 “우왕좌왕하고 난동을 부려서 현장에서 면허 취소가 됐다고 들었다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “처음에 병실에 가서 어머니를 봤는데 보조기를 로봇처럼 턱부터 몸을 고정했더라. 참담했다”며 “목뼈가 7개 중 5개가 골절됐다더라. 수술해야 하는데 사망이나 전신 마비의 위험을 동반한다고 했다”고 회상했다. 이상한 일은 이후 벌어졌다. 수술 일정을 잡았으나 갑자기 당일에 취소가 됐다. 며칠 뒤에는 몸을 가누지도 못하는 환자에게 퇴원을 요구했다. 결국 다른 병원에서 어머니는 수술을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010317185788615_1704269937_0019030253.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해자로부터 연락은 사고 발생 후 넉 달이 지나서야 받았다. A씨는 “최초 연락이 왔는데 문자에 본인 이름 넣어서 보냈다. 한번 만나자고해서 알겠다고 하고 우연히 인터넷을 검색 하다 보니 가해자가 의사였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 상대방 변호사는 합의금 500만원을 제안했다. 화가 난 A씨는 거절했다. 이후 전화는 계속됐다. A씨는 “‘1000만원은 어떠냐’고. 흥정하듯이 ‘1500만원은 어떠냐’, 뜸 들여서 ‘2000만원? 내가 신경 써서 3000만원까지’라고 했다”며 “우롱당하는 느낌이었다”고 분함을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 합의를 해주지 않자 가해자 측은 공탁금 2000만원을 걸었다. A씨의 아버지는 즉각 탄원서를 써서 제출했다. A씨 아버지는 “공판 날 검사가 1500만원 벌금형을 구형하더라. 깜짝 놀라서 소리칠 뻔했다. 변호인이 ‘징역형 받으면 의사 생활을 못하니까 선처해달라’고 하더라”고 전했다. A씨는 “법은 평등해야 하는데 의사라서 음주운전에 신호위반 사고를 내서 사람을 크게 다치게 하고도 감면을 받는다?”며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 큰 피해자인 A씨의 어머니는 10개월을 침대 생활을 이어가며 하염없이 눈물을 흘리고 있었다. A씨는 “죄를 지었으면 직업, 돈이 많거나 적거나 상관없이 평등하게 합당한 처벌을 받는 게 마땅하다고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 본 한문철 변호사는 “(피해자의) 마지막 억울함에 대한 보루는 1심 판사밖에 없다. 나는 실형이 선고될 가능성이 매우 높아 보인다”며 “그것도 징역 6월이 아니라 1년 이상. 대신 법정 구속은 안 할 것 같다”고 예상했다. 그러면서 가해자를 향해 “변호사를 선임할 돈을 합해서 형사 합의를 해라. 피해자로부터 용서를 받아야 판사로부터도 용서를 받을 수 있다”고 일침을 가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“먹기 전 잠깐!”…‘오리온 카스타드’ 식중독균 검출돼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030474&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030474&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T09:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010319031988901_1704276199_0019030474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시중에 판매 중인 과자 ‘오리온 카스타드’에서 식중독균이 검출돼 식품의약품안전처가 해당 제품 판매를 중단하고 회수에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처에 따르면 오리온 제4 청주 공장에서 만들어진 ‘오리온 카스타드’ 제품에서 황색포도상구균이 검출돼 식약처와 함께 충북 청주시가 해당 제품을 회수하고 있다. 또 해당 제품을 구매한 소비자에게는 구입처에 반품하도록 안내하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제된 제품 제조 일자는 2023년 12월 22일이고 소비기한은 오는 6월 21일이다. 23g짜리 과자가 12개 들어 있는 276g짜리 제품이다. 회수 대상 제품은 약 4700여개에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황색포도상구균은 포도송이 모양으로, 식품에서 독소를 분비해 구토와 설사 등을 유발하는 식중독균이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 해당 제품 판매자는 판매를 중지하고, 제품을 산 소비자는 회수 대상 업소로 반납해달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종혁 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광속 승진 충주시 홍보맨 “동료들에게 송구…파격은 있어야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030496&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030496&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023032211225063735_1679451770_0019030496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 9급에서 6급 공무원으로 ‘광속’ 승진해 화제가 된 유튜브 채널 ‘충TV’의 김선태(36) 주무관이 언론 인터뷰에서 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 주무관은 지난 2일 JTBC 뉴스 유튜브 채널 ‘뉴스들어가혁!’에 출연해 “승진을 빨리 한 편이긴 하니까 묵묵히 일하는 평범한 공무원에게는 박탈감이 들 수도 있어 송구하다”면서도 “이런 파격적인 시도들이 있어야 또 공무원 조직에 동력이 되지 않을까 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 주무관은 2018년부터 충주시의 SNS 관리를 맡아 지방자치단체 최초로 홍보용 유튜브 채널을 대중화시킨 인물로 평가 받는다. 이날 기준 충주시의 유튜브 구독자는 54만4000여명으로, 서울시에서 운영하는 채널보다도 구독자 수가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이 같은 공로를 인정 받아 1월 정기 승진 이사 명단에 이름을 올렸고 7급 지방행정주사보에서 행정 6급으로 승진했다. 통상 9급 입직 공무원이 6급까지 15년 걸리는 데 비해 그는 6년 만에 성취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 행정직 공무원의 보직 순환 근무 체계에서 벗어난 ‘특혜’라는 지적이 제기되기도 했다. 이에 김 주무관은 “일반 공무원들은 2년마다 보직을 변경하는데 저는 전문관으로 지정돼 오래 있었다”며 “한 곳에서 오래 근무할 수 있는 제도”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “과연 한 자리에 오래 있는 것이 좋은 것인가”라면서 “과연 이게 특혜인가. 편집이 다 될 때까지 사무실에서 못 나간다. 사실상 감금”이라고 재치있게 답했다. 그는 “물론 배부른 소리”라면서 “고생 많이 하는 일선에서 벗어나 있기 때문에 특혜로 볼 수도 있지만 아니라고 생각할 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 주무관은 ‘유튜브 담당 외에 선호하는 부서가 있냐’는 질문에 ‘자치행정과’를 꼽았다. 그는 “더 열심히 하라고 (6급을) 만들어주셨다. 지금 당장 (부서 이동하는) 마음을 갖는다면 그건 배신”이라면서 “다만 모든 공무원의 꿈, 자치행정과. 인사팀 쪽으로 한번 가보고 싶은 마음이 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘충주시가 나를 담기에 작은 무대라고 생각하냐’는 진행자의 질문에 “아무래도 작지 않나 싶다”며 “그런데 저는 충주에 있기 때문에 제가 성공했다고 생각한다”고 말했다. 그러면서 “다만 구독자 50만명이 넘었으니까 다른 곳에서도 잘할 수 있지 않을까 생각한다. 그렇다고 나갈 생각은 없다”며 “여러 가지 가능성은 있다고 생각하는데 제가 충주를 어떻게 떠나겠나. 제가 충주시 유튜브를 만들었고 떨어질 수 없다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제로인데 제로가 아니다… 복잡한 음료 표기법에 혼란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030521&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030521&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T09:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010317515688719_1704271916_0019030521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;250㎖ 한 캔에 8㎉인 음료가 있다. 이 음료 이름에는 ‘제로’가 붙는다. 엄밀히 ‘0’칼로리 음료가 아닌데도 ‘밀키스 제로’라고 이름을 붙였다. 소비자는 혼란스러운데 법적으로는 문제가 없다. ‘제로 아닌 제로 음료’가 등장하게 된 제도적 허점을 보완해야 한다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;밀키스 제로의 영양성분에는 열량 8㎉가 표기돼 있다. 영양성분은 정확하게 적어야 하기 때문이다. 하지만 이름에 ‘제로’를 넣는다거나, 제품 포장에 ‘제로 칼로리’라고 적는 것은 문제가 없다. 소비자 입장에서는 잘못된 정보 제공으로 볼 수 있는데 위법은 아니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황은 식품표기법상 영양성분 표기와 포장디자인 표기 기준이 제각각이기 때문에 빚어지고 있다. 식품의약품안전처에 따르면 &lt;span&gt;영양성분표에 0㎉로 쓰기 위해선 ‘제품 하나의 총 열량이 4㎉ 미만’이어야 한다. 반면 포장 디자인에 제로 칼로리를 쓰려면 ‘100g(㎖)당 열량 함량이 4㎉ 미만’이기만 하면 된다. 밀키스제로는 &lt;/span&gt;100㎖당 함량으로 계산하면 3.2㎉로 4㎉를 넘지 않아 이같은 혼란이 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제품의 용량이 달라지면 칼로리 표기법은 더 복잡해진다. 250㎖짜리 밀키스 제로는 열량을 8㎉로 표기해야 하지만, 1.5ℓ짜리 대용량으로 만들면 영양성분에도 0㎉로 쓰는 게 가능하다. 같은 제품이라면 용량과 열량이 함께 늘어나는 것이 당연한데, 용량은 커졌는데 열량은 오히려 줄어드는 듯한 착시가 일어나는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 또한 다른 기준 적용 때문이다. 현행법상 대용량 제품은 영양성분을 100g(㎖)당 함량으로 표기할 수 있도록 허용하고 있기 때문이다. 제품의 용량이 100g을 초과하고, 1회 섭취량의 3배를 초과할 경우 100g에 들어있는 양으로 표기할 수 있다. 이때 소용량 제품과 달리, 대용량 제품은 전체 용량이 아닌 100g당 함량만 4㎉를 넘지않으면 ‘0㎉’로 쓸 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 뜻밖에도 ‘소비자에게 유용한 정보를 제공하기 위해서’라는 입장이다. 대용량 제품의 경우 나누어서 섭취할 수 있는 양에 대해 영양정보를 제공하는 게 합리적이라는 취지다. 식약처 관계자는 ”제로를 강조하는 건 제품의 총 영양이 아니라 ‘농도’를 표시하는 것이라 영양성분과 구분해서 봐야 한다“고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 소비자 입장에서는 혼란스러운 상황이라는 지적이 적잖다. 윤지현 서울대 식품영양학과 교수는 3일 “열량 등 영양성분에 대한 소비자 관심이 높아지는데 복잡한 제도 때문에 오해가 빚어지는 경우가 많다”며 “대용량 제품의 경우 총 함량을 병기하거나 100g당 열량을 정확하게 기재하도록 하는 등 해결책을 찾을 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스서 ‘쿵’ 쓰러진 20대…30년 베테랑 기사가 살렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030707&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030707&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010320414188985_1704282101_0019030707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산의 한 시내버스 기사가 평소 앓던 지병으로 갑자기 쓰러진 20대 승객을 심폐소생술로 살린 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 부산버스조합에 따르면 지난달 26일 부산에서 583번 시내버스를 모는 곽동신(64)씨는 심폐소생술로 버스에서 쓰러진 20대를 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨는 오후 5시40분쯤 부산 서면 교차로 인근에서 운전하던 중 버스 안에서 ‘쿵’하는 소리를 들었다. 승객들도 ‘사람이 쓰러졌다’고 외치기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨가 뒤를 돌아보니 20대 승객이 의식을 잃은 채 바닥에 쓰러져 있었다. 위기 상황임을 감지한 곽씨는 통행에 방해되지 않은 구역에 버스를 정차한 뒤 승객의 상태를 살폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승객은 이미 의식을 잃어 아무리 흔들어도 반응이 없었다. 곽씨는 인근에 있던 승객에서 119 신고를 요청하고 곧바로 심폐소생술을 시도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨가 1∼2분가량 심폐소생술을 하자 승객은 서서히 눈을 뜨고 팔과 다리를 움직이기 시작했다. 정신을 차린 손님은 이후 소방 당국에 인계됐다. 쓰러진 승객은 지병이 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨는 30년 넘게 버스를 몬 베테랑 기사지만 심폐소생술은 살면서 처음 해봤다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨는 “그동안 부산교통문화연수원 등에 가서 심폐소생술에 대한 교육을 받았다”며 “처음 하는 심폐소생술에 긴장과 걱정을 많이 했는데, 승객의 의식이 돌아오자 안도감과 함께 기분이 무척 좋아지더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “앞으로 많은 시내버스 기사에게 심폐소생술의 중요성이 알려졌으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민일보 2024 LCK GM 서베이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030848&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030848&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T13:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322152489123_1704287724_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;T1은 지난해 ‘LoL 월드 챔피언십’ 우승의 기세를 2024년에도 이어갈 수 있을까? 대다수 팀 관계자는 T1의 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 우승을 점쳤다. 정규 리그 MVP 후보로는 월즈 파이널 MVP이기도 한 ‘제우스’ 최우제를 꼽았다. 지난해 손목 부상을 딛고 7년 만에 소환사의 컵을 들어 올린 ‘페이커’ 이상혁은 이번 설문에서 10개 부문 1위에 올랐으며 특히 큰 경기, 위기 상황에서의 활약 등에서는 만장일치에 가깝게 득표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;국민일보는 국내 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ 프로 리그인 LCK의 참가팀 대상으로 익명 설문을 진행했다. LCK 10개 팀 중 KT 롤스터, 한화생명e스포츠, 디플러스 기아, T1, DRX, 피어엑스, OK 저축은행 브리온, 농심 레드포스, 광동 프릭스 등 9개 팀이 설문에 응했다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;이 콘텐츠는 미국 프로농구(NBA) 30개 팀의 단장이 참여하는 ‘GM 서베이(GM Survey)’를 모티브로 했다. 질문 상당수는 NBA GM 서베이의 것을 그대로 옮기거나, LCK와 e스포츠의 성격에 맞춰 바꿨다. 지난해 처음으로, 올해 두 번째로 설문을 진행했다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;질문은 ▲우승팀과 정규 리그 MVP 선정자, 전보다 향상된 기량을 선보일 선수 등을 점찍는 차기 시즌(2024년 스프링 시즌) 예상 ▲11월 말부터 최근까지 진행된 스토브리그 움직임에 대한 평가 ▲포지션별 또는 역할별 최고 등을 뽑는 개별 선수 평가 등으로 구성했다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;다만 30명의 단장만 참여하는 NBA와 달리, 한 팀당 3명씩 참가하는 방식으로 바꿨다. ①각 팀의 단장 ②팀 구성 및 운영에 직·간접적으로 관여하는 실무자 ③감독이 참여하도록 팀들에 요청했다. 팀 프런트 구성에 따라 단장 대신 총감독이나 사무국장이 참여토록 부탁하기도 했다. 지난달 26일부터 이달 1일까지 설문을 진행했으며, 9개 팀의 27인 중 21인이 응답을 보냈다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322271089136_1704288430_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 팀이 2024 LCK 스프링 시즌을 우승할 것 같은가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. T1-81%(17)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. HLE-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. GEN-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. KT-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: T1-52.2%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 스프링 시즌 정규 리그 MVP로 선정될 것 같은가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘제우스’ 최우제(T1)-52.3%(11)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘케리아’ 류민석(T1)-19.0%(4)&lt;br&gt;3. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-4. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘제카’ 김건우(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘데프트’ 김혁규(KT)-4.8(1)&lt;br&gt;T-4. ‘오너’ 문현준(T1)-4.8(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘캐니언’ 김건부-30.4%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322394489150_1704289184_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 알을 깨는(breakout) 시즌을 맞을까?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘루시드’ 최용혁(DK)-19.0%(4)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘지우’ 정지우(NS)-19.0%(4)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;T-3. ‘불독’ 이태영(KDF)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘퍼펙트’ 이승민(KT)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘카리스’ 김홍조(BRO)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘세탭’ 송경진(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘플레타’ 손민우(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘클리어’ 송현민(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘클로저’ 이주현(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘영재’ 고영재(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘태윤’ 김태윤(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘표식’ 홍창현(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘오너’ 문현준(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘페이즈’ 김수환-17.4%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;모든 팀의 로스터가 리셋된다는 가정 하에, 한 명의 선수와 자유롭게 계약할 수 있다면?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-28.6%(6)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-28.6%(6)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;3. ‘제우스’ 최우제(T1)-14.3%(3)&lt;br&gt;4. ‘케리아’ 류민석(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘바이퍼’ 박도현(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘데프트’ 김혁규(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘쵸비’ 정지훈-21.7%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023121521190669953_1702642746_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 전략적으로 대처하기 까다로운가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-23.8%(5)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;T-2. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-19.0%(4)&lt;br&gt;T-2. ‘케리아’ 류민석(T1)-19.0%(4)&lt;br&gt;4. ‘제우스’ 최우제(T1)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-5. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘페이커’ 이상혁(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;7. ‘데프트’ 김혁규(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘캐니언’ 김건부-39.1%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322403089151_1704289230_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 과소평가를 받고 있다고 생각하는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘제카’ 김건우(HLE)-9.5%(2)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘바이퍼’ 박도현(HLE)-9.5%(2)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘표식’ 홍창현(KT)-9.5%(2)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;T-1. ‘비디디’ 곽보성(KT)-9.5%(2)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;T-5. ‘카리스’ 김홍조(BRO)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘에이밍’ 김하람(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘켈린’ 김형규(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘라스칼’ 김광희(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘테디’ 박진성(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘헤나’ 박증환(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘엑스큐트’ 이정훈(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘리헨즈’ 손시우(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘두두’ 이동주(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘커즈’ 문우찬(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘베릴’ 조건희(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘실비’ 이승복(NS)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘지우’ 정지우(NS)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘비디디’ 곽보성, ‘페이트’ 유수혁-13.0%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 최고의 탑라이너인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘제우스’ 최우제(T1)-95.2%(20)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘기인’ 김기인(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘제우스’ 최우제-56.5%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 최고의 정글러인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-52.4%(11)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-33.3%(7)&lt;br&gt;3. ‘오너’ 문현준(T1)-14.3%(3)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘캐니언’ 김건부-65.2%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322295189138_1704288591_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 최고의 미드라이너인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-57.1%(12)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-28.6%(6)&lt;br&gt;T-3. ‘쇼메이커’ 허수(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘제카’ 김건우(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘비디디’ 곽보성(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘쵸비’ 정지훈-40.9%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 최고의 원거리 딜러인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘구마유시’ 이민형(T1)-47.6%(10)&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;2. ‘바이퍼’ 박도현(HLE)-23.8%(5)&lt;br&gt;3. ‘데프트’ 김혁규(KT)-14.3%(3)&lt;br&gt;4. ‘페이즈’ 김수환(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;5. ‘에이밍’ 김하람(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘바이퍼’ 박도현-52.2%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322411989154_1704289279_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 최고의 서포터인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘케리아’ 류민석(T1)-90.5%(19)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;T-2. ‘딜라이트’ 유환중(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-2. ‘베릴’ 조건희(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘케리아’ 류민석-56.5%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 팀이 가장 스토브리그를 현명하게 보냈는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. T1-52.4%(11)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. KT-19.0%(4)&lt;br&gt;3. HLE-14.3%(3)&lt;br&gt;T-4. BRO-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. GEN-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. KDF-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: T1-30.4%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023060800455652671_1686152756_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 이적 선수가 차기 시즌에 가장 큰 영향을 끼칠까?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-52.4%(11)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-19.0%(4)&lt;br&gt;T-3. ‘기인’ 김기인(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘커즈’ 문우찬(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘데프트’ 김혁규(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-14.3%(3)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘바이퍼’ 박도현-60.9%&lt;br&gt;*3인이 각각 T1 선수단, ‘제우스’ 최우제, ‘쵸비’ 정지훈를 뽑음. 결과에 기타로 반영.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 팀이 가장 지난 시즌보다 향상된 성적을 거둘까?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. HLE-57.1%(12)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. KDF-14.3%(3)&lt;br&gt;T-3. DRX-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. NS-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. FOX-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. KT-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: HLE-65.2%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023112513371147714_1700887032_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 팀의 성적이 가장 예측하기 어려운가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. KT-38.1%(8)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. KDF-23.8%(5)&lt;br&gt;3. DK-14.3%(3)&lt;br&gt;4. NS-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. DRX-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. T1-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: DRX-30.4%&lt;br&gt;*1인이 DK와 DRX를 함께 선택.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 스토브리그에 가장 의외의 선택을 했는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-38.1%(8)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘커즈’ 문우찬(KDF)-19.0%(4)&lt;br&gt;3. ‘쇼메이커’ 허수(DK)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-4. ‘테디’ 박진성(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘타잔’ 이승용(FA)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘클로저’ 이주현(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘베릴’ 조건희(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘케리아’ 류민석(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. ‘레클레스’ 마르틴 라르손(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘바이퍼’ 박도현-21.7%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322312789142_1704288688_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;비(非) 한국인 중 최고의 선수는 누구인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘빈’ 천 쩌빈(BLG)-28.6%(6)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘나이트’ 줘 딩(BLG)-19.0%(4)&lt;br&gt;T-3. ‘우지’ 젠 쯔하오(FA)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘캡스’ 라스무스 빈테르(G2)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘레클레스’ 마르틴 라르손(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘369’ 바이 자하오(TES)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-7. ‘조조편’ 조셉 준 편(C9)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-7. ‘샤오후’ 리 위안하오(WBG)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘나이트’ 줘 딩-30.4%&lt;br&gt;*1인이 모르겠다고 답함.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023112921343453163_1701261275_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;LCK 외의 리그에서 활동하는 최고의 선수는 누구인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘룰러’ 박재혁(JDG)-61.9%(13)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘카나비’ 서진혁(JDG)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-3. ‘조조편’ 조셉 준 편(C9)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘더샤이’ 강승록(FA)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘스카웃’ 이예찬(LNG)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘루키’ 송의진(NIP)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘카나비’ 서진혁-26.1%&lt;br&gt;*1인이 ‘페이커’ 이상혁을 고름.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 LCK CL에서 가장 유망한가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘스매시’ 신금재(T1)-19.0%(4)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘루스터’ 신윤환(HLE)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-3. ‘칼릭스’ 선현빈(NS)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘파덕’ 박석현(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘듀로’ 주민규(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘하이프’ 변정현(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘강인’ 최강인(BRO)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘시우’ 전시우(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘타나토스’ 박승규(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘그리즐리’ 조승훈(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘디아블’ 남대근(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-23.8%(5)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘루시드’ 최용혁-52.2%&lt;br&gt;*1인이 ‘루스터’ 신윤환, ‘그리즐리’ 조승훈, ‘로키’ 이상민, ‘루어’ 신재윤 등 4인을 모두 뽑음. 3인이 각각 ‘세탭’ 송경진, ‘루시드’ 최용혁, ‘표식’ 홍창현 등 올해 LCK 활동 예정인 선수들을 뽑음. 1인이 응답하지 않음.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322323389143_1704288753_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 적은 자원과 투자를 받는 플레이를 잘하는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-23.8%(5)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘제우스’ 최우제(T1)-19.0%(4)&lt;br&gt;T-3. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘비디디’ 곽보성(KT)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘모건’ 박루한(BRO)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘킹겐’ 황성훈(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘기인’ 김기인(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘페이즈’ 김수환(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘도란’ 최현준(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘쵸비’ 정지훈-21.7%&lt;br&gt;*1인이 ‘제카’ 김건우와 ‘제우스’ 최우제를 함께 고름.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 본인 위주 게임을 가장 잘하는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-47.6%(10)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2.‘피넛’ 한왕호(HLE)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-3. ‘에이밍’ 김하람(DK)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘제우스’ 최우제(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘기인’ 김기인(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘비디디’ 곽보성(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘데프트’ 김혁규(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘페이커’ 이상혁(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘쵸비’ 정지훈-26.1%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 메카닉(피지컬)적으로 뛰어난가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-52.4%(11)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘제우스’ 최우제(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘클로저’ 이주현(FOX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘페이즈’ 김수환(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3.‘두두’ 이동주(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘커즈’ 문우찬(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘비디디’ 곽보성(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-3. ‘오너’ 문현준(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘쵸비’ 정지훈-43.5%&lt;br&gt;*1인이 모르겠다고 답함.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 게임 지식이 풍부한가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-57.1%(12)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘베릴’ 조건희(KT)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-3. ‘쇼메이커’ 허수(DK)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘케리아’ 류민석(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘베릴’ 조건희-39.1%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 큰 경기에 강한 면모를 보이는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-90.5%(19)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘베릴’ 조건희(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘페이커’ 이상혁-56.5%&lt;br&gt;*1인이 모르겠다고 답함.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 위기 상황에서 강한가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-95.2%(20)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘제우스’ 최우제(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;*지난해 설문하지 않은 문항임.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023121521174569951_1702642665_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 라인전을 잘하는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-61.9%(13)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘제우스’ 최우제(T1)-28.6%(6)&lt;br&gt;3. ‘비디디’ 곽보성(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘쵸비’ 정지훈-60.9%&lt;br&gt;*1인이 T1 바텀 ‘구마유시’ 이민형과 ‘케리아’ 류민석을 함께 고름.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322435389162_1704289433_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 갱킹 또는 로밍을 잘하는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-33.3%(7)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-19.0%(4)&lt;br&gt;T-3. ‘표식’ 홍창현(KT)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘오너’ 문현준(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘리헨즈’ 손시우(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘제카’ 김건우(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘비디디’ 곽보성(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘베릴’ 조건희(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘케리아’ 류민석(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘오너’ 문현준-21.7%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 정글러를 돕는 플레이를 잘하는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-23.8%(5)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;T-2. ‘비디디’ 곽보성(KT)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-2. ‘케리아’ 류민석(T1)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-4. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-4. ‘리헨즈’ 손시우(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-4. ‘제우스’ 최우제(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-4. ‘베릴’ 조건희(KT)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-8. ‘쇼메이커’ 허수(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-8. ‘기인’ 김기인(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘쇼메이커’ 허수-56.5%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 한타를 잘하는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-33.3%(7)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;T-2. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-2. ‘딜라이트’ 유환중(HLE)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-2. ‘구마유시’ 이민형(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘페이즈’ 김수환(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘제우스’ 최우제(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘데프트’ 김혁규(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘쇼메이커’ 허수(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘케리아’ 류민석(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘제카’ 김건우-26.1%&lt;br&gt;*1인이 T1 전원을 뽑음.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2023112000582541330_1700409505_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 사이드(스플릿 푸시)를 잘 도는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘제우스’ 최우제(T1)-38.1%(8)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘쵸비’ 정지훈(GEN)-23.8%(5)&lt;br&gt;T-3. ‘도란’ 최현준(HLE)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘페이커’ 이상혁(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘라스칼’ 김광희(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘기인’ 김기인(GEN)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘두두’ 이동주(KDF)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘비디디’ 곽보성(KT)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘제우스’ 최우제-30.4%&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 다재다능하고, 여러 가지 역할을 수행할 수 있는가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-33.3%(7)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘쵸비’ 정지훈-19.0%(4)&lt;br&gt;T-3. ‘캐니언’ 김건부-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘비디디’ 곽보성-9.5%(2)&lt;br&gt;T-5. ‘케리아’ 류민석(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘구마유시’ 이민형(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘제우스’ 최우제(T1)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘제카’ 김건우(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-5. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘페이커’ 이상혁-21.7%&lt;br&gt;*1인이 모르겠다고 답함.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 가장 좋은 리더인가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘페이커’ 이상혁(T1)-81.0%(17)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘데프트’ 김혁규(KT)-14.3%(3)&lt;br&gt;3. ‘라스칼’ 김광희(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘데프트’ 김혁규-47.8%&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0103/2024010322345989148_1704288899_0019030848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 선수가 은퇴 후 가장 좋은 지도자가 될까?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. ‘피넛’ 한왕호(HLE)-19.0%(4)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;2. ‘페이커’ 이상혁(T1)-14.3%(3)&lt;br&gt;T-3. ‘쇼메이커’ 허수(DK)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘캐니언’ 김건부(GEN)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-3. ‘구마유시’ 이민형(T1)-9.5%(2)&lt;br&gt;T-6. ‘에포트’ 이상호(BRO)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-6. ‘킹겐’ 황성훈(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-6. ‘에이밍’ 김하람(DK)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-6. ‘라스칼’ 김광희(DRX)-4.8%(1)&lt;br&gt;T-6. ‘엄티’ 엄성현(TL)-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-14.3%(3)&lt;br&gt;…전년도 1위: ‘데프트’ 김혁규-26.1%&lt;br&gt;*3인이 모르겠다고 답함.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;어떤 팀의 코치진이 가장 전술적 역량이 뛰어난가?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt;1. T1-66.7%(14)&lt;/font&gt;&lt;br&gt;T-2. FOX-9.5%(2)&lt;br&gt;T-2. KT-9.5%(2)&lt;br&gt;T-4. BRO-4.8%(1)&lt;br&gt;T-4. GEN-4.8%(1)&lt;br&gt;기타-4.8%(1)&lt;br&gt;…전년도 1위: BRO, GEN-17.4%&lt;br&gt;*1인이 모르겠다고 답함.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루이·후이 못지 않네…러시아도 판다 ‘카튜샤’ 앓이중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030942&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030942&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010400073589196_1704294455_0019030942.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 8월 러시아 모스크바의 동물원에서 태어난 첫 새끼 암컷 자이언트 판다의 이름이 ‘카튜샤’로 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세르게이 소뱌닌 모스크바 시장은 3일(현지시간) 자신의 소셜미디어에 “지난해 8월 러시아 모스크바 동물원에서 태어난 자이언트 판다 암컷 새끼의 이름이 ‘카튜샤’로 결정됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “시민 38만명이 참여한 인터넷 공모로 이 이름이 최종 선정됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010400134789200_1704294827_0019030942.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카튜샤는 대표적인 러시아 여성 이름이다. 러시아 작가 레프 톨스토이의 장편소설 ‘부활’에 등장하는 여주인공 이름이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 카튜사는 제2차 세계대전 당시 유명했던 옛 소련의 노래 제목이면서 소련 시절 로켓의 이름으로도 쓰였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카튜샤는 모스크바의 첫 음절을 딴 ‘모모’와 유명 어린이 애니메이션 주인공 이름인 ‘마샤’ 등의 이름과 경합을 벌였다. 10개의 후보 중 카튜샤가 29%로 시민들의 가장 높은 지지를 받으며 채택됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010400132689198_1704294806_0019030942.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소뱌닌 시장은 “카튜샤는 이빨이 많이 났고 꽤 잘 걷는다”며 “검진 결과 체중은 8.67㎏이고 꼬리를 포함한 몸의 길이는 79.5㎝”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 8월 어미 딩딩(암컷)과 루이(수컷) 사이에서 태어난 카튜사는 러시아 최초의 새끼 암컷 판다다. 카튜샤는 안전상의 이유로 어미 딩딩과 함께 동물원 관람객에게 공개되지 않는 울타리에서 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010400133889199_1704294818_0019030942.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카튜샤의 부모인 딩딩과 루이는 2019년 러시아와 중국 수교 70주년을 기념해 중국에서 모스크바로 15년 장기 임대 형식으로 보내졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 판다 전달식에는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 정상회담을 마치고 나란히 참석한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국내에서는 아이바오와 러바오 사이에서 태어난 쌍둥이 판다 루이바오와 후이바오가 3일 언론에 처음 공개돼 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 李 대표 피습, ‘증오 정치’ 청산하는 계기 삼아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338058&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338058&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:01:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322090389099_1704287343_0924338058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표 피습 사건은 그간 우리 정치가 얼마나 상대를 악마화하고, 척결 대상으로만 삼아왔는지 새삼 되돌아보게 한다. 남을 타도해야 내가 살아남고, 남이 못한 걸 들춰야 이익을 얻는 제로섬 정치이자 증오의 정치 그 자체였다. 비근한 예로 여야 최고위원회의나 원내대책회의, 의원총회는 ‘말의 테러’ 현장이나 다름없었다. 상대를 원색적으로 비난하거나 망신 주는 발언 없이 그냥 지나간 경우가 거의 없었다. 회의라기보다 말의 검투장이었고, 정치인들은 극단적 지지층에 기대 혐오의 말들을 쏟아내느라 여념이 없었다. 이번 사건이 어쩌면 정치권 스스로 오래전부터 혐오의 씨앗을 뿌려온 결과가 아닌지 깊이 자성해볼 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤늦게나마 정치권에서도 이 대표 피습을 두고 증오의 정치를 그만둬야 한다는 목소리가 나오고 있어 주목된다. 정성호 더불어민주당 의원은 3일 “정치인들이 그간 너무 정치를 양극화시키고 견해가 다른 사람을 악마화하는 데 앞장섰다”고 지적했다. 김부겸 전 국무총리는 이번 사건을 ‘우리나라가 심리적 내전 상태에 있는 것’이라고 진단했다. 홍준표 대구시장도 “서로를 증오하고 죽이는 검투사 정치는 그만둬야 한다”고 강조했다. 정치인들의 이런 자각과 반성이 일회성으로 그쳐선 안 된다. 여야 모두 이번 사건이 빚어진 근본적 이유를 따져보고, 다시는 재발되지 않도록 실천으로 옮겨야 할 것이다. 우선은 자신들의 말과 회의, 논평, SNS에서 증오의 언어를 걷어내는 것부터 시작해 극단정치가 발붙이지 못하도록 정치문화 전반을 일신해야 있다. 혐오를 퍼뜨린 정치인들은 공천에서도 배제해야 하고, 유권자들도 그들에겐 표를 줘선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증오를 배양하고 확산시킨 또 다른 주범은 극단적 유튜버들이 생산한 정치 콘텐츠다. 이들은 이 대표 피습에 대해서도 ‘자작극이다’ ‘종이칼을 썼다’ ‘가짜 피다’ 등의 음모론을 퍼뜨리기에 바빴다. 이들은 조회수 증가를 노리고 가짜뉴스를 실어나르고 영상을 짜깁기해 사실을 왜곡했다. 또 마음에 안 드는 정치인들에 좌표를 찍어 ‘응징’을 유도했다. 극단적 유튜버의 혐오성 주장이 먹혀 들고, 이로 인해 점점 더 극단으로 치닫는 악순환을 끊어내려면 결국 유권자들이 이들 채널을 멀리해야 한다. 정치인도 이런 채널에 출연해선 안 된다. 선거·사법 당국도 극단적 콘텐츠를 철저히 모니터링해 위법이 발견되면 신속히 처벌해야 한다. 그렇게 하지 않고선 4월 총선 역시 지독한 혐오의 대결 구도로 치러질지 모른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 세비 총액 동결하고 국회의원 수는 늘린다면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337958&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337958&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010318080688775_1704272886_0924337958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;4년간 의원 1인당 세비 35억&lt;br&gt;200여 가지 각종 특혜도 받아&lt;br&gt;국회 부정적 인식 갈수록 증가&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 다양한 갈등 대응위해&lt;br&gt;의원 공급 늘리되 비용 줄이는&lt;br&gt;사고의 전환도 검토할 만&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;사회가 고도화되고 구성원들의 다양한 욕구가 분출되면서 갈등도 심화하고 있다. 온라인에 넘쳐나는 비방과 욕설, 주말마다 이어지는 시위, 골목길을 가득 메운 이익단체들의 현수막, 정당 대표에 대한 테러까지 사회 갈등 수준은 임계점을 넘어서고 있다. 하지만 구성원 간의 이해를 조정하는 정치 기제는 제대로 작용하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국행정연구원이 시행한 사회통합 실태조사 결과를 살펴보면 국회는 지난 10년간 기관 신뢰도 조사에서 매년 최하위를 기록하고 있다. 국회는 사회 갈등을 조정하고자 하는 의지도, 갈등을 조정할 수 있는 전문성도 보여주지 못하고 있다. 국회의원 유지에 도움이 된다면 갈등 조장도 서슴지 않는 행태와 잊을 만하면 터지는 의원들의 각종 비리와 행위도 국회에 대한 불신을 가중시키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 국회의원을 욕하면서도 기회만 있으면 국회의원이 되려고 하는 이들이 넘쳐나는 이유는 뭘까. 입법 및 정책 개발, 사무실과 보좌진 운영, 출장 등에 지원되는 경비와 각종 수당을 포함해 21대 국회를 기준으로 국회의원 1인당 4년 동안 지급되는 세비는 34억7000만원에 달한다. 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 1인당 국내총생산 대비 세 번째로 높은 수준의 보수와 함께 주어지는 불체포 특권을 포함한 200여개 특혜의 유혹을 뿌리치기는 쉽지 않을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회에 대한 국민의 신뢰가 바닥인 상황에서 정치권에서는 국회 의석수를 늘려야 한다는 목소리도 들린다. 한국의 의석수가 OECD 회원국 평균의 절반 수준이라는 것이 이유다. 상하원 구분이 없는 단원제와 지역구 대표, 비례 대표를 동시에 선출하는 혼합형 선거제를 채택하고 있는 국가들과 비교해도, 한국과 인구수가 비슷한 국가들과 견줘도 의원 수가 훨씬 적은 것은 사실이다. 하지만 다수의 국민은 의원 정수 확대에 반대한다. 심지어 국회 무용론을 주장하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 신기술이 견인하는 급속한 변화와 함께 다양한 분야에서 발생하는 갈등으로 인해 정치에 대한 수요가 증가하는 상황에서 공급을 늘려야 한다는 주장도 검토해 볼 필요가 있다. 수요가 폭증하는 상황에서 공급을 제한하다 보니 희소성에 의해 국회의원의 가치가 폭등하고 국회의원에게 권력이 집중되는 현상이 나타나고 있는지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 국정감사 중에 관련 내용을 제대로 이해하지도 못하고 보좌진이 써준 문건을 읽어가며 피감기관장에게 호통치는 국회의원들의 모습을 떠올리면 4년 동안 1인당 35억원에 이르는 세비가 지급되는 의원의 수를 늘리자는 주장에 동의하기 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 의정활동에 불필요한 많은 특혜를 없애는 노력과 함께 국회의원들에게 지급되는 세비 총액을 현재 300명에게 지급되는 세비 총액 수준에서 동결하는 건 어떤가. 대신, 인턴 1명을 포함해 9명으로 운영되는 의원 사무실 보좌진 수를 줄이고 의원 수를 좀 더 늘린다면 어떨까. 보좌진 운영 비용을 대폭 줄이는 한편 4년간 국회의원 1인당 10억원이나 15억원 수준의 세비를 지원하고 필요한 항목에 보다 자유롭게 세비를 사용할 수 있도록 하면 어떨까. 공급이 늘어나 희소성이 줄고 가치가 떨어지면 국가에 대한 봉사를 명분으로 국회의원직이 주는 막강한 권력과 높은 보수, 각종 특혜 등을 탐하는 인사들이 아닌, 진정으로 일정 기간 국가에 봉사하고자 하는 지역 전문가와 분야 전문가들이 국회로 진입할 수 있을 것이다. 하지만 국회의원에게 지원되는 세비와 특혜를 국회 스스로 결정한다는 것이 또 다른 문제다. 영국, 캐나다, 뉴질랜드 등처럼 별도의 독립 기구를 설치하고 시민들이 참여해 국회의원 세비를 책정하도록 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원 정수 확대에 대한 논의는 국회의 생산성 향상이 담보돼야 가능하다. 의원 1인당 발의할 수 있는 법안 수의 총량제를 두고 발의된 법안에 대해서는 체계적으로 입법의 영향을 사전에 분석할 수 있는 제도를 마련해 규제를 남발하는 부실 입법을 막고 이로 인한 사회적 비용을 줄여야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 사후에도 입법의 영향을 분석할 수 있는 제도를 도입해 국회의원 평가를 법안 발의 건수 중심에서 입법 성과 중심으로 수정해 국회의원들은 권한만 있고 책임은 없다는 인식을 불식시키는 노력도 필요해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박희준(연세대 교수·산업공학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김여정 신년 담화 목표는 우리 사회의 혼란·분열이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337995&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337995&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322080889097_1704287288_0924337995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김여정 북한 노동당 부부장의 새해 담화에는 남한 사회의 내부 갈등을 조장하려는 의도가 노골적으로 담겨있다. 그는 담화에서 ‘윤석열 대통령은 북한의 군사력을 키우는데 단단히 공헌한 특등공신’이라고 조롱하는 등 최소한의 국격도 갖추지 못한 수준 낮은 말장난을 이어갔다. 심지어 ‘영특하고 교활한’ 문재인 전 대통령과 ‘무식에 가까울 정도로 용감한’ 윤 대통령을 대비시키며 총선을 90여일 앞둔 우리의 진영간 싸움을 부추기고 있다. 한반도 평화정착을 위한 진지한 노력을 하기는커녕 러시아혁명 직후 코민테른이 주창한 낡아빠진 통일전선 전술에 언제까지 매달려 있을 것인지 답답할 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘백두혈통’인 김여정은 국무위원으로 사실상 북한 내 권력서열 2위다. 당에서는 주민을 사상적으로 통제하는 선전선동부 부부장이다. 조선노동당의 핵심 부서인 선전선동부는 언론과 출판을 감독해 3대 세습을 공고히 하는 게 임무다. 게다가 그는 2019년 북·미 정상회담이 결렬된 뒤부터 대남사업 총책을 맡아 통일전선부를 사실상 책임지고 있다. 대남 협상은 물론이고 공작까지 총괄한다. 틈만 나면 막말과 궤변으로 점철된 담화를 내며 남한을 원색적으로 비난하는 데 앞장서는 것은 이런 이유에서다. 한반도에서 고조되는 군사적 긴장을 남한 탓으로 돌리고, 경제적 어려움에 시달리는 주민들의 동요를 최소화해 체제를 유지하겠다는 의도에 불과한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 북한은 한계에 봉착해 있다. 남한을 향해 협박 강도를 높이는 것도 공고한 한·미동맹을 뛰어넘을 돌파구를 찾지 못하기 때문이다. 그러니 유일한 기회는 남한 사회의 혼란이다. 지난해 말 김여정은 윤 대통령에게 ‘천치바보’라며 ‘(남한)국민들이 왜 보고만 있는지 모를 일’이라고 반정부 투쟁을 주문했다. 이런 것에 흔들려서는 안 된다. 김여정 신년 담화를 보도한 기사에는 대통령과 야당 대표 등 특정 정치인을 맹목적으로 비난하거나 추앙하는 댓글이 이어진다. 진영 논리에 빠진 강성 지지층의 글인지, 남남갈등을 부추기는 외부 세력의 개입인지 알 수 없지만 서로를 적대시하는 증오가 넘쳐난다. 김여정이 의도하는 게 바로 이런 분열과 혼란이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가자, 파리로!… 韓 양궁·수영 ‘올림픽 담금질’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338049&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338049&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010320450388993_1704282303_0924338049.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘세계 최강’ 한국 양궁 대표팀이 새해부터 2024 파리올림픽 준비에 본격 돌입했다. 목표는 전 종목 석권이다. ‘황금 세대’를 맞은 한국 수영은 해외 전지훈련을 시작으로 올림픽을 향한 담금질에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 대한양궁협회에 따르면 양궁 대표팀은 지난 1일 해맞이 산행을 시작으로 올림픽 모드에 진입했다. 홍승진 총감독을 필두로 코칭스태프 구성을 마친 대표팀은 지난달 27일부터 진천선수촌에서 겨울 합숙훈련을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 총감독은 “감독과 코치, 선수와 협회가 모두 원팀으로 움직여야 원하는 성적을 거둘 수 있다”며 “대표팀을 이끌고 최고의 결과를 만들 수 있도록 최선을 다하겠다”는 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 양궁은 2020 도쿄올림픽 때 금메달 5개를 휩쓸었다. 파리올림픽 전 종목 출전권(남녀 개인·단체전, 혼성 단체전)을 이미 확보했다. 여자 대표팀은 올림픽 단체전 10연패에 도전한다. 단체전이 도입된 1988 서울올림픽 이후 단 한 번도 정상을 놓치지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인전 전망도 밝다. ‘도쿄 3관왕’ 안산(광주여대), ‘세계랭킹 1위’ 임시현(한국체대), 강채영(현대모비스), 최미선(광주은행) 등 쟁쟁한 스타들이 포진해 있다. ‘43세 맏형’ 오진혁(현대제철), 김우진(청주시청), 이우석(코오롱), 김제덕(예천군청) 등 남자 선수들의 면면도 화려하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 최종 관문은 넘어야 한다. 올림픽 경기보다 어렵다는 국가대표 선발전이 재개된다. 오는 3,4월 국가대표 3차 선발전, 1·2차 최종 평가전에서 살아남아야 올림픽에 나설 수 있다. 현재 대표팀에는 지난해 국가대표 16명과 2024 국가대표 2차 선발전 상위 16명이 소집돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 수영은 파리에서 오랜 숙원인 올림픽 단체전 메달 획득을 꿈꾼다. 황선우, 김우민, 양재훈(이상 강원도청), 이호준(대구시청), 이유연(고양시청) 등 남자 계영 대표팀은 5일 호주 전지훈련을 떠난다. 이들은 베테랑 지도자인 마이클 펄페리 코치의 지도를 받는다. 다음 달에는 올림픽 전초전 격인 2024 세계선수권대회에서 기량을 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계영 대표팀은 800m 종목에서 ‘꿈의 6분대’ 진입을 노린다. 지난해 항저우아시안게임에선 7분01초73의 아시아 신기록과 함께 금메달을 차지했다. 2022 세계선수권(7분06초93), 2023 세계선수권(7분04초07)에 이어 기록을 꾸준히 앞당기고 있다. 미국 수영 전문매체 스윔스왬은 이날 “한국 남자 계영 800ｍ 대표팀이 파리올림픽에서 동메달을 딸 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 이누리 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“14억 중국 인구, 2100년엔 5억으로 급감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338092&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338092&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:04:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321200889066_1704284408_0924338092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14억 중국 인구가 2100년에는 5억명으로 줄어들 것이라는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 2일(현지시간) “2012년 1635만명이었던 중국의 신생아 수가 2022년에는 956만명으로 줄었다”며 “전문가들은 2023년에는 900만명 아래로 떨어졌을 것으로 예측하고 있다”고 보도했다. 이어 인구 감소세가 가속화되면 2100년에는 5억명대까지 떨어질 것이라는 빅토리아대 연구팀의 인구 추계 결과를 소개했다. 중국의 합계출산율은 2020년 1.30명에서 2022년 1.09명으로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 저출산의 책임을 여성에게 돌리면서 아이를 더 낳으라고 강요하고 있지만 여성들은 이런 요구를 외면하고 있다고 WSJ는 전했다. 시진핑 국가주석은 지난해 11월 중국 최대 여성단체인 중화전국부녀연합회에 “출산 증진에 바탕을 두고 결혼 출산과 관련해 새로운 문화를 적극적으로 육성하라”고 주문했지만 반감만 키웠다는 것이다. 시 주석의 요구에는 여성이 사회 활동보다는 전통적이고 가정적인 역할에 충실해야 한다는 인식이 담겼다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안후이성에서 두 아이를 키우고 있는 한 여성은 지역 관계자로부터 셋째를 가지라는 전화를 여러 번 받았다고 WSJ에 말했다. 또 다른 여성은 정부의 출산 장려 문자메시지를 볼 때마다 화가 치밀어 삭제한다며 “정부가 우리 같은 평범한 사람은 내버려두면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “여성들의 출산 거부는 더 많은 아이를 필요로 하는 공산당 정부에 위기를 불러왔다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 피습에 ‘한동훈 컨벤션’ 꺼질라… 與 막말 주의보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338121&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338121&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:04:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322420989156_1704289329_0924338121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이재명 더불어민주당 대표의 갑작스러운 피습 사건이 다가오는 4월 총선 정국에 미칠 파급효과를 예의주시하고 있다. 국민의힘은 이 대표의 조속한 회복을 기원하고 있다. 다만 당 내부에서는 이번 피습 사건의 여파로 ‘한동훈 컨벤션효과’가 사라질까 전전긍긍하는 분위기도 감지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 영남권 의원은 3일 국민일보와의 통화에서 “국민의힘 구성원 모두가 각별히 말조심을 해야 하는 상황”이라며 “여권 내부에서 막말이나 음모론이 불거지면 ‘역풍’을 맞을 수 있다는 걱정이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 한동훈 비상대책위원장이 2일 참석했던 대전시당 신년인사회에서 우려할 만한 장면이 연출됐다. 일부 참석자가 이 대표 피습 사건에 대해 “쇼”라고 외치는 돌발 상황이 벌어졌다. 이에 대해 한 위원장은 곧바로 손을 들어 제지하면서 “마치 제가 피습당한 것처럼 생각해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 ‘쌍특검법’(김건희 여사 특검·50억클럽 특검)에 대해 기존 방침대로 정부 이송 직후 즉각 거부권(재의요구권)을 행사하는 데에도 부담이 커졌다는 분석이 제기된다. 그러나 국민의힘 초선 의원은 “이 대표 피습 사건과 관계없이 조속한 거부권 행사가 반드시 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정서상 이 대표에 대한 동정 여론이 확산될 가능성도 국민의힘이 신경 쓰는 대목이다. 이 대표의 대장동 의혹 사건 등 재판이 줄줄이 미뤄지는 상황도 변수다. 이 대표는 서울중앙지법에서 대장동·성남FC 의혹 사건과 공직선거법 위반 사건, 위증교사 의혹 사건 등 3건의 재판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 피습이 총선에 영향을 주기 어려울 것이라는 전망도 있다. 국민의힘 지도부 관계자는 “이 대표의 대중적 이미지가 호감 일변도인 것은 아니지 않으냐”며 “박근혜 전 대통령의 ‘면도칼 피습’ 사건과는 상황이 다르다”고 주장했다. 이준한 인천대 정치외교학과 교수는 “당분간 ‘이재명의 시간’이 이어지겠지만 총선까지 남은 3개월은 많은 일이 벌어질 수 있는 시간”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 한 위원장은 총선 인재 영입을 담당하는 인재영입위원장도 직접 맡기로 했다. 이에 따라 인재영입위는 기존 이철규 위원장과 한 위원장의 ‘투톱’ 체제로 운영된다. 한 위원장은 국회에서 열린 비대위 회의에서 “국민의 선택을 받기 위한 핵심은 좋은 사람들이 우리 당으로 모이게 하는 것”이라며 “내가 직접 인재영입위원장을 맡아서 좋은 분들이 우리 당으로 오도록 앞장서려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 한 위원장은 서울 용산구 대한노인회를 방문해 민경우 전 비대위원의 ‘노인 비하’ 발언을 사과했다. 한 위원장은 김호일 노인회장을 만나 “(비대위) 출범 과정에서 본의 아니게 마음 아프게 해드린 점에 대해 정말 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 2일 대전·대구 방문에 이어 4일에는 광주를 찾는다. 광주경찰청은 이 대표 피습 사건이 벌어진 직후라 한 위원장의 동선마다 경찰기동대를 배치하고 관할서 경찰을 추가 투입하는 등 경호를 대폭 강화키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한 위원장은 오는 11일 여의도의 한 식당에서 4선 이상 중진 의원들과 오찬간담회를 갖는 것을 시작으로 국민의힘 의원들과 차례로 만날 예정이다. 한 위원장은 3선 이하 의원들도 이른 시일 내에 만나며 당내 소통에 주력할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 정우진 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이화영 측 재판 지연 ‘사법 방해’… 법원이 차단해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338010&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338010&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023021518470368125_1676454423_0924338010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌍방울그룹 불법 대북 송금에 관여한 혐의로 재판을 받고 있는 이화영(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 경기도 평화부지사 측이 이번엔 무더기 증인 신청 카드를 준비 중인 것으로 알려졌다. 법원 휴정 기간이 끝나고 내주 이후 재개될 재판에서 쌍방울 직원 등 검찰이 철회한 다수의 증인을 다시 신청해 ‘정말 환치기를 했는지’ ‘정말 중국에 돈이 갔는지’ 묻겠다는 것이다. 검찰은 지난해 9월 당초 신청한 증인 109명 중 99명을 이미 사실관계가 규명됐다고 판단해 철회했다. 지난주에는 신속한 재판을 위해 집중 심리를 요구하는 의견서도 제출했다. 이런 상황에서 철회한 증인들을 굳이 불러 법정에 세우려는 것은 노골적인 재판 지연 의도로밖에 볼 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노림수는 명확하다. 법원의 2월 정기 인사에서 교체 대상인 현 재판장이 바뀔 때까지 시간을 끌려 한다. 판결을 내리지 못한 채 재판부가 바뀌면 새 재판부가 방대한 자료를 새로 검토해야 해서 재판은 장기간 공전할 수밖에 없다. 불리한 판결이 예상되는 재판부의 선고를 막고, 이재명 더불어민주당 대표와 직결된 재판의 판결이 총선 전에 나오지 못하게 저지하려는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재작년 10월부터 1년2개월 넘게 재판이 계속되는 동안 이 전 부지사 측은 온갖 지연 전략을 동원했다. 이 대표에게 불리한 진술이 나오자 변호인을 교체한다며 석 달간 재판을 공전시켰고, 새 변호인이 돌연 재판부 기피 신청을 해서 또 두 달간 중단시켰다. 기피 신청이 최종 기각될 무렵 국회에 수사검사 탄핵 청원을 하더니, 이제 무더기 증인 신청으로 또 시간을 끌려 하고 있다. 이쯤 되면 대한민국 사법부를 농락하는 것이다. 조희대 대법원장은 시무식에서 재판 지연 문제를 지적하며 ‘특별한 사유 없는 변론 재개’를 자제토록 당부했다. 사건의 정의는 이미 지연됐다. 다분히 정치적인 피고인 측 술책에 재판이 더 이상 표류하지 않게 법원이 단호함을 보여야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고우석 MLB행 임박… 김하성과 한솥밥 먹는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338041&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338041&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023113017232554155_1701332607_0924338041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 대표 마무리 고우석의 메이저리그(MLB)행이 임박했다. 행선지는 김하성이 뛰고 있는 샌디에이고 파드리스로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 트윈스는 3일 고우석이 MLB 구단과 계약을 체결하기 위해 미국으로 출국했다고 밝혔다. 메디컬 체크를 비롯한 일부 절차만 남은 것으로 파악됐다. LG는 “고우석이 포스팅 절차에 따라 최근 MLB 구단으로부터 (계약) 제안을 받았다”며 “선수 의사를 존중해 보내기로 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 구단은 샌디에이고로 드러났다. 미국 현지 MLB 소식통 존 헤이먼은 이날 자신의 SNS를 통해 고우석과 샌디에이고의 계약이 임박했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 MLB 사무국의 신분조회 요청 이후 고우석의 미국행 여부는 겨우내 화제였다. 당초 관심을 보였던 세인트루이스 카디널스는 소식이 끊어졌다. 그대로 마감 시한(4일 오전 7시)을 넘기는 듯했던 고우석의 도전은 막판 반전됐다. 샌디에이고가 써낸 구체적 포스팅 비용은 확인되지 않았으나 예상을 밑도는 규모로 알려졌다. LG는 본인 뜻을 받아들여 진출을 허락하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재로서 참고할 만한 선례는 지난해 말 자유계약선수(FA) 신분으로 계약한 마쓰이 유키다. 일본프로야구에서 통산 200세이브 넘게 거둔 마쓰이는 5년 2800만 달러에 샌디에이고와 사인했다. 2017년 KBO 리그에 데뷔한 고우석은 통산 평균자책점 3.18로 139세이브를 올렸다. 공식 계약에 성공할 시 고우석은 2021년 양현종 이후 3년 만에 메이저리그에 진출하는 한국인 투수가 된다. 전업 불펜투수론 오승환(2016년) 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가뜩이나 이번 스토브리그 격전지였던 내셔널리그 서부지구엔 볼거리가 늘었다. 고우석과 처남 이정후(샌프란시스코 자이언츠)의 이색 집안싸움이 하나다. 김하성까지 ‘한국인 삼총사’가 오타니 쇼헤이 등 일본 선수들과 펼칠 경쟁도 관심사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표 클로저를 떠나보낸 LG는 2024시즌 뒷문 책임자를 찾아야 할 상황이 됐다. 염경엽 LG 감독은 앞서 새로운 마무리투수 후보로 우완 영건 유영찬을 첫손에 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년부터 군대 갈 때 전원 마약류 검사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338046&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338046&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010320300488958_1704281404_0924338046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;병무청은 내년부터 입영대상자 전원에게 마약류 검사를 시행한다. 병무청은 3일 “최근 마약이 심각한 사회문제로 대두되고, 특히 군은 총기를 다루는 만큼 마약류 중독자의 군 유입을 차단해야 한다는 지적이 제기돼 검사 대상을 확대하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약류 검사가 전면 확대되면 2025년 한 해에만 약 26만명이 마약류 검사를 받을 것으로 예상된다. 그동안에는 병역판정검사(병역의무자가 19세에 받는 검사) 문진에서 마약류 복용 사실을 시인하는 경우에만 선별적으로 검사해 왔다. 병무청은 이 같은 내용을 담은 병역법 개정안이 2일 국무회의를 통과해 오는 9일 공포를 앞두고 있다고 밝혔다. 이에 따라 이르면 7월부터 입영판정검사(입영 14일 전부터 병무청에서 받는 검사) 대상자에게 마약류 검사가 확대 시행된다. 입영대상자 전원에게 마약류 검사가 시행되는 것은 내년부터다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약류 검사 항목도 기존 필로폰·코카인·아편·대마초·엑스터시 5종에서 벤조디아제핀과 케타민 2종을 더해 모두 7종으로 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병무청은 검사 결과 최종 양성으로 확인되면 명단을 경찰청에 통보하고 있다. 병무청은 앞으로 검사 결과를 국방부에도 통보해 검사 이력을 관리할 수 있는 정보 공유체계 구축도 추진하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병무청은 1997년 9월 1일부터 마약류 선별검사를 시행했다. 2018년부터 지난해까지 6년간 진행한 선별검사 대상자는 총 6457명이었다. 연평균 1000여명이 마약류 검사를 받았던 셈이다. 이 가운데 정밀검사를 받아 최종 양성으로 확인된 경우는 27명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레바논서 하마스 넘버3 피살… 중동 확전 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338050&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338050&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321190689064_1704284346_0924338050.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘이 레바논 수도 베이루트 외곽에 있는 하마스 시설을 무인기로 공격해 하마스 수뇌부 6명이 피살됐다. 이스라엘이 하마스의 본거지인 가자지구를 넘어 국외 지역까지 타격하자 하마스뿐 아니라 이들을 지원해온 레바논의 친이란 무장정파 헤즈볼라와 이란까지 보복을 다짐하고 나섰다. 최근 이스라엘의 가자지구 일부 철군 계획 발표로 소강 국면에 접어들 것으로 예상됐던 전쟁이 오히려 중동 전체로 확전되는 것 아니냐는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신 등은 2일(현지시간) 오후 베이루트 남쪽 외곽에 위치한 하마스 사무실이 드론 공격을 받아 하마스 정치국 2인자 살레흐 알아루리 등 6명이 사망했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스 정치국장 이스마엘 하니예의 부관인 알아루리는 무장조직 알카삼 여단을 창설한 초기 멤버 중 한 명으로, 서안지구 하마스 책임자이자 헤즈볼라와의 연락책이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 이번 전쟁 이전부터 제거를 공언했던 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레바논 매체들은 이번 공격이 이스라엘 드론에 의한 것이라고 보도했다. 이스라엘이 타국에서 활동 중인 하마스 수뇌부를 제거한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 즉각 이스라엘과의 휴전 협상 중단을 선언하며 “반드시 응징할 것”이라고 밝혔다. 헤즈볼라도 “저항 세력은 방아쇠에 손가락을 얹고 있다”며 복수를 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란 외무부는 “레바논의 주권과 영토를 침해한 암살”이라며 “순교자의 피는 시온주의 점령자들에 맞서 싸우려는 저항의 동기에 다시 불을 붙일 것”이라고 주장했다. 레바논 정부는 유엔 안전보장이사회에 공식 항의서를 제출할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이란혁명수비대 정예 쿠드스군을 이끌었던 가셈 솔레이마니 사령관 4주기 추도식이 열린 3일 이란 케르만시 묘소 근처에서 두 차례의 폭탄 테러가 발생해 최소 73명이 사망하고 170명이 다쳤다고 로이터통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;솔레이마니는 2020년 미군의 드론 공격으로 숨졌고, 그의 측근이었던 혁명수비대 장성 사이드 라지 무사비도 최근 이스라엘군의 공습으로 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유대계 큰손 기부자의 힘… ‘반유대 논란’ 하버드 총장 퇴출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338016&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338016&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321150489060_1704284104_0924338016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 하버드대 클로딘 게이 총장이 자진 사퇴했다. 학내 반유대주의 문제에 미온적으로 대응했다는 비판이 제기되면서 유대계 인사들을 중심으로 퇴출운동이 벌어진 결과다. 이스라엘·하마스 전쟁 발발 이후 반유대 논란으로 아이비리그 총장이 퇴출당한 것은 엘리자베스 매길 전 펜실베이니아대(유펜) 총장에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이 총장은 2일(현지시간) 하버드 커뮤니티에 보낸 사퇴 입장문에서 “구성원들과 협의한 결과 내가 사임하는 것이 하버드에 가장 이익이 된다는 게 분명해졌다”고 밝혔다. 그는 “증오에 맞서고 학문적 엄격함을 지키겠다는 나의 약속에 의문이 제기되는 건 괴로운 일이었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이 총장은 지난해 7월 하버드 역사상 최초의 흑인 총장이자 두 번째 여성 총장으로 부임했다. 그러나 5개월여 만에 물러나면서 1636년 개교 이래 최단명 총장이 됐다. 하버드대는 앨런 가버 교무처장에게 임시 총장을 맡겼다. 그는 이스라엘·하마스 전쟁에 관한 하버드 성명에서 하마스 테러에 대한 비판 수위가 높지 않다고 문제를 제기했던 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사태는 이스라엘·하마스 전쟁 관련 학내 갈등에서 촉발됐다. 친유대계는 캠퍼스 내 반유대주의 시위에 대해 학교 측이 너무 소극적으로 대처한다고 비판했고, 월가를 중심으로 후원거부운동이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권도 논란에 뛰어들었다. 지난해 12월 5일 미 하원 교육·노동위원회는 청문회를 열고 게이 총장과 매길 전 총장, 샐리 콘블러스 매사추세츠공대(MIT) 총장을 증인으로 불렀다. 이들은 ‘유대인 학살을 주장하는 학생들의 발언이 대학 윤리 규범 위반에 해당하느냐’는 질문에 “상황에 따라 다르다”고 모호하게 답해 친유대계의 분노를 키웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곧 총장 퇴출 압박이 본격화됐다. 하원 교육·노동위는 하버드와 유펜, MIT에 대한 조사를 시작했고, 의원 70여명은 총장들을 해임할 것을 학교 측에 요구했다. 결국 매길 전 총장이 청문회 나흘 만에 가장 먼저 사임을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이 총장은 교내 신문을 통해 “하버드는 폭넓은 표현의 자유를 인정하고 있다”는 청문회 발언에 대해 사과했으나 사퇴 의사는 밝히지 않았다. 하버드 교수 700여명도 게이 총장을 지지하는 탄원서에 서명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 보수 성향의 온라인 저널인 워싱턴 프리 비콘에 게이 총장 논문 표절 의혹이 연이어 제기됐다. 유대계 헤지펀드 거물이자 하버드의 큰손 기부자인 빌 애크먼 등이 이를 공론화하며 사퇴를 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하버드대는 의혹에 대해 검토한 결과 몇 가지 부적절한 인용 사례를 발견했으나 연구 부정행위 기준을 위반하지는 않았다고 밝혔다. 표절 처벌 기준을 느슨하게 적용했다는 유대계의 비판이 이어졌고, 새해에도 논란이 사그라들지 않자 게이 총장은 전격 사퇴를 발표했다. 반유대 총장 사퇴를 압박해온 공화당 엘리스 스테파닉 하원의원은 SNS에 “2명 사임(two down)”이라며 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 달 만에… 女 핸드볼 H리그 재개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338053&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338053&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010315350188358_1704263703_0924338053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계선수권대회 일정과 맞물려 잠시 중단됐던 핸드볼 H리그 여자부 무대가 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 한국핸드볼연맹에 따르면 핸드볼 H리그가 4일 경기도 광명시민체육관에서 SK슈가글라이더즈와 서울시청의 맞대결로 다시 막을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부는 지난해 11월 덴마크, 스웨덴, 노르웨이에서 공동 개최된 국제핸드볼연맹(IHF) 세계여자핸드볼선수권대회에 소속팀 핵심 선수들이 대거 차출되면서 6개월간의 대장정을 잠시 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌엔 챔피언 자리를 놓고 어느 때보다 치열한 각축전이 예상된다. 예년보다 비시즌 기간 선수 이동이 많았기에 순위표를 섣불리 예측할 수 없다. 최근 네 시즌 중 세 차례나 정규리그 최우수선수(MVP)를 차지했던 광주도시공사의 프랜차이즈 스타 강경민은 SK슈가글라이더즈로, 국가대표 센터백 이미경은 부산시설공단에서 경남개발공사로 유니폼을 갈아입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼척시청의 리그 3연패 도전은 H리그 최대 관전 포인트다. 삼척시청은 적은 실점과 빠른 발을 이용한 미들 속공을 주무기로 삼는다. 골문을 든든히 지켰던 수문장 박미라의 은퇴와 ‘특급 루키’ 김민서의 부상, 강은서의 이적으로 전력 공백이 생겼지만 2년 연속 통합우승 팀의 저력을 무시할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서는 경쟁 팀들도 시즌을 앞두고 전력 보강에 성공했다. 지난 두 시즌 연속 정규리그 2위를 차지했던 광주도시공사는 피봇 2명, 센터백 1명을 새로 영입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK슈가글라이더즈도 대항마로 떠오르고 있다. 이계청 삼척시청 감독은 왕좌를 위협할 가장 두려운 존재로 SK슈가글라이더즈를 꼽았다. 이 감독은 “SK가 말 그대로 호화군단을 꾸렸다”며 “지난 3년간 득점왕이었던 강경민을 영입하면서 센터백 자리를 메꿨다. 기존 선수들도 워낙 좋아서 연습 기간에도 (전력이) 제일 좋다고 입소문이 났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허은아, 의원직 던지고 신당행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338073&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338073&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322431089160_1704289390_0924338073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;허은아 의원이 국민의힘을 탈당해 이준석 전 대표가 이끄는 가칭 ‘개혁신당’에 합류한다고 3일 선언했다. 허 의원은 비례대표이기 때문에 탈당계가 처리되면 의원직을 상실한다. 허 의원은 의원직을 내려놓고, 개혁신당의 공동 창당준비위원장을 맡기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의원은 이날 국회에서 기자회견을 열고 “저는 오늘 국민의힘을 떠난다”면서 “꽃길이어서가 아니라 가야 할 길이고 비겁하지 않고 부끄럽지 않은 길이기에 가보려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의원은 “우리는 끝끝내 문제를 회피하고 있다”며 여권을 비판했다. 허 의원은 “용산의 국정운영 기조와 불통이 문제이고, 느닷없는 이념 집착이 문제이고, 검사 일색의 인사가 문제”라면서 “거기에 더해 대통령 가족의 처신이 문제라는 점을 지적하지 못하고 있다”고 주장했다. 허 의원은 한동훈 비상대책위원장을 향해서도 “새로운 비대위원장이 와서 윤색을 한다고, 급하게 인테리어를 바꾼다고 본질이 변하지 않는다”고 강조했다. 허 의원은 “저와 신당은 양자택일을 강요하는 협박 정치, 이제는 끝내겠다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의원의 의원직은 비례대표 후보 다음 순번인 테니스 선수 출신 김은희 코치가 승계받게 된다. 허 의원의 탈당 결정을 두고 이례적이라는 평가가 나온다. 공직선거법에 따라 스스로 탈당하면 의원직을 상실하지만 당에서 출당을 당하면 의원직을 유지할 수 있기 때문이다. 특히 최근 금태섭 전 의원이 추진하는 신당 ‘새로운선택’에 합류를 선언하고도 탈당을 거부한 류호정 정의당 의원 사례와 대비된다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 기자회견에 동석한 후 기자들과 만나 “신당 온라인 당원 가입이 시작됐다. 5400명 정도 가입했다”며 “지금 속도대로라면 오늘(3일)이나 내일(4일) 중으로 중앙당 설립 요건을 갖출 수 있지 않을까 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의원이 가세하면서 이 전 대표 측근인 ‘천아인’(천하람·허은아·이기인) 모두 신당에 모이게 됐다. 그러나 허 의원이 의원직을 내려놓기 때문에 현역 의원은 여전히 0명이다. 이에 대해 이 전 대표는 통화에서 “신당에 합류 의사를 타진한 국민의힘 현역 의원들이 적지 않다”고 자신감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 강진에 사망자 73명 집계… 항공기 충돌 사고도 본격 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338091&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338091&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321160889062_1704284168_0924338091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 사회가 새해 벽두부터 강진과 항공기 충돌 사고라는 연이은 비극을 맞으면서 잔뜩 가라앉은 분위기로 한 해를 시작하고 있다. 일본 정부는 두 참사를 동시에 수습하느라 분주한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK는 3일 오후 6시 기준 이시카와현 노토반도 지진으로 인한 사망자가 73명으로 집계됐다고 보도했다. 지역별 사망자는 와지마시 39명, 스즈시 23명, 나나오시 5명 등이다. 일본 기상청은 규모 7.6의 강진이 발생한 1일 오후 4시쯤부터 3일 오후 4시까지 48시간 동안 크고 작은 여진이 521회 관측됐다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 총리는 비상재해대책본부 회의에서 “무너진 건물 잔해에서 구조를 기다리는 생존자들이 다수 있다고 보고받았다. 구조는 시간과의 싸움”이라며 구조 지원 체제를 강화하고 있다고 밝혔다. 이날 기상청은 지진 희생자가 가장 많이 나온 와지마시에 호우로 인한 산사태 등 비 피해 경보를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 도쿄 하네다공항에서 일본항공(JAL) 여객기와 해상보안청 항공기가 충돌한 사고에 대한 본격적인 조사에도 착수했다. 전날 공항 활주로에서 두 항공기가 부딪쳐 대형 화재가 발생했고, 여객기에 탑승했던 379명은 모두 탈출했지만 해상보안청 항공기 승무원 5명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 운수안전위원회는 3일 현장 조사를 개시했다. 별도로 특별수사본부를 설치한 경찰도 업무상 과실치사 혐의를 염두에 두고 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통성은 사고 원인 규명의 중요 단서가 될 공항 관제사와 항공기 조종사 간 교신 기록을 공개했다. 교신 기록에 따르면 관제사는 먼저 JAL 여객기에 착륙을 지시했고, 이후 해상보안청 항공기에 “활주로 정지 위치까지 주행해 달라”고 요청했다. 이에 여객기는 착륙을 시도했고 해상보안청 항공기는 “활주로 정지 위치로 가고 있다”고 관제사에게 답했다. 하지만 해상보안청 항공기가 이륙을 염두에 두고 방향을 틀어 활주로에 진입하면서 여객기와 충돌했다. 이처럼 교신 기록상으로는 해상보안청 측 과실일 가능성에 무게가 실린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 신노동의 시대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338006&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338006&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023112920230653038_1701256986_0924338006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2000년대 초만 해도 주요 부처와 기관 기자실에는 내선전화라는 게 있었다. 본사에 있는 부장이 뒷번호 3자리만 누르면 해당 출입기자에게 직통으로 연결되는 전화였다. 마감시간에 세 번 이상 벨이 울린 뒤 전화를 받으면 불호령이 떨어지던 시절이었다. 요즘 젊은 기자들이 스타벅스 같은 카페에서 주로 기사를 쓴다는 것을 알았다. 기업에서는 카페로 떠난 기자들을 자신들의 기자실로 끌어들이기 위해 고급 커피를 제공하는 등 여러 가지 아이디어를 내고 있다고 한다. 여러 사람이 있고, 시끄러운 카페에서 기사를 쓸 수 있다는 게 신기하다고 하니 ‘꼰대’란다. 기사는 내선전화가 있는 기자실에서만 써야 하던 구닥다리 시대가 저문 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시대 흐름에 가장 늦게 반응한다는 언론사가 이런 정도이고, 다른 일터의 풍경은 급변하고 있다. 재택근무와 휴가지 근무가 낯설지 않아졌고, 정해진 자리 없이 출근 때마다 마음에 드는 자리를 잡아 일하고 퇴근하는 공유오피스식 일터도 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근무 행태뿐 아니라 MZ세대로 대변되는 젊은 노동자들의 인식도 변했다. 국민일보가 신년기획으로 쓴 ‘신노동의 시대’ 기사에 따르면, ‘넥타이부대’가 지고 ‘킹산직’(킹+생산직)이 뜨고 있다. 지난달 10년 만에 생산직을 공개 채용한 현대차에는 수만 명의 지원자가 몰렸다. 실제 A급 대기업 생산직은 대졸 사무직 공채 못잖은 보수와 처우를 보장받는다. 특근이나 잔업 수당을 포함해 연간 1억원 안팎의 돈을 손에 쥐면서 명문대 출신 대기업 사무직보다 물질적으로 부족하지 않고, 정신적으로는 더욱 여유로운 삶을 산다는 자부심이 크다. 예전에는 ‘공돌이’라는, 사회적으로 비하하는 인식이 깔려 있었지만 그런 시각은 거의 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장이 인생의 모든 것인 양 승진에 목 매던 현상도 사라지는 추세다. ‘별’(임원)을 달기 위해 뛰는 인원은 입사 동기 100명에 한두 명꼴이고, 대다수는 60세 정년까지 가늘고 길게 살아남는 것이 목표다. 대기업에서 ‘상무포기부장(상포부)’, ‘팀장포기차장(팀포차)’을 발견하는 것은 어렵지 않다. 일부는 승진 필수 요건인 어학 점수를 일부러 따지 않고 필수 교육도 수료하지 않는 방식으로 자연스럽게 승진 대상자에서 배제되는 쪽을 택한다고 한다. 팀장 등 책임자가 되어봤자 과중한 업무량에 비해 금전적인 보상이 기대에 못 미치면서 ‘리더 포비아’를 호소하는 목소리가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평생직장의 개념도 희미해지고 있다. 초단기 일자리로 생계를 꾸리는 ‘긱워커(gig worker)’가 국내 노동시장에서 차지하는 비중이 커지고 있다. 디지털 플랫폼산업 성장에 힘입어 기존 비정규직보다 더 유연한 노동 계약으로 맺어지는 초단기 일자리가 뉴노멀로 부상한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 노동 지형은 빠르게 바뀌고 있지만 기존 법체계는 이 속도를 따라가지 못하고 있다. 한국은 근로기준법 적용을 받는 임금노동자와 그렇지 않은 자영업자라는 이분법적 구분에 따라 노동법과 사회보험법 적용 여부가 결정된다. 배달종사자 등 긱워커나 플랫폼 노동자로 불리는 이들은 근로기준법 밖에 있는 ‘노무 제공자’로 구분돼 부당해고 등에도 보호를 받기 어려운 게 현실이다. 정부는 현재 긱워커가 얼마나 있는지, 어떻게 근무하는지에 대한 실태 파악조차 제대로 하지 못하고 있다. 생산직 전성시대에도 ‘그늘’은 있다. 대기업과 중견·중소기업 간 양극화 현상이 대표적이다. 여기에 산업의 인공지능(AI) 대전환이 시작되면서 일자리 감소는 불가피해졌다. 신노동의 시대가 우울한 시대로 귀결되지 않기 위해 정부와 기업 모두 해법을 모색해야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성규 산업1부장 zhibago@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[손영옥의 컬처 아이] 관장님은 시장님과 동기동창이래요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338013&amp;code=11171435&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338013&amp;code=11171435&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023071918300797585_1689759007_0924338013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공립미술관인 대구미술관과 대전시립미술관의 신임 관장에 지자체 행정을 총괄하는 시장의 동기동창이 잇달아 세밑에 뽑혔다. 걱정스럽기 짝이 없다. 시장과 친분이 두텁다고 해서 예술계 수장이 되지 말라는 법은 없지만 둘 다 선임 과정에서 ‘흉흉한’ 소문이 돌고, 실제 공정성을 의심하게 하는 정황이 포착돼서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노중기(70) 신임 대구미술관장은 지역 서양화가로 홍준표 대구시장의 영남고 동기라고 한다. 지난해 대구미술관에서 개인전을 하기도 했다. 생전에 국공립미술관에서 개인전을 하는 것은 모든 미술가의 로망. 그만큼 어려운 기회다. 대구에서 활동하는 미술인 A씨는 “대구의 메이저 갤러리 전속 작가도 아니고, 사립미술관 전시 경력도 없는 그가 개인전을 하다니…”라며 뜨악해했다. 노 관장은 당시 “시장이 제 친구 아닙니까”라며 버젓이 말하고 다녔다고 A씨는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 관장은 그 개인전이 개막한 지 일주일 뒤 애초 걸려 있던 그림을 떼고 그 자리에 자신이 그린 홍 시장의 초상화를 걸었다. 비난이 쏟아졌지만 끝까지 그 그림을 지켰던 ‘의리의 사나이’였다. 그런 그를 홍 시장은 3배수로 올라온 최종 후보 가운데 관장으로 낙점했다. 앞서 대구문화예술진흥원이 지난해 4월 공모를 거쳐 안규식 전 클레이아크 김해미술관장을 신임 관장에 내정했으나 부적절한 징계를 받은 전력을 찾아냈다면서 임용을 취소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤의향(61) 신임 대전미술관장도 이장우 대전시장과 대전대 동창 사이다. 대전대 커뮤니케이션디자인학과를 나와 대전대 교수를 지냈다. 미술사가·큐레이터 출신의 선승혜 전 관장이 임기를 끝낸 뒤 이례적으로 시청 공무원이 관장으로 와서 1년간 지냈고, 마침내 ‘시장님의 대학 동창’이 새 관장으로 온 것이다. 윤 관장은 대전대 교수 시절부터 “시장님이 눈여겨보는 사람”으로 통했다고 미술인 B씨는 귀띔했다. 지난해 3월에도 대전예술의전당 관장에 이 시장의 민선 8기 인수위원회에 참여했던 김덕규씨가 임명된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누가 수장 자격이 있는가. 대구미술관과 대전시립미술관의 두 신임 관장은 자격 시비에서 자유롭지 못하다. 둘 다 작가 출신인데, 관장의 자질로서 요구되는 미술관 행정 경험, 전시 경험과 연구 경력, 글로벌 네트워크 등이 없거나 빈약하다. 시장과의 인맥 외에 사람들을 설득할 무언가가 없다고 지역 인사들은 입을 모아 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 두 광역시인 대구와 대전의 예술계 수장 인사를 보면서 이것이 문화가 정치의 시녀가 되는 문화 행정의 퇴행을 예고하는 징조인가 싶어 걱정된다. 그 주체가 과거에 국가였다면 이제는 지자체다. 무엇보다 지자체장의 권력이 점점 세지고 있다. 오죽하면 신을 뜻하는 ‘갓(god)’을 접두어로 써서 갓시장, 갓군수라는 말이 나올까. 지역에서 시장님은 왕이다. 1995년부터 선거를 통한 명실상부한 지방 분권이 시작된 지 30년째를 맞으면서 지자체장은 금배지보다 매력적인 자리가 됐다. 홍 시장, 이 시장 모두 국회의원 출신이다. ‘추상적인’ 입법만 하는 국회의원보다 예산권, 인사권을 쥐고 ‘구체적인’ 행정의 성과물을 보는 성취감까지 있으니 이보다 매력적인 직종이 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 통찰 있는 시정이 중요하다. K컬처는 이제 대중문화를 넘어 순수미술로 확산하고 있다. 그런데도 현실 정치에서 문화는 힘이 없다고 한다. 틀렸다. 문화가 힘이 없다고 생각하는 리더가 있을 뿐이다. 빅데이터 전문가 송길영씨는 신간 ‘시대예보: 핵개인의 시대’에서 이제 국가는 사라지고 도시의 시대가 도래할 거라고 예고했다. 새로운 시대의 개인은 국가가 아니라 도시에서 정체성을 찾는다는 것이다. 정치가 문화를 우습게 알면 그 도시의 미래는 없다. 시장이 전문가가 아니라 친구를 챙기는 도시에 무슨 미래가 있겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자 겸 논설위원 yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 1183곳 26만명 ‘집으로’… 글로벌 IT업계 ‘구조조정’ 칼바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338080&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338080&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321081089042_1704283690_0924338080.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;급격한 금리 인상과 경기침체 속에 지난해 국내외 정보기술(IT) 업계의 구조조정이 이뤄진 것으로 나타났다. 빅테크 기업과 스타트업을 가리지 않고 감원 칼바람이 불었다. 올해는 인공지능(AI)의 일자리 위협이 변수다. 업계에선 투자 빙하기가 한동안 지속되면서 본격적인 생존 게임이 시작될 것이란 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 글로벌 테크업계 감원을 집계하는 ‘레이오프’에 따르면 지난해 전 세계 IT 기업 1183곳에서 26만1997명이 해고된 것으로 집계됐다. 2022년(16만4969명)에 비해 58.8% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 몸집을 가장 많이 줄인 기업은 아마존이었다. 아마존은 1년간 2만7000여명을 해고했다. 메타는 전체 직원의 20% 이상인 2만1000명, 구글은 1만2000명(6%), 마이크로소프트(MS)는 1만1000명(5%)을 각각 감축했다. 일론 머스크가 인수한 엑스(옛 트위터)는 전 직원의 절반에 이르는 3700명을 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 IT업계의 구조조정 바람도 거세다. 비대면 진료 서비스 스타트업인 ‘닥터나우’는 최근 직원을 절반가량 줄이기로 하고 희망퇴직 신청을 받았다. 법률 서비스 플랫폼 ‘로톡’은 변호사 단체와의 갈등 속에 수익성이 악화하자 지난해 2월 희망퇴직을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 빅테크 기업 사정도 별반 다르지 않다. 카카오 자회사인 카카오엔터프라이즈는 사업을 클라우드 중심으로 재편하면서 지난해 7월 희망퇴직을 받았다. 일부 직원이 다른 카카오 계열사로 이동하거나 회사를 떠나면서 전체 인력의 30%가 빠져나갔다. 카카오엔터테인먼트도 10년차 이상 직원을 상대로 이·전직을 권하는 넥스트챕터프로그램(NCP)을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행·숙박 플랫폼 기업 야놀자와 자회사 야놀자클라우드코리아도 지난해 9월 희망퇴직 프로그램을 진행했다. 아마존웹서비스(AWS)의 한국지사인 AWS코리아는 지난해 5월 권고사직을 실시했다. 2021년 이후 반기마다 세 자릿수 규모의 공개채용을 실시했던 네이버는 지난해 하반기 공개채용을 진행하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용에 영향을 미치는 투자도 말랐다. 스타트업 투자정보 플랫폼 더브이씨에 따르면 지난해 1~11월 국내 스타트업·중소기업 대상 총투자 건수는 1133건으로 전년(2003건) 대비 43.4% 감소했다. 투자금액은 전년 동기(13조6802억원)보다 56% 감소한 6조211억원으로 집계됐다. 고금리가 지속된 여파로 벤처캐피털(VC)의 투자 심리가 위축된 영향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT업계의 구조조정 공포는 올해도 지속될 전망이다. 최근 구글이 광고 판매 부문에서 3만명 규모의 구조조정을 추진 중이라는 소식이 전해지는 등 AI 고도화에 따른 일자리 역습이 현실화하고 있다. 투자업계에선 올해 투자 환경도 녹록지 않은 만큼 스타트업에 대한 옥석 가리기가 시작될 것으로 전망한다. 이원민 ES인베스터 팀장은 “고금리가 지속되면서 스타트업 투자 혹한기와 모험자본에 대한 출자 기피 현상이 당분간 유지될 것”이라며 “빈익빈 부익부 현상 속에 도태되는 기업이 나올 가능성이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 ‘피습 대책기구’ 구성… 가짜뉴스 법적 대응키로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338094&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338094&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322450389165_1704289504_0924338094.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 이재명 대표 피습 사건에 대한 후속 조치를 전담하는 대책기구를 꾸리기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책기구는 이 대표 피습과 관련해 온라인 등에서 유포되는 가짜뉴스·허위사실에 대해 법적 대응을 할 계획이다. 민주당은 또 대책기구를 통해 이 대표 피습 관련 수사에 적극 협조할 방침이다. 민주당은 늦어도 4일 대책기구를 출범시킬 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 원내대표는 3일 국회에서 열린 이 대표 피습 관련 비상 의원총회를 마친 뒤 기자들과 만나 “이 대표에 대한 정치적 테러 행위 수사를 주시하고 후속 조치에 대비하기 위한 대책기구를 만들기로 했다”고 말했다. 홍 원내대표는 특히 “일부 유튜브 중심으로 (이번 사태가) ‘정치적 자작극’이라는 등 허위사실이 유포되고 있다”며 “사실상 허위사실유포죄에 해당하고 명백한 2차 테러”라고 비판했다. 홍 원내대표는 그러면서 “당 차원의 대책기구를 통해 법적·정치적 대응을 다할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 대변인은 이에 앞서 국회에서 열린 최고위원회의 이후 “극우 유튜버들이 (이 대표 피습 관련) 가짜뉴스를 계속 내고 있다”며 “이에 대해서도 법적 조치를 할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책기구는 향후 이 대표를 포함, 의원들을 대상으로 한 안전 대책도 마련할 계획이다. 홍 원내대표는 “정부 (대책) 발표를 보면서 우리도 필요한 (안전) 조치를 강구해 정부에 제안할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 비상 의총에서 “민주주의를 위협하고 자유로운 정치활동을 위축시키는 모든 종류의 폭력과 혐오에 반대한다”면서 “경찰 등 수사기관의 수사 과정에서 정치적 고려나 축소, 왜곡 시도가 일어난다면 이를 좌시하지 않을 것”이라는 내용의 입장문을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 홍 원내대표는 여권을 향해 이른바 ‘김건희 특검법’을 포함한 ‘쌍특검법’ 수용을 촉구했다. 홍 원내대표는 최고위원회의에서 “대통령이 김건희 특검을 비롯한 쌍특검에 대해 거부권을 행사할 경우 중대한 국민적 도전에 직면하게 될 것”이라고 압박했다. 홍 원내대표는 그러면서 “만약 거부권을 행사할 경우 민주당은 모든 법적 조치에 대해 검토해 보겠다”며 “이미 12월 중순에 권한쟁의심판 여부를 검토하겠다고 밝힌 바 있다”고 압박했다. 홍 원내대표는 이어 “대통령과 국민의힘 한동훈 비대위원장에게 묻는다”면서 “법 앞에 예외가 없다는 당신들의 원칙은 대통령과 대통령 가족은 예외인지 다시 한번 묻겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>등산칼 개조 범행 치밀하게 준비… 주민들 “믿을 수 없어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338104&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338104&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321240589069_1704284645_0924338104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표에게 흉기를 휘두른 김모(66)씨는 범행 도구를 미리 개조하는 등 계획적으로 범행한 것으로 파악됐다. 평소 조용히 생활했던 그를 두고 주민들은 ‘믿을 수 없다’는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산경찰청 수사본부는 3일 김씨가 이 대표를 급습할 때 사용한 흉기는 길이 17㎝, 날 길이 12.5㎝ 크기의 등산용 칼이었고, 손잡이 부분이 테이프로 감겨 있었다고 밝혔다. 경찰은 “원래 크기인 흉기의 자루를 자르는 등 범행에 용이하도록 일부 변형한 것으로 확인됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨의 동선도 조금씩 윤곽이 드러나고 있다. 경찰은 김씨가 범행 전날인 1일 오전 부산에 도착했다가 울산으로 간 뒤 그날 오후 부산에 다시 온 것을 확인했다. 김씨는 지난달 13일 부산에서 열린 민주당 전세사기 피해자 간담회장 인근에서도 목격됐다. 경찰은 김씨가 경남과 부산 등을 순회하는 이 대표를 따라다닌 정황이 있는 것으로 보고 구체적인 동선을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 평소 조용하고, 최근에는 경제적 어려움을 겪고 있었던 것으로 파악됐다. 충남 아산에 위치한 김씨의 공인중개사 사무실 내부는 크게 어질러져 있지는 않았지만 과일즙 박스, 사용한 종이컵이 널려 있는 등 정리되지 않은 흔적이 역력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 주민들은 김씨가 이 대표에게 흉기를 휘둘렀다는 사실에 크게 놀라는 모습이었다. 평소 조용하고 말수도 없던 그가 범행할 것이라고는 생각조차 못했다는 것이다. 그는 공인중개사 모임 등 외부 활동에도 잘 참여하지 않는 조용한 성격이었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨가 사는 아파트의 문 역시 굳게 닫힌 상태였다. 주민들은 김씨와 가족들이 모두 조용하게 생활했다고 기억했다. 평소 술을 즐기지 않고 정치적 성향을 크게 드러내지도 않았다고 한다. 다만 평소 가까운 지인들에게는 정치 집회에 함께 참가하자고 제안은 했다고 한다. 또 정부, 정당 관련 비판도 하고 정치 관련 방송이나 유튜브 등을 보는 등 관심이 많았던 것으로 전해졌다. 한 주민은 “서로 정치얘기는 많이 하진 않았지만 박근혜 전 대통령 탄핵 당시 김씨가 ‘태극기 집회에 같이 가보지 않겠느냐’고 제안한 적은 있었다. 그가 몇 차례 참석한 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 경제적 어려움을 겪었던 정황도 나왔다. 실제로 김씨의 공인중개사 사무실 건물은 지난해부터 약 7개월간 월세가 밀린 상태였던 것으로 파악됐다. 사무실 출입문 외부에도 은행에서 발송한 내용증명이 도착했다는 ‘우편물 도착 안내서’가 부착돼 있었다. 김씨의 부동산 중개사무소가 입주한 건물주는 “김씨가 평소 다른 사람과 크게 마찰을 일으킬 사람은 아니다”면서도 “월세를 50만원씩 받고 있는데 7개월 정도 밀려 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이날 살인미수 혐의로 김씨에 대해 구속영장을 신청했다. 또 부산지법으로부터 압수수색영장을 발부받아 수사관 25명을 투입, 김씨의 거주지와 그가 운영하는 공인중개사 사무실을 압수수색했다. 또 김씨의 당적에 대한 논란이 확산함에 따라 당적 확인을 위해 법원으로부터 영장을 발부받은 뒤 국민의힘과 더불어민주당 중앙당사에 수사관을 보내 압수수색했다. 경찰은 여야 정당 중앙당 관계자의 협조를 받아 당원명부를 비교해 김씨의 당적 여부를 확인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아산·부산=전희진 강민한 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대표, 중환자실서 일반병실로… “1㎝ 열상 아닌 2㎝ 자상”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338113&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338113&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321100889046_1704283808_0924338113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;흉기로 습격을 당한 이재명 더불어민주당 대표가 3일 서울대병원 중환자실에서 일반병실로 옮겨져 이틀째 회복 치료를 받았다. 이 대표는 약물을 투여받으며 정상회복 중이지만 정확한 퇴원 시점은 불투명한 상황이다. 민주당은 “당분간 면회할 상황이 안돼 면회는 안 받는다”고 밝혔다. 이 대표는 전날 서울대병원으로 이송돼 2시간가량 혈전 제거를 포함한 혈관재건술 등의 수술을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 올해 총선 ‘5호 영입 인재’인 강청희 전 대한의사협회 상근부회장은 서울대병원 앞에서 기자들과 만나 이 대표의 상태를 설명하면서 “지금은 절대적 안정이 필요한 시기”라고 강조했다. 흉부외과 전문의인 강 전 부회장은 “(이 대표는) 수술 후 중환자실에서 약간의 물만 먹고, 항생제와 진통제 등 회복을 위한 약물을 정맥에 투여받고 있다”면서 “의료진이 실시한 각종 지표 검사는 양호한 편”이라고 밝혔다. 강 전 부회장은 그러면서 “의무기록 등을 살펴본 바에 의하면 이 대표는 초기에 매우 위중한 상태에 놓였었다”면서 “천운이 목숨을 살렸다고 해도 과언이 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 부회장은 특히 “단식 이후 많은 양의 출혈이 발생해 중요 장기의 후유증이 우려돼 향후 예우관찰이 필요하다”면서 “당분간 접견을 자제하고 치료에 전념할 것을 권고한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 부회장은 이 대표의 상처가 애초 알려진 것보다 깊고, 피부가 찢어진 1㎝ ‘열상’이 아니라 날카로운 것에 찔린 ‘창상’ ‘자상’이라 표현해야 옳다고 강조했다. 그는 “수술장에서 정확히 측정한 것은 1.4㎝, 일반적으로 볼 때 2㎝ 정도의 창상 내지 자상”이라며 “내경정맥 둘레의 60%가 손상된 심각한 부상”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김부겸 전 국무총리는 이 대표 병문안을 위해 서울대병원을 찾았다. 김 전 총리는 이 대표를 만나지 못했지만 병원에 대기 중인 천준호 당대표 비서실장으로부터 치료 상황을 전달받았다. 국민의힘도 이 대표의 회복 상태를 지켜보며 병문안 일정을 조율하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 습격 피의자 김모(66)씨가 과거 국민의힘 당원이었다가 탈당한 뒤 민주당으로 당적을 옮겼다는 주장이 제기됐다. 민주당은 이날 김씨의 당적 논란에 대해 경찰의 공식 확인 요청을 받고 관련 자료를 임의제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 모두 김씨의 당적 논란에 민감한 반응을 보이면서 경찰 수사가 마무리될 때까지 불필요한 주장을 자제해야 한다고 촉구했다. 김씨가 특정 정당 당원임이 드러날 경우 거대한 역풍을 맞을 수 있기 때문이다. 박정하 국민의힘 수석대변인은 “거의 4년 전인 2020년 탈당한 동명 인물이 있으나 인적 사항이 분명치 않다”면서 “현재로서는 단정하기 어려운 상황임에도 사실인 양 정치적으로 왜곡해 국민의힘 문제로 몰아가려는 것은 지양할 일로 매우 유감”이라고 말했다. 민주당은 김씨의 당적 관련 실체가 경찰 수사를 통해 밝혀져야 한다고 강조했다. 박성준 대변인은 기자들과 만나 “당적, 테러 동기 등 모든 과정이 수사를 통해 낱낱이 밝혀져야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영건설 워크아웃 빨간불… 강석훈 “구체적 자구안이 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338123&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338123&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321290489076_1704284944_0924338123.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태영건설이 3일 기업재무구조개선(워크아웃)을 위한 자구안을 채권단에 제시했지만 주채권은행인 KDB산업은행이 ‘대단히 유감스럽다’는 입장을 내놔 극심한 난항이 예상된다. 태영건설 창업주인 윤세영 회장이 구체적인 사재 출연 계획이나 주요 계열사 매각안을 내놓지 않자 채권단에서는 “태영건설을 살릴 의지가 있느냐”는 불신이 퍼지고 있다. 일각에서는 워크아웃 무산 가능성을 거론한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강석훈 산업은행 회장은 이날 서울 여의도 본점에서 기자간담회를 열고 “(태영건설 지주사인) 티와이홀딩스가 태영인더스트리 매각 대금 1549억원을 태영건설에 지원하겠다는 약속을 지키지 않아 채권단 신뢰가 상실됐는데 오늘 설명회에서도 구체적인 자구안을 내놓지 않았다”면서 “현 상황에서 채권단의 75%가 동의해 워크아웃을 개시하기는 매우 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 회장은 또 “저희는 원래 약속한 조항을 끝까지 지켜 달라고 촉구했고 그에 대한 확약을 오늘 채권단 회의에서 공표해주기를 강력히 요청했으나 아쉽게도 태영 측은 ‘그냥 열심히 하겠으니 도와 달라’는 취지로만 말한 것으로 이해한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 티와이홀딩스는 태영인더스트리 매각 대금 중 400억원만 태영건설에 지원했다. 양재호 산은 기업구조조정1실장은 “티와이홀딩스에 ‘3일 정오까지 나머지 1149억원을 약속대로 입금하라’고 했지만 ‘티와이홀딩스 빚을 갚는 데 써야 해 어렵다’는 답변을 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설은 채권단 설명회에서 채권단의 관심 사항인 오너 일가의 사재 출연이나 SBS 지분 매각 가능성에 대해 언급하지 않은 것으로 전해졌다. 설명회에 참석한 윤 회장은 “어떻게든 사업을 마무리 짓고 임직원이 사력을 다해 태영건설을 살려내겠다”고 눈물로 호소하면서도 질의응답이 이뤄지기 전 자리를 떴다. 이후 태영건설 관계자가 태영인더스트리 매각 대금 1549억원 지원과 계열사 에코비트 매각 후 자금 지원, 골프장 운영 자회사 블루원·곡물 보관 자회사 평택싸이로 지분 담보 제공 등을 골자로 한 지원안을 발표했다. 이날 설명회는 채권 금융기관 600여곳을 대상으로 진행돼 채권단 관계자 700여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 채권단 관계자들도 알맹이가 빠진 자구안에 불만을 나타냈다. 한 관계자는 “워크아웃이 개시되면 자산 매각 등 의사결정 권한은 모두 채권단에 넘어온다. SBS를 팔지 말지는 채권단이 정한다는 의미”라면서 “벌써 ‘SBS는 죽어도 못 팔겠다’는 식으로 나오는데 워크아웃 개시 이후 원만하게 협조할지 의문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 신재희 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 야구에서 인생을 배웠다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337957&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337957&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023071818320896227_1689672728_0924337957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야구장 가는 길이 가장 행복한 남자. 이렇게 말하면 ‘내 얘기인 줄’ 하는 이들이 적지 않을 것이다. 지난해에도 주말마다 주요 야구장 관중석이 가득 찼으니. 그 관중석에는 우리 집 두 남자도 있었다. 한화 팬으로서. 아마 그해에도 한화는 10개 팀 중 꼴찌에 가장 가까웠다. 대전으로 홈경기를 보러 가는 날이었다. 남편에게 물었다. “한화가 이렇게 못하는데도 한화가 계속 좋아?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;남편은 버럭 화를 냈다. “자기는 ○○이가 공부 못하면 ○○이 싫어할 거야?” ○○은 아들 이름이다. 아니 야구팀이랑 아들을 어떻게 비교하나. 태연한 척했지만 어안이 벙벙했다. 다만 다시는 한화의 성적을 언급하지 않았다. 야구가 ‘사랑의 영역’이란 걸 알게 됐기 때문이다. 이후 아들이 리틀야구단 선수가 되면서 그 사랑을 직접 체험하게 됐다. 아이가 속한 팀 원정 경기를 한참 쫓아다녔다. 이기는 날보다 지는 날이 훨씬 많았다. 그러던 어느 날 아들은 스스로 말했다. “나 야구 그만할래.” 이유를 묻진 않았다. 다만 학교 선생님에게 “저보다 야구 잘하는 친구들이 너무 많아요”라고 고민을 털어놨다고 했다. 인생은 선택의 연속이다. 때로 한계를 직시하고 포기하는 게 용기일 때도 있다. 아마 열세 살 아들은 처음으로 포기를 배웠을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그게 지난해 봄. 가끔 아들이 야구를 계속했다면 어떤 삶을 이어갈지 궁금했다. 그걸 다시 상상해볼 기회가 생겼다. 우연히 야구 감독 김성근(82)이 최근에 낸 책 ‘인생은 순간이다’를 집으면서다. 책은 ‘나는 야구장으로 가는 길이 세상에서 제일 즐거운 사람이다’라는 문장으로 시작됐다. 김성근은 어깨 부상으로 국내 선수 생활을 4년 만에 접었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1969년 이후 지금까지 현역 지도자로 살고 있다. 82년에 프로야구팀 코치가 됐지만 25년 만인 2007년 팀 우승을 처음 경험했다. 2009년 그가 이끌던 SK와이번즈가 한국시리즈 7차전에 갔지만 준우승에 그쳤다. 당시 구단주 최태원 회장은 “김 감독, 잘했어요”라고 했다. 하지만 그는 기분이 매우 나빴다. 패자가 잘했다는 말을 들으면 안 된다는 프로정신이 거세게 발동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이기고야 말겠다고 결심했고 그다음 해 실제로 우승했다. 그는 공 하나에 다음은 없고, 순간순간 모든 것을 쏟아부으며 살아야 한다는 것을 야구에서 배웠다. 모든 사람이 김성근처럼 열심히 배우고 성장하진 않을 것이다. 그는 겸손한 자세로 많은 것을 받아들이면서 뛰어난 감독이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성근은 김응룡 감독이 이끌던 해태타이거즈 2군 감독으로 활동한 적이 있다. 둘은 동기인 데다 친하지도 않아서 주변에서 의아해했다. 김성근은 당시 일곱 번이나 우승한 해태가 왜 강한지 배우고 싶었다고 한다. 그는 2년 동안 김응룡의 용인술과 해태의 팀워크를 배웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성근은 한국시리즈에서 3차례 우승하고 통산 1384승을 올렸다. 여든을 훌쩍 넘긴 지금도 매일 아침 야구장에 가고, 후배들에게 연습 공을 쳐준다. 김성근은 지금도 책을 뒤지면서 야구에 대해 공부한다. “배우는 데는 나이가 없고, 가릴 것도 없다”고 단언한다. 김성근은 야구장에서 ‘성장하는 어른’의 모습을 보여주고 있다. 아름다운 삶은 크게 보면 이런 성장의 궤적을 그린다. 발달심리학에서도 인간의 발달을 전 생애에 걸친 점진적 과정으로 정의한다. 미국 정신과 의사인 스캇 펙은 이를 ‘아직도 가야 할 길’이라고 표현했다. 성장이 평생의 과업이란 의미다. 야구에서 인생을 배웠다는 김성근처럼 의지만 있다면 누구나 평생 배우며 성장할 수 있다. 막 새해 달력 첫 장을 열었다. 나는 올해 무엇을 배울 것인가. 어떻게 성장할 것인가. 자문하는 시간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강주화 산업2부장 rula@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 갑진년에도 최전선 이상무</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337979&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337979&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010320480489004_1704282484_0924337979.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 동부전선 육군 제22보병사단 고황봉대대 장병들이 GOP(일반전초) 철책에서 점검 순찰을 하고 있습니다. 9·19 남북군사합의를 사실상 파기한 북한은 GP(감시초소)에 중화기를 반입했습니다. 최전선의 긴장은 크게 높아졌습니다. 하지만 장병들의 철통 경계로 올해도 평화롭고 안정적인 한 해가 되리라 믿습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=최현규 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정치권 책임 크다” 민주당 자성론</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338059&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338059&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010316442788530_1704267868_0924338059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 대표 피습 사건 이후 더불어민주당 내부에서는 ‘증오정치’에 대한 비판과 자성의 목소리가 이어지고 있다. 이번 사건이 이 대표를 습격한 김모(66)씨의 개인적 문제가 아니라 ‘극단적 양극화’ 문화를 키운 정치권에 본질적인 책임이 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명(친이재명)계 좌장인 정성호 의원은 3일 SBS라디오 인터뷰에서 “민주주의가 무너지는 과정에서 가장 결정적인 징후는 상대방에 대한 관용의 정치가 실종되는 것, 상대방을 악마화하고 적으로 규정하는 것”이라며 “그런 것들이 지지자들, 국민들을 양극단으로 몰아넣고 극단적 행동을 하게 만든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 의원은 이어 “물론 테러행위를 한 사람 자체에 문제가 있지만 정치를 양극화시킨 우리 정치권 책임이 크다고 생각한다”며 “상대 정당, 견해를 달리하는 사람들을 악마화하는 데 정치인들이 너무 앞장서는 게 아닌가 걱정된다”고 밝혔다. 정 의원은 또 “‘대통령의 책임이다’ ‘여당과 대통령이 너무 야당을 적대시한다’는 주장은 지금 적절치 않다”며 “정치권 전체가 우리 행태에 어떤 문제가 있었는지, 국민들에게 어떤 나쁜 영향을 미쳤는지 반성해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김부겸 전 국무총리는 이날 이 대표 병문안을 위해 서울 종로구 서울대병원을 찾은 자리에서 “이 대표에게 가해진 정치테러는 우리가 어렵게 지키고 키워온 대한민국 민주주의에 대한 공격행위”라며 “있을 수 없는 일이고 그 분노와 우려를 금할 길이 없다”고 말했다. 김 전 총리 측 관계자는 통화에서 “김 전 총리는 한국 정치가 현재 ‘심리적 내전 상태’에 접어들었다며 더 심각한 문제로 번질 가능성에 대해 걱정을 많이 하고 있다”며 “정치테러나 심리적 내전에는 단호히 대응해야 한다는 것을 강력히 주문하기 위해 일찍 병문안을 간 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테러 가능성이 높아지는 상황에서 정치인들에 대한 경호 강화 방안을 모색해야 한다는 현실적인 지적도 나왔다. 정성호 의원은 “이 대표가 국민들과의 소통을 굉장히 좋아하는 분이라 지지자들, 국민들이 다가와도 절대 막지 않는 스타일”이라며 “이제는 근접 경호가 필요한 게 아닌가 생각한다. 당에서도 수행비서들의 경각심을 높여 잘 경호하는 조치가 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 민주당 의원도 YTN라디오에서 “(선거 기간이 아닌) 평시 같은 경우 (정치) 행사 현장에 가보면 경찰들이 질서유지나 교통관리에 초점을 맞춘다”며 “국민들과 스킨십을 하고 지지를 호소할 때 ‘계획범죄’ 테러를 어떻게 방지할지가 숙제로 남게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[현장기자] 김범수의 쇄신 반응은 ‘글쎄’… 바로잡기 안되는 카카오</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338061&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338061&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322410489152_1704289264_0924338061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오 창업자 김범수 경영쇄신위원장이 정신아 카카오 대표 내정자와 함께 카카오 그룹의 컨트롤타워 역할을 자처하고 나섰다. 김 위원장이 경영 일선에 직접 나서 카카오를 전면적으로 쇄신하겠다는 의지를 드러낸 것이다. 그러나 정작 카카오 내부에서조차 김 위원장의 등판에도 별다른 조직 변화는 없을 거라는 의구심이 사그라지지 않고 있다. 카카오 본사뿐 아니라 계열사들의 ‘실정(失政)’이 반복됐지만 이를 책임지는 모습을 제대로 보여주지 못한 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책임론 부재로 지적받는 대표적인 계열사는 카카오모빌리티(카모)다. 카모는 정부 규제 당국의 전방위 압박을 받는 중이다. 공정거래위원회로부터 배차 알고리즘 조작 의혹, 타사 콜 차단 의혹 등 독과점 지위를 활용한 갑질 의혹을 받는다. 지난해 2월에는 공정위로부터 시정명령과 함께 257억원의 과징금을 부과받았다. 금융감독원으로부터는 ‘매출 부풀리기’ 의혹으로 조사를 받는 중이다. 방송통신위원회도 카모 등 택시 호출 플랫폼 사업자의 개인위치정보 관리 실태를 들여보겠다며 총구를 겨누고 있다. 최근에는 택시 업계와 상생안을 마련하는 과정에서 이면합의 의혹이 불거지면서 이에 대한 공정위 조사가 별개로 진행될 수 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이런데도 카모는 조직·인적 쇄신을 단행하지 않았다. 류긍선 카모 대표는 2019년 임기 시작 후 불거진 갖가지 잡음에도 불구하고 무난히 임기를 채울 것으로 예상된다. 일각에서는 3~4월 임기 만료되는 류 대표의 연임 가능성도 제기된다. 카모의 임원진 역시 단 한 명도 자리에서 물러나는 책임 있는 자세를 보이지 않았다. 김 위원장 역시 카모 임원들에 대한 책임을 묻지 않고 있다. 기술탈취 등의 사회적 논란을 만든 다른 계열사들에도 사정은 매한가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 발생한 기업들은 수장을 교체하는 방식으로 경영쇄신을 하는 게 보통인데 카카오 본사와 계열사 임원들은 자리보전을 위한 눈치싸움만 벌이는 모양새다. 카카오가 CA협의체를 만드는 식의 겉보기에만 그럴듯한 변화가 아닌 실질적 쇄신을 보일 시점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 산업1부 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혁신’ 빛바랜 애플 시총1위 빼앗길 판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338078&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338078&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322270389133_1704288423_0924338078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플이 글로벌 시가총액 1위 자리를 빼앗길 위기에 처했다. 중국 시장에서의 신제품 판매 부진, 생성형 인공지능(AI) 경쟁에 뒤늦게 뛰어들었다는 냉정한 평가, 규제 리스크 등이 악재로 작용한 탓이다. 업계에선 “애플이 틀을 깨는 혁신이 필요할 때”라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플의 시가총액은 2일(현지시간) 기준 2조8870억 달러(약 3769조원)로, 2위 마이크로소프트(2조7560억 달러)와 격차가 1300억 달러 정도로 좁혀졌다. 지난해 말 기준 두 회사의 시가총액 차이는 2790억 달러였다. 조만간 MS가 2021년 11월 이후 처음으로 구글의 시총을 추월할 수 있다는 전망도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322270489134_1704288424_0924338078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 중국에서의 신제품 아이폰15 판매 위축이 애플 비관론을 키우고 있다. 애플은 전체 매출의 20%가량을 중국 시장에 의존하고 있다. 그런데 중국에선 지난해 9월부터 국영기업, 정부부처 직원들을 대상으로 한 ‘아이폰 금지령’이 이어지고 있다. 중국 업체의 스마트폰을 사는 ‘애국 소비’ 기조도 계속되고 있다. 특히 화웨이는 지난해 8월 플래그십 스마트폰 ‘메이트 60 프로’에 자체 개발한 칩셋 ‘기린 9000S’를 탑재한 이후 출하량이 증가하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플의 하드웨어 부문이 성장 한계에 다다른 것 아니냐는 시각도 있다. 아이폰 이후 혁신 제품의 출시가 늦어진 영향이 크다. 업계에선 2014년부터 완성차 개발을 추진한 애플이 지난해 ‘애플카’를 출시할 것으로 예상했지만, 애플 측은 아직 애플카의 공개 계획을 밝히지 않고 있다. 그사이 중국 시장에선 화웨이와 샤오미가 선수를 쳤다. 화웨이는 지난달 26일 전기차 ‘아이토 M9’를 출시했다. 샤오미의 자회사 ‘샤오미EV’는 최근 첫 전기차 ‘SU7’의 실물 사진을 공개했다. 월스트리트저널(WSJ)은 “중국의 스마트폰 경쟁사들이 애플보다 빠르게 움직이고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플이 AI 기술 및 서비스 개발에 뒤처져 있다는 지적이다. 시총 1위 자리를 노리는 MS는 챗GPT 개발사인 오픈AI와 일찍이 협력해 생성형 AI 서비스를 쏟아내고 있다. 또 구글의 반독점법 위반 소송 결과가 애플의 실적에 영향을 끼칠 수 있다. 앞서 순다르 피차이 구글 최고경영자(CEO)는 재판에서 구글이 아이폰 웹 브라우저 ‘사파리’에서 발생한 검색 광고 수익의 36%를 애플에 지급했다고 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 영국의 투자은행 바클레이스는 애플에 대한 투자 의견을 ‘중립’에서 ‘비중 축소’로 변경했다. 사실상 매도 의견이다. 목표 주가는 기존 161달러에서 160달러로 낮췄다. 바클레이스의 팀 롱 애널리스트는 “중국에서 아이폰15의 판매 상황은 아이폰16의 판매 부진도 예고하고 있다”고 말했다. 애널리스트 길 루리아는 야후파이낸스와의 인터뷰에서 “애플이 혁신을 위해 틀을 깨지 않는다면, 하드웨어 영역에서 성장하기 어려울 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통시장 소득공제율 80%로 상향… ‘표퓰리즘’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338081&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338081&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321350489083_1704285304_0924338081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부와 국민의힘이 올해 상반기 전통시장 소득공제율을 기존 40%에서 80%로 올리기로 했다. 지난해 말 종료된 설비투자에 대한 임시투자세액 공제를 연말까지 1년 더 연장하는 방안도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 3일 국회에서 2024년 경제정책방향 협의회를 열고 이런 방안을 발표했다. 유의동 국민의힘 정책위의장은 이날 브리핑에서 “올해 상반기를 민생경기 회복의 주요 고비로 보고 민생경기 회복에 중점을 두기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 올해 1분기 중으로 영세 소상공인 126만명을 대상으로 한 전기료 감면을 업체당 20만원씩 총 2520억원 규모로 지원한다. 상생금융과 재정 지원을 통해 2조3000억원 이상 규모로 제2금융권에서 대출받은 자영업자와 소상공인의 고금리 이자 부담도 덜어준다. 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 2024년 범금융 신년인사회에서 역대 최대 규모인 570조원의 정책금융을 공급한다는 계획도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민들의 체감 경기를 끌어올려 내수를 진작하겠다는 의도다. 그만큼 올해 경기 전망이 밝지 않아서다. 당정은 수출을 중심으로 경기 회복세가 확대될 것으로 보면서도 고물가, 고금리 장기화로 내수가 둔화하고 건설투자가 위축될 가능성을 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 부총리는 당정협의에서 “물가 안정에 역점을 두고 경기 회복의 온기가 내수 등 경제 전반으로 확산하도록 정책 노력을 한층 강화하고자 한다”며 “정부는 올해 경제정책방향 목표를 활력 있는 민생경제로 설정해 경제 정책을 운용하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소상공인 전기료 감면, 전통시장 소득공제율 상향 등은 4월 총선을 겨냥한 ‘표심 끌기용’이라는 시각도 있다. 일부는 국회 입법 사안으로 야당의 협조가 필요해 이행까지 험로가 예상된다. 임시투자세액공제 연장, 전통시장 소득공제율 상향이 조세특례제한법 개정 사항이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김우철 서울시립대 세무학과 교수는 “총선을 앞두고 경기가 곤두박질치는 건 어떤 정부라도 원치 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최소 4년’ 입주가뭄 시작됐다… 올해 서울 아파트 66% 감소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338090&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338090&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010323490589181_1704293346_0924338090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 서울 아파트 입주 물량이 2만2000가구 가까이 줄어 전년 대비 66% 감소할 것으로 집계됐다. 올해를 기점으로 시작되는 ‘입주 가뭄’은 2027년까지 이어지며 수도권 임대차 시장에 불안 요인으로 작용할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 부동산R114 집계를 보면 올해 서울에서 입주 예정인 아파트는 1만1107가구에 그치며 지난해 3만2879가구 대비 66.2%인 2만1772가구 감소할 것으로 파악됐다. 전국 16개 광역 시·도 중 가장 큰 폭의 공급 감소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간 전국 아파트 입주 물량이 36만5953가구에서 33만1729가구로 3만4224가구(9.4%) 줄어들 예정인데 이 가운데 3분의 2에 가까운 63.6%가 서울에 몰려 있다. 다음으로 인천이 지난해 4만4567가구에서 올해 2만7016가구로 1만7551가구(39.4%) 줄면서 서울과 인천에서만 3만9323가구 감소할 것으로 관측됐다. 약보합에 가까운 경기지역 입주 감소분 1267가구(11만3415→11만2148가구)를 합치면 수도권에서 모두 4만590가구가 줄어들 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010323490689182_1704293346_0924338090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지방에서는 대구가 32.6%인 1만1327가구(3만4784→2만3457가구), 부산이 42.0%인 1만625가구(2만5285→1만4660가구) 감소할 것으로 집계됐다. 서울부터 부산까지 상위 4곳을 합친 공급 감소 규모가 6만1275가구다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집값 문턱이 높은 탓에 전월세 비중이 큰 수도권은 신규 공급인 입주 물량에 여느 지역보다 민감하게 움직인다. 단지 규모에 따라 영향력은 다르지만 새 아파트가 완공돼 입주를 시작하면 전월세 물량이 시장에 풀리면서 해당 지역 시세를 하향 안정화하는 역할을 한다. 입주 물량 감소가 두드러질수록 전월세 가격이 오를 여지가 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤지해 부동산R114 수석연구원은 “올해 입주 감소 물량 대부분이 수도권 지역에 집중됐다”며 “서울 부산 등 주요 도시는 재개발·재건축 물량이 대부분이라 실제 임대차 시장에 풀리는 물량이 더 적을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수도권 입주 물량 감소는 2분기부터 본격화한다. 월평균 기준 1분기에 약 1만8000가구를 유지하다 4월 5157가구로 급감하는 것을 시작으로 2분기 1만1024가구, 3분기 9410가구, 4분기 1만1838가구로 분기당 1만 가구 안팎에 그칠 예정이다. 서울은 4분기 물량이 1396가구에 불과하다. 해당 시기 전후로 임대차 가격 변동성이 커질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입주 기근은 올 한 해에 그치지 않고 더 심해지며 적어도 향후 4년간 계속될 것으로 예상된다. 부동산인포가 지난해 10월 집계한 결과 2025년 서울 아파트 입주 물량은 2만5710가구로 올해보다 늘어나지만 예년 수준을 회복하지는 못할 것으로 관측됐다. 2026년과 2027년에는 각각 1728가구, 1867가구로 2년 연속 2000가구를 밑돌 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최소 4년’ 입주가뭄 시작됐다… 올해 서울 아파트 66% 감소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338090&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338090&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010323490589181_1704293346_0924338090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 서울 아파트 입주 물량이 2만2000가구 가까이 줄어 전년 대비 66% 감소할 것으로 집계됐다. 올해를 기점으로 시작되는 ‘입주 가뭄’은 2027년까지 이어지며 수도권 임대차 시장에 불안 요인으로 작용할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 부동산R114 집계를 보면 올해 서울에서 입주 예정인 아파트는 1만1107가구에 그치며 지난해 3만2879가구 대비 66.2%인 2만1772가구 감소할 것으로 파악됐다. 전국 16개 광역 시·도 중 가장 큰 폭의 공급 감소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간 전국 아파트 입주 물량이 36만5953가구에서 33만1729가구로 3만4224가구(9.4%) 줄어들 예정인데 이 가운데 3분의 2에 가까운 63.6%가 서울에 몰려 있다. 다음으로 인천이 지난해 4만4567가구에서 올해 2만7016가구로 1만7551가구(39.4%) 줄면서 서울과 인천에서만 3만9323가구 감소할 것으로 관측됐다. 약보합에 가까운 경기지역 입주 감소분 1267가구(11만3415→11만2148가구)를 합치면 수도권에서 모두 4만590가구가 줄어들 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010323490689182_1704293346_0924338090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지방에서는 대구가 32.6%인 1만1327가구(3만4784→2만3457가구), 부산이 42.0%인 1만625가구(2만5285→1만4660가구) 감소할 것으로 집계됐다. 서울부터 부산까지 상위 4곳을 합친 공급 감소 규모가 6만1275가구다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집값 문턱이 높은 탓에 전월세 비중이 큰 수도권은 신규 공급인 입주 물량에 여느 지역보다 민감하게 움직인다. 단지 규모에 따라 영향력은 다르지만 새 아파트가 완공돼 입주를 시작하면 전월세 물량이 시장에 풀리면서 해당 지역 시세를 하향 안정화하는 역할을 한다. 입주 물량 감소가 두드러질수록 전월세 가격이 오를 여지가 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤지해 부동산R114 수석연구원은 “올해 입주 감소 물량 대부분이 수도권 지역에 집중됐다”며 “서울 부산 등 주요 도시는 재개발·재건축 물량이 대부분이라 실제 임대차 시장에 풀리는 물량이 더 적을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수도권 입주 물량 감소는 2분기부터 본격화한다. 월평균 기준 1분기에 약 1만8000가구를 유지하다 4월 5157가구로 급감하는 것을 시작으로 2분기 1만1024가구, 3분기 9410가구, 4분기 1만1838가구로 분기당 1만 가구 안팎에 그칠 예정이다. 서울은 4분기 물량이 1396가구에 불과하다. 해당 시기 전후로 임대차 가격 변동성이 커질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입주 기근은 올 한 해에 그치지 않고 더 심해지며 적어도 향후 4년간 계속될 것으로 예상된다. 부동산인포가 지난해 10월 집계한 결과 2025년 서울 아파트 입주 물량은 2만5710가구로 올해보다 늘어나지만 예년 수준을 회복하지는 못할 것으로 관측됐다. 2026년과 2027년에는 각각 1728가구, 1867가구로 2년 연속 2000가구를 밑돌 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰 ‘민주당 돈봉투 의혹’ 이성만 의원 소환조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338140&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338140&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010323210489176_1704291664_0924338140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 2021년 더불어민주당 전당대회를 앞두고 돈봉투를 수수한 혐의를 받는 이성만 무소속(당시 민주당) 의원을 소환 조사했다. 수수 의심 의원 조사는 지난달 27일 허종식 민주당 의원에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 최재훈)는 3일 이 의원을 정당법 위반 혐의 피의자 신분으로 불러 조사했다. 이 의원은 오전 10시 검찰에 비공개 출석했고 조사 소식은 오후 늦게 알려졌다. 이 의원은 2021년 4월 윤관석 무소속 의원(구속기소)으로부터 300만원이 든 돈봉투를 받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 같은 해 3월 송영길 전 대표 캠프 관계자들에게 캠프 운영비 및 지역본부장 전달용 현금 1100만원을 제공한 혐의도 받는다. 이 의원은 윤 의원과 함께 지난해 4월 돈봉투 의혹과 관련해 압수수색을 받았지만, 아직 사법처리되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 돈봉투 수사 단초가 된 ‘이정근 녹취록’에도 등장한다. 윤 의원은 녹취록에서 이정근 전 민주당 사무부총장에게 “인천 둘 하고 종성이는 안 주려고 했는데 ‘형님, 우리도 주세요’라고 해서 3개 뺏겼어”라고 말한다. 이씨는 재판에서 ‘인천 둘은 이성만 허종식 의원, ‘종성이’는 임종성 의원’이 맞느냐”라고 묻자 “네”라고 대답했다. 검찰은 지난해 8월 이 의원에 대해 구속영장을 청구했지만, 법원에서 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 돈봉투 수수 혐의를 전면 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이번 주 송 전 대표를 구속기소하고 수수 의심 의원 수사를 이어나갈 계획이다. 임 의원도 조만간 조사를 받을 전망이다. 검찰은 돈봉투가 현역 의원 약 20명에게 뿌려진 것으로 의심하고 있어 의원 대상 조사가 확대될 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영건설, 채권단 ‘신뢰’ 못찾으면 법정관리 현실화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338144&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338144&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010323521689189_1704293536_0924338144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3일 개최된 태영건설 기업재무구조개선(워크아웃) 설명회는 채권단과 태영건설 간 명확한 인식 차를 확인한 자리였다. 91세 고령의 윤세영 태영그룹 창업 회장이 눈물로 ‘태영건설 회생’을 호소했지만 채권단 반응은 싸늘했다. 1차 채권자 협의회가 열리는 오는 11일까지 태영이 채권단의 신뢰를 되찾지 못하면 법정관리(기업회생 절차)가 현실화할 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융권에 따르면 이날 여의도 KDB산업은행 본점에서 열린 채권단 설명회에서 태영건설은 기존에 알려진 자구책 수준 외에 사재출연 규모나 SBS 지분 매각 등 새로운 ‘한방’이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강석훈 산업은행 회장은 채권단 설명회 직후 연 기자간담회에서 “태영 측이 진정성을 보여주지 않는다면 채권단의 원만한 협조와 시장의 신뢰 회복을 이끌어낼 수 있을지 매우 우려된다”고 목소리를 높였다. 특히 “윤 회장은 다시 기회를 달라는 취지로 말했고, 나머지 시간은 자구안에 대한 자세한 설명 없이 태영건설이 어떤 회사인지 설명만 했다”고 지적했다. 700여명이 모인 이날 설명회에선 태영 측 설명이 실망스럽다며 자리를 뜬 참석자가 속출했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설이 ‘뼈를 깎는’ 자구안을 낼 생각이 있는지 의문스럽다는 목소리도 적지 않다. 태영그룹 지주사 티와이홀딩스 양윤석 미디어정책실 전무는 사재 출연에 대해 “준비하고 있고, 진행하고 있다”고 설명하면서도 “(규모는) 채권단에 설명하지 않은 내용”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자회사 SBS 매각과 관련 양 전무는 “당연히 방법론으로 제시될 수 있지만 허가 사업자라 방송법 등 법적 제약이 많다”면서도 “남은 기간 채권단이나 주채권은행(산업은행)에서 말씀을 주시면 충분히 검토해 방법을 찾아보기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영 측은 태영건설 워크아웃이 무산되면 사회적 손실이 크다는 점을 강조하며 오히려 채권단을 압박하는 모습이다. 양 전무는 “티와이홀딩스가 어려움을 겪으면서까지 태영건설을 살리려고 하는 것은 사회적으로 이해관계자분도 많고 사회적 파장도 큰 기업이라 어떻게든 살리려고 하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설이 1차 채권자 협의회까지 변화된 태도를 보이지 않는다면 법정관리라는 최악의 선택지만 남게 된다. 워크아웃은 채무를 조정하고 기업 활동에 필요한 자금을 지원해 주는 방식으로 진행하지만, 법정관리는 금융 채권은 물론 일반적 상거래 채권까지 모든 채무를 동결하고 추가 자금 지원도 없다. 문제는 이 과정에서 분양 계약자와 500여개 협력업체의 대규모 피해가 불가피하다는 점이다. 태영건설 사태가 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)의 첫 번째 도미노인 만큼 태영건설이 쓰러지는 순간 위기가 일파만파 번질 수 있다는 우려도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 회장은 산은의 ‘플랜B’가 있냐는 질문에 “워크아웃이 채권단과 태영의 이익을 공동으로 극대화하는 것”이라며 “강력한 자구계획안을 제출할 것을 다시 종용할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 강창욱 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영건설, 채권단 ‘신뢰’ 못찾으면 법정관리 현실화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338144&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338144&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010323521689189_1704293536_0924338144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3일 개최된 태영건설 기업재무구조개선(워크아웃) 설명회는 채권단과 태영건설 간 명확한 인식 차를 확인한 자리였다. 91세 고령의 윤세영 태영그룹 창업 회장이 눈물로 ‘태영건설 회생’을 호소했지만 채권단 반응은 싸늘했다. 1차 채권자 협의회가 열리는 오는 11일까지 태영이 채권단의 신뢰를 되찾지 못하면 법정관리(기업회생 절차)가 현실화할 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융권에 따르면 이날 여의도 KDB산업은행 본점에서 열린 채권단 설명회에서 태영건설은 기존에 알려진 자구책 수준 외에 사재출연 규모나 SBS 지분 매각 등 새로운 ‘한방’이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강석훈 산업은행 회장은 채권단 설명회 직후 연 기자간담회에서 “태영 측이 진정성을 보여주지 않는다면 채권단의 원만한 협조와 시장의 신뢰 회복을 이끌어낼 수 있을지 매우 우려된다”고 목소리를 높였다. 특히 “윤 회장은 다시 기회를 달라는 취지로 말했고, 나머지 시간은 자구안에 대한 자세한 설명 없이 태영건설이 어떤 회사인지 설명만 했다”고 지적했다. 700여명이 모인 이날 설명회에선 태영 측 설명이 실망스럽다며 자리를 뜬 참석자가 속출했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설이 ‘뼈를 깎는’ 자구안을 낼 생각이 있는지 의문스럽다는 목소리도 적지 않다. 태영그룹 지주사 티와이홀딩스 양윤석 미디어정책실 전무는 사재 출연에 대해 “준비하고 있고, 진행하고 있다”고 설명하면서도 “(규모는) 채권단에 설명하지 않은 내용”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자회사 SBS 매각과 관련 양 전무는 “당연히 방법론으로 제시될 수 있지만 허가 사업자라 방송법 등 법적 제약이 많다”면서도 “남은 기간 채권단이나 주채권은행(산업은행)에서 말씀을 주시면 충분히 검토해 방법을 찾아보기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영 측은 태영건설 워크아웃이 무산되면 사회적 손실이 크다는 점을 강조하며 오히려 채권단을 압박하는 모습이다. 양 전무는 “티와이홀딩스가 어려움을 겪으면서까지 태영건설을 살리려고 하는 것은 사회적으로 이해관계자분도 많고 사회적 파장도 큰 기업이라 어떻게든 살리려고 하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설이 1차 채권자 협의회까지 변화된 태도를 보이지 않는다면 법정관리라는 최악의 선택지만 남게 된다. 워크아웃은 채무를 조정하고 기업 활동에 필요한 자금을 지원해 주는 방식으로 진행하지만, 법정관리는 금융 채권은 물론 일반적 상거래 채권까지 모든 채무를 동결하고 추가 자금 지원도 없다. 문제는 이 과정에서 분양 계약자와 500여개 협력업체의 대규모 피해가 불가피하다는 점이다. 태영건설 사태가 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)의 첫 번째 도미노인 만큼 태영건설이 쓰러지는 순간 위기가 일파만파 번질 수 있다는 우려도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 회장은 산은의 ‘플랜B’가 있냐는 질문에 “워크아웃이 채권단과 태영의 이익을 공동으로 극대화하는 것”이라며 “강력한 자구계획안을 제출할 것을 다시 종용할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 강창욱 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불신 파고 든 가짜뉴스… 증오사회 민낯을 보다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338116&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338116&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010321321089078_1704285130_0924338116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표 피습 사건이 증오와 불신으로 양극화한 한국 사회 민낯을 고스란히 드러내고 있다. 사건 직후 유튜브와 온라인 커뮤니티를 통해 허위 정보가 확산하고, 여기에 각종 음모론까지 가세하면서 여론 갈등과 분열을 부추기고 있다. 이 대표 피습 장면이 담긴 자극적 콘텐츠도 확대 재생산되면서 사회 불안을 퍼뜨리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 유튜브 등 소셜미디어(SNS)에는 ‘이재명 자작극’, ‘이재명 피습 쇼’ 등의 제목을 내건 영상이 다수 게재됐다. 한 정치 유튜브 채널에서는 “제대로 된 X이 훅 들어갔으면 죽었을 것”이라며 이 대표가 흉기가 아니라 ‘종이칼’에 찔렸을 것이라는 주장을 내놨다. ‘칼이 아닌 나무젓가락에 찔렸다’, ‘가짜 피로 연출한 것’이라는 내용의 글과 영상도 다수 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이를 ‘가짜뉴스’라고 일축했다. 부산경찰청 수사본부는 브리핑을 통해 “압수한 흉기를 감정한 결과 칼날이 상처와 일치하는 것을 확인했다”며 “흉기에 의한 범행으로 확인됐다”고 밝혔다. 흉기는 총 길이 17㎝의 등산용 칼로, 피의자 김모(66)씨가 범행에 용이하도록 변형한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사 당국이 서둘러 가짜뉴스를 차단하고 나섰지만 극단적 정파성에 기댄 음모론은 끝없이 흘러나오고 있다. 한 보수 성향 유튜버는 “이 대표가 대장동 사건 재판을 고의로 지연시키기 위해 벌인 일”이라며 자작극이라는 주장을 펼쳤다. 반면 이 대표 지지자들은 “윤석열 대통령이 김건희 (여사) 특검법 이슈를 덮기 위해 사주한 것”이라며 여권을 배후로 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 피습 상황이 적나라하게 담긴 영상도 여과 없이 퍼지고 있다. 지인에게 영상을 공유받은 직장인 A씨(34)는 “범죄 장면이 모자이크도 없이 나와 놀랐다. 원치 않아도 유튜브나 SNS 영상에 계속 노출되는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이번 피습 사건이 양 진영으로 나뉘어 상대방을 거침없이 증오하는 우리 사회의 단면을 드러냈다고 진단했다. 유현재 서강대 신문방송학과 교수는 “이제는 확증편향의 단계를 넘어 사람들이 거짓인 걸 알면서도 소비하는 경향을 보인다”며 “무엇이 진실인지가 중요한 게 아니라 정치 성향에 맞춰 ‘나는 이걸 즐길 거야’라는 행태가 만연해졌고, 여기에 소위 ‘사이버 레커’가 편승하고 있다. 유튜브라는 플랫폼은 쓰레기를 돈으로 바꿔주는 고물상이 됐다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뿌리 깊은 증오·불신의 정치가 근본 원인이라는 분석도 나온다. 최창렬 용인대 정치학과 특임교수는 “사람이 다친 상황에서 음모론을 이야기하는 건 반지성이자 반민주적인 행태”라며 “방송에 나와 편향된 말을 쏟아내는 정치인들과 극단적인 지지자들의 합작품이다. 아무도 반성하지 않고 상대 진영을 탓하는 상황에서 국민들은 타협의 필요성을 느끼지 못하게 됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 백재연 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 생활인구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337994&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337994&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322090589101_1704287345_0924337994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1995년 지방자치제 시행과 함께 군(郡)과 시(市)를 짝짓기해 도농복합시 32개가 만들어졌다. 하나의 생활권임에도 군이 시에 차별당한다는 불만을 해소하고 농촌 인구 감소를 막기 위해서였다. 현재 56곳으로 늘어난 도농복합시는 대부분 짝짓기로 탄생했지만, 경기 여주·용인·고양·파주, 충남 당진, 경남 양산 등은 군에서 시로 나 홀로 승격됐다. 군 전체 인구가 15만명을 넘거나 소속 읍 한 곳이 5만명을 달성해야 승격되는데 2007년 당진에선 인구를 채우기 위한 위장전입 사건이 벌어지기도 했다. 승격 시 정부 지원과 개발 기대감 등이 작용했을 것이다. 이런 기대감의 이면엔 난개발에 따른 농촌 지역 전통 붕괴와 환경 파괴 등 골칫거리도 많다. 군 지역에 적용되는 대입 농어촌특별전형은 물론 주택 양도세, 건강보험료 할인 등 혜택이 사라진다며 승격에 반대하는 군민도 상당하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 더 이상 도농복합시를 통한 농촌 정주 계획으론 인구절벽과 지방소멸을 해결할 수 없게 되자 고육책을 내놨다. 생활인구라는 새로운 행정 개념을 도입, 인구감소지역 89곳을 지원하겠다는 것이다. 이에 따라 지난 1일 충남 보령시 등 7곳의 생활인구 산정결과를 처음 발표했다. 생활인구는 기존의 주민등록 인구에 월 1회, 하루 3시간 이상 체류하는 사람 수를 더한 것으로, 서울시가 2018년 KT와 함께 개발한 새 인구 모델이다. 예컨대 1995년 대천시와 보령군이 합해질 때만 해도 12만2000명이었던 충남 보령시는 인구가 지난해 11월 9만5000명으로 급감했다. 그러나 새 개념을 적용하면 생활인구는 52만명으로 등록인구의 5.4배로 늘어난다. 머드축제로 유명한 대천해수욕장 등지를 찾는 관광객 등 체류 인구 42만명을 합한 것이다. 정부는 관광유형, 군인유형, 통근유형, 외국인유형, 통학유형 등으로 인구감소 지역을 세분화해 부동산 세제 지원, 인프라 구축 등 맞춤형 지원책으로 지방소멸에 본격 대응한다는 계획이다. 나아가 가족이나 국민 개념까지 바꿔서라도 인구절벽과 국가소멸에 대응하는 융통성이 절실하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 찔러 죽인다”…배달음식 식었다고 ‘살해협박’ 리뷰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031163&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031163&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010404254689214_1704309946_0019031163.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음식이 식어서 배달됐다는 이유로 손님에게 폭언과 살해 협박을 당했다는 음식점 사장의 하소연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 온라인에서는 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에 지난 2일 올라온 ‘장사에 참 회의감 들 때’라는 제목의 글이 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구에서 음식점을 운영한다는 업주 A씨는 새해 첫날인 지난 1일 새벽 2시30분쯤 술을 포함한 음식 배달 주문을 받았다. 그로부터 2시간 뒤 해당 손님에게 음식이 식었다는 항의 전화가 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 통화 녹취록에 따르면 손님은 다짜고짜 “음식이 쳐 식었는데도 맛있다”고 말했다. A씨가 “죄송하다. 연휴 새벽이라 기사가 부족해 배달 시간이 좀 많이 소요돼 음식이 식었나 보다”라고 사과했지만 손님은 “음식이 쳐 식어도 잘 처먹었다”고 했다. 당시 배달 소요 시간은 30분이었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 재차 “죄송하다. 어떻게 해드리면 되냐”고 물었지만 손님은 “어떻게 해달라는 게 아니고 그냥 그렇다는 거다”라고 답했다. 이후에도 A씨는 거듭 사과하면서 환불해 주겠다고 했으나 손님은 “이미 배때기에 다 쳐들어갔는데 뭐 어쩌냐”라고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감정이 상한 A씨는 “비꼬지 마시라. 어떻게 해드리면 되나. 고객님 계속 상대할 수가 없다. 고객센터 통해 연락하시라”고 말한 뒤 전화를 끊었다. 그러자 손님은 곧바로 다시 전화를 걸어 “XX놈이 전화를 끊고 XX이야. 죽여버린다” “내 뱃속은 쓰레기통이냐” 등 욕설과 폭언을 쏟아부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “녹음 다 했고 차단하겠다. 본인이 떳떳하면 고객센터에 전화해서 요구하라”고 말한 뒤 통화를 종료했다. 그러고서 5분 뒤 손님은 배달앱에 별점 1점과 함께 “넌 내가 꼭 칼로 찔러 죽인다”는 내용의 리뷰를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;경찰서에 모친과 함께 나타나…리뷰 보여주자 모친 무릎 꿇고 사과&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;놀란 A씨는 결국 지구대를 찾았다. 손님은 경찰과의 통화에서 “(내가) 협박당했고, 사과도 없이 환불해 주겠다는 말만 해서 기분이 나빴다”고 주장했다. A씨가 경찰에 녹음한 통화 내용을 들려주자 손님은 그제야 리뷰를 지우고 “죄송하다”며 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 손님은 어머니를 대동해 지구대를 찾아왔다. 어머니는 대뜸 “내 아들이 뭘 잘못했냐”고 화를 냈지만 통화 내용을 들려주고 리뷰를 보여주자 무릎을 꿇으며 울며 사과하더라고 A씨는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “경찰도 좋게 해결하라고 권유하더라. 마음 같아선 끝까지 가고 싶은데 젊은 애니까 봐줬다”면서 “한 15살은 어려 보이는 조카뻘 애한테 이런 소리나 듣고 장사에 회의감이 든다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “마음고생 심했겠다” “내가 다 속상하다”라며 위로를 건넸다. 몇몇은 “명백한 살인 예고다. 봐주지 말았어야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협박죄는 3년 이하 징역 또는 500만원 이하 벌금형, 특수협박죄는 7년 이하 징역 또는 1000만원 이하의 벌금형에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알래스카에 ‘드글드글’… 비버가 지구온난화 가속?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030540&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030540&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010318072188771_1704272843_0019030540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 알래스카주에서 비버의 개체 수 급증이 지구온난화를 더 심화할 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 비버는 강에 작은 연못을 만들어 보금자리로 삼는데, 이 연못에서 메탄 다량 발생에 대한 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일(현지시간) 영국 일간 가디언에 따르면 알래스카 툰드라 지역에 비버가 조성한 연못의 수는 최소 1만2000곳으로 추정된다. 이는 지난 20년간 두 배 증가한 숫자다. 연못 증가세는 점차 북쪽으로 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;켄 테이프 알래스카대 생태학과 교수는 “모델 연구에 따르면 (북국해에 인접한) 알래스카 노스슬로프 전체가 2100년까지 비버 서식지가 될 것으로 보인다”며 “이 현상은 엄청난 규모로 일어나고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 지구온난화가 비버 서식지 확대로 이어졌다고 지적했다. 알래스카주 기온이 상승하며 비버가 서식하기에 적당한 환경으로 바뀌었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겨울 혹한기가 짧아져 강물이 어는 날이 줄었고, 툰드라에 새로운 관목들이 자라나면 비버는 이를 이용해 댐을 만들고 보금자리로 쓸 연못을 조성할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010318073988772_1704272860_0019030540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;개체 수를 늘린 비버의 활동은 서식지의 기후 변화를 가속한다는 분석도 있다. 비버가 만든 연못에서 영구 동토층이 녹아 온실가스인 메탄을 배출한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테이프 교수는 미 항공우주국(NASA)의 적외선 이미지를 분석해 비버 연못과 메탄 배출 집중 지점 사이에 명확한 연관성이 드러났다고 지적했다. 그는 “하천의 변화가 기후 변화의 영향을 가속한다는 점이 증명된 것”이라며 “이런 현상은 모든 지점에서 빨라지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알래스카에 ‘드글드글’… 비버가 지구온난화 가속?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030540&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030540&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010318072188771_1704272843_0019030540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 알래스카주에서 비버의 개체 수 급증이 지구온난화를 더 심화할 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 비버는 강에 작은 연못을 만들어 보금자리로 삼는데, 이 연못에서 메탄 다량 발생에 대한 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일(현지시간) 영국 일간 가디언에 따르면 알래스카 툰드라 지역에 비버가 조성한 연못의 수는 최소 1만2000곳으로 추정된다. 이는 지난 20년간 두 배 증가한 숫자다. 연못 증가세는 점차 북쪽으로 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;켄 테이프 알래스카대 생태학과 교수는 “모델 연구에 따르면 (북국해에 인접한) 알래스카 노스슬로프 전체가 2100년까지 비버 서식지가 될 것으로 보인다”며 “이 현상은 엄청난 규모로 일어나고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 지구온난화가 비버 서식지 확대로 이어졌다고 지적했다. 알래스카주 기온이 상승하며 비버가 서식하기에 적당한 환경으로 바뀌었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겨울 혹한기가 짧아져 강물이 어는 날이 줄었고, 툰드라에 새로운 관목들이 자라나면 비버는 이를 이용해 댐을 만들고 보금자리로 쓸 연못을 조성할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010318073988772_1704272860_0019030540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;개체 수를 늘린 비버의 활동은 서식지의 기후 변화를 가속한다는 분석도 있다. 비버가 만든 연못에서 영구 동토층이 녹아 온실가스인 메탄을 배출한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테이프 교수는 미 항공우주국(NASA)의 적외선 이미지를 분석해 비버 연못과 메탄 배출 집중 지점 사이에 명확한 연관성이 드러났다고 지적했다. 그는 “하천의 변화가 기후 변화의 영향을 가속한다는 점이 증명된 것”이라며 “이런 현상은 모든 지점에서 빨라지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박근혜 ‘대전은요’ 진실공방…옛 참모진 “실제 발언” 반박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010404370289216_1704310622_0019031171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2006년 ‘커터칼 피습’을 당한 박근혜 전 대통령이 병상에서 처음 한 말로 알려진 “대전은요?” 발언의 배경을 두고 서로 다른 주장이 나오면서 논란이 되고 있다. 해당 발언이 ‘참모진의 의논 결과’라는 주장이 제기되자 또 다른 참모진은 ‘실제 발언’이었다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 지방선거에서 한나라당(현 국민의힘) 선거대책위원장을 지낸 윤여준 전 환경부 장관은 3일 CBS 라디오 인터뷰에서 당시 박근혜 대표의 공보특보였던 구상찬 전 의원에게서 전화를 받았다면서 “‘조금 있으면 (박 대표가) 마취에서 깨어나실 텐데, 첫 마디를 뭐라고 했다고 발표해야 하느냐’고 물어보기에, 둘이 의논했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 전 장관에 따르면 윤 전 장관은 ‘짧은 발언’이 좋겠다고 했고, 구 전 의원이 “(판세가 박빙인) 대전 관련해서 말하는 게 어떨까요”라고 답했다. 이어 ’표현은 무엇으로 하나’라고 되묻자 구 전 의원이 “대전은요”라고 발언을 다듬었다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 전 장관의 이같은 발언은 박 전 대통령의 발언이 참모진들이 만들어낸 발언이라는 취지였다. 윤 전 장관은 “정치판에서 그런 일은 많다”고 설명하기도 했다. 현재 입원 치료 중인 이재명 대표의 첫 마디도 정치적 의도를 담은 ‘참모진 작품’일 가능성이 있다는 얘기로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 윤 장관의 발언에 대해 당시 참모진들은 공개적으로 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 전 의원은 연합뉴스와 통화에서 “‘대전은요’ 발언은 박 전 대통령이 실제로 했다”며 “윤 전 장관이 시간이 오래 지나서 착각한 것 같다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “박 전 대통령은 당시 마취에서 깨자 ‘대전은 어떻게 됐어요’라고 물었고, 이를 언론 대응을 위해 확인·전달하는 과정에서 ‘대전은요’로 줄인 것”이라며 “이런 전후 사정을 공유하고자 한 것인데, 윤 전 장관이 오해한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대표 비서실장이었던 유정복 인천시장도 페이스북에 글을 올려 당시 상황을 구체적으로 설명하면서 “윤 전 장관의 말씀은 팩트가 다 틀리므로 잠시 착각한 것으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 시장에 따르면 사건 발생 이튿날(5월 21일) 마취에서 깬 박 전 대통령의 첫 마디는 “오버하지 말라고 하세요”였다. 피습 사건에 강력 대응을 주장한 의원들을 향한 메시지였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언론에 알려진 “대전은요?” 발언은 다음 날인 22일 선거상황 보고에 대한 반응이었다고 한다. 유 전 시장이 이를 병실을 나오면서 마주친 기자의 질문에 답해서 외부로 알려지게 됐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 시장은 “보도 경위도 매우 우연에 가깝다”고 강조하면서 “있지도 않았던 내용으로 진실이 왜곡되고, 박 전 대통령의 진정성이 훼손돼선 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박근혜 ‘대전은요’ 진실공방…옛 참모진 “실제 발언” 반박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010404370289216_1704310622_0019031171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2006년 ‘커터칼 피습’을 당한 박근혜 전 대통령이 병상에서 처음 한 말로 알려진 “대전은요?” 발언의 배경을 두고 서로 다른 주장이 나오면서 논란이 되고 있다. 해당 발언이 ‘참모진의 의논 결과’라는 주장이 제기되자 또 다른 참모진은 ‘실제 발언’이었다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 지방선거에서 한나라당(현 국민의힘) 선거대책위원장을 지낸 윤여준 전 환경부 장관은 3일 CBS 라디오 인터뷰에서 당시 박근혜 대표의 공보특보였던 구상찬 전 의원에게서 전화를 받았다면서 “‘조금 있으면 (박 대표가) 마취에서 깨어나실 텐데, 첫 마디를 뭐라고 했다고 발표해야 하느냐’고 물어보기에, 둘이 의논했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 전 장관에 따르면 윤 전 장관은 ‘짧은 발언’이 좋겠다고 했고, 구 전 의원이 “(판세가 박빙인) 대전 관련해서 말하는 게 어떨까요”라고 답했다. 이어 ’표현은 무엇으로 하나’라고 되묻자 구 전 의원이 “대전은요”라고 발언을 다듬었다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 전 장관의 이같은 발언은 박 전 대통령의 발언이 참모진들이 만들어낸 발언이라는 취지였다. 윤 전 장관은 “정치판에서 그런 일은 많다”고 설명하기도 했다. 현재 입원 치료 중인 이재명 대표의 첫 마디도 정치적 의도를 담은 ‘참모진 작품’일 가능성이 있다는 얘기로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 윤 장관의 발언에 대해 당시 참모진들은 공개적으로 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 전 의원은 연합뉴스와 통화에서 “‘대전은요’ 발언은 박 전 대통령이 실제로 했다”며 “윤 전 장관이 시간이 오래 지나서 착각한 것 같다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “박 전 대통령은 당시 마취에서 깨자 ‘대전은 어떻게 됐어요’라고 물었고, 이를 언론 대응을 위해 확인·전달하는 과정에서 ‘대전은요’로 줄인 것”이라며 “이런 전후 사정을 공유하고자 한 것인데, 윤 전 장관이 오해한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대표 비서실장이었던 유정복 인천시장도 페이스북에 글을 올려 당시 상황을 구체적으로 설명하면서 “윤 전 장관의 말씀은 팩트가 다 틀리므로 잠시 착각한 것으로 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 시장에 따르면 사건 발생 이튿날(5월 21일) 마취에서 깬 박 전 대통령의 첫 마디는 “오버하지 말라고 하세요”였다. 피습 사건에 강력 대응을 주장한 의원들을 향한 메시지였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언론에 알려진 “대전은요?” 발언은 다음 날인 22일 선거상황 보고에 대한 반응이었다고 한다. 유 전 시장이 이를 병실을 나오면서 마주친 기자의 질문에 답해서 외부로 알려지게 됐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 시장은 “보도 경위도 매우 우연에 가깝다”고 강조하면서 “있지도 않았던 내용으로 진실이 왜곡되고, 박 전 대통령의 진정성이 훼손돼선 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시의회 의장, ‘5·18민주화운동 폄훼’ 신문 배포 물의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031187&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031187&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010404495689219_1704311396_0019031187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 소속인 허식 인천시의회 의장이 5·18 민주화운동을 폄훼하는 내용의 신문을 전체 의원실에 배포해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 인천시의회에 따르면 허 의장은 전날 시의원 의원실에 특정 언론사에서 제작한 ‘5·18 특별판’ 신문을 배포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 신문에는 ‘5·18은 DJ세력·北이 주도한 내란’, ‘5·18 유공자 상당수가 5·18과 관련 없는 인물’ 등 5·18 민주화운동을 폄훼하는 주장이 담긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5·18 민주화운동을 폄훼하는 내용의 신문에 더불어민주당 소속 시의원들이 항의하자 허 의장은 일부를 회수한 것으로도 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의장은 “동료 의원들에게 이런 신문이 있다고 얘기했더니 여기저기서 달라고 해서 참고삼아 보라고 전달했다”며 “다른 의도는 없었다”고 연합뉴스에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의장은 지난해 10월 송도컨벤시아에서 열린 ‘제2회 세계를 품은 인천교육 한마당’ 개막식 축사에서 “인천 교육이 교묘히 공산주의를 교육시키고 있다”고 발언해 논란을 빚기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시의회 의장, ‘5·18민주화운동 폄훼’ 신문 배포 물의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031187&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031187&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010404495689219_1704311396_0019031187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 소속인 허식 인천시의회 의장이 5·18 민주화운동을 폄훼하는 내용의 신문을 전체 의원실에 배포해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 인천시의회에 따르면 허 의장은 전날 시의원 의원실에 특정 언론사에서 제작한 ‘5·18 특별판’ 신문을 배포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 신문에는 ‘5·18은 DJ세력·北이 주도한 내란’, ‘5·18 유공자 상당수가 5·18과 관련 없는 인물’ 등 5·18 민주화운동을 폄훼하는 주장이 담긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5·18 민주화운동을 폄훼하는 내용의 신문에 더불어민주당 소속 시의원들이 항의하자 허 의장은 일부를 회수한 것으로도 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의장은 “동료 의원들에게 이런 신문이 있다고 얘기했더니 여기저기서 달라고 해서 참고삼아 보라고 전달했다”며 “다른 의도는 없었다”고 연합뉴스에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의장은 지난해 10월 송도컨벤시아에서 열린 ‘제2회 세계를 품은 인천교육 한마당’ 개막식 축사에서 “인천 교육이 교묘히 공산주의를 교육시키고 있다”고 발언해 논란을 빚기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신상공개 분노” 이선균 협박녀, 유튜버 명예훼손 고소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031226&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031226&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405090689222_1704312546_0019031226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 고(故) 이선균씨를 협박해 수천만원을 뜯어낸 혐의를 받는 20대 여성 박모(28)씨가 자신의 신상을 공개한 유튜버를 상대로 명예훼손 혐의로 고소하겠다는 입장을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨의 실명과 사진 등 신상 정보를 공개한 유튜버 카라큘라는 3일 유튜브 채널 ‘카라큘라 범죄연구소’ 커뮤니티를 통해 “이선균을 공갈 협박한 박○○이 변호인을 통해 저를 명예훼손으로 고소하겠다는 소식을 박○○의 지인을 통해 전달받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라큘라는 “이선균은 마약 전과 6범 김△△(유흥업소 여실장)의 진술만으로 언론을 통해 피의사실과 신상이 공개됐고 경찰 공개 소환으로 포토라인에 세워져 온국민 앞에서 난도질 당한 것도 모자라 협박범 박○○이 폭로한 자극적인 녹취록으로 불필요한 사생활까지 공개됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누구는 천만 배우니까 증거 없이 혐의만으로도 온통 다 까발려지게 되고 누구는 무명 배우니까 명확한 증거가 차고 넘쳐도 공개되면 안 되는 건가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박씨 신상이 공개된 이후 온라인상에서 추가적인 ‘신상 털기’가 이어지며 그가 2010년대 독립영화에 출연하는 등 영화배우로 활동한 전력이 있다는 사실이 알려진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405112889224_1704312723_0019031226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카라큘라는 이날 박씨와 관련한 영상 2편을 시간 차를 두고 잇달아 공개했다. 영상에서 그는 현재 박씨의 아버지가 딸의 변호사를 선임하고 임신 공갈 피해를 당한 사람들에게 합의를 시도하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(박씨 아버지가) 자신의 딸을 얼굴과 이름을 공개한 저에 대한 엄청난 분노감을 표출하시며 ‘반드시 법의 처벌을 받게 하겠다’고 이야기하셨다고 한다”면서 “피는 물보다 진한 것 같다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄 피의자에 대한 개인 차원의 신상공개를 두고 논란이 적지 않다. 현행법상 불법이지만 사적 제재를 통한 ‘정의구현’이라는 이유로 대중의 지지를 받기도 한다. 그러나 법조계에서는 범죄 혐의가 확정되지 않은 상태에서 특정인과 사건 내용을 연관시켜 게시하는 행위는 위험하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄 피의자의 신상정보 공개는 강력범죄나 성범죄의 경우에 한해 경찰 내외부위원들로 구성된 신상정보공개심의위원회에서 과반의 찬성을 얻어야 이뤄진다. 이런 절차 없이 개인이 피의자의 신상을 공개할 경우 정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률(정보통신망법) 위반으로 처벌받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010306314087836_1704231100_0019031226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 박씨는 이선균씨를 협박해 5000만원을 챙긴 혐의로 지난달 28일 구속됐다. 이씨는 생전 “이 사건과 관련해 유흥업소 실장과 박씨에게 협박당해 3억5000만원을 뜯겼다”며 이들을 공갈 혐의로 고소한 바 있다. 박씨는 구속전 피의자심문(영장실질심사) 출석 당시 아기를 안고 등장해 눈길을 끌었다. 이에 사단법인 대한아동학대방지협회는 박씨를 아동학대 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 과거 동호회 앱을 통해 알게 된 남성들에게 임신 공갈 협박으로 돈을 받아냈다는 의혹도 받고 있다. 알려진 피해자는 최소 5명으로, 이들은 각각 적게는 수백 만원에서 많게는 1억원까지 뜯긴 것으로 파악됐다. 실제로 박씨는 올해 1월쯤 출산한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신상공개 분노” 이선균 협박녀, 유튜버 명예훼손 고소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031226&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031226&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405090689222_1704312546_0019031226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 고(故) 이선균씨를 협박해 수천만원을 뜯어낸 혐의를 받는 20대 여성 박모(28)씨가 자신의 신상을 공개한 유튜버를 상대로 명예훼손 혐의로 고소하겠다는 입장을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨의 실명과 사진 등 신상 정보를 공개한 유튜버 카라큘라는 3일 유튜브 채널 ‘카라큘라 범죄연구소’ 커뮤니티를 통해 “이선균을 공갈 협박한 박○○이 변호인을 통해 저를 명예훼손으로 고소하겠다는 소식을 박○○의 지인을 통해 전달받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라큘라는 “이선균은 마약 전과 6범 김△△(유흥업소 여실장)의 진술만으로 언론을 통해 피의사실과 신상이 공개됐고 경찰 공개 소환으로 포토라인에 세워져 온국민 앞에서 난도질 당한 것도 모자라 협박범 박○○이 폭로한 자극적인 녹취록으로 불필요한 사생활까지 공개됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누구는 천만 배우니까 증거 없이 혐의만으로도 온통 다 까발려지게 되고 누구는 무명 배우니까 명확한 증거가 차고 넘쳐도 공개되면 안 되는 건가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박씨 신상이 공개된 이후 온라인상에서 추가적인 ‘신상 털기’가 이어지며 그가 2010년대 독립영화에 출연하는 등 영화배우로 활동한 전력이 있다는 사실이 알려진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405112889224_1704312723_0019031226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카라큘라는 이날 박씨와 관련한 영상 2편을 시간 차를 두고 잇달아 공개했다. 영상에서 그는 현재 박씨의 아버지가 딸의 변호사를 선임하고 임신 공갈 피해를 당한 사람들에게 합의를 시도하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(박씨 아버지가) 자신의 딸을 얼굴과 이름을 공개한 저에 대한 엄청난 분노감을 표출하시며 ‘반드시 법의 처벌을 받게 하겠다’고 이야기하셨다고 한다”면서 “피는 물보다 진한 것 같다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄 피의자에 대한 개인 차원의 신상공개를 두고 논란이 적지 않다. 현행법상 불법이지만 사적 제재를 통한 ‘정의구현’이라는 이유로 대중의 지지를 받기도 한다. 그러나 법조계에서는 범죄 혐의가 확정되지 않은 상태에서 특정인과 사건 내용을 연관시켜 게시하는 행위는 위험하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄 피의자의 신상정보 공개는 강력범죄나 성범죄의 경우에 한해 경찰 내외부위원들로 구성된 신상정보공개심의위원회에서 과반의 찬성을 얻어야 이뤄진다. 이런 절차 없이 개인이 피의자의 신상을 공개할 경우 정보통신망이용촉진및정보보호등에관한법률(정보통신망법) 위반으로 처벌받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010306314087836_1704231100_0019031226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 박씨는 이선균씨를 협박해 5000만원을 챙긴 혐의로 지난달 28일 구속됐다. 이씨는 생전 “이 사건과 관련해 유흥업소 실장과 박씨에게 협박당해 3억5000만원을 뜯겼다”며 이들을 공갈 혐의로 고소한 바 있다. 박씨는 구속전 피의자심문(영장실질심사) 출석 당시 아기를 안고 등장해 눈길을 끌었다. 이에 사단법인 대한아동학대방지협회는 박씨를 아동학대 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 과거 동호회 앱을 통해 알게 된 남성들에게 임신 공갈 협박으로 돈을 받아냈다는 의혹도 받고 있다. 알려진 피해자는 최소 5명으로, 이들은 각각 적게는 수백 만원에서 많게는 1억원까지 뜯긴 것으로 파악됐다. 실제로 박씨는 올해 1월쯤 출산한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 04일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031258&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031258&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405310889231_1704313868_0019031258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 4일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -5.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 -2.0도, 청주 -4.0도, 대전 -4.0도, 전주 -2.0도, 광주 -2.0도, 대구 -3.0도, 부산 0.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 6.0도, 인천 6.0도, 수원 6.0도, 춘천 4.0도, 강릉 8.0도, 청주 6.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 9.0도, 대구 8.0도, 부산 10.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·호남·경북·제주 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 04일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031258&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031258&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405310889231_1704313868_0019031258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 4일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -5.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 -2.0도, 청주 -4.0도, 대전 -4.0도, 전주 -2.0도, 광주 -2.0도, 대구 -3.0도, 부산 0.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 6.0도, 인천 6.0도, 수원 6.0도, 춘천 4.0도, 강릉 8.0도, 청주 6.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 9.0도, 대구 8.0도, 부산 10.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·호남·경북·제주 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“난방비 아끼려 매트 2개 겹쳐”…노부부 화재 참변 전말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031265&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031265&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405352689237_1704314126_0019031265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전북 남원 한 단독주택에서 한밤중 불이 나 노부부가 숨진 사고는 온수 매트에 전기 장판을 겹쳐 사용하다가 과열로 화재가 발생한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 전북소방본부에 따르면 불이 난 주택 내부에서는 난방비를 아끼려 한 듯 보일러를 틀지 않고 온수매트와 전기장판을 겹쳐 사용한 정황이 발견됐다. 소방 당국은 해당 난방용 전열 기기에서 불이 난 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수매트에 전기장판을 깔고 그 위에 이불까지 덮으면 열이 축적돼 화재 위험이 높아진다는 게 소방 관계자의 설명이다. 다만 소방 당국은 구체적인 화재 원인을 위해 조사를 이어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중증 장애인인 69세 아내와 거동이 불편한 83세 남편이 안방에서 잠을 자다 미처 빠져나오지 못한 것으로 조사됐다. 부부는 이 마을에 40년 넘게 살았는데, 지적장애 2급 판정을 받은 아내는 평소 이웃과 교류도 거의 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405363089238_1704314190_0019031265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 화재 신고는 마을 주민이 했다. 새벽에 부탄가스가 ‘펑’하고 터지는 소리를 여러 차례 듣고는 119에 신고했다. 소방 당국이 현장에 도착했을 때 불길은 이미 집안 전체로 번진 상태였고, 화재를 진압하다가 안방에서 불에 타 숨진 부부를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부는 노인 일자리 등도 구하지 못해 기초연금과 장애 수당 등으로 지내왔는데, 동선을 줄이고 난방비를 아끼기 위해 안방에서만 생활해온 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 주민은 “몸을 움직이기 힘들면 주방까지 갈 힘도 없어서 안방에 휴대용 가스버너를 놓고 생활하는 노인들이 많다”며 “난방비를 아끼려고 보일러도 안 켠다. 남의 일 같지 않아서 아침부터 마음이 아프다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“난방비 아끼려 매트 2개 겹쳐”…노부부 화재 참변 전말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031265&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031265&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405352689237_1704314126_0019031265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전북 남원 한 단독주택에서 한밤중 불이 나 노부부가 숨진 사고는 온수 매트에 전기 장판을 겹쳐 사용하다가 과열로 화재가 발생한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 전북소방본부에 따르면 불이 난 주택 내부에서는 난방비를 아끼려 한 듯 보일러를 틀지 않고 온수매트와 전기장판을 겹쳐 사용한 정황이 발견됐다. 소방 당국은 해당 난방용 전열 기기에서 불이 난 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수매트에 전기장판을 깔고 그 위에 이불까지 덮으면 열이 축적돼 화재 위험이 높아진다는 게 소방 관계자의 설명이다. 다만 소방 당국은 구체적인 화재 원인을 위해 조사를 이어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중증 장애인인 69세 아내와 거동이 불편한 83세 남편이 안방에서 잠을 자다 미처 빠져나오지 못한 것으로 조사됐다. 부부는 이 마을에 40년 넘게 살았는데, 지적장애 2급 판정을 받은 아내는 평소 이웃과 교류도 거의 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405363089238_1704314190_0019031265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 화재 신고는 마을 주민이 했다. 새벽에 부탄가스가 ‘펑’하고 터지는 소리를 여러 차례 듣고는 119에 신고했다. 소방 당국이 현장에 도착했을 때 불길은 이미 집안 전체로 번진 상태였고, 화재를 진압하다가 안방에서 불에 타 숨진 부부를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부는 노인 일자리 등도 구하지 못해 기초연금과 장애 수당 등으로 지내왔는데, 동선을 줄이고 난방비를 아끼기 위해 안방에서만 생활해온 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 주민은 “몸을 움직이기 힘들면 주방까지 갈 힘도 없어서 안방에 휴대용 가스버너를 놓고 생활하는 노인들이 많다”며 “난방비를 아끼려고 보일러도 안 켠다. 남의 일 같지 않아서 아침부터 마음이 아프다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신원식, 의원 시절 국회서 “독도 영유권 분쟁” 발언도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405510889240_1704315068_0019031279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신원식 국방부 장관이 국민의힘 의원 시절인 지난해 3월 국회 국방위원회 회의에서도 한·일 간에 독도 영유권 분쟁이 존재한다고 언급한 사실이 3일 확인됐다. 국방부가 군 정신전력교육 교재에 독도를 영토분쟁 지역으로 기술해 비판을 받는 가운데 신 장관의 그릇된 역사 인식이 드러났다는 지적이 나온다. 독도와 관련해 영유권 분쟁이 있다는 주장은 독도는 대한민국의 고유 영토이기에 영토분쟁 자체가 존재하지 않는다는 우리 정부의 공식 입장과 배치된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국회 국방위원회 회의록에 따르면 신 장관은 지난해 3월 23일 회의에서 이종섭 당시 국방부 장관을 향해 “한일 간에 과거사 그리고 독도 영유권 분쟁이 있는 건 사실입니다”며 “그런데 1945년 8월 15일 군국주의 일본과 지금의 자유민주주의 일본이 같은 국가입니까?”라고 물었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 이종섭 당시 장관은 “(1945년과 지금의 일본은) 많은 변화가 있었다고 봅니다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 장관은 이날 자신의 페이스북에 ‘국방위 유감, 이재명 대표에게 드리는 5가지 공개 질문’이라는 제목의 글을 올리면서 더불어민주당을 향해 “이미 사라진 과거완료형 일본 군국주의에 대한 적개심에 기대서 저질적인 반일선동의 ‘죽창가’만 열창(한다)”고 비판하며 “한일간에 과거사, 독도 영유권 분쟁이 있는 건 사실이다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 장관의 과거 글이 알려지자 국방부는 &lt;span&gt;“일본이 영토분쟁을 시도하고 있다는 걸 설명한 것”이라고 해명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “장관은 후보자 시절에도 인사청문회를 통해 ‘일본의 독도 영유권 주장에 대해서는 강력히 항의해야 하고 단호히 배격해야 한다’라고 확고한 입장을 밝힌 바 있다”며 “‘독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 우리 대한민국 고유의 영토이며, 독도에 대한 영유권 문제는 존재하지 않는다’는 우리 정부의 입장은 변함이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국방부는 지난달 발간한 장병 정신교육 교재에 대한민국 고유 영토인 독도를 센카쿠열도(중국명 댜오위다오), 쿠릴열도(일본명 지시마열도)와 함께 영토분쟁이 진행 중인 지역으로 기술해 논란이 됐다. 윤석열 대통령은 신 장관에게 즉각 시정할 것을 지시했다. 신 장관은 지난달 28일 “모든 책임은 저한테 있다”며 공식 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신원식, 의원 시절 국회서 “독도 영유권 분쟁” 발언도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405510889240_1704315068_0019031279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신원식 국방부 장관이 국민의힘 의원 시절인 지난해 3월 국회 국방위원회 회의에서도 한·일 간에 독도 영유권 분쟁이 존재한다고 언급한 사실이 3일 확인됐다. 국방부가 군 정신전력교육 교재에 독도를 영토분쟁 지역으로 기술해 비판을 받는 가운데 신 장관의 그릇된 역사 인식이 드러났다는 지적이 나온다. 독도와 관련해 영유권 분쟁이 있다는 주장은 독도는 대한민국의 고유 영토이기에 영토분쟁 자체가 존재하지 않는다는 우리 정부의 공식 입장과 배치된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국회 국방위원회 회의록에 따르면 신 장관은 지난해 3월 23일 회의에서 이종섭 당시 국방부 장관을 향해 “한일 간에 과거사 그리고 독도 영유권 분쟁이 있는 건 사실입니다”며 “그런데 1945년 8월 15일 군국주의 일본과 지금의 자유민주주의 일본이 같은 국가입니까?”라고 물었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 이종섭 당시 장관은 “(1945년과 지금의 일본은) 많은 변화가 있었다고 봅니다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 장관은 이날 자신의 페이스북에 ‘국방위 유감, 이재명 대표에게 드리는 5가지 공개 질문’이라는 제목의 글을 올리면서 더불어민주당을 향해 “이미 사라진 과거완료형 일본 군국주의에 대한 적개심에 기대서 저질적인 반일선동의 ‘죽창가’만 열창(한다)”고 비판하며 “한일간에 과거사, 독도 영유권 분쟁이 있는 건 사실이다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 장관의 과거 글이 알려지자 국방부는 &lt;span&gt;“일본이 영토분쟁을 시도하고 있다는 걸 설명한 것”이라고 해명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “장관은 후보자 시절에도 인사청문회를 통해 ‘일본의 독도 영유권 주장에 대해서는 강력히 항의해야 하고 단호히 배격해야 한다’라고 확고한 입장을 밝힌 바 있다”며 “‘독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 우리 대한민국 고유의 영토이며, 독도에 대한 영유권 문제는 존재하지 않는다’는 우리 정부의 입장은 변함이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국방부는 지난달 발간한 장병 정신교육 교재에 대한민국 고유 영토인 독도를 센카쿠열도(중국명 댜오위다오), 쿠릴열도(일본명 지시마열도)와 함께 영토분쟁이 진행 중인 지역으로 기술해 논란이 됐다. 윤석열 대통령은 신 장관에게 즉각 시정할 것을 지시했다. 신 장관은 지난달 28일 “모든 책임은 저한테 있다”며 공식 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日강진 영향 우리나라까지…“지하수, 14분간 1ｍ 출렁”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031285&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031285&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405532289241_1704315202_0019031285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 혼슈 중부 이시카와현 노토반도에서 발생한 규모 7.6 강진의 영향으로 우리나라 지하수 수위가 최대 1ｍ가량 출렁인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 한국지질자원연구원 지하수환경연구센터에 따르면 이번 지진에 따른 영향 분석 결과 경북 문경 지하수 관측소에서 최대 107㎝의 수위 변화가 확인됐다. 관측 시간은 지난 1일 오후 4시13분49초로, 일본에서 지진이 발생한 시점(4시10분)보다 약 3분 뒤다. 진앙에서 문경까지의 거리는 약 800㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하수 수위는 4시13분부터 4시27분까지 약 14분간 크게 출렁였는데, 최대 진폭은 107.1㎝였다. 수위 변동은 3시간가량 지속됐다. 일본 강진이 한반도 지반에도 적지 않은 영향을 미쳤다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지질자원연구원은 문경과 강릉 등 전국 11곳에 지진 감지·분석을 위한 지하수 관측소를 운영하고 있다. 강진으로 인한 국내 지하수 수위 변화가 초 단위로 관측된 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405543289242_1704315273_0019031285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연구원 측은 “진앙 지점에서 발생한 지진파가 지반을 통해 전파되면서 지하수 대수층 주변 암석과 빈 공간 등에 압력 변화가 일어났고 이것이 지하수 수위 진동 형태로 나타났다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 2월 튀르키예의 규모 7.8 강진 때도 3~7㎝의 우리나라 지하수 수위 변동이 관측되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지질자원연구원 관계자는 “국내외에서 발생하는 강한 지진으로 지하수가 크게 출렁이면 석유 비축기지나 방사성 폐기물 저장소처럼 지하 깊은 곳에 저장하는 시설물이 영향을 받거나 지하수 수량 및 오염 등의 수질 변화, 지반 안정성에도 영향을 미칠 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日강진 영향 우리나라까지…“지하수, 14분간 1ｍ 출렁”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031285&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031285&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T20:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405532289241_1704315202_0019031285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 혼슈 중부 이시카와현 노토반도에서 발생한 규모 7.6 강진의 영향으로 우리나라 지하수 수위가 최대 1ｍ가량 출렁인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 한국지질자원연구원 지하수환경연구센터에 따르면 이번 지진에 따른 영향 분석 결과 경북 문경 지하수 관측소에서 최대 107㎝의 수위 변화가 확인됐다. 관측 시간은 지난 1일 오후 4시13분49초로, 일본에서 지진이 발생한 시점(4시10분)보다 약 3분 뒤다. 진앙에서 문경까지의 거리는 약 800㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하수 수위는 4시13분부터 4시27분까지 약 14분간 크게 출렁였는데, 최대 진폭은 107.1㎝였다. 수위 변동은 3시간가량 지속됐다. 일본 강진이 한반도 지반에도 적지 않은 영향을 미쳤다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지질자원연구원은 문경과 강릉 등 전국 11곳에 지진 감지·분석을 위한 지하수 관측소를 운영하고 있다. 강진으로 인한 국내 지하수 수위 변화가 초 단위로 관측된 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405543289242_1704315273_0019031285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연구원 측은 “진앙 지점에서 발생한 지진파가 지반을 통해 전파되면서 지하수 대수층 주변 암석과 빈 공간 등에 압력 변화가 일어났고 이것이 지하수 수위 진동 형태로 나타났다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 2월 튀르키예의 규모 7.8 강진 때도 3~7㎝의 우리나라 지하수 수위 변동이 관측되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지질자원연구원 관계자는 “국내외에서 발생하는 강한 지진으로 지하수가 크게 출렁이면 석유 비축기지나 방사성 폐기물 저장소처럼 지하 깊은 곳에 저장하는 시설물이 영향을 받거나 지하수 수량 및 오염 등의 수질 변화, 지반 안정성에도 영향을 미칠 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손 잡을까 말까… 네이버 제안에 고민 깊어진 증권가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030839&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030839&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322310289140_1704288662_0019030839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 증권가가 네이버와의 협업을 놓고 고심 중이다. 네이버는 포털 증권 페이지에서 곧바로 개인 투자자들이 매매를 할 수 있도록 증권사 웹트레이딩시스템(WTS)을 연동하는 서비스를 준비하고 있다. 1위 사업자와의 협업으로 투자자 유입을 늘릴 수 있을 것이라는 전망도 있지만, 장기적으로 네이버에 영원히 종속되는 것 아니냐는 우려도 만만치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 금융투자업계에 따르면 국내 주요 증권사는 네이버 자회사 네이버파이낸셜로부터 증권 페이지에 WTS를 연결하자는 제안을 받았다. 네이버가 먼저 제안했지만, 증권사가 일종의 네이버 증권에 입점하는 비용을 내는 구조다. 비용은 증권사마다 다르게 책정된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서비스 구축이 완료되면 투자자들은 네이버 증권 페이지에서 시장 정보를 보다가 간단한 클릭만으로 각 증권사 트레이딩 시스템으로 연결이 돼 주식을 매매할 수 있다. 한 번 로그인해 두면 WTS로 넘어갈 때 자동 로그인이 돼 편의성을 높일 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자 접근성을 높일 수 있는 1위 사업자 네이버의 제안에도 무작정 환영할 수만은 없다는 게 증권가 분위기다. 실제로 지금까지 네이버와 협업을 확정 지은 곳은 미래에셋증권과 신한투자증권 두 곳뿐이다. 미래에셋증권은 2017년 네이버와 지분교환을 통해 서로의 지분을 가진 일종의 ‘운명 공동체’인 것을 고려하면 실제 참여를 확정한 증권사는 신한증권 한 곳에 그친다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023112300160645665_1700666166_0019030839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장기적으로 네이버에 플랫폼 주도권을 내줄 수 있다는 우려에서다. 금투업계 관계자는 “증권사도 각자의 플랫폼을 구축해 자신만의 고객을 확보하고 싶어한다”며 “고객을 네이버에게 넘겨주는 그림이 되니 고민이 깊은 상황”이라고 말했다. 실제로 주요 증권사들은 코로나19 이후 급격하게 늘어난 개인 투자자를 확보하기 위해 홈트레이딩시스템(HTS)과 모바일트레이딩시스템(MTS) 개편과 콘텐츠 강화에 나서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 무작정 거절할 수도 없는 처지다. 네이버를 통해 주식을 매매하는 것이 보편화한다면 그때는 협업 자체가 어려울 수도 있어서다. 각 사가 처한 상황에 따라 셈법이 다르다. HTS와 MTS 점유율이 미미한 중소형사의 경우에는 네이버의 제안을 마다할 이유가 없다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서 주목하는 것은 선두 증권사의 선택이다. ‘영웅문’ 브랜드로 독보적인 개인 주식매매 1위 점유율을 자랑하는 키움증권이나 간편하고 참신한 디자인으로 젊은 층에서 높은 선택을 받는 토스증권의 경우에는 당장 득보다 실이 많을 것이라는 분석이다. 다만 네이버의 막강한 플랫폼 영향력도 무시할 수 없을 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금투업계 관계자는 “개인 투자자 시장이 커지면서 네이버와 미래에셋증권이 기존 시장을 흔들어 보려는 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손 잡을까 말까… 네이버 제안에 고민 깊어진 증권가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030839&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030839&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010322310289140_1704288662_0019030839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 증권가가 네이버와의 협업을 놓고 고심 중이다. 네이버는 포털 증권 페이지에서 곧바로 개인 투자자들이 매매를 할 수 있도록 증권사 웹트레이딩시스템(WTS)을 연동하는 서비스를 준비하고 있다. 1위 사업자와의 협업으로 투자자 유입을 늘릴 수 있을 것이라는 전망도 있지만, 장기적으로 네이버에 영원히 종속되는 것 아니냐는 우려도 만만치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 금융투자업계에 따르면 국내 주요 증권사는 네이버 자회사 네이버파이낸셜로부터 증권 페이지에 WTS를 연결하자는 제안을 받았다. 네이버가 먼저 제안했지만, 증권사가 일종의 네이버 증권에 입점하는 비용을 내는 구조다. 비용은 증권사마다 다르게 책정된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서비스 구축이 완료되면 투자자들은 네이버 증권 페이지에서 시장 정보를 보다가 간단한 클릭만으로 각 증권사 트레이딩 시스템으로 연결이 돼 주식을 매매할 수 있다. 한 번 로그인해 두면 WTS로 넘어갈 때 자동 로그인이 돼 편의성을 높일 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자 접근성을 높일 수 있는 1위 사업자 네이버의 제안에도 무작정 환영할 수만은 없다는 게 증권가 분위기다. 실제로 지금까지 네이버와 협업을 확정 지은 곳은 미래에셋증권과 신한투자증권 두 곳뿐이다. 미래에셋증권은 2017년 네이버와 지분교환을 통해 서로의 지분을 가진 일종의 ‘운명 공동체’인 것을 고려하면 실제 참여를 확정한 증권사는 신한증권 한 곳에 그친다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023112300160645665_1700666166_0019030839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장기적으로 네이버에 플랫폼 주도권을 내줄 수 있다는 우려에서다. 금투업계 관계자는 “증권사도 각자의 플랫폼을 구축해 자신만의 고객을 확보하고 싶어한다”며 “고객을 네이버에게 넘겨주는 그림이 되니 고민이 깊은 상황”이라고 말했다. 실제로 주요 증권사들은 코로나19 이후 급격하게 늘어난 개인 투자자를 확보하기 위해 홈트레이딩시스템(HTS)과 모바일트레이딩시스템(MTS) 개편과 콘텐츠 강화에 나서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 무작정 거절할 수도 없는 처지다. 네이버를 통해 주식을 매매하는 것이 보편화한다면 그때는 협업 자체가 어려울 수도 있어서다. 각 사가 처한 상황에 따라 셈법이 다르다. HTS와 MTS 점유율이 미미한 중소형사의 경우에는 네이버의 제안을 마다할 이유가 없다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서 주목하는 것은 선두 증권사의 선택이다. ‘영웅문’ 브랜드로 독보적인 개인 주식매매 1위 점유율을 자랑하는 키움증권이나 간편하고 참신한 디자인으로 젊은 층에서 높은 선택을 받는 토스증권의 경우에는 당장 득보다 실이 많을 것이라는 분석이다. 다만 네이버의 막강한 플랫폼 영향력도 무시할 수 없을 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금투업계 관계자는 “개인 투자자 시장이 커지면서 네이버와 미래에셋증권이 기존 시장을 흔들어 보려는 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안경신·앨리스 현…잊혀진 여성 독립운동가의 삶이 연극 무대로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031264&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031264&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010404554889221_1704311748_0019031264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광복 80년이 다 되어가지만, 우리가 알고 있는 여성 독립운동가는 유관순(1902~1920) 열사 한 명뿐이다. 학교에 다닐 때 국사 교과서에서 유관순 열사밖에 배우지 않았기 때문이다. 하지만 일제 강점기 남성 독립운동가 못지않게 수많은 여성 독립운동가가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 독립운동가는 독립운동 초기엔 남성을 보좌하는 역할에 머물렀지만 3.1운동을 계기로 남성 못지않은 주도적 역할을 하게 됐다. 신교육을 받은 여성이 증가한 데다 일제의 탄압으로 항일의식이 커졌기 때문이다. 하지만 2023년까지 독립운동을 인정받은 독립유공자 1만7915명 가운데 여성은 3.68%인 660명에 불과하다. 1962년 남자현·김마리아·안경신·유관순·이애라 등 5명의 서훈부터 시작돼 1960년대 10명, 1970년대 3명, 1980년대 1명으로 극히 소수만 인정받았다. 그러다가 광복 50주년을 기해 그 수가 늘어나 1990년대 147명, 2000년대 44명, 2010년대 267명, 2020년대 188명이 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 독립유공자가 적은 이유는 기록 부족과 함께 그동안 남성 중심적인 보훈 정책 때문에 여성의 역할이 과소평가된 탓이다. 그나마 2010년대 이후 여성 독립운동가에 대한 관심이 증가한 데는 광복 70주년이던 2015년 개봉한 영화 ‘암살’의 역할이 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;안경신의 삶을 바리 공주에 대비해 접근&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405131389225_1704312793_0019031264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국문화예술위원회(이하 예술위) ‘2023 창작산실-올해의 신작’에서 공교롭게도 여성 독립운동가를 모델로 한 연극 2편이 나란히 올라간다. 임신한 몸으로 평안남도 도청 폭탄 투척 의거에 가담한 안경신(1888~?)을 다룬 ‘언덕의 바리’와 제1호 하와이 출생 한국인으로 남한에서 추방되고 북한에서 간첩으로 몰려죽은 앨리스 현(1903~1956)을 그린 ‘아들에게 (부제:미옥, 앨리스 현)’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 6~14일 서울 대학로예술극장 대극장 무대에 오르는 프로젝트 내친김에와 극단 동이 공동제작한 ‘언덕의 바리’는 고연옥 작가-김정 연출가 콤비의 네 번째 작품이다. 두 사람은 지난 2017년 연극 ‘손님들’로 그해 국내 연극상을 휩쓴 이후 ‘처의 감각’(2018년) ‘인간이든 신이든’(2021년)에서 잇따라 합을 맞추며 밀도를 더해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품의 주인공 안경신은 평안남도 대동 출신으로 1919년 평양에서 3.1 만세 운동에 참여했다가 구금됐다. 이후 대한애국부인회 소속으로 상하이의 대한민국임시정부에 군자금을 전달하다가 중국으로 망명했다. 임시정부 직할 대한광복군총영에 소속된 그는 1920년 7~8월 중 미국의원 시찰단 방문 시 세계 여론에 한국 독립의 필요성을 호소하기 위해 국내 폭탄 거사에 참가했다. 안경신 등 광복군총영 대원들과 평양 지역 의용대원들은 1920년 8월 3일 밤 평남도청 건물 일부를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;폭탄 의거 당시 임신 상태… 출소 후 행방 묘연&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405181289227_1704313092_0019031264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;놀라운 것은 의거 당시 폭탄을 운반한 안경신이 홑몸이 아닌 임신 상태였다는 것이다. 8개월 만에 일본 경찰에 체포된 안경신은 해산한지 얼마 안 된 상태로 아기와 함께 투옥됐다. 안타깝게도 아기는 시각장애를 가지고 태어났다. 그리고 10년 형기 중 7년을 채우고 가출소한 이후 안경신의 행방은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고연옥 극작가는 ‘사진 한 장 없는 독립운동가’ 안경신의 삶에 관심을 가지게 됐다. 우리가 살아가는 현재가 안경신처럼 힘든 상황에서도 싸움을 포기하지 않은 민중의 삶과 죽음으로부터 비롯됐다고 생각해서다. 다만 희곡을 처음 쓸 때 없었던 것으로 알려진 안경신의 사진이 1927년 조선일보에 실려 있는 것이 2021년 대학원생의 석사논문으로 밝혀졌고, 이런 사실을 지난해 공연 연습 시작 직후 알게 됐다. 오랫동안 사진 한 장 없었던 것 자체가 지금 안경신을 이야기하는 이유이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품은 독립운동가로서 안경신의 영웅적인 모습 대신 나약한 인간적 모습에 초점을 둔다. 제목에서 유추할 수 있듯 안경신의 삶은 다른 사람들을 위해 희생하며 고난을 헤쳐가는 신화 속 바리데기(바리 공주)와 일맥상통한다. 3일 서울 대학로 예술가의집에서 만난 김정 연출가는 “대본을 처음 받았을 때 ‘안경신이 출소한 뒤 장님이 된 아들과 만나 세상에서 사라졌다’는 지점이 흥미로웠다. 사라진 안경신은 사회 속으로 녹아들어 굉장히 많은 수로 흩어져 우리에게까지 이어지고 있다고 본다”면서 “이번 작품은 고연옥 선생님의 전작들과 마찬가지로 주인공을 동시대 문제적 인물로 해석하고 재탄생시켰다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘경계인’ 앨리스 현의 삶에 초점&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405204589228_1704313245_0019031264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 13~21일 서울 아르코예술극장에서 공연되는 ‘아들에게(부제: 미옥, 앨리스 현)’는 극단 미인에서 구두리가 쓰고 김수희가 연출했다. 구두리는 김수희가 지난해부터 극작가로 활동할 때 사용하는 필명이다. 이 작품은 지난 2021년 극단 미인이 한국문화예술위원회 공연예술 중장기창작지원사업으로 제작한 낭독공연 ‘미옥, 앨리스 현’을 수정보완한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품의 주인공 앨리스 현(한국 이름 현미옥)은 상하이 임시정부 설립에 기여했으며 주미 전권대사로 활동한 독립운동가 현순(1880~1968) 목사의 맏딸이다. 하와이에서 태어난 최초의 코리안 아메리칸인 앨리스 현은 이화여대를 다니다가 1920년 아버지가 있던 상하이로 떠났다. 상하이에서 그는 아버지를 통해 좌익 독립운동가인 박헌영과 친하게 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재일 유학생과의 짧은 결혼 생활 이후 하와이로 돌아간 그는 아들 웰링턴 정을 낳고 대학에서 공부했다. 미국에서 사회주의 운동을 펼치던 그는 해방 이후 귀국해 미군 통역관으로도 일했다. 하지만 조선공산당을 이끄는 박헌영 등과 자주 만난 탓에 공산주의자로 찍혀 미국으로 추방됐다. 미국에서 박헌영이 북한 부수상 겸 외무상이 됐다는 보도를 본 그는 1949년 아들이 의사로 일하던 체코를 거쳐 북한으로 들어갔다. 북한이 혁명의 이념을 실현할 조국이라고 생각해 자신의 의지로 찾아간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;박헌영과 사랑하는 사이였을까?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405211689229_1704313276_0019031264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김일성이 박헌영 등 남로당 계열을 숙청하면서 그 역시 ‘미국의 스파이’로 몰려 처형됐다. 북한에서 박헌영을 공화국 전복 혐의로 사형 판결을 내릴 때 그에게 상하이 시절 박헌영의 첫 애인이라고 썼기 때문에 그는 오랫동안 ‘한국판 마타하리’로 불렸다. 다만 최근 연구는 그와 박헌영이 사랑하는 사이였다는 기존 관점에 의문을 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 예술가의 집에서 만난 김수희 연출가는 “극단 미인이 예술위 중장기 지원을 받았을 때 연구 주제 가운데 하나가 여성이었다. 여성 독립운동가들에 대해 공부하던 중 앨리스 현을 우연히 발견했다”면서 “남북한과 미국의 어디에도 속하지 못한 경계인이었던 그의 삶이 너무나 흥미로웠다”며 극작 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연극 ‘아들에게’는 끝없이 자신의 의지로 수많은 길을 떠났던 앨리스 현을 기자가 인터뷰하는 형식으로 이뤄져 있다. 앨리스 현의 삶을 들여다보며 그를 열정적으로 움직이게 만들었던 동력을 살펴본다. 여전히 논란이 되는 그와 박헌영의 관계에 대해 김수희 연출가는 “그 부분이 정말 묘하다. 극 중에서 둘이 만나는 장면들이 여러 차례 나오는데, 둘의 관계에 대한 판단은 관객에게 맡기겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아무리 선별 수주라지만 0척?…한화오션, 컨테이너선 접나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030360&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030360&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2021020310321544092_1612315936_0019030360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화오션이 지난해 컨테이너선을 단 한 척도 수주하지 않은 것으로 나타났다. ‘수익성 높은 선박만 수주한다’는 선별 수주 기조를 이어가는 한화오션이 앞으론 컨테이너선을 접을 수 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 조선업계에 따르면 한화오션은 지난해 액화천연가스(LNG) 운반선 5척, 암모니아 운반선 5척, 특수선 7척 등 17척을 수주했다. 지난해 수주 물량에 컨테이너선은 없다. 한화오션은 2021년엔 컨테이너선 20척(계약금 규모 27억5000만 달러)을 수주했고, 2022년엔 6척(11억 달러)을 수주했었다. 현재 컨테이너선 수주 잔량은 26척이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에선 한화오션이 컨테이너선을 수주하지 않는 것을 의아하게 보고 있다. 중국 조선사들이 저가 공세로 컨테이너선 수주를 대거 따내는 와중에도 HD한국조선해양과 삼성중공업 등 경쟁사들은 컨테이너선을 수주하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HD한국조선해양 산하 HD현대중공업과 현대삼호중공업, 현대미포조선은 지난해 29척의 컨테이너선을 수주했다. HD한국조선해양의 컨테이너선 수주 잔량은 148척에 달한다. 삼성중공업도 지난해 메탄올 이중 연료추진 컨테이너선 16척을 수주했다. 삼성중공업이 지난해 수주한 선박 수가 29척임을 고려하면 절반 이상이 컨테이너선인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “한화오션이 상선 중에선 LNG와 암모니아 운반선만 하고 잠수함, 함정 등 특수선에 집중하기 위해 컨테이너선을 접을 수 있다는 얘기가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화오션이 삼성중공업에 컨테이너선용 블록을 납품하기로 한 것을 두고도 뒷말이 나온다. 한화오션은 최근 삼성중공업과 500억원 규모의 상선용 블록 공급 계약을 맺었다. 업계 다른 관계자는 “한화오션이 컨테이너선을 수주하면 되는데 굳이 경쟁사에 블록을 납품하기로 했다”며 “앞으론 컨테이너선을 수주하지 않으려는 사전 작업일 수 있다”고 했다. 이 관계자는 “컨테이너선이 수익성이 낮긴 하지만 밑지는 장사는 아니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컨테이너선 가격은 많이 뛰었다. 영국의 조선·해운 시황 분석기관 클락슨리서치에 따르면 신규 컨테이너선 가격은 지난해 11월 2억3400만 달러로, 코로나19 이전이던 2019년 11월 1억4600만 달러보다 약 60% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화오션은 선별 수주 전략을 고수한다는 입장이다. 한화오션 관계자는 “컨테이너선 수주 잔량은 충분하다. 컨테이너선 등 앞으로의 수주 계획을 공개할 수 없다”면서 “올해도 ‘돈 되는’ 수주를 이어간다는 기조에는 변함없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아무리 선별 수주라지만 0척?…한화오션, 컨테이너선 접나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030360&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030360&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2021020310321544092_1612315936_0019030360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화오션이 지난해 컨테이너선을 단 한 척도 수주하지 않은 것으로 나타났다. ‘수익성 높은 선박만 수주한다’는 선별 수주 기조를 이어가는 한화오션이 앞으론 컨테이너선을 접을 수 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 조선업계에 따르면 한화오션은 지난해 액화천연가스(LNG) 운반선 5척, 암모니아 운반선 5척, 특수선 7척 등 17척을 수주했다. 지난해 수주 물량에 컨테이너선은 없다. 한화오션은 2021년엔 컨테이너선 20척(계약금 규모 27억5000만 달러)을 수주했고, 2022년엔 6척(11억 달러)을 수주했었다. 현재 컨테이너선 수주 잔량은 26척이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에선 한화오션이 컨테이너선을 수주하지 않는 것을 의아하게 보고 있다. 중국 조선사들이 저가 공세로 컨테이너선 수주를 대거 따내는 와중에도 HD한국조선해양과 삼성중공업 등 경쟁사들은 컨테이너선을 수주하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HD한국조선해양 산하 HD현대중공업과 현대삼호중공업, 현대미포조선은 지난해 29척의 컨테이너선을 수주했다. HD한국조선해양의 컨테이너선 수주 잔량은 148척에 달한다. 삼성중공업도 지난해 메탄올 이중 연료추진 컨테이너선 16척을 수주했다. 삼성중공업이 지난해 수주한 선박 수가 29척임을 고려하면 절반 이상이 컨테이너선인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “한화오션이 상선 중에선 LNG와 암모니아 운반선만 하고 잠수함, 함정 등 특수선에 집중하기 위해 컨테이너선을 접을 수 있다는 얘기가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화오션이 삼성중공업에 컨테이너선용 블록을 납품하기로 한 것을 두고도 뒷말이 나온다. 한화오션은 최근 삼성중공업과 500억원 규모의 상선용 블록 공급 계약을 맺었다. 업계 다른 관계자는 “한화오션이 컨테이너선을 수주하면 되는데 굳이 경쟁사에 블록을 납품하기로 했다”며 “앞으론 컨테이너선을 수주하지 않으려는 사전 작업일 수 있다”고 했다. 이 관계자는 “컨테이너선이 수익성이 낮긴 하지만 밑지는 장사는 아니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컨테이너선 가격은 많이 뛰었다. 영국의 조선·해운 시황 분석기관 클락슨리서치에 따르면 신규 컨테이너선 가격은 지난해 11월 2억3400만 달러로, 코로나19 이전이던 2019년 11월 1억4600만 달러보다 약 60% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화오션은 선별 수주 전략을 고수한다는 입장이다. 한화오션 관계자는 “컨테이너선 수주 잔량은 충분하다. 컨테이너선 등 앞으로의 수주 계획을 공개할 수 없다”면서 “올해도 ‘돈 되는’ 수주를 이어간다는 기조에는 변함없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준 “고금리 상당기간 유지”…조기 인하 기대에 찬물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031367&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031367&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405545189243_1704315291_0019031367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)가 올해 금리 인하 가능성을 시사했지만, 현재 수준의 고금리는 상당 기간 유지해야 한다는 의견인 것으로 나타났다. 조기 금리 인하를 기대하는 시장과의 인식차가 컸다. 연준은 그러나 과도한 긴축에 따른 경제 둔화 우려도 제기하는 등 통화정책에 대한 불확실성을 드러낸 것으로 전문가들은 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일(현지시간) 공개된 연방공개시장위원회(FOMC)의 지난 12월 의사록에 따르면 참석자들은 “정책 금리가 최고치나 그 근처에 있다”면서도 “실제 정책 경로는 경제 상황에 따라 달라질 것”이라고 밝혔다. 의사록은 “거의 모든 참석자가 2024년 말까지 금리를 낮추는 것이 적절하다고 암시했다”면서도 “일부는 경제가 금리를 추가 인상하는 방식으로 진화할 수 있고, 예상보다 더 오래 정책금리를 유지해야 할 수 있다는 점도 관찰했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사록은 특히 “참가자들은 경제 전망을 둘러싼 높은 수준의 불확실성을 인식했다”며 “많은 참석자는 적절한 수준 이상으로 금융 여건을 완화하면 인플레이션 목표 달성이 어려워질 수 있다고 언급했다”고 지적했다. 참가자들은 그러면서 우크라이나와 이스라엘 전쟁 등 지정학적 상황의 전개가 글로벌 에너지 및 식품 가격에 영향을 미칠 수 있는 점 등을 인플레이션 재상승 요인으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사록은 그러나 “많은 참가자는 제한적인 통화 정책 기조가 얼마나 오랫동안 유지돼야 하는지와 관련한 불확실성을 강조하고, 지나치게 제한적인 기조와 관련된 경제 하방 위험을 지적했다”고 언급했다. 일부 위원들은 연준이 물가 안정과 경제 성장이라는 두 가지 목표 사이에서 상충하는 상황에 직면할 가능성도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “인플레이션 낙관론이 높아졌지만, (시장 전망처럼) 오는 3월부터 금리 인하가 시작될 수 있다는 징후는 제시하지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상업거래소(CME)의 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장에서 오는 3월 연준이 금리를 인하할 확률은 64%로 나타났다. 지난주 예측보다 10% 포인트 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준 “고금리 상당기간 유지”…조기 인하 기대에 찬물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031367&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031367&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010405545189243_1704315291_0019031367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)가 올해 금리 인하 가능성을 시사했지만, 현재 수준의 고금리는 상당 기간 유지해야 한다는 의견인 것으로 나타났다. 조기 금리 인하를 기대하는 시장과의 인식차가 컸다. 연준은 그러나 과도한 긴축에 따른 경제 둔화 우려도 제기하는 등 통화정책에 대한 불확실성을 드러낸 것으로 전문가들은 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일(현지시간) 공개된 연방공개시장위원회(FOMC)의 지난 12월 의사록에 따르면 참석자들은 “정책 금리가 최고치나 그 근처에 있다”면서도 “실제 정책 경로는 경제 상황에 따라 달라질 것”이라고 밝혔다. 의사록은 “거의 모든 참석자가 2024년 말까지 금리를 낮추는 것이 적절하다고 암시했다”면서도 “일부는 경제가 금리를 추가 인상하는 방식으로 진화할 수 있고, 예상보다 더 오래 정책금리를 유지해야 할 수 있다는 점도 관찰했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사록은 특히 “참가자들은 경제 전망을 둘러싼 높은 수준의 불확실성을 인식했다”며 “많은 참석자는 적절한 수준 이상으로 금융 여건을 완화하면 인플레이션 목표 달성이 어려워질 수 있다고 언급했다”고 지적했다. 참가자들은 그러면서 우크라이나와 이스라엘 전쟁 등 지정학적 상황의 전개가 글로벌 에너지 및 식품 가격에 영향을 미칠 수 있는 점 등을 인플레이션 재상승 요인으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사록은 그러나 “많은 참가자는 제한적인 통화 정책 기조가 얼마나 오랫동안 유지돼야 하는지와 관련한 불확실성을 강조하고, 지나치게 제한적인 기조와 관련된 경제 하방 위험을 지적했다”고 언급했다. 일부 위원들은 연준이 물가 안정과 경제 성장이라는 두 가지 목표 사이에서 상충하는 상황에 직면할 가능성도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “인플레이션 낙관론이 높아졌지만, (시장 전망처럼) 오는 3월부터 금리 인하가 시작될 수 있다는 징후는 제시하지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상업거래소(CME)의 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장에서 오는 3월 연준이 금리를 인하할 확률은 64%로 나타났다. 지난주 예측보다 10% 포인트 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경복궁 낙서, 19일만에 다 지웠다…“비용 청구 검토중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031382&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031382&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406141189247_1704316453_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낙서 테러로 훼손됐던 서울 경복궁 담장이 복구를 마치고 시민 앞에 다시 모습을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 4일 오전 경복궁 영추문과 국립고궁박물관 쪽문 주변에 설치했던 가림막을 걷고 낙서 제거 작업을 마친 담장을 공개한다. 지난해 12월 16일 낙서로 훼손된 담장 주변을 가림막으로 가린 지 19일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 국립문화재연구원 문화재보존과학센터와 국립고궁박물관 소속 보존 처리 전문가 수십 명은 붉은색과 푸른색 스프레이 래커로 오염된 흔적을 지우는 데 주력해 왔다. 최근 세척과 색 맞춤 등 후반 작업을 마쳤으며 전문가 자문도 거쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406143889248_1704316479_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화재청은 이날 국립고궁박물관 강당에서 브리핑을 열어 그간의 작업 경과를 설명하고 비슷한 사태 재발을 막기 위한 종합 대책을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문화재청은 경복궁을 비롯한 4대 궁궐과 종묘 등 주요 문화유산의 외부를 살펴볼 수 있는 CCTV를 증설하고 순찰 인력을 늘릴 계획이라고 밝힌 바 있다. 궁궐과 종묘, 조선왕릉에는 낙서 행위를 금지한다는 내용의 안내판도 설치하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406145689249_1704316498_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당국은 특히 낙서 제거 비용을 청구하는 방안을 적극 고려 중이다. 문화재보호법은 지정문화재에 글씨를 쓰거나 그림을 그리는 등의 행위를 금하고 있으며 이를 어기면 원상 복구를 명령하거나 관련 비용을 청구할 수 있다고 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경복궁관리소 측은 비슷한 사건이 있는지, 구상권을 청구할 때 절차가 어떠한지, 훼손한 당사자가 미성년자일 때는 어떤 대응이 필요한지 등을 법무법인과 함께 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023122009091874260_1703030958_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경복궁 담장에는 지난해 12월 16일 새벽 붉은색과 푸른색 스프레이 래커로 쓴 ‘영화 공짜’ 등의 문구가 발견됐다. 경찰은 CCTV 등을 분석해 임모(18)군과 여자친구 김모(17)양이 낙서를 한 것으로 확인하고 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘불법 영상 공유 사이트 낙서를 쓰면 돈을 주겠다’는 제안을 받고 범행한 것으로 조사됐다. 경찰은 이들 청소년이 낙서하도록 부추긴 교사범을 추적 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최초 낙서 사건 다음 날인 지난달 17일 스프레이 래커로 역시 경복궁 담장에 가수의 이름과 앨범 제목 등을 쓴 혐의를 받는 설모(29)씨는 구속돼 최근 검찰로 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경복궁 낙서, 19일만에 다 지웠다…“비용 청구 검토중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031382&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031382&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406141189247_1704316453_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낙서 테러로 훼손됐던 서울 경복궁 담장이 복구를 마치고 시민 앞에 다시 모습을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 4일 오전 경복궁 영추문과 국립고궁박물관 쪽문 주변에 설치했던 가림막을 걷고 낙서 제거 작업을 마친 담장을 공개한다. 지난해 12월 16일 낙서로 훼손된 담장 주변을 가림막으로 가린 지 19일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 국립문화재연구원 문화재보존과학센터와 국립고궁박물관 소속 보존 처리 전문가 수십 명은 붉은색과 푸른색 스프레이 래커로 오염된 흔적을 지우는 데 주력해 왔다. 최근 세척과 색 맞춤 등 후반 작업을 마쳤으며 전문가 자문도 거쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406143889248_1704316479_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화재청은 이날 국립고궁박물관 강당에서 브리핑을 열어 그간의 작업 경과를 설명하고 비슷한 사태 재발을 막기 위한 종합 대책을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문화재청은 경복궁을 비롯한 4대 궁궐과 종묘 등 주요 문화유산의 외부를 살펴볼 수 있는 CCTV를 증설하고 순찰 인력을 늘릴 계획이라고 밝힌 바 있다. 궁궐과 종묘, 조선왕릉에는 낙서 행위를 금지한다는 내용의 안내판도 설치하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406145689249_1704316498_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당국은 특히 낙서 제거 비용을 청구하는 방안을 적극 고려 중이다. 문화재보호법은 지정문화재에 글씨를 쓰거나 그림을 그리는 등의 행위를 금하고 있으며 이를 어기면 원상 복구를 명령하거나 관련 비용을 청구할 수 있다고 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경복궁관리소 측은 비슷한 사건이 있는지, 구상권을 청구할 때 절차가 어떠한지, 훼손한 당사자가 미성년자일 때는 어떤 대응이 필요한지 등을 법무법인과 함께 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023122009091874260_1703030958_0019031382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경복궁 담장에는 지난해 12월 16일 새벽 붉은색과 푸른색 스프레이 래커로 쓴 ‘영화 공짜’ 등의 문구가 발견됐다. 경찰은 CCTV 등을 분석해 임모(18)군과 여자친구 김모(17)양이 낙서를 한 것으로 확인하고 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘불법 영상 공유 사이트 낙서를 쓰면 돈을 주겠다’는 제안을 받고 범행한 것으로 조사됐다. 경찰은 이들 청소년이 낙서하도록 부추긴 교사범을 추적 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최초 낙서 사건 다음 날인 지난달 17일 스프레이 래커로 역시 경복궁 담장에 가수의 이름과 앨범 제목 등을 쓴 혐의를 받는 설모(29)씨는 구속돼 최근 검찰로 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주요 부위에 딱밤” 해병대 부사관 ‘추행·폭행’ 토로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031396&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031396&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406203089251_1704316830_0019031396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해병대에서 한 부사관이 선배 부사관들로부터 성추행과 폭행을 당했다는 신고가 접수돼 경찰이 수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 군 당국에 따르면 경북 포항 해병대 1사단 소속 A하사는 지난해 8월 “다른 부사관들에게 지속적인 추행과 폭행을 당해왔다”고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406205089252_1704316850_0019031396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A하사는 지난 2022년 말부터 지속적으로 괴롭힘을 당했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A하사에 따르면 선배 부사관들은 A하사를 군홧발로 걷어차거나 주요 신체 부위를 딱밤으로 때리는 등 성추행과 폭행을 일삼았다. A하사가 괴롭힘을 당하는 장면은 군 내부 CCTV에 고스란히 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A하사는 “수치심이 많이 들었다”면서 “왜 이런 걸 당하면서 군 생활을 해야 하는지 (모르겠다)”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A하사로부터 고소장을 접수한 경찰은 현재 수사를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해병대 측은 “신고 접수 즉시 피해자와 가해자를 분리했다”며 “경찰 수사 결과에 따라 엄중 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주요 부위에 딱밤” 해병대 부사관 ‘추행·폭행’ 토로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031396&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031396&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406203089251_1704316830_0019031396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해병대에서 한 부사관이 선배 부사관들로부터 성추행과 폭행을 당했다는 신고가 접수돼 경찰이 수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 군 당국에 따르면 경북 포항 해병대 1사단 소속 A하사는 지난해 8월 “다른 부사관들에게 지속적인 추행과 폭행을 당해왔다”고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406205089252_1704316850_0019031396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A하사는 지난 2022년 말부터 지속적으로 괴롭힘을 당했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A하사에 따르면 선배 부사관들은 A하사를 군홧발로 걷어차거나 주요 신체 부위를 딱밤으로 때리는 등 성추행과 폭행을 일삼았다. A하사가 괴롭힘을 당하는 장면은 군 내부 CCTV에 고스란히 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A하사는 “수치심이 많이 들었다”면서 “왜 이런 걸 당하면서 군 생활을 해야 하는지 (모르겠다)”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A하사로부터 고소장을 접수한 경찰은 현재 수사를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해병대 측은 “신고 접수 즉시 피해자와 가해자를 분리했다”며 “경찰 수사 결과에 따라 엄중 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨 ‘한국식 노래방’은 성매매 업소…‘한국계 조직’ 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031443&amp;code=61132411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031443&amp;code=61132411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406540789255_1704318847_0019031443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나에서 노래방을 운영하며 성매매를 알선하거나 여성들에게 성매매를 강요한 한국계 조직이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3일(현지시간) 아르헨티나 연방경찰에 따르면 경찰은 부에노스아이레스 도심 바호플로레스 지역에서 불법 성매매를 알선한 혐의 등으로 한인 남성 등 7명을 체포했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘한국식 노래방’ 2곳을 운영하며 성매매를 알선한 것으로 조사됐다. 해당 업소는 곧바로 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 여성들을 인신매매하거나 성착취한 혐의도 받고 있다. 아르헨티나 연방경찰은 소셜미디어에 피의자 체포 사진을 게시하며 성적 착취를 통한 인신매매 혐의가 있는 ‘한국계 조직’을 일망타진했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작전으로 노래방 등에서 피해 여성 30명도 구조됐다. 현지 매체 페르필은 여성들의 국적이 아르헨티나, 브라질, 베네수엘라 등이라고 전했다. 경찰은 “미성년자도 1명 포함돼, 범죄 피해자 보호 조처를 비롯한 관련 조치가 수행됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 최근 부에노스아이레스 시내 7곳에 대한 압수수색 및 체포 영장 집행을 통해 피의자들 신원과 다양한 증거물을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바호플로레스 지역은 과거 이 나라로 이주한 한인들의 초기 정착지 중 한 곳으로, 현재도 한인 커뮤니티가 형성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨 ‘한국식 노래방’은 성매매 업소…‘한국계 조직’ 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031443&amp;code=61132411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031443&amp;code=61132411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406540789255_1704318847_0019031443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나에서 노래방을 운영하며 성매매를 알선하거나 여성들에게 성매매를 강요한 한국계 조직이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3일(현지시간) 아르헨티나 연방경찰에 따르면 경찰은 부에노스아이레스 도심 바호플로레스 지역에서 불법 성매매를 알선한 혐의 등으로 한인 남성 등 7명을 체포했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘한국식 노래방’ 2곳을 운영하며 성매매를 알선한 것으로 조사됐다. 해당 업소는 곧바로 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 여성들을 인신매매하거나 성착취한 혐의도 받고 있다. 아르헨티나 연방경찰은 소셜미디어에 피의자 체포 사진을 게시하며 성적 착취를 통한 인신매매 혐의가 있는 ‘한국계 조직’을 일망타진했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작전으로 노래방 등에서 피해 여성 30명도 구조됐다. 현지 매체 페르필은 여성들의 국적이 아르헨티나, 브라질, 베네수엘라 등이라고 전했다. 경찰은 “미성년자도 1명 포함돼, 범죄 피해자 보호 조처를 비롯한 관련 조치가 수행됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 최근 부에노스아이레스 시내 7곳에 대한 압수수색 및 체포 영장 집행을 통해 피의자들 신원과 다양한 증거물을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바호플로레스 지역은 과거 이 나라로 이주한 한인들의 초기 정착지 중 한 곳으로, 현재도 한인 커뮤니티가 형성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이거 뭐야…유명업체 닭똥집 튀김 노란 이물질 ‘경악’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031446&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031446&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406540689254_1704318893_0019031446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유명 치킨 프랜차이즈 매장에서 닭똥집 튀김을 주문했다가 안에 든 이물질을 발견했다는 소비자 고발이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 온라인에 따르면 제보자 A씨는 지난 2일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에 글을 올려 “어머니 드시라고 ○○ 치킨에서 닭똥집 튀김과 치킨을 시켜드렸는데 (닭똥집을) 씹자마자 썩은 맛이 난다고 전화가 왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 닭똥집 튀김을 반으로 가른 사진도 첨부했는데, 안쪽에 노란색 이물질이 잔뜩 들어차 있었다. 그는 “똥맛이 난다는데 도대체 저게 뭔가”라면서 “같이 시킨 치킨까지 싹 다 버렸다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(해당 지점에) 전화해 따졌더니 자기네는 장사 잘 돼서 그럴 일이 없다면서 적반하장으로 화를 냈다”며 “어머니가 본사에 클레임 걸겠다고 하니 그러라 했다고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406541889256_1704318919_0019031446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 이후 추가 글을 올려 “본사에 연락해 (본사 관계자가) 문제 제품을 회수해 갔다”고 알렸다. 또 식품의약품안전처와 구청에도 민원을 넣었다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(본사 측이) 제품 재료를 납품하던 중 손질되지 않은 모래주머니가 들어간 것 같다”며 “재료를 받은 지점에서도 제대로 확인하지 않고 조리한 것으로 보인다”고 설명했다. 이어 뒤늦게 지점 측에서도 사과했지만 아직 피해 보상은 받지 못했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이거 뭐야…유명업체 닭똥집 튀김 노란 이물질 ‘경악’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031446&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031446&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-03T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406540689254_1704318893_0019031446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유명 치킨 프랜차이즈 매장에서 닭똥집 튀김을 주문했다가 안에 든 이물질을 발견했다는 소비자 고발이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 온라인에 따르면 제보자 A씨는 지난 2일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에 글을 올려 “어머니 드시라고 ○○ 치킨에서 닭똥집 튀김과 치킨을 시켜드렸는데 (닭똥집을) 씹자마자 썩은 맛이 난다고 전화가 왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 닭똥집 튀김을 반으로 가른 사진도 첨부했는데, 안쪽에 노란색 이물질이 잔뜩 들어차 있었다. 그는 “똥맛이 난다는데 도대체 저게 뭔가”라면서 “같이 시킨 치킨까지 싹 다 버렸다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(해당 지점에) 전화해 따졌더니 자기네는 장사 잘 돼서 그럴 일이 없다면서 적반하장으로 화를 냈다”며 “어머니가 본사에 클레임 걸겠다고 하니 그러라 했다고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010406541889256_1704318919_0019031446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 이후 추가 글을 올려 “본사에 연락해 (본사 관계자가) 문제 제품을 회수해 갔다”고 알렸다. 또 식품의약품안전처와 구청에도 민원을 넣었다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(본사 측이) 제품 재료를 납품하던 중 손질되지 않은 모래주머니가 들어간 것 같다”며 “재료를 받은 지점에서도 제대로 확인하지 않고 조리한 것으로 보인다”고 설명했다. 이어 뒤늦게 지점 측에서도 사과했지만 아직 피해 보상은 받지 못했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 왜이래…이번엔 후쿠오카 먹자골목 큰불 “대피령도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031511&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031511&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T22:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407222389258_1704320543_0019031511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 들어 일본에서 대형 사고가 잇따르는 가운데 이번에는 후쿠오카 지역 먹자골목에서 대형 화재가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 공영방송 NHK와 교도통신에 따르면 3일 오후 규슈 북단 후쿠오카현의 기타규슈시 철도역인 JR고쿠라역 인근 음식점 밀집 지역에서 큰불이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 소방 당국은 오후 3시11분쯤 ‘건물이 불타고 있다’는 신고를 받고 출동했다. 소방차 20여대가 동원됐으나 불이 인접 건물로 옮겨 붙어 진화 작업에만 약 4시간30분이 소요됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407224189259_1704320561_0019031511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 식당가는 2022년 4월과 8월에 화재가 발생해 많은 점포가 탄 시장과는 400ｍ가량 떨어진 곳에 위치해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 처음 발생한 음식점 관계자는 “냄비 기름에서 불이 붙었다”고 경찰에 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 사상자 정보는 경찰에 신고되지 않은 상태다. 만약의 사태에 대비해 인근 호텔과 파칭코 가게 등에 대피령이 내려지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407244189260_1704320681_0019031511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서는 새해부터 규모가 큰 사건·사고가 이어져 사회적 불안감이 커지고 있다. 새해 첫날인 지난 2일 오후 4시10분 혼슈 중부 이시카와현 노토 반도에서 규모 7.6 지진이 발생해 현재까지 73명이 사망한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이튿날인 2일 도쿄 하네다공항에서는 379명을 태우고 착륙하던 일본항공(JAL) 여객기가 활주로에 있던 해상보안청 항공기와 충돌하는 사고가 났다. JAL 여객기 탑승자는 모두 탈출했으나 해상보안청 항공기에 타고 있던 6명 중 5명은 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 왜이래…이번엔 후쿠오카 먹자골목 큰불 “대피령도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031511&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031511&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T22:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407222389258_1704320543_0019031511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 들어 일본에서 대형 사고가 잇따르는 가운데 이번에는 후쿠오카 지역 먹자골목에서 대형 화재가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 공영방송 NHK와 교도통신에 따르면 3일 오후 규슈 북단 후쿠오카현의 기타규슈시 철도역인 JR고쿠라역 인근 음식점 밀집 지역에서 큰불이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 소방 당국은 오후 3시11분쯤 ‘건물이 불타고 있다’는 신고를 받고 출동했다. 소방차 20여대가 동원됐으나 불이 인접 건물로 옮겨 붙어 진화 작업에만 약 4시간30분이 소요됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407224189259_1704320561_0019031511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 식당가는 2022년 4월과 8월에 화재가 발생해 많은 점포가 탄 시장과는 400ｍ가량 떨어진 곳에 위치해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 처음 발생한 음식점 관계자는 “냄비 기름에서 불이 붙었다”고 경찰에 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 사상자 정보는 경찰에 신고되지 않은 상태다. 만약의 사태에 대비해 인근 호텔과 파칭코 가게 등에 대피령이 내려지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407244189260_1704320681_0019031511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서는 새해부터 규모가 큰 사건·사고가 이어져 사회적 불안감이 커지고 있다. 새해 첫날인 지난 2일 오후 4시10분 혼슈 중부 이시카와현 노토 반도에서 규모 7.6 지진이 발생해 현재까지 73명이 사망한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이튿날인 2일 도쿄 하네다공항에서는 379명을 태우고 착륙하던 일본항공(JAL) 여객기가 활주로에 있던 해상보안청 항공기와 충돌하는 사고가 났다. JAL 여객기 탑승자는 모두 탈출했으나 해상보안청 항공기에 타고 있던 6명 중 5명은 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임도 ‘레트로 열풍’… 고전 IP 재해석하는 게임사들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030686&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030686&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319130988919_1704276789_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임 업계가 향수를 자극하는 ‘복고풍’ 게임 제작에 푹 빠졌다. 최근 게이머들 사이에서 1990년~2000년대를 주름 잡던 게임에 대한 관심이 높아지면서 고전 지식재산권(IP) 재발굴에 공을 들이고 있다. 게임사들은 오래된 IP를 게이머들의 니즈를 반영해 재해석하는 동시에 새로운 콘텐츠를 일부 삽입하면서 ‘겜심’을 자극하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이브 서비스 중인 게임의 초창기 패치 버전을 구현한 ‘클래식 서버’의 등장은 온전히 게임 이용자들의 요구가 반영된 결과물들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘메이플랜드’는 넥슨의 인기 다중접속역할수행게임(MMORPG)인 ‘메이플스토리’의 초창기 버전을 구현한 일종의 미니게임이다. 이 게임은 2010년 메이플스토리 게임을 대대적으로 개편한 ‘빅뱅 업데이트’ 이전의 환경을 그대로 담았다. 넥슨의 메타버스 플랫폼인 ‘메이플스토리 월드’에서 지난 10월부터 서비스 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319141088922_1704276850_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이플랜드는 초창기 메이플스토리와 같이 과금 요소가 비교적 적고 사냥, 퀘스트 등 시간과 노력으로 재화 수급이 가능하다. 또한 당시 게이머들은 이동 수단이 부족해 넓은 월드 맵을 직접 발로 뛰어다녔는데, 그때와 같이 ‘모험하는 재미’를 다시 한번 느낄 수 있다는 점이 게이머들의 향수를 자극한다. 현재 메이플랜드는 동시접속자 6만명을 넘어설 만큼 큰 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 게임사 블리자드는 ‘월드 오브 워크래프트(와우)’의 초기 버전인 ‘와우 클래식’ 시리즈를 수년간 순차적으로 출시해 워크래프트 마니아를 불러모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319161188924_1704276972_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;라인게임즈는 1995년 출시했던 ‘창세기전2’ IP를 활용한 신작 모바일 시뮬레이션 역할수행게임(SRPG) ‘창세기전 모바일: 아수라 프로젝트’를 오는 9일 출시한다. 이 게임은 지난 11월 공개된 체험판에서 게이머들의 혹평을 받았으나 대대적인 개편을 통해 현재는 사전 예약자 수 100만 명 돌파하면서 흥행 가능성을 높였다. 또한 라인게임즈는 지난달 국내 게임 개발사인 뉴노멀소프트와 창세기전 IP를 활용한 라이선스 계약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷마블은 올 하반기에 PC·모바일 공상과학(SF) MMORPG ‘RF 온라인 넥스트’를 출시 예정작에 이름을 올렸다. RF 온라인 넥스트는 2004년 출시된 ‘RF 온라인’ 세계관과 연대기를 계승했으며 우주 전쟁을 배경으로 담은 게임이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319231288926_1704277392_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨도 상반기 고전 IP를 활용한 신작을 공개한다. 넥슨은 1997년 PC로 출시된 ‘환세취호전’을 계승한 ‘환세취호전 온라인’을 슈퍼켓과 함께 출시한다. 환세취호전은 90년대 일본에서 큰 인기를 끈 역할수행게임(RPG)으로서, 맹호권을 사용하는 중년의 호랑이 권법가 ‘아타호’의 일대기를 다루고 있다. 앞서 넥슨은 1996년 국내 최초 PC MMORPG ‘바람의나라’를 활용한 ‘바람의나라: 연’을 모바일로 출시해 구글 플레이스토어 최고 매출 게임 2위를 기록하는 등 고전 IP 효과를 톡톡히 본 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “IP 파워가 있는 게임은 이후 이를 재해석한 게임을 개발할 때 기획 구상이 쉽다. 게이머들에게 이미 친숙하고 진입장벽이 높지 않기 때문”이라면서 “게임을 즐기는 연령층이 점점 높아지면서 구매력이 있는 게이머들을 대상으로 소구점을 충족할 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임도 ‘레트로 열풍’… 고전 IP 재해석하는 게임사들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030686&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019030686&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-03T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319130988919_1704276789_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임 업계가 향수를 자극하는 ‘복고풍’ 게임 제작에 푹 빠졌다. 최근 게이머들 사이에서 1990년~2000년대를 주름 잡던 게임에 대한 관심이 높아지면서 고전 지식재산권(IP) 재발굴에 공을 들이고 있다. 게임사들은 오래된 IP를 게이머들의 니즈를 반영해 재해석하는 동시에 새로운 콘텐츠를 일부 삽입하면서 ‘겜심’을 자극하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이브 서비스 중인 게임의 초창기 패치 버전을 구현한 ‘클래식 서버’의 등장은 온전히 게임 이용자들의 요구가 반영된 결과물들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘메이플랜드’는 넥슨의 인기 다중접속역할수행게임(MMORPG)인 ‘메이플스토리’의 초창기 버전을 구현한 일종의 미니게임이다. 이 게임은 2010년 메이플스토리 게임을 대대적으로 개편한 ‘빅뱅 업데이트’ 이전의 환경을 그대로 담았다. 넥슨의 메타버스 플랫폼인 ‘메이플스토리 월드’에서 지난 10월부터 서비스 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319141088922_1704276850_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이플랜드는 초창기 메이플스토리와 같이 과금 요소가 비교적 적고 사냥, 퀘스트 등 시간과 노력으로 재화 수급이 가능하다. 또한 당시 게이머들은 이동 수단이 부족해 넓은 월드 맵을 직접 발로 뛰어다녔는데, 그때와 같이 ‘모험하는 재미’를 다시 한번 느낄 수 있다는 점이 게이머들의 향수를 자극한다. 현재 메이플랜드는 동시접속자 6만명을 넘어설 만큼 큰 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 게임사 블리자드는 ‘월드 오브 워크래프트(와우)’의 초기 버전인 ‘와우 클래식’ 시리즈를 수년간 순차적으로 출시해 워크래프트 마니아를 불러모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319161188924_1704276972_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;라인게임즈는 1995년 출시했던 ‘창세기전2’ IP를 활용한 신작 모바일 시뮬레이션 역할수행게임(SRPG) ‘창세기전 모바일: 아수라 프로젝트’를 오는 9일 출시한다. 이 게임은 지난 11월 공개된 체험판에서 게이머들의 혹평을 받았으나 대대적인 개편을 통해 현재는 사전 예약자 수 100만 명 돌파하면서 흥행 가능성을 높였다. 또한 라인게임즈는 지난달 국내 게임 개발사인 뉴노멀소프트와 창세기전 IP를 활용한 라이선스 계약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷마블은 올 하반기에 PC·모바일 공상과학(SF) MMORPG ‘RF 온라인 넥스트’를 출시 예정작에 이름을 올렸다. RF 온라인 넥스트는 2004년 출시된 ‘RF 온라인’ 세계관과 연대기를 계승했으며 우주 전쟁을 배경으로 담은 게임이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010319231288926_1704277392_0019030686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨도 상반기 고전 IP를 활용한 신작을 공개한다. 넥슨은 1997년 PC로 출시된 ‘환세취호전’을 계승한 ‘환세취호전 온라인’을 슈퍼켓과 함께 출시한다. 환세취호전은 90년대 일본에서 큰 인기를 끈 역할수행게임(RPG)으로서, 맹호권을 사용하는 중년의 호랑이 권법가 ‘아타호’의 일대기를 다루고 있다. 앞서 넥슨은 1996년 국내 최초 PC MMORPG ‘바람의나라’를 활용한 ‘바람의나라: 연’을 모바일로 출시해 구글 플레이스토어 최고 매출 게임 2위를 기록하는 등 고전 IP 효과를 톡톡히 본 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “IP 파워가 있는 게임은 이후 이를 재해석한 게임을 개발할 때 기획 구상이 쉽다. 게이머들에게 이미 친숙하고 진입장벽이 높지 않기 때문”이라면서 “게임을 즐기는 연령층이 점점 높아지면서 구매력이 있는 게이머들을 대상으로 소구점을 충족할 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전두환 ‘마지막 추징금’ 55억 환수…“867억은 못 받아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031540&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031540&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407412889264_1704321688_0019031540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 대통령인 고(故) 전두환씨의 ‘마지막 추징금’ 55억원이 국고로 환수된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 법조계에 따르면 교보자산신탁이 한국자산관리공사를 상대로 낸 공매대금 배분 취소 소송이 지난달 30일 원고 패소로 확정됐다. 교보자산신탁이 1심에 이어 지난달 8일 2심에서도 패한 뒤 상고하지 않으면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 소송은 전씨 일가가 교보자산신탁에 맡긴 오산시 임야 5필지 가운데 3필지 땅값의 추징을 둘러싸고 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 1997년 내란·뇌물수수 등 혐의로 대법원에서 무기징역과 함께 추징금 2205억원이 확정됐고, 검찰은 2013년 추징 판결을 집행하기 위해 오산시 임야 5필지를 압류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407420589265_1704321725_0019031540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임야는 2017년 공매에 넘겨져 추징금 몫으로 75억6000만원이 배분됐으나 교보자산신탁이 압류를 취소하라며 소송을 냈고, 대법원까지 간 끝에 2필지의 땅값 20억5200여만원이 국고에 귀속됐다. 나머지 3필지 몫 55억원에 대해선 교보자산신탁이 공매대금 배분 취소 소송을 내 환수되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 교보자산신탁의 패소가 확정되면서 이 돈은 전씨 사망에 따라 국가가 환수하는 사실상 마지막 추징금이 된다. 지금까지 1282억2000만원을 환수했고, 이 55억원을 제외한 나머지 867억원은 소급 입법이 없다면 환수가 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전두환 ‘마지막 추징금’ 55억 환수…“867억은 못 받아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031540&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031540&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407412889264_1704321688_0019031540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 대통령인 고(故) 전두환씨의 ‘마지막 추징금’ 55억원이 국고로 환수된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 법조계에 따르면 교보자산신탁이 한국자산관리공사를 상대로 낸 공매대금 배분 취소 소송이 지난달 30일 원고 패소로 확정됐다. 교보자산신탁이 1심에 이어 지난달 8일 2심에서도 패한 뒤 상고하지 않으면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 소송은 전씨 일가가 교보자산신탁에 맡긴 오산시 임야 5필지 가운데 3필지 땅값의 추징을 둘러싸고 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 1997년 내란·뇌물수수 등 혐의로 대법원에서 무기징역과 함께 추징금 2205억원이 확정됐고, 검찰은 2013년 추징 판결을 집행하기 위해 오산시 임야 5필지를 압류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010407420589265_1704321725_0019031540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임야는 2017년 공매에 넘겨져 추징금 몫으로 75억6000만원이 배분됐으나 교보자산신탁이 압류를 취소하라며 소송을 냈고, 대법원까지 간 끝에 2필지의 땅값 20억5200여만원이 국고에 귀속됐다. 나머지 3필지 몫 55억원에 대해선 교보자산신탁이 공매대금 배분 취소 소송을 내 환수되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 교보자산신탁의 패소가 확정되면서 이 돈은 전씨 사망에 따라 국가가 환수하는 사실상 마지막 추징금이 된다. 지금까지 1282억2000만원을 환수했고, 이 55억원을 제외한 나머지 867억원은 소급 입법이 없다면 환수가 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘블랙 아이스’ 탓…교량서 차량 30여대 연쇄 추돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010408105589271_1704323456_0019031619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금강을 가로지르는 세종시 교량에서 차량 30여대가 연쇄 추돌하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 4일 오전 5시 24분쯤 세종시 세종동 금빛노을교에서 차량 30여대가 잇따라 추돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 운전자 5명이 병원으로 옮겨져 치료받고 있다. 부상자 가운데 1명은 중상을 입은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 오전 6시 27분에도 금빛노을교 인근에 있는 아람찬교에서도 8중 추돌사고가 발생해 9명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사고 여파로 이 구간에 극심한 정체가 빚어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잇따라 벌어진 추돌 사고의 원인으로는 ‘도로 위의 암살자’로 불리는 ‘블랙 아이스’(도로 위 살얼음)가 지목되고 있다. 사고가 발생한 다리 위에는 사람들이 걸어 다니기 힘든 정도의 블랙 아이스가 생긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종시는 이날 오전 6시 56분쯤 ‘구간별 안개, 다리 위 블랙 아이스로 교통사고가 발생하고 있다’는 내용의 안전 안내 문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 오전 7시 40분쯤에도 ‘현재 블랙 아이스 관련 사고로 금빛노을교, 아람찬교 양방향 통제 중이니 우회하시고 서행 운전을 해야 한다’는 내용의 문자를 추가로 전송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘블랙 아이스’ 탓…교량서 차량 30여대 연쇄 추돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010408105589271_1704323456_0019031619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금강을 가로지르는 세종시 교량에서 차량 30여대가 연쇄 추돌하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 4일 오전 5시 24분쯤 세종시 세종동 금빛노을교에서 차량 30여대가 잇따라 추돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 운전자 5명이 병원으로 옮겨져 치료받고 있다. 부상자 가운데 1명은 중상을 입은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 오전 6시 27분에도 금빛노을교 인근에 있는 아람찬교에서도 8중 추돌사고가 발생해 9명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사고 여파로 이 구간에 극심한 정체가 빚어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잇따라 벌어진 추돌 사고의 원인으로는 ‘도로 위의 암살자’로 불리는 ‘블랙 아이스’(도로 위 살얼음)가 지목되고 있다. 사고가 발생한 다리 위에는 사람들이 걸어 다니기 힘든 정도의 블랙 아이스가 생긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종시는 이날 오전 6시 56분쯤 ‘구간별 안개, 다리 위 블랙 아이스로 교통사고가 발생하고 있다’는 내용의 안전 안내 문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 오전 7시 40분쯤에도 ‘현재 블랙 아이스 관련 사고로 금빛노을교, 아람찬교 양방향 통제 중이니 우회하시고 서행 운전을 해야 한다’는 내용의 문자를 추가로 전송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “많은 정책적 테러 당해왔다”…尹정부 작심비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031641&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031641&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010408223689276_1704324156_0019031641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “우리 민주주의는 어제와 같은 물리적인 테러가 아니어도 이번 정부 출범 이후에 이미 많은 정책적 테러를 당해왔다”며 윤석열 정부를 향해 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 3일 경기도청 브리핑룸에서 연 경기북부특별자치도 설치 관련 기자회견 모두 발언에서 “어제 있어서는 안 될 정치적 테러(이재명 더불어민주당 대표 피습 사건)가 있었다. 안타까운 일이 아닐 수 없다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 정책적 테러와 관련해 “&lt;span&gt;케케묵은 이념적 잣대를 무기로 기득권 권력 카르텔이 노동자와 시민단체, 환경단체 등을 상대로 기득권 카르텔로 몰아붙이는 정책적 테러가 사실은 많은 부분에서 이루어져 왔다고 생각한다”면서 “&lt;/span&gt;국제정치, 국제경제 또 대내외적으로 직면한 우리 경제와 산업 상황으로 봐서 우리가 가야 할 길과 다른 길을 가고 있다. 이런 변화를 읽고, 이런 흐름에 우리가 대응해야 하는데 거의 역주행을 하고 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 다시 한 번 ‘김동연표’ 확대 재정, 기후위기 대응 등 정책의 당위성을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “전 세계적으로 퇴조하고 있는데 대한민국만 거꾸로 신자유주의로 가고 있는 듯하다. 미국, EU, 일본 모두 확대 재정 정책을 쓰고 있는데 대한민국만 축소 재정을 하면서 변화와 흐름에 대처를 하지 못하고 있다”며 “전 세계적으로 산업의 전환기에 많은 새로운 산업에 대한 여러 가지 국가의 역할과 지향점을 추구하고 있는데 대한민국은 그렇지 못하다. 탄소 중립, 신재생에너지와 같은 산업에 대한 적극적인 대처는 물론 이를 기회로 삼는 것이 전 세계의 추세인데 대한민국만 거꾸로 가고 있다”고 말했다. 이어 “이념화된 국제외교와 국제정치, 경제노선에 따라 시대에 뒤떨어지는 한쪽에 경사된, 이런 흐름에 역행하는 일들이 벌어지고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 “경기도가 올바른 길로 제대로 된 길로 가도록 하겠다. 상처받은 우리 민주주의 그리고 경제와 기후위기, 국제 흐름과 변화에 적극 대처를 하겠다”면서 “지난해&lt;/span&gt; 말까지 1년 반이 김동연호의 시즌1이 ‘방향’이었다면 시즌2의 키워드는 ‘속도’”라며 “이제 방향을 제대로 잡았기 때문에 속도를 붙여서 힘차게 나아가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “많은 정책적 테러 당해왔다”…尹정부 작심비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031641&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031641&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010408223689276_1704324156_0019031641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “우리 민주주의는 어제와 같은 물리적인 테러가 아니어도 이번 정부 출범 이후에 이미 많은 정책적 테러를 당해왔다”며 윤석열 정부를 향해 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 3일 경기도청 브리핑룸에서 연 경기북부특별자치도 설치 관련 기자회견 모두 발언에서 “어제 있어서는 안 될 정치적 테러(이재명 더불어민주당 대표 피습 사건)가 있었다. 안타까운 일이 아닐 수 없다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 정책적 테러와 관련해 “&lt;span&gt;케케묵은 이념적 잣대를 무기로 기득권 권력 카르텔이 노동자와 시민단체, 환경단체 등을 상대로 기득권 카르텔로 몰아붙이는 정책적 테러가 사실은 많은 부분에서 이루어져 왔다고 생각한다”면서 “&lt;/span&gt;국제정치, 국제경제 또 대내외적으로 직면한 우리 경제와 산업 상황으로 봐서 우리가 가야 할 길과 다른 길을 가고 있다. 이런 변화를 읽고, 이런 흐름에 우리가 대응해야 하는데 거의 역주행을 하고 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 다시 한 번 ‘김동연표’ 확대 재정, 기후위기 대응 등 정책의 당위성을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “전 세계적으로 퇴조하고 있는데 대한민국만 거꾸로 신자유주의로 가고 있는 듯하다. 미국, EU, 일본 모두 확대 재정 정책을 쓰고 있는데 대한민국만 축소 재정을 하면서 변화와 흐름에 대처를 하지 못하고 있다”며 “전 세계적으로 산업의 전환기에 많은 새로운 산업에 대한 여러 가지 국가의 역할과 지향점을 추구하고 있는데 대한민국은 그렇지 못하다. 탄소 중립, 신재생에너지와 같은 산업에 대한 적극적인 대처는 물론 이를 기회로 삼는 것이 전 세계의 추세인데 대한민국만 거꾸로 가고 있다”고 말했다. 이어 “이념화된 국제외교와 국제정치, 경제노선에 따라 시대에 뒤떨어지는 한쪽에 경사된, 이런 흐름에 역행하는 일들이 벌어지고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 “경기도가 올바른 길로 제대로 된 길로 가도록 하겠다. 상처받은 우리 민주주의 그리고 경제와 기후위기, 국제 흐름과 변화에 적극 대처를 하겠다”면서 “지난해&lt;/span&gt; 말까지 1년 반이 김동연호의 시즌1이 ‘방향’이었다면 시즌2의 키워드는 ‘속도’”라며 “이제 방향을 제대로 잡았기 때문에 속도를 붙여서 힘차게 나아가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중동 긴장 전방위 확산…美 “우리랑 무관, 확전 안돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031646&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031646&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010408152989275_1704323729_0019031646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스 고위 지도자 살레흐 알 아루리가 이스라엘 드론 폭격으로 사망한 데 이어 이란 내부에서 폭탄 테러가 연이어 발생하면서 중동 긴장이 전방위로 확산하고 있다. 미국은 이번 사태에 자국이 관련이 없다고 밝히며 확전 자제를 강조하고 나섰다. 그러나 전문가들 사이에선 이란이나 이란 지원을 받는 무장단체 헤즈볼라 등이 어떤 식으로든 보복 대응할 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 미 국무부 대변인은 3일(현지시간) 브리핑에서 이란 혁명수비대(IRGC) 산하 쿠드스군 사령관 가셈 솔레이마니 4주기 추모식에서 발생한 대규모 폭발에 대해 “미국은 이번 일과 관련이 없다”며 “이와 반대되는 어떤 추정도 말이 안 되는 일”이라고 밝혔다. 밀러 대변인은 또 “이스라엘이 폭발과 연계됐다고 믿어야 할 어떤 이유도 없다. 이스라엘과 연관됐다고 볼 어떤 정보도 가지고 있지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 국가안보회의(NSC) 대변인도 이날 브리핑에서 추모식 폭발과 관련해 “이스라엘이 어떤 식으로 관련돼 있다는 증거는 없다”고 말했다. 다만 그는 “우리는 이 폭발에 대해서 상당히 구체적으로 아는 단계가 아니다”며 “어떻게 이런 일이 발생했고, 누가 책임이 있는지 등에 대해 자세한 내용을 알지 못한다”고 말했다. 또 “우리는 기념일에 어떤 종류의 폭력 사태가 일어날 것이란 징후도 보지 못했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 그러면서 “미국은 중동 지역의 어떤 국가나 행위자와도 갈등을 일으키려 하지 않고, 이 지역에서 이스라엘과 하마스 간의 전쟁이 확대되는 것도 원하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부 고위 당국자는 추모식 폭발이 이슬람국가(ISIS)와 같은 반군 단체 소행으로 의심하고 있다고 워싱턴포스트(WP)는 전했다. 이 당국자는 “현재로서는 가정이지만, 작전 방식이 테러 공격처럼 보이며 이는 과거 ISIS가 행했던 것과 유사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 뉴욕타임스(NYT)는 “이란 군사 및 정치지도자들은 폭격 책임을 이스라엘에 돌리기로 신속히 결정했다”며 “테러리스트나 반군 단체가 이번 공격 책임을 주장하더라도 이란은 이스라엘이 이번 공격에 관여했다고 볼 것”이라고 이란 내부 논의에 정통한 복수의 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언도 “이란 폭탄 테러의 배후가 누구든 지역 전쟁을 촉발할 위험이 있다”며 “건국 이후 최악의 테러 공격에 대해 이란 정권이 어떤 방식으로든 대응하지 않는 것은 불가능할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아루리 암살에 대한 분노도 계속되고 있다. 이스라엘은 공식적으로 인정하지 않고 있지만, 미 국방부 관계자는 아루리 사망에 이스라엘군이 책임이 있다고 말했다고 WP는 전했다. 이와 관련 밀러 대변인은 “미국은 이번 공격에 대해 사전 경고를 받지 못했다”며 “역내에서 갈등이 고조하는 것은 이스라엘은 물론 헤즈볼라에게도 이익이 되지 않는다고 믿고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤즈볼라 지도자 하산 나스랄라도 이날 TV 연설에서 아루리 사망에 대해 “우리가 침묵할 수 없는 중대 범죄”라며 “적이 레바논에 대해 전쟁을 벌이려 한다면 우리는 어떤 제한도, 규칙도, 구속도 없이 싸울 것”이라고 말했다. 그러면서 “우리와 전쟁은 큰 대가를 치르게 될 것”이라며 “우리는 전쟁을 두려워하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국, 독일, 일본 등 13개국은 이날 예멘의 친이란 반군 세력 후티를 향해 “홍해에서 계속되는 공격은 불법이고 받아들일 수 없다”며 “민간 선박과 해군 함정을 의도적으로 겨냥하는 행위는 법적으로 정당화할 수 없다”는 내용의 성명을 발표했다. 그러면서 “후티가 계속해서 지역의 중요한 수로에서 생명과 세계 경제, 무역의 자유로운 흐름을 위협한다면 그 결과에 대한 책임을 스스로 지게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황준국 주유엔대사는 이날 유엔 안전보장이사회 회의에서 “후티 반군의 무모하고 불법적인 공격에 대해 우려한다”며 “가자지구의 위험한 상황은 다른 지역으로의 연쇄적인 파급효과와 관계 악화에 대한 우려를 불러일으키고 있다”고 말했다. 안보리 선출직 비상임 이사국 임기를 시작한 한국은 예멘 제재위원회 의장국을 맡기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅빈 기자 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중동 긴장 전방위 확산…美 “우리랑 무관, 확전 안돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031646&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031646&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010408152989275_1704323729_0019031646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스 고위 지도자 살레흐 알 아루리가 이스라엘 드론 폭격으로 사망한 데 이어 이란 내부에서 폭탄 테러가 연이어 발생하면서 중동 긴장이 전방위로 확산하고 있다. 미국은 이번 사태에 자국이 관련이 없다고 밝히며 확전 자제를 강조하고 나섰다. 그러나 전문가들 사이에선 이란이나 이란 지원을 받는 무장단체 헤즈볼라 등이 어떤 식으로든 보복 대응할 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 미 국무부 대변인은 3일(현지시간) 브리핑에서 이란 혁명수비대(IRGC) 산하 쿠드스군 사령관 가셈 솔레이마니 4주기 추모식에서 발생한 대규모 폭발에 대해 “미국은 이번 일과 관련이 없다”며 “이와 반대되는 어떤 추정도 말이 안 되는 일”이라고 밝혔다. 밀러 대변인은 또 “이스라엘이 폭발과 연계됐다고 믿어야 할 어떤 이유도 없다. 이스라엘과 연관됐다고 볼 어떤 정보도 가지고 있지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 국가안보회의(NSC) 대변인도 이날 브리핑에서 추모식 폭발과 관련해 “이스라엘이 어떤 식으로 관련돼 있다는 증거는 없다”고 말했다. 다만 그는 “우리는 이 폭발에 대해서 상당히 구체적으로 아는 단계가 아니다”며 “어떻게 이런 일이 발생했고, 누가 책임이 있는지 등에 대해 자세한 내용을 알지 못한다”고 말했다. 또 “우리는 기념일에 어떤 종류의 폭력 사태가 일어날 것이란 징후도 보지 못했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 그러면서 “미국은 중동 지역의 어떤 국가나 행위자와도 갈등을 일으키려 하지 않고, 이 지역에서 이스라엘과 하마스 간의 전쟁이 확대되는 것도 원하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부 고위 당국자는 추모식 폭발이 이슬람국가(ISIS)와 같은 반군 단체 소행으로 의심하고 있다고 워싱턴포스트(WP)는 전했다. 이 당국자는 “현재로서는 가정이지만, 작전 방식이 테러 공격처럼 보이며 이는 과거 ISIS가 행했던 것과 유사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 뉴욕타임스(NYT)는 “이란 군사 및 정치지도자들은 폭격 책임을 이스라엘에 돌리기로 신속히 결정했다”며 “테러리스트나 반군 단체가 이번 공격 책임을 주장하더라도 이란은 이스라엘이 이번 공격에 관여했다고 볼 것”이라고 이란 내부 논의에 정통한 복수의 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언도 “이란 폭탄 테러의 배후가 누구든 지역 전쟁을 촉발할 위험이 있다”며 “건국 이후 최악의 테러 공격에 대해 이란 정권이 어떤 방식으로든 대응하지 않는 것은 불가능할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아루리 암살에 대한 분노도 계속되고 있다. 이스라엘은 공식적으로 인정하지 않고 있지만, 미 국방부 관계자는 아루리 사망에 이스라엘군이 책임이 있다고 말했다고 WP는 전했다. 이와 관련 밀러 대변인은 “미국은 이번 공격에 대해 사전 경고를 받지 못했다”며 “역내에서 갈등이 고조하는 것은 이스라엘은 물론 헤즈볼라에게도 이익이 되지 않는다고 믿고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤즈볼라 지도자 하산 나스랄라도 이날 TV 연설에서 아루리 사망에 대해 “우리가 침묵할 수 없는 중대 범죄”라며 “적이 레바논에 대해 전쟁을 벌이려 한다면 우리는 어떤 제한도, 규칙도, 구속도 없이 싸울 것”이라고 말했다. 그러면서 “우리와 전쟁은 큰 대가를 치르게 될 것”이라며 “우리는 전쟁을 두려워하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국, 독일, 일본 등 13개국은 이날 예멘의 친이란 반군 세력 후티를 향해 “홍해에서 계속되는 공격은 불법이고 받아들일 수 없다”며 “민간 선박과 해군 함정을 의도적으로 겨냥하는 행위는 법적으로 정당화할 수 없다”는 내용의 성명을 발표했다. 그러면서 “후티가 계속해서 지역의 중요한 수로에서 생명과 세계 경제, 무역의 자유로운 흐름을 위협한다면 그 결과에 대한 책임을 스스로 지게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황준국 주유엔대사는 이날 유엔 안전보장이사회 회의에서 “후티 반군의 무모하고 불법적인 공격에 대해 우려한다”며 “가자지구의 위험한 상황은 다른 지역으로의 연쇄적인 파급효과와 관계 악화에 대한 우려를 불러일으키고 있다”고 말했다. 안보리 선출직 비상임 이사국 임기를 시작한 한국은 예멘 제재위원회 의장국을 맡기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅빈 기자 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트한 50대, 갑자기 뇌출혈…일주일째 의식불명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031660&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031660&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023121807244771285_1702851888_0019031660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 한 치과에서 50대 여성이 임플란트 시술 직후 뇌출혈로 쓰러져 의식불명 상태가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 연합뉴스에 따르면 지난해 12월 28일 오후 5시56분쯤 서울 송파구의 한 치과의원에서 임플란트 시술을 받고 귀가하려던 정모(59)씨가 엘리베이터 앞에서 어지러움과 두통을 호소하다 갑자기 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 당일 오후 6시32분쯤 서울 한 대학병원으로 옮겨져 뇌출혈(지주막하출혈) 진단을 받았다. 그는 일주일이 지난 이날 현재까지 의식을 되찾지 못하고 있다. 현재 병원의 뇌사 판정을 앞두고 있다고 가족들은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들은 치과 측 대처가 미흡했다고 주장하고 있다. 정씨 가족은 “환자가 쓰러진 뒤 (치과 측이) 처음부터 심폐소생술을 시도하지 않았고 그마저 제대로 할 줄 아는 의료진이 없었다”며 “평소 건강했던 사람이 임플란트 시술로 쓰러지고 치과에서 ‘골든타임’을 놓치는 바람에 뇌출혈로 의식을 잃었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 가족은 치과 원장을 업무상 과실치상 혐의로 서울 강동경찰서에 고소했다. 사건은 관할지인 송파경찰서로 이첩된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치과 측은 적절한 응급 및 전원 조치를 했다고 반박했다. 치과 관계자는 “정상적으로 대화하던 환자분이 갑자기 쓰러져 의료진이 즉시 상황을 파악했는데 자가 호흡이 간헐적으로 이뤄지는 것을 확인한 뒤 기도 확보에 주력하고 119에 신고했다”며 “이후 자가 호흡이 거의 없어지고 맥박이 느껴지지 않아 심폐소생술을 했고 이후 119가 도착해 인계했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임플란트 시술과 뇌출혈 사이의 명확한 인과 관계는 확인되지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트한 50대, 갑자기 뇌출혈…일주일째 의식불명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031660&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031660&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2023121807244771285_1702851888_0019031660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 한 치과에서 50대 여성이 임플란트 시술 직후 뇌출혈로 쓰러져 의식불명 상태가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 연합뉴스에 따르면 지난해 12월 28일 오후 5시56분쯤 서울 송파구의 한 치과의원에서 임플란트 시술을 받고 귀가하려던 정모(59)씨가 엘리베이터 앞에서 어지러움과 두통을 호소하다 갑자기 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 당일 오후 6시32분쯤 서울 한 대학병원으로 옮겨져 뇌출혈(지주막하출혈) 진단을 받았다. 그는 일주일이 지난 이날 현재까지 의식을 되찾지 못하고 있다. 현재 병원의 뇌사 판정을 앞두고 있다고 가족들은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들은 치과 측 대처가 미흡했다고 주장하고 있다. 정씨 가족은 “환자가 쓰러진 뒤 (치과 측이) 처음부터 심폐소생술을 시도하지 않았고 그마저 제대로 할 줄 아는 의료진이 없었다”며 “평소 건강했던 사람이 임플란트 시술로 쓰러지고 치과에서 ‘골든타임’을 놓치는 바람에 뇌출혈로 의식을 잃었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 가족은 치과 원장을 업무상 과실치상 혐의로 서울 강동경찰서에 고소했다. 사건은 관할지인 송파경찰서로 이첩된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치과 측은 적절한 응급 및 전원 조치를 했다고 반박했다. 치과 관계자는 “정상적으로 대화하던 환자분이 갑자기 쓰러져 의료진이 즉시 상황을 파악했는데 자가 호흡이 간헐적으로 이뤄지는 것을 확인한 뒤 기도 확보에 주력하고 119에 신고했다”며 “이후 자가 호흡이 거의 없어지고 맥박이 느껴지지 않아 심폐소생술을 했고 이후 119가 도착해 인계했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임플란트 시술과 뇌출혈 사이의 명확한 인과 관계는 확인되지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“랩(rap) 즐겨 부르면 어르신들 치매 예방에 도움 된다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031743&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019031743&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2024-01-03T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010408543489295_1704326075_0019031743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘수니와 칠공주’, ‘보람할매연극단’ 등 할머니 래퍼로 유명한 경북 칠곡군에서 전국 최초로 랩을 활용한 치매 예방 프로그램이 등장해 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 칠곡군에 따르면 왜관읍 섬김주간힐링보호센터를 이용하는 어르신들이 3일 열린 발표회를 통해 두 달간 연습한 랩 실력을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 센터는 지난해 11월 할머니 10명과 할아버지 3명으로 구성된 평균 연령 88세의 13인조 혼성 래퍼 그룹 ‘우리는 청춘이다’를 결성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 그룹의 리더 송석준(95) 어르신이 청년 못지않은 우렁찬 목소리로 랩을 선창하자 다른 어르신들도 따라 부르며 비트에 맞춰 춤을 췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어르신들이 랩 삼매경에 빠져든 것은 8인조 칠곡할매래퍼 그룹 ‘수니와 칠공주’로부터 비롯됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인문해교육을 통해 여든이 넘어 한글을 깨친 ‘수니와 칠공주’는 지난해 10월 센터를 방문해 어르신들에게 랩을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어르신들은 ‘수니와 칠공주’가 부른 랩을 흥겹게 따라 부르며 자신들도 랩을 배우고 싶다고 건의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터는 반복되는 가사를 암기하고 간단한 손동작으로 춤을 추는 랩이 치매 예방에 효과가 있다는 판단에 관련 전문의를 통해 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 층의 전유물로만 여겨졌던 랩이 치매 예방에 도움을 준다는 답변을 받자 래퍼 그룹을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구 서문시장에서 의상과 모자를 비롯해 액세서리를 마련하고 랩에 소질 있는 직원이 선생님으로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어르신들이 랩에 좋은 반응을 보이자 올해부터 정규 교육 과정에 랩을 채택해 센터를 이용 중인 모든 어르신은 일주일에 두 차례 랩을 배우게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장복순 센터장은 “랩으로 몸과 마음이 젊어진 것 같다며 계속 랩을 하고 싶다는 어르신들의 건의가 이어지자 정규 프로그램으로 포함했다”며 “앞으로 어르신들이 쉽게 배우고 따라 할 수 있는 랩 곡을 많이 만들 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북대 의과대학 신경과 이호원 교수는 “노래 가사를 외우고 가볍게 춤을 추면서 말을 하듯 노래하는 것은 치매 예방에 도움이 된다”며 “젊은 세대와 소통해 사회적 고립감을 해소하고 노년에 활력을 불어넣을 수 있는 랩이 많은 어르신에게 보급되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>