<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-08-03T00:07:34.058Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>태풍 ‘송다’ 북상… 광주·전남 최고 200㎜ 비</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017328069&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017328069&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-31T01:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0731/2022073110005782288_1659229257_0017328069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주·전남 지역이 태풍 ‘송다(SONGDA)’의 간접 영향으로 8월 1일까지 이틀간 최대 200㎜의 비가 내리겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 기상청에 따르면 제5호 태풍 송다는 중국 상하이 북동쪽 약 290㎞ 부근 해상에서 시속 16㎞의 속도로 북북서진 중이다. 이에 따라 이틀 동안 광주와 전남에 50∼100㎜의 비가 예보됐다. 남해안과 지리산 부근 등 여러 곳에 200㎜ 이상 강한 비가 내릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 이날 오전 10시를 기해 여수·광양·순천·구례·고흥·보성·장흥·강진 등 전남 8개 시군에 호우주의보를 내렸다. 또 진도·완도·해남·강진·장흥·순천·광양·여수·보성·고흥 전남 10개 지역에는 강풍예비특보가 발효됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남해 바다엔 시속 35~60㎞(초속 10~16m)의 강풍이 불겠다. 물결도 1.5~4m까지 높게 일 전망이다. 기상청 관계자는 “돌풍에 따른 해상 안전사고와 건설현장·비닐 하우스 등 시설물 관리에 유의해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍 송다는 31일 오전 7시 현재 제주 서쪽 먼바다를 지나 중국 상하이로 향하고 있다. 기상청은 24시간 안에 송다가 서해 먼바다에서 열대저압부로 약화할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기름값 4개월만에 1800원대로…“하락세 이어질듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017328679&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017328679&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-31T06:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0731/2022073115275982573_1659248879_0017328679.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 휘발윳값이 꾸준히 떨어지면서 4개월여 만에 ℓ(리터)당 1800원대로 내려왔다. 휘발유·경유 가격은 당분간 하락세를 이어갈 것이란 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 한국석유공사 유가정보서비스 오피넷에 따르면 이날 전국 주유소의 휘발유 평균 판매가격(오후 2시 기준)은 ℓ당 1897.74원으로 집계됐다. 1900.44원이던 전날보다 2.7원 떨어지면서 지난 3월 9일(1892.4원) 이후 처음으로 1800원대에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역별로 살펴보면 서울(1952.59원)의 휘발유 가격이 제일 높았고, 대구(1838.8원)가 가장 낮았다. 경유 판매가는 ℓ당 1982.9원으로 전날보다 2.42원 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 휘발윳값은 국제 유가 급등 등의 여파로 5월 첫 주부터 8주 연속 치솟았다. 6월 30일엔 2144.9원으로 연중 최고치를 찍었다. 하지만 7월 들어 유류세 인하 폭 확대(30%→37%), 국제 유가 하락 등의 영향으로 4주 연속 내림세로 전환됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경윳값도 비슷한 흐름을 보이고 있다. 지난 28일 기준 1998.46원으로 5월 23일(1998.38원) 이후 약 두 달 만에 2000원 아래로 떨어졌다. 연내 정점이었던 6월 30일(2167.66원)과 비교하면 한 달도 안 돼 169.2원 하락했다. 그럼에도 경유가 휘발유보다 100원 가량 비싸 ‘가격 역전’ 현상은 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 휘발유·경유 가격은 당분간 하락세가 이어질 것으로 예상된다. 가장 큰 영향을 미치는 국제 유가가 안정세를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 수입 원유의 기준인 두바이유 평균 가격은 7월 4주차(25~28일)에 전주보다 0.1달러 하락한 배럴당 103.2달러를 기록했다. 국제 자동차용 경유 가격도 같은 기간 1.2달러 하락한 배럴당 138.5달러를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국제 경제 상황과 생산량 증감, 러시아·우크라이나 전쟁 같은 정세 변화 등에 따른 변동 가능성도 있다. 7월 4주 국제 휘발유 가격은 러시아의 유럽 가스공급 축소 발표, 미국 상업 원유 재고 감소 등의 여파로 소폭 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컨슈머리포트] 한여름 필수품 클렌징폼… 순하고 촉촉한 브링그린 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257211&amp;code=14110000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257211&amp;code=14110000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-07-31T10:19:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;스킨케어는 세안에서 시작한다. 피부에 쌓인 노폐물을 제거하고 피부 피로감을 덜어주는 세안은 가장 신경 써야 할 지점이다. 특히 자외선차단제를 듬뿍 쓰고 땀까지 많이 흘리는 한여름에는 더 꼼꼼하게 관리해야 한다. 꼼꼼한 세안을 위해 사용하는 클렌징폼은 생필품이 됐다. 국민컨슈머리포트는 어떤 클렌징폼 제품이 인기를 얻는지, 인기 제품의 성능은 어떤지 전문가들과 함께 평가했다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0731/2022073118280882882_1659259688_0924257211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘클렌징폼’ 인기 제품은&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매월 주요 유통 채널에서 베스트셀러를 추천받아 평가를 진행한다. 헬스 앤드 뷰티(H&amp;B) 스토어 올리브영, 오픈마켓 11번가, 백화점으로부터 추천받은 베스트셀러(표 참조)를 바탕으로 평가제품 5개를 선정한다. 유통경로마다 가장 많이 팔린 제품, 최저가·최고가 제품을 기본적으로 평가대상으로 삼는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0731/2022073118280982885_1659259689_0924257211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 클렌징폼 평가에서는 올리브영 1위 제품인 ‘라운드랩 1025 독도 클렌저’(150㎖·1만3000원), 백화점 1위 제품 ‘비오템 비오수르스 클렌징 폼’(150㎖·3만4000원), 11번가에서 가장 많이 팔린 ‘닥터브로너스 퓨어 캐스틸 솝’(950㎖·2만3760원)을 평가제품으로 선정했다. 비오템 제품은 최고가, 닥터브로너스 제품은 최저가였다. 다소 저렴한 제품인 ‘브링그린 티트리 시카트러블 클렌징폼’(300㎖·1만3000원)과 다소 고가로 분류되는 ‘헤라 멜라솔브 프로그램 딥 클렌징 폼’(200㎖·3만5000원)을 추가했다. 제품 가격은 판매하는 곳에 따라 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매번 평가제품을 백화점, 올리브영, 11번가 등에서 직접 구매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브랜드가 평가에 영향을 미치지 못하도록 ①~⑤ 번호가 붙은 통에 옮겨 담아 ‘블라인드 테스트’로 진행한다. 클렌징폼 평가에는 고진영 애브뉴준오 원장, 권현정 임이석테마피부과 원장, 김정숙 장안대 뷰티케어과 교수, 최윤정 ‘생활 미용-그동안 화장품을 너무 많이 발랐어’(에프북) 저자(이상 가나다순)가 함께했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0731/2022073118280882884_1659259688_0924257211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평가단은 사용감, 세정력, 저자극성, 안색개선력, 보습력 등 5개 항목에 점수를 매겼다. 항목별 평가 결과를 토대로 1차 종합평가 점수를 냈다. 이후 각 제품의 전성분과 10㎖당 가격을 반영해 최종 평가를 했다. 평가는 최고 5점, 최저 1점의 상대평가로 진행된다. 최윤정씨는 “클렌징폼 성분에서 가장 중요한 것은 계면활성제”라며 “매일 사용하는 제품인 만큼 피부 타입에 따라 안전한 성분을 썼는지, 알레르기 유발 가능성이 있는 계면활성제를 썼는지를 살펴볼 필요가 있겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;성능·성분·가격 두루 호평 PB 브랜드&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0731/2022073118280882883_1659259688_0924257211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1위는 ‘브링그린 티트리 시카트러블 클렌징폼’(4.5점)이 차지했다. 브링그린은 올리브영 PB 브랜드다. 브링그린 제품은 전성분에서 최고점을 받았고 사용감, 세정력, 저자극성, 안색개선력에서 두루 호평을 얻었다. 김정숙 교수는 “무향에 가까워 향이 자극적이지 않고 피부에 부드럽게 닿아 자극도 적다. 거품도 풍성하게 나고 세안 뒤 당김없이 피부가 촉촉하고 부드럽게 되는 것처럼 느껴진다”고 평했다. 고진영 원장은 “거품이 잘 나고 유분 제거가 잘 된다. 지성피부에 적당한 제품”이라고 말했다. 최윤정씨는 “밀도감 있는 거품, 트러블에 도움을 주는 성분, 합리적인 가격까지 여러모로 좋았다”며 “비교적 안전한 성분의 계면활성제가 들어갔다. 특히 트러블 피부에 추천할 만하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공동 2위가 나왔다. ‘헤라 멜라솔브 프로그램 딥 클렌징 폼’과 ‘라운드랩 1025 독도 클렌저’가 3.5점으로 나란히 2위에 이름을 올렸다. 헤라 제품은 1차 평가에서 1위였으나 향료, 방부제 등의 일부 주의성분이 포함돼 있는 데다 상대적으로 비싼 탓에 2위가 됐다. 하지만 사용감, 저자극성, 안색개선력에서는 최고점을 받았다. 헤라 제품에 대해 권현정 원장은 “매우 쫀득하고 부드러운 거품으로 마사지 받는 느낌이 든다. 헹궈낼 때도 미끈거리거나 건조해지지 않아 사용감이 뛰어났다”면서 “효소 성분이 있어서 각질을 케어해줄 것 같은 제품”이라고 평가했다. 김정숙 교수는 “소량으로 거품이 잘 나고 산뜻하게 클렌징 된다”면서도 “세정력은 약해 2차 세안이 필요하고 주의성분이 있어서 예민한 피부는 주의해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라운드랩 제품은 저자극성과 보습력에서 최고점을 받았다. 이 제품에 대해 고진영 원장은 “자극없이 부드럽게 세안된다. 산뜻한 느낌은 적을 수 있으나 보습이 좋아 민감하거나 건조한 피부에 적당하다. 성분과 가성비도 좋다”고 평가했다. 권현정 원장은 “지성피부는 덜 씻긴 느낌을 받을 수 있어서 건성피부에 적합한 제품”이라고 했다. 최윤정씨는 “촉촉하고 세정력도 괜찮았다. 건성피부나 메이크업을 진하게 하는 분들에게 추천할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위는 ‘비오템 비오수르스 클렌징 폼’(2.5점)이었다. 안색개선력에서 최고점을 받았다. 김정숙 교수는 “거품도 잘 나고 마무리감이 시원하지만 건조함이 느껴지고 향이 강해 자극적”이라며 “주의성분이 다수 포함돼 있다”고 평했다. 최윤정씨는 “씨솔트와 발효성분이 유효한 영양분을 주지 않을까 싶다”면서도 “성분과 가격이 아쉽다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위는 ‘닥터브로너스 퓨어 캐스틸 솝’(1.75점)이었다. 세정력에서 만점을 받았지만 민트향이 너무 자극적이고 피부에 닿았을 때 따갑다는 의견이 많았다. 최윤정씨는 “세정력이 뛰어나서 쉽게 지워지지 않는 색조화장품도 잘 지워졌다. 민트 성분이 자극으로 느껴지지만 전성분 자체는 간단하다”며 “열이 많거나 운동 또는 야외활동을 많이 하는 분들이 전신에 쓰는 제품으로 추천한다”고 말했다. 김정숙 교수는 “시원하고 청량감이 있지만, 사용했을 때 눈이 시리고 얼굴이 바르기에는 너무 자극적”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文도 산 캐스퍼…“에어컨·열선 켜면 차 덜덜” 무슨 일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017329682&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017329682&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-07-31T21:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080106515783177_1659304319_0017329682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차가 선보인 첫 경형 스포츠유틸리티차(SUV) 캐스퍼 차량에서 에어컨과 뒷유리 열선을 동시에 켰을 때 차량 진동이 발생한다는 소비자 신고가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 업계에 따르면 국토교통부 산하 자동차리콜센터에는 지난 29일까지 캐스퍼에 결함이 있다는 신고가 94건 접수됐다. 에어컨을 튼 상태에서 뒷유리 열선을 켜면 차량의 떨림이 심해진다는 게 주된 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐스퍼 온라인 동호회에도 지난달부터 ‘에어컨을 켜면 차량이 덜덜 떨린다’는 내용의 게시글이 수십건 올라왔다. 한 차주는 “간헐적으로 그러다가 너무 심해서 멀미할 정도”라고 토로했다. 또 다른 차주도 “주행 중 에어컨과 뒷유리 열선을 켠 채로 기어를 D에 놓고 신호대기 하면 말 타는 것처럼 차량이 앞뒤로 떨린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080106521483178_1659304336_0017329682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자동차리콜센터는 아직 제작결함 조사에 착수하지 않았으며 접수된 결함 신고를 모니터링하는 단계인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차 측은 “결함 신고 내용을 확인 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 9월 출시해 온라인으로만 판매하는 캐스퍼는 출시 4개월 만에 1만대, 올해 상반기에 2만3000여대가 팔리는 등 인기를 끌고 있다. 앞서 문재인 전 대통령도 지난해 온라인으로 캐스퍼를 직접 구매한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 맞고 ‘간 손상’ 실마리 찾았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017330372&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017330372&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-01T01:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2021111621290412171_1637065744_0017330372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 백신 접종 후 ‘간 손상’에 대한 실마리가 국내 연구진에 의해 제시됐다.&lt;br&gt;백신을 맞은 후 간에 스스로 염증이 유발되는 자가면역간질환이 생겼으며 기저질환이 없고 술, 간질환 약을 먹은 경험이 없는 50대 여성을 대상으로 한 국내 첫 사례 보고여서 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이런 간질환 발생은 매우 드문 경우여서 코로나 감염과 중증 위험을 줄이는 이득이 더 큰 백신 접종을 꺼려할 필요는 없다는 것이 전문가들 의견이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가톨릭대 서울성모병원 소화기내과 성필수, 인천성모병원 소화기내과 이순규 교수팀은 코로나 백신을 접종한 57세 여성의 간 조직검사 결과 자가면역간질환을 일으키는 T세포가 발현되었음을 증명하고 국제학술지 ‘간장학 저널(Journal of Hepatology)’ 최신호에 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 지난 4월 독일 프라이부르크대 연구팀이 같은 학술지에 발표한 “코로나 백신 접종 후 이에 대한 ‘특이 CD8+ T세포’가 간 손상을 유발하며 이로 인해 자가면역간질환을 일으킬 수 있다”는 연구결과를 뒷받침한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 코로나 백신 접종 후 자가면역성간염과 원발 담즙성 담관염이 동시 발생한 ‘간 중복증후군(Overlap syndrome)’은 세계 최초 보고다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 환자는 ‘메신저(m)RNA백신’ 1회 차 접종 2주 후 피곤함과 함께 전반적으로 기력이 약해져 병원을 찾았고 신체검사 결과는 정상이었다. 평소 건강검진에서도 간 수치는 정상이었지만 이번 내원 시 혈액검사에선 간질환을 진단하는 간 수치들의 상승 소견이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원인 감별을 위해 시행된 검사에서 A B C E 간염과 거대세포바이러스(cytomegalovirus), 단순 헤르페스바이러스 1·2형 등 다른 간염 검사 결과들은 음성이었고 간 초음파에서도 특이 소견은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;반면 자가항체 검사에서 항핵항체 양성, 항미토콘드리아 항체 양성을 보여 간 중복증후군을 포함한 자가면역간질환이 의심됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 진단을 위해 진행한 간조직 생검 결과 면역세포인 T세포가 간문맥(간에  영양분 공급하는 통로)에 집중되며 침윤을 일으키고 간조직을 괴사시키는 것을 확인했다. 아울러 간문맥의 염증과 괴사가 문맥 주변까지 확장돼 보이는 계면간염 및 비화농성 담관염 소견을 보였다. 이어 자가면역간질환의 세부 계통인 자가면역성간염과 원발 담즙성 담관염이 동시에 진행되는 ‘간 중복증후군’이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 환자는 고용량 우르소데옥시콜산(UDCA)을 포함하는 적절한 치료 후 2주만에 정상 간수치로 회복됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이순규 교수는 1일 “백신 접종 이후 면역반응에 의한 간 손상, 간기능 이상이 발생할 수 있다는 기전에 대한 실마리를 제공한 것에 의미가 있다. 따라서 환자 진료 시 자세한 문진과 검사를 통해 이를 감별하고 치료하는 것이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성필수 교수는 “이번 연구는 백신 이후 간 중복증후군에 대한 최초 보고로, 면역반응과 면역 간질환에 대한 주의깊은 관찰과 확인이 필요함을 보여준다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자가면역간질환은 면역체계 이상으로 본인의 간세포 또한 유해한 것으로 판단해 스스로 염증을 만드는 질환이다. 발병 초기는 피로감 오심 구토 식욕 부진이 나타난다. 황달이 발생하기도 하지만 일부 환자는 증상이 전혀 없기도 해 초기에 발견하지 못하고 부종, 혈액응고 장애, 정맥류 출혈과 같은 합병증이 진행되고서야 병원을 찾기도 한다. 특히 자가면역간염은 제때 치료하지 않으면 15년 내 환자의 절반 가량이 간경변증으로 진행된다. 초기 진단과 적절한 치료가 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꿉꿉한 여름 반려가구 냄새·세균 잡는 비법은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017331181&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017331181&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-01T04:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2019112818001432351_1574931614_0017331181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 기준으로 반려동물을 키우는 가정이 600만 가구를 넘었다. 1년 전인 2020년과 비교해 무려 2배가 증가한 것. 관련 시장도 급증하는 추세다. 국내 반려동물 관련 시장 규모는 2018년 2조 8900억원에서 2020년 3조 4000억원대로 성장한데 이어 2032년에는 7조원에 육박할 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장이 급성장하면서 반려동물을 뜻하는 펫(pet)과 경제(economy)를 합성한 펫코노미가 뜨거운 관심을 받고 있다. 특히 코로나19로 반려동물과 집에 머무는 시간이 길어지는 요즘, 반려동물과 쾌적하고 안전한 일상을 즐길 수 있는 각종 용품에 대한 관심도 높아지고 있다. 내 가족은 물론 반려동물에게도 안전한 탈취 소독제 사용법을 알아본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080111213083360_1659320491_0017331181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;강한 향은 피해야&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물의 탈취·소독제를 선택할 때 제일 먼저 고려해야 할 점은 향이다. 반려동물은 후각이 발달해 냄새에 민감하기 때문이다. 우리가 흔히 사용하는 방향 탈취제는 강한 향으로 냄새를 덮는 방식이어서 반려동물이 있는 가정에서 사용하기에는 적합하지 않다. 뿌린 후 바닥이 미끄러워지는지 여부도 꼭 체크할 사항. &lt;span&gt;최근 출시된 탈취 소독제 위스포펫(WIS4PET)은 냄새에 민감한 반려동물을 배려해 향이 없고 뿌린 뒤 바닥이 미끄러워지지도 않는 제품으로 반려인들의 주목을 받고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;성분 확인은 필수&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 소독제 등에 함유된 성분은 고양이 등 반려동물에게 위험할 수 있다. 예를 들어 일부 세정제에 포함된 클로록시레놀은 사람이나 강아지 간에서는 분해가 되는 반면 고양이에게선 분해가 되지 않아 위험하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위스포펫은 화학재료를 사용하지 않은 100% 천연 미네랄 성분으로 구성돼 안전하다. 반려동물이 있는 장소의 바닥과 배설장소, 용품 등에 뿌려 탈취에 도움을 받을 수 있다. 또 각종 세균과 바이러스를 소독해야 하는 모든 곳에 분사해 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위스포펫 탈취 소독제는 생수가 생성되는 원리에 착안해 국내 광물에서 미네랄을 직접 추출해 생산한다. 위스포펫은 이같은 기술력을 인정 받아 서울산업진흥원 2022년 서울어워드 우수상품으로 선정됐다. 환경부의 안전기준 적합확인신고도 완료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영미 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽은 상어랑 ‘인증샷’?… 용산 이마트, 기괴한 이벤트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017331869&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017331869&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-01T07:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080116232583738_1659338605_0017331869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이마트가 매장 안에서 실제 상어 사체를 전시해 놓고 포토존을 운영해 적절하지 못하다는 여론의 뭇매를 맞고 하루 만에 이벤트를 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 31일 한 누리꾼은 SNS에 ‘이마트 용산점 상어 포토존’이라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080116262183746_1659338782_0017331869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 게시글에 따르면 하루 전인 지난달 30일 이마트 용산점 지하 1층 수산물 코너에 ‘이마트 용산점만의 특별한 이벤트’라는 안내판과 함께 상어 포토존이 설치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 사진을 보면 포토존에 눈을 뜬 채 피를 흘리고 있는 상어가 얼음 위에 올려져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안내판에는 상어 및 상어 요리 방법에 관한 내용, 상어와 인간과의 관계 등이 적혀있었다. 또 사진 잘 찍는 방법과 함께 “촬영한 사진을 인스타에 올린다~~^^;”라며 인증샷을 공유할 것을 권장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진을 제보한 글쓴이는&lt;span&gt; “핑크퐁 캐릭터부터 눈뜬 채 박제해놓은 듯한 상어 사체에 상어 모자 쓰고 인증사진을 찍게 한다”면서 “말이 나오지 않는 이상한 마케팅에 할 말을 잃었다”고 비판했다. 이어 “저 상어를 보고 아무런 감정이 들지 않는다면 정말 문제인 거다”라고 목소리를 높였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080114300783507_1659331807_0017331869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사진이 온라인에서 확산되면서 ‘충격적이다’ ‘동물학대 아니냐’ 등의 반응이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “죽은 사람의 시체를 전시한 것과 무엇이 다르냐” “생명에 대한 존엄성이 없다” “모형인 줄 알았는데 피가 뚝뚝 떨어지니 충격이다” “전시와 홍보를 위해 죽은 상어를 이용한 게 문제다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 이벤트에 어린이들이 좋아하는 캐릭터 ‘아기상어’가 등장한 것을 놓고 아이들에게 큰 충격을 준다는 비판도 나왔다. 실제 이벤트 홍보 글에는 ‘아기상어’ 속 캐릭터 그림도 들어가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “순간 제정신인가 싶었다. 아이들이 보면 울 것 같다”며 “죽은 상어의 모습이 너무 잔인해서 아이들 교육상으로도 좋지 못할 것 같다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 식용 상어인 만큼 별 문제가 없다는 반응도 일부 있었다. 수산물 코너에 진열된 고등어나 갈치와 같은 생선과 다를 게 없다는 주장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 논란이 확산되면서 &lt;span&gt;이마트 용산점 측은 하루 만에 공식 SNS에서 이벤트 홍보 게시글을 삭제했고 포토존을 철수시켰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 고객은 이번 사태에 항의하기 위해 전화를 했지만, 이마트 상담원과의 채팅 상담만 가능했다며 상담 채팅 내용을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따르면 이마트 용산점 측은 “고객분들에게 새로운 경험을 제공하고자 평소에 쉽게 접하기 어려운 이색 어종들을 전시하고자 하는 목적이었다”면서도 “전시와 관련해 고객의 정서를 잘 헤아리지 못한 점에 대해 죄송하게 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “고객 의견을 경청해 고객 입장에서 보다 세심한 주의를 기울이도록 하겠다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이찬규 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>軍 식단에 마블링 선명한 스테이크?… 메뉴 두고 시끌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017332579&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017332579&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080119493784026_1659350991_0017332579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 장병 식단에 스테이크가 포함돼 네티즌들의 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 페이스북 페이지 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다’(육대전)에는 ‘스테이크 급식 근황, 리얼 스테이크’라는 제목의 글과 사진 2장이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 이를 “군사안보지원사령부 6월 11일자 병 식당 메뉴”라고 소개했다. 이어 “급양관리관께서 깨어있는 분이셔서 이런 메뉴도 할 수 있어서 정말 감사드린다”며 “스테이크 외에도 여러 가지 메뉴들을 할 수 있게 도와주고 게신다. 제보를 빌어 감사드리고 싶다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0801/2022080119502884027_1659351028_0017332579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자가 공개한 사진 속 식판에는 소고기 볶음밥과 샐러드, 소스를 끼얹은 스테이크, 떡볶이가 담겼다. 다른 사진에는 마블링이 선명한 구워지기 전 소고기와 채소 등이 진열된 모습이 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진을 접한 네티즌들의 반응은 엇갈렸다. 일부 네티즌들은 “믿을 수 없다”, “저런 곳은 아주 극소수에 불과하다”, “사령부여서 가능한 것” 등의 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “군대 내 부실 급식이 개선되고 있는 것 같아 다행이다”, “보여주기식이더라도 잘한 건 칭찬해야 한다” 등의 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이명희의 인사이트] 풍요로움에 밀려나는 신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257468&amp;code=11171420&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257468&amp;code=11171420&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-01T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022041120560463697_1649678164_0924257468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 주말 서울 외곽의 쇼핑몰을 찾았다가 황당한 싸움을 목격했다. 더위 때문이라고 하기엔 그 장면이 너무 씁쓸했다. 딸과 엄마로 보이는 젊은 여성과 나이 지긋한 여성의 앙칼진 목소리가 또 다른 젊은 여성을 잡아먹을 기세로 압도했다. 발단은 매장 입구에서 긴 줄에 매어 왔다 갔다 하는 개였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼핑 후 매장에서 나오려던 아기를 안은 젊은 부부가 “개를 좀 치워 달라”고 하자 모녀는 “어디서 개를 치우라고 하느냐”며 소리를 질러댔다. 개나 고양이를 싫어하는 나로서도 줄에 매여 있긴 했지만 매장 입구에서 어슬렁거리는 개가 위협적으로 느껴졌던 차다. 아기 부모 입장에선 오죽하랴 싶었다. 반려동물에 대한 애정이 넘쳐서 ‘치우라’는 말조차 용납되지 않는 세상이 돼버린 걸까. 매장 직원이 싸움을 말려도 역부족이었다. 주변 사람들은 안중에도 없는 듯 고래고래 소리를 질러댔다. 결국 경찰까지 출동했지만 그들은 싸움을 멈추지 않았다. 반려동물이 아기와 같은 반열이라니. 이쯤 되면 우상화다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;풍요로움이 신을 밀어내고 있다. 그 자리를 재물과 자식, 반려동물 등이 차지하고 있다. 분노가 용광로처럼 끓어오른다. 사회가 각박해지면서 이성과 체면, 염치는 없어지고 무례함과 폭력으로 점철돼 간다. 타인에 대한 배려나 관용이 사라지고 있다. 층간소음으로 살인사건이 발생하고 사소한 말다툼이 날카로운 비수가 돼 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 이후 우리나라는 1인당 국내총생산(GDP) 3만 달러를 넘는 ‘선진국’ 대열에 들었지만 국민 개개인의 삶은 더 행복해진 것 같지는 않다. 토마 피케티가 ‘21세기 자본론’에서 주장한 것처럼 노동으로 돈을 버는 속도보다 자산이 돈을 버는 속도가 훨씬 빨라 자산 격차로 인한 불평등이 심화된 탓도 있을 터다. 일하는 즐거움, 노동의 가치가 높게 평가받던 시절에는 오히려 삶의 만족도는 높았다. 한탕주의와 물질만능주의에 빠진 현세대는 자꾸만 더 많이 가지려 아등바등 살다 보니 삶의 질은 높아졌어도 만족감은 줄어든 것 아닐까. 끊임없이 남과 비교하며 더 큰 차, 더 비싼 아파트를 좇는 삶은 불행하다. 내 것이 아닌 것에 대한 집착과 소유욕도 과유불급(過猶不及)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물질적 풍요를 누리는 유럽이나 미국에서 종교가 쇠락한 전철을 우리도 밟고 있다는 우려가 나온다. 먹고살 만해졌는데 정신은 공허해지고 피폐해졌다. 선진국에서 극단적 선택을 하는 비율이 후진국보다 높은 것은 아이러니다. 풍요로움에 기독교를 잃어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김형석 연세대 명예교수는 1970년대 세계일주 여행을 하며 겪은 일을 강연이나 저서에서 자주 이야기한다. 덴마크 코펜하겐의 한 교회는 700명까지 신도가 있던 대형교회였으나 당시 예배드리는 신도가 20명뿐이었다고 한다. 목사는 5명이나 됐는데 예배 시간 내내 목사들은 입구만 쳐다보고 있었다. 그 다음 주에 들른 영국 런던의 가장 오래된 교회는 일주일 있다가 문을 닫는다고 했다. 그는 저서 ‘기독교 (아직) 희망이 있는가?’에서 “100년 후에도 희망의 기독교가 되려면 기독교 정신을 회복해야 한다”고 주장했다. 단일교회로 최대 성도 수가 출석 중인 대형교회 목사는 “국민소득 3만 달러를 넘고 영적으로 부흥하는 나라는 없었다”며 “영적 각성 운동을 통해 도덕성을 회복하고 소외된 계층을 돌보고 빈부격차를 줄이는 데 교회가 앞장서야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔데믹 이후 탈기독교 현상은 가속화하고 있다. 가난과 고난에 처할 때는 신에게 의지하기 쉽다. 하지만 인간이 모든 것을 할 수 있다고 자만해진 시대에는 신을 등한시하게 된다. 유튜브로 ‘설교 쇼핑’을 하고 키오스크에서 헌금하는 시대, 예수를 어떻게 전할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 내슈빌 그리스도장로교회 담임목사인 스캇 솔즈는 ‘세상이 기다리는 기독교’(원제: 거부할 수 없는 믿음)에서 “우리는 로비와 술수로 권력과 특권을 지닌 ‘도덕적 다수’가 되려는 욕구를 일절 거부하고 대신 사랑으로 자신을 내어주는 선지자적 소수가 되라는 하나님이 주신 성경적 소명을 추구해야 한다”고 말한다. 지친 세상 사람들, 냉소적으로 변해버린 세상 사람들로 하여금 가던 길을 멈추고 ‘이들의 말이 사실이었으면 좋겠다’라고 생각하게 만드는 기독교, 그런 매력적인 크리스천이 되라고 강조한다. “우리는 구원 얻는 자들에게나 망하는 자들에게나 하나님 앞에서 그리스도의 향기니.”(고후 2:15)&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명희 종교국장 mheel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 골프장도 ESG 동참해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257421&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257421&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-01T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022041120540563691_1649678045_0924257421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 골프장에 일회용 비닐봉지가 다시 등장하고 있다. 운동 뒤 땀에 젖은 옷가지 등 세탁물을 넣을 수 있도록 한 비닐봉지인데, 외국의 경우 종이 백을 주거나 아예 제공하지 않는 경우가 많다. 2019년 10월 정부의 1회용품 줄이기 정책에 동참코자 관련 협회 등이 비닐봉지를 사용치 않기로 결의한 이후 비닐봉지가 줄었다가 코로나 이후 다시 늘고 있다. ‘그까짓 비닐봉지’라 얘기할 수도 있지만 국내 500여개 골프장의 연간 내장객 5000만명이 1장씩만 써도 배출되는 온실가스는 2375t에 이른다. 30년생 소나무 36만 그루를 심어야 상쇄가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 골프장은 ESG(환경·사회·지배구조) 사각지대에 가깝다. 환경(E) 차원에서 우리나라 골프장은 외국과 비교할 수 없을 정도로 많은 에너지를 쓰고 있다. 우선 하루 용수량만 45만t(1500명의 하루 물 사용량)에 이르고, 야간 라운딩을 위해 라이트까지 사용한다. 겨울철 그린이 얼까 봐 열선까지 설치한 골프장도 나오고 있다. 골프 수요가 급증해 불가피하다고는 하지만 독립된 야외 화장실에 설치한 에어컨은 도무지 이해할 수 없다. 세계에서 유일한 사례이고, 전체 에너지의 94%를 매년 수입하는 나라에서 벌어지는 일이다. 해외 골프장은 클럽하우스에 태양광 패널을 깔고, 주차장을 친환경 잔디 블록으로 마감하는 등 친환경 투자를 아끼지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 초 중대재해처벌법이 시행되면서 사회(S) 차원에서 골프장도 바싹 긴장하고 있다. 운동 전 주의사항에 서명하는 것만으로 면책되지 않기 때문에 모든 사고 발생 요인들을 사전에 점검하고 관리해야 한다. 작년부터 캐디들의 고용보험, 산재보험 가입이 의무화되면서 비용 문제가 현실화되고, 캐디피 인상을 부추기고 있다. 주 52시간제가 시행된 지도 4년이 지났는데 사장님들이 라운딩하는 5~6시간 동안 대기해야 하는 기사분들의 노동 권리도 문제라고 생각한다. ‘단속적 근로자’라는 예외 조항을 이용했다고는 하지만 실제 사안별로 적법한지 검토해 볼 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프장은 지배구조(G) 차원에서 더 큰 문제점을 안고 있다. 회원제 골프장의 주인은 회원인데, 회원으로 구성된 운영위원회가 제대로 기능하는 곳이 과연 몇 개나 될지 의문이다. 골프장을 지을 때 입회금이 큰 역할을 하지만, 일단 골프장이 문만 열면 회원들의 목소리는 제대로 반영되지 않고 있다. 코로나로 호황을 맞은 골프장의 과도한 요금 인상이 과연 회원들의 권익 보호에 제대로 쓰이고 있는지 검토해 볼 필요가 있다. 골프장마다 처한 사정과 주변 여건이 다르겠지만, 다양한 이해관계자의 의견을 수렴할 수 있는 모범적 사례를 만들고 이를 벤치마킹해 지배구조를 업그레이드해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESG는 목표나 기준보다 실천하는 것이 중요하다. 사장님들이 직접 운전해서 운동해 보면 그렇게 힘든 것도 아닌데 그동안 왜 기사를 썼지 하는 생각도 들 것이다. 물론 비닐봉지가 없고 에어컨을 틀지 않아 불편한 점은 한둘이 아닐 것이다. 그렇지만 회원들이 직접 참여해 지구 환경을 보호하며 사회적 문제를 해결하고, 자발적으로 지배구조를 개선해 나간다면 큰 보람을 느낄 수 있다고 확신한다. 지난해 골프장을 찾은 내장객 수는 역대 최다인 5056만명으로 집계됐다. 전년 대비 8.2%나 증가했고 앞으로도 계속 늘어날 전망이다. 우리나라는 작년에 LPGA 통산 200승을 거둔 골프 강국이고, 인구 5000만명 중 골프 인구가 무려 570만명에 이른다. 골프 강국의 면목에는 우수한 선수를 많이 보유하는 것도 중요하지만, 골프장들의 공정과 상식에 맞는 경영이 더 중요하다고 생각한다. ESG 경영을 통해 우리나라에서도 세계가 손꼽는 명문 골프장들이 많이 나오기를 희망해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우태희 대한상공회의소 상근부회장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김효주 LPGA 2개 대회 연속 3위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257459&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257459&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-01T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080120480584095_1659354485_0924257459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘천재골퍼’ 김효주(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 미국여자프로골프(LPGA) 투어 트러스트 골프 여자 스코티시오픈(총상금 200만 달러)에서 3위에 올랐다. 2개 대회 연속으로 3위에 올라 이번시즌 마지막 메이저대회인 AIG 여자오픈의 전망을 밝게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주는 31일(현지시간) 영국 스코틀랜드 에이셔의 던도널드 링크스(파72·6494야드)에서 열린 대회 최종 라운드에서 이글 1개에 버디 5개, 보기 1개를 묶어 6언더파 66타를 쳤다. 최종합계 17언더파 271타를 기록한 김효주는 셰인 나이트(미국)와 함께 공동 3위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3라운드 선두 셀린 부티에(프랑스)에 4타 뒤진 공동 9위로 최종 라운드에 나선 김효주는 2번 홀(파4)에서 이글을 기록하며 선두권과 격차를 좁혀 나갔다. 7번 홀(파4)에서 보기를 범한 것을 제외하고 12~13번 홀에서 연속 버디를 낚는 등 13번 홀까지 5개의 버디를 기록했다. 14번 홀(파5)부터 타수를 줄이지 못한 점은 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 출전한 아문디 에비앙 챔피언십에 이어 이번 대회에서도 3위에 오른 김효주는 쾌조의 샷감을 이어갔다. 톱5로 따지면 KPMG위민스PGA챔피언십까지 3개 대회 연속이다. 김효주는 “지난주도 그렇고 계속 좋은 성적으로 대회를 마무리해 기분 좋다”며 “아쉬움은 조금 남았지만 66타라는 좋은 성적으로 끝내 만족스러운 한 주를 보낸 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 트로피는 ‘루키’ 후루에 아야카에게 돌아갔다. 후루에는 4라운드에서만 10타를 줄이는 신들린 샷감을 선보이며 21언더파 267타로 우승을 차지했다. 데뷔 후 첫 승이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080120480584096_1659354485_0924257459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국프로골프(PGA) 투어 특별 임시회원 김주형(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)은 다음 시즌 PGA 투어 풀시드 자격을 사실상 확보했다. 김주형은 31일(현지시간) 미국 미시간주 디트로이트 골프클럽(파72·7370야드)에서 열린 로켓 모기지 클래식(총상금 840만 달러)에서 최종합계 18언더파 270타를 기록해 단독 7위로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 페덱스컵 포인트를 90점 추가해 페덱스컵 순위를 100위 이내로 끌어올렸다. 125위 이내의 페덱스컵 포인트를 쌓으면 다음 시즌 풀시드가 주어지는 만큼 사실상 PGA투어 풀시드를 확보한 셈이다. 김주형은 “꿈만 같다. 정말 꿈이었고, 어렸을 때부터 PGA 투어에서 치고 싶다는 마음밖에 없었다”며 “빨리 PGA 투어에서 경기하면 좋겠다”고 밝혔다. 이 대회 우승은 토니 피나우(미국)가 차지했다. 피나우는 지난주 3M오픈에 이어 2주 연속 정상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근대5종 전웅태·김선우 세계선수권 金… 혼성계주 작년 이어 한국팀 2연패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257488&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257488&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-01T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080120480384093_1659354483_0924257488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 근대5종의 간판 전웅태와 김선우가 국제근대5종연맹(UIPM) 2022 세계선수권대회 혼성계주 종목에서 우승했다(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;). 한국 대표팀의 이 종목 사상 첫 2연패다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅태와 김선우는 31일(현지시간) 이집트 알렉산드리아에서 열린 2022 UIPM 세계선수권대회 혼성계주에서 우승을 차지했다. 펜싱, 승마, 수영, 레이저 런(육상+사격) 합계 1393점을 획득한 이들은 지난해 도쿄올림픽 개인 금메달리스트 조지프 충과 제시카 발리가 팀을 이룬 영국팀(1380점)을 13점 차로 따돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅태와 김선우는 첫 종목인 펜싱에서 27승(9패)을 거두며 순조롭게 출발했다. 승마 300점 만점, 수영 4위(1분58분25초) 등 상위권 기록을 차지한 이들은 레이저 런을 2위보다 42초 앞서 출발해 무난히 우승했다. 이 종목은 펜싱, 승마, 수영 등 세 종목 점수 합계에 따라 레이저 런 출발 순위를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 우승으로 한국 근대5종 대표팀은 세계선수권대회 혼성계주 종목에서 사상 첫 2연패를 달성했다. 지난해엔 서창완과 김세희가 금메달을 따냈다. 전체 종목으로 따져보면 2016년과 2017년 남자 계주(전웅태-황우진)에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅태는 남자 계주에 이어 혼성계주 우승으로 2관왕에 올랐다. 김세희는 여자 단체 은메달, 여자 계주 동메달에 이어 혼성계주 금메달까지 획득하며 3개의 메달을 목에 걸었다. 한국 대표팀은 이번 대회에서 금메달 2개, 은메달 1개 동메달 1개로 역대 최고 성적을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅태는 UIPM과 인터뷰에서 “개인전에서 아쉽게 메달을 따지 못했지만, 남자 계주와 혼성 계주에서 금메달을 획득해 매우 기쁘다”며 “이제 다음 시즌을 준비하겠다”고 했다. 김선우는 “펜싱 랭킹 라운드에서 순조로운 출발을 한 덕분에 승마, 수영, 마지막 레이저 런까지 분위기를 이어갈 수 있었다”며 “정말 기쁘다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새로운 경험드리려”…‘죽은 상어 전시’ 사과한 이마트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017333128&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017333128&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-01T19:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080204514684286_1659383506_0017333128.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수산물 코너에 죽은 상어를 전시한 포토존을 만들었다가 거센 비난을 받은 이마트 용산점이 결국 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 유통업계에 따르면 이마트 용산점은 지난달 31일 해당 전시를 취소하고 매장에 사과문을 내걸었다. 이마트 측은 “상어 전시로 심려를 끼친 점 진심으로 사과한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이마트 측은 “고객들께 새로운 경험을 제공하고자 수산 매장 내에서 평소 쉽게 접하기 어려운 이색 어종인 상어를 전시하고 포토존을 운영했다”면서 “매장 운영에 있어 고객 정서를 헤아리지 못하고 불편을 드려 송구하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “향후에는 고객의 의견을 더욱 적극적으로 경청해 고객의 입장에서 보다 세심한 주의를 기울이도록 하겠다”며 “다시 한번 이번 행사로 불편함을 느끼셨을 고객들께 진심어린 사과의 말을 드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080204523784287_1659383557_0017333128.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이마트 용산점은 지난달 30일부터 수산물 코너에 피 흘린 채 죽은 상어의 사체를 전시했다. 그러고는 ‘용산점만의 특별한 이벤트’라며 비치된 상어 모자를 쓰고 상어 사체 옆에서 인증샷을 촬영해 인스타그램에 올리는 이벤트를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 일부 고객으로부터 피를 흘리고 있는 상어 사체를 전시하는 것은 동물 학대라는 지적이 제기됐고, 해당 매장 사진이 온라인에까지 퍼지면서 비판 여론이 빗발쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>故 김운용 총재·사마란치 전 IOC 위원장, 초대 WT 명예의전당 헌액</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017334140&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017334140&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T01:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080210255684458_1659403556_0017334140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고(故) 김운용 세계태권도연맹(WT) 창설 총재와 고 후안 안토니오 사마란치 전 국제올림픽위원회(IOC) 위원장 등이 초대 WT 명예의 전당에 헌액됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WT는 1일(현지시간) 불가리아 소피아에서 총회를 열고 2022 WT 명예의 전당 초대 입회자 6명에 대한 헌액식을 개최했다. 코로나19 여파로 3년 만에 열린 대면 총회에는 90개국 200여명의 대표단이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WT 명예의 전당은 태권도를 빛낸 분야별 주역을 기억하고자 마련됐다. 헌액자는 올림픽 태권도 발전에 기여한 선수와 전·현직 임원을 대상으로 선수, 임원, 평생공로 세 부문으로 나눠 선정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 초대 명예 전당 헌액자는 2020년 6월 명예의전당 심사위원회가 추천한 후보자를 WT 집행위원회가 최종 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 총재는 평생 공로 부문으로 명예의 전당에 헌액됐다. 김 전 총재는 1971년 대한태권도협회장을 맡은 뒤, 1972년 국기원, 1973년 세계태권도연맹을 차례로 창설했다. 태권도가 올림픽 정식종목으로 채택되는데도 결정적 기여를 했다. WT는 “세계태권도연맹의 창시자이자 전 총재로 IOC와 함께 태권도의 역할을 발전시키고, 태권도의 올림픽 인지도를 확보하는 등 지도력을 인정받았다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사마란치 전 국제올림픽위원회(IOC) 위원장도 평생공로 부문에 이름을 올렸다. 그는 1988년 서울올림픽에서 태권도가 올림픽 시범종목으로 치러지도록 했고, 이후에도 태권도가 올림픽 정식 종목으로 채택될 수 있도록 지지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수 부문에선 서울 올림픽 시범종목 금메달과 세계태권도선수권대회 사상 첫 4연패로 기네스북에도 등재된 정국현 WT 집행위원, 2000년 시드니· 2004년 아테네올림픽에서 2연패를 달성한 중국의 천중이 이름을 올렸다. 이태순 전 WT 부총재와 고 아흐메드 풀리 아프리카태권도연맹 회장은 임원 부문으로 명예의 전당에 입성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황희찬 “그 누구도 이런 일을 겪어선 안 돼… 인종차별 반대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017334477&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017334477&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T02:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080211230384551_1659406983_0017334477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL)의 울버햄튼 원더러스의 황희찬(26)이 프리시즌 친선경기 도중 벌어진 인종차별 행위와 관련해 비판의 목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황희찬은 2일 자신의 사회관계망서비스(SNS)에 영어와 한국어로 입장을 남겼다. 우선 “구단, 스태프, 동료, 팬분들 많은 응원 메시지 보내주셔서 감사하다”는 문구로 글을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “우리는 그저 같은 인간이다. 성숙한 태도로 이 스포츠를 즐겨야 한다”며 “오늘을 마지막으로 더 이상 내 동료들과 후배들, 이 세상 그 누구도 이런 일을 겪어선 안 된다”고 적었다. 입장문 말미엔 영어로 “No To Racism(인종차별 반대한다)”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황희찬은 전날 포르투갈 알가르브의 알가르브 경기장에서 열린 포르투갈 2부리그 소속 SC 파렌세와의 프리시즌 친선경기에 선발 출전했다. 울버햄튼은 0-1로 끌려가다 후반 11분 황희찬의 페널티킥 동점 골로 무승부를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 황희찬이 패널티킥 키커로 나선 시점에 벌어졌다고 한다. 스포츠 전문매체 디애슬레틱 등 외신은 파렌세 팬이 황희찬에게 인종차별적인 욕설과 행동을 했다고 전했다. 황희찬은 주심과 울버햄턴 주장인 코너 코디에게 상황을 알렸으나 곧바로 조처가 이뤄지지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울버햄턴은 경기 후 성명을 통해 “파렌세와 친선 경기에서 우리 팀의 한 선수가 상대팀으로부터 인종차별적 공격을 받은 것에 대해 크게 실망했다”며 “이 사건을 유럽축구연맹(UEFA)에 보고하고 관련 기관의 조사를 촉구할 것”이라고 밝혔다. 이어 “이 사안과 관련해 피해 선수를 철저히 지원하겠다”며 “인종차별은 어떤 형태로든 용납될 수 없으며 결코 방치해서도 안 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외파 선수들은 수차례에 걸쳐 인종차별로 인해 고통을 겪어왔다. 이강인은 발렌시아 시절 헤타페 팬으로부터 인종차별 행위를 겪었다. 기성용도 셀틱에 뛰던 당시 상대 팬으로부터 인종차별적 언사를 들었다. 손흥민도 지난해 일부 팬에게 인종 차별성 폭언 테러를 받았다. 손흥민은 지난 7월 팬미팅 행사에서 “어릴 때 독일에 갔는데, 상상하지도 못할 힘든 생활을 진짜 많이 했다”며 “인종차별도 많이 당했다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국내 TFT 최강자 가리자’ 인챈트컵, 이번 주말 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336158&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336158&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T09:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0802/2022080217574785151_1659430667_0017336158.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;라이엇 게임즈는 ‘전략적 팀 전투(TFT) 용의 땅’ e스포츠 대회 ‘TFT 인챈트컵’이 오는 6일, 7일 양일간 진행한다고 2일 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 &lt;span&gt;게임 전문 업체 인챈트가 주최하고 라이엇 게임즈가 협찬한다. ‘용의 땅’으로 진행하는 두 번째 대회다. 지난 2020년 6월 &lt;/span&gt;‘인벤 컵: TFT 갤럭시’ &lt;span&gt;이후 2년 만의 인챈트 주관 TFT 대회다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;128명이 참가한 예선전을 통해 본선에서 자웅을 겨룰 16명이 지난 주말 가려졌다. 결선 토너먼트는 오는 6일, 7일 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 총 상금 1000만원이 걸려 있다. 결승에 오른 참가자는 이달 &lt;span&gt;말 열리는 ‘TFT 아시안컵’ 참가 자격이 주어진다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 트위치TV 인챈트 공식 채널을 통해 생중계한다. 채광원 캐스터, 국민일보 유희은 PD, ‘두니주니’ 조준희가 중계진을 꾸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕 한복판, 칼 높게 쳐든 男…‘아시아계 여성’ 타깃</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336308&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336308&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T15:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080217073885058_1659427658_0017336308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕의 대낮 길 한복판에서 아시아계 여성이 이유 없이 칼에 찔리는 테러를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) 뉴욕포스트에 따르면 지난달 31일 오전 10시쯤 뉴욕 맨해튼 최고 번화가인 타임스퀘어 근처에서 한 흑인 남성이 59세의 아시아계 여성을 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일면식이 없는 남성에게 ‘묻지마 공격’을 당한 여성은 오른쪽 손과 팔 부분을 크게 베인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕 경찰(NYPD)은 범인 모습을 알리기 위해 당시 범행 장면을 공개했다. 영상을 보면 피해 여성이 오른손으로 바퀴가 달린 장바구니를 끌면서 거리를 지나가는데, 한 남성이 정확히 이 여성을 향해 큰 보폭으로 다가온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 뒤까지 따라온 그는 커터칼류의 무기를 자신의 머리 위로 높게 쳐들더니 그대로 여성에게 내려 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 여성은 소스라치게 놀라며 도망가려고 했고, 남성은 아무 일도 없었던 양 반대 방향 쪽으로 발걸음을 움직여 유유히 현장을 빠져나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;(일부 영상은 포털사이트에서 노출되지 않습니다. 국민일보 홈페이지에서 확인 가능합니다.)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;WANTED for an Assault in the vicinity of 7th Avenue and West 42 Street. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/Manhattan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#Manhattan&lt;/a&gt; @NYPD14pct on 7/31/22 @ 10:00 AM  An unidentified male approached the victim and slashed her with a box cutter unprovoked. Reward up to $3500  Know who they are? Call 1-800-577-TIPS  CONFIDENTIAL! &lt;a href=&quot;https://t.co/ra5BPFftid&quot;&gt;pic.twitter.com/ra5BPFftid&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#8212; NYPD Crime Stoppers (@NYPDTips) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NYPDTips/status/1553953308808777728?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;August 1, 2022&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현지 언론은 피해 여성이 입은 상처가 크고 깊어 방송에 그대로 내보낼 수 없을 정도였다고 설명했다. 실제 병원에서 촬영된 여성의 손 부위 사진을 보면 상처는 10㎝가 훌쩍 넘고, 깊숙히 패여 속살도 새까맣게 드러나 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 여성은 현지 매체와의 인터뷰에서 “식료품점에서 장을 보고 돌아가는 길이였다. 등 뒤에서 갑자기 누군가 나타나 나를 때리는 것 같더니 손과 팔이 너무 아팠다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 직후 여성은 인근 병원에서 치료를 받은 후 퇴원했지만, 정신적 트라우마를 호소하고 있다. 그는 “집 밖으로 못 나가겠다”며 사건의 충격으로 타임스퀘어에서 지하철을 타지 못해 출근하지 못했다고 밝혔다. 그는 또한 자신이 아시아계라 범행 표적이 된 것 같다고 두려움을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080217085185062_1659427732_0017336308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해자의 딸은 뉴욕포스트에 “엄마가 왜 타깃이 됐는지 정확히 알길 원한다”며 “우리가 전혀 모르고 있는 공격의 동기에 대해 알고 싶다. 만약 (범인이) 정신 건강에 문제가 있는 것이라면 적절한 치료를 받길 원하지만, 악의적인 이유가 있었다면 처벌을 받았으면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYPD 증오범죄 수사대는 사건 현장 인근 CCTV에 찍힌 범인의 얼굴을 공개했다. 앤서니 에반스(30)라는 남성을 용의자로 지목하고 해당 사건을 ‘이유 없는 공격’으로 규정, &lt;span&gt;증오범죄에 대한 수사에 착수했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낸시 펠로시 오자…中 ‘대만포위’ 대대적 무력행사 예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336704&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336704&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T16:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080220351785292_1659440117_0017336704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장이 2일 대만을 방문하자 중국이 대만을 사방에서 포위하는 형태의 군사훈련과 실탄 사격을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 중국의 강력한 반대에도 불구하고 이날 밤 10시 50분쯤(현지시간)대만에 도착, 1박2일간의 방문 일정을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080301021385546_1659456133_0017336704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 권력 서열 3위인 펠로시 의장은 1997년 뉴트 깅그리치 하원의장 이후 25년 만에 대만을 찾은 최고위급 미국 인사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080301014785545_1659456107_0017336704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만 쑤전창 대만 행정원장(총리 격)은 이날 기자들과 만나 “펠로시 의장은 오랫동안 자유, 민주, 인권을 중시해왔다. 대만에 대한 그의 우호와 지지에 감사드린다”며 펠로시 의장을 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080300524085543_1659455560_0017336704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 앞서 강력 반발해 온 중국은 펠로시 의장 도착 소식에 즉각 강력 대응 방침을 발표하며 대응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 탄 비행기가 대만 상공에 진입하자 중국 측은 &lt;span&gt;SU-35 전투기를 대만해협에 띄웠다는 보도를 내보내기도 했다. 그러나 대만 측은 해당 보도가 “사실이 아니다”고 반박했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 통신 신화사는 중국 인민해방군이 4일 12시부터 7일 12시까지 대만을 둘러싸는 형태로 설정한 구역 해역과 공역에서 중요 군사훈련과 실탄사격을 실시할 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신화통신은 그러면서 “안전을 위해 이 기간 관련 선박과 항공기는 상술한 해역과 공역에 진입하지 말라”고 통지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과의 군사 대치에 대비해 미국은 남중국해에 머물던 항공모함 로널드 레이건함 등 최소 4척의 군함을 대만 동부 해역에 배치했다. 일본 NHK방송은 이날 펠로시 의장이 탄 비행기가 대만을 향하는 시점에 미군 전투기 8대와 공중급유기 5대가 오키나와 가데나 공군기지를 이륙해 대만 쪽으로 남하했다고 보도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근대5종 대표팀 ‘금의환향’… “이젠 아시안게임·올림픽 金”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336734&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336734&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T16:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080301314185550_1659457901_0017336734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계선수권대회에서 역대 최고 성적을 올린 한국 근대5종 국가대표 선수들이 금의환향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅태, 정진화, 김선우, 김세희 등 남녀 근대5종 대표팀 선수들은 2일 인천공항을 통해 귀국했다.공항에는 대한근대5종연맹 관계자 등이 나와 선수들을 환대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 선수들은 지난달 31일 막을 내린 2022 국제근대5종연맹(UIPM) 세계선수권대회에서 남자 계주와 혼성 계주에서  우승을 차지하는 등 총 금메달 2개, 은메달 1개, 동메달 1개를 수확했다. 이는 한국이 세계선수권 대회에서 거둔 역대 최고 성적이다. 특히 전웅태는 남자 계주와 혼성 계주에서 우승을 안으며 2개의 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080301381385553_1659458294_0017336734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 전웅태는 &lt;/span&gt;“한국이 세계선수권대회에서 역대 최고의 성적을 낸 순간에 함께 하게 돼 영광스럽다”면서 “계속 두드린 끝에 값진 금메달을 획득할 수 있었다”고 소감을 밝혔다. 이어 “개인전에서는 메달을 따지 못했지만, 바로 이런 부분이 근대5종의 매력이기도 하다”며 “항저우 아시안게임과 2024 파리 올림픽에서 금메달을 바라보겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 맏형 정진화는 “선수단 전원이 &apos;원 팀&apos;이 돼 똘똘 뭉쳐서 좋은 성과를 낼 수 있었다”면서 “다가올 아시안게임과 올림픽에도 기세를 이어가겠다. 더 많은 금메달이 나올 수 있도록 하겠다”고 다짐했다. 지난해 도쿄올림픽에서 전웅태가 사상 첫 동메달을 따내며 주목 받았던 근대5종은 아시안게임과 2024 파리올림픽에서 메달에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 코너] 신념과 아집</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257561&amp;code=11171225&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257561&amp;code=11171225&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022052421060617547_1653393966_0924257561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“기꺼이 패배할 용의가 있는 (싸움의) 대상, 그것이 당신의 신념이다. 그걸 찾지 못했다면 정치에 뛰어들어선 안 된다.” 조 바이든 대통령은 지난해 9·11 테러 20주년 행사를 마치고  기자들과 만나 이런 이야기를 꺼냈다. 당시 바이든은 아프가니스탄 철군으로 본격적인 지지율 하락을 겪고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 말은 ‘나는 왜 정치를 하는가’라는 질문과 닿아 있다. 바이든은 “내가 29살 풋내기로 처음 선거에 이기자 모든 사람이 ‘비결이 뭐냐’고 묻더라”며 이런 말을 했다. 패배를 두려워하지 않고 정치적 신념을 위해 싸웠더니 결과도 좋았더란 말이다. 아프간 철군은 옳은 결정이며, 자신은 지지율 하락에 연연하지 않는다는 말을 에둘러 하려던 것이었다. 바이든은 당시 미 퀴니피액대 여론조사에서 긍정 평가가 42%로 하락하며 처음 지지율 데드크로스를 경험했지만, 발언에는 여유가 묻어났다. 그로부터 10개월여가 지난 지금 바이든 지지율은 31%까지 떨어졌고, 부정 평가는 60%로 치솟았다. 당황한 기색도 역력하다. 요즘 백악관에서 바이든이 화를 내는 모습이 부쩍 잦아졌다는 목소리가 나온다. 지지율 하락의 근본 원인은 인플레이션이다. 바이든은 대규모 경기부양책에 집착하면서 전문가들의 물가상승 우려를 회피했다. ‘정치적 올바름(political correctness)’만 강조하면서 먹고사는 문제를 뒷전으로 미뤘다는 인식을 유권자에게 심어줬다. 주요 여론조사에서 미국인은 대통령이 자신들의 문제에 관심을 두지 않는다는 불만을 토로한다. 전문가들은 지난해 9월 바이든이 건전한 비판에 귀를 닫았을 때부터 균열이 시작된 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이념 갈등이 극에 달한 정치적 현실에서 신념과 아집은 종이 한 장 차이다. 바이든 대통령은 여전히 지금의 인플레이션을 ‘푸틴의 물가 인상’이라고 부르며 책임을 회피하고 있다. 문제의 원인을 정면으로 바라보지 않으니 반등은 없다. 대신 지지층 결집을 위한 얕은수를 쓰고 있다. 바이든 대통령은 최근 공개석상에서 ‘패배한 대통령의 거짓말을 믿은 미친 군중’ ‘중세의 지옥’ 등 거친 언어를 사용해 도널드 트럼프 전 대통령과 그의 지지자들을 비난했다. 적을 부각해 지지층 결집을 이루려는 의도가 담긴 것이다. 중국이나 러시아를 향해 대본에 없는 강성 발언을 자주 하고, 참모들은 이를 수습하느라 진땀을 흘리는 모습도 자주 연출됐다. 바이든 대통령은 그런 참모들에게 “내가 대통령인데 왜 당신들이 내 말을 주워 담아서 진정성 없는 사람으로 만드느냐”고 성을 냈다는 보도도 나왔다. 낮은 지지율 때문에 신경이 곤두서 있다는 증거다. 문제의 원인을 인정하지 않으니 대응이 뒤죽박죽이다. 민주당의 중간선거 전망은 절망적이다. 선거 분석 사이트 파이브서티에잇은 공화당이 하원을 장악할 확률이 83%라고 예측했다. 상원은 그나마 민주당이 해볼 만한 싸움으로 평가됐는데, 그 이유가 트럼프 전 대통령이 밀고 있는 질 낮은 후보들 때문이다. 약한 야당에 기대는 게 여당의 유일한 희망이 된 셈이다. 민주당 지지자 75%가 바이든 대통령의 2024년 대선 출마를 반대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국갤럽 조사에서 윤석열 대통령을 긍정 평가한 사람들은 ‘소신’에 높은 점수를 줬는데, 반대편에서는 이를 ‘독단적’이라고 여겼다. 후자로 생각하는 국민이 많으니 지지율이 낮다. 이를 만회하려고 얕은수를 쓰면 결과가 어떤지를 미국이 보여주고 있다. 인사 문제 등 여권이 안고 있는 문제를 보면, 윤 대통령이 기꺼이 지지율 하락을 감내하며 지키려는 신념이 무엇인지조차 헷갈린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅빈 위싱턴특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PGA투어 상금 대폭 올린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257642&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257642&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국프로골프(PGA) 투어의 상금 규모가 대폭 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA 투어는 1일(현지시간) 44개의 정규시즌 대회와 3개의 페덱스컵 플레이오프 등 2022-2023시즌 총 47개의 대회가 총상금 5억7220만 달러(7483억원) 규모로 치러진다고 발표했다. 투어는 다음 달 15일 포니넷 챔피언십으로 시작해 내년 8월 27일 투어 챔피언십으로 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해와 같은 대회를 치르는데 상금은 6830만 달러(약 893억원) 늘었다. 총상금 규모가 1500만 달러에서 2500만 달러까지 인상된 대회만 8개 열린다. 페덱스컵 포인트와 선수 영향력 프로그램 등을 통해 1억4500만 달러의 보너스 상금도 지급한다. 선수 영향력은 구글 검색, 미디어 노출, 중계방송 송출량, SNS 언급 빈도, 선수 친밀도와 호감도 등을 수치로 환산해 순위를 매긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이 모나한 PGA 투어 커미셔너는 “매주 대회가 각각의 특징과 스토리를 갖게 했고, 더 흥미 있는 시즌이 되도록 준비했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA 투어의 이 같은 변화는 LIV 골프 인비테이셔널과 연관 있다. 사우디아라비아 자본의 후원을 받는 LIV 골프는 막대한 자본력을 앞세워 더스틴 존슨, 브라이슨 디섐보 등 세계적 선수들을 영입했다. 내년에는 대회 규모를 25개 4억5000만 달러(약 5296억원) 규모로 확대한다. 올해 8개 대회 2억5500만 달러 규모인 걸 고려하면 2배 가까이 커지는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 반도체 패권 경쟁 속, 지역 이기주의에 매몰된 지자체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257617&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257617&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080220410485296_1659440464_0924257617.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부는 지난달 21일 세제 혜택 및 인력양성, 각종 인프라 지원책 등이 담긴  ‘반도체 초강대국 달성 전략’을 발표했다. 이 가운데 평택과 용인 반도체 클러스터(반도체 산단)에 들어가는 전력과 용수 등 인프라 구축 비용을 국비로 지원하는 방안이 포함됐다. 인허가의 신속 처리를 의무화하는 국가첨단전략산업특별법 개정안 처리에 앞서 기업들의 ‘손톱 밑 가시’부터 빼주려는 차원이었다. 그런데 정부와 국민의힘이 인허가권을 쥔 같은 당 소속 여주시장에 발목이 잡혀 볼썽사나운 촌극을 연출하고 있다. SK하이닉스는 120조원을 들여 용인 반도체 산단에 공장 4곳을 짓기 위해 한강이 인접한 여주에 공업용수 관로를 매설하는 계획을 세웠다. 지난해 12월 여주시는 국책사업인 만큼 주민 합의 조건으로 허가해 주기로 했고, 지난 6월 SK하이닉스와 4개 마을 대표들은 취약계층 지원 등 상생협의안을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 6·1 지방선거로 당선된 국민의힘 소속 이충우 시장이 절차를 중단시켰다. 대규모 종합개발사업을 조건으로 내세웠는데 국책사업을 볼모로 한 지역 이기주의의 전형을 보여준다. 지자체에 끌려다니는 정부와 여당의 태도도 한심하다. 지난 1일 반도체산업 경쟁력 강화를 위한 당정 정책협의회에서 여당 의원들이 이창양 산업부 장관에게 “현장에 가보기는 했느냐”며 상생 방안을 닦달하고 정부는 ‘용인 반도체 클러스터 용수시설 태스크포스(TF)’까지 가동하는 해프닝이 벌어졌다. TF는 2일 여주시장을 찾아가 읍소하는가 하면 인근 면사무소에서 1차 회의를 열었다. 정부는 갈등을 빨리 해결해야 한다며 특별조정교부금을 여주시에 배분하는 중재안까지 마련했다고 한다. 이 안이 받아들여진다면 기업의 손톱 밑 가시를 빼기는커녕 인허가권을 쥔 지자체에 날개까지 달아주는 격이다. 국민의힘 지도부는 같은 당 소속 지자체장도 설득 못 하면서 관련법 개정을 위해 거대 야당과 어떻게 협의할 수 있을지 의문이다. 그러면서 정부에 호통치며 집권당 행세만 하려는 오만함을 묻지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 코로나 확진에도 불구하고 지난달 26일 화상회의까지 하며 SK 최태원 회장으로부터 반도체 투자 증액을 관철시켰다. 이틀 뒤 미 하원은 반도체 투자액의 25%를 세액공제해 주는 ‘반도체 칩과 과학 법’을 통과시키는 등 반도체 기업 유치를 위해 행정부와 의회가 똘똘 뭉쳐 있다. 한국과 미국의 상반된 풍경을 바라보는 최 회장은 어떤 심정인지 몹시 궁금하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>故 김운용 총재, 초대 WT 명예의 전당에 입성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257630&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257630&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221560485454_1659444964_0924257630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고 김운용 전 세계태권도연맹(WT) 총재와 고 후안 안토니오 사마란치 전 국제올림픽위원회(IOC) 위원장 등이 초대 WT 명예의 전당에 헌액(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WT는 1일(현지시간) 불가리아 소피아에서 총회를 열고 2022 WT 명예의 전당 초대 입회자 6명의 헌액식을 개최했다. 코로나19 여파로 3년 만에 열린 대면 총회에는 90개국 200여명의 대표단이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WT 명예의 전당은 태권도를 빛낸 분야별 주역을 기억하고자 마련됐다. 헌액자는 올림픽 태권도 발전에 기여한 선수와 전·현직 임원을 대상으로 선수, 임원, 평생공로 세 부문으로 나눠 선정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 총재는 평생공로 부문으로 명예의 전당에 헌액됐다. 그는 1971년 대한태권도협회장을 맡은 뒤, 72년 국기원과 73년 WT를 차례로 창설했다. 태권도가 올림픽 정식종목으로 채택되는 데도 결정적 기여를 했다. WT는 “WT의 창시자이자 전 총재로 IOC와 함께 태권도의 역할을 발전시키고, 태권도의 올림픽 인지도를 확보하는 등 지도력을 인정받았다”고 소개했다. 사마란치 전 IOC 위원장도 평생공로 부문에 이름을 올렸다. 그는 88년 서울올림픽에서 태권도가 시범종목으로 채택되게 했고 이후 올림픽 정식 종목이 되도록 지지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수 부문에선 서울올림픽 시범종목 금메달과 세계태권도선수권대회 사상 첫 4연패로 기네스북에도 오른 정국현 WT 집행위원, 2000년 시드니와 2004년 아테네올림픽에서 2연패를 달성한 중국의 천중이 이름을 올렸다. 이태순 전 WT 부총재와 고 아흐메드 풀리 아프리카태권도연맹 회장은 임원 부문에서 명예의 전당에 입성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[너섬情談] 사랑이 뭐길래</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257559&amp;code=11171426&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257559&amp;code=11171426&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022060721070731414_1654603627_0924257559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘러브 버그’. 그 이름 한번 요상하여라. 파리 같이 생긴 곤충 두 마리가 궁둥이를 붙이고 짝으로 출몰한다 하여 ‘러브 버그’란다. 사실 이 로맨틱한 이름 뒤에 숨겨진 이들의 정식 명칭은 털파리다. 미국에 사는 이놈들이 갑자기 우리나라에서 발견돼 한동안 시끌했다. 특히 서울 은평구에 떼로 출몰해서 집집마다 곤욕을 겪는다는 뉴스에도 그저 강 건너 불구경하듯 했다. 바로 지근거리인 서대문구에 살면서도 말이다. 아파트 관리실에서 ‘절대’ 창문을 열지 말라고, 방충망도 소용없다는 방송을 내보내도 그저 그런가보다 했다. 내 눈에 보이지 않는 일에 사람은 이리도 무신경하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 드디어 ‘러브 버그’를 봤다. 여름 분위기를 내볼 요량으로 눈부시게 흰 린넨 커튼을 거실 창에 달아두고 흡족해하던 밤이었다. 그런데 그 희디흰 커튼 위에 머리가 아래위로 향한 ‘러브 버그’의 검은 실루엣이 유난히도 두드러져 눈에 들어오는 게 아닌가. 살면서 바퀴벌레 한 번 본 적도 없는데, 바퀴벌레란 그저 봉준호 감독의 ‘설국열차’에서 미래 식량을 대용하는 프로틴바의 양갱 같은 갈색 덩어리로만 생각했는데, 실물로 러브 버그를 보다니. 가만히 두면 놀라운 번식력으로 집안을 까맣게 뒤덮을지도 모른다는 아나운서의 멘트가 귀에 울리기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흰 커튼을 뚫어져라 노려보고 있었지만 그사이 러브 버그는 자취를 감추었다. 어디로 갔지. 그때 다시 머리 위 흰 천장에 검은 실루엣이 드리운다. 손에 집히는 대로 대충 커다란 종이를 잡아서 때려잡는 그 순간, 아아, 나는 보고야 말았다. 그 위대한, 그토록 추앙받는 러브의 실체를. 그렇게 궁둥이를 붙이고 어디든 함께하자 약속한 놈들이 내려치는 박스 밑에서 허겁지겁 몸을 떼 내는 것을. 각자 자기 살길을 찾아 냅다 내빼는 것을.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마치 내 연인이 다른 사람과 키스하는 것을 본 것 같은 배신감과 씁쓸함으로 가득했던 그 밤 뒤에, 지자체들의 강력한 살충제 포화 속에서 러브 버그, 아니 털파리는 자취를 감추었다. 달콤한 사랑의 약속은커녕 배신의 아이콘처럼 그 위상은 떨어져 버렸지만 털파리는 환경에 이로운 분해자다. 털파리 유충은 낙엽이나 죽은 나무를 분해해서 토양에 영양분을 전달하고 그래서 땅은 비옥해진다. 도심의 열섬 현상과 광공해에 이끌려 서울에 나타난 털파리들은 인간에게 러브 버그라 불리며 퇴치해야 할 해충처럼 오해만 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에리히 프롬은 ‘사랑의 기술’에서 이렇게 말했다. “사랑은 두 존재가 하나로 되면서도 둘로 남아 있다는 역설이 성립한다.” 한 몸처럼 붙어 다니는 털파리에게 ‘러브’라는 단어를 경솔하게 붙인 건 인간의 마음이다. 분리 상태를 극복해서 고독이라는 감옥을 떠나고 싶은 건 인간의 가장 절실한 욕구다. 그래서 내 고독의 감옥에서 꺼내줄 누군가를 찾아다니다가 그 반쪽을 찾으면 사랑이라 이름 붙인다. 원래 남자와 여자는 한 몸이었는데, 벼락이 내려쳐 분리가 돼 헤어진 반쪽을 평생 찾아다니는 게 ‘사랑의 기원(Origin of Love)’이라지 않나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플라톤의 ‘향연’에 보면 태곳적 인간에겐 세 가지 성이 있었다. 남성과 여성, 그리고 이 둘 모두를 가지고 있는 또 다른 성. 이 세 번째 존재는 네 개의 손, 네 개의 발을 가졌고 둥근 목 위에 똑같이 생긴 얼굴이 반대 방향으로 붙어 있었다. 마치 러브 버그처럼. 완벽한 자웅동체였던 인간의 힘을 위협으로 느낀 신들이 우리를 반으로 갈라 버렸다. 그러니 서로의 반쪽을 찾아 갈망하고 사랑을 욕구하는 것은 인간의 자연스러운 감정이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 사랑은 인간으로 하여금 고립감과 분리감을 극복하게 하면서도 각자의 특성을 허용하고 자신의 통합성을 유지시킨다고 프롬은 역시 말했다. 사랑을 통한 완전한 자유를 획득하는 것. 그러니 ‘죽을 때까지 언제나 함께해요’라는 사랑의 맹세는 얼마나 부질없는 일인가. 널브러져 죽은 러브 버그 사체가 온몸으로 나에게 말을 건다. 왓 이즈 러브(WHAT IS LOVE)?&lt;br&gt;&lt;br&gt;최여정 문화평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대만서 충돌하는 미·중… 한국 외교전략 더 정교해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257631&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257631&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080217443785123_1659429877_0924257631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문을 놓고 미국과 중국의 긴장이 전례 없이 고조됐다. 중국은 “(대만에서) 불장난하면 반드시 불에 탄다”는 시진핑 국가주석의 경고를 실행하듯 군사적 행동에 나섰다. 민간기 비행을 통제한 채 군용기와 군함이 대만해협 경계선을 넘나들며 종일 위협적인 움직임을 보였다. 대만은 군사 대비태세를 격상했고, 미국은 펠로시를 보호하기 위해 항공모함 타격단과 강습상륙함들을 대만 쪽에 집결시킨 터라 우발적 충돌 가능성을 배제할 수 없는 상황이 이어졌다. 세계 패권을 다투는 두 강대국 사이에 무력 대치에 준하는 사태가 빚어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1997년 뉴트 깅그리치 미국 하원의장의 대만 방문 때와 차원이 다른 긴장 상황은 기존 질서가 와해된 세계정세의 불안정성을 단적으로 보여줬다. 러시아의 우크라이나 침공 이후 탈냉전과 세계화 질서가 수명을 다해가는 상황에서 동아시아의 화약고인 대만이 충돌 무대로 떠올랐다. 하나의 중국을 인정하면서 대만 방어도 다짐하던 미국의 전략적 모호성을 펠로시의 대만행이 희석시키자 그것을 토대로 유지되던 균형에 균열이 생겼다. 미·중 관계에 변곡점이 될 가능성을 배제키 어렵다. 무역과 자원 등 경제 영역에서 벌어져온 두 나라의 패권 다툼이 정치·외교·군사적 대결로 치닫는다면 예측 불허의 위기 상황이 펼쳐질 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 모두와 뗄 수 없는 관계인 한국이 장차 맞닥뜨릴 외교적 선택은 갈수록 민감해지게 됐다. 중국이 공개적으로 요구한 ‘사드 3불(不)’의 안보 문제부터 미국이 강하게 주문하는 ‘칩4 동맹’의 경제 문제까지 양국 사이에 끼인 이슈가 산적해 있다. 북한이란 화약고를 이고 있는 탓에 지금 대만이 처한 상황에 우리가 놓이지 말라는 보장도 없다. 정부는 한·미 동맹을 우선 굳건히 다지는 쪽으로 방향을 잡았다. 세계 질서가 재편되는 상황에서 불가피했고 적절한 선택이었다. 이제 미·중 사이의 샌드위치 신세를 탈피할 외교적 대응력이 필요하다. 윤석열정부 출범 이후 아직 중국과 본격적인 대화가 이뤄지지 않았다. 치밀한 전략을 세워 준비해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9·11 주범’ 알자와히리 제거… 美, 닌자미사일 탑재 드론 공습</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257614&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257614&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221550685451_1659444906_0924257614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 9·11 테러의 주범인 국제 테러 조직 알카에다 리더 아이만 알자와히리(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 사살할 때 ‘닌자 미사일’로 불리는 초정밀 유도 미사일 ‘R9X’를 사용했다는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 1일(현지시간) 백악관에서 대국민 연설을 통해 “알자와히리가 지난달 30일 아프가니스탄에서 미국의 드론 공습을 받아 사망했다. 이 테러리스트 지도자는 더는 존재하지 않는다”며 “다시는 아프가니스탄이 테러리스트의 안전한 피난처가 되도록 허용하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 AFP통신은 “미국이 제공한 사진을 볼 때 두 발의 미사일이 명중했는데도 폭발 흔적이 없고, 알자와히리 외에 다른 사망자는 없었다”면서 “미국이 R9X 미사일을 사용한 것으로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;R9X는 표적에 명중하기 직전에 6개의 칼날이 주변으로 펼쳐지도록 설계돼 있어 ‘닌자 미사일’ 또는 ‘날아다니는 식칼’로 불린다. 미국이 민간인 피해 없이 극단주의 세력 지도자를 제거하기 위해 쓰는 무기다. 2017년에도 알카에다의 2인자였던 아부 알마스리를 제거하기 위해 같은 미사일을 사용했다. 당시에도 알마스리가 타고 있던 차량 내부는 사방으로 찢기는 등의 피해를 입었지만 전면부와 뒷부분은 부서진 곳이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작전은 미 중앙정보국(CIA)이 카불에서 직접 주도한 것으로 알려졌다. 공습 당시 알자와히리는 탈레반의 고위 지도자인 시라주딘 하카니의 보좌관이 소유한 집에 머물고 있었던 것으로 전해졌다. 백악관은 이번 작전을 6개월 전부터 시작했고, 지난 두 달간 속도를 높였다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이집트 안과 의사 출신인 알자와히리는 1981년 사다트 당시 이집트 대통령 암살 사건의 배후로 지목됐다. 알카에다 형성에도 깊이 관여했다. 98년부터 빈라덴의 2인자로 지냈고, 그의 사망 후 후계자를 맡았다. 그는 빈라덴과 함께 2001년 미 뉴욕 무역센터와 워싱턴DC 인근 국방부 빌딩을 향한 9·11 테러를 저지른 테러리스트로도 알려져 있다. 9·11 테러 이후 미 연방수사국(FBI)은 알자와히리를 최우선 수배 대상에 올리고 2500만 달러의 현상금도 걸었다. 이후 알자와히리는 21년 간 도피 생활을 해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프가니스탄 집권세력 탈레반의 자비훌라 무자히드 대변인은 2일 성명을 내고 “국제 규범과 도하 협정을 명백하게 위반한 것”이라고 비난했다. 이어 “주택가에서 공습이 이뤄졌다”며 “어떤 핑계에도 아프가니스탄 이슬람 에미리트(탈레반)는 이 공격을 강력하게 비난한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기분 좋은 도전… 코트 넘어 희망을 봤죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257657&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257657&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221140485346_1659442444_0924257657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로배구 3시즌을 치른 이다현(21)은 짧은 시간 급격한 상승과 하강의 낙차를 수차례 경험했다. 그의 데뷔 시즌 현대건설은 1위를 했고 다음 시즌 최하위로 추락했다. 이듬해 2021-2022 시즌에는 다시 1위에 올랐다. 이다현은 그 속에서 차곡차곡 자신의 지분을 늘려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표로선 2021 발리볼네이션스리그(VNL)에 생애 처음 발탁됐지만, 도쿄올림픽 최종 명단에는 오르지 못했다. 최근 2022 VNL에선 핵심 일원으로 소집됐다. 그 사이 한국 여자배구는 올림픽 4강 신화도, VNL 전패도 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흑임자 콩 같은 건강식을 좋아해 ‘애늙은이’ ‘할머니 같다’ 소릴 듣는 이다현은 거센 조류에 휩쓸리지 않으려는 듯 수행하는 어린 구도자처럼 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221140485347_1659442444_0924257657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 경기도 용인 현대건설배구단 체육관에서 만난 이다현은 베스트7, 블로킹·속공 2위, 이동공격 5위, 득점 18위 등 데뷔 후 최고 성적에도 스스로에게 50점만 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“외적인 수치에는 신경을 안 쓰려 해요. 스스로 만족 못 했는데도 잘했다는 주변의 평가만 들으면 제 기준 없이 흔들릴 거 같아서요. 시즌 전 10가지 정도 목표를 세워요. 시즌 후에 체크해보니 반 정도밖에 못 지켰어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 매일 배구일지를 쓴다. 잘된 부분, 안 된 부분, 내일 해야 할 것 등을 기록한다. 중1 때부터 매일 학교에서 검사받으며 생긴 습관이 지금까지 이어졌다. 자연스럽게 매 시즌 목표도 세우게 됐다. 시즌 목표는 팀과 개인으로 나뉜다. 팀 목표는 ‘플레이오프 진출’ ‘몇 위’처럼 객관적 수치로 잡지만 개인 목표는 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“만약 블로킹 2위라는 목표를 세우면, 제가 미련 없이 연습하고 최선을 다해도 상황에 따라 2위를 못할 수도 있잖아요. 그래서 제가 추구하는 배구에 가까워지는 주관적 목표를 세워요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대건설이 28승 3패, V리그 최초 9할 승률을 기록한 지난 시즌, 승리도 좋았지만 ‘도전의 기회’가 많아 무엇보다 좋았다. “결과가 나쁘면 점수 올리는 데 급급해져요. ‘범실 나오면 어떡하지’ 하면서 안정을 추구하고 새로운 시도를 못 하는 경향이 있는데, 아무래도 성적이 좋다 보니 어려운 기술들, 다양한 플레이를 시도할 수 있었어요. 연습 때도 그런 시너지 효과가 있었어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221140585348_1659442445_0924257657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이다현은 어릴 적 발레를 하다 소질이 없다고 느껴 배구로 전향했다. 초등학교 5학년 때 배구선수 출신 어머니가 지인과 통화하는 걸 들은 게 계기였다. 2012년 런던올림픽에서 여자배구가 4강 성적을 올렸을 때였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“시간을 투자한 만큼 코트에서 플레이가 나올 때 (발레와는 다른) 희열이 강렬했어요. 그 순간을 잊을 수 없어요.” 특히 블로킹은 ‘애증의 관계’다. “알면 알수록 계속 어려운데 그 어려움을 깨는 게 재미있어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다현은 학창시절 부상을 우려한 지도 교사의 관리로 국가대표로 뛴 적이 없다. 프로 2년차에 첫 태극마크를 달았을 때는 “하루하루가 꿈 같았”다. 최근 VNL에서 전패를 당했을 땐 자괴감에 빠졌다. 김연경은 물론 대표팀을 지탱해온 양효진 김수지 센터 라인이 은퇴하면서 이다현 이주아 정호영 등 젊은 센터진의 부담도 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다들 자존감이 낮아졌을 거예요. 단기간에 바꾸진 못하고 게임은 연달아 있고 결과는 최악이니까…. 경기 끝나고 응원 오신 한국 팬들, 교민들께 인사할 때마다 죄송하고 몸에 소름이 돋는 기분이었어요. 어쨌든 가장 큰 원인은 저희 수준이 그 정도였던 거잖아요. 받아들여야 하는 현실이죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221140585349_1659442445_0924257657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 달 세계선수권대회를 앞두고 다시 대표팀에 소집됐다. 이다현은 VNL을 마친 뒤 지난 시즌 자신의 경기 영상을 돌려보며 부족한 부분을 반추했다. 현대건설 팀 동료들과는 밀가루 끊기 내기를 했고 팀 연습 때도 대표팀에서 움직임과 웨이트 훈련을 잊지 않으려 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“두 달의 시간이 있고 VNL 3주차 때 좀 더 나은 모습이 나왔잖아요. 기분이 좋진 않았지만 한 줄기 빛 같은 가능성을 본 것 같아요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자배구가 위기라는 우려에 대한 생각도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금의 인기는 언니들이 죽을 힘을 다했기 때문에 왔다고 생각해요. 저를 포함한 후배들이 ‘앞으로도 유지되겠지’ 하는 안일한 생각이 아니라 사명감을 갖고 언니들 이상으로 최선을 다해야겠죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인종차별 당한 황희찬 “누구도 이런 일 겪어선 안 돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257609&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257609&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221150585352_1659442505_0924257609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 울버햄튼 원더러스의 황희찬(26·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 프리시즌 친선경기 도중 벌어진 인종차별 행위에 비판의 목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황희찬은 2일 자신의 사회관계망서비스(SNS)에 영어와 한국어로 입장을 남겼다. 그는 “구단, 스태프, 동료, 팬분들 많은 응원 메시지 보내주셔서 감사하다”며 “우리는 그저 같은 인간이다. 성숙한 태도로 이 스포츠를 즐겨야 한다. 오늘을 마지막으로 더 이상 내 동료들과 후배들, 이 세상 그 누구도 이런 일을 겪어선 안 된다”고 적었다. 입장문 말미엔 영어로 “노 투 레이시즘”(No To Racism·인종차별에 반대한다)이라고 덧붙였다. 황희찬은 전날 포르투갈 알가르브의 알가르브 경기장에서 열린 포르투갈 2부리그 소속 SC 파렌세와 프리시즌 친선경기에 선발 출전했다. 울버햄튼은 0-1로 끌려가다 후반 11분 황희찬의 페널티킥 동점 골로 무승부를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 황희찬이 패널티킥 키커로 나선 시점에 벌어졌다고 한다. 스포츠 전문매체 디애슬레틱 등 외신은 파렌세 팬이 황희찬에게 인종차별적 욕설과 행동을 했다고 전했다. 황희찬은 주심과 울버햄턴 주장인 코너 코디에게 상황을 알렸으나 곧바로 조처가 이뤄지지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울버햄턴은 경기 후 성명을 통해 “파렌세와 친선 경기에서 우리 팀의 한 선수가 상대팀으로부터 인종차별적 공격을 받은 것에 대해 크게 실망했다”며 “이 사건을 유럽축구연맹(UEFA)에 보고하고 관련 기관의 조사를 촉구할 것”이라고 밝혔다. 이어 “이 사안과 관련해 피해 선수를 철저히 지원하겠다”며 “인종차별은 어떤 형태로든 용납될 수 없으며 결코 방치해서도 안 된다”고 덧붙였다. 해외파 선수들은 종종 인종차별을 당한다. 손흥민도 지난해 일부 팬에게 인종 차별성 폭언을 들었고 기성용 이강인도 인종차별을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘만 5세 취학’ 발표 4일 만에 폐기 첫 언급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257716&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257716&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:06:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080300250985530_1659453909_0924257716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박순애 부총리 겸 교육부 장관이 초등학교 입학연령을 만 5세로 낮추는 내용의 학제 개편안과 관련해 “국민이 원치 않는 정책은 폐기될 수 있다”며 철회 가능성을 언급했다. 윤석열 대통령도 개편안에 대한 신속한 공론화를 교육부에 지시했다. 지난 29일 대통령 업무보고에서 개편안을 발표한 지 나흘 만에 보고를 한 쪽도 보고를 받은 쪽도 전방위적 반발 여론에 눌려 물러서는 모양새다. 정부가 내부 조율이나 여론 수렴 없이 섣불리 정책을 발표해 혼란을 자초한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 부총리는 2일 정부서울청사에서 열린 학부모 단체와의 긴급 간담회에서 ‘취학연령 하향을 원점에서 논의할 생각이 있느냐’는 질문에 “국민들이 만약에 정말 이 정책이 아니라고 생각한다면 폐기될 수도 있다고 생각한다”고 답했다. 이어 “국민들이 전부 원하지 않는 정책을 어떻게 추진하겠나”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 간담회는 대통령 업무보고에서 개편안이 보고된 이후 처음 마련된 공식 의견 수렴 자리였다. 개편안 발표 이후 학부모 단체 등을 중심으로 ‘만 5세 초등취학 저지를 위한 범국민연대’가 출범하는 등 반대 기류가 예상보다 거세지자 수습에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 부총리는 “(개편안은) 교육과 돌봄을 통합하는 방식으로 안전한 성장을 도모하고 부모 부담을 경감시켜 보자는 것이 목표”라며 “개편안은 목표 달성을 위한 하나의 수단에 불과하다”고 말했다. 또 “앞으로 지속적인 사회적 논의와 공론화를 거쳐 구체적인 추진 방향을 결정해 나갈 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학부모 단체들은 즉각 철회를 요구했다. 정지현 사교육걱정없는세상 공동대표는 “지금처럼 모두 황당해하고 이해하지 못하고, 반대하는 사안에 왜 굳이 공론화를 해야 하는가”라고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 개편안에 대해 “공식화한 것은 아니다”고 해명했다. 안상훈 사회수석은 이날 브리핑에서 윤 대통령이 “필요한 개혁이라도 관계자들 간 이해관계가 상충되는 부분이 있어 공론화와 숙의가 필요하니, 교육부가 신속하게 공론화를 추진하고 국회에서 초당적 논의가 가능하도록 촉진자 역할을 해 줄 것”을 주문했다고 밝혔다. 그러면서 안 수석은 “취학연령 하향은 유보 통합, 방과 후 돌봄 등 다른 개혁 과제와 직간접적으로 엮여 있어 뭉친 실타래를 동시에 풀 수 있는 대안이 될 수는 있겠지만, 그 자체로 목표인 것은 아니다”고 했다. 이는 대통령실이 지난 29일 업무 보고 후 브리핑에서 “‘윤 대통령이 취학 연령을 1년 앞당기는 방안을 신속히 강구하기 바란다’고 지시했다”고 발표한 것과 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 이상헌 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 움직이는 의자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257560&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257560&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080220350685290_1659440106_0924257560.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;좋은 공원에는 그늘 깊은 좋은 숲이 있다. 좋은 숲에는 걷기 편하고 안전한 좋은 길이 있고, 좋은 길에는 적절한 위치마다 좋은 방향으로 앉아 쉴 수 있는 좋은 의자가 있다. 이렇듯 좋은 숲과 길과 의자는 좋은 공원의 기본이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난봄 서울 목동 파리공원을 재개장하면서 다양한 의자를 설치하고 또 그 반응을 실시간으로 읽어 조정했다. 부족한 수량을 추가하고, 적절한 형태로 바꾸고, 적정한 위치로 옮겼다. 설계자는 갖기 어려운 운영자의 특권이다. 파리공원 곳곳에 야심차게 도입한 이동식 테이블과 1인용 의자는 무척 만족도가 높았다. 햇볕을 피하거나 사람 수에 맞추어 필요에 따라 움직이는 의자는 이용자에게 권한과 책임을 부여함으로써 도시민의 자존감을 높인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;움직이는 의자의 원조는 프랑스 파리시 공원의 상징물이라 할 1인용 녹색의자다. 등받이가 기울어진 것과 바로 세워진 2가지 형태인데, 1923년 뤽상부르공원을 관리하던 프랑스 상원이 프랑스 가구 제작회사 페르몹을 통해 강철 재질의 ‘세나의자’를 제작했고, 2003년 파리시는 다시 페르몹사에 의뢰해 기존 의자를 가벼운 알루미늄 재질로 새로 디자인하면서 ‘뤽상부르’라 이름 붙였다. 미국 뉴욕시 브라이언트공원도 1992년 재개장하면서 페르몹사의 접이식 녹색 비스트로의자를 도입해 찬사를 받으며 이동식 의자 역사를 이어갔다. 햇볕과 그늘을 찾거나 고독과 대화를 찾아 이용자의 의지에 따라 움직이는 의자는 훼손과 도난의 우려를 이겨내며 공공공간의 상징물이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한강 선유도공원이 개장하며 도입한 이동식 등의자와 파리공원의 이동식 테이블 세트 정도뿐, 관리에 대한 우려로 인해 공원 내 움직이는 의자는 아직 미완이다. 100년 전 민간업자로부터 공공성을 되찾아 온 파리의 세나의자처럼, 기후 위기와 자원순환 등 작금의 과제를 관통하는 공원브랜드로서 움직이는 의자를 고대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수진 양천구 공원녹지과장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 한전, 삼성전자 5G망 활용 무선·로봇으로 설비 관리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257596&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257596&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221500885442_1659444608_0924257596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국전력이 삼성전자의 5G 특화망(이음 5G) 장비와 4.7·28G㎐ 주파수를 활용해 변전소에 초고속·대용량 자가무선통신망을 구축한다. 보안이 강한 5G 특화망으로 사물인터넷(IoT)을 활용한 실시간 변전소 관리 시스템을 구축하고, 사족보행 로봇도 변전소 점검에 투입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전은 최근 5G 특화망 구축 실증시범사업의 인프라 부문 참여 기업을 공개경쟁 모집한 결과 삼성SDS를 선정했다고 2일 밝혔다. 한전은 정부 주도 민간·공공기관 대상 이음 5G 주파수 개방 정책에 따라 4.7·28GHz 주파수를 확보했다. 이를 활용한 실증시범사업으로 올해 연말까지 55억원을 들여 신중부 변전소와 오송 변전소 2곳에 5G 특화망을 구축할 방침이다. 한전은 삼성전자의 5G 특화망 장비를 활용해 삼성SDS·AM솔루션즈·한국정보통신기술협회와 공동연구를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변전소는 국가기반시설로 사설 무선망 사용이 제한돼 있어서 다양한 디지털 서비스를 현장에 적용하는데 제약이 있다. 5G 특화망의 경우 보안성이 강해 독자적인 융합 무선서비스를 도입할 수 있다는 장점이 있다. 한전은 5G 특화망을 활용해 변전소 설비·시설관리 서비스를 개발할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전은 가상변전소를 구현한 뒤 IoT 센서를 통해 변전소의 상태를 실시간으로 관리하는 기술을 도입한다. 사족보행 로봇도 투입해 변전소를 매일 2회씩 점검하는 업무도 수행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중호 한전 전력연구원장은 “변전소 설비 장애시 초기 대응을 신속하게 할 수 있고, 위험성이 있는 변전소 현장 근무를 최소화할 수 있어 안전사고를 예방하는 효과가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탈원전으로 대외 신뢰도 하락… 기업들 경쟁력도 후퇴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257605&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257605&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221030485341_1659441784_0924257605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임만성(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 원자력 및 양자공학과 교수는 탈원전 정책으로 국내 기업들의 원자력산업 경쟁력이 후퇴했다고 진단했다. 특히 해외에서 한국 원자력에 대한 신뢰가 떨어진 것을 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “원전 수출과 국내 원전산업 정책을 일치시키고 산업계 회복을 위한 정부 지원이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교수는 원전과 핵폐기물 관리 등 분야의 권위자다. 지난달 29일 서울 종로구 한 카페에서 만난 임 교수는 국내 원자력에 대한 대외 신뢰도 하락을 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “중동은 진짜 믿을 수 있는 사람들과 파트너를 한다. 한국이 국내에서 탈원전 정책을 하다 보니 신뢰가 많이 무너졌다”며 “이 와중에 중국이 저가 원전 공세를 하고 있으니 산업적 측면에서 상당히 어려워진 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “신뢰를 잃은 것이 공급망 타격보다 더 크다. 원전은 수십년 국비를 쏟아서 이룩한 자산인데, 수출과 연계시키지 않는다면 지속가능한 발전 측면에서 볼 때 큰 손실이 발생한다”며 “국내와 국외 정책이 일치해야만 원전 수출이 지속적으로 가능할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교수는 원전 협력업체 등 기업들이 원전산업으로 돌아갈 수 있도록 지원하는 정책이 필요하다고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교수는 “다른 산업으로 눈을 돌린 원자력 공급 산업체들이 회귀할 수 있도록 지원하는 정책이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 국내 에너지 정책에 대해서는 재생에너지와의 공존이 필요하다는 목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교수는 “무조건 대형 원전을 짓는다고 해결될 문제는 아니다”며 “재생에너지와의 공생이 필요하다. 지속가능한 국익과 전략적 판단을 바탕으로 장기적 계획을 세워야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조희연 “교육청을 허수아비 취급… 원점 재검토 촉구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257710&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257710&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223101585495_1659449415_0924257710.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초등학교 입학연령을 만 5세로 낮추는 학제 개편안과 관련해 일선 교육 현장을 책임지는 교육청에서도 철회 요구 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조희연 서울시교육감은 2일 입장문을 내 “만 5세를 발달에도 맞지 않는 초등학교에 조기 취학 시키도록 하자는 개편안은 이론적으로도 설득력이 없고 근본 취지에 대해 의구심을 가지지 않을 수 없다”며 “서울시교육청은 교육부가 학제 개편안을 철회하고 원점에서 재검토하기를 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육청과 협의를 거치지 않은 점도 지적했다. 조 교육감은 “박순애 부총리 겸 교육부 장관은 지난달 29일 ‘교육청과 논의한 적 없다’며 ‘교육청 패싱’을 스스로 밝혔다”며 “교육청은 유·초·중 교육을 책임지는 것은 물론 학생과 학부모, 교육 현장을 대표하고 연결하는 교육행정기관인데 교육부는 중요한 국가 교육정책 발표에서 또다시 교육청을 허수아비 취급했다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “작은 변화에 민감한 초등학교 시기에 연령이 다른 아이들을 포함시키면 그 아이들과 교육관계자들은 12년의 긴 시간에 걸쳐 어려움을 감당해야 한다”며 “한 연령의 아이들이라도 그 희생을 강요할 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 교육감은 서울시교육청에서 기자들과 만나서도 “첫 단추를 잘못 끼웠기 때문에 충분한 논의나 협의, 공론화 없이 진행되면서 오히려 정책 신뢰를 잃어버린 면이 있다”며 “(만 5세 입학 개편안을) 철회하고 이제 출범하는 국가교육위원회에서 새롭게 협의를 하는 것이 타당하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 교육감이 회장을 맡고 있는 17개 시도교육감 협의체인 전국 시도교육감협의회도 진보·보수 성향에 관계 없이 개편안을 반대하는 취지의 입장을 정리하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 코로나 누적 2000만명… 고령층 의료대책 시급하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257613&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257613&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080220430685302_1659440586_0924257613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 재유행이 이어지면서 하루 신규 확진자가 11만명을 넘었다. 지난 4월 이후 105일 만에 가장 많은 수치다. 국내 누적 코로나19 확진자는 2000만명을 넘었다. 첫 확진자가 나온 후 792일 만인 지난 3월22일 1000만명이 됐는데, 그로부터 133일 만에 누적 2000만명이 넘은 것이다. 국민 10명 중 4명이 감염된 셈이다. 이뿐 아니다. 기존 백신 접종으로는 감염 예방 효과가 거의 없는 변이 BA.5가 결국 국내 우세종이 됐다. 최악의 변이로 불리는 ‘켄타우로스’ 추가 확진자도 나왔다. 해외 유입 확진자는 568명으로 역대 최다를 기록했다. 여름 휴가철을 맞아 이동량이 늘고 있다. 전국 확산의 뇌관이 되지 않을까 우려되는 시점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 걱정스러운 건 고령층이다. 전체 위중증 환자의 80% 이상, 사망자의 85% 이상이 60세 이상이다. 고령층 확진 비중은 커져 80세 이상 발생률은 일주일 새 1.7배로 급증했다. 요양병원·요양원 등 감염 취약시설의 집단감염 발생도 늘고 있다. 중요한 건 코로나 확진자의 위중증·사망 최소화이다. 이를 위해서는 증상이 나타날 때 신속하게 검사를 받고, 먹는 약을 처방받을 수 있는 시스템에 공백이 없어야 한다. 검사·진료·처방·치료까지 모두 가능한 원스톱 진료기관은 대부분 동네 의원이라 주말과 야간에는 운영을 하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 지난 1일부터 고령층과 면역저하자 등 위중증으로 발전할 위험이 큰 집중 관리군에 대한 재택치료 모니터링이 중단됐다. 고령층은 스스로 검색해 원스톱 진료기관을 찾아가기도 쉽지 않고, 주말이나 야간에 위급상황이 발생할 때 제대로 대처를 못 할 수도 있다. 고령층 관리에 사각지대가 생기지 않도록 철저히 대비해야 한다. 24시간 연락할 수 있는 의료상담센터를 늘리고, 지역별 진료기관의 당직 시스템을 만들어야 한다. 한치라도 의료공백이 생기지 않도록 세밀한 대책이 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>떠나는 서학개미… 대기 자금 한 달 새 4조 이탈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257649&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257649&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080221490785440_1659444547_0924257649.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 증시 위축 속에 서학개미(해외 주식에 투자하는 국내 개인투자자)들이 시장에서 이탈하고 있다. 지난달 외화주식 결제금액은 1년 9개월 만에 200억 달러 밑으로 내려왔다. 투자자들은 3년 만에 처음으로 미국 주식을 순매도했다. 증시 대기성 자금은 한 달 새 4조원 이상 빠져나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 한국예탁결제원에 따르면 지난달 국내 투자자의 외화주식 결제금액은 195억6400만 달러(약 25조6000억원)로 집계됐다. 외화주식 결제금액이 200억 달러 밑으로 내려온 건 월간 기준 2020년 10월 이후 처음이다. 증시가 불붙었던 지난해 2월 결제금액(497억2900만 달러)의 40% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약세장에도 꾸준히 매수세를 이어오던 투자자들은 매도로 돌아섰다. 미국 주식 투자자들은 지난달 368만 달러(48억원)를 순매도했다. 매도 우위를 기록한 것은 2019년 8월 이후 약 3년 만이다. 서학개미들은 지난달 주가가 크게 오른 성장주 위주로 주식을 팔아치웠다. 순매도 종목 1위는 지난달 주가가 32.37% 급등한 테슬라(-1억9492만 달러)였다. 애플(-2695만 달러) 쿠팡(-1909만 달러) 아마존(-1656만 달러) 로블록스(-1233만 달러)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추세 상승에 대한 기대치가 낮아진 상황에서 차익 실현과 손실을 줄이기 위한 매도에 나선 것으로 해석된다. 서상영 미래에셋증권 연구원은 “7월 미국 증시가 깜짝 반등하면서 차익 실현을 위한 일부 매물이 나온 것으로 보인다”며 “추세 확인을 위해 8월 순매매 수치도 확인할 필요가 있다”고 말했다. 강달러 현상이 이어지며 일부 환차익 수요도 매도세에 영향을 끼쳤다는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증시 대기성 자금도 급격히 빠져나갔다. 금융투자협회에 따르면 지난달 말 기준 증시 주변 자금은 164조8900억원으로 지난달 초(169조3000억원)와 비교해 4조4000억원가량 감소했다. 증시 주변자금은 투자 기회를 기다리며 증시 주변을 맴도는 대기성 자금으로 투자자 예탁금, 파생상품거래 예수금, 환매조건부채권, 위탁매매 미수금, 신용거래융자 잔고, 신용 대주 잔고를 합친 금액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상기에 들어서면서 ‘빚투’가 어려워진 데다 증시의 추세적 상승이 쉽지 않다는 전망이 나오면서 개인들의 투자 심리가 위축된 것으로 보인다. 유승민 삼성증권 글로벌투자전략팀장은 “기업실적 하향 국면에서 한 차례 더 주식시장의 변동성이 커질 가능성을 주의해야 한다”며 “주식시장은 아직 회색지대에 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미·중 자존심 싸움된 펠로시 방문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257648&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257648&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080300080585524_1659452885_0924257648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문을 두고 미·중 간 갈등이 한 치의 물러섬도 없는 치킨게임 양상으로 치닫고 있다. 기존의 미·중 패권 경쟁에 더해 중간선거를 앞둔 조 바이든 미국 대통령과 3연임이 예정된 시진핑 중국 국가주석의 상황이 겹치며 양측의 갈등에 기름을 부은 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 2일 밤 대만에 도착할 것으로 알려지자 중국은 이례적으로 무력 사용을 시사하며 긴장감을 높였다. 이에 미국은 펠로시 의장에 대한 보호 조치를 천명하며 맞불을 놨다. 기존의 미·중 경쟁과 러시아의 우크라이나 침공으로 ‘중국의 대만 선제공격’에 대한 긴장감이 높아진 상황에서 펠로시 의장의 대만 방문이 양측의 갈등을 폭발시킨 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 중국이 펠로시 의장의 대만 방문을 두고 사활을 거는 이유는 이 문제가 바이든 대통령과 시 주석의 리더십과 직결되는 문제이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 펠로시 의장의 대만 방문이 무산될 경우 인플레이션 등으로 인한 악재로 안 그래도 불리한 11월 중간선거에서 더 큰 타격을 받을 가능성이 크다. 바이든 대통령이 증산을 요청하기 위해 강행한 사우디아라비아 방문도 ‘빈손 외교’라는 비판을 받고 있는 상황이다. 펠로시 의장의 대만 방문과 거리를 두던 바이든 대통령이 최근 ‘펠로시 보호’로 입장을 선회할 수밖에 없었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석 입장에선 펠로시 의장의 대만 방문은 3연임을 확정하는 가을 당 대회를 앞둔 상황에서 자신의 ‘대관식’에 찬물을 끼얹는 사건이다. 중국이 펠로시 의장의 대만 방문에 군사 대응까지 언급한 이유다. 뉴욕타임스(NYT)는 “최근 시 주석은 대만 통일이 자신의 통치에서 주요 목표임을 분명히 했다”며 “특히 대만 문제에서 강인하다는 이미지를 보이고 싶어 한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 NYT 등 외신은 당분간 미·중 갈등은 고조되겠지만 곧 수위를 조절해 관리 모드로 전환할 것이라고 전망했다. 하지만 중국이 대만에 실제 군사행동을 강행할 경우 서방의 중국 제재가 이어질 수 있다고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펠로시 ‘대만행’ 강행… 美·中 일촉즉발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257723&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257723&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080300370785540_1659454627_0924257723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장이 2일 대만을 방문했다. 3일엔 차이잉원 총통을 만나는 것으로 알려졌다. 미·중 갈등이 최악의 경우 군사적 충돌로 치달을 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 이날 오후 말레이시아에서 비행기로 대만에 도착했다. 파이낸셜타임스(FT)는 소식통을 인용해 “펠로시 의장이 대만 수도 타이베이에서 차이 총통을 만날 것”이라고 보도했다. 미 하원의장의 대만 방문은 1997년 뉴트 깅그리치 전 의장 이후 25년 만에 처음이다. 조 바이든 미 대통령은 제이크 설리번 국가안보보좌관 등 안보팀 고위관리를 보내 대만 방문의 위험성을 설명했지만 펠로시 의장은 방문 강행을 결정했다고 FT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 방송인 TVBS도 “3일 차이 총통과 만날 가능성이 있다”고 보도했다. 로이터통신도 소식통을 인용해 “대만에서 중국의 인권문제를 지적하는 활동가 그룹을 만날 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 뉴욕 유엔본부에서 열린 핵확산금지조약(NPT) 재검토회의 참석 후 기자들과 만나 “펠로시 의장이 방문을 결정해 중국이 위기를 조성하거나 긴장을 고조시키려 한다면 그것도 전적으로 중국에 달린 것”이라며 “중국이 책임감 있게 행동하고 어떤 긴장 고조에도 관여하지 않길 바란다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕이 중국 외교 담당 국무위원 겸 외교부장은 미국을 향해 “평화의 파괴자”라며 “미국이 대만 문제에서 신의를 저버리고 멸시하는 것은 미국의 국가신용을 더욱 파탄나게 할 뿐”이라고 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 펠로시 의장의 대만 방문을 계기로 역내 긴장을 높일 수 있다는 우려가 제기된다. 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 브리핑에서 “중국이 잠재적 조치로 대만해협 내에 미사일을 발사하는 것과 같은 군사적 도발이나 대만 방공식별구역(ADIZ)에 대규모 항공기가 진입하는 작전 등이 포함될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “우리는 미끼를 물거나 무력 과시에 동참하지 않겠지만 동시에 우리는 두려워하지도 않을 것”이라면서 “우리는 서부 태평양 바다와 상공에서 수십년간 해온 대로 작전을 계속하고 대만과 대만해협의 평화와 안정을 지원할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 “미군이 펠로시 의장을 보호하기 위해 개입해야 해서 위험한 상황을 유발할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 외교부는 “대만해협의 안정과 평화가 중요하다”면서 “상황을 주시 중”이라고 밝혔다. 안은주 외교부 부대변인은 정례브리핑에서 “대만해협의 안정과 평화가 중요하다는 인식을 가지고 양안 관계의 평화적인 발전을 계속 지지하고 있는 입장”이라며 “이와 관련해 우리가 국제사회에서 기여할 수 있는 부분에 대해서는 그간 노력을 지속해 왔다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 4일 서울에서 김진표 국회의장과 만날 예정이다. 방한 기간 외교부 당국자와는 별도 회동 계획이 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 김영선 기자 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 난민과 탈북민, 두 개의 나라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257562&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257562&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080215492884898_1659422968_0924257562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2018년 예멘 난민을 받아들일 것이냐 아니냐로 논란이 벌어졌었다. 정치적, 사회적 위험 때문에 탈출한 사람들을 나 몰라라 하기도 그렇고, 그렇다고 수용해야 한다고 선뜻 말할 자신도 없다. 탈북 어민을 북으로 돌려보낸 일을 놓고 시끄러워진 다음에야 나는 일반적인 난민과 북에서 탈출한 난민, 즉 탈북민이 뭔가 다르다는 걸 눈치챘다. 법적으로 난민 지위를 인정받은 사람이 아주 극소수라고 들었는데, 탈북민은 그렇지 않은 것 같다. 북쪽으로 전단 날리는 일을 정부에서 막자 어떤 탈북민이 “국민의 표현의 자유를 억압한다”고 비난했던 것도 기억난다. 다른 나라에서 온 난민에 비해 탈북민은 수월하게 한국 ‘국민’이 되는 모양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 난민과 탈북민을 왜 이렇게 차별적으로 받아들이느냐? 오늘의 주제는 이게 아니다. 말도 안 통하고 생김새도 다를 뿐만 아니라 우리와 어떠한 역사도 공유하지 않은 예멘 사람들, 말씨는 조금 다르지만 뜻이 통하고 같은 생김새에 일제 강점기 역사를 공유하는 북한 사람들을 어찌 동등한 잣대로 볼 수 있겠는가? 이건 인지상정이다. 그런데  탈북 어민 사건을 접하면서 놀랐던 것은 북한 사람들이 대한민국의 국민이라는 어느 시사평론가의 해설이었다. 우리 헌법 제3조에서 대한민국의 영토는 한반도와 그 부속 도서로 정하고 있으므로 그 땅에 살고 있는 사람은 당연히 대한민국 국민이며, 그들이 탈북하는 순간 우리 정부는 자신의 국민을 돌볼 책임을 져야 한단다. 당혹스러웠다. 언젠가는 통일이 되길 바라지만 현실은 남과 북이 서로 다른 국가이고 서로 다른 국민이라고 생각해 왔다. 이는 우리 국민의 상식적 통념일 터다. 같은 민족이기는 해도 북쪽 사람을 한국 국민이라고 보지는 않는 것이다. 만일 그들이 대한민국 국민이라면 왜 그들을 만났다고 그토록 많은 이가 간첩죄를 뒤집어썼단 말인가? 탈북 어민을 원래 한국 국민이라고 보는 건 이런 상식에서 많이 벗어나는 해석 아닐까? 적어도 예멘 난민과는 다르지만, 그렇다고 한국 국민이라고 하는 건 나가도 너무 나간 논리 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나처럼 남북이 ‘두 개의 국가’라고 주장하면 통일에 반대한다고 보기 쉽지만 그건 분단 직후의 인식일 것이다. ‘두 개의 국가’는 현실에 대한 인정이지 통일에 반대한다는 뜻이 아니다. 유엔에서 남북이 두 개의 국가로 인정받은 건 30년도 넘은 일이다. 반면 ‘하나의 국가’는 이상을 말하는 것이지 현실에서는 갈등적인 구호에 지나지 않을 때가 많다. 두 나라 헌법에서 모두 통일을 과업으로 제시하고 있지만, 물어보자. 누구 식으로 통일할 것인가? 둘 다 자기식대로 하고 싶을 테니, 그런 생각을 버리지 않는 한 통일은 불가능할 뿐만 아니라 갈등을 키울 수도 있다. 영토를 합쳐 하나의 의회, 하나의 행정부, 하나의 사법부를 세우고 동일한 형식과 내용으로 주민 자격을 부여하는 게 실질적인 의미의 ‘통일’이라면, 이런 통일은 서로 적대하는 남북 관계에서 결코 만만치 않은 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일로 가는 첫걸음은 평화의 정착이다. 진정 평화가 필요하다는 마음이라면 우리 헌법의 영토 규정부터 바꿔야 한다. 일본이 우리 땅 독도를 자기네 땅이라고 우길 때 우리 마음은 어떤가? 일본을 포용하고 감싸고 인류애를 가지고 바라보게 되는가? 한반도 전체를 우리 영토라고 규정하면서 평화통일을 추구한다니. 상대 핑계를 대지 말고 우리가 먼저 한 발을 떼어야 한다. 두 개의 나라를 공식적으로 인정하고 헌법을 고치자. 남의 눈치 안 보고 우리가 주도적으로 내디딜 수 있는 것이 한반도 평화의 첫걸음이다. 30년 전 중국과 그랬던 것처럼 수교하고 대사관 설치하고 비자 발급해 자유롭게 교류하자. 그러면 탈북 어민 사태와 같은 황당한 정쟁은 안 일어날 테니.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이건범 한글문화연대 대표·작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, 中공장 메모리 장비 수출 규제”… 삼성·하이닉스 타격 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257643&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257643&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223450485507_1659451504_0924257643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 중국을 상대로 ‘메모리 반도체 장비 수출 규제’를 카드를 만지작 거리고 있다. 중국의 ‘메모리 반도체 굴기’에 맞서 자국 기업을 보호한다는 명분에서다. 중국에 메모리반도체 공장을 둔 한국 기업에 ‘불똥’이 튈 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 1일(현지시간) 미국 조 바이든 행정부가 중국 낸드플래시 메모리칩 제조사 YMTC를 포함해 중국에서 메모리 반도체를 생산하는 기업에 미국산 제조 장비 수출을 제한하는 방안을 검토 중이라고 보도했다. 낸드플래시 메모리는 전원이 꺼지면 저장된 자료가 사라지는 D램과 달리 데이터가 계속 저장되는 장치다. 스마트폰이나 개인용 컴퓨터, 대기업의 데이터센터에서 사용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 규제의 핵심 타깃은 첨단 낸드 칩 장비로 알려졌다. 미국 실리콘밸리에 본사를 둔 램리서치와 어플라이드 머티리얼스가 만드는 장비다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 “이번 조처에 따라 128단 이상의 낸드 칩을 만드는 데 사용되는 장비의 중국 수출이 금지될 것이다. 미국이 군사용이 아닌 상업용 메모리 반도체의 중국 생산을 막기 위해 벌이는 첫 번째 수출 규제”라고 전했다. 중국 반도체 기업이 아니더라도 중국 내 반도체 공장은 미국산 반도체 제조 장비를 수입할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 업계에서는 중국 정부로부터 대대적인 지원을 받는 YMTC의 위협으로부터 미국 낸드플래시 메모리 생산 기업을 보호하는 게 이번 규제의 목표라고 본다. 중국이 첨단 공정과 관련 장비가 필요한 파운드리(반도체 위탁생산) 대신 다소 공정 수준이 낮은 메모리 반도체를 중심으로 산업을 성장시키고 있다는 점을 바이든 행정부가 의식한 결과라는 해석이다. 백악관은 지난해 6월 “YMTC는 중국 정부로부터 240억 달러의 보조금을 받았다. 마이크론과 웨스턴디지털은 YMTC의 저가 공세로 시장에서 가격 압박을 받고 있다”라고 분석했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이 규제가 중국에서 공장을 돌리고 있는 한국 반도체 기업들에도 여파가 있을 수 있다는 점이다. 삼성전자는 중국 시안에서 낸드플래시 생산 시설을 가동 중이다. 쑤저우에는 테스트·패키징 공장이 있다. SK하이닉스는 중국 우시에 D램 공장, 충칭에 후공정 공장, 다롄에 미국 인텔로부터 인수한 낸드 공장을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223450485508_1659451504_0924257643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스 모두 첨단 공정을 적용하는 메모리는 국내에서 생산하고 있어서 당장 큰 타격은 없다. 하지만 향후 중국에서 생산에 차질을 빚거나 새로운 공정을 개발하는 것은 어려워질 수 있다. 로이터는 “조 바이든 행정부가 조치를 강행할 경우 삼성전자와 SK하이닉스가 타격을 입을 수 있다”고 내다봤다. 시장조사 업체 트렌드포스에 따르면 올해 1분기 낸드플래시 시장 점유율은 삼성전자가 35.3%로 1위를 기록했다. 뒤이어 일본 키옥시아가 18.9%, SK그룹(SK하이닉스·솔리다임)이 18.0%, 웨스턴디지털이 12.5%, 마이크론이 10.9%를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대위 전환 국힘 속도전… 이르면 5일 전국위 소집</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257656&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257656&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080300150585527_1659453305_0924257656.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 비상대책위원회 체제로의 전환에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 2일 최고위원회를 열고 비대위 구성을 위한 상임전국위원회와 전국위원회 소집 안건을 의결했다. 상임전국위와 전국위는 비대위 구성을 위해 반드시 거쳐야 하는 절차다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 전날 의원총회에서 당 지도체제를 비대위로 전환하기로 총의를 모은 데 이어 이날 전국위 소집 안건을 처리하면서 속전속결로 비대위 체제를 추진하고 있는 것이다. 당 지도부는 이르면 5일 전국위를 소집하고 비대위 출범을 마무리할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 차기 전당대회의 방법과 시기를 놓고 당내 이견이 팽팽하고, 이준석 대표 측이 비대위 구성에 대해 강력 반발하고 있어 당분간 진통이 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박형수 원내대변인은 최고위 이후 기자들과 만나 “최고위 정원 7명 중 4명이 참석해 상임전국위와 전국위 소집 건을 가결시켰다”고 밝혔다. 박 원내대변인은 이어 “전국위는 개최 3일 전까지 전국위 의장이 공고를 해야 하는 절차가 있다”면서 “이번 주말이나 다음주 초쯤에는 정리가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국위 의장인 서병수 의원도 전국위 개최에 대해 “실무적으로 가능한 선에서 빠른 시간 안에 진행될 수 있도록 하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 지도부는 상임전국위를 열어 현재 당의 상황이 비대위 구성 전제조건인 ‘비상 상황’인지에 대한 유권해석을 받을 예정이다. 이후 전국위를 개최해 당대표 직무대행(권성동 원내대표)도 비대위원장을 임명할 수 있도록 당헌·당규를 개정하고, 비대위원장 임명 안건을 상정할 계획이다. 상임전국위와 전국위는 온라인 방식으로 진행될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 지도부는 차기 비대위원장에 외부 인사를 기용하지 않기로 방향을 잡은 것으로 알려졌다. 이번 비대위가 차기 전당대회 전까지 당을 안정적으로 이끌어야 하는 만큼 당의 사정을 잘 아는 내부 인사가 비대위원장이 돼야 한다는 논리가 우세하다. 이에 따라 정우택 주호영 정진석 의원 등 중진 인사들이 유력 후보군으로 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비대위를 향한 이 대표 측 반발도 거세지고 있다. 친이준석계로 분류되는 허은아 수석대변인은 페이스북 글에서 “지금의 논의 방향이 혼란을 더 조장하는 분열로 가는 길이 아닌지 의심스럽다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민 행안 “경찰국, 국민 위한 경찰 지원조직 돼야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257666&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257666&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080222470485486_1659448024_0924257666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행정안전부 경찰국이 우여곡절 끝에 2일 공식 출범했다. 이상민 행안부 장관은 “수많은 난관을 겪고서 소중한 경찰국이 출범했다”고 평가했지만, 국가경찰위원회는 경찰국 신설의 위법성을 지적하며 법적 대응 방침을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관은 경찰국 사무실이 마련된 정부서울청사를 방문해 “경찰국 출범까지 많은 어려움이 있었다”며 “강한 긍지와 자부심을 갖고 국민으로부터 더 사랑받는 경찰, 국민을 위한 경찰로 거듭나도록 최선을 다해 지원하는 조직이 돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰국 신설 추진 과정에서 경찰 통제 논란이 일며 일선 경찰의 거센 반발을 샀던 점을 의식해 ‘지원 조직’임을 강조한 것으로 해석된다. 그는 또 “경찰국에 입직 경로는 없고 하나의 경찰, 국민을 위한 경찰만이 존재할 뿐”이라고도 했다. 경찰대 출신을 경찰국 인선에서 배제했다는 지적을 감안한 발언으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김순호 초대 경찰국장은 “국민과 경찰 동료들이 염려하고 우려한 것이 어떤 것인지 충분히 잘 알고 있다”며 “앞으로 소통을 확대해 국민의 신뢰를 받을 수 있는 기구가 될 수 있도록 하겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 치안 행정을 심의·의결하는 국가경찰위는 경찰국 출범과 관련한 법적 대응을 예고하며 맞섰다. 김호철 국가경찰위 위원장은 서울 서대문구 경찰청에서 기자회견을 열어 “치안 행정의 적법성이 의심받고 국민들께서 우려하는 상황이 지속되고 있다”며 “헌법과 법률에서 허용되는 법적 대응 조치를 시행하고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가경찰위는 헌법재판소에 권한쟁의 심판을 청구하는 방안 등을 검토 중인 것으로 알려졌다. 다만 청구 자격 등을 두고 법 해석이 달라 전문가들의 의견을 청취하고 있다. 행안부 장관의 ‘독주’를 견제하겠다는 뜻도 밝혔다. 김 위원장은 “앞으로 국가경찰 정책 전반에 대한 견제와 균형을 위한 역할에 더욱 충실하겠다”며 “경찰국을 운영하는 과정에서 (행안부) 장관이 일반 치안 사무에 개입하는 결과가 초래되는지 면밀히 살펴보겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관이 대우조선해양 파업 현장에 경찰 특공대 투입을 검토한 일을 두고는 “과연 치안 사무를 관장하지 않는 장관으로서 그런 회의를 주재할 수 있는지 의구심이 제기된다. 치안 주요 정책 결정은 국가경찰위가 담당하고 치안 사무 집행은 경찰청이 담당하는 기준이 무너지지 않도록 해야 한다”고 지적했다. 경찰위는 행안부의 인사제청권 행사에 대해서도 경찰청장의 인사 추천권이 보장되도록 견제하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘악’ 소리나는 물가… 2개월 연속 6%대 상승률</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257689&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257689&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080300251185532_1659453911_0924257689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 물가 상승률이 6월에 이어 또다시 6%대를 기록했다. 2개월 연속 6%대 물가 상승률은 국제통화기금(IMF) 외환위기 시절 이후 24년 만에 처음이다. 식료품과 외식비 등이 크게 오른 것으로 나타나 체감물가 상승은 더 클 것으로 보인다. 다만 물가 상승세가 다소 둔화하는 추세여서 ‘피크아웃(정점 통과)’에 대한 전망도 조심스럽게 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 7월 물가상승률이 6.3%를 기록했다고 2일 밝혔다. 1998년 11월의 6.8% 이후 23년8개월 만에 가장 높은 물가 상승률이다. 지난 6월(6.0%)에 이어 2개월 연속 6%대를 넘어선 것도 98년 10~11월 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물가 상승을 이끈 품목은 먹거리와 공공요금이었다. 기상여건에 따라 가격 변동이 큰 먹거리 품목으로 구성된 신선식품지수는 전년 동월 대비 13.0%나 급등했다. 지난 6월(5.4%)과 비교해 상승 폭이 대폭 늘었다. 신선식품 가운데 채소의 물가 상승률이 26.0%로 컸다. 한국전력공사와 한국가스공사가 지난달 요금 인상을 단행한 점 역시 물가 상승에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어운선 통계청 경제동향심의관은 “채소 등 농축수산물과 전기·가스·수도 등 공공요금 오름세가 커진 영향이 반영됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 휘발유·경유 소비자 판매가격이 하락세로 돌아섰는데도 물가 상승을 막지는 못했다. 유가정보서비스 오피넷에 따르면 지난 6월 30일 기준 ℓ당 2144.90원까지 치솟았던 휘발유 평균 판매가격은 지난달 30일 기준 ℓ당 1900.44원까지 떨어졌다. 경유 역시 비슷한 낙폭을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체감물가는 숫자(6.3%)보다 더 크게 올랐을 가능성이 있다. 물가 상승을 주도한 품목 대부분이 소비자 생활과 밀접한 품목이기 때문이다. 식료품 등 소비자 구매 빈도가 높은 144개 품목으로 구성한 생활물가지수는 전년 동월 대비 7.9% 상승했다. 생활물가지수 역시 지난 6월(7.4%)과 비교해 상승 폭이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고물가는 당분간 쉽게 꺾이지 않을 것으로 보인다. 물가의 기조적 흐름을 보여주는 지표인 근원물가(농산물 및 석유류 제외 지수)가 지속해서 오르고 있다. 지난달 근원물가는 전년 동월 대비 4.5% 상승하며 지난해 11월 이후 9개월 연속 증가세를 이어갔다. 다만 물가 상승 추세가 9~10월 정점에 이를 것이라는 전망도 나오고 있다. 어 심의관은 “석유류 등 가격이 하락 전환하면서 상승세는 둔화하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 친분 사칭 ‘법사’ 이권 개입 풍문… 대통령실 “필요땐 조치”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257711&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257711&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223500785515_1659451807_0924257711.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무속인으로 알려진 법사 A씨가 윤석열 대통령 부부와의 친분을 사칭하면서 세무조사나 인사 등에 영향을 미칠 수 있는 것처럼 행세하며 이권에 개입한다는 의혹이 담긴 ‘지라시’(정보지)가 정치권을 중심으로 퍼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 2일 “풍문이 돌고 있는 만큼, 필요하다고 판단되면 사실관계를 확인해 조치를 취할 예정”이라고 밝혔다. 대통령실에서는 사실관계가 확인되지 않은 풍문이 지라시를 통해 확산되는 데 대해 답답함을 호소하는 목소리가 나왔다. 대통령실 내부에선 대선 기간에 발목을 잡았던 ‘무속 논란’이 또다시 불거지는 것 아닌가 하는 우려도 감지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “대통령실과의 친분을 과시하며 이권에 개입하는 행위에 대해 계속 예방 및 조치를 취하고 있다”며 “다만 이 건과 관련해 구체적 조사가 이뤄진 것은 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 관련 의혹을 부인하는 것으로 알려졌다. A씨는 대선 때 국민의힘 선거대책본부 산하 네트워크본부에서 고문으로 활동하면서 윤석열 당시 후보의 일정과 메시지 등에 관여했다는 의혹이 제기된 바 있다. 당시 국민의힘은 “악의적 프레임”이라고 반박하면서도 의혹에서 벗어나기 위해 네트워크본부를 전격 해체했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 A씨와 관련한 지라시 내용에 촉각을 곤두세웠지만, 당장 구체적인 조치를 취할 뜻은 없음을 시사했다. 대통령실 관계자는 A씨에 대한 조치 여부를 묻는 말에 “지금 상황에서는 구체적으로 드릴 말씀이 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대통령실 내부에선 A씨 의혹이 ‘초대형 폭탄’으로 터지는 것 아니냐는 긴장감도 흘렀다. 대통령 지지율이 20%대로 추락한 국면에서 ‘무속 논란’이 불거질 경우 메가톤급 악재가 될 수 있기 때문이다. 대통령실 관계자는 “지라시를 통해 이상한 풍문이 계속 유통되지 않을까 답답하다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 대통령실은 김건희 여사가 대표로 있던 전시기획사 코바나컨텐츠의 전시를 후원했던 업체가 서울 한남동 대통령 관저 공사를 수주했다는 의혹에는 선을 그었다. 공사 수주 업체가 코바나컨텐츠의 전시에 후원한 사실이 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 공사 계약은 수의계약으로 이뤄졌다. 대통령실 관계자는 “보안상 이유(나), 시급성이 있을 때 수의계약할 수 있고 (구체적 내용을) 공개하지 않을 수 있다”면서 “법적으로 나와 있고 그런 원칙에 따르고 있다”고 말했다. 이 관계자는 해당 업체가 코바나컨텐츠가 전시회를 할 때 인테리어 공사를 담당했던 업체라는 점은 시인했다. 다만 “(이 업체가) 인테리어 공사에 대한 대금을 받았다”며 “후원업체로서 이름이 오른 건 감사의 뜻에서 이름을 올린 것이지, 그 업체들이 후원을 해서 올린 건 아니다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 조달청 나라장터 전산망에 올라온 관저 내부 공사 입찰공고에 공사 장소가 한남동이 아닌 ‘세종특별자치시’로 표기된 사실이 확인됐다. 이에 대해 대통령실은 “단순 착오”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 수천억 당첨금 美복권 중개업체 대대적 수사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257708&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257708&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080222480385488_1659448083_0924257708.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2일 서울 강남구 한 편의점 앞에는 ‘미국 로또 복권, 평균 당첨금 1000억 이상’이라는 현혹성 광고 문구가 적힌 입간판이 세워져 있었다. 편의점 내 무인 단말기(키오스크)에서 미국 복권을 사는 데는 1분이 채 걸리지 않았다. 계산대에 놓인 태블릿PC에 휴대전화 번호를 입력한 후 복권 종류와 번호를 누르기만 하면 됐다. 결제를 마치자 문자메시지가 도착했다. 직원은 “전송된 링크를 누르면 복권이 보인다”며 “한번 가입하면 집에서 모바일로 구매해도 된다”고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 미국 복권 ‘메가밀리언’의 당첨금이 1조원 이상 치솟으면서 국내에서도 미국 복권 구입 수요가 증가하자 판매처도 우후죽순 늘어나고 있다. 국민일보 취재 결과 최근 경찰은 미국 복권 구매대행 키오스크 설치·운영 관련 불법 행위 단속을 위해 수도권을 중심으로 동시다발적인 수사에 착수한 것으로 확인됐다. 지난 4월 법원에서 미국 복권 구매대행 행위의 위법성이 인정된 것이 계기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 국무총리실 산하 사행산업통합감독위원회(사감위) 의뢰를 받아 지난해 1월 미국 복권 중개업체에 대한 수사를 진행한 바 있다. 이후 강남에 중개업체를 차리고 가맹점을 유치한 A씨가 복표발매중개 위반 혐의로 지난 3월 기소됐다. 그는 2020년 12월부터 3개월 동안 복권 5만9960장을 팔아 대행료로 3억2978만원을 벌었으며, 980여만원을 당첨금으로 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법는 지난 4월 A씨에게 벌금 500만원을 선고했다. 형법상 복표 발매는 국가만 할 수 있다는 이유다. A씨는 “구매대행 사업자일 뿐 복권사업자가 아니다”며 항소한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 판결은 복권 구매대행 시스템이 아닌 사업자 개인에 대한 것이라 정부와 경찰이 이를 근거로 단속에 나서기엔 한계가 있었다. 사감위는 지난 5월 신고와 첩보 등 여러 경로로 중개업체들의 불법 행위를 수집한 뒤 경찰에 추가 수사를 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 경찰 수사는 금융거래내역 압수수색 등을 통해 구매자에게 당첨금을 전달하지 않는 행위, 키오스크 설치 가맹점주들의 피해 상황 등 해외 복권 중개시장 전반을 들여다보는 데 초점을 맞추고 있다. 현재 전국에 400~500개의 중개업체가 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 경찰은 위조 복권으로 소비자를 기망하는 사기 범행도 주목한다. 실제 지난달 서울 강남의 한 키오스크에서 위조가 의심되는 미국 복권이 발권된 정황도 나왔다. 정상 복권은 작은 숫자부터 오름차순으로 나열돼야 하지만 순서가 뒤섞여 있었다는 것이다. 구매자가 이를 수상쩍게 여겨 중개업체에 항의하자 새것으로 교체해줬다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사는 서울과 경기도 지역 경찰서 7곳이 동시에 진행 중이다. 서울 수서경찰서는 이 중 처음으로 지난 6월 관내 한 업체를 복표중개발매 혐의로 검찰에 송치하기도 했다. 정부는 이번 수사 결과를 토대로 단속·규제 법령을 만들어 합동 단속에 들어갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중개업체들은 구매자가 원하는 번호를 미국 법인에 전달하고 복권 영수증을 스캔해 모바일로 제공한다. 1·2등에 당첨되면 직접 당첨금을 받으러 가야 하고 3등 이하는 중개업체가 전달한다. 장당 가격은 부가세, 구매대행 비용 등을 합쳐 5500원이다. 사감위 관계자는 “허가받지 않고 판매되는 복권이라 피해가 발생해도 법적으로 구제받기 어렵다”며 “현재로선 당첨금을 받고 자취를 감춰도 손쓸 방법이 없는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 군용기 무력시위에 美 항모 출격… 극한 치닫는 미·중 갈등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257707&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257707&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223550785518_1659452107_0924257707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문을 놓고 미·중 갈등이 극한으로 치닫고 있다. 말폭탄 수준의 언쟁에 이어 군사 충돌 가능성도 커지고 있다. 중국은 군용기와 군함을 실질적 경계선인 대만해협 중간선까지 보내 무력 시위를 벌였고 미국도 펠로시 의장의 안전을 위해 전투기 투입 등 필요한 모든 조치를 취하겠다고 맞섰다. 펠로시 의장의 대만행은 향후 미·중 관계 판도를 바꿀 수 있는 역사적 사건으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 로이터통신 등에 따르면 중국 군용기 여러 대가 이날 오전 대만해협 중간선을 근접 비행했고 중국 군함도 중간선 가까이 머물렀다. 대만해협 인근에는 전날에도 젠(J)-16 전투기와 윈(Y)-8 전자전기 등 중국 군용기 여러 대가 떴다. 대만을 담당하는 중국 인민해방군 동부전구는 SNS 계정에 ‘만반의 대비 태세를 갖췄다’는 글과 함께 작전 수행 영상을 올렸다. 중국은 대만 기업 100여곳이 만든 식품에 대해 수입 금지 조치를 내리는 경제적 보복 조치도 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국도 무력 충돌에 대비했다. 미 해군은 대만과 가까운 필리핀해에 핵추진 항공모함을 비롯한 전함 4척을 전개했다고 로이터통신이 전했다. 항모 로널드 레이건호는 유도 미사일 순양함 USS 앤티텀, 유도 미사일 구축함 USS 히긴스와 함께 기동하고 있다. 강습상륙함 트리폴리함도 이 지역에 배치된 것으로 알려졌다. 대만 인근 상공에는 미군의 P-8A 대잠초계기와 지상 감시정찰기인 E-8C 조인트 스타즈 등도 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 국방부도 서남부 방공식별구역(ADIZ)에 진입한 중국 전투기에 맞서 즉각 전투기를 출격시키고 방공 미사일 부대 시스템을 가동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223550885520_1659452108_0924257707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미·중은 격한 언쟁도 벌이고 있다. 특히 1997년 뉴트 깅그리치 전 미 하원의장이 대만을 방문했을 때 비판 성명만 냈던 중국은 이번엔 경고 메시지를 여러 차례 냈다. 중국 외교부는 이날 평소 브리핑 때보다 급이 높은 화춘잉(차관보급) 대변인을 내세워 “미 행정부 3인자인 하원의장이 미 군용기를 타고 대만을 방문하는 것은 결코 비공식적 행위가 아니다”며 “중국은 결연하고 강력한 조치를 취해 주권과 안보 이익을 수호할 것”이라고 밝혔다. 화 대변인은 트위터에 미국을 ‘종이호랑이’라고 조롱하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 처음엔 펠로시 의장의 대만행을 우려하면서 중국과의 정면 충돌을 피하려는 모습을 보였다. 그러나 중국의 협박에 굴복해선 안 된다는 비판 여론 등으로 분위기가 바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 1일 브리핑에서 “하원의장은 대만을 방문할 권리가 있다”며 “우리는 무력 과시에 동참하지 않겠지만 동시에 두려워하지도 않을 것이며 하원의장이 안전한 방문을 할 수 있도록 확실히 할 것”이라고 말했다. 이어 미 의원의 대만 방문이 과거에도 있었던 만큼 중국이 이를 빌미로 긴장을 고조시켜선 안 된다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223550885519_1659452108_0924257707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국은 1995년 6월 리덩후이 당시 대만 총통이 미국을 방문하자 다음 달 대만 북부 공해상으로 중장거리 미사일 7발을 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 니혼게이자이신문은 최근 중국 신장위구르자치구에 있는 뤄부포호 핵실험장에서 핵실험 재개 움직임이 포착됐다고 전했다. 중국은 96년 포괄적핵실험금지조약(CTBT)에 가입하면서 핵실험을 중단했다고 주장하지만 미국은 사실이 아니라고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 군용기 무력시위에 美 항모 출격… 극한 치닫는 미·중 갈등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257707&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257707&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223550785518_1659452107_0924257707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문을 놓고 미·중 갈등이 극한으로 치닫고 있다. 말폭탄 수준의 언쟁에 이어 군사 충돌 가능성도 커지고 있다. 중국은 군용기와 군함을 실질적 경계선인 대만해협 중간선까지 보내 무력 시위를 벌였고 미국도 펠로시 의장의 안전을 위해 전투기 투입 등 필요한 모든 조치를 취하겠다고 맞섰다. 펠로시 의장의 대만행은 향후 미·중 관계 판도를 바꿀 수 있는 역사적 사건으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 로이터통신 등에 따르면 중국 군용기 여러 대가 이날 오전 대만해협 중간선을 근접 비행했고 중국 군함도 중간선 가까이 머물렀다. 대만해협 인근에는 전날에도 젠(J)-16 전투기와 윈(Y)-8 전자전기 등 중국 군용기 여러 대가 떴다. 대만을 담당하는 중국 인민해방군 동부전구는 SNS 계정에 ‘만반의 대비 태세를 갖췄다’는 글과 함께 작전 수행 영상을 올렸다. 중국은 대만 기업 100여곳이 만든 식품에 대해 수입 금지 조치를 내리는 경제적 보복 조치도 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국도 무력 충돌에 대비했다. 미 해군은 대만과 가까운 필리핀해에 핵추진 항공모함을 비롯한 전함 4척을 전개했다고 로이터통신이 전했다. 항모 로널드 레이건호는 유도 미사일 순양함 USS 앤티텀, 유도 미사일 구축함 USS 히긴스와 함께 기동하고 있다. 강습상륙함 트리폴리함도 이 지역에 배치된 것으로 알려졌다. 대만 인근 상공에는 미군의 P-8A 대잠초계기와 지상 감시정찰기인 E-8C 조인트 스타즈 등도 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 국방부도 서남부 방공식별구역(ADIZ)에 진입한 중국 전투기에 맞서 즉각 전투기를 출격시키고 방공 미사일 부대 시스템을 가동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223550885520_1659452108_0924257707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미·중은 격한 언쟁도 벌이고 있다. 특히 1997년 뉴트 깅그리치 전 미 하원의장이 대만을 방문했을 때 비판 성명만 냈던 중국은 이번엔 경고 메시지를 여러 차례 냈다. 중국 외교부는 이날 평소 브리핑 때보다 급이 높은 화춘잉(차관보급) 대변인을 내세워 “미 행정부 3인자인 하원의장이 미 군용기를 타고 대만을 방문하는 것은 결코 비공식적 행위가 아니다”며 “중국은 결연하고 강력한 조치를 취해 주권과 안보 이익을 수호할 것”이라고 밝혔다. 화 대변인은 트위터에 미국을 ‘종이호랑이’라고 조롱하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 처음엔 펠로시 의장의 대만행을 우려하면서 중국과의 정면 충돌을 피하려는 모습을 보였다. 그러나 중국의 협박에 굴복해선 안 된다는 비판 여론 등으로 분위기가 바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 1일 브리핑에서 “하원의장은 대만을 방문할 권리가 있다”며 “우리는 무력 과시에 동참하지 않겠지만 동시에 두려워하지도 않을 것이며 하원의장이 안전한 방문을 할 수 있도록 확실히 할 것”이라고 말했다. 이어 미 의원의 대만 방문이 과거에도 있었던 만큼 중국이 이를 빌미로 긴장을 고조시켜선 안 된다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080223550885519_1659452108_0924257707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국은 1995년 6월 리덩후이 당시 대만 총통이 미국을 방문하자 다음 달 대만 북부 공해상으로 중장거리 미사일 7발을 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 니혼게이자이신문은 최근 중국 신장위구르자치구에 있는 뤄부포호 핵실험장에서 핵실험 재개 움직임이 포착됐다고 전했다. 중국은 96년 포괄적핵실험금지조약(CTBT)에 가입하면서 핵실험을 중단했다고 주장하지만 미국은 사실이 아니라고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 논문 ‘유지(Yuji)’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257645&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257645&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080220440585306_1659440645_0924257645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;표절은 문학작품, 대중가요와 클래식 음악, 디자인 등 타인의 창작물을 몰래 베끼는 행위다. 다른 사람의 창의력과 노력이 깃든 성과물을 도둑질하는 것이어서 비난의 대상이 될 수밖에 없다. 학문을 연구하고 교육하는 학계에서도 표절은 대표적인 연구부정행위로, 엄격히 금지돼 있다. 논문이 표절로 밝혀지면 논문이 취소되고 부정행위자는 불이익을 당하게 된다. 미국 등 해외 선진국에서는 재직 중인 직장에서 쫓겨나는 것은 물론 학계에 다시 발을 들여놓을 수 없을 정도의 ‘공적’으로 낙인찍힌다. 우리나라도 과거엔 표절에 느슨하게 대응하는 경우가 흔했지만 지금은 고위공직자 인사 검증의 필수 항목이 됐을 정도로 중대한 부정행위라는 인식이 뿌리를 내려가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학은 표절에 단호하게 대응해야 할 책임이 그 어느 곳보다 막중하다. 학문 연구와 교육이 주된 역할인데다 논문을 검증해 학위를 수여하는 기관이기 때문이다. 표절 의혹이 불거진 논문은 철저하게 검증하고 표절로 확인되면 엄격한 제재를 가해야 하는 것은 대학의 가장 기본적인 책무다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민대가 1일 김건희 여사의 2008년 박사학위 논문과 대학원 재학 중 학술지에 게재한 2편 등 3편의 논문이 표절 등 연구부정행위에 해당되지 않는다고 발표했다. 지난 대선 과정에서 표절 의혹이 불거진 논문들인데 면죄부를 준 것이다. 해당 박사학위 논문은 언론 기사와 인터넷 블로그 글을 상당 분량 그대로 베꼈다는 의혹을 받고 있다. 학술지 게재 논문엔 제목을 한글과 영문을 병기하고는 ‘회원 유지’를 ‘member Yuji’라고 표기한 논문이 포함돼 있다. 정상적인 검증 과정을 거쳐 통과되고 발표된 논문이라고는 도저히 믿기지 않는 수준이다. 그런데도 국민대는 시효가 지나 조사 대상이 아니라며 버티다 교육부에 등 떠밀려 마지못해 조사하고는 뒤늦게 이런 결론을 내놨다. 대학의 존재 이유를 스스로 부정했다는 비판이 쏟아지고 있다. 국민대의 논문 검증 과정을 검증해야 할 판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 간 文부부, 제주 해수욕장서 포착…“탁현민 동행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304171385566_1659467833_0017336911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여름휴가차 제주도를 찾은 문재인 전 대통령 부부가 2일 제주의 한 해수욕장에서 포착된 가운데, 탁현민 전 청와대 의전비서관도 동행해 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 한 온라인 커뮤니티에는 문 전 대통령과 김정숙 여사의 제주 목격담과 사진들이 올라왔다. 공개된 사진들은 한 해수욕장에서 찍힌 것으로, 사진 속 문 전 대통령 부부는 선글라스를 착용하고 편안한 차림으로 해수욕을 준비하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백발에 흰수염을 덥수룩하게 기른 문 전 대통령은 제주 올레길 표식인 간세가 새겨진 기능성 티셔츠에 반바지를 입고 샌들을 신었다. 김 여사는 검은색 래시가드에 반바지, 주황색 아쿠아 슈즈를 신고 물놀이 채비를 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304172985567_1659467849_0017336911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그 옆에는 탁 전 비서관이 서 있었다. 그 역시 회색 반팔 티셔츠, 카키색 반바지 등 편안한 차림이었다. ‘文의 남자’로 불린 탁 전 비서관은 문 전 대통령 퇴임 후에도 휴가 일정까지 함께하며 각별한 인연을 이어오고 있는 것으로 보인다. 그는 현재 제주에 머물고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 지난 5월 사저가 있는 경남 양산시 평산마을로 귀향한 이후 처음으로 경남 지역을 벗어나 지난 1일 제주를 방문했다. 문 전 대통령 측은 앞서 지난달 30일 페이스북에 휴가 계획을 알리면서 “시위하는 분들, 멀리서 찾아오시는 분들, 참고하시기 바란다”라고 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령 내외는 일주일 정도 제주에 머물면서 지인들과 오영훈 제주도지사 등을 만날 예정인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 간 文부부, 제주 해수욕장서 포착…“탁현민 동행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304171385566_1659467833_0017336911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여름휴가차 제주도를 찾은 문재인 전 대통령 부부가 2일 제주의 한 해수욕장에서 포착된 가운데, 탁현민 전 청와대 의전비서관도 동행해 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 한 온라인 커뮤니티에는 문 전 대통령과 김정숙 여사의 제주 목격담과 사진들이 올라왔다. 공개된 사진들은 한 해수욕장에서 찍힌 것으로, 사진 속 문 전 대통령 부부는 선글라스를 착용하고 편안한 차림으로 해수욕을 준비하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백발에 흰수염을 덥수룩하게 기른 문 전 대통령은 제주 올레길 표식인 간세가 새겨진 기능성 티셔츠에 반바지를 입고 샌들을 신었다. 김 여사는 검은색 래시가드에 반바지, 주황색 아쿠아 슈즈를 신고 물놀이 채비를 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304172985567_1659467849_0017336911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그 옆에는 탁 전 비서관이 서 있었다. 그 역시 회색 반팔 티셔츠, 카키색 반바지 등 편안한 차림이었다. ‘文의 남자’로 불린 탁 전 비서관은 문 전 대통령 퇴임 후에도 휴가 일정까지 함께하며 각별한 인연을 이어오고 있는 것으로 보인다. 그는 현재 제주에 머물고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 지난 5월 사저가 있는 경남 양산시 평산마을로 귀향한 이후 처음으로 경남 지역을 벗어나 지난 1일 제주를 방문했다. 문 전 대통령 측은 앞서 지난달 30일 페이스북에 휴가 계획을 알리면서 “시위하는 분들, 멀리서 찾아오시는 분들, 참고하시기 바란다”라고 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령 내외는 일주일 정도 제주에 머물면서 지인들과 오영훈 제주도지사 등을 만날 예정인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 윤석열정부는 누구와 공감하는가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257607&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257607&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022070521160659488_1657023366_0924257607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;취임하자마자 추락한 지지율 이유조차 몰라 답답한 상황&lt;br&gt;국민의힘 비대위로 단합하고 열심히만 일한다면 반등할까&lt;br&gt;힘겨운 삶의 고통 함께 나누는 공감능력 갖춰야 극복할수 있어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 지지율이 30% 아래로 떨어진 뒤 정국이 요동을 친다. 선거에서 이긴 집권여당이 당장 비상대책위원회를 만들겠다고 한다. 이번 기회에 ‘내부 총질만 하는’ 당대표를 확실하게 쫓아내고 대통령을 탄탄하게 받쳐줄 지도체제를 세우겠다는 것이다. 당이 뭉쳐 군소리 없이 일한다면 윤 대통령 지지율은 곧 반등할 것이라는 기대가 가득하다. 국민의힘에서는 2년 뒤 공천 전쟁과 좋은 지역구를 차지하려는 국회의원들의 이해관계를 말하지 않는다. 그것은 정치의 본성이니 굳이 거론할 필요가 없다는 식이다. 대신 국정운영의 동력을 되찾아 윤석열정부를 성공시키겠다는 비장함이 넘친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 지지율 하락에는 뚜렷한 이유가 없다. 취임 3개월 만에, 사고를 친 것도 아닌데 지지율이 뚝뚝 떨어진다. 이명박정부 초기 지지율 급락에는 광우병 파동이 있었다. 인사 실패와 정책 혼선은 마찬가지였지만 트리거가 확실했다. 그런데 지금은 도무지 실체가 없다. “원인을 알면 어느 정부나 잘 해결했겠죠”라는 윤 대통령의 말에서 그런 답답함이 묻어난다. 물론 이유를 들자면 손가락이 모자라게 꼽을 수 있다. 윤핵관, 무리한 대통령실 이전, 검사·지인에게 치중된 인사, 이전 정부 탓하기, 김건희 여사 활동 논란…. 여기에 물가는 치솟고 주가는 폭락했다. 하지만 이것이 취임 3개월도 안 돼 지지율이 20%대로 폭락한 이유를 충분히 설명하진 못한다. 지지율은 대통령 직무수행에 대한 평가다. 대통령실로서는 아직 일을 시작하지도 않았는데 직무 수행을 잘못했다는 성적표를 받으니 억울할 것이다. 하는 일마다 주술에 연관시켜 비딱하게 해석하는 야당과 언론이 야속할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답을 찾기 어려우면 관점을 바꿀 필요가 있다. 대통령이 직무수행을 잘 한다는 것은 어떤 의미인가. 취임 직후 지지율(긍정적 직무수행 평가율)은 문재인 대통령이 역대 최고다. 문 대통령이 탄핵의 혼란을 정리하자 “이것이 나라냐”고 묻던 국민들은 “이래야 나라지”라고 했다. 그렇다고 대통령 직무수행이 매끈한 건 아니었다. 문재인정부 1기 내각에서 인사청문회 벽을 넘지 못하고 낙마한 차관급 이상 고위공직자가 8명이었다. 고위 인사들이 어이없는 말로 국민 감정을 건드리는 건 지금과 다르지 않았다. 정책 역시 논란이 거셌다. 인천국제공항 비정규직 정규직화가 그렇다. 취업을 준비하는 청년들은 공정하지 않다고 외쳤고, 재계가 거세게 반대했고 노동계 의견은 갈렸다. 그래도 국민들은 대통령이 일을 잘한다고 느꼈다. 탈원전 정책은 어떤가. 공론화위원회 시민배심원단은 신고리 5·6호기 건설을 재개하라고 권고해 공약이 수정된 로드맵이 나왔지만 월성 1호기 경제성 평가 조작에서 드러났듯 정책 기조는 바뀌지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그 과정을 차분히 훑어보면 지금과 다른 점이 보인다. 문재인정부 정책 추진의 출발점은 어려운 사람과 공감하는 데 있었다. 실패한 정책으로 끝났지만 인국공 사태는 차별 받는 비정규직 노동자들의 목소리를 담아 시작됐다. 탈원전 정책은 후쿠시마 원전 사고 이후 고조된 반핵 정서, 핵이 초래할 불안한 미래를 담았다. 대통령의 움직임도 달랐다. 문 대통령은 2017년 5월 18일 광주에서 아버지를 잃은 국가유공자를 꼭 끌어안았다. 세월호 참사· 가습기살균제 피해 가족을 청와대로 불러 위로했다. 정치적 쇼라는 비난에도 훈훈한 장면으로 기억하는 사람이 더 많았다. 약속했던 국민과의 소통은 제대로 이루지 못했지만 공감능력만큼은 확실히 탁월했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공감은 타인의 고통을 함께 괴로워하고(experience sharing), 왜 힘들어하는지 이유를 살피고(mentalizing), 개선해주려는 욕구(empathic concern)를 포괄하는 용어다(자밀 자키, ‘공감은 지능이다’). 윤석열정부에 가장 부족한 게 바로 이 공감능력이다. 초등학교 입학연령을 만 5세로 낮추는 학제개편안은 어떤 고통에 공감해 누구와 상의하며 입안했는가. 행정안전부 경찰국을 만드는 논리는 이성적으로 이해할 수 있다. 그런데 현장에서 묵묵히 일하는 경찰관들의 생각을 어디에 담았는지 알 수 없다. 최소한 그들이 ‘나라의 기강을 문란케 한’ 이유 정도는 따져볼 필요가 있었다. 정치인의 능력은 주어진 일을 차질없이 처리하는 관료의 능력과 다르다. 윤 대통령은 지금 누구의 삶에 공감하고 있는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 윤석열정부는 누구와 공감하는가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257607&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924257607&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022070521160659488_1657023366_0924257607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;취임하자마자 추락한 지지율 이유조차 몰라 답답한 상황&lt;br&gt;국민의힘 비대위로 단합하고 열심히만 일한다면 반등할까&lt;br&gt;힘겨운 삶의 고통 함께 나누는 공감능력 갖춰야 극복할수 있어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 지지율이 30% 아래로 떨어진 뒤 정국이 요동을 친다. 선거에서 이긴 집권여당이 당장 비상대책위원회를 만들겠다고 한다. 이번 기회에 ‘내부 총질만 하는’ 당대표를 확실하게 쫓아내고 대통령을 탄탄하게 받쳐줄 지도체제를 세우겠다는 것이다. 당이 뭉쳐 군소리 없이 일한다면 윤 대통령 지지율은 곧 반등할 것이라는 기대가 가득하다. 국민의힘에서는 2년 뒤 공천 전쟁과 좋은 지역구를 차지하려는 국회의원들의 이해관계를 말하지 않는다. 그것은 정치의 본성이니 굳이 거론할 필요가 없다는 식이다. 대신 국정운영의 동력을 되찾아 윤석열정부를 성공시키겠다는 비장함이 넘친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 지지율 하락에는 뚜렷한 이유가 없다. 취임 3개월 만에, 사고를 친 것도 아닌데 지지율이 뚝뚝 떨어진다. 이명박정부 초기 지지율 급락에는 광우병 파동이 있었다. 인사 실패와 정책 혼선은 마찬가지였지만 트리거가 확실했다. 그런데 지금은 도무지 실체가 없다. “원인을 알면 어느 정부나 잘 해결했겠죠”라는 윤 대통령의 말에서 그런 답답함이 묻어난다. 물론 이유를 들자면 손가락이 모자라게 꼽을 수 있다. 윤핵관, 무리한 대통령실 이전, 검사·지인에게 치중된 인사, 이전 정부 탓하기, 김건희 여사 활동 논란…. 여기에 물가는 치솟고 주가는 폭락했다. 하지만 이것이 취임 3개월도 안 돼 지지율이 20%대로 폭락한 이유를 충분히 설명하진 못한다. 지지율은 대통령 직무수행에 대한 평가다. 대통령실로서는 아직 일을 시작하지도 않았는데 직무 수행을 잘못했다는 성적표를 받으니 억울할 것이다. 하는 일마다 주술에 연관시켜 비딱하게 해석하는 야당과 언론이 야속할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답을 찾기 어려우면 관점을 바꿀 필요가 있다. 대통령이 직무수행을 잘 한다는 것은 어떤 의미인가. 취임 직후 지지율(긍정적 직무수행 평가율)은 문재인 대통령이 역대 최고다. 문 대통령이 탄핵의 혼란을 정리하자 “이것이 나라냐”고 묻던 국민들은 “이래야 나라지”라고 했다. 그렇다고 대통령 직무수행이 매끈한 건 아니었다. 문재인정부 1기 내각에서 인사청문회 벽을 넘지 못하고 낙마한 차관급 이상 고위공직자가 8명이었다. 고위 인사들이 어이없는 말로 국민 감정을 건드리는 건 지금과 다르지 않았다. 정책 역시 논란이 거셌다. 인천국제공항 비정규직 정규직화가 그렇다. 취업을 준비하는 청년들은 공정하지 않다고 외쳤고, 재계가 거세게 반대했고 노동계 의견은 갈렸다. 그래도 국민들은 대통령이 일을 잘한다고 느꼈다. 탈원전 정책은 어떤가. 공론화위원회 시민배심원단은 신고리 5·6호기 건설을 재개하라고 권고해 공약이 수정된 로드맵이 나왔지만 월성 1호기 경제성 평가 조작에서 드러났듯 정책 기조는 바뀌지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 그 과정을 차분히 훑어보면 지금과 다른 점이 보인다. 문재인정부 정책 추진의 출발점은 어려운 사람과 공감하는 데 있었다. 실패한 정책으로 끝났지만 인국공 사태는 차별 받는 비정규직 노동자들의 목소리를 담아 시작됐다. 탈원전 정책은 후쿠시마 원전 사고 이후 고조된 반핵 정서, 핵이 초래할 불안한 미래를 담았다. 대통령의 움직임도 달랐다. 문 대통령은 2017년 5월 18일 광주에서 아버지를 잃은 국가유공자를 꼭 끌어안았다. 세월호 참사· 가습기살균제 피해 가족을 청와대로 불러 위로했다. 정치적 쇼라는 비난에도 훈훈한 장면으로 기억하는 사람이 더 많았다. 약속했던 국민과의 소통은 제대로 이루지 못했지만 공감능력만큼은 확실히 탁월했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공감은 타인의 고통을 함께 괴로워하고(experience sharing), 왜 힘들어하는지 이유를 살피고(mentalizing), 개선해주려는 욕구(empathic concern)를 포괄하는 용어다(자밀 자키, ‘공감은 지능이다’). 윤석열정부에 가장 부족한 게 바로 이 공감능력이다. 초등학교 입학연령을 만 5세로 낮추는 학제개편안은 어떤 고통에 공감해 누구와 상의하며 입안했는가. 행정안전부 경찰국을 만드는 논리는 이성적으로 이해할 수 있다. 그런데 현장에서 묵묵히 일하는 경찰관들의 생각을 어디에 담았는지 알 수 없다. 최소한 그들이 ‘나라의 기강을 문란케 한’ 이유 정도는 따져볼 필요가 있었다. 정치인의 능력은 주어진 일을 차질없이 처리하는 관료의 능력과 다르다. 윤 대통령은 지금 누구의 삶에 공감하고 있는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中전투기 대만해협 통과중” 중국 보도에…대만 “거짓”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336932&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336932&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304353285572_1659468932_0017336932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미 하원의장이 2일(현지시간) 대만에 도착한 이후, 중국 전투기가 대만해협을 횡단하고 있다는 중국 관영 매체 보도가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국중앙CCTV는 이날 오후 10시25분쯤 중국군 Su-35 전투기가 대만해협을 횡단하고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대만 국방부는 “Su-35 전투기가 대만해협을 횡단했다는 온라인 루머는 사실이 아니다”라고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 국방부는 성명을 통해 “대만군은 대만해협 주변 바다와 영공의 활동에 대해 완전히 파악하고 있으며 적의 위협에 대응해 적절히 병력을 파견할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中전투기 대만해협 통과중” 중국 보도에…대만 “거짓”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336932&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336932&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304353285572_1659468932_0017336932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낸시 펠로시 미 하원의장이 2일(현지시간) 대만에 도착한 이후, 중국 전투기가 대만해협을 횡단하고 있다는 중국 관영 매체 보도가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국중앙CCTV는 이날 오후 10시25분쯤 중국군 Su-35 전투기가 대만해협을 횡단하고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대만 국방부는 “Su-35 전투기가 대만해협을 횡단했다는 온라인 루머는 사실이 아니다”라고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 국방부는 성명을 통해 “대만군은 대만해협 주변 바다와 영공의 활동에 대해 완전히 파악하고 있으며 적의 위협에 대응해 적절히 병력을 파견할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구독 182만’ 유튜브, 20억에 팔렸는데… 구독 1만 빠졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336935&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336935&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304283885569_1659468518_0017336935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤처캐피털 심사역 출신의 전업투자자 ‘디피’가 유튜브 경제채널 ‘신사임당’을 20억원에 매입했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구독자 약 182만명을 가진 유튜브 ‘신사임당’은 한국경제TV PD 출신인 주언규씨가 운영해온 채널이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 채널이 팔렸다는 소식이 전해진 뒤 구독자 수는 이틀 만에 181만명대로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디피는 지난 1일 유튜브 ‘김작가TV’에 출연해 “지난해 말 ‘신사임당’을 사겠다고 제안했고 산 시점은 1월”이라고 밝혔다. 계약서 작성부터 잔금 입금까지 이틀이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 채널을 사게 된 이유에 대해 “처음엔 유튜브를 취미로 하고 싶었다. 저도 3년 동안 채널을 운영했는데 구독자 3만명밖에 못 모았다”며 “그래서 작년 중순까지만 열심히 하고 지금은 거의 안하고 있다. 구독자 수가 많으면 재밌을 것 같아 인수했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304343385571_1659468873_0017336935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 앞선 주씨의 인터뷰를 보고 채널 매입을 제안했다고 한다. 주씨는 2020년 한 매체와 인터뷰에서 “유튜브가 생각보다 힘들어서 20억원이면 접을 수도 있을 것 같다”고 말한 적이 있다. 이를 본 디피가 실제 매입을 제안했는데 계약으로 이어졌다. 이로써 신사임당 채널에 대한 모든 권한은 지난 2월 디피가 설립한 법인 ‘디피앤스튜디오’에 양도됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디피는 유튜브 ‘신사임당’을 통한 월평균 수입이 1억5000만원에 달한다고 밝혔다. 그는 “유튜브 운영 비용을 많이 잡아도 월 2000만원을 넘지 않을 것이므로, 순이익은 월평균 1억3000만원”이라며 “단순 계산해도 15개월 만에 (투자) 원금을 회수할 수 있을 것이라 보았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 신사임당을 운영해온 주씨가 빠지면 채널 인기가 예전 같지 않을 것이란 관측도 있었다. 이에 디피는 “주씨가 (채널에서) 빠져 매출이 반토막나거나 3분의 1토막이 나도, 4년 후에 원금 회수가 가능하다고 판단했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 신사임당 채널은 매각됐다는 소식이 전해지자 3일 새벽 4시 기준 구독자 수가 182만명에서 181만명으로 일부 줄어든 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 디피는 “나는 ‘신사임당’을 저렴하게 샀고 주씨는 적당한 가격에 팔았다고 생각한다”고 했다. 이어 “주PD의 빈자리를 메울 수 있는, 더 프로페셔널한 MC도 섭외할 예정이다. MC가 없는 콘텐츠도 기획하고 있다. ‘신사임당’을 기업화할 수 있는 다양한 방법을 고민하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구독 182만’ 유튜브, 20억에 팔렸는데… 구독 1만 빠졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336935&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336935&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304283885569_1659468518_0017336935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤처캐피털 심사역 출신의 전업투자자 ‘디피’가 유튜브 경제채널 ‘신사임당’을 20억원에 매입했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구독자 약 182만명을 가진 유튜브 ‘신사임당’은 한국경제TV PD 출신인 주언규씨가 운영해온 채널이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 채널이 팔렸다는 소식이 전해진 뒤 구독자 수는 이틀 만에 181만명대로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디피는 지난 1일 유튜브 ‘김작가TV’에 출연해 “지난해 말 ‘신사임당’을 사겠다고 제안했고 산 시점은 1월”이라고 밝혔다. 계약서 작성부터 잔금 입금까지 이틀이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 채널을 사게 된 이유에 대해 “처음엔 유튜브를 취미로 하고 싶었다. 저도 3년 동안 채널을 운영했는데 구독자 3만명밖에 못 모았다”며 “그래서 작년 중순까지만 열심히 하고 지금은 거의 안하고 있다. 구독자 수가 많으면 재밌을 것 같아 인수했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304343385571_1659468873_0017336935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 앞선 주씨의 인터뷰를 보고 채널 매입을 제안했다고 한다. 주씨는 2020년 한 매체와 인터뷰에서 “유튜브가 생각보다 힘들어서 20억원이면 접을 수도 있을 것 같다”고 말한 적이 있다. 이를 본 디피가 실제 매입을 제안했는데 계약으로 이어졌다. 이로써 신사임당 채널에 대한 모든 권한은 지난 2월 디피가 설립한 법인 ‘디피앤스튜디오’에 양도됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디피는 유튜브 ‘신사임당’을 통한 월평균 수입이 1억5000만원에 달한다고 밝혔다. 그는 “유튜브 운영 비용을 많이 잡아도 월 2000만원을 넘지 않을 것이므로, 순이익은 월평균 1억3000만원”이라며 “단순 계산해도 15개월 만에 (투자) 원금을 회수할 수 있을 것이라 보았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 신사임당을 운영해온 주씨가 빠지면 채널 인기가 예전 같지 않을 것이란 관측도 있었다. 이에 디피는 “주씨가 (채널에서) 빠져 매출이 반토막나거나 3분의 1토막이 나도, 4년 후에 원금 회수가 가능하다고 판단했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 신사임당 채널은 매각됐다는 소식이 전해지자 3일 새벽 4시 기준 구독자 수가 182만명에서 181만명으로 일부 줄어든 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 디피는 “나는 ‘신사임당’을 저렴하게 샀고 주씨는 적당한 가격에 팔았다고 생각한다”고 했다. 이어 “주PD의 빈자리를 메울 수 있는, 더 프로페셔널한 MC도 섭외할 예정이다. MC가 없는 콘텐츠도 기획하고 있다. ‘신사임당’을 기업화할 수 있는 다양한 방법을 고민하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이준석 의사동생, 이재명 형 의료정보 누설?”…불송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336951&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336951&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304515285574_1659469912_0017336951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 대표와 관련된 사건을 수사해 온 경찰이 이 대표의 병역법 위반 의혹과 여동생의 의료법 위반 의혹에 대해 불송치 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경찰에 따르면 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 의료법상 정보누설 금지 위반·형법상 업무상 비밀누설 위반 등 혐의로 고발된 이 대표 동생을 ‘공소권 없음’으로 종결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시민단체 적폐청산국민참여연대는 정신건강의학과 의사인 이 대표의 동생을 지난해 6월 고발했다. 이 대표 동생이 더불어민주당 이재명 의원의 친형인 고(故) 이재선(2017년 사망)씨를 치료하면서 알게 된 의료정보를 이 대표에게 누설했다는 주장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 2018년 6·13 국회의원 재·보궐 선거 당시 한 토크쇼에 출연해 ‘이재선씨가 제 동생에게 치료를 받았는데 이야기를 들어보니 가족 간 불화 같은 것이 있기는 했던 것 같다’는 취지의 발언을 했다는 게 발단이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 고발 사건과 관련해 경찰은 이 대표 동생을 조사하고 그가 인턴으로 근무했던 고려대 안암병원을 압수수색하는 등 수사했지만, 공소시효 5년이 완성된 것으로 조사돼 사건을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 경찰은 이 대표의 병역법 위반 의혹 사건도 공소시효 만료로 불송치했다. 앞서 이 대표는 여동생의 의료법 위반 의혹이 제기된 때와 비슷한 시기에 적폐청산국민참여연대로부터 병역법 위반 혐의로 고발당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단체는 이 대표가 산업기능요원으로 복무하던 2010년 당시 지식경제부 주관 ‘SW 마에스트로 과정’으로 활동한 것이 병역법과 전문연구 요원·산업기능요원의 관리규정 겸직금지 조항 등을 위반한 것이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 대표는 SNS 등을 통해 “10년 전 병무청에서도 문제없다고 하고, 검찰에서도 들여다봐서 문제없다던 사안”이라며 병무청과 정보통신산업진흥원에 ‘졸업생’으로 지원해 연수받았고, 휴가와 외출 처리도 정확히 했다고 여러 차례 해명한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이준석 의사동생, 이재명 형 의료정보 누설?”…불송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336951&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336951&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T19:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080304515285574_1659469912_0017336951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 대표와 관련된 사건을 수사해 온 경찰이 이 대표의 병역법 위반 의혹과 여동생의 의료법 위반 의혹에 대해 불송치 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경찰에 따르면 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 의료법상 정보누설 금지 위반·형법상 업무상 비밀누설 위반 등 혐의로 고발된 이 대표 동생을 ‘공소권 없음’으로 종결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시민단체 적폐청산국민참여연대는 정신건강의학과 의사인 이 대표의 동생을 지난해 6월 고발했다. 이 대표 동생이 더불어민주당 이재명 의원의 친형인 고(故) 이재선(2017년 사망)씨를 치료하면서 알게 된 의료정보를 이 대표에게 누설했다는 주장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 2018년 6·13 국회의원 재·보궐 선거 당시 한 토크쇼에 출연해 ‘이재선씨가 제 동생에게 치료를 받았는데 이야기를 들어보니 가족 간 불화 같은 것이 있기는 했던 것 같다’는 취지의 발언을 했다는 게 발단이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 고발 사건과 관련해 경찰은 이 대표 동생을 조사하고 그가 인턴으로 근무했던 고려대 안암병원을 압수수색하는 등 수사했지만, 공소시효 5년이 완성된 것으로 조사돼 사건을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 경찰은 이 대표의 병역법 위반 의혹 사건도 공소시효 만료로 불송치했다. 앞서 이 대표는 여동생의 의료법 위반 의혹이 제기된 때와 비슷한 시기에 적폐청산국민참여연대로부터 병역법 위반 혐의로 고발당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단체는 이 대표가 산업기능요원으로 복무하던 2010년 당시 지식경제부 주관 ‘SW 마에스트로 과정’으로 활동한 것이 병역법과 전문연구 요원·산업기능요원의 관리규정 겸직금지 조항 등을 위반한 것이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 대표는 SNS 등을 통해 “10년 전 병무청에서도 문제없다고 하고, 검찰에서도 들여다봐서 문제없다던 사안”이라며 병무청과 정보통신산업진흥원에 ‘졸업생’으로 지원해 연수받았고, 휴가와 외출 처리도 정확히 했다고 여러 차례 해명한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펠로시, 대만땅 밟자마자 “시진핑, 인권·법치 무시” 직격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336996&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336996&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305061785577_1659470777_0017336996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 강력한 반발에도 대만 땅을 밟은 낸시 펠로시 미국 하원의장이 대만 방문 후 첫 메시지에서 대만 국민에 대한 미국의 연대를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 2일(현지시간) 밤 대만 타이베이 쑹산 공항에 도착한 직후 낸 성명에서 “미 의회 대표단의 대만 방문은 대만의 힘찬 민주주의를 지원하려는 미국의 확고한 약속에 따른 것”이라며 “전 세계가 독재와 민주주의 사이에서 선택을 마주한 상황에서 2300만 대만 국민에 대한 미국의 연대는 오늘날 그 어느 때보다 중요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 발언은 ‘미 권력 3위’인 자신의 대만 방문은 공산국가인 중국에 맞선 미국의 민주주의 수호 차원이라는 점을 분명히 한 것으로 풀이된다. 중국의 거센 반발과 논란 속에 이뤄진 대만 방문의 명분을 밝힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 이날 대만 도착과 동시에 공개된 ‘내가 의회 대표단을 대만으로 이끄는 이유’라는 제목의 워싱턴포스트(WP) 기고에서도 “이번 방문은 싱가포르, 말레이시아, 한국, 일본 등 상호 안보와 경제적 파트너십, 민주적 거버넌스에 초점을 둔 태평양 지역 순방의 일환”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305062985578_1659470789_0017336996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “대만 파트너들과의 논의는 대만에 대한 우리의 지지를 재확인하고 자유롭고 열린 인도·태평양 지역의 발전을 포함해 공동의 이익을 증진하는 데 초점이 맞춰질 것”이라며 미국과 대만의 연대를 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 평화적 수단이 아닌 다른 방법으로 대만의 미래를 결정하려는 시도를 서태평양 지역의 평화와 안보에 대한 위협이자 미국의 중대한 우려라는 대만관계법에 적시된 맹세를 기억해야 한다며 “우리는 대만과 함께해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근 몇 년간 중국은 대만과의 긴장을 매우 높이고 있다면서 대만의 민주주의가 현재 위협받고 있다고 우려했다. 그는 “중국은 폭격기, 전투기, 정찰기 순찰을 대만 방공구역 근처, 심지어 그 너머로까지 강화했고, 미 국방부는 중국군이 대만을 무력 통일하고자 비상사태를 준비할 가능성이 크다고 결론을 지었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “중국은 매일 대만 정부기관에 수십 건의 사이버 공격을 하고 있고, 대만을 경제적으로 압박하고 글로벌 기업에 대만과의 관계를 끊으라고 압력을 가하고 대만과 협력하는 국가를 위협하고 있다”면서 “중국 공산당의 가속하는 공격에 직면한 미 의회 대표단의 방문은 미국이 민주 파트너인 대만과 함께한다는 것으로 봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305064185579_1659470801_0017336996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 이번 대만 방문이 대만관계법, 상호 불간섭과 대만 무기 수출 감축 등을 둘러싼 양국 간 합의인 미중 3대 공동성명, 대만의 실질적 주권을 인정하는 6대 보장에 의해 지속돼 온 ‘하나의 중국’ 정책에 모순되는 게 아니라면서 “미국은 현상을 변경하려는 일방적인 시도를 계속 반대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “시진핑 중국 국가주석이 집권을 강화하면서 혹독한 인권 기록과 법치에 대한 무시는 지속되고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 홍콩 사태를 거론하며 “중국은 일국양제 약속을 쓰레기통에 던져버렸다”고 지적했다. 이어 티베트와 신장에서도 소수민족 대량학살을 자행하고 있다고 비난하면서 “중국 공산당이 대만과 민주주의 자체에 대한 계속된 위협을 방관해선 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 1997년 뉴트 깅그리치 하원의장 이후 25년 만에 대만을 찾은 최고위급 미국 인사다. 그는 3일 대만 총통과 면담·오찬, 입법원(의회)·인권박물관 방문, 중국 반체제 인사 면담 등의 일정을 소화하고 오후에 출국할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펠로시, 대만땅 밟자마자 “시진핑, 인권·법치 무시” 직격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336996&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336996&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305061785577_1659470777_0017336996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 강력한 반발에도 대만 땅을 밟은 낸시 펠로시 미국 하원의장이 대만 방문 후 첫 메시지에서 대만 국민에 대한 미국의 연대를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 2일(현지시간) 밤 대만 타이베이 쑹산 공항에 도착한 직후 낸 성명에서 “미 의회 대표단의 대만 방문은 대만의 힘찬 민주주의를 지원하려는 미국의 확고한 약속에 따른 것”이라며 “전 세계가 독재와 민주주의 사이에서 선택을 마주한 상황에서 2300만 대만 국민에 대한 미국의 연대는 오늘날 그 어느 때보다 중요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 발언은 ‘미 권력 3위’인 자신의 대만 방문은 공산국가인 중국에 맞선 미국의 민주주의 수호 차원이라는 점을 분명히 한 것으로 풀이된다. 중국의 거센 반발과 논란 속에 이뤄진 대만 방문의 명분을 밝힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 이날 대만 도착과 동시에 공개된 ‘내가 의회 대표단을 대만으로 이끄는 이유’라는 제목의 워싱턴포스트(WP) 기고에서도 “이번 방문은 싱가포르, 말레이시아, 한국, 일본 등 상호 안보와 경제적 파트너십, 민주적 거버넌스에 초점을 둔 태평양 지역 순방의 일환”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305062985578_1659470789_0017336996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “대만 파트너들과의 논의는 대만에 대한 우리의 지지를 재확인하고 자유롭고 열린 인도·태평양 지역의 발전을 포함해 공동의 이익을 증진하는 데 초점이 맞춰질 것”이라며 미국과 대만의 연대를 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 평화적 수단이 아닌 다른 방법으로 대만의 미래를 결정하려는 시도를 서태평양 지역의 평화와 안보에 대한 위협이자 미국의 중대한 우려라는 대만관계법에 적시된 맹세를 기억해야 한다며 “우리는 대만과 함께해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근 몇 년간 중국은 대만과의 긴장을 매우 높이고 있다면서 대만의 민주주의가 현재 위협받고 있다고 우려했다. 그는 “중국은 폭격기, 전투기, 정찰기 순찰을 대만 방공구역 근처, 심지어 그 너머로까지 강화했고, 미 국방부는 중국군이 대만을 무력 통일하고자 비상사태를 준비할 가능성이 크다고 결론을 지었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “중국은 매일 대만 정부기관에 수십 건의 사이버 공격을 하고 있고, 대만을 경제적으로 압박하고 글로벌 기업에 대만과의 관계를 끊으라고 압력을 가하고 대만과 협력하는 국가를 위협하고 있다”면서 “중국 공산당의 가속하는 공격에 직면한 미 의회 대표단의 방문은 미국이 민주 파트너인 대만과 함께한다는 것으로 봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305064185579_1659470801_0017336996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 이번 대만 방문이 대만관계법, 상호 불간섭과 대만 무기 수출 감축 등을 둘러싼 양국 간 합의인 미중 3대 공동성명, 대만의 실질적 주권을 인정하는 6대 보장에 의해 지속돼 온 ‘하나의 중국’ 정책에 모순되는 게 아니라면서 “미국은 현상을 변경하려는 일방적인 시도를 계속 반대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “시진핑 중국 국가주석이 집권을 강화하면서 혹독한 인권 기록과 법치에 대한 무시는 지속되고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 홍콩 사태를 거론하며 “중국은 일국양제 약속을 쓰레기통에 던져버렸다”고 지적했다. 이어 티베트와 신장에서도 소수민족 대량학살을 자행하고 있다고 비난하면서 “중국 공산당이 대만과 민주주의 자체에 대한 계속된 위협을 방관해선 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 1997년 뉴트 깅그리치 하원의장 이후 25년 만에 대만을 찾은 최고위급 미국 인사다. 그는 3일 대만 총통과 면담·오찬, 입법원(의회)·인권박물관 방문, 중국 반체제 인사 면담 등의 일정을 소화하고 오후에 출국할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김치전 시켰는데 파전 왔네… 사장, 되레 “다신 시키지마”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337006&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337006&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305051685576_1659470716_0017337006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잘못 배달된 음식에 항의했다가 되레 점주에게서 “다신 여기서 시켜먹지 말라”는 소리를 들었다는 고객의 사연이 전해져 누리꾼의 공분을 샀다. 이 점주는 고객이 남긴 불만글에 “목소리와 말투가 안 예쁘면 마음이라도 예뻐야지, 건방진 것”이라고 답글을 달았고, 환불 과정에서 입금계좌명에는 ‘겁나아깝다’라고 적은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 여성들이 주로 이용하는 한 온라인 커뮤니티에는 “정당한 요구를 했음에도 가게 잘못에 대해서 인정도 못 받고 인신공격까지 당했다”는 내용의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 지난달 31일 평소 자주 가던 인천의 한 음식점에서 물회와 김치전을 주문했다고 한다. 그러나 배달 온 건 김치전이 아닌 파전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 잘못 배달된 음식 사진을 보여주며 식당 사장에게 문의했다. 사장은 그러자 “(주방에서) 김치전 부치는 걸 내가 봤다. 저거 김치전 아니냐”라며 잘못이 없다는 취지로 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 다시 항의하자 사장은 “(돈을) 다시 부칠 테니 다음부터 다시는 (이 식당에서) 시켜 먹지 말라”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305091085582_1659470950_0017337006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 배달앱 고객센터에 상담 전화를 걸고 환불을 요청했다. 이에 사장은 ‘자정 안에 김치전 가격인 1만3000원만 계좌로 환불해주겠다’는 취지로 고객센터에 알렸다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 환불은 약속 시각이 한참 지나고서야 이뤄졌다. 금액도 약속된 약수와 달리 1만1700원만 환불됐다. 입금자명은 ‘겁나아깝다’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화난 A씨는 배달앱에 관련 내용을 적고 리뷰 1점을 줬다. 그러자 사장은 이 리뷰에 직접 답글을 달아 “목소리와 말투가 안 예쁘면 마음이라도 예뻐야지, 건방진 것”이라고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “본인 돈이 그렇게 아까웠으면 다른 사람 돈도 아까운 줄 알아야 한다”며 “돈도 돈이지만 자주 이용하는 식당이었는데, 단골을 어떻게 대하는지 철저하게 느꼈다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305074285580_1659470862_0017337006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 글은 다른 온라인 커뮤니티에 확산됐다. 이에 누리꾼들은 “다 떠나서 인신공격은 하지 말았어야 했다” “저런 마인드로 장사를 한다니” “잘못은 식당이 해놓고 왜 소비자와 기 싸움을 하냐” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼은 해당 식당의 사장이 손님 리뷰에 남긴 또 다른 인신공격성 댓글을 공유했다. 고객의 손 일부분이 나온 리뷰 사진에 “손이 좀 통통하신 듯, 몸매도?”라는 댓글을 단 화면을 캡처한 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 식당 상호명을 찾아 온라인상에서 ‘별점 테러’를 하는 누리꾼들도 있었다. 이들은 별점 1점과 함께 “사장 무서워서 음식 시키겠나” “손님에게 건방지다고 하다니” 등의 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일에도 이와 비슷한 일이 있었다. 한 치킨집 사장은 “치킨은 맛있는데 치킨 무는 썩은 게 왔고 떡볶이는 불어서 아쉽다”는 내용의 리뷰에 “손님 얼굴이 불고 썩어서 그렇다”는 댓글을 달았다. 논란이 커지자 치킨집 사장은 자신이 남긴 댓글을 모두 삭제하고 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 ‘악성 리뷰’로 업주들이 골치 아픈 일을 겪는 일도 빈번하게 생기고 있다. 사실과 다른 정보를 올려 업주에게 피해를 입히는 경우다. 이 때문에 배달앱과 맛집 검색 플랫폼들은 리뷰 기능을 계속해서 수정해 나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 쿠팡이츠는 고객만 별점과 리뷰를 달 수 있게 하다가, 업주도 리뷰에 답변할 수 있게 했다. 배달의민족은 점주가 리뷰 게시 중단을 요청하면 30일간 임시로 리뷰를 노출하지 않은 채 업주와 고객이 의견을 조율할 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김치전 시켰는데 파전 왔네… 사장, 되레 “다신 시키지마”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337006&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337006&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305051685576_1659470716_0017337006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잘못 배달된 음식에 항의했다가 되레 점주에게서 “다신 여기서 시켜먹지 말라”는 소리를 들었다는 고객의 사연이 전해져 누리꾼의 공분을 샀다. 이 점주는 고객이 남긴 불만글에 “목소리와 말투가 안 예쁘면 마음이라도 예뻐야지, 건방진 것”이라고 답글을 달았고, 환불 과정에서 입금계좌명에는 ‘겁나아깝다’라고 적은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 여성들이 주로 이용하는 한 온라인 커뮤니티에는 “정당한 요구를 했음에도 가게 잘못에 대해서 인정도 못 받고 인신공격까지 당했다”는 내용의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 지난달 31일 평소 자주 가던 인천의 한 음식점에서 물회와 김치전을 주문했다고 한다. 그러나 배달 온 건 김치전이 아닌 파전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 잘못 배달된 음식 사진을 보여주며 식당 사장에게 문의했다. 사장은 그러자 “(주방에서) 김치전 부치는 걸 내가 봤다. 저거 김치전 아니냐”라며 잘못이 없다는 취지로 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 다시 항의하자 사장은 “(돈을) 다시 부칠 테니 다음부터 다시는 (이 식당에서) 시켜 먹지 말라”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305091085582_1659470950_0017337006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 배달앱 고객센터에 상담 전화를 걸고 환불을 요청했다. 이에 사장은 ‘자정 안에 김치전 가격인 1만3000원만 계좌로 환불해주겠다’는 취지로 고객센터에 알렸다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 환불은 약속 시각이 한참 지나고서야 이뤄졌다. 금액도 약속된 약수와 달리 1만1700원만 환불됐다. 입금자명은 ‘겁나아깝다’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화난 A씨는 배달앱에 관련 내용을 적고 리뷰 1점을 줬다. 그러자 사장은 이 리뷰에 직접 답글을 달아 “목소리와 말투가 안 예쁘면 마음이라도 예뻐야지, 건방진 것”이라고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “본인 돈이 그렇게 아까웠으면 다른 사람 돈도 아까운 줄 알아야 한다”며 “돈도 돈이지만 자주 이용하는 식당이었는데, 단골을 어떻게 대하는지 철저하게 느꼈다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305074285580_1659470862_0017337006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 글은 다른 온라인 커뮤니티에 확산됐다. 이에 누리꾼들은 “다 떠나서 인신공격은 하지 말았어야 했다” “저런 마인드로 장사를 한다니” “잘못은 식당이 해놓고 왜 소비자와 기 싸움을 하냐” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼은 해당 식당의 사장이 손님 리뷰에 남긴 또 다른 인신공격성 댓글을 공유했다. 고객의 손 일부분이 나온 리뷰 사진에 “손이 좀 통통하신 듯, 몸매도?”라는 댓글을 단 화면을 캡처한 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 식당 상호명을 찾아 온라인상에서 ‘별점 테러’를 하는 누리꾼들도 있었다. 이들은 별점 1점과 함께 “사장 무서워서 음식 시키겠나” “손님에게 건방지다고 하다니” 등의 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일에도 이와 비슷한 일이 있었다. 한 치킨집 사장은 “치킨은 맛있는데 치킨 무는 썩은 게 왔고 떡볶이는 불어서 아쉽다”는 내용의 리뷰에 “손님 얼굴이 불고 썩어서 그렇다”는 댓글을 달았다. 논란이 커지자 치킨집 사장은 자신이 남긴 댓글을 모두 삭제하고 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 ‘악성 리뷰’로 업주들이 골치 아픈 일을 겪는 일도 빈번하게 생기고 있다. 사실과 다른 정보를 올려 업주에게 피해를 입히는 경우다. 이 때문에 배달앱과 맛집 검색 플랫폼들은 리뷰 기능을 계속해서 수정해 나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 쿠팡이츠는 고객만 별점과 리뷰를 달 수 있게 하다가, 업주도 리뷰에 답변할 수 있게 했다. 배달의민족은 점주가 리뷰 게시 중단을 요청하면 30일간 임시로 리뷰를 노출하지 않은 채 업주와 고객이 의견을 조율할 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 08월 03일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337028&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337028&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305300685584_1659472206_0017337028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 3일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 26.0도, 인천 26.0도, 수원 26.0도, 춘천 25.0도, 강릉 27.0도, 청주 25.0도, 대전 25.0도, 전주 26.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 31.0도, 수원 31.0도, 춘천 31.0도, 강릉 33.0도, 청주 33.0도, 대전 32.0도, 전주 32.0도, 광주 32.0도, 대구 34.0도, 부산 33.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 08월 03일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337028&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337028&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305300685584_1659472206_0017337028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 3일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 26.0도, 인천 26.0도, 수원 26.0도, 춘천 25.0도, 강릉 27.0도, 청주 25.0도, 대전 25.0도, 전주 26.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 31.0도, 수원 31.0도, 춘천 31.0도, 강릉 33.0도, 청주 33.0도, 대전 32.0도, 전주 32.0도, 광주 32.0도, 대구 34.0도, 부산 33.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “정치인, 사퇴선언하면 끝”…‘키즈’ 배현진 저격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337054&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337054&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305481985586_1659473299_0017337054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장이 국민의힘 최고위원회가 비상대책위원회 전환을 위한 전국위원회 소집을 의결한 것과 관련해 “정치인은 공무원과 달리 사퇴선언 하는 순간 그 직을 상실한다”고 비판하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 2일 페이스북에 “정치인은 사퇴서를 제출해야 하는 공무원과는 다르다. 강요에 의한 사퇴 가능성을 줄이기 위해 공무원의 경우는 사퇴서라는 요식 행위가 필요한 거지만 정치인들은 다르다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비상대책위원회 전환을 요구하며 최고위 사퇴를 선언한 국민의힘 의원들의 경우, 사퇴 선언의 순간 그 효력이 발생한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국민의힘 지도부가 비대위 전환을 위한 상임전국위원회와 전국위원회 소집 안건을 의결하고자 최고위원회의를 열었는데, 이 과정에서 지난달 말 이미 최고위원 사퇴를 발표한 배현진·윤영석 의원이 의결에 참여한 것을 문제 삼은 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305500685587_1659473406_0017337054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 의원은 특히 홍 시장이 자유한국당 대표였던 2018년 영입한 인사로, 자유한국당에 입당한 뒤 대표적인 ‘홍준표 키즈’로 분류됐었다. 그는 지난 29일 최고위원단 중 가장 먼저 사퇴 의사를 밝혔는데, 의결 정족수가 모자라다는 이유로 비공개 최고위에 참석해 의결권을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 “제가 당대표 사퇴할 때나 황교안 대표가 당대표 사퇴할 때 사퇴서를 제출한 일이 있었나”라며 “그만큼 정치인들의 말은 천금 같이 무거워야 한다. 점입가경이다”라고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이준석 국민의힘 대표도 이날 페이스북에 “‘저는 오늘 최고위원직에서 사퇴합니다’라고 7월 29일에 육성으로 말한 분이 표결 정족수가 부족하다고 8월 2일에 표결하는군요”라며 비판 의견을 낸 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “정치인, 사퇴선언하면 끝”…‘키즈’ 배현진 저격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337054&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337054&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305481985586_1659473299_0017337054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장이 국민의힘 최고위원회가 비상대책위원회 전환을 위한 전국위원회 소집을 의결한 것과 관련해 “정치인은 공무원과 달리 사퇴선언 하는 순간 그 직을 상실한다”고 비판하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 2일 페이스북에 “정치인은 사퇴서를 제출해야 하는 공무원과는 다르다. 강요에 의한 사퇴 가능성을 줄이기 위해 공무원의 경우는 사퇴서라는 요식 행위가 필요한 거지만 정치인들은 다르다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비상대책위원회 전환을 요구하며 최고위 사퇴를 선언한 국민의힘 의원들의 경우, 사퇴 선언의 순간 그 효력이 발생한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국민의힘 지도부가 비대위 전환을 위한 상임전국위원회와 전국위원회 소집 안건을 의결하고자 최고위원회의를 열었는데, 이 과정에서 지난달 말 이미 최고위원 사퇴를 발표한 배현진·윤영석 의원이 의결에 참여한 것을 문제 삼은 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305500685587_1659473406_0017337054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 의원은 특히 홍 시장이 자유한국당 대표였던 2018년 영입한 인사로, 자유한국당에 입당한 뒤 대표적인 ‘홍준표 키즈’로 분류됐었다. 그는 지난 29일 최고위원단 중 가장 먼저 사퇴 의사를 밝혔는데, 의결 정족수가 모자라다는 이유로 비공개 최고위에 참석해 의결권을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 “제가 당대표 사퇴할 때나 황교안 대표가 당대표 사퇴할 때 사퇴서를 제출한 일이 있었나”라며 “그만큼 정치인들의 말은 천금 같이 무거워야 한다. 점입가경이다”라고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이준석 국민의힘 대표도 이날 페이스북에 “‘저는 오늘 최고위원직에서 사퇴합니다’라고 7월 29일에 육성으로 말한 분이 표결 정족수가 부족하다고 8월 2일에 표결하는군요”라며 비판 의견을 낸 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생애 최초 주택 80%까지 대출? 매월 ‘289만원’ 갚아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336006&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336006&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080217285185092_1659428931_0017336006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달부터 생애 첫 내 집을 마련하는 경우 6억원 내에서 집값의 80%까지 대출을 받을 수 있지만, 대다수 직장인에게는 ‘그림의 떡’이다. 시중 금리가 치솟아 한도까지 대출을 받을 경우 월 289만원씩 원리금을 갚아야 해서다. 총부채원리금상환비율(DSR) 규제 탓에 연봉 9000만원을 받는 직장인이 아니라면 이마저도 빌릴 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 이달부터 생애 최초 주택 구매자는 소재지나 집값에 관계없이 대출을 받을 때 담보인정비율(LTV)을 80%까지 적용받는다. 애초 생애 최초 주택 구매자에게 제공하는 LTV 규제는 서울 등 투기과열지구는 상한 50%, 수도권 일부 등 조정대상지역은 60%였다. 기존 대상에서 제외됐던 연 소득 1억원 이상 고소득자도 이런 혜택을 받을 수 있다. 이는 윤석열 대통령이 후보 시절 내세웠던 공약에 따라 금융당국이 은행업 감독 규정 등을 고친 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대출 한도는 기존 4억원에서 6억원까지 늘어났다. 자기 자본 1억5000만원만 있으면 서울 시내 7억5000만원짜리 아파트를 구매할 수 있게 된 것이다. 기존 규제대로라면 대출을 3억7500만원(7억5000만원×50%)까지밖에 받을 수 없어 3억7500만원을 직접 마련했어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 모두가 이 혜택을 누릴 수는 없다. 우선 원리금 상환 부담이 만만찮다. 시중은행에서 연 금리 5%에 만기 40년 조건으로 6억원을 빌릴 경우 월 상환액은 289만원이다. 480회차(40년) 동안 총 7억8873만원을 갚아야 한다. 6억원을 빌리는 데 드는 이자만 2억원에 육박한다. 지난해 8월 말 2.62~4.19%였던 4대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리은행) 변동형 주택담보대출 금리는 지난달 말 4.44~5.63%까지 올랐다. 11개월 새 1.44~1.82%포인트 상승한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DSR 규제도 발목을 잡는다. 지난달 시행된 DSR 규제 3단계에 따라 총대출액이 1억원을 초과할 경우 연 원리금 상환액이 소득의 40%(비은행권 대출은 50%)를 넘겨서는 안 된다. 6억원을 빌리면 연 원리금 상환액이 3500만원에 육박한다. 연 소득이 9000만원가량은 돼야 한도까지 대출을 받을 수 있다. 같은 연 금리·만기 조건이라면 연봉 3000만원 직장인은 2억5000만원을 빌리기도 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빚 상환 부담이 급증함에 따라 생애 최초 주택 구매자는 올해 역대 최대 수준으로 감소했다. 부동산 중개 플랫폼 직방에 따르면 올해 1~5월 첫 집을 마련한 사람 수는 월평균 3만8749명이다. 이 수치가 4만명 밑으로 내려간 것은 관련 집계가 시작된 2010년 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권일 부동산인포 리서치팀장은 “최근 몇 년 새 집값이 너무 많이 오른 상태라 대출 한도를 늘리는 금융 지원책만으로는 한계가 있다”면서 “현재 한국 사회의 부동산 문제를 근본적으로 해소하려면 상대적으로 저렴한 양질의 공공 분양 주택을 늘려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차 격전지 된 인도네시아… 그럴만한 3가지 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080217353085106_1659429331_0017336154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아가 새로운 전기차 격전지로 부상하고 있다. 원자재를 잔뜩 보유하고 있어 공급망 붕괴로 인한 조달 문제 우려가 적을뿐더러 인구 규모 4위 국가로 향후 시장 규모도 크다. 인도네시아 정부가 주도적으로 전기차 대전환을 이끌고 있다는 점도 완성차 입장에선 매력적인 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 업계에 따르면 일본 도요타는 지난달 26일 인도네시아에서 전기차를 생산하기 위해 향후 5년간 18억 달러(약 2조3600억원) 규모를 투자하기로 했다. 도요타는 성명을 통해 “이번 투자로 인도네시아 정부가 전기차 투자에 대한 우리의 진지함을 알아주길 바란다”고 밝혔다. 같은 날 미쓰비시자동차도 인도네시아에 3년간 6억6800만 달러(약 8800억원) 투자 계획을 밝혔다. 이 돈은 현지 전기차 생산에 쓴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차는 지난 3월 인도네시아에서 공장 준공식을 열고 아이오닉5 양산을 시작했다. 현대차는 2025년까지 제품 개발비와 공장 운영비 등으로 15억5000만 달러(약 1조9200억원)를 투입할 계획이다. 중국 우링자동차와 체리자동차도 인도네시아에 투자를 검토 중이다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)도 지난 5월 조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령을 만나 투자 협력방안을 모색했다. 테슬라는 수차례 인도네시아에 대표단을 파견해 현지 시장조사를 했지만 공장 설립은 현재 보류 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 완성차 업체들이 전기차 생산 거점으로 인도네시아를 노리는 데는 인도네시아가 니켈 최대 생산국인 점이 영향을 미쳤다. 코발트, 리튬 등 전기차에 쓰이는 원자재도 풍부하다. 업계 관계자는 “러시아의 우크라이나 침공으로 원자재 가격이 급등하면서 인도네시아는 더 매력적인 전기차 거점이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아는 인구가 2억7900만명에 달하는 아세안(ASEAN) 최대 소비시장이기도 하다. 인구 1000명당 자동차 보급 대수는 87대에 불과하고 중산층 비중이 커지면서 전기차 수요도 증가할 것으로 예상된다. 아세안자유무역협정(AFTA)에 따라 인도네시아에서 생산한 차량을 다른 아세안 국가에 무관세로 수출할 수도 있다. 아세안의 자동차 시장 규모는 2017년 316만대 수준에서 2026년 449만대에 이를 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 자동차 시장은 일본의 ‘텃밭’이었다. 인도네시아 자동차생산자협회에 따르면 지난해 인도네시아에서 판매된 자동차는 약 86만3000대다. 이 중 일본 브랜드의 점유율이 94%에 달한다. 현대차·기아는 합해도 1%가 안 된다. 그러나 인도네시아가 자동차 생태계를 전기차 중심으로 전환하려고 하면서 다른 완성차 업체들에게 기회가 생겼다. 인도네시아 수도 자카르타는 한때 중국 베이징과 인도 뉴델리를 제치고 세계 최악의 대기오염 도시로 평가됐다. 이 때문에 인도네시아 정부는 전기차 보급에 팔소매를 걷어부쳤고 특히 자카르타는 2025년까지 전체 자동차 생산 중 20%는 전기차를 만드는 게 목표다. 2030년까지 관용차량 13만여 대를 전기차로 바꾸기로 했다. 인도네시아도 전기차 기업에게 적극적으로 러브콜을 보내고 있다. 전기차 기업에게는 부품 수입관세와 사치세를 면제해주는 등의 혜택을 제공한다. 조코위 대통령이 지난달 28일 한국을 방문했을 때 기업 총수로는 유일하게 정의선 현대차그룹 회장을 만나고, 아이를랑가 하르타르토 인도네시아 경제조정장관이 일본을 방문해 일본차 업체의 투자를 이끌어 낸 것도 이런 차원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차 격전지 된 인도네시아… 그럴만한 3가지 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336154&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080217353085106_1659429331_0017336154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아가 새로운 전기차 격전지로 부상하고 있다. 원자재를 잔뜩 보유하고 있어 공급망 붕괴로 인한 조달 문제 우려가 적을뿐더러 인구 규모 4위 국가로 향후 시장 규모도 크다. 인도네시아 정부가 주도적으로 전기차 대전환을 이끌고 있다는 점도 완성차 입장에선 매력적인 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 업계에 따르면 일본 도요타는 지난달 26일 인도네시아에서 전기차를 생산하기 위해 향후 5년간 18억 달러(약 2조3600억원) 규모를 투자하기로 했다. 도요타는 성명을 통해 “이번 투자로 인도네시아 정부가 전기차 투자에 대한 우리의 진지함을 알아주길 바란다”고 밝혔다. 같은 날 미쓰비시자동차도 인도네시아에 3년간 6억6800만 달러(약 8800억원) 투자 계획을 밝혔다. 이 돈은 현지 전기차 생산에 쓴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차는 지난 3월 인도네시아에서 공장 준공식을 열고 아이오닉5 양산을 시작했다. 현대차는 2025년까지 제품 개발비와 공장 운영비 등으로 15억5000만 달러(약 1조9200억원)를 투입할 계획이다. 중국 우링자동차와 체리자동차도 인도네시아에 투자를 검토 중이다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)도 지난 5월 조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령을 만나 투자 협력방안을 모색했다. 테슬라는 수차례 인도네시아에 대표단을 파견해 현지 시장조사를 했지만 공장 설립은 현재 보류 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 완성차 업체들이 전기차 생산 거점으로 인도네시아를 노리는 데는 인도네시아가 니켈 최대 생산국인 점이 영향을 미쳤다. 코발트, 리튬 등 전기차에 쓰이는 원자재도 풍부하다. 업계 관계자는 “러시아의 우크라이나 침공으로 원자재 가격이 급등하면서 인도네시아는 더 매력적인 전기차 거점이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아는 인구가 2억7900만명에 달하는 아세안(ASEAN) 최대 소비시장이기도 하다. 인구 1000명당 자동차 보급 대수는 87대에 불과하고 중산층 비중이 커지면서 전기차 수요도 증가할 것으로 예상된다. 아세안자유무역협정(AFTA)에 따라 인도네시아에서 생산한 차량을 다른 아세안 국가에 무관세로 수출할 수도 있다. 아세안의 자동차 시장 규모는 2017년 316만대 수준에서 2026년 449만대에 이를 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 자동차 시장은 일본의 ‘텃밭’이었다. 인도네시아 자동차생산자협회에 따르면 지난해 인도네시아에서 판매된 자동차는 약 86만3000대다. 이 중 일본 브랜드의 점유율이 94%에 달한다. 현대차·기아는 합해도 1%가 안 된다. 그러나 인도네시아가 자동차 생태계를 전기차 중심으로 전환하려고 하면서 다른 완성차 업체들에게 기회가 생겼다. 인도네시아 수도 자카르타는 한때 중국 베이징과 인도 뉴델리를 제치고 세계 최악의 대기오염 도시로 평가됐다. 이 때문에 인도네시아 정부는 전기차 보급에 팔소매를 걷어부쳤고 특히 자카르타는 2025년까지 전체 자동차 생산 중 20%는 전기차를 만드는 게 목표다. 2030년까지 관용차량 13만여 대를 전기차로 바꾸기로 했다. 인도네시아도 전기차 기업에게 적극적으로 러브콜을 보내고 있다. 전기차 기업에게는 부품 수입관세와 사치세를 면제해주는 등의 혜택을 제공한다. 조코위 대통령이 지난달 28일 한국을 방문했을 때 기업 총수로는 유일하게 정의선 현대차그룹 회장을 만나고, 아이를랑가 하르타르토 인도네시아 경제조정장관이 일본을 방문해 일본차 업체의 투자를 이끌어 낸 것도 이런 차원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생애 최초 주택 80%까지 대출? 매월 ‘289만원’ 갚아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336006&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336006&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080217285185092_1659428931_0017336006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달부터 생애 첫 내 집을 마련하는 경우 6억원 내에서 집값의 80%까지 대출을 받을 수 있지만, 대다수 직장인에게는 ‘그림의 떡’이다. 시중 금리가 치솟아 한도까지 대출을 받을 경우 월 289만원씩 원리금을 갚아야 해서다. 총부채원리금상환비율(DSR) 규제 탓에 연봉 9000만원을 받는 직장인이 아니라면 이마저도 빌릴 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 이달부터 생애 최초 주택 구매자는 소재지나 집값에 관계없이 대출을 받을 때 담보인정비율(LTV)을 80%까지 적용받는다. 애초 생애 최초 주택 구매자에게 제공하는 LTV 규제는 서울 등 투기과열지구는 상한 50%, 수도권 일부 등 조정대상지역은 60%였다. 기존 대상에서 제외됐던 연 소득 1억원 이상 고소득자도 이런 혜택을 받을 수 있다. 이는 윤석열 대통령이 후보 시절 내세웠던 공약에 따라 금융당국이 은행업 감독 규정 등을 고친 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대출 한도는 기존 4억원에서 6억원까지 늘어났다. 자기 자본 1억5000만원만 있으면 서울 시내 7억5000만원짜리 아파트를 구매할 수 있게 된 것이다. 기존 규제대로라면 대출을 3억7500만원(7억5000만원×50%)까지밖에 받을 수 없어 3억7500만원을 직접 마련했어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 모두가 이 혜택을 누릴 수는 없다. 우선 원리금 상환 부담이 만만찮다. 시중은행에서 연 금리 5%에 만기 40년 조건으로 6억원을 빌릴 경우 월 상환액은 289만원이다. 480회차(40년) 동안 총 7억8873만원을 갚아야 한다. 6억원을 빌리는 데 드는 이자만 2억원에 육박한다. 지난해 8월 말 2.62~4.19%였던 4대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리은행) 변동형 주택담보대출 금리는 지난달 말 4.44~5.63%까지 올랐다. 11개월 새 1.44~1.82%포인트 상승한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DSR 규제도 발목을 잡는다. 지난달 시행된 DSR 규제 3단계에 따라 총대출액이 1억원을 초과할 경우 연 원리금 상환액이 소득의 40%(비은행권 대출은 50%)를 넘겨서는 안 된다. 6억원을 빌리면 연 원리금 상환액이 3500만원에 육박한다. 연 소득이 9000만원가량은 돼야 한도까지 대출을 받을 수 있다. 같은 연 금리·만기 조건이라면 연봉 3000만원 직장인은 2억5000만원을 빌리기도 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빚 상환 부담이 급증함에 따라 생애 최초 주택 구매자는 올해 역대 최대 수준으로 감소했다. 부동산 중개 플랫폼 직방에 따르면 올해 1~5월 첫 집을 마련한 사람 수는 월평균 3만8749명이다. 이 수치가 4만명 밑으로 내려간 것은 관련 집계가 시작된 2010년 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권일 부동산인포 리서치팀장은 “최근 몇 년 새 집값이 너무 많이 오른 상태라 대출 한도를 늘리는 금융 지원책만으로는 한계가 있다”면서 “현재 한국 사회의 부동산 문제를 근본적으로 해소하려면 상대적으로 저렴한 양질의 공공 분양 주택을 늘려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘평창의 디바’ 소프라노 황수미 “멘델스존과 코른골트의 가곡으로 만나요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336835&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017336835&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080302491685560_1659462559_0017336835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2018년 평창 동계올림픽 개막식의 하이라이트 가운데 하나는 소프라노 황수미(36)가 올림픽기가 게양되는 동안 ‘올림픽 찬가’를 부르던 모습이었다. 단아한 한복 차림으로 미성을 뽐낸 황수미는 국내는 물론 전 세계의 시선을 사로잡았다. ‘평창의 디바’ 황수미가 오는 12일 롯데콘서트홀의 ‘클래식 레볼루션 2022’ 개막 콘서트를 시작으로 8월에만 4차례 국내 관객과 만난다. 현재 독일에 거주하는 그는 최근 전화 인터뷰를 통해 “한국 공연은 늘 의미 있지만, 헬무트 도이치 선생님과의 무대는 3년 만이라에 더욱 기대된다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황수미는 오는 12일 클래식 레볼루션 개막 공연에서 경기필하모닉 오케스트라, 테너 김세일, 안양시립합창단과 함께 멘델스존의 교향곡 2번 ‘찬양의 노래’에 솔리스트로 출연한다. 그리고 16일 울산·18일 대전·21일 롯데콘서트홀에서 세계적인 가곡 반주자인 피아니스트 헬무트 도이치(77)와 듀오 리사이틀을 열고 멘델스존과 코른골트의 가곡들을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“올해 클래식 레볼루션의 테마인 멘델스존과 코른골트은 ‘특이한 조합’이라는 생각이 먼저 들었어요. 두 작곡가의 가곡은 슈베르트나 슈만 같은 작곡가와 비교할 때 자주 연주되지 않는 편이고, 저 역시 이번 공연이 사실상 처음입니다. 이번에 두 작곡가의 곡을 프로그래밍할 때 도이치 선생님의 조언을 따랐습니다. 도이치 선생님은 제게 어울릴 만한 가곡으로 괴테, 하이네, 셰익스피어와 같은 문호의 시들을 가지고 만든 곡들을 주로 고르셨어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080302494185561_1659462581_0017336835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;황수미의 멘토인 도이치는 1960년대부터 가곡 전문 반주자로 활동해 왔다. 바리톤 헤르만 프라이, 소프라노 바바라 보니, 테너 이안 보스트리지, 바리톤 마티아스 괴르네를 비롯해 현재 세계에서 가장 몸값 높은 성악가인 테너 요나스 카우프만, 소프라노 디아나 담라우까지 함께 하고 있다. 반주자를 넘어 성악가들의 스승으로 불리는 도이치는 뮌헨대학에서 재직할 때 다른 교수의 제자였던 황수미를 눈여겨 봤다. 그리고 자신이 심사위원으로 참가한 퀸 엘리자베스 콩쿠르에서 황수미가 우승하자 “공연 반주자가 필요할 때 함께 하자”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“도이치 선생님은 연세가 있으시지만 자기 관리에 워낙 철저한 분이세요. 악보를 보는 눈빛이나 4~5시간씩 집중해서 연습하는 모습을 보면 노쇠함이 전혀 느껴지지 않아요.  선생님이 2026~2027시즌 카우프만과 담라우 독창회까지 살아있을지 모르겠다고 농담처럼 말씀하시는데, 젊은 친구들보다 집중력이나 에너지가 좋으셔서 충분하실 것 같아요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;서정적인 목소리의 리릭 소프라노인 황수미는 2014~2018년 독일의 메이저 오페라하우스 가운데 하나인 본 극장 전속가수를 거쳐 지금은 유럽의 여러 오페라극장 무대에 서고 있다. 특히 2021-2022시즌엔 독일의 또 다른 메이저 오페라하우스인 비스바덴극장에서 ‘마술피리’ ‘피가로의 결혼’ ‘돈 조반니’ ‘이도메네오’ ‘코지 판 투테’ 등 모차르트 오페라 5편의 주역과 베르디 오페라 ‘돈 카를로’의 조역으로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080302514485564_1659462704_0017336835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;황수미는 “비스바덴 극장이 2021-2022시즌 모차르트의 주요 오페라 7편을 올리는 쉽지 않은 도전에 나서면서 내게 5편의 주역을 맡겼다. 지난 2018년 비스바덴 극장의  ‘돈 조반니’에 돈나 안나로 출연했을 때 좋은 평가를 받은 것이 지난 시즌 캐스팅으로 이어졌다”면서 “스케줄과 역할 모두 쉽지 않았지만 성악가로서 크게 성장할 수 있었다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황수미는 또 지난해 12월 노르웨이에서 노벨 평화상 기념식으로 열린 오슬로 필하모닉 오케스트라의 베토벤 ‘합창’에 솔리스트로 출연하기도 했다. 그는 “한국에선 ‘합창’에 출연한 적 있지만 유럽에선 노르웨이 공연이 처음이었다. 평창 동계 올림픽 개막식에 이어 노벨 평화상 개막식까지 국제적인 빅 이벤트에 한국을 대표해 참여하게 돼 영광스럽다”면서 “솔직히 평창 동계 올림픽 개막식 공연이 유럽에서도 화제가 된 덕분에 덕을 많이 봤다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대 중반은 소프라노에겐 목소리가 원숙해지는 시기다. 그래서 젊은 시절 ‘마술피리’의 파미나나 ‘라보엠’의 미미에게 맞는 서정적인 소리를 내던 소프라노도 점차 나이를 먹으면 베르디 ‘라 트라비아타’의 비올레타나 푸치니 ‘나비부인’의 초초처럼 무거운 목소리를 내는 드라마틱한 배역에 나서기도 한다. 황수미 역시 “아직은 리릭 소프라노로서 미미나 마르그리트(구노의 ‘파우스트’) 같은 역할을 좀 더 하고 싶다. 비올레타나 초초처럼 드라마틱한 소프라노에 어울리는 배역은 좀더 준비 시간이 필요하다고 생각한다”면서 “사실 그동안 비올레타나 초초 역을 여러 차례 제안받았지만 섣불리 도전하고 싶지 않았다. 레퍼토리를 좀더 익히고 목소리 역시 적합한 때에 최고의 모습으로 관객과 만나고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080302511785563_1659462677_0017336835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;황수미는 8월 공연 이후 바로 유럽에 돌아가는 대신 내년 1월까지 한국을 비롯한 아시아 무대에 주력할 예정이다. 9월 일본 도쿄 산토리홀에서 브람스의 ‘독일 레퀴엠’, 10월 한국 부산문화예술회관의 오페라 ‘라보엠’에 출연한 이후 12월엔 경기필하모닉오케스트라와 국립심포니오케스트라, 서울시립교향악단, 부산시립교향악단의 협연자로 나선다. 그리고 내년 1월에는 싱가포르에서 싱가포르 심포니 오케스트라와 함께 말러의 가곡을 부를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “한국에서 오페라 출연은 지난 2018년 대구 오페라하우스의 ‘라보엠’ 뿐이다. 국립오페라단에서 그동안 몇 차례 캐스팅 제안을 받았지만 스케줄이 맞지 않았고, 서울시오페라단에선 지난해 9월 ‘로미오와 줄리엣’에 출연하기로 했다가 코로나19로 취소됐다”면서 “머지 않은 시기에 오페라로 다시 한국 관객을 만나고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가석방 빠진 김경수, ‘광복절 특사’될까… 尹에 달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337122&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337122&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2021072112481778857_1626839298_0017337122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복역 중인 김경수 전 경남지사가 오는 8·15 광복절 가석방 대상에 들지 못한 것으로 전해졌다. 정치권 안팎에서는 김 전 지사가 가석방 대신 특별사면 대상이 되는 것이 아니냐는 분석이 나온다. 보수 진영 인사인 이명박 전 대통령의 특별사면이 유력시되는 만큼 진보 진영의 김 전 지사도 사면 대상이 될 수 있다는 관측이다. 최종 결정은 휴가 중인 윤석열 대통령의 손에 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 김 전 지사는 5일 열릴 예정인 법무부 가석방심사위원회 심사 대상이 오르지 못했다. 김 전 지사는 지난달 정기 가석방심사위원회에서도 심사 대상에 포함되지 않았다. 창원교도소에 수감 중인 김 전 지사는 교도소 자체 기준을 충족하지 못해 가석방 예비심사 대상에 들지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행법상 형기의 3분의 1을 채운 수감자는 원칙적으로 가석방 심사 대상에 오를 수 있다. 통상 형기의 60% 이상 채운 수감자들이 심사 대상에 오른다. 죄명과 죄질, 수감생활 태도도 반영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 지사는 2023년 5월 형기가 만료된다. 현재까지 약 60%의 형기를 채웠다. 그는 ‘드루킹 댓글 조작 사건’으로 2019년 1월 1심에서 징역 2년을 선고받았고, 지난해 7월 대법원에서 형이 그대로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 김 전 지사가 가석방 대신 특별사면 될 수 있다는 전망이 나온다. 이명박 전 대통령의 사면이 유력하게 언급되는 가운데 야권의 요구를 외면하기 어려울 것이란 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박범계 전 법무부 장관은 “여야의 균형을 좀 맞추라”고 했다. 강훈식 더불어민주당 의원은 “국민 통합을 생각한다면 당연히 김 전 지사도 포함돼야 한다”고 말했다. 이원욱 민주당 의원도 “김 전 지사 사면 없는 8·15 대사면은 졸속사면, 진영사면”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 김 전 지사에 대한 사면과 복권이 모두 이뤄질 경우 피선거권 제약 없이 정치활동을 재개할 수 있게 된다. 복권 없이 사면만 이뤄지거나, 아예 사면을 하지 않을 경우 피선거권은 형기 만료 후 5년이 지난 2028년 5월 다시 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 지사의 사면 여부는 사실상 윤 대통령 의중에 달렸다. 법무부 장관이 주재하는 사면심사위원회를 거치지만, 대통령의 정치적 결단에 따라 사면 대상이 정해져 왔다. 윤 대통령은 앞서 이 전 대통령의 경우 수차례 사면 필요성을 직접 언급한 적이 있다. 법무부는 이르면 오는 9일 사면심사위원회를 열어 8·15 특별사면·복권 대상자를 심사할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가석방 빠진 김경수, ‘광복절 특사’될까… 尹에 달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337122&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337122&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2021072112481778857_1626839298_0017337122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복역 중인 김경수 전 경남지사가 오는 8·15 광복절 가석방 대상에 들지 못한 것으로 전해졌다. 정치권 안팎에서는 김 전 지사가 가석방 대신 특별사면 대상이 되는 것이 아니냐는 분석이 나온다. 보수 진영 인사인 이명박 전 대통령의 특별사면이 유력시되는 만큼 진보 진영의 김 전 지사도 사면 대상이 될 수 있다는 관측이다. 최종 결정은 휴가 중인 윤석열 대통령의 손에 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 김 전 지사는 5일 열릴 예정인 법무부 가석방심사위원회 심사 대상이 오르지 못했다. 김 전 지사는 지난달 정기 가석방심사위원회에서도 심사 대상에 포함되지 않았다. 창원교도소에 수감 중인 김 전 지사는 교도소 자체 기준을 충족하지 못해 가석방 예비심사 대상에 들지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행법상 형기의 3분의 1을 채운 수감자는 원칙적으로 가석방 심사 대상에 오를 수 있다. 통상 형기의 60% 이상 채운 수감자들이 심사 대상에 오른다. 죄명과 죄질, 수감생활 태도도 반영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 지사는 2023년 5월 형기가 만료된다. 현재까지 약 60%의 형기를 채웠다. 그는 ‘드루킹 댓글 조작 사건’으로 2019년 1월 1심에서 징역 2년을 선고받았고, 지난해 7월 대법원에서 형이 그대로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 김 전 지사가 가석방 대신 특별사면 될 수 있다는 전망이 나온다. 이명박 전 대통령의 사면이 유력하게 언급되는 가운데 야권의 요구를 외면하기 어려울 것이란 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박범계 전 법무부 장관은 “여야의 균형을 좀 맞추라”고 했다. 강훈식 더불어민주당 의원은 “국민 통합을 생각한다면 당연히 김 전 지사도 포함돼야 한다”고 말했다. 이원욱 민주당 의원도 “김 전 지사 사면 없는 8·15 대사면은 졸속사면, 진영사면”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 김 전 지사에 대한 사면과 복권이 모두 이뤄질 경우 피선거권 제약 없이 정치활동을 재개할 수 있게 된다. 복권 없이 사면만 이뤄지거나, 아예 사면을 하지 않을 경우 피선거권은 형기 만료 후 5년이 지난 2028년 5월 다시 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 지사의 사면 여부는 사실상 윤 대통령 의중에 달렸다. 법무부 장관이 주재하는 사면심사위원회를 거치지만, 대통령의 정치적 결단에 따라 사면 대상이 정해져 왔다. 윤 대통령은 앞서 이 전 대통령의 경우 수차례 사면 필요성을 직접 언급한 적이 있다. 법무부는 이르면 오는 9일 사면심사위원회를 열어 8·15 특별사면·복권 대상자를 심사할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강훈식 “반명 단일화 불가”…박용진 “李와 일대일될것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337138&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337138&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080306161585590_1659474976_0017337138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 8·28 전당대회 당 대표 선거의 본경선 투표가 3일 시작되는 가운데, ‘97그룹’(90년대 학번·70년대생) 박용진 후보와 강훈식 후보가 견해차를 좁히지 못하면서 두 사람의 단일화는 사실상 무산됐다. 그러나 박 후보는 단일화 희망을 놓지 않는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보는 비전에 관해 충분히 논의한 뒤 단일화를 결정해야 한다는 입장이다. 그는 2일 MBC 라디오 ‘김종배의 시선집중’ 인터뷰에서 “무엇을 위한 단일화인지에 대해서 정확하게 설명하지 못하면 자꾸 단일화의 문은 닫힐 수밖에 없는 것”이라며 “반명(반이재명) 단일화는 동의하기 어렵고, 비전의 단일화여야지만 얘기가 될 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “비전을 먼저 보여줄 시간이 필요하다. 그런 것들을 다 빼고 후보 간의 시간만 가져서 단일화 하자는 방식으로 지지자들이나 유권자들이 동의할 수 있느냐”며 “도대체 왜 단일화 하자는 것인가, 반명 단일화 말고 다른 메시지는 무엇인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보는 “박 후보의 경우 여론조사에서 2등이 나오니까 본인은 계속 단일화만 이야기해서 캠페인 자체를 단일화로 해 왔다”며 “예비경선 때도 그냥 줄곧 단일화만 이야기했지 않느냐. 그리고 결국은 못했지 않느냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080306162985591_1659474990_0017337138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면, 박 후보는 1차 국민 여론조사가 시작되는 오는 12일 이전에는 단일화를 이뤄낼 것이라는 의지를 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보는 지난 1일 TBS 라디오 ‘신장식의 신장개업’에 출연해 “불안한 어떤 미래를 방치하고 또 다른 패배의 길로 가지 않도록 하기 위해서 우리 역할이라는 게 있는 것 아니냐”면서 열흘 안에 이재명 후보와 일대일 구도를 만들겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다만 저는 당원들에 대한 예의, 그리고 당원들의 선택 권한을 최대한 보장하기 위해 (단일화가) 빠르면 빠를수록 좋다(는 생각이다)”이라며 “강 후보에게 드릴 말씀 다 드렸고 이제 기다리는 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보는 “‘어대명’(어차피 대표는 이재명)이라는 절망적 체념에 맞설 유일한 대항마가 박용진이라는 걸 제일 잘 아는 분들이 우리 국회의원들인 것 같다”며 “지방 일정을 다녀보면 당원들도 그런 흐름에 상당히 반응하고 있다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 8·28 전당대회는 3일 대구·경북 지역과 강원 지역 권리당원을 대상으로 본경선 투표를 개시한다. 후보들은 각자 지역의 당원들과 만남을 가지며 표심 잡기에 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강훈식 “반명 단일화 불가”…박용진 “李와 일대일될것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337138&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337138&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080306161585590_1659474976_0017337138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 8·28 전당대회 당 대표 선거의 본경선 투표가 3일 시작되는 가운데, ‘97그룹’(90년대 학번·70년대생) 박용진 후보와 강훈식 후보가 견해차를 좁히지 못하면서 두 사람의 단일화는 사실상 무산됐다. 그러나 박 후보는 단일화 희망을 놓지 않는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보는 비전에 관해 충분히 논의한 뒤 단일화를 결정해야 한다는 입장이다. 그는 2일 MBC 라디오 ‘김종배의 시선집중’ 인터뷰에서 “무엇을 위한 단일화인지에 대해서 정확하게 설명하지 못하면 자꾸 단일화의 문은 닫힐 수밖에 없는 것”이라며 “반명(반이재명) 단일화는 동의하기 어렵고, 비전의 단일화여야지만 얘기가 될 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “비전을 먼저 보여줄 시간이 필요하다. 그런 것들을 다 빼고 후보 간의 시간만 가져서 단일화 하자는 방식으로 지지자들이나 유권자들이 동의할 수 있느냐”며 “도대체 왜 단일화 하자는 것인가, 반명 단일화 말고 다른 메시지는 무엇인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보는 “박 후보의 경우 여론조사에서 2등이 나오니까 본인은 계속 단일화만 이야기해서 캠페인 자체를 단일화로 해 왔다”며 “예비경선 때도 그냥 줄곧 단일화만 이야기했지 않느냐. 그리고 결국은 못했지 않느냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080306162985591_1659474990_0017337138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면, 박 후보는 1차 국민 여론조사가 시작되는 오는 12일 이전에는 단일화를 이뤄낼 것이라는 의지를 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보는 지난 1일 TBS 라디오 ‘신장식의 신장개업’에 출연해 “불안한 어떤 미래를 방치하고 또 다른 패배의 길로 가지 않도록 하기 위해서 우리 역할이라는 게 있는 것 아니냐”면서 열흘 안에 이재명 후보와 일대일 구도를 만들겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다만 저는 당원들에 대한 예의, 그리고 당원들의 선택 권한을 최대한 보장하기 위해 (단일화가) 빠르면 빠를수록 좋다(는 생각이다)”이라며 “강 후보에게 드릴 말씀 다 드렸고 이제 기다리는 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보는 “‘어대명’(어차피 대표는 이재명)이라는 절망적 체념에 맞설 유일한 대항마가 박용진이라는 걸 제일 잘 아는 분들이 우리 국회의원들인 것 같다”며 “지방 일정을 다녀보면 당원들도 그런 흐름에 상당히 반응하고 있다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 8·28 전당대회는 3일 대구·경북 지역과 강원 지역 권리당원을 대상으로 본경선 투표를 개시한다. 후보들은 각자 지역의 당원들과 만남을 가지며 표심 잡기에 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서민 ‘곡소리’ 나는데… 4대 은행, 3년간 ‘성과금’ 1천억 뿌려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337195&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337195&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2021110214241487663_1635830655_0017337195.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;4대 시중은행이 지난 3년간 금리를 올리며 얻은 이익으로 임원들에게 1000억원이 넘는 성과급을 지급한 것으로 나타났다. 급격한 금리 인상으로 서민들의 상환 부담이 커지는 상황에서 은행들만 ‘성과급 잔치’를 벌이고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 국회 정무위원회 소속 더불어민주당 김종민 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 2020년부터 올해 5월까지 국민·신한·우리·하나은행 등 4대 시중은행 임원들이 수령한 성과급은 총 1083억원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기간에 성과급을 받은 임원은 총 1047명으로 우리은행이 455명, 신한은행 238명, 국민은행 218명, 하나은행 136명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행별로 지급된 총 성과급은 우리은행이 347억4000만원, 국민은행 299억원, 신한은행 254억원, 하나은행 183억원 등이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은행의 한 임원은 2020년에만 12억원의 성과급을 받았다. 같은 해 우리은행 임원은 최대 6억1000만원을, 하나은행 임원은 최대 5억원을, 신한은행 임원은 최대 3억1100만원을 성과급으로 각각 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 기간에 시중은행들은 신규 대출에 대한 금리를 계속해서 올렸다. 한국은행 기준금리는 2020년 5월 최저수준인 0.50%까지 떨어졌다가 2021년 8월부터 상승기에 들어갔는데, 시중은행들은 이를 선반영한다며 금리를 인상한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원에 따르면 특히 국민은행과 우리은행의 금리 상승 폭이 컸다. 김 의원은 “대출금리 상승으로 서민들은 이자 상환도 어려운 상황에서 시중은행들이 성과급 잔치를 했다는 사실에 유감”이라며 “연간 10억 원이 넘는 성과급이 국민적 눈높이에 맞을지 의문”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서민 ‘곡소리’ 나는데… 4대 은행, 3년간 ‘성과금’ 1천억 뿌려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337195&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337195&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2021110214241487663_1635830655_0017337195.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;4대 시중은행이 지난 3년간 금리를 올리며 얻은 이익으로 임원들에게 1000억원이 넘는 성과급을 지급한 것으로 나타났다. 급격한 금리 인상으로 서민들의 상환 부담이 커지는 상황에서 은행들만 ‘성과급 잔치’를 벌이고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 국회 정무위원회 소속 더불어민주당 김종민 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 2020년부터 올해 5월까지 국민·신한·우리·하나은행 등 4대 시중은행 임원들이 수령한 성과급은 총 1083억원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기간에 성과급을 받은 임원은 총 1047명으로 우리은행이 455명, 신한은행 238명, 국민은행 218명, 하나은행 136명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행별로 지급된 총 성과급은 우리은행이 347억4000만원, 국민은행 299억원, 신한은행 254억원, 하나은행 183억원 등이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은행의 한 임원은 2020년에만 12억원의 성과급을 받았다. 같은 해 우리은행 임원은 최대 6억1000만원을, 하나은행 임원은 최대 5억원을, 신한은행 임원은 최대 3억1100만원을 성과급으로 각각 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 기간에 시중은행들은 신규 대출에 대한 금리를 계속해서 올렸다. 한국은행 기준금리는 2020년 5월 최저수준인 0.50%까지 떨어졌다가 2021년 8월부터 상승기에 들어갔는데, 시중은행들은 이를 선반영한다며 금리를 인상한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원에 따르면 특히 국민은행과 우리은행의 금리 상승 폭이 컸다. 김 의원은 “대출금리 상승으로 서민들은 이자 상환도 어려운 상황에서 시중은행들이 성과급 잔치를 했다는 사실에 유감”이라며 “연간 10억 원이 넘는 성과급이 국민적 눈높이에 맞을지 의문”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남친·남편 성매매 여부 알려드려요”…‘유흥탐정’ 부활</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337221&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337221&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080306542985594_1659477269_0017337221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자친구나 남편의 성매매 업소 출입 여부를 알려주는 이른바 ‘유흥 탐정’이 부활했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 텔레그램, 카카오톡 오픈채팅방 등 SNS로 의뢰하면 성매매 업소 업주들이 이용하는 데이터베이스(DB)에서 출입 기록을 조회해주겠다는 식으로 유흥 탐정이 성행하고 있다고 3일 연합뉴스가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 온라인에는 유흥 탐정 이용 후기 글과 함께 이런 업체를 추천해달라는 문의 글이 속속 올라오고 있다. 2018년 이후 활동을 멈춘 업체가 올해 4월 SNS 홍보를 재개한 사례도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검색 동향을 분석해주는 ‘네이버 트렌드’에 따르면 지난달 ‘유흥 탐정’ 검색량은 평소보다 3~5배 증가한 수준으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유흥 탐정은 2018년 동명의 인터넷 사이트가 처음 등장해 여초 커뮤니티를 중심으로 화제가 됐는데, 최근 다시 주목받는 모양새다. 그러나 타인의 개인정보를 거래하는 것이 불법일 뿐만 아니라 이들 정보의 신뢰성이 떨어져 애꿎은 피해자가 생길 수 있다는 우려가 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 2018년 처음 성행했을 당시 ‘유흥 탐정’을 내걸고 영업했던 이들이 정보통신망법 위반 등 혐의로 재판에 넘겨져 유죄 판결을 받은 사례가 다수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2018년 8월부터 10월까지 총 489명의 의뢰인에게 성매매 업소 출입 기록을 제공한 혐의로 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고받고, 2300여만원의 추징 명령도 받았다. B씨와 C씨는 2018년 9월부터 1년간 9911회에 걸쳐 성매매 업소 출입 기록을 건넨 혐의로 재판에 넘겨져 사기·공갈 등 다른 사건과 병합되면서 각각 징역 3년 6개월, 1년을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 활동하는 업체들과 관련해 피해자들이 생겨나는 조짐이다. D씨는 최근 한 유흥 탐정이 자신의 여자친구에게 허위 유흥업소 이용 내역을 제공해 결국 파혼에 이르렀다며 서울 중랑경찰서에 고소장을 제출했다. 다만 고소장에 적시한 정보통신망법상 명예훼손 혐의가 지난달 불송치 결정이 내려져 D씨는 개인정보보호법 위반, 사기 등 혐의로 수사해달라는 이의신청서를 낸 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남친·남편 성매매 여부 알려드려요”…‘유흥탐정’ 부활</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337221&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337221&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T21:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080306542985594_1659477269_0017337221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자친구나 남편의 성매매 업소 출입 여부를 알려주는 이른바 ‘유흥 탐정’이 부활했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 텔레그램, 카카오톡 오픈채팅방 등 SNS로 의뢰하면 성매매 업소 업주들이 이용하는 데이터베이스(DB)에서 출입 기록을 조회해주겠다는 식으로 유흥 탐정이 성행하고 있다고 3일 연합뉴스가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 온라인에는 유흥 탐정 이용 후기 글과 함께 이런 업체를 추천해달라는 문의 글이 속속 올라오고 있다. 2018년 이후 활동을 멈춘 업체가 올해 4월 SNS 홍보를 재개한 사례도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검색 동향을 분석해주는 ‘네이버 트렌드’에 따르면 지난달 ‘유흥 탐정’ 검색량은 평소보다 3~5배 증가한 수준으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유흥 탐정은 2018년 동명의 인터넷 사이트가 처음 등장해 여초 커뮤니티를 중심으로 화제가 됐는데, 최근 다시 주목받는 모양새다. 그러나 타인의 개인정보를 거래하는 것이 불법일 뿐만 아니라 이들 정보의 신뢰성이 떨어져 애꿎은 피해자가 생길 수 있다는 우려가 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 2018년 처음 성행했을 당시 ‘유흥 탐정’을 내걸고 영업했던 이들이 정보통신망법 위반 등 혐의로 재판에 넘겨져 유죄 판결을 받은 사례가 다수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2018년 8월부터 10월까지 총 489명의 의뢰인에게 성매매 업소 출입 기록을 제공한 혐의로 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고받고, 2300여만원의 추징 명령도 받았다. B씨와 C씨는 2018년 9월부터 1년간 9911회에 걸쳐 성매매 업소 출입 기록을 건넨 혐의로 재판에 넘겨져 사기·공갈 등 다른 사건과 병합되면서 각각 징역 3년 6개월, 1년을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 활동하는 업체들과 관련해 피해자들이 생겨나는 조짐이다. D씨는 최근 한 유흥 탐정이 자신의 여자친구에게 허위 유흥업소 이용 내역을 제공해 결국 파혼에 이르렀다며 서울 중랑경찰서에 고소장을 제출했다. 다만 고소장에 적시한 정보통신망법상 명예훼손 혐의가 지난달 불송치 결정이 내려져 D씨는 개인정보보호법 위반, 사기 등 혐의로 수사해달라는 이의신청서를 낸 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수주 세계 1위’ 호황이지만, 조선업계 인력난에 ‘발목’ 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017332382&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017332382&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080116472183797_1659340041_0017332382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 조선산업이 올해 ‘수주 세계 1위’를 차지하며 질주하고 있다. 하지만 이면에는 심각한 인력난이 도사린다. 조선업계의 고질적인 저임금과 하청구조 개선이 시급하다는 지적이 잇따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3일 업계에 따르면 조선업계에서 ‘빅3’로 자리 잡은 한국조선해양, 대우조선해양, 삼성중공업은 이미 올해 수주 목표치(351억4000만 달러)의 85% 이상을 달성했다. 한국조선해양은 불과 7개월 만에 177억7000만 달러를 수주해 올해 수주 목표(174억4000만 달러)의 101.9%에 이르는 계약을 따냈다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;대우조선해양은 현재까지 올해 목표액 89억 달러 대비 72.2%(64억3000만 달러), 삼&lt;/span&gt;&lt;span&gt;성중공업은 목표액 88억달러의 71.6%(63억 달러)에 해당하는 일감을 확보했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수주 호황을 타고 한국 조선산업은 상반기에만 전 세계 수주량의 994만CGT(점유율 46%)을 차지했다. 중국(926만CGT·43%)을 누르고 1위에 올라서기도 했다. 상반기 수주 1위는 2018년 이후 4년 만이다. 올해 상반기 한국의 조선사 5곳이 따낸 수주의 누적 규모는 282억3000만 달러로 전년 동기 대비 5.7% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그림자도 길어지고 있다. 부족한 인력 때문에 발목을 잡힐 수 있다는 우려가 터져나온다. 한국조선해양플랜트협회에 따르면 지난달 말 기준으로 한국의 조선업계 인력은 원·하청을 통틀어 9만2721명에 불과하다. 2014년(20만3441명)과 비교하면 10만명 넘게 줄었다. 협회는 연말까지 조선소 현장에 용접공, 도장공을 포함해 9500여명의 추가 인력이 필요하다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080117445283924_1659343492_0017332382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인력난 해소를 위해 기업은 물론 지방자치단체도 나서고 있다. 울산시는 지난해 말 고용노동부, 현대중공업 등 관계기관과 조선업 일자리 상생협약을 맺고 기술연수생에게 훈련 장려금으로 월 100만원을 지급했다. 전남도는 올해 신규취업·이주정착 등의 4개 신규사업을 추진하고, 조선업 생산기술 인력양성과 조선 기능인력 훈련에 월 60만원을 지원하고 있다. 하지만 조선산업에 인력난을 좀체 해소되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 인력난의 1차적 원인으로 저임금과 고용불안을 지목한다. 대우조선해양 하청노동자들은 수년 만에 호황을 맞았지만, 임금은 여전히 최저임금 수준에 그친다며 파업에 나선 바 있다. 민주노총 금속노조 거제통영고성 조선하청지회에서 공개한 자료를 보면, 15년차 대우조선해양 하청노동자의 지난해 기준 원천징수영수증에 적힌 소득은 3429만원이다. 7년 전인 2014년 4974만원보다 31%나 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인력 확보를 위해 가장 먼저 풀어야 할 과제는 임금 현실화다. 동시에 하청노동자의 임금 협상력을 높이기 위해 ‘다단계식 원·하청 관계’를 재정립하고, 하청 근로자가 원청업체와 직접 교섭할 수 있는 제도가 필요하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양승훈 경남대 사회학과 교수는 “물량이 왔다갔다 하는 조선업의 특성 상 하청구조에 의존할 수밖에 없다. 하청 형태 가운데 원청에서 관리하는 프로젝트 협력사가 아닌 임시로 아웃소싱을 주는 협력사의 경우 불법 성격이 강해서 원청이 관리하기 어렵다. 원청이 교섭 주체로서 사내하청과의 교섭에 참여하지 않는다면 문제가 크게 개선되지 않을 것”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “조선업계 인력 회복을 위해서는 인건비를 높이는 것이 최우선 과제”라면서 “법과 제도를 마련해 불법 하도급을 근절하고, 원청도 기성금을 편성할 때 좀 더 현실화해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수주 세계 1위’ 호황이지만, 조선업계 인력난에 ‘발목’ 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017332382&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017332382&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080116472183797_1659340041_0017332382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 조선산업이 올해 ‘수주 세계 1위’를 차지하며 질주하고 있다. 하지만 이면에는 심각한 인력난이 도사린다. 조선업계의 고질적인 저임금과 하청구조 개선이 시급하다는 지적이 잇따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3일 업계에 따르면 조선업계에서 ‘빅3’로 자리 잡은 한국조선해양, 대우조선해양, 삼성중공업은 이미 올해 수주 목표치(351억4000만 달러)의 85% 이상을 달성했다. 한국조선해양은 불과 7개월 만에 177억7000만 달러를 수주해 올해 수주 목표(174억4000만 달러)의 101.9%에 이르는 계약을 따냈다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;대우조선해양은 현재까지 올해 목표액 89억 달러 대비 72.2%(64억3000만 달러), 삼&lt;/span&gt;&lt;span&gt;성중공업은 목표액 88억달러의 71.6%(63억 달러)에 해당하는 일감을 확보했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수주 호황을 타고 한국 조선산업은 상반기에만 전 세계 수주량의 994만CGT(점유율 46%)을 차지했다. 중국(926만CGT·43%)을 누르고 1위에 올라서기도 했다. 상반기 수주 1위는 2018년 이후 4년 만이다. 올해 상반기 한국의 조선사 5곳이 따낸 수주의 누적 규모는 282억3000만 달러로 전년 동기 대비 5.7% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그림자도 길어지고 있다. 부족한 인력 때문에 발목을 잡힐 수 있다는 우려가 터져나온다. 한국조선해양플랜트협회에 따르면 지난달 말 기준으로 한국의 조선업계 인력은 원·하청을 통틀어 9만2721명에 불과하다. 2014년(20만3441명)과 비교하면 10만명 넘게 줄었다. 협회는 연말까지 조선소 현장에 용접공, 도장공을 포함해 9500여명의 추가 인력이 필요하다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080117445283924_1659343492_0017332382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인력난 해소를 위해 기업은 물론 지방자치단체도 나서고 있다. 울산시는 지난해 말 고용노동부, 현대중공업 등 관계기관과 조선업 일자리 상생협약을 맺고 기술연수생에게 훈련 장려금으로 월 100만원을 지급했다. 전남도는 올해 신규취업·이주정착 등의 4개 신규사업을 추진하고, 조선업 생산기술 인력양성과 조선 기능인력 훈련에 월 60만원을 지원하고 있다. 하지만 조선산업에 인력난을 좀체 해소되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 인력난의 1차적 원인으로 저임금과 고용불안을 지목한다. 대우조선해양 하청노동자들은 수년 만에 호황을 맞았지만, 임금은 여전히 최저임금 수준에 그친다며 파업에 나선 바 있다. 민주노총 금속노조 거제통영고성 조선하청지회에서 공개한 자료를 보면, 15년차 대우조선해양 하청노동자의 지난해 기준 원천징수영수증에 적힌 소득은 3429만원이다. 7년 전인 2014년 4974만원보다 31%나 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인력 확보를 위해 가장 먼저 풀어야 할 과제는 임금 현실화다. 동시에 하청노동자의 임금 협상력을 높이기 위해 ‘다단계식 원·하청 관계’를 재정립하고, 하청 근로자가 원청업체와 직접 교섭할 수 있는 제도가 필요하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양승훈 경남대 사회학과 교수는 “물량이 왔다갔다 하는 조선업의 특성 상 하청구조에 의존할 수밖에 없다. 하청 형태 가운데 원청에서 관리하는 프로젝트 협력사가 아닌 임시로 아웃소싱을 주는 협력사의 경우 불법 성격이 강해서 원청이 관리하기 어렵다. 원청이 교섭 주체로서 사내하청과의 교섭에 참여하지 않는다면 문제가 크게 개선되지 않을 것”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “조선업계 인력 회복을 위해서는 인건비를 높이는 것이 최우선 과제”라면서 “법과 제도를 마련해 불법 하도급을 근절하고, 원청도 기성금을 편성할 때 좀 더 현실화해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “바이든, 펠로시 대만방문 존중…中위협 겁안나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337269&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337269&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305062985578_1659470789_0017337269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 백악관은 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문에 대해 중국의 주권을 침해하지 않았다면서 전적인 지지를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 2일(현지시간) 기자들과 만나 “이번 방문이 중국의 주권을 침해하지 않았다”면서 “펠로시 의장의 방문은 (미국의) ‘하나의 중국’ 정책과도 100% 일치한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국 당국의 강한 반발과 비판을 의식한 듯 “미국은 호전적인 레토릭(수사)에 의한 위협에 겁먹지 않을 것”이라고 밝혔다. 이어 “이번 방문이 위기나 무력 충돌을 야기하는 자극적인 이벤트가 될 아무런 이유가 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307205285597_1659478854_0017337269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 CNN에 출연해서도 “펠로시 의장은 최근 당 소속과 상관없이 의원들이 대만을 방문한 것과 동일한 기회를 가진 것”이라며 “이것은 중요한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “조 바이든 대통령이 시진핑 중국 국가주석과 통화에서 재확인했듯 미국은 ‘하나의 중국’ 원칙을 지지하며, 대만의 독립을 지지하지 않는다”면서 “그러나 우리는 대만관계법에 따라 대만의 자기방어를 지원할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 전투기들이 중국과 대만의 실질적 경계선으로 간주돼 온 ‘대만해협 중간선’을 넘었다는 보도와 관련해선 “확인할 수 없다”면서도 “그들이 그렇게 했더라도 놀랍지 않을 것이다. 이는 우리의 예상 시나리오에 포함된 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305061785577_1659470777_0017337269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이날 브리핑에서 펠로시 의장의 대만 방문에 대한 바이든 대통령의 생각을 알려달라는 질문에 “대통령은 일반적으로 의회 순방에 대해 언급하지 않는다”면서도 “그는 (펠로시 의장의) 결정을 존중한다. 그것이 수십 년간의 미국 정책과 완벽히 일치하고 양당 모두 지지하는 것이라고 그는 믿고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 니컬러스 번스 주중 미국대사를 초치한 것으로 알려진 가운데 이를 확인할 수 있느냐는 질문에는 “번스 대사가 중국 측과 대화를 나눈 것으로 알고 있다”며 초치 여부는 국무부에서 확인할 사항이라며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “바이든, 펠로시 대만방문 존중…中위협 겁안나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337269&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337269&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305062985578_1659470789_0017337269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 백악관은 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문에 대해 중국의 주권을 침해하지 않았다면서 전적인 지지를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 2일(현지시간) 기자들과 만나 “이번 방문이 중국의 주권을 침해하지 않았다”면서 “펠로시 의장의 방문은 (미국의) ‘하나의 중국’ 정책과도 100% 일치한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국 당국의 강한 반발과 비판을 의식한 듯 “미국은 호전적인 레토릭(수사)에 의한 위협에 겁먹지 않을 것”이라고 밝혔다. 이어 “이번 방문이 위기나 무력 충돌을 야기하는 자극적인 이벤트가 될 아무런 이유가 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307205285597_1659478854_0017337269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 CNN에 출연해서도 “펠로시 의장은 최근 당 소속과 상관없이 의원들이 대만을 방문한 것과 동일한 기회를 가진 것”이라며 “이것은 중요한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “조 바이든 대통령이 시진핑 중국 국가주석과 통화에서 재확인했듯 미국은 ‘하나의 중국’ 원칙을 지지하며, 대만의 독립을 지지하지 않는다”면서 “그러나 우리는 대만관계법에 따라 대만의 자기방어를 지원할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 전투기들이 중국과 대만의 실질적 경계선으로 간주돼 온 ‘대만해협 중간선’을 넘었다는 보도와 관련해선 “확인할 수 없다”면서도 “그들이 그렇게 했더라도 놀랍지 않을 것이다. 이는 우리의 예상 시나리오에 포함된 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080305061785577_1659470777_0017337269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이날 브리핑에서 펠로시 의장의 대만 방문에 대한 바이든 대통령의 생각을 알려달라는 질문에 “대통령은 일반적으로 의회 순방에 대해 언급하지 않는다”면서도 “그는 (펠로시 의장의) 결정을 존중한다. 그것이 수십 년간의 미국 정책과 완벽히 일치하고 양당 모두 지지하는 것이라고 그는 믿고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 니컬러스 번스 주중 미국대사를 초치한 것으로 알려진 가운데 이를 확인할 수 있느냐는 질문에는 “번스 대사가 중국 측과 대화를 나눈 것으로 알고 있다”며 초치 여부는 국무부에서 확인할 사항이라며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위로 받자는 거 아닌데”… 박순애, 손 잡다가 ‘머쓱’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337280&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337280&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307271985602_1659479239_0017337280.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박순애 사회부총리 겸 교육부장관이 초등학교 입학연령 하향 정책과 관련해 열린 긴급간담회에서 눈물을 보인 학부모단체 대표를 위로하려다 거부당해 머쓱해진 장면이 포착됐다. 해당 학부모단체 대표는 “위로받으려고 하는 게 아니다”라며 박 부총리의 손길을 뿌리쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 부총리는 2일 서울 종로구 정부서울청사에서 학부모 단체 대표들과 만나 초등학교 입학연령을 현행 만 6세에서 만 5세로 하향하는 학제개편안에 대해 의견을 들었다. 교육계와 학부모 사이에서 반발 여론이 커졌고, 대통령실까지 “아무리 좋은 개혁정책이라도 국민의 뜻을 거스르고 갈 수는 없다”며 민심을 살피라고 주문하자 나온 행보로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307254485601_1659479144_0017337280.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 부총리는 이날 “국민들이 만약 정말로 이 정책을 아니라고 판단한다면 정책은 폐기될 수도 있다고 생각한다”며 “국민들이 전부 원하지 않는 정책을 어떻게 추진하겠나”라고 한발 물러선 입장을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “학제개편은 우리 아이들에게 어떻게 더 나은 공교육 서비스를 제공할지에 대한 대안 중 하나로 나온 것이고 대안은 목표를 위해 바뀔 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 장면은 박 부총리가 간담회에 참석한 학부모단체 대표의 발언을 듣던 중 나왔다. 정지현 사교육없는세상 공동대표는 “이미 자라고 있는 아이들도 불행하다며 학교에 다니고 있는데, 지금 산적해 있는 문제 하나 해하지 못하면서”라고 말하면서 감정이 격해져 눈시울이 붉어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 박 부총리가 손을 잡으며 위로하려 했는데 정 대표는 “장관님, 제가 위로받으려고 하는 게 아니에요”라고 말하면서 손길을 뿌리쳤다. 이 같은 장면은 간담회 현장에 있던 카메라에 고스란히 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 대표는 이날 “학부모단체는 공론에 부칠 일이 아니라 지금 당장 철회해야 하는 일이라고 생각한다”고 강조했다. 또 박 부총리에게 “부모들의 요청에 따라 정책 철회할 가능성이 있느냐”고 반복해서 물었다. 이에 박 부총리는 “정책은 수정되고 변경되고 전환될 수 있다고 말씀드렸다”며 “우리 아이들을 위한 거라면 뭐든지 할 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에 참석한 다른 학부모단체 대표들도 우려를 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민정 사교육걱정없는세상 공동대표는 “초등학교 입학은 강력한 학습의 신호”라며 “(취학연령 하향 소식을 접한) 사교육 시장은 이미 어떻게 마케팅을 할지 고민하고 있다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송성남 참교육을위한학부모회 서울지부장은 “왜 갑자기 입학연령을 낮추겠다고 하는지 모든 학부모들이 의아해한다. 주변에도 찬성하는 학부모가 한 명도 없고 너무 뜬금없다는 반응이 많다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은경 평등교육실현을 위한 전국학부모회 대표는 “정책을 철회하겠다는 답변을 내놓아야 한다”며 “철회하지 않으면 저희는 (박 부총리) 퇴진 운동을 벌이겠다는 점을 명심해달라”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위로 받자는 거 아닌데”… 박순애, 손 잡다가 ‘머쓱’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337280&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337280&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307271985602_1659479239_0017337280.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박순애 사회부총리 겸 교육부장관이 초등학교 입학연령 하향 정책과 관련해 열린 긴급간담회에서 눈물을 보인 학부모단체 대표를 위로하려다 거부당해 머쓱해진 장면이 포착됐다. 해당 학부모단체 대표는 “위로받으려고 하는 게 아니다”라며 박 부총리의 손길을 뿌리쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 부총리는 2일 서울 종로구 정부서울청사에서 학부모 단체 대표들과 만나 초등학교 입학연령을 현행 만 6세에서 만 5세로 하향하는 학제개편안에 대해 의견을 들었다. 교육계와 학부모 사이에서 반발 여론이 커졌고, 대통령실까지 “아무리 좋은 개혁정책이라도 국민의 뜻을 거스르고 갈 수는 없다”며 민심을 살피라고 주문하자 나온 행보로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307254485601_1659479144_0017337280.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 부총리는 이날 “국민들이 만약 정말로 이 정책을 아니라고 판단한다면 정책은 폐기될 수도 있다고 생각한다”며 “국민들이 전부 원하지 않는 정책을 어떻게 추진하겠나”라고 한발 물러선 입장을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “학제개편은 우리 아이들에게 어떻게 더 나은 공교육 서비스를 제공할지에 대한 대안 중 하나로 나온 것이고 대안은 목표를 위해 바뀔 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 장면은 박 부총리가 간담회에 참석한 학부모단체 대표의 발언을 듣던 중 나왔다. 정지현 사교육없는세상 공동대표는 “이미 자라고 있는 아이들도 불행하다며 학교에 다니고 있는데, 지금 산적해 있는 문제 하나 해하지 못하면서”라고 말하면서 감정이 격해져 눈시울이 붉어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 박 부총리가 손을 잡으며 위로하려 했는데 정 대표는 “장관님, 제가 위로받으려고 하는 게 아니에요”라고 말하면서 손길을 뿌리쳤다. 이 같은 장면은 간담회 현장에 있던 카메라에 고스란히 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 대표는 이날 “학부모단체는 공론에 부칠 일이 아니라 지금 당장 철회해야 하는 일이라고 생각한다”고 강조했다. 또 박 부총리에게 “부모들의 요청에 따라 정책 철회할 가능성이 있느냐”고 반복해서 물었다. 이에 박 부총리는 “정책은 수정되고 변경되고 전환될 수 있다고 말씀드렸다”며 “우리 아이들을 위한 거라면 뭐든지 할 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에 참석한 다른 학부모단체 대표들도 우려를 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민정 사교육걱정없는세상 공동대표는 “초등학교 입학은 강력한 학습의 신호”라며 “(취학연령 하향 소식을 접한) 사교육 시장은 이미 어떻게 마케팅을 할지 고민하고 있다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송성남 참교육을위한학부모회 서울지부장은 “왜 갑자기 입학연령을 낮추겠다고 하는지 모든 학부모들이 의아해한다. 주변에도 찬성하는 학부모가 한 명도 없고 너무 뜬금없다는 반응이 많다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은경 평등교육실현을 위한 전국학부모회 대표는 “정책을 철회하겠다는 답변을 내놓아야 한다”며 “철회하지 않으면 저희는 (박 부총리) 퇴진 운동을 벌이겠다는 점을 명심해달라”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 시국에… 현금 넘치는 우버 18% 급등 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337296&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337296&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307350585605_1659479705_0017337296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 차량 공유 및 음식 배달 플랫폼 기업 우버 테크놀로지스가 예상을 상회한 2분기 실적을 발표하고 18% 넘게 급등했다. 미국 뉴욕 증권시장의 주요 3대 지수는 낸시 펠로시 하원의장의 대만 방문에 따른 중국과의 정치적 긴장 고조로 3일(한국시간) 일제히 하락했다. 다만 나스닥지수는 중소형 성장주의 강세로 다른 2개 지수보다 낙폭을 0.16%선에서 최소화했다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 0.67%, 다우존스산업평균지수는 1.23%씩 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 우버 테크놀로지스 [UBER]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우버 테크놀로지스는 이날 뉴욕증권거래소에서 18.9%(4.65달러) 상승한 29.25달러에 장을 마쳤다. 2분기 실적을 발표한 프리마켓에서 15%를 넘겼던 상승률이 본장에서 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우버는 분기 실적에서 매출을 80억7000만 달러, 주당순손실을 1.33달러로 각각 집계했다. 매출의 경우 미국 금융정보업체 레피니티브의 월스트리트 전망치인 73억9000만 달러를 웃돌았다. 주당순손실에 대한 평가에서 미국 경제채널 CNBC는 “전망치와 비교할 수 없다”고만 설명했다. 다만 우버는 2분기 주당순손실을 지난 1분기의 3.03달러보다 크게 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우버의 분기 순손실 총액은 26억 달러로 집계됐다. 그중 17억 달러는 미국 자율주행 스타트업 오로라 이노베이션, ‘동남아시아의 우버’로 불리는 말레이시아 차량 공유 플랫폼 그랩, 인도 음식 배달 플랫폼 조마토에 대한 투자 지분 재평가에 따른 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분기 실적에서 가장 주목할 건 현금 흐름이다. 우버는 “3억8200만 달러의 잉여현금흐름을 기록했다”고 발표했다. 우버에서 현금 흐름이 ‘플러스’로 기록된 건 처음이다. 우버 최고경영자(CEO) 다라 코스로샤히는 성명에서 “주문형 운송수단의 증가, 소매에서 서비스로 전환된 소비의 혜택을 누리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 스타벅스 [SBUX]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 커피 브랜드 스타벅스는 나스닥에서 1.41%(1.2달러) 하락한 83.71달러로 거래를 마쳤다. 본장을 마친 뒤 회계연도 기준 3분기 실적을 발표하고 주가를 상승 반전했다. 오전 7시20분 현재 애프터마켓에서 0.49%(0.42달러) 상승한 85.33달러에 거래되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 분기 실적에서 매출이 81억500만 달러, 주당순이익(EPS)이 0.84달러로 집계됐다고 발표했다. 레피니티브 전망치인 매출 81억1000만 달러, EPS 0.75달러를 모두 상회했다. 미국 내 동일점포 매출은 9% 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 “시원한 음료에 대한 미국 내 수요 증가로 예상보다 실적이 좋았다”고 분석했다. CNBC는 “스타벅스의 미국 내 매출에서 4분의 3을 시원한 음료가 차지했다”며 “스타벅스는 ‘아이스 셰이크 에스프레소’의 인기에 주목하고 있다”고 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 어드밴스드 마이크로 디바이시스 [AMD]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 반도체 기업 어드밴스드 마이크로 디바이시스(AMD)는 이날 나스닥에서 2.59%(2.51달러) 상승한 99.29달러에 장을 닫았다. 하지만 100달러 돌파를 기대했던 애프터마켓에서 하락 전환됐다. 오전 7시20분 현재 3.24%(3.14달러) 하락한 93.64달러를 가리키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AMD는 본장을 마친 뒤 발표한 분기 실적에서 매출을 65억5000만 달러, EPS를 1.05달러로 집계했다. 레피니티브 전망치인 매출 65억3000만 달러, EPS 1.03달러를 모두 웃돌았다. 하지만 “PC 사업 부문이 둔화됐다”는 AMD CEO 리사 수의 발표가 주가 상승을 제한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 시국에… 현금 넘치는 우버 18% 급등 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337296&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337296&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307350585605_1659479705_0017337296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 차량 공유 및 음식 배달 플랫폼 기업 우버 테크놀로지스가 예상을 상회한 2분기 실적을 발표하고 18% 넘게 급등했다. 미국 뉴욕 증권시장의 주요 3대 지수는 낸시 펠로시 하원의장의 대만 방문에 따른 중국과의 정치적 긴장 고조로 3일(한국시간) 일제히 하락했다. 다만 나스닥지수는 중소형 성장주의 강세로 다른 2개 지수보다 낙폭을 0.16%선에서 최소화했다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 0.67%, 다우존스산업평균지수는 1.23%씩 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 우버 테크놀로지스 [UBER]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우버 테크놀로지스는 이날 뉴욕증권거래소에서 18.9%(4.65달러) 상승한 29.25달러에 장을 마쳤다. 2분기 실적을 발표한 프리마켓에서 15%를 넘겼던 상승률이 본장에서 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우버는 분기 실적에서 매출을 80억7000만 달러, 주당순손실을 1.33달러로 각각 집계했다. 매출의 경우 미국 금융정보업체 레피니티브의 월스트리트 전망치인 73억9000만 달러를 웃돌았다. 주당순손실에 대한 평가에서 미국 경제채널 CNBC는 “전망치와 비교할 수 없다”고만 설명했다. 다만 우버는 2분기 주당순손실을 지난 1분기의 3.03달러보다 크게 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우버의 분기 순손실 총액은 26억 달러로 집계됐다. 그중 17억 달러는 미국 자율주행 스타트업 오로라 이노베이션, ‘동남아시아의 우버’로 불리는 말레이시아 차량 공유 플랫폼 그랩, 인도 음식 배달 플랫폼 조마토에 대한 투자 지분 재평가에 따른 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분기 실적에서 가장 주목할 건 현금 흐름이다. 우버는 “3억8200만 달러의 잉여현금흐름을 기록했다”고 발표했다. 우버에서 현금 흐름이 ‘플러스’로 기록된 건 처음이다. 우버 최고경영자(CEO) 다라 코스로샤히는 성명에서 “주문형 운송수단의 증가, 소매에서 서비스로 전환된 소비의 혜택을 누리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 스타벅스 [SBUX]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 커피 브랜드 스타벅스는 나스닥에서 1.41%(1.2달러) 하락한 83.71달러로 거래를 마쳤다. 본장을 마친 뒤 회계연도 기준 3분기 실적을 발표하고 주가를 상승 반전했다. 오전 7시20분 현재 애프터마켓에서 0.49%(0.42달러) 상승한 85.33달러에 거래되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 분기 실적에서 매출이 81억500만 달러, 주당순이익(EPS)이 0.84달러로 집계됐다고 발표했다. 레피니티브 전망치인 매출 81억1000만 달러, EPS 0.75달러를 모두 상회했다. 미국 내 동일점포 매출은 9% 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 “시원한 음료에 대한 미국 내 수요 증가로 예상보다 실적이 좋았다”고 분석했다. CNBC는 “스타벅스의 미국 내 매출에서 4분의 3을 시원한 음료가 차지했다”며 “스타벅스는 ‘아이스 셰이크 에스프레소’의 인기에 주목하고 있다”고 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 어드밴스드 마이크로 디바이시스 [AMD]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 반도체 기업 어드밴스드 마이크로 디바이시스(AMD)는 이날 나스닥에서 2.59%(2.51달러) 상승한 99.29달러에 장을 닫았다. 하지만 100달러 돌파를 기대했던 애프터마켓에서 하락 전환됐다. 오전 7시20분 현재 3.24%(3.14달러) 하락한 93.64달러를 가리키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AMD는 본장을 마친 뒤 발표한 분기 실적에서 매출을 65억5000만 달러, EPS를 1.05달러로 집계했다. 레피니티브 전망치인 매출 65억3000만 달러, EPS 1.03달러를 모두 웃돌았다. 하지만 “PC 사업 부문이 둔화됐다”는 AMD CEO 리사 수의 발표가 주가 상승을 제한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도살장 ‘1㎥ 철창 안’ 개 23마리 구했는데…안락사 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337313&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337313&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307501185606_1659480611_0017337313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복날을 앞두고 불법 도살장에서 구조된 개 23마리가 대부분 안락사 위기에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 김포시와 동물구조119에 따르면 중복(7월 26일) 나흘 전이었던 지난달 22일 경기도 김포시 고촌읍 개발제한구역(그린벨트)인 한 야산에서 불법 개 도살장이 적발됐다. 이 도살장은 동물구조119가 개 도살이 이뤄진다는 첩보를 접수하고 찾아 나선 끝에 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 시는 이곳에서 불법 개 사육·도살이 이뤄진 정황을 포착하고 동물구조119와 함께 입양 안 된 개 23마리를 구조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개들은 가로·세로·높이 각 1ｍ 크기의 철창이 다닥다닥 붙어있는 구조물에 1마리씩 나뉘어 갇힌 채 사육된 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조된 개들은 도살장 운영자가 소유권을 포기하면서 시가 관리하고 있다. 다행히 23마리 중 4마리가 입양됐고, 1마리는 잃어버렸던 주인을 찾아 집으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 18마리는 전날 시가 유기견 보호를 위탁한 한국동물구조협회로 옮겨졌다. 협회는 오는 17일까지 개들을 보호하며 입양자를 기다릴 예정이나, 입양자가 나타나지 않으면 안락사시킬 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307505185607_1659480651_0017337313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;협회는 입소 유기견들을 배려해 관련법상 최소 보호기간인 7일보다 8일 많은 15일간 보호하도록 자체 방침을 세우고 이를 지키고 있다. 그러나 계속되는 유기견 입소와 시설 수용 한계로 이 기간이 지나면 보호 동물을 안락사시키는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물구조119는 주변과 시민들에게 해당 나머지 개들을 입양해달라고 호소하고 있지만, 현재까지 입양자는 나타나지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 개들은 나이가 1∼2세로 어린 편에 속하지만, 투견 또는 잡종견이어서 입양자들이 선호하지 않는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물구호단체는 안락사를 결정하기까지 보호기간이 너무 짧다며 개들이 좀 더 생존하고 나아가 새로운 주인을 만날 수 있도록 지방자치단체나 정부가 나서야 한다고 지적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물구조119 관계자는 “지난해 부천 불법 도살장에서 구조한 개 28마리를 1년 가까이 보호했는데 대부분 입양되고 현재 3마리만 남았다”며 “지자체와 정부가 유기견들을 위한 예산을 늘리고 시설을 확충해 생존의 기회를 좀 더 줄 필요가 있다. 제도적으로 유기견들을 관리·보호하는 체계가 마련됐으면 한다”고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도살장 ‘1㎥ 철창 안’ 개 23마리 구했는데…안락사 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337313&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337313&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307501185606_1659480611_0017337313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복날을 앞두고 불법 도살장에서 구조된 개 23마리가 대부분 안락사 위기에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 김포시와 동물구조119에 따르면 중복(7월 26일) 나흘 전이었던 지난달 22일 경기도 김포시 고촌읍 개발제한구역(그린벨트)인 한 야산에서 불법 개 도살장이 적발됐다. 이 도살장은 동물구조119가 개 도살이 이뤄진다는 첩보를 접수하고 찾아 나선 끝에 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 시는 이곳에서 불법 개 사육·도살이 이뤄진 정황을 포착하고 동물구조119와 함께 입양 안 된 개 23마리를 구조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개들은 가로·세로·높이 각 1ｍ 크기의 철창이 다닥다닥 붙어있는 구조물에 1마리씩 나뉘어 갇힌 채 사육된 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조된 개들은 도살장 운영자가 소유권을 포기하면서 시가 관리하고 있다. 다행히 23마리 중 4마리가 입양됐고, 1마리는 잃어버렸던 주인을 찾아 집으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 18마리는 전날 시가 유기견 보호를 위탁한 한국동물구조협회로 옮겨졌다. 협회는 오는 17일까지 개들을 보호하며 입양자를 기다릴 예정이나, 입양자가 나타나지 않으면 안락사시킬 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080307505185607_1659480651_0017337313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;협회는 입소 유기견들을 배려해 관련법상 최소 보호기간인 7일보다 8일 많은 15일간 보호하도록 자체 방침을 세우고 이를 지키고 있다. 그러나 계속되는 유기견 입소와 시설 수용 한계로 이 기간이 지나면 보호 동물을 안락사시키는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물구조119는 주변과 시민들에게 해당 나머지 개들을 입양해달라고 호소하고 있지만, 현재까지 입양자는 나타나지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 개들은 나이가 1∼2세로 어린 편에 속하지만, 투견 또는 잡종견이어서 입양자들이 선호하지 않는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물구호단체는 안락사를 결정하기까지 보호기간이 너무 짧다며 개들이 좀 더 생존하고 나아가 새로운 주인을 만날 수 있도록 지방자치단체나 정부가 나서야 한다고 지적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물구조119 관계자는 “지난해 부천 불법 도살장에서 구조한 개 28마리를 1년 가까이 보호했는데 대부분 입양되고 현재 3마리만 남았다”며 “지자체와 정부가 유기견들을 위한 예산을 늘리고 시설을 확충해 생존의 기회를 좀 더 줄 필요가 있다. 제도적으로 유기견들을 관리·보호하는 체계가 마련됐으면 한다”고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“극도로 악랄”… 中, 美대사 심야 초치해 ‘대만 방문’ 항의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337359&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337359&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308075685610_1659481676_0017337359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문에 항의하는 차원에서 니컬러스 번스 주중 미국대사를 심야에 초치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰펑 중국 외교부 부부장이 2일 심야에 번스 대사를 긴급 초치한 자리에서 “펠로시가 온 세상이 비난할 일을 저지르고 고의로 불장난을 도발하고, ‘하나의 중국’ 원칙과 3대 중·미 공동성명 규정을 심각하게 위반했다”고 비판했다고 관영 통신 신화사가 3일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰 부부장은 “중·미 관계의 정치적 기반을 심각하게 훼손하고, 중국의 주권과 영토 완전성을 심각하게 침해하고, 대만 해협 평화와 안정을 엄중히 해쳤으며 대만 독립 분열 세력에 심각하게 잘못된 신호를 보냈다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(행위의) 성질이 극도로 악랄하고 후과는 극히 엄중하다”며 “중국 측은 절대 좌시하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰 부부장은 “중국 측은 필요한 조치를 취할 것이며 결연히 반격할 것이다. 우리는 한다면 한다”며 “불장난을 하면 반드시 불에 타 죽는다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 나온 ‘불장난’ 언급은 지난달 28일 시진핑 중국 국가주석이 조 바이든 미국 대통령과의 통화 때 했던 표현이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰 부부장은 “대만은 중국의 대만이며 반드시 조국의 품으로 돌아올 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“극도로 악랄”… 中, 美대사 심야 초치해 ‘대만 방문’ 항의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337359&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337359&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308075685610_1659481676_0017337359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문에 항의하는 차원에서 니컬러스 번스 주중 미국대사를 심야에 초치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰펑 중국 외교부 부부장이 2일 심야에 번스 대사를 긴급 초치한 자리에서 “펠로시가 온 세상이 비난할 일을 저지르고 고의로 불장난을 도발하고, ‘하나의 중국’ 원칙과 3대 중·미 공동성명 규정을 심각하게 위반했다”고 비판했다고 관영 통신 신화사가 3일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰 부부장은 “중·미 관계의 정치적 기반을 심각하게 훼손하고, 중국의 주권과 영토 완전성을 심각하게 침해하고, 대만 해협 평화와 안정을 엄중히 해쳤으며 대만 독립 분열 세력에 심각하게 잘못된 신호를 보냈다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(행위의) 성질이 극도로 악랄하고 후과는 극히 엄중하다”며 “중국 측은 절대 좌시하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰 부부장은 “중국 측은 필요한 조치를 취할 것이며 결연히 반격할 것이다. 우리는 한다면 한다”며 “불장난을 하면 반드시 불에 타 죽는다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 나온 ‘불장난’ 언급은 지난달 28일 시진핑 중국 국가주석이 조 바이든 미국 대통령과의 통화 때 했던 표현이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰 부부장은 “대만은 중국의 대만이며 반드시 조국의 품으로 돌아올 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무단점용 캠핑장 미신고 닭백숙집…계곡·하천 불법행위 백태</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337365&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337365&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308111085612_1659481871_0017337365.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;계곡이나 하천에서 토지를 무단 점용해 캠핑장을 운영하거나 닭백숙을 판매하는 등 불법행위를 저지른 업주들이 경기도에 무더기 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가평군 A캠핑장은 하천구역 내 토지를 무단 점용해 캠핑사이트 총 9개를 설치했으며 관할관청에 야영장 등록을 하지 않고 야영장 영업을 하다 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천시 B음식점은 공유수면관리청의 허가를 받지 않고 공유수면을 무단으로 점용했으며, 영업장 면적변경 신고를 하지 않고 무단으로 옥외에 테이블 등을 설치하고 닭백숙과 닭볶음탕 등을 조리해 판매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남양주시 C카페는 관할관청에 식품접객업 영업 신고를 하지 않고 버젓이 테이블, 파라솔 등을 갖추고 인근 하천을 찾은 행락객 등을 대상으로 커피와 차 등을 판매하다 들통났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 민생특별사법경찰단은 본격적인 휴가철을 대비해 지난 6월 27일부터 지난달 17일까지 가평 유명계곡·어비계곡 등 도내 주요 계곡과 하천 등 휴양지 내 361곳을 단속해 이 같은 불법행위 68건을 적발했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유형별로는 허가 없이 하천구역과 공유수면을 무단 점용하여 사용한 행위 14건, 미신고 식품접객업 행위 13건, 식품접객업 영업장 면적을 확장하여 운영하면서 변경내역 미신고 행위 14건, 신고하지 않고 숙박업을 운영한 행위 16건, 등록하지 않고 야영장을 운영한 행위 8건, 신고하지 않고 유원 시설을 운영한 행위 등 3건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 도는 2019년부터 불법과 편법, 쓰레기 더미였던 계곡·하천을 도민에게 돌려주기 위한 ‘청정계곡 도민환원 사업’을 본격적으로 추진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 도내 계곡·하천 내 불법행위 적발건수는 2019년 142건, 2020년 74건, 2021년 47건 등 매년 감소세였으나 올해 다시 68건으로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 적발 건수 증가 이유에 대해 기존 계곡 내 평상 불법행위 중심에서 계곡·하천 내 음식점, 카페, 야영장 등으로 점검 대상의 대폭 확대를 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민경 도 특별사법경찰단장은 “하천·계곡 등 휴양지 내 매년 상습적으로 발생하는 불법행위가 다시는 되풀이되지 않도록 무관용 원칙으로 지속적 관리를 해나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무단점용 캠핑장 미신고 닭백숙집…계곡·하천 불법행위 백태</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337365&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337365&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308111085612_1659481871_0017337365.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;계곡이나 하천에서 토지를 무단 점용해 캠핑장을 운영하거나 닭백숙을 판매하는 등 불법행위를 저지른 업주들이 경기도에 무더기 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가평군 A캠핑장은 하천구역 내 토지를 무단 점용해 캠핑사이트 총 9개를 설치했으며 관할관청에 야영장 등록을 하지 않고 야영장 영업을 하다 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천시 B음식점은 공유수면관리청의 허가를 받지 않고 공유수면을 무단으로 점용했으며, 영업장 면적변경 신고를 하지 않고 무단으로 옥외에 테이블 등을 설치하고 닭백숙과 닭볶음탕 등을 조리해 판매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남양주시 C카페는 관할관청에 식품접객업 영업 신고를 하지 않고 버젓이 테이블, 파라솔 등을 갖추고 인근 하천을 찾은 행락객 등을 대상으로 커피와 차 등을 판매하다 들통났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 민생특별사법경찰단은 본격적인 휴가철을 대비해 지난 6월 27일부터 지난달 17일까지 가평 유명계곡·어비계곡 등 도내 주요 계곡과 하천 등 휴양지 내 361곳을 단속해 이 같은 불법행위 68건을 적발했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유형별로는 허가 없이 하천구역과 공유수면을 무단 점용하여 사용한 행위 14건, 미신고 식품접객업 행위 13건, 식품접객업 영업장 면적을 확장하여 운영하면서 변경내역 미신고 행위 14건, 신고하지 않고 숙박업을 운영한 행위 16건, 등록하지 않고 야영장을 운영한 행위 8건, 신고하지 않고 유원 시설을 운영한 행위 등 3건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 도는 2019년부터 불법과 편법, 쓰레기 더미였던 계곡·하천을 도민에게 돌려주기 위한 ‘청정계곡 도민환원 사업’을 본격적으로 추진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 도내 계곡·하천 내 불법행위 적발건수는 2019년 142건, 2020년 74건, 2021년 47건 등 매년 감소세였으나 올해 다시 68건으로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 적발 건수 증가 이유에 대해 기존 계곡 내 평상 불법행위 중심에서 계곡·하천 내 음식점, 카페, 야영장 등으로 점검 대상의 대폭 확대를 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민경 도 특별사법경찰단장은 “하천·계곡 등 휴양지 내 매년 상습적으로 발생하는 불법행위가 다시는 되풀이되지 않도록 무관용 원칙으로 지속적 관리를 해나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부·관광공사, 차세대 관광 유니콘 육성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337369&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337369&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308125785614_1659481978_0017337369.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국관광공사는 4일 서울 중구 청계천로 한국관광공사 서울센터에서 국내 대표 트래블 테크기업 ㈜야놀자와 함께 코로나19 이후 관광을 선도할 차세대 관광유니콘 기업 육성을 위한 ‘Connect with Yanolja(커넥트 위드 야놀자)’를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사는 관광스타트업을 대상으로 사업 노하우와 인프라를 보유한 국내 유일의 관광 유니콘 기업인 야놀자와의 협업 기회를 제공한다. 관광공사 스타트업 지원사업 수혜기업, 관광기념품 공모전 수상기업 중 참여 신청한 100여개 관광기업을 대상으로 글로벌 시장 진출, 국내외 판로개척을 지원하며 선배 창업가의 기업가정신 및 사업노하우 공유를 통해 차세대 관광 유니콘을 육성하고자 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광공사는 그간 관광산업의 외연을 확장하고자 3000여개의 관광기업을 발굴해왔다. 그 중 대표적으로 워케이션 프로그램 기획 및 운영을 선도하는 ‘스트리밍하우스’, 여행업계 디지털 전환을 지원하는 모바일 상품권 플랫폼 운영기업 ‘플랫포스’, 낚시 관광객을 대상으로 하는 피싱플랫폼(어신) 운영기업 ‘애쓰지마’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사에선 관광인사이트 및 비즈니스 밋업, IR 피칭, 네트워킹이 진행된다. ‘관광인사이트’는 야놀자 경영진의 인사이트 및 사업노하우를 공개하는 특강으로, 야놀자 김종윤 대표가 ‘여행 산업의 디지털 전환, 그리고 글로벌 사업 기회의 도래’ 주제로 강연하며, 2만여 곳의 숙박시설에 제품을 공급, 유통하는 야놀자 자회사 ㈜야놀자엠엔디 임태성 대표는 ‘야놀자엠엔디와 함께하는 성공적인 협업전략’이라는 주제로 강연할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘비즈니스 밋업’에서는 스타트업들이 야놀자 임원진과 만나 협업을 제안하는 시간을 갖는다. 야놀자와는 야놀자 플랫폼 입점, 판로개척, 기술개발, 해외시장 진출 컨설팅 등 분야에 대한 협의를 진행하며, 야놀자엠앤디와는 B2B 숙박업주를 대상으로 한 하드웨어 및 제품 판촉과 프로모션 사업 제안 기회를 가질 수 있다. 또한 관광스타트업의 ‘IR 피칭’을 통해 야놀자로부터 재무적·전략적 투자유치, M&amp;A 등 기회를 모색하는 등 활발한 교류의 장이 펼쳐질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이학주 관광공사 관광산업본부장은 “이번 야놀자와 관광스타트업간 협업 프로젝트는 여행 활성화 시점에 맞춰 관광업계의 회복을 지원하고 관광기업의 국내외 판로개척과 협업을 통해 재도약의 발판을 마련하는 계기가 될 것”이라며 “앞으로도 다양한 기업 간 열린 협업의 장을 더욱 확대해 나가겠으며 관광스타트업의 지속가능한 성장기반 구축을 위해 더욱 힘쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진후 다리 통증…‘급성혈전증’ 하지절단 80대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337434&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337434&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308343985619_1659483279_0017337434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19에 확진된 80대 노인이 혈액 응고로 혈관이 막히는 ‘혈전증’이 발병해 한쪽 다리를 절단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 YTN에 따르면 당뇨 등 기저질환이 없던 연모(81)씨가 지난 4월 갑작스럽게 왼쪽 다리에 통증을 느껴 대학병원 응급실에 입원했다. 발목 아래가 온통 검붉었는데, 알고 보니 괴사가 진행된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연씨는 혈전 제거 시술을 몇 차례 반복했지만 경과가 좋지 않았다. 결국 두 차례에 걸쳐 다리를 무릎 위까지 절단해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연씨는 응급실 내원 당시 실시한 코로나19 검사에서 양성 판정을 받았는데, 담당 의사는 코로나19로 인한 급성 혈전증일 가능성이 크다고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연씨의 딸은 “(아버지가) 두 차례 절단 수술의 충격으로 현재 섬망 증상을 겪어 기억을 잘 못하신다”고 매체에 토로했다. 그는 “코로나19로 인해 급성 폐렴과 혈전증이 왔다고 하더라”며 “(그런데) 입원 기간 일주일의 코로나19 직접 치료비만 지원받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308345485620_1659483294_0017337434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 감염이 혈전증 발생 위험을 높인다는 건 국내외 학계에 이미 잘 알려진 사실이다. 이 때문에 중증환자 치료제에 항응고제를 사용하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정재훈 가천대 의대 예방의학과 교수는 “코로나19에 감염됐을 때 다양한 질환이 합병증으로 발생할 수 있습니다. 특히 혈전 관련이나 심·뇌혈관계 질환이 늘어난다는 것은 잘 증명돼 있다”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 혈전증을 코로나19 후유증으로 공식 인정하진 않고 있다. 질병청은 미국 질병통제예방센터(CDC) 연구 결과에 따라 두통과 발열, 호흡곤란, 피로감 등의 임상 증상을 대표적인 코로나19 후유증이라고 보고 있다. 혈전증은 ‘이상 반응’으로 판단한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 정부가 적극적으로 코로나19의 여러 후유증에 대한 위험성을 경고하고, 체계적인 관리에 나서야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도 섬유기업, 뉴욕서 ‘패션 한류 수출길’ 열었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337442&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337442&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022031408115735392_1647213118_0017337442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 경기도 섬유기업이 손을 잡고 미국 뉴욕에서 수출로드쇼를 펼쳐 ‘패션 한류 수출길’을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 경기도경제과학진흥원은 도내 섬유기업과 함께 지난달 13일부터 21일까지 미국 뉴욕에서 ‘미주 수출로드쇼’를 진행, 총 950만 달러 규모의 수출 상담을 진행했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미주 수출로드쇼는 ‘경기섬유마케팅센터(GTC) 수출 마케팅 지원 프로그램’의 일환으로, 경기도가 국내 섬유산업의 장기적인 침체를 극복하고, 도내 섬유기업의 새로운 해외 판로개척의 돌파구를 찾고자 추진하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수출로드쇼에는 도내 유망 섬유기업 8개 사가 참가, 자사의 다양한 제품을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원단 바이어와 어페럴 회사 디자이너 등 20여 개 사의 현지 바이어와 일대 일 상담을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표적으로 하남시 소재 의류생산 개발 업체 캠프리본은 뉴욕 현지 여성 부티크 숍 클라라선우(Clara Sunwoo)와 상담을 통해 총 300만 달러 상당의 계약 상담을 성사시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 캠프리본은 클라라선우가 미국·캐나다 등에 약 4000여 개의 거래처를 보유하고 있는 만큼, 향후 계약 성과에 따라 미주지역 판로개척에 더욱 박차를 가할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 뉴욕 수출로드쇼 과정에서는 GTC 뉴욕 지사의 역할이 큰 역할을 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GTC 뉴욕 지사는 우수 바이어를 발굴해 매칭하고, 통역을 지원하는 등 다방면의 노력을 전개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조수진 캠프리본 대표는 “경기섬유마케팅센터 뉴욕 지사의 도움이 없었다면 미국 시장 진출은 어려웠을 것”이라며 “패션산업은 향후 경기도 지역경제를 먹여 살릴 고부가가치 산업인만큼, 앞으로도 더욱 많은 지원과 혜택이 이뤄지길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GTC는 도내 섬유기업을 위한 일종의 ‘수출 도우미’다. 현재 3개 해외 지사(LA, 뉴욕, 상하이) 와 3개의 마케팅 거점 등을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노태종 도 특화기업지원과장은 “최근 글로벌 바이어들 사이에서 품질이 우수한 우리나라 원단에 관한 관심이 증가하는 추세”라며 “이러한 기회를 이용해 도내 섬유기업의 이익을 극대화할 수 있도록 기업이 필요로 하는 다양한 지원책을 마련하도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도 섬유기업, 뉴욕서 ‘패션 한류 수출길’ 열었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337442&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337442&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022031408115735392_1647213118_0017337442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 경기도 섬유기업이 손을 잡고 미국 뉴욕에서 수출로드쇼를 펼쳐 ‘패션 한류 수출길’을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 경기도경제과학진흥원은 도내 섬유기업과 함께 지난달 13일부터 21일까지 미국 뉴욕에서 ‘미주 수출로드쇼’를 진행, 총 950만 달러 규모의 수출 상담을 진행했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미주 수출로드쇼는 ‘경기섬유마케팅센터(GTC) 수출 마케팅 지원 프로그램’의 일환으로, 경기도가 국내 섬유산업의 장기적인 침체를 극복하고, 도내 섬유기업의 새로운 해외 판로개척의 돌파구를 찾고자 추진하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수출로드쇼에는 도내 유망 섬유기업 8개 사가 참가, 자사의 다양한 제품을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원단 바이어와 어페럴 회사 디자이너 등 20여 개 사의 현지 바이어와 일대 일 상담을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표적으로 하남시 소재 의류생산 개발 업체 캠프리본은 뉴욕 현지 여성 부티크 숍 클라라선우(Clara Sunwoo)와 상담을 통해 총 300만 달러 상당의 계약 상담을 성사시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 캠프리본은 클라라선우가 미국·캐나다 등에 약 4000여 개의 거래처를 보유하고 있는 만큼, 향후 계약 성과에 따라 미주지역 판로개척에 더욱 박차를 가할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 뉴욕 수출로드쇼 과정에서는 GTC 뉴욕 지사의 역할이 큰 역할을 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GTC 뉴욕 지사는 우수 바이어를 발굴해 매칭하고, 통역을 지원하는 등 다방면의 노력을 전개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조수진 캠프리본 대표는 “경기섬유마케팅센터 뉴욕 지사의 도움이 없었다면 미국 시장 진출은 어려웠을 것”이라며 “패션산업은 향후 경기도 지역경제를 먹여 살릴 고부가가치 산업인만큼, 앞으로도 더욱 많은 지원과 혜택이 이뤄지길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GTC는 도내 섬유기업을 위한 일종의 ‘수출 도우미’다. 현재 3개 해외 지사(LA, 뉴욕, 상하이) 와 3개의 마케팅 거점 등을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노태종 도 특화기업지원과장은 “최근 글로벌 바이어들 사이에서 품질이 우수한 우리나라 원단에 관한 관심이 증가하는 추세”라며 “이러한 기회를 이용해 도내 섬유기업의 이익을 극대화할 수 있도록 기업이 필요로 하는 다양한 지원책을 마련하도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 편들기 나선 北 “대만 간 펠로시, 파렴치 내정간섭”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337490&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337490&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308525885629_1659484378_0017337490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 미국 권력 서열 3위인 낸시 펠로시 하원의장의 대만 방문과 관련해 “미국의 파렴치한 내정간섭 행위”라면서 중국 편들기에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 3일 조선중앙통신사 질문에 대한 답변 형식으로 “최근 미국회 하원의장의 대만행각 문제가 국제사회의 커다란 우려를 자아내고 있다”면서 이런 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 당국이 진행 중인 다른 나라의 현안에 이처럼 신속히 공식 입장을 표명한 건 이례적이다. 첨예한 미중 갈등 속에 최대 우방인 중국에 대한 강력한 지지와 공조를 과시한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “미국회 하원의장의 대만행각 문제와 관련하여 중국은 여러 차례에 걸쳐 반드시 확고하고 힘있는 조치를 취할 것이며 모든 후과는 전적으로 미국이 책임지게 될 것이라는 입장을 표명하였다”면서 “현 상황은 미국의 파렴치한 내정간섭행위와 의도적인 정치군사적 도발책동이야말로 지역의 평화와 안전을 해치는 화근이라는 것을 보여주고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308534885631_1659484428_0017337490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “대만은 중국의 불가분리의 한 부분이며 대만 문제는 중국의 내정에 속하는 문제”라며 “자기 나라의 내정에 노골적으로 간섭하고 영토완정을 파괴하려는 외부세력들의 행위에 대응조치를 취하는 것은 주권국가의 응당한 권리”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “우리는 대만 문제에 대한 외부세력의 간섭행위를 규탄배격하며 국가주권과 영토완정을 견결히 수호하려는 중국정부의 정당한 입장을 전적으로 지지한다”면서 “중국의 장성강화와 통일위업수행을 저해하려는 미국의 기도는 좌절을 면치 못할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 중국의 강력한 반발에도 결국 전날 대만 땅을 밟아 대만해협 긴장이 고조되면서 미중관계는 격랑 속으로 빠져들고 있다. 펠로시 의장은 대만 방문 후 한국을 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 편들기 나선 北 “대만 간 펠로시, 파렴치 내정간섭”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337490&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337490&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308525885629_1659484378_0017337490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 미국 권력 서열 3위인 낸시 펠로시 하원의장의 대만 방문과 관련해 “미국의 파렴치한 내정간섭 행위”라면서 중국 편들기에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 3일 조선중앙통신사 질문에 대한 답변 형식으로 “최근 미국회 하원의장의 대만행각 문제가 국제사회의 커다란 우려를 자아내고 있다”면서 이런 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 당국이 진행 중인 다른 나라의 현안에 이처럼 신속히 공식 입장을 표명한 건 이례적이다. 첨예한 미중 갈등 속에 최대 우방인 중국에 대한 강력한 지지와 공조를 과시한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “미국회 하원의장의 대만행각 문제와 관련하여 중국은 여러 차례에 걸쳐 반드시 확고하고 힘있는 조치를 취할 것이며 모든 후과는 전적으로 미국이 책임지게 될 것이라는 입장을 표명하였다”면서 “현 상황은 미국의 파렴치한 내정간섭행위와 의도적인 정치군사적 도발책동이야말로 지역의 평화와 안전을 해치는 화근이라는 것을 보여주고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308534885631_1659484428_0017337490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “대만은 중국의 불가분리의 한 부분이며 대만 문제는 중국의 내정에 속하는 문제”라며 “자기 나라의 내정에 노골적으로 간섭하고 영토완정을 파괴하려는 외부세력들의 행위에 대응조치를 취하는 것은 주권국가의 응당한 권리”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “우리는 대만 문제에 대한 외부세력의 간섭행위를 규탄배격하며 국가주권과 영토완정을 견결히 수호하려는 중국정부의 정당한 입장을 전적으로 지지한다”면서 “중국의 장성강화와 통일위업수행을 저해하려는 미국의 기도는 좌절을 면치 못할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 중국의 강력한 반발에도 결국 전날 대만 땅을 밟아 대만해협 긴장이 고조되면서 미중관계는 격랑 속으로 빠져들고 있다. 펠로시 의장은 대만 방문 후 한국을 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북, 펠로시 대만 방문에 “파렴치한 내정간섭”…즉각 입장 표명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337495&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337495&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308444385626_1659483884_0017337495.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문에 대해 “미국의 파렴치한 내정간섭 행위”라며 중국을 두둔했다. 북한이 다른 나라의 현안에 대해 신속히 공식 입장을 표명한 것은 이례적인 것으로 우방인 중국에 대한 강력한 지지와 공조, 밀착을 과시한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 3일 조선중앙통신사 기자의 질문에 대한 답변 형식으로 “최근 미국회 하원의장의 대만행각 문제가 국제사회의 커다란 우려를 자아내고 있다”면서 이런 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “미국회 하원의장의 대만행각 문제와 관련하여 중국은 여러 차례에 걸쳐 반드시 확고하고 힘있는 조치를 취할 것이며 모든 후과는 전적으로 미국이 책임지게 될 것이라는 입장을 표명하였다”면서 “현 상황은 미국의 파렴치한 내정간섭행위와 의도적인 정치군사적 도발책동이야말로 지역의 평화와 안전을 해치는 화근이라는 것을 보여주고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “대만은 중국의 불가분리의 한 부분이며 대만문제는 중국의 내정에 속하는 문제”라며 “자기 나라의 내정에 로골적으로 간섭하고 령토완정을 파괴하려는 외부세력들의 행위에 대응조치를 취하는 것은 주권국가의 응당한 권리”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “우리는 대만문제에 대한 외부세력의 간섭행위를 규탄배격하며 국가주권과 령토완정을 견결히 수호하려는 중국정부의 정당한 입장을 전적으로 지지한다”면서 “중국의 장성강화와 통일위업수행을 저해하려는 미국의 기도는 좌절을 면치 못할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 전날 대만을 방문하면서 한반도를 둘러싸고 한·미·일 대 북·중·러라는 ‘신냉전’ 구도가 고착화되고 있다는 분석이 제기된다. 펠로시 의장은&lt;span&gt; 대만 방문 후 4일 우리나라도 찾을 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이런 상황에서 북한이 중국을 지지하는 입장을 즉각 발표함으로써 &lt;/span&gt;핵 문제로 대립 중인 미국과의 대결 구도를 부각하는 동시에 중국과 더욱 밀착해 미국을 상대하는 데 있어 중국을 확실한 우군으로 삼겠다는 의도를 &lt;span&gt;드러낸 것으로 해석된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북, 펠로시 대만 방문에 “파렴치한 내정간섭”…즉각 입장 표명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337495&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017337495&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-02T23:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0803/2022080308444385626_1659483884_0017337495.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문에 대해 “미국의 파렴치한 내정간섭 행위”라며 중국을 두둔했다. 북한이 다른 나라의 현안에 대해 신속히 공식 입장을 표명한 것은 이례적인 것으로 우방인 중국에 대한 강력한 지지와 공조, 밀착을 과시한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 3일 조선중앙통신사 기자의 질문에 대한 답변 형식으로 “최근 미국회 하원의장의 대만행각 문제가 국제사회의 커다란 우려를 자아내고 있다”면서 이런 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “미국회 하원의장의 대만행각 문제와 관련하여 중국은 여러 차례에 걸쳐 반드시 확고하고 힘있는 조치를 취할 것이며 모든 후과는 전적으로 미국이 책임지게 될 것이라는 입장을 표명하였다”면서 “현 상황은 미국의 파렴치한 내정간섭행위와 의도적인 정치군사적 도발책동이야말로 지역의 평화와 안전을 해치는 화근이라는 것을 보여주고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “대만은 중국의 불가분리의 한 부분이며 대만문제는 중국의 내정에 속하는 문제”라며 “자기 나라의 내정에 로골적으로 간섭하고 령토완정을 파괴하려는 외부세력들의 행위에 대응조치를 취하는 것은 주권국가의 응당한 권리”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “우리는 대만문제에 대한 외부세력의 간섭행위를 규탄배격하며 국가주권과 령토완정을 견결히 수호하려는 중국정부의 정당한 입장을 전적으로 지지한다”면서 “중국의 장성강화와 통일위업수행을 저해하려는 미국의 기도는 좌절을 면치 못할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 전날 대만을 방문하면서 한반도를 둘러싸고 한·미·일 대 북·중·러라는 ‘신냉전’ 구도가 고착화되고 있다는 분석이 제기된다. 펠로시 의장은&lt;span&gt; 대만 방문 후 4일 우리나라도 찾을 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이런 상황에서 북한이 중국을 지지하는 입장을 즉각 발표함으로써 &lt;/span&gt;핵 문제로 대립 중인 미국과의 대결 구도를 부각하는 동시에 중국과 더욱 밀착해 미국을 상대하는 데 있어 중국을 확실한 우군으로 삼겠다는 의도를 &lt;span&gt;드러낸 것으로 해석된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>