<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2023-10-19T00:08:15.276Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[데스크시각] 사라지는 꿈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325608&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325608&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101719140596283_1697537645_0924325608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본의 의료·법조인, 산업재해 피해자 지원단체, 노동안전 연구자 등으로 구성된 노동건강전국센터(이노켄) 관계자들이 지난달 서울 종로구에 있는 서울시감정노동종사자권리보호센터(센터)를 찾았다. 이들은 “일본에서 적용할 아이디어를 얻고 싶다”며 “한국에서 이 센터가 어떻게 만들어졌느냐”고 물었다. 센터는 2016년 ‘서울특별시 감정노동 종사자의 권리보호 등에 관한 조례’가 만들어진 과정, 출범 이후 사업 내용과 성과를 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“손님을 모셔야 한다”는 정서 때문일까, 과로사와 직장 내 괴롭힘 문제를 오래도록 지적해온 이노켄도 감정노동 연구는 깊지 못했다. 궁금해하는 이들에게 센터는 5년여간 매일 해온 일을 설명했다. 고객 갑질에 극단적 선택마저 생각한 이를 어떻게 심리치료했는지, 한국의 ‘산업안전보건법’에 따라 일터의 매뉴얼은 얼마나 바뀌었는지 등이었다. 이노켄 사람들은 “많이 배우고 간다”는 말을 남겼다. 민간외교를 겸한 센터의 교육은 종종 있었다. 이노켄에 앞서 인도네시아 공무원들이 센터를 찾아와 감정노동 대책을 물었었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본인이 많이 배우고 돌아가기 10여일 전, 서울시의회에서는 ‘서울특별시 서울노동권익센터 운영 민간위탁 동의안’이 가결됐다. 감정노동센터를 포함한 6개 노동자 보호센터를 1개로 통폐합하는 내용이었다. 총 78명의 직원은 통폐합 후 67명이 된다는 계획인데, 세세한 업무량 분석은 이뤄지지 않았다. 센터들이 폐지되는 것인지 거듭 물으며 “솔직한 말로 민주노총 할 때 와서 저기 하고 그런 기구 아니냐”고 발언한 시의원도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감정노동자 상담과 기업 매뉴얼 자문에 바쁜 센터 사람들은 그런 말이 있었는지도 잘 몰랐다. 갑질을 삼가고 관리자부터 노동자를 보호하자는 노력들이 왜 진영의 문제가 되는지는 앞으로도 알기 어려울 것이다. 센터는 지난여름 이후 무너진 교사들을 상담해 왔다. H&amp;M, 서울의료원, 세종문화회관의 감정노동자 보호를 위한 매뉴얼 작성을 자문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터를 지탱해온 원칙은 정치인의 태도와 정반대였다. 그것은 남이 하는 일에 대한 존중이었다. 센터는 백화점 판매직과 콜센터 상담사, 경비노동자의 일을 함부로 폄하하지도 함부로 동정하지도 않았다. 그 일들이 반드시 필요하며 누군가에게 도움이 된다는 안내로 노동자들을 감쌌다. 이 존중이 죽음 부르는 갑질 사회를 벗어나는 길이라고 센터는 믿는다. 이정훈 센터 소장은 “불쌍한 사람을 보호해야 한다는 식의 태도는 직업 가치를 낮잡는 일이며 근본 해결책이 못 된다. 그보다 자신의 일에 보람과 자부심을 가져야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 소장 등 13명의 센터 상근자들부터 보람과 긍지로 살아 왔다. 이들의 동력은 임금근로자 평균보다 낮은 급여가 아니라 “내가 하는 일이 새로운 표준이 된다”는 자부심이었다. 예산이 크게 줄어도 작은 변화에서 의미를 찾았다. 이를테면 이 소장은 최근 서울의료원에 ‘보건의료 노동자를 존중해 주세요’ 안내문이 크게 인쇄돼 부착된 걸 보고 기뻐했다. 2019년에는 A4 용지 크기였던 안내문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수많은 상담과 캠페인 실적은 부차적이다. 이들의 한결같은 꿈은 사라지는 것이었다. 누군가 감정노동자 보호를 외칠 필요가 없어지면 그때 세상이 살 만해진 것일 거라고, 센터 사람들은 서로 말해 왔다. 이제 서울시 감정노동센터는 간판을 내리는데 아무래도 꿈이 이뤄진 결과는 아니다. 마음 다친 노동자가 많아서 센터의 심리상담은 지난 4월에 연말까지의 신청이 모두 마무리됐었다. 이 소장은 “이런 일들은 닥치게 돼 있다”며 “통합이 되더라도 성과들이 이어져서 감정노동자들이 변화를 못 느끼면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 이슈&amp;탐사팀장 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한승주 칼럼] 노벨경제학자의 충고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325583&amp;code=11171450&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325583&amp;code=11171450&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-17T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101719120696281_1697537526_0924325583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;성별 임금격차 연구 골딘 교수&lt;br&gt;“여성 임금 적은 건 출산때문&lt;br&gt;유연 근무·사회적 돌봄 중요”&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 남녀 임금격차 최대&lt;br&gt;여성이 남성의 68.8% 수준&lt;br&gt;노르웨이,남성 육아휴직 93%&lt;br&gt;보육 수월하고 대학까지 무료&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 나라 차이는 제도 실행력&lt;br&gt;우리도 육아휴직 당연해져야&lt;br&gt;기존과 다른 획기적 변화 필요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 하버드대 여성 경제학자 클로디아 골딘 교수(77)는 궁금했다. 왜 여성의 대학 진학률이 남성을 추월해도, 전문직 진출이 늘어나도 여성의 임금은 남성보다 적을까. 대학 졸업 후 출발선이 같아도 10년이 지나면 남녀 간 상당한 임금격차가 생긴다. 짐작하듯 원인은 출산이다. 아이가 태어나는 건 거의 언제나 여성 커리어에 부정적인 영향을 미친다. 늦은 밤이나 주말에 일할 수 있는 사람이 그렇지 않은 사람보다 훨씬 많은 소득을 얻을 수 있는 미국 사회의 ‘탐욕적 노동 문화’ 때문이다. 아이와 가정에 우선순위를 두는 여성에게 불리할 수밖에 없는 구조다. 골딘 교수의 해법은 이렇다. 지금보다 유연한 일자리가 더 늘어나야 한다. 사회적 돌봄을 제공해 일과 삶의 양립이 가능해져야 한다. 그는 이 같은 연구로 올해 노벨경제학상을 수상했다. 노동시장의 성별 임금격차가 노벨상을 받을 정도로 중요한 이슈로 떠올랐다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리에게도 시사점이 크다. 대한민국은 경제협력개발기구(OECD) 가입국 중 남녀 임금격차가 가장 큰 나라다. OECD에 가입한 1996년부터 26년째 성별 임금격차 1위라는 불명예를 안고 있다. 남성 직장인이 100만원을 버는 동안 여성은 고작 68만8000원을 번다. 동일 직무 기준 성별 임금격차는 18.8%(남성이 100만원이면 여성은 81만2000원)로 일본에 이은 2위다. 육아로 인한 경력단절 등으로 임금격차가 심해지고, 이런 이유로 출산을 꺼리게 된다. 골딘 교수는 노벨상 수상 기자회견에서 한국의 극심한 저출산 문제에도 관심을 보였다. 그는 원인을 “한국 기업 문화가 사회의 급격한 변화를 따라잡지 못하고 있기 때문”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최하위 합계출산율 0.78명. 2명이 결혼해 1명도 낳지 않는 나라는 우리가 유일하다. 일할 사람은 줄고 고령층은 늘어난다. 이대로 가다간 50년 이내 인구 1500만명이 줄어든다니 낮은 출산율로 어떻게 경제 토대를 구축하느냐가 중요한 문제가 됐다. 정부는 저출산이 사회적 위협이라며 문제 해결을 위해 천문학적 숫자인 280조원을 쏟아부었지만 성과를 내지 못했다. 왜 그럴까. 답은 현장에 있다. 당사자인 청년들에게 물어보라. 저출산은 분명 사회적 위협이지만 개인에게도 위협인가. 이들은 아니라고 답한다. 오히려 출산이야말로 개인에게 실질적인 위협이다. 아무도 책임져주지 않으면서 아이만 낳으라고 한다. 이런 생각을 하는 청년층과 정책을 입안하는 중년층의 간극을 줄이는 게 대책의 핵심이자 출발점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년들은 주거문제, 무상보육, 육아휴직 강제화 등이 실현되지 않으면 아이 낳기를 주저할 것이다. 알다시피 아이를 키우는 데 돈이 너무 많이 든다. 육아휴직 제도는 있지만 대기업 직원이나 공무원은 돼야 꿈꿀 수 있는 일이다. 전체 노동시장의 80% 이상인 중소기업에선 여전히 남의 일이다. 운 좋게 육아휴직을 다녀왔더니 팀장에서 팀원으로 강등되는 황당한 일도 생긴다. 돌봄교실 부족으로 상당수 초등학생은 방과 후 돌봄을 위해 ‘학원 뺑뺑이’를 도는 게 우리의 현실이다. 청년들은 아예 결혼을 안 하려고 하는데 정부 정책은 주로 아동수당을 올리는 데 맞춰져 있다. 가려운 곳을 긁어줘야 하는데 엉뚱한 곳을 긁고 있으니 효과가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 이 분야 우등생 노르웨이를 보자. 아빠의 93%가 육아휴직을 간다. 육아휴직을 안 받아주는 회사는 정부 지원금을 받지 못한다. 돌봄 부담을 줄이기 위해 유치원 보육료는 월 최대 37만5000원으로 못 박았다. 초등학교부터 대학까지 무상교육이다. 내각 19명 중 9명이 여성이다. 상장기업 이사 40% 이상도 여성이다. 정부와 기업 고위층이 여성이니 육아 친화적인 제도의 정착이 가능하지 않았을까. 어느 나라나 성평등 의식이 높아지면 여성의 사회 진출이 늘어나고 일시적으로 출산율이 떨어진다. 이 추세를 반등시키는 게 중요할 텐데 북유럽 국가는 여기에 성공한 반면 우리는 출산율이 가장 하락한 지점에 머물고 있다. 노르웨이나 우리나 육아휴직 제도는 있는데, 노르웨이는 가고 우리는 못 가는 차이다. 제도를 실질적으로 쓸 수 있는 사회 분위기, 정책의 강제성이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알베르트 아인슈타인은 이렇게 말했다. “같은 일을 반복하면서 다른 결과를 기대하는 것은 미친 짓이다.” 지금까지의 정책으로는 안 된다. 획기적인 변화가 필요하다. 답은 이미 나와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원 sjhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의사들은 왜 증원 반대하나… “단순 수 늘리기는 밑빠진 독 물붓기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776209&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776209&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101812204996891_1697599249_0018776209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 의대 정원 대폭 확대 기조를 굳히면서 의·정간 긴장 수위가 높아지고 있다. 의사단체는 그동안 의사 증원 이슈가 있을 때마다 그래왔던 것처럼, 이번에도 거세게 반발하고 있다. 의협은 정부가 협의없이 정원 확대를 일방적으로 밀어붙일 경우 파업 등 강력 투쟁에 나서겠다고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 의사들은 단순히 의사 수를 늘리는 것으론 ‘소아과 오픈런’ ‘응급실 뺑뺑이’ ‘지역의료 붕괴’ 같은 당면 문제를 해결할 근본 대책이 될 수 없다고 주장한다. 현재 의료계 문제의 핵심은 의사 수가 아니라 필수의료(소아과 산부인과 응급의학과 외과 등)에 지원하지 않는 의료 환경에 있는 만큼, 필수의료에 의사가 돌아오게 하는 배분 정책이 병행되지 않으면 ‘밑빠진 독에 물붓기’라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;필수·지방의료 환경 개선 함께 가야&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대다수 의사들은 “필수의료 붕괴는 10년 뒤의 일인 의대 정원 증원보다 지금 당장 치료받지 못해 죽어나가는 심각한 보건 위기&quot;라며 “지금은 의대 정원 문제 논의에 앞서 필수의료 인력을 확보하기 위해 범국가적으로 총력을 기울일 때”라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 서울연구원이 공개한 2022년 서울 개인 병원 현황조사를 보면 소아청소년과는 2017년 521개에서 지난해 456개로 12.5% 줄어 감소폭이 가장 컸다. 대한소아청소녀과의사회에 따르면 최근 5년간 전국 소아청소년과 662개가 경영난으로 폐업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난해 7월 서울아산병원에서 뇌출혈 간호사가 수술할 의사가 없어 사망한 사건과 관련, 언론에선 의사 수에 대한 언급이 많았다. 하지만 실제 국내 신경외과 전문의 수는 경제협력개발기구(OECD) 평균(1.33명) 보다 3배가 넘는 4.75명에 달한다. 이처럼 의사 수 부족 문제가 아니라 필수의료 분야 전문의가 자기 역할을 다하지 못하게 돼 있는 보건의료 제도가 문제라는 것이 의료계 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필수 의료의 고질적인 낮은 의료 수가, 과도한 업무 부담, 의료 사고시 민형사 책임 부담 등으로 해당 분야를 기피하게 된다는 것이다. 이는 필수 의료 전공의 지원 기피로 이어진다. 국회 국감 자료에 따르면 올해 하반기 전공의 모집에서 소아청소년과는 143명 모집에 4명(2.8%) 흉부외과 30명 모집에 1명(3.3%) 외과 72명 모집에 5명(6.9%) 산부인과 52명 모집에 4명(7.7%) 응급의학과 40명 모집에 3명(7.5%) 등 필수의료 과목이 저조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101812221896894_1697599338_0018776209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방 의료의 붕괴도 현실화된지 오래다. 통계청에 따르면 2021년 기준 전국 의사(10만90937명)의 29%가 서울에 있다. 또 보건복지부 자료를 보면 2014∼2023년 23개 진료과목 전공의 모집 정원 중 61.6%가 서울 경기 인천 등 수도권에 몰렸다. 한 대학병원 교수는 “젊은 의사들은 전공의 수련 자체를 수도권에서 하겠다고 떠나고, 지방 병원은 당직 설 전공의가 없어 다음 세대가 또 지원 안 하는 ‘악순환’이 반복되고 있다”고 전했다. 반면 지방에서는 연봉 수억원을 내걸어도 의사를 구하기 힘든 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 의대 정원 증원하더라도 이런 기피과나 지방 의료에 대한 지원이 함께 이뤄져야 한다는 게 의료계의 요구 조건이다. 수술, 처치 등 필요한 수가를 높이고 당직을 서는 의사에 대한 충분한 보상이 필요하다. 필수 의료 도중 불가피한 사고가 발생했을 때 형사 처벌 부담을 완화하는 ‘의료사고 특례법’ 마련, 의료사고 배상 책임보험료 국가 지원 등이 이뤄져야 한다고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 흉부외과 전문의는 “이런 정책 병행 없이 의대 증원을 통해 의사 수를 늘려봐야, 똑똑한 의사들이 필수 의료에 지원하는 것이 아니라 미용·성형 등 비필수의료에 지원할 것이고 그것마저 포화되면 해외로 나갈 것”이라며 “의사가 필수의료로 돌아올 정책을 만들지 않고 의대 증원을 하겠다는 것은 밑빠진 독에 더 많은 물을 붓겠다는 발상과 다름없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동석 대한개원의협회장은 “의사 숫자는 OECD와 비교하며 증원의 논리로 내세우면서 OECD 국가 의료수가의 5분의 1에서 10분의 1 수준인 우리나라 수가의 정상화는 외면하고 있다”며 “이런 상황에서 경제적 손해를 감내하고서라도 자신이 보람을 느끼고 사명감으로 진료를 고수하던 의사는 이제는 급속이 줄어들고 있다. 의사 증원보다 더 시급한 것이 자신이 전공한 전문 진료를 할 수 있도록 만드는 것”이라고 했다. 그는 “의대생 증원이 됐을 때 교육이 제대로 될 수 있을 것인지도 숙고해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; &lt;b&gt;파격 증원 시 건보재정 파탄 우려도&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;급격한 고령화도 의사 수 증원의 한 이유로 꼽힌다. 실제 65세 이상이 건보 진료비의 43%를 쓸 정도로 의료 수요가 늘고 있다. 문제는 의사 수를 늘리면 의료비가 증가한다는 것. 인구 1000명당 의사 1명 증가시 의료비 22%가 증가한다는 연구가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건보공단 연구 보고서에 따르면 2040년 건보급여비 총액은 의사 수 현행 유지 시 333조원이지만 의사 수를 1000명 증원시 17조원, 3000명 증원시 52조원이 더 소요되는 것으로 나타났다. 고령화로 건보 재정이 파탄날 지경인데, 의사 수 증원이 기름을 부을 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20~50대 여성 “유방암 걱정돼…검진은 글쎄”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776210&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776210&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101812263096898_1697599590_0018776210.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 20~50대 여성 10명 가운데 8~9명은 유방암을 걱정하거나 관심을 갖고 있지만 실제 유방암 검진을 받은 여성은 10명 중 6명 정도인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유방암에 대한 염려나 관심도에 비해 발병 여부를 확인하기 위한 검진 비율은 상대적으로 낮다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 매년 10월 ‘유방암 인식의 달’에 진행되는 핑크리본 캠페인을 알고 있는 비율은 26%에 그쳐 향후 인식률을 높이기 위한 방안이 필요한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국유방암학회(이사장 한원식 서울의대 유방외과 교수)는 9월 전국 20세 이상 60세 미만 여성 1000명을 대상으로 진행한 설문 조사 결과를 지난 14일 제주도 그랜드조선호텔에서 열린 ‘2023년 추계학술대회’에서 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘유방암과 핑크리본: 동상이몽-너는 내 운명’ 주제의 세션에서 학회 홍보위원장인 신혁재(한양의대 명지병원) 교수는 “전체 응답자의 86%가 유방암에 대한 걱정이 있거나 관심을 갖고 있었다”고 밝혔다. 다른 질환에 비해 유방암을 걱정하는 이유로는 유방 절제술 등 치료 과정에 대한 두려움과 높은 재발률 순으로 응답률이 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유방암 조기 진단과 치료 방법인 유방 검진(유방촬영술, 초음파 검사)에 대해선 63%만이 경험이 있다고 답했다. 처음 유방암 검진을 받게 된 계기는 ‘국가나 기업 검진 프로그램에 포함돼 있어서’라는 응답이 가장 많았고 ‘개인 선택’이란 답이 뒤를 이었다. 신 교수는 18일 “여성들의 관심이 실제 검진으로 이어질 수 있도록 검진 필요성에 대한 대국민 홍보가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국유방건강재단이 주도하고 유방암학회 등이 참여해 온 ‘핑크리본 캠페인’에 대해서는 41%가 ‘들어봤지만 정확히는 모른다’, 33%가 ‘전혀 모른다’, 26%가 ‘잘 알고 있다’고 답해 캠페인에 대한 인식이 낮은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핑크리본 캠페인으로 가장 잘 알려진 것에 대한 조사에선 유방암 건강강좌와 마라톤 행사(핑크런) 순으로 나타났다. 핑크리본 캠페인으로 진행되길 바라는 행사는 공연 및 합창대회가 많았고 유방암 인식 향상을 위해 골프 등 인기 스포츠와 협업에 대해서도 긍정적인 답이 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유방암에 대한 정보 취득 경로에 대한 질문엔 TV프로그램(38%) 뉴스·신문(28%) 블로그 등 포털사이트(19%) SNS채널(10%) 등 순으로 나타나 전통 미디어를 통한 신뢰가 높은 것으로 나타났다.  반면 학회 공식 유튜브 채널(닥터핑크TV)에 대해선 85%가 ‘전혀 모른다’고 답해 활성화 방안이 필요한 것으로 지적됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응답자들은 학회 유튜브 채널에서 일반인 대상 유방건강상식 및 검진 정보, 유방암 환자와 가족에 대한 정서적 지지와 자세한 전문 지식 등에 대해 다뤄주길 많이 바랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “이번 설문 조사를 바탕으로 보다 많은 유방암 환자와 국민들에게 유익한 정보를 전달하기 위해 노력할 것”이라며 “핑크리본 캠페인은 향후 유방암학회 주관으로 지속적으로 일관성 있게 시행돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상의 벗고 마사지 받으며 회의…에어아시아 회장 SNS 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776415&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776415&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T04:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101813170396928_1697603709_0018776415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아 최대 저비용 항공사(LCC) 에어아시아의 최고경영자(CEO) 토니 페르난데스(59) 회장이 상의를 벗고 마사지를 받으며 회의하는 모습을 SNS에 올렸다가 논란이 일자 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일(현지시간) 영국 BBC, 미국 비즈니스인사이더 등에 따르면 페르난데스는 지난 16일 오전 비즈니스 소셜 플랫폼 ‘링크드인’에서 베라니타 요세핀 에어아시아 인도네시아 CEO를 언급하며 “스트레스가 많은 한 주였고, 요세핀이 마사지를 제안했다. 마사지를 받으면서 회의할 수 있는 에어아시아 문화를 사랑해야 한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페르난데스가 첨부한 사진 속 그는 사무실 의자에 셔츠를 입지 않고 앉아 있다. 그의 뒤에 선 여성은 앞치마와 머리망, 마스크를 착용한 채 페르난데스의 어깨 부위를 마사지하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 게시글을 본 링크드인 이용자들은 놀라움을 금치 못했다. 비전문적인 업무 행태이며, 문명화된 문화에서 적절하지 않다는 비판이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마케팅 업무를 담당한다는 한 이용자는 “기업 최고경영자가 셔츠를 벗고 마사지를 받는 것은 부적절하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 이용자는 “최고경영자에게 편하게 이의를 제기할 수 있는 사람도 거의 없는데, 여성 대부분은 이런 상황을 불편해할 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “그는 자신의 신체와 특권을 과시할 것이 아니라 훌륭한 직업 윤리와 사내 문화의 모범이 돼야 한다”는 의견도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101813213396932_1697602913_0018776415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일각에서는 사내 마사지를 허용하는 직장 문화에 호의적인 반응을 보이기도 했다. 한 사업주는 “이는 스트레스를 올바르게 관리하는 방법”이라고 했고, 한 공항 직원은 “정말 직원 친화적인 문화”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 게시물 관련 에어아시아와 에어아시아 인도네시아 측에 논평을 요청했지만 답변이 돌아오지 않았다고 비즈니스인사이더는 전했다. 이후 게시물은 삭제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도계 말레이시아인인 페르난데스는 2001년 당시 경영상 어려움을 겪던 에어아시아를 말레이시아 정부가 소유한 대기업으로부터 사들여 아시아에서 가장 인기 있는 저비용 항공사로 키운 공로를 인정받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월까지는 박지성이 뛰었던 영국 프리미어리그 퀸스 파크 레인저스(QPR) 구단주를 맡아 국내 축구팬들에게도 친숙한 인물이다. 2017년 10월에는 한국인 여성과의 결혼 소식이 전해지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘병역 기피 논란’ 석현준, 항소심서 감형…“이행 다짐 참작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776728&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776728&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023060114143245881_1685596472_0018776728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;병무청의 해외 체류 허가 기간 내에 귀국하지 않은 혐의로 1심에서 징역형의 집행유예를 선고받은 축구 국가대표 출신 공격수 석현준(32)이 항소심에서 감형받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 형사항소2부(박평수 부장판사)는 18일 병역법 위반 혐의 항소심 선고 공판에서 석현준에게 징역 8월에 집행유예 2년을 선고한 1심을 파기하고 징역 6월에 집행유예 1년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “병역법 입법 취지를 고려하면 피고인을 엄히 처벌해야 한다”며 “다만 피고인이 반성하는 태도를 보이고 있고, 이 사건에 이르게 된 범행 경위를 참작할 만한 사정이 있다. 현재 병역 의무를 다짐하고 있는 점, 범죄 전력이 없는 점 고려하면 원심의 형이 무겁다고 보인다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 1심 재판부는 올해 6월 석현준에게 징역 8월에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원심은 “해외 체류 허가 기간이 만료됐음에도 외국에 거주하며 정당한 사유 없이 귀국하지 않는 등 죄질이 좋지 않고 공정한 병역 질서 확보를 위한 현행법 취지를 고려했을 때 엄중한 처벌이 불가피하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석현준은 지난달 6일 항소심 결심 공판에서 “축구선수로서 조금 더 뛰게 해주시면 모든 열정을 바쳐 국민께 보답하겠다”며 “계약 관계가 얽히고설켜 상황이 악화하고 나서야 사태의 심각성을 깨달았다. 이 일을 반성하고 있으며 병역 의무를 신속히 이행하겠다”고 최후 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석현준은 해외 축구선수 활동을 위해 프랑스에서 체류하던 중 병무청으로부터 2019년 6월 3일까지 귀국하라는 통보에도 불구하고 정당한 사유 없이 정해진 기간에 귀국하지 않은 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2018년 11월 12일 프랑스로 출국한 뒤 2019년 3월 국외 이주 목적으로 체류 기간 연장 신청을 했으나 거부됐으며, 이어 귀국하라는 통보를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스에프앤씨, ‘마무트’ 독점사업권 확보…아웃도어 진출 가속화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776980&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018776980&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T06:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101815234997180_1697610230_0018776980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프웨어 기업 크리스에프앤씨는 161년 역사의 유럽 3대 스포츠 브랜드 ‘마무트’(mammut)와 제휴해 2029년 말까지 국내 독점사업권을 확보했다고 18일 밝혔다. 마무트 인수로 아웃도어 부문 진출에 속도를 내게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스에프앤씨는 지난해 5월 이탈리아 프리미엄 브랜드 ‘하이드로겐’을 인수하며 아웃도어 부문에 본격 진출했다. 이번 마무트 국내 독점사업권 확보로 골프의류뿐 아니라 토털 스포츠웨어로 사업 영역을 적극 확대해 나갈 것으로 보인다. 유럽 유명 브랜드 인수·제휴를 앞세워 수년 안에 매출 1조원대 기업으로 성장하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스에프앤씨는 1998년 창업 이후 ‘핑’ ‘팬텀’ ‘파리게이츠’ ‘마스터바니에디션’ ‘세인트앤드류스’ 등 5개 골프 의류를 운영 중이다. 지난해 매출 4000억원을 기록했고, 매년 흑자 성장을 이어왔다. 백화점 134개 매장, 직영점·대리점 337개 등 골프의류만으로 국내에서 가장 많은 664개 매장을 갖고 있다. 김한흠 크리스에프앤씨 사장은 “아웃도어나 골프의류나 성공비결은 품질, 디자인, 고객 만족 서비스로 동일하다. 크리스에프앤씨 만의 성공 노하우로 성장해나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“용지 없이 당첨금 받아갔다고?”…로또 산 유튜버 황당 경험</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777095&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777095&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T06:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101815174997159_1697609869_0018777095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 로또 1000만원 어치를 구매해 얼마나 당첨되는지를 실험한 유튜버가 이번엔 당첨금을 도둑맞은 사연을 공개했다. 로또 용지 없이 당첨금을 받아가는 경우가 발생한 것으로, 부정 수령 등으로 인한 피해도 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜버 ‘허팝’은 지난 17일 ‘당첨된 로또 종이는 여기 있는데 누군가가 이미 돈을 받아 갔다고요?!’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서 그는 “로또 당첨금을 받으려 매장에 갔더니 이미 돈으로 바꿔 간 로또라 바꿔줄 수 없다더라. 그런데 로또 용지는 나한테 있다”며 의아해 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허팝은 복권 판매점 여러 곳을 방문해 재차 당첨금 지급 현황을 확인한 뒤, 매장 직원에게 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “당첨 용지가 내게 있는데, 당첨금을 받으려 (매장을) 방문해 보니 이미 지급된 로또라더라. 그런데 돈을 지급받았으면 종이가 내게 있는 게 말이 안 되지 않느냐”며 “에러로 인한 것이냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 직원은 “에러가 아니라 누군가 돈을 받아 간 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 로또 복권 고객 문의 센터에 전화해 상황을 설명하자, 당첨금을 지급한 매장의 위치와 수령 시간 등을 알 수 있었다. 혹시 해당 매장에서 당첨금을 잘못 지급했거나 오류가 있었을 가능성은 없는지 묻자 상담원은 “절대 그런 일은 없다”고 단언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허팝이 확인한 결과 로또 당첨금은 10월 4일 경기도 화성시의 한 매장에서 수령된 것으로 파악됐다. 이에 허팝은 해당 매장에 연락을 취해 자초지종을 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101815175997161_1697609879_0018777095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 통화를 마친 그는 “어떻게 된 일인지 찾아냈다”며 “용지의 큐알코드나 바코드로 매장에서 인식 후 돈을 지급하는 구조인데, 종이가 훼손될 시 복권에 적혀있는 인증 숫자를 매장에 전달해 돈을 받아 간다더라. 그 과정에서 숫자를 잘못 입력했고, 그게 내가 갖고 있는 로또의 고유 번호였거나, 마음대로 입력한 숫자가 내 로또의 고유번호와 일치했던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매장 측에서는 “약간의 오류가 있었던 것 같다”며 허팝의 계좌로 당첨금 5000원을 입금해줬다고도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허팝은 “큐알코드나 바코드로 용지를 인식해야만 당첨금을 지급하는 줄 알았는데 로또 용지에 적힌 고유번호로도 가능한 것 같다. 이 영상을 통해 나 같은 피해자가 생기지 않길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 네티즌들은 로또 당첨금이 사라진 것을 놓고 의혹 제기를 이어갔다. 일반인이 아니라 로또 기기에 숙련된 누군가가 허팝의 영상을 보고 의도적으로 당첨금을 도둑질해 갔을 것이란 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “로또방 사장님이 저렇게 쉽게 입금해줄 리가 없다” “로또 대리점에서 용지 없이 일련번호로 당첨금을 되돌려주지 않는다” “용지 없이는 당첨금이 5000원일지라도 오직 번호로는 (지급) 못 한다. 판매점 기기를 만질 수 있는 사람만 조작이 가능하다. 이건 명백히 범죄”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “전에 올린 영상에 저 종이가 화면에 나오며 번호가 자세히 보인다. 번호를 적어서 (당첨금을) 받아간 것 같다”고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갤럭시 쓰는 男 안 만나” 여대생에…충주시 유튜브 발칵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777290&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777290&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101816143097291_1697613270_0018777290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자 스마트폰을 사용하는 남성과는 교제하지 않는다는 한 여대생의 인터뷰 내용을 유튜브 채널에 게재한 충북 충주시가 뭇매를 맞고 있다. 충주시는 인터뷰 영상을 접한 네티즌들 간에 공방이 오가는 등 논란이 확산하자 하루도 안 돼 영상을 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 다수의 온라인 커뮤니티에선 전날 충주시가 갤럭시 휴대전화 사용과 관련해 한 여대생과 진행한 인터뷰 내용을 공식 유튜브 계정에 올린 영상 화면이 공유됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 충주시의 ‘홍보맨’ 김선태 주무관이 서울의 한 사립대에 재학 중인 여학생 A씨에게 “궁금한 걸 질문해 보겠다. 갤럭시를 쓰면 좀 그렇냐”고 묻는다. 청소년과 20대를 중심으로 아이폰 선호 현상이 두드러지는 것에 대해 젊은 여성이 가진 생각을 알아보기 위한 질문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “그 휴대폰으로 저를 찍지 않았으면 좋겠다”며 “제 친구가 번호를 따였는데 상대방이 갤럭시 폰을 들고 있어서 엄청 당황했다더라”고 전했다. 김 주무관이 ‘번호를 딴 사람이 갤럭시 폰이어서 연락을 안 했느냐’고 물어보자, A씨는 “그렇다”며 “이런 사람 진짜 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101816143797292_1697613277_0018777290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인에선 이를 두고 논쟁이 벌어졌다. 해당 영상을 접한 네티즌들 사이에선 “아이폰 쓰는 여자 이제 좀 걸러야겠다” “폰으로 사람 나누는 것부터가 제정신이 아니다” “영상 보고 갤럭시 사기로 했다” “갤럭시 아이폰 비교가 충주시 홍보와 무슨 상관이냐” 등의 비판적 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가수 성시경은 자신의 유튜브 채널에서 갤럭시 휴대폰을 사용하다가 젊은 여성에게 ‘아저씨’ 취급을 당한 적이 있다는 경험담을 공개해 화제가 되기도 했다. 성시경은 “어린 친구들 사이에 ‘당연히 아이폰을 써야 한다’, ‘갤럭시는 아저씨 핸드폰’이란 인식이 있다”면서 “그 아이가 (자신의 폰을 보고) ‘신기하다, 구경해도 돼요?’라고 말했다”며 씁쓸해 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 한국갤럽의 ‘2023 스마트폰 사용률·브랜드’ 조사에 따르면 국내 18~29세의 65%가 애플 아이폰을 사용하는 것으로 나타났다. 갤럭시를 이용한다는 응답자 비율 32%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 조사에선 같은 연령대의 브랜드별 사용률이 아이폰 52%, 갤럭시 44%였다. 특히 성별 분포에선 18~29세 여성의 71%가 아이폰을 사용하고 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내가 간다, 준PO’ 가을 전설 시작…태너 vs 곽빈 맞대결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777345&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777345&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101816055797270_1697612757_0018777345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3년 전 프로야구 정상에서 맞붙었던 두 팀이 재회했다. 포스트시즌 초입이지만 승부의 무게만은 한국시리즈를 방불케 한다. 두산 베어스는 1경기만 져도 탈락이고, NC 다이노스 역시 1차전에 사력을 다해야 할 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NC와 두산은 19일 창원 NC파크에서 2023시즌 와일드카드 결정전 1차전을 치른다. 정규시즌을 4위로 마무리한 NC는 규정상 홈팬들의 성원과 더불어 1승을 안은 채 뛴다. 1차전을 져도 이튿날 같은 장소에서 열리는 2차전을 잡으면 준플레이오프(준PO)에 진출한다. 반대로 두산은 두 경기 모두 반드시 이겨야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규정 자체는 NC에 절대적으로 유리하다. 2015년 10구단 체제와 함께 도입된 이래 와일드카드 결정전에서 5위 팀이 2연승을 거두고 준PO에 진출한 전례는 한 번도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수는 부상이다. 정규시즌 내내 필승 카드였던 에릭 페디가 마운드에 오르기 어렵다. 지난 16일 KIA 타이거즈와의 경기에서 타구에 팔을 맞아 타박상 진단을 받았다. 팀 내 규정타석 타자 중 가장 높은 조정득점생산력(wRC+)을 기록한 박건우의 공백도 뼈아프다. 무릎 통증으로 앞서 1군 엔트리에서 말소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산은 운명의 1차전 선발로 우완 토종 에이스 곽빈을 내세웠다. 곽빈은 5강 경쟁의 분수령이었던 지난 13일 KIA전에서 6이닝 1실점 쾌투로 팀 승리를 이끌었다. 올 시즌 NC 상대로도 3경기에서 평균자책점 3.07로 안정감 있는 투구를 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞설 NC의 선택은 태너 털리다. 지난 8월 테일러 와이드너의 대체 선수로 팀에 합류한 그는 이후 11경기에서 2.92의 평균자책점으로 5승을 거뒀다. 시간이 지날수록 부상자들의 공백이 크게 느껴질 NC로선 1차전에서 승부를 마무리하는 게 최선이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 투수의 성적을 고려할 때 연타를 통한 대량 득점보단 적재적소에 필요한 점수를 짜내는 운용이 승부를 가를 것으로 보인다. 특히 상위타선의 출루가 관건으로 꼽힌다. 타율·최다안타 1위 손아섭을 보유한 NC도 만만찮지만 공교롭게도 상대 리드오프가 정수빈이다. 정수빈의 통산 포스트시즌 타율은 280타수 83안타 0.296로 통산 타율보다 2푼 가까이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 한국야구위원회(KBO)는 이날 정규시즌 최우수선수(MVP) 후보를 발표했다. 예상대로 페디와 한화 이글스 노시환, LG 트윈스 홍창기 등이 이름을 올렸다. 신인왕 후보엔 한화 문동주와 KIA 윤영철 등이 포함됐다. 다음 달 열릴 아시아 프로야구 챔피언십(APBC)에서 국가대표팀을 이끌 사령탑으론 류중일 감독이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발롱도르 수상자 사전 유출…메시 8번째 수상 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777350&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777350&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101816215097305_1697613711_0018777350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘축구의 신’ 리오넬 메시(36·인터 마이애미)가 올해 발롱도르 수상자로 결정됐다는 외신 보도가 이어지고 있다. 아직 공식 발표가 나오지 않았지만 사전에 수상자가 유출됐다는 소식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인 스포르트는 18일(한국시간) “올해 발롱도르의 주인공이 메시로 결정됐다. 메시는 8번째 수상을 하게 될 것”이라고 보도했다. 같은날 독일 스카이스포츠와 영국 미러 등도 같은 소식을 다뤘다. 발롱도르는 프랑스 축구 전문지인 프랑스풋볼이 주관하는 상이다. 축구계에서 가장 권위 있는 개인상으로 꼽힌다. 한 해 최고의 활약을 펼친 선수가 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 이미 7차례 발롱도르를 수상했다. 2009~2012년 4회 연속 발롱도르를 수상한 메시는 2015·2019·2021년에도 수상의 영예를 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;36세의 메시는 여전히 최고 기량을 뽐내고 있다. 지난해 국제축구연맹(FIFA) 카타르월드컵에서 아르헨티나의 우승을 이끌었다. 올해는 미국 메이저리그사커(MLS)로 무대를 옮겨 마이애미의 리그스컵 우승을 진두지휘했다. 글로벌 축구매체 골닷컴은 이날 “메시는 비유럽 지역 클럽에서 활동하는 최초의 발롱도르 수상자가 될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 메시는 발롱도르 수상에 큰 관심이 없어 보인다. 메시는 지난 8월 마이애미 입단 기자회견에서 “발롱도르 수상은 정말 큰 일이지만 지금은 생각이 없다”며 “이제 다른 목표가 생겼다. 내게 중요한 건 팀의 타이틀”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 발롱도르 여자 부문 수상자는 아이타나 본마티(FC바르셀로나 페메니)인 것으로 알려졌다. 스페인 국가대표팀에서도 활약 중인 본마티는 올해 호주·뉴질랜드 월드컵 우승을 이끈 공로를 인정받은 것으로 전해졌다. 지난 시즌에는 소속팀의 여자 유럽축구연맹 챔피언스리그(WUCL) 우승에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스풋볼은 오는 30일 발롱도르 수상자를 공식 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불꽃 튀는 3위 쟁탈전…‘승격팀 돌풍’ 광주의 선전포고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777348&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777348&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101814550997100_1697608509_0018777348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막 남은 5경기에서 최종 순위가 가려진다. 2023 K리그1 파이널라운드 A그룹에 속한 상위 6개 구단이 일제히 출사표를 던졌다. 특히 아시아축구연맹 챔피언스리그(ACL) 진출의 마지노선인 3위를 차지하기 위한 순위 쟁탈전이 더욱 뜨거워질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 K리그2에서 우승한 광주FC는 올 시즌 K리그1으로 승격했다. 정규라운드에서 3위에 오르는 돌풍을 일으키며 파이널A에 올라 견제를 받는 팀이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101814570597109_1697608625_0018777348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광주 이정효 감독은 18일 서울 용산구 나인트리 프리미어 로카우스 호텔에서 열린 K리그1 파이널A 미디어데이 행사에서 “여기까지 야단스럽게 올라왔다. 어디까지 올라갈지 떠들어보겠다”며 “파이널A에서도 계속 시끄럽게 하겠다”는 각오를 밝혔다. 주장 안영규(광주)는 “선수들은 지금 순위에 만족하지 않는다. ACL 진출을 노리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 8위였던 대구FC도 ACL 진출에 욕심을 보였다. 대구 최원권 감독은 “작년엔 강등 싸움을 했었다. 올해는 팬들이 원하는 국제선을 한 번 더 태워드리겠다”고 약속했다. 올해를 끝으로 은퇴하는 이근호(대구)는 “마지막 5경기에 모든 힘을 쏟아 ACL 티켓을 따겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6위로 파이널A 턱걸이에 성공한 인천 유나이티드의 조성환 감독은 “지난해(4위)보다 나은 시즌을 만드는 게 목표였다. 남은 경기에 집중해서 팬들에게 감동을 주겠다”고 말했다. 오반석(인천)은 “막차를 탔으니 끝까지 싸워보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101814573497111_1697608654_0018777348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘디펜딩 챔피언’ 울산 현대(1위·승점 67)는 구단 최초의 리그 2연패를 노린다. 울산 홍명보 감독은 “왼쪽 가슴에 별 하나를 더 다는 게 목표”라는 묵직한 포부를 밝혔다. 김기희(울산)는 “왕관의 무게를 견디겠다”며 자신감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포항 스틸러스(2위·승점 58)도 우승의 꿈을 놓진 않았다. 포항 김기동 감독은 “울산전에 올인하겠다. 울산을 이기면 마지막에 변수가 생길 것”이라고 강조했다. 김승대(포항)는 “2위 자리를 지켜 끝까지 울산을 추격하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 준우승팀 전북 현대는 4위지만 거센 추격을 받는 처지다. 김진수(전북)는 “3위가 현실적인 목표”라며 “5위 대구가 남은 경기에서 다 지면 좋겠다. (은퇴를 앞둔)근호 형의 기억에 오래 남을 것 같다”고 도발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101814545397099_1697608493_0018777348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파이널라운드는 20일 포항과 인천의 경기를 시작으로 12월 3일까지 진행된다. 3위 광주(승점 54)와 6위 인천(승점 48)의 격차는 승점 6점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텍사스 이어 필라델피아도 2연승…와일드카드 전성시대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777657&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777657&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101817080897422_1697616490_0018777657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그 포스트시즌 막차를 탄 와일드카드 팀들의 기세가 심상치 않다. 텍사스 레인저스에 이어 필라델피아 필리스까지 챔피언십 시리즈 2연승을 달리며 별다른 위기조차 없이 월드시리즈 진출을 목전에 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 18일(한국시간) 미국 필라델피아 시티즌스 뱅크 파크에서 열린 애리조나 다이아몬드백스와의 내셔널리그 챔피언십 시리즈(NLCS) 2차전에서 10대 0 대승을 거뒀다. 7전 4선승제인 시리즈에서 연이틀 승리를 거머쥔 필라델피아는 월드시리즈 진출 확률을 84%로 끌어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타선의 힘이 달랐다. 필라델피아 타자들은 KBO리그 ‘역수출 신화’의 주인공인 애리조나 선발 메릴 켈리를 상대로 솔로포만 3방 기록하며 무력시위에 나섰다. 특히 빅리그 통산 장타율이 5할에 육박하는 1번타자 카일 슈와버는 멀티 홈런을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6회 슈와버에게 이날 3번째 솔로 홈런을 허용한 켈리가 흔들리며 마운드를 내려갔지만 필라델피아는 쉬지 않았다. 계투진을 두들겨 6회 3점, 7회 4점을 더 뽑았다. 마운드는 반격의 여지조차 안 줬다. 선발 애런 놀라는 6이닝 무실점 완벽투를 펼쳤고 계투진도 나머지 3이닝을 깔끔하게 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 필라델피아의 승리로 올해 포스트시즌을 지배한 ‘와일드카드의 반격’은 이어졌다. 양대 리그 챔피언십 시리즈에 오른 4팀 중 3팀이 와일드카드다. 유일하게 지구 우승을 차지한 아메리칸리그 서부의 휴스턴 애스트로스는 애리조나와 마찬가지로 0승 2패 수세에 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴으로선 전날 경기 패배가 치명적이었다. 선발 프램버 발데스가 1회 4실점을 포함해 2⅔이닝 5실점으로 맥없이 무너진 게 컸다. 이후 한 점씩 쥐어짜 4대 5까지 추격했지만 동점타는 끝내 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍사스와 휴스턴의 아메리칸리그 챔피언십 시리즈(ALCS) 3차전은 19일 재개된다. 벼랑 끝에 선 휴스턴의 선택은 크리스티안 하비에르다. 정규시즌 10승 5패 평균자책점 4.56을 기록했다. 상대는 빅리그 현역 최강으로 꼽히는 ‘매드 맥스’ 슈어저다. 지난달 13일 부상으로 정규시즌을 조기 마감한 뒤 첫 등판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;청소년 유해도서 심의 외면&quot;...규탄받는 간윤위의 &apos;소극행정&apos;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777793&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777793&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T08:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101817482297529_1697618903_0018777793.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울지역 초중고 및 공공도서관에 집단 성행위와 동성간 성교 등의 내용이 담긴 청소년 유해 도서가 버젓이 비치돼 있다는 보도(&lt;b&gt;본보&lt;/b&gt; &lt;b&gt;9월 14일 33면&lt;/b&gt;) 이후 도서 심의를 담당하는 공공기관이 석연치 않은 법률해석으로 심의 자체를 외면해 논란을 부추기고 있다. 시민단체들은 “청소년 문제를 외면하는 소극 행정의 극치”라며 전국 초중고 도서관의 유해도서 퇴출운동에 박차를 가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;18일 교계 및 시민·학부모 단체 등에 따르면 현재 기독단체가 중심이 된 전국 13개 지역 71개 시민단체들이 전국 초중고 도서관 및 공공도서관에서의 청소년 유해도서 퇴출 운동을 펼치고 있다. &lt;/span&gt;시민단체들은 유해도서 퇴출 운동의 일환으로 지난 달 여성가족부를 대상으로 국민신문고 민원을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청구된 민원은 문화체육관광부를 거쳐 출판문화산업진흥원 산하 간행물윤리위원회(간윤위)로 이송됐다. 간윤위는 유해 간행물로부터 청소년 보호간행물의 윤리·사회적 책임을 구현하기 위해 간행물 심의 및 관련 조사·연구를 주로 수행하는 문체부 산하 특수법인으로 기타공공기관으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간윤위는 시민단체가 지적한 성교육 관련 도서들이 심의 대상이 아니라는 결론을 내렸다. 간윤위는 “외부 법무법인이 제공한 법률 자문에 의거해 성교육 도서는 출판문화산업진흥법 제18조의 1호에 명기된 ‘소설 만화 사진집 및 화보집’에 해당하지 않기 때문에 심의할 수 없다”고 의결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 시민단체들은 이같은 조치가 법적, 행정적 문제점을 지니고 있다고 반박했다. 우선 출판문화산업진흥법 제18조는 간윤위가 ‘소설 만화 사진집 및 화보집과 그 밖에 대통령령으로 정하는 간행물’의 유해성을 심의한다고 적시돼 있다. 동법 제12조에서 ‘대통령령으로 정하는 간행물’이란 청소년 보호와 관련된 기관, 단체 또는 30명 이상이 서명해 청소년 유해 여부 확인을 요청한 간행물을 말한다. 이에 따르면 성 관련 도서들도 시민단체 30명 이상이 서명해 유해 여부 확인을 요청했기 때문에 심의 대상에 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형우 한남대(행정학) 교수는 “간윤위는 ‘소설 만화 사진집 및 화보집과 그밖에’라는 조항을 ‘소설 만화 사진집 및 화보집 중에서’라는 의미로 해석하고 있다”며 “이는 법률을 자의적, 편의적으로 해석한 것”이라고 지적했다. 지영준 법무법인 저스티스 대표변호사는 “법조항의 문언적 한계를 넘어서는 법률 해석은 있을 수 없다”고 전제했다. 그러면서 “검경수사권 조정을 둘러싼 논쟁에서도, 일부에선 4대 범죄 ‘등’이라고 돼 있는 표현을 ‘중에서’라고 해석해야 한다고 주장한 바 있다”며 “이 두 표현의 의미는 천지 차이이기 때문에 결국 ‘등’으로 돼 있는 조항을 근거로 그 밖의 다른 범죄를 검찰이 수사할 수 있는 것으로 종결됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간윤위가 또 다른 심의 불가 이유로 내세우는 ‘언론 출판의 자유 보장’ 주장도 맹점을 드러냈다는 지적이다. 유해 도서로 지정한 뒤에야 비로소 언론 출판의 자유 침해 여부가 성립되는 것이지, 유해성 심의 자체는 언론 출판의 자유를 침해하는 행위가 아니라는 것이다. 이 교수는 “해당 도서가 청소년에 해악을 끼칠 여지가 조금이라도 의심된다면, 언론 출판의 자유를 본질적으로 침해하지 않는 한도 내에서 해악의 정도를 판단해보고 규제하는 게 마땅하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간윤위가 법률 해석에 있어 상급 기관인 진흥원 또는 소관 부처인 문체부, 유권해석을 관장하는 법제처에 문의하지 않고 민간 법무법인에 일임한 것도 문제시되고 있다. 민간 법무법인은 공적 결정 사항에 책임을 지지 않고 법인의 이익에 따라 법률을 해석하는 기관이므로 법률 해석의 일관성, 공정성이 훼손될 수 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제4차 NAP, 젠더 이데올로기·반생명주의 정책 대거 포함”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777825&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777825&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101817563697549_1697619396_0018777825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동성애동성혼반대국민연합·진정한평등을바라며나쁜차별금지법을반대하는전국연합·수도권기독교총연합회는 18일 법무부가 추진하는 ‘제4차 국가인권정책기본계획(NAP)’에 젠더 이데올로기 등이 대거 포함됐다고 규탄하며 관련 용어의 수정 및 삭제를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NAP는 인권의 법적 보호 강화와 제도적 실천 증진을 목표로 하는 5개년 단위 범국가적 종합계획이다. NAP가 수립되면 정부 각 부처가 이를 이행해야 하고, 이행 실적에 따른 평가를 받아야 해 구속력 있는 행정계획에 해당된다. 제4차 NAP는 대국민 의견 수렴과 국가인권정책협의회 의결을 거친 후 오는 12월 국무회의를 통과하면 최종 확정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동반연·진평연·수기총은 이날 정부과천청사 정문 맞은편에서 집회(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 열고 “법무부가 공개한 4차 NAP 초안에는 젠더 이데올로기와 반생명주의 정책이 대거 포함됐다”고 밝혔다. 가령 남녀 외에 제3의 성과 동성애 등 ‘젠더’를 의미하는 ‘성평등’ 용어를 사용하고 있고, 동성애·양성애 등을 말하는 ‘성적지향’과 성전환을 의미하는 ‘성정체성’ 용어가 차별금지법과 관련해 기술돼 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 동성애·성전환·동성혼·낙태·이단사이비 종교 등에 대한 반대 의견 표명 및 보건적 유해성에 대한 과학적 사실 제시를 금지하는 ‘차별 및 혐오표현 금지’, 동성간 결합 및 동성혼을 포함하는 개념인 ‘다양한 가족’에 대한 지원도 들어가 있다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 단체들은 “법무부는 4차 NAP에서 성평등을 ‘양성평등’으로 수정하고, ‘성적지향’ 및 ‘성정체성’ 용어를 삭제하라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 정부 ‘의대정원 확대’에 이례적 찬성 입장 속내는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777971&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777971&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T09:34:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101817144197450_1697616883_0018777971.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 각종 정책에 대체로 비판적이었던 더불어민주당이 정부의 의대 정원 확대 방침에 대해서는 이례적으로 신속히 ‘조건부 찬성’ 입장을 밝힌 배경에 이목이 쏠린다. 민주당이 이번 기회에 공공의대 설립과 지역의사제 도입 등 2020년 총선 공약을 밀어붙이려는 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 원내대표는 18일 최고위원회의에서 “단순히 의대 정원 늘린다고 해결될 문제가 아니다. 숫자가 아니라 내용이 중요하다”면서 “정부의 의대 정원 확대 방안에는 필수 공공 지역의료 기반 확충을 위한 공공의대와 지역의대 설립, 지역의사제 도입이 반드시 포함돼야 한다”고 말했다. 이어 “그렇지 않으면 일부 인기 의료 분야 의사만 늘어나고 수도권 집중과 같은 의료 편중 왜곡 문제가 심화할 뿐 아니라 이공계 인재의 쏠림이라는 또 다른 부작용만 낳게 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 지난 21대 총선에서 공공의대 설립과 지역의사제 도입 등을 공약했다. 문재인정부 때인 2020년 8월 당정청 회의에서는 공공의대를 설립하고 의대 정원을 매년 400명씩 10년 동안 4000명 늘리는 방안을 발표했지만, 코로나19 사태 속 의료계의 반발에 부딪혀 시행되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공의대는 졸업 후 의사가 되면 지정된 공공의료기관에서 의무 복무해야 하고, 지역의사로 선발되면 장학금을 받는 대신 해당 지역에서 일정 기간 의무적으로 근무해야 한다. 둘 다 지역 의무 복무를 강제하는 제도로, 기본적으로 의대 정원이 늘어나야 고려할 수 있다. 여권에서 의대 정원 확대를 먼저 꺼낸 것을 계기로 민주당이 잠자던 법안을 처리하려는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선을 6개월 앞두고 호남 민심을 잡으려는 것 아니냐는 해석도 나온다. 호남은 상대적으로 의료 시설이 적어 지역에서는 의대 설립이 ‘숙원 사업’ 중 하나다. 민주당은 2016년 20대 총선에서 순천대 의대 설립을 공약한 이정현 새누리당 후보에게 전남 순천 지역구를 내준 전력도 있다. 그동안 호남의 민주당 의원들이 목포·순천 등에 의대 신설을 추진해왔지만 아직 가시적인 성과가 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남에 지역구를 둔 민주당 신정훈·김승남·김원이·김회재·소병철 의원 등은 이날 국회에서 기자회견을 열고 “이번 기회에 전남 지역에 의대가 신설되도록 힘을 모아 달라”고 호소했다. 회견 후 소병철 의원은 국회 본청 앞에서, 김원이 의원은 용산 대통령실 앞에서 삭발을 했다. 두 의원은 전남 순천과 목포가 지역구이며, 국립대인 목포대와 순천대가 의대 유치를 희망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 ‘의사 확충’이라는 민생 의제를 국민의힘에 선점당한다는 위기감에 빠른 대응에 나선 것이라는 해석이 나온다. 또 민주당이 서울 강서구청장 보궐선거 압승을 계기로 정부에 국정기조 전환을 강하게 요구하는 상황에서 정부·여당을 협치의 시험대에 올려놓으려는 시도로도 해석된다. &lt;span&gt;한 민주당 관계자는 “의대 정원 확충은 21대 총선 때부터 우리 공약이었던 만큼 정부 발표를 받아서 ‘정책대화·협의’를 하자고 거꾸로 국민의힘과 정부에 제안을 던진 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국민의힘은 의료계 등 이해관계자들이 참여하는 당 차원의 간담회와 당정 회의 개최를 검토 중인 것으로 알려졌다. 민감한 이슈인 만큼 부작용을 최소화하기 위해 당사자들의 의견을 청취하며 정책의 ‘디테일’에 공을 들이겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 헌재소장에 이종석 재판관 지명…11개월 남은 임기 등 쟁점</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T09:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101816323897329_1697614359_0018777981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 18일 헌법재판소장 후보자로 이종석(62·사법연수원 15기) 헌법재판관을 지명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유남석 헌법재판소장의 임기가 다음 달 10일 만료되는 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대기 비서실장은 용산 대통령실 브리핑에서 이 후보자 인선 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 “이 지명자는 지난 29년간 법관으로, 또 5년간 헌법재판관으로 재직한 실력과 인품을 갖춘 명망 있는 법조인”이라며 “앞으로 헌재를 이끌며 우리 사회의 복잡한 이해관계에 대한 조정과 통합을 빈틈없이 할 것으로 믿는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 경북 칠곡 출신으로 2018년 10월 자유한국당(국민의힘 전신) 추천 몫으로 6년 임기의 헌법재판관에 지명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 서울고법 수석부장판사와 수원지법원장 등을 지낸 정통 법관 출신이다. 헌재 내에서는 보수 성향으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌재소장은 국회의 임명동의 절차를 거쳐야 임명될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 국회 과반 의석을 차지하고 있는 더불어민주당의 동의를 끌어낼 수 있을지 여부가 관건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이 후보자의 헌법재판관 임기 만료 시점이 2024년 10월이라는 점은 논쟁거리가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자가 다음 달부터 헌재소장 임기를 시작한다 해도 최대 11개월밖에 근무하지 못하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 관례상 현직 재판관이 헌재소장에 임명되면 그 임기는 남은 재판관 임기가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 내년 10월 임기 만료 시점에 연임을 하는 방안이 거론됐다. 헌법재판관은 연임이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 연임 여부와 관련해 ”지금 벌써 말하기는 빠르다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자가 윤 대통령과 서울대 법대 79학번 동기인 점은 민주당이 공세를 벼르는 지점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 고위 관계자는 “(윤 대통령과) 그렇게 가까운 사이는 아닌 것 같다”며 “대학 동기라고 해서 불이익을 받는 것도 조금 그렇다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 이 후보자에 대한 임명동의안이 국회에서 부결될 경우 대법원장에 이어 사법부 양대수장이 모두 공석이 되는 초유의 사태가 발생할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 “대법원장 후보자는 지금 또 열심히 찾고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 미 北 인권특사 한국언론 간담회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325982&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325982&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1018/2023101820570497852_1697630224_0924325982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;줄리 터너 미 국무부 북한인권특사가 18일 서울 용산구 아메리칸 디플로머시 하우스에서 한국 언론과 간담회를 갖고 있다. 터너 특사는 &quot;납북자 문제는 북한 정권이 자행하는 인권침해를 잘 보여주는 사례&quot;라고 말했다. 
        
        사진공동취재단
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보훈부, 軍 감동시킨 알바생 찾았다…‘이것’ 선물도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778015&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778015&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101817510397536_1697619063_0018778015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카페를 찾은 말년 병장에게 ‘나라를 지켜주셔서 감사합니다’라는 메시지를 전해 큰 감동을 준 20대 카페 아르바이트생이 국가보훈부의 ‘깜짝 선물’을 사양한 사실이 알려졌다. 박민식 국가보훈부 장관은 이 같은 아르바이트생의 모습을 기특해하며 선물 대신 취업에 도움이 되도록 장관 추천서를 써줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 장관은 18일 자신의 SNS에 ‘하지호씨를 열렬히 응원합니다’라는 제목의 게시물을 올리고 “지난번에 말씀드린 육군 병장을 응원한 카페 아르바이트생을 찾았다. 그 주인공은 25세 하지호씨”라고 소개했다. 이어 “지난 13일 하씨를 집무실에 초대해 다과를 함께하며 약속한 선물을 하려 했다”면서 “하지만 저는 약속한 선물도 주지 못하고 오히려 많은 감동을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하씨는 지난 4일 페이스북 페이지 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다’에 전역을 앞둔 육군 병장이 올린 미담의 주인공이다. 이 장병은 서&lt;span&gt;울 노원구의 한 카페에서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;아르바이트생이 전달한 음료 뚜껑에 ‘나라를 지켜주셔서 감사합니다’라는 글귀가 적힌 걸 뒤늦게 발견하곤 “대한민국 육군 용사로서 누군가에게 감사하다는 말을 전달받아 아직 세상은 넓고 따뜻하다고 느꼈다&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”고 적었다. 이 소식은 누리꾼으로부터 많은 공감을 받았고, 보훈부가 직접 나서 이 아르바이트생을 수소문하기에 이르렀다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 장관에 따르면 하씨는 &lt;span&gt;학교를 졸업하고 게임회사 인턴을 준비하면서 잠시 카페 아르바이트를 하고 있었다. 하씨는 평소에도 아르바이트를 하면서 제복을 입은 군인에게 감사 쪽지를 쓰곤 했다고 한다. 박 장관은&lt;/span&gt;&lt;span&gt; “우리 사회에서 제복이 존중받는 보훈 문화를 위해 묵묵히 생활 속에서 실천을 해오고 있었다”며 “얼마나 기특하고 감사한지 약속한 선물을 하려고 했다”고 전했다. 박 장관이 애초 계획한 선물은 태블릿 PC로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023100416532883031_1696406008_0018778015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 하씨는 보훈부의 선물을 거절했다. 박 장관은 “하씨가 작은 행동이 누군가에겐 큰 기쁨이 될 수 있다고 평소에 생각한 것이기에 이런 큰 선물을 받을 수 없다고 했다”며 “차라리 국가유공자에게 기부하고 싶다고 했다. 그 마음씨가 너무 아름다워 또 한 번 감동을 받았다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 장관은 이어 “보훈부에서는 하씨의 ‘선한 행동’의 의미를 전파하기 위해 그가 우리 군인 장병에게 써줬던 감사 손글씨를 스티커로 만들기로 했다”며 “군부대 위문 푸드트럭 음식과 음료에 붙여 하씨의 이름으로 재기부하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 장관은 “하씨가 준비 중인 게임회사 인턴 합격을 위해 제가 직접 추천서를 써줬다”며 “제 추천서가 하씨의 인턴 합격에 도움이 될지는 모르겠지만, 앞으로도 하씨를 열렬히 응원할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그 돈이면”… 제주의 추락, 여름휴가지 만족도 4위 곤두박질</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325906&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325906&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-10-18T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101820530397850_1697629983_0924325906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울에 사는 회사원 권모(34)씨는 다음 달 9일부터 11일까지 친구와 함께 부산으로 여행을 가기로 했다. 여행지로 제주도와 부산을 놓고 한참 고민하다 내린 결론이다. 권씨는 “비싼 자동차 대여료, 숙박비, 음식값 등을 생각하니 제주도로 가기가 꺼려졌다”며 “친구와 상의 끝에 가격이 비교적 저렴하고 대중교통도 편한 부산을 택했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국내 관광지 1순위’로 꼽히던 제주도의 위상이 추락하고 있다. 여행 조사 전문기관인 컨슈머인사이트는 여름휴가 여행 만족도 조사에서 제주도가 723점(1000점 만점)으로 4위를 기록했다고 18일 밝혔다. 제주도가 1위 자리를 놓친 건 조사가 시작된 이후 처음이다. 이 회사는 2016년부터 매년 9월 만족도 결과를 발표하는데, 올해는 전체 2만5000명 중 6~8월 사이 1박 이상 국내 여행을 다녀왔다고 응답한 1만7281명을 대상으로 광역시·도별 만족도 조사를 진행했다. 볼거리, 먹거리, 놀거리 ‘여행자원 매력도’ 부문과 청결·위생, 물가·상도의, 교통 ‘여행환경 쾌적도’ 부문 등의 10개 항목을 비교 평가해 점수를 산출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 기간 동안 바가지 요금, 배짱 영업 등으로 논란에 휩싸였던 제주도는 지난해 23점이 하락한 데 이어 올해 34점이 하락하면서 ‘톱3’ 안에도 들지 못했다. 업체는 “비싼 물가 등과 관련한 부정적 평가가 반영되면서 제주도는 물가·상도의 평가가 전국 최하위로 떨어졌다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 2030 세계박람회(엑스포) 유치를 준비 중인 부산이 1위에 올랐다. 부산은 평가에서 736점을 얻어 강원특별자치도(735점)를 1점 차로 제치고 최상단을 차지했다. 2020년 4위에서 해마다 한 계단씩 상승해온 부산은 먹거리 항목에서 1위에 오르는 등 여행자원 항목에서 모두 3위 안에 들며 마침내 1위로 등극했다. 강원도는 여행자원 만족도는 높았으나 ‘물가·상도의’ 점수 하락이 발목을 잡았다. 전남은 쾌적도와 매력도가 두루 상승하며 3위로 도약했다. 제주도의 인기가 급락하면서 국내 여행지의 절대 강자는 사라지고 고물가 지속으로 여행지 선택에서 중요한 요소가 ‘비용’이 될 것이라는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 9·19 군사합의의 불편한 진실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325814&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325814&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101819430897747_1697625788_0924325814.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하마스의 이스라엘 기습 공격은 북한의 대남 전술 교리와 매우 유사해 보인다. 이스라엘 안식일 새벽에 수천발의 로켓 발사로 기습 공격한 것은 북한이 일요일 새벽 기습 공격을 단행한 6·25전쟁을 떠오르게 할 뿐만 아니라 북한의 대규모 장사정포 공격 가능성과 북한의 ‘불바다’ 발언을 재차 환기시켜준다. 또한 하마스의 드론 공격과 패러글라이딩 이용 침투는 북한의 무인기 침투와 패러글라이딩 훈련 등 공중침투능력 강화 부문과도 닮았다. 더욱이 하마스의 기습 공격이 중동지역의 반이스라엘 강화 연대, 대이스라엘 적대시 정책 강화를 부각하고 있는 점은 북·중·러의 전략 관계 강화를 앞세운 북한의 반미연대 강화 및 대미·대남 적대시 정책 강화 정책과도 매우 흡사하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 북한 기습 공격에 취약성을 증대시킬 수 있다는 9·19 군사합의의 ‘불편한 진실’에 대한 함의를 5년이 지난 이 시점에서 되짚어볼 필요가 있다. 첫째, 9·19 군사합의의 확실한 이행 의지를 보이기 위해 당시 남북 국방장관이 남북 정상 앞에서 합의문에 사인했지만, 김정은은 2019년 11월 해안완충구역에서의 해안포 사격 직접 지시를 비롯해 현재까지 17차례의 위반과 해안포 포문 개방, 포구 덮개 미시행을 반복 진행했다. 더욱이 인민군 총참모부의 4개 군사행동은 9·19 군사합의의 직접 파기에 초점이 맞춰져 있었고, 김여정은 9·19 군사합의 파기 가능성을 반복적으로 시사했다. 북한의 위반사항과 9·19 군사합의의 각 조항을 연결해보면 총 6개조의 15개 항목 중 공동경비구역 비무장화를 제외하고 14개 항목은 위반했거나 효력이 발생하지 않거나 효력이 중단된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 북한은 9·19 군사합의 이후 지난 5년간 핵미사일 속도전, 대남 적대시 정책 발표 및 강화, 핵 선제공격을 담은 핵 무력 정책법 등을 추진해 왔다. 이는 남북 간 긴장 완화와 신뢰 구축을 통한 한반도 평화 기여라는 9·19 군사합의 서문과 지상·해상·공중을 비롯한 모든 공간에서 군사적 긴장과 충돌의 근원이 되는 상대방에 대한 일체의 적대행위를 전면 중지한다는 제1조와 정면으로 배치된다. 셋째, 제1조에 기반해 군사분계선(MDL)을 기준으로 한 비행금지구역, 포병사격과 연대급 이상 야외기동훈련 금지구역, 군사행동을 금지한 완충 수역 등은 우리 전방부대의 방어준비태세 유지나 대북 감시정찰 활동에 제한을 줄 뿐만 아니라 북한의 기습 공격 위협에 대한 취약성을 확대해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종합해보면 9·19 군사합의는 합의 위반에 대한 제재도, 합의 준수를 강요하는 구속력도 없기에 북한은 9·19 군사합의를 언제나 쉽게 위반할 수 있다. 북한에 ‘사실상’ 효력이 작동하지 않기 때문이다. 따라서 전방지역의 정찰자산 강화와 대비태세 강화 조치를 안 할 이유가 없다. 사실상 효력이 작동하지 않은 9·19 군사합의의 맹점을 보완할 실질적 조치가 필요한 시기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이호령  한국국방연구원  안보전략연구센터장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이종석 헌재소장 후보자 인사청문 절차 신속히 진행해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325863&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325863&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:01:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101819390797732_1697625547_0924325863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이종석 헌법재판관이 다음 달 10일 퇴임하는 유남석 헌법재판소장의 후임으로 지명됐다. 이 후보자는 헌법재판관에 임명될 때인 2018년 10월 국회 인사청문회 선출안 표결을 200표가 넘는 찬성표로 무난하게 통과했다. 헌재소장은 대법원장 못지 않게 사법부를 이끄는 핵심이다. 국회가 만든 법의 위헌 여부를 판단하고, 고위공직자 탄핵을 심판하며, 정당 해산을 결정하는 헌법재판소를 이끌기에 정치에 미치는 영향력은 더 직접적이라고 할 수 있다. 대법원장 공백 사태를 겪는 지금의 사법부를 생각한다면 인사청문 절차는 어느 때보다 신속히 진행돼야 한다. 이 후보자 역시 성실하고 치밀하게 준비해 청문회가 파행을 빚지 않도록 해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우려되는 것은 조금의 양보도 없는 여야의 정쟁이다. 국민의힘 전신인 자유한국당 추천으로 헌법재판관이 된 이 후보자는 과거 청문회에서 보수적 판결과 5차례의 위장전입이 문제가 됐다. 하지만 법과 원칙에 따라 판결했다는 소명이 받아들여졌고, 위장전입 역시 마지막 사례가 1993년이어서 법 위반에 대한 사과로 종결된 사안이다. 그렇기에 윤석열 대통령의 서울대 법학과 동기라는 점만 부각시켜 정쟁의 소재로 삼는 정치권의 공방은 우려스럽다. 더불어민주당에서는 “이 정부의 출세는 대통령의 베프(베스트 프렌드) 순서”라는 논평이 나왔다. 이것이 무조건적 비토 분위기로 이어져 청문 절차와 표결에 영향을 미쳐서는 안 된다. 청문회는 후보자의 도덕성과 능력을 검증해 헌재소장으로서 제대로 일할 수 있는지를 판단하는 자리임을 잊지 말아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자가 헌재소장에 임명되면 관례에 따라 11개월 후인 내년 10월 임기를 마치게 된다. 때문에 윤 대통령이 이 후보자의 임기 만료 전 재판관직을 연임시키거나, 문재인 대통령 때처럼 임기 중 2차례 헌재소장을 임명하는 방안이 벌써 나오고 있다. 두 경우 모두 안정적 헌재 운영에 부정적 영향을 미치는 것은 사실이다. 이 후보자의 공백을 메울 헌법재판관도 임명해야 한다. 법원에는 대법원장 재지명 및 내년 1월 퇴임하는 대법관 2명의 임명이라는 중요한 절차가 남아 있다. 대법원장과 헌재소장이 동시에 궐석이 되고, 헌법재판관과 대법관이 제대로 채워지지 않는 초유의 사태가 한동안 이어질 가능성을 완전히 배제할 수 없다. 윤 대통령과 여당은 이런 최악의 사태가 일어나지 않도록 신속히 수습에 나서야 한다. 야당 역시  사법부가 흔들리지 않고 제 역할을 할 수 있도록 여건을 마련해줘야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] LPGA 어린이집</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325816&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325816&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023091319230364801_1694600584_0924325816.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해마다 이맘때면 내년을 전망하는 책들이 쏟아진다. 그 대표격이라고 할 ‘트렌드 코리아 2024’를 펴낸 김난도 서울대 소비자학과 교수는 ‘돌봄 경제’를 내년 10대 트렌드 중 하나로 꼽았다. 이달 초 열린 출간 관련 기자간담회에서 김 교수는 “내년 경제의 가장 중요한 이슈로 돌봄을 들고 싶다”면서 “돌봄은 이제 단지 연민이 아닌 경제의 문제가 됐다. 돌봄 시스템이 제대로 만들어지지 않는다면 노동인력이 사라질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 미국여자프로골프협회(LPGA) 어린이집 이야기를 덧붙였다. 그는 “미국 전역을 돌며 매주 대회를 여는 LPGA는 대회가 있을 때마다 골프장 근처에 이동형 어린이집을 운영한다”며 “어린이집이 있기 때문에 기혼 여자 선수들이 계속 경기에 참가할 수 있다. LPGA 어린이집은 아이를 돌보는 게 아니라 리그를 키우는 대단히 중요한 수단”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LPGA는 아이 돌봄 서비스를 운영하기 시작한 최초의 프로스포츠 단체라고 한다. 30여년 전부터 대회 기간에 대회장 인근에서 선수와 직원 자녀를 대상으로 한 무료 어린이집을 운영해 왔다. 선수들은 어린이집 덕분에 임신을 결정할 수 있었다거나 임신하고도 골프를 그만두지 않을 수 있었다고 얘기한다. 일본의 JLPGA도 올해부터 대회장에서 어린이집을 운영하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돌봄은 그동안 여성 문제나 복지 문제로 여겨져 왔지만 근래엔 경제 문제로 보는 시각의 전환이 나타나고 있다. 올해 노벨경제학상이 미국 하버드대 경제학과 교수인 클라우디아 골딘에게 수여된 것은 주류 경제학도 여성과 돌봄을 경제 이슈로 보기 시작했다는 신호이기도 하다. 경제학은 정책에 가장 큰 영향을 미치는 학문인데, 남성들이 주도하는 분야이고 돌봄이나 가사, 여성노동 같은 주제를 외면해 왔다. 골딘은 93명의 노벨경제학상 수상자 중 세 번째 여성이고, 단독으로 수상한 첫 여성이다. 그는 여성들의 노동시장 참여와 임금 격차에 대한 연구로 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골딘의 연구는 2021년 국내에서도 출간된 ‘커리어 그리고 가정’에 담겨 있다. 그는 미국 대졸 여성들의 누적된 결혼·출산·고용 데이터를 분석해 남녀 임금 격차가 발생하는 원인은 여성의 일(커리어)에 ‘아이가 끼어들기 때문’이라는 설명을 내놓았다. 대학 또는 대학원 졸업 후 직장에서 1∼2년차 된 여성과 남성의 임금 수준은 비슷한 것으로 나타난다. 그런데 졸업 후 10년 정도 지나면 남녀 사이에 상당한 임금 격차가 생긴다. 왜 그럴까? 취업 후 10여년의 시기는 커리어에서 ‘올라가거나 나가거나’가 결정되는 시기이자 아이를 낳고 가정을 꾸리는 시기다. 이 두 가지 일을 함께 성취하는 데 여성들은 대부분 실패한다. 하버드대를 나온 여성들조차 졸업 후 15년 시점에 아이가 있으면 전일제로 일하는 사람이 절반 정도에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돌봄 문제가 여성들의 발목을 잡아 주저앉힌다. 경제개발 전문가인 린다 스콧 영국 옥스퍼드대 명예교수는 그동안 배제돼 온 여성 경제활동에 ‘더블엑스 이코노미’라는 이름을 부여했다. 그는 ‘더블엑스 이코노미’라는 책에서 남성은 이미 경제활동에서 최대치를 내고 있어 추가 생산력은 여성에게서 나올 수밖에 없다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성장이 멈춰버린 시대의 새로운 성장동력으로, 인구 감소와 노동력 부족 문제를 해결할 대안으로 여성과 돌봄에 주목하는 이들이 늘고 있다. 한국의 기록적 저출산 역시 돌봄이 해결되지 않는 이상 답이 없다. 하지만 한국에서 돌봄이나 여성노동은 여전히 중요한 문제로 취급되지 않는다. 그래서 여성가족부는 폐지 대상이고, 장관은 공석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 문화체육부 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 한국형 선진국 모델</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325817&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325817&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023072618090614733_1690362546_0924325817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;초저출산과 저성장 구조화로 한국의 지속 성장 단언 어려워&lt;br&gt;과감한 구조개혁 필요함에도 3대 개혁은 산으로 가고 있어&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령이 개혁에 진심이라면 법치주의에 멈춘 개혁 목표를&lt;br&gt;한국 경제의 리모델링에 두고 개혁 거버넌스 재정비해야&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선 승부도 작은 전투 아니라&lt;br&gt;한국 경제의 구조개혁이라는 큰 싸움에서 결판내야 한다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한국은 경제 개발 단계에서 가장 성공한 모델국가다. 중국 덩샤오핑을 비롯한 많은 외국 지도자들이 그 경험을 배우기 위해 방한하기도 했다. 한국형 성장모델은 이론화돼 경제발전론의 새 장을 열었고 개발도상국에 전수되고 있다. 한국은 여기에 그치지 않고 민주화와 세계화 개혁으로 중진국 함정을 넘어 선진국 진입에 성공했다. 한국형 추격성장모델을 이론화한 서울대 이근 교수에 따르면 이제 1인당 국민소득(구매력평가 기준)은 일본과 이탈리아를 넘어섰고 올해 영국도 추월할 것으로 예측된다. 다만 추격 속도가 최근 급격히 떨어지고 있다는 사실에 경각심을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리를 벤치마킹하던 중국은 권위주의와 시장경제의 병행 발전도 가능하다면서 중국 모델을 전파 중이지만 대부분 학자가 체제 경직성의 비효율을 이유로 그 지속가능성에 의문을 제기한다. 한국은 자유민주주의와 시장경제로 성공한 대표 모델로 찬사를 받아 왔고 최근에는 K콘텐츠 붐까지 가세하며 자타 공인 경제와 문화 선진국 반열에 올랐다. 그렇다고 중국 모델의 쇠퇴와 한국의 지속 성장을 단언하기도 어렵다. 노동과 교육, 여성 문제 해결에 실패해 초저출산과 저성장이 구조화했기 때문이다. 이창용 한국은행 총재는 지난 12일 모로코 방문 중 기자간담회에서 구조개혁을 하지 않으면 조만간 1%대 성장률로 떨어진다고 경고했다. 국내외 전문가들은 이 총재의 우려에 공감한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 얘기도 아니다. 미국 대비 한국 경제 비중으로 계산한 경제추격지수를 보면 1990년대부터 빠르게 상승하다가 2014년을 정점으로 둔화하기 시작해 2019년 이후 급락하고 있다. 2021년 한국경제학회는 공식 의견으로 과감한 구조개혁만이 잠재성장률의 하락을 막을 수 있다고 경고했다. 심지어 작년 3월 경제와 경영 등 4대 학회 공동으로 대통령직인수위원회에 주요 정책개혁 요구안을 건의하기까지 했다. 이에 대한 응답이 윤석열 대통령의 3대 개혁 드라이브였던 셈이다. 취임 후 윤 대통령은 개혁을 진두지휘하며 노동개혁에서 성과도 좀 냈지만 3대 개혁은 지금 산으로 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동과 교육개혁은 법치 확립으로 둔갑하고 연금개혁은 문재인정부가 갔던 실패의 길로 가는 중이다. 여성 정책은 아예 실종 상태다. 서울 강서구청장 보궐선거 이후 갑론을박이지만, 운동권 정치의 해체와 문정부의 포퓰리즘 극복이라는 윤정부의 소신은 그대로이리라. 다만 최종 승부는 법정이 아니라 정책개혁으로 판가름 난다고 봐야 한다. 따라서 법치 토대 위에서 학계와 손잡고 구조개혁의 큰길을 가야 한다. 김영삼정부의 세계화 개혁에 버금가는 대대적인 개혁 드라이브로 초저출산과 구조적 저성장을 극복하겠다는 큰 승부를 걸어야 대통령이 작은 정치에 끌려다니지 않게 된다. 법치주의에 멈춰버린 3대 개혁의 목표를 한국 경제 리모델링에 두고 개혁 이념과 대표 지식인, 실행의 사령탑을 재정비해야 한다. 지금 공론장에는 정책 담론 대신 범죄 혐의만 무성하고 대화와 타협의 시간을 수사와 감사로만 채우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 총리가 최근 개천절 경축사에서 3대 개혁을 언급은 했지만 남는 메시지는 가짜 뉴스 엄정 대처뿐이었다. 3대 개혁은 이제 영혼 없는 구호가 된 것이다. 윤 대통령이 3대 개혁에 진심이라면 지금이라도 여기에 맞춰 내각과 대통령실을 쇄신해야 한다. 법치는 사법당국에 맡기고 대통령은 개혁 거버넌스를 정비하고 여기에 힘을 실어줘야 한다. 두 가지 선택이 가능하다. 하나는 YS 때처럼 대통령실에 박세일 정책기획수석과 같은 전담팀을 두고 외곽에 민관합동개혁추진위원회를 가동하는 방법이다. 기존의 경제자문위원회나 경제사회노동위원회를 활용할 수도 있다. 다른 하나는 개혁 총리를 세워 경제사회 정책과 3대 개혁 총괄을 총리에게 맡기는 방법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 중국 경제의 몸집에 휘둘리지 않을 정도로 선진 강국이 되려면 윤정부에서 한국 경제의 마지막 문턱을 넘어야 한다. 대외적으로 글로벌 중추국가 비전을 내세웠듯이 국내적으로는 3대 개혁을 통해 한국형 선진국 모델을 구축해야 한다. 3대 개혁은 정치적·사회적 갈등을 촉발할 수 있어 폭넓은 국민적 공감대와 여야 합의가 없으면 성공할 수 없는 난제 중 난제다. 15년 가까이 말만 무성하고 행동은 못 했던 이유이기도 하다. 대통령이 총력을 모아 매진한다면 그를 중심으로 집단지성이 발현되고 국민적 개혁 에너지가 모일 것이다. 총선 승부도 작은 전투가 아니라 한국 경제 구조개혁이라는 큰 싸움에서 결판내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최영기 한림대 객원교수·전 한국노동연구원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 500명 사망한 병원 폭격은 전쟁범죄… 비극 멈춰야 한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325880&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325880&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101819370697729_1697625426_0924325880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수술 중인 병원에 강한 폭발이 일어나 천장이 무너졌다. 생명을 살리는 곳에서 사람들이 스러졌다. 사망자가 500명 이상이다. 주로 전쟁에 취약한 어린이 여성 피란민이다. 아무리 전쟁 중이어도 국제법상 병원과 의료진은 보호 대상이다. 민간인을 학살한 명백한 ‘전쟁범죄’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 가자지구 알아흘리 병원이 17일(현지시간) 공습을 받아 최소 500명이 숨졌다. 이번 참사는 전쟁 중 발생한 병원 폭격 사례 중 최대 인명 피해라고 외신은 전했다. 하마스는 이스라엘의 공습이라고 주장했으나 이스라엘은 팔레스타인의 다른 무장세력 이슬라믹지하드가 벌인 일이라며 부인했다. 누구의 소행이든 국제법을 어긴 뚜렷한 전쟁범죄로 묵과할 수 없는 일이다. 이 병원은 인명 구호에 전력을 다하던 의료시설이자 전쟁 중에 갈 곳을 잃은 피란민을 품은 곳이었다. 쉽게 식별할 수 있는 곳에 잘 지어져 있어 오폭 가능성이 작다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제인도법의 대원칙인 제네바협약은 전쟁에서 적대행위를 하지 않은 사람에 대한 살상을 금한다. 의료시설 공격은 엄격하게 제한된다. 이스라엘과 팔레스타인은 모두 제네바협약 비준국으로 이를 따라야 한다. 동시에 전쟁범죄를 저질러도 사법처리가 제대로 이뤄지지 않는다. 국제형사재판소가 있지만 21년 역사상 유죄 판결은 단 10건에 불과했다. 유엔은 진영 다툼 속에 사실상 기능이 마비된 지 오래다. 암담한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 조 바이든 대통령의 이스라엘 방문 직전 대참사가 발생하면서 이·팔전쟁이 시계제로 상태가 된 것도 안타깝다. 확전 위기를 맞은 이번 전쟁의 중대한 분수령으로 꼽혔던 요르단·팔레스타인자치정부·이집트와 미국 간 정상회담이 무산됐다. 이번 사건에 분노한 이들 중동 국가가 회담을 거부했기 때문이다. 상황은 점점 꼬여가고 있다. 가자지구에는 최소 199명의 이스라엘 인질이 있다. 이스라엘의 보복이 또 다른 전쟁범죄를 낳는 상황은 막아야 한다. 복수는 복수를 부르고 인질도 위태롭게 한다. 이러다가 종국에는 누구를 위한, 무엇을 위한 전쟁이었는지 잊힌 채 민간인 학살만 자행되지 않을까 우려스럽다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NC 태너 VS 두산 곽빈… ‘뚫느냐, 막느냐’ 가을의 전설 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325888&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325888&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821260797873_1697631967_0924325888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3년 전 프로야구 정상에서 맞붙었던 두 팀이 재회했다. 포스트시즌 초입이지만 승부의 무게만은 한국시리즈를 방불케 한다. 두산 베어스는 1경기만 져도 탈락이고, NC 다이노스 역시 1차전에 사력을 다해야 할 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NC와 두산은 19일 창원 NC파크에서 2023시즌 와일드카드 결정전 1차전을 치른다. 정규시즌을 4위로 마무리한 NC는 규정상 홈팬들의 성원과 더불어 1승을 안은 채 뛴다. 1차전을 져도 이튿날 같은 장소에서 열리는 2차전을 잡으면 준플레이오프(준PO)에 진출한다. 반대로 두산은 두 경기 모두 반드시 이겨야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규정 자체는 NC에 절대적으로 유리하다. 2015년 10구단 체제와 함께 도입된 이래 와일드카드 결정전에서 5위 팀이 2연승을 거두고 준PO에 진출한 전례는 한 번도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수는 부상이다. 정규시즌 내내 필승 카드였던 에릭 페디가 마운드에 오르기 어렵다. 지난 16일 KIA 타이거즈와의 경기에서 타구에 팔을 맞아 타박상 진단을 받았다. 팀 내 규정타석 타자 중 가장 높은 조정득점생산력(wRC+)을 기록한 박건우의 공백도 뼈아프다. 무릎 통증으로 앞서 1군 엔트리에서 말소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산은 운명의 1차전 선발로 우완 토종 에이스 곽빈을 내세웠다. 곽빈은 5강 경쟁의 분수령이었던 지난 13일 KIA전에서 6이닝 1실점 쾌투로 팀 승리를 이끌었다. 올 시즌 NC 상대로도 3경기에서 평균자책점 3.07로 안정감 있는 투구를 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞설 NC의 선택은 태너 털리다. 지난 8월 테일러 와이드너의 대체 선수로 팀에 합류한 이후 11경기에서 2.92의 평균자책점으로 5승을 거뒀다. 시간이 지날수록 부상자들의 공백이 크게 느껴질 NC로선 1차전에서 승부를 마무리하는 게 최선이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 투수의 성적을 고려할 때 대량 득점보단 적재적소에 필요한 점수를 짜내는 운용이 승부를 가를 것으로 보인다. 특히 상위타선의 출루가 관건으로 꼽힌다. 타율·최다안타 1위 손아섭을 보유한 NC도 만만찮지만 공교롭게도 상대 리드오프가 정수빈이다. 정수빈의 통산 포스트시즌 타율은 280타수 83안타 0.296로 통산 타율보다 2푼 가까이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한국야구위원회(KBO)는 이날 정규시즌 최우수선수(MVP) 후보를 발표했다. 예상대로 페디와 한화 이글스 노시환, LG 트윈스 홍창기 등이 이름을 올렸다. 신인왕 후보엔 한화 문동주와 KIA 윤영철 등이 포함됐다. 다음 달 열릴 아시아 프로야구 챔피언십(APBC)에서 국가대표팀을 이끌 사령탑으론 류중일 감독이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 학생 수는 큰 폭 감소하는데 교대 정원은 10년째 그대로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325878&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325878&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2020052516535577379_1590393235_0924325878.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초등학생 수가 가파르게 줄고 있는데 교육대학 정원은 10년째 동결을 고수하고 있다. 교육부가 장기적으로 교사 채용 규모를 줄이기로 하면서 교대 정원을 그대로 유지하는 것은 모순이다. 교육부는 교대 학생들과 교수들을 설득하는데 시간이 필요하다는 식의 어정쩡한 태도로 교대 정원 감축을 미루고 있다. 이런 유약한 태도는 이익집단들이 저항하면 올바른 정부 정책도 좌절시킬 수 있다는 그릇된 메시지를 줄 수 있다. 교사 채용을 줄이면서 교대 정원을 그대로 놔두면 임용고시 낭인들만 양산할 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 초등학교에 입학한 학생은 전국적으로 43만여명이다. 내년에는 초등학교 입학생이 38만여명으로 줄어든다. 5년 후 이 인원은 25만여명으로 뚝 떨어진다. 학생 수 감소 추세는 어제오늘 일이 아니다. 지난 10년간(2011~2021년) 초등학생은 313만여명에서 267만여명으로 46만여명 줄었다. 그러나 같은 기간 전국의 초등학교 교사 수는 오히려 늘었다. 2011년 18만여명이었던 초등교사 수는 2021년 19만5000여명으로 1만5000여명 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초등교사 신규 채용 규모는 과거 10년 동안 절반 가까이 줄었다. 2023학년도 채용 인원(3561명)은 교대 정원을 밑돌았다. 전국 10개 교대 정원은 3847명으로 10년째 요지부동이다. 교대를 졸업하면 교사 채용이 보장되던 시절은 지났다. 이제는 임용고시에 합격하고도 1년을 기다리는 경우가 허다하다. 서울지역의 경우 2023학년도 초등 임용고시 합격자 115명 전원이 대기발령을 받았다. 임용고시에 합격하고도 대기발령을 받은 사람은 전국적으로 540명에 달했다. 빈 자리가 없었기 때문이다. 대기발령을 내려야 할 만큼 교사가 넘쳐나는데 왜 과도한 신규채용을 하는지 이해하기 어렵다. 민간기업이든 공기업이든 자리가 없는데도 사람을 뽑는 곳은 없다. 교육부는 교대 정원을 적정선으로 줄이고 신규 임용을 남발하지 말아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] HUG ‘빌라왕’ 334명 대신 갚은 1조4665억, 대부분  회수 못해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325873&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325873&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821060497861_1697630764_0924325873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주택도시보증공사(HUG)가 ‘빌라왕’ 334명이 떼어먹은 전세보증금 1조4665억원을 대신 갚아줬지만 회수율은 11%에 그친 것으로 18일 확인됐다. 국회 국토교통위원회 소속 김민철 더불어민주당 의원이 HUG로부터 받은 ‘최근 5년여간(2019~2023년 6월) 집중관리 다주택 채무자 및 전세보증금 반환보증 사고’ 자료에서 이 같은 사실이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HUG는 빌라왕 334명을 ‘집중관리 다주택 채무자’로 분류해 모니터링 중이다. 집중관리 다주택 채무자는 HUG가 전세보증금을 3번 이상 대신 갚아줬으나 연락이 끊기거나 최근 1년간 보증 채무금을 하나도 갚지 않은 악성 집주인을 뜻한다. HUG는 전세보증금 반환보증보험에 가입한 세입자에게 대신 전세보증금을 지급하고, 추후 집주인에게 구상권을 청구해 받아내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HUG 자료에 따르면 빌라왕 334명이 일으킨 전세사기는 8186건이다. HUG는 이들에게 사기를 당한 피해자에게 1조4665억원을 대신 지급했지만 돌려받은 돈은 1589억원에 불과했다. 1조3000억원 이상을 회수하지 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갚지 않은 채무금 액수가 가장 많은 빌라왕은 서울·경기·인천에 주택 619채를 소유한 A씨였다. HUG는 A씨를 대신해 전세보증금 936억원을 피해자에게 지급했으나 A씨로부터 5000만원만 받아내고 나머지 935억5000만원을 회수하지 못했다. 수도권에 주택 409채를 소유하며 854억원을 떼먹은 B씨로부터는 아예 한 푼도 돌려받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전세사기는 청년세대를 넘어 50, 60대에까지 본격적으로 번지고 있다. 올해 상반기 50대의 전세사기 피해는 684건으로 지난해(384건)보다 배 가까이 증가했다. 60대 이상 고령층의 전세사기 피해도 지난해 195건에서 올 상반기 368건으로 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 올해는 모바일을 통해 전세보증금 반환보증보험에 가입한 이들 중 전세사기 피해를 입는 사례가 급증했다. 네이버파이낸셜을 통한 가입자의 피해가 지난해 116건에서 올해 683건으로 6배 가까이 늘었다. 카카오페이를 통한 가입자의 피해도 올해 61건으로 지난해보다 12건 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “최근 네이버, 카카오 등 온라인 채널과 특정 금융기관을 통한 전세 사고가 유의미하게 늘고 있다”면서 “금융사별 사고 유형에 대한 면밀한 분석과 조사가 필요하고 고령층 맞춤대책도 마련해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 3분기 성장률 4.9% ‘선방’… 5% 목표 달성 ‘파란불’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325899&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325899&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821540497913_1697633644_0924325899.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 올해 3분기 국내총생산(GDP) 성장률이 시장 전망치를 뛰어넘는 4.9%를 기록했다. 경기 회복이 가시화하고 있다는 기대감과 함께 중국의 부동산 경기는 여전히 위험 요소라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 국가통계국은 18일 중국의 3분기 GDP가 지난해 같은 기간 대비 4.9% 증가했다고 발표했다. 2분기 경제성장률 6.3%에 비해서는 둔화한 것이지만 1분기(4.5%)보다 다소 올랐다. 로이터통신이 자체 조사한 시장 전망치(4.4%)도 웃돌았다. 또 중국의 1~3분기(1~9월) GDP는 지난해 같은 기간에 비해 5.2% 증가한 91조3027억 위안(약 1경6883조원)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지난달 산업생산 및 소매판매 회복세가 이어지며 정부의 경기 부양책 효과가 나타났다는 분석이 나온다. 9월 중국 소매판매는 지난해 같은 달보다 5.5% 증가해 시장 예상치(4.9%)를 웃돌았다. 8월 소매판매 증가율이 4.6%를 기록한 데 이어 두 달 연속 상승세를 이어간 것이다. 9월 산업생산 증가율도 전월과 같은 4.5%를 기록해 시장 예상치(4.3∼4.4%)를 웃돌았다. 이러한 지표는 중국이 올해 GDP 목표치 약 5%를 달성할 가능성이 있음을 보여준다고 로이터는 짚었다. 통계 당국은 중국의 4분기 GDP가 4.4% 이상을 기록하면 올해 성장률 목표를 달성할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 중국 경제 생산의 약 4분의 1을 차지하는 부동산 부문 침체는 여전히 과제로 남아 있다. 올해 1~9월 전체 부동산 개발투자액은 지난해 같은 기간보다 9.1% 감소했다. 1~9월 중국 민간부문 투자는 0.6% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 한전·발전공기업 해외투자 손실 1兆 달해… “부실 정리 시급”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325910&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325910&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101820150397810_1697627703_0924325910.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국전력공사와 한국수력원자력, 동서·남부·서부·중부·남동발전 등 7개 발전기업들이 해외 사업에 투자했다가 손실을 본 금액이 1조원에 달하는 것으로 확인됐다. 공기업의 수익성 예측 실패는 고스란히 정부와 국민 부담으로 이어진다. 한전과 한수원 등이 하루 빨리 부실 사업을 정리하고 투자금 회수 전략을 수립해야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 신영대 더불어민주당 의원실이 한전과 한수원, 발전 5개사로부터 제출받은 자료에 따르면 지난 6월 기준 7개사의 해외사업 손상차손액은 9178억원으로 집계됐다. 손상차손이란 시장가치의 급격한 하락 등으로 자산의 미래 경제적 가치가 장부가격보다 현저하게 낮아질 가능성이 있는 경우, 이를 재무제표상 손실로 반영하는 것을 뜻한다. 투자 금액 회수가 불가능한 손해를 봤다고 이해하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손상차손 중에는 한전의 호주 바이롱 계곡 광산 개발사업(4697억원)이 가장 손실 규모가 컸다. 한전은 2010년 연간 650만t의 석탄 생산을 목표로 사업에 착수했지만 2019년 사업 허가 결정기관 독립계획위원회(IPC)가 사업 불허 판정을 내렸다. 탈탄소 등 지속 가능한 개발과 배치된다는 이유 때문이다. 한전은 해당 부지를 태양광 사업에 활용하는 방안을 검토하고 있지만 지역 주민과 지방정부의 반대 탓에 실현 여부는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101820150497811_1697627704_0924325910.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한수원의 오라노 익스펜션 지분 취득 사업도 1943억원의 손실이 예상된다. 오라노 익스펜션은 프랑스 니제르 이모라렝 광산 사업을 관리하는 회사다. 한수원은 2009년부터 우라늄 개발을 위해 해당 사업에 투자했다. 그러나 2011년 동일본 대지진 여파로 원자력 축소 기조가 전 세계에 퍼지면서 원료인 우라늄 수요가 줄어 가격 폭락이 이어졌다. 현재 해당 사업의 장부상 가액은 1유로(1420원)에 불과한 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 동서발전 ‘자메이카 전력공사 운영사업’(681억원), 서부발전 ‘인도 가스복합 사업’(498억원), 남동발전 ‘코셉 USA 풍력발전 회사 설립 사업‘(355억원) 등에서 수백억원 규모의 투자자금 회수가 어려운 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발전사들의 부실 사업 투자로 손실이 늘어나면 공기업 부채 비율이 높아진다. 특히 한전을 비롯한 발전사의 적자 규모 증가는 전기요금 인상과도 직결된다. 공기업이 낸 투자 손실을 전 국민이 메우는 구조다. 신 의원은 “충분한 사업성 검토 없이 추진된 무리한 투자가 낳은 결과”라며 “전기요금 인상을 논하기 전에 부실사업 처분 대책부터 논의해야 한다“고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 헌재소장에 이종석 재판관 지명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325959&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325959&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101900141697968_1697642056_0924325959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 18일 헌법재판소장 후보자로 이종석(62·사법연수원 15기·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 헌법재판관을 지명했다. 유남석 헌법재판소장의 임기가 다음 달 10일 만료되는 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대기 비서실장은 용산 대통령실 브리핑에서 이 후보자 인선 결과를 발표했다. 김 실장은 “이 지명자는 지난 29년간 법관으로, 또 5년간 헌법재판관으로 재직한 실력과 인품을 갖춘 명망 있는 법조인”이라며 “앞으로 헌재를 이끌며 우리 사회의 복잡한 이해관계에 대한 조정과 통합을 빈틈없이 할 것으로 믿는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 경북 칠곡 출신으로 2018년 10월 자유한국당(국민의힘 전신) 추천 몫으로 6년 임기의 헌법재판관에 임명됐다. 그는 서울고법 수석부장판사와 수원지법원장 등을 지낸 정통 법관 출신이다. 헌재 내에서는 보수 성향으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌재소장은 국회의 임명동의 절차를 거쳐야 임명될 수 있다. 이에 따라 국회 과반 의석을 차지하고 있는 더불어민주당의 동의를 끌어낼 수 있을지 여부가 관건이다. 특히 이 후보자의 헌법재판관 임기 만료 시점이 2024년 10월이라는 점은 논쟁거리가 될 전망이다. 이 후보자가 다음 달부터 헌재소장 임기를 시작한다 해도 최대 11개월밖에 근무하지 못하기 때문이다. 역대 관례상 현직 재판관이 헌재소장에 임명되면 그 임기는 남은 재판관 임기가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 내년 10월 임기 만료 시점에 연임을 하는 방안이 거론됐다. 헌법재판관은 연임이 가능하다. 대통령실 고위 관계자는 연임 여부와 관련해 “지금 벌써 말하기는 빠르다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자가 윤 대통령과 서울대 법대 79학번 동기인 점은 민주당이 공세를 벼르는 지점이다. 이 고위 관계자는 “(윤 대통령과) 그렇게 가까운 사이는 아닌 것 같다”며 “대학 동기라고 해서 불이익을 받는 것도 조금 그렇다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 이 후보자에 대한 임명동의안이 국회에서 부결될 경우 대법원장에 이어 사법부 양대 수장이 모두 공석이 되는 초유의 사태가 발생할 수 있다. 대통령실 고위 관계자는 “대법원장 후보자는 지금 또 열심히 찾고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원, 동거인 김희영과 첫 공개 행보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325944&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325944&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821420997898_1697632929_0924325944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최태원 SK그룹 회장이 지난 14일 동거인 김희영 티앤씨(T&amp;C) 재단 이사장과 프랑스 파리에서 첫 공개 행보를 했다. 최 회장과 김 이사장은 손을 잡고 포토월 앞에 나란히 서서 환하게 웃었다. 최 회장은 검은색 턱시도를 입었고, 김 이사장은 검은색 ‘오프숄더’ 상의와 분홍빛 하의를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 최 회장은 프랑스 파리 루이비통 재단에서 개최한 ‘하나의 지구, 더 나은 미래를 위한 다리 건설(One Planet, Building Bridges To A Better Future)’ 갈라 디너 행사에 김 이사장과 함께했다. 갈라 디너는 공식 행사(심포지엄)와 달리 민간에서 국제박람회기구(BIE) 회원국의 대표들을 초청하는 행사다. 반기문 전 유엔 사무총장, 카를라 브루니 전 프랑스 대통령 부인 등의 주요 인사와 레아 세이두, CL, 남규리, 안현모 등이 행사장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BIE는 다음 달 28일 엑스포 유치 도시를 결정하기 전까지 참가국에 5번의 프레젠테이션(PT)과 1번의 심포지엄 개최 기회를 준다. 한국은 지난 8월 윤석열 대통령이 4번째 PT를 했다. 지난 9일 한덕수 국무총리, 최태원 회장, 정의선 현대차그룹 회장 등이 참석한 가운데 ‘왜 한국? 왜 부산?’을 주제로 심포지엄을 열었다. 최 회장은 지난주에 파리에서 열린 ‘2030 부산세계박람회 공식 심포지엄’과 외신기자 간담회 등에 참석하는 등 바쁜 일정을 소화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 최 회장은 다음 달 9일 노소영 아트센터 나비 관장과의 이혼소송 항소심 첫 재판을 앞두고 있다. 지난해 12월 초 1심 결과가 나온 뒤 약 11개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곳간 비었는데… “이렇게나 많이” 받는 이도 놀라는 실업급여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325862&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325862&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101820490697846_1697629746_0924325862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        
        자투리 시간을 활용해 한 달에 40만원 조금 넘게 벌던 A씨는 고용주의 장시간 알바 채용으로 일자리를 잃었다. A씨는 하루 2시간씩 주 5일 동안 최저임금(시급 9620원)을 받고 일했다. 일자리에서 잘린 뒤 주위에서 실업급여 대상자라는 얘기를 들었다고 한다. 실업급여를 신청하자 매월 90만원가량의 돈이 들어왔다. A씨는 어안이 벙벙했다. “왜 이렇게 많이 주나요”라고 반문할 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 일을 할 때보다 더 많은 실업급여를 받게 된 걸까. 초단시간 근로자의 구직급여 기초 일액을 산정할 때 하루 소정근로시간이 3시간 이하인 경우에도 4시간을 마지노선으로 간주하는 제도의 맹점 때문이다. 지난해 실업급여를 받은 임금근로자 가운데 27.8%는 A씨처럼 쉴 때보다 일할 때 임금 실수령액이 더 적은 ‘역전 현상’을 겪었다. 이밖에 실업급여를 받는 기간에 취업했는데도 신고하지 않고 1000만원 넘는 돈을 부정 수급하거나 해외에 체류하면서 지인을 통해 대리 신청해 실업급여를 불법으로 받은 사례도 매년 수백명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101900213697969_1697642496_0924325862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇다 보니 실업급여를 주는 데 쓰이는 고용보험기금의 실업급여 계정은 고갈 상태에 봉착했다. 18일 한국경영자총협회에서 고용노동부 고용보험기금 결산보고서를 분석한 결과에 따르면 지난해 외형상으로 실업급여 적립금 3조7000억원을 쌓았지만, 공공자금관리기금에서 7조7000억원을 차입해 사실상 4조원 규모의 빚을 떠안았다. 적립배율(적립금÷당해연도 지출액)은 0.26배로 역대 최저다. 현행법상 실업급여 계정의 여유자금으로 해당연도 지출액의 1.5~2배를 쌓아야 하는데, 한참 못 미치는 수준이다. 지난해 실업급여 계정의 재정수지도 5650억원 적자를 봤다. 수입은 13조5765억원이었는데 지출이 14조1325억원으로 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실업급여는 보수총액의 1.8%를 노사가 절반씩(0.9%) 분담해 재원을 조성한다. 올해 실업급여 예산은 13조7000억원이다. 대부분 구직급여(81.5%)에 쓰이는데 육아휴직 등 ‘모성보호육아지원’에 투입하는 비중이 매년 커지고 있어 문제를 제기하는 목소리도 크다. 지난해 모성보호급여 지출은 2017년(9000억원) 대비 122% 늘어난 2조원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101820490797848_1697629747_0924325862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고용보험기금 내 실업급여 계정의 재정 건전성은 악화일로다. 전문가들은 코로나19 대유행을 거치면서 실업급여 수급자가 폭증한 데다 경제협력개발기구(OECD) 회원국 가운데 높은 편인 구직급여 하한액(최저임금의 80%)이 맞물린 결과라고 분석한다. 실업급여는 구직급여와 취업촉진수당, 모성보호육아지원을 포괄하는 개념이다. 박철성 한양대 경제금융학부 교수는 “한국의 구직급여 하한액은 평균 임금 대비 44.1% 수준으로 OECD 평균인 21.6%를 크게 웃돈다. 하한액이 높다 보니 구직급여를 받으려는 강한 유인이 발생한다. 재정 건전성을 높이려면 하한액 조정이 필요하다”고 말했다. 구직급여 상한액은 1일 6만6000원으로 정액이다. 하한액은 최저임금에 연동해 산정한다. 현재 하한액은 1일 6만1568원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실업급여 제도의 허점을 노린 반복·부정 수급자가 늘면서 도덕적 해이 논란은 끊이지 않는다. 5년 동안 3회 이상 실업급여를 탄 근로자는 10만명을 넘었다. 한국은 구직급여 수급 요건인 기준기간(실직 전 18개월 근속)과 기여기간(180일 이상 근무)이 짧은 편이라 반복 수급이 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부와 여당, 경영계는 구직급여 하한액을 60% 수준으로 낮추거나 아예 폐지하자고 주장한다. 수급 요건을 일본이나 독일처럼 24개월(기준기간), 12개월(기여기간) 등으로 늘리자고도 한다. 김선애 경총 고용정책팀장은 “실업급여 제도는 실직에 따른 소득 감소를 보전하고 하루라도 빨리 구직 활동에 나서도록 돕는 것이지만, 일부는 정상적인 기능을 못 하고 있다. 악용돼서는 안 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텍사스 이어 필라델피아도 2연승… 월드시리즈 눈앞</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325928&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325928&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821260597871_1697631965_0924325928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메이저리그 포스트시즌 막차를 탄 와일드카드 팀들의 기세가 심상치 않다. 텍사스 레인저스에 이어 필라델피아 필리스까지 챔피언십시리즈 2연승을 달리며 별다른 위기조차 없이 월드시리즈 진출을 목전에 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 18일(한국시간) 미국 필라델피아 시티즌스 뱅크 파크에서 열린 애리조나 다이아몬드백스와의 내셔널리그 챔피언십 시리즈(NLCS) 2차전에서 10대 0 대승을 거뒀다. 7전 4선승제인 시리즈에서 연이틀 승리를 거머쥔 필라델피아는 월드시리즈 진출 확률을 84%로 끌어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타선의 힘이 달랐다. 필라델피아 타자들은 KBO리그 ‘역수출 신화’의 주인공인 애리조나 선발 메릴 켈리를 상대로 솔로포만 3방을 기록하며 무력시위에 나섰다. 특히 빅리그 통산 장타율이 5할에 육박하는 1번타자 카일 슈와버는 멀티 홈런을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6회 슈와버에게 이날 3번째 솔로 홈런을 허용한 켈리가 흔들리며 마운드를 내려갔지만 필라델피아는 쉬지 않았다. 계투진을 두들겨 6회 3점, 7회 4점을 더 뽑았다. 마운드는 반격의 여지조차 안 줬다. 선발 애런 놀라는 6이닝 무실점 완벽투를 펼쳤고 계투진도 나머지 3이닝을 깔끔하게 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 필라델피아의 승리로 올해 포스트시즌을 지배한 ‘와일드카드의 반격’은 이어졌다. 양대 리그 챔피언십시리즈에 오른 4팀 중 3팀이 와일드카드다. 유일하게 지구 우승을 차지한 아메리칸리그 서부지구의 휴스턴 애스트로스는 애리조나와 마찬가지로 0승 2패 수세에 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴으로선 전날 경기 패배가 치명적이었다. 선발 프램버 발데스가 1회 4실점을 포함해 2⅔이닝 5실점으로 맥없이 무너진 게 컸다. 이후 한 점씩 쥐어짜 4대 5까지 추격했지만 동점타는 끝내 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍사스와 휴스턴의 아메리칸리그 챔피언십시리즈(ALCS) 3차전은 19일 재개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강한 폭발에 수술실 천장 무너지고  의사들 마취없이 바닥·복도서 수술</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325941&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325941&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822272197942_1697635641_0924325941.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;17일(현지시간) 카타르 알자지라방송 등 외신에 따르면 이날 저녁 팔레스타인 가자지구 남부 ‘알아흘리 아랍병원’은 강한 폭발과 함께 순식간에 화염과 검은 연기에 휩싸였다. 의료진은 치솟는 불길 사이로 환자들을 안아 날랐고 병원 밖에는 시신 수십구가 나뒹굴었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로켓이 폭발한 곳은 알아흘리 병원의 앞마당인 것으로 알려졌다. 당시 모습을 촬영한 워싱턴포스트(WP) 기자 에번 힐은 X(옛 트위터)에 “공중에서 윙윙거리는 소리가 들리더니 이내 폭발이 발생했고 불꽃이 일어나는 장면을 봤다”며 영상을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원 주위에서 촬영된 영상에는 의료진이 환자들을 이송하는 모습이 담겼다. 잔해 사이 훼손된 시신의 모습, 간신히 천으로 가려져 있는 사망자들이 마당에 놓여 있는 모습도 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국경없는의사회 소속 가산 아부 시타는 병원 인근에서 기자회견을 열고 “병원에서 수술하던 중 강한 폭발이 일어났고 이후 수술실 천장이 무너졌다”고 전했다. 그는 시신이 바닥에 놓여 있는 공간에서 회견을 진행했다. 함께 회견에 참여한 의료진 두 명은 아이의 시신을 안고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알아흘리 병원에 있던 환자들은 가자시티의 알시파 병원 등 인근 병원으로 이송됐다. 가자지구 보건부는 “의료팀과 구급차가 급증하는 치료 수요를 충족하지 못하고 있다”며 “의사들은 때때로 마취 없이 바닥과 복도에서 수술하고 있다”고 말했다. 유엔 팔레스타인난민기구(UNRWA)에 따르면 23개 병원 중 20곳의 연료 비축량이 고갈 직전이다. 식량과 식수 공급도 열악한 상태다. 아랍권 매체 알자지라는 “남아 있는 식량의 양이 일주일분도 채 되지 않으며, 가자지구 내 마지막 해수 담수화 공장이 폐쇄돼 탈수와 수인성 질병 위험이 크다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구 사망자는 3300명 이상으로 늘었으며 부상자는 1만3000여명이다. 2014년 51일 동안 이어진 가자·이스라엘 분쟁으로 사망한 2251명을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 “국민은 무조건 옳아… 민생현장 들어가 더 챙겨야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325947&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325947&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822364397945_1697642771_0924325947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 18일 “국민은 늘 무조건 옳다”면서 “어떠한 비판에도 변명해서는 안 된다”고 강조했다. 윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 열린 참모진과의 회의에서 이같이 밝힌 뒤 “민생 현장으로 더 들어가서 챙겨야 한다”고 당부했다고 김은혜 대통령실 홍보수석이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 ‘국민은 늘 무조건 옳다’는 이번 발언이 국민의힘의 서울 강서구청장 보궐선거 패배와 관련된 것인지를 묻는 질문에 “정치에서 ‘민심은 천심이고 국민은 왕’이라며 늘 새기고 받드는 지점이 있다”면서 “이것에서 크게 벗어나지 않았다고 생각해 달라”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 국민의힘 신임 지도부를 대통령실로 초청해 상견례를 겸한 오찬 회동을 가졌다. 이날 오찬에는 김기현 대표와 윤재옥 원내대표를 비롯해 새로 임명된 이만희 사무총장, 유의동 정책위의장 등 당 4역이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 국민의힘 지도부는 이 자리에서 윤 대통령에게 “당이 주도적으로 민생 정책을 이끌겠다”는 뜻을 전달했다. 비정기적으로 열렸던 고위당정회의도 주 1회 정례화된다. 여당 지도부는 그동안 비정기적으로 열렸던 고위당정회의를 주 1회로 정례화하자고 제안했고 대통령실이 이를 수용한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당과 대통령실은 “지금 어려우신 국민, 좌절하는 청년이 너무 많다. 국민들의 삶을 더 세심하게 살피고 챙겨야 한다. 이를 위해 당정 정책 소통을 더 긴밀히 해야 한다는 데 공감했다”고 김 수석이 전했다. 당 지도부는 윤 대통령에게 “앞으로 당이 더 주도적으로 민생 관련 정책을 적극적으로 챙기고, 앞장서 이끌겠다”고 말했다고 이 사무총장이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 ‘깜짝’ 오찬 회동은 김 대표가 제안하고, 윤 대통령이 흔쾌히 수용하면서 성사된 것으로 알려졌다. 윤 대통령과 여당 지도부는 1시간30분 동안 오찬을 함께했고, 이후 40분간 용산 어린이정원을 산책했다. 대통령실에서는 김대기 비서실장과 이관섭 국정기획수석, 이진복 정무수석, 김은혜 홍보수석이 자리했다. 윤 대통령을 비롯한 참석자들은 오찬과 산책을 함께하면서 민생 문제와 당정 소통을 주로 논의했고, 강서구청장 보선 결과나 내년 총선에 대한 대화는 자세히 오가지는 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 여당 지도부가 오찬 회동을 공식적으로 밝힌 건 윤 대통령 취임 1주년을 맞은 지난 5월 10일 이후 5개월 만이다. 윤 대통령과 여당 지도부는 이틀 연속 모임을 가졌다. 여당 지도부는 17일 대통령 직속 국민통합위원회 만찬 행사에 참석해 윤 대통령을 만났다. 여당과 대통령실 간 새로운 관계 정립 가능성에 관심이 집중되는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 인적 개편과 개각에는 시간이 걸릴 전망이다. 대통령실 고위 관계자는 “인적쇄신은 지금은 할 수 없다”면서 “국정감사 기간이고, 또 조금 있으면 국회 예산결산특별위원회다. 그래서 지금 개각이나 그런 것을 할 시점은 아니다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 정현수 박성영 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주가 730% 올랐다가 하한가… 영풍제지·대양금속, 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325978&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325978&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:06:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101900110397966_1697641863_0924325978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주가가 30% 가까이 급락한 영풍제지와 대양금속의 매매거래가 금지된다. 금융당국은 영풍제지 등의 불공정 거래 가능성을 인지하고 조사 중이다. 서울남부지검은 영풍제지를 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회와 금융감독원, 한국거래소는 18일 이들 기업의 주가가 급락한 것과 관련해 19일부터 매매거래를 정지하고 조회공시를 요구했다고 밝혔다. 공시 시한은 19일 낮 12시까지다. 영풍제지는 전일 대비 주가가 29.96%, 대양금속은 29.91% 하락했다. 대양금속은 영풍제지 지분 45%를 보유하고 있는 최대주주다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 초 5829원이었던 영풍제지는 지난 8월 5만원대까지 올랐다. 연초 이후 전날까지 주가 상승률은 약 730%에 달한다. 그러던 중 이날 개장 직후부터 매도 물량이 쏟아졌고, 하한가에 도달한 뒤 거래를 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영풍제지는 지난 7월 26일 특정계좌(군)의 매매관여 과다를 이유로 투자주의 종목으로 지정됐다. 매매관여 과다 종목은 당일 종가가 3일 전날의 종가보다 15% 이상 상승한 경우 등 요건을 충족하는 경우 지정된다. 이후 영풍제지는 8월 3일 또다시 15일간 상승 종목의 당일 소수계좌 매수관여 과다를 이유로 투자주의 종목으로 지정됐다. 이어 종가가 15일 전일의 종가보다 75% 이상 상승 등의 사유로 투자경고 종목으로 지정 예고되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영풍제지는 증권가에서 12월 코스피200 편입이 유력한 종목으로 꼽혔다. 다만 동시에 2차전지 업종이 조정되는 가운데에서도 계속 상승해 주가 조작 세력이 개입한 것 아니냐는 의심을 샀다. 시장에서는 공매도가 되지 않고, 장기간 저평가된 자산주라는 점 등을 들어 ‘제2의 라덕연’ 사태가 아니냐는 얘기가 나왔다. 영풍제지는 대양금속이 지난해 11월 그로쓰제일호투자목적 주식회사로부터 인수한 제지 업체다. 지난 3월에는 정기 주주총회를 열고 전자부품 제조업, 무인항공기 및 무인 비행장치 제조업 등을 사업 목적에 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 “불공정거래 가능성이 의심되는 종목에 대해 철저히 조사하고 혐의 적발 시에는 엄중 조치하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 나와 너, 그리고 내일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325855&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325855&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101819440497749_1697625844_0924325855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘4000만명·5500만명·250만명.’ 제1, 2차 세계대전과 6·25전쟁에서 죽거나 다친 사상자 숫자다. 무수한 생명이 1914년부터 1953년까지 불과 39년 사이에 사라졌다. 이토록 수많은 생명이 전쟁으로 목숨을 잃었고 이보다 몇 배나 많은 이들이 가족, 친구와 생이별했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숫자에는 죽거나 다행히 살아남은 이들의 희로애락은 조금도 담기지 않는다. 전쟁이 잔혹한 건 숫자로 기록된 통계로 기억될 때가 적지 않아서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 팔레스타인 사이에 50년 만에 커다란 무력 충돌이 벌어졌다. 지난 7일 하마스의 기습 공격에 의해 야기된 이번 전쟁으로 ‘죽음의 숫자들’이 연일 쌓이고 있다. 숫자로 기록되는 전쟁에는 어떤 아픔도, 눈물도, 분노도 낄 자리가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에릭 라슨의 ‘폭격기의 달이 뜨면’은 1940년부터 시작된 나치 독일의 영국 공습을 자세히 그리고 있다. 레이더나 항법장비가 부실했던 당시에는 오직 큰 달이 떠올라야 야간 비행과 폭격이 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1940년 11월 14일 저녁이었다. 영국 코번트리 상공에 구름이 걷히고 보름달이 드러나자 ‘폭격기의 달’이 떴다는 두려움이 확산했다. 잠시 후 굉음과 함께 나타난 루프트바페(나치 공군) 폭격기가 수천㎏에 달하는 폭탄 2만여발을 토해냈다. 이날만 건물 2294채가 산산이 부서졌고 수많은 사람이 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비인간적인 폭격의 기록이 책 곳곳에 쓰여 있다. 하지만 폭격, 영국왕립공군(RAF)과 루프트바페 사이의 공중전만 기록된 건 아니었다. 삶과 죽음이 오가는 사이에도 평범한 일상을 살았던 영국인들의 모습을 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘진정하고 하던 일을 하세요(Keep calm and carry on)’란 구호를 따라 대피소에서 잠을 청하고 아침엔 일터로 나섰던 이들이 대표적이다. 아이들도 학교에 갔고 잿더미 틈에서 숙제를 마쳤다. 청춘은 사랑에 빠졌고 전쟁통이었지만 결혼식도 열렸다. 만연한 죽음 속에서도 새 생명은 태어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구에 연일 이스라엘이 쏜 미사일이 쏟아지고 있다. 17일(현지시간) 가자지구의 한 병원이 공습을 받아 최소 500명이 숨졌다는 보도도 나왔다. 분리장벽과 지중해로 사방이 막혀 마땅히 피란 갈 곳도 없는 가자지구에서 매 순간 사상자가 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 사상자도 적지 않다. 물론 어느 쪽이 더 많은 사상자를 냈는지 따지는 건 지금 중요한 일이 아니다. 당분간 죽음의 행렬이 이어질 수밖에 없다는 현실이 안타까울 뿐이다. 이스라엘이 지상군을 투입해 어느 쪽도 이기기 힘든 수렁에 빠져들기 전 극적으로 화해할 수는 없을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유대계 오스트리아인 마르틴 부버(1878~1951) 전 이스라엘 히브리대 교수가 쓴 ‘나와 너(Ich und du)’를 펼쳐 본다. 저자는 이스라엘 건국을 꿈꿨던 시오니스트였다. 하지만 아랍인을 몰아내고 탄압하는 배타적 시오니즘을 경계했다. 평화 공존의 새로운 공동체를 꿈꿨던 그는 이스라엘 주류 사회에서 배척당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나와 너’에서 그는 대화가 지닌 힘을 언급했다. 히틀러와 나치, 아우슈비츠로 상징되는 인간성 상실 시대를 살며 역설적으로 ‘인간 사이 존재론’을 그렸던 그는 인간관계의 시작인 만남과 이를 잇고 유지하는 대화의 자세를 요청했다. 인간이란 결국 서로 다른 걸 인정할 줄 알아야 하며 너를 나와 같게 만들려 하지 말아야 한다는 교훈도 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부버는 이스라엘과 팔레스타인 사이에 도저히 풀릴 것 같지 않은 앙금이 쌓일 걸 예상했던 건 아닐까. 이미 오래전 부버는 대화를 갈등의 해법으로 제시했다. 책장을 덮으며 이스라엘과 팔레스타인이 세우는 ‘평화 공존의 새로운 공동체’를 잠시나마 상상해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장창일 종교부 차장 jangci@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프리덤코커스 후보도 하원의장 낙선… 분열로 ‘막장’된 공화당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325879&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325879&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821490897909_1697633348_0924325879.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당내 갈등으로 사상 초유의 연방 하원의장 해임 사태를 일으킨 미국 공화당이 후임 의장 선출에 잇따라 실패하면서 내부 분열이 가속화하는 양상이다. 의장 후보로 나선 극우 강경파 의원모임 ‘프리덤코커스’ 창립자 짐 조던(오하이오주) 하원 법사위원장이 당내 주류에게 외면당하면서 “공화당이 두 쪽 날 수 있다”는 말까지 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 하원은 17일(현지시간) 본회의를 열고 의장 후보로 추천된 공화당의 조던 위원장과 민주당의 하킴 제프리스 원내대표를 놓고 투표를 실시했다. 조던 위원장은 221석을 가진 다수당 후보임에도 200표 득표에 그쳐 민주당 의원 전원의 지지(212표)를 받은 제프리스 원내대표에게도 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 후보 모두 당선에 필요한 재적(433석) 과반(217표)에는 못 미쳐 의장 선출은 불발됐다. 지난 3일 케빈 매카시 전 하원의장 해임으로 야기된 하원의장 공석 사태는 더 장기화할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조던 위원장은 1차 투표 이후에도 후보직을 유지하겠다는 뜻을 밝혔지만 그를 반대하는 공화당 의원들 역시 공개적으로 반대 입장을 바꿀 뜻이 없음을 언급해 의장 선출 실패가 계속될 것이란 우려가 나온다. 조던 위원장은 이날 2차 투표를 강행하려 했지만 공화당 내 반대표가 늘어날 수 있다는 지적에 이를 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “그동안 프리덤코커스 소속 강경파 의원들에게 사사건건 휘둘렸던 주류 보수파가 이례적으로 힘을 과시했다”면서 “매카시 의장 해임 때부터 갈라진 당내 균열은 이번 사태를 계기로 봉합되기 어려울 정도로 더 커지는 양상”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치전문 매체 폴리티코는 “프리덤코커스 소속 의원들이 같은 당 보수파 의원들 설득에 나선 게 오히려 역효과를 냈다”고 지적했다. 자신들의 고집과 사적(私的) 이익으로 매카시 전 의장을 쫓아내놓고 그 자리에 입맛에 맞는 조던 위원장을 앉히려 하자 당내 주류가 강력히 반발했다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “조던에 반대표를 던진 공화당 의원들은 매카시 전 의장이 축출된 방식이나 스컬리스 원내대표가 의장직에 도전했을 때 받은 대우에 대해 불만을 제기했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원은 이르면 18일 다시 본회의를 열어 의장 선출을 시도할 방침이지만 2차 투표 역시 결과를 장담하기 어렵다는 관측이다. 매카시 전 하원의장은 지난 1월 선출 당시 프리덤코커스의 반대에 막혀 15차례나 재투표를 거친 뒤에야 의사봉을 쥘 수 있었다. 하원의장 선출이 지연되면 당장 급한 이스라엘과 우크라이나 지원 패키지 법안도 늦어지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 시급한 사안은 2024회계연도 연방정부 예산안이다. 임시 예산안 기한인 11월 17일까지 연방정부 예산안이 통과되지 않으면 미국 정부는 형식적 디폴트 상태에 놓이게 되고 연방 공무원의 급여조차 지급할 수 없게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 ‘조던 하원의장’을 밀었던 도널드 트럼프 전 대통령도 차기 대선 도전에 일정 부분 타격을 받을 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“ACL 진출은 나야, 나”… 3위 쟁탈전 양보는 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325887&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325887&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821270497875_1697632024_0924325887.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막 남은 5경기에서 최종 순위가 가려진다. 2023 K리그1 파이널라운드 A그룹에 속한 상위 6개 구단이 일제히 출사표를 던졌다. 특히 아시아축구연맹 챔피언스리그(ACL) 진출의 마지노선인 3위를 차지하기 위한 순위 쟁탈전이 더욱 뜨거워질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 K리그2에서 우승한 광주FC는 올 시즌 K리그1으로 승격했다. 정규라운드에서 3위에 오르는 돌풍을 일으키며 파이널A에 올라 견제를 받는 팀이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 이정효 감독은 18일 서울 용산구 나인트리 프리미어 로카우스 호텔에서 열린 K리그1 파이널A 미디어데이 행사에서 “여기까지 야단스럽게 올라왔다. 어디까지 올라갈지 떠들어보겠다”며 “파이널A에서도 계속 시끄럽게 하겠다”는 각오를 밝혔다. 주장 안영규(광주)는 “선수들은 지금 순위에 만족하지 않는다. ACL 진출을 노리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 8위였던 대구FC도 ACL 진출에 욕심을 보였다. 대구 최원권 감독은 “작년엔 강등 싸움을 했었다. 올해는 팬들이 원하는 국제선을 한 번 더 태워드리겠다”고 약속했다. 올해를 끝으로 은퇴하는 이근호(대구)는 “마지막 5경기에 모든 힘을 쏟아 ACL 티켓을 따겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6위로 파이널A 턱걸이에 성공한 인천 유나이티드의 조성환 감독은 “지난해(4위)보다 나은 시즌을 만드는 게 목표였다. 남은 경기에 집중해서 팬들에게 감동을 주겠다”고 말했다. 오반석(인천)은 “막차를 탔으니 끝까지 싸워보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘디펜딩 챔피언’ 울산 현대(1위·승점 67)는 구단 최초의 리그 2연패를 노린다. 울산 홍명보 감독은 “왼쪽 가슴에 별 하나를 더 다는 게 목표”라는 묵직한 포부를 밝혔다. 김기희(울산)는 “왕관의 무게를 견디겠다”며 자신감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포항 스틸러스(2위·승점 58)도 우승의 꿈을 놓진 않았다. 포항 김기동 감독은 “울산전에 올인하겠다. 울산을 이기면 마지막에 변수가 생길 것”이라고 강조했다. 김승대(포항)는 “2위 자리를 지켜 끝까지 울산을 추격하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 준우승팀 전북 현대는 4위지만 거센 추격을 받는 처지다. 김진수(전북)는 “3위가 현실적인 목표”라며 “5위 대구가 남은 경기에서 다 지면 좋겠다. (은퇴를 앞둔)근호 형의 기억에 오래 남을 것 같다”고 도발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이널라운드는 20일 포항과 인천의 경기를 시작으로 12월 3일까지 진행된다. 3위 광주(승점 54)와 6위 인천(승점 48)의 격차는 승점 6점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 찾은 바이든… “병원 공습, 다른 쪽 소행으로 보여”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325962&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325962&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821590397917_1697633943_0924325962.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 18일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스와 전쟁 중인 이스라엘에 도착했다. 이스라엘에 힘을 실어주고 확전을 차단하기 위해 중동을 찾았지만 전날 가자지구 내 병원 폭격 참사로 외교적 입지는 크게 좁아진 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 일간 타임스오브이스라엘 등에 따르면 바이든 대통령은 텔아비브 벤구리온 국제공항에서 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리와 이츠하크 헤르조그 이스라엘 대통령의 영접을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 텔아비브에서 네타냐후 총리와 회담을 한 뒤 “팔레스타인 내 병원 폭발은 가자지구 테러그룹의 로켓 오발 결과”라고 말했다. 가해 사실을 부인한 이스라엘 측 주장을 지지한 것이다. 이어 “가자지구와 서안지구에 1억 달러의 인도적 지원을 하겠다”며 “이스라엘도 가자지구에 대한 인도적 지원을 막지 않겠다고 동의했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821590497918_1697633944_0924325962.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 가자지구 병원 폭격 참사는 이스라엘에 대한 국제사회의 강력한 연대를 이끌어내려 했던 바이든 대통령 행보에 치명타를 안기고 있다. 바이든 대통령은 이스라엘 방문 후 요르단을 찾아 이집트, 팔레스타인 자치정부와 4자 정상회담을 할 예정이었으나 이들은 가자 병원 참사 직후 회담을 취소했다. 바이든 대통령은 여러 차례 하마스 제거를 위한 이스라엘의 반격을 지지한다고 밝혀 왔던 터라 ‘이번 순방이 미국을 가자지구 유혈사태와 묶어놓을 것’이라는 우려가 현실이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 17일 병원 폭격 사건 이후 이슬람 국가들의 분노를 달래기 위해 분주히 움직였다. 성명을 내고 “끔찍한 인명 피해에 분노하고 깊은 슬픔을 느낀다”며 “이 비극으로 사망하거나 부상한 환자, 의료진 및 기타 무고한 사람들을 애도한다”고 밝혔다. 또 “소식을 듣자마자 요르단의 압둘라 2세 국왕, 이스라엘의 네타냐후 총리와 대화를 나눴다”며 “정확히 무슨 일이 일어났는지 정보를 계속 수집하라고 국가안보팀에 지시했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 이스라엘로 향하는 전용기 에어포스원에서 바이든 대통령이 압델 파타 엘시시 이집트 대통령과도 통화할 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원 폭격 이전부터 이슬람 국가는 물론 서방 동맹 내부에서도 이스라엘의 과잉 반격에 대한 우려가 확산한 것 역시 바이든 대통령의 협상력을 약화시키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 민주당 코리 부시, 라시다 털리브 하원의원은 전날 “인구 밀집 지역인 가자지구 봉쇄 폭격은 전쟁 범죄”라며 휴전을 촉구하는 결의안을 발의했다. 유엔 인권조사위도 이날 이스라엘의 반격을 국제법 위반이라고 지적했다. 유명 영화배우 틸다 스윈턴, 스티브 쿠건과 영화감독 마이클 윈터바텀 등 예술계 인사 2000여명은 서방 정부가 가자지구에 대한 이스라엘의 전쟁 범죄를 지원·방조하고 있다는 내용의 공개서한을 발표했다. 이에 대규모 민간인 사상자 발생 우려가 큰 이스라엘군의 지상군 투입 계획에 대한 국제사회의 지지는 더욱 줄어들 공산이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 송태화 기자 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文정부땐 인준 통과… ‘尹 절친’ 공격하면서도 꺼림직한 민주당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325968&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325968&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822090597924_1697634545_0924325968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 18일 이종석 헌법재판관을 헌법재판소장 후보자로 지명하면서 이 후보자 인준의 키를 쥐고 있는 더불어민주당의 고민이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단, 이 후보자가 윤 대통령과 서울대 법대 79학번 동기라는 점, 인사청문 과정을 거쳐 다음달부터 헌법재판소장 임기를 시작할 경우 최대 11개월밖에 근무하지 못하는 점은 걸림돌로 지목된다. 이 후보자는 2018년 10월 6년 임기의 헌법재판관 자리에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 민주당의 고민도 깊다. 이균용 전 대법원장 후보자를 낙마시킨 민주당이 이 후보자까지 주저앉힐 경우 사법부 양대 수장이 모두 공석이 되는 초유의 사태를 일으켰다는 이유로 민심의 역풍을 맞을 수 있다. 또 이 후보자가 2018년 10월 헌법재판관에 선출될 때 국회 임명동의 절차를 이미 통과했다는 점도 부담스러운 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 민주당 대변인은 18일 브리핑에서 “대통령 친구의 절친이라는 이유로 부적격자(이균용 전 후보자)를 사법부 수장으로 지명하고, 이번에는 아예 대학교 같은 과 동기 친구를 헌재소장으로 임명하다니 공사 구분이 되지 않는가”라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 이어 “잔여 임기가 1년밖에 남지 않은 헌법재판소장을 낙점한 이유가 무엇인가”라며 “개인적 인연에 더해 이상민 행안부 장관 탄핵소추 사건의 주심을 맡아 기각을 결정한 것에 대한 보은인가”라고 반문했다. 이 지명자가 지난 7월 재판관 전원일치 기각 결정이 나왔던 이 장관 탄핵소추 사건에서 주심을 맡았던 점을 거론한 것이다. 박 대변인은 그러면서 “민주당은 이 재판관이 헌재소장으로서 자격을 갖추고 있는지 철저한 검증할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌재소장은 국회의원 과반 출석에 출석 의원 과반 찬성을 받아야 임명될 수 있다. 사실상 민주당 손에 이 지명자 임명 여부가 달려 있는 것이다. 홍익표 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “국민의 신뢰를 얻고 사법부의 권위를 지킬 수 있는 인물을 추천하면 인준에 적극 협력할 준비가 돼 있다”면서 원론적 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자가 2018년 국회 인준 표결을 통과한 점은 민주당을 압박하는 요인으로 떠올랐다. 당시 여야는 이 재판관의 위장전입 등을 문제 삼았으나 총투표 수 238표 가운데 찬성 201표가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 민주당은 이 후보자까지 낙마시킬 경우 대법원장에 이어 헌재소장까지 양대 사법수장의 공백을 초래했다는 부담을 떠안게 되는 만큼 신중한 분위기다. 이 전 대법원장 후보자 부결도 35년 만의 일인 데다가 역대 헌재소장 후보자 중 부결된 사례도 문재인정부 시절 김이수 전 재판관이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 원내대표는 국민일보와의 통화에서 “이 후보자에 대해 그동안 나왔던 것도 있지만, 이번 검증은 제로베이스에서 시작할 것”이라고 말했다. 민주당 일각에서는 헌재소장보다는 새롭게 지명될 대법원장 후보자 인준에 더 집중해야 한다는 의견도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 박장군 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이스라엘 만행” “무장단체 오폭”… 병원 폭격에 불붙은 화약고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325989&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325989&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822421097946_1697636530_0924325989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인인 수천명이 머물던 가자지구의 대형병원에서 로켓이 폭발해 민간인이 471명 사망했다. 아랍 세계는 이스라엘의 소행으로 보고 동시다발적 시위를 벌이는 등 증오심을 표출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘은 또 다른 팔레스타인 무장단체 이슬라믹 지하드의 로켓 오발 탓에 일어난 일이라며 가해 사실을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일(현지시간) 영국 일간 가디언 등에 따르면 팔레스타인 보건 당국은 전날 밤 가자지구 중심도시인 가자시티의 알아흘리 아랍병원에서 발생한 폭발 사고로 471명이 사망하고 314명 이상이 다쳤다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 측은 이스라엘 소행이라며 맹비난했다. 마무드 바살 팔레스타인 민방위대 대변인은 “우리 역사상 전례가 없는 대량 학살”이라고 비판했다. 팔레스타인 무장정파 하마스도 “적의 추악한 얼굴을 드러내는 집단학살 범죄”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자 대부분이 어린이와 여성인 것으로 알려지면서 이스라엘에 대한 분노는 중동 전역으로 확산했다. 튀르키예 이스탄불, 이집트 카이로, 이라크 바그다드, 예멘 타이즈, 모로코 라바트 등 주요 도시에서는 이날 꼭두새벽부터 시민들이 거리로 쏟아져 나와 시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중동 각국 정부도 비판에 가세했다. 이집트 정부는 “민간인을 겨냥한 고의적인 공격”이라고 지적했다. 요르단 외무부는 “극악무도한 범죄이며 이스라엘에 심각한 책임이 있다”고 비판했다. 이스라엘과 비교적 우호적인 관계인 아랍에미리트·바레인·모로코도 성명을 내고 병원 폭격을 규탄했다. 미국 중재로 이스라엘과 관계 정상화를 모색해 온 사우디아라비아도 비판 대열에 동참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이스라엘은 공습 사실을 전면 부인했다. 이스라엘군(IDF) 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 이날 브리핑에서 폭발 전후 알아흘리 병원 상공에서 촬영한 영상과 사진 등을 공개하며 “IDF의 공습 때문이라면 현장에 공습에 의한 구덩이나 건물에 구조적인 손상이 있었을 것”이라며 “그런 흔적을 발견할 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 이날 X(옛 트위터)를 통해 폭발 당시 확보했다는 감청 내용도 공개했다. 이 녹취록에는 하마스 첩보원들이 “이건 이슬라믹 지하드 것” “미사일 파편을 보면 이스라엘 것이 아니라 이쪽 지역 것처럼 보인다” “(이슬라믹 지하드가) 병원 뒤 묘지에서 미사일을 쐈고 오발로 거기에 떨어졌다고 한다”고 말하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 성명을 내고 “병원을 공격한 이들은 가자지구의 야만적인 테러리스트들”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 이번 사태는 또 다른 유혈 보복을 부를 수 있다는 신호가 감지된다. 레바논 시아파 무장단체 헤즈볼라는 이날을 ‘분노의 날’로 선언했다. 레바논 베이루트 주재 미국과 프랑스 대사관 앞에는 시위대 수백명이 모여 팔레스타인 국기를 들고 ‘미국, 이스라엘에 죽음을’이라고 외쳤다. 에브라힘 라이시 이란 대통령은 “병원 위로 떨어진 이스라엘 폭탄의 화염이 시오니스트(유대 민족주의자)들을 집어삼킬 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘에 지지 목소리를 내던 서방 국가들도 상황을 엄중히 인식하고 있다. 올라프 숄츠 독일 총리는 “이번 참사에 경악을 금치 못한다. 철저한 조사가 필요하다”고 했다. 리시 수낵 영국 총리는 19일 이스라엘을 방문할 예정인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 항저우아시안게임 그 후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325870&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325870&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101819410397742_1697625663_0924325870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;7~8년 전쯤 2월로 기억된다. 당시 프로야구 전지훈련이 있던 일본 오키나와 출장 때 우연히 그곳에서 훈련 중인 한 실업 육상 선수들을 만났다. 그들도 날이 따뜻한 오키나와에서 전지훈련을 하고 있다고 했다. 반가운 마음에 인터뷰도 하고 식사도 함께하며 여러 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 같은 지역에 똑같이 전지훈련을 온 프로야구 구단과 이들의 처지는 너무나도 달랐다. 프로야구 선수들은 좋은 호텔에서 숙식하며 양호한 구장에서 훈련을 하고 있었다. 하지만 이들은 이보다 열악한 숙소에서 자며 일반인들도 함께 이용하는 운동장에서 훈련을 했다. 그래도 당초 예정돼 있지 않았던 전지훈련을 감독이 팀이 소속된 지방자치단체에 사정사정해서 간신히 마련했다고 했다. 선수들의 마음은 소박했다. 바로 옆에서 훈련하는 야구 선수들처럼 일확천금은 바라지도 않는다고 했다. 그저 “간신히 실업팀에 왔다. 이곳에서 계속 운동하며 여느 직장인처럼 월급 타며 생활하는 게 목표”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 비인기 종목 선수들이 가끔 주목을 받을 때가 있다. 바로 아시안게임과 같은 국제 대회다. 얼마 전 끝난 항저우아시안게임에서도 비인기 종목 선수들은 국민들에게 많은 감동을 줬다. 럭비 대표팀은 17년 만에 은메달을 목에 걸었고, 여자 역도에선 김수현이 값진 동메달을 따냈다. 당시 실격 판정을 받았지만 비디오 판독에서 판정이 번복되는 순간 바닥을 구르며 눈물을 흘렸던 그 모습에 많은 국민이 감동을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 항저우아시안게임이 끝난 지 2주도 되지 않았는데 벌써 이들의 모습은 잊힌 것 같다. 지금 전남에선 전국체전이 한창이고, 여러 의미 있는 기록들이 쏟아지고 있다. 김우민은 수영 4관왕을 달성했고, 김수현은 한국 신기록을 들어 올렸지만 감동의 울림은 항저우 때보다 훨씬 못하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 졸전을 펼쳤던 프로 스포츠는 그때만 욕을 먹었을 뿐 여전히 큰 인기를 구가하고 있다. 평균 연봉 5억원이 넘어가는 선수들로 구성된 남자 배구는 항저우에서 대회 시작도 전에 예선에서 탈락했다. 아시아 12위 안에도 못 들어가는데도 10억원이 넘는 돈을 받는 선수가 있고, V리그 개막전은 관중이 꽉 찼다. 인기 스타가 즐비한 남자 농구, 여자 배구도 졸전을 펼쳤지만 그 인기는 시들지 않는다. 이들보다 인기가 덜하다고 알려진 여자 농구가 동메달을 따낸 것이 참 아이러니하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최윤 선수단장은 최근 국민일보와의 인터뷰에서 ‘비인지 종목’에 관심을 가져 달라고 호소했다. 제대로 알려지지 않아서 인기는커녕 알지도 못하는 비인지 종목에서 땀 흘리는 선수들이 많다는 뜻이다. 이들의 노력이 널리 알려지고, 지원을 계속 받는 스포츠 문화가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안게임 병역 혜택도 다시 한번 돌아봐야 한다. 군 미필자가 아시안게임에서 금메달을 따낼 경우 4주간 기초 군사교육만으로 병역 의무를 마치게 된다. 이번 항저우아시안게임 야구 종목에선 공 한 번 던지지 않은 투수가 병역 특례 혜택을 입었다. 야구는 이미 5년 전 자카르타·팔렘방 대회 때도 병역 특례 논란이 제기돼 눈총을 받았다. 또 e스포츠와 바둑, 체스, 브레이킹 댄스, 카드게임 등이 스포츠가 맞는지에 대한 논란도 뜨거웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이런 병역 특례가 만들어진 지는 벌써 50년이 지났다. 그 당시엔 한국이 약소국으로서 엘리트체육을 통해 메달을 따 한국을 널리 알려야 한다는 명분이 있었지만 지금은 그렇지 않다. 국위선양이 기준이라면 방탄소년단(BTS)도 금메달 못지않게 활약했는데 이들은 군대에 갔다. 이제 병역 특례 제도에 대한 전반적인 검토·논의가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 문화체육부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 이미 쓰는 내비인데 뭔 최초?… IT업계, 뜨거운 ‘원조’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325915&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325915&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821410397895_1697632863_0924325915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정보통신(IT) 업계에서 ‘원조 논란’이 뜨거운 감자로 부상했다. 자본력을 갖춘 대기업이 중소기업의 기술이나 아이디어를 도용·탈취했다는 의혹이 제기되면서다. 대기업과 중소기업의 ‘상생 경영’에 흠집이 갈 수 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG유플러스는 지난 16일 화물 운송 작업을 디지털로 전환한 플랫폼 ‘화물잇고’를 출시했다. 그러면서 “업계 최초로 화물차 전용 내비게이션 기능을 통합했다”고 강조했다. 화물 중개 기능과 화물차 전용 내비게이션을 통합한 최초의 서비스라는 것이다. LG유플러스는 “유턴 불가 구간, 좁은길 회피, 터널·교량 높이 제한을 고려한 최적의 화물 길을 제안하고, 물류센터 내 정확한 상·하차지의 위치까지 알려준다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 화물 업계에서는 전용 내비게이션에 화물 중개 기능을 접목한 애플리케이션이 이미 있어 LG유플러스가 최초는 아니라고 본다. 전자지도 소프트웨어 전문기업인 맵퍼스는 지난 2021년 2월에 화물차 전용 내비게이션 앱 ‘아틀란 트럭’을 내놓았다. 지난해 8월에 주문부터 배차까지 해주는 중개 기능도 넣었다. 아틀란 트럭 앱에서도 트럭 운전자에게 필요한 차체의 높이·중량 설정에 따른 맞춤 경로, 좁은길·유턴 회피 경로, 통행제한시간·위험물 적재 등 법적 규제를 고려한 경로 등을 실시간으로 제공한다. 맵퍼스 관계자는 “수년 동안 화물차 운행에 적합한 데이터를 쌓았고 중개 기능도 넣어 서비스하고 있다. 이미 상용화한 서비스가 있는데 LG유플러스가 왜 ‘최초’라는 말을 붙였는지 의아하다”고 18일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 LG유플러스는 아틀란 트럭이 화물 중개 기능을 일부 추가한 것은 사실이라면서도 화물잇고처럼 통합 플랫폼은 아니라고 반박한다. LG유플러스 관계자는 “아틀란 트럭과 달리 화물잇고는 주선사 웹을 별도로 구축하고, 주문부터 배차 정산까지 하나의 플랫폼에서 진행하는 형태다. 전 과정을 유기적으로 통합한 서비스는 화물잇고가 유일하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101821410397896_1697632863_0924325915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 IT 대기업이 중소기업의 아이디어를 도용했다는 의혹도 불거졌다. 네이버는 최근 이커머스 스타트업 ‘뉴려’의 아이디어를 훔쳤다는 비판을 받고 있다. 뉴려는 2019년 9월에 전 제품을 ‘원 플러스 원(1+1)’ 할인 방식으로 판매하는 서비스 ‘원플원’을 선보였다. 네이버는 3개월 후 ‘원쁠딜’ 서비스를 출시했다. 김려흔 뉴려 대표는 “두 서비스를 보면 10개 중 9개 이상이 유사한데도 네이버는 본질적으로 다른 서비스라 주장하고 있다”고 주장했다. 이에 대해 네이버는 “1+1 상품을 판매하는 방식(BOGO·Buy One, Get One free)은 국내외 이커머스 업계에 널리 알려진 것으로 독점할 수 없는 방식”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티는 화물 운송 중개 플랫폼 화물맨과 설전을 벌이는 중이다. 화물맨은 카카오모빌리티에서 2021년 자사 인수를 추진하는 과정에서 아이디어를 빼갔다고 주장한다. 이에 카카오모빌리티는 “당시 화물맨이 사업 실사 대상 범위를 직접 정했으며 기술이나 아이디어를 파악할 수는 없었다”며 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지면서 최수연 네이버 대표는 오는 26일 국회 정무위원회 종합 국정감사에 증인으로 서게 됐다. 홍은택 카카오 대표도 오는 27일 산업통산자원중소벤처기업위원회 종합 국감 증인으로 채택됐다. 산업계 관계자는 “특정 산업이 주목받으면 비슷한 서비스나 사업 모델이 동시에 등장하기도 한다. 기업 간 원조 논란이 지속해서 발생할 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이참에 지난 공약 실현하고… 다가올 총선 호남 민심 잡는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325967&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325967&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822300397943_1697635803_0924325967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 각종 정책에 대체로 비판적이었던 더불어민주당이 정부의 의대 정원 확대 방침에 대해서는 이례적으로 신속히 ‘조건부 찬성’ 입장을 밝힌 배경에 이목이 쏠린다. 민주당이 이번 기회에 공공의대 설립과 지역의사제 도입 등 2020년 총선 공약을 밀어붙이려는 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 원내대표는 18일 최고위원회의에서 “단순히 의대 정원 늘린다고 해결될 문제가 아니다. 숫자가 아니라 내용이 중요하다”면서 “정부의 의대 정원 확대 방안에는 필수 공공 지역의료 기반 확충을 위한 공공의대와 지역의대 설립, 지역의사제 도입이 반드시 포함돼야 한다”고 말했다. 이어 “그렇지 않으면 일부 인기 의료 분야 의사만 늘어나고 수도권 집중과 같은 의료 편중 왜곡 문제가 심화할 뿐 아니라 이공계 인재의 쏠림이라는 또 다른 부작용만 낳게 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 지난 21대 총선에서 공공의대 설립과 지역의사제 도입 등을 공약했다. 문재인정부 때인 2020년 8월 당정청 회의에서는 공공의대를 설립하고 의대 정원을 매년 400명씩 10년 동안 4000명 늘리는 방안을 발표했지만, 코로나19 사태 속 의료계의 반발에 부딪혀 시행되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공의대는 졸업 후 의사가 되면 지정된 공공의료기관에서 의무 복무해야 하고, 지역의사로 선발되면 장학금을 받는 대신 해당 지역에서 일정 기간 의무적으로 근무해야 한다. 둘 다 지역 의무 복무를 강제하는 제도로, 기본적으로 의대 정원이 늘어나야 고려할 수 있다. 여권에서 의대 정원 확대를 먼저 꺼낸 것을 계기로 민주당이 잠자던 법안을 처리하려는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선을 6개월 앞두고 호남 민심을 잡으려는 것 아니냐는 해석도 나온다. 호남은 상대적으로 의료 시설이 적어 지역에서는 의대 설립이 ‘숙원 사업’ 중 하나다. 민주당은 2016년 20대 총선에서 순천대 의대 설립을 공약한 이정현 새누리당 후보에게 전남 순천 지역구를 내준 전력도 있다. 그동안 호남의 민주당 의원들이 목포·순천 등에 의대 신설을 추진해왔지만 아직 가시적인 성과가 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남에 지역구를 둔 민주당 신정훈·김승남·김원이·김회재·소병철 의원 등은 이날 국회에서 기자회견을 열고 “이번 기회에 전남 지역에 의대가 신설되도록 힘을 모아 달라”고 호소했다. 회견 후 소병철 의원은 국회 본청 앞에서, 김원이 의원은 용산 대통령실 앞에서 삭발을 했다. 두 의원은 전남 순천과 목포가 지역구이며, 국립대인 목포대와 순천대가 의대 유치를 희망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 ‘의사 확충’이라는 민생 의제를 국민의힘에 선점당한다는 위기감에 빠른 대응에 나선 것이라는 해석이 나온다. 또 민주당이 서울 강서구청장 보궐선거 압승을 계기로 정부에 국정기조 전환을 강하게 요구하는 상황에서 정부·여당을 협치의 시험대에 올려놓으려는 시도로도 해석된다. 한 민주당 관계자는 “의대 정원 확충은 21대 총선 때부터 우리 공약이었던 만큼 정부 발표를 받아서 ‘정책대화·협의’를 하자고 거꾸로 국민의힘과 정부에 제안을 던진 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국민의힘은 의료계 등 이해관계자들이 참여하는 당 차원의 간담회와 당정 회의 개최를 검토 중인 것으로 알려졌다. 민감한 이슈인 만큼 부작용을 최소화하기 위해 당사자들의 의견을 청취하며 정책의 ‘디테일’에 공을 들이겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑-푸틴 “나의 친구” 친분 과시… 비극적인 이·팔 전쟁 즉각 휴전 촉구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325946&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325946&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822010797920_1697634067_0924325946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 18일 베이징에서 정상회담을 하고 확전 기로에 놓인 이스라엘·팔레스타인 전쟁 등 국제 현안을 논의했다. 17일(현지시간) 발생한 가자지구 병원 폭격 참사로 전쟁이 불확실한 국면에 빠진 상황에서 중·러는 즉각적인 휴전과 이를 위한 회담 개최를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 CCTV에 따르면 시 주석과 푸틴 대통령은 이날 베이징 인민대회당에서 열린 제3회 일대일로 국제협력 정상포럼 개막식 참석 후 만나 회담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 회담을 마치고 기자들과 만나 시 주석과 3시간가량 대화했다면서 “우리는 중동 정세에 대해서도 자세히 논의했다”고 말했다. 이어 가자지구 병원에서 로켓 폭발로 수백명이 사망한 데 대해 “비극이자 인도주의적 재앙”이라며 “이 분쟁을 최대한 빨리 끝내거나 최소한 양측이 대화해야 한다는 신호가 되기를 바란다”고 강조했다. 푸틴 대통령은 중동 전쟁을 포함한 외부 요인이 중·러 관계에 어떤 영향을 미치냐는 질문에 “이는 공통적인 위협이며 양국 협력을 강하게 만든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회담 전 시 주석은 지난 3월 모스크바 회담에 이어 7개월 만에 재회한 푸틴 대통령을 ‘나의 오랜 친구’라고 부르며 친밀감을 드러냈다. 푸틴 대통령 역시 ‘친애하는 친구’라고 호응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 2월 우크라이나 침공 이후 국제사회에서 고립된 푸틴 대통령은 중국의 대러 영향력이 지나치게 커지고 있다는 지적에도 시 주석과의 친분을 부각하고 있다. 그는 포럼 개막식에서 시 주석에 이어 연설하면서 “러시아가 일대일로에서 핵심 역할을 할 수 있을 것”이라고 말했다. 로이터통신은 푸틴 대통령이 연설을 시작하기 전 프랑스 등 유럽 대표단이 행사장 밖으로 나갔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 세르게이 라브로프 러시아 외무장관은 이날 중국 일대일로 정상포럼 및 중·러 정상회담 일정을 마치고 북한으로 이동했다고 스푸트니크 통신 등 러시아 매체가 보도했다. 라브로프 장관은 19일까지 북한에 머물면서 최선희 외무상을 만나 푸틴 대통령의 답방 문제를 논의할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이참에 지난 공약 실현하고… 다가올 총선 호남 민심 잡는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325967&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325967&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822300397943_1697635803_0924325967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 각종 정책에 대체로 비판적이었던 더불어민주당이 정부의 의대 정원 확대 방침에 대해서는 이례적으로 신속히 ‘조건부 찬성’ 입장을 밝힌 배경에 이목이 쏠린다. 민주당이 이번 기회에 공공의대 설립과 지역의사제 도입 등 2020년 총선 공약을 밀어붙이려는 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 원내대표는 18일 최고위원회의에서 “단순히 의대 정원 늘린다고 해결될 문제가 아니다. 숫자가 아니라 내용이 중요하다”면서 “정부의 의대 정원 확대 방안에는 필수 공공 지역의료 기반 확충을 위한 공공의대와 지역의대 설립, 지역의사제 도입이 반드시 포함돼야 한다”고 말했다. 이어 “그렇지 않으면 일부 인기 의료 분야 의사만 늘어나고 수도권 집중과 같은 의료 편중 왜곡 문제가 심화할 뿐 아니라 이공계 인재의 쏠림이라는 또 다른 부작용만 낳게 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 지난 21대 총선에서 공공의대 설립과 지역의사제 도입 등을 공약했다. 문재인정부 때인 2020년 8월 당정청 회의에서는 공공의대를 설립하고 의대 정원을 매년 400명씩 10년 동안 4000명 늘리는 방안을 발표했지만, 코로나19 사태 속 의료계의 반발에 부딪혀 시행되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공의대는 졸업 후 의사가 되면 지정된 공공의료기관에서 의무 복무해야 하고, 지역의사로 선발되면 장학금을 받는 대신 해당 지역에서 일정 기간 의무적으로 근무해야 한다. 둘 다 지역 의무 복무를 강제하는 제도로, 기본적으로 의대 정원이 늘어나야 고려할 수 있다. 여권에서 의대 정원 확대를 먼저 꺼낸 것을 계기로 민주당이 잠자던 법안을 처리하려는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선을 6개월 앞두고 호남 민심을 잡으려는 것 아니냐는 해석도 나온다. 호남은 상대적으로 의료 시설이 적어 지역에서는 의대 설립이 ‘숙원 사업’ 중 하나다. 민주당은 2016년 20대 총선에서 순천대 의대 설립을 공약한 이정현 새누리당 후보에게 전남 순천 지역구를 내준 전력도 있다. 그동안 호남의 민주당 의원들이 목포·순천 등에 의대 신설을 추진해왔지만 아직 가시적인 성과가 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남에 지역구를 둔 민주당 신정훈·김승남·김원이·김회재·소병철 의원 등은 이날 국회에서 기자회견을 열고 “이번 기회에 전남 지역에 의대가 신설되도록 힘을 모아 달라”고 호소했다. 회견 후 소병철 의원은 국회 본청 앞에서, 김원이 의원은 용산 대통령실 앞에서 삭발을 했다. 두 의원은 전남 순천과 목포가 지역구이며, 국립대인 목포대와 순천대가 의대 유치를 희망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 ‘의사 확충’이라는 민생 의제를 국민의힘에 선점당한다는 위기감에 빠른 대응에 나선 것이라는 해석이 나온다. 또 민주당이 서울 강서구청장 보궐선거 압승을 계기로 정부에 국정기조 전환을 강하게 요구하는 상황에서 정부·여당을 협치의 시험대에 올려놓으려는 시도로도 해석된다. 한 민주당 관계자는 “의대 정원 확충은 21대 총선 때부터 우리 공약이었던 만큼 정부 발표를 받아서 ‘정책대화·협의’를 하자고 거꾸로 국민의힘과 정부에 제안을 던진 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국민의힘은 의료계 등 이해관계자들이 참여하는 당 차원의 간담회와 당정 회의 개최를 검토 중인 것으로 알려졌다. 민감한 이슈인 만큼 부작용을 최소화하기 위해 당사자들의 의견을 청취하며 정책의 ‘디테일’에 공을 들이겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑-푸틴 “나의 친구” 친분 과시… 비극적인 이·팔 전쟁 즉각 휴전 촉구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325946&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325946&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101822010797920_1697634067_0924325946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 18일 베이징에서 정상회담을 하고 확전 기로에 놓인 이스라엘·팔레스타인 전쟁 등 국제 현안을 논의했다. 17일(현지시간) 발생한 가자지구 병원 폭격 참사로 전쟁이 불확실한 국면에 빠진 상황에서 중·러는 즉각적인 휴전과 이를 위한 회담 개최를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 CCTV에 따르면 시 주석과 푸틴 대통령은 이날 베이징 인민대회당에서 열린 제3회 일대일로 국제협력 정상포럼 개막식 참석 후 만나 회담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 회담을 마치고 기자들과 만나 시 주석과 3시간가량 대화했다면서 “우리는 중동 정세에 대해서도 자세히 논의했다”고 말했다. 이어 가자지구 병원에서 로켓 폭발로 수백명이 사망한 데 대해 “비극이자 인도주의적 재앙”이라며 “이 분쟁을 최대한 빨리 끝내거나 최소한 양측이 대화해야 한다는 신호가 되기를 바란다”고 강조했다. 푸틴 대통령은 중동 전쟁을 포함한 외부 요인이 중·러 관계에 어떤 영향을 미치냐는 질문에 “이는 공통적인 위협이며 양국 협력을 강하게 만든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회담 전 시 주석은 지난 3월 모스크바 회담에 이어 7개월 만에 재회한 푸틴 대통령을 ‘나의 오랜 친구’라고 부르며 친밀감을 드러냈다. 푸틴 대통령 역시 ‘친애하는 친구’라고 호응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 2월 우크라이나 침공 이후 국제사회에서 고립된 푸틴 대통령은 중국의 대러 영향력이 지나치게 커지고 있다는 지적에도 시 주석과의 친분을 부각하고 있다. 그는 포럼 개막식에서 시 주석에 이어 연설하면서 “러시아가 일대일로에서 핵심 역할을 할 수 있을 것”이라고 말했다. 로이터통신은 푸틴 대통령이 연설을 시작하기 전 프랑스 등 유럽 대표단이 행사장 밖으로 나갔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 세르게이 라브로프 러시아 외무장관은 이날 중국 일대일로 정상포럼 및 중·러 정상회담 일정을 마치고 북한으로 이동했다고 스푸트니크 통신 등 러시아 매체가 보도했다. 라브로프 장관은 19일까지 북한에 머물면서 최선희 외무상을 만나 푸틴 대통령의 답방 문제를 논의할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 휘발유 끼얹어…순천 시장서 ‘분신’ 남성 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778783&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778783&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904081197990_1697656091_0018778783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;순천 아랫시장 인근에서 신원 미상의 남성이 자신의 몸에 불을 붙여 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 오후 6시37분쯤 전남 순천시 풍덕동 아랫시장 인근 공터에서 한 남성이 휘발유를 끼얹어 불이 났다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;119가 곧바로 현장에 출동했으나 신원이 확인되지 않은 해당 남성은 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 남성을 돕기 위해 불을 끄려던 70대도 다리 등에 화상을 입고 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적치물 등에 옮겨붙은 불은 신고 9분 만에 완진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 목격자 진술 등을 토대로 사망자가 분신한 것으로 보고 정확한 신원과 경위를 파악하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 돌아온 빈대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325884&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325884&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101819401197738_1697625611_0924325884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈대는 납작한 타원형 몸통에 다리가 6개 달린, 몸길이 6~9㎜가량의 작은 곤충이다. 모기, 이, 벼룩과 마찬가지로 포유동물의 피를 빨아먹고 사는 흡혈 해충이다. 주로 동굴 속에서 박쥐에 기생해 오다 인류가 번성한 후에는 사람까지 숙주로 삼아 살아가고 있다. 낮에는 가구 이음새나 벽 틈 등 좁고 어두운 곳에 숨어 있다가 밤이 되면 기어 나와 사람의 살갗에 주둥이를 박고 피를 빤다. 모기나 벼룩처럼 병원균을 옮기지는 않지만 물린 자리가 잘 아물지 않고 손톱으로 박박 긁을 정도로 무척 가려워 인간에게 성가신 존재다. 모기는 여름철에 주로 활동하고 선선한 바람이 불어오면 사라지지만 빈대는 사시사철을 가리지 않고 활동하는 데다 번식력이 왕성하고 생명력도 바퀴벌레에 버금갈 정도로 질기다. 오죽하면 ‘집이 타도 빈대 죽으니 좋다’는 속담이 생겼을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘빈대도 낯짝이 있다’ ‘빈대 잡으려다 초가삼간 태운다’ 등 빈대를 빗댄 속담이 여럿 있는 것에서 알 수 있듯 빈대는 과거 우리에게 익숙한 존재였다. 하지만 1970년대 DDT 등 강력한 살충제를 살포해 박멸에 나서고 주거 환경도 개선되면서 토종 빈대는 80년대 후반 이후 거의 자취를 감췄다. 2009년 1월 한 언론사가 서울의 공동주택에서 빈대가 발견돼 기생충학회에 보고된 사실을 취재해 ‘20여년 만에 서울서 빈대 발견’이란 제목으로 소식을 전했을 정도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오랫동안 잊히다시피 했던 빈대가 다시 우리의 일상생활 깊숙이 찾아왔다. 얼마 전 인천의 한 사우나 찜질방 매트 밑에서 빈대 성충과 유충이 다수 발견돼 찜질방 운영을 중단하고 소독 작업을 해야 했다. 주택은 물론 호텔, 모텔 등 숙박시설에서도 출몰하고 있다. 방역업체에 따르면 2000년대 후반 이후 빈대 발견 건수가 증가하는 추세다. 토종 빈대는 사라졌지만 빈대가 기승을 부리는 나라들과의 인적 이동이 활발해지면서 외래종 유입이 늘어난 탓이다. 동시다발 전쟁, 글로벌 불황, 정치·사회적 갈등 고조 등으로 인해 심란한데 이젠 빈대 걱정까지 하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베이스 바리톤 사무엘 윤 “좋은 스승이자 멘토 되고파”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778608&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778608&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101901092597972_1697645365_0018778608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이로이트 페스티벌은 독일에서 가장 중요한 문화예술 행사이자 전 세계 바그네리안(바그너 숭배자)의 성지다. 지난 2012년 페스티벌의 개막작 ‘방황하는 네덜란드인’ 타이틀롤은 한국 출신 베이스 바리톤 사무엘 윤(52·본명 윤태현)에게 돌아갔다. 콧대 높기로 유명한 바이로이트에서 아시아 성악가가 처음으로 주인공을 맡은 만큼 큰 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쾰른 오페라극장 전속 솔리스트였던 사무엘 윤은 2004년부터 꾸준히 바이로이트 페스티벌 무대에 섰다. 2012년 ‘로엔그린’의 헤어루퍼 역으로 출연하기 위해 바이로이트에 있던 그는 페스티벌 개막을 나흘 앞두고 ‘방황하는 네덜란드인’ 주인공인 네덜란드인 선장으로 캐스팅됐다. 당시 그 역할을 맡았던 성악가가 나치 문양 문신 때문에 도중 하차하면서 그가 대타로 나서게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 캐스팅에 놀라긴 했지만, 그는 기회를 놓치지 않았다. 캐스팅 전화를 받은 그는 5시간 뒤 열린 최종 리허설에서 훌륭하게 역할을 소화하며 축제 관계자들을 안심시켰다. 그리고 개막 이후 ‘방황하는 네덜란드인’과 ‘로엔그린’의 무대에 각각 6회씩 출연한 그에게는 ‘바이로이트를 구한 영웅’이란 수식어가 따라다니게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101901200097973_1697646000_0018778608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이로이트 페스티벌에서 2014년까지 3년간 ‘방황하는 네덜란드인’ 주역으로 출연하는 등 바그너 가수로 입지를 굳힌 사무엘 윤에게는 전 세계 오페라극장의 러브콜이 이어졌다. 그리고 2015년 쾰른 오페라극장 종신 단원이 된 그는 지난해엔 독일어권 성악가 최고 영예인 ‘궁정가수(Kammersaenger·카머쟁어)’ 칭호까지 받았다. 궁정가수는 뛰어난 성과를 거둔 기리기 위해 독일 주 정부에서 수여하는 칭호다. 한국인으로는 2011년 소프라노 헬렌 권, 2011년 베이스 전승현, 2018년 베이스 연광철에 이어 네 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;늦깎이 제자를 기다려준 스승 이인영 교수&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;올해는 그가 국제무대에 데뷔한 지 25주년이 되는 해다. 오는 29일 예술의전당 콘서트홀에서 기념 콘서트 ‘From Darkness To Light(어둠에서 빛으로)’를 앞둔 그를 최근 만나 그동안의 소회와 함께 앞으로의 계획에 대해 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 어릴 때부터 남들 앞에서 노래하는 걸 좋아했어요. 하지만 성악가가 되어 이렇게 25주년 기념공연까지 할 거라고는 예상 못 했습니다. 늦게 성악을 시작했지만, 무대에서 단역부터 차근차근 나만의 역할을 만들어온 덕분인 것 같아요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2022052312502915268_1653277830_0018778608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;성악가로서 화려한 커리어를 쌓았지만, 그는 적지 않은 시간 자신의 가능성을 의심했다. 고등학교 3학년 가을에야 성악을 진로로 잡은 그는 서울대 입학에는 성공했지만, 동기들과 자신을 비교하며 주눅이 들었다. 재학 시절 그가 학군사관후보생(ROTC)을 택한 것도 콩쿠르 수상에 따른 병역면제 가능성을 크게 보지 않았기 때문이다. 하지만 그의 성장을 기다려준 스승 이인영 서울대 교수 덕분에 도약의 기회를 잡을 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 1년에 3~4번밖에 지도교수를 찾아가지 않는 불성실한 제자였어요. 다른 교수님이셨다면 클래스에서 내보냈겠지만, 이인영 선생님은 그러질 않으셨죠. 그러다가 4학년 1학기 때 제가 선생님께 말씀도 드리지 않고 중앙음악콩쿠르에 나갔는데, 운 좋게 본선까지 진출한 거예요. 당시 이인영 선생님이 ‘레슨 받고 본선 나가라’며 먼저 연락을 주셨습니다. 그때 테크닉을 비롯해 많은 것을 배울 수 있었습니다. 제 인생에서 진정한 의미의 첫 성악 레슨이었죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;무명 시절의 사무엘 윤을 지탱한 신앙과 아내&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이인영 교수의 특별 레슨을 받고 출전한 중앙음악콩쿠르에서 그는 우승(1위 없는 2위)하는 기염을 토했다. 그리고 대학 졸업 후 성악 명문인 이탈리아 밀라노 베르디 국립음악원으로 유학을 떠났다. 하지만 유학 시절 초기에 10여 개 콩쿠르에서 줄줄이 탈락하며 다시 한번 자신의 재능을 고민했다. 당시 한국의 외환위기로 경제적 어려움마저 겪었지만, 신앙심과 아내 덕분에 버틸 수 있었다. 희망이 보이지 않던 그에게 전환점이 된 것은 1998년 이탈리아 토티 달 몬테 콩쿠르 우승이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101901213597975_1697646097_0018778608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“토티 달 몬테 콩쿠르는 아리아를 겨루는 여느 콩쿠르와 달리 오페라 배역을 선발해 실제 공연을 하는 방식으로 이뤄집니다. 당시 구노 ‘파우스트’에서 메피스토펠레스 역으로 우승한 덕분에 같은 해 이탈리아 트레비조 극장에서 데뷔할 수 있었어요. 그리고 콩쿠르에서 저를 눈여겨본 쾰른 오페라극장장이 이듬해 오디션 참가 기회를 주면서 독일로 옮기게 된 거예요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999년 쾰른 오페라극장의 영 아티스트 프로그램 ‘쾰른 오펀 스튜디오’에 합격한 그는 이듬해 전속 솔리스트가 됐다. 그의 예명인 ‘사무엘 윤’을 지은 것이나 트레이드마크인 꽁지머리와 수염을 기른 것도 쾰른에 와서다. ‘제2의 고향’인 쾰른에서 종신 단원이 될 만큼 탄탄한 입지를 가지고 있지만, 그는 지난해 모교인 서울대 교수로 한국에 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“독일 오페라극장의 종신 단원은 65세까지 정년이 보장되면서 해외 활동도 이어갈 수 있는 자리입니다. 하지만 50세가 넘으니 제가 주인공이 되어 돋보이는 삶보다 누군가에게 ‘쓰임 받고 싶다’는 생각이 강해졌습니다. 특히 한국의 젊은 성악가들에게 도움 되는 존재가 되고 싶었어요. 예전의 이인영 선생님이 제게 해주셨던 것처럼요. 그리고 학교에서 아이들을 가르치는 것과 함께 한국의 클래식 음악 환경을 바꾸고 싶은 꿈이 있었습니다. 지금보다 많은 사람이 오페라나 가곡을 즐길 수 있도록 다양한 시도를 해보고 싶어요. 청중과 공유하지 않는 음악은 희망이 없으니까요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;후배들을 위한 마스터 클래스 진행&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101901221097976_1697646132_0018778608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 쾰른 오페라극장 솔리스트 시절부터 다른 도시에 갈 때마다 한국인 유학생들을 상대로 마스터 클래스를 여는 등 멘토 역할을 열심히 해왔다. 그 자신이 유학 시절 힘든 시간을 보낸 만큼 후배들에게 조금이나마 도움이 되고 싶었기 때문이다. 2015년부터는 쾰른 오페라극장과 협의하고 김영호 일신방직 회장의 후원을 받아 오펀 스튜디오에서 활동할 한국인 성악가를 마스터 클래스에서 선발하고 있다. 하지만 근래 많은 성악도들이 TV 예능 프로그램 ‘팬텀싱어’로 이름을 알리는 한편 크로스오버나 뮤지컬 등의 진로를 선택하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“요즘 젊은 성악가들이 음악에 집중하기 어려운 것은 분명해요. 유튜브 등을 통해 자신의 실력을 객관적으로 판단할 수 있게 되면서 조급해지기 쉬우니까요. 저는 후배들에게 자신을 멀리서 바라보는 충분한 시간이 필요하다고 늘 말합니다. 오페라나 가곡에 대한 사랑으로 성악을 선택한 학생이라면 기다림을 권유하지만 그렇지 않다면 자신이 선택한 길로 보내줘야죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이번 25주년 기념 콘서트에서 그는 1부를 슈베르트와 브람스의 가곡들로 채울 예정이다. 그리고 2부에선 바그너, 베버, 구노, 도니제티의 오페라 아리아들을 부른다. 이발사 피가로, 약장수 둘카마라, 신들의 왕 보탄, 악마 메피스토펠레 등 다양한 캐릭터들로 변신하는 그를 한자리에서 만나볼 수 있다&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101901223497977_1697646154_0018778608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 클럽 집단 마약’ 사실이었다…경찰, 무더기 검거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778835&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778835&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2022071817580871192_1682900428_0018778835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰관 추락사 사건에서 마약 공급처로 지목됐던 서울 용산구 이태원의 한 클럽에서 여러 명의 손님들이 실제로 마약을 투약하거나 거래한 정황이 경찰 수사 결과 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 마약범죄수사대는 이 클럽에서 마약을 투약하거나 매매한 11명을 마약류관리법 위반 등의 혐의로 검거하고 이 가운데 1명을 구속했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이들은 클럽에서 케타민과 엑스터시 등을 투약하거나 매매한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 30대 남성 A씨를 지난달 구속해 검찰에 송치했다. A씨의 경우 간이시약 검사에서 다량의 마약이 검출됐고, 집에서 케타민과 엑스터시 등 여러 종류의 마약이 발견된 것으로 전해졌다. 또 해외로 나가 마약을 하거나 국내로 마약을 밀반입한 정황도 포착돼 추가 수사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨와 함께 태국으로 건너가 원정 마약을 한 의혹을 받는 지인 3명도 마약류관리법 위반 혐의로 입건해 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 적발된 클럽은 지난 8월 현직 경찰관이 마약 모임에 참석했다가 추락사한 사건과 관련해 마약 공급 경로로 지목된 곳이다. 당시 모임에 참석했던 일행 중 일부가 아파트에 모이기 전 해당 클럽을 방문했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 경찰은 지난 9월 이태원을 비롯한 서울 일대 주요 클럽의 마약 유통 및 투약 의혹에 대해 일대 점검에 나선 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘SM 시세조종 의혹’ 카카오 투자총괄대표 결국 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778847&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778847&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904541197995_1697658851_0018778847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SM엔터테인먼트 경영권 분쟁 과정에서 시세 조종 의혹을 받는 배재현 카카오 투자총괄대표가 19일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울남부지법 김지숙 영장전담 부장판사는 전날 오후부터 자본시장법 위반 혐의를 받는 배 대표에 대한 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 한 뒤 “증거인멸 및 도망의 염려가 있다”며 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융감독원 자본시장특별사법경찰(특사경)에 따르면 배 대표 등은 지난 2월 SM엔터 경영권 인수전 경쟁 상대인 하이브의 공개매수를 방해할 목적으로 2400여억원을 투입해 SM엔터 주가를 하이브의 공개매수 가격 이상으로 끌어올린 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 이 과정에서 금융당국에 주식 대량 보유 보고도 하지 않은 혐의도 받는다. 자본시장법에 따르면 본인이나 특별관계자가 보유하는 주식의 합계가 발행주식 등의 5% 이상이 되면 이를 5영업일 이내에 금융위원회 등에 보고해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 함께 구속영장이 신청된 카카오 투자전략실장 강모씨, 카카오엔터 투자전략부문장 이모씨에 대한 구속영장은 기각됐다. 김 부장판사는 “혐의 내용은 중대하지만, 구속 필요성·상당성이 있다고 보기 어렵다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부장판사는 기각 사유에 대해 “현재까지 확보된 증거 자료로 객관적 사실관계는 상당 정도 규명된 것으로 보이고, 장기간에 걸친 수사 진행 경과 등에 비춰 피의자나 공범이 조직적·계획적으로 방어권 행사의 범위를 넘어 증거인멸이나 도주의 우려가 있다고 보기 어렵다”고 밝혔다. 이어 “불구속 수사가 원칙이며 강제 처분은 필요·최소한의 범위 내에 허용되고, 피의자들의 직책과 관여 정도 등을 고려했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 배 대표 등의 법률대리인은 특사경이 지난 13일 이런 혐의로 구속영장을 신청하자 입장문을 통해 “합법적인 장내 주식 매수였고 시세조종을 한 사실이 없다”며 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이브와 카카오는 올해 초 SM엔터 인수 과정에서 분쟁을 벌였다. 이 과정에서 하이브가 “비정상적 매입 행위가 발생했다”고 주장하면서 카카오 측의 시세조종 의혹이 불거졌다. 카카오와 카카오엔터는 공개매수 등을 통해 3월 28일까지 SM엔터 지분을 39.87%(각각 20.76%·19.11%) 취득해 최대 주주가 됐다. 금감원은 지난 2월 조사에 착수한 뒤 카카오와 SM엔터, 김범수 카카오 창업자의 사무실 등에 대한 강제수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이집트 통해 구호품 공급”…가자지구 ‘생명길’ 열렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778851&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778851&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904554897996_1697658949_0018778851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와 유혈 분쟁이 벌어진 이후 가자지구를 봉쇄해 온 이스라엘이 이집트를 통한 민간인 구호품 반입을 허용하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일(현지시간) AFP, 로이터 통신 등에 따르면 이날 조 바이든 미국 대통령의 이스라엘 방문을 계기로 가자지구 남부와 이집트 국경을 잇는 유일한 ‘생명줄’ 라파 검문소를 통한 구호품 전달이 조만간 가능해지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 총리실은 이날 이런 내용의 내각 결정문을 발표하며 “조 바이든 미국 대통령의 요구에 따라 이집트를 통한 인도주의적 지원 공급을 방해하지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 “가자지구에는 오직 식량과 물, 의약품만 들어갈 수 있다”고 전제했다. 또한 민간인에 대한 지원이 이어지기 위해 “해당 보급품이 하마스의 손에 들어가지 않아야만 한다”는 조건을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904555797997_1697658958_0018778851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;총리실은 “우리 인질들이 돌아오지 않는 한 우리 이스라엘 영토에서 가자지구로 인도주의적 지원이 가는 것은 허용되지 않을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 결정은 이스라엘이 지상군 투입 방침까지 밝히는 등 가자지구 교전이 격화하면서 팔레스타인 민간인들이 처한 인도주의적 위기에 대한 국제사회의 우려가 커지는 가운데 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이날 조 바이든 대통령이 전격 이스라엘 텔아비브를 방문, 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리와 정상회담한 것이 영향을 미친 것으로 보인다. 바이든 대통령은 이날 회담 후 취재진과 만나 “가자 지역 민간인들을 위한 인도주의적 인명구호 지원 전달에 합의하기 위해 대화를 나눴다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 아울러 가자지구와 요르단강 서안지구를 위해 미국이 1억달러(약 1355억원) 규모의 재정 지원을 추가로 전달할 것이라고 밝혔다. 다만 “하마스가 지원을 전용하거나 훔친다면, 그들이 팔레스타인 주민의 복지에 관심이 없음을 재차 보여주게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904563697998_1697658998_0018778851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 가자지구 알아흘리 병원 폭발 대참사를 둘러싼 논란 속에 조 바이든 대통령이 텔아비브를 방문하면서 미국은 이날 이스라엘과 연대를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스가 통치하는 가자지구 보건부는 이날 성명을 통해 전날 가자시티 알아흘리 병원의 폭발로 471명이 숨지고 314명이 다쳤다고 밝히면서 ‘이스라엘의 공습’을 폭발 원인으로 지목했다. 그러나 이스라엘군은 또 다른 팔레스타인 무장단체 이슬라믹 지하드의 로켓 오폭이 폭발 원인이라고 반박하며 병원 폭발 전후의 영상과 사진, 녹취 등을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 이날 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리를 만난 자리에서 “(이스라엘군이 아닌) 다른 쪽 소행으로 보인다”며 이스라엘군의 설명에 대한 지지 입장을 표명했다. 하마스는 이와 관련해 성명을 내고 “미국이 이스라엘에 맹목적으로 편향돼 있다”며 “미국은 가자지구 대학살의 공범”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이집트 통해 구호품 공급”…가자지구 ‘생명길’ 열렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778851&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778851&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904554897996_1697658949_0018778851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와 유혈 분쟁이 벌어진 이후 가자지구를 봉쇄해 온 이스라엘이 이집트를 통한 민간인 구호품 반입을 허용하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일(현지시간) AFP, 로이터 통신 등에 따르면 이날 조 바이든 미국 대통령의 이스라엘 방문을 계기로 가자지구 남부와 이집트 국경을 잇는 유일한 ‘생명줄’ 라파 검문소를 통한 구호품 전달이 조만간 가능해지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 총리실은 이날 이런 내용의 내각 결정문을 발표하며 “조 바이든 미국 대통령의 요구에 따라 이집트를 통한 인도주의적 지원 공급을 방해하지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 “가자지구에는 오직 식량과 물, 의약품만 들어갈 수 있다”고 전제했다. 또한 민간인에 대한 지원이 이어지기 위해 “해당 보급품이 하마스의 손에 들어가지 않아야만 한다”는 조건을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904555797997_1697658958_0018778851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;총리실은 “우리 인질들이 돌아오지 않는 한 우리 이스라엘 영토에서 가자지구로 인도주의적 지원이 가는 것은 허용되지 않을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 결정은 이스라엘이 지상군 투입 방침까지 밝히는 등 가자지구 교전이 격화하면서 팔레스타인 민간인들이 처한 인도주의적 위기에 대한 국제사회의 우려가 커지는 가운데 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이날 조 바이든 대통령이 전격 이스라엘 텔아비브를 방문, 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리와 정상회담한 것이 영향을 미친 것으로 보인다. 바이든 대통령은 이날 회담 후 취재진과 만나 “가자 지역 민간인들을 위한 인도주의적 인명구호 지원 전달에 합의하기 위해 대화를 나눴다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 아울러 가자지구와 요르단강 서안지구를 위해 미국이 1억달러(약 1355억원) 규모의 재정 지원을 추가로 전달할 것이라고 밝혔다. 다만 “하마스가 지원을 전용하거나 훔친다면, 그들이 팔레스타인 주민의 복지에 관심이 없음을 재차 보여주게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101904563697998_1697658998_0018778851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 가자지구 알아흘리 병원 폭발 대참사를 둘러싼 논란 속에 조 바이든 대통령이 텔아비브를 방문하면서 미국은 이날 이스라엘과 연대를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스가 통치하는 가자지구 보건부는 이날 성명을 통해 전날 가자시티 알아흘리 병원의 폭발로 471명이 숨지고 314명이 다쳤다고 밝히면서 ‘이스라엘의 공습’을 폭발 원인으로 지목했다. 그러나 이스라엘군은 또 다른 팔레스타인 무장단체 이슬라믹 지하드의 로켓 오폭이 폭발 원인이라고 반박하며 병원 폭발 전후의 영상과 사진, 녹취 등을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 이날 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리를 만난 자리에서 “(이스라엘군이 아닌) 다른 쪽 소행으로 보인다”며 이스라엘군의 설명에 대한 지지 입장을 표명했다. 하마스는 이와 관련해 성명을 내고 “미국이 이스라엘에 맹목적으로 편향돼 있다”며 “미국은 가자지구 대학살의 공범”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비싸고 수요 확실” 차세대 HBM에 사활 건 메모리반도체 기업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777880&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777880&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023032221450365381_1679489103_0018777880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메모리 반도체 업계가 생성형 인공지능(AI) 구동을 돕는 차세대 고대역폭 메모리(HBM) 개발에 사활을 걸었다. HBM은 일반 D램보다 가격이 수배 가량 비싸면서도, 확실한 수요처로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 대만 시장조사기관 트렌드포스에 따르면 내년 HBM의 연간 매출 성장률은 172%에 달할 전망이다. 현재 HBM이 전체 메모리 반도체 시장에서 차지하는 비중은 출하량 기준 1% 남짓이지만, 매출은 급성장할 것으로 전망했다. 최신 HBM의 높은 가격, 생성형 AI 열풍에 따른 수요 급증 등이 그 배경이다. 업계에선 HBM의 가격이 서버용 D램 중 가장 최신 제품인 DDR5보다 최소 6~7배 이상 비싼 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HBM은 엔비디아의 고성능 GPU(그래픽처리장치) 같은 AI 반도체와 성장을 같이 한다. 고용량·초고속 메모리 반도체로 AI에서 두뇌 역할을 하는 GPU의 가동을 돕는다. 여러 개의 D램을 수직으로 연결하는 방법으로 데이터 처리 속도를 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HBM의 최신 모델은 5세대 제품인 ‘HBM3E’다. 최근 시장에서 활발히 생산되는 HBM3의 업그레이드 버전이다. 트렌드포스는 “내년 메모리 반도체 3사(삼성전자, SK하이닉스, 마이크론)는 HBM3E를 본격적으로 도입해 AI 반도체의 성능 향상을 보장할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101817112297438_1697616682_0018777880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스는 지난 8월 한국 최초로 HBM3E 개발에 성공했다. 초당 1.15테라바이트(TB) 이상의 데이터를 처리할 수 있다. Full-HD 영화(5GB) 230편 분량의 데이터를 1초 만에 처리하는 수준이다. 열 방출 성능은 HBM3 대비 10% 향상시켰다. 업계는 내년 상반기부터 양산에 들어갈 것으로 예측한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 HBM4 개발까지 노리고 있다. 황상준 삼성전자 메모리사업부 D램 개발실장(부사장)은 최근 기고문에서 “2025년을 목표로 HBM4를 개발 중”이라고 밝혔다. HBM3E의 경우 9.8Gbps(초당 기가비트) 속도의 제품을 개발해 고객사에 샘플 공급을 시작할 예정이다. 삼성전자의 HBM3E는 올해 4분기에 공개될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 반도체 시장을 독점한 엔비디아가 삼성전자·SK하이닉스의 가장 중요한 고객사일 수밖에 없다. 김록호 하나증권 연구원은 “내년 2분기 엔비디아의 신규 GPU GH200에도 SK하이닉스의 HBM이 탑재될 예정”이라고 전망했다. SK하이닉스는 HBM3을 엔비디아에 공급해왔다. 노근창 현대차증권 연구원은 “삼성전자는 올 4분기 후반부터 HBM3을 엔비디아에 본격적으로 공급하면서 D램 부문 실적이 더욱 개선될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 마이크론은 지난 7월 업계 최초로 초당 1.2TB 이상의 대역폭과 9.2Gb 이상의 핀 속도를 갖춘 ‘HBM3 Gen 2’ 메모리의 샘플링을 시작했다고 밝혔었다. 현재는 HBM3E로 소개되고 있다. 삼성전자도 HBM3 업그레이드 버전의 이름을 기존 HBM3P에서 최근 HBM3E로 바꾼 것으로 알려졌다. 업계에선 마이크론도 내년 초부터 HBM3E 양산을 시작할 것으로 예상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비싸고 수요 확실” 차세대 HBM에 사활 건 메모리반도체 기업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777880&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018777880&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023032221450365381_1679489103_0018777880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메모리 반도체 업계가 생성형 인공지능(AI) 구동을 돕는 차세대 고대역폭 메모리(HBM) 개발에 사활을 걸었다. HBM은 일반 D램보다 가격이 수배 가량 비싸면서도, 확실한 수요처로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 대만 시장조사기관 트렌드포스에 따르면 내년 HBM의 연간 매출 성장률은 172%에 달할 전망이다. 현재 HBM이 전체 메모리 반도체 시장에서 차지하는 비중은 출하량 기준 1% 남짓이지만, 매출은 급성장할 것으로 전망했다. 최신 HBM의 높은 가격, 생성형 AI 열풍에 따른 수요 급증 등이 그 배경이다. 업계에선 HBM의 가격이 서버용 D램 중 가장 최신 제품인 DDR5보다 최소 6~7배 이상 비싼 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HBM은 엔비디아의 고성능 GPU(그래픽처리장치) 같은 AI 반도체와 성장을 같이 한다. 고용량·초고속 메모리 반도체로 AI에서 두뇌 역할을 하는 GPU의 가동을 돕는다. 여러 개의 D램을 수직으로 연결하는 방법으로 데이터 처리 속도를 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HBM의 최신 모델은 5세대 제품인 ‘HBM3E’다. 최근 시장에서 활발히 생산되는 HBM3의 업그레이드 버전이다. 트렌드포스는 “내년 메모리 반도체 3사(삼성전자, SK하이닉스, 마이크론)는 HBM3E를 본격적으로 도입해 AI 반도체의 성능 향상을 보장할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101817112297438_1697616682_0018777880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스는 지난 8월 한국 최초로 HBM3E 개발에 성공했다. 초당 1.15테라바이트(TB) 이상의 데이터를 처리할 수 있다. Full-HD 영화(5GB) 230편 분량의 데이터를 1초 만에 처리하는 수준이다. 열 방출 성능은 HBM3 대비 10% 향상시켰다. 업계는 내년 상반기부터 양산에 들어갈 것으로 예측한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 HBM4 개발까지 노리고 있다. 황상준 삼성전자 메모리사업부 D램 개발실장(부사장)은 최근 기고문에서 “2025년을 목표로 HBM4를 개발 중”이라고 밝혔다. HBM3E의 경우 9.8Gbps(초당 기가비트) 속도의 제품을 개발해 고객사에 샘플 공급을 시작할 예정이다. 삼성전자의 HBM3E는 올해 4분기에 공개될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 반도체 시장을 독점한 엔비디아가 삼성전자·SK하이닉스의 가장 중요한 고객사일 수밖에 없다. 김록호 하나증권 연구원은 “내년 2분기 엔비디아의 신규 GPU GH200에도 SK하이닉스의 HBM이 탑재될 예정”이라고 전망했다. SK하이닉스는 HBM3을 엔비디아에 공급해왔다. 노근창 현대차증권 연구원은 “삼성전자는 올 4분기 후반부터 HBM3을 엔비디아에 본격적으로 공급하면서 D램 부문 실적이 더욱 개선될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 마이크론은 지난 7월 업계 최초로 초당 1.2TB 이상의 대역폭과 9.2Gb 이상의 핀 속도를 갖춘 ‘HBM3 Gen 2’ 메모리의 샘플링을 시작했다고 밝혔었다. 현재는 HBM3E로 소개되고 있다. 삼성전자도 HBM3 업그레이드 버전의 이름을 기존 HBM3P에서 최근 HBM3E로 바꾼 것으로 알려졌다. 업계에선 마이크론도 내년 초부터 HBM3E 양산을 시작할 것으로 예상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길 가다 버스 사이드미러에 머리 ‘퍽’…60대 여성 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778894&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778894&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905111998001_1697659879_0018778894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;늦은 밤 골목길에서 학원 버스 사이드미러에 머리를 부딪힌 60대 여성이 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 경찰에 따르면 서울 송파경찰서는 60대 버스 운전자 A씨를 도로교통법 위반(과실치사) 혐의로 불구속 입건해 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 13일 오후 11시30분쯤 송파구 주택가의 한 이면도로에서 좌회전하다 60대 여성 B씨를 사이드미러로 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 사이드미러에 머리를 강하게 부딪힌 B씨는 곧바로 병원으로 옮겨졌으나 이튿날 오전 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905114398002_1697659920_0018778894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 사고 직후 직접 경찰에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 학원 버스 안에 학생은 없었으며, 학생들을 모두 데려다준 A씨가 귀가하던 중 사고가 난 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “잘 보지 못했다, 부주의했다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨의 부주의로 발생한 사고로 판단해 조사를 마쳤으며, 조만간 송치할 예정”이라고 전했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길 가다 버스 사이드미러에 머리 ‘퍽’…60대 여성 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778894&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778894&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905111998001_1697659879_0018778894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;늦은 밤 골목길에서 학원 버스 사이드미러에 머리를 부딪힌 60대 여성이 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 경찰에 따르면 서울 송파경찰서는 60대 버스 운전자 A씨를 도로교통법 위반(과실치사) 혐의로 불구속 입건해 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 13일 오후 11시30분쯤 송파구 주택가의 한 이면도로에서 좌회전하다 60대 여성 B씨를 사이드미러로 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 사이드미러에 머리를 강하게 부딪힌 B씨는 곧바로 병원으로 옮겨졌으나 이튿날 오전 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905114398002_1697659920_0018778894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 사고 직후 직접 경찰에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 학원 버스 안에 학생은 없었으며, 학생들을 모두 데려다준 A씨가 귀가하던 중 사고가 난 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “잘 보지 못했다, 부주의했다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨의 부주의로 발생한 사고로 판단해 조사를 마쳤으며, 조만간 송치할 예정”이라고 전했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 죽였다”…인천 모텔서 연인 살해한 뒤 자수한 60대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2022122715345748708_1672122897_0018778897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연인 관계였던 50대 여성을 살해한 뒤 112에 신고한 60대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 남동경찰서는 살인 혐의로 A씨(64)를 구속했다고 18일 밝혔다. 인천지방법원 김성수 영장 전담 부장판사는 이날 오후 A씨의 구속 전 피의자 심문을 진행한 뒤 “도주할 우려가 있다”며 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 13일 오후 11시쯤 인천시 남동구의 한 모텔에서 연인 관계였던 50대 여성 B씨를 목 졸라 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 다음 날 오전 7시쯤 “내가 사람을 죽였다”며 112에 자수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 객실 내부에서 숨져 있는 B씨와 음독한 상태로 쓰러진 A씨를 발견했다. A씨는 즉각 병원으로 이송돼 치료를 받고 퇴원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 6개월가량 전 술집에서 종업원인 B씨를 처음 알게 돼 연인 관계를 이어온 것으로 파악됐다. A씨는 “이성 문제로 말다툼하다가 B씨 목을 졸랐다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다. B씨에게서 별다른 외상은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립과학수사연구원은 B씨 시신을 부검한 뒤 “질식사로 추정된다”는 1차 구두 소견을 경찰에 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 진술을 토대로 구체적인 범행 경위와 발생 시각 등을 추가로 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 죽였다”…인천 모텔서 연인 살해한 뒤 자수한 60대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2022122715345748708_1672122897_0018778897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연인 관계였던 50대 여성을 살해한 뒤 112에 신고한 60대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 남동경찰서는 살인 혐의로 A씨(64)를 구속했다고 18일 밝혔다. 인천지방법원 김성수 영장 전담 부장판사는 이날 오후 A씨의 구속 전 피의자 심문을 진행한 뒤 “도주할 우려가 있다”며 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 13일 오후 11시쯤 인천시 남동구의 한 모텔에서 연인 관계였던 50대 여성 B씨를 목 졸라 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 다음 날 오전 7시쯤 “내가 사람을 죽였다”며 112에 자수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 객실 내부에서 숨져 있는 B씨와 음독한 상태로 쓰러진 A씨를 발견했다. A씨는 즉각 병원으로 이송돼 치료를 받고 퇴원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 6개월가량 전 술집에서 종업원인 B씨를 처음 알게 돼 연인 관계를 이어온 것으로 파악됐다. A씨는 “이성 문제로 말다툼하다가 B씨 목을 졸랐다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다. B씨에게서 별다른 외상은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립과학수사연구원은 B씨 시신을 부검한 뒤 “질식사로 추정된다”는 1차 구두 소견을 경찰에 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 진술을 토대로 구체적인 범행 경위와 발생 시각 등을 추가로 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 19일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778919&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778919&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905305698004_1697661056_0018778919.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 19일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 16.0도, 인천 16.0도, 수원 14.0도, 춘천 13.0도, 강릉 16.0도, 청주 13.0도, 대전 12.0도, 전주 13.0도, 광주 12.0도, 대구 11.0도, 부산 14.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 19.0도, 인천 20.0도, 수원 19.0도, 춘천 17.0도, 강릉 20.0도, 청주 19.0도, 대전 20.0도, 전주 22.0도, 광주 24.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 19일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778919&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778919&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905305698004_1697661056_0018778919.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 19일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 16.0도, 인천 16.0도, 수원 14.0도, 춘천 13.0도, 강릉 16.0도, 청주 13.0도, 대전 12.0도, 전주 13.0도, 광주 12.0도, 대구 11.0도, 부산 14.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 19.0도, 인천 20.0도, 수원 19.0도, 춘천 17.0도, 강릉 20.0도, 청주 19.0도, 대전 20.0도, 전주 22.0도, 광주 24.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영끌족 “악!”… 高高 대출 금리, 내년까지 이어질 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778046&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778046&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2018092711241359876_1538015053_0018778046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대출 금리 상승세가 적어도 내년 초까지는 이어질 전망이다. 은행권이 4분기 자금 조달 수단으로 은행채 발행 대신 예적금 확대를 택할 가능성이 크기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 한국은행에 따르면 지난 8월 광의 통화량(M2)은 3829조6000억원으로 전월(3820조8000억원) 대비 8조8000억원 증가했다. M2에는 만기가 2년 미만 남은 정기 예적금과 양도성 예금 증서(CD), 환매 조건부 채권(RP) 등 단기 금융 상품 잔액이 포함된다. M2는 전월 대비 0.3% 감소했던 지난 5월 이후 3개월째 오르막이다. 정기 예적금이 7조7000억원 늘어 증가세를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 현상은 당분간 지속될 것으로 보인다. 지난해 9월부터 연말까지 금융권 전반에서 불어난 정기 예적금은 100조원을 훌쩍 넘는다. 지난해 3분기 일어난 레고랜드 사태로 채권 시장이 얼어붙자 여러 금융사가 예적금 금리를 올려 자금을 조달했기 때문이다. 이때 1년짜리 예적금에 예치됐던 자금 만기가 본격적으로 돌아온다. 갈 곳을 찾는 큰돈이 많은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행권은 예적금 규모를 적극적으로 늘릴 것으로 보인다. 이스라엘-팔레스타인 전쟁 등 국제 정세가 불안정해지면서 상대적으로 안정적인 은행으로 시중 자금이 몰리고 있다. 4분기 만기가 도래하는 은행채 물량도 46조9000억원에 그쳐 전 분기(60조5000억원) 대비 15조원 가까이 적다. 지난해 말 금융당국이 레고랜드 사태 여진을 막기 위해 은행채 발행 한도를 월 만기의 125%로 묶었던 여파다. 은행권 관계자는 “금융당국이 최근 은행채 발행 한도 규제를 다시 풀기는 했지만 4분기 만기 도래 물량이 워낙 적어 순발행량이 대폭 늘지는 않을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 소비자 입장에서도 예적금을 선택할 유인이 커졌다. 이미 KB국민·신한·하나·우리 4대 시중은행은 모두 연 4%의 기본 금리를 제공하고 있다. 여기에 급여 이체 등 일부 조건을 충족하면 금리는 연 4.25%(신한 마이 플러스 정기 예금)까지 높아진다. 제2 금융권은 예적금 금리를 더 높여 잡고 있다. 충북에 있는 한 MG새마을금고는 최근 연 12% 금리를 제공하는 적금을 출시했다. 강원 한 MG새마을금고는 최근 지점을 직접 방문한 고객을 대상으로만 최고 연 9%를 주는 적금을 내놨는데 하루 만에 완판됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 현상은 결국 은행권 대출 금리 상승으로 귀결된다. 예적금 금리가 오르면 은행권 금리 변동형 대출의 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)도 따라 상승하기 때문이다. 실제로 금융권이 수신 경쟁에 본격적으로 나섰던 지난 9월 코픽스는 3.82%로 전월(3.66%) 대비 0.16% 포인트 올랐다. 직전 2개월(지난 7~8월) 연속 하락하던 추세가 반전됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 촉각을 곤두세우고 있다. 과도한 수신 금리 인상 경쟁이 금융사 건전성을 해치고 가계 원리금 상환 부담을 키울 수 있기 때문이다. 금융당국은 만기가 도래한 예적금의 재유치 현황과 금리 수준을 일 단위로 점검하는 한편 올해 말까지였던 은행권 유동성커버리지비율(LCR) 규제 정상화(95→100%) 시점을 내년 상반기 말로 미루기로 했다. 금융당국 관계자는 “LCR 규제를 예정대로 올해 말부터 정상화하면 은행권의 자금 조달 수요가 늘어 예적금 금리 경쟁이 더 심해질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영끌족 “악!”… 高高 대출 금리, 내년까지 이어질 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778046&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778046&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2018092711241359876_1538015053_0018778046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대출 금리 상승세가 적어도 내년 초까지는 이어질 전망이다. 은행권이 4분기 자금 조달 수단으로 은행채 발행 대신 예적금 확대를 택할 가능성이 크기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 한국은행에 따르면 지난 8월 광의 통화량(M2)은 3829조6000억원으로 전월(3820조8000억원) 대비 8조8000억원 증가했다. M2에는 만기가 2년 미만 남은 정기 예적금과 양도성 예금 증서(CD), 환매 조건부 채권(RP) 등 단기 금융 상품 잔액이 포함된다. M2는 전월 대비 0.3% 감소했던 지난 5월 이후 3개월째 오르막이다. 정기 예적금이 7조7000억원 늘어 증가세를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 현상은 당분간 지속될 것으로 보인다. 지난해 9월부터 연말까지 금융권 전반에서 불어난 정기 예적금은 100조원을 훌쩍 넘는다. 지난해 3분기 일어난 레고랜드 사태로 채권 시장이 얼어붙자 여러 금융사가 예적금 금리를 올려 자금을 조달했기 때문이다. 이때 1년짜리 예적금에 예치됐던 자금 만기가 본격적으로 돌아온다. 갈 곳을 찾는 큰돈이 많은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행권은 예적금 규모를 적극적으로 늘릴 것으로 보인다. 이스라엘-팔레스타인 전쟁 등 국제 정세가 불안정해지면서 상대적으로 안정적인 은행으로 시중 자금이 몰리고 있다. 4분기 만기가 도래하는 은행채 물량도 46조9000억원에 그쳐 전 분기(60조5000억원) 대비 15조원 가까이 적다. 지난해 말 금융당국이 레고랜드 사태 여진을 막기 위해 은행채 발행 한도를 월 만기의 125%로 묶었던 여파다. 은행권 관계자는 “금융당국이 최근 은행채 발행 한도 규제를 다시 풀기는 했지만 4분기 만기 도래 물량이 워낙 적어 순발행량이 대폭 늘지는 않을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 소비자 입장에서도 예적금을 선택할 유인이 커졌다. 이미 KB국민·신한·하나·우리 4대 시중은행은 모두 연 4%의 기본 금리를 제공하고 있다. 여기에 급여 이체 등 일부 조건을 충족하면 금리는 연 4.25%(신한 마이 플러스 정기 예금)까지 높아진다. 제2 금융권은 예적금 금리를 더 높여 잡고 있다. 충북에 있는 한 MG새마을금고는 최근 연 12% 금리를 제공하는 적금을 출시했다. 강원 한 MG새마을금고는 최근 지점을 직접 방문한 고객을 대상으로만 최고 연 9%를 주는 적금을 내놨는데 하루 만에 완판됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 현상은 결국 은행권 대출 금리 상승으로 귀결된다. 예적금 금리가 오르면 은행권 금리 변동형 대출의 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)도 따라 상승하기 때문이다. 실제로 금융권이 수신 경쟁에 본격적으로 나섰던 지난 9월 코픽스는 3.82%로 전월(3.66%) 대비 0.16% 포인트 올랐다. 직전 2개월(지난 7~8월) 연속 하락하던 추세가 반전됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 촉각을 곤두세우고 있다. 과도한 수신 금리 인상 경쟁이 금융사 건전성을 해치고 가계 원리금 상환 부담을 키울 수 있기 때문이다. 금융당국은 만기가 도래한 예적금의 재유치 현황과 금리 수준을 일 단위로 점검하는 한편 올해 말까지였던 은행권 유동성커버리지비율(LCR) 규제 정상화(95→100%) 시점을 내년 상반기 말로 미루기로 했다. 금융당국 관계자는 “LCR 규제를 예정대로 올해 말부터 정상화하면 은행권의 자금 조달 수요가 늘어 예적금 금리 경쟁이 더 심해질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘文 의대 증원 반대’ 의사 유튜버, 이번엔 “분위기 달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779027&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779027&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905571198006_1697662631_0018779027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부의 의대 정원 확대 방침을 두고 의료계 반발이 거센 가운데, 이전 정부에서 비슷한 정책을 추진했을 때 반대했던 의사 유튜버들이 관련 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구독자 113만명을 보유한 유튜브 채널 ‘닥터프렌즈’의 이비인후과 전문의 이낙준씨는 17일 채널 커뮤니티를 통해 “약 3년 전 공공의대 정책이 발표됐고, 시간이 지날수록 정부와 의료계의 갈등이 심화했다”며 “정책에 찬성하는 쪽과 반대하는 쪽 모두 의견을 표명하라는 댓글이 어마어마하게 달렸다. 그렇게 올린 영상에 무수히 많은 비난 댓글이 달렸고, 심지어 살해 협박도 당했다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “처음엔 이해가 잘 안 갔던 것도 사실이고 화도 났었다”며 “하지만 시간이 지나면서 우리 채널이 갖는 영향력에 대해 생각하게 됐다. (우리가) 의사들이 선출한 사람들은 아니지만 시각에 따라 의사들을 대변하는 채널이 될 수도 있겠다 싶었다”고 했다. 해당 채널은 전문의 오진승·우창윤·이낙준씨가 함께 운영하는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 최근 논란이 되는 정부의 의대 증원 발표에 대해 “공공의대나 이번 정책이나 목표는 필수 의료 회복과 지방 의료 회복 두 가지일 것”이라며 “의사 수를 늘린다고 해도, 필수 의료에 한해 현재 수가로는 환자 수가 적어 병원 운영이 어려워 보이는 지방으로 향하는 사람이 얼마나 늘지도 모르겠다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905572498007_1697662644_0018779027.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “다만 지금 현재 지방 거점 병원 역할을 하고 있는 병원들을 지원하면서, 정해진 지방에서 상당히 오랜 기간 근무해야 하는 정원 외 인원을 늘린다면 어느 정도 효과가 있을 수도 있겠단 말을 들었다. 생각이 조금 바뀌는 계기였다”며 “뭐가 됐건 적어도 현재 수준의 의료 시스템은 유지가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이를 유지하거나 개선하는데 무턱대고 하는 의사 수 증원이 도움이 될 거라 생각하진 않는다”면서 “근데 제 생각이라는 것도 어쩌면 저도 모르게 밥그릇 싸움 혹은 동료의식의 영향을 받고 있을 수 있다”고 했다. 또 “제 개인적인 생각에 또다시 파업과 같은 격렬한 투쟁이 있을 것 같진 않다. 집행부 생각이야 모르겠지만, 적어도 제 주위의 분위기는 이전과 다르다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 함께 닥터프렌즈 채널에 출연했던 내과 전문의 우창윤씨는 댓글로 “저희의 바람은 어쩌면 여러분 모두와 같다. 대한민국 의료 시스템이 계속해서 건강하게 유지됐으면 한다”며 “저희도 환자가 되고, 제 아이들도 언젠가 나이 들고 아플 날이 올 테니 말이다”라고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 닥터프렌즈는 2020년 8월 ‘의대 증원과 공공의대에 대한 닥프의 생각’이라는 제목의 영상에서 당시 의대 증원 정책에 대한 우려를 표했다. “의사가 부족한 게 문제의 본질은 아니다” “필수과의 전문의가 배출되기 전까지 필수과를 하려고 하는 의사의 수는 더 없어져서 문제가 될 거다” “의대 증원보다는 공공의료원을 짓고 수가 개선·지원하는 게 오히려 돈도 적게 든다” 등의 주장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905582998008_1697662711_0018779027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 구독자 27만명의 유튜브 채널 ‘우리동네 산부인과, 우리동산’ 측도 의대 정원 증원 추진 반대 입장을 밝힌 바 있다. 해당 채널은 ‘기피 부서’로 알려진 산부인과 전문의 3인이 운영한다. 이들은 지난 15일 채널 커뮤니티를 통해 “문재인 대통령이든 윤석열 대통령이든 상관없이 의대생 증원은 반대한다. 의대 증원해봐야 내외산소(내과, 외과, 산부인과, 소아과) 안 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지금 의대 정원 늘려봐야 제 밥그릇에는 하나도 영향 안 준다. 그들이 전문의 되려면 저는 은퇴할 때가 다 될 것”이라며 “메이저과 수련 환경 바꾸고 그 과들이 나와서도 진료 잘할 수 있게 하고, 응급의료 전달체계 잘 만들어 이미 만들어져 있는 전문의들 잘 이용하는 게 훨씬 낫다고 생각한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2006년부터 3058명으로 묶여 있는 전국 의대 입학 정원을 2025학년도부터 1000명 이상 늘리는 방안을 유력하게 검토 중이다. 문재인정부 때인 2020년 8월에도 의대 정원 확대와 공공의대 설치안이 추진됐으나 의사들이 총파업을 벌이는 등 강력 반발한 바 있다. 이번에도 대한의사협회는 “정부가 의대 증원 방안을 일방적으로 발표할 경우 2020년 파업 때보다 더 큰 불행한 사태가 나올 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘文 의대 증원 반대’ 의사 유튜버, 이번엔 “분위기 달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779027&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779027&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905571198006_1697662631_0018779027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부의 의대 정원 확대 방침을 두고 의료계 반발이 거센 가운데, 이전 정부에서 비슷한 정책을 추진했을 때 반대했던 의사 유튜버들이 관련 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구독자 113만명을 보유한 유튜브 채널 ‘닥터프렌즈’의 이비인후과 전문의 이낙준씨는 17일 채널 커뮤니티를 통해 “약 3년 전 공공의대 정책이 발표됐고, 시간이 지날수록 정부와 의료계의 갈등이 심화했다”며 “정책에 찬성하는 쪽과 반대하는 쪽 모두 의견을 표명하라는 댓글이 어마어마하게 달렸다. 그렇게 올린 영상에 무수히 많은 비난 댓글이 달렸고, 심지어 살해 협박도 당했다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “처음엔 이해가 잘 안 갔던 것도 사실이고 화도 났었다”며 “하지만 시간이 지나면서 우리 채널이 갖는 영향력에 대해 생각하게 됐다. (우리가) 의사들이 선출한 사람들은 아니지만 시각에 따라 의사들을 대변하는 채널이 될 수도 있겠다 싶었다”고 했다. 해당 채널은 전문의 오진승·우창윤·이낙준씨가 함께 운영하는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 최근 논란이 되는 정부의 의대 증원 발표에 대해 “공공의대나 이번 정책이나 목표는 필수 의료 회복과 지방 의료 회복 두 가지일 것”이라며 “의사 수를 늘린다고 해도, 필수 의료에 한해 현재 수가로는 환자 수가 적어 병원 운영이 어려워 보이는 지방으로 향하는 사람이 얼마나 늘지도 모르겠다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905572498007_1697662644_0018779027.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “다만 지금 현재 지방 거점 병원 역할을 하고 있는 병원들을 지원하면서, 정해진 지방에서 상당히 오랜 기간 근무해야 하는 정원 외 인원을 늘린다면 어느 정도 효과가 있을 수도 있겠단 말을 들었다. 생각이 조금 바뀌는 계기였다”며 “뭐가 됐건 적어도 현재 수준의 의료 시스템은 유지가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이를 유지하거나 개선하는데 무턱대고 하는 의사 수 증원이 도움이 될 거라 생각하진 않는다”면서 “근데 제 생각이라는 것도 어쩌면 저도 모르게 밥그릇 싸움 혹은 동료의식의 영향을 받고 있을 수 있다”고 했다. 또 “제 개인적인 생각에 또다시 파업과 같은 격렬한 투쟁이 있을 것 같진 않다. 집행부 생각이야 모르겠지만, 적어도 제 주위의 분위기는 이전과 다르다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 함께 닥터프렌즈 채널에 출연했던 내과 전문의 우창윤씨는 댓글로 “저희의 바람은 어쩌면 여러분 모두와 같다. 대한민국 의료 시스템이 계속해서 건강하게 유지됐으면 한다”며 “저희도 환자가 되고, 제 아이들도 언젠가 나이 들고 아플 날이 올 테니 말이다”라고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 닥터프렌즈는 2020년 8월 ‘의대 증원과 공공의대에 대한 닥프의 생각’이라는 제목의 영상에서 당시 의대 증원 정책에 대한 우려를 표했다. “의사가 부족한 게 문제의 본질은 아니다” “필수과의 전문의가 배출되기 전까지 필수과를 하려고 하는 의사의 수는 더 없어져서 문제가 될 거다” “의대 증원보다는 공공의료원을 짓고 수가 개선·지원하는 게 오히려 돈도 적게 든다” 등의 주장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101905582998008_1697662711_0018779027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 구독자 27만명의 유튜브 채널 ‘우리동네 산부인과, 우리동산’ 측도 의대 정원 증원 추진 반대 입장을 밝힌 바 있다. 해당 채널은 ‘기피 부서’로 알려진 산부인과 전문의 3인이 운영한다. 이들은 지난 15일 채널 커뮤니티를 통해 “문재인 대통령이든 윤석열 대통령이든 상관없이 의대생 증원은 반대한다. 의대 증원해봐야 내외산소(내과, 외과, 산부인과, 소아과) 안 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지금 의대 정원 늘려봐야 제 밥그릇에는 하나도 영향 안 준다. 그들이 전문의 되려면 저는 은퇴할 때가 다 될 것”이라며 “메이저과 수련 환경 바꾸고 그 과들이 나와서도 진료 잘할 수 있게 하고, 응급의료 전달체계 잘 만들어 이미 만들어져 있는 전문의들 잘 이용하는 게 훨씬 낫다고 생각한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2006년부터 3058명으로 묶여 있는 전국 의대 입학 정원을 2025학년도부터 1000명 이상 늘리는 방안을 유력하게 검토 중이다. 문재인정부 때인 2020년 8월에도 의대 정원 확대와 공공의대 설치안이 추진됐으나 의사들이 총파업을 벌이는 등 강력 반발한 바 있다. 이번에도 대한의사협회는 “정부가 의대 증원 방안을 일방적으로 발표할 경우 2020년 파업 때보다 더 큰 불행한 사태가 나올 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美정보당국 “가자 병원 피격, 이스라엘 책임 없어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779092&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779092&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101805444896613_1697575488_0018779092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정보당국이 적외선 위성 데이터와 감청 등 첩보 자료를 분석한 결과 이스라엘은 가자지구 병원 폭발 사건 책임이 없다고 밝혔다. 전문가들도 현장에서 공개된 여러 증거가 폭발 당사자로 무장단체 팔레스타인 이슬라믹 지하드(PIJ)를 향하고 있다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 미국 백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 18일(현지시간) “미국은 사건 정보를 계속 수집하고 있다”면서도 “상공 영상 이미지, 감청, 오픈 소스 정보 분석을 토대로 한 현재 평가는 이스라엘이 가자지구 병원 폭발에 책임이 없다는 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왓슨 대변인은 “정보에 따르면 가자지구의 일부 팔레스타인 무장세력은 폭발이 PIJ의 로켓이나 미사일 발사 오발로 인해 발생했을 가능성이 있다고 믿었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정보당국의 비공개 브리핑을 받은 마크 워너 상원 정보위원장은 “가자지구 알아흘리 병원 공격과 관련된 정보를 접수하고 검토했다”며 “우리는 폭발이 이스라엘 공습의 결과가 아니라 무장 테러리스트의 로켓 발사 실패의 결과라고 확신한다”는 성명을 발표했다. 마이크 터너 하원 정보위원장도 “정보 보고에 따르면 이번 공격은 이스라엘군의 군사 행동의 결과가 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정보당국은 로켓이나 미사일이 가자지구 내 팔레스타인 전투원이 있는 위치에서 발사됐다는 것을 보여주는 위성 및 적외선 데이터를 확보했다고 뉴욕타임스(NYT)가 보도했다. 국방부 고위 관계자는 이를 바탕으로 미국은 이스라엘군 쪽에서 로켓이 발사되지 않았다는 것에 대해 상당히 확신한다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)도 “(미국이 확보한) 적외선 위성 데이터 등 정보에는 가자지구 내 팔레스타인 전투기 진지에서 로켓이나 미사일이 발사된 것으로 나타났다”고 관계자를 인용해 보도했다. 또 “미국은 가자지구 병원 폭발이 이슬라믹 지하드에 의해 발생했다는 높은 신뢰도의 신호 정보를 수집했으며, 이는 폭발에 대한 책임이 없다는 이스라엘의 주장을 뒷받침한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원 폭발 양상 등 현장 증거도 이스라엘 주장에 힘을 싣는다. 폭발 현장에는 공중에서 투하된 폭탄이 폭발할 때 생기는 대형 구덩이가 없었고, 대신 지상에서 폭발이 시작됐을 때 나타나는 광범위한 화재 피해와 파편 등이 있었다는 게 미국 정보기관 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 “가자지구 병원에서 발생한 폭발과 그 잔해 등에 대한 이미지를 자세히 검토한 결과 이스라엘이 사용하는 폭탄이나 미사일 공격 흔적이 없었다”고 전문가를 인용해 보도했다. 헤즈볼라 전문가인 싱크탱크 워싱턴 극동정책연구소 마이클 나이츠 분석가는 “(이스라엘) 공습 징후는 하나도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈소스 정보 분석가인 블레이크 스펜들리는 “현재로서는 하마스나 PIJ 로켓이 이 지역을 공격한 것으로 보이는 증거가 우세하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823311797956_1697639477_0018779092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 이 같은 정보를 바탕으로 이날 이스라엘 기자회견에서 “우리가 본 정보로 볼 때 가자지구 내 테러리스트 그룹이 잘못 발사한 로켓의 결과”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 바이든 대통령은 “이번 주 후반 미 의회에 이스라엘 지원을 위한 전례 없는 지원 패키지를 요청할 것”이라고 말했다. 바이든 정부는 이스라엘과 우크라이나, 대만 등에 대한 안보 지원 예산으로 1000억 달러 규모를 의회에 요청할 예정인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 가자지구와 서안지구에 대한 1억 달러 규모 인도적 지원을 밝히며 “가자  지역 비상 수요를 포함해 팔레스타인 주민 100만 명 이상을 지원할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美정보당국 “가자 병원 피격, 이스라엘 책임 없어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779092&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779092&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101805444896613_1697575488_0018779092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정보당국이 적외선 위성 데이터와 감청 등 첩보 자료를 분석한 결과 이스라엘은 가자지구 병원 폭발 사건 책임이 없다고 밝혔다. 전문가들도 현장에서 공개된 여러 증거가 폭발 당사자로 무장단체 팔레스타인 이슬라믹 지하드(PIJ)를 향하고 있다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 미국 백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 18일(현지시간) “미국은 사건 정보를 계속 수집하고 있다”면서도 “상공 영상 이미지, 감청, 오픈 소스 정보 분석을 토대로 한 현재 평가는 이스라엘이 가자지구 병원 폭발에 책임이 없다는 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왓슨 대변인은 “정보에 따르면 가자지구의 일부 팔레스타인 무장세력은 폭발이 PIJ의 로켓이나 미사일 발사 오발로 인해 발생했을 가능성이 있다고 믿었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정보당국의 비공개 브리핑을 받은 마크 워너 상원 정보위원장은 “가자지구 알아흘리 병원 공격과 관련된 정보를 접수하고 검토했다”며 “우리는 폭발이 이스라엘 공습의 결과가 아니라 무장 테러리스트의 로켓 발사 실패의 결과라고 확신한다”는 성명을 발표했다. 마이크 터너 하원 정보위원장도 “정보 보고에 따르면 이번 공격은 이스라엘군의 군사 행동의 결과가 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정보당국은 로켓이나 미사일이 가자지구 내 팔레스타인 전투원이 있는 위치에서 발사됐다는 것을 보여주는 위성 및 적외선 데이터를 확보했다고 뉴욕타임스(NYT)가 보도했다. 국방부 고위 관계자는 이를 바탕으로 미국은 이스라엘군 쪽에서 로켓이 발사되지 않았다는 것에 대해 상당히 확신한다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)도 “(미국이 확보한) 적외선 위성 데이터 등 정보에는 가자지구 내 팔레스타인 전투기 진지에서 로켓이나 미사일이 발사된 것으로 나타났다”고 관계자를 인용해 보도했다. 또 “미국은 가자지구 병원 폭발이 이슬라믹 지하드에 의해 발생했다는 높은 신뢰도의 신호 정보를 수집했으며, 이는 폭발에 대한 책임이 없다는 이스라엘의 주장을 뒷받침한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원 폭발 양상 등 현장 증거도 이스라엘 주장에 힘을 싣는다. 폭발 현장에는 공중에서 투하된 폭탄이 폭발할 때 생기는 대형 구덩이가 없었고, 대신 지상에서 폭발이 시작됐을 때 나타나는 광범위한 화재 피해와 파편 등이 있었다는 게 미국 정보기관 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 “가자지구 병원에서 발생한 폭발과 그 잔해 등에 대한 이미지를 자세히 검토한 결과 이스라엘이 사용하는 폭탄이나 미사일 공격 흔적이 없었다”고 전문가를 인용해 보도했다. 헤즈볼라 전문가인 싱크탱크 워싱턴 극동정책연구소 마이클 나이츠 분석가는 “(이스라엘) 공습 징후는 하나도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈소스 정보 분석가인 블레이크 스펜들리는 “현재로서는 하마스나 PIJ 로켓이 이 지역을 공격한 것으로 보이는 증거가 우세하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823311797956_1697639477_0018779092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 이 같은 정보를 바탕으로 이날 이스라엘 기자회견에서 “우리가 본 정보로 볼 때 가자지구 내 테러리스트 그룹이 잘못 발사한 로켓의 결과”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 바이든 대통령은 “이번 주 후반 미 의회에 이스라엘 지원을 위한 전례 없는 지원 패키지를 요청할 것”이라고 말했다. 바이든 정부는 이스라엘과 우크라이나, 대만 등에 대한 안보 지원 예산으로 1000억 달러 규모를 의회에 요청할 예정인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 가자지구와 서안지구에 대한 1억 달러 규모 인도적 지원을 밝히며 “가자  지역 비상 수요를 포함해 팔레스타인 주민 100만 명 이상을 지원할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] HUG 관리단계 ‘위험 사업장’ 반년 만에 45%↑… 보증사고 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779097&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779097&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023072017012498754_1689840084_0018779097.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 위기 속에 부실 위험이 있는 사업장이 7개월 만에 45% 증가한 것으로 나타났다. 전체 사업장 중 ‘정상’ 이하 단계 사업장 비중은 3년 전 2.5%에서 올해 12.9%까지 치솟았다. PF 시장이 살얼음판을 걷고 있는 데다 분양 경기가 더딘 회복세를 보이며 보증사고 리스크가 더 확산될 것이라는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 국회 국토교통위원회 소속 김학용 국민의힘 의원이 주택도시보증공사(HUG)로부터 제출받은 ‘연도별·관리단계별 분양보증사업장 현황’에 따르면 전국에서 관리단계가 ‘정상’ 이하인 ‘관찰·주의·관리·경보’ 사업장 수는 지난 7월 말 기준 157곳으로 집계됐다. 지난해 말 108곳에서 7개월 만에 45.4% 증가한 것이다. 정상 이하 단계 사업장 수는 2018년 71곳, 2019년 45곳, 2020년 29곳으로 감소한 뒤 증가 전환해 2년 7개월 만에 5배 이상 불어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분양보증은 사업 주체가 파산 등의 사유로 분양계약을 이행할 수 없게 될 경우 계약금과 중도금 등의 환급을 책임지는 것이다. 30가구 이상 아파트 등 공동주택을 선분양할 때 분양보증은 필수다. HUG는 분양보증을 발급하고 사업장을 공정부진율과 분양부진율에 따라 ‘정상·관찰·주의·관리·경보’로 구분해 관리한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 사업장 중 정상 이하 관리단계 사업장 비중은 7개월 만에 8%에서 12.9%로 4.9% 포인트 증가했다. 3년 전엔 이 비중이 2.5%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분양사고 위험이 있는 시공사 수도 증가세다. 정상 이하 관리단계 업체 수는 2020년 29곳에서 2021년 63곳, 2022년 83곳, 올해 7월 91곳으로 꾸준히 늘고 있다. 정상 이하 단계에 속한 업체 비중은 무려 37.8%까지 치솟았다. 세대로 보면 분양보증이 된 67만8469세대 중 5만3641세대가 부실 위험에 노출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해부터 고금리 기조가 길어지면서 자금 조달 시장의 회복이 더딘 상황이 영향을 미쳤다. PF 대출은 브리지론, 본 PF, 중도금대출, 잔금대출 순서로 금융이 조달돼야 하지만 유동성 위축으로 자금이 돌지 않으며 다음 단계로 넘어가지 못하고 있는 것이다. 게다가 공사가 진행되더라도 원자재 가격 폭등으로 공사비 부담이 늘며 수익성이 급격히 악화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 실제로 HUG 분양보증 사고는 지난 2년간 단 한 건도 발생하지 않았지만 시공사 부도에 따라 올해만 9건이 발생했다. 덕소6A, 금촌역 신일해피트리 지역주택조합사업장, 울산 온양 신일해피트리 사업장 등 3곳은 지난해 국토교통부 시공능력평가 113위에 이름을 올린 중견 건설업체 신일이 지난 5월 법정관리를 신청하며 보증사고가 발생했다. 지난 9월 회생 절차에 돌입한 대우산업개발이 짓고 있던 3곳 사업장도 보증사고 대상이 됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보증사고 위험이 증가하면서 HUG의 자본잠식 우려도 나온다. 최근 전세보증금반환 사고 금액이 크게 증가하고 있는 데다 건설사 줄도산으로 분양시장에서 보증사고가 증가할 경우 영업비용 증가가 불가피하다. 정부는 지난달부터 주택도시기금법 시행령을 개정해 HUG의 보증 한도를 자기자본의 60배에서 70배로 늘렸지만 향후 보증사고 증가세를 감안하면 안심할 수 없다. 김 의원은 “재무 건전성 악화로 보증 발급이 중단되는 최악의 사태를 막기 위해서는 HUG가 경매 이외에 보유한 구상채권을 유동화하는 방안을 시급히 마련해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] HUG 관리단계 ‘위험 사업장’ 반년 만에 45%↑… 보증사고 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779097&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779097&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023072017012498754_1689840084_0018779097.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 위기 속에 부실 위험이 있는 사업장이 7개월 만에 45% 증가한 것으로 나타났다. 전체 사업장 중 ‘정상’ 이하 단계 사업장 비중은 3년 전 2.5%에서 올해 12.9%까지 치솟았다. PF 시장이 살얼음판을 걷고 있는 데다 분양 경기가 더딘 회복세를 보이며 보증사고 리스크가 더 확산될 것이라는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 국회 국토교통위원회 소속 김학용 국민의힘 의원이 주택도시보증공사(HUG)로부터 제출받은 ‘연도별·관리단계별 분양보증사업장 현황’에 따르면 전국에서 관리단계가 ‘정상’ 이하인 ‘관찰·주의·관리·경보’ 사업장 수는 지난 7월 말 기준 157곳으로 집계됐다. 지난해 말 108곳에서 7개월 만에 45.4% 증가한 것이다. 정상 이하 단계 사업장 수는 2018년 71곳, 2019년 45곳, 2020년 29곳으로 감소한 뒤 증가 전환해 2년 7개월 만에 5배 이상 불어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분양보증은 사업 주체가 파산 등의 사유로 분양계약을 이행할 수 없게 될 경우 계약금과 중도금 등의 환급을 책임지는 것이다. 30가구 이상 아파트 등 공동주택을 선분양할 때 분양보증은 필수다. HUG는 분양보증을 발급하고 사업장을 공정부진율과 분양부진율에 따라 ‘정상·관찰·주의·관리·경보’로 구분해 관리한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 사업장 중 정상 이하 관리단계 사업장 비중은 7개월 만에 8%에서 12.9%로 4.9% 포인트 증가했다. 3년 전엔 이 비중이 2.5%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분양사고 위험이 있는 시공사 수도 증가세다. 정상 이하 관리단계 업체 수는 2020년 29곳에서 2021년 63곳, 2022년 83곳, 올해 7월 91곳으로 꾸준히 늘고 있다. 정상 이하 단계에 속한 업체 비중은 무려 37.8%까지 치솟았다. 세대로 보면 분양보증이 된 67만8469세대 중 5만3641세대가 부실 위험에 노출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해부터 고금리 기조가 길어지면서 자금 조달 시장의 회복이 더딘 상황이 영향을 미쳤다. PF 대출은 브리지론, 본 PF, 중도금대출, 잔금대출 순서로 금융이 조달돼야 하지만 유동성 위축으로 자금이 돌지 않으며 다음 단계로 넘어가지 못하고 있는 것이다. 게다가 공사가 진행되더라도 원자재 가격 폭등으로 공사비 부담이 늘며 수익성이 급격히 악화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 실제로 HUG 분양보증 사고는 지난 2년간 단 한 건도 발생하지 않았지만 시공사 부도에 따라 올해만 9건이 발생했다. 덕소6A, 금촌역 신일해피트리 지역주택조합사업장, 울산 온양 신일해피트리 사업장 등 3곳은 지난해 국토교통부 시공능력평가 113위에 이름을 올린 중견 건설업체 신일이 지난 5월 법정관리를 신청하며 보증사고가 발생했다. 지난 9월 회생 절차에 돌입한 대우산업개발이 짓고 있던 3곳 사업장도 보증사고 대상이 됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보증사고 위험이 증가하면서 HUG의 자본잠식 우려도 나온다. 최근 전세보증금반환 사고 금액이 크게 증가하고 있는 데다 건설사 줄도산으로 분양시장에서 보증사고가 증가할 경우 영업비용 증가가 불가피하다. 정부는 지난달부터 주택도시기금법 시행령을 개정해 HUG의 보증 한도를 자기자본의 60배에서 70배로 늘렸지만 향후 보증사고 증가세를 감안하면 안심할 수 없다. 김 의원은 “재무 건전성 악화로 보증 발급이 중단되는 최악의 사태를 막기 위해서는 HUG가 경매 이외에 보유한 구상채권을 유동화하는 방안을 시급히 마련해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“육아 뒷전, 바프 찍으려 가슴수술한 아내…이혼되나요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779104&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779104&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101906411698013_1697665276_0018779104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육아를 도맡았던 아내가 아이 초등학교 입학 이후 가정일보다 외모 가꾸기에 열중해 이혼을 고민하고 있다는 남편의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 YTN 라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에서는 가정을 방치한 아내에게 실망했다는 직장인 남편 A씨의 사연이 공개됐다. A씨에 따르면 한때 잘 나가는 직장인이었던 아내는 10년 전 결혼과 동시에 아기가 생기면서 회사를 그만뒀다. A씨는 회사 업무 탓에 야근과 주말 근무가 잦아 아내가 혼자 육아를 도맡아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이가 초등학교에 입학하고 학원에 다니며 시간적 여유가 생기자 아내는 건강을 챙기겠다며 헬스장을 등록했다. 이후 트레이너의 권유로 바디 프로필 사진을 찍기로 했고, 종일 운동에 매진했다. 자기관리에 몰두해 아이 등교나 저녁 식사 타이밍을 놓칠 때도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내가 바디 프로필 촬영을 준비하는 3개월 동안만 참으면 끝날 거라 생각한 A씨는 일단 참고 이해했다. 그러나 아내는 ‘원래 바디 프로필은 여러 번 찍는 것’이라며 추가 촬영을 예약했고, 헬스장에서 보내는 시간이 길어졌다. 급기야 아내는 ‘더 아름다워지고 싶다’며 생활비를 빼돌려 가슴 확대 수술까지 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 가장 화난 부분은 아이 돌봄 문제였다. 아이는 아내가 먹으려고 산 샐러드와 닭가슴살로 매번 저녁을 해결했고, 집에 혼자 있는 시간도 늘어났다. A씨는 “외모에만 신경 쓰고 아이와 가정을 방치한 아내에게 실망했다”며 “이혼하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2022101906293268007_1666128572_0018779104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 이채원 변호사는 “부부가 이혼하려면 재판상 이혼 원인을 규정하는 민법 제840조 각 호의 사유에 해당되는지 살펴봐야 한다”면서 “단순히 외모 관리를 열심히 했다고 이혼 사유가 될 순 없지만, 외모 관리에만 치중해 가정을 아예 방치하거나 소홀히 하는 경우에는 3호의 ‘배우자에게 심히 부당한 대우를 받았을 때’ 또는 6호의 ‘기타 혼인을 계속하기 어려운 중대한 사유가 있을 때’에 해당해 이혼 사유가 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “남편 근무량이 상당해 아이를 돌보고 가계를 꾸려나가는 것은 아내의 역할이었는데, 하루 3번씩 운동을 나가고 외모 시술을 받느라 아이를 방치한 것은 그 정도에 따라 유기에 해당한다”며 “자녀의 양육 환경을 우선시하는 우리 법원의 태도로 봤을 때 유책배우자로 인정될 수도 있어 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 변호사는 “아내가 운동 때문에 집을 내팽개치고 육아까지 소홀히 한 점에 대해 혼인 파탄 책임을 물을 수 있을 것”이라면서도 “아내가 갑자기 운동에 빠지게 된 이유는 10년 넘게 혼자 집안일을 도맡아 하고, 양가 부모님과 남편의 도움 없이 독박육아를 하며 고생했던 날들 때문이 아닐까 싶다. 아내가 이런 점을 구체적으로 입증·반박해 인정된다면 위자료 받기는 사실상 어려울 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“육아 뒷전, 바프 찍으려 가슴수술한 아내…이혼되나요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779104&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779104&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-18T21:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101906411698013_1697665276_0018779104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육아를 도맡았던 아내가 아이 초등학교 입학 이후 가정일보다 외모 가꾸기에 열중해 이혼을 고민하고 있다는 남편의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 YTN 라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에서는 가정을 방치한 아내에게 실망했다는 직장인 남편 A씨의 사연이 공개됐다. A씨에 따르면 한때 잘 나가는 직장인이었던 아내는 10년 전 결혼과 동시에 아기가 생기면서 회사를 그만뒀다. A씨는 회사 업무 탓에 야근과 주말 근무가 잦아 아내가 혼자 육아를 도맡아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이가 초등학교에 입학하고 학원에 다니며 시간적 여유가 생기자 아내는 건강을 챙기겠다며 헬스장을 등록했다. 이후 트레이너의 권유로 바디 프로필 사진을 찍기로 했고, 종일 운동에 매진했다. 자기관리에 몰두해 아이 등교나 저녁 식사 타이밍을 놓칠 때도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내가 바디 프로필 촬영을 준비하는 3개월 동안만 참으면 끝날 거라 생각한 A씨는 일단 참고 이해했다. 그러나 아내는 ‘원래 바디 프로필은 여러 번 찍는 것’이라며 추가 촬영을 예약했고, 헬스장에서 보내는 시간이 길어졌다. 급기야 아내는 ‘더 아름다워지고 싶다’며 생활비를 빼돌려 가슴 확대 수술까지 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 가장 화난 부분은 아이 돌봄 문제였다. 아이는 아내가 먹으려고 산 샐러드와 닭가슴살로 매번 저녁을 해결했고, 집에 혼자 있는 시간도 늘어났다. A씨는 “외모에만 신경 쓰고 아이와 가정을 방치한 아내에게 실망했다”며 “이혼하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2022101906293268007_1666128572_0018779104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 이채원 변호사는 “부부가 이혼하려면 재판상 이혼 원인을 규정하는 민법 제840조 각 호의 사유에 해당되는지 살펴봐야 한다”면서 “단순히 외모 관리를 열심히 했다고 이혼 사유가 될 순 없지만, 외모 관리에만 치중해 가정을 아예 방치하거나 소홀히 하는 경우에는 3호의 ‘배우자에게 심히 부당한 대우를 받았을 때’ 또는 6호의 ‘기타 혼인을 계속하기 어려운 중대한 사유가 있을 때’에 해당해 이혼 사유가 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “남편 근무량이 상당해 아이를 돌보고 가계를 꾸려나가는 것은 아내의 역할이었는데, 하루 3번씩 운동을 나가고 외모 시술을 받느라 아이를 방치한 것은 그 정도에 따라 유기에 해당한다”며 “자녀의 양육 환경을 우선시하는 우리 법원의 태도로 봤을 때 유책배우자로 인정될 수도 있어 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 변호사는 “아내가 운동 때문에 집을 내팽개치고 육아까지 소홀히 한 점에 대해 혼인 파탄 책임을 물을 수 있을 것”이라면서도 “아내가 갑자기 운동에 빠지게 된 이유는 10년 넘게 혼자 집안일을 도맡아 하고, 양가 부모님과 남편의 도움 없이 독박육아를 하며 고생했던 날들 때문이 아닐까 싶다. 아내가 이런 점을 구체적으로 입증·반박해 인정된다면 위자료 받기는 사실상 어려울 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빚 안갚냐” 말에 격분…버스정류장 칼부림 지인 살해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779154&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779154&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101907110798016_1697667068_0018779154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 안산의 한 버스정류장에서 지인 간 칼부림 사건이 발생해 50대 남성 1명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 안산상록경찰서는 자신의 험담을 한다는 이유로 지인을 살해한 50대 남성 A씨를 붙잡아 조사하고 있다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 8시1분쯤 안산시 상록구 부곡로의 한 버스정류장 인근에서 50대 남성 B씨 등 사회 후배 2명에게 흉기를 휘둘러 B씨를 숨지게 한 혐의(살인)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨 등이 “빚을 갚지 않는다”는 등 자신에 대해 좋지 않은 소리를 한다는 이유로 다투다가 주변 마트에서 흉기를 구입해 돌아와 휘두른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 B씨 외에 다른 한 명도 다쳤지만, 생명에 지장은 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 구속영장을 신청할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빚 안갚냐” 말에 격분…버스정류장 칼부림 지인 살해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779154&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779154&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101907110798016_1697667068_0018779154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 안산의 한 버스정류장에서 지인 간 칼부림 사건이 발생해 50대 남성 1명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 안산상록경찰서는 자신의 험담을 한다는 이유로 지인을 살해한 50대 남성 A씨를 붙잡아 조사하고 있다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 8시1분쯤 안산시 상록구 부곡로의 한 버스정류장 인근에서 50대 남성 B씨 등 사회 후배 2명에게 흉기를 휘둘러 B씨를 숨지게 한 혐의(살인)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨 등이 “빚을 갚지 않는다”는 등 자신에 대해 좋지 않은 소리를 한다는 이유로 다투다가 주변 마트에서 흉기를 구입해 돌아와 휘두른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 B씨 외에 다른 한 명도 다쳤지만, 생명에 지장은 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 구속영장을 신청할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>306채 사들인 30대, 70채 사들인 20대…다주택자 1천명 분석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779160&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779160&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023010217244754413_1672647888_0018779160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 5년여간 주택 구매 건수가 가장 많은 상위 1000명이 매수한 주택이 모두 4만 4000여채에 이르는 것으로 나타났다. 주택 구매 상위 1000명에는 2030 세대도 161명이나 포함된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국회 국토교통위원회 소속 더불어민주당 민홍철 의원이 19일 국토교통부로부터 받은 자료에 따르면 2018년부터 올해 6월까지 5년 6개월간 주택 구매 건수가 가장 많은 상위 1000명이 사들인 주택은 총 4만 4260채로 집계됐다. 주택 매수금액은 총 5조 8808억원 규모다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택 매수 상위 1000명에는 20~30대도 161명이나 포함됐다. 이들은 총 7201채를 사들였다. 매수금액은 총 1조 337억원 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20~30대 가운데 주택 매수 1위는 수도권 일대 주택 306채를 588억원 들여 사들인 한 30대였다. 주택을 70채 이상 사들인 20대도 4명이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로는 40~50대가 578명으로 가장 많았다. 이들은 2만 7371채를 매입했고, 매수금액은 총 3조 6856억원 규모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60~70대도 250명 있었다. 이들은 9196채를 사들였고, 매수금액은 1조 1257억원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택 구매 건수 1위는 792채를 사들인 한 50대였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상위 1000명 가운데 100채 이상 구매한 다주택자는 모두 46명이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부가 제출한 자료는 2018년부터 올해 6월까지 주택을 구매한 통계다. 이들이 이전에 구매해 보유하고 있던 주택 수는 포함되지 않아 실제로 이들이 보유한 주택 수는 더 많을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민홍철 의원은 “최근 대규모 전세사기가 반복되면서 주택시장 불안을 해소하려면 무차별 다주택 투기를 규제해야 한다는 여론이 높아지고 있다”며 “다주택자를 배불리는 투기 친화 정책이 아닌, 주거약자와 사회가 공감할 수 있는 주거 안정 대책을 마련해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>306채 사들인 30대, 70채 사들인 20대…다주택자 1천명 분석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779160&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779160&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023010217244754413_1672647888_0018779160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 5년여간 주택 구매 건수가 가장 많은 상위 1000명이 매수한 주택이 모두 4만 4000여채에 이르는 것으로 나타났다. 주택 구매 상위 1000명에는 2030 세대도 161명이나 포함된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국회 국토교통위원회 소속 더불어민주당 민홍철 의원이 19일 국토교통부로부터 받은 자료에 따르면 2018년부터 올해 6월까지 5년 6개월간 주택 구매 건수가 가장 많은 상위 1000명이 사들인 주택은 총 4만 4260채로 집계됐다. 주택 매수금액은 총 5조 8808억원 규모다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택 매수 상위 1000명에는 20~30대도 161명이나 포함됐다. 이들은 총 7201채를 사들였다. 매수금액은 총 1조 337억원 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20~30대 가운데 주택 매수 1위는 수도권 일대 주택 306채를 588억원 들여 사들인 한 30대였다. 주택을 70채 이상 사들인 20대도 4명이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로는 40~50대가 578명으로 가장 많았다. 이들은 2만 7371채를 매입했고, 매수금액은 총 3조 6856억원 규모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60~70대도 250명 있었다. 이들은 9196채를 사들였고, 매수금액은 1조 1257억원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택 구매 건수 1위는 792채를 사들인 한 50대였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상위 1000명 가운데 100채 이상 구매한 다주택자는 모두 46명이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부가 제출한 자료는 2018년부터 올해 6월까지 주택을 구매한 통계다. 이들이 이전에 구매해 보유하고 있던 주택 수는 포함되지 않아 실제로 이들이 보유한 주택 수는 더 많을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민홍철 의원은 “최근 대규모 전세사기가 반복되면서 주택시장 불안을 해소하려면 무차별 다주택 투기를 규제해야 한다는 여론이 높아지고 있다”며 “다주택자를 배불리는 투기 친화 정책이 아닌, 주거약자와 사회가 공감할 수 있는 주거 안정 대책을 마련해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “돌봄은 시혜 아닌 지속가능 사회 위한 투자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101907360498018_1697668564_0018779198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “돌봄은 시혜가 아니라 지속가능한 사회를 위한 투자”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 18일 경기도청 대강당에서 도와 31개 시·군 사회복지 업무 담당 공무원 350명 초청 ‘맞손토크’에서 “경기도민은 누구나 돌봄의 대상이 될 수 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 경기도가 추진할 예정인 경기도 3대 돌봄 정책의 이름을 ‘360°(360도) 돌봄’이라고 정했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;360° 돌봄은 360° 전방위 돌봄으로 돌봄 사각지대를 해소하기 위한 경기도의 정책이다. ‘360° 돌봄’은 3대 정책으로 구성되는데 연령·소득과 무관하게 위기 상황에 놓인 모든 도민을 지원하는 ‘누구나 돌봄’, 아이 돌봄이 필요한 가정이라면 언제라도 원하는 시간에 긴급돌봄을 제공하는 ‘언제나 돌봄’, 기관·가정, 야간·주말 어디서나 장애인 맞춤 돌봄을 제공하는 ‘어디나 돌봄’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “우리 사회에서 지금 가장 추구해야 하는 것은 지속가능성이라고 생각한다”며 “경제발전도 시켜야겠고 투자도 해야겠지만 사회공동체가 같이 돌봄을 하며 함께 가야 사회가 지속가능하다고 본다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도가 2024년 10~15개 시·군에서 우선 추진하는 &lt;span&gt;누구나 돌봄은 생활돌봄, 주거 안전, 심리 상담 등 다양한 분야에서 기존 돌봄의 공백을 보완해 도민에게 돌봄서비스를 지원하는 사업이다. 생활돌봄, 동행돌봄, 주거안전, 식사지원, 일시보호 서비스로 구성되는 기본형과 방문의료, 심리상담 서비스가 추가되는 확대형을 지역 상황에 맞게 시·군이 선택해 제공한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 나아가 올해 안에 언제나 돌봄과 어디나 돌봄에 대한 구체적인 계획을 발표할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 맞손토크에서는 일선 복지 현장의 어려움과 건의 사항, 보람된 점 등 사회복지 공무원들이 현장에서 느끼는 고충과 개선해야 할 점에 대해 자유로운 대화가 오갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 맞손토크에서 나온 사회복지 공무원들의 건의 사항, 의견 등에 대해 일선 사회복지 공무원들의 어려움을 최대한 해소할 수 있도록 적극 검토할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “돌봄은 시혜 아닌 지속가능 사회 위한 투자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101907360498018_1697668564_0018779198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “돌봄은 시혜가 아니라 지속가능한 사회를 위한 투자”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 18일 경기도청 대강당에서 도와 31개 시·군 사회복지 업무 담당 공무원 350명 초청 ‘맞손토크’에서 “경기도민은 누구나 돌봄의 대상이 될 수 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 경기도가 추진할 예정인 경기도 3대 돌봄 정책의 이름을 ‘360°(360도) 돌봄’이라고 정했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;360° 돌봄은 360° 전방위 돌봄으로 돌봄 사각지대를 해소하기 위한 경기도의 정책이다. ‘360° 돌봄’은 3대 정책으로 구성되는데 연령·소득과 무관하게 위기 상황에 놓인 모든 도민을 지원하는 ‘누구나 돌봄’, 아이 돌봄이 필요한 가정이라면 언제라도 원하는 시간에 긴급돌봄을 제공하는 ‘언제나 돌봄’, 기관·가정, 야간·주말 어디서나 장애인 맞춤 돌봄을 제공하는 ‘어디나 돌봄’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “우리 사회에서 지금 가장 추구해야 하는 것은 지속가능성이라고 생각한다”며 “경제발전도 시켜야겠고 투자도 해야겠지만 사회공동체가 같이 돌봄을 하며 함께 가야 사회가 지속가능하다고 본다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도가 2024년 10~15개 시·군에서 우선 추진하는 &lt;span&gt;누구나 돌봄은 생활돌봄, 주거 안전, 심리 상담 등 다양한 분야에서 기존 돌봄의 공백을 보완해 도민에게 돌봄서비스를 지원하는 사업이다. 생활돌봄, 동행돌봄, 주거안전, 식사지원, 일시보호 서비스로 구성되는 기본형과 방문의료, 심리상담 서비스가 추가되는 확대형을 지역 상황에 맞게 시·군이 선택해 제공한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 나아가 올해 안에 언제나 돌봄과 어디나 돌봄에 대한 구체적인 계획을 발표할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 맞손토크에서는 일선 복지 현장의 어려움과 건의 사항, 보람된 점 등 사회복지 공무원들이 현장에서 느끼는 고충과 개선해야 할 점에 대해 자유로운 대화가 오갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 맞손토크에서 나온 사회복지 공무원들의 건의 사항, 의견 등에 대해 일선 사회복지 공무원들의 어려움을 최대한 해소할 수 있도록 적극 검토할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성관계 영상 삭제’ 요구한 여자친구 뺨 때린 20대男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779211&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779211&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2020083015103223577_1598767832_0018779211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신과의 성관계 영상 파일을 삭제하라고 요구하는 여자친구를 여러 차례 폭행한 20대 남성이 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 원주지원 형사1단독 김도형 부장판사는 상해, 주거침입, 협박, 폭행 등 혐의로 기소된 A씨(25)에게 징역 2년을 선고했다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2021년 12월 중순 원주시 한 아파트에서 여자친구인 B씨와 다투다 B씨의 배를 밟고 뺨을 때리는 등 폭행한 혐의 등으로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 B씨가 A씨의 컴퓨터에서 자신과의 과거 성관계 영상 파일을 발견하고 이를 삭제해달라고 요구하면서 다툼이 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후에도 폭행은 계속됐다. A씨는 지난해 3월 원주의 길거리에서 대화를 거부하는 B씨를 바닥에 넘어뜨려 폭행한 데 이어 같은 해 4월에도 같은 이유로 여러 차례 폭력을 행사한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 그해 5월에는 B씨의 집 현관문을 여러 번 두드리고 주거에 침입했고, 집 앞에서 ‘감방 가겠다’며 위해를 가할 듯이 협박하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부장판사는 “피고인은 피해자와 사이에 좋은 추억들을 이야기하면서 우발적인 폭행, 상해 등이었다고 변명하지만 그런 추억만으로 피해자에게 입힌 정신적·신체적 상처를 정당화할 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “영상 파일 삭제 문제로 갈등이 계속 있었고 이 사건 상해 범죄의 잔혹성, 상해 당시 녹음 파일에서 느낄 수 있는 피해자의 공포심, 피해자의 엄벌 탄원 등을 고려해 초범이지만 실형이 불가피하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성관계 영상 삭제’ 요구한 여자친구 뺨 때린 20대男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779211&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779211&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2020083015103223577_1598767832_0018779211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신과의 성관계 영상 파일을 삭제하라고 요구하는 여자친구를 여러 차례 폭행한 20대 남성이 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 원주지원 형사1단독 김도형 부장판사는 상해, 주거침입, 협박, 폭행 등 혐의로 기소된 A씨(25)에게 징역 2년을 선고했다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2021년 12월 중순 원주시 한 아파트에서 여자친구인 B씨와 다투다 B씨의 배를 밟고 뺨을 때리는 등 폭행한 혐의 등으로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 B씨가 A씨의 컴퓨터에서 자신과의 과거 성관계 영상 파일을 발견하고 이를 삭제해달라고 요구하면서 다툼이 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후에도 폭행은 계속됐다. A씨는 지난해 3월 원주의 길거리에서 대화를 거부하는 B씨를 바닥에 넘어뜨려 폭행한 데 이어 같은 해 4월에도 같은 이유로 여러 차례 폭력을 행사한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 그해 5월에는 B씨의 집 현관문을 여러 번 두드리고 주거에 침입했고, 집 앞에서 ‘감방 가겠다’며 위해를 가할 듯이 협박하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부장판사는 “피고인은 피해자와 사이에 좋은 추억들을 이야기하면서 우발적인 폭행, 상해 등이었다고 변명하지만 그런 추억만으로 피해자에게 입힌 정신적·신체적 상처를 정당화할 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “영상 파일 삭제 문제로 갈등이 계속 있었고 이 사건 상해 범죄의 잔혹성, 상해 당시 녹음 파일에서 느낄 수 있는 피해자의 공포심, 피해자의 엄벌 탄원 등을 고려해 초범이지만 실형이 불가피하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘3년간 172만명’ 대상포진 예방접종…접종가격은 ‘최대 15배’ 차이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778209&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778209&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2021111621290412171_1637065744_0018778209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2021년 1월부터 2023년 8월까지 2년 8개월 동안 의료기관별 대상포진 예방접종 가격 차이가 최대 15배 이상 난 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대상포진 예방접종자가 2020년 69만4000명, 2021년 48만9000명, 2022년 53만5000명으로 3년간 약 172만명에 달할 정도로 국민들의 백신 수요가 많은 상황에서 백신 공급업자와 의료기관이 백신을 볼모로 부당한 수익을 올린 것 아니냐는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 건강보험심사평가원 등 관계기관이 대상포진 백신이 건강보험 혜택이 적용되지 않는 비급여 진료항목이라는 이유로 가격 책정에 대한 관리·감독을 소홀히 한 것 아니냐는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 내용은 국회 보건복지위원회 소속 김영주 더불어민주당 의원실이 질병관리청과 심평원으로부터 받은 ‘2021년 1월~2023년 8월 대상포진 예방접종료 공개 가격’, ‘2021년 1월~2023년 8월 대상포진 백신 공급단가 공개’ 등 7개 자료에서 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기간 국내 의료기관에서 사용한 대상포진 예방접종 백신은 대표적으로 스카이조스터주와 조스타박스주가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자료에 따르면 2021년 의료기관들이 받은 스카이조스터주 예방접종료는 최소 4만원에서 최대 23만원으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년과 2023년(이하 8월까지)엔 스카이조스터주 예방접종료는 최저 8만원에서 최대 30만원으로 조사됐다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 조스타박스주의 2021년 예방접종료는 최소 1만5000원에서 최대 23만원으로 약 15배 이상 차이가 난 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관들은 2022년엔 최소 9만원·최대 40만원, 2023년엔 최소 7만원·최대 40만원을 조스타박스주 예방접종료로 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 접종료 편차는 백신 공급업자들이 관리·감독 부재를 틈타 의료기관 공급단가를 자의적으로 정하는 관행 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스카이조스터주는 2021년 최소 4만원, 최대 34만1000원의 가격으로 의료기관에 공급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년에는 최소 3만원·최대 16만1000원, 2023년에는 최소 3만9696원·최대 15만원의 가격으로 공급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조스타박스주는 2021년 최소 9400원, 최대 17만원의 가격으로 의료기관에 공급된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년에는 최소 9400원·최대 16만원, 2023년에는 최소 9400원·최대 18만원의 가격이 형성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 예방접종료 편차는 의약품 도매업자들이 자의적으로 공급단가를 정해 의료기관에 납품하고, 일부 의료기관에서는 값싸게 백신을 공급받은 뒤 환자에게 공급받은 가격보다 더 높은 예방접종료를 받아 차익을 남기는 문제 때문이라는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영주 의원은 “최근 대상포진에 대한 불안감이 증가해 예방접종을 받는 국민들이 많아지고 있다”며 “의료기관별 가격 차이로 국민 피해가 크기에 심평원·질병관리청·보건복지부 등 관련 기관들의 시급한 관리·감독이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘3년간 172만명’ 대상포진 예방접종…접종가격은 ‘최대 15배’ 차이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778209&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018778209&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2021111621290412171_1637065744_0018778209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2021년 1월부터 2023년 8월까지 2년 8개월 동안 의료기관별 대상포진 예방접종 가격 차이가 최대 15배 이상 난 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대상포진 예방접종자가 2020년 69만4000명, 2021년 48만9000명, 2022년 53만5000명으로 3년간 약 172만명에 달할 정도로 국민들의 백신 수요가 많은 상황에서 백신 공급업자와 의료기관이 백신을 볼모로 부당한 수익을 올린 것 아니냐는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 건강보험심사평가원 등 관계기관이 대상포진 백신이 건강보험 혜택이 적용되지 않는 비급여 진료항목이라는 이유로 가격 책정에 대한 관리·감독을 소홀히 한 것 아니냐는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 내용은 국회 보건복지위원회 소속 김영주 더불어민주당 의원실이 질병관리청과 심평원으로부터 받은 ‘2021년 1월~2023년 8월 대상포진 예방접종료 공개 가격’, ‘2021년 1월~2023년 8월 대상포진 백신 공급단가 공개’ 등 7개 자료에서 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기간 국내 의료기관에서 사용한 대상포진 예방접종 백신은 대표적으로 스카이조스터주와 조스타박스주가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자료에 따르면 2021년 의료기관들이 받은 스카이조스터주 예방접종료는 최소 4만원에서 최대 23만원으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년과 2023년(이하 8월까지)엔 스카이조스터주 예방접종료는 최저 8만원에서 최대 30만원으로 조사됐다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 조스타박스주의 2021년 예방접종료는 최소 1만5000원에서 최대 23만원으로 약 15배 이상 차이가 난 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관들은 2022년엔 최소 9만원·최대 40만원, 2023년엔 최소 7만원·최대 40만원을 조스타박스주 예방접종료로 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 접종료 편차는 백신 공급업자들이 관리·감독 부재를 틈타 의료기관 공급단가를 자의적으로 정하는 관행 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스카이조스터주는 2021년 최소 4만원, 최대 34만1000원의 가격으로 의료기관에 공급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년에는 최소 3만원·최대 16만1000원, 2023년에는 최소 3만9696원·최대 15만원의 가격으로 공급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조스타박스주는 2021년 최소 9400원, 최대 17만원의 가격으로 의료기관에 공급된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년에는 최소 9400원·최대 16만원, 2023년에는 최소 9400원·최대 18만원의 가격이 형성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 예방접종료 편차는 의약품 도매업자들이 자의적으로 공급단가를 정해 의료기관에 납품하고, 일부 의료기관에서는 값싸게 백신을 공급받은 뒤 환자에게 공급받은 가격보다 더 높은 예방접종료를 받아 차익을 남기는 문제 때문이라는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영주 의원은 “최근 대상포진에 대한 불안감이 증가해 예방접종을 받는 국민들이 많아지고 있다”며 “의료기관별 가격 차이로 국민 피해가 크기에 심평원·질병관리청·보건복지부 등 관련 기관들의 시급한 관리·감독이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당산역 버스정류장에서 버스 ‘쾅쾅쾅’…시민들 혼비백산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779222&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779222&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101907524498023_1697669564_0018779222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 영등포구 당산역 인근 버스정류장에서 연쇄 추돌 사고가 발생해 시민들이 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국에 따르면 18일 오후 10시 43분쯤 서울 영등포구 당산역 인근 버스정류장에서 버스 2대와 택시 1대 등 차량 3대가 연쇄 추돌하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버르정류장에 진입하던 버스 1대가 앞에 있던 택시와 마을버스를 들이받은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 주변 CCTV에는 버스가 추돌 사고를 내면서 버스정류장에 있던 시민들이 황급히 대피하는 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 버스 승객 등 19명이 경상을 입었다. 12명은 병원으로 이송됐고, 나머지 7명은 스스로 귀가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고를 낸 시내버스 기사는 사고 직후 제동 장치가 제대로 작동하지 않았다고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 버스기사의 진술 등을 토대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당산역 버스정류장에서 버스 ‘쾅쾅쾅’…시민들 혼비백산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779222&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779222&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T22:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101907524498023_1697669564_0018779222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 영등포구 당산역 인근 버스정류장에서 연쇄 추돌 사고가 발생해 시민들이 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국에 따르면 18일 오후 10시 43분쯤 서울 영등포구 당산역 인근 버스정류장에서 버스 2대와 택시 1대 등 차량 3대가 연쇄 추돌하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버르정류장에 진입하던 버스 1대가 앞에 있던 택시와 마을버스를 들이받은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 주변 CCTV에는 버스가 추돌 사고를 내면서 버스정류장에 있던 시민들이 황급히 대피하는 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 버스 승객 등 19명이 경상을 입었다. 12명은 병원으로 이송됐고, 나머지 7명은 스스로 귀가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고를 낸 시내버스 기사는 사고 직후 제동 장치가 제대로 작동하지 않았다고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 버스기사의 진술 등을 토대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1등급 한우” 유명 셰프가 판 불고기…‘젖소’ 들었었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779276&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779276&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908080498026_1697670484_0018779276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부 산하 공공기관인 공영홈쇼핑에서 ‘1등급 한우’라고 팔았던 제품에 젖소 고기가 섞여 있던 것으로 드러나 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공영홈쇼핑 간판 상품으로 2년 반 동안 25만개 넘게 팔린 ‘한우 불고기’의 시료를 채취해 분석한 결과 젖소 고기가 섞여 있었다고 18일 SBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 해당 한우 불고기는 판매 방송에서 유명 셰프가 출연해 “한우 1등급”이라고 광고하며 등급 판정서까지 보여줬다. 젖소 고기가 섞인 사실은 추석 연휴 한 달 전 홈쇼핑 측이 자체 진행한 조사에서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908082598027_1697670506_0018779276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제품을 만들어 납품한 제조사 측은 “냉동 소고기를 녹여 분배하는 과정에서 한우 제품에 젖소 고기 약 50㎏이 섞였다”며 실수였다고 주장했다. 보관 중이던 상품은 문제 통보 직후 출고가 중단된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젖소 고기가 섞인 날 만든 제품 중 이미 1만3000세트가 팔렸는데, 홈쇼핑 측은 한 달 넘도록 구매자들에게 알리지 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈쇼핑 측은 “경위 파악과 후속 조치를 준비하다 고지가 늦었다”며 “8월 28일부터 9월 5일까지 판매한 제품에 대해 환불을 진행하겠다”고 매체에 해명했다. 이어 중대 하자시 제조사와 계약을 해지하는 원스트라이크 아웃제 도입도 검토 중이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908084198028_1697670521_0018779276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 3년간 공영홈쇼핑 판매 제품 가운데 불시 점검에서 불량과 오염 등으로 ‘부적합’ 판정이 내려진 사례는 80건에 이르는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 위원인 국민의힘 권명호 의원은 “공공기관인 공영홈쇼핑을 믿고 구입한 소비자들이 심각한 피해를 보고 있는 만큼 특단의 대책 마련과 함께 시시비비를 따져야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1등급 한우” 유명 셰프가 판 불고기…‘젖소’ 들었었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779276&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779276&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908080498026_1697670484_0018779276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부 산하 공공기관인 공영홈쇼핑에서 ‘1등급 한우’라고 팔았던 제품에 젖소 고기가 섞여 있던 것으로 드러나 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공영홈쇼핑 간판 상품으로 2년 반 동안 25만개 넘게 팔린 ‘한우 불고기’의 시료를 채취해 분석한 결과 젖소 고기가 섞여 있었다고 18일 SBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 해당 한우 불고기는 판매 방송에서 유명 셰프가 출연해 “한우 1등급”이라고 광고하며 등급 판정서까지 보여줬다. 젖소 고기가 섞인 사실은 추석 연휴 한 달 전 홈쇼핑 측이 자체 진행한 조사에서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908082598027_1697670506_0018779276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제품을 만들어 납품한 제조사 측은 “냉동 소고기를 녹여 분배하는 과정에서 한우 제품에 젖소 고기 약 50㎏이 섞였다”며 실수였다고 주장했다. 보관 중이던 상품은 문제 통보 직후 출고가 중단된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젖소 고기가 섞인 날 만든 제품 중 이미 1만3000세트가 팔렸는데, 홈쇼핑 측은 한 달 넘도록 구매자들에게 알리지 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈쇼핑 측은 “경위 파악과 후속 조치를 준비하다 고지가 늦었다”며 “8월 28일부터 9월 5일까지 판매한 제품에 대해 환불을 진행하겠다”고 매체에 해명했다. 이어 중대 하자시 제조사와 계약을 해지하는 원스트라이크 아웃제 도입도 검토 중이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908084198028_1697670521_0018779276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 3년간 공영홈쇼핑 판매 제품 가운데 불시 점검에서 불량과 오염 등으로 ‘부적합’ 판정이 내려진 사례는 80건에 이르는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 위원인 국민의힘 권명호 의원은 “공공기관인 공영홈쇼핑을 믿고 구입한 소비자들이 심각한 피해를 보고 있는 만큼 특단의 대책 마련과 함께 시시비비를 따져야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 순방에도 중동 분노 확산…美대사관, 군부대 공격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779294&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779294&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908175698032_1697671076_0018779294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구 내 병원 폭발 사건이 이슬람 국가 내 반유대주의 정서를 빠르게 증폭시키며 긴장감이 고조되고 있다. 여러 국가에서 미국 등 서방 동맹 대사관을 겨냥한 폭력 시위가 확산했고, 이라크에서는 이란 지원을 받는 이슬람 민병대가 미군 기지를 공격하는 일까지 발생했다. 조 바이든 대통령은 병원 폭발 사건에 이스라엘 책임이 없다고 연설했지만, 중동 국가 분노를 누그러뜨리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 중부사령부는 18일(현지시간) “지난 24시간 동안 미군은 미군과 이라크 주둔 연합군 근처에서 드론 3대를 요격했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 이라크 서부 알아사드 공군기지에서 드론 2기가 격추됐고, 이 중 한 기가 폭발하면서 일부 장비가 손상돼 미군 경상자가 발생했다고 보도했다. 이라크 북부 아르빌의 알하리르 공군기지를 공격하려던 다른 한 기는 별다른 피해 없이 격추돼 인근 사막지대에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;중부사령부는 “경계 태세를 강화하고 있다”며 “미군은 어떤 위협으로부터도 미군과 연합군을 방어할 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이슬라믹 레지스턴스, 타슈킬 알와리텐 등 이란 지원을 받는 이라크 내 이슬람 민병대 단체들이 이번 공격의 배후로 지목됐다. 이들은 성명을 통해 자신들의 소행임을 주장하며 “미국인은 가자지구의 아들들을 살해한 이스라엘의 핵심 파트너다. 반드시 그 대가를 치러야 한다”고 밝혔다. 이번 공격이 미국의 이스라엘 지원에 대한 보복이라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크 내 이란 동맹 단체들은 이날 하마스의 전쟁을 돕기 위한 ‘공동 작전실’을 구성했다고 발표했다. AP통신은 “무장단체들은 이스라엘과의 전투 참여를 준비하고 있지만, 이란이 아직 새로운 전선을 여는 것을 승인하지 않았다”며 “일부 민병대 지도자들은 (참전) 명령을 대비해 레바논과 시리아에 머물고 있다”고 복수의 민병대 내부 관계를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크 민병대는 이란을 주축으로 팔레스타인 무장정파 하마스, 가자지구 병원 폭발 배후로 지목된 팔레스타인 이슬람 지하드(PIJ), 예멘 후티반군(안사롤라) 등이 속한 ‘저항의 축’ 멤버다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구 병원 폭발 이후 미국 외교공관을 향한 공격도 거세지고 있다. 로이터통신은 “중동 전역에서 반이스라엘 집회가 열렸고, 일부는 폭력적으로 변했다”며 “이들은 가자지구 병원 폭발 사건으로 수백 명의 팔레스타인 민간인이 사망한 것에 분노를 표출했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레바논 베이루트 주재 미국 대사관은 시위대 공격으로 화재가 발생했다. 시위대는 병원 폭발 원인이 이스라엘 공격에 의한 것이라고 주장하며 ‘이를 지원한 미국은 악마’라는 구호를 외쳤다. 시위가 격화하자 레바논 당국은 최루탄과 물대포를 발사했다. 국무부는 “예측할 수 없는 안보 상황이 됐다”며 레바논을 여행 금지 목록에 올렸고, 필수 업무를 지원하지 않는 대사관 직원과 가족들이 지역을 떠날 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀니지 수도 튀니스에서는 시위대가 미국과 이스라엘 국기를 불태우며 대사 추방을 요구했다. 터키 아다나 주재 미국 영사관은 “최근 시위 활동에 따라 추후 공지가 있을 때까지 일반 공개를 중단한다”고 공지하고 미국 시민들의 이동 자제를 권고했다. 이라크에서는 이란이 지원하는 시아파 민병대 지지자 약 300명이 미국 대사관이 있는 ‘그린 존’으로 향하는 다리 근처에서 시위를 벌였다. 아르헨티나 주재 미국과 이스라엘 대사관은 이날 폭탄 테러 위협까지 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 내에서도 시위가 발생했다. ‘평화를 위한 유대인 목소리’ 소속 시위대 200여 명은 이날 미 국회의사당 캐논 하우스 오피스 빌딩 홀을 점거하며 “유대인들은 이제 공격을 중단하라”고 외쳤다. 의회 경찰은 해산 명령을 거부한 시위자들을 강제 연행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “중동 전역에서 시위대는 가자지구 병원 폭발을 이스라엘 전쟁범죄로 낙인찍었다”며 “팔레스타인 무장세력 책임이라는 바이든 대통령 연설에는 아무도 관심을 기울이지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 순방에도 중동 분노 확산…美대사관, 군부대 공격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779294&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779294&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908175698032_1697671076_0018779294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구 내 병원 폭발 사건이 이슬람 국가 내 반유대주의 정서를 빠르게 증폭시키며 긴장감이 고조되고 있다. 여러 국가에서 미국 등 서방 동맹 대사관을 겨냥한 폭력 시위가 확산했고, 이라크에서는 이란 지원을 받는 이슬람 민병대가 미군 기지를 공격하는 일까지 발생했다. 조 바이든 대통령은 병원 폭발 사건에 이스라엘 책임이 없다고 연설했지만, 중동 국가 분노를 누그러뜨리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 중부사령부는 18일(현지시간) “지난 24시간 동안 미군은 미군과 이라크 주둔 연합군 근처에서 드론 3대를 요격했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 이라크 서부 알아사드 공군기지에서 드론 2기가 격추됐고, 이 중 한 기가 폭발하면서 일부 장비가 손상돼 미군 경상자가 발생했다고 보도했다. 이라크 북부 아르빌의 알하리르 공군기지를 공격하려던 다른 한 기는 별다른 피해 없이 격추돼 인근 사막지대에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;중부사령부는 “경계 태세를 강화하고 있다”며 “미군은 어떤 위협으로부터도 미군과 연합군을 방어할 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이슬라믹 레지스턴스, 타슈킬 알와리텐 등 이란 지원을 받는 이라크 내 이슬람 민병대 단체들이 이번 공격의 배후로 지목됐다. 이들은 성명을 통해 자신들의 소행임을 주장하며 “미국인은 가자지구의 아들들을 살해한 이스라엘의 핵심 파트너다. 반드시 그 대가를 치러야 한다”고 밝혔다. 이번 공격이 미국의 이스라엘 지원에 대한 보복이라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크 내 이란 동맹 단체들은 이날 하마스의 전쟁을 돕기 위한 ‘공동 작전실’을 구성했다고 발표했다. AP통신은 “무장단체들은 이스라엘과의 전투 참여를 준비하고 있지만, 이란이 아직 새로운 전선을 여는 것을 승인하지 않았다”며 “일부 민병대 지도자들은 (참전) 명령을 대비해 레바논과 시리아에 머물고 있다”고 복수의 민병대 내부 관계를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크 민병대는 이란을 주축으로 팔레스타인 무장정파 하마스, 가자지구 병원 폭발 배후로 지목된 팔레스타인 이슬람 지하드(PIJ), 예멘 후티반군(안사롤라) 등이 속한 ‘저항의 축’ 멤버다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자지구 병원 폭발 이후 미국 외교공관을 향한 공격도 거세지고 있다. 로이터통신은 “중동 전역에서 반이스라엘 집회가 열렸고, 일부는 폭력적으로 변했다”며 “이들은 가자지구 병원 폭발 사건으로 수백 명의 팔레스타인 민간인이 사망한 것에 분노를 표출했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레바논 베이루트 주재 미국 대사관은 시위대 공격으로 화재가 발생했다. 시위대는 병원 폭발 원인이 이스라엘 공격에 의한 것이라고 주장하며 ‘이를 지원한 미국은 악마’라는 구호를 외쳤다. 시위가 격화하자 레바논 당국은 최루탄과 물대포를 발사했다. 국무부는 “예측할 수 없는 안보 상황이 됐다”며 레바논을 여행 금지 목록에 올렸고, 필수 업무를 지원하지 않는 대사관 직원과 가족들이 지역을 떠날 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀니지 수도 튀니스에서는 시위대가 미국과 이스라엘 국기를 불태우며 대사 추방을 요구했다. 터키 아다나 주재 미국 영사관은 “최근 시위 활동에 따라 추후 공지가 있을 때까지 일반 공개를 중단한다”고 공지하고 미국 시민들의 이동 자제를 권고했다. 이라크에서는 이란이 지원하는 시아파 민병대 지지자 약 300명이 미국 대사관이 있는 ‘그린 존’으로 향하는 다리 근처에서 시위를 벌였다. 아르헨티나 주재 미국과 이스라엘 대사관은 이날 폭탄 테러 위협까지 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 내에서도 시위가 발생했다. ‘평화를 위한 유대인 목소리’ 소속 시위대 200여 명은 이날 미 국회의사당 캐논 하우스 오피스 빌딩 홀을 점거하며 “유대인들은 이제 공격을 중단하라”고 외쳤다. 의회 경찰은 해산 명령을 거부한 시위자들을 강제 연행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “중동 전역에서 시위대는 가자지구 병원 폭발을 이스라엘 전쟁범죄로 낙인찍었다”며 “팔레스타인 무장세력 책임이라는 바이든 대통령 연설에는 아무도 관심을 기울이지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공교육 멈춤의 날’ 제안 교사, 결국 ‘고발’당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779295&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779295&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:20:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023090417271654564_1693816036_0018779295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 7월 극단적 선택을 한 서울 서초구 서이초 교사의 사망을 추모하며 9월 4일 ‘공교육 멈춤의 날’을 제안했던 교사가 국가공무원법 혐의로 고발당해 경찰 수사를 받고 있는 것으로 나타났다. 앞서 교육당국이 공교육 멈춤의 날에 참여한 교사들을 징계하지 않겠다는 방침을 밝혔지만, 시민단체 등으로부터 고발을 당할 경우 교사들이 불이익을 받을 수 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 국회 교육위원회 소속 더불어민주당 안민석 의원이 공개한 국정감사 자료에 따르면, 서울 종로경찰서는 지난달 서울지역 교사 A씨에 대한 수사 개시 통보서를 서울시교육청에 발송했다. 교사의 경우 국가공무원법과 사립학교법 등에 따라 검찰·경찰 등 수사기관의 조사·수사를 받을 경우 소속 기관장에게 그 사실이 통보된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908210498034_1697671264_0018779295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 통보서에서 “2023년 9월 4일 ‘공교육 멈춤의 날’(을) 지정하고 웹사이트를 통해 집단연가 및 집단행동(을) 추진하는 등 국가공무원법 위반(혐의)”로 A씨에 대해 수사를 시작한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 ‘공교육 멈춤의 날’ 추모와 관련해 온라인상에서 지지 서명 사이트를 운영하는 등 활발하게 활동한 것으로 알려졌다. 하지만&lt;span&gt; 불법 집회 논란이 제기되는 등 &lt;/span&gt;추모 방식을 두고 사회적 논란이 커지자 “처음의 취지와 많이 어긋난다”며 &lt;span&gt;해당 웹사이트를 폐쇄했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고발인은 시민단체 인사로 알려졌다. 경찰 관계자는 “고발인이 교육부나 기관, 학부모는 아니고 시민단체 인사를 표방했다”며 “특정해서 고발한 사람은 A씨 1명이지만 그 밖에도 (같은 국가공무원법 위반 혐의자가) 더 있다는 취지로 주장했다”고 전했다. 다만 아직까지 ‘공교육 멈춤의 날’과 관련해서는 A씨 외에 추가로 수사 개시 통보된 교사는 더 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육당국이 앞서 징계하지 않겠다는 방침을 밝혔지만, A씨의 경우처럼 시민단체나 일반인이 개별적으로 고발하는 경우 경찰 수사를 피할 방법은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 안민석 의원은 “선생님들의 평화로운 추모 집회는 교권 추락과 공교육 붕괴에 경종을 울리는 계기가 됐다”며 “수사가 교원 압박용으로 악용되어서는 안 되며 (해당 교사에게) 불이익이 없도록 교육부와 교육청이 나서야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공교육 멈춤의 날’ 제안 교사, 결국 ‘고발’당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779295&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779295&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:20:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023090417271654564_1693816036_0018779295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 7월 극단적 선택을 한 서울 서초구 서이초 교사의 사망을 추모하며 9월 4일 ‘공교육 멈춤의 날’을 제안했던 교사가 국가공무원법 혐의로 고발당해 경찰 수사를 받고 있는 것으로 나타났다. 앞서 교육당국이 공교육 멈춤의 날에 참여한 교사들을 징계하지 않겠다는 방침을 밝혔지만, 시민단체 등으로부터 고발을 당할 경우 교사들이 불이익을 받을 수 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 국회 교육위원회 소속 더불어민주당 안민석 의원이 공개한 국정감사 자료에 따르면, 서울 종로경찰서는 지난달 서울지역 교사 A씨에 대한 수사 개시 통보서를 서울시교육청에 발송했다. 교사의 경우 국가공무원법과 사립학교법 등에 따라 검찰·경찰 등 수사기관의 조사·수사를 받을 경우 소속 기관장에게 그 사실이 통보된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908210498034_1697671264_0018779295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 통보서에서 “2023년 9월 4일 ‘공교육 멈춤의 날’(을) 지정하고 웹사이트를 통해 집단연가 및 집단행동(을) 추진하는 등 국가공무원법 위반(혐의)”로 A씨에 대해 수사를 시작한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 ‘공교육 멈춤의 날’ 추모와 관련해 온라인상에서 지지 서명 사이트를 운영하는 등 활발하게 활동한 것으로 알려졌다. 하지만&lt;span&gt; 불법 집회 논란이 제기되는 등 &lt;/span&gt;추모 방식을 두고 사회적 논란이 커지자 “처음의 취지와 많이 어긋난다”며 &lt;span&gt;해당 웹사이트를 폐쇄했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고발인은 시민단체 인사로 알려졌다. 경찰 관계자는 “고발인이 교육부나 기관, 학부모는 아니고 시민단체 인사를 표방했다”며 “특정해서 고발한 사람은 A씨 1명이지만 그 밖에도 (같은 국가공무원법 위반 혐의자가) 더 있다는 취지로 주장했다”고 전했다. 다만 아직까지 ‘공교육 멈춤의 날’과 관련해서는 A씨 외에 추가로 수사 개시 통보된 교사는 더 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육당국이 앞서 징계하지 않겠다는 방침을 밝혔지만, A씨의 경우처럼 시민단체나 일반인이 개별적으로 고발하는 경우 경찰 수사를 피할 방법은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 안민석 의원은 “선생님들의 평화로운 추모 집회는 교권 추락과 공교육 붕괴에 경종을 울리는 계기가 됐다”며 “수사가 교원 압박용으로 악용되어서는 안 되며 (해당 교사에게) 불이익이 없도록 교육부와 교육청이 나서야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>판·검사 입건 1만건, 재판은 ‘0’건…“이런게 법조카르텔”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779305&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779305&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2020111122273826559_1605101261_0018779305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 판·검사가 피의자로 입건된 사건 약 1만건 가운데 정식 재판에 넘겨진 사례는 단 1건도 없는 것으로 파악됐다. 약식기소 2건이 전부였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 더불어민주당 박용진 의원실이 법무부에서 제출받은 ‘판·검사 공무원 범죄 접수 및 처리 현황’에 따르면 지난해 검사가 피의자로 입건된 사례는 총 5809건으로, 이 중 기소·불기소 등 법적 처분이 내려진 사건은 총 5694건이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정식 재판에 넘겨진 경우는 1건도 없었고, 정식 재판 대신 벌금·과태료 처분을 내려달라며 약식 기소된 사례만 1건(0.02％) 있었다. 2609건(45.82%)이 불기소 처분을 받았고, 3084건(54.16%)에는 보완수사·타관 이송 등 기타 처분이 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판사가 입건된 사례는 지난해 총 4812건으로 이 중 4792건에 처분이 내려졌으나, 마찬가지로 정식 재판에 회부된 사례는 없었다. 약식 기소된 사례가 1건(0.02％), 불기소 처분을 받은 경우는 1952건(40.73％)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판·검사의 경우 사건 처리에 불만을 가진 이들이 고소·고발을 남발하는 경우가 많아 ‘허수’가 섞여 있긴 하지만, 일반 국민을 포함한 전체 형사사건 기소율이 40%를 넘는 상황과 비교하면 지나치게 낮은 것 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 검찰이 처분한 전체 형사사건 146만3477건 중 기소된 사건은 60만8836건으로, 기소율이 41.60％에 달했다. 전체 형사사건 중 불기소 처분은 49만8582건(34.07％)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박용진 의원은 “대한민국 관보에 남아있는 판검사 징계 현황만 봐도 이 결과가 얼마나 말이 안 되는지 알 수 있다”면서 “전형적인 법조 카르텔”이라고 지적했다. 이어 “돈 없고 빽 없고 힘없는 사람들이 전전긍긍할 때 누군가는 죄를 지어도 맘이 편하다. 이런 게 바로 국민들이 분노하고 불공정을 의심하는 지점일 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>판·검사 입건 1만건, 재판은 ‘0’건…“이런게 법조카르텔”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779305&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779305&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2020111122273826559_1605101261_0018779305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 판·검사가 피의자로 입건된 사건 약 1만건 가운데 정식 재판에 넘겨진 사례는 단 1건도 없는 것으로 파악됐다. 약식기소 2건이 전부였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 더불어민주당 박용진 의원실이 법무부에서 제출받은 ‘판·검사 공무원 범죄 접수 및 처리 현황’에 따르면 지난해 검사가 피의자로 입건된 사례는 총 5809건으로, 이 중 기소·불기소 등 법적 처분이 내려진 사건은 총 5694건이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정식 재판에 넘겨진 경우는 1건도 없었고, 정식 재판 대신 벌금·과태료 처분을 내려달라며 약식 기소된 사례만 1건(0.02％) 있었다. 2609건(45.82%)이 불기소 처분을 받았고, 3084건(54.16%)에는 보완수사·타관 이송 등 기타 처분이 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판사가 입건된 사례는 지난해 총 4812건으로 이 중 4792건에 처분이 내려졌으나, 마찬가지로 정식 재판에 회부된 사례는 없었다. 약식 기소된 사례가 1건(0.02％), 불기소 처분을 받은 경우는 1952건(40.73％)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판·검사의 경우 사건 처리에 불만을 가진 이들이 고소·고발을 남발하는 경우가 많아 ‘허수’가 섞여 있긴 하지만, 일반 국민을 포함한 전체 형사사건 기소율이 40%를 넘는 상황과 비교하면 지나치게 낮은 것 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 검찰이 처분한 전체 형사사건 146만3477건 중 기소된 사건은 60만8836건으로, 기소율이 41.60％에 달했다. 전체 형사사건 중 불기소 처분은 49만8582건(34.07％)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박용진 의원은 “대한민국 관보에 남아있는 판검사 징계 현황만 봐도 이 결과가 얼마나 말이 안 되는지 알 수 있다”면서 “전형적인 법조 카르텔”이라고 지적했다. 이어 “돈 없고 빽 없고 힘없는 사람들이 전전긍긍할 때 누군가는 죄를 지어도 맘이 편하다. 이런 게 바로 국민들이 분노하고 불공정을 의심하는 지점일 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정대균기자가 만난 사람]한국골프연습장협회 윤홍범회장 “골프 연습장은 골프 산업의 기반”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779313&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779313&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823400897960_1697640009_0018779313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;자신이 재직했던 투자금융사의 투자가 인연이 돼 경영난에 허덕이던 업체를 인수, 드라마틱한 성공으로 이끈 뒤 전국 7300여 골프연습장을 대표하는 단체의 회장이라는 중책까지 맡아 올해로 10년째 전국 방방곡곡을 샅샅이 누비고 다니는 사람이 있다.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국골프연습장협회(KGCA) 윤홍범회장이다. 윤 회장이 골프 연습장 사업에 뛰어든 것은 1999년에 설립해 경영에 어려움을 겪고 있던 잭니클라우스 골프아카데미를 2003년 3월에 인수하면서 부터다. 따라서 그의 KGCA 회장으로서 행적을 살피기 위해선 그가 운영중인 골프 연습장의 성공 스토리를 먼저 언급하지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잭니클라우스 골프아카데미는 2020년 7월 1일 라이선스 계약을 종료한 뒤 한국형 골프 아카데미인 ‘JNGK(Joy &amp; Golf Korea, 골프는 즐거워야 한다)’ 로 리브랜딩 하여 새롭게 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;JNGK는 서울 워커힐호텔 골프연습장을 비롯해 서울 초안산 골프연습장, 서울 서초골프연습장, 서울 삼성동 코엑스 스타필드 TGX골프연습장, 세종시 세종필드 골프연습장, 부산 국제스포츠 골프연습장에 이어 최근 전라·경상 남부권 최대 규모의 골프연습장인 순천 리더스골프랜드(132타석)까지 7개 골프연습장을 직영 및 위탁운영하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;여기에 총 100여명의 소속 프로와 함께 국내 최고의 골프장인 안양CC 골프연습장, 성남시 남서울CC 골프연습장 등 전국에 13개 골프아카데미를 운영 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 각종 골프대회와 국내 대기업 및 글로벌 기업의 VVIP 골프대회 이벤트를 기획·운영하고 있으며, JTBC Golf 의 장수프로였던 ‘올댓스윙’을 기획·제작했다. 이 외에도 SBS Golf의 ‘말하는대로’와 ‘쉿 비밀이야’ 등 다양한 골프 컨텐츠와 서비스를 제공하고 있는 골프 토털 솔루션 기업으로 확실한 자리매김을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823405897961_1697640059_0018779313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JNGK는 소속 프로의 역량 및 유대 강화를 위해 선진 레슨 도구 및 컴퓨터 스윙분석을 통한 레슨기법 강의, 우수 프로들의 다양한 현장 레슨 경험 공유 등 레슨현장에 실질적인 도움이 되는 맞춤형 정기교육을 매년 2~3회 워커힐호텔 등에서 실시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 한국골프코칭프로(KGCP) 양성과정을 신설해 운영중에 있다. 이는 JNGK가 25년간 축적한 다양한 레슨 교습 데이터를 연구·분석해 구축한 체계화된 시스템을 바탕으로 아마추어 골퍼에게 높은 품질의 레슨 서비스를 제공하기 위한 골프레슨 전문가 양성 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 회장은 “‘하면 된다’는 긍정적 마인드와 ‘할 수 있다’라는 믿음으로 목표를 하나씩 달성 해나갔다”면서 “직원들에 대한 믿음과 또 이를 통해 시너지를 극대화 시킬 수 있다는 신념이 성공을 견인하는 역할을 했다”고 성공 비결을 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “그동안 축적한 노하우를 토대로 체계화된 레슨 매뉴얼과 선진화된 레슨 도구 개발, 소속 프로 전원에게 고가의 컴퓨터 스윙 구질 분석기 지급 등 다양한 지원을 하고 있다”면서 “JNGK는 세계 최고의 K-골프 아카데미로 우뚝 서는 그날까지 부단한 노력을 할 것이다”는 야심찬 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JNGK의 향후 사업 계획은 자체적으로 개발한 골프 앱(APP)을 통해 고객의 레슨 등록 및 예약, 회원관리 등 회원과 아카데미가 상시 소통하는 ‘스마트 토털 레슨 서비스’ 제공을 더욱 확대하는 것에 방점을 찍고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 회장이 수장인 KGCA는 지금으로부터 33년전인 1990년 12월 20일 문화체육관광부 산하 사단법인으로 정식 등록, 설립된 국내 7300여 개 실내외 골프연습장 권익을 대변하는 유일한 단체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 사업은 골프연습장 사업의 건전한 발전과 회원사의 권익증진, 우수 지도자 육성을 위한 자격증 발행 사업, 골프연습장 경영관리자 육성을 위한 자격증 발행 사업, 골프연습장 설치 및 운영에 관한 정보교환 및 컨설팅 사업, 그리고 골프연습장 사업에 관한 정부 또는 유관기관의 위탁 업무 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2014년 제7대 회장에 취임한 윤 회장은 9대 회장까지 연임하여 10년째 협회장직을 수행중이다. 그는 취임 초기 만성 적자 였던 협회 재정을 흑자로 전환시켰고 골프연습장 회원들의 경영을 돕기 위해 시설 안전교육 제공, 체육시설 배상책임보험 무료 가입을 성사시켰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;뿐만 아니라 골프 연습공, 타석 매트 등 주요 소모품 공동 할인 구매를 통한 회원사의 관리비용 절감, KPGA, KLPGA와의 협업으로 레슨프로 구인구직 네트워크 형성, 다양한 골프업계와 업무제휴 등 오랜 골프 기업 운영과 경험을 바탕으로 KGCA의 위상을 정립했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823412497962_1697640085_0018779313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 역점 사업은 KLPGA와 함께 추진하고 있는 ‘공식 골프연습장 인증사업’이다. 전국 단위로 현재까지 모범이 되는 우수 골프연습장 10개를 선정했다. 하반기에 11호와 12호 공식 골프연습장 인증식을 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분기별 한국골프지도자 선발대회도 개최하고 있다. 선발된 지도자는 양성에 각별한 주의를 기울여 회원사인 골프연습장에 우선적으로 배치하고 있다. &lt;span&gt;또한 국내 골프장과 업무제휴로 골프장 이용 할인 혜택을 제공하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;회원사 확충과 골프지도자 역량강화에도 역점을 두고 있다. 이를 위해 회원사의 영업활동에 실질적으로 도움을 줄 수 있는 다양한 마케팅 및 업무제휴를 추진중이다. 한국 골프코칭프로 양성과정은 지도자 역량 강화를 위한 일환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤홍범 회장은 “골프연습장업은 골프산업의 기반이라고 생각한다. 골프연습장은 골퍼들이 골프를 시작하면서 가장 처음에 찾는 곳이고 골프는 스포츠 종목 중 유일하게 전문 연습장이 있는 업종”이라며 “그런 만큼 골프연습장에 종사하는 경영주나 실무진들은 자부심과 긍지를 가져도 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “골프연습장 경영주의 권익보호와 경영지원에 더욱 노력하여 최근 경기 불황으로 어려움을 겪고 있는 골프연습장 경영에 실질적인 도움이 될 수 있는 협회로 거듭날 수 있도록 더욱 노력하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정대균기자가 만난 사람]한국골프연습장협회 윤홍범회장 “골프 연습장은 골프 산업의 기반”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779313&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779313&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823400897960_1697640009_0018779313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;자신이 재직했던 투자금융사의 투자가 인연이 돼 경영난에 허덕이던 업체를 인수, 드라마틱한 성공으로 이끈 뒤 전국 7300여 골프연습장을 대표하는 단체의 회장이라는 중책까지 맡아 올해로 10년째 전국 방방곡곡을 샅샅이 누비고 다니는 사람이 있다.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국골프연습장협회(KGCA) 윤홍범회장이다. 윤 회장이 골프 연습장 사업에 뛰어든 것은 1999년에 설립해 경영에 어려움을 겪고 있던 잭니클라우스 골프아카데미를 2003년 3월에 인수하면서 부터다. 따라서 그의 KGCA 회장으로서 행적을 살피기 위해선 그가 운영중인 골프 연습장의 성공 스토리를 먼저 언급하지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잭니클라우스 골프아카데미는 2020년 7월 1일 라이선스 계약을 종료한 뒤 한국형 골프 아카데미인 ‘JNGK(Joy &amp; Golf Korea, 골프는 즐거워야 한다)’ 로 리브랜딩 하여 새롭게 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;JNGK는 서울 워커힐호텔 골프연습장을 비롯해 서울 초안산 골프연습장, 서울 서초골프연습장, 서울 삼성동 코엑스 스타필드 TGX골프연습장, 세종시 세종필드 골프연습장, 부산 국제스포츠 골프연습장에 이어 최근 전라·경상 남부권 최대 규모의 골프연습장인 순천 리더스골프랜드(132타석)까지 7개 골프연습장을 직영 및 위탁운영하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;여기에 총 100여명의 소속 프로와 함께 국내 최고의 골프장인 안양CC 골프연습장, 성남시 남서울CC 골프연습장 등 전국에 13개 골프아카데미를 운영 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 각종 골프대회와 국내 대기업 및 글로벌 기업의 VVIP 골프대회 이벤트를 기획·운영하고 있으며, JTBC Golf 의 장수프로였던 ‘올댓스윙’을 기획·제작했다. 이 외에도 SBS Golf의 ‘말하는대로’와 ‘쉿 비밀이야’ 등 다양한 골프 컨텐츠와 서비스를 제공하고 있는 골프 토털 솔루션 기업으로 확실한 자리매김을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823405897961_1697640059_0018779313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JNGK는 소속 프로의 역량 및 유대 강화를 위해 선진 레슨 도구 및 컴퓨터 스윙분석을 통한 레슨기법 강의, 우수 프로들의 다양한 현장 레슨 경험 공유 등 레슨현장에 실질적인 도움이 되는 맞춤형 정기교육을 매년 2~3회 워커힐호텔 등에서 실시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 한국골프코칭프로(KGCP) 양성과정을 신설해 운영중에 있다. 이는 JNGK가 25년간 축적한 다양한 레슨 교습 데이터를 연구·분석해 구축한 체계화된 시스템을 바탕으로 아마추어 골퍼에게 높은 품질의 레슨 서비스를 제공하기 위한 골프레슨 전문가 양성 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 회장은 “‘하면 된다’는 긍정적 마인드와 ‘할 수 있다’라는 믿음으로 목표를 하나씩 달성 해나갔다”면서 “직원들에 대한 믿음과 또 이를 통해 시너지를 극대화 시킬 수 있다는 신념이 성공을 견인하는 역할을 했다”고 성공 비결을 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “그동안 축적한 노하우를 토대로 체계화된 레슨 매뉴얼과 선진화된 레슨 도구 개발, 소속 프로 전원에게 고가의 컴퓨터 스윙 구질 분석기 지급 등 다양한 지원을 하고 있다”면서 “JNGK는 세계 최고의 K-골프 아카데미로 우뚝 서는 그날까지 부단한 노력을 할 것이다”는 야심찬 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JNGK의 향후 사업 계획은 자체적으로 개발한 골프 앱(APP)을 통해 고객의 레슨 등록 및 예약, 회원관리 등 회원과 아카데미가 상시 소통하는 ‘스마트 토털 레슨 서비스’ 제공을 더욱 확대하는 것에 방점을 찍고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 회장이 수장인 KGCA는 지금으로부터 33년전인 1990년 12월 20일 문화체육관광부 산하 사단법인으로 정식 등록, 설립된 국내 7300여 개 실내외 골프연습장 권익을 대변하는 유일한 단체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 사업은 골프연습장 사업의 건전한 발전과 회원사의 권익증진, 우수 지도자 육성을 위한 자격증 발행 사업, 골프연습장 경영관리자 육성을 위한 자격증 발행 사업, 골프연습장 설치 및 운영에 관한 정보교환 및 컨설팅 사업, 그리고 골프연습장 사업에 관한 정부 또는 유관기관의 위탁 업무 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2014년 제7대 회장에 취임한 윤 회장은 9대 회장까지 연임하여 10년째 협회장직을 수행중이다. 그는 취임 초기 만성 적자 였던 협회 재정을 흑자로 전환시켰고 골프연습장 회원들의 경영을 돕기 위해 시설 안전교육 제공, 체육시설 배상책임보험 무료 가입을 성사시켰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;뿐만 아니라 골프 연습공, 타석 매트 등 주요 소모품 공동 할인 구매를 통한 회원사의 관리비용 절감, KPGA, KLPGA와의 협업으로 레슨프로 구인구직 네트워크 형성, 다양한 골프업계와 업무제휴 등 오랜 골프 기업 운영과 경험을 바탕으로 KGCA의 위상을 정립했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101823412497962_1697640085_0018779313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 역점 사업은 KLPGA와 함께 추진하고 있는 ‘공식 골프연습장 인증사업’이다. 전국 단위로 현재까지 모범이 되는 우수 골프연습장 10개를 선정했다. 하반기에 11호와 12호 공식 골프연습장 인증식을 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분기별 한국골프지도자 선발대회도 개최하고 있다. 선발된 지도자는 양성에 각별한 주의를 기울여 회원사인 골프연습장에 우선적으로 배치하고 있다. &lt;span&gt;또한 국내 골프장과 업무제휴로 골프장 이용 할인 혜택을 제공하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;회원사 확충과 골프지도자 역량강화에도 역점을 두고 있다. 이를 위해 회원사의 영업활동에 실질적으로 도움을 줄 수 있는 다양한 마케팅 및 업무제휴를 추진중이다. 한국 골프코칭프로 양성과정은 지도자 역량 강화를 위한 일환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤홍범 회장은 “골프연습장업은 골프산업의 기반이라고 생각한다. 골프연습장은 골퍼들이 골프를 시작하면서 가장 처음에 찾는 곳이고 골프는 스포츠 종목 중 유일하게 전문 연습장이 있는 업종”이라며 “그런 만큼 골프연습장에 종사하는 경영주나 실무진들은 자부심과 긍지를 가져도 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “골프연습장 경영주의 권익보호와 경영지원에 더욱 노력하여 최근 경기 불황으로 어려움을 겪고 있는 골프연습장 경영에 실질적인 도움이 될 수 있는 협회로 거듭날 수 있도록 더욱 노력하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[버디or보기]그린피, 코스 컨디션에 따라 책정돼야 한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779315&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779315&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101902442297988_1697651063_0018779315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 한 해 국내 골프장들은 기록적인 이상 기후 여파로 코스 관리에 상당한 곤욕을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여름 내내 폭우가 내렸다가 폭염이 이어지는 날들이 반복됐기 때문이다. 마치 뜨거운 물로 나물을 데치는 것과 같아 잔디가 성할 날이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대적으로 고온다습한 기온에 약한 양잔디 코스 일수록 피해가 더 컸다. 페어웨이는 베어그라운드 투성이고 그린은 모래밭과 다름없는 골프장들이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어는 국내 남여 투어 토너먼트 코스에서도 심하게 망가진 코스들이 중계화면을 통해 생생하게 목도되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골퍼 입장에서 제대로 관리된 코스만큼 좋은 서비스는 없다. 관리가 잘된 코스는 ‘양탄자’에 비유되곤 한다. 그렇다면 올 여름 우리나라 골프장에서 ‘양탄자 페어웨이’는 과연 있었을까. ‘글쎄’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비싼 비용을 지불했음에도 음식이 맛없었다면 기분 좋을 사람은 없을 것이다. 골퍼에게 선택권이 없는 그린피도 마찬가지다. 골프장이 책정한 적지 않은 그린피를 냈는데 코스 컨디션이 엉망이었다면 뒷맛이 개운할 리가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 골퍼들은 코로나19 펜데믹 때 겪은 ‘그린피 트라우마’가 있다. 하늘길이 막히면서 때아닌 특수를 누린 골프장들이 코스 컨디션은 아랑곳하지 않고 천정부지로 그린피를 인상했던 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골퍼들의 불만이 임계점에 다다른 건 당연했다. 그러자 정부가 개입했다. 골프장을 회원제, 비회원제(프리미엄 퍼블릭), 대중형 골프장으로 분류한 뒤 그린피를 차등화 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회원제와 비회원제 골프장은 정부 규제없이 그린피를 골프장이 임의적으로 책정한다. 대신 그에 상응한 세금을 부과했다. 반면 대중형을 선언한 골프장은 세금 혜택을 주는 대신 정부가 정한 상한선을 따르도록 했다. 주중 18만8000원, 주말 24만7000원을 넘으면 안된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔데믹으로 하늘길이 열리면서 국내 골프장 내장객은 코로나19 펜데믹 시기와 비교했을 때 20~30% 감소했다고 한다. 수요가 줄고 공급이 과잉 되면 가격은 떨어지는 게 자본부의 시장경제 원리인데 골프장 그린피는 그것과는 무관한 듯 하다. 하물며 코스 컨디션도 좋지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라는 이미 아열대 기후로 접어 들었다고 한다. 바꿔 말하면 골프장들이 기후 변화에 선제적으로 대응할 때가 된 것이다. 골프장과 골퍼 모두가 윈윈하는 길을 모색해야할 시기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 선택지가 있을 것이다. 그 중 하나로 ‘그린피 탄력 운용’을 제안해 본다. 코스 컨디션이 좋을 때는 원래 책정된 정상 그린피를 받되 그 반대일 경우는 그린피를 내려 주는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히도 이와 관련된 움직임이 있어 눈길을 끈다. 지난 9월에 오픈한 강원도 홍천 소재 카스카디아CC다. 이 골프장은 개장 전부터 골퍼들 사이에서 화제였다. 주중 39만 원, 주말 51만 원으로 책정된 국내 최고가 그린피 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 카스카디아가 그랜드오픈과 함께 그린피를 인하하기로 했다. 골프장 측은 홈페이지에 게시한 ‘카스카디아 2023년 시즈널 그린피 할인 안내’를 통해 그 배경을 다음과 같이 설명하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;-유난히도 고온다습한 혹서기가 찾아온 올해 잔디 생육이 원활하지 못하고 전국적으로 잔디 수급이 쉽지 않았던 등의 원인으로 만족스럽지 못한 코스 퀄리티 상태에서 고객 여러분들을 모신 상황을 죄송스럽게 생각하며 그 마음을 담아 2023년 시즈널 그린피 할인을 시행하고자 하오니 고객 여러분의 많은 양해와 많은 이용을 부탁드립니다-&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린피는 당초 책정된 금액에서 시간대별로 주중 9만 원~12만 원, 주말은 12만 원~18만 원까지 인하했다. 이 정도면 수도권 대부분 골프장과 별반 차이가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린피에 관한한 상징적인 카스카디아의 이번 조치가 시사하는 바는 분명 크다. ‘그린피 탄력 운용’, 적어도 혹서기 부터 찬바람이 불기 시작하기 전까지 시기만큼은 고민해볼만한 화두가 아닌가 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부디 ‘태산명동서일필(泰山鳴動鼠一匹)’로 끝나지 않았으면 하는 바램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[버디or보기]그린피, 코스 컨디션에 따라 책정돼야 한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779315&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779315&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101902442297988_1697651063_0018779315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 한 해 국내 골프장들은 기록적인 이상 기후 여파로 코스 관리에 상당한 곤욕을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여름 내내 폭우가 내렸다가 폭염이 이어지는 날들이 반복됐기 때문이다. 마치 뜨거운 물로 나물을 데치는 것과 같아 잔디가 성할 날이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대적으로 고온다습한 기온에 약한 양잔디 코스 일수록 피해가 더 컸다. 페어웨이는 베어그라운드 투성이고 그린은 모래밭과 다름없는 골프장들이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어는 국내 남여 투어 토너먼트 코스에서도 심하게 망가진 코스들이 중계화면을 통해 생생하게 목도되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골퍼 입장에서 제대로 관리된 코스만큼 좋은 서비스는 없다. 관리가 잘된 코스는 ‘양탄자’에 비유되곤 한다. 그렇다면 올 여름 우리나라 골프장에서 ‘양탄자 페어웨이’는 과연 있었을까. ‘글쎄’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비싼 비용을 지불했음에도 음식이 맛없었다면 기분 좋을 사람은 없을 것이다. 골퍼에게 선택권이 없는 그린피도 마찬가지다. 골프장이 책정한 적지 않은 그린피를 냈는데 코스 컨디션이 엉망이었다면 뒷맛이 개운할 리가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 골퍼들은 코로나19 펜데믹 때 겪은 ‘그린피 트라우마’가 있다. 하늘길이 막히면서 때아닌 특수를 누린 골프장들이 코스 컨디션은 아랑곳하지 않고 천정부지로 그린피를 인상했던 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골퍼들의 불만이 임계점에 다다른 건 당연했다. 그러자 정부가 개입했다. 골프장을 회원제, 비회원제(프리미엄 퍼블릭), 대중형 골프장으로 분류한 뒤 그린피를 차등화 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회원제와 비회원제 골프장은 정부 규제없이 그린피를 골프장이 임의적으로 책정한다. 대신 그에 상응한 세금을 부과했다. 반면 대중형을 선언한 골프장은 세금 혜택을 주는 대신 정부가 정한 상한선을 따르도록 했다. 주중 18만8000원, 주말 24만7000원을 넘으면 안된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔데믹으로 하늘길이 열리면서 국내 골프장 내장객은 코로나19 펜데믹 시기와 비교했을 때 20~30% 감소했다고 한다. 수요가 줄고 공급이 과잉 되면 가격은 떨어지는 게 자본부의 시장경제 원리인데 골프장 그린피는 그것과는 무관한 듯 하다. 하물며 코스 컨디션도 좋지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라는 이미 아열대 기후로 접어 들었다고 한다. 바꿔 말하면 골프장들이 기후 변화에 선제적으로 대응할 때가 된 것이다. 골프장과 골퍼 모두가 윈윈하는 길을 모색해야할 시기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 선택지가 있을 것이다. 그 중 하나로 ‘그린피 탄력 운용’을 제안해 본다. 코스 컨디션이 좋을 때는 원래 책정된 정상 그린피를 받되 그 반대일 경우는 그린피를 내려 주는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히도 이와 관련된 움직임이 있어 눈길을 끈다. 지난 9월에 오픈한 강원도 홍천 소재 카스카디아CC다. 이 골프장은 개장 전부터 골퍼들 사이에서 화제였다. 주중 39만 원, 주말 51만 원으로 책정된 국내 최고가 그린피 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 카스카디아가 그랜드오픈과 함께 그린피를 인하하기로 했다. 골프장 측은 홈페이지에 게시한 ‘카스카디아 2023년 시즈널 그린피 할인 안내’를 통해 그 배경을 다음과 같이 설명하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;-유난히도 고온다습한 혹서기가 찾아온 올해 잔디 생육이 원활하지 못하고 전국적으로 잔디 수급이 쉽지 않았던 등의 원인으로 만족스럽지 못한 코스 퀄리티 상태에서 고객 여러분들을 모신 상황을 죄송스럽게 생각하며 그 마음을 담아 2023년 시즈널 그린피 할인을 시행하고자 하오니 고객 여러분의 많은 양해와 많은 이용을 부탁드립니다-&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린피는 당초 책정된 금액에서 시간대별로 주중 9만 원~12만 원, 주말은 12만 원~18만 원까지 인하했다. 이 정도면 수도권 대부분 골프장과 별반 차이가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린피에 관한한 상징적인 카스카디아의 이번 조치가 시사하는 바는 분명 크다. ‘그린피 탄력 운용’, 적어도 혹서기 부터 찬바람이 불기 시작하기 전까지 시기만큼은 고민해볼만한 화두가 아닌가 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부디 ‘태산명동서일필(泰山鳴動鼠一匹)’로 끝나지 않았으면 하는 바램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한복 女와 같은 공기, 기분 나빠” 망언…日의원 결국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779421&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779421&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-19T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908560898043_1697673368_0018779421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한복 차림의 재일교포 여성을 조롱한 일본 국회의원이 오사카 당국으로부터도 ‘인권 침해’ 사례로 인정돼 ‘계발’ 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 교도통신에 따르면 자민당 스기타 미오 중의원(하원) 의원은 2016년 SNS에 “치마저고리와 아이누 민족의상 코스프레 아줌마까지 등장. 완전히 품격에 문제가 있다”면서 “같은 공기를 마시고 있는 것만으로도 기분이 나빠진다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스기타 의원은 당시 유엔 여성차별철폐위원회에 참석했을 때 치마저고리를 입은 재일교포 여성들과 홋카이도 원주민인 아이누족 의상을 착용한 여성을 보고 이 같은 글을 작성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 회의에 참석했던 오사카부 재일교포 여성들은 지난 2월 오사카 법무국에 인권 구제를 신청해 인권 침해 결정을 받아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908563598044_1697673396_0018779421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오사카 법무국이 스기타 의원을 대상으로 결정한 처분인 계발은 ‘사건 관계자와 지역에 대해 인권 존중을 심화하기 위한 노력을 하는 것’을 의미한다. 다만 계발의 내용과 일자는 알려지지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스기타 의원은 이번 결정에 대해 “일부 인정된 부분에 대해서는 이미 지난해 삭제하고 사죄했다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 삿포로 법무국도 지난달 아이누협회 회원이 같은 글을 문제 삼아 신청한 인권 구제 사안에 대해 인권 침해로 인정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스기타 의원은 ‘새로운 역사 교과서를 만드는 모임’에서 활동하고, 위안부의 강제성을 부정하는 등 우익 성향 인물로 알려졌다. 그의 ‘막말’은 처음이 아니다. 2014년 중의원 본회의에선 “남녀평등은 절대 실현될 수 없다. 반도덕적인 망상”이라고 했고, 2020년 자민당 회의에선 성폭력 피해자 지원과 관련해 “여자는 얼마든지 거짓말을 할 수 있다”고 발언해 거센 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한복 女와 같은 공기, 기분 나빠” 망언…日의원 결국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779421&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018779421&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-19T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908560898043_1697673368_0018779421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한복 차림의 재일교포 여성을 조롱한 일본 국회의원이 오사카 당국으로부터도 ‘인권 침해’ 사례로 인정돼 ‘계발’ 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 교도통신에 따르면 자민당 스기타 미오 중의원(하원) 의원은 2016년 SNS에 “치마저고리와 아이누 민족의상 코스프레 아줌마까지 등장. 완전히 품격에 문제가 있다”면서 “같은 공기를 마시고 있는 것만으로도 기분이 나빠진다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스기타 의원은 당시 유엔 여성차별철폐위원회에 참석했을 때 치마저고리를 입은 재일교포 여성들과 홋카이도 원주민인 아이누족 의상을 착용한 여성을 보고 이 같은 글을 작성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 회의에 참석했던 오사카부 재일교포 여성들은 지난 2월 오사카 법무국에 인권 구제를 신청해 인권 침해 결정을 받아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1019/2023101908563598044_1697673396_0018779421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오사카 법무국이 스기타 의원을 대상으로 결정한 처분인 계발은 ‘사건 관계자와 지역에 대해 인권 존중을 심화하기 위한 노력을 하는 것’을 의미한다. 다만 계발의 내용과 일자는 알려지지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스기타 의원은 이번 결정에 대해 “일부 인정된 부분에 대해서는 이미 지난해 삭제하고 사죄했다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 삿포로 법무국도 지난달 아이누협회 회원이 같은 글을 문제 삼아 신청한 인권 구제 사안에 대해 인권 침해로 인정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스기타 의원은 ‘새로운 역사 교과서를 만드는 모임’에서 활동하고, 위안부의 강제성을 부정하는 등 우익 성향 인물로 알려졌다. 그의 ‘막말’은 처음이 아니다. 2014년 중의원 본회의에선 “남녀평등은 절대 실현될 수 없다. 반도덕적인 망상”이라고 했고, 2020년 자민당 회의에선 성폭력 피해자 지원과 관련해 “여자는 얼마든지 거짓말을 할 수 있다”고 발언해 거센 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>