<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-03-13T00:07:48.124Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>KBS 생방서 “KBS PD·통역사, JMS 현직 신도” 폭로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018037672&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018037672&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-09T21:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2023031006442333396_1678398263_0018037672.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 신도 상습 성폭행 혐의를 받는 기독교복음선교회(통칭 JMS) 총재 정명석씨를 비호하는 세력이 공영방송 KBS 내부에도 있다는 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS를 30여년간 추적해 온 반(反) JMS 단체 ‘엑소더스’의 대표인 김도형 단국대 교수는 9일 생방송으로 진행된 KBS 1TV ‘더 라이브’에 출연해 “정명석을 비호하는 사람이 먼 데 있지 않다. 이 KBS에도 있다”고 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당황한 진행자들이 “그렇게 단언하시면 안 된다”고 말을 끊었으나 김 교수는 “아니요. 제가 이름도 말할 수 있다. 그건 잔인할 거 같아서 이름은 말씀드리지 않겠지만 KBS PD도 현직 신도”라며 발언을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 또 KBS 방송에 자주 출연하는 통역사도 JMS 신도라고 주장했다. 그는 “그 여자 통역사는 현재 (JMS 관련 형사사건의) 외국인 성피해자들 통역하는 역할을 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2023031006443333397_1678398273_0018037672.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “그런 사람이 KBS 방송에 노출된다면 젊은 사람들이 보기에 ‘저 언니는 신뢰할 수 있겠다’고 생각할 것”이라며 “그 언니를 신뢰하고 따라가면 어떻게 되겠냐. 계속해서 성피해가 일어나는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자가 “(JMS 신도가) 사회 곳곳에 있는 것 같다”고 대꾸하자 김 교수는 “사회 곳곳에 있다”며 말을 이어가려 했다. 그러자 진행자들은 “시간이 없다”며 방송을 급히 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송 이후 온라인에는 ‘KBS에도 JMS 신도가 있다’는 발언을 편집한 영상이 퍼져 나갔다. 더 라이브 유튜브 영상에는 “KBS PD와 여성 통역사 누군지 밝히라”고 요구하는 댓글이 쇄도했다. 한편 녹화 방송이었으면 편집됐을 텐데 생방송이어서 다행이라는 반응도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 KBS는 10일 공식 입장을 내고 “전날 김 교수가 ‘더 라이브’에 출연해 제기한 JMS 비호 의혹에 대해 즉각 진상조사에 착수하고 그 결과에 따라 상응하는 조치를 할 방침”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2023030817264929053_1678264009_0018037672.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 교수는 최근 JMS 등에 대해 다룬 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’ 공개 이후 여러 언론 인터뷰에 응하며 JMS의 실체를 적극적으로 알리고 있다. 그는 지난 7일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해서도 JMS를 신봉하는 엘리트 조력자들이 사회 각계각층에 포진해 정명석씨의 뒤를 봐주고 있다고 주장한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 방송에서 “정명석이 인터폴 적색수배가 됐을 때 당시 현직 검사가 성폭행 수사 기록을 몰래 빼내서 분석한 다음에 정명석에게 이렇게 대응해라, 저 사건은 저렇게 대응해라, (조언했다.) 이 보고서까지 수사기관에서 확보했다”고 말했다. 또 “서초동에 있는 대표적인 권력기관(대검찰청 청사) 정문을 들어가면 기관을 상징하는 조형물이 있다. 그 조형물을 만든 사람이 JMS 신도”라고도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친절한 언니…진짜 몰랐다” 어느 여대생 JMS 경험담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018037862&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018037862&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-09T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2023030217143814570_1677744878_0018037862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’ 공개를 계기로 여성 신도 상습 성폭행 혐의를 받는 기독교복음선교회(통칭 JMS) 교주 정명석씨를 향한 사회적 공분이 일고 있는 가운데, 대학교 신입생 시절 반 년간 JMS에 다녔다는 한 여대생의 사연이 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 온라인에는 네티즌 A씨가 지난 6일 트위터에 올린 JMS 경험담이 회자되고 있다. A씨는 “어느 지역도 안심할 수 없다. (나도) 진짜 사이비인지 몰랐다. 사실을 알고 너무 깜짝 놀라고 황당했다. ‘내가 당하다니’ 이런 느낌이었다”며 긴 글을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 수년 전 그는 타지에서 대학교를 다니며 기숙사 생활을 하고 있었다. 신입생 시절 주로 혼자 다니는 편이었던 A씨는 어느 날 수업을 들으러 가는 길에 두 여성을 만나게 됐다. 그는 “어떤 언니랑 나와 동갑인 여자애가 다가와 친근하게 인사하더니 ‘성경 공부에 관심 없냐’고 물었다. 당시 난 무교였고, 호기심에 그들의 제안을 덜컥 받아들였다. 그렇게 성경 공부를 시작했다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “처음엔 학교 건물에서 시작했다. 학교 카페나 음식점에서 (성경 공부를 했다). 성경을 아예 몰랐어서 신화를 듣는 것 같았다”면서 “언니와 친구는 학교 내 다른 언니들을 소개시켜주기도 했다. 다 친절하고 좋은 사람들이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 ‘교회에 가서 공부하자’는 제안을 받게 됐다고 한다. A씨는 “그들과 함께 교회로 이동했는데, 어느 흔한 건물의 2층이었다”며 “교회 간판을 크게 달아놓는다거나 건물 외관에 십자가 표시가 있을 줄 알았는데 아무것도 없었다. 밖에서 보면 교회인지 모르겠더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2023031008073833498_1678403281_0018037862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “교회에서 성경 공부를 할 때는 중년 여성분이 들어와서 수업을 했다”며 “수업 마지막에는 어느 남자가 등장하는 영상을 보며 마무리했다. 이름은 알려주지 않았다. ‘하늘의 뜻을 전하며 우리를 구원할 메시아’라고 했다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그렇게 몇 달 동안 교회에 가서 공부하면서 좋은 언니들을 더 많이 알게 됐다. 교회에서 같이 요리해 먹고, 영어 회화 공부도 하고, 게임도 하고, 쇼핑도 하며 언니들과 많이 친해졌다”며 “언니는 ‘부모님은 이해 못 하실 것’이라며 (가족에게) 교회 다닌다는 말을 하지 말라고 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 JMS의 정체를 알아챈 건 ‘월명동’에 가게 되면서였다. 정명석은 구속되기 전 충남 금산군 진산면 월명동 수련원에 머물렀던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(월명동 수련원은) 엄청 크고 넓었다. 어느 동굴 같은 굴에 들어가 기도하기도 했다”며 “기념품 샵도 있었는데, 성경 공부를 수료하면 기념으로 하나 사주겠다고 하셨다. (이후) 학교 수업을 병행하며 틈틈이 성경 공부를 계속 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “성경 수업이 거의 끝나갈 즈음 드디어 ‘그 남자’의 이름이 정명석이고 교도소에 있다는 걸 알게 됐다”면서 “수업에서는 ‘메시아로서의 숙명으로 인해 다른 사람들에게 박해받아 억울하게 옥살이 중’이라고 가르쳤다. 나중에 힘내시라고 전화 통화하거나 편지를 쓰자고 하셨는데, 그 편지에 내 사진을 넣어서 보내야 한다고 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2023031008082333500_1678403303_0018037862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “교도소라니. 내색은 안했지만 너무 이상해서 하루종일 JMS에 대해 검색했다”며 “뭐가 진실인지 알 수 없었다. 혼란스러웠다”고 털어놨다. 그러면서 “혼란스러운 와중에도 계속 교회에는 나갔따. 언니들과 너무 친해졌기 때문이다. 학기가 끝나가자 언니들은 방학 때 같이 살면서 성경 공부를 마저 하자고도 했다. 하지만 엄마가 반대하셔서 같이 살진 못했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A씨는 휴대전화 번호를 바꾸고 언니를 피했는데, 전화번호를 알아내 모르는 번호로 연락이 왔다고 했다. 알고 보니 같은 학과 친구도 JMS 신도여서 그 친구가 알려준 것이었다고 부연했다. A씨는 “이제 와 돌이켜보면 이상했던 것들이 있다. 교회에 여자밖에 없다. 목사님도 젊은 여성 분이었다”며 “나중에 알게 된 사실이지만 나를 포교한 언니는 졸업생인데도 학교를 계속 돌아다니더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “정명석 그 사람이 교도소에 갇히는 일이 없었다면 난 이상한지 전혀 모르고 계속 다녔을 것”이라며 “사이비는 교리 때문이 아니라 인간관계 때문에 깊게 빠져버린다”고 경고했다. 그러면서 “조심하자, 정말. 길거리에서 말 거는 건 다 의심하고 봐야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정명석씨는 여신도 성폭행 혐의로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 만기 출소했다. 출소 이후에도 또다시 신도들을 상습 성폭행한 혐의로 지난해 10월 구속 기소됐다. 정씨 사건과 관련해 이원석 검찰총장은 지난 6일 이진동 대전지검장에게 공판 진행 상황을 보고 받고 “범행에 상응하는 엄정한 형벌이 선고돼 집행될 수 있도록 공소 유지에 최선을 다하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JMS 탈퇴자 “신도들 집집마다 ‘정명석 영’이 앉는 자리 만들어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018039666&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018039666&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-10T06:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2020041018270517545_1586510825_0018039666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 이단으로 규정한 기독교복음선교회(JMS) 총재이자 교주 정명석씨의 성폭행 혐의와 문제점이 한 다큐멘터리 방송을 통해 세간에 알려지면서 과거 JMS 신도들이 각자 집에 ‘정명석의 영’이 앉는 자리를 만들어 놓고 그를 신격화했다는 증언이 재조명받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 탈퇴자들의 증언에 따르면 한때 JMS 신도들 사이에서는 집에 ‘정명석의 영’이 앉을 자리를 만들어 놓는 일이 유행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 탈퇴자 A씨는 10일 “전체 가족이 JMS에 빠졌을 때 가능했던 일”이라며 “마찬가지로 과거 정명석이 성폭행 혐의 등으로 한국으로 압송되기 전 각 JMS 시설 단상에 ‘선생님 의자’라며 방석 위에 정명석의 사진을 놓는 일이 유행처럼 번졌던 적이 있다”고 밝혔다. 이어 “정명석의 구속 이후에는 갑자기 이를 전부 치우고 시설 안에 십자가를 놓거나 CCM 찬양을 부르며 정명석이 메시아나 재림주라는 것을 부정하려는 시도도 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 초등학생 때 모친과 함께 JMS에 빠졌다가 고등학생 때 탈퇴했다는 B씨는 과거 국민일보와 인터뷰에서 “당시 집에는 방마다 정명석의 사진이 걸려있었다”며 “거실 소파에는 좋은 방석과 함께 ‘정명석의 영’이 앉을 자리까지 만들어 놨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국기독교이단상담소협회장 진용식 목사는 “정명석을 하나님으로 생각하니까 가장 좋은 의자를 선택해 그를 모시고 기도한 것”이라며 “완전히 우상을 숭배한 것과 다름없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2020120622020857544_1607259728_0018039666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 목사는 최근 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’을 통해 불거진 정씨의 성폭행 혐의를 두고서는 이처럼 정씨를 재림주로 보는 JMS 특유의 세계관과 연관이 있다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 목사는 “JMS의 대표적인 교리 중 하나는 지금 시대를 구약과 신약시대를 잇는 ‘성약시대’로 보는 것이다”며 “이를 소위 ‘애인 시대’라 부르는데 정씨와 신도를 일종의 애인 관계라 보는 것”이라고 했다. 이어 “이와 유사하게 ‘왕벌 교리’라고 모든 신도를 왕벌인 정씨의 애인이자 그를 위해 일하는 일벌이라 가르치기도 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨도 “JMS에서는 정명석을 믿지 않으면 다 지옥에 간다고 가르친다”며 “이번 다큐멘터리를 통해 (정명석의 성폭행 혐의에 관한) 녹취록까지 나왔는데 (JMS 측이) 이를 또다시 무슨 명분을 만들어 신도들에게 거짓이라 받아들이게 할지 안타깝다”고 했다.&lt;br&gt;진 목사는 “1978년부터 시작된 JMS가 그동안 종교란 이름으로 사회적인 물의를 일으켜왔음에도 한국사회와 사법계, 한국교회가 그냥 내버려 둔 책임이 크다고 본다”며 “종교란 이름으로 한 사람의 인생을 망쳐버린 현 상황을 더는 두고 봐서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “최근 사이비종교 피해자 단체와 각계 전문가들이 모인 유사종교피해대책범국민연대가 조직돼 현재 서명 운동을 벌이며 ‘반사회적 사이비종교 규제법’ 제정을 추진 중이다”며 “다시는 사이비종교로 인한 피해가 발생하지 않도록 한국교회 각 교단이 서로 적극적으로 협력했으면 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임보혁 기자 bossem@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼자 ‘쾅’…차량단독사고 사망 30% “노인이 운전”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018039810&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018039810&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-10T07:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0310/2020041913400027722_1587271200_0018039810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;운전 미숙으로 추정되는 차량 단독 교통사고 사망자 10명 중 3명은 노인이 운전했을 때 발생한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교통안전공단은 최근 5년간(2017~2021년) 교통사고를 분석한 결과 운전 미숙으로 볼 수 있는 차량 단독 교통사고로 사망한 이(운전자와 동승자 합산)의 30%는 65세 이상 고령 운전자가 낸 사고로 사망한 것으로 나타났다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20세 이하가 운전한 경우 5%, 21~30세 미만은 13%, 30대 11%, 40대 13%, 50대 21% 등과 비교하면 큰 차이다. 61~64세가 운전자였던 경우는 8%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차량 단독 교통사고란 일차적으로 차량 운전자가 보행자나 다른 차량이 아닌 가드레일이나 전봇대, 도로 시설을 친 사고나  차를 탄 채로 전복되거나 추락한 사고를 말한다. 차량 단독 교통사고로 인한 인명사고는 운전자 본인이나 동승자, 단독사고 이후 2차 충격(물체가 튀는 경우)으로 보행자가 사망한 경우 등이 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이런 가운데 고령 운전자 본인의 안전을 위해서도 관련 대책이 시급하다는 평가가 나온다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 경우 지난해 비상자동제동장치(AEBS)가 장착된 차량만 운전할 수 있도록 허용하는 ‘한정 면허’ 제도를 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 가속페달의 조작 오류가 많은 고령운전자의 특성을 고려하여 ‘안전운전 서포트카(AEBS가 장착된 차량)’ 및 ‘안전운전 서포트카S(AEBS 및 페달 조작 오류 급발진 억제장치를 갖춘 차량)’ 인정 제도를 도입하여 고령자가 해당 차량을 사는 경우 최대 10만엔을 보조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공단 권용복 이사장은 “공단이 고령자의 특성을 고려한 안전대책을 마련해 더 이상 안타까운 사고가 발생하지 않도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 세종살이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291187&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291187&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-10T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023031022140434742_1678454044_0924291187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울에서 나고 자란 나는 지난해 세종시에 파견되며 처음으로 ‘지방 생활’을 시작했다. 세종시는 정부가 국가균형발전을 위해 전략적으로 개발한 행정도시다. 2012년 출범 당시에는 그야말로 허허벌판이었다고 하나, 이제는 38만 인구가 사는 도시답게 각종 편의시설이 들어서 생활하는 데 무리가 없다. 가로수와 공원의 나무들이 너무 어려 그늘을 제공하지 못한다는 점만 빼면 이제 갓 열 살을 넘긴 도시라는 게 믿기지 않을 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 나의 ‘세종살이’는 시간이 지날수록 평일은 세종에서, 주말은 서울에서 보내는 이중생활로 굳어졌다. 처음에는 평일 약속을 주말로 몰아넣으며 어쩔 수 없이 서울로 향했으나 이제는 약속이 없어도 매주 서울을 찾는다. 버스와 기차와 전철을 오가는 기나긴 여정, 이 피로를 감수하는 이유를 곰곰히 생각해보니 단지 익숙함에 대한 향수 때문은 아니었다. 나는 세종이라는 공간 자체에 답답함을 느끼고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종시는 도시를 관통하는 중심 대로를 따라서 양옆으로 아파트 단지가 줄지어 있고 그 사이에 대형상가가 들어선 전형적인 신도시다. 소위 ‘지방’이라고 하면 떠오르는 이미지와 달리 신식 건물이 즐비하고 일부는 서울과 겹쳐보이기도 한다. 그러나 세종시의 인구는 60% 이상이 충청권에서 유입돼, 본래 목적인 수도권 인구를 분산시키는 역할을 하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유명 건축가인 유현준 홍익대 교수는 이러한 세종시의 실패 원인 중 하나로 ‘낮은 인구밀도’를 꼽았다. 개발 초기에 아파트 단지부터 여기저기 들어서면서 그 중간에 상가가 생겨났고, 인구밀도가 낮은 상태에서 도시가 개발되다보니 보행자 중심이 아닌 자동차 중심의 생활권이 형성됐다는 것이다. 세종에서 자동차 없이 생활하는 나는 주로 여가시간에 가까운 카페나 공원 산책길을 찾는다. 선택지는 그뿐이다. 이 도시에서 내가 누릴 수 있는 공간이 너무나 한정적이라는 걸 깨달았을 때, 이 도시의 풍경이 너무나 지루하다고 느꼈을 때 나는 서울로 향할 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘지방소멸’이라는 단어를 처음 사용한 일본의 마스다 히로야 전 총무상은 지방의 소멸위기를 평가하는 지표로 ‘65세 이상 고령자 대비 20~39세 여성의 비율’을 제시했다. 이 지수가 0.5 미만이면 노인 인구가 젊은 여성 인구보다 2배 이상 많아 인구가 감소하고 도시가 사라질 가능성이 크다고 본다. 우리나라도 한국고용정보원이 매년 이 소멸위험지수를 활용해 통계를 내놓는다. 지난해 3월 기준 전국 228개 시군구(세종과 제주는 각각 1개 지역으로 계산) 중 소멸위험 지역은 113곳(49.6%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마스다 히로야의 분석은 아이가 태어날 가능성, 즉 ‘인구 재생력’만 고려했다는 한계가 있다. 이런 이유에서  정부는 2021년 인구감소지수를 새로 도입했다. 인구증감률, 인구밀도, 19~34세 청년의 순이동률, 고령화 비율 등 8개 지표를 종합적으로 고려해 산정한다. 이 지수를 활용한 결과는 조금 달랐을까. 전국 229개 시군구(세종을 1개, 제주는 행정시 2개로 계산) 중에서 정부가 ‘인구감소지역’으로 공식 지정한 곳은 89곳, ‘인구관심지역’은 18곳이다. 결국 107곳(46.7%)이 소멸 위기에서 자유롭지 못하다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 지역이 저마다의 위기감 속에서 해법을 내놓고 있지만 인구 정책의 핵심이 되는 ‘청년’과 ‘여성’의 입장에서 보았을 때 눈에 띄는 대안은 아직 보이지 않는다. 다만 세종사람도, 서울사람도 아닌 어중간한 신세에서 1년을 보내고 나니 ‘서울과 비슷한 도시’가 해법이 아니라는 것은 어렴풋이 알겠다. 우리나라에서 지방에 정착한다는 건 ‘서울이 아니어도 되는 이유’를 찾는 것과 마찬가지일 테니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 교수는 ‘어디서 살 것인가’라는 책에서 우리가 사는 곳에 대한 정의를 어느 동네로 이사가고, 어느 아파트 단지에서 몇 평까지 살 수 있나로만 생각하고 있다고 지적한다. 그는 어디에서 살 것인가하는 문제는 정해진 답이 없으며 ‘이 공간은 우리를 더 행복하게 만드는가?’ 자문해보는 과정이 있을 뿐이라고도 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 밖의 삶, 지방을 살리는 문제 역시 이러한 질문에서 출발하길 바란다. 유 교수의 말대로, “우리는 우리가 살 곳을 만들어 가야 한다. 당연히 시간이 걸리는 일이다. 하지만 지금 시작하지 않으면 미래는 바뀌지 않는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2022092301010643128_1663862466_0924291187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 사회부 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 게르니카 그리고 양귀비</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290992&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290992&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-10T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2022021822050513136_1645189505_0924290992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;레이나 소피아 미술관은 스페인 3대 미술관 중 하나다. 그곳에는 다소 이해하기 어려운 운영 규칙이 있다. 상설 전시 구역은 사진 촬영이 가능한데 그 구역 중 하나인 206호실만 촬영이 금지된다. 206호실의 남다른 특징도 있다. 전시실이 다른 곳에 비해 워낙 커 11개 구역으로 나눠 다시 번호를 붙였다. 206-1, 206-2처럼.&lt;br&gt;&lt;br&gt;206호실을 둘러보던 중 문득 이런 궁금증이 생긴다. 반 고흐, 살바도르 달리, 호안 미로 등 세계적 작가의 작품을 206호실이 아닌 곳에선 찍을 수 있는데 206호실에 있는 작품은 찍을 수 없다는 점이다. 궁금증은 206-6에 들어가는 순간 풀린다. 사방이 하얀 이 방에는 하나의 작품만 걸려 있다. 가로 776.6㎝, 세로 349.3㎝의 이 대형 작품 양옆엔 정장 차림의 박물관 직원이 근엄한 표정으로 작품을 경호하듯 앉아 있다. 작품의 훼손 여부를 확인하려고 초소형 카메라가 작품 위 레일을 따라 스캔하듯 오가기도 한다. 이 작품은 파블로 피카소의 ‘게르니카’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기와 작품 크기에 압도됐던 감정을 추스르니 비로소 그림이 보인다. ‘게르니카’에는 1937년 스페인 내전 중 프랑코 세력을 지지한 나치의 폭격기가 바스크 지방인 게르니카를 무자비하게 폭격해서 나온 수많은 희생자가 담겨 있다. 희생자 모습을 흑백으로 기이하게 처리해 전쟁의 비극을 극적으로 연출하고 있다. 스페인 현지인에게 “당신들에게 게르니카의 의미는 무엇인지”를 물었다. 게르니카는 전쟁 참상을 알리는 반전의 상징인 동시에 스페인의 정신을 보여주는 그림이라고 설명했다. 그제야 206호실 전체를 촬영하지 못하도록 한 게 이해됐다. 예술의 힘은 여기에 있다. 게르니카를 통해 전 세계인이 스페인 내전을 기억한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게르니카 이야기를 한 건 1년이 지난 우크라이나 전쟁을 말하기 위해서다. 한국의 설치미술 작가인 전병삼은 지난해 자신이 가진 돈과 후원금으로 작품을 만들었다. 붉은 양귀비꽃 사진에 ‘나의 마음이 항상 당신과 함께합니다(MY HEART IS ALWAYS WITH YOU)’라는 문구가 인쇄된 가로 10㎝, 세로 4㎝의 종이를 반으로 접어 아코디언처럼 108장을 차곡차곡 쌓았다. 이를 가로 10㎝, 세로 10㎝의 사각형 박스에 넣었다. 당시의 민간인 사망자 5401명을 기억하기 위해 5401개 박스를 만들려면 58만3308장을 접어야 했다. 전 작가는 “우크라이나에서 양귀비는 마음을 어루만져주는 꽃이다. 기도하는 마음으로 종이를 접었다”고 말했다. 그리고 2t 분량 작품과 함께 폴란드로 날아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 작가의 기사에 달린 댓글은 게르니카를 떠올리게 했다. 작품 만들 돈이면 피란민 돕는데 쓰라거나 무기 구입을 지원하라는 글이 다수였다. ‘그럴 수 있겠구나’, 댓글에 수긍하려던 찰나 마치 전 작가의 뜻에 동조하듯 전 세계 작가들이 움직였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼굴 없는 거리의 아티스트 뱅크시는 우크라이나 호스토멜에 벽화 7점을 그린 뒤 자신의 SNS에 이 같은 글을 올렸다. “나는 이 스크린프린트 중 50개를 만들었고 모든 수익금은 우크라이나에 있는 우리 친구들에게 갈 것입니다.” 그의 작품은 1점당 5000파운드(약 738만원)에 팔렸다. 수익금은 구급차 난방기구 등을 구입하는 데 사용할 거라고도 했다. 멕시코 화가인 로베르토 마르케스는 우크라이나 키이우 인근 이르핀의 파괴된 다리에 게르니카에서 영감받은 그림을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 무기를 들고 전장에 나가 싸우는 것도 중요하지만 전쟁으로 고통받는 약자들의 아픔을 기억하고 더 이상 전쟁이 되풀이돼선 안 된다는 메시지를 전한다. 피카소가 스페인 내전뿐 아니라 국경을 초월해 전쟁의 이야기를 다룬 것도 같은 이유에서다. 그는 6·25전쟁을 배경으로 한국의 평화를 기원하며 ‘전쟁과 평화’(1952)라는 작품을 남기기도 했다. 만약 피카소가 전 작가의 기사에 달린 댓글을 봤다면 어떤 생각을 했을까. 그가 남긴 말로 대신해 보려고 한다. “그림은 아파트나 치장하라고 하는 게 아닙니다. 그림은 적과 싸우며 공격과 방어를 하는 하나의 무기입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;서윤경 종교부 차장 y27k@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은女 원룸 문의 수두룩…할머니 JMS 등록은 문전박대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018040125&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018040125&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-10T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023031017415334389_1678437713_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 지난 8일 JMS 피해자 모임 카페를 중심으로 퍼진 ‘JMS 위장교회 명단’ 속 여러 곳을 찾아가 보았습니다. 3명의 기자가 직접 본 것은 상상 그 이상이었습니다. ‘JMS 이름 감춘 위장교회 가보니 정명석 필체 본뜬 교회 간판… “화장 짙은 여성들 출입 잦아”’라는 제목의 뉴스로 한차례 소개된 바 있는데 많은 관심을 받았습니다. 포털사이트에서 300개에 가까운 댓글이 달렸는데, 대부분 우리 주변에 교묘히 JMS 위장교회가 숨겨져 있다는 사실에 놀랍다는 반응이었습니다. 또 다른 이단인 ‘신천지 출입 금지’ 포스터를 내걸어놓으면서도, 주변엔 JMS 소속이라는 것을 밝히는 않는 JMS 위장교회의 위장술에 인근 주민들은 혀를 내둘렀습니다. 본보는 아직도 많은 이들에게 알려져야 할 JMS 위장교회 여러 곳을 기자 3인의 취재일지를 통해 낱낱이 소개합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;인천 연수구 주OO교회… ‘젊은여성 원룸 문의 수두룩, 등록 원한 할머니는 문전박대’ &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030917362432068_1678416408_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 위장교회 간판 옆엔 JMS 로고가 보인다. 그 옆엔 정명석 특유의 필체로 교회 이름이 적혀 있다. 이전에 건물을 쓰던 교회의 간판을 지운 외벽 흔적도 흐릿하게 남아 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 위장교회는 기존 교회를 매입해 자리를 잡았다고 한다. JMS 위장교회가 들어서기 전부터 인근에서 중개해온 A중개사는 “주OO교회는  5~6년 전에 기존에 있던 교회 건물을 사서 들어왔다. 당시 새 교회가 들어온다고 했는데 나중에 보니 JMS 교회였다”고 설명했다. 크리스천인 지역 주민은 이 교회가 이단인 걸 안다고 한다. 이는 주변의 건강한 교회에서 이를 적극적으로 알려서라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 위장교회가 들어온 직후 A중개사는 이례적인 경험을 했다고 했다. 교회 주변에 있는 원룸을 구한다는 20~30대 여성 문의가 쇄도한 것이다. A중개사는 “다른 부동산이 주변에 많은데도 혼자 5건 정도 중개를 했는데, 모두가 JMS 위장교회를 콕 집고 방을 구하더라. 이 중엔 외국인 여성도 있었다”고 기억했다. 이어 그는 “JMS 위장교회에 등록하고 싶다던 할머니가 문전박대당했다는 소문도 돌았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 오전 JMS 위장교회 주차장엔 승합차와 승용차가 한 대씩 서 있었다. 적힌 번호로 전화를 걸었다. 한 여성이 전화를 받았다. 기자라며 말을 걸자 여성은 곧장 전화를 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030917365332070_1678351014_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;굳게 닫힌 교회 문 너머로 책 한 권이 보였다. ‘시와 대화’라는 제목의 책. 제목보다 작은 글씨로 ‘정명석 시집’이라는 단어가 더 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 위장교회에서 나온 10대 청년과 잠시 대화를 나눌 기회가 있었다.  친구를 따라 5번 정도 JMS 위장교회에 나왔다고 한 그는 “정명석을 교주로 떠받드는데 사람들이 착해서 평소 놀러 가고 있다”고 했다. &lt;span&gt;정명석의 성추문 방송을 봤느냐고 물었더니 “교주가 교인들 죄를 위해 십자가 졌다고만 했다”면서 “교주가 그런 짓을 벌인지는 오늘 알았다. 이들과 손절해야겠다”고 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회 근처 카센터에서 10년 넘게 일하고 있는 남성은 JMS 위장교회 정체를 모르는 눈치였다. 그는 “간판을 보니 JMS가 맞는 것 같다”며 “일요일이 되면 주차장이 꽉 찰 정도로 교인들이 많이 들락날락한다. 성도 대부분이 여성이었는데 얘기를 듣고 보니 왜 그런지 알겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;인천 남동구 OO교회…“젊고 키큰  2030 여성들만 온다, 소름”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030916511831877_1678416465_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OO교회는 인천 남동구 구월동의 상가 7층에 있다. 8일 기자가 JMS 위장교회에 접근해보려했지만 문으로 닫혀있었다. 문엔 금빛 독수리와 교회 간판이 보였다. 유리문 너머의 내부는 컴컴했다. ‘주의 말씀을 잘 가르쳐주고 주를 증거하라’는 교주 정명석의 것으로 보이는 글씨가 보였다. 글귀 아래엔 정명석이 친필 사인도 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030916520031880_1678348321_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 건물 관리소장 A씨는 “건물에 교회가 있긴 한데 이단인지 몰랐다”고 했다. JMS 위장교회 관한 항의나 불만 접수도 없었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 건물을 같이 쓰는 이들도 몰랐던 건 마찬가지다. 이들은 이렇게 가까이 JMS 위장교회가 있었다는 것에 놀랐다. JMS 위장교회 바로 뒤에서 가게를 운영하는 사장님은 “남녀노소 차려입고 몰려다니는데 다단계인 줄 알았다”며 “실체가 밝혀져서 빨리 나갔으면 좋겠다”고 했다. 같은 건물에서 근무하는 한 여성 직장인은 “7층이 교회라는 건 알았지만 JMS 위장교회라는 건 몰랐다”며 “오는 사람들 대다수가 젊고 키 큰 2030 여성들이었다. 소름 돋는다. 방 바로 밑과 옆에 사이비 종교가 있었을 줄 몰랐다. 문단속 잘해야겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;인천 서구 주OO교회… 무단침입 경고문에 굳게 닫힌 문&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030916524331888_1678348364_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 서구의 주OO교회는 빌라 주택가에 있었다. 인근에 정상적인 교회가 몇 곳 있었지만, JMS 위장교회가 단연 컸다. 주일엔 주로 여성들이 북적인다는 주민 주민의 전언이 있었지만 평일인 8일 오전엔 기자가 머문 2시간 동안 사람이 거의 오가지 않았다. 교회 문은 굳게 닫혀 있었다. 무단침입 경고문은 물론 잠금장치가 돼 있어 내부로 들어갈 수 없었다. 교회 건물을 둘러싸고 모두 울타리가 쳐져 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030916531731891_1678348399_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;서울 강일동 사OOO교회…‘신천지 출입금지’ 포스터 버젓이&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030918255132236_1678416525_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사OOO교회는 6000여 가구의 대단지 A아파트 바로 옆에 있었다. 통유리의 단독 건물이고, 옥상엔 커다란 십자가가 걸렸다. 곳곳에 ‘본 교회는 신천지 추수꾼의 출입을 금지합니다’라며 또 다른 이단인 신천지 출입금지 포스터를 붙여놨다. A아파트의 경비원도 JMS 위장교회란 걸 몰랐다. 그는 “최근 뉴스를 보고 나니 정말 그런 것 같다”고 했다. 이어 “거기는 일반 교회와 달리 평일엔 사람을 아예 볼 수가 없다”며 “예장합동 소속 교회를 오래 다녔는데 이전부터 이 교회를 볼 때 정말 이상한 느낌이 들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030918273632242_1678354057_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 위장교회 바로 옆엔 공영차고지와 택시회사 등이 있었다. 그곳에서 일하는 한 정비사는 “이 교회는 항상 문이 잠겨 있는 것 같다. 여기서 근무하면서 한 번도 이 교회에 성도들이 들락날락하는 것을 본 적이 없다”고 했다. 그는 “예전에 이 교회가 ‘뭐지’ 하며 봤는데 우연히 몇몇 사람들이 건물 후문으로 들어가는 걸 봤다”고 했다. JMS 위장교회란 걸 몰랐다고 한 또 다른 남성은 &lt;span&gt;“가만히 생각해보니 희한한 점이 참 많다”고 운을 뗐다. 그는 “성도들이 대부분 20~30대지만 성비율에서 여성이 차지하는 비율이 압도적으로 높았고, 그들은 짧은 원피스 복장 차림에 화장을 진하게 한 여성들이었다”고 했다. 또 “일요일만 되면 여성 신도들이 살이 드러난 복장 차림으로 일렬로 줄지어 교회에 들어가는 걸 봤다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030918292932250_1678354170_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴스를 보고 JMS 위장교회를 눈치챘다고 한 또 다른 직장인은 &lt;span&gt;“생각해보니 이곳 교회는 다른 교회와 달리 개방돼 있지 않을 뿐만 아니라 성도들이 비밀번호를 치고 들어가야 하는 것을 목격한 적이 있다”고 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도 애플리케이션을 켜고 JMS 위장교회 주변 1㎞ 이내에 있는 교회를 검색해봤다. 결과가 30여곳 나왔는데 이중 또 다른 이단 단체 ‘하나님의교회 세계복음선교협회(하나님의교회)’가 크게 자리 잡고 있었다. A아파트의 한 주민은 “아파트 단지 출구에서 나와 몇 분만 걸어가면 또 이만희가 세운 신천지도 있다”고 혀를 찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;명동OOO교회… 평소엔 인기척 없지만 “일요일만 되면 젊은 아가씨들 우르르”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030918312132256_1678416567_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 위장교회 명단에 명동OOO교회라고 명기된 JMS 위장교회는 ‘명동OOO교회 벧엘 교육원’으로 알려져 있다. JMS 위장교회는 지하철 4호선 회현역에서 5분만 걸어도 도착한다. 주차장만 2층으로 된 큰 건물이지만 교회 이름을 알리는 간판도 옥상에 십자가도 없다. 1층 주차장 입구 오른편에 2m 남짓한 배너가 있는데, 정명석의 것으로 보이는 글씨체로 ‘명동OOO 교육원’과 ‘명동OOO 교회’가 적혀있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030918473332306_1678355254_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 위장교회 인근에서 일하는 회사원 A씨는 “점심시간이면 직장 동료와 함께 이곳을 지나는데 건물에 들어가고 나오는 사람을 한 번도 못 봤다”고 했다. 남산 등산길에 JMS 위장교회를 자주 지났다고 한 &lt;span&gt;70대 할아버지는 “인기척이 전혀 없다”고 했다. 인근 대학에 다니는 신입생도 &lt;/span&gt;“밤에 항상 불이 꺼져 있어 운영되고 있는 건물인지 몰랐다”고 놀라워했다. &lt;span&gt;근처에 사는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;80대 할머니는 “&lt;/span&gt;20여 년 동안 모르고 산 게 기가 막힌다. &lt;span&gt;너무 무서워서 심장이 벌렁벌렁하다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023030918332632270_1678416639_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;근처에서 장사하는 한 사장님은 이 JMS 위장교회를 신천지로 착각했다고 했다. 그는 “이 교회가 들어온 시점은 2018년도 말에서 2019년도 초로 기억하는데 코로나19 기간에 대구 신천지 집회에서 코로나19 바이러스가 퍼져 논란이 됐는데 여기도 코로나19 기간에 일요일마다 예배를 드려 같은 신천지인가보다 생각했다”고 했다. 그러면서 “일요일만 되면 20대 초중반의 젊은 아가씨들이 왔다 갔다 한다”며 “개인적으로 너무 불쌍하다고 생각한다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명동OOO교회를 서성이다 건물에서 나오는 세 명을 만났다. 서로 이야기를 나누던 그들에게 ‘JMS 교주 정명석이 작년 10월 구속기소된 사건에 대해 어떻게 생각하는가’라는 질문을 던졌다. 그들은 “지금 뭐 하는 거냐”며 목소리를 높였다. ‘정명석에게 피해받은 것은 없냐’는 질문엔 “좋은 말로 할 때 얼른 가라”며 기자를 밀쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;100곳 명단 퍼지자 JMS측 ‘간판 뗀다… 비대면 예배’ 움직임&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;본보 등 다수의 매체가 JMS 위장교회의 실체를 보도하는 가운데  JMS측이 운영 방침을 변경하는 움직임도 포착됐다. JMS 피해자 카페 등에는 100곳이 넘는 위장교회 명단이 SNS에 퍼지고 교회 이름이 공개돼 주민 항의가 이어지자 JMS 위장교회가 비대면 예배를 준비하거나 아예 간판을 없앤다는 이야기가 돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 피해자 모임 ‘엑소더스’의 전 대표 김도형 단국대 수학과 교수는 최근  KBS1TV ‘더 라이브’에서 “&lt;span&gt;이 단체가 이름도 여러 번 바꿨기 때문에 교회를 구분하는 방법은 현재로써는 (어렵다)”이라며 “정명석 특유의 필체로 파악할 수 있는 방법도 있지만 이제 많이 알려졌기 때문에 정명석 필체로 돼 있는 교회 간판은 다 뗄 거고, 이름도 다 바꿀 거라서 구분하는 게 의미가 없을 것”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“전자발찌는 정명석 심정의 십자가라고 세뇌”  황당무계&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;본보는 수년 전부터 JMS에 대한 문제를 꾸준히 지적해왔다. 국내 대표적인 이단 단체를 파헤치는 유튜브  프로그램 ‘이단옆차기’ 등을 통해서다. JMS 부총재를 지내다 빠져나와 반JMS 운동을 하는 김경천 목사는 3년 전 본보 유튜브 채널 더미션의 ‘이단옆차기’에 출연해 “신도들은 교주가 찬 전자발찌를 십자가라고 표현한다”며 기막혀했다. “모세는 놋뱀십자가, 예수님은 나무십자가, 선생님은 심정의 십자가라는 용어가 (내부에) 있다”고 했다. 또한 “(정명석은) 항상 사랑에 빗대 설교한다. 하나님의 사랑은 결국은 영만 하는 것이 아니라 육체까지도 사랑하는 것이다. 이렇게 항상 끌고 간다”며 젊은 여자 신도를 미혹한다고 덧붙였다. “예쁜 여자를 전도하는 것이 굉장히 큰 실적”이라고 단언한 김 목사는 평생 결혼을 하지 않고 정명석을 위해 사는 신도에게 주는 ‘상록수’라는 직책이 세상에 알려지자, ‘신앙 스타’로 이름을 바꿔 운영되고 있다는 것도 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nnoPsLmNHO4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0311/2023031012110133866_1678417861_0018040125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신은정 김동규 이현성 황수민 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국의 뒤끝… 60개 단체관광국에 한국 불포함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044138&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044138&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023031216560938002_1678607770_0018044138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 해외 단체여행 허용 국가에서 한국을 제외하면서 ‘유커(중국인 관광객) 특수’가 지연될 전망이다. 한·중 항공 노선 정상화 이후 노선 증편에 가속도를 붙여온 항공업계에선 아쉬운 결정이라는 반응이 나온다. 다만 한·중 교류는 제약이 있었기에 업계 전체에 미치는 영향은 제한적일 것이라는 예상이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공업계 관계자는 12일 국민일보와의 통화에서 “중국 관광객들의 추가 유입을 기대했는데, 이번 중국 정부의 결정으로 다소 늦어질 것으로 보인다”면서도 “다만 기존에도 단체 여행이 허용됐던 것은 아니기에 항공업계에 주는 영향을 미비할 것”이라고 말했다. 다른 관계자도 “해외 단체여행 허용 국가에서 빠진 건 아쉽지만, 개별 관광은 증가할 수 있다”며 “추이를 지켜봐야 할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 문화관광부는 지난 10일 홈페이지에 온·오프라인 여행사들이 자국인을 상대로 단체 여행상품과 항공권·호텔 패키지 상품을 시범적으로 판매할 수 있도록 하는 나라 40개국을 추가했는데, 한국을 포함하지 않았다. 지난달 6일 태국 등 20개국을 대상으로 자국민 단체여행을 허용할 때에 이어&lt;span&gt; 2번 연속 한국을 대상국에서 배제한 것이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 중국 정부의 결정은 한중 양국이 코로나19 검사 등 방역 조치를 상호 해제하고, 항공편을 대거 늘리기로 하는 등 교류 정상화에 힘쓰는 상황에 나온 것이어서 배경에 더욱 관심이 쏠렸다. 일각에선 정부가 한·미·일 안보 공조를 강화하는 것에 불만을 품은 것 아니냐는 해석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한중 노선 정상화 이후 증편을 이어오던 항공업계 입장에선 아쉬운 대목이다. 대한항공은 중국 노선을 주당 13편에서 99편까지 늘릴 계획이라고 밝혔었다. 이는 2019년 대비 43% 회복한 수준이다. 아시아나항공도 9개 노선 주 10회 운항이던 중국행 항공편을 17노선 주 89회로 증편한다. 저비용항공사(LCC)들도 중국행 하늘길을 넓히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 악재로 보긴 어렵다는 분석이 지배적이다. 중국은 정부의 제로 코로나 정책 여파로 애초 굳게 닫혀있던 시장이었기 때문에 업계에 미치는 영향이 크지 않다는 것이다. 60개국까지 늘어났으니 조만간 한국도 포함될 것이라는 예상도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계는 국제선 여객 수요 흐름에 따른 긍정적 분위기가 당분간 지속될 것이라고 본다. 국내에선 해외 여행 수요가 급증하면서 항공권 가격이 치솟는 등의 일이 빈번하게 벌어지고 있다. 대한항공과 아시아나 등은 다음 달 코로나 사태 이전의 60% 이상 수준까지 운항을 확대한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JMS 실체를 해부한다…교주의 전자발찌는 십자가 고난?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044349&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044349&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T09:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023031218150138259_1678612501_0018044349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3년도 더 된 인터뷰가 주목을 받고 있다. 국민일보 유튜브 채널인 더미션 ‘이단옆차기’에 출연한 김경천, 진용식(한국기독교이단상담소협회 회장) 목사의 대화 영상이다. 김 목사는 JMS(기독교복음선교회) 부총재를 지내다 반JMS 운동에 나서고 있다. 김 목사는 “신도들은 교주가 찬 전자발찌를 십자가라고 표현한다”며 교주의 범죄를 고난으로 인식하는 JMS의 실상을 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nnoPsLmNHO4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속 김 목사는 왜 자신이 JMS에 빠졌는지부터 털어놨다. 그는 “성경을 2000번 읽은 분이 있다고 하니까 믿음이 확 갔다”며 “만났을 때 ‘네가 올 것을 꿈에 보았다’고 했다. 신령했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 목사의 입교와 배교의 배경은 유사했다. 교주에 의해 입교했고 교주 때문에 배교를 결단했다. 여신도 성추행 문제로 검찰의 칼끝에 선 교주는 스스로 정체성을 부정했다. 30년 동안 일생을 바친 김 목사의 삶이 덩달아 부정당하는 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 목사는 이렇게 회고했다. “법정에서 검사가 ‘당신이 메시아요’ 하니까 (정명석이) ‘아니다’라고 했다. 교회 안에서는 ‘내가 메시아요’라고 했는데 법정에서는 ‘메시아라고 한 적이 없다’고 했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 목사는 기독교복음선교회를 JMS로 일컫게 된 배경을 설명했다. 법정에서 메시아가 아니라던 교주는 단체명으로 자신을 이미 신격화하고 있었다. 김 목사는 “JMS(정명석 이니셜)는 ‘Jesus Morning Star’(예수님 새벽별)를 의미한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS를 논하면 빠지지 않는 여신도 문제도 다뤄졌다. 김 목사는 “그 양반(정명석)은 항상 사랑으로 빗대어 설교한다”며 “하나님의 사랑은 영만 사랑하는 게 아니라 육체까지도 사랑한 것이라는 식”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 목사는 “(JMS에는) 키 168㎝인 미모의 여성만 될 수 있는 ‘상록수’라는 게 있었다. 평생 결혼하지 않고 정명석을 위해 사는 여신도 직분”이라며 “명칭이 공개된 이후 이젠 ‘신앙 스타’라고 이름을 바꿨다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성범죄자인 정씨는 현재 전자 발찌를 차고 있다. 그러나 김 목사에 따르면 JMS 신도들은 교주가 찬 발찌를 십자가로 여기고 있다. 김 목사는 “JMS 신도들은 모세는 놋뱀 십자가, 예수님은 나무 십자가, 선생님(정씨)은 심정의 십자가를 지고 있다고 생각한다”며 “이들에게 십자가는 시대마다 그 형태가 다르다”고 설명했다. 이어 그는 JMS가 젊은 여성을 유혹할 수 있는 점으로 스포츠, 모델, 응원 등 문화적 강점을 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역주행한 김 목사와의 인터뷰 영상엔 뜨거운 반응도 잇따랐다. ‘이쁜 여자 전도해서 갖다 바치고 신도들이 공범이네’ ‘전자발찌 찬 예수, 물 마시다 뿜었다’ 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000자가 넘는 분량으로 JMS의 전도 방식을 폭로한 누리꾼도 있었다. 누리꾼 A씨는 “JMS는 인문학 강의, 무료 심리상담, 무료 치과 치료 등의 방식으로 접근한다”며 “깊은 친밀 관계가 형성되고 나면 본격적으로 전도한다. 전도 대상자 중엔 필리핀, 중국 등 외국인도 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;왜 JMS에 빠져드나&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이단 전문가들에 따르면 통일교의 ‘원리강론’과 JMS의 주요 교리(종말론 부활론 예정론 창조목적 타락론 등)는 그 구성과 핵심 내용이 거의 흡사하다. 그런데 왜 청년들이 JMS 교리에 잘 속는 걸까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째는 교리 전달 방법이 다르다. 이른바 ‘비유론’을 통해 성경이 비유로 해석돼야 한다는 점을 먼저 주지시킨 후 주요 교리를 전개해 나간다. 둘째는 이미지 제고다. 통일교는 처음부터 교주를 드러내 놓고 말하지만, JMS는 교주 이야기를 일절 하지 않는다고 한다. JMS는 대신 문화 활동(RAS: Recreation, Art, Sport)을 통한 포교로 이미지를 위장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째는 신비주의적 요소다. JMS 내부에는 ‘영 통역자’라는 여성 계시자들이 존재한다. 정 교주가 세운 사람들로 이들이 JMS 교회를 방문해 신도들에게 영 통역(심정 통역)을 하면서 ‘너 예수님 많이 사랑하는구나’ ‘너희 부모님은 어떤 분’이라 하면 젊은이들이 잘 속는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 이단 전문가는 “영 통역시 방언이나 환상을 보는 신비 경험을 하게 되는데 여기에 청년들이 쏠린다”며 “JMS에 빠진 지 얼마 안 된 사람들은 교리적 매력에, JMS에 오래된 사람들은 영적 체험에 붙잡히는 경우가 많다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;정통교회와 무엇이 다른가&lt;/b&gt;&lt;br&gt;정명석은 1969년 군 전역 이후 남한산성에서 70일 기도를 통해 영계를 깨달았다고 한다. 이후 통일교 여신도를 만나 금산 통일교에 입교, 이후 통일교의 승공연합에서 반공 강사로 활동했다. 정명석은 75년 측근 신도들에게 통일교 창시자 문선명의 사명은 끝났고 78년부터 자신의 사명이 시작됐다고 공언하기도 했다. 80년 2월 서울 남가좌동에 ‘애천교회’를 개척한 것이 기독교복음선교회의 시작이다. 80년대 중반에는 ‘국제크리스천연합’으로 개칭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS는 기성 교회와 달리 성경의 정경성을 인정하지 않는다. 성경을 해석할 때 4가지 질문을 풀어야 구원 문제가 결정된다고 한다. 질문들은 지상천국, 구세주의 사역, 구원, 심판 등이다. 종말론은 통일교 원리강론을 표절해 용어만 바꿨다. 말세의 때를 구약의 노아 때, 신약의 예수님 때, 재림 때라고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부활에 대해서는 ‘불교의 윤회설이 재림 부활의 결과’라고 주장한다. 재림 부활이란 부활을 믿되 영이 다른 사람의 육신에 재림하는 것을 말한다. 이를 토대로 정명석 자신은 영계를 돌아다닐 수 있다고 주장한다. 교회에 대해서는 자신이 “요시야 왕같이 하나님이 보낸 자이므로 기독교가 무릎을 꿇을 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이현성 인턴기자, 신상목 기자 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“T1전·젠지전, 팬들 위해서라도 꼭 이겨야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044372&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044372&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T09:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023031217243738090_1678609477_0018044372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그들한테 또 지면 우리 선수들보다 팬분들이 슬프실 테니까… 꼭 이겨야죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아 ‘쇼메이커’ 허수가 T1·젠지에 1라운드 패배를 설욕하겠다고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 12일 서울 종로구에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 8주 차 경기에서 브리온에 2대 1로 역전승했다. 12승4패(+16)를 누적해 단독 2위에 머물렀다. 현재 1위는 T1(15승1패 +23), 3위는 젠지(11승4패 +14)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 국민일보와 만난 허수는 “순위 싸움 때문에 중요했던 경기에서 이겨 기분이 좋다”고 운을 뗐다. 이날 단독 POG로 선정되기도 한 그는 “첫 세트 활약이 아쉬웠지만, 2·3세트 땐 리스크를 짊어진 플레이를 잘했던 것 같다”고 스스로 활약을 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패배한 1세트에 대해선 “3개 라인 모두 초반 라인전을 잘 풀어나갔다. 그런데 탑라인에서 갱킹을 당하고, 바위게 싸움에서 미드·바텀도 손해를 많이 봐서 게임이 기울어졌다”고 복기했다. 이어 “이후에도 한타만 잘했다면 충분히 역전할 여지가 있었다. 그런데 한타도 못해서 졌다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 시그니처 픽 중 하나인 신드라를 오랜만에 꺼냈지만 졌다. 허수는 “다양한 픽들을 연습하고 있다. 오늘 조합 구성을 보고서 신드라를 해볼 만하다고 느꼈다”면서 “중국 ‘LoL 프로 리그(LPL)’에서 신드라의 티어가 높다. 연습에서도 많이 해봤는데 (연습 과정이) 괜찮았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;정규 리그는 다음 주에 막을 내린다. 디플 기아는 1라운드 때 자신들에게 패배를 안겼던 T1, 젠지와의 리턴 매치만을 남겨놨다. 허수는 “정말 강한 상대들이다. 못 이겨본 기간이 꽤 길다 보니 꼭 이기고 싶다”면서 &lt;/span&gt;“오랫동안 못 이겨본 팀에 또 패배한다면 우리 선수단도 슬프겠지만, 그 이상으로 팬분들의 슬픔이 클 것이다. 꼭 이기겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;시즌 초 부침을 겪었던 그는 2라운드 시작 즈음 제 기량을 회복했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;부담감을 내려놓은 게 효과를 봤다. 허수는 “기대치를 충족하지 못했던 2023년 스프링 시즌이다. 특히 개인적으로도 1라운드를 못했다고 생각한다”면서 “현재는 (게임을) 최대한 즐기려고 한다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모함 장로스틸’ 광동, 거함 젠지 격파…시즌 첫 3연승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044494&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044494&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T12:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023031221222438621_1678623744_0018044494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스가 ‘모함’ 정재훈의 장로 드래곤 스틸에 힘입어 시즌 첫 3연승을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 12일 서울 종로구에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 8주 차 경기에서 젠지에 2대 1 역전승을 거뒀다. 리브 샌드박스전, 농심 레드포스전에 이어 또 한 번 승전고를 울렸다. 5승11패(-10)를 기록했고, 8위 브리온(4승12패 &amp;#8211;14)와의 승수 차이를 벌려 7위 굳히기에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 ‘언더도그’로 평가받았으나 이날 딜러진의 기대 이상 활약에 힘입어 이변을 연출, 3위에 올라있던 젠지에 시즌 5패(11승 &amp;#8211;13)째를 선물했다. 미드라이너 ‘불독’ 이태영과 원거리 딜러 ‘태윤’ 김태윤이 시리즈 내내 견고한 플레이를 펼친 게 주효했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;절체절명의 순간에 집중력 차이로 승패가 갈렸다. 마지막 세트 내내 젠지가 게임을 주도하는 듯했지만, 장로 드래곤 전투에서 정재훈(애쉬)이 간발의 차이로 버프를 스틸해내면서 광동이 단숨에 게임을 역전시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드래곤 4개를 연이어 사냥하며 앞서나갔음에도, 장로 드래곤을 앞서 한 차례 잡았음에도 서둘러 게임을 끝내지 못한 게 젠지의 패인이 됐다. 반면 버프의 힘으로 에이스를 띄운 광동은 그대로 젠지 넥서스까지 돌진해 게임을 끝냈다. 한때 8700까지 벌어졌던 양 팀의 글로벌 골드 그래프가 무의미해지는 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 세트 때만 해도 젠지의 기세가 훨씬 좋았다. 젠지가 베이가·자르반 4세를 동시에 선택하는 ‘군중제어기 지옥’ 조합으로 첫 세트 승리를 따냈다. 군중제어기의 힘으로 오브젝트 한타에서 연전연승한 이들은 글로벌 골드 차이를 1만 이상 벌려 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동이 미드·바텀의 튼튼한 라인전을 토대로 스노우볼을 굴려 2세트를 따냈다. 제리·룰루 대 루시안·나미 구도에서 전자를 선택한 광동 바텀 듀오가 웃었다. 이들은 몇 차례 위기를 넘겨내고 장기전 끝에 젠지 넥서스를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고동빈 “아우솔 대처 미흡이 패인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044502&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044502&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T12:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023031221360638654_1678624566_0018044502.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 고동빈 감독이 광동 프릭스전 패인으로 특정 챔피언에 대한 대처 미흡을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 12일 서울 종로구에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 8주 차 경기에서 광동에 1대 2로 역전패해 11승5패(+13)를 누적했다. 여전히 3위 자리에 올라있긴 하지만, 이날 패배로 2위 디플러스 기아(12승4패 +16)를 추격할 동력을 잃었다. 밑에서 치고 올라오는 KT 롤스터(11승5패 +9)도 골칫거리가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3세트 막판 장로 드래곤 교전에서 ‘모함’ 정재훈(애쉬)에게 버프를 스틸당한 게 곧장 패배로 이어졌다. 이들이 신인 위주로 로스터를 구성한 7위 팀에 덜미를 잡힌 건 예상 밖 결과로 평가된다. 고 감독은“쉽지 않은 경기가 될 것으로 예상하긴 했지만, 질 거로도 생각하진 않았다”면서 “뼈아픈 패배를 당했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 감독은 3세트 패인으로 아우렐리온 솔에 대한 대처 미흡을 꼽았다. 이날 젠지는 3세트 내내 아우렐리온 솔에 고전했다. 그는 “아우렐리온 솔의 등장은 예상했지만, (솔을) 스크림에서 많이 만나보지 못했다. 후반에 게임 끝내는 방법이 미숙했던 게 큰 패인”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 2세트와 관련해서는 자신의 “밴픽적 미스”를 인정했다. 젠지는 이날 2세트 때 루시안·나미 조합을 선택했으나 픽의 의미를 살리지 못하고 패배했다. 지난해 같은 조합으로 국내 무대를 제패했던 이들의 올 시즌 루나미 승률은 25%(1승3패)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 감독은 끝으로 “오늘 경기 결과가 너무 뼈아프지만, 다음 주부터 패치 버전도 바뀐다. 중요한 경기가 여전히 남아 있다. 숙소로 돌아가서 피드백을 하고, 새로운 패치를 잘 분석해오겠다. 마지막 주 경기를 잘 준비하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피넛’ 한왕호 “장로 한타, 긴박한 상황서 콜 갈렸다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044516&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044516&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T12:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023031221551938681_1678625719_0018044516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스에 덜미를 잡힌 젠지 ‘피넛’ 한왕호가“뼈아픈 패배”를 당했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 12일 서울 종로구에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 8주 차 경기에서 광동에 1대 2로 역전패했다. 3세트 막판 장로 드래곤 교전에서 ‘모함’ 정재훈(애쉬)에게 버프를 스틸당한 게 패배로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 상대 정글러인 ‘영재’ 고영재(바이)를 먼저 잡아내 수적 우위에 섰음에도 드래곤 버스트와 한타 전개를 놓고 갈팡질팡하다가 버프를 내줬다. 곧이어 한타 에이스까지 당하면서 최악의 결과를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11승5패(+13)를 기록 중인 이들은 3위에 올라있지만, 2위 싸움이 치열한 정규 리그 막바지이기에 이날의 예상 밖 패배는 뼈아프다. 경기 후 고동빈 감독과 기자실을 찾은 한왕호는 “경기력도 중요하지만, 플레이오프 대진도 중요하므로 오늘 경기는 꼭 이겨야 한다고 생각했다”며 “져서 아쉬움이 남는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막판 장로 드래곤 버프를 내준 게 직접적인 패인이지만, 그전에 장로 드래곤이나 내셔 남작을 사냥했음에도 일찌감치 게임을 마무리짓지 못한 게 근본적인 문제다. 한왕호는 “첫 장로 드래곤과 2개의 내셔 남작을 사냥했음에도 게임을 끝낼 방법이 생각만큼 보이지 않았다. 거기서부터 ‘어차피 한타 한 번에 게임이 끝나겠구나’라고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 마지막 장로 드래곤 한타 상황에 대해서는 “바이를 잡고 우리가 유리한 고지를 점했는데, 워낙 긴박한 상황이다 보니 콜이 갈렸다”면서 “드래곤 (버스트와) 싸움 얘기가 나오다가 제일 좋지 않은, 이도 저도 아닌 상황이 됐다. 드래곤도, 이즈리얼도 잡지 못하는 상황이 나온 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;젠지는 다음 주에 한화생명e스포츠, 디플러스 기아와 정규 리그 마지막 경기를 치른다. 한왕호는 “뼈아픈 경기”라면서도 “정규 리그 잔여 경기와 플레이오프가 남아있다. 다음 주부터 바뀌는 새 패치 버전에 잘 적응해서 플레이오프까지 (기세를) 잘 이어나가도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1년에 2번 물 교체’ 日온천 전 사장, 숨진 채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044558&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044558&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T13:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023031222461238793_1678628772_0018044558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1년에 두 차례만 온천수를 교체했다는 사실이 적발돼 경찰 수사를 받던 일본의 유명한 온천 여관 전 사장이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 NHK방송에 따르면 후쿠오카현의 온천 여관 ‘다이마루 별장’ 운영회사의 야마다 마코토 전 사장이 이날 오전 7시쯤 후쿠오카현 지쿠시노시의 산길에서 숨져 있는 것을 행인이 발견해 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산길 근처에 주차된 야마다 전 사장의 차 안에서는 유서로 보이는 메모도 발견됐다. 메모에는 “미안하다. 모든 것은 스스로의 부덕의 소치다. 뒤를 부탁한다”는 내용이 적힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 공중욕장법(公衆浴場法) 위반 혐의로 지난 10일 수색을 당한 야마다 전 사장이 극단적 선택을 한 것으로 보고 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0312/2023030111081011033_1677636491_0018044558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;후쿠오카현 조례에 따르면 매주 한 차례 이상 온천수를 교체하도록 규정하고 있다. 그러나 이 여관은 수년간 일본의 명절인 신정과 ‘오봉’(양력 8월 15일)에만 물을 교체했다. 지난해 11월 진행한 검사에서 기준치의 최대 3700배에 달하는 레지오넬라균이 검출되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야마다 전 사장은 이러한 사실이 알려져 공분을 사자 지난달 28일 기자회견을 열고 “2019년 12월쯤 사람이 적으니까 탕의 온천수를 바꾸지 않아도 좋다고 종업원에게 말했다”며 “어리석은 생각으로 폐를 끼쳐 죄송하다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소독약 염소 주입을 잘 하지 않은 것에 대해서도 야마다 사장은 “레지오넬라균은 대단한 균이 아니라고 생각했고, 염소 냄새가 싫었다”며 “코로나19로 손님이 급감하면서 관리가 허술해졌다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야마다 전 사장은 기자회견 뒤 지난 2일 사임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 다이마루 별장은 1865년 영업을 시작해 158년의 역사를 자랑하는 온천 명소다. 일왕도 방문한 적이 있는 것으로 알려졌으며, 한국인뿐 아니라 해외 관광객이 많이 찾는 곳으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영·유아 학원비 극성인데… 교육부, 통계도 담당도 ‘0’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291366&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291366&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031223440438881_1678632244_0924291366.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사교육 시장의 고객 연령대가 갈수록 낮아지는 상황에서 교육부가 영·유아 사교육비 문제를 사실상 방치하고 있다는 지적이 나온다. 학부모들은 유아 대상 영어학원(영어 유치원)이나 공부방, 태권도 학원 등으로 ‘학원 뺑뺑이’를 돌리고 있지만, 정부는 관련 통계조차 작성하지 않고 있는 것이다. 통계가 없고 실태 파악도 제대로 안 된 상태라 대책도, 담당 부서도 모호한 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 올해 상반기 중으로 사교육 대책을 내놓을 계획이다. 지난해 초·중·고 사교육비 총액(26조원)이 역대 최고점을 찍는 등 사교육이 사회적 문제로 부상하자 대책 마련에 나선 것이다. 하지만 영·유아 사교육 대책은 불분명한 상태다. 교육부 관계자는 12일 “통계가 있는 초·중·고 중심으로 대책을 수립한다. 영·유아 사교육은 실태 파악이 안 돼 있다”며 “(상반기 나오는 사교육 대책에서) 영·유아 포함 여부는 검토해보겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매년 발표되는 사교육 통계에서도 영·유아 사교육비는 빠져 있다. 의무교육 대상인 초등학생과 달리 미취학 아동은 유치원과 어린이집, 가정 보육 등으로 흩어져 있어 조사하기 어렵다는 게 교육부 설명이다. 정부는 2017년 시범적으로 유아 사교육비 조사를 벌인 이후 현재까지 실태를 들여다보지 않고 있다. 그 사이 유아 대상 영어학원의 경우 2017년 474곳에서 지난해 811곳으로 71.1%나 급증했다. 원아 수 감소로 사립유치원·어린이집 폐원이 줄을 잇는 것과 대조적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영·유아 사교육 정책은 사각지대에 놓여 있다. 사교육비 통계 조사는 디지털교육기획관 소속 교육데이터담당관이 담당한다. 디지털교육기획관은 인공지능 기반 디지털교과서 도입 등 교육정보기술 정책을 위해 신설된 조직이다. 교육통계 관리 업무가 있어 사교육비 조사만 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기로 예고된 사교육 대책은 책임교육정책관 소속 기초학력진로교육과가 만들고 있다. 책임교육정책관은 초·중·고교 학교 정책을 관장하는 곳이다. 미취학 아동 정책은 교육복지돌봄지원관 소속 유아교육정책과 담당이다. 유치원 관련 정책을 다루지만, 유아 대상 영어학원 등은 학원으로 분류되기 때문에 유아교육정책과 소관이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학원 정책은 평생직업교육정책관 내 평생학습지원과가 맡고 있다. 하지만 영·유아 사교육 실태를 들여다보는 게 아니라 성인 대상 학원을 포함해 전반적인 학원 단속 업무를 맡은 곳이다. 미취학 아동과 관련해서는 유아 대상 영어학원들이 유치원으로 홍보하거나 거짓·과장 광고로 학부모를 현혹하는지 등을 점검한다. 교육부 내에서 업무가 쪼개져 있어, 영·유아 사교육 대책 마련을 담당할 부서조차 모호한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구본창 사교육걱정없는세상 정책대안연구소장은 “학령인구 감소로 사교육 기관의 마케팅 대상 연령이 낮아지고 있다”며 “현 정부는 출발선부터 국가가 책임지는 국가책임교육을 국정과제로 제시했는데 가장 기본이 되는 진단부터 제대로 해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 대전 한국타이어 공장 화재…KTX 정차·신탄진 IC 등 통제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044642&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044642&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300064938932_1678633609_0018044642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국타이어 대전공장에서 큰불이 발생해 소방당국이 대응2단계를 발령하고 진화에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국 등에 따르면, 12일 오후 10시 9분쯤 대전 대덕구 목상동 한국타이어 공장에서 불이 나 공장 직원 6명이 연기를 마셔 병원으로 옮겨졌다. 현재 공장 작업자는 대피를 완료한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300060438931_1678633564_0018044642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“공장 내부 기계에서 불이 났다”는 신고를 받고 출동한 소방당국은 오후 10시34분 대응 2단계를 발령하고 인원 246명과 장비 82대를 동원해 진화 작업을 펼치고 있다. 대응 2단계는 인접 소방서 5∼6곳의 인력과 장비를 동원하는 경보령이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 현재 인근 대전역(상행)·오송역(하행) 방향 KTX는 운행 정차 중이고, 인근 경부고속도로 신탄진IC(상행)와 남청주IC(하행)도 차량 진입이 통제되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300355239005_1678635352_0018044642.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소방당국 관계자는 ”인근 주민 외출 자제 및 창문 등 폐쇄를 당부한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 불길을 잡는 대로 정확한 화재 원인을 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] SVB 파산 사태, 우리 경제에 미칠 파장 최소화해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291293&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291293&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221570438687_1678625824_0924291293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 서부 신생 기업의 자금줄 역할을 해오던 실리콘밸리은행(SVB)이 위기설이 나온 지 이틀 만에 파산 절차에 들어갔다. 미국 역사상 두 번째로 큰 규모의 은행 파산이다. 1982년 설립된 SVB는 기술 스타트업 분야에 자금을 지원하는 전문 은행으로 총자산 2090억 달러(약 276조원) 규모의 미국 내 16위 은행이다. 이번 사태는 은행 주 고객인 신생 기업들이 최근 급격한 금리 인상으로 자금이 부족해지자 예금을 지속적으로 인출해간 게 발단이 됐다. 손실 보전을 위한 은행의 증자 계획마저 무산되며 주가가 폭락하자 금융 당국은 바로 폐쇄를 결정했다. 문제는 SVB 파산이 미국을 비롯한 글로벌 경제, 더 나아가 우리 경제에 미칠 악영향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB는 40여년간 미국 신생 기업의 돈줄로 기술·건강 관리 벤처기업의 44%를 고객으로 두고 있다. 파산으로 예금자 보호 한도인 25만 달러(약 3억3000만원) 이상의 예치금은 묶이게 돼 기업의 자금 융통이 쉽지 않을 수 있다. 이 때문에 재무 구조가 열악한 스타트업이 당장 급여를 지급하지 못해 직원을 해고하거나 자금난으로 줄줄이 도산할 우려도 나온다. 현지에선 2008년 금융위기 같은 상황은 가능성이 낮다는 분석이 나오지만, 파산으로 인한 기업 충격이 예상보다 클 것이라는 불안감도 확산되고 있다. 전 세계 금융권과 기업들도 대책 마련에 분주하다. SVB 영국 지점이 파산을 앞두고 있는 가운데 영국 재무부는 스타트업들과 긴급 간담회를 가졌다. 이 은행은 캐나다를 포함해 중국 덴마크 독일 인도 이스라엘 스웨덴 등에서도 영업하고 있어 이번 사태가 시작에 불과할 수 있다는 암울한 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회와 금융감독원 등 금융 당국은 12일 국내 은행은 SVB와 사업 모델이 다르고 자본 건전성도 강화된 상태이기 때문에 국내 금융시장에 미치는 영향은 제한적일 것이라고 밝혔다. 하지만 안심은 이르다. 우리 경제는 대외 의존도가 높아 해외 불확실성이 국내 경제 불안으로 쉽게 이어지는 구조이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 시장이 불안하면 세계적으로 안전자산 선호 현상이 커지고, 위험도가 높은 것으로 평가받는 우리 금융시장에서 외국인이 빠져나가게 된다. 이 경우 주가 하락이나 환율 상승 등 금융시장의 혼란으로 이어질 수 있다. 실제로 이런 대외 취약성 때문에 미국이 기침을 하면 우리 경제는 앓아눕는 양상이 반복돼 왔다. 당국은 이런 가능성을 대비하는 차원에서 우선 국내 기업의 SVB 예치금과 손실 여부를 신속하게 파악해야 할 것이다. 국내 금융시장 변동성과 불안 요인을 면밀히 모니터링하며 우리 경제에 미칠 파장을 최소화해야 한다. 정부 당국은 물론 한국은행과 기업들도 이번 사태를 주시하며 적극적이고 선제적으로 대응하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 한반도 평화의 치료사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291226&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291226&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221590438696_1678625944_0924291226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2015년 12월 한·일 일본군 위안부 협상이 타결됐다. 합의에 앞서 피해 당사자는 물론 국민의 뜻을 묻지도 않았고 합의 내용을 공개하지도 않았다. 당시 버락 오바마 미국 대통령은 한·일 정상의 용기와 결단이라고 추켜세우며 한·미·일 협력이 더 강화될 것이라고 언급했다. 그로부터 11개월 후인 2016년 11월 한·일 군사정보보호협정(GSOMIA)이 체결됐다. 위안부 합의와 정보보호협정 체결 사이인 2016년 7월엔 사드 배치가 결정됐다. 위안부 합의는 끝이 아니라 한·미·일 삼각 협력 강화의 시작에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 8월 미국 시사지 애틀랜틱에 당시 조 바이든 부통령의 인터뷰 기사가 실렸다. 기사 제목은 ‘지정학의 치료사(Geopolitical Therapist)’였다. 바이든은 아베 신조 총리의 요청으로 자신이 박근혜 대통령에게 전화를 걸어 한·일 관계를 중재한 일화를 소개하며 “부부를 재결합시키는 이혼 상담사 같았다”고 술회했다. 한국과 일본이 결혼한 사이도 아니니 이혼 위기를 겪고 있는 부부에 비유한 것이 적절한지 모르겠다. 위기의 부부라면 5000년을 함께 살았지만 80여년간 분단된 남북에 더 적합한 표현인데 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 3월엔 렉스 틸러슨 미국 국무장관이 대통령도 없는 한국을 방문했다. 먼저 일본을 방문한 틸러슨은 합의 이행은 국제사회에 대한 책무라고 강조했다. 또 “한국의 대통령 선거 후 새로운 정권에 대해서도 계속 끈질기게 합의 이행을 촉구하고 싶다”며 위안부 합의 이행을 압박했다. 미 장관이 방한 직전 일본에서 하기엔 부적절한 발언이다. 한·미동맹과 미·일동맹 간 온도 차와 함께 미국이 공들여온 한·미·일 협력에 대한 우려와 조급증을 드러냈다. 한·일 관계 배후에 미국이 있다는 음모론에서 미국 스스로 자유롭지 못하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 정부는 강제징용 해법을 발표했다. 국민의 59%가 반대한다는 뜻을 밝혔다. 대법원 판결을 형해화하고 일본 요구를 전적으로 수용한 굴욕 외교라는 평가가 대다수다. 제2의 을사늑약, 제2의 경술국치란 말까지 나오고 있다. 윤석열 대통령의 미래지향적 결단이라는 말처럼 순수하게 역사 문제에 종지부를 찍고 새로운 한·일 관계를 열기 위함으로 보이지는 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기다렸다는 듯이 바이든 대통령은 한·일 관계의 ‘신기원적인 새 장’이라고 환영하면서 한·미·일 3국 관계 강화를 강조했다. 과거 위안부 합의 시절의 데자뷔처럼 느껴진다. 끝이 아니라 시작이다. 머지않아 한·일 간 상호군수지원협정(ACSA)을 체결하겠다고 할지도 모른다. 이미 ‘다케시마의 날’에 동해에서 한·미·일 해군 함정이 미사일 방어 훈련까지 했으니, 미·일 방위협력지침이 개정되고 바다뿐만 아니라 하늘과 땅에서도 한·미·일이 군사훈련을 함께하는 모습을 보게 될지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 대통령이 바뀌었지만 달라진 것은 없다. 냉전 시기 소련을 위시한 공산권에 대항하기 위해 한·일 기본조약을 유도했던 때와도 다르지 않다. 이제는 중국 포위를 위해 주변국이 우려하는 일본의 재무장과 한·미·일 협력을 가로막는 과거사 문제라는 장애물을 제거하고 한·미·일 삼각관계를 군사 분야까지 확장하려는 의도를 분명히 하고 있다. 바이든의 대중국 압박이란 꿈을 치밀하고 단계적으로 현실화시켜나가고 있다. 강제징용 해법이 일본에 백기투항한 것처럼 보이는 건 실제로는 우리가 미국만 쳐다보며 ‘올인’한 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 방 쓴지도 80여년이 돼가는 위기의 남북 관계 속에서 국익과 한반도 평화를 위한 일본에 대한 양보와 결단 그리고 한·미·일 군사협력 심화가 어떤 결과로 나타날지는 예측하기 어렵다. 그러나 미래세대에게 전해줄 한반도 평화를 위한 양보와 결단은 일본이 아니라 북한에 먼저 보여야 한다. 그것이 한반도 평화의 치료사가 가져야 할 담대한 용기가 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동엽 북한대학원대학교 군사안보 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] MZ의 하소연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291307&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291307&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023012920250625011_1674991506_0924291307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 여름쯤이었을 것이다. 국내 유수 기업인들이 모인 신기업가정신 선포식에서 최태원 SK그룹 회장이 대뜸 ‘꼰대력 테스트’를 꺼냈다. 43개 질문에 답하면 자신의 꼰대력을 측정할 수 있다. 1레벨부터 5레벨까지 있으며 8가지 꼰대 타입이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장도 분명 해봤을 텐데 자신이 어떤 유형의 꼰대인지는 밝히지 않았다. 다만 그는 그곳에 모인 기업가들에게 “꼰대로 낙인찍히지 말자”며 “한번 해보시라”고 권했다. 옆에 있던 한 기업인은 ‘난 아닐 거 같은데 하면서’도 테스트를 검색해 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기자도 해봤다. 아직 꼰대는 아니지 하면서도 내심 레벨이 높을까 걱정했다. 다행히 레벨은 평균인 2. 속 보이는 전자두뇌형 꼰대였다. 세부 설명에 ‘너무 나인데’ 하는 내용이 있는가 하면 ‘이건 아닌데’ 하는 내용도 있었다. 어쨌건 재미는 있었고, 그렇게 기자도 꼰대력 테스트 전도사가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이런 종류의 테스트는 많다. 성격 테스트인 MBTI도 그중 하나다. 한때 처음 만나는 사람마다 MBTI가 뭐냐고 물었더랬다. 어색할 때 묻기 가장 좋은 최고의 질문이기도 했다. 쉽게 각인되는 효과도 있다. 그러다 공통점이라도 찾는 경우엔 뭔가 더 가까워진 느낌도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나를 어떤 하나의 말로 설명 가능하다는 것, 누군가를 한마디로 유추할 수 있다는 건 그것 나름대로 의미가 있다. 다만 ‘과몰입’만 아니라면. 이런 유의 공통점 찾기에서 ‘과몰입’은 일반화의 오류를 부른다. ‘A=B’라는 로직에 걸리면 헤쳐 나올 수 없다. A는 B일 수도, C일 수도 있는데 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 이런 과몰입에 가장 하고 싶은 말이 많은 그룹이 MZ일 것이다. 요즘 보면 모든 현상에 MZ를 연관 짓는다. 조금만 찾아봐도 MZ세대 특성을 정리한 콘텐츠가 많다. ‘직장에 충성하지 않는다’ ‘개인이 일보다 우선이다’ ‘스스로의 만족을 중시하고 자신이 좋아하는 것에 돈이나 시간을 아끼지 않는다’ 등 칭찬인지 욕인지 알 수 없는 글들이 떠돈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그만큼 MZ 영향력이 커졌다는 것의 방증이겠으나 MZ는 이런 언급 자체가 싫다. MZ들은 MZ로 불리는 걸 제일 싫어한다. ‘MZ는 이렇다’라는 말을 거부한다. 자기 생각과 다른 MZ 관련 기사가 나오면 그들과 자신을 철저히 구분한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰대 종류도 다르고, 성격도 다양한데 MZ라고 다 같을까. 하물며 MZ는 20년에 걸쳐 묶여 있다. 또한 성격이나 꼰대력처럼 어느 정도 서로 수긍하는 부분이 있어야 하는데 ‘MZ’라는 구분은 MZ와 이를 바라보는 사람들 사이 간극이 너무나 크다. 취재 중 알게 된 한 20대 직장인은 “공통점이라고는 1980년대 초~2000년대 초에 태어난 것뿐”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히들 말하는 MZ 가치관을 살펴보자. 수평, 자율, 공정이다. 어떤가. 사실 이건 MZ가 아닌 누구라도 중요하게 여길 가치들이다. 이게 지켜지지 않는다면 누구라도 목소리를 내지 않을까. 그러나 사회의 시선은 현상에 집중한다. 20, 30대가 많으니 그게 MZ 목소리가 된 거다. 일례로 노동 이슈에만 집중하고 싶다고 새로운 노조가 만들어졌는데, 언론을 비롯해 사람들은 해당 노조를 MZ 노조라고 부른다. 이 노조의 이름은 ‘새로고침’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MZ에 대한 여러 떠도는 말처럼 정말 MZ들은 평생직장을 바라지 않을까? 회식을 싫어하고 사회성이 떨어질까? 이에 대한 한 기업 고위 인사 관계자의 말이 기억에 남는다. 그는 괜히 선입견만 가져다준다며 MZ라는 용어 사용을 자제해야 한다고 했다. 그러면서 자신도 직장인이지만 젊은 직원들이 다니던 직장을 떠나는 게 MZ 특성 탓은 아닐 거라고 했다. 기업의 경직된 문화, 저임금일 경우가 높다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 한국청소년정책연구원이 발간한 코로나 시대 MZ세대 사회성 발달 연구 보고서만 봐도 대답은 “아니요”다. 보고서에 따르면 MZ세대의 사회성 점수는 X세대보다 높았다. MZ 탓은 넣어두는 게 좋겠다. 다만 이 글을 보고 MZ들은 또 내 얘긴 아니라고 할지 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 사회부 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 잇따른 죽음, 남 탓과 투쟁으로는 의혹 해소 쉽지 않을 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291254&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291254&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221570638689_1678625826_0924291254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 이재명 대표의 경기도지사 시절 비서실장을 지냈던 전형수씨의 극단적 선택으로 갈등에 휩싸였다. 이 대표에 비판적인 의원들은 “최소한 도의적인 책임을 져야 하는 것 아니냐”고 묻고 있다. 이 대표와 가까운 의원들은 “검찰의 강압적 수사 때문”이라고 주장했다. 이 대표 체포동의안 부결 후폭풍으로 갈라졌던 민주당이 전씨의 죽음을 둘러싼 이 대표 책임론으로 다시 어수선해지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 10일 전씨의 죽음 직후 “이게 검찰의 과도한 압박 수사 때문이지 이재명 때문인가”라고 반문하며 검찰에 화살을 돌렸다. 이 대표는 그동안 주변 사람들의 죽음을 검찰 탓으로 돌리거나 외면해왔다. 한 번도 자신의 책임을 인정하거나 사과한 일이 없다. 2021년 말 유한기 전 성남도시개발공사 개발사업본부장이 극단적 선택을 하자 이 대표는 “비통한 심정”이라면서 대장동 특검을 주장했다. 며칠 뒤 김문기 전 성남도시개발공사 개발사업1처장이 극단적 선택으로 숨지자 이 대표는 “몰랐던 사람”이라고 부인했다. 김 전 처장의 유족들은 이 대표의 발언에 분노했고, 이 대표는 허위사실 공표 혐의로 기소돼 재판을 받고 있다. 지난해 7월 배우자 김혜경씨의 법인카드 유용 의혹으로 참고인 신분으로 경찰의 조사를 받던 A씨가 극단적 선택을 했지만, 이 대표는 아무 답변을 하지 않았다. 지난해 1월 이 대표의 변호사비 대납 의혹 제보자 B씨가 모텔에서 숨진 채 발견됐는데, 병사로 확인됐다. 이 대표는 “어쨌든 안타깝게 생각한다”고 말했다. 이 대표는 11일 장외집회에 참석해 정부의 강제징용 배상안을 겨냥해 “자위대의 군홧발” “친일 본색” “일본의 호갱(어수룩한 손님의 은어)”과 같은 강성 발언을 쏟아냈다. 이날은 전씨의 발인이 이뤄진 날이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 수사가 강압적이었을 수 있다. 그러나 검찰 수사를 받았다는 이유로 주변 사람 4명이 극단적 선택을 하는 것은 극히 이례적이다. 정치인은 물론 국민도 이해하지 못하고 있다. “영화 같다”는 사람은 물론 “무섭다”고 말하는 사람마저 있다. 이 대표는 주변 인사들의 잇따른 죽음을 무겁게 받아들여야 한다. 정치적 책임과 도의적 책임을 질 수 있는 방안을 고민해야 한다. 그래야 국민을 납득시킬 수 있을 것이다. 검찰 탓이라고 말하거나 대정부 투쟁을 강화하며 넘어갈 일이 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때늦은 첫 승… 그것도 ‘투잡’ 체코 상대 고전 끝에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291332&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291332&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220490738529_1678621747_0924291332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 야구 국가대표팀이 고대하던 첫 승리를 품에 안았다. 박세웅의 역투와 김하성의 멀티홈런에 힘입어 ‘복병’ 체코를 꺾었다. 다만 내주지 않아도 될 점수를 허용한 대목은 진한 아쉬움을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강철 감독이 이끄는 한국 대표팀은 12일 일본 도쿄돔에서 열린 2023 월드베이스볼클래식(WBC) 본선 B조 1라운드에서 체코에 7대 3 승리를 거뒀다. 이번 대회 첫 승을 기록한 한국의 조별 라운드 전적은 1승 2패가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승리의 수훈갑은 단연 선발투수 박세웅이었다. 중국에 8득점, 일본에 2득점한 체코 타선을 맞아 5회 2아웃까지 2루타 단 하나만 허용하는 완벽투를 선보였다. 삼진은 WBC 사상 단일 경기에서 세 번째로 많은 8개를 잡아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타선의 초반 집중력도 박수받을 만 했다. 계속된 안타와 상대 실책성 플레이를 엮어 상대 선발 루카스 에르콜리를 상대로 1회에만 타자 일순하며 5득점을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 김하성 차례였다. 직전 두 경기에서 8타수 무안타로 부진했던 그는 1회 첫 타석에서 맥없는 3루 뜬공으로 물러난 것을 만회라도 하듯 2회와 7회 두 방의 솔로 홈런을 때려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 아쉬운 장면도 여러 번 나왔다. 수비에선 믿었던 베테랑들이 흔들렸다. 김현수는 7회 1사 1, 2루에서 다이빙 캐치를 시도하다 공을 빠뜨리며 1루 주자까지 득점하는 빌미를 제공했다. 그간 충실히 제 몫을 했던 양의지는 8회 2사 실점 위기에서 파울 지역에 뜬 공을 잃어버리며 그대로 이닝을 마무리할 기회를 놓쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세웅이 내려간 마운드도 불안하긴 마찬가지였다. 5, 6회를 깔끔하게 틀어막은 곽빈은 7회 들어 제구가 흔들리며 볼카운트 싸움에서 밀렸고 결국 연속 안타를 얻어맞았다. 이어 등판한 정철원은 적시타를 허용한 뒤 폭투를 저질렀다. 김원중도 세 타자를 맞아 삼진 1개를 잡는 동안 안타와 사구를 1개씩 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈타에 시달리고 있던 일부 타자들은 반등에 실패했다. 이날 리드오프 자리를 박건우에게 내주고 9번으로 물러난 토미 에드먼은 1회 2사 만루에서 원 바운드 타구를 날렸으나 유격수가 이를 놓친 덕에 기사회생했다. 안타로 기록됐지만 실책으로 인한 출루로 봐도 무리가 아니었다. 최정 또한 병살타와 삼진을 포함해 찬스마다 흐름을 끊으며 4타수 무안타로 고전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불씨가 완전히 꺼지진 않았지만 대표팀의 8강행을 위해선 여러 조건이 맞아떨어져야 한다. 중국과의 최종전을 잡는 건 필수고, 이젠 체코가 호주를 이겨 한국을 비롯한 세 팀이 2승 2패로 동률을 이루길 바라는 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단 이 경우에도 체코와 호주가 난타전을 벌이지 않는다면 한국의 8강 진출은 불가능하다. 두 팀을 상대로 한국은 총 11점을 실점했다. 이날 7점을 내준 체코가 호주에 4점 이상 내주면서도 그보다 많이 득점해 이겨야 한다는 의미다. 한국은 13일 중국전 선발 투수로 원태인을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄=송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야구로 상한 마음… 손흥민·김민재로 달랬다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291237&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291237&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220490938531_1678621749_0924291237.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 부활포, 김민재는 무실점 철벽 수비를 선보이는 등 한국 축구의 공수 ‘에이스’들이 주말 경기에서 맹활약했다. 손흥민은 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 역사상 단 33명만이 성공한 100호골까지 단 1골을 남겨뒀고, 김민재는 감독에게서 “세계 최고 수비수”라는 극찬을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 12일(한국시간) 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 2022-2023 EPL 노팅엄 포레스트와의 경기에 선발 출전해 토트넘의 3대 1 승리에 기여했다. 손흥민은 2-0으로 앞선 후반 17분 히샬리르송의 크로스를 왼발 슛으로 마무리했다. 영국 BBC방송은 손흥민에 평점 7.37을 매기며 2골을 넣은 해리 케인(7.74)에 이어 2번째로 높은 점수를 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 지난달 웨스트햄전 이후 리그 3경기 만의 득점이자 리그 6호골을 넣었다. 또 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL)와 잉글랜드축구협회(FA)컵에서 각 2골씩을 더해 올시즌 공식전 10호골로, 2016-2017시즌부터 7시즌 연속 두 자릿수 득점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아 선수 최초 EPL 100호골이라는 역사에도 단 1골만 남겨뒀다. 손흥민은 토트넘으로 이적한 2015-2016시즌부터 이번 시즌까지 4골-14골-12골-12골-11골-17골-23골-6골을 넣었다. 지난 시즌 아시아 최초로 유럽 5대 리그 득점왕을 차지한 손흥민이 첫 EPL 100호골 주인공이 되는 것도 기정사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 수비의 핵 김민재는 이날 열린 아탈란타와의 경기에 선발출전해 팀의 2대 0 무실점 승리에 기여했다. 아탈란타는 김민재가 버티는 나폴리 수비진에 고전하며 슈팅도 6대 18로 현저히 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루치아노 스팔레티 감독은 “김민재는 경기장에서 최소 20가지 놀라운 일을 해낸다”며 “그가 최고라고 느꼈고 앞으로 어디까지 성장할지 가늠이 안 된다”고 말했다. 나폴리의 전임자 칼리두 쿨리발리와의 비교 질문에는 “두 선수 모두 비범하다”면서도 “김민재는 쿨리발리보다 어리다. 잠재력을 지닌 김민재가 향후 1~3년 뒤에 어떤 선수가 될지 보고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 이날 후반 25분 상대 공격을 태클로 차단한 뒤 오른쪽 종아리에 통증을 호소하며 교체됐지만, 스팔레티 감독은 “무리하지 않기 위해 교체한 것”이라고 안심시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 후반 15분 흐비차 크바라츠헬리아, 32분 아미르 라흐마니의 득점으로 승리한 나폴리는 22승 2무 2패(승점 68)로 2위 인터 밀란을 승점 18점 차로 따돌리고 1위를 질주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 메시아” 세뇌 후 성폭력… 사회적 약자 파고든다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291356&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291356&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221230338622_1678623783_0924291356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기독교복음선교회(JMS) 총재 정명석은 2018년 만기출소 뒤에도 상습적인 준강간을 저지른 혐의로 구속 기소돼 다시 재판을 받는 중이다. 준강간 혐의는 물리적 폭행이나 협박이 아닌, 피해자가 저항하지 못하는 상태를 이용해 성폭행 한 경우 적용된다. 사이비 종교집단 등에서 “내가 메시아”라는 식으로 ‘가스라이팅’(gaslighting·타인의 심리 조작) 한 뒤 피해자를 성폭행하는 사례가 끊이지 않아 엄중한 처벌과 함께 사회적 경각심이 필요하다는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 법조계에 따르면 정씨는 2018년 2월~2021년 9월 모두 17차례 피해자 A씨를 준강간한 혐의 등으로 1심 법정에 서고 있다. 검찰은 정씨가 자신을 ‘메시아’로 칭하며 자신의 말과 행동을 거부하지 못하도록 신도들을 세뇌하고, 항거불능 상태를 이용해 범행했다고 본다. 준강간은 술, 약물 등에 취한 상태에서 벌어지는 경우가 많다. 하지만 종교의 탈을 쓰고 맹신을 투입해 피해자를 심신상실 상태로 만든 뒤 성 욕구를 채우는 준강간 범행도 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 사건 외에 가스라이팅 성범죄로는 이재록 만민중앙성결교회 사건이 대표적이다. 이씨는 상습준강간 등 혐의로 2019년 대법원에서 징역 16년형을 확정받았다. 그는 수년간 여신도 9명을 40여 차례 성폭행 및 추행한 혐의로 기소됐다. 법원은 “어려서부터 이씨를 신적 존재로 여겨 반항하지 못하는 피해자들 처지를 악용해 범행했다”고 판단했다. 복역 중이던 이씨는 지난 1월 건강상 이유로 검찰에서 형집행정지를 받아 일시 석방됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 성범죄에서 나이 어린 여성들이 집단생활에 길들어 가해자의 절대적 권위에 복종하다 피해를 보는 경우가 많다. 2021년에는 한 종교집단에서 본인을 메시아로 지칭했던 80대 교주 B씨가 상습준강간 혐의로 대법원에서 유죄를 확정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들은 부모를 따라 어릴 적부터 해당 사이비 단체에 나가거나 중·고등학교 자퇴 후 교단에서 단체 생활을 하다 B씨 권위에 절대복종하게 된 것으로 조사됐다. B씨 운영 업체에서 일하는 등 경제적으로도 종속된 상태였다. 법원은 “피해자들이 B씨의 성적 요구를 거절할 경우 자신과 가족들이 지옥에 갈 수 있다는 맹신에 빠져 반항이 불가능했다”며 징역 12년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 사이비 종교가 사회적 약자들의 ‘약한 고리’를 파고들면서 심리적 제압 상태에서 범행이 이뤄진다고 진단했다. 곽대경 동국대 경찰행정학부 교수는 “개인의 콤플렉스 등을 공략해 심리적으로 무너지고 의존할 수밖에 없는 상황을 만들어내는 것”이라며 “심리적 지배 상태가 오래되면 성범죄 등 상황에서도 저항하는 힘이 사라지게 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 등에서 사이비 종교 집단의 행태에 대한 예방 교육을 적극 실시해야 한다는 의견도 있다. 이수정 경기대 범죄심리학과 교수는 “심리적 지배 상태에서 일어난 피해는 당사자들이 동의해서 일어난 게 아니라는 적극적인 해석도 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 양한주 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 양립하는 힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291219&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291219&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221560338683_1678625763_0924291219.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요가를 시작한 지 3년 정도의 시간이 흘렀다. 중간중간 쉬었던 기간이 1년 가까이 되긴 하지만 짧지 않은 시간을 함께한 셈이다. 나는 정통 요가 중 난도가 높은 아쉬탕가를 선호한다. 시퀀스가 정해져 있어 반복하다 보면 일종의 명상에 가까운 정신적 효과를 내고, 근력을 많이 사용해 체력이 금방 증진된다는 점이 마음에 들었다. 평생 하게 될 운동은 시작하자마자 알게 된다더니 나에겐 아쉬탕가가 그랬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해부터 새로 다니는 요가원에서는 요가 수련 과정에 있어 호흡을 중요하게 다룬다. 느리고 고른 호흡을 통해 자율신경계를 안정시키고 이를 통해 심신의 균형을 찾는 것을 수련의 목적으로 둔다고 했다. 또한 호흡하는 동안 ‘양립하는 힘’을 느끼는 것이 중요하다는 말을 들었다. 수련하는 동안 중력과 대립하는 신체의 힘을 언제나 감각해야 한다는 것이다. 요가 수련이란 신체의 힘과 중력, 그 양방향의 힘들을 적정선으로 맞추는 작업이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요가에는 ‘균형 자세’들이 존재하는데, 이를테면 한쪽 다리로 지면을 딛고 서서 다른 한쪽 다리를 들어 올려 손으로 잡고 버티는 식이다. 이 과정에서 균형 감각과 코어 근육이 발달된다. 신기하게도 지면을 딛고 선 발의 힘만 느끼며 자세를 취했을 때에는 쉽게 비틀거리던 몸이 머리 위에서 잡아당기는 힘, 중력과 반대로 기립하려는 신체의 힘을 인지하고 나자 서서히 안정을 찾는 것이 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 요가 자세뿐 아니라 삶의 모든 순간에 있어 우리는 균형을 찾고자 한다. 힘들고 어려운 삶의 여러 사건들이 우리를 훼손할지라도 우리는 언제나 그것으로부터 회복하고자 하는 의지를 갖는다. 보통 중력이 우리를 끌어당긴다고 생각하지만, 동시에 우리의 몸은 중력의 반대쪽으로 기립하고자 하는 힘을 가진다. 그렇기에 이렇게 서고, 걷고, 살아 있을 수 있다. 지구 크기에 비하면 한없이 작은 신체들이 이 땅에서 살아남기 위해 바로 서고자 하는 힘을 쓰고 있다는 생각을 하면, 나의 별것 아닌 몸이 조금은 기특하고 대견하게 느껴지기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안희욱의 슬기로운 금융] 금리 막으면 환율이 불안… 자칫 경제 전체를 망칠 수 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291221&amp;code=11171451&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291221&amp;code=11171451&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023010818260465607_1673169964_0924291221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 경기와 관련해 노랜딩(no landing)이라는 말이 돌고 있다. 적절한 번역이 없는데, 내용인즉 떨어질 것으로 예상했던 경기가 떨어지지 않는다는 의미다. 물론 미국 이야기다. 부럽기만 한 이 말이 세계 금융시장에서는 좋게만 들리지 않는다고 한다. 고물가 상태에서 경기가 좋다면 미국 연준이 정책금리를 계속 올릴 텐데, 금리 영향력이란 것이 처음에는 미약하지만 종내에는 창대해져 결국 경기가 급락(hard landing)할 수도 있기 때문이란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 금요일 미국 금융시장을 뒤흔들었던 캘리포니아 지역은행 실리콘밸리뱅크(SVB)가 파산한 것도 고금리 때문이라고 수군대고 있다. 우리나라는 이와 반대다. 경기 둔화가 가시화되자 지난달 한국은행이 금리 인상을 멈춘 것이다. 한은 총재는 금리 인상이 끝났다고 생각하지 말라고 했지만, 누가 보더라도 물가보다 경기를 더 걱정하는 모양새다. 이를 두고 의견이 분분했지만 시장은 국내 상황보다 세계 경제 움직임에 민감하게 반응하고 있다. 덕분에 국내외 경제를 연결하는 환율이 중요한 지표로 떠올랐다. 앞으로 우리 경기와 물가가 어떻게 변화할지는 환율에 물어봐야 할 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;미국 경기 호조·고물가 동시에&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220300638478_1678620606_0924291221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 미국에서 나오는 경제지표는 작년 말 예측과는 달리 호조세가 뚜렷하다. 우선 미국 경제의 70%를 차지하는 소비가 좋고, 고용이 최고 수준을 달리고 있다. 이를 반영한 듯 종합적 상황을 보여주는 국내총생산(GDP)이 작년 상반기에 바닥을 찍은 후 큰 폭의 플러스로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경기는 왜 이렇게 좋은 것일까. 아마도 러시아 침략 전쟁의 덕을 보고 있는 것일지 모른다. 다른 나라와는 달리 에너지 등 원자재 수급에 문제가 없는 데다 이들의 국제 가격이 오르니 앉아서 반사이익을 올리고 있다. 그렇지만 아마도 가장 큰 원인은 코로나 시기에 풀렸던 엄청난 돈(약 5조 달러, 6500조원)이 아닌가 싶다. 지난 1년간 정책금리를 4.75% 포인트나 올리고, 작년 9월부터는 매월 950억 달러(약 125조원)의 자금을 거둬들이고 있지만, 시중에는 아직도 막대한 유동성이 남아 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220300738479_1678620607_0924291221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러니 물가상승세가 꺾이지 않는 것이다(소비자물가지수 12월 6.0%→1월 6.4%). 14일 발표될 2월 소비자물가지수(CPI)에 관심이 집중되고 있지만, 물가 향방의 키를 쥐고 있는 고용 상황이 좋아(지난 주말 발표된 비농업 일자리가 30만1000명 늘어 예상치 20만5000명 상회) 크게 떨어질 일은 없어 보인다. 이런 것을 보노라면 일부에서 연준이 정책금리를 6%까지 올릴 것이라고 말하는 것이 전혀 이상하게 들리지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;우리나라는 경기 둔화·고물가 겪어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국이 금리를 올리니 여러 나라들이 울며 겨자 먹기로 금리를 올릴 수밖에 없었고, 따라서 세계적 경기 부진은 당연한 귀결이었다. 우리 경제의 견인차인 수출이 저조할 수밖에 없는 결정적 원인이다. 지난달 무역수지가 12개월 연속 마이너스를 기록한 것은 1997년 외환위기 이후 처음 있는 일이었다. 최대 교역국인 중국의 코로나 봉쇄 해제에 기대를 걸어보지만 미·중 갈등 사이에 끼여 입맛만 다실 처지다. 더군다나 내수도 시원치 않다. 아파트 미분양은 10년래 최대치(7만5000가구)이고, 프로젝트파이낸싱(PF) 건설의 부실은 현재화하고 있다. 혹시나 금융 부실로까지 이어지지 않을까 하는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황이니 한은이 금리정책 기조를 바꾸는 것도 이해가 된다. 더구나 이제까지 기준금리를 올려도 정부가 예대금리차 축소를 압박해 실질적 효과를 잠식한 것에 짜증도 났을 것이다. 그래도 이번 조치로 물가 불안심리가 확산될 수도 있다는 점은 짚어봤어야 했다. 안 그래도 공공요금 인상이 불가피해 보여 기대물가상승률이 높아지는(12월 3.8%→2월 4.0%) 판국에 한은이 물가보다 경기를 챙기는 모습을 보이고 있으니 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;환율이 중요… 움직임 예의주시해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220300738480_1678620607_0924291221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 물가 불안과 경기 둔화를 동시에 막기 위해 전방위적으로 노력하고 있다. 공공요금 인상은 가급적 뒤로 미루고, 금융기관들에는 금리 인하를 요청하기 바쁘다. 지난주 금융감독원장은 금융소비자들이 감내하기 어려운 고통을 당하고 있다면서 은행들에 금리를 낮춰줄 것을 당부했다. 정부의 이런 도덕적 권유(moral suasion)가 한국전력이나 은행엔 강압으로 받아들여지는 게 공공연한 비밀이다. 따라서 어느 정도 효과를 보고 있는 것도 사실이다. 그렇지만 세상에 물 좋고 정자 좋은 곳은 없다고 했다. 가격을 통제해 물가지수를 낮추는 것은 신용카드로 빚잔치를 하는 것과 다를 바 없고, 한쪽을 통제하면 다른 쪽으로 터져 나오기 마련인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 금리를 붙잡으니 환율이 불안해졌다. 원·달러 환율이 지난 2월 초에 비해 벌써 100원 가까이 올랐다. 안 그래도 무역적자가 누적되고 있어 외환시장이 매우 민감해진 상황이다. 이럴 때 내외 금리차가 확대되면 환율이 강한 상승 압박을 받게 된다. 환율 상승은 수입물가에 그대로 전이되므로 결과적으로 전체 물가가 흔들린다. 더불어 높은 가격에 소비심리도 떨어지니 경기도 주춤해질 것이다. 환율이 불안해지면 경제 전체가 불안해지는 것이다. 앞으로 환율 움직임을 예의주시해야 할 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 환율이 오르면 수출을 진작시키는 효과가 있다. 하지만 역사적으로나 세계적으로 물가는 불안한데 경기 부진을 만회할 욕심으로 돈을 풀거나 금리를 낮춰서 경제가 망가진 예가 적지 않다. 고환율·고물가를 견디다 못해 자본이 이탈해 위기가 찾아오기도 한다. 작년 9월 말의 영국이 좋은 예다. 눈앞의 문제를 해결하기 위해 임시방편이나 전시행정을 펴는 것은 결코 경제의 견실한 발전에 도움이 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LUX경제그룹대표·경제학박사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재, 27개 홀서 11언더파… “역전 우승 가자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291236&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291236&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222430638782_1678628586_0924291236.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임성재(25·CJ대한통운·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 ‘제5의 메이저’로 불리는 플레이어스 챔피언십(총상금 2500만 달러)에서 역전 우승의 발판을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 12일(한국시간) 미국 플로리다주 폰테 베드라 비치의 TPC 소그래스 스타디움코스(파72)에서 열린 대회 사흘째 경기에서 27홀을 돌아 11타를 줄이는 괴력을 발휘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간 합계 8언더파 208타를 기록한 임성재는 컷 탈락 위기에서 공동 8위로 순위가 반등했다. 14언더파 202타로 단독 선두에 자리한 스코티 셰플러(미국)에 6타 뒤진 공동 8위다. 임성재는 전날 일몰로 경기가 중단된 9번홀(파5)까지 중간합계 3오버파를 기록해 컷 통과가 불확실했다. 그러나 이날 열린 2라운드 잔여 9홀에서 버디만 3개를 솎아내 공동 41위(중간합계 이븐파 144타)로 반환점을 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컷 오프 불안감에서 벗어난 임성재는 3라운드에서 괴력을 발휘했다. 보기는 1개로 틀어 막고 버디 9개를 쓸어 담아 8언더파 64타를 쳤다. 이날 10타를 줄여 31년만에 코스 레코드를 수립한 톰 호기(미국) 등과 함께 공동 8위로 순위를 끌어 올렸다. 10번홀(파4)에서 출발한 임성재는 11번(파5), 12번(파4), 13번홀(파3)에서 이른바 ‘싸이클 버디’를 잡아 상승세를 탔다. 15번(파4), 16번홀(파5)에서 연속 버디를 잡아 전반에만 5타를 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 후반 들어서도 1번(파4), 3번(파3), 6번홀(파4)서 버디를 추가했다. 8번홀(파3)에서 티샷 미스로 벌타를 받아 보기를 범했으나 9번홀(파5) 버디로 기분 좋게 라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 2위인 셰플러는 이날 7타를 줄여 단독 선두에 올라 세계랭킹 1위 탈환을 예약했다. 셰플러가 우승하면 1위로 올라선다. 호주 동포 이민우(25)는 이날 6언더파 66타를 몰아쳐 2타차 단독 2위(중간합계 12언더파 204타)로 순위를 끌어 올려 우승 경쟁에 가세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 우승자인 김시우(28)는 4타를 줄여 안병훈(32·이상 CJ대한통운)과 함께 공동 26위(중간합계 4언더파 212타)로 최종 라운드에 임하게 됐다. 김주형(21·나이키)은 1타를 줄여 공동 63위(중간합계 1오버파 217타)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>측근 사망에 다시 거세진 李 책임론… “물러나야” vs “검찰 탓”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291348&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291348&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:05:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220570438556_1678622224_0924291348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 경기지사 시절 비서실장을 지냈던 전형수씨가 지난 9일 극단적 선택으로 숨진 뒤 민주당에서는 다시 ‘이 대표 책임론’이 고조되고 있다. 이 대표 체포동의안 무더기 반란표 사태로 벌어졌던 당 내홍이 겨우 봉합되는가 싶다가 다시금 첨예화되는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명(비이재명)계에서는 “이 대표가 거취를 결단해야 할 시점”이라는 목소리가 커지고 있다. 이 대표가 연루된 의혹과 관련해 수사를 받던 측근이 숨졌으니 이 대표가 도의적인 책임을 져야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 비명계 중진의원은 12일 국민일보와의 통화에서 “본인 때문에 당의 부담이 커지는 데 대해 도의적·정치적 책임을 모두 져야 한다”며 “이 대표가 스스로 물러나는 형식을 취해야 한다. 더 늦어지면 대중이 당을 등질 텐데, 이는 총선에서 치명적”이라고 주장했다. 비명계 다른 중진의원도 “검찰의 표적수사라고 하는데 ‘표적수사 하지 말라’고 외치기보다 표적에서 피하는 방법도 있다”면서 “왜 자꾸 시작한 지 얼마 되지도 않은 정권에 기를 쓰고 달려들어 표적이 되려고 하는지 모르겠다. 이 대표가 아니더라도 당을 이끌 사람은 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤영찬 의원은 지난 10일 페이스북에 “(이 대표가) 도의적 책임을 져야 마땅하다. 그게 인간이고, 그게 사람이다”라고 썼다. 김해영 전 의원도 12일 페이스북에서 “이 대표 같은 인물이 당대표라는 사실에 당원으로서 한없는 부끄러움과 참담함을 느낀다”며 “지금 같은 상황에서도 당이 이재명 방탄을 이어간다면 민주당은 그 명이 다할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 친명(친이재명)계는 전씨 사망의 원인을 검찰 수사로 돌리며 이 대표 책임론을 일축했다. 당 지도부 핵심 관계자는 “검찰이 아주 무도하고 무자비하게 탄압하는 국면에서 이런 불상사가 생겼다”며 “정적을 제거하려는 윤석열 독재 정권이나 검찰을 지적할 생각은 않고 입만 열면 대표를 공격하는데, 비명계가 사퇴를 주장할 거면 탈당부터 했으면 좋겠다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 측 핵심 관계자도 “지금 이 대표가 민주당의 방파제 역할을 하고 있다고 봐야 한다”며 “검찰의 전방위적 공격을 이 대표가 막고 있어 민주당으로 파고가 넘치지 않는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 측은 11일 정부의 강제징용 피해배상 해법을 규탄하는 장외집회에 이 대표가 참석한 것처럼 시민단체와 연계해 대정부 공세를 이어갈 방침이다. 민주당 주도로 ‘이재명 지키기’ 집회를 여는 게 아니라 시민단체와 함께 윤석열정부의 실정을 비판하며 지지세를 결집시키겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220570538557_1678622225_0924291348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 페이스북에 경북 봉화의 양친 산소가 훼손된 사진을 올리며 “일종의 흑주술로 무덤의 혈을 막고 후손의 절멸과 패가망신을 저주하는 흉매라고 한다. 저로 인해 저승의 부모님까지 능욕당하시니 죄송할 따름”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 전씨의 발인이 엄수된 날(11일) 이 대표가 정부 비판 집회에 참석한 것을 두고 날을 세웠다. 장동혁 원내대변인은 논평에서 “정치 이전에 먼저 인간이, 사람이 되어야 하지 않겠냐”며 “측근들에게 책임을 떠넘겨 희생을 강요해놓고 남겨진 유족의 상처까지 후벼 파며 조문할 때는 언제고 돌아서자마자 또다시 남 탓만 하는 것이 ‘이재명식 정치’냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>15점 차 열세 딛고… BNK, 창단 첫 PO 승리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291349&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291349&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:05:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220500638534_1678621806_0924291349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘끝날 때까지 끝난 게 아니다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자프로농구(WKBL) BNK가 삼성생명을 상대로 후반 대역전극을 펼쳤다. BNK는 3쿼터 중반 15점 차까지 달아났던 삼성생명을 무섭게 추격한 끝에 팀 역사상 첫 플레이오프(PO) 승리를 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BNK는 12일 2022-2023시즌 플레이오프(PO·3전2선승제) 1차전에서 삼성생명을 66대 56으로 이겼다. 지난 시즌 PO에서 2연패를 당하며 빠르게 탈락했던 BNK는 창단 이래 첫 PO 승리의 기쁨을 맛봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BNK의 연이은 실책과 삼성생명 배혜윤의 선전으로 1쿼터 중반 점수 차가 벌어졌다. 에이스 이소희와 이날 경기 전에 정규리그 6라운드 최우수선수(MVP) 진안도 전반 무득점으로 부진하면서 3쿼터 5분대까지 BNK는 31-46, 15점 차로 끌려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패색이 짙던 BNK는 후반 집중력을 발휘하며 추격에 나섰다. 한엄지의 자유투, 진안의 3점 플레이, 이소희의 3점슛이 이어졌고 진안의 2점 투까지 더해지며 순식간에 44-46 2점 차가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기세를 잡은 BNK는 4쿼터 마침내 역전에 성공했다. 경기종료 4분여를 남기고 이소희의 스틸에 이은 속공으로 54-54 동점이 됐다. 3분 55초를 남기고 한엄지가 자유투 2개를 성공해 56-54로 역전했다. BNK는 4쿼터에 22-8로 압도했고, 특히 이소희가 4쿼터 3점슛 2개를 포함해 12점을 책임졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정은 BNK 감독은 WKBL 사상 최초로 PO에서 승리한 여성 사령탑이 됐다. 1997년 출범한 WKBL에서 여성 감독은 유영주 조혜진 이옥자 박정은 4명 뿐이다. 박 감독은 지난 시즌 처음 팀을 PO에 올려놓은 여성 감독으로 이름을 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘언더독의 반란’을 꿈꿨던 삼성생명에겐 뼈아픈 패배다. 1차전 승리팀이 챔프전에 진출할 확률이 85.1%에 달한다. 삼성생명은 14일 2차전에서는 사활을 걸어야 한다. 한편 임근배 삼성생명 감독은 55세 332일에 PO를 치러 역대 최고령 PO 출전 사령탑 기록을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 또다른 PO 첫 경기에선 우리은행이 신한은행을 상대로 65대 51 완승을 거두며 챔피언결정전 진출에 한 걸음 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정협 주석 선출된 시진핑 책사 “중화민족 단결 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291363&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291363&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:05:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220541538547_1678622055_0924291363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석의 책사로 불리는 왕후닝 전국인민정치협상회의(정협) 주석이 “시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상은 당과 국가가 반드시 견지해야 할 지도 사상”이라며 절대 충성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕 주석은 11일 베이징 인민대회당에서 열린 정협 폐막식에서 “우리는 마르크스주의를 중국화한 중국 특색 사회주의 사상을 깊이 학습하고 관철해 정협 발전 방향을 확보해야 한다”고 말했다. 이어 “지금은 중화민족의 위대한 부흥을 실현하는 중요한 시기이고 세계에 100년 동안 없던 큰 변화가 가속되는 만큼 단결을 강화해야 한다”고 강조했다. 전날 국정 자문기구인 정협 주석에 취임한 그는 장쩌민 전 주석의 ‘3개 대표론’과 후진타오 전 주석의 ‘과학적 발전관’에 이어 시 주석 통치 철학을 설계하고 보좌한 중국 최고 브레인으로 꼽힌다. 왕 주석은 지난해 10월 공산당 20차 전국대표대회(당 대회)에서 최고 지도부인 정치국 상무위원에 유임됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 전국인민대표대회에서 국무위원에 오른 친강 외교부장도 시 주석이 각별히 신임하는 인사다. 지난해 12월 외교부장에 임명된 지 3개월 만에 국무위원에 발탁됐다. 전임 왕이 중앙정치국 위원 겸 중앙외사공작위원회 판공실 주임이 외교부장에 임명되고 5년이 지나 국무위원이 된 것에 비하면 초고속 승진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친 부장은 2005~2010년, 2011~2014년 외교부 대변인을 맡아 중국의 입장을 강경하게 표명해 ‘늑대전사 외교’로 이름을 알렸다. 지난 7일 시 주석 집권 3기 대외 정책 기조를 설명하는 기자회견에서 “미국이 잘못된 길을 따라 폭주하면 재앙적인 결과가 있을 것”이라고 거친 발언을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주미 대사를 지낸 미국통 친 부장이 국무위원까지 겸하면서 왕 위원의 위상이 약화될 수 있다는 전망이 나온다. 대미 외교에서 친 부장의 역할이 커질 수 있기 때문이다. 왕 위원이 부총리 4명에 포함될지가 이번 양회의 관전 포인트 중 하나였는데 발탁되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 아동학대와 헤어질 결심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291235&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291235&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220310638484_1678620666_0924291235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학대는 아이가 가정에서 지옥을 경험하는 것이다. 올해도 한겨울에 엄마가 사흘간 외출한 사이 혼자 집에 방치된 2살 아이는 추위에 떨며 음식물을 전혀 먹지 못한 채 굶어서 사망했다. 초등학교 5학년 아이는 다발성 손상으로 온몸에 멍이 든 채 숨졌다. 부모가 가정체험학습이나 홈스쿨링을 한다며 학교에 보내지 않는 동안 아이는 집에서 고통의 시간을 보내다 끝내 사망했다. 이렇게 매달 3∼4명의 아이들이 아동학대로 사망하고 있고, 잊을 만하면 도돌이표처럼 참담한 학대 기사가 올라온다. 잔혹하고 심각한 학대 사건이 자극적 기사로 언론에 보도되다 보니, 학대는 극소수의 몰지각한 부모에게서만 일어난다고 오해하고 나와는 상관없는 남의 일인 양 치부하기 쉽다. 그러나 여전히 많은 사람들이 훈육이라는 명목의 체벌과 폭언을 묵인하면서 학대와 훈육을 혼동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부모 체벌을 정당화하는 구실로 악용됐던 민법 제915조 ‘자녀 징계권’ 조항이 삭제된 지 2년이 지났지만, 2022년 세이브더칠드런의 조사 결과에 의하면 성인 10명 중 8명은 여전히 징계권 폐지에 대해 인지하지 못했다. 게다가 성인 10명 중 7명은 훈육을 위해 체벌을 사용할 수 있다고 답했다. 아이를 양육하면 사랑스럽기도 하지만 속 터지고 화가 나는 순간이 있다. 이때 단지 어리다는 이유로 부모는 아이를 때리기도 하고 욕하기도 한다. 다른 인간관계에서도 때로 화가 나지만, 상대를 때리거나 욕하지 않는다. 이는 범죄이기 때문이다. 우리는 다른 성인에게는 하지 않는 행동을 부모라는 이름으로 자녀에게 무심코 저지른다. 학대 사건에 크게 분노하지만, 내가 하면 훈육이고 남이 하면 학대라고 생각하는 경우도 많다. 남들의 학대에 목소리를 높이고 손가락질하는 우리는 정작 내로남불이라는 비난으로부터 자유로울 수 있을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이의 잘못에는 반드시 훈육이 필요하지만 이는 결코 간단하거나 쉬운 일이 아니다. 훈육은 많은 시간이 소요되므로 부모는 아이를 빠르게 변화시키겠다는 조급함에서 벗어나야 한다. 아이를 다그치기보다 사랑과 믿음으로 기다려주는 것이 더 바람직하다. 우리는 아이가 태어나 처음 품에 안기던 기적 같은 순간을 잊곤 한다. 건강하게만 자라기를 바랐지만 시간이 지날수록 다른 아이들과 비교하며 더 나은 결과만을 바란다. 그러나 자식은 부모가 하지 못한 것을 대신 이루거나 부모가 성취한 것을 다시 재연하는 대상이 아니다. 당연히 자식은 부모 소유물도 아니고 화풀이 대상도 아니다. 대부분의 아동학대 가해자들도 핑계든 변명이든 훈육이었다고 한다. 훈육은 교육이다. 훈육을 한다면서 화를 내고 때리는 것은 더 이상 교육이 아니다. 감정적인 무시, 협박이나 욕설도 사용하지 말아야 한다. 이는 범죄는 아닐지라도 아동학대 행위로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학대 사건이 보도될 때 분노하거나 슬퍼하지만 말고, 자신의 가정에서 아동학대가 일어나지 않도록 조심하고, 주변에서 학대가 일어났을 때 바로 신고하는 태도를 가지는 것이 중요하다. 변화는 작은 성찰에서 시작된다. 본인은 학대하지 않는다고 자만하기보다 자칫 실수하면 학대를 저지를 수 있다고 생각하는 민감성을 가지는 것이 아동학대를 줄이는 데 더 도움이 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들은 부모의 거울이다. 아이들은 부모가 훈육하는 대로 자란다기보다 부모가 일상적으로 하는 말과 행동에서 더 깊은 영향을 받는다. 예를 들면 아이에게 휴대폰 사용을 줄이라고 말하기 전에 부모가 먼저 휴대폰에서 멀어져야 한다. 아이들에게 지적과 훈계를 하는 것보다 각자 자신의 생활을 돌이켜보고 성찰한다면 아이에게 훨씬 더 좋은 모범이 되며, 아이의 건강한 성장을 도울 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구도 혼자서 어른이 될 수 없는 것처럼 아이를 낳는다고 자연스레 책임 있는 ‘부모’가 되는 것이 아니다. 부모도 반드시 교육이 필요하다. 정부는 아이가 태어나 출생 신고를 할 때, 어린이집이나 유치원이나 학교에 처음 보낼 때와 같은 다양한 시기에 부모 교육을 필수화하는 방안도 고민할 필요가 있다. 다양한 온라인 콘텐츠를 개발해 부모들이 언제 어디서든 교육에 접근할 수 있도록 하고, 양육 방법을 쉽게 문의할 수 있는 보건소·가족센터 같은 기관과의 연계도 활성화시켜야 한다. 다양한 방안을 통해 아동학대와 헤어질 결심을 해야 한다. 좋은 부모 역할은 누구에게나 쉽지 않다. 그래서 아이를 키우는 데 온 마을이 필요하다고 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정익중 이화여대 사회복지학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국, 대중 반도체 수출 통제 품목 두 배 늘린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291278&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291278&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2022100915552058229_1665298520_0924291278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 반도체 장비의 대중국 수출통제 품목을 두 배 확대하는 방안을 추진 중이라고 블룸버그가 10일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그에 따르면 조 바이든 행정부는 다음 달 초 새로운 제한을 발표할 예정이며 이미 미국 기업들에 이 같은 계획을 브리핑했다. 한 소식통은 “새 규정이 도입되면 중국 수출을 위해 특별허가를 받아야 하는 장비의 수가 두 배까지 증가할 수 있다”며 “반도체 장비업체에 새로운 걸림돌이 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정부는 지난해 10월 첨단 반도체 생산장비의 대중국 수출을 사실상 금지하는 조치를 발표했다. 새로 추진하는 수출통제는 이에 동참하기로 한 네덜란드, 일본 정부와 조율할 계획인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 중국에 수출하려면 허가를 받아야 하는 반도체 장비는 17개다. 여기에 네덜란드와 일본이 수출통제에 동참하면 그 숫자가 배로 늘 전망이다. 미국에는 어플라이드 머티어리얼즈, KLA, 램리서치 등 3개의 주요 반도체 장비 생산기업이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 조치는 중국 내 반도체 공장을 운영 중인 삼성전자와 SK하이닉스에도 영향을 줄 가능성이 크다. 미국은 지난해 한국 기업에 대해 수출통제 규정 적용을 1년간 유예조처했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나치 항거조직 ‘백장미단’ 마지막 생존자 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291323&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291323&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300150438951_1678634104_0924291323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독일 나치 정권에 저항하는 운동을 펼친 ‘백장미단’의 마지막 생존자 트라우테 라프렌츠(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 지난 6일(현지시간) 미국 사우스캐롤라이나주 자택에서 103세를 일기로 별세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 백장미 재단과 라프렌츠의 아들인 마이클 페이지가 그의 별세 소식을 전했다. 1919년 5월 3일 독일 함부르크에서 태어난 라프렌츠는 함부르크 의대생 시절 백장미단을 결성한 알렉산더 슈모렐과 한스·조피 숄 남매를 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백장미단은 1942년 여름 뮌헨에서 대학생들이 주축이 돼 활동을 시작한 비폭력 저항 조직이다. 단원이 수십 명에 불과했던 이 단체는 전단을 배포하고 그라피티를 남겨 나치 정권에 대한 독일인의 저항을 촉구했다. 전단에서 괴테, 쉴러, 아리스토텔레스 등을 인용해 나치 정권의 범죄와 유대인 학살을 고발했다. 어둠을 틈타 건물 담벼락에 ‘타도 히틀러’ 등 구호를 썼다. 라프렌츠는 전단지를 나르고 잉크와 종이, 봉투를 확보해 반히틀러 소책자를 생산·배포하는 것을 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백장미단은 1943년 2월 뮌헨의 한 대학에서 전단지를 배포하던 숄 남매가 게슈타포에 체포되면서 흔들리기 시작했다. 이들은 체포된 지 4일 만에 처형당했다. 1943년 3월 체포된 라프렌츠는 1년 복역 후 석방됐으나 1945년 4월 독일이 패전할 때까지 다시 체포되거나 경찰 조사를 받는 등 감옥을 들락날락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라프렌츠는 1947년 미국으로 이주해 의학 공부를 마쳤으며 안과 의사인 버넌 페이지와 결혼해 네 자녀를 뒀다. 20여년간 에스페란자 특수학교의 교장을 맡았고, 인지학 이론을 연구했다. 라프렌츠는 2018년 언론 인터뷰에서 “나는 그 시대의 목격자였다”면서 “다른 사람들의 운명을 고려하면 나는 불평하는 것이 허용되지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라프렌츠는 2019년 100세 생일에 독일 정부의 공로훈장을 받았다. 표창장은 “국가 사회주의의 범죄에 맞서 양심의 소리에 귀를 기울이고 독재와 유대인 학살에 항거할 용기를 가진 소수의 이들 중 하나”라면서 “자유와 인간애의 영웅”이라고 그를 기렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 이젠 원내사령탑 관심 고조… 친윤 “계파 투표 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291335&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291335&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031223590538919_1678633145_0924291335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 차기 원내대표 경쟁이 본격화되고 있다. 국민의힘 당대표 선거에서 김기현 대표가 승리한 이후 원내대표 선거로 관심이 이동하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 차기 원내대표는 김 대표와 ‘투톱’을 이뤄 내년 4월 총선 승리를 이끌어내야 하는 중책을 맡는다. 차기 원내대표 선거는 4월 초에 개최될 가능성이 크다. 주호영 원내대표는 국민의힘이 비상대책위원회 체제로 가동됐던 지난해 9월 19일 선출됐으나, 전임 권성동 전 원내대표의 잔여 임기(4월 8일)까지만 원내대표직을 수행하겠다고 밝힘에 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차기 원내대표 후보로는 김학용(4선·경기 안성) 의원과 3선의 김태호(경남 산청·함양·거창·합천), 박대출(경남 진주갑), 윤재옥(대구 달서을) 의원이 거론된다. 이들은 출마 의사를 굳히고, 의원들을 대상으로 본격적인 선거운동에 들어간 것으로 알려졌다. 4선의 윤상현(인천 동·미추홀을) 의원과 3선의 조해진(경남 밀양·의령·함안·창녕) 의원은 출마 여부를 고심 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차기 원내대표 선거의 변수는 울산이 지역구인 김 대표가 ‘부산·경남·울산’(PK) 출신이라는 점이다. 이에 따라 PK나 영남 출신이 아닌 수도권 출신 원내대표가 나와야 한다는 주장이 제기된다. 반면, 정치공학적인 ‘지역안배론’은 역차별이며, 차기 총선 승리를 이끄는 데 가장 적합한 인사를 뽑아야 한다는 반론도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내부의 최대 세력인 친윤(친윤석열)계는 특정 후보를 지지하지 않고, 개별 의원들의 자유의사에 맡기기로 결정한 것으로 알려졌다. 한 친윤계 의원은 “이번 원내대표 선거에서 가장 중요한 것은 당내 화합”이라며 “계파 투표는 하지 않을 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 文정권 치적 지우기?… 모바일 온누리상품권 사라질 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291343&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291343&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220521238539_1678621932_0924291343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모바일 온누리상품권을 애용하던 손모(43)씨는 ‘4월 1일부터 발행 잠정 중단’ 안내 문자를 받았다. 안내 문자에는 발행 재개 시점은 적혀있지 않았다. 손씨는 ‘모바일 온누리상품권이 없어지는 것 아닌가’하는 불안감에 구매 한도를 채워서 사뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손씨는 “대형마트에서 주로 장을 보다가 집 근처 시장과 소규모 마트에서 모바일 온누리상품권을 쓸 수 있어서 시장을 애용했다”며 “10% 할인된 상품권을 스마트폰으로 쉽게 살 수 있어서 시장으로 다녔던 건데, 모바일 상품권을 쓸 수 없다면 다시 대형마트로 가게 될 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 중소벤처기업부에 따르면 모바일 온누리상품권 발행이 다음 달 1일부터 무기한 중단된다. 운영기관을 공모하는 과정에서 부득이하게 운영에 공백이 생겼기 때문이라는 게 표면적인 이유다. 하지만 기존에 사용해오던 ‘제로페이’를 없애고 새로운 시스템을 도입해 ‘전 정권 지우기’를 하려는 것 아니냐는 지적도 제기된다. 소비자에게 불편을 줄 뿐 아니라 새 시스템 구축을 위해 불필요하게 예산과 행정력을 낭비한다는 비판도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모바일 온누리상품권은 제로페이 애플리케이션(앱)에서 10% 할인된 금액으로 구매해 전통시장 등에서 현금처럼 사용할 수 있는 상품권이다. 상점에 비치된 QR코드를 스캔해 제로페이 앱에서 결제하는 방식으로 이용하면 된다. 코로나19 팬데믹을 거치면서 각종 정부지원금이 제로페이로 지급되면서 활용도가 높아졌다. 지난해 모바일 온누리상품권 발행 규모는 약 4760억원이었다. 전체 온누리상품권이 4조원 정도 발행됐는데 13.6%가량이 모바일 상품권이었다. 제로페이 가맹점은 160여만개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220521338540_1678621933_0924291343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지류상품권은 은행 등으로 구매처가 한정돼 있어서 구매 자체가 번거롭다는 지적이 제기돼 왔다. 상품권 부정사용에 대한 문제점도 고질적인 병폐로 지적돼 왔다. 지류상품권 비중이 여전히 높지만, 스마트폰 앱에서 쉽게 구매하고 사용할 수 있는 모바일 온누리상품권 발행 비중이 최근 늘어나는 추세였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 모바일 온누리상품권 발행이 갑작스럽게 중단되는 상황을 맞았다. 중기부 관계자는 “모바일 온누리상품권 운영기관인 한국간편결제진흥원(한결원)과 운영 계약이 지난해 말 종료됐다. 공모 절차를 진행해 다시 운영기관을 선정할 것”이라며 “새 운영기관을 선정할 때까지 신규 발행이 중단되는 것 뿐”이라고 설명했다. 새로운 운영기관 공모는 오는 6월30일 이후 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중기부는 ‘공정한 절차를 밟기 위해 어쩔 수 없는 조치’라는 입장이다. 하지만 지난해 말 한결원과 계약이 종료됐는데 공모 시작 시점이 6개월 뒤로 미뤄진 것에 대해서는 이렇다 할 설명을 내놓지 못하고 있다. 중기부 한 관계자는 “경쟁을 통해서 정당한 절차를 밟아서 하기 위한 것”이라고 모호하게 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 모바일 온누리상품권 발행 목표를 약 4000억원 정도로 잡았다. 하지만 4월부터 신규 발행이 중단돼 언제 재개할 것인지 모르는 상황에서 목표치를 채우지 못할 가능성이 커졌다. 당장 소비자들은 혼란스러워하는 분위기다. 발행 재개 시점을 안내하지 않으면서 “이제 모바일 온누리상품권은 없어지는 것이냐”는 반응도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온누리상품권을 이용하는 데 있어서 개선점으로 전자·모바일 등 간편결제 수단이 확대됐으면 좋겠다는 조사결과도 있었다. 소상공인시장진흥공단의 용역보고서 ‘온누리상품권 경제적 효과 분석 및 제도 개선방안 연구’에 따르면 온누리상품권의 개선점으로 ‘온·오프라인 사용처 확대’(40.8%)에 이어 ‘간편결제 수단 확대’(26.7%)라는 응답이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220521338541_1678621933_0924291343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소비자는 모바일 결제 방식 확대를 요구하는데 오히려 중단이 결정된 상황이다. 중기부는 ‘운영기관을 투명하게 모집하기 위해 어쩔 수 없다’고 강조하고 있다. 운영기관 공모에 한결원 또한 참여할 수 있다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한결원은 제로페이를 운영하기 위해 2019년 만든 재단법인이다. 제로페이를 운영하기 위한 법인을 만들었는데 한결원이 모바일 온누리상품권 운영기관에 선정되지 못하면 법인을 이어갈 수 없는 상황을 맞을 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새롭게 모바일 온누리상품권 결제 시스템을 구축하면 예산과 행정력이 새롭게 투입돼야 한다. 시스템을 바꿔서 이관하는데도 세금과 행정력이 든다. 전 정권 지우기에 급급해 불필요하게 세금과 행정력을 낭비하는 것 아니냐는 지적이 나오는 이유다. 소비자 입장에서는 모바일 온누리상품권 운영사가 바뀌고 결제 시스템을 바꾸면 앱을 또 다시 바꿔야 하는 번거로움도 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;익명을 요구한 한 관계자는 “서울사랑상품권이 제로페이앱에서 빠져나올 때와 비슷한 양상”이라며 “공모는 형식이고 전 정권의 치적이라고 할 수 있는 ‘제로페이’를 지우기 위한 과정이 아닐까 의심된다”고 말했다. 그는 “모바일 상품권 사용 시스템이 바뀌면 소비자도 불편하고, 당장 발행 규모가 축소돼 사용자가 줄면 시장 상인들에게도 악영향을 미칠 수 있다”며 “새로운 시스템 도입이 필요한 상황이 아닌데 운영기관 변경을 할 이유가 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 구정하 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 강성 지지층에 모욕당한 이정미… “이재명은 사과하라” 쌍특검 공조 삐걱</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291361&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291361&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031220580838560_1678622288_0924291361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 ‘쌍특검’(대장동 50억 클럽 및 김건희 특검)을 추진하려면 정의당의 협조가 절실한 상황인데, 민주당 강성 지지층으로 보이는 사람들이 이정미 정의당 대표를 향해 욕설과 야유를 퍼부은 일로 양당 간 감정의 골이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위선희 정의당 대변인은 12일 국회 브리핑에서 “어제 일본의 사죄배상 촉구 집회에서 민주당이 이정미 대표에게 심각한 야유와 폭언을 하며 공당 대표와 당원, 시민을 모욕하는 일이 발생했다”며 이재명 대표를 비롯한 민주당 지도부에 공식적인 사과를 요구했다. 전날 서울광장에서 열린 ‘강제동원 해법 강행 규탄 2차 범국민대회’에서 이정미 대표가 연단에 올라 발언했을 때 벌어진 일을 문제 삼은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위 대변인은 “민주당은 극렬 지지자를 앞세운 편협한 이간질 정치를 그만두라”며 “어제의 일이 처음도 아니었거니와 갈수록 심해지는 정도에 더 이상 침묵할 수 없다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당의 사과 요구에 대해 민주당은 “현장에서 발생한 일들이 전부 민주당 지지자의 소행이라고 정의할 수는 없다”며 시민의 목소리까지 당에서 관리하기는 어렵다는 입장을 밝혔다. 양측이 신경전을 벌이면서 쌍특검 처리에 빨간불이 켜진 것 아니냐는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당 지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “어제 집회에서 민주당이 보인 행태는 아주 저열하고 진짜 심각한 모욕”이라며 “홍위병들을 앞세워 이간질하고 정파정치 하는 민주당은 쌍특검을 언급할 자격도 없다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 민주당에서도 날 선 반응이 나왔다. 민주당 지도부의 한 고위 관계자는 정의당의 반응을 두고 “미친 것 아니냐”며 “정의당이 수구적인 행동을 하니까 민주당 지지자뿐 아니라 민주노총 지지자들도 등을 돌려버린 것”이라고 반박했다. 그러면서 “(정의당이) 진짜 상황 판단을 못해서 순진한 건지 아니면 순진한 척하는 건지 모르겠지만, 지금 같은 상황에서 국회 법제사법위원회를 통해 특검을 처리하겠다는 게 말이 되느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 이동환 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연포탕’ 인사 강조한 김기현… 일부 요직 ‘비주류’ 깜짝 발탁 여부 촉각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291375&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291375&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031223590338917_1678633143_0924291375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 국민의힘 대표가 주요 당직 인선에서 전당대회 내내 강조했던 ‘연포탕’(연대·포용·탕평) 인사를 선보일지 여부에 관심이 집중되고 있다. 김 대표는 지난 10일 당대표 선출 이후 처음 열린 의원총회에서 ‘연포탕’ 인사를 강조하면서 “실제로 실천해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표의 첫 당직 인선과 관련해 국민의힘 주류인 친윤(친윤석열)계를 전면 배치하는 가운데, 일부 비주류 인사를 깜짝 발탁할 것이라는 전망에 힘이 실린다. 김 대표는 12일 별다른 일정을 잡지 않은 채 막바지 인선 작업에 주력했다. 김 대표는 13일 최고위원회의에서 최종적으로 주요 당직자 인선을 확정해 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신임 사무총장에는 친윤 핵심인 이철규 의원이 사실상 내정된 것으로 알려졌다. 사무총장은 내년 4월 총선 공천 실무를 담당하는 핵심 직책이다. 이 의원은 지난 대선 때 윤석열캠프 종합상황실장을 맡았고, 현재는 친윤계가 주도하는 공부모임 ‘국민공감’의 간사를 맡고 있다. 국민의힘 한 재선의원은 “이 의원은 윤석열 대통령이 가장 신뢰하는 의원 중 한 명”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사무총장을 뒷받침할 전략기획부총장과 조직부총장 자리에는 각각 친윤 초선인 박성민·배현진 의원이 유력한 것으로 알려졌다. 대변인단 역시 친윤 인사로 채워질 전망이다. 재선의 이만희 의원이 수석대변인으로 거론되고 있고, 대변인에는 초선 유상범·강민국·조은희 의원 등의 이름이 나오고 있다. 원외 대변인에는 윤희석 전 서울 강동갑 당협위원장이 유력하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 지나치게 ‘친윤 일색’ 아니냐는 지적도 나오고 있다. 이미 3·8 전당대회를 통해 선출직 최고위원 4명(김재원·김병민·조수진·태영호)과 청년최고위원(장예찬) 등 지도부가 전원 친윤계로 꾸려졌다. 이 때문에 김 대표가 정책위의장과 지명직 최고위원 등에 예상 밖 비주류 인사를 깜짝 발탁할 수 있다는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 핵심 관계자는 “비주류 인사가 중용될 경우 김기현 대표의 탕평인사에 대한 강한 의지를 보여주게 될 것”이라고 말했다. 정책위의장에는 친윤 색채가 옅은 중진 의원의 발탁 가능성이 있다. 유승민계로 분류되는 3선의 유의동 의원은 지명직 최고위원 후보로 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 반대 목소리도 만만치 않다. 한 친윤 재선의원은 “화합과 통합도 중요하지만, 지나치게 윤 대통령과 각을 세운 인사를 세우는 것은 이번 전당대회에서 ‘윤심(尹心)’을 택한 당원들의 뜻에 반하는 일이 될 수 있다”며 “‘억지 연포탕’을 끓일 수는 없는 것 아니겠나”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 김 대표는 국민의힘 당대표 선거에서 경쟁했던 안철수 의원과 13일 서울 여의도 국회 인근 카페에서 만날 예정이다. 김 대표는 전당대회에서 맞붙었던 천하람 전남 순천갑 당협위원장, 황교안 전 미래통합당(국민의힘 전신) 대표와의 회동도 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 정현수 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대 두번째 규모 붕괴… 예금보호 안되는 200조원 시한폭탄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291378&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291378&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300490739019_1678636147_0924291378.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 실리콘밸리은행(SVB)의 파산은 고객 예금 대부분을 수익률이 큰 장기채권 투자에 ‘올인’했다가 발생했다. 순식간에 발생한 ‘뱅크런’(대규모 예금인출사태)을 감당하지 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 은행은 미 정부의 보조금을 받는 기술벤처 스타트업 등을 고객으로 모아 1년 만에 자산이 두 배 가까이 증가할 만큼 초고속 성장했다. 미 연방예금보험공사(FDIC)에 따르면 지난해 말 총자산은 2090억 달러(약 276조원)로 2021년 말 1160억 달러의 2배 정도 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰락의 원인은 의외로 단순했다. 미 연방준비제도(Fed·연준)의 연쇄 금리 인상이 이어지자 돈줄이 마른 SVB의 주고객(스타트업)들이 앞다퉈 맡겼던 예금을 인출했다. SVB의 현금은 빠른 속도로 줄어들었고, 반대로 초저금리 시대 낮은 이자로 샀던 장기채권의 금리는 크게 올랐다. SVB는 보유 채권을 헐값에 팔 수밖에 없었다. 지난 8일(현지시간) 예금 지급을 위해 미국 국채로 구성된 매도가능증권(AFS·만기 전 매도 의도로 매수한 채권과 주식) 상당량을 매각, 18억 달러나 손해를 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 SVB는 재무구조 개선을 위해 22억5000만 달러어치의 신주 발행 발표를 했는데 이것이 치명타였다. 불안감에 휩싸인 고객들이 뱅크런에 나서자 미 금융 당국은 이 발표 44시간 만인 지난 10일 파산 절차에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 SVB의 예금 86%가량인 1515억 달러(약 200조4000억원)가 FDIC 보증이 되지 않는다는 점이다. 예금을 되돌려 받지 못하는 기술벤처기업과 스타트업은 줄도산할 수 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 당국과 전문가들은 불안 심리 확산으로 SVB와 유사한 은행에서도 뱅크런이 도미노처럼 발생할 수 있다고 보고 촉각을 곤두세우고 있다. WSJ에 따르면 다른 주요 지역은행인 퍼스트리퍼블릭뱅크도 보증되지 않은 예금 약 1200억 달러를 갖고 있다. 시그니처뱅크도 약 800억 달러 무보증 예금이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파산 여파는 다른 나라로도 번지고 있다. 블룸버그는 “영국 SVB도 파산 절차를 밟을 예정”이라며 “거래를 중단하고 신규 거래를 받지 않고 있다”고 보도했다. 제러미 헌트 영국 재무장관은 12일 성명을 내고 “영국의 가장 유망한 기업들에 미칠 피해를 피하거나 최소화하겠다”고 말했다. 영국은 13일 SVB와 거래하는 기업의 유동성 지원 방안을 발표할 것으로 보인다. 캐나다도 SVB 캐나다 지점 대출 규모가 4억3500만 캐나다달러로 전년(2억1200만 달러)보다 2배 늘어난 상태여서 불안감이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 FDIC는 신규법인을 세워 SVB의 기존 예금을 모두 이전하고 SVB 보유 자산 매각을 추진하기로 했다. 당국은 예금보호 한도 초과분의 일부를 조기에 지급하고 뱅크런 확산에 대비해 기금을 마련하는 방안 등을 검토하고 있다고 블룸버그가 보도했다. 조 바이든 대통령도 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사와 대책을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무부 장관은 이날 CBS 방송에 출연해 “미국 은행 시스템은 자본이 풍부하며 회복력이 있다”면서 연방정부의 구제금융을 고려하지 않고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 우리나라 국민연금이 SVB가 속한 SVB금융그룹의 주식을 지난해 말 기준 10만795주 보유하고 있었다고 블룸버그가 전했다. 지난해 말 기준 2300만 달러(약 304억원)의 가치가 있었지만 지난 9일 현재 주가는 반 토막 난 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SVB 파산, 연준 ‘빅스텝’ 발목 잡나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291379&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291379&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221000538564_1678622405_0924291379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 실리콘밸리은행(SVB) 파산으로 ‘빅스텝’(기준금리 0.5% 포인트 인상)이 유력했던 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 금리 인상 폭이 줄어들지 주목된다. 연준은 오는 21~22일 이틀간 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 열어 기준금리를 결정한다. 뉴욕타임스(NYT) 등 미 언론은 SVB 파산 이후 은행업계 불안정성이 증폭될 경우 이는 연준 통화정책에 영향을 미칠 것이라고 11일(현지시간) 보도했다. 최근 시장에서는 연준이 이번 FOMC에서 빅스텝을 밟을 것이란 전망이 우세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 연준의 급격한 금리 인상이 SVB를 비롯한 은행 자산의 건전성을 악화시켰다는 지적이 나온다. 연준은 지난해 제로(0) 수준이던 기준금리를 4.75%까지 급격히 올렸다. 은행들은 금리 인상 속도에 맞춰 기존 자산 포트폴리오를 조정해야 하는 어려움을 겪는 데다 고객에 내줄 현금을 마련하려면 금리 인상으로 가치가 급락한 채권을 팔아야 하는 상황이다. 특히 SVB는 금리 인상으로 타격이 큰 IT 기업에 대한 대출이 많아 부실자산 규모가 더 커졌다. 이 때문에 연준이 오는 FOMC에서 금리를 크게 올리기 어려울 것이란 전망이 나온다. 블룸버그통신에 따르면 영국계 투자은행(IB) 바클레이즈의 이코노미스트들은 고객에 보낸 서한에서 “FOMC가 0.5% 포인트 인상을 꺼릴 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 그레그 베커 SVB 회장 겸 최고경영자(CEO)가 파산 11일 전인 지난달 27일 모회사인 SVB파이낸셜 주식을 매각한 사실이 드러나 논란이 되고 있다. 블룸버그는 10일 SVB 공시자료를 인용해 그가 SVB파이낸셜의 주식 1만2451주(약 360만 달러·47억6000만원)를 매각했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB가 파산 직전 직원들에게 보너스를 지급한 것도 논란이 될 것으로 보인다. 온라인 매체 악시오스에 다르면 SVB는 캘리포니아주 금융보호혁신국의 폐쇄 결정이 내려지기 불과 몇시간 연간 보너스를 지급했다. 미 경제매체 CNBC는 이 회사의 보너스가 사원부터 임원까지 1만2000~14만 달러까지 다양하다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 일본행 ‘저자세’ 우려에… 전문가들 “장소는 중요치 않다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291274&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291274&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023030922100832778_1678367408_0924291274.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 오는 16∼17일 일본을 방문하는 것과 관련해 여권 내부에서는 ‘저자세 외교’ 논란이 고조될까 우려하는 분위기가 감지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 한 의원은 “기시다 후미오 일본 총리가 한국을 방문해 한·일 정상회담을 갖는다면, 모양새가 더 좋았을 것”이라며 “더불어민주당의 공세도 여권 입장에서는 부담”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 한·일 관계 전문가들은 “장소는 중요하지 않다”는 진단을 내놓았다. 이원덕 국민대 교수는 12일 국민일보와의 통화에서 “4월에 일본에서 지방선거가 있다는 점 등을 고려했을 것”이라며 “5월에는 히로시마에서 주요 7개국(G7) 정상회의가 열릴 예정이라 기시다 총리가 자리를 비우기 마땅치 않았을 것”이라고 설명했다. 이 교수는 그러면서 “강제징용 해법과 관련해 우리 정부는 최대한 할 일을 하고, 일본 피고기업 참여나 사과 문제를 일본에 숙제로 던졌다”며 “국제사회가 지켜보는 상황에서 윤 대통령의 이번 방일은 일본을 코너에 몰고 압박하는 공을 던진다는 의미가 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양기호 전 주고베 총영사는 “한국에 대한 일본 내 여론이 우호적이지 않아 기시다 총리 입장에서는 운신의 폭이 좁은 측면이 있다”며 “현재로선 기시다의 방한이 여의치 않다”고 분석했다. 양 전 총영사는 이어 “기시다 총리가 왔으면 좋았겠지만, 장소는 중요치 않다”며 “어디서 만나든 일본이 좀 더 진솔한 자세로 회담에 임하는 것이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최은미 아산정책연구원 연구위원은 “기시다 총리가 오는 것이 한·일 양쪽에 더 부담일 수 있다”고 말했다. 기시다 총리가 방한해 강제징용 피해자를 만날 경우 일본 내에서 거센 비판이 일 수 있고, 반대로 피해자를 만나지 않고 돌아가면 한국 내에서 역풍이 불 수 있다는 것이다. 최 위원은 “이번 강제징용 해법은 후속조치가 더 중요한데, 자칫 기시다 정권이 무너지거나 약화하면 후속조치 이행이 제대로 되지 않을 수 있다”면서 “기시다 총리가 강제징용 문제 해결 등 한·일 관계 개선에 의지가 있는 만큼 향후 셔틀외교를 재개하며 더 많은 결과물을 얻어낼 필요가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조폭도 세대교체… 10대 검거 2배 이상 늘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291286&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291286&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2022080221210685373_1659442866_0924291286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 경찰에 붙잡힌 조직폭력배 중 10대의 비율이 전년 대비 2배 이상 늘어난 것으로 나타났다. 20~30대 조폭은 전체 검거된 인원의 60%에 육박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부는 지난해 조직폭력 범죄 검거 인원이 3221명으로 2021년(3027명) 대비 6.7% 증가했다고 12일 밝혔다. 연령대별로는 20대가 1030명(31.9%)으로 가장 많았고, 그다음으로는 30대(877명·27.1%)가 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간 10대 조폭은 98명에서 210명으로 2배 넘게 늘어났다. 전체 검거 인원에서 차지하는 비중도 3.2%에서 6.5%로 크게 뛰었다. 조직에 새로 가입하는 조폭도 증가 추세를 보였다. 2020년 136명(4.8%)에서 2021년 203명(6.7%), 지난해 244명(7.5%)으로 신규 조직원이 늘었다. 검거된 조폭들은 대부분 폭력을 행사하거나(1276건·39.5%), 사행성 영업(751명·23.2%)을 벌인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국수본은 13일부터 오는 7월 12일까지 4개월 동안 ‘조폭과의 전쟁’을 선언하고 특별단속에 나선다. 특히 점점 광역화하고 지능화하는 도박·전화금융사기와 최근 논란이 된 건설현장 폭력행위를 중점 단속할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바둑 통해 나눔 활동 동참”… 하나銀 ‘MZ 슈퍼매치’ 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291294&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291294&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300200538962_1678634405_0924291294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하나은행은 MZ세대 바둑 팬에게 색다른 재미를 주기 위해 개최한 ‘하나은행 MZ 바둑 슈퍼 매치’를 성황리에 마쳤다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국기원이 주관하고 하나은행이 메인 스폰서로 참여한 이 대회는 지난해 12월 27일부터 지난 10일까지 M세대, Z세대 프로 기사들이 각각 5명씩 팀을 이뤄 겨루는 방식으로 진행됐다. 최종 대국에서는 세계 랭킹 1위 신진서 9단(Z세대 팀·왼쪽 네 번째)이 2위 박정환 9단(M세대 팀)을 상대로 185수 만에 흑 불계승을 거둬 우승 상패와 상금 7000만원을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나은행은 매 경기 선수들이 바둑판에 놓은 돌 수에 1만원을 곱한 금액을 기부금으로 조성해 취약층을 돕는 데 쓸 예정이다. 이승열(왼쪽 세 번째) 하나은행장은 “바둑을 통한 나눔 활동에 동참하게 돼 뿌듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤투에 외면받은 주민규, 클린스만 앞에서 ‘쾅’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291328&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291328&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222450538786_1678628705_0924291328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;울산 현대가 FC서울의 치명적 실수를 놓치지 않고 승리를 꿰찼다. 울산 주민규와 서울 나상호는 ‘공격 축구’를 공언한 위르겐 클린스만 한국 축구대표팀 신임 감독의 첫 K리그 관전 경기에서 득점포로 눈도장을 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디펜딩챔피언 울산은 12일 서울 월드컵경기장에서 열린 하나원큐 K리그1 2023 3라운드 서울과의 경기에서 2대 1로 승리했다. 나상호에 선제골을 내준 울산은 주민규와 이청용의 골로 경기를 뒤집으며 리그 선두로 올라섰고 서울은 시즌 첫 패배를 맛봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기는 클린스만 감독이 부임 후 첫 K리그1 관전을 위해 방문하면서 이목이 쏠렸다. 클린스만 감독은 마이클 김 코치와 테크니컬 어드바이저인 차두리 FC서울 유스강화실장과 함께 경기를 관람했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반 8분 울산이 먼저 기회를 잡았다. 울산의 전방 압박으로 기성용의 패스 미스를 유도했고 바코가 이를 커트했다. 하지만 바코가 볼을 끌다 슛한 공이 수비벽에 막혔다. 오른쪽에서 침투하던 엄원상이 비어있어 아쉬움을 삼켰다. 이후 경기 흐름은 울산으로 넘어갔지만 골을 결정짓진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;터질 듯 말 듯 했던 분위기는 후반 시작과 함께 폭발했다. 서울이 포문을 열었다. 후반 7분 이태석이 왼쪽 측면에서 돌파한 뒤 페널티박스 앞쪽 가운데 홀로 있던 나상호에게 정확한 패스를 했고, 나상호가 그대로 울산 골대 오른쪽 깊숙한 곳으로 찔러넣었다. 울산은 2분 만에 동점골을 터뜨렸다. 역습 찬스에서 바코가 찔러넣은 침투 패스가 수비하던 기성용의 발을 맞고 페널티박스 안쪽으로 흘러 들어갔고, 주민규가 쫓아가 왼발 터닝슛으로 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팽팽하던 균형은 서울 골키퍼 최철원의 어이없는 실수로 울산으로 기울었다. 후반 42분 최철원은 수비수 김주성의 백패스를 손으로 잡으면서 간접 프리킥을 허용했다. 옆에 있던 울산 아타루가 곧바로 볼을 따내 마틴 아담에게 연결했다. 아담의 슈팅을 최철원이 한 차례 막았지만, 튕겨나온 볼을 이청용이 다시 골로 연결시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222450538787_1678628705_0924291328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 경기 후 “첫 K리그 관람이었는데 아주 좋은 경기였다”며 “골키퍼 실수로 경기결과가 결정된 부분은 안타깝게 생각한다”고 말했다. 골을 기록한 나상호와 주민규에 대해서는 “두 선수 모두 좋은 선수라 평가한다”며 “차두리 어드바이저, 마이클 김 코치와 경기를 보며 많은 정보를 얻었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 전 감독 시절 외면받았던 2021시즌 득점왕 주민규는 새 감독 앞에서 시즌 첫 골을 넣으며 자신을 각인시켰다. 그는 “경기 전 ‘슛 한 번 더 때리자’는 마음도 있었다”며 “‘팀플레이를 신경 써라’는 (홍명보) 감독님의 말을 들은 뒤 아차 싶었고, 이후 가볍게 임했던 게 골로 이어진 것 같다”고 말했다. 그러면서도 클린스만 감독을 향해 “저도 한 번 봐주시면 감사하겠다”는 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>협상으로 승자의 저주 피했다… ‘쩐의 전쟁’ 카카오 판정승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291345&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291345&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300080638936_1678633686_0924291345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오와 하이브 간 SM엔터테인먼트 인수전이 결국 카카오의 승리로 마무리됐다. 하이브는 협상을 통해 경영권을 사실상 카카오에 넘기기로 했다. 과열 경쟁으로 치달았던 인수전은 막강한 자금력을 앞세운 카카오가 경영권을 갖는 합의에 이르면서 가까스로 막대한 비용이 발생하는 ‘승자의 저주’를 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이브는 12일 입장문을 통해 SM 인수 절차를 중단한다고 밝혔다. SM 인수전의 경쟁자였던 카카오가 주당 15만원에 SM 주식 35%를 공개매수하기 시작한 지 6일 만이다. 하이브와 카카오가 각각 12만원, 15만원에 SM 주식 공개매수에 나서며 조 단위 ‘쩐의 전쟁’으로 확대됐던 인수전이 양사 간 합의로 종결된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM 주가가 한때 16만원을 웃도는 등 인수를 위해 지불할 비용이 천정부지로 치솟자 결국 하이브가 뒤로 물러선 모양새다. 두 기업이 지분매입 경쟁을 지속할 경우 현금성 자산만 4조원대 이상을 보유한 카카오에 비해 하이브가 불리하다는 평가를 받아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 하이브가 밝힌 인수 중단 사유도 카카오와의 과열 경쟁이다. 하이브는 “중장기적 관점에서 SM의 가치와 인수 후 통합 과정에서 발생할 수 있는 유무형의 비용까지 고려한 적정 인수 가격 범위를 설정해 이수만 전 총괄프로듀서의 지분을 인수하고 공개매수를 진행했다”고 밝혔다. 이어 “하지만 카카오·카카오엔터테인먼트의 추가 공개매수로 경쟁 구도가 심화되고, 주식시장마저 과열 양상을 보이는 현 상황에서는 SM 인수를 위해 제시해야 할 가격이 적정 범위를 넘어섰다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300080638937_1678633686_0924291345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시장에서는 카카오의 승부수가 통했다는 평가가 나온다. 카카오는 지난 6일부터 SM 주식 공개매수를 시작했다. 오는 26일까지 SM 지분 35%를 추가로 확보할 계획이다. 제시 가격은 앞서 하이브가 진행한 공개매수가 12만원보다 3만원이나 높였다. 하이브가 또다시 가격을 높여 대항 공개매수에 나설 경우 양측 모두 출혈경쟁이 불가피했다. 카카오는 하이브와의 협상 과정에서도 추가 비용 지출 가능성을 언급하며 이번 인수전 완주 의지를 보인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM의 경영권 분쟁이 일단락되면서 카카오의 공개매수 성공 가능성은 높아졌다. 분쟁 여파로 사상 최고가를 갈아치우던 SM이 지금 같은 강세를 유지하기는 쉽지 않을 것으로 보이기 때문이다. 증권가에서는 “당장은 올라갈 유인이 없다”고 분석한다. SM 주가는 카카오의 공개매수 사흘 만에 16만원대까지 치솟았다가 지난 10일 14만7800원에 거래를 마쳤다. 주가가 15만원 이하로 유지된다면 공개매수에 참여하는 주주들은 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 52시간이 모자라?… 금감원 ‘신의 직장’ 불리는 까닭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291386&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291386&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300330438995_1678635184_0924291386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주(週) 최대 근로시간을 69시간으로 개편하는 방안을 추진 중인 정부가 노동계 반발에 직면한 가운데 여의도 금융권에선 금융감독원의 ‘워라밸(일과 삶의 균형)’이 주목받고 있다. 금감원 직원들은 주당 평균 추가근무 시간이 2.6시간에 불과하고, ‘열정페이’ 없이 수당이 지급되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 국민일보가 정보공개청구를 통해 입수한 ‘금감원 직원의 연도별 시간 외 근무 시간 합계’ 자료에 따르면 지난해 금감원 정규직 직원 1541명의 총 시간외근무 시간은 21만3208시간으로 확인됐다. 주 단위로 환산하면 1인당 주 2.6시간가량으로, 정규 근무시간 40시간과 더하면 주당 근무시간이 43시간에도 못 미친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원의 이 같은 야근 강도는 직장인 평균보다 낮은 수준이다. 잡코리아가 2021년 직장인 1013명을 대상으로 실시한 ‘직장인 야근 현황’ 조사에 따르면 한국 직장인들의 평균 야근 빈도는 주당 평균 2.3회, 4.6시간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원의 초과근무 강도는 금융위원회와 비교해도 세지 않다. 금융위의 초과근무 현황 자료에 따르면 금융위 공무원들의 지난해 기준 월평균 추가근무 시간은 금감원보다 5시간 이상 많은 16.6시간이었다. 또 초과근무한 만큼 수당을 제대로 받는 금감원에 비해 금융위 직원들은 공무원 신분이기 때문에 초과근무 중 1시간을 공제한 수당을 지급받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 주 52시간제조차 제대로 보장받지 못하는 민간 기업 직원이나 공무원들 사이에서 금감원이 ‘신의 직장’으로 불리는 이유다. 금감원은 또 여의도에 있는 한국거래소, 예탁결제원, 한국산업은행 등과 달리 지방 이전 이슈에 휘말리지 않고 있어 평생 서울 근무가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원 관계자는 “부서장 등 보임직원의 경우 수당이 지급되지 않는다. 또 피검기관 부담을 완화하기 위해 검사기간 중에는 시간외근무를 최소화한다는 점도 고려해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 52시간이 모자라?… 금감원 ‘신의 직장’ 불리는 까닭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291386&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291386&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300330438995_1678635184_0924291386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주(週) 최대 근로시간을 69시간으로 개편하는 방안을 추진 중인 정부가 노동계 반발에 직면한 가운데 여의도 금융권에선 금융감독원의 ‘워라밸(일과 삶의 균형)’이 주목받고 있다. 금감원 직원들은 주당 평균 추가근무 시간이 2.6시간에 불과하고, ‘열정페이’ 없이 수당이 지급되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 국민일보가 정보공개청구를 통해 입수한 ‘금감원 직원의 연도별 시간 외 근무 시간 합계’ 자료에 따르면 지난해 금감원 정규직 직원 1541명의 총 시간외근무 시간은 21만3208시간으로 확인됐다. 주 단위로 환산하면 1인당 주 2.6시간가량으로, 정규 근무시간 40시간과 더하면 주당 근무시간이 43시간에도 못 미친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원의 이 같은 야근 강도는 직장인 평균보다 낮은 수준이다. 잡코리아가 2021년 직장인 1013명을 대상으로 실시한 ‘직장인 야근 현황’ 조사에 따르면 한국 직장인들의 평균 야근 빈도는 주당 평균 2.3회, 4.6시간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원의 초과근무 강도는 금융위원회와 비교해도 세지 않다. 금융위의 초과근무 현황 자료에 따르면 금융위 공무원들의 지난해 기준 월평균 추가근무 시간은 금감원보다 5시간 이상 많은 16.6시간이었다. 또 초과근무한 만큼 수당을 제대로 받는 금감원에 비해 금융위 직원들은 공무원 신분이기 때문에 초과근무 중 1시간을 공제한 수당을 지급받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 주 52시간제조차 제대로 보장받지 못하는 민간 기업 직원이나 공무원들 사이에서 금감원이 ‘신의 직장’으로 불리는 이유다. 금감원은 또 여의도에 있는 한국거래소, 예탁결제원, 한국산업은행 등과 달리 지방 이전 이슈에 휘말리지 않고 있어 평생 서울 근무가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원 관계자는 “부서장 등 보임직원의 경우 수당이 지급되지 않는다. 또 피검기관 부담을 완화하기 위해 검사기간 중에는 시간외근무를 최소화한다는 점도 고려해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] ‘엄벌’ 전 어른의 역할</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291233&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291233&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2022101621340765335_1665923647_0924291233.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“엄마, 학교폭력 관련 기사가 요즘 왜 이렇게 많아?” “아… ‘더 글로리’(넷플릭스 시리즈) 이후에 관심이 커지기도 했고, 최근에 국가수사본부장이라고 중요한 자리에 임명됐던 검사 출신 아저씨 아들이 학교폭력 가해자였던 게 알려져서 그 자리에서 물러나는 일이 있었어. 그런데 가해자인 애는 전학 조치 받았는데 잘살았는지 서울대 갔는데, 피해자는 이후로도 계속 힘들어서….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 중2인 딸은 엄마의 설명이 점점 길어지자 다 알겠다는 표정으로 “근데 학폭은 계속 있었던 거 아냐? 몰랐던 것도 아니고”라며 말을 끊었다. 심드렁한 말투였지만 ‘학폭은 계속 심했고, 가해자만 멀쩡한 일이 한두 번도 아니고, 우린 계속 힘들었는데 이제 와서 뒷북이냐’는 쏘아붙임이 담겨 있었다. 어른이랍시고 달리 할 말이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딸은 반에서 이른바 ‘은따’(은근한 따돌림)를 당하는 친구 문제 때문에 지난해 내내 학폭 이슈에 예민했다. 당시 상황은 여러 명이 한 명을 노골적으로 싫어한 것인데, 정색하고 학폭으로 신고하거나 문제 삼기엔 좀 모호했다. 아이 역시 그런 점 때문에 더 답답해 했다. 어디서부터 학폭이고 아닌 건지, 언제부터 도움을 요청하거나 도와줘야 하는 건지 알 수 없었기 때문이다. 누군가는 분명히 상처받아 힘들어하는데, 상처 준 쪽은 특별히 악의가 있다거나 유달리 나쁜 아이들이 아니라는 점이 아이를 헷갈리게 했다. 누구든, 자기조차도 가해자가 될 수도 있겠다는 생각에 불안해하기도 했다. 안 되겠다 싶어 담임 선생님께 고민 상담을 해보라고 조언했다. 다행히 ‘선생님도 상황을 모르지 않으며 주시하고 있다’는 답을 들은 뒤에야 아이는 조금 편안해졌고 무사히 1학년을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 과정을 겪으며 누구보다 많이 고민했던 아이가 학폭 이슈를 먼저 언급한 김에 궁금한 것을 물었다. 가해자 처벌을 강화한다는 데 어떻게 생각하는지, 피해자 회복에 더 무게를 둬야 하는 것은 아닌지. 수많은 이들이 대책을 얘기하는데, 가장 중요한 당사자인 청소년의 생각이 궁금했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나도 피해자 회복이 중요하다고 생각해. 그런데 회복도 잘못을 저지른 애가 제대로 처벌받는 것에서 시작될 수 있는 것 같아. (피해자가) 내 잘못 때문에 생긴 일이 아니라 가해자 때문이라는 걸 확인하는 거니깐. 그런 점에서 가해자 처벌에서 제일 중요한 건 진심으로 사과하는 거야. 그래야 피해자도 용서할 기회를 가질 수 있잖아. 그리고 꼭 가해자가 반성하고 변화할 수 있게 교육했으면 좋겠어. 그러려면 선생님이나 학폭위가 정말 잘 지켜보고 제대로 판단해줘야 해.” 답변은 생각보다 확고하고 명료했다. 학폭 행위에 대해 ‘엄벌’해야 하는데 그 이유와 방향은 피해자를 되살리고 가해자를 변화시키는 데 초점이 맞춰져야 한다는 것이다. ‘더 글로리’ 김은숙 작가도 학폭 피해자들을 취재하면서 가해자의 사과가 피해자들이 잃은 인간의 존엄, 영광을 회복하는 시작점이라는 걸 깨달았다고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이의 답에서 가장 뜨끔했던 건 마지막 말이었다. 엄벌을 위해서도, 제대로 된 사과를 끌어내기 위해서도 중요한 건 ‘누가, 어떻게 잘못했는지’ 정확히 알아차리고 제대로 판단 내려줄 이가 필요하다는 것이다. 이건 가해 학생 조치 사항을 학교생활기록부에 보존하는 기간을 더 늘리고, 대학 입시에 반영하는 방안이나 법·제도가 생긴다고 이뤄지지 않는다. 학생 보호와 관리 책임을 진 학교와 교사, 학부모 등 우리 어른들의 감각이 깨어 있어야 한다. 너희를 보호하기 위해 지켜보고, 너희의 이야기를 듣기 위해 귀를 열고 있다는 메시지가 있을 때 아이들의 변화도 가능하지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 온라인뉴스부 차장 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] ‘엄벌’ 전 어른의 역할</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291233&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291233&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2022101621340765335_1665923647_0924291233.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“엄마, 학교폭력 관련 기사가 요즘 왜 이렇게 많아?” “아… ‘더 글로리’(넷플릭스 시리즈) 이후에 관심이 커지기도 했고, 최근에 국가수사본부장이라고 중요한 자리에 임명됐던 검사 출신 아저씨 아들이 학교폭력 가해자였던 게 알려져서 그 자리에서 물러나는 일이 있었어. 그런데 가해자인 애는 전학 조치 받았는데 잘살았는지 서울대 갔는데, 피해자는 이후로도 계속 힘들어서….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 중2인 딸은 엄마의 설명이 점점 길어지자 다 알겠다는 표정으로 “근데 학폭은 계속 있었던 거 아냐? 몰랐던 것도 아니고”라며 말을 끊었다. 심드렁한 말투였지만 ‘학폭은 계속 심했고, 가해자만 멀쩡한 일이 한두 번도 아니고, 우린 계속 힘들었는데 이제 와서 뒷북이냐’는 쏘아붙임이 담겨 있었다. 어른이랍시고 달리 할 말이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딸은 반에서 이른바 ‘은따’(은근한 따돌림)를 당하는 친구 문제 때문에 지난해 내내 학폭 이슈에 예민했다. 당시 상황은 여러 명이 한 명을 노골적으로 싫어한 것인데, 정색하고 학폭으로 신고하거나 문제 삼기엔 좀 모호했다. 아이 역시 그런 점 때문에 더 답답해 했다. 어디서부터 학폭이고 아닌 건지, 언제부터 도움을 요청하거나 도와줘야 하는 건지 알 수 없었기 때문이다. 누군가는 분명히 상처받아 힘들어하는데, 상처 준 쪽은 특별히 악의가 있다거나 유달리 나쁜 아이들이 아니라는 점이 아이를 헷갈리게 했다. 누구든, 자기조차도 가해자가 될 수도 있겠다는 생각에 불안해하기도 했다. 안 되겠다 싶어 담임 선생님께 고민 상담을 해보라고 조언했다. 다행히 ‘선생님도 상황을 모르지 않으며 주시하고 있다’는 답을 들은 뒤에야 아이는 조금 편안해졌고 무사히 1학년을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 과정을 겪으며 누구보다 많이 고민했던 아이가 학폭 이슈를 먼저 언급한 김에 궁금한 것을 물었다. 가해자 처벌을 강화한다는 데 어떻게 생각하는지, 피해자 회복에 더 무게를 둬야 하는 것은 아닌지. 수많은 이들이 대책을 얘기하는데, 가장 중요한 당사자인 청소년의 생각이 궁금했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나도 피해자 회복이 중요하다고 생각해. 그런데 회복도 잘못을 저지른 애가 제대로 처벌받는 것에서 시작될 수 있는 것 같아. (피해자가) 내 잘못 때문에 생긴 일이 아니라 가해자 때문이라는 걸 확인하는 거니깐. 그런 점에서 가해자 처벌에서 제일 중요한 건 진심으로 사과하는 거야. 그래야 피해자도 용서할 기회를 가질 수 있잖아. 그리고 꼭 가해자가 반성하고 변화할 수 있게 교육했으면 좋겠어. 그러려면 선생님이나 학폭위가 정말 잘 지켜보고 제대로 판단해줘야 해.” 답변은 생각보다 확고하고 명료했다. 학폭 행위에 대해 ‘엄벌’해야 하는데 그 이유와 방향은 피해자를 되살리고 가해자를 변화시키는 데 초점이 맞춰져야 한다는 것이다. ‘더 글로리’ 김은숙 작가도 학폭 피해자들을 취재하면서 가해자의 사과가 피해자들이 잃은 인간의 존엄, 영광을 회복하는 시작점이라는 걸 깨달았다고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이의 답에서 가장 뜨끔했던 건 마지막 말이었다. 엄벌을 위해서도, 제대로 된 사과를 끌어내기 위해서도 중요한 건 ‘누가, 어떻게 잘못했는지’ 정확히 알아차리고 제대로 판단 내려줄 이가 필요하다는 것이다. 이건 가해 학생 조치 사항을 학교생활기록부에 보존하는 기간을 더 늘리고, 대학 입시에 반영하는 방안이나 법·제도가 생긴다고 이뤄지지 않는다. 학생 보호와 관리 책임을 진 학교와 교사, 학부모 등 우리 어른들의 감각이 깨어 있어야 한다. 너희를 보호하기 위해 지켜보고, 너희의 이야기를 듣기 위해 귀를 열고 있다는 메시지가 있을 때 아이들의 변화도 가능하지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 온라인뉴스부 차장 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아직 바닥 아니다… 서울 아파트값 다시 하락 조짐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291273&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291273&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222510338812_1678629063_0924291273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울을 비롯한 수도권 아파트값이 일주일 만에 다시 낙폭을 키우며 박스권 흐름을 보이고 있다. 부동산 규제 완화에 따른 시장 회복 기대감과 경기 둔화에 따른 추가 하락 우려가 맞서는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 부동산R114가 집계한 주간 아파트 가격을 보면 수도권 아파트 매매가격 변동률은 지난달 24일 기준 -0.09%에서 이달 3일 -0.03%로 줄었다가 지난주인 10일 기준 -0.08%로 다시 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울이 같은 기간 -0.08%에서 -0.03%로 축소됐다가 -0.07%로 하락폭이 다시 커졌다. 경기·인천은 -0.09%→-0.03 %→-0.08%로 등락폭이 더 컸다. 전국적으로도 지난달 말 -0.07%에서 이달 초 -0.03%로 줄었던 낙폭이 지난주 -0.05%로 다시 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222510438813_1678629064_0924291273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이달 3일 기준 전 주 대비 0.06% 내렸던 서울 재건축 아파트 매매가는 지난주 0.08% 하락하며 낙폭을 키웠다. 일반 아파트 역시 같은 기간 -0.03%에서 -0.06%로 낙폭이 2배로 늘었다. 자치구별로는 강남(-0.18%) 노원(-0.15%) 구로(-0.14%) 관악·송파(각 -0.08%) 강북·서대문(각 -0.07%) 등의 순으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여경희 부동상R114 수석연구원은 “서울은 일부 단지에서 급매물 소진 후 매도 호가를 올리려는 움직임이 나타나자 거래가 다시 주춤해졌다”며 “경기와 인천은 특례보금자리론 시행으로 9억원 이하 아파트 거래가 잠시 활기를 띠었지만 이달 들어 다시 잠잠해지는 분위기”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초 한 주간 -0.08% 하락했던 서울 전셋값은 지난주 -0.11%로 낙폭을 키웠다. 경기·인천 전세값 하락폭은 같은 기간 -0.04%에서 -0.09%로 배 이상 깊어졌다. 월세 전환과 저가 매물 거래만 나오며 낙폭이 다시 커진 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 입김 세졌다… 사우디·이란 화해에 중동 정세 재편 조짐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291262&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291262&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031223540638910_1678632846_0924291262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아와 이란이 중국의 중재로 외교 관계 정상화에 합의하면서 중동의 지정학적 정세가 재편될 조짐을 보이고 있다. 미국과 관계가 멀어진 세 나라가 주요 행위자로 나선 것 자체가 중동에 대한 미국의 영향력 하락을 보여준다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “중국이 사우디와 이란의 화해를 중재하면서 중동의 지정학적 재편이 가속하고 있다”며 “미국이 우크라이나와 아시아에 몰두하는 동안 다른 강대국들이 중동에서 영향력 확보를 위해 경쟁하고 있다”고 11일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AFP통신은 지난 10일 사우디와 이란이 2016년 단절된 외교 관계를 7년 만에 복원하기로 하고 두 달 이내 대사관과 공관을 열기로 합의했다고 보도했다. 사우디는 2016년 자국 시아파 지도자 사형을 집행했다. 이란 강경 보수 세력은 이를 문제 삼아 자국 주재 사우디 공관 2곳을 공격했다. 양국은 이 사건을 계기로 국교를 단절했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 2021년부터 이라크와 오만의 중재로 여러 차례 관계 개선을 위한 협상을 진행해 왔다. 전문가들이 주목한 건 중국의 역할이다. 뉴욕타임스(NYT)는 “중국의 중재자 역할은 글로벌 정치가로서의 이미지를 구축하려는 시진핑 주석의 새로운 야심을 알리는 신호탄”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 알리 샴카니 이란 최고 국가안보위원회 위원장과 무사드 빈 무함마드 알아이반 사우디 국가안보보좌관은 중국 베이징에서 나흘간 회담을 하고 국교 정상화에 최종 합의했다. 양국은 “이라크와 오만, 그리고 대화를 마련하고 지원해준 중국 지도자들과 정부에 감사한다”는 성명도 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 싱크탱크 스팀슨센터의 중국 프로그램 책임자 윤선은 “중국은 미국의 리더십이 실패해 세계가 혼란에 빠졌다고 말한다”며 “이것은 국제질서의 미래에 대한 내러티브 싸움”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 사우디 원유의 최대 수입국이면서 미국 제재를 받는 이란의 최대 무역 파트너다. 반면 미국은 언론인 자말 카슈끄지 암살 사건 이후 사우디와의 관계가 악화하고 있다. 조 바이든 대통령은 지난해 석유 가격 안정을 위해 사우디를 찾아 무함마드 빈살만 왕세자를 만나며 관계 회복에 나섰지만 사우디는 이후에도 주요 산유국의 감산 결정을 주도하며 바이든 행정부에 반기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카네기국제평화재단의 애런 데이비드 밀러 선임연구원은 “미·중 관계가 냉랭해질 때 빈살만 왕세자와 중국의 관계는 훈훈해지고 있다”며 “바이든 얼굴을 한 대 때린 격”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 양국 관계 정상화 합의를 환영하면서도 중국 역할론은 평가절하했다. 존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 조정관은 “우리는 이 지역에서 긴장을 완화하기 위한 모든 노력을 지지한다”면서도 “(합의가 지속할지는) 두고 봐야 한다. 이란은 자기 말을 지키는 정권이 아니다”고 말했다. 이어 “사우디는 협상 상황을 지속해 알려왔다”며 “우리가 중동에서 멀어지고 있다는 주장에 단호히 반대한다”고 강조했다. 수십년 동안 양국을 분열시킨 종파적 긴장이 즉시 완화되기는 어려울 것이라는 분석도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “아직 유동적이지만 사우디 국부펀드가 350억 달러 규모의 미국 보잉 항공기를 주문할 계획”이라고 소식통을 인용해 보도했다. 이어 “이번 거래는 바이든 행정부와 사우디 정부 간 긴장 완화와 협력 증가의 조짐”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 입김 세졌다… 사우디·이란 화해에 중동 정세 재편 조짐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291262&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291262&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031223540638910_1678632846_0924291262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아와 이란이 중국의 중재로 외교 관계 정상화에 합의하면서 중동의 지정학적 정세가 재편될 조짐을 보이고 있다. 미국과 관계가 멀어진 세 나라가 주요 행위자로 나선 것 자체가 중동에 대한 미국의 영향력 하락을 보여준다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “중국이 사우디와 이란의 화해를 중재하면서 중동의 지정학적 재편이 가속하고 있다”며 “미국이 우크라이나와 아시아에 몰두하는 동안 다른 강대국들이 중동에서 영향력 확보를 위해 경쟁하고 있다”고 11일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AFP통신은 지난 10일 사우디와 이란이 2016년 단절된 외교 관계를 7년 만에 복원하기로 하고 두 달 이내 대사관과 공관을 열기로 합의했다고 보도했다. 사우디는 2016년 자국 시아파 지도자 사형을 집행했다. 이란 강경 보수 세력은 이를 문제 삼아 자국 주재 사우디 공관 2곳을 공격했다. 양국은 이 사건을 계기로 국교를 단절했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 2021년부터 이라크와 오만의 중재로 여러 차례 관계 개선을 위한 협상을 진행해 왔다. 전문가들이 주목한 건 중국의 역할이다. 뉴욕타임스(NYT)는 “중국의 중재자 역할은 글로벌 정치가로서의 이미지를 구축하려는 시진핑 주석의 새로운 야심을 알리는 신호탄”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 알리 샴카니 이란 최고 국가안보위원회 위원장과 무사드 빈 무함마드 알아이반 사우디 국가안보보좌관은 중국 베이징에서 나흘간 회담을 하고 국교 정상화에 최종 합의했다. 양국은 “이라크와 오만, 그리고 대화를 마련하고 지원해준 중국 지도자들과 정부에 감사한다”는 성명도 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 싱크탱크 스팀슨센터의 중국 프로그램 책임자 윤선은 “중국은 미국의 리더십이 실패해 세계가 혼란에 빠졌다고 말한다”며 “이것은 국제질서의 미래에 대한 내러티브 싸움”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 사우디 원유의 최대 수입국이면서 미국 제재를 받는 이란의 최대 무역 파트너다. 반면 미국은 언론인 자말 카슈끄지 암살 사건 이후 사우디와의 관계가 악화하고 있다. 조 바이든 대통령은 지난해 석유 가격 안정을 위해 사우디를 찾아 무함마드 빈살만 왕세자를 만나며 관계 회복에 나섰지만 사우디는 이후에도 주요 산유국의 감산 결정을 주도하며 바이든 행정부에 반기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카네기국제평화재단의 애런 데이비드 밀러 선임연구원은 “미·중 관계가 냉랭해질 때 빈살만 왕세자와 중국의 관계는 훈훈해지고 있다”며 “바이든 얼굴을 한 대 때린 격”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 양국 관계 정상화 합의를 환영하면서도 중국 역할론은 평가절하했다. 존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 조정관은 “우리는 이 지역에서 긴장을 완화하기 위한 모든 노력을 지지한다”면서도 “(합의가 지속할지는) 두고 봐야 한다. 이란은 자기 말을 지키는 정권이 아니다”고 말했다. 이어 “사우디는 협상 상황을 지속해 알려왔다”며 “우리가 중동에서 멀어지고 있다는 주장에 단호히 반대한다”고 강조했다. 수십년 동안 양국을 분열시킨 종파적 긴장이 즉시 완화되기는 어려울 것이라는 분석도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “아직 유동적이지만 사우디 국부펀드가 350억 달러 규모의 미국 보잉 항공기를 주문할 계획”이라고 소식통을 인용해 보도했다. 이어 “이번 거래는 바이든 행정부와 사우디 정부 간 긴장 완화와 협력 증가의 조짐”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아직 바닥 아니다… 서울 아파트값 다시 하락 조짐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291273&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291273&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222510338812_1678629063_0924291273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울을 비롯한 수도권 아파트값이 일주일 만에 다시 낙폭을 키우며 박스권 흐름을 보이고 있다. 부동산 규제 완화에 따른 시장 회복 기대감과 경기 둔화에 따른 추가 하락 우려가 맞서는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 부동산R114가 집계한 주간 아파트 가격을 보면 수도권 아파트 매매가격 변동률은 지난달 24일 기준 -0.09%에서 이달 3일 -0.03%로 줄었다가 지난주인 10일 기준 -0.08%로 다시 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울이 같은 기간 -0.08%에서 -0.03%로 축소됐다가 -0.07%로 하락폭이 다시 커졌다. 경기·인천은 -0.09%→-0.03 %→-0.08%로 등락폭이 더 컸다. 전국적으로도 지난달 말 -0.07%에서 이달 초 -0.03%로 줄었던 낙폭이 지난주 -0.05%로 다시 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222510438813_1678629064_0924291273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이달 3일 기준 전 주 대비 0.06% 내렸던 서울 재건축 아파트 매매가는 지난주 0.08% 하락하며 낙폭을 키웠다. 일반 아파트 역시 같은 기간 -0.03%에서 -0.06%로 낙폭이 2배로 늘었다. 자치구별로는 강남(-0.18%) 노원(-0.15%) 구로(-0.14%) 관악·송파(각 -0.08%) 강북·서대문(각 -0.07%) 등의 순으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여경희 부동상R114 수석연구원은 “서울은 일부 단지에서 급매물 소진 후 매도 호가를 올리려는 움직임이 나타나자 거래가 다시 주춤해졌다”며 “경기와 인천은 특례보금자리론 시행으로 9억원 이하 아파트 거래가 잠시 활기를 띠었지만 이달 들어 다시 잠잠해지는 분위기”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초 한 주간 -0.08% 하락했던 서울 전셋값은 지난주 -0.11%로 낙폭을 키웠다. 경기·인천 전세값 하락폭은 같은 기간 -0.04%에서 -0.09%로 배 이상 깊어졌다. 월세 전환과 저가 매물 거래만 나오며 낙폭이 다시 커진 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 한국 수출 사면초가… 年50만명 고용 증발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291295&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291295&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2021060909145529141_1623197695_0924291295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 수출시장에서 한국의 점유율이 0.1% 포인트 떨어지면 고용여력이 약 14만명 감소한다는 분석이 나왔다. 한국의 세계 수출시장 점유율이 역대 최대치를 찍었던 2017년을 기준점으로 2021년에 상실한 취업유발 인원은 50만명에 육박한다. 자동차산업의 직접고용 인원이 35만명 안팎인 걸 감안하면 주력 산업군 한두 개에 해당하는 고용유발 효과가 증발한 셈이다. ‘수출→일자리→소득·소비·투자’의 선순환 고리를 탄탄하게 구축하려면 산업 전체에서 수출 경쟁력의 회복이 시급하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국무역협회 국제무역통상연구원은 2021년 한국의 세계 수출시장 점유율이 2017년 수준(3.23%)을 유지했다면 수출액은 7220억 달러, 수출에 따른 취업유발 인원은 454만2000명에 달했을 것이라고 12일 밝혔다. 무역협회는 국민일보 의뢰를 받아 ‘세계 수출시장 점유율 하락과 고용여력의 상관관계’를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로는 2021년 세계 수출시장에서 한국 점유율은 2.89%, 수출액은 6500억 달러, 취업유발 인원은 405만4000명 수준에 그쳤다. 상실한 추가 고용여력은 48만8000명에 달한다. 같은 방식으로 추산했을 때 2018년 16만5000명, 2019년 47만3000명, 2020년 39만1000명 등 해마다 점유율 격차에 따른 고용여력 실종이 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221150438607_1678623305_0924291295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원인은 한국 수출 경쟁력의 추락에 있다. 수출시장 점유율은 2017년 정점을 찍은 뒤 5년 동안 추세적으로 하락 국면을 보였다. 세계무역기구(WTO)의 최신 통계에 따르면 지난해 1~9월 현재 한국의 점유율은 2.83%까지 내려앉았다. 2017년 대비 0.4% 포인트나 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 수출의존형 경제인 한국이 존재감을 잃고 있는 이유로 반도체 업황 부진 등의 단기 경기 사이클보다 수출산업 기반 약화를 지목한다. 투자 매력을 떨어뜨리는 과도한 규제와 과잉 입법, 낮은 노동생산성 등은 기업의 발목을 잡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 주요국에선 ‘중국 견제용 산업정책’으로 포장하면서 미래 첨단산업 주도권 챙기기에 앞다퉈 돌입하고 있다. 인플레이션감축법(미국), 반도체지원법(미국), 핵심원자재법(EU) 등으로 무장한 ‘자국 우선주의’ ‘보호무역주의’ 파도가 거센 것이다. 반면 한국은 총체적 난국에 빠져들고 있다. 정만기 무역협회 상근부회장은 “경기에 따른 수출 부진은 호전 시에 단기 회복이 가능하지만, 최근 몇 년 새 수출산업 기반 자체가 약화하고 있는 게 큰 문제”라고 우려했다. 이어 “국내 투자는 급감하고 해외로 자금이 빠져나가는 것은 ‘갈라파고스 규제’ 확대, 과잉 입법, 인력 부족 등이 결합한 결과”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 김민영 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 한국 수출 사면초가… 年50만명 고용 증발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291295&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291295&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2021060909145529141_1623197695_0924291295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 수출시장에서 한국의 점유율이 0.1% 포인트 떨어지면 고용여력이 약 14만명 감소한다는 분석이 나왔다. 한국의 세계 수출시장 점유율이 역대 최대치를 찍었던 2017년을 기준점으로 2021년에 상실한 취업유발 인원은 50만명에 육박한다. 자동차산업의 직접고용 인원이 35만명 안팎인 걸 감안하면 주력 산업군 한두 개에 해당하는 고용유발 효과가 증발한 셈이다. ‘수출→일자리→소득·소비·투자’의 선순환 고리를 탄탄하게 구축하려면 산업 전체에서 수출 경쟁력의 회복이 시급하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국무역협회 국제무역통상연구원은 2021년 한국의 세계 수출시장 점유율이 2017년 수준(3.23%)을 유지했다면 수출액은 7220억 달러, 수출에 따른 취업유발 인원은 454만2000명에 달했을 것이라고 12일 밝혔다. 무역협회는 국민일보 의뢰를 받아 ‘세계 수출시장 점유율 하락과 고용여력의 상관관계’를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로는 2021년 세계 수출시장에서 한국 점유율은 2.89%, 수출액은 6500억 달러, 취업유발 인원은 405만4000명 수준에 그쳤다. 상실한 추가 고용여력은 48만8000명에 달한다. 같은 방식으로 추산했을 때 2018년 16만5000명, 2019년 47만3000명, 2020년 39만1000명 등 해마다 점유율 격차에 따른 고용여력 실종이 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221150438607_1678623305_0924291295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원인은 한국 수출 경쟁력의 추락에 있다. 수출시장 점유율은 2017년 정점을 찍은 뒤 5년 동안 추세적으로 하락 국면을 보였다. 세계무역기구(WTO)의 최신 통계에 따르면 지난해 1~9월 현재 한국의 점유율은 2.83%까지 내려앉았다. 2017년 대비 0.4% 포인트나 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 수출의존형 경제인 한국이 존재감을 잃고 있는 이유로 반도체 업황 부진 등의 단기 경기 사이클보다 수출산업 기반 약화를 지목한다. 투자 매력을 떨어뜨리는 과도한 규제와 과잉 입법, 낮은 노동생산성 등은 기업의 발목을 잡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 주요국에선 ‘중국 견제용 산업정책’으로 포장하면서 미래 첨단산업 주도권 챙기기에 앞다퉈 돌입하고 있다. 인플레이션감축법(미국), 반도체지원법(미국), 핵심원자재법(EU) 등으로 무장한 ‘자국 우선주의’ ‘보호무역주의’ 파도가 거센 것이다. 반면 한국은 총체적 난국에 빠져들고 있다. 정만기 무역협회 상근부회장은 “경기에 따른 수출 부진은 호전 시에 단기 회복이 가능하지만, 최근 몇 년 새 수출산업 기반 자체가 약화하고 있는 게 큰 문제”라고 우려했다. 이어 “국내 투자는 급감하고 해외로 자금이 빠져나가는 것은 ‘갈라파고스 규제’ 확대, 과잉 입법, 인력 부족 등이 결합한 결과”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 김민영 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중간에 낀 한국경제… “對美 동조·對中 관계 속도조절 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291306&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291306&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2022120522050327401_1670245504_0924291306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘생존이 곧 전략’인 시대다. 한국이 세계 수출시장에서 점유율 기준으로 2017년 정점을 찍은 뒤 내리막길을 걷는 건 ‘외풍’을 견딜 수 있는 경제 체질로의 전환이 늦어지고 있어서다. 수출의 규모는 세계 6위권이지만 대외 변수에 취약하고 반도체, 자동차 등 특정품목 의존도가 높다. 전문가들은 올해 글로벌 경기 둔화, 반도체 가격 하락 등의 여파로 수출이 역성장한다고 관측한다. 국가 차원에서 체질 개선, 산업 경쟁력 강화, 첨단산업 육성 정책 추진 등이 시급하게 이뤄져야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 국민일보가 통계청 국가통계포털의 수출입 동향 데이터를 기반으로 주요 20개국(G20) 회원국의 무역 의존도를 분석한 결과, 2021년 기준으로 한국의 무역 의존도는 69.58%에 달한다. 독일(72.26%)에 이어 두 번째로 높다. 2020년(59.59%)과 비교해 1년 만에 9.99% 포인트나 뛰었다. 무역 의존도는 수출입 총액을 국내총생산(GDP)으로 나눈 수치다. 내수시장이 상대적으로 탄탄한 미국 일본 등은 무역 의존도가 낮게는 10%대, 많아도 20%대에 그친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222550938823_1678629309_0924291306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국처럼 수출입에 기대는 정도가 큰 국가의 경제는 외부요인에 쉽게 흔들린다. 러시아·우크라이나 전쟁에 따른 원자재가격 폭등, 미·중 패권경쟁, 코로나19 팬데믹, 중국 국경 봉쇄, 일본 수출규제 등의 돌발 변수에 ‘민낯’을 드러낼 수밖에 없다. 윤석열 대통령이 ‘전 부처의 영업사원화’라는 구호와 함께 이례적으로 올해 수출 목표치(0.2% 증가)를 제시한 것은 수출 경쟁력 후퇴라는 위기 상황을 고스란히 보여준다. 정부는 5개 품목(반도체, 석유제품, 석유화학, 자동차, 이차전지)이 수출의 50% 이상을 차지하는 ‘편식’을 극복하고 시장을 다변화하기 위해 원자력발전, 방위산업, 농수산물, 바이오헬스 등을 새로운 수출 주력품목으로 정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들은 현재 시점에서 ①무역장벽, ②과잉 입법에 촉각을 곤두세운다. 미·중 갈등이 얼마나 깊어질지, 미국과 유럽연합(EU) 등 강대국이 무역장벽을 더 높일지는 결과에 따라 한국 수출에 막대한 파문을 던진다. 저성장 기조에서 자국 중심으로 공급망을 재편하려는 움직임은 한국을 ‘강대국 넛 크래커(호두까기 기계)’에 끼인 신세로 만든다. 한 반도체 회사 관계자는 “미국의 반도체 지원법은 자국 정치용이지만 한국 기업은 이미 미국과 중국에 투자를 많이 집행한 만큼 영향권에서 벗어날 수 없다. 사업을 원점에서 검토해야 할 수도 있는 큰 사안”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 미국 중심의 공급망 재편 흐름에 한국 정부와 기업이 동조하는 게 불가피하지만, 중국과의 관계도 적절하게 유지하는 속도 조절이 필요하다고 진단한다. 김흥종 대외경제정책연구원장은 “미·중 갈등 국면에서 한국이 반사이익을 누릴 수 있었지만, 지금 미국은 한국 기업에 아예 미국 본토로 들어오라고 한다. 이는 한국 정부나 기업의 이해관계와 일치하지 않는다”고 지적했다. 이어 “미국에 시장이 있고, 미국에 투자해도 되는 기업이 있는가 하면 한국과 중국에 시장이 있는 기업도 있다”면서 “거대한 중국시장을 포기할 수 없기에 EU 일본과 협력해 공동 대응에 나서는 것이 필요하다”고 덧붙였다. 주원 현대경제연구원 경제연구실장도 “세계 시장에서 한국이 생존할 수 있는 키워드는 미국 중심 글로벌 가치사슬(GVC)에 편입하는 모양새를 취하면서 거대한 내수시장이자 제조업 기지인 중국과의 관계도 계속 유지하는 것”이라고 분석했다. 다만 미국이 반도체 지원법에 독소조항을 넣어 과도한 경영 개입에 나서는 행위에는 한국 정부가 외교력을 총동원해 단호하게 대처해야 한다고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222551038824_1678629310_0924291306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 경제 사절단의 일본 방문을 앞두고 한·일 관계 개선이 이뤄지는 점은 긍정적이라는 의견도 나온다. 이지평 한국외대 융합일본지역학부 특임교수는 “반도체, 배터리 등 신기술 혁신에 한·미·일이 협력할 수 있다. 리튬이나 희토류 등 중국 의존도가 높은 자원의 개발에도 공동으로 나설 수 있게 될 것”이라며 “특히 수소 관련 특허가 많은 일본과 그린산업으로의 전환을 모색하는 데에도 도움이 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대내적으로 기업 활동을 위축해 수출 경쟁력을 떨어뜨리는 걸림돌들을 해소해야 한다는 비판도 제기된다. 국제 표준에 역행하면서 기업 경영을 옥죄는 과도한 규제가 대표적이다. 재계는 주 52시간 근로제, 파견 및 대체근로 불법화, 비정규직의 정규직화 등 노동경직성을 강화하는 제도, 중대재해처벌법 등을 지목한다. 한국경영자총협회에서 전국의 50인 이상 1019개 기업을 대상으로 조사한 결과, 기업들이 가장 부담을 느끼는 규제는 중대재해처벌법이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 ‘포퓰리즘’ 성격을 띠고 있는 입법부의 과잉 입법을 우려하는 목소리가 높다. 정만기 한국무역협회 상근부회장은 “국회의 연평균 입법 건수는 20대 국회부터 2000건을 웃돈다. 이는 100건 안팎인 미국 영국 등에 비해 현저히 많다”면서 “특히 20~21대 국회에서 의원 발의 규제입법 건수는 5548건에 달했다”고 말했다. 여소야대(與小野大) 정국에서 기업의 투자와 기술 개발을 지원할 법안이 국회 문턱을 넘지 못하는 건 모두에게 손해다. 반도체 시설투자에 대한 세액공제를 확대하는 ‘조세특례제한법 개정안’(일명 K칩스법)은 지난해 8월에 발의됐지만, 해를 넘겨서도 제자리걸음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 김민영 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중간에 낀 한국경제… “對美 동조·對中 관계 속도조절 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291306&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291306&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2022120522050327401_1670245504_0924291306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘생존이 곧 전략’인 시대다. 한국이 세계 수출시장에서 점유율 기준으로 2017년 정점을 찍은 뒤 내리막길을 걷는 건 ‘외풍’을 견딜 수 있는 경제 체질로의 전환이 늦어지고 있어서다. 수출의 규모는 세계 6위권이지만 대외 변수에 취약하고 반도체, 자동차 등 특정품목 의존도가 높다. 전문가들은 올해 글로벌 경기 둔화, 반도체 가격 하락 등의 여파로 수출이 역성장한다고 관측한다. 국가 차원에서 체질 개선, 산업 경쟁력 강화, 첨단산업 육성 정책 추진 등이 시급하게 이뤄져야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 국민일보가 통계청 국가통계포털의 수출입 동향 데이터를 기반으로 주요 20개국(G20) 회원국의 무역 의존도를 분석한 결과, 2021년 기준으로 한국의 무역 의존도는 69.58%에 달한다. 독일(72.26%)에 이어 두 번째로 높다. 2020년(59.59%)과 비교해 1년 만에 9.99% 포인트나 뛰었다. 무역 의존도는 수출입 총액을 국내총생산(GDP)으로 나눈 수치다. 내수시장이 상대적으로 탄탄한 미국 일본 등은 무역 의존도가 낮게는 10%대, 많아도 20%대에 그친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222550938823_1678629309_0924291306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국처럼 수출입에 기대는 정도가 큰 국가의 경제는 외부요인에 쉽게 흔들린다. 러시아·우크라이나 전쟁에 따른 원자재가격 폭등, 미·중 패권경쟁, 코로나19 팬데믹, 중국 국경 봉쇄, 일본 수출규제 등의 돌발 변수에 ‘민낯’을 드러낼 수밖에 없다. 윤석열 대통령이 ‘전 부처의 영업사원화’라는 구호와 함께 이례적으로 올해 수출 목표치(0.2% 증가)를 제시한 것은 수출 경쟁력 후퇴라는 위기 상황을 고스란히 보여준다. 정부는 5개 품목(반도체, 석유제품, 석유화학, 자동차, 이차전지)이 수출의 50% 이상을 차지하는 ‘편식’을 극복하고 시장을 다변화하기 위해 원자력발전, 방위산업, 농수산물, 바이오헬스 등을 새로운 수출 주력품목으로 정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들은 현재 시점에서 ①무역장벽, ②과잉 입법에 촉각을 곤두세운다. 미·중 갈등이 얼마나 깊어질지, 미국과 유럽연합(EU) 등 강대국이 무역장벽을 더 높일지는 결과에 따라 한국 수출에 막대한 파문을 던진다. 저성장 기조에서 자국 중심으로 공급망을 재편하려는 움직임은 한국을 ‘강대국 넛 크래커(호두까기 기계)’에 끼인 신세로 만든다. 한 반도체 회사 관계자는 “미국의 반도체 지원법은 자국 정치용이지만 한국 기업은 이미 미국과 중국에 투자를 많이 집행한 만큼 영향권에서 벗어날 수 없다. 사업을 원점에서 검토해야 할 수도 있는 큰 사안”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 미국 중심의 공급망 재편 흐름에 한국 정부와 기업이 동조하는 게 불가피하지만, 중국과의 관계도 적절하게 유지하는 속도 조절이 필요하다고 진단한다. 김흥종 대외경제정책연구원장은 “미·중 갈등 국면에서 한국이 반사이익을 누릴 수 있었지만, 지금 미국은 한국 기업에 아예 미국 본토로 들어오라고 한다. 이는 한국 정부나 기업의 이해관계와 일치하지 않는다”고 지적했다. 이어 “미국에 시장이 있고, 미국에 투자해도 되는 기업이 있는가 하면 한국과 중국에 시장이 있는 기업도 있다”면서 “거대한 중국시장을 포기할 수 없기에 EU 일본과 협력해 공동 대응에 나서는 것이 필요하다”고 덧붙였다. 주원 현대경제연구원 경제연구실장도 “세계 시장에서 한국이 생존할 수 있는 키워드는 미국 중심 글로벌 가치사슬(GVC)에 편입하는 모양새를 취하면서 거대한 내수시장이자 제조업 기지인 중국과의 관계도 계속 유지하는 것”이라고 분석했다. 다만 미국이 반도체 지원법에 독소조항을 넣어 과도한 경영 개입에 나서는 행위에는 한국 정부가 외교력을 총동원해 단호하게 대처해야 한다고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222551038824_1678629310_0924291306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 경제 사절단의 일본 방문을 앞두고 한·일 관계 개선이 이뤄지는 점은 긍정적이라는 의견도 나온다. 이지평 한국외대 융합일본지역학부 특임교수는 “반도체, 배터리 등 신기술 혁신에 한·미·일이 협력할 수 있다. 리튬이나 희토류 등 중국 의존도가 높은 자원의 개발에도 공동으로 나설 수 있게 될 것”이라며 “특히 수소 관련 특허가 많은 일본과 그린산업으로의 전환을 모색하는 데에도 도움이 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대내적으로 기업 활동을 위축해 수출 경쟁력을 떨어뜨리는 걸림돌들을 해소해야 한다는 비판도 제기된다. 국제 표준에 역행하면서 기업 경영을 옥죄는 과도한 규제가 대표적이다. 재계는 주 52시간 근로제, 파견 및 대체근로 불법화, 비정규직의 정규직화 등 노동경직성을 강화하는 제도, 중대재해처벌법 등을 지목한다. 한국경영자총협회에서 전국의 50인 이상 1019개 기업을 대상으로 조사한 결과, 기업들이 가장 부담을 느끼는 규제는 중대재해처벌법이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 ‘포퓰리즘’ 성격을 띠고 있는 입법부의 과잉 입법을 우려하는 목소리가 높다. 정만기 한국무역협회 상근부회장은 “국회의 연평균 입법 건수는 20대 국회부터 2000건을 웃돈다. 이는 100건 안팎인 미국 영국 등에 비해 현저히 많다”면서 “특히 20~21대 국회에서 의원 발의 규제입법 건수는 5548건에 달했다”고 말했다. 여소야대(與小野大) 정국에서 기업의 투자와 기술 개발을 지원할 법안이 국회 문턱을 넘지 못하는 건 모두에게 손해다. 반도체 시설투자에 대한 세액공제를 확대하는 ‘조세특례제한법 개정안’(일명 K칩스법)은 지난해 8월에 발의됐지만, 해를 넘겨서도 제자리걸음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 김민영 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조성하 “‘지질맨’ 최창수 연기, 생각보다 어울린다더라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291287&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291287&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031222470438794_1678628824_0924291287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;드라마 ‘구해줘’에서 사이비 교주로 열연했던 배우 조성하가 이번엔 대형 광고회사 상무로 돌아왔다. JTBC 드라마 ‘대행사’에서 차기 대표를 노리는 상무 최창수 역을 맡았다. 야망과 성공에 대해 지질하리만큼 집착하는 창수를 잘 표현해냈다. 명문대를 졸업한 공채 출신 남성으로서 회사 내 권력자지만 후배이자 경쟁자인 고아인(이보영)에게 한 방 먹을 때가 많다. 고아인의 앞날에 훼방을 놓지만 인간적으로 이해가 되는 캐릭터다. 누구나 갖고 있는 성공에 대한 욕망에 누구보다 충실하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 조성하가 지난달 27일 서울 강남구의 한 카페에서 기자들과 만났다. 슈트를 차려입고 넥타이를 맨 그를 만나니 마치 최창수 상무가 막 회의를 주재하기 직전의 장면에 들어온 것 같았다. 인터뷰에 앞서 기자들에게 그는 “안녕하세요. 신인 배우 조성하입니다”라고 인사를 건넸다. 데뷔 30년차가 훌쩍 넘은 배우가 자신을 신인으로 소개하는 게 단순히 농담 같지는 않았다. 이유를 묻자 “나를 경계하기 위해서”라는 답이 돌아왔다. 그는 “작품을 할 때마다 새로운 캐릭터를 만들고, 조금이라도 새로운 연기를 하기 위해서 나를 채찍질하는 느낌으로 신인이라고 생각하고 있다”며 “동시에 믿음을 줄 수 있는 배우가 되고 싶어서 ‘믿을 신(信)’으로도 혼용해서 쓰게 됐다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 베테랑 배우면서도 자신을 계속 경계하는 조성하에게 최창수는 악역이라기보단 ‘지질한’ 인물이었다. 조성하는 “(고아인에게) 싸움은 걸지만 맨날 얻어터지고 오는 캐릭터”라며 “말투나 문장이 너무 저렴하고 지질해 보여서 다가가기 힘든 역할이었다”고 털어놨다. “창수는 명문대인 한국대 출신으로 나오잖아요. 인생 자체를 1등으로만 살아왔던 인물이기 때문에 뭘해도 열심히 했을 텐데 어느 순간부터 라인을 타면 더 빠르게 승진을 할 수 있다는 얄팍한 생각을 하기 시작한 것 같아요. 겉으로 보기엔 뭔가 일을 낼 것 같지만 매번 고아인과 부딪히면 내실이 부족한 게 드러나죠. 정작 중요한 본질에는 다가가지 못하고 출세 지향적인 생각만 하는 인간이라고 이해했어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신은 지질한 인물을 되도록 맡지말자는 주의였다고 했다. 하지만 최창수를 연기하면서 생각보다 주변 반응이 좋았다. 그는 “이번에 ‘지질맨’이 사랑을 받으니까 이창민 감독 말대로 한번 지질의 끝판왕을 도전해볼까 하는 생각도 했다”고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사생활을 해본 적이 없는 탓에 주변 지인들의 이야기를 많이 들었다고 했다. “아내가 직장에 다녀서 ‘이런 인물이 실제로 있냐’고 물었더니 ‘이런 사람은 어디를 가나 있다’고 하더라고요. (웃음) 얍삽하게 여기 갔다 저기 갔다 하는 사람이 많다고 하길래 시청자도 몰입할 수 있겠다고 생각했어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;50대에 접어든 그는 연기를 앞으로 얼마나 더 할 수 있을지, 어떤 배역을 맡을 수 있을지 고민이 된다고 했다. 조성하는 “인기 스타로 산다면 문제가 없겠지만 연기가 좋아서 배우의 길을 온 사람들은 항상 선택을 받는 입장이니까 생활을 할 수 있도록 버티는 게 중요하다”며 “대부분 가정이 있다 보니 가장의 무게를 생각하면 쉽지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰 동안 조성하는 항상 변화하는 배우가 되겠다는 다짐을 여러 차례 강조했다. “배우는 변화무쌍해야 재밌다고 생각해요. 저는 작품을 할 때마다 감독님에게 역할을 주문받는 경우가 많았어요. 영화 ‘황해’, ‘올빼미’, 드라마 ‘성균관 스캔들’, ‘구해줘’ 등 계속 다른 캐릭터를 주문 받다 보니까 남들보다 캐릭터가 많은 배우가 된 것 같아요. 저도 계속 공부해나가려고 해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 SVB 파산에 ‘블랙먼데이’ 공포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291346&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291346&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031209115336977_1678579913_0924291346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;총자산 2000억 달러(264조원)가 넘는 미국 실리콘밸리은행(SVB)이 파산하면서 전 세계 금융시장이 긴장하고 있다. 미국 역대 두 번째 큰 규모의 금융기관 파산에 전 세계 주식 및 채권 시장이 문을 여는 13일이 ‘블랙먼데이’가 될 수 있다는 우려가 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 캘리포니아주 금융보호혁신국은 지난 10일(현지시간) 불충분한 유동성과 지급 불능을 이유로 SVB를 폐쇄하고, 미 연방예금보험공사(FDIC)를 파산 관재인으로 임명했다. SVB 파산은 2008년 글로벌 금융위기 때 워싱턴뮤추얼은행 붕괴 이후 최대 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB는 미 스타트업에 대한 유동성 공급을 책임져온 은행이다. 벤처캐피털의 지원을 받는 미 기술업체, 보건업체의 44%가량이 SVB 자금을 활용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB의 몰락은 고객이 언제든 상환을 요구할 수 있는 단기성 예금을 국채 등 장기 자산에 ‘올인(all-in)’한 게 화근이었다. 저금리 시기 수익률을 높이려 샀던 자산이 미 연방준비제도(Fed·연준)의 연쇄 금리 인상으로 회복 불능한 손실을 낳은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파산 여파는 SVB 지점이 있는 영국 중국 캐나다 인도 독일 등지로 번지고 있다. 블룸버그는 “영국 SVB도 파산 절차를 밟을 예정”이라며 “창업자들은 이번 사태가 전 세계 스타트업을 전멸시킬 수 있다고 경고한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정부는 여파를 최소화하기 위해 즉각 대응에 나섰다. 금융규제 당국은 SVB 예금보호한도 초과분의 일정 부분을 고객에게 조기 지급하고 다른 은행으로의 확산에 대비한 기금 마련도 검토 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관 등 국내 경제·금융 당국 수장들도 12일 정례간담회에서 이 문제를 논의하고 향후 동향을 면밀히 점검하자는 데 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 SVB는 기술 분야 스타트업에 특화된 은행이어서 이번 사태가 금융권 전반으로 확산할 가능성은 크지 않다고 전문가들은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 세종=이의재 기자 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 SVB 파산에 ‘블랙먼데이’ 공포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291346&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291346&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031209115336977_1678579913_0924291346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;총자산 2000억 달러(264조원)가 넘는 미국 실리콘밸리은행(SVB)이 파산하면서 전 세계 금융시장이 긴장하고 있다. 미국 역대 두 번째 큰 규모의 금융기관 파산에 전 세계 주식 및 채권 시장이 문을 여는 13일이 ‘블랙먼데이’가 될 수 있다는 우려가 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 캘리포니아주 금융보호혁신국은 지난 10일(현지시간) 불충분한 유동성과 지급 불능을 이유로 SVB를 폐쇄하고, 미 연방예금보험공사(FDIC)를 파산 관재인으로 임명했다. SVB 파산은 2008년 글로벌 금융위기 때 워싱턴뮤추얼은행 붕괴 이후 최대 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB는 미 스타트업에 대한 유동성 공급을 책임져온 은행이다. 벤처캐피털의 지원을 받는 미 기술업체, 보건업체의 44%가량이 SVB 자금을 활용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB의 몰락은 고객이 언제든 상환을 요구할 수 있는 단기성 예금을 국채 등 장기 자산에 ‘올인(all-in)’한 게 화근이었다. 저금리 시기 수익률을 높이려 샀던 자산이 미 연방준비제도(Fed·연준)의 연쇄 금리 인상으로 회복 불능한 손실을 낳은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파산 여파는 SVB 지점이 있는 영국 중국 캐나다 인도 독일 등지로 번지고 있다. 블룸버그는 “영국 SVB도 파산 절차를 밟을 예정”이라며 “창업자들은 이번 사태가 전 세계 스타트업을 전멸시킬 수 있다고 경고한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정부는 여파를 최소화하기 위해 즉각 대응에 나섰다. 금융규제 당국은 SVB 예금보호한도 초과분의 일정 부분을 고객에게 조기 지급하고 다른 은행으로의 확산에 대비한 기금 마련도 검토 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관 등 국내 경제·금융 당국 수장들도 12일 정례간담회에서 이 문제를 논의하고 향후 동향을 면밀히 점검하자는 데 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 SVB는 기술 분야 스타트업에 특화된 은행이어서 이번 사태가 금융권 전반으로 확산할 가능성은 크지 않다고 전문가들은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 세종=이의재 기자 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 셔틀 외교</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291289&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924291289&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031221580838693_1678625888_0924291289.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;셔틀(shuttle)은 옷감을 짜는 베틀 안에서 왔다 갔다 하는 북이다. ‘셔틀 버스’ ‘셔틀 노선’ 등 일정한 장소 두 곳을 정기적으로 왕복하는 교통수단을 비유하는 말에 셔틀이라는 단어가 널리 쓰인다. ‘셔틀 외교’는 제3의 중재자가 직접적인 교섭을 기피하는 두 당사자 사이를 오가며 협상을 이끌어내는 외교 활동을 뜻한다. 1974~75년 헨리 키신저 미국 국무장관이 제4차 중동전쟁 당사자인 이스라엘과 이집트, 시리아를 오가며 평화협상을 끌어낸 것이 대표적이다. 그러나 한·일 셔틀 외교는 양국의 정상들이 중재자 없이 직접 대면하는 정상회담을 정례화한다는 점에서 키신저의 셔틀 외교와는 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1974년 1월 11일 이집트로 날아간 키신저는 이집트-이스라엘 간 철군 협상을 중재하느라 1주일 내내 이집트와 이스라엘 두 나라를 왔다갔다 해야 했다. 같은 해 5월 시작된 이스라엘과 시리아 간 철군 협정은 더 까다로워 타결짓기까지 꼬박 한 달이 걸렸다. 같은 해 9월에는 닉슨게이트의 파장으로 미국 대통령이 제럴드 포드로 바뀌는 와중에 아랍국가들이 팔레스타인해방기구(PLO)의 독립 국가 지지를 선포하면서 키신저의 중재안은 위기에 빠졌다. 포드 대통령이 이스라엘을 압박하기 위해 외교정책 수정을 시도했다가 미 상원의 강한 반발에 부딪쳐 이를 번복하는 등 키신저의 협상 중재 노력은 곳곳에서 암초를 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 오는 16~17일 도쿄에서 갖는 한·일 정상회담을 계기로 12년 만에 셔틀 외교를 복원한다고 한다. 한·일 셔틀 외교는 2004년 시작됐다가 2011년 12월 이후 중단됐다. 이번 한·일 정상회담에서 강제징용과 위안부, 한·일 군사정보보호협정(지소미아), 반도체 수출 규제 등 주요 현안들에 대한 일괄타결이 성사될 가능성은 높다. 그러나 독도 영유권 문제와 신사참배, 역사교과서 왜곡 등 양국 간 묵은 갈등을 자극하는 일이 벌어지면 셔틀은 언제든 좌초될 수 있다. 셔틀 외교의 복원은 한·일 관계 정상화의 시작이자 새로운 도전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대피령, 11명 병원行”…심각한 한국타이어 화재 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044808&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044808&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304101239226_1678648213_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한밤중 대전시 대덕구 목상동 한국타이어 공장에서 큰 화재가 발생해 인근 아파트 단지 주민들이 대피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 오후 10시9분쯤 발생한 이 불로 13일 새벽까지 작업자 10명과 소방대원 1명 등 총 11명이 연기를 마셔 병원으로 옮겨졌다. 현재 현장에는 장비 103대와 소방관 등 431명이 투입돼 진화작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 화재는 남북으로 1·2공장으로 나뉘어 있는 대전공장의 북쪽 2공장 가운데에 위치한 가류공정 인근에서 발생한 것으로 추정되며, 불은 양쪽으로 퍼져나가 2공장의 물류동·원료공장으로까지 확대됐다. 2공장의 물류동에는 수십만 개의 제품들이 보관돼 있으며 2공장 대부분이 전소한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304200139243_1678648801_0018044808.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304201539245_1678648815_0018044808.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304203039246_1678648830_0018044808.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“공장 내부 기계에서 불이 났다”는 신고를 받고 출동한 소방당국은 오후 10시17분쯤 대응 1단계를 발령했다가 오후 10시34분쯤 경보령을 대응 2단계로 상향했다. 이어 13일 오전 2시10분에는 대응 3단계까지 발령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안봉호 대덕소방서 소방행정과장은 “2공장의 불이 남쪽의 1공장까지 확대되는 것을 막기 위해 최선을 다해 대응하고 있다”면서 “2공장의 불을 잡으려 노력하면서 동시에 무인파괴 방수차와 굴삭기 등을 동원해 두 공장 연결통로를 파괴하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 공장이 조립식 패널구조로 지어졌고 내부에 가연성 원료가 많은 탓에 불이 쉽게 잡히지 않아 큰 불길을 잡는 데까지 시간이 더 걸릴 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304104539227_1678648245_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304105039229_1678648251_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304110339230_1678648264_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강한 바람에 불길과 연기가 치솟고 타이어 등이 타는 냄새가 인근 아파트 단지까지 번지면서 경찰은 유독가스 피해를 우려해 대피령을 내렸다. 화물차 등 공장 주변에 주차돼 있던 차량을 옮기라고도 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 아파트에서는 창문을 닫았는데도 집 안까지 연기가 새어 들어오는 등 피해가 잇따랐다. 불씨가 아파트 단지 내 잔디밭으로까지 번져 불이 났다 꺼졌다를 반복하고 있다는 전언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국타이어 대전공장 인근은 자욱한 연기로 10ｍ 이상 앞을 내다볼 수 없고, &lt;span&gt;마스크를 껴도 &lt;/span&gt;유독가스 때문에 숨을 쉬기 힘든 상황이라고 한다. 인근 도로와 아파트 단지는 차량 불빛이나 가로등 불빛이 없으면 앞을 분간하기가 어려울 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304111539232_1678648276_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304112039233_1678648280_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304115739234_1678648317_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국타이어 대전공장 인근 한 제조공장에서 당직 근무 중이었던 권기태씨는 연합뉴스에 “공장 순찰을 하고 있는데 한국타이어 공장 방향에서 연기가 조금 올라오는 게 보이더니 이어서 고무 탄내가 심하게 났다”면서 “바람이 공장 우측인 인근 아파트 단지 쪽으로 불고 있어 걱정”이라고 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 불길을 잡는 대로 정확한 피해 규모와 화재 원인을 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대피령, 11명 병원行”…심각한 한국타이어 화재 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044808&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044808&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304101239226_1678648213_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한밤중 대전시 대덕구 목상동 한국타이어 공장에서 큰 화재가 발생해 인근 아파트 단지 주민들이 대피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 오후 10시9분쯤 발생한 이 불로 13일 새벽까지 작업자 10명과 소방대원 1명 등 총 11명이 연기를 마셔 병원으로 옮겨졌다. 현재 현장에는 장비 103대와 소방관 등 431명이 투입돼 진화작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 화재는 남북으로 1·2공장으로 나뉘어 있는 대전공장의 북쪽 2공장 가운데에 위치한 가류공정 인근에서 발생한 것으로 추정되며, 불은 양쪽으로 퍼져나가 2공장의 물류동·원료공장으로까지 확대됐다. 2공장의 물류동에는 수십만 개의 제품들이 보관돼 있으며 2공장 대부분이 전소한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304200139243_1678648801_0018044808.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304201539245_1678648815_0018044808.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304203039246_1678648830_0018044808.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“공장 내부 기계에서 불이 났다”는 신고를 받고 출동한 소방당국은 오후 10시17분쯤 대응 1단계를 발령했다가 오후 10시34분쯤 경보령을 대응 2단계로 상향했다. 이어 13일 오전 2시10분에는 대응 3단계까지 발령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안봉호 대덕소방서 소방행정과장은 “2공장의 불이 남쪽의 1공장까지 확대되는 것을 막기 위해 최선을 다해 대응하고 있다”면서 “2공장의 불을 잡으려 노력하면서 동시에 무인파괴 방수차와 굴삭기 등을 동원해 두 공장 연결통로를 파괴하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 공장이 조립식 패널구조로 지어졌고 내부에 가연성 원료가 많은 탓에 불이 쉽게 잡히지 않아 큰 불길을 잡는 데까지 시간이 더 걸릴 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304104539227_1678648245_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304105039229_1678648251_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304110339230_1678648264_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강한 바람에 불길과 연기가 치솟고 타이어 등이 타는 냄새가 인근 아파트 단지까지 번지면서 경찰은 유독가스 피해를 우려해 대피령을 내렸다. 화물차 등 공장 주변에 주차돼 있던 차량을 옮기라고도 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 아파트에서는 창문을 닫았는데도 집 안까지 연기가 새어 들어오는 등 피해가 잇따랐다. 불씨가 아파트 단지 내 잔디밭으로까지 번져 불이 났다 꺼졌다를 반복하고 있다는 전언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국타이어 대전공장 인근은 자욱한 연기로 10ｍ 이상 앞을 내다볼 수 없고, &lt;span&gt;마스크를 껴도 &lt;/span&gt;유독가스 때문에 숨을 쉬기 힘든 상황이라고 한다. 인근 도로와 아파트 단지는 차량 불빛이나 가로등 불빛이 없으면 앞을 분간하기가 어려울 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304111539232_1678648276_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304112039233_1678648280_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304115739234_1678648317_0018044808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국타이어 대전공장 인근 한 제조공장에서 당직 근무 중이었던 권기태씨는 연합뉴스에 “공장 순찰을 하고 있는데 한국타이어 공장 방향에서 연기가 조금 올라오는 게 보이더니 이어서 고무 탄내가 심하게 났다”면서 “바람이 공장 우측인 인근 아파트 단지 쪽으로 불고 있어 걱정”이라고 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 불길을 잡는 대로 정확한 피해 규모와 화재 원인을 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박지현 출당·이낙연 제명” 민주당 청원 7만명 넘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304305339257_1678649453_0018044819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장을 출당시켜야 한다는 내용의 당내 청원이 7만8000명의 동의를 기록하면서 역대 민주당 청원 최다 동의 안건이 됐다. 이낙연 전 대표를 민주당에서 영구제명해야 한다는 내용의 당내 청원이 뒤를 이어 7만2000명의 동의를 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 오전 4시 기준 민주당 국민응답센터에 올라온 ‘박지현 전 위원장에 대한 출당 권유 내지의 징계를 요구합니다’라는 제목의 글에는 청원 동의가 7만8110명을 넘어섰다. 민주당은 청원 글 게시 후 30일 동안 권리당원 5만 명 이상의 동의를 받은 청원에 대해 답변하고 있다. 답변에 필요한 동의 당원수(5만명)로 계산한 동의율은 무려 156%에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표에 대한 국회 체포동의안 표결이 있었던 지난달 16일, 이 청원인은 “누가 보더라도 검찰의 횡포이자 정치 검찰들의 공작이었다”며 “이러한 상황에서도 박 전 위원장으 이 대표의 체포동의안을 가결시켜야 한다고 주장했다”고 언급했다. 그러면서 “이런 사람이 어떻게 민주당원의 일원으로서 자격을 가지고 있다는 말이냐. 민주당의 소리를 듣지 않겠다는 사람은 민주당에 있을 이유도, 자격도 없다”며 “박 전 위원장에 대한 탈당, 출당 권유, 당원권 정지 등의 중징계가 필요하다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤를 이어 지난달 28일 올라온 ‘이번에 이낙연 전 대표를 민주당에서 영구제명 해야 됩니다’라는 제목의 글에는 청원 동의가 7만2500명을 넘어섰다. 청원인은 “체포동의안에서 그것도 민주당 내에서 반란표가 나오게 만든 것도 이 전 대표가 꾸몄다고 봐도 무리는 아니다”면서 “이 전 대표는 민주당에서 반드시 강제출당 시켜야 된다”고 주장했다. 이 대표의 체포동의안 표결에서 이탈한 비명계 배후에 이 전 대표가 있을 것이라는 추론 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 민주당 국민응답센터에서 가장 많은 동의를 얻었던 청원은 ‘당헌당규 개정요청’ 건이다. 지난해 8월 1일 올라온 이 청원은 당 대표가 기소되더라도 직을 유지할 수 있도록 당헌을 개정해달라는 내용이다. 이 대표에 대한 검찰 수사를 고려한 내용으로, 실제로 지난해 9월 당헌이 개정됐다. 이 청원은 7만7987명의 동의를 얻어 역대 최다를 기록했었지만, 박 전 위원장 출당 요구 청원에 최다 기록을 내주게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박 전 위원장은 지난 6일 YTN 라디오에 출연해 자신의 출당을 요구하는 당내 청원에 대해 “징계 청원에 참여하신 당원들의 마음은 이해를 하지만 생각이 다르다고 ‘징계하자’ ‘출당해야 한다’고 주장하는 건 민주당의 태도가 아니다”라고 반박한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박지현 출당·이낙연 제명” 민주당 청원 7만명 넘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304305339257_1678649453_0018044819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장을 출당시켜야 한다는 내용의 당내 청원이 7만8000명의 동의를 기록하면서 역대 민주당 청원 최다 동의 안건이 됐다. 이낙연 전 대표를 민주당에서 영구제명해야 한다는 내용의 당내 청원이 뒤를 이어 7만2000명의 동의를 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 오전 4시 기준 민주당 국민응답센터에 올라온 ‘박지현 전 위원장에 대한 출당 권유 내지의 징계를 요구합니다’라는 제목의 글에는 청원 동의가 7만8110명을 넘어섰다. 민주당은 청원 글 게시 후 30일 동안 권리당원 5만 명 이상의 동의를 받은 청원에 대해 답변하고 있다. 답변에 필요한 동의 당원수(5만명)로 계산한 동의율은 무려 156%에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표에 대한 국회 체포동의안 표결이 있었던 지난달 16일, 이 청원인은 “누가 보더라도 검찰의 횡포이자 정치 검찰들의 공작이었다”며 “이러한 상황에서도 박 전 위원장으 이 대표의 체포동의안을 가결시켜야 한다고 주장했다”고 언급했다. 그러면서 “이런 사람이 어떻게 민주당원의 일원으로서 자격을 가지고 있다는 말이냐. 민주당의 소리를 듣지 않겠다는 사람은 민주당에 있을 이유도, 자격도 없다”며 “박 전 위원장에 대한 탈당, 출당 권유, 당원권 정지 등의 중징계가 필요하다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤를 이어 지난달 28일 올라온 ‘이번에 이낙연 전 대표를 민주당에서 영구제명 해야 됩니다’라는 제목의 글에는 청원 동의가 7만2500명을 넘어섰다. 청원인은 “체포동의안에서 그것도 민주당 내에서 반란표가 나오게 만든 것도 이 전 대표가 꾸몄다고 봐도 무리는 아니다”면서 “이 전 대표는 민주당에서 반드시 강제출당 시켜야 된다”고 주장했다. 이 대표의 체포동의안 표결에서 이탈한 비명계 배후에 이 전 대표가 있을 것이라는 추론 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 민주당 국민응답센터에서 가장 많은 동의를 얻었던 청원은 ‘당헌당규 개정요청’ 건이다. 지난해 8월 1일 올라온 이 청원은 당 대표가 기소되더라도 직을 유지할 수 있도록 당헌을 개정해달라는 내용이다. 이 대표에 대한 검찰 수사를 고려한 내용으로, 실제로 지난해 9월 당헌이 개정됐다. 이 청원은 7만7987명의 동의를 얻어 역대 최다를 기록했었지만, 박 전 위원장 출당 요구 청원에 최다 기록을 내주게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박 전 위원장은 지난 6일 YTN 라디오에 출연해 자신의 출당을 요구하는 당내 청원에 대해 “징계 청원에 참여하신 당원들의 마음은 이해를 하지만 생각이 다르다고 ‘징계하자’ ‘출당해야 한다’고 주장하는 건 민주당의 태도가 아니다”라고 반박한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고민정 “난 이재명 대표 싫어하지 않아, 뭉쳐야할 때”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044829&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044829&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304453539274_1678650336_0018044829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고민정 더불어민주당 최고위원은 이재명 대표 거취를 둘러싼 당내 갈등 상황과 관련해 “어느 것이 옳은지 판단할 수가 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 11일 민주당 경남도당 강연에서 “(당내에서) 이재명 대표를 지켜달라는 목소리가 있고 (반대로) 이대로는 어렵다는 목소리가 있다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다만 누군가를 밟고 가는 것은 안 된다”며 “안에서는 치열하게 싸우지만 바깥에서 공격하면 하나로 뭉쳐야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 “지금은 ‘친문’(친문재인) ‘반문’(반문재인) ‘친명’(친이재명)이 중요하지 않다”면서 “많은 사람들이 저한테 이재명 대표를 왜 싫어하느냐고 물어보는데, 저는 이 대표를 싫어하지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304474439277_1678650466_0018044829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 정치권 상황에 대해서는 “요즘 뉴스를 보면 화가 난다. 텔레비전을 꺼버리고 싶다”며 “(윤석열 대통령 취임 이후) 한두 달 지나면 괜찮을 줄 알았는데, 지금도 그렇다. 임기가 채 1년도 지나지 않았는데, 숨이 막힌다. 그런데 아직 4년이나 남았다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그냥 윤석열, 국민의힘이 싫다고만 해서는 안 된다”면서 “이태원 참사 희생자 유족들, 산업재해로 죽어간 사람들, 비정규직 여성들의 마음속으로 들어가야 한다. 단순히 윤석열 대통령이 싫다고만 외치는 것은 너무 한가로운 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 청와대 대변인을 지낸 고 최고위원은 “윤석열 대통령한테 정말 부탁드리고 싶다. 문재인 전 대통령 지우기를 그만두고 나라를 생각해야 한다”면서 “지금까지 하는 거 보면 문 전 대통령이 했던 것을 다 지우다 보니 너무 많이 지워서 나라까지 지우려고 하는 것 같다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지금 대통령은 야당이 하는 말은 무조건 안 듣는 것 같다. 우리가 제안했던 대로 했다면 윤 대통령의 지지율이 이렇게까지 떨어지지 않았을 것”이라며 “반대로만 가다 보니 대통령 지지율이 떨어지는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고민정 “난 이재명 대표 싫어하지 않아, 뭉쳐야할 때”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044829&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044829&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T19:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304453539274_1678650336_0018044829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고민정 더불어민주당 최고위원은 이재명 대표 거취를 둘러싼 당내 갈등 상황과 관련해 “어느 것이 옳은지 판단할 수가 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 11일 민주당 경남도당 강연에서 “(당내에서) 이재명 대표를 지켜달라는 목소리가 있고 (반대로) 이대로는 어렵다는 목소리가 있다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다만 누군가를 밟고 가는 것은 안 된다”며 “안에서는 치열하게 싸우지만 바깥에서 공격하면 하나로 뭉쳐야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 “지금은 ‘친문’(친문재인) ‘반문’(반문재인) ‘친명’(친이재명)이 중요하지 않다”면서 “많은 사람들이 저한테 이재명 대표를 왜 싫어하느냐고 물어보는데, 저는 이 대표를 싫어하지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304474439277_1678650466_0018044829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 정치권 상황에 대해서는 “요즘 뉴스를 보면 화가 난다. 텔레비전을 꺼버리고 싶다”며 “(윤석열 대통령 취임 이후) 한두 달 지나면 괜찮을 줄 알았는데, 지금도 그렇다. 임기가 채 1년도 지나지 않았는데, 숨이 막힌다. 그런데 아직 4년이나 남았다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그냥 윤석열, 국민의힘이 싫다고만 해서는 안 된다”면서 “이태원 참사 희생자 유족들, 산업재해로 죽어간 사람들, 비정규직 여성들의 마음속으로 들어가야 한다. 단순히 윤석열 대통령이 싫다고만 외치는 것은 너무 한가로운 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 청와대 대변인을 지낸 고 최고위원은 “윤석열 대통령한테 정말 부탁드리고 싶다. 문재인 전 대통령 지우기를 그만두고 나라를 생각해야 한다”면서 “지금까지 하는 거 보면 문 전 대통령이 했던 것을 다 지우다 보니 너무 많이 지워서 나라까지 지우려고 하는 것 같다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지금 대통령은 야당이 하는 말은 무조건 안 듣는 것 같다. 우리가 제안했던 대로 했다면 윤 대통령의 지지율이 이렇게까지 떨어지지 않았을 것”이라며 “반대로만 가다 보니 대통령 지지율이 떨어지는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “엄석대 발언? 보수 정당에 부족한 말”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044872&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044872&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305162439308_1678652184_0018044872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 전 국민의힘 대표가 전당대회 이후 처음으로 방송에 출연해 윤석열 대통령을 ‘엄석대’에 비유한 것을 두고 “이 말을 할 수 있어야 살아 있는 정당이고, 이런 게 지금 보수 정당에 부족한 말”이라고 말했다. 이른바 윤핵관과의 갈등에 대해서도 “뭐가 잘잘못인지 정확히 파악해야 된다”고 말했다. 전당대회 기간 윤 대통령과 윤핵관을 정면으로 겨냥했던 이 전 대표가 앞으로도 비판적인 언행을 이어갈 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 지난 12일 KBS 뉴스9 ‘뉴스를 만나다’에 출연해 현안에 대한 입장을 밝혔다. ‘엄석대 발언’을 거론하며 “그런 정치적 언어, 정치적 행동이 좀 과하다는 당내 비판이 있다”는 질문에 이 전 대표는 “지금 와서 반추해 보면, 박근혜정부 시절 친박과 진박의 폭주를 막지 못했던 것이 너무했던 것”이라며 “그때 누군가는 아주 강한 어조로 그것을 비판했어야 되는 것이고 국민들에게 호소했어야 되는 것”이라고 말했다. 그러면서 “이 말을 할 수 있어야지 살아 있는 정당이고 이런 게 지금 보수 정당에 부족한 말”이라며 “아첨하는 거는 솔직히 쉽다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “정말 과한 것은 2016년 박근혜정부 시절 총선 앞두고 진박이다 이렇게 쫙 줄 서가지고 사람들 린치하고 총선 져서 나중에 의석수가 밀려 박근혜 대통령 탄핵당한 것”이라며 “그래서 5년 넘게 보수가 침체돼 있다. 이런 게 너무 한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 또는 윤핵관 사이의 갈등이 ‘퇴행적’이라는 지적에 대해서는 “누구의 잘잘못을 떠나면 안 된다”며 “잘잘못을 정확히 따져야 된다”고 주장했다. 이 전 대표는 “대선과 지선을 이긴 당 대표를 쫓아내기 위해 1년 가까이 이 사달이 난 것”이라며 “뭐가 잘잘못인지 정확히 파악해야 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친이준석계인 ‘천아용인’(천하람 당 대표 후보, 허은아·김용태 최고위원 후보, 이기인 청년최고위원 후보)이 전당대회에서 전원 낙선한 것에 대해서는 “천 후보가 득표한 15%, 이 후보가 득표한 18%가 가진 의미라는 것은, 사실은 이 두 후보 (경선) 한 달 전에 국민들, 당원들이 이들의 이름을 알지 못했다”며 “아마 후보들이 조금 더 인지도가 있었던 상황이었다면 오히려 수치가 좀 더 높았을 것”이라고 말했다. 인지도가 낮은 불리한 여건 속에서도 선전했다는 취지의 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대표 경선에 나섰던 천 후보는 14.98%, 청년최고위원 경선에선 이 후보가 18.71%를 기록했다. 최고위원 경선에 나선 김용태·허은아 후보는 각각 10.87%, 9.90%의 득표율을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “엄석대 발언? 보수 정당에 부족한 말”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044872&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044872&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305162439308_1678652184_0018044872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 전 국민의힘 대표가 전당대회 이후 처음으로 방송에 출연해 윤석열 대통령을 ‘엄석대’에 비유한 것을 두고 “이 말을 할 수 있어야 살아 있는 정당이고, 이런 게 지금 보수 정당에 부족한 말”이라고 말했다. 이른바 윤핵관과의 갈등에 대해서도 “뭐가 잘잘못인지 정확히 파악해야 된다”고 말했다. 전당대회 기간 윤 대통령과 윤핵관을 정면으로 겨냥했던 이 전 대표가 앞으로도 비판적인 언행을 이어갈 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 지난 12일 KBS 뉴스9 ‘뉴스를 만나다’에 출연해 현안에 대한 입장을 밝혔다. ‘엄석대 발언’을 거론하며 “그런 정치적 언어, 정치적 행동이 좀 과하다는 당내 비판이 있다”는 질문에 이 전 대표는 “지금 와서 반추해 보면, 박근혜정부 시절 친박과 진박의 폭주를 막지 못했던 것이 너무했던 것”이라며 “그때 누군가는 아주 강한 어조로 그것을 비판했어야 되는 것이고 국민들에게 호소했어야 되는 것”이라고 말했다. 그러면서 “이 말을 할 수 있어야지 살아 있는 정당이고 이런 게 지금 보수 정당에 부족한 말”이라며 “아첨하는 거는 솔직히 쉽다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “정말 과한 것은 2016년 박근혜정부 시절 총선 앞두고 진박이다 이렇게 쫙 줄 서가지고 사람들 린치하고 총선 져서 나중에 의석수가 밀려 박근혜 대통령 탄핵당한 것”이라며 “그래서 5년 넘게 보수가 침체돼 있다. 이런 게 너무 한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 또는 윤핵관 사이의 갈등이 ‘퇴행적’이라는 지적에 대해서는 “누구의 잘잘못을 떠나면 안 된다”며 “잘잘못을 정확히 따져야 된다”고 주장했다. 이 전 대표는 “대선과 지선을 이긴 당 대표를 쫓아내기 위해 1년 가까이 이 사달이 난 것”이라며 “뭐가 잘잘못인지 정확히 파악해야 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친이준석계인 ‘천아용인’(천하람 당 대표 후보, 허은아·김용태 최고위원 후보, 이기인 청년최고위원 후보)이 전당대회에서 전원 낙선한 것에 대해서는 “천 후보가 득표한 15%, 이 후보가 득표한 18%가 가진 의미라는 것은, 사실은 이 두 후보 (경선) 한 달 전에 국민들, 당원들이 이들의 이름을 알지 못했다”며 “아마 후보들이 조금 더 인지도가 있었던 상황이었다면 오히려 수치가 좀 더 높았을 것”이라고 말했다. 인지도가 낮은 불리한 여건 속에서도 선전했다는 취지의 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대표 경선에 나섰던 천 후보는 14.98%, 청년최고위원 경선에선 이 후보가 18.71%를 기록했다. 최고위원 경선에 나선 김용태·허은아 후보는 각각 10.87%, 9.90%의 득표율을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 03월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305300639325_1678653006_0018044886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3월 13일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -2.0도, 수원 -3.0도, 춘천 -7.0도, 강릉 -1.0도, 청주 -3.0도, 대전 -3.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -1.0도, 부산 1.0도, 제주 4.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 8.0도, 강릉 10.0도, 청주 9.0도, 대전 10.0도, 전주 10.0도, 광주 12.0도, 대구 11.0도, 부산 12.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 03월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305300639325_1678653006_0018044886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3월 13일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -2.0도, 수원 -3.0도, 춘천 -7.0도, 강릉 -1.0도, 청주 -3.0도, 대전 -3.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -1.0도, 부산 1.0도, 제주 4.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 8.0도, 강릉 10.0도, 청주 9.0도, 대전 10.0도, 전주 10.0도, 광주 12.0도, 대구 11.0도, 부산 12.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생활고’ 김새론, 알바 인증샷도 거짓?…“일한 적 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044888&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044888&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T20:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305240739317_1678652647_0018044888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음주운전 사고 이후 생활고를 겪고 있다고 호소한 배우 김새론(23)이 카페에서 일하는 듯한 모습이 담긴 ‘아르바이트 인증샷’을 공개했으나 해당 업체 측이 근무 이력 자체가 없다고 밝히면서 진위 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 연예계에 따르면 김새론 아르바이트 사진에 노출된 커피 프랜차이즈 업체는 “김새론은 매장에서 일한 적이 없다”고 11일 스포츠조선에 밝혔다. 경기도 한 매장에서 아르바이트를 했던 A씨가 김새론의 친구였으나, 김새론 본인은 아르바이트를 한 적이 없다고도 덧붙였다. A씨는 지난해 9월 그만둔 상태라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업체 입장이 전해진 이후 ‘거짓 인증’ 논란이 불거지며 역풍이 거세게 일고 있다. 생활고 호소에 대한 비판이 나오자 동정 여론을 일으키기 위해 조작된 사진을 올린 것 아니냐는 추정이 나온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 사진 3장은 김새론이 지난 11일 인스타그램에 직접 올렸다. 사진에는 유명 커피 프랜차이즈 업체의 앞치마를 착용한 김새론이 매장에서 아르바이트를 하는 듯한 모습이 담겼다. 이를 두고 위생 논란도 불거졌다. 위생장갑을 낀 손으로 머리를 묶거나 마스크도 없이 머리카락이 흘러내리는 채로 베이킹을 하는 모습이 부적절하다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305245839318_1678652698_0018044888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김새론은 지난 8일 열린 도로교통법 위반(음주운전) 혐의 첫 공판에서 생활고를 토로했다. 김새론의 법률대리인은 “소녀가장으로 가족들을 부양해온 김새론은 피해배상금 지급 후 경제적 어려움을 겪고 있다”며 “이번 사건으로 김새론뿐 아니라 가족도 생활고에 시달리고 있다”고 선처를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김새론의 호소는 대중의 공감을 받지 못했다. 과거 방송에서 공개된 고가의 집과 외제차 등이 재조명되며 곱지 않은 시선이 쏟아졌다. 이와 더불어 김새론이 ‘국내 10대 로펌’으로 꼽히는 대형 로펌의 대표 변호사 A씨를 포함해 6명의 변호사를 법률대리인으로 고용했다는 사실이 알려지며 비판 여론은 더 커졌다. A씨는 부장검사 출신의 전관 변호사라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김새론 측 변호인은 지난 10일 한 언론 인터뷰에서 “(김새론이) 그간 벌었던 돈을 가족의 생계를 부양하는 데 써왔고, 이번 사건 이후 광고 등 위약금을 물게 되면서 생활고에 시달리는 게 사실”이라며 “김새론 보유 차량은 사건 이후 처분했고, 방송에 나온 아파트는 기획사의 소유로 사건 이후 해당 아파트에서 퇴거해 월세로 사는 것으로 알고 있다. (변호사) 수임료도 보통보다 낮은 수준”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 해명도 ‘거짓 알바 인증’ 논란에 묻혀버린 분위기다. 김새론은 인스타그램에 해당 아르바이트 사진들을 올린 이후 별도의 입장을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생활고’ 김새론, 알바 인증샷도 거짓?…“일한 적 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044888&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044888&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T20:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305240739317_1678652647_0018044888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음주운전 사고 이후 생활고를 겪고 있다고 호소한 배우 김새론(23)이 카페에서 일하는 듯한 모습이 담긴 ‘아르바이트 인증샷’을 공개했으나 해당 업체 측이 근무 이력 자체가 없다고 밝히면서 진위 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 연예계에 따르면 김새론 아르바이트 사진에 노출된 커피 프랜차이즈 업체는 “김새론은 매장에서 일한 적이 없다”고 11일 스포츠조선에 밝혔다. 경기도 한 매장에서 아르바이트를 했던 A씨가 김새론의 친구였으나, 김새론 본인은 아르바이트를 한 적이 없다고도 덧붙였다. A씨는 지난해 9월 그만둔 상태라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업체 입장이 전해진 이후 ‘거짓 인증’ 논란이 불거지며 역풍이 거세게 일고 있다. 생활고 호소에 대한 비판이 나오자 동정 여론을 일으키기 위해 조작된 사진을 올린 것 아니냐는 추정이 나온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 사진 3장은 김새론이 지난 11일 인스타그램에 직접 올렸다. 사진에는 유명 커피 프랜차이즈 업체의 앞치마를 착용한 김새론이 매장에서 아르바이트를 하는 듯한 모습이 담겼다. 이를 두고 위생 논란도 불거졌다. 위생장갑을 낀 손으로 머리를 묶거나 마스크도 없이 머리카락이 흘러내리는 채로 베이킹을 하는 모습이 부적절하다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031305245839318_1678652698_0018044888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김새론은 지난 8일 열린 도로교통법 위반(음주운전) 혐의 첫 공판에서 생활고를 토로했다. 김새론의 법률대리인은 “소녀가장으로 가족들을 부양해온 김새론은 피해배상금 지급 후 경제적 어려움을 겪고 있다”며 “이번 사건으로 김새론뿐 아니라 가족도 생활고에 시달리고 있다”고 선처를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김새론의 호소는 대중의 공감을 받지 못했다. 과거 방송에서 공개된 고가의 집과 외제차 등이 재조명되며 곱지 않은 시선이 쏟아졌다. 이와 더불어 김새론이 ‘국내 10대 로펌’으로 꼽히는 대형 로펌의 대표 변호사 A씨를 포함해 6명의 변호사를 법률대리인으로 고용했다는 사실이 알려지며 비판 여론은 더 커졌다. A씨는 부장검사 출신의 전관 변호사라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김새론 측 변호인은 지난 10일 한 언론 인터뷰에서 “(김새론이) 그간 벌었던 돈을 가족의 생계를 부양하는 데 써왔고, 이번 사건 이후 광고 등 위약금을 물게 되면서 생활고에 시달리는 게 사실”이라며 “김새론 보유 차량은 사건 이후 처분했고, 방송에 나온 아파트는 기획사의 소유로 사건 이후 해당 아파트에서 퇴거해 월세로 사는 것으로 알고 있다. (변호사) 수임료도 보통보다 낮은 수준”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 해명도 ‘거짓 알바 인증’ 논란에 묻혀버린 분위기다. 김새론은 인스타그램에 해당 아르바이트 사진들을 올린 이후 별도의 입장을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메기’ 파트2 꿈꾸는 인터넷은행, 시중은행 2중대 안 되려면 [스토리텔링경제]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044643&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044643&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2020092416093057892_1600931370_0018044643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5대 시중은행 중심 과점 경쟁 체계를 깰 대안으로 인터넷전문은행 활성화가 하나의 대안으로 떠오르고 있다. 다만 이들이 ‘경쟁 촉진자’가 될만한 깜냥이 있는지에 대해서는 의견이 엇갈린다. 2017년 처음 도입 당시 혁신과 포용을 외치며 시장 혁신을 일으킬 ‘메기’가 될 것으로 예상했지만 예상외로 부진했다는 평가를 받기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 디지털 혁신 측면에서 인터넷은행이 나름대로 역할을 했다는 시각도 있다. 모바일 뱅킹 애플리케이션 상용화와 종합 금융플랫폼 구축, UX·UI 편의성 개선 등을 이끌어냈다는 평가다. ‘철옹성’같이 여겨지던 시중은행의 디지털 변화 물꼬를 인터넷은행이 터줬다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 중·저신용자를 포용하겠다던 미션은 달성 못 했다는 비판이 크다. 14일 은행연합회에 따르면, 지난해 가장 높은 중·저신용자 대출 비중(잔액 기준)을 기록한 토스뱅크(40.4%)를 제외하면 카카오뱅크·케이뱅크는 중·저신용자 대출 비중이 4분의 1 정도에 지나지 않는다. 인터넷은행이 각사의 CSS(신용평가시스템)을 고도화해 차별화를 꾀하기보다는 시중은행처럼 ‘이자 장사’에만 집중한 것 아니냐는 이야기도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;인터넷은행, ‘메기’ 아닌 ‘미꾸라지’?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300090238941_1678633742_0018044643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷은행 시대는 2017년 케이뱅크와 카카오뱅크가 영업을 시작하며 본격 개막했다. 한국에서 새로운 은행이 은행업 인가를 받게 된 건 1992년 평화은행 이후 25년 만의 일이었다. 올해로 출범 7년 차를 맞은 인터넷은행은 외형적으로 ‘폭풍 성장’했다. 지난해 기준 카카오뱅크의 가입자 수는 2042만명이며, 케이뱅크와 토스뱅크도 각각 849만명, 570만명을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷은행은 정체돼있던 금융권에 경쟁과 혁신의 바람을 불어넣을 ‘메기’로서 활약하길 기대를 모았다. 물론 인터넷은행은 업계 전반의 디지털 전환을 가속화시키는 역할을 했다는 평가를 받는다. 접근성 개선, 수수료 무료 혜택 확대, 비대면 상품 출시 등 기존 전통적인 영업방식에 머물러있던 시중은행의 변화를 자극했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그들의 혁신이 기대에 미치지 못했다는 평가도 분명히 존재한다. 일각에서 ‘메기’가 아닌 ‘큰 미꾸라지’ 정도에 그쳤다는 이야기가 나오는 이유다. 무엇보다 인터넷은행의 주요 설립 취지는 중·저신용자 대출 확대 등 금융 취약계층에 대한 포용금융인데, 해당 임무를 제대로 달성 못 했다는 비판이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 가장 높은 중·저신용자 대출 비중(잔액 기준)을 기록한 건 토스뱅크(40.4%)였지만 정작 자신들이 내세웠던 목표치인 42%에는 미달했다. 카카오뱅크와 케이뱅크는 목표치(25%)를 소폭 넘어선 25.4%, 25.1%를 각각 기록했다. 반면 이들의 고신용자 대출 비중은 여전히 높다. 지난해 배진교 정의당 의원의 분석 자료에 따르면 중·저신용자 대출 증가액보다 고신용자 대출 증가분이 더 많은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷은행이 중·저신용자뿐 아니라 고신용자에게도 ‘이자 장사’를 하고 있다는 지적은 꾸준히 나온다. 지난해 1월 기준으로 1월 인터넷은행 3사의 일반 신용대출 평균 금리(서민 금융 제외)는 6.35~8.22%로 5대 은행(5.85~6.43%)을 웃돌았다. 고신용자 신용대출 평균 금리도 연 6.43%로 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 5대 시중은행 평균치(6.3%)보다 0.13% 포인트 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류두진 성균관대 경제학과 교수는 “인터넷은행은 점포 운영 비용이 상대적으로 적다는 이점을 이용해 사실상 수수료만 조금 깎아주는 식으로 소비자들을 유인했다”며 “인터넷은행이 혁신을 위한 노력보다는 기존 은행처럼 예대마진에 치우진 영업구조에 천착하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;다시 메기로 화려한 부활 꿈꾸나?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2020041914520628067_1587275526_0018044643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷은행이 금융권의 기존 패러다임을 답습하는 등 기대만큼 활약하지 못했다는 평가가 많지만. 그럼에도 불구하고 은행권 과점 체제를 깰 대안으로 기대를 모으는 것도 사실이다. 이복현 금융감독원장은 지난달 27일 인터넷은행과 주요 핀테크 대표를 만나 “책임 있는 금융 혁신을 통해 은행산업의 건전한 경쟁과 금융소비자의 편익 제고를 위한 혁신 촉진자로 자리매김을 해달라”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷은행도 최근 상황을 기회로 보는 분위기다. 실제 업계는 금융당국에 중·저신용자 대상 신용 대출 비중 규제를 완화해줄 것을 요청하고 있다. 구체적으로는 중·저신용자 대출 ‘비중’이 아닌 ‘공급액’으로 기준을 바꾸자는 주장도 나온다. 실제 인터넷은행은 중·저신용자 대출을 늘리는 과정에서 연체율이 악화하는 등 건전성 지표가 악화되는 문제를 겪고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 인터넷은행이 정말 은행권의 ‘경쟁 촉진자’로 거듭나기 위해서는 시즌2를 꿈꿔야 한다고 지적한다. 지금처럼 혁신의 한계를 보이는 상황에서 그저 규제만 풀어주면 시중은행 ‘2중대’에서 벗어나지 못할 거라는 비판이다. 류 교수는 “일단 인터넷은행 규제를 완화해줘서 시중은행과 경쟁할 수 있는 환경을 만들어주는 것은 필요하다고 본다”면서도 “다만 지금 인터넷은행은 CSS 고도화 등 최소한의 노력과 투자도 안 하는 게 문제다. 위험을 감수하지 않고 ‘안전한 장사’로 수익을 내는 데에도 문제가 없기 때문”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 인터넷은행 중에서는 수익구조 등에서 시중은행과 차별화를 보인 사례가 많다. 영국 버드(Bud)는 개인별 성향·상황에 알맞은 맞춤형 오픈뱅킹 서비스를 제공한다. 중국 마이뱅크는 상인·농민 등 금융 사각지대를 공략했고, 일본 세븐은행은 편의점 ‘세븐일레븐’의 사업구조를 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메기’ 파트2 꿈꾸는 인터넷은행, 시중은행 2중대 안 되려면 [스토리텔링경제]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044643&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018044643&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2020092416093057892_1600931370_0018044643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5대 시중은행 중심 과점 경쟁 체계를 깰 대안으로 인터넷전문은행 활성화가 하나의 대안으로 떠오르고 있다. 다만 이들이 ‘경쟁 촉진자’가 될만한 깜냥이 있는지에 대해서는 의견이 엇갈린다. 2017년 처음 도입 당시 혁신과 포용을 외치며 시장 혁신을 일으킬 ‘메기’가 될 것으로 예상했지만 예상외로 부진했다는 평가를 받기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 디지털 혁신 측면에서 인터넷은행이 나름대로 역할을 했다는 시각도 있다. 모바일 뱅킹 애플리케이션 상용화와 종합 금융플랫폼 구축, UX·UI 편의성 개선 등을 이끌어냈다는 평가다. ‘철옹성’같이 여겨지던 시중은행의 디지털 변화 물꼬를 인터넷은행이 터줬다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 중·저신용자를 포용하겠다던 미션은 달성 못 했다는 비판이 크다. 14일 은행연합회에 따르면, 지난해 가장 높은 중·저신용자 대출 비중(잔액 기준)을 기록한 토스뱅크(40.4%)를 제외하면 카카오뱅크·케이뱅크는 중·저신용자 대출 비중이 4분의 1 정도에 지나지 않는다. 인터넷은행이 각사의 CSS(신용평가시스템)을 고도화해 차별화를 꾀하기보다는 시중은행처럼 ‘이자 장사’에만 집중한 것 아니냐는 이야기도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;인터넷은행, ‘메기’ 아닌 ‘미꾸라지’?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031300090238941_1678633742_0018044643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷은행 시대는 2017년 케이뱅크와 카카오뱅크가 영업을 시작하며 본격 개막했다. 한국에서 새로운 은행이 은행업 인가를 받게 된 건 1992년 평화은행 이후 25년 만의 일이었다. 올해로 출범 7년 차를 맞은 인터넷은행은 외형적으로 ‘폭풍 성장’했다. 지난해 기준 카카오뱅크의 가입자 수는 2042만명이며, 케이뱅크와 토스뱅크도 각각 849만명, 570만명을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷은행은 정체돼있던 금융권에 경쟁과 혁신의 바람을 불어넣을 ‘메기’로서 활약하길 기대를 모았다. 물론 인터넷은행은 업계 전반의 디지털 전환을 가속화시키는 역할을 했다는 평가를 받는다. 접근성 개선, 수수료 무료 혜택 확대, 비대면 상품 출시 등 기존 전통적인 영업방식에 머물러있던 시중은행의 변화를 자극했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그들의 혁신이 기대에 미치지 못했다는 평가도 분명히 존재한다. 일각에서 ‘메기’가 아닌 ‘큰 미꾸라지’ 정도에 그쳤다는 이야기가 나오는 이유다. 무엇보다 인터넷은행의 주요 설립 취지는 중·저신용자 대출 확대 등 금융 취약계층에 대한 포용금융인데, 해당 임무를 제대로 달성 못 했다는 비판이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 가장 높은 중·저신용자 대출 비중(잔액 기준)을 기록한 건 토스뱅크(40.4%)였지만 정작 자신들이 내세웠던 목표치인 42%에는 미달했다. 카카오뱅크와 케이뱅크는 목표치(25%)를 소폭 넘어선 25.4%, 25.1%를 각각 기록했다. 반면 이들의 고신용자 대출 비중은 여전히 높다. 지난해 배진교 정의당 의원의 분석 자료에 따르면 중·저신용자 대출 증가액보다 고신용자 대출 증가분이 더 많은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷은행이 중·저신용자뿐 아니라 고신용자에게도 ‘이자 장사’를 하고 있다는 지적은 꾸준히 나온다. 지난해 1월 기준으로 1월 인터넷은행 3사의 일반 신용대출 평균 금리(서민 금융 제외)는 6.35~8.22%로 5대 은행(5.85~6.43%)을 웃돌았다. 고신용자 신용대출 평균 금리도 연 6.43%로 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 5대 시중은행 평균치(6.3%)보다 0.13% 포인트 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류두진 성균관대 경제학과 교수는 “인터넷은행은 점포 운영 비용이 상대적으로 적다는 이점을 이용해 사실상 수수료만 조금 깎아주는 식으로 소비자들을 유인했다”며 “인터넷은행이 혁신을 위한 노력보다는 기존 은행처럼 예대마진에 치우진 영업구조에 천착하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;다시 메기로 화려한 부활 꿈꾸나?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2020041914520628067_1587275526_0018044643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷은행이 금융권의 기존 패러다임을 답습하는 등 기대만큼 활약하지 못했다는 평가가 많지만. 그럼에도 불구하고 은행권 과점 체제를 깰 대안으로 기대를 모으는 것도 사실이다. 이복현 금융감독원장은 지난달 27일 인터넷은행과 주요 핀테크 대표를 만나 “책임 있는 금융 혁신을 통해 은행산업의 건전한 경쟁과 금융소비자의 편익 제고를 위한 혁신 촉진자로 자리매김을 해달라”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷은행도 최근 상황을 기회로 보는 분위기다. 실제 업계는 금융당국에 중·저신용자 대상 신용 대출 비중 규제를 완화해줄 것을 요청하고 있다. 구체적으로는 중·저신용자 대출 ‘비중’이 아닌 ‘공급액’으로 기준을 바꾸자는 주장도 나온다. 실제 인터넷은행은 중·저신용자 대출을 늘리는 과정에서 연체율이 악화하는 등 건전성 지표가 악화되는 문제를 겪고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 인터넷은행이 정말 은행권의 ‘경쟁 촉진자’로 거듭나기 위해서는 시즌2를 꿈꿔야 한다고 지적한다. 지금처럼 혁신의 한계를 보이는 상황에서 그저 규제만 풀어주면 시중은행 ‘2중대’에서 벗어나지 못할 거라는 비판이다. 류 교수는 “일단 인터넷은행 규제를 완화해줘서 시중은행과 경쟁할 수 있는 환경을 만들어주는 것은 필요하다고 본다”면서도 “다만 지금 인터넷은행은 CSS 고도화 등 최소한의 노력과 투자도 안 하는 게 문제다. 위험을 감수하지 않고 ‘안전한 장사’로 수익을 내는 데에도 문제가 없기 때문”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 인터넷은행 중에서는 수익구조 등에서 시중은행과 차별화를 보인 사례가 많다. 영국 버드(Bud)는 개인별 성향·상황에 알맞은 맞춤형 오픈뱅킹 서비스를 제공한다. 중국 마이뱅크는 상인·농민 등 금융 사각지대를 공략했고, 일본 세븐은행은 편의점 ‘세븐일레븐’의 사업구조를 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미 당국, 파산 SVB 비보험 예금 전액 보호 방안 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045003&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045003&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306154239376_1678655742_0018045003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 행정부가 파산한 실리콘밸리은행(SVB)의 모든 예금을 보호하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다. 예금보험 대상이 아닌 자금까지 연방정부가 보호한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 3명의 소식통은 인용해 “재무부, 연방준비제도(Fed·연준), 연방예금보험공사(FDIC)가 이번 주말 이러한 방안을 논의했다”고 보도했다. 재무부는 현재 SVB를 다른 금융 기관에 매각하는 방안을 최우선 고려 중이지만, 매각 실패를 대비한 차선책으로 이 같은 방안을 검토 중인 것으로 전해졌다. FDIC는 전날 밤부터 이날 오후까지 SVB 매각을 위한 경매 절차를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 백악관도 아시아 금융시장 개장을 앞둔 상황에서 이러한 구상을 검토 중이라고 2명의 관계자를 인용해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FDIC는 은행 계좌당 최대 25만 달러에 한해 보험을 제공한다. 그러나 SVB의 경우 전체 예금의 거의 90% 이상이 보험 대상이 아닌 것으로 나타났다. SVB 매각이 지연되거나 실패할 경우 고객사들은 상당 기간 돈을 찾지 못해 줄도산 우려가 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 소식통은 “그들(재무부, 연준, FDIC)은 모든 비보험 예금을 보호할 수 있는 법적, 정치적으로 합리적인 길을 모색하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 특정 은행의 파산이 광범위한 금융권 시스템 리스크를 초래할 수 있다고 판단되면 25만 달러 초과 비보험 예금도 보호할 수 있다는 내용의 연방예금보험법 조항을 적용할 것으로 알려졌다. 이 조항에 따라 보호 대상 예금 범위를 확대하려면 연준 이사회와 FDIC 이사회에서 각각 3분의 2가 찬성해야 하고, 재닛 옐런 재무장관도 동의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CNBC 방송도 연준과 FDIC가 SVB 매각 실패를 대비해 2개의 다른 금융 기구를 통해 SVB 사태를 관리하는 방안을 논의 중이라고 전했다. 연방예금보험법에 따라 비보험 예금 안전장치를 마련하거나, SVB에 노출된 다른 금융권 지원을 위한 ‘일반 금융기구’ 설치 방안 등이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;래리 서머스 전 재무장관도 이날 트위터를 통해 무보험 예금 보호 방안을 강력히 지지하며 “당국이 결단력 있고 신속하게 행동하는 것이 가장 좋다. 충분히 강력하게 행동하지 않으면 (금융위기를 일으킨) 리먼 브러더스와 같은 오류가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국제통화기금(IMF)은 이날 “SVB 사태 전개와 금융 안정에 미칠 수 있는 영향을 긴밀히 감시하고 있으며 미국의 정책 입안자들이 사태에 대응하기 위해 적절한 조치를 하고 있다는 완전한 신뢰를 하고 있다”는 내용의 대변인 성명을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미 당국, 파산 SVB 비보험 예금 전액 보호 방안 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045003&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045003&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306154239376_1678655742_0018045003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 행정부가 파산한 실리콘밸리은행(SVB)의 모든 예금을 보호하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다. 예금보험 대상이 아닌 자금까지 연방정부가 보호한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 3명의 소식통은 인용해 “재무부, 연방준비제도(Fed·연준), 연방예금보험공사(FDIC)가 이번 주말 이러한 방안을 논의했다”고 보도했다. 재무부는 현재 SVB를 다른 금융 기관에 매각하는 방안을 최우선 고려 중이지만, 매각 실패를 대비한 차선책으로 이 같은 방안을 검토 중인 것으로 전해졌다. FDIC는 전날 밤부터 이날 오후까지 SVB 매각을 위한 경매 절차를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 백악관도 아시아 금융시장 개장을 앞둔 상황에서 이러한 구상을 검토 중이라고 2명의 관계자를 인용해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FDIC는 은행 계좌당 최대 25만 달러에 한해 보험을 제공한다. 그러나 SVB의 경우 전체 예금의 거의 90% 이상이 보험 대상이 아닌 것으로 나타났다. SVB 매각이 지연되거나 실패할 경우 고객사들은 상당 기간 돈을 찾지 못해 줄도산 우려가 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 소식통은 “그들(재무부, 연준, FDIC)은 모든 비보험 예금을 보호할 수 있는 법적, 정치적으로 합리적인 길을 모색하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 특정 은행의 파산이 광범위한 금융권 시스템 리스크를 초래할 수 있다고 판단되면 25만 달러 초과 비보험 예금도 보호할 수 있다는 내용의 연방예금보험법 조항을 적용할 것으로 알려졌다. 이 조항에 따라 보호 대상 예금 범위를 확대하려면 연준 이사회와 FDIC 이사회에서 각각 3분의 2가 찬성해야 하고, 재닛 옐런 재무장관도 동의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CNBC 방송도 연준과 FDIC가 SVB 매각 실패를 대비해 2개의 다른 금융 기구를 통해 SVB 사태를 관리하는 방안을 논의 중이라고 전했다. 연방예금보험법에 따라 비보험 예금 안전장치를 마련하거나, SVB에 노출된 다른 금융권 지원을 위한 ‘일반 금융기구’ 설치 방안 등이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;래리 서머스 전 재무장관도 이날 트위터를 통해 무보험 예금 보호 방안을 강력히 지지하며 “당국이 결단력 있고 신속하게 행동하는 것이 가장 좋다. 충분히 강력하게 행동하지 않으면 (금융위기를 일으킨) 리먼 브러더스와 같은 오류가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국제통화기금(IMF)은 이날 “SVB 사태 전개와 금융 안정에 미칠 수 있는 영향을 긴밀히 감시하고 있으며 미국의 정책 입안자들이 사태에 대응하기 위해 적절한 조치를 하고 있다는 완전한 신뢰를 하고 있다”는 내용의 대변인 성명을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이재명, 측근 인간성 길러달라”…前비서실장 유서에는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045021&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045021&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306210539387_1678656065_0018045021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“주변 측근들 진정성 있게 인간성을 길러주십시오.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 경기도지사 시절 초대 비서실장을 지낸 고(故) 전형수(64)씨가 유서에서 이 대표를 향해 이같이 당부한 사실이 추가로 알려졌다. 전씨가 숨진 경기 성남시 자택에서 발견된 노트 6쪽 분량의 자필 유서에는 “주변 측근을 잘 관리하시라” “측근들의 인간성을 길러 달라” 등 이 대표에게 남긴 메시지가 담겼다고 13일 동아일보가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 성남FC 불법 후원금 의혹 수사 등에서 이 대표의 측근들이 전씨에게 책임을 미뤄 전씨가 섭섭함을 느꼈던 것 아니냐는 관측이 나온다. 전씨는 성남FC 불법 후원금 의혹 사건과 관련해 이 대표의 제3자 뇌물 혐의 ‘공범’으로 입건돼 지난해 12월 한 차례 검찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 전씨가 성남시에서 행정기획국장을 지내던 2014, 2015년 성남FC가 네이버로부터 후원금을 받는 과정에서 당시 성남시 정책비서관이던 정진상 전 민주당 대표실 정무조정실장과 함께 네이버 관계자를 직접 만나 협상을 벌인 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306223239389_1678656152_0018045021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 전씨는 또 유서에서 “저는 기본과 원칙에 맞게 일을 처리했습니다. 억울하게 연루된 걸 이 대표님도 알고 계시지 않습니까”라며 업무 처리의 정당성과 억울함을 호소한 것으로 알려졌다. 전씨가 말한 ‘일’은 성남FC 후원금 의혹이나 대북 송금 의혹을 의미하는 것이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 1월 이화영 전 경기도 평화부지사 재판에서 자신이 쌍방울그룹 실소유주인 김성태 전 회장 모친상에 이 대표를 대신해 ‘대리조문’을 갔다는 증언이 공개된 이후 관련 보도가 잇따르자 극심한 스트레스를 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 유서 첫 문장을 “이 대표는 이제 정치 내려놓으십시오”로 시작해 “대표님과 함께 일한 사람들의 희생이 더 이상 없어야지요” “현재 진행되는 검찰 수사 관련 본인 책임을 다 알고 있지 않습니까”라고 적은 것으로 전해졌다. 또 “(성남시) 행정기획국장이어서 권한도 없었는데 피의자로 입건됐다” “공무원으로서 주어진 일만 했다” 등 억울함을 여러 차례 토로한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 “한 사람의 인생이 송두리째 망가지고 집안이 풍비박산 났다” “거짓은 진실을 이길 수 없지만 돈 없는 사람이 너무 어렵다” 등의 표현도 유서에 남겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306224939390_1678656169_0018045021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 9일 오후 6시45분쯤 집에서 극단적 선택으로 숨진 채 발견됐다. 부검을 원치 않는다는 유족 뜻에 따라 검찰이 경찰의 부검영장을 기각해 전씨의 발인은 예정대로 11일 오전 진행됐다. 성남시의료원 장례식장에서 열린 발인식은 유족 30여명만 참석한 채 침통한 분위기 속에서 진행됐고, 전씨의 유해는 경기도 용인시의 한 봉안당에 안치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이 대표는 당 안팎에서 제기된 ‘사퇴론’을 일축하고 나섰다. 그는 지난 10일 경기도 현장 최고위원회의에서 “이게(전씨 사망) 검찰의 과도한 압박 수사 때문에 생긴 일이지, 이재명 때문인가”라며 “아무리 비정한 정치라고 하지만 이 억울한 죽음들을 정치도구로 활용하지 말라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “수사당하는 게 제 잘못인가. 주변을 먼지 털듯이 털고 주변의 주변까지 털어대니 주변 사람들이 어떻게 견뎌내나”라며 “그야말로 광기다. 검찰의 이 미친 칼질을 도저히 용서할 수 없다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이재명, 측근 인간성 길러달라”…前비서실장 유서에는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045021&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045021&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306210539387_1678656065_0018045021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“주변 측근들 진정성 있게 인간성을 길러주십시오.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 경기도지사 시절 초대 비서실장을 지낸 고(故) 전형수(64)씨가 유서에서 이 대표를 향해 이같이 당부한 사실이 추가로 알려졌다. 전씨가 숨진 경기 성남시 자택에서 발견된 노트 6쪽 분량의 자필 유서에는 “주변 측근을 잘 관리하시라” “측근들의 인간성을 길러 달라” 등 이 대표에게 남긴 메시지가 담겼다고 13일 동아일보가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 성남FC 불법 후원금 의혹 수사 등에서 이 대표의 측근들이 전씨에게 책임을 미뤄 전씨가 섭섭함을 느꼈던 것 아니냐는 관측이 나온다. 전씨는 성남FC 불법 후원금 의혹 사건과 관련해 이 대표의 제3자 뇌물 혐의 ‘공범’으로 입건돼 지난해 12월 한 차례 검찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 전씨가 성남시에서 행정기획국장을 지내던 2014, 2015년 성남FC가 네이버로부터 후원금을 받는 과정에서 당시 성남시 정책비서관이던 정진상 전 민주당 대표실 정무조정실장과 함께 네이버 관계자를 직접 만나 협상을 벌인 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306223239389_1678656152_0018045021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 전씨는 또 유서에서 “저는 기본과 원칙에 맞게 일을 처리했습니다. 억울하게 연루된 걸 이 대표님도 알고 계시지 않습니까”라며 업무 처리의 정당성과 억울함을 호소한 것으로 알려졌다. 전씨가 말한 ‘일’은 성남FC 후원금 의혹이나 대북 송금 의혹을 의미하는 것이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 1월 이화영 전 경기도 평화부지사 재판에서 자신이 쌍방울그룹 실소유주인 김성태 전 회장 모친상에 이 대표를 대신해 ‘대리조문’을 갔다는 증언이 공개된 이후 관련 보도가 잇따르자 극심한 스트레스를 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 유서 첫 문장을 “이 대표는 이제 정치 내려놓으십시오”로 시작해 “대표님과 함께 일한 사람들의 희생이 더 이상 없어야지요” “현재 진행되는 검찰 수사 관련 본인 책임을 다 알고 있지 않습니까”라고 적은 것으로 전해졌다. 또 “(성남시) 행정기획국장이어서 권한도 없었는데 피의자로 입건됐다” “공무원으로서 주어진 일만 했다” 등 억울함을 여러 차례 토로한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 “한 사람의 인생이 송두리째 망가지고 집안이 풍비박산 났다” “거짓은 진실을 이길 수 없지만 돈 없는 사람이 너무 어렵다” 등의 표현도 유서에 남겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306224939390_1678656169_0018045021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 9일 오후 6시45분쯤 집에서 극단적 선택으로 숨진 채 발견됐다. 부검을 원치 않는다는 유족 뜻에 따라 검찰이 경찰의 부검영장을 기각해 전씨의 발인은 예정대로 11일 오전 진행됐다. 성남시의료원 장례식장에서 열린 발인식은 유족 30여명만 참석한 채 침통한 분위기 속에서 진행됐고, 전씨의 유해는 경기도 용인시의 한 봉안당에 안치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이 대표는 당 안팎에서 제기된 ‘사퇴론’을 일축하고 나섰다. 그는 지난 10일 경기도 현장 최고위원회의에서 “이게(전씨 사망) 검찰의 과도한 압박 수사 때문에 생긴 일이지, 이재명 때문인가”라며 “아무리 비정한 정치라고 하지만 이 억울한 죽음들을 정치도구로 활용하지 말라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “수사당하는 게 제 잘못인가. 주변을 먼지 털듯이 털고 주변의 주변까지 털어대니 주변 사람들이 어떻게 견뎌내나”라며 “그야말로 광기다. 검찰의 이 미친 칼질을 도저히 용서할 수 없다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 “잠수함서 전략순항미사일 2발 발사, 표적 명중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045029&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045029&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307502439504_1678661424_0018045029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 전날 잠수함에서 전략순항미사일 2발을 발사해 표적에 명중했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 이날 “전략순항미사일 수중발사훈련이 12일 새벽에 진행되었다”면서 “발사훈련에 동원된 잠수함 ‘8·24영웅함’이 조선 동해 경포만 수역에서 2기의 전략순항미사일을 발사하였다”고 보도했다. 경포만은 함경남도 홍원군 앞바다로, 잠수함과 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 개발시설이 있는 신포 일대 해상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙통신은 “발사된 2기의 전략순항미사일은 조선 동해에 설정된 1500㎞ 계선의 거리를 모의한 ‘8’자형 비행궤도를 7563s(2시간6분3초)∼7575s(2시간6분15초)간 비행하여 표적을 명중 타격하였다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “발사 훈련을 통하여 무기 체계의 신뢰성을 확인하고 공화국 핵억제력의 또 다른 중요 구성 부분으로 되는 잠수함 부대들의 수중대지상 공격 작전 태세를 검열 판정하였다”며 “발사 훈련은 자기의 목적을 성과적으로 달성하였다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “조선로동당 중앙군사위원회는 발사훈련 결과에 만족을 표시하였다”며 “수중발사 훈련을 통하여 미제와 남조선괴뢰역도들의 반공화국 군사적 준동이 노골화되고 있는 현 정세를 시종 압도적인 강력한 힘으로 통제 관리해나갈 우리 군대의 불변한 입장이 명백히 표명되었으며 다양한 공간에서의 핵전쟁 억제 수단들의 경상적 가동 태세가 입증됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307504139505_1678661442_0018045029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 잠수함서 순항미사일을 발사한 것은 처음이다. 8·24영웅함은 2016년 8월 24일 함경남도 신포 앞바다에서 첫 SLBM인 북극성-1형의 수중 발사에 이용한 고래급(2000t급) 잠수함을 말한다. 당시 북한은 수중 발사에 성공했다고 주장하며, 이 잠수함을 8·24영웅함으로 명명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 잠수함에서 순항미사일 발사에 성공함으로써 또 하나의 ‘수중전략무기’를 보유하게 됐다는 의미가 있으며, 한미 요격망도 위협을 받게 됐다는 우려가 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사 전문가들은 북한 잠수함의 공격 능력이 확대·강화된 것으로 평가했다. 전략순항미사일의 사거리가 1500㎞가량이면 남한 전역과 주일미군기지까지 타격권에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307505639506_1678661456_0018045029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군 당국은 북한이 미사일을 발사한 지 하루 뒤인 이날 이 같은 사실을 공개했다. 미사일의 제원이 명확하게 파악되지 않았고 북한의 추가 군사행동과 기만전술 등 우려가 있어 군이 즉시 공지하지 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “우리 군은 감시 및 경계를 강화한 가운데, 한미간 긴밀하게 공조하면서 만반의 대비태세를 유지하고 있다”고 전했다. 이번 발사는 지난 9일 남포 일대에서 서해 방향으로 ‘신형전술유도무기’ 단거리탄도미사일 6발을 쏜 지 사흘 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 이번 잠수함 미사일 발사는 이날부터 시작된 ‘자유의 방패’(프리덤 실드·FS) 한미 연합연습에 반발한 대응 조치로 분석된다. 한미는 이날 0시를 기준으로 FS 연습에 돌입, 북한의 추가 도발도 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난해 5월 신포 일대 잠수함에서 단거리탄도미사일을 발사했으며 10월에는 저수지에서 SLBM을 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 “잠수함서 전략순항미사일 2발 발사, 표적 명중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045029&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045029&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307502439504_1678661424_0018045029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 전날 잠수함에서 전략순항미사일 2발을 발사해 표적에 명중했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 이날 “전략순항미사일 수중발사훈련이 12일 새벽에 진행되었다”면서 “발사훈련에 동원된 잠수함 ‘8·24영웅함’이 조선 동해 경포만 수역에서 2기의 전략순항미사일을 발사하였다”고 보도했다. 경포만은 함경남도 홍원군 앞바다로, 잠수함과 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 개발시설이 있는 신포 일대 해상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙통신은 “발사된 2기의 전략순항미사일은 조선 동해에 설정된 1500㎞ 계선의 거리를 모의한 ‘8’자형 비행궤도를 7563s(2시간6분3초)∼7575s(2시간6분15초)간 비행하여 표적을 명중 타격하였다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “발사 훈련을 통하여 무기 체계의 신뢰성을 확인하고 공화국 핵억제력의 또 다른 중요 구성 부분으로 되는 잠수함 부대들의 수중대지상 공격 작전 태세를 검열 판정하였다”며 “발사 훈련은 자기의 목적을 성과적으로 달성하였다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “조선로동당 중앙군사위원회는 발사훈련 결과에 만족을 표시하였다”며 “수중발사 훈련을 통하여 미제와 남조선괴뢰역도들의 반공화국 군사적 준동이 노골화되고 있는 현 정세를 시종 압도적인 강력한 힘으로 통제 관리해나갈 우리 군대의 불변한 입장이 명백히 표명되었으며 다양한 공간에서의 핵전쟁 억제 수단들의 경상적 가동 태세가 입증됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307504139505_1678661442_0018045029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 잠수함서 순항미사일을 발사한 것은 처음이다. 8·24영웅함은 2016년 8월 24일 함경남도 신포 앞바다에서 첫 SLBM인 북극성-1형의 수중 발사에 이용한 고래급(2000t급) 잠수함을 말한다. 당시 북한은 수중 발사에 성공했다고 주장하며, 이 잠수함을 8·24영웅함으로 명명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 잠수함에서 순항미사일 발사에 성공함으로써 또 하나의 ‘수중전략무기’를 보유하게 됐다는 의미가 있으며, 한미 요격망도 위협을 받게 됐다는 우려가 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사 전문가들은 북한 잠수함의 공격 능력이 확대·강화된 것으로 평가했다. 전략순항미사일의 사거리가 1500㎞가량이면 남한 전역과 주일미군기지까지 타격권에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307505639506_1678661456_0018045029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군 당국은 북한이 미사일을 발사한 지 하루 뒤인 이날 이 같은 사실을 공개했다. 미사일의 제원이 명확하게 파악되지 않았고 북한의 추가 군사행동과 기만전술 등 우려가 있어 군이 즉시 공지하지 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “우리 군은 감시 및 경계를 강화한 가운데, 한미간 긴밀하게 공조하면서 만반의 대비태세를 유지하고 있다”고 전했다. 이번 발사는 지난 9일 남포 일대에서 서해 방향으로 ‘신형전술유도무기’ 단거리탄도미사일 6발을 쏜 지 사흘 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 이번 잠수함 미사일 발사는 이날부터 시작된 ‘자유의 방패’(프리덤 실드·FS) 한미 연합연습에 반발한 대응 조치로 분석된다. 한미는 이날 0시를 기준으로 FS 연습에 돌입, 북한의 추가 도발도 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난해 5월 신포 일대 잠수함에서 단거리탄도미사일을 발사했으며 10월에는 저수지에서 SLBM을 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아내 투신, 도와주세요”… 계룡 어린이집 사건 파문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045038&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045038&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023011105094672033_1673381386_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 계룡의 한 국공립 어린이집 교사가 최근 극단적 선택을 한 사건이 발생했다. 숨진 교사의 남편은 아내가 직장인 어린이집에서 따돌림과 괴롭힘을 당했다고 주장하고 있다. 남편은 “아내 사건은 ‘타인에 의한 죽음’이다. ‘직장 내 집단 괴롭힘이 불러일으킨 참사’라고 생각한다”며 “실추된 아내의 명예가 회복될 수 있도록 도와달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 온라인 커뮤니티에는 자신을 육군 중령이라고 소개한 박모씨의 글이 올라왔다. 박씨는 자신과 아내의 실명을 공개하며 “제 아내는 국공립 계룡 ○○어린이집 주임 교사이었던 故 유OO”이라고 밝혔다. 그러면서 “대명천지에 너무나 억울한 일을 당하여 아내가 세상을 떠나 가정은 지옥이 됐다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306364639410_1678657006_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 “새로 개원하는 어린이집에 선발된 교사들은 아내와 나이와 경력이 비슷했는데 그들이 아내를 시기하고 질투하면서 조직 운영에 어려움이 많았다”며 “항상 아내에게 불평불만을 가지면서 조직 내에서 위계질서가 제대로 잡히지 않았다. 집단으로 뭉쳐서 각종 모략과 허위 사실로 아내를 괴롭혔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨에 따르면 아내 유씨는 지난해 새로 개원한 어린이집에서 초대 ‘주임’을 맡았다. 하지만 보육교사 자격증만 있던 유씨는 대학 출신 보육교사들로부터 무시와 따돌림을 당했다는 게 남편 박씨의 주장이다. ‘저 사람을 주임으로 인정해야 하느냐’는 얘기들이 평교사들 사이에서 돌았고, 주임의 업무 지시를 무시하거나 주임만 제외하고 커피를 마시는 등 배척하는 분위기가 있었다고 남편은 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 지난해 한국어린이집총연합회 표창을 받았고, 어린이집 인증평가에서도 만점 수준으로 평가를 받았다고 한다. 힘들었던 한 해를 마친 유씨는 원장에게 주임 역할을 더 이상 하지 못하겠다고 건의했지만 원장은 ‘할 사람이 없다’며 연임을 지시했다고 한다. 유씨가 지난해에 이어 올해도 주임을 맡게 되자 괴롭힘과 따돌림이 더욱 강해졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨에 따르면 아내 유씨는 지난달 28일 가족들과 저녁 식사를 마친 뒤 아파트에서 투신해 극단적 선택을 했다. 가족들과 저녁을 먹은 뒤 창문을 열고 설거지를 하던 중 아내가 아는 언니와 통화를 하다가 뛰어내렸다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 “아내가 투신해야 할 이유가 없다”며 “장례를 치르는 내내 추론해 본 것은 1년여간 쌓인 직장 내 따돌림, 이간질 등 험담, 사실상 왕따 수준의 선생들의 대우와 최근 발생한 고충 제기로 인한 극심한 스트레스로 급성 우울증 상태”라며 “본인이 아닌 상태에서 1년간 누적된 스트레스와 고통이 무의식 상태인 그녀의 몸을 움직이게 했다는 것밖에 설명이 안 된다”고 말했다. 그러면서 “저는 아내의 사건을 ‘타인에 의한 죽음’이라고 생각한다. ‘직장 내 집단 따돌림, 집단 괴롭힘이 불러일으킨 참사’라고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306343739406_1678656877_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 아내 유씨가 사회서비스원에 고충 상담한 기록과 정신과 진료 진단서를 함께 첨부했다. 고충 상담 기록에 따르면 유씨는 직장 내에서 따돌림을 당하고 소외감을 느꼈다는 내용을 진술했다. 진단서에는 ‘직장 내 스트레스로 인한 불면, 불안, 무의욕감 등 다양한 증상으로 내원해 진료를 받은 환자’라는 기록이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306344739407_1678656887_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 “가해자들이 아내에게 어떤 위해를 가했는지 밝히고 이에 합당하고 준엄한 법의 심판을 받기를 원한다”면서 “제 아내가 자살한 여자, 제 아이들이 자살한 여자의 자식들이라는 오명을 벗을 수 있도록 사건의 원인을 제공한 계룡 ○○어린이집 교사들이 법과 규정에 따라 처리되고 실추된 아내의 명예가 회복될 수 있도록 도와달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;이 사건 관련자의 추가 제보, 또는 가해자로 지목된 경우의 반론도 받습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아내 투신, 도와주세요”… 계룡 어린이집 사건 파문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045038&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045038&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023011105094672033_1673381386_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 계룡의 한 국공립 어린이집 교사가 최근 극단적 선택을 한 사건이 발생했다. 숨진 교사의 남편은 아내가 직장인 어린이집에서 따돌림과 괴롭힘을 당했다고 주장하고 있다. 남편은 “아내 사건은 ‘타인에 의한 죽음’이다. ‘직장 내 집단 괴롭힘이 불러일으킨 참사’라고 생각한다”며 “실추된 아내의 명예가 회복될 수 있도록 도와달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 온라인 커뮤니티에는 자신을 육군 중령이라고 소개한 박모씨의 글이 올라왔다. 박씨는 자신과 아내의 실명을 공개하며 “제 아내는 국공립 계룡 ○○어린이집 주임 교사이었던 故 유OO”이라고 밝혔다. 그러면서 “대명천지에 너무나 억울한 일을 당하여 아내가 세상을 떠나 가정은 지옥이 됐다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306364639410_1678657006_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 “새로 개원하는 어린이집에 선발된 교사들은 아내와 나이와 경력이 비슷했는데 그들이 아내를 시기하고 질투하면서 조직 운영에 어려움이 많았다”며 “항상 아내에게 불평불만을 가지면서 조직 내에서 위계질서가 제대로 잡히지 않았다. 집단으로 뭉쳐서 각종 모략과 허위 사실로 아내를 괴롭혔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨에 따르면 아내 유씨는 지난해 새로 개원한 어린이집에서 초대 ‘주임’을 맡았다. 하지만 보육교사 자격증만 있던 유씨는 대학 출신 보육교사들로부터 무시와 따돌림을 당했다는 게 남편 박씨의 주장이다. ‘저 사람을 주임으로 인정해야 하느냐’는 얘기들이 평교사들 사이에서 돌았고, 주임의 업무 지시를 무시하거나 주임만 제외하고 커피를 마시는 등 배척하는 분위기가 있었다고 남편은 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 지난해 한국어린이집총연합회 표창을 받았고, 어린이집 인증평가에서도 만점 수준으로 평가를 받았다고 한다. 힘들었던 한 해를 마친 유씨는 원장에게 주임 역할을 더 이상 하지 못하겠다고 건의했지만 원장은 ‘할 사람이 없다’며 연임을 지시했다고 한다. 유씨가 지난해에 이어 올해도 주임을 맡게 되자 괴롭힘과 따돌림이 더욱 강해졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨에 따르면 아내 유씨는 지난달 28일 가족들과 저녁 식사를 마친 뒤 아파트에서 투신해 극단적 선택을 했다. 가족들과 저녁을 먹은 뒤 창문을 열고 설거지를 하던 중 아내가 아는 언니와 통화를 하다가 뛰어내렸다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 “아내가 투신해야 할 이유가 없다”며 “장례를 치르는 내내 추론해 본 것은 1년여간 쌓인 직장 내 따돌림, 이간질 등 험담, 사실상 왕따 수준의 선생들의 대우와 최근 발생한 고충 제기로 인한 극심한 스트레스로 급성 우울증 상태”라며 “본인이 아닌 상태에서 1년간 누적된 스트레스와 고통이 무의식 상태인 그녀의 몸을 움직이게 했다는 것밖에 설명이 안 된다”고 말했다. 그러면서 “저는 아내의 사건을 ‘타인에 의한 죽음’이라고 생각한다. ‘직장 내 집단 따돌림, 집단 괴롭힘이 불러일으킨 참사’라고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306343739406_1678656877_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 아내 유씨가 사회서비스원에 고충 상담한 기록과 정신과 진료 진단서를 함께 첨부했다. 고충 상담 기록에 따르면 유씨는 직장 내에서 따돌림을 당하고 소외감을 느꼈다는 내용을 진술했다. 진단서에는 ‘직장 내 스트레스로 인한 불면, 불안, 무의욕감 등 다양한 증상으로 내원해 진료를 받은 환자’라는 기록이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306344739407_1678656887_0018045038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 “가해자들이 아내에게 어떤 위해를 가했는지 밝히고 이에 합당하고 준엄한 법의 심판을 받기를 원한다”면서 “제 아내가 자살한 여자, 제 아이들이 자살한 여자의 자식들이라는 오명을 벗을 수 있도록 사건의 원인을 제공한 계룡 ○○어린이집 교사들이 법과 규정에 따라 처리되고 실추된 아내의 명예가 회복될 수 있도록 도와달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;이 사건 관련자의 추가 제보, 또는 가해자로 지목된 경우의 반론도 받습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“호수에 사람이”…여수 공원서 20대 여성 숨진채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045059&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045059&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2020060216150488682_1591082104_0018045059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남 여수의 한 공원 호수에서 20대 중국인 여성이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 여수소방서에 따르면 이날 오전 7시29분쯤 전남 여수시 화장동 성산공원에서 호수 안에 사람이 떠 있다는 신고가 접수됐다. 경찰은 소방당국에 구조 협조를 요청해 숨진 여성을 인근 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방서 관계자는 “구조 당시 여성은 엎드린 채 숨져 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 여성은 중국 국적의 20대로, 평소 우울증을 앓아온 것으로 알려졌다. 관련 약물은 복용하지 않았던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 타살 혐의점은 없는 것으로 보고 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“호수에 사람이”…여수 공원서 20대 여성 숨진채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045059&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045059&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2020060216150488682_1591082104_0018045059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남 여수의 한 공원 호수에서 20대 중국인 여성이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 여수소방서에 따르면 이날 오전 7시29분쯤 전남 여수시 화장동 성산공원에서 호수 안에 사람이 떠 있다는 신고가 접수됐다. 경찰은 소방당국에 구조 협조를 요청해 숨진 여성을 인근 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방서 관계자는 “구조 당시 여성은 엎드린 채 숨져 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 여성은 중국 국적의 20대로, 평소 우울증을 앓아온 것으로 알려졌다. 관련 약물은 복용하지 않았던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 타살 혐의점은 없는 것으로 보고 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 신애라·차인표 부부, 가수 아이유의 선한 기부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045089&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045089&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307023239440_1678658552_0018045089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사단법인 야나(YANA·You Are Not Alone)는 배우 신애라·차인표씨 부부, 가수 겸 배우 아이유(IU)씨가 최근 보육시설 아동과 자립준비청년을 위해 각각 1억5000만원, 5000만원을 기부했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야나의 홍보대사로 다양한 봉사를 하는 신애라씨는 야나의 지원 사업에 동참하며 기부금 1억원을 전달했다. 그는 두 딸을 입양하며 키운 경험을 바탕으로 보육시설 아이들의 입양과 위탁가정, 나들이 봉사 등을 적극적으로 지지하며 선한 영향력을 펼쳐 나가고 있다. 남편인 차인표씨도 자립준비청년을 위한 ‘긴급의료 지원 서비스 야나 119’를 위해 사용해달라며 5000만원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307025139441_1678658571_0018045089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이유씨도 자립준비청년을 돕고자 5000만원을 기부했다. 야나는 후원금으로 보육시설을 퇴소한 자립준비청년 500명의 생계 활동에 필수적인 교통카드를 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야나는 기부금 전액을 아이들을 돕는 사업에만 100% 사용한다는 기부 정책을 펼치고 있다. 단체 운영비는 별도 기금을 모금해 충당하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김아영 기자 singforyou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국타이어 대전공장 화재로 멈췄던 열차 운행 속속 재개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045136&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045136&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304101239226_1678648213_0018045136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전날 한국타이어 대전공장에서 발생한 큰 불로 멈췄던 열차 운행이 13일 오전 속속 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국철도(코레일)는 이날 오전 6시27분을 기해 경부고속열차의 운행을 재개했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도시설물에 대한 안전점검과 시험열차 운행을 완료한 코레일은 열차 운행에 이상이 없음을 확인했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 코레일은 열차운행이 정상화되기 전까지 일반선 하행 7개·상행 1개 등 8개를 우회운행했으며 2개 열차는 운행을 중지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SR도 수&lt;span&gt;서 출발 SRT는 오전 6시 출발 열차부터, 부산 출발 SRT는 오전 5시35분 열차부터 전 구간 운행을 시작했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 화재의 영향으로 일부 열차의 지연이 예상되는 만큼 SRT 앱이나 홈페이지를 참고해달라고 강조했다. SRT 호남선은 정상 운행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 한국도로공사는 오전 5시20분부로 남청주IC~신탄진IC 양방향 모두 교통통제구간의 통행을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전=전희진 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국타이어 대전공장 화재로 멈췄던 열차 운행 속속 재개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045136&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045136&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304101239226_1678648213_0018045136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전날 한국타이어 대전공장에서 발생한 큰 불로 멈췄던 열차 운행이 13일 오전 속속 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국철도(코레일)는 이날 오전 6시27분을 기해 경부고속열차의 운행을 재개했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도시설물에 대한 안전점검과 시험열차 운행을 완료한 코레일은 열차 운행에 이상이 없음을 확인했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 코레일은 열차운행이 정상화되기 전까지 일반선 하행 7개·상행 1개 등 8개를 우회운행했으며 2개 열차는 운행을 중지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SR도 수&lt;span&gt;서 출발 SRT는 오전 6시 출발 열차부터, 부산 출발 SRT는 오전 5시35분 열차부터 전 구간 운행을 시작했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 화재의 영향으로 일부 열차의 지연이 예상되는 만큼 SRT 앱이나 홈페이지를 참고해달라고 강조했다. SRT 호남선은 정상 운행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 한국도로공사는 오전 5시20분부로 남청주IC~신탄진IC 양방향 모두 교통통제구간의 통행을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전=전희진 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 것이 온 SVB 파산… ‘빅스텝’론 후퇴 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045137&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045137&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307230339464_1678659783_0018045137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕증시가 일광절약시간제(서머타임)에 따라 13일(한국시간)부터 밤 10시30분에 개장하고 이튿날 오전 5시에 폐장한다. 해외와의 시차만 달라졌을 뿐 시장의 온도는 그대로다. 미국 실리콘밸리은행(SVB) 파산 사태의 여파가 이번 주 뉴욕증시를 강하게 흔들 것으로 보인다. 인플레이션 추세를 가늠할 미국 2월 소비자물가지수(CPI)는 오는 14일 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. SVB 파산 ‘쇼크’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;월스트리트 금융가와 실리콘밸리 스타트업들은 그야말로 ‘공포의 주말’을 보냈다. 미국 캘리포니아주 금융보호혁신국은 지난 10일 SVB를 폐쇄하고 자국 연방예금보험공사(FDIC)를 파산 관재인으로 임명했다. 캘리포니아주 산타클라라에 본사를 둔 SVB는 미국 정보기술(IT)의 화수분인 실리콘밸리에서 스타트업들과 거래하며 자금줄 역할을 했다. 파산 전까지 미국 내 16위 은행으로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FDIC는 SVB의 자산&amp;#8231;예금을 몰수한 뒤 새롭게 설립한 ‘산타클라라 예금보험국립은행’으로 이전했다. SVB의 자산은 2090억 달러, 예금은 1754억 달러로 집계됐다. SVB 고객들은 FDIC 보험 한도인 25만 달러 안에서 예금을 찾을 수 있다. 비보험 예금 고객들은 보험 한도를 초과한 금액에 대해 FDIC의 공채증서를 발급받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 SVB에 대한 미국 금융당국의 조치를 서브프라임 모기지 사태에서 촉발된 2008년 금융위기 당시 워싱턴뮤추얼은행의 폐쇄 이후 최대 규모라고 보도했다. 15년 전 금융위기는 월스트리트 4대 투자은행이던 리먼브러더스의 파산으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트에서 SVB 파산 사태는 자산시장 붕괴를 현실화할 ‘신호탄’으로 여겨지고 있다. 코로나19 대유행에서 찾아온 인플레이션과 탈세계화가 지난해 증권&amp;#8231;채권 시장의 ‘거품 붕괴’를 불러왔고, 이에 대응하기 위한 미국 연방준비제도(연준)의 공격적인 금리 인상이 경기 침체를 불러올 것이라고 경고는 이미 각국 금융가에서 숱하게 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융가는 SVB 파산을 ‘빙산의 일각’으로 보고 있다. 고물가&amp;#8231;고금리에 가장 먼저 위기와 마주한 건 미래의 성장성을 현재의 손실과 맞바꿔 온 스타트업들인 탓이다. 이런 스타트업들과 거래한 SVB는 결국 유동성 위기에 직면했고, 미국 국채 위주의 매도가능증권(AFS)을 매각하면서 18억 달러 규모의 손실을 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB 지주사 SVB파이낸셜그룹은 지난 10일 마감된 나스닥거래소에서 106.04달러까지 60.41%(161.79달러)나 폭락했다. 나스닥거래소는 그 이튿날인 지난 11일 이 종목의 거래를 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트 금융가는 SVB 파산 사태를 놓고 15년 전 금융위기를 떠올리고 있다. SVB 임원의 리먼브러더스 재직 이력은 주말 내내 유튜브와 SNS에서 언급됐다. 미국 폭스뉴스는 지난 12일 “SVB 최고행정책임자 조셉 젠틸레는 리먼브러더스 최고재무책임자 출신”이라며 “그는 리먼 파산을 1년 앞둔 2007년에 떠났다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307260339468_1678659963_0018045137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 건 시장을 파고든 공포다. SVB 파산 사태는 다른 은행에서도 예금이 빠져나가는 ‘뱅크런’ 사태를 불러오고, 소형 은행주와 실리콘밸리 IT주에 대한 과매도를 일으킬 수 있다. 미국 투자자문사 웨일런글로벌어드바이저스의 리처드 크리스토퍼 웨일런 의장은 12일 로이터통신에 “뉴욕증시에 당장 큰 위험이 닥칠 수 있다. 공매도 투자자들은 소형은행을 공격할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정치권은 SVB 파산 사태의 확산을 막기 위해 지난 주말 분주하게 움직였다. 미국 일간 워싱턴포스트는 12일 복수의 소식통을 인용해 “재무부, 연준, FDIC가 SVB의 비보험 예금주를 보호하는 방안을 진지하게 검토하고 있다”고 보도했다. 미국 백악관은 한국을 포함한 아시아 금융시장 개장을 수시간 앞두고 이런 구상을 검토하고 있다고 신문은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 지난 11일 개빈 뉴섬 캘리포니아주지사와 SVB 파산 사태에 따른 대응책을 논의했다. 캘리포이나주는 겨울 폭풍 피해에 이어 SVB 사태까지 찾아온 여러 위기에서 연방정부의 재정 지원을 확보하기 위해 같은 날 비상사태를 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 미국 정부 차원의 구제금융 조치가 이뤄질 가능성은 현재까지 낮게 예상되고 있다. 재닛 옐런 미국 재무부 장관은 12일 자국 CBS방송에 출연해 “(2008년) 금융위기 당시 대형은행 투자자들이 구제금융을 받았다. 그렇게 이뤄진 개혁은 ‘또 그렇게 하지 않을 것’이라는 의미”라고 말했다. SVB 파산 사태를 구제하기 위한 정부 차원의 개입은 없을 것이라는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB는 영국 중국 인도를 포함한 11개국에 진출했다. 영국 180여개 IT기업은 지난 주말 자국 재무장관 제러미 헌트에게 서한을 보내 “월요일에 (은행과 증권시장이 개장하면) 위기가 시작될 것”이라며 정부의 개입을 요구했다. 영국 교육소프트웨어 스타트업 링구미 관계자는 “회사 현금 85%가 SVB에 예치돼 있다. 우리는 생사의 갈림길에 놓였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 2위이자 미국 1위 재벌인 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 SVB 인수 가능성을 언급했다. 지난 11일 트위터에서 SVB 인수에 대한 질문을 받고 “그 생각에 대해 열려 있다”고 답했다. SNS 플랫폼 트위터 CEO이기도 한 머스크는 에너지 플랫폼, SNS와 메신저, 온라인 결제망을 하나의 모바일 애플리케이션(앱)으로 연결하는 ‘슈퍼 앱’을 계획하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 미국 2월 CPI 전망치 6.1%&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 노동부는 오는 14일 밤 9시30분 2월 CPI를 발표한다. 연준은 지난해 내내 고용·물가 지표를 참고해 통화정책을 결정했다. 뉴욕증시는 매월 CPI나 비농업 부문 신규 고용·실업률을 확인할 때마다 강하게 요동쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 지난주 상&amp;#8231;하원 청문회에 출석해 상반기 통화정책을 보고하면서 “물가상승률을 2% 수준까지 내리기 위한 과정은 멀고 험난할 것”이라며 “예상보다 강한 경제 지표는 최종 금리 수준이 기존 전망치보다 높을 가능성이 크다는 것을 시사한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 발언은 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 3월 정례회의에서 ‘빅스텝’(0.5% 포인트 금리 인상)을 밟고, 기준금리의 최종 수준이 6%에 도달할 것이라는 전망에 힘을 실었다. 미국의 현행 기준금리는 4.5~4.75%다. 한 차례의 ‘빅스텝’만으로도 기준금리는 5~5.25%로 상승해 하단까지 5%대에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘헤드라인 CPI’(전년 동월과 비교한 소비자물가지수) 상승률은 지난해 6월 9.1%로 정점을 찍고 7개월간 하락했다. 다만 물가상승의 둔화 속도는 갈수록 느려지고 있다. 미국 노동부의 최근 2개월 ‘헤드라인 CPI’ 상승률을 보면 지난해 12월은 6.5%, 지난 1월은 6.4%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 ‘헤드라인 CPI’ 상승률도 5%대로 내려가지 않을 것이라는 전망이 나온다. 미국 경제지 월스트리트저널은 전문가 의견을 종합해 2월 ‘헤드라인 CPI’ 상승률을 6.1%로 전망했다. 큰 변동성을 나타내는 에너지&amp;#8231;식료품 가격을 제외한 2월 근원 CPI의 전년 동월 대비 상승률은 5.5%로 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 느린 물가상승 둔화 속도는 연준의 고강도 긴축을 지탱하는 근거가 될 수 있다. 다만 월스트리트 증권가 일각에서는 SVB 파산 사태를 계기로 높아진 경제 위기 우려가 연준의 통화정책 방향에 대한 저항을 불러올 수 있다는 반론이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장의 의견도 ‘빅스텝 불가론’ 쪽으로 기울었다. 미국 시카고상품거래소(CME) 페드워치의 차기 금리 인상률 전망에서 한국시간으로 13일 오전 7시20분 현재 ‘빅스텝’을 택한 비율은 39.5%까지 내려갔다. 한때 70%를 넘겼던 빅스텝 전망 비율이 40% 밑으로 내려갔다. ‘베이비 스텝’(0.25% 금리 인상)을 지목한 비율은 60.5%로 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 미국 서머타임 시작&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;애리조나주와 하와이주를 제외한 미국의 48개 주는 지난 12일 서머타임을 시작했다. 동&amp;#8231;중&amp;#8231;서부로 나뉜 미국 내 각 시간대에서 현지시간으로 오전 2시에 시계를 오전 3시로 1시간을 앞당겼다. 이번 주부터 뉴욕증시의 개&amp;#8231;폐장, 연방정부별 지표&amp;#8231;보고서 발표, FOMC 정례회의 성명 발표 시간은 한국에서 1시간씩 빠르게 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서머타임은 동절기보다 긴 하절기의 낮을 이용해 자원을 절약할 목적으로 표준시를 1시간 앞당기는 제도다. 미국의 경우 통상 3월 두 번째 일요일부터 11월 첫 번째 일요일까지 8개월간 서머타임을 적용한다. 하절기 일광 절약의 실질적인 효과를 보지 못하는 애리조나주, 태평양 한복판에 위치한 하와이주만 서머타임을 도입하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 서머타임은 11월 5일까지 적용된다. 다만 연간 2차례 시간을 바꾸는 불편함을 해소하기 위해 서머타임의 항구적 적용을 요구하는 의견이 미국에서 숱하게 제기됐다. 미국 공화당 소속 마크 루비오 플로리다주 상원의원은 서머타임의 항구적 적용을 발의했다. 이 법안은 지난 회기에 상원을 통과했지만 하원에서 처리되지 않아 폐기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 것이 온 SVB 파산… ‘빅스텝’론 후퇴 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045137&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045137&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307230339464_1678659783_0018045137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕증시가 일광절약시간제(서머타임)에 따라 13일(한국시간)부터 밤 10시30분에 개장하고 이튿날 오전 5시에 폐장한다. 해외와의 시차만 달라졌을 뿐 시장의 온도는 그대로다. 미국 실리콘밸리은행(SVB) 파산 사태의 여파가 이번 주 뉴욕증시를 강하게 흔들 것으로 보인다. 인플레이션 추세를 가늠할 미국 2월 소비자물가지수(CPI)는 오는 14일 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. SVB 파산 ‘쇼크’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;월스트리트 금융가와 실리콘밸리 스타트업들은 그야말로 ‘공포의 주말’을 보냈다. 미국 캘리포니아주 금융보호혁신국은 지난 10일 SVB를 폐쇄하고 자국 연방예금보험공사(FDIC)를 파산 관재인으로 임명했다. 캘리포니아주 산타클라라에 본사를 둔 SVB는 미국 정보기술(IT)의 화수분인 실리콘밸리에서 스타트업들과 거래하며 자금줄 역할을 했다. 파산 전까지 미국 내 16위 은행으로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FDIC는 SVB의 자산&amp;#8231;예금을 몰수한 뒤 새롭게 설립한 ‘산타클라라 예금보험국립은행’으로 이전했다. SVB의 자산은 2090억 달러, 예금은 1754억 달러로 집계됐다. SVB 고객들은 FDIC 보험 한도인 25만 달러 안에서 예금을 찾을 수 있다. 비보험 예금 고객들은 보험 한도를 초과한 금액에 대해 FDIC의 공채증서를 발급받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 SVB에 대한 미국 금융당국의 조치를 서브프라임 모기지 사태에서 촉발된 2008년 금융위기 당시 워싱턴뮤추얼은행의 폐쇄 이후 최대 규모라고 보도했다. 15년 전 금융위기는 월스트리트 4대 투자은행이던 리먼브러더스의 파산으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트에서 SVB 파산 사태는 자산시장 붕괴를 현실화할 ‘신호탄’으로 여겨지고 있다. 코로나19 대유행에서 찾아온 인플레이션과 탈세계화가 지난해 증권&amp;#8231;채권 시장의 ‘거품 붕괴’를 불러왔고, 이에 대응하기 위한 미국 연방준비제도(연준)의 공격적인 금리 인상이 경기 침체를 불러올 것이라고 경고는 이미 각국 금융가에서 숱하게 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융가는 SVB 파산을 ‘빙산의 일각’으로 보고 있다. 고물가&amp;#8231;고금리에 가장 먼저 위기와 마주한 건 미래의 성장성을 현재의 손실과 맞바꿔 온 스타트업들인 탓이다. 이런 스타트업들과 거래한 SVB는 결국 유동성 위기에 직면했고, 미국 국채 위주의 매도가능증권(AFS)을 매각하면서 18억 달러 규모의 손실을 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB 지주사 SVB파이낸셜그룹은 지난 10일 마감된 나스닥거래소에서 106.04달러까지 60.41%(161.79달러)나 폭락했다. 나스닥거래소는 그 이튿날인 지난 11일 이 종목의 거래를 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트 금융가는 SVB 파산 사태를 놓고 15년 전 금융위기를 떠올리고 있다. SVB 임원의 리먼브러더스 재직 이력은 주말 내내 유튜브와 SNS에서 언급됐다. 미국 폭스뉴스는 지난 12일 “SVB 최고행정책임자 조셉 젠틸레는 리먼브러더스 최고재무책임자 출신”이라며 “그는 리먼 파산을 1년 앞둔 2007년에 떠났다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307260339468_1678659963_0018045137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 건 시장을 파고든 공포다. SVB 파산 사태는 다른 은행에서도 예금이 빠져나가는 ‘뱅크런’ 사태를 불러오고, 소형 은행주와 실리콘밸리 IT주에 대한 과매도를 일으킬 수 있다. 미국 투자자문사 웨일런글로벌어드바이저스의 리처드 크리스토퍼 웨일런 의장은 12일 로이터통신에 “뉴욕증시에 당장 큰 위험이 닥칠 수 있다. 공매도 투자자들은 소형은행을 공격할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정치권은 SVB 파산 사태의 확산을 막기 위해 지난 주말 분주하게 움직였다. 미국 일간 워싱턴포스트는 12일 복수의 소식통을 인용해 “재무부, 연준, FDIC가 SVB의 비보험 예금주를 보호하는 방안을 진지하게 검토하고 있다”고 보도했다. 미국 백악관은 한국을 포함한 아시아 금융시장 개장을 수시간 앞두고 이런 구상을 검토하고 있다고 신문은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 지난 11일 개빈 뉴섬 캘리포니아주지사와 SVB 파산 사태에 따른 대응책을 논의했다. 캘리포이나주는 겨울 폭풍 피해에 이어 SVB 사태까지 찾아온 여러 위기에서 연방정부의 재정 지원을 확보하기 위해 같은 날 비상사태를 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 미국 정부 차원의 구제금융 조치가 이뤄질 가능성은 현재까지 낮게 예상되고 있다. 재닛 옐런 미국 재무부 장관은 12일 자국 CBS방송에 출연해 “(2008년) 금융위기 당시 대형은행 투자자들이 구제금융을 받았다. 그렇게 이뤄진 개혁은 ‘또 그렇게 하지 않을 것’이라는 의미”라고 말했다. SVB 파산 사태를 구제하기 위한 정부 차원의 개입은 없을 것이라는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SVB는 영국 중국 인도를 포함한 11개국에 진출했다. 영국 180여개 IT기업은 지난 주말 자국 재무장관 제러미 헌트에게 서한을 보내 “월요일에 (은행과 증권시장이 개장하면) 위기가 시작될 것”이라며 정부의 개입을 요구했다. 영국 교육소프트웨어 스타트업 링구미 관계자는 “회사 현금 85%가 SVB에 예치돼 있다. 우리는 생사의 갈림길에 놓였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 2위이자 미국 1위 재벌인 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 SVB 인수 가능성을 언급했다. 지난 11일 트위터에서 SVB 인수에 대한 질문을 받고 “그 생각에 대해 열려 있다”고 답했다. SNS 플랫폼 트위터 CEO이기도 한 머스크는 에너지 플랫폼, SNS와 메신저, 온라인 결제망을 하나의 모바일 애플리케이션(앱)으로 연결하는 ‘슈퍼 앱’을 계획하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 미국 2월 CPI 전망치 6.1%&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 노동부는 오는 14일 밤 9시30분 2월 CPI를 발표한다. 연준은 지난해 내내 고용·물가 지표를 참고해 통화정책을 결정했다. 뉴욕증시는 매월 CPI나 비농업 부문 신규 고용·실업률을 확인할 때마다 강하게 요동쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 지난주 상&amp;#8231;하원 청문회에 출석해 상반기 통화정책을 보고하면서 “물가상승률을 2% 수준까지 내리기 위한 과정은 멀고 험난할 것”이라며 “예상보다 강한 경제 지표는 최종 금리 수준이 기존 전망치보다 높을 가능성이 크다는 것을 시사한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 발언은 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 3월 정례회의에서 ‘빅스텝’(0.5% 포인트 금리 인상)을 밟고, 기준금리의 최종 수준이 6%에 도달할 것이라는 전망에 힘을 실었다. 미국의 현행 기준금리는 4.5~4.75%다. 한 차례의 ‘빅스텝’만으로도 기준금리는 5~5.25%로 상승해 하단까지 5%대에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘헤드라인 CPI’(전년 동월과 비교한 소비자물가지수) 상승률은 지난해 6월 9.1%로 정점을 찍고 7개월간 하락했다. 다만 물가상승의 둔화 속도는 갈수록 느려지고 있다. 미국 노동부의 최근 2개월 ‘헤드라인 CPI’ 상승률을 보면 지난해 12월은 6.5%, 지난 1월은 6.4%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 ‘헤드라인 CPI’ 상승률도 5%대로 내려가지 않을 것이라는 전망이 나온다. 미국 경제지 월스트리트저널은 전문가 의견을 종합해 2월 ‘헤드라인 CPI’ 상승률을 6.1%로 전망했다. 큰 변동성을 나타내는 에너지&amp;#8231;식료품 가격을 제외한 2월 근원 CPI의 전년 동월 대비 상승률은 5.5%로 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 느린 물가상승 둔화 속도는 연준의 고강도 긴축을 지탱하는 근거가 될 수 있다. 다만 월스트리트 증권가 일각에서는 SVB 파산 사태를 계기로 높아진 경제 위기 우려가 연준의 통화정책 방향에 대한 저항을 불러올 수 있다는 반론이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장의 의견도 ‘빅스텝 불가론’ 쪽으로 기울었다. 미국 시카고상품거래소(CME) 페드워치의 차기 금리 인상률 전망에서 한국시간으로 13일 오전 7시20분 현재 ‘빅스텝’을 택한 비율은 39.5%까지 내려갔다. 한때 70%를 넘겼던 빅스텝 전망 비율이 40% 밑으로 내려갔다. ‘베이비 스텝’(0.25% 금리 인상)을 지목한 비율은 60.5%로 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 미국 서머타임 시작&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;애리조나주와 하와이주를 제외한 미국의 48개 주는 지난 12일 서머타임을 시작했다. 동&amp;#8231;중&amp;#8231;서부로 나뉜 미국 내 각 시간대에서 현지시간으로 오전 2시에 시계를 오전 3시로 1시간을 앞당겼다. 이번 주부터 뉴욕증시의 개&amp;#8231;폐장, 연방정부별 지표&amp;#8231;보고서 발표, FOMC 정례회의 성명 발표 시간은 한국에서 1시간씩 빠르게 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서머타임은 동절기보다 긴 하절기의 낮을 이용해 자원을 절약할 목적으로 표준시를 1시간 앞당기는 제도다. 미국의 경우 통상 3월 두 번째 일요일부터 11월 첫 번째 일요일까지 8개월간 서머타임을 적용한다. 하절기 일광 절약의 실질적인 효과를 보지 못하는 애리조나주, 태평양 한복판에 위치한 하와이주만 서머타임을 도입하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 서머타임은 11월 5일까지 적용된다. 다만 연간 2차례 시간을 바꾸는 불편함을 해소하기 위해 서머타임의 항구적 적용을 요구하는 의견이 미국에서 숱하게 제기됐다. 미국 공화당 소속 마크 루비오 플로리다주 상원의원은 서머타임의 항구적 적용을 발의했다. 이 법안은 지난 회기에 상원을 통과했지만 하원에서 처리되지 않아 폐기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 올해 베이징서 중동 7개국 정상회담 추진”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045142&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045142&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306200639383_1678656006_0018045142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 올해 연말 이란과 걸프협력회의(GCC) 6개국 등 중동 7개국 정상을 베이징으로 초청해 정상회담을 포함한 고위급 회담을 개최하는 방안을 추진 중인 것으로 나타났다. 중동 지역이 미·중 대결의 새로운 전략적 경쟁 지역으로 뒤바뀌고 있다는 신호다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 12일(현지시간) “지난해 12월 사우디아라비아에서 시진핑 중국 국가주석은 중동 지도자들에게 2023년 베이징에서 고위급 회담을 개최하자는 전례 없는 아이디어를 제시했고, 며칠 후 이란도 이에 동의했다”고 관련 계획을 잘 아는 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “이란과 GCC 6개국 간의 정상회담은 올해 말 예정으로 진행되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시 주석은 지난해 12월 사우디를 국빈방문하면서 GCC 6개국을 포함한 아랍 21개국 지도자들과 처음 ‘중국·중동국가 정상회의’를 진행했다. 미국의 대중동 영향력이 줄어들고 있는 틈을 타 중국이 주도하는 새로운 협력 모델이 형성되고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 지난주 사우디와 이란의 외교 정상화 합의를 중재하며 중동에서의 영향력 확대를 증명한 바 있다. WSJ는 “시 주석의 외교 이니셔티브는 중국이 중동에서 새로운 권력 중재자로서의 중심적 역할을 하고 있음을 보여 준다”며 “중국의 중동 지역 정치 진출은 미국과의 경쟁에 새로운 장을 여는 신호탄”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 중동 전문가 존 알터만은 중국의 움직임에 대해 “미국 주도의 규칙 기반 질서만이 책임 있는 선택이고 (국가) 안보를 발전시킬 유일한 방법이라는 미국 주장을 약화할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 올해 베이징서 중동 7개국 정상회담 추진”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045142&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045142&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031306200639383_1678656006_0018045142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 올해 연말 이란과 걸프협력회의(GCC) 6개국 등 중동 7개국 정상을 베이징으로 초청해 정상회담을 포함한 고위급 회담을 개최하는 방안을 추진 중인 것으로 나타났다. 중동 지역이 미·중 대결의 새로운 전략적 경쟁 지역으로 뒤바뀌고 있다는 신호다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 12일(현지시간) “지난해 12월 사우디아라비아에서 시진핑 중국 국가주석은 중동 지도자들에게 2023년 베이징에서 고위급 회담을 개최하자는 전례 없는 아이디어를 제시했고, 며칠 후 이란도 이에 동의했다”고 관련 계획을 잘 아는 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “이란과 GCC 6개국 간의 정상회담은 올해 말 예정으로 진행되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시 주석은 지난해 12월 사우디를 국빈방문하면서 GCC 6개국을 포함한 아랍 21개국 지도자들과 처음 ‘중국·중동국가 정상회의’를 진행했다. 미국의 대중동 영향력이 줄어들고 있는 틈을 타 중국이 주도하는 새로운 협력 모델이 형성되고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 지난주 사우디와 이란의 외교 정상화 합의를 중재하며 중동에서의 영향력 확대를 증명한 바 있다. WSJ는 “시 주석의 외교 이니셔티브는 중국이 중동에서 새로운 권력 중재자로서의 중심적 역할을 하고 있음을 보여 준다”며 “중국의 중동 지역 정치 진출은 미국과의 경쟁에 새로운 장을 여는 신호탄”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 중동 전문가 존 알터만은 중국의 움직임에 대해 “미국 주도의 규칙 기반 질서만이 책임 있는 선택이고 (국가) 안보를 발전시킬 유일한 방법이라는 미국 주장을 약화할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 美금융당국, 시그니처 은행 폐쇄…SVB 붕괴 여파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045172&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045172&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307470739497_1678661228_0018045172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 실리콘밸리은행(SVB) 붕괴 여파 속 뉴욕에 본사를 둔 시그니처은행이 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일(현지시간) 로이터 통신&lt;span&gt;에 따르면 뉴욕주 금융당국은 이날 시그니처은행을 폐쇄하고 자산몰수 절차에 돌입했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 캘리포니아주 금융보호혁신국은 불충분한 유동성과 지급불능을 이유로 미국 서부 스타트업들의 돈줄 역할을 해오던 실리콘밸리은행(SVB)을 폐쇄한 바 있다. 이에 시그니처은행과 퍼스트리퍼블릭 은행 등 주가가 당일 20% 넘게 폭락하는 등 후폭풍이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국 정부는 고객이 실리콘밸리은행(SVB)에 맡긴 돈을 보험 한도와 상관 없이 전액 보증하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부와 연방준비제도(Fed·연준), 연방예금보험공사(FDIC)는 12일(현지시간) 이 같은 내용의 공동 성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 성명에서 재닛 옐런 재무부 장관이 연준과 FDIC의 권고를 조 바이든 대통령과 협의한 결과 모든 예금주를 완전히 보호하는 방식의 사태 해법을 승인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 美금융당국, 시그니처 은행 폐쇄…SVB 붕괴 여파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045172&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045172&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307470739497_1678661228_0018045172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 실리콘밸리은행(SVB) 붕괴 여파 속 뉴욕에 본사를 둔 시그니처은행이 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일(현지시간) 로이터 통신&lt;span&gt;에 따르면 뉴욕주 금융당국은 이날 시그니처은행을 폐쇄하고 자산몰수 절차에 돌입했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 캘리포니아주 금융보호혁신국은 불충분한 유동성과 지급불능을 이유로 미국 서부 스타트업들의 돈줄 역할을 해오던 실리콘밸리은행(SVB)을 폐쇄한 바 있다. 이에 시그니처은행과 퍼스트리퍼블릭 은행 등 주가가 당일 20% 넘게 폭락하는 등 후폭풍이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국 정부는 고객이 실리콘밸리은행(SVB)에 맡긴 돈을 보험 한도와 상관 없이 전액 보증하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부와 연방준비제도(Fed·연준), 연방예금보험공사(FDIC)는 12일(현지시간) 이 같은 내용의 공동 성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 성명에서 재닛 옐런 재무부 장관이 연준과 FDIC의 권고를 조 바이든 대통령과 협의한 결과 모든 예금주를 완전히 보호하는 방식의 사태 해법을 승인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SVB 이어 시그니처까지 연쇄 파산…미 당국 예금 전액 보호 긴급 조치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045187&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045187&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307230339464_1678659783_0018045187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자산 1100억 달러 규모의 미국 시그니처 은행이 파산했다. 실리콘밸리은행(SVB)이 파산한 지 이틀 만에 금융기관 연쇄 파산이 발생한 것이다. 조 바이든 미국 행정부는 SVB와 시그니처 은행 )의 모든 예금을 보호하는 긴급 대책을 발표했다. 비보험 예금까지 정부가 보호하기로 한 것이다. 스타트업 기업의 줄도산을 막고, 유사 은행의 뱅크런 사태를 방지해 금융 위기 전이 우려를 조기 차단하기 위한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무부 장관과 제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장, 마틴 그룬버그 연방예금보험공사(FDIC) 의장은 12일(현지시간) “모든 예금자를 완전히 보호하는 방식으로 SVB 에 대한 해결을 완료할 조치를 승인했다. 예금자는 13일부터 자금에 접근할 수 있다”는 내용의 공동성명을 발표했다. 이들은 옐런 장관이 FDIC 이사회와 연준의 권고를 받고 대통령과 협의 후 이 같은 조치를 결정했다고 설명했다. 예금보험 대상이 아닌 자금까지 연방정부가 보호한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관 등은 “우리 은행 시스템의 대중 신뢰를 강화하고 미국 경제를 보호하려는 조치”라며 “미국 은행 시스템이 강력하고 지속 가능한 경제 성장을 촉진하는 방식으로 예금을 보호하고 가계와 기업에 신용 접근성을 제공하는 중요한 역할을 계속 수행하도록 보장할 것”이라고 강조했다. 또 “SVB 사태 해결을 위한 손실은 납세자가 부담하지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부 등은 SVB를 다른 금융 기관에 매각하는 방안을 최우선 고려해 이날 오후까지 관련 절차를 진행했지만 실패하자 차선책으로 예금 전액 보호 카드를 꺼내 든 것으로 전해졌다. 백악관도 아시아 금융시장 개장을 앞둔 상황에서 SVB 사태 파문이 확산할 것을 우려해 이 같은 방안을 동의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FDIC는 은행 계좌당 최대 25만 달러에 한해 보험을 제공한다. 그러나 연방예금보험법은 특정 은행의 파산이 광범위한 금융권 시스템 리스크를 초래할 수 있다고 판단되면 25만 달러 초과 비보험 예금도 보호할 수 있도록 허용하고 있다. 이를 위해서는 연준 이사회와 FDIC 이사회에서 각각 3분의 2가 찬성해야 하고, 재무장관이 동의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 당국의 조치는 SVB 파산이 스타트업 줄도산으로 이어질 수 있다는 위기감을 막기 위한 차원으로 해석된다. SVB의 경우 전체 예금의 거의 90% 이상이 보험 대상이 아닌 것으로 나타났다. SVB 매각이 지연되거나 실패할 경우 고객사들은 상당 기간 돈을 찾지 못해 줄도산 우려가 커진다. 스타트업체들의 불안감이 상승하면 SVB와 유사한 중소 은행에서도 뱅크런 사태가 발생해 금융 기관 추가 파산 가능성도 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 이날 뉴욕주 규제 당국은 시그니처은행을 폐쇄하고 자산 몰수 절차를 시작했다. 미 역사상 세 번째로 큰 파산이다. 뉴욕에 본사를 둔 이 은행은 다수의 암호화폐 기업에 서비스를 제공해 온 것으로 알려졌다. 지난해 말 기준 자산 1100억 달러로 29위 은행이다. 현재  885억9000만 달러(약 117조원)의 예금이 있다. 시그니처은행은 지난 10일 SVB 파산 당일 주가가 20% 넘게 폭락하는 후폭풍을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부 등은 이날 시그니처 은행에 대해서도 SVB와 같은 방식으로 예금 전액을 보호하기로 했다. 재무부 등은 다만 “주주와 무담보 채권자 일부는 보호받지 못할 것”이라며 “고위 경영진은 해고됐고, 무보험 예금자를 지원하기 위한 예금보험기금의 손실은 법에 따라 은행에 대한 특별 평가를 통해 회수될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 또 은행에 유동성을 지원하기 위해 새로운 기금(BTFP)을 조성하기로 했다. 이를 통해 미국 국채와 주택저당증권(MBS) 등 담보를 내놓는 은행에 1년간 자금을 대출할 계획이다. 재무부는 BTFP를 지원할 용도로 환율안정기금(ESF)에서 최대 250억 달러를 사용할 수 있게 할 계획이지만 실제 이 자금을 쓸 필요가 있을 것으로 예상하지는 않는다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;래리 서머스 전 재무장관은 이날 트위터를 통해 무보험 예금 보호 방안을 강력히 지지하며 “당국이 결단력 있고 신속하게 행동하는 것이 가장 좋다. 충분히 강력하게 행동하지 않으면 (금융위기를 일으킨) 리먼 브러더스와 같은 오류가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국제통화기금(IMF)은 이날 “SVB 사태 전개와 금융 안정에 미칠 수 있는 영향을 긴밀히 감시하고 있으며 미국의 정책 입안자들이 사태에 대응하기 위해 적절한 조치를 하고 있다는 완전한 신뢰를 하고 있다”는 내용의 대변인 성명을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SVB 이어 시그니처까지 연쇄 파산…미 당국 예금 전액 보호 긴급 조치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045187&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045187&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-12T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031307230339464_1678659783_0018045187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자산 1100억 달러 규모의 미국 시그니처 은행이 파산했다. 실리콘밸리은행(SVB)이 파산한 지 이틀 만에 금융기관 연쇄 파산이 발생한 것이다. 조 바이든 미국 행정부는 SVB와 시그니처 은행 )의 모든 예금을 보호하는 긴급 대책을 발표했다. 비보험 예금까지 정부가 보호하기로 한 것이다. 스타트업 기업의 줄도산을 막고, 유사 은행의 뱅크런 사태를 방지해 금융 위기 전이 우려를 조기 차단하기 위한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무부 장관과 제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장, 마틴 그룬버그 연방예금보험공사(FDIC) 의장은 12일(현지시간) “모든 예금자를 완전히 보호하는 방식으로 SVB 에 대한 해결을 완료할 조치를 승인했다. 예금자는 13일부터 자금에 접근할 수 있다”는 내용의 공동성명을 발표했다. 이들은 옐런 장관이 FDIC 이사회와 연준의 권고를 받고 대통령과 협의 후 이 같은 조치를 결정했다고 설명했다. 예금보험 대상이 아닌 자금까지 연방정부가 보호한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관 등은 “우리 은행 시스템의 대중 신뢰를 강화하고 미국 경제를 보호하려는 조치”라며 “미국 은행 시스템이 강력하고 지속 가능한 경제 성장을 촉진하는 방식으로 예금을 보호하고 가계와 기업에 신용 접근성을 제공하는 중요한 역할을 계속 수행하도록 보장할 것”이라고 강조했다. 또 “SVB 사태 해결을 위한 손실은 납세자가 부담하지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부 등은 SVB를 다른 금융 기관에 매각하는 방안을 최우선 고려해 이날 오후까지 관련 절차를 진행했지만 실패하자 차선책으로 예금 전액 보호 카드를 꺼내 든 것으로 전해졌다. 백악관도 아시아 금융시장 개장을 앞둔 상황에서 SVB 사태 파문이 확산할 것을 우려해 이 같은 방안을 동의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FDIC는 은행 계좌당 최대 25만 달러에 한해 보험을 제공한다. 그러나 연방예금보험법은 특정 은행의 파산이 광범위한 금융권 시스템 리스크를 초래할 수 있다고 판단되면 25만 달러 초과 비보험 예금도 보호할 수 있도록 허용하고 있다. 이를 위해서는 연준 이사회와 FDIC 이사회에서 각각 3분의 2가 찬성해야 하고, 재무장관이 동의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 당국의 조치는 SVB 파산이 스타트업 줄도산으로 이어질 수 있다는 위기감을 막기 위한 차원으로 해석된다. SVB의 경우 전체 예금의 거의 90% 이상이 보험 대상이 아닌 것으로 나타났다. SVB 매각이 지연되거나 실패할 경우 고객사들은 상당 기간 돈을 찾지 못해 줄도산 우려가 커진다. 스타트업체들의 불안감이 상승하면 SVB와 유사한 중소 은행에서도 뱅크런 사태가 발생해 금융 기관 추가 파산 가능성도 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 이날 뉴욕주 규제 당국은 시그니처은행을 폐쇄하고 자산 몰수 절차를 시작했다. 미 역사상 세 번째로 큰 파산이다. 뉴욕에 본사를 둔 이 은행은 다수의 암호화폐 기업에 서비스를 제공해 온 것으로 알려졌다. 지난해 말 기준 자산 1100억 달러로 29위 은행이다. 현재  885억9000만 달러(약 117조원)의 예금이 있다. 시그니처은행은 지난 10일 SVB 파산 당일 주가가 20% 넘게 폭락하는 후폭풍을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부 등은 이날 시그니처 은행에 대해서도 SVB와 같은 방식으로 예금 전액을 보호하기로 했다. 재무부 등은 다만 “주주와 무담보 채권자 일부는 보호받지 못할 것”이라며 “고위 경영진은 해고됐고, 무보험 예금자를 지원하기 위한 예금보험기금의 손실은 법에 따라 은행에 대한 특별 평가를 통해 회수될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 또 은행에 유동성을 지원하기 위해 새로운 기금(BTFP)을 조성하기로 했다. 이를 통해 미국 국채와 주택저당증권(MBS) 등 담보를 내놓는 은행에 1년간 자금을 대출할 계획이다. 재무부는 BTFP를 지원할 용도로 환율안정기금(ESF)에서 최대 250억 달러를 사용할 수 있게 할 계획이지만 실제 이 자금을 쓸 필요가 있을 것으로 예상하지는 않는다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;래리 서머스 전 재무장관은 이날 트위터를 통해 무보험 예금 보호 방안을 강력히 지지하며 “당국이 결단력 있고 신속하게 행동하는 것이 가장 좋다. 충분히 강력하게 행동하지 않으면 (금융위기를 일으킨) 리먼 브러더스와 같은 오류가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국제통화기금(IMF)은 이날 “SVB 사태 전개와 금융 안정에 미칠 수 있는 영향을 긴밀히 감시하고 있으며 미국의 정책 입안자들이 사태에 대응하기 위해 적절한 조치를 하고 있다는 완전한 신뢰를 하고 있다”는 내용의 대변인 성명을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“타이어 40만개 탔다”…유독가스 뒤덮여 일대 ‘대혼란’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045260&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045260&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308165939551_1678663020_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;12일 밤부터 이어진 한국타이어 대전 공장 화재로 물류동에 있던 타이어 약 40만개가 불에 타는 피해가 발생한 것으로 잠정 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오후 10시 9분 시작한 불은 13일 오전까지 9시간 넘게 이어지고 있다. 이날 오전 2시10분쯤 올해 처음으로 대응 3단계까지 발령한 소방당국은 날이 밝은 만큼 헬기 9대를 동원해 더 공격적인 진화 작업을 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 화재는 남북으로 1·2공장이 나뉘어 있는 대전공장의 북쪽에 위치한 2공장에서 타이어 모양을 만드는 가류공정이 있는 12동에서 시작한 것으로 추정된다. 불은 2공장 양쪽으로 퍼져나가 타이어 완제품 약 40만개가 있는 물류동까지 태운 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308172139553_1678663041_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남쪽에 위치한 1공장에도 물류동이 있는 것으로 확인한 소방당국은 불길이 1공장까지 번지지 않게 하기 위해 밤사이 각 소방서장을 구역별로 1명씩 배치해 총력전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조립식 샌드위치 패널 구조로 지어진 공장이고 수십만개의 타이어가 불에 타면서 가연물질이 나와 진화에 어려움을 겪은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308173639554_1678663056_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김준호 대전소방본부 예방안전과장은 3차 브리핑에서 “오전 5시55분에 진화 헬기 2대를 먼저 동원해서 진압 작전을 펼치고 있고 바람도 잦아들고 연소가 어느 정도 줄어들면 대용량 소방 방사포 2대도 배치할 예정”이라며 “2공장 불길이 이제 어느 정도 통제가 가능해져 1공장으로의 화재 확산을 막고 오늘 안으로 노력해서 화재 진압을 할 수 있도록 노력할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 불로 현재까지 확인된 인명피해 규모는 연기흡입으로 병원으로 이송된 작업자 10명과 소방대원 1명 등 총 11명이다. 소방당국은 추가 인명피해나 다른 위험성 등 모든 가능성을 열어두고 진화와 구조 작업 등을 펼칠 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304111539232_1678648276_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이번 화재로 공장이 위치한 대전 대덕구 목상동 일대는 검은 연기와 유독가스로 뒤덮여 큰 혼란을 겪고 있다. 10m 이상 시야 확보가 어려운 상황이고, 차량 불빛이나 가로등 불빛이 없으면 앞을 분간하기가 어려울 정도였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 아파트 쪽으로 튄 불꽃이 화단과 잔디밭에 옮겨붙으면서 군데군데 2ｍ 높이로 불길이 일어 아파트 주민들과 관리사무소 직원들이 소화기로 진화하는 소동이 벌어지기도 했다. 다행히 아파트로 번진 불꽃으로 다친 사람은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순간 풍속이 초속 6~8ｍ로 비교적 강한 바람이 불어 연기와 가스가 빠르게 인근 주거지까지 퍼지자 인근 아파트에서는 주민들에게 대피 안내 방송을 하고, 대전시도 “인근 주민은 안전에 유의해 주시기 바라며 화재 발생 지역을 우회 바랍니다”는 내용의 재난 문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304112039233_1678648280_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주민들은 집을 나와 차 안이나 근처 지인의 집, 호텔, 인근 공터 등으로 대피했다. 현지 아파트 상가 건물 관리인은 “마스크를 착용하고 있어도 매캐한 연기 때문인지 기침이 계속 나오고 밖에서는 도저히 못 있겠다”고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재 여파로 우회했던 고속열차(KTX) 운행은 13일 오전 6시31분을 기해 정상 재개됐다. 한국도로공사 대전지사도 통제 중이던 경부고속도로 양방향 남청주IC에서 신탄진IC 구간 통행을 이날 오전 5시20분부터 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“타이어 40만개 탔다”…유독가스 뒤덮여 일대 ‘대혼란’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045260&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045260&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-12T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308165939551_1678663020_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;12일 밤부터 이어진 한국타이어 대전 공장 화재로 물류동에 있던 타이어 약 40만개가 불에 타는 피해가 발생한 것으로 잠정 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오후 10시 9분 시작한 불은 13일 오전까지 9시간 넘게 이어지고 있다. 이날 오전 2시10분쯤 올해 처음으로 대응 3단계까지 발령한 소방당국은 날이 밝은 만큼 헬기 9대를 동원해 더 공격적인 진화 작업을 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 화재는 남북으로 1·2공장이 나뉘어 있는 대전공장의 북쪽에 위치한 2공장에서 타이어 모양을 만드는 가류공정이 있는 12동에서 시작한 것으로 추정된다. 불은 2공장 양쪽으로 퍼져나가 타이어 완제품 약 40만개가 있는 물류동까지 태운 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308172139553_1678663041_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남쪽에 위치한 1공장에도 물류동이 있는 것으로 확인한 소방당국은 불길이 1공장까지 번지지 않게 하기 위해 밤사이 각 소방서장을 구역별로 1명씩 배치해 총력전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조립식 샌드위치 패널 구조로 지어진 공장이고 수십만개의 타이어가 불에 타면서 가연물질이 나와 진화에 어려움을 겪은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308173639554_1678663056_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김준호 대전소방본부 예방안전과장은 3차 브리핑에서 “오전 5시55분에 진화 헬기 2대를 먼저 동원해서 진압 작전을 펼치고 있고 바람도 잦아들고 연소가 어느 정도 줄어들면 대용량 소방 방사포 2대도 배치할 예정”이라며 “2공장 불길이 이제 어느 정도 통제가 가능해져 1공장으로의 화재 확산을 막고 오늘 안으로 노력해서 화재 진압을 할 수 있도록 노력할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 불로 현재까지 확인된 인명피해 규모는 연기흡입으로 병원으로 이송된 작업자 10명과 소방대원 1명 등 총 11명이다. 소방당국은 추가 인명피해나 다른 위험성 등 모든 가능성을 열어두고 진화와 구조 작업 등을 펼칠 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304111539232_1678648276_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이번 화재로 공장이 위치한 대전 대덕구 목상동 일대는 검은 연기와 유독가스로 뒤덮여 큰 혼란을 겪고 있다. 10m 이상 시야 확보가 어려운 상황이고, 차량 불빛이나 가로등 불빛이 없으면 앞을 분간하기가 어려울 정도였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 아파트 쪽으로 튄 불꽃이 화단과 잔디밭에 옮겨붙으면서 군데군데 2ｍ 높이로 불길이 일어 아파트 주민들과 관리사무소 직원들이 소화기로 진화하는 소동이 벌어지기도 했다. 다행히 아파트로 번진 불꽃으로 다친 사람은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순간 풍속이 초속 6~8ｍ로 비교적 강한 바람이 불어 연기와 가스가 빠르게 인근 주거지까지 퍼지자 인근 아파트에서는 주민들에게 대피 안내 방송을 하고, 대전시도 “인근 주민은 안전에 유의해 주시기 바라며 화재 발생 지역을 우회 바랍니다”는 내용의 재난 문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031304112039233_1678648280_0018045260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주민들은 집을 나와 차 안이나 근처 지인의 집, 호텔, 인근 공터 등으로 대피했다. 현지 아파트 상가 건물 관리인은 “마스크를 착용하고 있어도 매캐한 연기 때문인지 기침이 계속 나오고 밖에서는 도저히 못 있겠다”고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재 여파로 우회했던 고속열차(KTX) 운행은 13일 오전 6시31분을 기해 정상 재개됐다. 한국도로공사 대전지사도 통제 중이던 경부고속도로 양방향 남청주IC에서 신탄진IC 구간 통행을 이날 오전 5시20분부터 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘니클라우스-우즈 판박이’ 셰플러, 마스터스 이어 플레이어스 챔피언십 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045287&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045287&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T23:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308273339575_1678663653_0018045287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘특급대회 킬러’ 스코티 셰플러(미국)가 ‘제5의 메이저’로 불리는 미국프로골프(PGA)투어 플레이어스 챔피언십(총상금 2500만 달러)마저 손에 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰플러는 13일(한국시간) 미국 플로리다주 TPC 소그래스 스타디움 코스(파72·7275야드)에서 열린 대회 마지막날 4라운드에서 보기는 2개로 막고 버디 5개를 잡아 3언더파 69타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 17언더파 271타를 기록한 셰플러는 티럴 해턴(영국)의 추격을 5타 차이로 뿌리치고 우승 상금 450만 달러(약 59억 5000만원)의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난 2월 특급 대회로 승격한 피닉스오픈에 이어 시즌 2승, 투어 통산 6승째를 거둔 &lt;/span&gt;셰플러는 욘 람(스페인)을 제치고 이번주 발표되는 세계랭킹에서 3주만에 1위를 탈환한다. 경쟁자인 람은 1라운드를 마친 뒤 복통으로 기권, 로리 매킬로이(북아일랜드)는 컷 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰플러는 통산 6차례 우승 중 5승을 특급 대회서 거뒀다. 작년 WGC 델 테크놀러지 매치플레이를 시작으로 메이저대회 마스터스, 아널드 파머 인비테이셔널, 그리고 올 들어 피닉스오픈과 이번 대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 마스터스와 플레이어스 챔피언십을 연속해서 우승한 것은 잭 니클라우스, 타이거 우즈(이상 미국)에 이어 역대 세 번째다. 그가 세계적인 선수 반열에 올랐다는 방증이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2타차 단독 선두로 최종 라운드에 들어간 셰플러는 3번홀(파3) 보기로 호주동포 이민우(25)에게 한 때 공동 선두를 허용하며 흔들리는 듯했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 위기는 거기까지였다. 8번홀(파3)부터 12번홀(파4)까지 5개홀 연속 버디로 사실상 승부에 쐐기를 박은 것. 8번홀 10m 짜리 칩인 버디가 기폭제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25·CJ대한통운)는 타수를 줄이지 못하고 이민우, 재미동포 저스틴 서(26), 저스틴 로즈(잉글랜드) 등과 함께 공동 6위로 대회를 마쳤다. 올해로 이 대회 네 번째 출전만에 맛보는 첫 ‘톱10’ 입상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 슈라이너스 칠드런스 오픈 7위, 올해 파머스 인슈어런스 오픈(1월) 공동 4위, WM 피닉스 오픈(2월) 공동 6위에 이어 이번 시즌 4번째 ‘톱10’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12번홀(파4)까지 버디 5개, 더블 보기 1개로 3타를 줄이며 순항하던 임성재는 13번홀(파3) 이후 보기 4개, 버디 1개로 흐름이 꺾였다. 13번, 15번홀 보기를 16번홀(파5) 버디로 끊었으나 17, 18번홀에서 연속 보기를 범했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김시우(28)는 공동 27위(최종합계 5언더파 283타), 안병훈(32·이상 CJ대한통운)은 공동 35위(4언더파), 김주형(21·나이키)은 공동 51위(최종합계 2언더파)의 성적표를 받아 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 24위 해튼은 후반에만 버디 7개를 몰아치는 무서운 뒷심으로 7타를 줄여 전날 공동 26위에서 단독 2위로 대회를 마쳤다. 빅토르 호블란(노르웨이)와 톰 호기(미국)가 공동 3위(최종합계 10언더파 278타)에 입상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘니클라우스-우즈 판박이’ 셰플러, 마스터스 이어 플레이어스 챔피언십 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045287&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045287&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-12T23:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308273339575_1678663653_0018045287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘특급대회 킬러’ 스코티 셰플러(미국)가 ‘제5의 메이저’로 불리는 미국프로골프(PGA)투어 플레이어스 챔피언십(총상금 2500만 달러)마저 손에 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰플러는 13일(한국시간) 미국 플로리다주 TPC 소그래스 스타디움 코스(파72·7275야드)에서 열린 대회 마지막날 4라운드에서 보기는 2개로 막고 버디 5개를 잡아 3언더파 69타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 17언더파 271타를 기록한 셰플러는 티럴 해턴(영국)의 추격을 5타 차이로 뿌리치고 우승 상금 450만 달러(약 59억 5000만원)의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난 2월 특급 대회로 승격한 피닉스오픈에 이어 시즌 2승, 투어 통산 6승째를 거둔 &lt;/span&gt;셰플러는 욘 람(스페인)을 제치고 이번주 발표되는 세계랭킹에서 3주만에 1위를 탈환한다. 경쟁자인 람은 1라운드를 마친 뒤 복통으로 기권, 로리 매킬로이(북아일랜드)는 컷 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰플러는 통산 6차례 우승 중 5승을 특급 대회서 거뒀다. 작년 WGC 델 테크놀러지 매치플레이를 시작으로 메이저대회 마스터스, 아널드 파머 인비테이셔널, 그리고 올 들어 피닉스오픈과 이번 대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 마스터스와 플레이어스 챔피언십을 연속해서 우승한 것은 잭 니클라우스, 타이거 우즈(이상 미국)에 이어 역대 세 번째다. 그가 세계적인 선수 반열에 올랐다는 방증이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2타차 단독 선두로 최종 라운드에 들어간 셰플러는 3번홀(파3) 보기로 호주동포 이민우(25)에게 한 때 공동 선두를 허용하며 흔들리는 듯했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 위기는 거기까지였다. 8번홀(파3)부터 12번홀(파4)까지 5개홀 연속 버디로 사실상 승부에 쐐기를 박은 것. 8번홀 10m 짜리 칩인 버디가 기폭제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25·CJ대한통운)는 타수를 줄이지 못하고 이민우, 재미동포 저스틴 서(26), 저스틴 로즈(잉글랜드) 등과 함께 공동 6위로 대회를 마쳤다. 올해로 이 대회 네 번째 출전만에 맛보는 첫 ‘톱10’ 입상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 슈라이너스 칠드런스 오픈 7위, 올해 파머스 인슈어런스 오픈(1월) 공동 4위, WM 피닉스 오픈(2월) 공동 6위에 이어 이번 시즌 4번째 ‘톱10’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12번홀(파4)까지 버디 5개, 더블 보기 1개로 3타를 줄이며 순항하던 임성재는 13번홀(파3) 이후 보기 4개, 버디 1개로 흐름이 꺾였다. 13번, 15번홀 보기를 16번홀(파5) 버디로 끊었으나 17, 18번홀에서 연속 보기를 범했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김시우(28)는 공동 27위(최종합계 5언더파 283타), 안병훈(32·이상 CJ대한통운)은 공동 35위(4언더파), 김주형(21·나이키)은 공동 51위(최종합계 2언더파)의 성적표를 받아 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 24위 해튼은 후반에만 버디 7개를 몰아치는 무서운 뒷심으로 7타를 줄여 전날 공동 26위에서 단독 2위로 대회를 마쳤다. 빅토르 호블란(노르웨이)와 톰 호기(미국)가 공동 3위(최종합계 10언더파 278타)에 입상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“진작 버렸어야”…배우 강지섭, JMS 예수 그림 부쉈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308464239602_1678664802_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 강지섭(42)이 기독교복음선교회(JMS) 신도라는 의혹을 재차 부인하며 JMS에서 사용하는 예수 액자를 폐기한 사진을 공개했다. 일종의 탈교 인증인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강지섭은 12일 인스타그램을 통해 “한때 힘든 시기에 정말 순수한 마음으로 기도하고 싶어 갔던 곳이었고 일반적인 곳인 줄 알았다”며 “애초 제가 생각했던 신앙관과 거리가 있는 이질감을 느껴 그곳을 떠났다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그들의 사악한 행동을 알게 된 후 순수한 마음에 함께 했던 분들이 피해를 입지 않기를 바랐고 걱정했다”며 “다시 한번 아픔을 갖게 된 모든 분께 깊은 위로의 말씀을 올린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023030804430927332_1678218189_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “저도 한 명의 피해자로서 마음속 깊이 공감하고 그로 인해 더 이상의 아픔이 없기를 바란다”며 “저의 작은 능력이 피해자들에게 위로가 될 수 있다면 있는 힘껏 최선을 다해 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강지섭은 “제가 인터뷰에서 했던 말과 진정한 마음보다는 자극적인 제목들로 인해 가족의 욕설이나 공격적인 디엠, 댓글이 너무 많이 달려 마음이 아프다”면서 “또 다른 2차 피해와 상처들이 나오고 생길 수 있으니 진심으로 자제해 주시면 감사하겠다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308513839610_1678665098_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 문제가 된 예수 그림을 깨부순 사진을 찍어 올리기도 했다. 앞서 한 예능 프로그램에서 공개된 그의 옷방에서 포착된 예수 그림을 두고 JMS와의 연관성이 거론된 바 있다. 강지섭은 예수 그림을 제거한 액자 사진과 함께 “진작 버렸어야 할 거 왜 창고에 놔둬선”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 tvN 예능 프로그램 ‘프리한 닥터M’ 출연 당시 강지섭의 옷방에 JMS 관련 예수상 액자가 놓여 있었다. 강지섭은 또 2012년 3월 16일 트위터에 “나의 인생 멘토 되시는 선생님 생일”이라는 글을 올리기도 했다. 3월 16일은 JMS 총재 정명석의 생일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308524639612_1678665166_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 강지섭은 JMS 신도 의혹에 대해 한때 신도였던 건 맞지만 4~5년 전쯤 탈교했다고 밝힌 바 있다. 그는 “대학생 때 길거리에서 JMS 신도의 포교로 순수한 마음에 따라갔다. 주말에 예배하러 가는 정도였고, 다른 활동을 한 적은 없다”면서 “(정명석이) 자신을 메시아라고 하고, 신격화하는 분위기가 이상하다고 생각해 4∼5년 전쯤부터 다니지 않고 있다”고 연합뉴스에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강지섭은 추가 해명 글을 올린 이후 13일 인스타그램 계정을 없앴다. 2005년 ‘하늘이시여’로 데뷔한 강지섭은 최근 KBS 2TV 일일드라마 ‘태풍의 신부’에 강태풍 역으로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’ 공개 이후 JMS 교주 정명석의 신도 성폭행 등 범죄 행위가 재조명되고 있다. 정명석은 여신도 성폭행 혐의로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 만기 출소했다. 출소 이후에도 또다시 신도들을 상습 성폭행한 혐의로 지난해 10월 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“진작 버렸어야”…배우 강지섭, JMS 예수 그림 부쉈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018045381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-12T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308464239602_1678664802_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 강지섭(42)이 기독교복음선교회(JMS) 신도라는 의혹을 재차 부인하며 JMS에서 사용하는 예수 액자를 폐기한 사진을 공개했다. 일종의 탈교 인증인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강지섭은 12일 인스타그램을 통해 “한때 힘든 시기에 정말 순수한 마음으로 기도하고 싶어 갔던 곳이었고 일반적인 곳인 줄 알았다”며 “애초 제가 생각했던 신앙관과 거리가 있는 이질감을 느껴 그곳을 떠났다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그들의 사악한 행동을 알게 된 후 순수한 마음에 함께 했던 분들이 피해를 입지 않기를 바랐고 걱정했다”며 “다시 한번 아픔을 갖게 된 모든 분께 깊은 위로의 말씀을 올린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023030804430927332_1678218189_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “저도 한 명의 피해자로서 마음속 깊이 공감하고 그로 인해 더 이상의 아픔이 없기를 바란다”며 “저의 작은 능력이 피해자들에게 위로가 될 수 있다면 있는 힘껏 최선을 다해 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강지섭은 “제가 인터뷰에서 했던 말과 진정한 마음보다는 자극적인 제목들로 인해 가족의 욕설이나 공격적인 디엠, 댓글이 너무 많이 달려 마음이 아프다”면서 “또 다른 2차 피해와 상처들이 나오고 생길 수 있으니 진심으로 자제해 주시면 감사하겠다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308513839610_1678665098_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 문제가 된 예수 그림을 깨부순 사진을 찍어 올리기도 했다. 앞서 한 예능 프로그램에서 공개된 그의 옷방에서 포착된 예수 그림을 두고 JMS와의 연관성이 거론된 바 있다. 강지섭은 예수 그림을 제거한 액자 사진과 함께 “진작 버렸어야 할 거 왜 창고에 놔둬선”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 tvN 예능 프로그램 ‘프리한 닥터M’ 출연 당시 강지섭의 옷방에 JMS 관련 예수상 액자가 놓여 있었다. 강지섭은 또 2012년 3월 16일 트위터에 “나의 인생 멘토 되시는 선생님 생일”이라는 글을 올리기도 했다. 3월 16일은 JMS 총재 정명석의 생일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0313/2023031308524639612_1678665166_0018045381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 강지섭은 JMS 신도 의혹에 대해 한때 신도였던 건 맞지만 4~5년 전쯤 탈교했다고 밝힌 바 있다. 그는 “대학생 때 길거리에서 JMS 신도의 포교로 순수한 마음에 따라갔다. 주말에 예배하러 가는 정도였고, 다른 활동을 한 적은 없다”면서 “(정명석이) 자신을 메시아라고 하고, 신격화하는 분위기가 이상하다고 생각해 4∼5년 전쯤부터 다니지 않고 있다”고 연합뉴스에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강지섭은 추가 해명 글을 올린 이후 13일 인스타그램 계정을 없앴다. 2005년 ‘하늘이시여’로 데뷔한 강지섭은 최근 KBS 2TV 일일드라마 ‘태풍의 신부’에 강태풍 역으로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’ 공개 이후 JMS 교주 정명석의 신도 성폭행 등 범죄 행위가 재조명되고 있다. 정명석은 여신도 성폭행 혐의로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 만기 출소했다. 출소 이후에도 또다시 신도들을 상습 성폭행한 혐의로 지난해 10월 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>