<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2023-06-15T00:09:29.453Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[이도경의 에듀 서치] ‘좋은 사교육’이란?… 교육부와 학부모들의 동상이몽</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306765&amp;code=11171443&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306765&amp;code=11171443&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-13T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061318230558400_1686648185_0924306765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부가 교실에서 교사와 학생들이 어떻게 공부하고 있는지 실시간으로 정보를 모아 사교육 업체와 공유하겠다고 합니다. 초·중·고교 학생 수백만명의 학습 데이터를 사교육 업체로 넘긴다는 말입니다. 학부모 등골을 휘게 하는 사교육을 막아도 모자랄 판에 오히려 도움을 주는 ‘역주행’으로 비칩니다. 가짜 뉴스가 아닙니다. 이주호 부총리 겸 교육부 장관이 지난 8일 ‘인공지능(AI) 디지털 교과서 추진 방안’을 발표하며 힘줘 말한 내용입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권이나 교육부 관료들이 내놓은 정책을 이 부총리가 받아들인 게 아닙니다. 이 부총리가 교육부 직원들을 독려하며 밀고 가는 정책이죠. 이 부총리는 사교육 옹호론자가 아니었습니다. 과거 사교육과의 전쟁을 벌였던 인물입니다. 10여년 전 그가 교육과학기술부 장관이던 시절 교육부 직원들 사이에서는 이런 말이 나돌기도 했습니다. “사교육 업체 M사 주식이 오른 날은 장관 심기가 불편하니 웬만하면 대면 보고를 삼가라.” 그가 사교육과 한창 전쟁을 벌일 때는 사교육비 상승세가 주춤하기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당혹스러운 변화입니다. 이 부총리 뜻대로 된다면 사교육 업체들은 돈으로 환산하기 어려운 가치가 있는 빅데이터를 손에 넣게 됩니다. 교육부가 사교육으로 넘길 수 있다고 예시한 정보 목록은 이렇습니다. 학업 성취수준은 기본입니다. 학습 패턴과 문제 풀이 패턴도 들어있었습니다. 어떤 단원의 학습 시간은 얼마나 되는지, 문제를 풀 때 어떤 규칙성이 있는지, 각 문항별 난이도별 소요 시간 등이 넘어갑니다. 공부할 때 학생들이 얼마나 집중하는지 눈동자 위치도 측정하는 기술도 준비돼 있다니, 개별 학생이 특정되는 개인 정보를 빼고는 교실에서의 일거수일투족을 제공하겠다는 말입니다. AI 교과서 개발 및 고도화를 이 이유로 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우려가 나오는 건 당연합니다. 하지만 이 부총리의 뜻은 확고해보였습니다. 지난 8일 브리핑에서도 ‘사교육으로 학생 데이터가 넘어가는 게 온당한가’ ‘돈 벌이에 활용되는 것 아닌가’ 등의 우려에 “AI 디지털 교과서를 만드는 회사가 데이터를 갖고 지속적으로 플랫폼 성능을 향상토록 해야 한다”며 꼭 필요한 일임을 강조했습니다. 사교육 특혜 논란을 빚을 수 있는 위험한 정책을 완강히 밀어붙이는 그의 속내를 담당자들에게 들어봤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 사교육은 기업이 소비자와 거래하는 ‘B to C’(기업 대 소비자) 산업입니다. 사교육 업체와 학부모의 거래입니다. 학부모 주머니 사정에 따라 교육의 질이 달라집니다. 경제적 격차가 교육 격차로 대물림됩니다. 이를 ‘B to B’(기업 대 기업) 혹은 ‘B to G’(기업 대 정부) 산업으로 바꾸려는 게 이 부총리의 구상입니다. 사교육이 공교육에서 요긴하게 쓰일 콘텐츠를 만들면 정부나 교육청, 학교가 구매해 공유한다는 생각입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 가지 긍정적인 효과를 기대하는 듯합니다. 교사 집단의 전유물처럼 여겨지며 경직돼 있는 공교육에 민간의 활력을 불어넣어 경쟁력을 끌어올릴 수 있습니다. 민간의 아이디어와 최신 에듀테크가 교실을 끊임없이 자극하게 됩니다. 사교육에 접근 가능한 학생과 그렇지 못한 학생의 격차를 줄이는 효과도 기대할 수 있겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사교육을 서비스 산업으로 육성할 수 있습니다. 사교육이 좋은 콘텐츠를 생산하면 정부와 교육 당국이 구매해주고 업체는 이를 바탕으로 또 다른 새로운 좋은 서비스를 만들어낼 수 있습니다. 업체들은 경쟁을 벌이게 됩니다. 그러면 국제 경쟁력을 갖춘 하나의 서비스 산업이 될 것이란 생각입니다. 이 부총리가 말하는 ‘에듀테크 생태계’입니다. 미국과 영국 등 교육 선진국에선 이미 이런 변화가 시작됐고 코로나19가 이를 가속화하고 있다고 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 시작점이 AI 디지털 교과서입니다. 교육부는 2025년부터 영어·수학·정보 등을 시작으로 2028년에는 거의 전 과목에 적용키로 했습니다. 공교육 현장에 사교육 유입의 교두보를 만드는 작업입니다. AI는 교사·학생과 상호작용하며 데이터를 수집합니다. 또 이를 자양분삼아 고도화됩니다. 에듀테크 생태계의 한 축을 담당할 ‘좋은 사교육’을 육성하려면 학생 데이터 제공이 불가피하다고 보는 이유입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원대한 그림입니다. 과연 잘 될까요. 일단 학부모와 사교육을 바라보는 시각차가 극명하게 갈립니다. 학생·학부모에게 ‘좋은 사교육’이란 결국 좋은 대학의 진학 기회를 넓혀주는 서비스입니다. 대입에 유리한 명문고에 진학시켜주고, 대입에 필요한 내신과 스펙을 따는 데 유용하며, 수능 고득점을 도와주는 사교육이겠죠. 자녀가 사회생활을 시작했을 때 불리한 위치에 놓이지 않을 경쟁력 있는 타이틀을 주고 싶은 온당한 욕망이 움직이는 시장인 것이죠. 모두가 접근 가능하면 가치는 떨어집니다. 현실적으로 대입은 철저한 ‘제로섬 게임’이니까요. 그 속에서 학부모들은 합리적인 소비자입니다. 학년·학교급을 넘어서는 선행학습과 입시 컨설팅에 지갑을 여는 이유는 그만큼 가치가 있다고 판단했기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;똑같은 시험 범위를 주고 똑같은 시험문제로 등급과 등수를 매기는 표준화된 평가가 좌우하는 입시에서 에듀테크는 거추장스러운 액세서리가 될 수 있습니다. 교실에 밀어 넣어봐야 학부모는 학교 밖에서 또 다른 사교육을 찾을 가능성이 큽니다. ‘수험 족집게 AI’라면 모를까. 교육부의 ‘좋은 사교육’과 학부모의 ‘좋은 사교육’ 사이의 간극을 좁히기 위해선 결국 평가체제를 손봐야 합니다. 그렇지 않으면 에듀테크 생태계는 학생·학부모에게 외면받아 신기루에 그칠 공산이 큽니다. 교육부가 이르면 이달 말 2028학년도부터 적용할 대입제도 초안을 내놓습니다. 이 부총리는 입시는 되도록 건드리지 않겠다고 했죠. 그러면서도 에듀테크 생태계는 추진한다고 말합니다. 과연 어떤 결론을 내놓을까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061318230458399_1686648184_0924306765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[라동철 칼럼] 괴담인가, 합리적 우려인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306828&amp;code=11171442&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306828&amp;code=11171442&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-13T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023051618380428457_1684229884_0924306828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;주변국 우려·반대에도 일본의&lt;br&gt;후쿠시마 방사능 오염수 방류&lt;br&gt;강행 초읽기에 들어가&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전하다고 강조하지만 시료&lt;br&gt;채취 과정 불투명하고 오염수&lt;br&gt;처리 전 자료도 공개 안해&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부, 일본 면죄부 줄 게&lt;br&gt;아니라 안전 우려 해소할&lt;br&gt;책임 있는 조치 요구해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;후쿠시마 원자력발전소 운영사인 도쿄전력이 12일 제1 원전에서 나온 방사능 오염수를 인근 바다에 방류하기 위한 설비의 시험 운전을 시작했다. 일본 정부가 2021년 4월 공식 확정한 바다 방류가 초읽기에 돌입한 것이다. 도쿄전력은 약 2주간의 시운전 기간에 방사성 물질이 없는 물을 바닷물과 섞어 방류하면서 설비 작동에 문제가 없는지, 긴급 상황시 방류 장치가 정상적으로 정지하는지 등을 점검할 계획이다. 설비에 이상이 없는 게 확인되고 국제원자력기구(IAEA)가 이달 중 내놓을 방류 관련 최종 보고서에 특별한 문제 제기가 없으면 오염수 방류를 강행한다는 게 도쿄전력과 일본 정부의 시나리오다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후쿠시마 제1 원전 부지에는 130여만t의 방사능 오염수가 1000개가 넘는 탱크에 저장돼 있고 지금도 매일 90~140t씩 불어나고 있다. 2011년 3월 사고 때 주변 구조물과 함께 녹아내려 원자로 바닥에 남게 된 핵연료봉 잔해를 식히기 위해 쏟아부은 냉각수와 이후 유입된 빗물, 지하수 등으로 방사성 물질이 섞여 있어 인체에 치명적이다. 도쿄 전력은 다핵종 제거설비(ALPS·알프스)로 방사성 물질을 제거한 후 탱크에 저장해 온 오염수를 바다에 방류키로 한 것이다. 도쿄전력은 알프스로 방사성 물질을 제거하고 그래도 남는 삼중수소는 바닷물에 희석시켜 자국 규제 기준의 40분의 1로 농도를 낮춘 후 30년에 걸쳐 방류하겠다고 한다. 일본 정부는 그렇게 할 경우 안전에 문제가 없다고 주장하고 있지만 여러 주변국들은 물론이고 자국 내에서조차도 방류에 우려하고 반대하는 목소리가 여전하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IAEA는 최근 보도자료를 통해 일본의 오염수 시료 채취 절차와 핵종 분석 방법이 매우 믿을 만하고 시료에서 유의미한 수준의 추가 방사성 핵종이 검출되지 않았다고 밝혔다. 하지만 분석한 시료는 IAEA가 임의대로 채취한 게 아니라 도쿄전력 측이 제공한 것이다. 그것도 탱크 내부를 휘저어 내용물을 뒤섞지 않고 위쪽에서 채취했다는 도쿄전력 관계자의 증언을 고려하면 시료의 대표성에 의문이 제기되는 게 당연하다. 일본은 알프스로 처리하면 방사성 물질이 제거되고 삼중수소만 남는다고 줄곧 주장해 왔다. 하지만 2018년 8월 원전 탱크에 보관 중인 오염수의 70%에서 세슘 스트론튬 등 치명적인 방사성 물질이 법적 기준치 이상으로 포함돼 있는 사실이 일본 언론을 통해 폭로된 바 있다. 알프스의 불량 등이 원인이었고 앞으로도 그럴 가능성이 있는 만큼 2차 정화를 하면 안전하다는 주장을 곧이곧대로 믿기 어렵다. 알프스로 방사성 물질이 제대로 걸러지는지를 확인하려면 처리 전과 후의 상태를 비교해야 하는데 일본이 처리 전 오염수에 대한 자료는 공개하지 않는 것도 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 자국민들조차 설득하지 못하고 있다. 일본 어민 단체인 전국어업협동조합연합회는 방류 반대 입장을 여러 차례 밝혔다. 요미우리, 아사히 등 일본의 주요 신문들이 2020년 11월부터 지난해 3월 사이 실시한 여러 설문조사에서도 방류 찬성보다 반대 의견이 더 많았다. 중국 등 여러 주변국가들이 방류에 반대하고 있고, 태평양 섬나라 18개국이 만든 태평양도서국포럼(PIF)이 각계 전문가로 구성한 독립적인 자문단은 오염수의 안전성이 불확실하다며 방류 연기를 일본에 촉구한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 국제 사회의 우려를 해소시키기 위한 노력을 더 기울여야 한다. IAEA나 환경 관련 독립적 국제기구, 주변국들이 원할 경우 시료 채취를 허용해 교차 검증이 이뤄질 수 있도록 보장하고 후쿠시마 근해 방사능 오염도 조사 결과 등 관련 정보를 투명하게 공개해야 할 것이다. 해양 방류가 오염수 문제를 해결할 유일한 선택지도 아니다. 일본 정부는 대기 방출, 지하 매설 등 여러 방안을 검토하고는 비용이 가장 적게 들어가는 해양 방류를 선택했다. 자국의 비용 부담을 덜자고 주변국 피해를 외면하는 건 무책임하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부는 그런 일본의 행태를 거들거나 면죄부를 줘서는 안 된다. 관계 개선이 아무리 절실하다 해도 국민의 건강, 안전과 관련된 사안은 원칙대로 대응해야 한다. 여론도 방류에 반대하는 쪽이 압도적이다. 오염수 방류에 대한 우려를 ‘괴담’이고 ‘가짜뉴스’라고 규정하는 건 합리적 우려에 눈을 감겠다는 것이다. 일본 정부가 방류를 미루고 우려를 해소할 책임 있는 조치를 취하라고 요구하는 게 지금 우리 정부가 해야 할 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원 rdchul@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괌 여행 중 태어난 1.3㎏ 미숙아…국내 이송 작전 성공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018359360&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018359360&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-13T21:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061406471558824_1686692835_0018359360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 괌에서 체중 1.3㎏으로 보통 신생아보다 3개월 일찍 태어난 미숙아가 국내 의료진의 도움을 받아 안전하게 한국으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 순천향대 부천병원에 따르면 산모 A씨는 임신 7개월째인 지난 4월 괌으로 여행을 떠났다. A씨는 여행 도중 갑작스러운 진통을 느껴 괌 메모리얼 병원에서 딸 B양을 출산했다. 예정보다 3개월이나 빠른 출산이었다. 당시 A씨는 임신 29주로, B양의 체중은 1.3㎏에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 괌에는 신생아 전문의가 한 명도 없었다. 저체중으로 태어나 전문적인 치료가 필요한 B양의 부모는 과거 괌에서 미숙아를 국내로 이송한 경험이 있는 김호중 순천향대 부천병원 응급의학과 교수에게 연락했다. 김 교수는 대한응급의학회 이송연구회 소속이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 박가영 소아청소년과 교수, 곽인정 신생아중환자실 간호사와 함께 40일 넘게 B양 부모와 소통하며 이송 계획을 세웠다. 김 교수는 직접 괌으로 날아가 지난 10일 B양을 인천국제공항으로 무사히 이송했다. 김 교수팀은 여객기 내에 미숙아의 체온을 유지하고 산소 공급을 원활하게 하는 등의 방안을 동원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산모 A씨는 “해외 여행지에서 갑자기 출산해 너무 당황스럽고 불안했다”며 “교수님들이 지속해서 소통하면서 안심시켜 줬고 아이도 건강하게 국내로 데려올 수 있었다”고 말했다. B양은 현재 순천향대 부천병원 신생아중환자실에서 미숙아 성장과 관련된 각종 검사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “(지난달 말) 괌에 태풍이 몰아친 탓에 2차례 정도 이송 계획이 어긋나기도 했다”며 “생후 6주 만에 국내로 안전하게 이송했다”고 말했다. 이어 “출산 전 해외로 태교 여행을 계획한다면 특별히 주의해야 한다”며 “현지에서 입원하거나 치료받는 경우에 대비해 출국 전에 해외 여행자보험에도 꼭 가입해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>80세 남성, 100여명에 인체조직기증…“삶의 끝에서 베풀고파”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018361049&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018361049&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T04:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061411291059008_1686709750_0018361049.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삶의 끝에서 어려운 사람들을 위해 베풀겠다는 마음으로 장기기증희망을 등록한 80세 남성이 100여 명의 환자에게 새 삶을 선물하고 하늘나라로 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 한국장기조직기증원에 따르면 박수남(80)씨는 지난달 25일 집 뒤뜰에 쓰러진 채 발견돼 병원에서 치료받았으나 깨어나지 못했다. 그로부터 이틀 후인 지난달 27일 충북대학교병원에서 인체조직을 기증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인체조직기증은 사후에 피부, 뼈, 연골, 인대, 혈관, 심장판 등을 기증하는 것이다. 기증자와 이식자의 조직형이 일치해야만 할 수 있는 장기이식과 달리 누구에게나 이식할 수 있어 기증자 1명이 100명 이상에게 도움을 줄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충북 음성에서 삼남매 중 둘째로 태어난 고인은 남에게 싫은 소리 한 번 하지 않던 자상하고 배려심이 깊은 성격의 소유자였다고 가족들은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 시절 가족을 위해 사우디아라비아로 떠나 일을 하느라 자식들이 자라는 모습을 지켜보지 못한 것이 늘 마음의 짐이라며 평소 가족들을 더 따뜻하게 대한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 2018년 장기기증희망을 등록하며 삶의 끝에서 어려운 사람들을 위해 베풀고 가고 싶다는 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 가족들은 늘 어려운 사람을 돕던 고인의 뜻을 받들고, 어린 손자들에게 자랑스러운 할아버지로 기억될 수 있길 바라며 기증을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아들 박종화씨는 “어릴 적 손해 보더라도 참으라고 하고, 본인도 남들에게 쓴소리 한 번을 안 하는 아버지가 밉기도 했다”면서 “자식들이 혹여나 다칠까 걱정스러운 마음이었다는 것을 알고 나니 더욱 죄송스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “세상에 천사가 있다면 아버지가 아닐까 생각될 정도로 착하기만 하셨다”면서 “하늘나라에서 마음 편히 잘 지내시길 바란다”고 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극단선택 시도 BJ임블리 ‘상태 위중’…“오늘 고비”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018361444&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018361444&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T05:55:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061414525459260_1686721974_0018361444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 12일 유서를 쓰고 생중계로 극단적인 선택을 시도했던 아프리카 BJ 임블리(본명 임지혜)의 현재 상태가 위중한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일 유튜버 세자부활은 자신의 SNS에 “어떠한 벌이든 달게 받겠다”면서 “11일 병원에서 지혜 누나 아버님을 만났다. 아버님께서 ‘심정지 상태가 2회 왔으며 현재 의식이 없다’고 하셨다. 그 뒤로 마음이 힘들어서 아무 일도 잡히지가 않았다. 13일 어머님께서 ‘내일이 고비다’라는 얘기를 하셨다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜버 세자부활은 부천시에서 활동하는 유튜버로 평소 임블리와 ‘부천연합’이라는 크루로 같이 방송을 했다. 그러다 지난 6일 임블리가 크루를 탈퇴하면서 둘 사이가 틀어졌던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 임블리는 지난 11일 유튜버 갓성은, 감성여울 등과 술자리 방송을 하는 도중 감성여울과 말싸움을 벌이고 혼자 집으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 임블리는 이날 저녁부터 12일 새벽까지 라이브 방송을 하면서 본인에 대한 신세 한탄을 했다. 그러다가 “더이상 버티기 힘들다”고 말하면서 두 딸에게 “사랑하는 내 딸들아 부끄러운 엄마여서 미안해. 너희들 잘못은 없으니 죄책감을 갖지 않길 바란다. 눈에 보이지 않아도 항상 너희들 곁을 지켜주겠다고 약속할게”라며 유서를 쓴 후 카메라 밖으로 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 약 20분 정도 지난 후 119구급대원들이 등장해 다급하게 “가위 가져와”라며 말을 하는 모습이 비춰졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘운문댐 닌자’ 알박기 응징? …경찰 “텐트 훼손” 수사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018361783&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018361783&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T06:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061414252759181_1686720327_0018361783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경상북도의 한 무료 캠핑장에 장기 설치된 텐트들이 대거 훼손된 이른바 ‘운문댐 닌자 출몰’ 사건과 관련해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 청도경찰서는 경북 청도군 운문댐 근처 무료 캠핑장에 설치된 텐트를 누군가 고의로 훼손한 사건을 수사하고 있다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건은 지난 5일 포털사이트 카페에 올라온 ‘운문댐 닌자 출몰’이라는 제목의 게시글을 통해 알려졌다. 이 게시물 작성자는 예리한 도구로 훼손된 듯한 텐트 8개의 사진과 함께 “알박기 텐트들 개박살났다. 속이 다 시원하다”면서 “(누군가) 부랴부랴 달려가서 청테이프로 보수 중”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 발생한 장소는 무료 이용이 가능한 곳으로 주로 주말에 이용객이 몰리는데 선착순으로 이용할 수 있다 보니 미리 자리를 차지하고자 텐트만 설치해두는 이른바 ‘알박기’ 이용객 문제로 몸살을 앓아왔다. 이렇다 보니 ‘운문댐 닌자 출몰’ 소식엔 “알박기 캠핑족은 없어져야 한다”“닌자가 아니라 홍길동이다” 등 속이 시원하다는 누리꾼들 반응이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 경찰에 따르면 지난 1일과 2일 사이 운문댐 근처 무료 캠핑장에 설치돼 있던 텐트 20개가 예리한 도구에 찢긴 채 발견됐다. 피해 텐트들은 해당 캠핑장의 공용 화장실이나 수도시설 근처에 장기간 설치된 것으로 파악됐다. 사건 당시 텐트 안에 사람은 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061414254959183_1686720349_0018361783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 장기간 캠핑장을 차지하고 있는 텐트에 불만을 품고 누군가 범행했을 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “다른 사람의 재물을 손괴한 만큼 용의자를 찾아 재물손괴 혐의로 입건, 처벌할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세븐일레븐, 19개국 네트워크 활용해 국내 우수상품 수출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362188&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362188&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:01:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061416234459511_1686727424_0018362188.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세븐일레븐이 전 세계 19개국에 국내 우수 상품을 수출하고, 해외 편의점 인기 상품을 국내에 선보이고 있다고 14일 밝혔다. 세븐일레븐은 이달 대만에 도시락용 김 2만5000개, 미국 하와이에 세븐셀렉트 초코계란과자 1만5000개를 수출했다. 모두 경쟁력 있는 자체브랜드(PB) 상품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 인기 상품을 국내로 들여오기도 한다. 세븐일레븐은 15일부터 일본 편의점에서 잘 팔리는 ‘스카치위스키하이볼’ 2종을 단독 판매한다. 21일에는 미국 세븐일레븐에서 인기 있는 베스트셀링 와인 ‘베어풋’ 2종(베어풋 까버네쇼비뇽, 베어풋 핑크모스카토)을 판매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세븐일레븐 관계자는 “글로벌 네트워크를 활용해 파트너사와 동반성장을 추구하고, 국내 소비자들에게는 해외 유수의 상품을 소개하고 있다”며 “앞으로도 글로벌 식문화의 가교 역할을 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명섭 에어프레미아 대표 “5년 내 1조1500억 매출 달성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362211&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362211&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061416414359550_1686728504_0018362211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제선 정기취항 1주년을 맞은 국내 항공사 에어프레미아가 5년 안에 매출 1조를 달성하겠다는 청사진을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유명섭 에어프레미아 대표는 14일 서울 여의도 글래드호텔에서 열린 국제선 정기취항 1주년 기자 간담회에서 “내년 상하반기 중 보잉 787-9 드림라이너 항공기 총 4대를 추가로 도입하고 흑자로 전환할 것”이라며 “향후 5년간 가파른 성장세를 자신한다”고 밝혔다. 목표 실적으로는 2027년 매출액 1조1500억원, 영업이익 1000억원을 제시했다. 유 대표는 “올해까지는 적자가 예상되지만, 내년 흑자 전환 이후 2027년까지 비행기 15대를 확보해 미주 노선과 유럽 노선 확대를 통해 목표치를 달성하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 중장거리 노선 강화 방향도 재확인했다. 에어프레미아는 지난해 7월 국제선 취항에 나섰는데, 싱가포르, 호치민, 로스앤젤레스, 뉴욕 등의 정기 노선이 탑승률 80% 이상을 달성하며 안정화 단계에 접어든 상태다. 유 대표는 “새로운 노선 발굴에 힘쓸 것”이라고 강조했다. 추가 취항을 검토 중인 장거리 노선은 파리, 로마, 바르셀로나 등 유럽 주요 도시와 시애틀, 하와이 등 미주 거점 지역 등이다. 신규 항공사들이 단거리 노선 집중 전략을 펼치는 것과 달리 미주·유럽 노선 등 장거리 노선을 확대하는 차별화된 전략을 유지하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 대표는 대한항공과 아시아나항공 합병 이후 새로 나올 장거리 노선에 대한 관심도 표했다. 그는 “에어프레미아는 (유럽·미주 노선의) 새로운 진입자가 되겠다고 밝힌 상황”이라며 “새로운 노선에서 기존 항공사를 대체할 수 있다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설·농식품부, 서산특구 스마트팜 만든다네</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362317&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362317&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061417105359649_1686730254_0018362317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대건설이 농림축산식품부와 함께 농업 분야 혁신 생태계 조성에 나선다. 현대건설은 14일 충남 서산시 서산 바이오·웰빙·연구 특구 내 현대모비스 서산 주행시험장에서 농식품부와 ‘농업 바이오단지 조성 및 청년 농·스마트 육성 업무 협약’을 맺었다. 이에 따라 양측은 바이오·웰빙·연구 특구 내 농업바이오단지 조성 및 운영, 청년농업인 육성 및 창업자금 지원, 스마트팜 기술개발 및 수출 활성화, 전략작물 재배단지 조성, 차세대 영농인 육성 등을 위해 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대건설은 서산 간척지 내 농지에 스마트 농업 인프라 조성사업을 본격화한다. 농지 중 72만6000㎡는 농업 전문업체들이 입주하게 될 바이오단지로 만들고, 33만㎡는 가루 쌀, 내염성 옥수수, 밀 등 전략작물 재배를 위한 시범사업지로 조성한다는 계획이다. 아울러 특구 내에 청년 농업인들이 영농 경력을 쌓을 수 있도록 교육 및 지원시설도 만들 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정황근 농식품부 장관은 “청년 농업인 육성과 스마트팜 활성화를 위한 다양한 지원 모델을 발굴해 농업을 미래 성장 산업으로 키우겠다”고 밝혔다. 윤영준 현대건설 사장은 “서산 간척지를 미래 식량자원의 전초기지로 바꾸기 위한 협력과 지원을 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 10주년… 보랏빛 유통업계 “아미 잡아라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362327&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362327&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061416535859594_1686729238_0018362327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방탄소년단(BTS) 데뷔 10주년을 기념해 유통업계가 전 세계 아미(ARMY·BTS 팬)의 ‘덕질’ 수요를 공략하고 있다. 외국 팬들은 오는 25일까지 열리는 ‘2023 BTS FESTA’에 참여하기 위해 한국을 방문하면서다. 한국 주요 명소뿐만 아니라 유통가가 BTS를 상징하는 보라빛으로 물드는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점은 서울 영등포구 더현대서울에 공식 굿즈를 판매하는 팝업스토어와 포토존을 설치했다고 14일 밝혔다. 외국인 관광객 증가를 대비해 외국인 전용 세금 환급 데스크를 1~2석에서 평일 3석, 주말 5석으로 늘렸다. 미국 캐나다 중동지역 고객도 늘어날 것으로 보고 키오스크 서비스 언어에 영어를 추가했다. 기존에는 중국어·일본어만 제공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;면세점도 분주하다. 신라면세점 서울점은 지난해 6월 개장한 BTS 공식 상품 스토어 ‘스페이스 오브 BTS’(SPACE OF BTS)를 운영하고 있다. 의류와 인형 등 320여가지 상품을 팔고 있다. 신세계면세점은 23일까지 온라인몰에서 한류스타 착용 아이템만 모아 최대 40% 할인하는 프로모션을 진행한다. 롯데면세점은 16일부터 18일까지 K팝 콘서트를 개최한다. 동남아·일본 등 직접 유치한 외국인 관광객 5000명을 위해 아이돌 가수 공연을 준비했다. 롯데면세점 관계자는 “아미 상당수가 K팝 콘서트도 보고 싶어 해 공연을 준비했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아모레퍼시픽은 ‘2023 BTS FESTA’와 협업해 서울 용산구 본사에 BTS 데뷔 10주년 기념 구조물을 설치했다. 본사 2층 아모레홀에서는 BTS 뮤직비디오를 상영한다. 같은 층에 있는 아모레스토어 앞에는 멤버들의 모습이 담긴 대형 포토월을 비롯해 대형 케이크 포토존 등을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬리는 ‘BTS 데뷔 10주년 컬리도 축하해’ 기획전을 25일까지 연다. BTS 멤버들이 SNS에서 추천해 알려진 들기름 막국수, 안심가츠 샌드, 아롱사태 전골 등의 레시피를 소개하고 필요한 재료들을 구매할 수 있는 콘텐츠로 구성했다. 또 기획전 상품을 특정 금액 이상 구매한 고객에게는 ‘2023 BTS 페스타’ 한정판 장바구니를 선착순으로 증정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 방중 민주당 의원들에 ‘하나의 중국’ 원칙 집중 거론”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362400&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362400&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:41:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061417373459713_1686731854_0018362400.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국이 중국을 방문한 민주당 의원들에게 대만 문제 관련 ‘하나의 중국’ 원칙을 집중적으로 언급한 것으로 알려졌다. 싱하이밍 주한 중국대사의 고압적인 ‘베팅’ 발언으로 한·중 관계가 얼어붙은 상황에서 중국은 야당과의 교류를 통해 자국 입장을 분명히 하고 한국 정부를 압박하려는 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 민주당 민생경제위기대책위원회 등에 따르면 대책위 소속 김태년, 홍익표, 고용진, 홍기원, 홍성국 의원은 지난 12일 베이징을 방문해 쑨웨이둥 외교부 부부장(차관)과 전국인민대표대회(전인대) 외사위원회 관계자들을 만났다. 베이징 소식통은 “중국 측은 한국 정부가 ‘힘에 의한 대만해협 현상 변경 반대’를 강조하면서 1992년 한·중 수교 때 인정한 하나의 중국 원칙을 분명히 밝히지 않고 있는 데 대해 문제를 제기했다”고 말했다. 이어 “중국 측은 한국 정부가 하나의 중국 관련 입장을 명확하게 재확인하기를 원했다”고 덧붙였다. 한·중 수교 공동성명에는 ‘대한민국 정부는 중화인민공화국 정부를 중국의 유일 합법 정부로 승인하며 오직 하나의 중국만 있고 대만은 중국의 일부분이라는 중국의 입장을 존중한다’는 문구가 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 측은 윤석열 대통령이 지난 4월 로이터통신 인터뷰 때 하나의 중국 원칙을 견지한다는 언급 없이 대만 문제를 거론한 데 대한 강한 불만을 드러낸 것으로 보인다. 윤 대통령의 대만 발언에 중국 외교부가 “말참견을 허용하지 않는다”고 받아치면서 한·중 관계는 급속도로 경색됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들의 방중은 한국 외교 정책에 대한 싱 대사의 공격적인 비판 발언으로 양국간 외교 갈등이 한층 격화된 시점에 이뤄졌다. 이 때문에 방중 시기가 적절한지를 두고 논란이 불거졌다. 일각에선 한국 정부와는 거리를 두고 대중 관계를 중시하는 야당과 소통하는 중국 측의 갈라치기 전략에 이용당할 수 있다는 우려를 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들의 방중은 대책위가 지난 4월 먼저 주한 중국대사관에 방문 의사를 전달하고 이후 중국 외교부가 대책위를 초청하는 형식으로 이뤄졌다. 대책위는 중국 당국자들과의 면담 때 한국 기업에 대한 불공정한 차별 대우 해소, 문화·예술 분야 규제 완화, 상호 관광 및 비자 발급 확대, 중국 단체 관광객의 방한 규제 완화 등이 담긴 요구 사항을 전달했다. 이와 함께 한국 기업인 간담회, 중국 싱크탱크 방문 등의 일정을 소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위는 “코로나19 봉쇄 조치 해제 이후 중국 현지의 경제 상황을 살피고 한국 기업들의 경제 활동을 지원하기 위해 계획한 일정”이라며 “최근 대중 무역적자가 확대되는 상황에서 양국 관계가 소원해진 데 따른 중국 측 분위기를 파악할 것”이라고 밝혔다. 코로나 봉쇄 3년간 막혀 있던 인적 교류가 재개되면서 올해 하반기부터 한국 정치인들의 중국 방문이 이어질 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화생명, DRX 잡고 시즌 첫승…DRX 3연패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362579&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362579&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061418195459819_1686734394_0018362579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;0승2패를 기록 중이던 두 팀 간의 맞대결에서 한화생명e스포츠가 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 14일 서울 중구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LC)’ 서머 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 DRX에 2대 0으로 완승했다. 0승2패 이후 뒤늦게 시즌 첫 승리를 거두는 데 성공했다. 반면 DRX는 0승3패가 돼 최하위인 10위로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 0승2패 팀임에도 양 팀의 전력 차이가 현격했다. 한화생명은 정글러 개입 없이 미드·바텀에서 킬을 따내면서 1세트를 기분 좋게 시작했다. 이들은 블리츠크랭크의 장점을 이용해 유리하게 한타를 설계했다. 22분 만에 킬 스코어 17대 1로 게임을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 역시 일방적인 게임을 펼쳤다. 한화생명은 초반 라인전 체급 싸움에서 DRX를 압도했다. 오브젝트를 독식했고, 큰 어려움 없이 22분 만에 내셔 남작을 사냥했다. 버프의 힘을 이용해 25분 만에 상대 넥서스를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 주전인 ‘페이트’ 유수혁과 ‘덕담’ 서대길 대신 신인 ‘예후’ 강예후, ‘파덕’ 박석현을 기용하기로 한 DRX의 서머 시즌 선택은 현재로선 악수(惡手)처럼 보인다. 신인들은 3경기 동안 라인전에서 베테랑들의 노련한 플레이에 고전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 대정부질문서 후쿠시마 오염수·이동관 특보 두고 공방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362600&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362600&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T09:27:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061417514859750_1686732708_0018362600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 대정부질문 마지막 날인 14일 여야는 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제와 방송통신위원장 후보로 거론되는 이동관 대통령실 대외협력특보 등을 두고 거세게 맞붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 교육·사회·문화 분야 대정부질문에서 더불어민주당은 특히 한덕수 국무총리가 12, 13일 이틀 연속으로 “과학적 기준을 갖춰 정화된 오염수를 마실 수 있다”고 말한 것에 대해 공격을 이어갔다. 남인순 민주당 의원은 “총리는 한 번 마시면 되지만 후쿠시마 앞바다와 태평양의 물고기들은 죽을 때까지 30년 동안 마셔야 하는데 어떻게 생각하느냐”고 질문했다. 이에 한 총리는 “제가 마실 수 있다고 했더니 어민을 협박하는 것이라는 보도가 있었는데 저는 그런 의도가 없었다”며 “775개 정도의 핵종에 대해 개인이 연간 1밀리시버트 이하로 노출된다면 안전하다. 그 기준을 맞춘다면 우리 국민들의 건강은 지켜진다고 생각한다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 의원이 ‘오염된 물고기를 장시간 섭취하면 암이 발생할 수 있다는 이야기를 들어봤느냐’고 묻자 한 총리는 “어족을 200g씩 1년 365일을 먹었을 때 인간이 방사능에 노출되는 것”이라며 “(한국의 생선 소비가) 그 정도의 수준은 아니라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당이 주도한 검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)에 대한 비판을 강조했다. 김예지 국민의힘 의원은 한동훈 법무부 장관에게 “검수완박의 결과로 고발인의 이의신청권이 사라졌고, 왜 이것이 장애인에게 심각한 위협이 되는지 설명해 달라”고 요청했다. 한 장관은 “장애인은 다른 국민과 동일한, 내지는 더 보호받아야 하는데 검수완박법으로 더 어려워졌다”며 “검찰이 제대로 스크린할 수 없게 됐다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민정 민주당 의원이 ‘방송사 지방선거 기획단 구성 실태 및 고려 사항’이라는 2010년 국가정보원 문건에 이동관 특보가 관계돼 있다는 의혹을 제기하면서 소란이 일기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 의원은 “(문건에) ‘방송사 선거기획단에 좌편향 기자들이 침투, 과열 혼탁 선거가 우려돼 경영진에 대한 주위 환기 및 실효성 있는 제제 강구로 건전보도 유도’라는 문구가 있다”며 “건전보도가 뭐냐”고 물었다. 또 “‘선거방송 심의의원 추천 시 좌편향 시민단체 및 특정 방송사 관련자 배제’라고 써 있다. 이런 게 블랙리스트 아니냐”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “국회법에 보면 48시간 이전에 질의 내용을 전달해야 하는데, 전달된 바 없다”며 답번을 거부했다. 이후 여야 의원들이 고함을 지르며 맞서 한동안 질의가 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DRX 개막 3연패…김목경 “오브젝트 싸움 개선하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362664&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362664&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T09:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061418502959874_1686736229_0018362664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막 3연패를 당한 DRX 김목경 감독이 선수들에게 초반 실수를 줄여야 한다고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 14일 서울 중구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LC)’ 서머 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 한화생명e스포츠에 0대 2로 완패했다. 이날 패배로 DRX는 0승3패(-5)를 기록해 최하위인 10위로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 0승2패 팀 간 맞대결이었지만, 양 팀의 전력 차이가 크게 나타났다. DRX는 이날 공격다운 공격 한 번 제대로 해보지 못하고 두 세트 연이어 넥서스를 내줬다. 경기 후 기자실을 찾은 김 감독은 “전반적으로 경기 초반에 실수가 많이 나와서 무력하게 경기를 내준 점이 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 이날 1세트 때 자야·라칸으로 바텀 듀오를 구성했으나 ‘라이프’ 김정민의 블리츠크랭크 플레이에 고전해서 조합의 강점을 살리지 못했다. 김 감독은 “첫 세트는 블리츠크랭크 밴을 무조건 해야 했다. 또한 미드에서 경기 초반에 사고가 나 게임이 크게 불리해졌다”며 밴픽에서의 패착을 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 패인으로는 대량 실점한 전령 한타를 꼽았다. 김 감독은 “2세트 초반 오브젝트는 무조건 줘야 하는 상황이었는데, 징크스 성장이 최우선이었다. 챔피언의 성장이 잘 이뤄져 흐름이 좋다고 생각했는데 전령 한타에서 허무하게 진 게 가장 큰 패인”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;여전히 문제가 산적한 DRX다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;김 감독은 오브젝트 한타 설계와 예후 강예후의 라인전 지식 습득에 초점을 맞추고 2주 차를 준비했다고 밝혔다. 그는 “미드의 라인전 지식이 많이 부족해서 코칭스태프가 개인 피드백을 많이 하고 있다. 오늘도 연습 때 피드백을 받았던 실수가 다시 나왔다”면서 “앞으로도 강예후를 중점적으로 케어하고, 팀 차원에서는 오브젝트 싸움 능력 개선에 집중하겠다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 13.11 패치에 대한 해석이 부족했음도 인정했다. 그는“바뀐 패치 버전의 데이터가 부족했다”고 말했다. 아울러 “지난 경기에서 불안했던 점을 모두 잡기에는 피드백이 부족했던 것도 있다”면서 “부족한 부분을 보완해와서 다음 경기에선 꼭 이기겠다”고 덧붙였다. DRX는 오는 16일 KT 롤스터 상대로 시즌 첫 승에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한화생명, 이제야 ‘5人 팀게임’ 하는 기분”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362711&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362711&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061419215859912_1686738118_0018362711.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그동안은 게임을 너무 날로 먹으려고 했어요. 이제부터라도 고쳐야죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명e스포츠 ‘라이프’ 김정민이 플레이 스타일을 보다 저돌적으로 바꾸겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 14일 서울 중구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LC)’ 서머 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 DRX에 2대 0으로 완승했다. 0승2패 이후 뒤늦게 시즌 첫 승리를 거두는 데 성공하며 반등을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 국민일보와 만난 김정민은 만족과 아쉬움을 동시에 느낀 하루였다고 이날 경기를 총평했다. 그는 “지난 경기에서 통감했던 단점들을 보완해 첫 승을 거뒀단 게 뿌듯하지만, 동시에 여전히 부족한 점이 많다는 걸 느끼기도 했다”며 “더 빠르게 스노우볼을 굴릴 수도 있었는 데 그러지 못해서 플레이가 답답했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정민은 이날 1세트 때 ‘서포터 저격밴’을 당하자 조커 픽인 블리츠크랭크를 선택, 좋은 플레이를 펼쳐서 POG로 선정되기도 했다. 그는 “저격밴에 대비해 다양한 카드들을 준비해놨다. 블리츠크랭크는 어떤 조합에서도 좋은 챔피언”면서 “높은 그랩 적중률을 기록해 뿌듯하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날한화생명은 연패한 1주 차보다 활기찬 플레이를 펼쳤다. 김정민은 개막 2연패 이후 팀이 약점을 고치기 위해 노력했다고 밝혔다. 김정민은 팀이 과거에는 “게임을 날로 먹으려 했다”고 말했다. 그는 “강팀들과 달리 우리는 게임 내에서 아무것도 하지 않으려 들었다. 팀플레이도 부족했다”며 “그간은 5명이 하는 팀 게임이란 느낌이 들지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “사실 개막 전부터 문제점을 알고 있었다. 그런데도 고쳐지지 않았다”면서 “1주 차에 패배하고 나니 비로소 팀이 바뀌고 있어 긍정적이다. 마인드를 새로 다잡고 있다. 시즌을 길게 본다는 생각으로 문제점을 보완하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 기세가 좋은 광동 프릭스와의 경기는 한화생명이 얼마나 단점을 고쳤는지를 판가름할 수 있는 무대다. 김정민은 “광동이 스프링 시즌과는 완전히 달라진 모습”이라면서 “경각심을 갖고서 경기를 준비하겠다. 하지만 우리는 우리의 문제점을 보완하는 게 최우선”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠지, ‘페이즈’ 앞세워 광동 격파…개막 3연승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362877&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362877&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T12:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061421025960063_1686744179_0018362877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지가 개막 3연승을 기록, 단독 선두로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 14일 서울 중구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LC)’ 서머 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 광동 프릭스를 2대 0으로 꺾었다. 양 팀의 순위가 뒤바뀌어 가장 먼저 시즌 3승(0패 +4)을 달성한 젠지는 3위에서 1위로 껑충 뛰어올랐다. 광동은 2연승 뒤 1패(+2)를 기록해 선두에서 3위로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1주 차를 나란히 2승0패로 마쳤던 두 팀의 대결, 젠지의 신인 원거리 딜러 ‘페이즈’ 김수환이 해결사로 나섰다. 두 세트 연속으로 아펠리오스를 고른 그는 ‘딜라이트’ 유환중(밀리오)의 보좌를 받아 폭발적인 딜링 능력을 뽐냈다. 김수환을 선봉장으로 내세운 젠지는 한타에서 연전연승해 첫 세트를 무난하게 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바텀에서 김수환의 성장을 억제하기 위해 광동은 진·하이머딩거를 골라 2세트를 준비했다. 그러나 기대했던 만큼의 성과를 라인전 단계에서 거두지 못했다. 결국 무럭무럭 CS를 챙기며 성장한 김수환을 막지 못하면서 또 한 번 무릎을 꿇었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난민 수백명 태운 어선, 그리스서 전복… 59명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362887&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362887&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T12:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061421081960069_1686744499_0018362887.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프리카 이민자들을 싣고 그리스 해안을 지나가던 어선이 14일(현지시간) 전복되면서 최소 59명이 숨지고 수십명이 실종됐다고 AP통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리소 구조 당국에 따르면 이날 이주민 수십명을 태운 고기잡이 보트는 그리스 펠로폰네소스 해안으로부터 남서쪽 75㎞ 바다에서 강풍을 만나 전복됐다. 해안경비대 함척 6척과 해군 호위함 1척, 군 수송기 1척, 군용 헬기 1척 등이 투입돼 구조 작업을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 59명이 사망한 것으로 확인됐으며 104명이 구조됐다. 생존자 중 4명은 저체온증 증상을 보여 병원에 이송돼 치료를 받고 있다. 유엔난민기구는 입원하지 않은 생존자들을 구급차에 태워 그리스 남부 칼리마타항에 마련한 쉼터로 옮겼다. 이은 마른 옷을 지급받고 간단한 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전복된 배의 이동 경로는 정확히 확인되지 않았으나 이주민들을 태우고 리비아 동부 토브루크 지역에서 이탈리아를 향해 출발한 것으로 추정된다. 전날 이탈리아 해안경비대는 그리스 당국과 유럽 국경·해안경비청(Frontex·프론텍스)에 이 선박이 접근한다는 정보를 전달한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리비아는 내전이나 빈곤 등을 피해 유럽으로 가려는 아프리카 이주민들의 대표적인 기항지다. 그러나 낡은 보트에 의지해 지중해를 건너는 위험한 항해를 하는 탓에 사고가 자주 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리비아 당국이 자국 불법 체류자들에 대한 대대적인 단속을 벌이는 점도 이주민들이 무리하게 보트에 몸을 싣는 배경으로 지목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아 정부는 급증하는 이민 행렬에 대책을 고심 중이다. 앞서 이탈리아 정보 당국은 지난 3월 리비아에서만 현재 약 70만명이 지중해를 건너 이탈리아로 불법 이민을 시도하려고 한다는 분석을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘두두’ 이동주 “2연승에 너무 들뜬 것 아닌가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362935&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362935&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T12:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023060820333653885_1686224016_0018362935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스 ‘두두’ 이동주가 팀 동료들에게 1주 차 2연승의 기쁨에서 벗어나야 한다고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 14일 서울 중구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LC)’ 서머 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 젠지에 0대 2로 패배했다. 시즌 첫 패배를 기록한 이들은 젠지와 순위가 뒤바뀌어 선두에서 3위로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대 원거리 딜러인 ‘페이즈’ 김수환의 아펠리오스를 이용한 캐리를 막지 못한 게 광동으로선 뼈아팠다. 이동주는 1·2세트 모두 뽀삐로 분전을 펼쳤지만, 다른 라인에서 벌어진 성장 차이를 좁히지 못하면서 쓴맛을 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 김대호 감독과 함께 기자실을 방문한 이동주는 “1세트는 많이 유리한 게임이라고 생각했는데 져서 아쉽다”고 밝혔다. 이어 “오늘 패배한 경기에서 나온 좋지 않은 모습들을 잘 피드백해서 토요일 경기(한화생명e스포츠전)는 꼭 이기겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난 2연승이 지나친 자신감 주입으로 이어졌다고 말했다. 이동주는 “(2연승으로) 팀의 실제 실력 이상으로 선수들이 들떴던 것 같다. 오늘 패배를 통해 나를 포함한 선수들이 스스로를 객관적으로 돌아보는 시간을 가졌으면 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동주는 자기객관화의 중요성도 강조했다. 강팀과 약팀을 상대할 때의 마음가짐이 달라야 한다는 지론을 그는 갖고 있다. 그는 “내 실력으로 이길 수 있는 상대라면 이긴다는 자신감을 가져야 한다. 상대가 나보다 잘한다 싶으면 그 실력 차이를 메우기 위해 선수들이 노력해야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쵸비의 자신감 “지금 내 폼, 확실히 좋아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362994&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362994&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061422083460128_1686748114_0018362994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3연승에 성공한 젠지 ‘쵸비’ 정지훈이 물오른 개인 기량에 대한 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 14일 서울 중구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LC)’ 서머 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 광동 프릭스를 2대 0으로 꺾었다. 양 팀의 순위가 뒤바뀌어 가장 먼저 시즌 3승(0패 +4)을 달성한 젠지는 3위에서 1위로 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘미드 시즌 인비테이셔널(MSI)’의 펀치 드렁크를 염려했던 스프링 시즌 챔피언은 첫 3개의 관문을 무사히 통과했다. 경기 후 국민일보와 만난 정지훈은 “쉽지 않은 초반 대진에서 3연승을 거둬 기쁘다. 안도감도 든다”고 소감을 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥미롭게도 젠지가 시즌 첫 세 경기에서 꺾은 상대는 모두 스프링 시즌에 젠지에 패배를 안겼던 팀들이다. 정지훈은 “스프링 시즌의 패배를 딱히 의식하진 않았다”면서 “T1도, KT 롤스터도 스프링 시즌에 강력했다. 광동 역시 우리와 만나기 전까지 1위에 있었기 때문에 그 부분을 걱정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지훈은 스스로 광동전 경기력이 만족스러웠다고 밝혔다. 그는 “개인적으로 내 플레이가 마음에 들었다. (라인전) 주도권을 확실히 쥐었단 느낌이 들었고, 그 주도권은 팀이 게임을 편하게 풀어나가는 근거가 됐다”며 “주도권을 잡는 과정과 내가 승리 근거를 만들었단 사실이 만족스러웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이엇 게임즈는 최근 연이은 패치를 통해 미드라이너의 영향력을 줄이고 있다. 정지훈은 이를 조금 다르게 해석했다. 그는 “미드의 캐리력이 줄어든 것이지 영향력은 여전하다고 본다”면서 “미드·정글이 유리하면 (여전히) 바텀에도 큰 영향을 끼친다”고 말했다. 이어 “나는 이 메타에 90% 이상 적응했다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 이제 ‘쿼드’ 송수형이 합류한 농심 레드포스 상대로 4승 사냥에 나선다. 정지훈과 송수형은 2020년에 한솥밥을 먹기도 한 사이다. 그는 “오랜만에 만나는 만큼 송수형의 최근 플레이 스타일도 복귀 경기를 보면서 파악한 정도”라면서 “팀이 워낙 잘하고 있다. 개인으로서의 맞대결은 의식하지 않고, 팀 게임에 초점을 맞추려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심의 필살기이자 송수형의 핵심 챔피언인 카시오페아에 대해서는 “솔직히 의식하고 있다”면서 “밴 카드를 써야 할지도 고민 중”이라고 밝혔다. 그는 “카시오페아가 농심만 쓰는 픽이다. 상대 경험이 많지 않은 만큼 마음 편하게 밴 카드를 쓰는 것도 고려하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대에 대한 존중과 별개로, 스스로에 대한 확신도 거 어느 때보다 두텁다. 정지훈은 “내 폼(개인 기량)이 지금 확실히 좋다. 오늘 경기만 봐도 상대한테 주도권을 내주지 않았다. 이를 팀과 연계해 연이어 득점을 해냈다. 스스로 만족스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 방심은 금물이다. 그는 과거에도 이처럼 자신감에 찬 적이 있었다. 정지훈은 “이런 생각을 할 때마다 성적이 떨어지곤 하더라”라며 웃고서는 “의식하지 않고, 꾸준함을 유지할 수 있도록 힘쓰겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우승상금 5억’한국오픈, 김홍택 등 최종 예선전서 15명 선발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363010&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363010&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T13:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023061422205660131_1686748856_0018363010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 최고의 역사와 권위를 자랑하는 내셔널타이틀 골프대회 코오롱 제65회 한국오픈 최종예선전에서 김홍택 등 15명이 본선 진출에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김홍택은 14일 충남 천안 우정힐스CC서 열린 최종 예선전 마지막날 2라운드에서 8언더파 63타를 쳤다. 최종합계 9언더파 133타를 기록한 김홍택은 영예의 1위로 본선에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 들어 샷감이 살아나고 있는 김우현이 마지막날 5언더파 66타를 쳐 최종합계 7언더파 135타를 기록, 예선전 2위로 한국오픈 출전 티켓을 손에 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종 예선전은 지난 5월30일부터 4차례의 1차 예선을 통과한 총 126명이 출전, 36홀 스트로크 백카운트 밧방식으로 순위를 결정했다. 2017년 대회 준우승자 김기환이 막차인 15명위로 본선 출전권을 손에 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한골프협회(KGA)와 아시안투어 공동 주관으로 열리는 올해 대회는 총상금이 지난해보다 5000만 원이 늘어난 14억 원이다. 눈에 띄는 것은 우승 상금이 5억 원으로 증액 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 상금을 대폭 상향 조정한 것은 오픈 대회로서 우승자에게 대회 권위에 부합하는 최고의 영예가 돌아가야 한다는 취지에서다. 이에 따라 선수들에게는 긍정적 동기부여, 갤러리에게는 박진감 넘치는 경기 직관 효과를 기대한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우승자에게는 최고 권위를 자랑하는 디오픈 출전권이 보너스로 주어진다. 이 또한 선수들간의 치열한 경쟁을 유도하는 장려책이 될 것으로 보인다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1958년에 시작한 코오롱 한국오픈은 2014년 두 차례 예선전 시스템을 도입한 뒤로 총상금을 12억원으로 인상했다. 코로나19가 지나고 열린 2021년의 제63회 대회에서는 총상금 13억원, 우승상금 4억원으로 각각 1억원씩 증액했다. 지난해는 총상금 13.5억원에 우승상금 4.5억원으로 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 대회는 오는 22일부터 25일까지 나흘간 충남 천안시 우정힐스CC(파71·7328야드)에서 열린다. 2014년에 타계한 코오롱그룹 이동찬 명예회장의 아호에서 이름을 딴 우정힐스CC에서 대회가 열린 것은 올해로 20년째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>軍, 개발 중 무기까지 동원하면서…비용 떠넘기기 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363084&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363084&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0614/2023060114335245901_1685597632_0018363084.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부가 오는 9월 제75주년 국군의날 기념식에 필요한 무기 동원 비용을 민간 방위 산업 업체에 떠넘기려 한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 군에 따르면 국방부는 최근 방산업체 5곳에 ‘건군 제75주년 국군의 날 행사 지원 요청’이라는 제목의 공문을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 해당 공문에 방산업체가 개발이 끝나지 않은 무기를 행사에 동원하고 옮기는 비용까지 직접 부담하도록 명시한 것으로 알려졌다. 군이 나랏돈으로 수십억이 넘는 예산을 쓰면서도 업체에 책임을 전가하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 공문에 따르면 국방부는 한국항공우주산업(KAI)에 KF-21 한국형 전투기의 10차례 비행 시범을 요구했다. 또 KAI가 내년부터 양산하는 소형무장헬기(LAH)에 12차례 비행을 보여달라고 요구했다. 이 밖에 ‘한국형 사드’(THAAD·고고도 미사일 방어체계)로 불리는 장거리 지대공미사일(L-SAM)을 개발 중인 한화시스템과 무인수상정을 개발하는 LIG넥스원에도 무기 전시를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 무기는 모두 개발이 끝나지 않은 단계로 알려졌다. 군은 10년 전 ‘제65주년 국군의 날’ 때도 토마호크형 순항 미사일 현무-3와 스파이크 미사일 등을 선보였지만 대체로 개발이 완료된 무기들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 국방부는 해당 공문에서 천문학적인 가격의 무기들을 옮겨 기념식에 참여시키는 데 드는 비용을 업체들이 부담해야 한다고 명시했다. 항공기 비행 유류비, 조종사·정비사 비행 및 안전통제 인건비, 발사대 등 이송 차량 운송비, 장비 보험료 등에 최소 20억원이 넘게 들어가는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 업체에 공문을 보내기 전 사전 설명은 하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “행사와 관련해 한국방위산업진흥회를 통해 개발장비 지원에 대한 공문을 보냈다”며 “이는 장비 지원 가능 여부를 검토해 달라는 성격으로 강제성은 없었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “국군의 날 행사를 통해 한국 방위산업의 우수성은 물론 첨단과학기술 강군의 모습을 대내외에 알리기 위해 최신 개발장비 공개를 기획하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>싱하이밍 논란… ‘임기만료 교체’ 타협점 가능성도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307050&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307050&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T15:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061419440459924_1686739444_0924307050.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조태용 국가안보실장은 싱하이밍 주한 중국대사의 막말 논란에 대해 “한·중 관계의 건강한 발전에 도움이 안 되고 역행하는 그런 일들은 없어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 실장은 14일 한·미·일 안보실장회의 참석차 일본으로 출국하기 전 김포공항에서 기자들과 만나 “한·중 관계와 관련해서는 상호 존중, 공동 이익이라는 두 가지 핵심 키워드를 중심에 놓고 건강하게 발전시키자는 것이 윤석열정부의 변함없는 입장”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 실장은 전날 대통령실이 중국 측에 요구했다고 밝힌 ‘적절한 조치’가 무엇인지, 기준이 있는지 등의 질문에는 “한·중 관계에 대해 우리가 갖고 있는 원칙과 입장을 잘 알 것”이라며 “더 부연하지 않겠다”고 답했다. 이번 일이 한·중·일 정상회의에도 영향을 미칠 수 있느냐는 물음에는 “우리나라 외교안보를 총괄하는 입장에서 대사에 대해 이러쿵저러쿵 이야기하는 것 자체가 국격에 맞지 않는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 “대한민국으로서는 한·중 간에도 건강한 관계 발전을 희망하고 한·중·일 간 협의체도 잘 발전시키겠다는 의연한 입장을 갖고 있다”고 말했다. 한국은 올해 한·중·일 정상회의 의장국으로서 연내 회의 개최를 추진 중이다. 조 실장은 “중국과 일본이 우리의 요청에 호응해 올해 안에 열릴 수 있기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061419440459925_1686739445_0924307050.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 외교부는 전날 싱 대사에 대해 조치할 의사가 없음을 간접적으로 피력했으나 윤석열 대통령까지 직접 비판에 나선 상황에서 계속 한국 측의 요구를 무시하기는 어려울 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 일각에선 ‘임기 만료에 따른 대사 교체’로 양국이 접점을 찾을 수 있다는 관측이 조심스럽게 제기된다. 대사의 임기가 정해진 것은 아니지만 통상 3~4년 정도 맡는다. 2020년 1월 한국에 부임한 싱 대사는 재임한 지 3년이 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 싱 대사를 교체하기에는 후임이 마땅치 않다는 게 걸림돌로 지적된다. 일정 기간 냉각기를 가진 뒤 싱 대사가 임기를 채우고 이임하는 모양새를 취할 수도 있다. 앞서 문재인 전 대통령 비하 발언으로 논란이 됐던 소마 히로히사 전 주한 일본대사관 총괄공사는 한국 측의 조치 요구가 있은 후 25일 만에 정기인사 형식으로 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당에선 싱 대사를 ‘외교적 기피인물’로 지정해 추방해야 한다는 주장이 잇따르지만 정부는 이에 대해 신중한 입장이다. 정부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “우리가 기피인물로 지정하면 중국도 우리 대사에 대해 같은 조치를 취하지 않겠느냐”며 “기피인물 지정은 정말 마지막 조치”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 일단 확전을 피하려는 듯한 모습을 보이고 있다. 주재우 경희대 교수는 “싱 대사가 바뀔 가능성이 충분히 있다”면서도 “중국에선 현 상황을 한국 내 정치적 갈등으로 보는 경향이 있어서 중국 외교부 대변인과 환구시보가 대응한 것으로 넘어가려 할 수도 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 박준상 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연준, 15개월 만에 금리동결… “여전히 인상 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363390&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363390&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T18:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061503185260173_1686766732_0018363390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 금리 동결을 결정했다. 지난해부터 시작된 10연속 금리인상이 멈췄다. 연준은 그러나 올해 말 목표금리를 5.6% 수준으로 제시해 향후 추가 긴축을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 14일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마치고 기준금리를 현재 수준인 5.00~5.25%로 동결한다고 밝혔다. 미국 기준금리 상승이 멈춘 건 지난해 3월 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 성명을 통해 “목표 범위를 일정하게 유지해 (그간의) 통화 정책에 대한 영향을 평가할 수 있을 것”이라며 “추후 적절한 추가 정책 정도를 결정할 때 누적 긴축과 통화정책이 경제 활동 및 인플레이션에 영향을 미치는 시차, 경제 및 금융 상황 등을 고려할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 금리 전망을 제시하는 점도표에서 연준 위원 대다수는 올해 말 목표 금리를 5.625%로 제시했다. 이는 지난 3월(5.125%)보다 0.5% 포인트 이상 높은 수치다. 이번 달 연준의 금리 동결이 통화정책 방향의 전환이 아닌 ‘일시 멈춤’ 성격이 크다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 기자회견에서 “거의 모든 위원들이 올해 중 추가 금리인상이 적절할 것 같다는 견해를 보였다”며 “인플레이션 압력이 계속 높은 상태”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 새로 제시한 목표 금리를 달성하려면 향후 회의에서 0.25% 포인트씩 두 차례 인상을 단행해야 한다. 점도표 공개 직후 미 뉴욕 증시는 일제히 하락세로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 3대 개혁 성과 내려면 사회적 타협 구조 만들어야 한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306986&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306986&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421260760100_1686745567_0924306986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 14일 국민일보가 주최한 2023 국민공공정책포럼 축사를 통해 “노동 연금 교육 3대 개혁은 선택이 아닌 필수”라고 강조했다. 윤 대통령은 ‘윤석열정부 1년, 대한민국 재도약을 위한 개혁 과제’를 주제로 열린 이날 포럼에서 “개혁에는 늘 기득권의 저항과 난관이 따르기 마련이지만 오로지 국민만을 보고 개혁 과제를 흔들림 없이 추진할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3대 개혁은 수십 년의 낡은 관행과 제도를 고쳐 우리 사회가 한 단계 더 도약하기 위한 핵심 과제다. 경직된 노동시장을 달라진 사회구조에 맞게 변화시키고, 연금 개혁을 통해 지속가능한 안정성을 확보하며, 교육 개혁을 국가 발전의 원동력으로 삼을 필요가 있다. 윤석열정부는 출범 이후 3대 개혁 추진을 주요 국정 과제로 선언했다. 그러나 개혁 작업은 좀처럼 속도가 나지 않았던 게 사실이다. 정부의 정책은 정교하지 못했고, 대립과 갈등을 양산하는 진영 정치가 개혁 추진을 가로막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포럼에 참여한 전문가들은 현재의 위기를 인정해야 한다고 지적했다. 세계적으로도 찾아보기 힘든 급격한 저출산과 고령화로 우리 사회 전체 구조가 빠르게 변화하고 있다. 노동과 연금, 교육 모든 분야에서 거대한 폭풍이 다가오고 있다. 그러나 우리는 과거 구조에서 벗어나지 못하고 있다. 인공지능(AI) 시대에 걸맞은 인력 구조 혁신을 준비해야 할 시기에 산업화 시대의 과제인 근로시간 개편 문제조차 해결하지 못하는 형편이다. 국민연금 고갈이 뻔히 눈에 보이는데 누구도 고통 분담을 말하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개혁은 냉정한 현실 진단 위에 각자의 기득권을 양보하며 지속가능한 성장의 토대를 만들어내는 작업이다. 노조와 경영진, 기성 세대와 젊은 세대, 정규직과 비정규직, 대기업과 중소기업, 자영업자와 봉급생활자들이 각각 자신의 상황을 평가하고 지속가능한 대안을 모색해야 한다. 목소리가 큰 세력이 더 많은 몫을 가져가는 과거의 방식으로는 타협을 이뤄낼 수 없다. 기득권에 안주하면 그 기득권마저 잃어버리게 된다는 사실을 직시해야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3대 개혁 작업이 성과를 내려면 정치 사회 각 주체가 참여하는 타협 구조를 만들어내야 한다. 정치권이 타협을 위한 논의의 틀을 만들고 정부는 합의의 비전과 로드맵을 제시해야 한다. 모든 사람을 만족시키는 해법은 존재할 수 없다. 어렵고 힘든 길이지만 양보와 타협을 통해 상생의 해법을 찾아가야 한다. 그래야 대한민국의 미래를 준비할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 문학 ‘어두운 거장’ 코맥 매카시 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306974&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306974&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:02:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061418500459872_1686736204_0924306974.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 현대문학의 ‘어두운 거장’ 코맥 매카시(사진)가 13일(현지시간) 별세했다고 뉴욕타임스(NYT) 등 외신들이 일제히 보도했다. 향년 89세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시의 작품을 다수 출간했던 펭귄랜덤하우스는 그가 뉴멕시코주 산타페의 자택에서 조용히 숨을 거뒀다고 밝혔다. 매카시는 에단·조엘 코엔 형제가 감독한 영화로 만들어 아카데미상 작품상 등 4개 부문을 석권했던 ‘노인을 위한 나라는 없다’의 원작 소설 작가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어둡고 묵시록적인 세계관을 꾸준하게 선보여온 그의 대표작은 ‘국경 삼부작’으로 불리는 장편소설 ‘모두 다 예쁜 말들’ ‘국경을 넘어’ ‘평원의 도시들’과 ‘더 로드’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어니스트 헤밍웨이와 윌리엄 포크너 등 미국의 위대한 작가들과 비견됐으며 노벨문학상 단골 후보였던 인물이다. 큰 명성을 얻은 뒤에도 은둔 생활을 했으며 언론 인터뷰도 극도로 꺼렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “매카시는 세 차례 결혼했다가 이혼했으며 유족으로는 두 아들과 두 명의 손자가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 민주노총을 멀어지게 하는 것들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306991&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306991&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:02:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023051019360322434_1683714963_0924306991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거대 노조, 특히 민주노총은 시절이 야속할 것 같다. 부아가 치밀어 오를 터다. 달라도 이렇게 다를 수 있나. 촛불 청구서를 내밀 정도로 기세등등했던 지난 정부 때 같을 순 없겠지만, 현 정부 들어서는 아예 동네북 취급을 당하고 있으니 말이다. 정부는 노조 회계 투명화와 고용 세습 문제로 압박하고 노조 전임자 근태 문제, 불법 집회 문제를 꺼내 또 한 번 나사를 조인다. 경찰은 건설현장 불법 폭력행위(건폭)를 수사하느라 분주하다. 1순위 국정과제인 노동개혁 고지를 향해 우선 관행이란 이름의 구태부터 정비하겠다고 작심한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감정의 골은 메우기 어려울 정도로 깊어지는 중이다. 정부가 노정 전면전을 무릅쓰고 몰아치는 데는 여론전에서 월등히 우위라는 계산이 섰기 때문이다. 민주노총을 대하는 여론이 그만큼 싸늘하다는 뜻이기도 하다. 그리고 이것이 민주노총이 당면한 위기의 핵심이다. 대중으로부터의 고립.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노조를 때릴 때마다 오르는 대통령 지지율이 이를 방증한다. 노동계는 정권과 보수 언론이 합작으로 악마화한 결과라고 말한다. 물론 그런 영향이 있겠지. 하지만 전 사회적으로, 특히 청년 세대에 만연한 적대감과 냉대, 무관심은 외부적 요인만으론 설명되지 않는다. 대중의 심기를 건드리고 등 돌리게 하는 비호감 유발 요소가 민주노총 내에 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 수십 년이 지나도록 변하지 않는 투쟁 일변도 노선이 문제라고 본다. ‘노동자 자본가 사이에 결코 평화란 없고’ ‘강철 같은 해방 의지, 와서 모여 지키는’ 가두 투쟁의 시절에 지금도 갇혀 있는 것 아니냐는 물음이다. 세상은 빛의 속도로 변하고, 이제 “산업혁명만큼이나 파괴적인 인공지능(AI) 혁신이 노동시장에 대혼란을 가져올 것”(국제통화기금 부총재)이란 전망이 나오는 상황이 됐는데도 1980년대의 이분법적 세계관은 그대로 연장되는 것 아닌가. 친(親)노동 아니면 반(反)노동이 있을 뿐. 인천공항 정규직 전환 정책으로 직무를 시작했던 친노동 성향의 문재인정부 역시 집권 후반기엔 결국 퇴진 투쟁의 대상이 돼 버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 더해 노동자 권익이나 복지와는 거리가 있는 정치·이념 투쟁이 민주노총과 대중 간의 괴리, 노조 지휘부와 현장 조합원 간의 괴리를 더욱 키운다. 많은 이들은 왜 노조가 한·미동맹 해체와 사드 철거를 부르짖는지, 왜 상부 지침에 따라 정권마다 퇴진 투쟁에 나서는지, 그 이후 현실적 대안은 있는 것인지 선뜻 이해하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규직 노조의 집단 이기주의, 정책적 역량 부족, 노조 내부의 계파 투쟁 등도 민주노총의 오랜 문제점으로 꼽히는 지점이다. 이는 대기업, 공공 부문, 정규직 중심으로 구성된 조직 특성에서 기인한 측면도 크다. 청년, 여성, 비정규직 등 노동시장 비주류의 이해를 대변하는 데 한계가 있을 수밖에 없는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중에서도 가장 큰 문제는 민주노총 지휘부가 이런 위기를 인식하지 못하거나 외면하고 있다는 점이다. 그러니 성찰도 반성도 없다. 전현직 간부들이 간첩 혐의로 대거 구속돼도, 지난달 ‘1박2일 노숙 투쟁’ 이후 술판과 노상 방뇨에 대한 비난이 쏟아져도 사과하지 않는다. 정부 탓, 언론 탓, 무지한 대중 탓으로 돌릴 뿐이다. 투쟁은 노조의 무기이고, 투쟁 과정에서의 사소한 문제를 꼬투리 잡지 말라고? 틀린 말은 아니지만, 그렇게 여론은 멀어지는 것이다. 그렇게 ‘붉은 머리띠의 꼰대 집단’ 이미지를 쌓아가는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 노조 운동은 한국 사회에서 감당할 역할이 있다. 지금 필요한 건 ‘강철 같은 단결 투쟁’이 아니다. 시대 변화를 읽는 통찰력, 외부 목소리에 호응하는 공감력, 대화와 타협의 장으로 나가겠다는 용기다. 언제까지나 시대와 바리케이드를 치고 자기만족적 투쟁을 할 순 없지 않겠나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지호일 사회부장 blue51@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 서울국제도서전 개막식 참석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307052&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307052&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:02:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061418490559869_1686736145_0924307052.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희(사진) 여사는 14일 서울 강남구 코엑스에서 개최된 국내 최대 도서 축제인 ‘서울국제도서전’(SIBF) 개막 행사에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 축사에서 “문화의 힘은 참으로 위대하다. 더욱이 이 책의 힘은 그 위대함의 바탕이 돼준다”면서 “미래의 인공지능 환경이 결코 책으로 대체될 수 없는 이유”라고 밝혔다. 김 여사는 이어 “전 세계는 이미 독특한 한국의 스토리를 담고 있는 우리 도서에 주목하고 있다”면서 “전 세계 독자들을 매료시킨 우리 작가들이 정말 자랑스럽다”고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 올해 도서전 주빈국으로 참가한 아랍에미리트(UAE)의 ‘샤르자(UAE 7개 토후국 중 하나)’에 감사의 뜻을 전하면서 “도서전을 계기로 양국 간 출판 교류 협력은 물론 문화 예술과 경제 협력까지 우리의 우정이 더욱 깊어지기를 기대한다”고 말했다. 한국이 오는 11월 주빈국으로 샤르자 국제도서전에 참여할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이날 도서전 주제전에 참석한 작가 15명의 한정판 기획도서 &apos;비인간&apos; 등이 전시된 SIBF관과 독립출판물·아트북이 전시된 ‘책마을’을 둘러보며 중소출판업계 관계자들을 격려했다. 김 여사는 출판사 &apos;꾸미&apos;의 도서 &apos;따스한 온기&apos;를 비롯한 책 6권 등을 현장 구매하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 풀뿌리 민주주의 토대로 시민단체 거듭나야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306932&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306932&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421330560119_1686745985_0924306932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;민간단체의 국고보조금 부정&lt;br&gt;사용 실태 드러나… 야당이&lt;br&gt;옥죄기라며 반발해 보수·진보&lt;br&gt;세력 간에 날 선 싸움 불가피&lt;br&gt;&lt;br&gt;진영 논리에 빠진 시민단체의&lt;br&gt;정치화는 시민 불신 초래해&lt;br&gt;보수·진보 가리며 편향적으로&lt;br&gt;지원한 역대 정부들 책임 커&lt;br&gt;&lt;br&gt;권력 용병 역할 충실히 한다면&lt;br&gt;우리 민주주의의 미래는 없어&lt;br&gt;정부가 정치화 족쇄 풀어주고&lt;br&gt;시민단체는 본연 책무 다해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대통령실은 민간단체 보조금 감사 결과 시민단체가 각종 부정과 비리의 온상임을 확인했다고 밝혔다. 지난 3년간 민간단체에 지급된 6조8000억원 가운데 최소 300억원 이상의 부정 사용이 있었고, 이에 내년도 민간단체 국고보조금 예산을 5000억원 이상 감축하겠다고 발표했다. 국민의힘도 시민단체에 대한 감시·감독을 강화할 필요가 있다면서 ‘시민단체 선진화 특별위원회’를 만들었다. 야당과 진보단체는 윤석열정부가 노조 탄압에 이어 시민단체 옥죄기에 나섰다고 거세게 반발하고 있다. 시민단체를 둘러싼 보수세력과 진보세력 간의 날 선 싸움이 불가피한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19세기 프랑스 철학자 토크빌은 프랑스보다 미국 민주주의가 더 나은 이유를 지방자치, 자발적 결사체, 배심원제도에서 찾았다. 토크빌은 미국인들이 자신의 관심사를 해결하기 위해 만든 수많은 자발적 결사체가 풀뿌리 민주주의의 자양분이 된다고 봤다. 자발적 결사체가 활동하는 시민사회는 국가, 시장과 함께 민주주의 사회를 구성하는 핵심 주체다. 세 영역 간의 견제와 균형이 잘 이뤄질 때 비로소 민주적 통치가 가능하다. 시민사회의 부침은 곧 민주주의의 발전과 후퇴로 연결된다. 권위주의 정권의 억압 아래 사라졌던 시민사회가 부활하면서 1987년 한국의 민주화가 가능했다. 명줄이 끊기다시피 한 시민사회를 살려 놓은 것은 시민단체였다. 당시 각 사회운동 세력, 종교계, 학생운동 조직을 망라한 ‘민주헌법쟁취국민운동본부’가 직선제 개헌 투쟁의 선두에 섰고 일반 시민들의 각성과 참여를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주화 운동의 일등 공신이었던 시민단체가 유감스럽게도 민주화 공고화에는 걸림돌이 됐다. 2000년대 초반까지만 해도 시민단체는 정치 권력을 견제하면서 정치 부패 추방, 금융제도 개혁, 환경 보호, 인권 보호 등과 같은 정치사회 개혁에 많은 역할을 했다. 하지만 2000년대 중반에 접어들면서 진영 정치의 늪에 빠져 국가와 시장 권력을 감시하는 시민단체는 사라지고 진보단체와 보수단체만 남았다. 시민단체의 정치화는 시민들의 불신으로 이어졌다. 성균관대 서베이리서치센터의 사회기관 신뢰도 조사에서 시민단체는 2003년과 2004년 신뢰도 1위를 차지했다. 그러나 2005년이 되자 신뢰도가 5위로 떨어졌고, 2006년에는 6위로 밀려났다. 시민단체에 대한 불신은 최근까지 이어진다. 국민권익위원회의 부패 인식도 조사에 따르면 시민단체의 청렴도 점수는 2012년 5.16점에서 2022년 3.9점으로 크게 떨어졌다. 이는 정당과 입법부(2.4점)보다는 높으나 행정기관(3.97)과 민간기업(4.35)보다 낮은 점수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민단체의 정치화 현상을 주도한 건 정부였다. 보수 정부는 보수단체를, 진보 정부는 진보단체를 선별적으로 지원했다. 김대중정부는 비영리민간단체지원법을 통해 시민사회를 포섭해 정부 권한을 강화하는 도구로 활용했다. 노무현정부는 정권 인수위원회의 국민참여센터, 청와대 비서실의 시민사회수석실, 외교통상부의 NGO 대사 등을 이용해 진보적 시민단체 활동가들과 일종의 가족주의적 네트워크를 구축했다. 이명박정부에선 새마을운동중앙회, 바르게살기운동중앙협의회, 한국자유총연맹 등 보수 관변 3단체가 정부 보조금 중 80%를 지원받았다. 박근혜정부 역시 우파 성향 시민단체를 편향적으로 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부 들어 박근혜정부 때 정부 지원을 많이 받았던 우파 성향 단체에 대한 지원은 끊기고, 친여·좌파 성향 단체들이 대거 새 지원 대상이 됐다. 윤석열정부의 시민단체 지원 형태도 과거 정부와 다르지 않다. 문재인정부 5년 동안 지속적으로 정부 보조금을 받았던 많은 시민단체가 지원 대상에서 배제되고, 대신 전 정부 5년 동안 단 한 번도 지원금을 받지 못한 시민단체 38곳이 윤석열정부 출범 이후 처음으로 지원 대상에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 시민단체의 정치화 그리고 이로 인한 부패와 비리에 대한 책임은 상당 부분 정치 권력과 정부에 있다. 시민단체가 지금처럼 진영 정치의 늪에 빠져 정치 권력의 용병 역할에 충실히 한다면 우리 민주주의의 미래는 없다. 시민단체는 정부 업무의 대행자가 아닌 감시자로서 본연의 책무를 다해야 한다. 시민단체가 견제하고 다퉈야 할 대상은 상대 진영이 아니라 국가 권력이다. 민주적 통치는 국가, 시민사회, 시장 영역 간의 견제와 균형의 틀 안에서 가능하다. 정부는 시민단체 비리를 단죄하기에 앞서 정치화의 족쇄를 풀어줘야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성이(경희대 교수·정치외교학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린스만호, 첫승에 목 타고 악재에 속 타고…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306984&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306984&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420490760018_1686743347_0924306984.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기존 주전 멤버들의 부재와 손흥민의 결장 가능성이 맞물리며 클린스만호의 고민이 깊어진 가운데 대표팀 선수들이 평가전 준비를 위해 다시 모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 감독이 이끄는 한국 축구대표팀은 14일 부산 구덕운동장에서 훈련을 가졌다. 클린스만 감독 부임 이래 아직 한 번도 승리를 거두지 못한 대표팀은 16일 부산 아시아드주경기장에서 열리는 페루와의 A매치에서 첫 승에 도전한다. 지난 3월 치른 두 차례 평가전에선 1무 1패(콜롬비아전 2-2 무·우루과이전 1-2 패)에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420490860019_1686743348_0924306984.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소집훈련에 나선 선수들이 연일 필승 각오를 밝히고 있지만, 전망은 그리 밝지 않다. 수비를 책임졌던 김민재(나폴리)는 군사훈련으로 빠졌고, 주장 손흥민도 대표팀에 합류하기 2주 전 탈장 수술을 받아 회복 중이다. 손흥민은 이날 훈련 현장에 모습을 드러냈지만 출전 여부는 아직 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재와 센터백 듀오로 합을 맞췄던 김영권(울산 현대)마저 햄스트링 부상으로 이탈하면서 클린스만 감독은 박지수(포르티모넨세), 김주성(서울), 정승현(울산 현대) 박규현(디나모 드레스덴)으로 구성된 중앙수비조합을 내놓았다. 그러나 김주성과 박규현은 A매치 경험이 부족한 새내기로 불안 요소가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수비에서의 부담을 공격이나 중원에서 덜 수밖에 없다. 시즌 막판 공격포인트를 따낸 이강인(마요르카)과 황희찬(울버햄프턴)이 측면 날개로 힘을 보태고 황인범(올림피아코스)이 중원을 받쳐준다면 그나마 승산이 있을 전망이다. 최근 골 맛을 본 황의조(서울), 조규성(전북), 오현규(셀틱) 역시 공격 옵션으로 활용될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 프로축구 K리그1 3경기에서 3골을 몰아친 조규성은 이날 “컨디션이 너무 좋다. 출전 기회를 주면 골까지 넣고 싶다”고 득점 의지를 드러냈다. 그는 “클린스만 감독님이 공격의 마무리를 반드시 슈팅으로 끝내라고 하셨다. 페널티지역에 많은 선수가 침투하는 것을 좋아하신다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주전 멤버들의 공백을 메우려면 스트라이커 나상호의 역할도 중요하다. 나상호는 올 시즌 K리그1 18경기에서 8골 2도움을 작성하며 세 시즌 연속 ‘두 자릿수 공격포인트’를 기록 중이다. 그는 “공간 침투와 1대1 돌파를 잘 해내는 게 이번 소집훈련의 개인적인 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월 첫 A매치 상대 페루는 남미의 ‘복병’으로 꼽힌다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 21위로 한국보다 순위가 6계단 높고 국가대표팀간 맞대결 전적에서도 2전 1무 1패로 우위에 있다. 선수 명단 가운데 눈에 띄는 이름은 없지만 남미 최강자 자리를 가리는 코파아메리카 대회에서 전통 강호 브라질·아르헨티나와 함께 꾸준히 4강에 오르고 있어 얕볼 수 없는 상대다. 페루는 지난 3월 치른 A매치에선 독일에 0대 2로 패했고, 모로코엔 0대 0 무승부를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 태양광 사업 비리 엄벌하고 공직사회 경종 울려야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061322090358705_1686661743_0924306992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인정부가 의욕적으로 추진했던 태양광 사업의 비리가 또 드러났다. 이번엔 태양광 사업 주무 부처인 산업통상자원부의 과장들을 포함한 공무원들이 업자들과 유착한 사실이 그제 감사원 감사에서 대거 적발됐다. 산자부 A과장은 2019년 1월 충남 태안군 안면도 목장 용지에 태양광 발전소 건립이 가능하도록 유권해석을 내려주고 해당 기업의 대표이사로 자리를 옮겼고, 이를 청탁한 B과장은 관련 기업 전무이사로 재취업했다. 감사원은 이들을 포함한 13명을 직권남용, 사기 등 혐의로 검찰 수사를 요청했다. 지난해 9월 국무조정실 정부합동 부패예방추진단이 12개 지자체를 골라 실시한 표본조사에서는 태양광 발전소가 들어설 수 없는 버섯재배농장에 버젓이 지원금이 나가거나 허위 계산서가 발행되는 등 부당 집행 사례가 전체 예산의 12.5%에 달했다. 비리로 얼룩진 태양광 사업을 정밀 조사하고 관련자들을 엄벌에 처해 공직사회에 경종을 울려야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태양광 사업은 기후위기에 대응하고 탄소중립을 구현하기 위한 수단이었다. 그러나 태양광 발전의 낮은 효율성 문제를 극복하지 못했고 환경 훼손 시비를 잠재우지 못했다. 태양광 패널의 중국산 부품 의존도가 극히 높아 중국 기업들의 배만 불렸다는 비판도 따랐다. 지난 정부 5년간 5조8000억원이 투입된 신재생에너지 사업 중 3조8455억원(65%)이 태양광에 집중됐다. 2019년부터 3년간 지어진 태양광발전소가 6만8636개로 이전까지 지어진 발전소를 모두 합친 숫자(3만5508개)의 2배에 가까웠다. 태양광의 발전 비중은 5년간 4.8%에서 7.5%로 2.7% 포인트 증가하는 데 그쳤다. 이 과정에서 산사태 위험 1급지에 태양광 시설이 설치되거나 환경오염을 유발하는 폐패널이 급증했다. 태양광 패널의 필수 소재인 잉곳과 웨이퍼는 모두 중국산이었는데 이로 인한 무역수지 적자만 연간 2억6000만 달러였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 어제 공직기강비서관실을 통해 태양광 사업 의사결정 전반에 대해 철저히 조사하라고 지시했다. 정부 정책이 졸속으로 추진되면서 공직자와 업자 간 유착과 비리가 자생하는 풍토가 생기지 않았는지 면밀히 살펴보아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벨라루스 “러시아서 전술핵 받았다… 히로시마 원폭의 3배”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307060&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307060&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420590560049_1686743945_0924307060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령이 13일(현지시간) 러시아에서 전술 핵무기를 받기 시작했다고 발표했다. 우크라이나의 대규모 반격 작전 개시로 전쟁이 격화하는 상황에서 전황을 좌우할 중대 변수가 하나 더 생긴 것이다. 벨라루스와 국경을 맞댄 폴란드와 발트 3국(에스토니아·라트비아·리투아니아)도 안보 위협이 턱밑까지 차오르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루카셴코 대통령은 이날 벨라루스 국영 벨타통신이 공개한 러시아 국영TV 채널 로시야1과의 인터뷰 영상에서 “러시아로부터 핵무기와 미사일을 받기 시작했다”며 “폭탄들은 (일본) 히로시마와 나가사키에 떨어진 것들보다 3배 더 강력하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “핵무기를 다시 달라고 한 건 벨라루스”라며 핵 이전이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 뜻이 아니라 자신들의 주체적 판단으로 이뤄졌음을 강조했다. 북대서양조약기구(NATO·나토)의 동쪽으로의 확장에 안보적 위협을 느끼고 잠재적 침략 가능성을 차단하기 위해 전술핵을 요청했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루카셴코 대통령은 “미국과 싸울 생각은 없지만 그들(나토)은 2020년부터 우리를 갈기갈기 찢어놓기를 원했다”며 “그 누구도 핵보유국을 공격하지는 않았다”고 했다. 핵무기를 선제적으로 활용할 계획은 없으며 전쟁 억지를 위한 조치라는 뜻으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구소련 국가였던 벨라루스는 1991년 소련 몰락 당시 탄도미사일 81기와 핵탄두 1000여개를 보유하고 있었다. 94년 체결된 부다페스트 양해각서에 따라 핵확산금지조약(NPT)에 가입하면서 96년 이를 모두 러시아에 조건 없이 반환했다. 그때 이전한 핵무기의 ‘재반환’ 요청을 했다는 게 루카셴코 대통령의 주장이다. 이로써 핵무기는 27년 만에 다시 벨라루스로 돌아오게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루카셴코 대통령은 또 푸틴 대통령의 의사와 무관하게 벨라루스가 핵무기를 사용할 수 있다고 경고했다. 그는 “전쟁이 발발하면 우리는 시간을 낭비하지 않을 것”이라며 “푸틴 대통령이 어디에 있든 언제든지 전화할 수 있어 공격을 조율하는 건 문제가 되지 않는다”고 덧붙였다. AP통신은 이 발언을 두고 “배치된 핵무기가 러시아의 독점적 통제하에 있을 것이라고 강조한 푸틴 대통령의 이전 주장과 모순된다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 루카셴코 대통령 발언에 별다른 입장을 내놓지 않았다. 대신 푸틴 대통령은 이날 러시아 전쟁 담당 기자 등과의 간담회에서 전황이 러시아에 유리하게 돌아가고 있다고 강조했다. 그는 “우크라이나가 지난 4일 반격 작전을 시작한 뒤 지금까지 서방이 제공한 장비의 25~30%를 잃었다”며 “우크라이나의 손실은 재앙에 가깝다. 전체 병력 손실은 러시아의 10배에 달한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 미국 일본 우크라이나 등 44개국 대표들은 이날 루카셴코 대통령 발언에 앞서 유엔 군축회의장에서 공동발언문을 발표하고 핵무기의 벨라루스 배치 결정을 취소할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 시즌 외국인 농사… 어떤 팀들이 잘 짓나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306985&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306985&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420490560016_1686743345_0924306985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 시즌을 앞두고 프로야구 전망에 나선 전문가들은 ‘역대급’ 혼전이 일어날 거라 입을 모았다. 전력이 엇비슷한 팀 다수가 중위권에서 아귀다툼을 벌일 것으로 예상됐다. 그렇기에 외국인 농사가 여느 때보다 중요했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올스타 브레이크를 한 달 앞둔 현시점 이 같은 전망은 대체로 맞아 들었다. 외국인 선수들이 제 몫을 초과 달성한 팀들은 순위표 위쪽에 자리했다. 대표적인 게 엎치락뒤치락하면서도 선두권을 놓지 않고 있는 SSG 랜더스와 LG 트윈스다. 스탯티즈가 제공하는 대체선수 대비 승리 기여(WAR)에 따라 외국인 선수 성적을 줄 세운 결과표에서도 두 팀은 최상단을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인 덕에 가장 많이 웃은 팀은 LG였다. 애덤 플럿코(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)와 오스틴 딘의 투·타 쌍끌이가 압도적이었다. 둘은 14일 전까지 합산 5.24의 WAR을 기록했다. 에이스 케이시 켈리(-0.19)의 부진을 상쇄하고도 남았다. 특히 플럿코 공이 컸다. 내로라하는 리그 정상급 에이스들을 모조리 제치고 투수 전체 1위에 해당하는 3.10으로 포효했다. 염경엽 감독이 괜히 그를 올스타 선발 후보로 내세운 게 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 외인들이 가장 고른 활약을 보인 팀이었다. 타율 1위·타점 2위 ‘쿠바 특급’ 기예르모 에레디아가 선봉에 섰고, 에니 로메로를 대신해 영입된 로에니스 엘리아스는 단 4차례 등판으로도 팬들에게 눈도장을 찍었다. 커크 맥카티까지 안정적인 모습을 보이며 10개 구단 중 유일하게 세 명 모두 1 이상의 WAR을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NC 다이노스와 두산 베어스가 그 뒤를 따랐다. 각각 에릭 페디(2.97), 라울 알칸타라(2.67)라는 걸출한 외인 에이스의 지분이 압도적이었다. 공교롭게도 두 팀은 2선발로 생각했던 테일러 와이드너(-0.29)와 딜런 파일(-0.32)이 부상으로 시즌 초를 날리며 어려움을 겪었다는 점에서도 닮은꼴 행보를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 흉년이 든 건 KT 위즈였다. 외인 3명의 합계 WAR이 1.1에 그쳤다. 보 슐서와 웨스 벤자민의 동반 부진 속에 앤서니 알포드 홀로 외로운 싸움을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 아직 본격적인 수확까진 시간이 많이 남았다. 대체선수의 활약 여하에 따라 작황은 언제든 뒤바뀔 수 있다. 한화 이글스가 대표적이다. 버치 스미스와 브라이언 오그레디를 모두 방출하는 아픔을 겪었지만 대체 선수로 데려온 리카르도 산체스가 기대를 웃돌며 희망의 불씨를 살렸다. 다른 변수도 많다. 롯데 자이언츠는 용병 활약 없이도 시즌 초 무서운 질주로 리그 흥행을 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 연방법원서 37개 혐의 전면 부인… “마녀 사냥”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307021&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307021&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421010560053_1686744065_0924307021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 77번째 생일 하루 전날인 13일(현지시간) 플로리다주 마이애미 연방법원에 출석해 무죄를 주장했다. 미국 건국 이래 전직 대통령이 연방법원에 출석한 첫 사례다. 그는 자신에 대한 기소를 “가장 사악하고 악랄한 권력 남용”이라고 주장하며 선거 캠페인에 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 이날 법원에서 변호인을 통해 적용된 37개 혐의를 전면 부인하며 무죄를 주장했다고 뉴욕타임스(NYT), 워싱턴포스트(WP) 등 외신이 보도했다. 그는 미국 핵무기 관련 문서와 외국의 핵 능력 등 국방 기밀 31건을 고의로 보유한 혐의로 기소됐다. 연방검찰은 해당 문건 은닉과 허위진술, 사법 방해 7가지 혐의도 별도 적용했다. 그는 지난 3월엔 성추문 입막음 의혹으로 전직 대통령으로는 사상 처음 지역 검찰에 의해 형사 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 이날 조너선 굿먼 판사가 기소 절차에 관해 설명하는 동안 팔짱을 끼고 앉아 있었다고 월스트리트저널(WSJ)이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421010660054_1686744066_0924307021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 법원 출석을 마치고 인근 쿠바식당인 베르사유를 찾아 지지자들을 만나는 등 선거운동을 시작했다. 해당 식당은 쿠바계 지역사회 명소로, 플로리다 남부의 핵심 선거구에서 표를 얻으려는 정치인들이 가장 좋아하는 장소다. 그는 오후엔 뉴저지주 베드민스터에 있는 자신의 골프클럽에서 지지자들에게 연설하며 “이번 기소는 선거 개입 시도”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기소인부절차가 진행된 마이애미의 모습은 지난 4월 맨해튼 형사법원 출석 때와 빼닮았다. 트럼프 전 대통령은 이날 오후 1시35분쯤 자신 소유의 트럼프 내셔널 도랄 마이애미 리조트에서 법원으로 이동하면서 트루스 소셜에 ‘마녀사냥’이라고 적었다. “오늘은 우리나라 역사상 가장 슬픈 날이다. 미국은 쇠퇴하고 있다” 등의 글도 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이애미 연방법원 주변에 팻말을 든 지지자 수백명과 소수의 반대파가 함성을 지르며 엉켜 혼란이 빚어진 모습도 똑같았다. 자신의 옷에 트럼프 전 대통령을 욕하는 글귀를 적은 한 남성이 트럼프 지지자들에게 소리를 질렀고, 양측이 한때 말다툼을 했다고 AP통신이 전했다. 우려했던 폭력사태는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 앞으로도 몇 건의 법적 싸움을 추가로 해야 한다. 그는 2020년 대선 당시 경합 지역이던 조지아주 선거에서 패하자 이듬해 1월 2일 브래드 래펜스퍼거 조지아주 국무장관에게 전화를 걸어 “선거 결과를 뒤집기 위한 1만1780표를 찾아내라”고 압박했다는 의혹을 받고 있다. 전문가들은 선거 사기 공모, 선거 사기 범죄 교사, 선거 방해 등 최소 3건의 조지아주 선거법 혐의가 적용될 수 있을 것으로 보고 있다. 트럼프 전 대통령은 2021년 1월 6일 대선 사기 주장으로 지지자들을 선동해 연방 의회를 습격하도록 종용했다는 의혹도 받고 있다. 모두 기소가 임박한 사건들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 청년도약계좌 활성화에 정부·은행 적극 나서라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307002&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307002&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421240560094_1686745445_0924307002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오늘부터 청년의 자산 형성을 지원하는 정책 금융상품 ‘청년도약계좌’가 출시된다. 개인 소득 6000만원 이하의 19∼34세 청년이 월 최대 70만원씩 5년을 내면 정부 지원금 등을 보태 5000만원 안팎의 목돈을 쥘 수 있는 상품이다. 우여곡절이 없지 않았다. 당초 시중은행들이 기본금리 3.5%에 우대금리 조건도 까다롭게 내걸어 상품 취지와 어긋난다는 비판이 있었다. 그러다 은행들이 어제 입장을 바꿔 기본금리를 4.5%로 최종 고시하며 정상적으로 출시가 됐다. 우대금리 포함 시 최고금리는 6%다. 다행이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 청년들은 상실의 세대다. 통계청 ‘5월 고용동향’을 보면 15세 이상 고용률은 63.5%로 사상 최고이고 실업률(2.7%)은 최저였다. 수치로는 고용 대박인데 정작 청년층(15∼29세) 취업자는 9만9000명 줄면서 7개월째 감소세를 이어갔다. 지난 4월 ‘그냥 쉰’ 2030 숫자는 약 66만명으로, 처음으로 4050(61만명)을 넘었다. 취업을 제대로 못하고 노는 청년들이 자산을 모을 여지가 많을 리 없다. 청년도약계좌가 명칭 그대로 청년들이 도약하는 데 사다리 역할을 할 수 있길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제주체들도 도와야 한다. 지난 정부 시절 비슷한 성격의 청년희망적금(2년 만기)은 최고 10% 안팎의 금리에도 불구하고 출시 1년 만에 가입자 280만명 중 약 45만명이 해지했다. 경기 침체로 청년들이 적금을 유지할 수 없었기 때문이다. 만기가 2.5배 긴 청년도약계좌의 해지 위험은 더 클 수 있다. 정부는 저리의 예·적금 담보 대출 운용 등을 통해 상품 유지에 만전을 기해야 한다. 올 1분기 국내 은행 당기순이익은 7조원으로 지난해보다 1조원이나 늘었다. 고금리에 따른 이자 장사 덕분이다. 청년은 미래의 은행 주력 고객이다. 노블레스 오블리주 차원에서라도 은행들은 사소한 조건을 내걸어 청년들을 좌절케 하지 말고 이 상품이 고객 종잣돈이 될 수 있도록 활성화에 적극 나서 달라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너희에게 한국축구의 미래를 건다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307048&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307048&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420500760021_1686743407_0924307048.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 20세 이하(U-20) 남자축구 대표팀이 금의환향했다. 무관심을 환호로 바꾼 U-20 월드컵 4강 주역들은 본격적인 생존 경쟁에 돌입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은중 감독이 이끄는 U-20 대표팀은 14일 인천국제공항을 통해 귀국한 뒤 대한축구협회가 마련한 환영식에 참석했다. 지난달 7일 조용했던 출국 당시와 달리 이날은 수백 명의 팬들이 모여 선수들을 맞이했고, 부상으로 조기 귀국한 박승호(인천)도 휠체어를 타고 동료들을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 앞선 2019년 대회(준우승)에 이어 2연속 대회 4강 쾌거를 이뤘다. 스타플레이어 부재, 부상 악재, 코로나19 등 여러 문제가 겹치며 우려가 컸지만, 프랑스 에콰도르 나이지리아 등 강호들을 격파하는 등 결과를 만들어 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따뜻한 리더십으로 팀을 이끈 김 감독은 “선수들은 자신에게 무궁무진한 잠재력이 있다는 걸 증명했다”며 “지도자로서 선수들에게 고맙다는 것 외에 할 말이 없다”고 말했다. 선수들은 웃음기 가득한 얼굴로 김 감독을 헹가래 치며 감사의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주장 이승원은 4강을 확정한 나이지리아전을 떠올리며 “(종료) 휘슬이 울리자마자 코치진을 포함해 모두가 경기장으로 뛰어가는 모습에 뭉클했다”며 “준비한 게 이뤄지고 결실이 나오고 있다는 게 보여 의미 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승원은 공격포인트 7개(3골 4도움)로 지난 대회 이강인(2골 4도움)의 기록을 넘어섰고, 대회 브론즈상을 수상했다. 그는 “(이강인을) 보고 많이 배우고 있다”며 “앞으로 그 길을 따라가겠다”는 포부를 밝혔다. 나이지리아전 결승골을 포함해 이승원의 크로스를 두 번이나 헤더 골로 연결한 ‘골 넣는 수비수’ 최석현(단국대)은 “소속팀에서는 역습을 막는 역할을 맡아 한 골도 넣지 못한 상황”이라고 웃으며 “(이승원이) 크로스를 잘 올려준 덕분에 나도 운 좋게 골을 넣을 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 제자들을 향해 “소속팀에서도 자신과의 경쟁, 선배와의 경쟁에서 이겨서 대한민국 축구의 미래로 성장했으면 좋겠다”며 “대회는 끝났지만, 끝이 아닌 시작”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정몽규 대한축구협회장도 “대회에서 보여준 기량을 소속팀에서 보여주길 바란다. 성인 대표팀에서도 만났으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 최대 교단, 女목사 교회 연쇄 축출… “공화당 탓 보수화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307055&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307055&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421020960058_1686744129_0924307055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 켄터키주 루이빌의 펀크릭 침례교회를 30년간 이끌어온 린다 반스 팝햄 담임목사는 지난해 10월 교회가 소속된 남침례교단(SBC)에서 편지 한 통을 받았다. 편지엔 여성이 교회 담임목사로 재직하는 것은 교단 방침에 어긋난다고 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBC는 영국 청교도가 북미대륙으로 이주하기 시작한 17세기 말 이후 미국 개신교 최대교단이 된 침례교를 대표하는 연합체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBC는 곧이어 펀크릭 교회를 조사해 최근 이곳을 축출했다. 팝햄 목사는 항의서한을 발송했다. “30년 동안 목회자로서의 사명과 자격에 대한 어떤 의심도 받은 적이 없으며 여성이라는 이유로 목회자가 될 수 없다는 주장에 결코 동의할 수 없습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 SBC는 항의를 받아들이지 않았고, 총회를 통해 여성이 담임목사인 교회 여러 곳을 또 축출했다. 이 가운데는 베스트셀러 신학서적 ‘목적이 이끄는 삶’을 쓴 릭 워런 목사가 창립한 캘리포니아주 새들백 교회도 포함됐다. 이 교회는 개신교 내 자유주의 흐름을 대표하는 교회로 낙태와 동성애 문제에 비교적 관대한 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 13일(현지시간) “미국 내 최대 교단인 SBC가 노골적인 우경화 움직임을 보인다”면서 “이번 여성 담임목사 교회들의 연쇄 축출사태는 이런 움직임을 그대로 보여주는 행동”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문에 따르면 SBC는 최근 루이지애나주 뉴올리언스에서 열린 총회에서 교칙 개정 작업에 착수했다. 마이크 로 목사가 이론화한 개정안에는 ‘교회에서의 여성 목회자 역할은 극도로 제한될 것이며 여성에게는 담임목사는 물론 어떠한 목회직도 허용하지 않는다’는 내용이 삽입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBC는 최근 ‘새로운 발견(New Foundings)’이라는 신학 잡지를 통해 미국 전역의 1800개 여성 담임목사 교회 리스트를 공개하고 탄핵 절차를 시작하겠다는 입장을 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새들백 교회 창립자인 워런 목사는 이 같은 침례교의 보수화에 대해 “하나님이 모든 인간에게 부여한 천부적 자유와 그 자유의사에 따른 결정에 완전히 반하는 것”이라는 내용의 공개서한을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “이번 여성 목회자 비토 사건은 미국 복음주의 개신교가 지속해서 ‘문화전쟁’을 노골화하는 공화당의 정치적 주장에 넘어가고 있음을 보여준다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도전 직면한 한국경제… 교육·노동·연금 개혁이 재도약의 길”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307077&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307077&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061419540559932_1686740045_0924307077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 경제는 지난 60년간 비약적인 발전을 보였다. 한국은 1960년대 저소득 국가에서 2020년 고소득 국가로 성장한 유일한 국가로 기록됐다. 하지만 1970년대 이후 경제 성장률은 계속 하락세다. 인구 변화와 기술 발전 등 다양한 환경 변화에 부딪히며 개혁에 나설 수밖에 없는 환경이 됐다. 전문가들은 한국의 재도약을 위해 노동·교육·연금 3대 개혁이 필요하다고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061419540659933_1686740046_0924307077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민일보 주최로 14일 서울 여의도 국민일보빌딩에서 열린 ‘2023 국민공공정책포럼’ 주제발표를 맡은 고영선(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 한국개발연구원(KDI) 부원장은 그나마 수월한 개혁 과제를 꼽아 달라는 질문에 ‘대학 개혁’이라고 답했다. 고 부원장은 “정부가 개입하지 않으면 대학이 알아서 구조조정을 하고 창의적인 방법으로 교육 과정을 혁신할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 부원장은 초·중·고교의 공교육 문제는 민간 대학과는 또 다른 문제라고 봤다. 그는 “교육품질 개선이 불가능해지며 학교 교육을 불신하고 교권이 약화하고 있다”며 “구태의연했던 환경에 변화를 주려면 추동력이 필요한데 일반 교사들의 반발에 쉽지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 부원장은 가장 어려운 과제로 노동개혁을 꼽으면서 노동시장의 경직성을 설명했다. 그는 정규직에 대한 개별 해고가 사실상 불가능한 데다 비정규직 사용도 제한적인 점, 적대적 노사 관계 등을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 부원장은 “우리나라에서 일자리 문제는 정의감과도 연결되기 때문에 노동개혁을 위해 유연성, 신축성을 늘리는 것이 불가피하다는 점을 설득하기 어렵다고 느꼈다”고 말했다. 또 “젊은이들이 감정적으로 개혁의 당위성에 대해 충분히 공감해 주지 않을 것이라는 우려가 있다”고 덧붙였다. 노인 빈곤 해소와 국가재정 건전화를 위한 국민연금 재정 안정화도 시급한 과제로 꼽았다. 국민연금 재정추계전문위원회에 따르면 국민연금 기금은 2055년 소진될 전망이다. 고 부원장은 “문제점은 많은데 사회적 합의 구조가 미흡하다”며 “기득권의 반발, (이를 설득할) 정치권과 정부의 역량이 핵심적 문제”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3대 개혁이 강조된 이유는 초저출산과 고령화 문제 등 한국 경제 환경이 빠르게 변하고 있기 때문이다. 고 부원장은 “복지 부문만 해도 재정 적자 심화와 의료인력 부족 문제 등 여러 가지 미스매치 현상이 발생할 것”이라고 우려했다. 정부가 급증한 복지 수요를 감당하기 어려운 현상이 갈수록 심화할 것이라는 뜻이다. 고 부원장은 기술 발전의 가속화와 저탄소 경제로의 전환, 탈세계화 현상도 한국 경제가 직면한 도전 요인으로 지목했다. 특히 그는 기술과 시장 환경의 급격한 변화와 관련해 “사회적으로 높은 갈등 수준과 산업에 대한 낮은 수용성이 문제”라며 “타다(차량호출서비스)가 대표적 사례였고 최근 로톡(법률플랫폼)에서도 비슷한 문제가 발생하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태원의 메디컬 인사이드] 대형병원 수도권 분원 경쟁을 보는 두 시선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306963&amp;code=11171437&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306963&amp;code=11171437&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023051718570429984_1684317424_0924306963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지방 환자들의 서울 큰 병원행은 2004년 KTX가 개통되면서 본격화됐다. 서울∼대전이 1시간, 서울∼부산이 2시간대로 단축되면서 대형병원 환자 쏠림은 전국적 상황이 됐다. 빅5를 비롯한 서울의 유명 대학병원은 각지에서 몰려든 환자로 북적댄다. 이런 현상은 앞으로 더 가속화될 것으로 보인다. 주요 대형병원이 최근 몇 년 새 경기와 인천 지역의 분원 설립 경쟁을 벌이며 몸집 불리기에 나섰기 때문이다. 지금까지 계획을 명확히 밝힌 곳만 8개 대학병원으로, 10개 분원의 착공에 들어갔거나 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 핫한 지역은 인천이다. 세브란스병원은 2026년 말까지 송도에 800병상, 서울아산병원은 2027년 완공 목표로 청라에 800병상 분원을 짓고 있다. 행정구역상 인천은 아니지만 송도에서 다리 하나만 건너면 닿는 경기 시흥에는 800병상의 서울대배곧병원이 들어선다. 고대의료원(과천·남양주)과 가천대길병원(위례 신도시), 인하대병원(김포), 아주대병원(평택·파주), 경희의료원(하남) 등도 500~800병상 분원 계획을 세우고 지방자치단체와 조율 중이다. 이들 기관이 대략 완공 목표로 잡은 2028년 이후 수도권에는 6000~7000병상이 증가할 것으로 예측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권에 대형병원이 이미 즐비한 상황에서 계속 분원 설립에 매달리는 이유는 뭘까. 표면적으로는 기존 시설 노후화와 리모델링 한계, ICT 융합 등 미래 의료환경 대비를 내세운다. 실제 새 병원을 만들면서 기존 병원에선 할 수 없었던 부분들, 예를 들어 인공지능(AI)이나 디지털화 등을 진료 현장에 새롭게 적용하고 다양한 시도를 할 수 있다고 본다. 또 분원이 만들어지면 굳이 서울에 오지 않아도 비슷한 수준의 진료를 받을 수 있기 때문에 해당 지역민에게 분명 득이 되는 측면이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 대형병원의 수도권 집중 현상을 마냥 긍정적으로만 바라볼 순 없다. 병상 확보로 덩치를 키운 대형병원이 지방 환자와 의사를 깔때기처럼 빨아들여 지금도 열악한 비수도권 지역 의료의 몰락과 의료전달체계(경증질환과 고혈압·당뇨 진료는 1차 동네 의원, 간단한 수술·시술은 2차 지역 병원, 중증·응급 및 희귀난치질환 치료는 3차 상급종합병원)의 붕괴를 가져올 것이란 우려가 크다. 깨끗하고 좋은 시설에서 치료받고 싶은 지방 환자들은 수도권으로 더 몰릴 게 뻔하다. 의사, 간호사 등도 이름값 하는 의료기관으로 쏠리면서 지역 중소병원의 인력난은 가중될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 설립 83년 만에 폐원 위기를 맞은 서울백병원이 중소병원의 현주소를 말해준다. 서울 중심지에 위치하지만 병상 수 200개가 채 안 되는 이 병원은 주변 대형병원과 규모의 경쟁에서 밀려 수년간 엄청난 적자를 면치 못하고 곧 사라질 처지에 놓였다. 대형병원의 덩치 경쟁 한복판에서 서울보다 여건이 열악한 다른 지역 중소병원은 더 큰 위기감을 느끼지 않을까 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더구나 이들 대형병원이 중증·희귀질환 치료라는 본분을 잊고 경증환자 진료나 과잉 진료 같은 과도한 경쟁을 벌인다면 지역 내 의원이나 중소병원은 초토화될 것이 명약관화하다. 1·2차 의료의 고사를 초래하고 의료전달체계를 왜곡시키는 현상은 더욱 심화될 것이다. 뿐만 아니라 국민 의료비 상승으로 이어질 수도 있다. 수익 보전을 위해 건강보험이 적용 안 되는 비급여 진료를 마구 늘릴 수 있어서다. 비급여 진료는 병원 입장에선 황금알을 낳는 거위다. 대형병원의 무한 증설 경쟁은 병상 규제에 그간 손놓은 정부 탓이 크다. 2019년 관련 의료법 개정이 이뤄졌지만 코로나19를 핑계로 미적대며 시간을 흘려보냈다. 수도권 분원 경쟁의 후폭풍이 가시화되기 전에 정부는 법과 제도를 정비하고 적절한 병상 수급 및 과도한 경쟁 규제 방안, 의료전달체계의 명확한 확립 등 구체적 대책을 내놔야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“법인세·상속세 경쟁국 비해 불리… 대폭 낮춰야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307010&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307010&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420570660043_1686743826_0924307010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경영계와 학계가 법인세와 상속세율을 대폭 낮추는 방향의 조세 개편이 필요하다고 한목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손경식 한국경영자총협회 회장은 14일 서울 중구 프레스센터에서 ‘글로벌 경쟁력 강화를 위한 조세정책 방향’ 토론회를 열고 법인세 최고세율과 상속세율 인하를 요구했다. 손 회장은 “한국의 법인세 최고세율은 경제협력개발기구(OECD) 평균은 물론 미국 일본 등 경쟁국보다 여전히 높다”면서 “OECD 평균 수준으로 낮추고 세제 지원도 더 확대해 나가야 한다”고 밝혔다. 올해 한국의 법인세 최고세율은 24%다. 미국은 21%, 일본은 23.2%, 대만은 20%다. OECD 38개 회원국의 평균은 22%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주제 발제자로 나선 김학수 한국개발연구원(KDI) 선임연구위원도 같은 의견을 냈다. 김 선임연구위원은 “법인세율을 20% 단일세율 체계로 개편하고 최저한세제 합리화, 연구 개발(R&amp;D) 조세지원 강화 등이 필요하다”고 주장했다. 이어 “한국의 법인세제는 기업 실적에 따라 등락이 큰 법인세수에 대한 의존도가 높아 안정적 재원 조달의 불확실성이 크다. 복잡한 법인세율 체계와 높은 실효세율로 투자 위축을 초래하고 있다. 비합리적인 조세특례제도로 경제 전반의 효율적 성장을 유인하지 못하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론회 참석자들은 최대 60%에 달하는 상속세율도 낮춰 달라고 제안했다. 안경봉 국민대 교수는 “상속세와 소득세의 최고세율 합계를 비교하면 일본에 이어 2위”라며 “현행 상속세율을 OECD 평균 수준인 25%로 하향 조정하고, 과세구간을 줄여 세부담을 완화할 필요가 있다”고 했다. 손 회장은 “최근 한 기업인의 유족들이 높은 상속세를 감당하지 못해 이를 주식으로 납부하면서 정부가 2대 주주가 된 사례가 있다. 과세방식을 유산세 방식에서 개인의 납세능력에 따라 세금을 납부할 수 있도록 유산취득세 방식으로 전환해야 한다”고 제안했다. 경총은 세제개편 건의서를 정부에 제출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성장 브레이크?… 수소차 ‘주도권 전쟁’ 으라차차</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307016&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307016&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422430660147_1686750186_0924307016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 시장에서 수소차의 성장 속도가 둔화하고 있다. 제대로 가속 페달을 밟기도 전에 성장세가 꺾여버린 셈이다. 중국 정부와 일부 완성차 업체는 이 틈을 노려 현대자동차와 도요타가 양분하고 있는 수소차 시장에 뛰어들 준비를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 SNE리서치에 따르면 수소차는 올해 1~4월 전 세계에서 4699대 팔렸다. 1년 전보다 11.5% 감소했다. 수소차 판매량이 가장 많은 한국도 이 기간에 2250대가 팔려 전년 대비 17.8% 줄었다. 미국은 943대, 유럽 207대, 일본 138대에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422430660149_1686750187_0924307016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들 사이에서는 미래 친환경차의 주도권이 전기차에서 수소차로 넘어갈 거라는 시각이 많다. 알버트 비어만 전 현대차 연구개발본부장(사장)은 “전기차는 매우 실용적이지만 불행히도 오래 가지 않을 것”이라고 전망했었다. 생산에서 폐차까지 전체 생애주기를 놓고 보면 전기차가 배출하는 탄소량이 결코 적지 않아서다. 업계 한 관계자는 “전기차는 미래차로 전환하는 길목에 있을 뿐, 진정한 의미의 친환경차는 수소차”라고 말했다. 그런 수소차의 글로벌 판매량이 벌써 감소세에 들어선 것이다. 턱없이 부족한 충전 인프라와 한정적인 차종이 수소차 확산에 발목을 잡는 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이런 상황을 기회 삼아 수소차 시장을 선점하려는 조짐도 포착된다. 올해 1~4월에 모든 국가에서 수소차 판매량이 줄었지만 중국은 전년 대비 161.4% 급증한 1145대를 판매해 유일하게 성장했다. 중국은 지역별 수소차 보조금 제도 도입, 수소 생산 기반시설 확충 등 정부가 주도적으로 수소에너지 산업을 육성하고 있다. 전기차 업체를 전폭적으로 밀어주며 시장 우위에 선 경험을 바탕으로 미래차 시대를 주도할 수소차 시장을 선점하겠다는 것이다. 상하이차는 2025년까지 수소 승용차 10종을 선보일 계획이다. 지리자동차와 둥펑자동차도 수소차 출시를 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422430660148_1686750186_0924307016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일부 완성차 업체들도 수소차 개발에 착수했다. BMW는 지난 4월 ‘iX5 하이드로젠’의 시제품을 공개했다. 2030년까지 양산형 수소차를 개발할 계획이다. 올리버 집세 BMW 최고경영자(CEO)는 블룸버그와의 인터뷰에서 “전기차 다음 트렌드는 수소차다. 수소차는 운전하기에 가장 ‘힙(hip)’한 차가 될 것”이라고 했다. 혼다는 준중형 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘CR-V’를 기반으로 한 신형 수소차를 2024년에 양산할 계획이다. 도요타는 올 하반기에 대표 모델 크라운 라인업에 수소차를 추가할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차는 수소차에 대한 투자를 이어가 1위 자리를 지키겠다는 각오다. 정의선 현대차그룹 회장은 14일 서울 용산구 그랜드하얏트호텔에서 열린 ‘코리아 H2 비즈니스 서밋’ 2차 총회에서 “앞으로 수소 트럭을 계속 출시하고 올해 북미에 수소 트랙터를 공개하며 넥쏘 후속도 2025년 내놓을 예정”이라고 밝혔다. 이달 초에는 중국 광둥성 광저우에서 현대차그룹의 첫 수소연료전지 해외 공장인 ‘HTWO 광저우’ 준공식을 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조국 vs 장제원’ 부산 빅매치?… 점점 힘실리는 ‘曺 출마설’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307020&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307020&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421090360070_1686744543_0924307020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국(왼쪽 &lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 법무부 장관의 총선 출마설이 사그라들지 않고, 정치권을 더욱 뜨겁게 달구고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 중진의원은 14일 국민일보와의 통화에서 “앞으로 진행될 여론조사에서 출마에 찬성하는 의견이 50%를 넘으면 조 전 장관이 출마를 결심할 것으로 예상된다”면서 “국민이 그 정도로 원한다면 민주당 입장에서는 막을 이유가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 조 전 장관이 출마를 결심할 경우 어느 지역구를 택할지를 둘러싸고 벌써부터 각종 설이 무성하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 일각에서는 조 전 장관의 경남 양산갑 출마 가능성이 조심스럽게 제기된다. 문재인 전 대통령의 사저가 있는 평산마을이 속해 있는 지역구가 경남 양산갑이다. 여기에다 경남 양산갑의 현역의원이 국민의힘 윤영석 의원이라는 점도 이런 관측에 힘을 싣는 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 관계자는 “조 전 장관이 문재인정부를 대표하는 인물이다 보니 만약 출마한다면 이를 상징하는 곳을 찾을 것”이라며 “문 전 대통령의 사저가 있는 경남 양산갑에 출마해 문재인정부의 역사적 재평가에 도전할 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명(친이재명)계 내부에서는 조 전 장관이 자신의 고향이자, 민주당 입장에서는 ‘험지’인 부산에서 출마해야 한다는 주장도 고개를 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 친명계 핵심의원은 “내년 총선은 윤석열 정권 심판론으로 치를 수밖에 없다”며 “그런 점에서 조 전 장관이 ‘윤석열 심판론’의 상징적 지역에 출마해 각을 세워주면 민주당은 마다할 이유가 없다”고 말했다. 이 의원은 이어 “조 전 장관이 부산으로 가서 ‘윤핵관’(윤석열 대통령 핵심 관계자)을 대표하는 장제원(오른쪽) 의원과 붙어주면 총선 분위기가 확 달아오를 것”이라며 “장 의원 지역구(부산 사상구)가 문 전 대통령의 국회의원 시절 지역구였다는 점을 감안하면 충분히 승산이 있다고 본다”고 주장했다. 만약 조 전 장관의 부산 사상구 출마가 현실화될 경우 ‘윤석열의 최측근’ 대 ‘문재인의 최측근’ 대결구도가 형성돼 전국에서 가장 주목받는 선거가 될 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 장 의원의 지역기반이 탄탄해 조 전 장관이 해운대 등 부산의 다른 지역구를 찾을 가능성이 있다는 얘기도 나온다. 부산에서 태어난 조 전 장관은 초·중·고교를 모두 부산에서 나왔다. 조 전 장관은 롯데 자이언츠 팬으로도 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 일각에서는 조 전 장관이 서울 관악구 출마도 거론된다. 그가 최근 관악구로 이사했기 때문이다. 조 전 장관이 서울대 교수였고, 서울대가 관악구에 위치한 점도 관악 출마설을 부추기는 요인이다. 그러나 가능성은 높지 않아 보인다. 서울 관악 갑·을 지역구의 현역 국회의원이 모두 민주당 소속이라 조 전 장관이 출마를 결심할 경우 민주당 내부에서 큰 혼란이 빚어질 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 출마설을 묻는 국민일보 기자의 질문에 “언론사와 일절 인터뷰를 하지 않는다”면서 “양해를 구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 이동환 정현수 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설, 서산에 스마트 농업 인프라 조성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307056&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307056&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422320960132_1686749529_0924307056.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대건설이 농림축산식품부와 함께 농업 분야 혁신 생태계 조성에 나선다. 현대건설은 14일 충남 서산시 서산 바이오·웰빙·연구 특구 내 현대모비스 서산 주행시험장에서 농식품부와 ‘농업 바이오단지 조성 및 청년 농·스마트 육성 업무 협약’을 맺었다. 이에 따라 양측은 바이오·웰빙·연구 특구 내 농업바이오단지 조성 및 운영, 청년농업인 육성 및 창업자금 지원, 스마트팜 기술개발 및 수출 활성화, 전략작물 재배단지 조성, 차세대 영농인 육성 등을 위해 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대건설은 서산 간척지 내 농지에 스마트 농업 인프라 조성사업을 본격화한다. 농지 중 72만6000㎡는 농업 전문업체들이 입주하게 될 바이오단지로 만들고, 33만㎡는 가루 쌀, 내염성 옥수수, 밀 등 전략작물 재배를 위한 시범사업지로 조성한다는 계획이다. 아울러 특구 내에 청년 농업인들이 영농 경력을 쌓을 수 있도록 교육 및 지원시설도 만들 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정황근 농식품부 장관은 “다양한 지원 모델을 발굴해 농업을 미래 성장 산업으로 키우겠다”고 밝혔다. 윤영준 현대건설 사장은 “서산 간척지를 미래 식량자원의 전초기지로 바꾸기 위한 협력과 지원을 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 방중 野 의원들에 ‘하나의 중국’ 집중 거론했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307078&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307078&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061419400959920_1686739209_0924307078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 당국이 중국을 방문한 더불어민주당 의원들에게 대만 문제와 관련, ‘하나의 중국’ 원칙을 집중적으로 언급한 것으로 알려졌다. 싱하이밍 주한 중국대사의 고압적인 ‘베팅’ 발언으로 한·중 관계가 얼어붙은 상황에서 중국은 야당과의 교류를 통해 자국 입장을 분명히 하고 한국 정부를 압박하려는 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 민주당 민생경제위기대책위원회 등에 따르면 대책위 소속 김태년 홍익표 고용진 홍기원 홍성국 의원은 지난 12일 베이징을 방문해 쑨웨이둥 외교부 부부장(차관)과 전국인민대표대회(전인대) 외사위원회 관계자들을 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징 소식통은 “중국 측은 한국 정부가 ‘힘에 의한 대만해협 현상 변경 반대’를 강조하면서 1992년 한·중 수교 때 인정한 하나의 중국 원칙을 분명히 밝히지 않고 있는 데 대해 문제를 제기했다”고 말했다. 이어 “중국 측은 한국 정부가 하나의 중국 관련 입장을 명확하게 재확인하기를 원했다”고 덧붙였다. 한·중 수교 공동성명에는 ‘대한민국 정부는 중화인민공화국 정부를 중국의 유일 합법 정부로 승인하며 오직 하나의 중국만 있고 대만은 중국의 일부분이라는 중국의 입장을 존중한다’는 문구가 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 측은 윤석열 대통령이 지난 4월 로이터통신 인터뷰 때 하나의 중국 원칙을 견지한다는 언급 없이 대만 문제를 거론한 데 대한 강한 불만을 드러낸 것으로 보인다. 윤 대통령의 대만 발언에 중국 외교부가 “말참견을 허용하지 않는다”고 받아치면서 한·중 관계는 급속도로 경색됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들의 방중은 한국 외교 정책에 대한 싱 대사의 공격적인 비판 발언으로 양국 간 갈등이 한층 격화된 시점에 이뤄졌다. 이 때문에 방중 시기가 적절한지를 두고 논란이 불거졌다. 일각에선 한국 정부와는 거리를 두고 대중 관계를 중시하는 야당과 소통하는 중국 측의 갈라치기 전략에 이용당할 수 있다는 우려를 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원들의 방중은 대책위가 지난 4월 먼저 주한 중국대사관에 방문 의사를 전달하고 이후 중국 외교부가 대책위를 초청하는 형식으로 이뤄졌다. 대책위는 중국 당국자들과의 면담 때 한국 기업에 대한 불공정한 차별 대우 해소, 문화·예술 분야 규제 완화, 상호 관광 및 비자 발급 확대, 중국 단체 관광객의 방한 규제 완화 등이 담긴 요구 사항을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 귀국하는 15일 다른 민주당 의원 7명이 추가로 중국을 방문한다. ‘중국통’ 박정 의원과 도종환 김철민 유동수 민병덕 김병주 신현영 의원이 15~18일 3박4일 일정으로 베이징과 티베트를 찾는다. 두 달 전 중국 정부의 초청에 따른 방문으로, 비용은 중국 측에서 부담하는 것으로 알려졌다. 민주당은 국민의힘 의원 2명도 함께 가기로 했다가 불참하게 됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 페이스북에 민주당 의원 7명의 추가 방중 기사를 링크하며 “이 와중에 중국 돈으로 어딜 방문한다고요? 제정신입니까”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원, 신용일 기자 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “447억 배상하라”… 연락사무소 폭파 3년 만에 北에 손배소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307094&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307094&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061419410359922_1686739263_0924307094.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 14일 북한이 3년 전 남북공동연락사무소를 무단으로 폭파했던 것과 관련해 국내 법원에 손해배상 청구소송을 제기했다. 이번 소송은 정부가 북한 당국을 대상으로 제기하는 최초의 소송이다. 정부가 추정한 손해액은 447억원으로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 실효성이 떨어진다는 지적에도 불구하고 북한을 대상으로 국내 법원에 손해배상 청구소송을 제기한 것은 민법상 손해배상 청구권의 소멸시효(3년)가 16일 완성되기 때문이다. 이에 따라 정부는 국가채권을 보전하고, 북한에 대한 책임을 묻겠다는 목적에 따라 손해배상 청구소송을 제기한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구병삼 통일부 대변인은 14일 정부서울청사에서 브리핑을 열고 “16일부로 완성되는 남북공동연락사무소 손해배상청구권의 소멸시효를 중단하고, 국가채권을 보전하기 위해 북한을 상대로 손해배상을 청구하는 소장을 서울중앙지방법원에 제출했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4층 건물의 연락사무소 청사는 2018년 남북 정상의 ‘4·27 판문점 합의’에 따라 같은 해 9월 북한 개성공단 내에 건설됐다. 그러나 북한은 2020년 6월 16일 탈북민 단체의 대북 전단 살포를 빌미로 연락사무소를 일방적으로 폭파했다. 우리 재산인 연락사무소를 북한이 일방적으로 폭파했기 때문에 북한의 배상 책임이 발생한다는 것이 정부의 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 일방적인 폭파로 연락사무소 청사는 파괴됐고, 인접했던 종합지원센터 건물은 큰 피해를 입었다. 두 건물 모두 우리 정부의 국유재산으로 등록돼 있었다. 통일부는 연락사무소의 피해액은 102억5000만원, 종합지원센터 피해액은 344억5000만원으로 각각 추산했다. 이를 합한 피해추정액이 447억원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 소송의 원고는 대한민국, 피고는 조선민주주의인민공화국으로 각각 명기됐다. 정부는 연락사무소 폭파 외에 개성공단 무단 가동이나 금강산 시설 파괴 등 북한에 의한 우리 정부·국민의 다른 재산권 침해 사례들에 대해서도 대응을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 제기한 소송이기 때문에 승소하더라도 북한으로부터 직접 배상을 받을 수 있는 수단은 없다. 다만 정부는 국내에 있는 북한 자산을 압류하는 방안도 검토하고 있다. 국내에는 북한 영상물이나 음악 사용 시에 지급하는 저작권료를 관리하는 남북경제문화협력재단(경문협)이 있다. 2008년 이후 대북송금이 막혀 경문협이 18억여원을 법원에 공탁했는데, 관련 판결에 따라 자산 압류를 검토할 것으로 알려졌다. 또, 북한이 사이버상에서 탈취한 가상자산을 압수해 배상액으로 활용하는 방안도 모색되는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 중소기업 ESG경영과 공공기관 역할</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306929&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306929&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420410459996_1686742864_0924306929.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;ESG경영은 전 세계적으로 거부하기 어려운 흐름이 됐다. 많은 국가에서 ESG 공시 의무화 정책을 통해 기업의 환경(E) 문제 해결, 사회적(S) 가치 강조, 지배구조(G) 투명성을 요구하고 있다. 기업은 ESG경영을 통해 경영 리스크를 줄이고 이해관계자로부터 신뢰를 얻어야만 미래 지속가능성을 확보할 수 있게 됐다. ESG경영에 중소기업도 예외는 아니다. 하지만 대부분 중소기업에 ESG경영은 여전히 풀어야 할 숙제로 부담을 주고 있는 게 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹을 지나며 눈앞의 당면한 문제에 집중해야 할 중소기업에 ESG경영은 직접적 필요성을 체감하기 어렵고 미래 방향성조차 찾기 힘든 상황이었다. 이런 상황에서 2030년으로 예정된 상장사 ESG 공시 의무는 중소기업에 큰 부담으로 다가오고 있다. 공급망 관리와 관련된 ESG 이슈를 파악해 대기업과의 계약을 유지해야 한다는 의미라서 시간과 자원이 부족한 중소기업에 상당한 압박이 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 호기심이 생겼다. 오픈AI가 개발한 챗GPT에 질문해봤다. 먼저 중소기업의 ESG경영 구현에 필요한 요소가 무엇인지 물었다. 최고경영진의 의지, 명확하고 측정 가능한 목표, 구성원 참여, 비즈니스 운영에 ESG 고려사항 통합, 이해관계자와의 협력, 지속적 모니터링 등 6가지에 중점을 둬야 지속가능성에 도움이 되는 ESG경영을 구현할 수 있다는 답이 돌아왔다. 다시 중소기업의 ESG경영에 공공기관 지원이 필요한지 물었다. 챗GPT는 중소기업의 지식과 역량을 높일 수 있는 ESG 교육과 컨설팅, ESG 관련 기술 투자에 대한 금융 지원, 지식 공유와 파트너십 형성을 위한 네트워킹, ESG경영을 장려하는 정책 및 규정 신설 등이 제공돼야 한다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 상당수 공공기관이 상생을 위한 지원책을 시행하고 있다. 에너지ICT 전문기업 한전KDN도 ESG경영 지원사업 추진을 위해 공공기관 최초로 동반성장위원회와 ‘협력사 ESG 지원사업 협약’을 체결한 이후 ICT업(業)에 기반한 맞춤형 ESG 지표 개발, 교육, 자가진단, 컨설팅 등을 종합 지원함으로써 약 80억원의 재무적 성과를 도출했다. 또한 우수 ESG 중소기업을 선정해 대출 및 우대금리와 수출 및 환경·에너지기술 연구개발을 지원하는 등 다양한 사업을 전개하며 동반성장을 선도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공기관의 지원을 배경으로 중소기업은 ESG경영을 통해 경쟁력과 지속가능성을 향상할 수 있으며, 이는 국가와 사회 발전으로 이어질 수 있을 것이다. 이제는 기업의 ESG경영이 지속가능성을 넘어 생존가능성의 과제가 되고 있으며, 중소기업과 공공기관에는 서로 협력하고 성장하는 파트너의 역할을 요구하고 있다. 단순한 선심성 지원이 아닌 동반성장과 상생을 위한 적극적 지원과 협력으로 대한민국 경제 재도약을 위해 공공기관과 정부가 먼저 한발을 내디뎌야 할 지금이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신수행 한전KDN ESG경영처장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 일본의 한류 20주년, 문화의 힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306934&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306934&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421330360117_1686745983_0924306934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서 한류는 언제 시작된 것일까. 대체로 2003년 NHK 위성방송에서 드라마 ‘겨울연가’를 방영한 것을 출발점으로 본다. 바로 1차 한류다. ‘겨울연가’ 방영 당시 주인공 배용준은 ‘욘사마’로 불리며 일본 중장년층 여성들에게 큰 인기를 끌었다. 다만 한국의 KBS가 NHK에 ‘겨울연가’의 일본 내 판권을 모두 넘기는 바람에 NHK가 350억원 이상의 이익을 얻은 데 비해 KBS 수익은 10억원이 채 안 됐다. 당시 한국에서는 한류를 예상하지 못한 데다 이를 통한 경제적 마케팅은 생각조차 못했기 때문이다. 그래서 일본만 실속을 챙겼다는 지적이 나오기도 했다. 하지만 ‘겨울연가’ 덕분에 NHK를 비롯해 일본 주류 미디어들이 경제적 이익을 위해 한국 드라마와 스타를 잇따라 소개하면서 한류가 확산된 것은 부인하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년대 후반 보아, 카라, 동방신기를 필두로 K팝이 중심이 된 2차 한류 열풍이 불었다. 2차 한류는 일본의 젊은 층으로 대상이 확산된 것이 특징이다. 또한 한국의 엔터테인먼트 회사들이 일본 측과 손잡고 수익 모델을 구축한 것도 이때다. 이어 2010년대 중반 한국 패션과 화장품 그리고 음식 등이 SNS를 통해 일본에서 인기를 끌기 시작했는데, 바로 3차 한류다. 한류가 일본 젊은 층의 일상생활 속으로까지 스며든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한류 열풍은 한·일 관계 악화에 따른 영향을 받기도 했다. 특히 2012년 이명박 대통령이 독도를 방문하고 아키히토 일왕에게 사과를 요구한 것은 일본의 혐한 정서에 기름을 끼얹는 계기가 됐다. 실제로 일본 주류 미디어들이 한국 드라마 방영과 K팝 가수 출연을 취소하는 등 한류를 억제하는 분위기가 만연했다. 그리고 2018년 한국 대법원의 강제징용 배상 판결과 일본 정부의 화이트리스트 배제 결정, 그에 따라 시작된 한국 내 반일 불매운동인 ‘노재팬’ 등이 이어지면서 한·일 관계는 역대 최악의 상황이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 일본에서 젊은 층의 일상에 파고든 한류의 불씨는 꺼지지 않았다. 일본 방송국들도 2010년대 말부터는 K팝 스타 출연을 허용하며 한류를 다시 받아들였다. BTS, 트와이스, 블랙핑크 등 전 세계적으로 인기 있는 K팝 스타들을 계속 무시할 수 없었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹은 일본에서 4차 한류 열풍을 일으키는 결정타가 됐다. 넷플릭스 등 온라인동영상서비스(OTT)를 통해 한국의 영화, 드라마, 예능을 대거 소비하기 시작한 것이다. 드라마 ‘사랑의 불시착’과 ‘이태원 클라쓰’의 높은 인기는 이런 경향을 대표한다. 게다가 현재 일본의 젊은 세대는 한국을 동경하고 한국 문화를 선망한다는 점에서 과거 세대와 완전히 다른 흐름을 보여준다. 이제 한류는 일시적 열풍이 아니라 문화로 정착한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서도 올해 ‘일본 붐’이 엄청나다. 애니메이션 ‘슬램덩크’와 ‘스즈메의 문단속’의 인기나 한국 관광객의 일본 러시 현상은 굳이 설명이 필요 없을 정도다. 그렇다고 해서 한국 국민이 윤석열정부의 대일 정책을 찬성하는 것은 아니다. 강제징용 제3자 변제 배상안과 후쿠시마 원전 오염수 방류에 대한 정부 입장은 국민 여론과 배치된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 한국과 일본 국민 모두 정치적 상황에 의해 교류가 위축되는 것을 더 이상 바라지 않는 것은 분명하다. 이제 ‘정치는 정치, 문화는 문화’라는 분리 의식이 자리 잡았기 때문이다. 한국과 일본 정부가 양국 국민 사이의 문화적 친밀감을 토대로 건강한 한·일 관계를 만들어가는 것이 필요하다. 마침 2025년은 한·일 국교 정상화 60주년이 되는 해인 만큼 지금부터 다양한 프로그램을 준비하면 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 문화체육부 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, TSMC 맹추격… 반도체 IP기업과 파운드리 키운다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306997&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306997&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422321160134_1686749531_0924306997.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 반도체 설계자산(IP) 기업들과 협력을 강화한다. 반도체 설계단계부터 촘촘한 생태계를 구축해 파운드리 경쟁력을 끌어올린다는 복안이다. 반도체 IP는 초미세공정과 함께 파운드리 분야의 핵심 경쟁력으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자 DS부문 파운드리사업부는 IP 에코시스템 파트너들과의 협업으로 IP 포트폴리오를 확장한다고 14일 밝혔다. 삼성전자가 공정설계키트(PDK), 설계방법론(DM) 등의 최첨단 IP 개발에 필요한 파운드리 공정 정보를 파트너사에 전달하면, 파트너들은 삼성전자 파운드리 공정에 최적화된 IP를 개발해 국내외 팹리스 고객에게 제공하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 인공지능(AI), 그래픽처리장치(GPU), 고성능컴퓨팅(HPC), 자동차, 모바일 등 전 분야 고객이 필요로 하는 핵심 IP를 확보해 새로운 고객사를 유치할 계획이다. IP 포트폴리오 확장에는 3나노부터 8나노 공정까지 활용할 수 있는 수십여 종류의 IP가 포함된다고 삼성전자는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체가 점점 복잡해지면서 한 반도체 설계회사(팹리스)가 모든 걸 직접 설계하는 건 불가능해졌다. 때문에 필요한 부분은 IP기업에서 구입해 설계에 활용한다. 대표적 IP 기업으로 ARM, 시높시스, 케이던스, 알파웨이브 등이 있다. 한국 기업으로는 칩스앤미디어, 오픈엣지테크놀로지 등이 있다. 시장조사업체 마켓앤마켓에 따르면 전 세계 반도체 IP 시장의 규모는 2019년 39억 달러에서 오는 2025년 102억 달러까지 성장할 전망이다. 연평균 성장률은 16.8%에 달할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422321160135_1686749531_0924306997.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘IP-팹리스-파운드리’라는 생태계는 유기적 연결을 바탕으로 시너지를 낸다. 팹리스가 IP를 이용해 설계를 하고 파운드리에서 생산하기까지 보통 3.5~5년 정도 시간이 걸린다. 개발에 성공해도, 양산 과정에서 문제가 생길 수 있어 태스트를 여러 번 거친다. IP 개발 단계부터 파운드리가 참여하면 이 기간을 1.5~2년까지 줄일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TSMC가 파운드리 업계 1위로 올라설 수 있었던 배경에는 일찌감치 구축한 IP 생태계가 있다. TSMC는 2008년 오픈 이노베이션 플랫폼(OIP)을 출범했다. 100여개 이상의 기업이 여기에 참여하고 있다. IP 포트폴리오 5만5000건 이상, 기술 4만3000건 이상을 보유하고 있다. 0.5마이크론부터 3나노미터 공정에 이르기까지 2900개의 PDK를 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 56곳에 이르는 IP 파트너와 4000개 이상의 IP를 제공 중이다. 지난 2017년 파운드리사업부 출범 이후 3배 수준으로 늘었다. 최근 미국 AI 반도체 설계 전문기업 암바렐라와 협력을 발표하는 등 고객사도 2017년 대비 배 이상 증가했다. 삼성전자는 오는 28일 미국 캘리포니아 새너제이에서 파운드리 생태계 기술 현황을 공유하는 ‘세이프(SAFE) 포럼’에 참석해 이번 협력의 자세한 내용과 최첨단 IP 로드맵, 전략을 공개할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현 연금제도 석기시대 수준… 대학은 너무 교육부 의존”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307086&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307086&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422500660153_1686750606_0924307086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;합계출산율 0.78명, 가파른 ‘인구절벽’ 앞에 연금 제도와 교육 제도의 개혁은 필연적으로 요구된다. 전문가들은 전방위적인 제도 개혁을 거쳐야만 연금과 교육 제도가 지속될 수 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석명 한국보건사회연구원 연구위원은 14일 서울 여의도 국민일보빌딩에서 열린 국민일보 공공정책포럼 ‘우리가 살아남기 위한 연금개혁 방향’ 세션에서 “현재 한국은 4차 산업혁명 시대를 걷고 있지만 연금 제도만큼은 신석기 시대 수준이라고 평가하고 싶다”며 “이제까지와는 차원이 다른 개혁을 통해 저출산 고령화를 극복하고 지속가능한 연금 제도를 구축해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 윤 연구위원은 한국의 인구구조가 심각한 상황에 처해 있다는 것을 깨달아야 한다고 경고했다. 그는 “한국은 2070년 중위연령이 62.2세로 높아질 만큼 심각한 고령화 위기에 처해 있고 이대로라면 2057년 기금이 소진된다”면서 “그런데도 ‘세금을 걷어서 나눠주면 된다’는 낙관주의가 팽배해 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 정치권의 책임도 있다고 짚었다. 윤 위원은 “연금제도는 먼 미래를 보고 설계해야 하는데 현재 의사결정권자들은 당장 10~20년 뒤만 보고 정책을 내놓고 있다”며 “정치권이 현재의 연금제도가 유지될 때 생기는 막대한 국민연금 적자를 국민에게 설명하고 사회적인 대화를 이어가야 한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 윤 위원은 “보험료를 적게 내고 충분히 먹고살 수 있는 연금제도는 없다”고 강조했다. 향후 10년간 보험료를 매년 일정 비율 올리고 ‘자동안정장치’를 도입하는 식으로 국민연금의 지속가능성을 확보해야 한다”고 주장했다. 자동안정장치는 출산율과 경제성장률에 따라 연금 지급액을 자동으로 조정하는 제도다. 그는 “연금 제도는 한 세대의 전유물이 아니라 모든 세대가 누려야 한다”며 “지속가능성을 반드시 고려해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박철우 한국공학대 교수는 ‘윤석열정부 1년, 대한민국 재도약을 위한 3대 개혁’ 세션에서 “인구 감소에 따라 지방 중소도시가 공동화하면 지방 대학은 존폐 위기를 맞을 수밖에 없다”며 “단순히 정원을 감축하는 것뿐만 아니라 교육의 질을 높이고 공간을 재편하는 등 전방위적인 대학 개혁이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 특히 인적 자원의 ‘수’가 줄어드는 만큼 ‘질’을 높이기 위해 교육의 생산성을 제고해야 한다고 강조했다. 그러면서 그는 “그러기 위해서는 각 대학이 자율성을 회복해 창의성을 발휘해야 하는데 현재 대학들은 너무 교육부 의존적”이라며 “지역 지식인들이 교육의 질을 높일 수 있는 아이디어를 스스로 개발하고, 지역 사회를 선도하는 역할을 해야 한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 현 정부가 교육 정책의 방점을 자율성에 찍은 것에 대해서는 긍정적으로 평가했다. 박 교수는 “윤석열정부는 대학의 자율적 혁신을 고등교육 개혁 기조로 삼고, 지역혁신중심 대학지원체계(RISE)를 추진하면서 지자체로 교육부의 권한을 이양했다”며 “중앙정부와 민간, 지자체가 함께 문제를 해결할 수 있도록 첫 단추를 잘 끼웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부는 인적자원의 생산성을 제고하기 위해 노력해야 한다고 조언했다. 새로운 신산업에 투입될 인력을 양성하고, 이들이 노동시장에 진입해 효율적으로 활용될 수 있도록 해야 한다는 것이다. 박 교수는 “인구구조 변화에 따라 급감하고 있는 인적자원을 창의적으로 육성하고, 역량이 제대로 발휘될 수 있도록 인력의 양성-매칭-활용단계에서 더 노력을 기울여야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 황민혁 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현 연금제도 석기시대 수준… 대학은 너무 교육부 의존”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307086&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307086&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422500660153_1686750606_0924307086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;합계출산율 0.78명, 가파른 ‘인구절벽’ 앞에 연금 제도와 교육 제도의 개혁은 필연적으로 요구된다. 전문가들은 전방위적인 제도 개혁을 거쳐야만 연금과 교육 제도가 지속될 수 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석명 한국보건사회연구원 연구위원은 14일 서울 여의도 국민일보빌딩에서 열린 국민일보 공공정책포럼 ‘우리가 살아남기 위한 연금개혁 방향’ 세션에서 “현재 한국은 4차 산업혁명 시대를 걷고 있지만 연금 제도만큼은 신석기 시대 수준이라고 평가하고 싶다”며 “이제까지와는 차원이 다른 개혁을 통해 저출산 고령화를 극복하고 지속가능한 연금 제도를 구축해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 윤 연구위원은 한국의 인구구조가 심각한 상황에 처해 있다는 것을 깨달아야 한다고 경고했다. 그는 “한국은 2070년 중위연령이 62.2세로 높아질 만큼 심각한 고령화 위기에 처해 있고 이대로라면 2057년 기금이 소진된다”면서 “그런데도 ‘세금을 걷어서 나눠주면 된다’는 낙관주의가 팽배해 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 정치권의 책임도 있다고 짚었다. 윤 위원은 “연금제도는 먼 미래를 보고 설계해야 하는데 현재 의사결정권자들은 당장 10~20년 뒤만 보고 정책을 내놓고 있다”며 “정치권이 현재의 연금제도가 유지될 때 생기는 막대한 국민연금 적자를 국민에게 설명하고 사회적인 대화를 이어가야 한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 윤 위원은 “보험료를 적게 내고 충분히 먹고살 수 있는 연금제도는 없다”고 강조했다. 향후 10년간 보험료를 매년 일정 비율 올리고 ‘자동안정장치’를 도입하는 식으로 국민연금의 지속가능성을 확보해야 한다”고 주장했다. 자동안정장치는 출산율과 경제성장률에 따라 연금 지급액을 자동으로 조정하는 제도다. 그는 “연금 제도는 한 세대의 전유물이 아니라 모든 세대가 누려야 한다”며 “지속가능성을 반드시 고려해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박철우 한국공학대 교수는 ‘윤석열정부 1년, 대한민국 재도약을 위한 3대 개혁’ 세션에서 “인구 감소에 따라 지방 중소도시가 공동화하면 지방 대학은 존폐 위기를 맞을 수밖에 없다”며 “단순히 정원을 감축하는 것뿐만 아니라 교육의 질을 높이고 공간을 재편하는 등 전방위적인 대학 개혁이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 특히 인적 자원의 ‘수’가 줄어드는 만큼 ‘질’을 높이기 위해 교육의 생산성을 제고해야 한다고 강조했다. 그러면서 그는 “그러기 위해서는 각 대학이 자율성을 회복해 창의성을 발휘해야 하는데 현재 대학들은 너무 교육부 의존적”이라며 “지역 지식인들이 교육의 질을 높일 수 있는 아이디어를 스스로 개발하고, 지역 사회를 선도하는 역할을 해야 한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 현 정부가 교육 정책의 방점을 자율성에 찍은 것에 대해서는 긍정적으로 평가했다. 박 교수는 “윤석열정부는 대학의 자율적 혁신을 고등교육 개혁 기조로 삼고, 지역혁신중심 대학지원체계(RISE)를 추진하면서 지자체로 교육부의 권한을 이양했다”며 “중앙정부와 민간, 지자체가 함께 문제를 해결할 수 있도록 첫 단추를 잘 끼웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부는 인적자원의 생산성을 제고하기 위해 노력해야 한다고 조언했다. 새로운 신산업에 투입될 인력을 양성하고, 이들이 노동시장에 진입해 효율적으로 활용될 수 있도록 해야 한다는 것이다. 박 교수는 “인구구조 변화에 따라 급감하고 있는 인적자원을 창의적으로 육성하고, 역량이 제대로 발휘될 수 있도록 인력의 양성-매칭-활용단계에서 더 노력을 기울여야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 황민혁 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령 “文 정부 태양광 비리 의사결정 라인 철저 조사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307090&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307090&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421130560080_1686744785_0924307090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 감사원의 ‘문재인정부 신재생에너지 사업 추진 실태’ 감사 결과와 관련해 “당시 태양광 사업 의사결정 라인 전반에 대해 철저히 조사하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 14일 공직기강비서관실에 이 같은 감찰 지시를 내렸다고 이도운 대통령실 대변인이 밝혔다. 전임 정부 시절 ‘태양광 복마전’에 연루된 전현직 공직자들을 발본색원하겠다는 취지로 풀이된다. 당시 ‘윗선’에 대한 수사로 이어질 가능성도 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 기자들과 만나 ‘전임 정부의 의사결정 라인을 공직기강비서관실에서 감찰할 수 있는가’라는 질문에 “전임 정부의 라인을 들여다보는 게 아니라 태양광 비리와 관련된 라인을 전반적으로 들여다보겠다는 것”이라고 답했다. 이 관계자는 “의사결정은 해당 부처에서 할 수도 있고, 해당 부처를 감독하는 기관에서 할 수도 있다”며 “의사결정을 했던 관계자가 해당 부처에 남아 있을 수 있고, 공직 관련 기관에 있을 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 특히 “법 위반이 명백하면 수사로 이어질 수도 있다”며 수사로 확대될 가능성을 배제하지 않았다. 대통령실 관계자는 “중대한 비리와 관련해선 감사로 밝혀낼 수 있는 부분이 있고 수사로 밝혀낼 수 있는 부분이 있는데, 이번에 공직기강비서관실에서 하는 건 감찰”이라면서 “물론 그것이 또 다른 수사나 감사로 연결될 수도 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 감사원 감사가 아직 진행 중인 가운데 윤 대통령의 감찰 지시가 나온 배경에 대해 “감사원에서 감사했지만, 미처 하지 못했던 부분에 대해 공직 감찰 차원에서 이뤄지는 것”이라고 설명했다. 문재인정부의 탈원전 및 신재생에너지 확대 정책에 편승한 민관 유착 비리가 그만큼 심각하다고 판단한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 4~5년간 40㎿ 초과 규모 발전사업 중 특혜·비리 의혹이 있었던 사업을 집중 점검한 감사원은 전날 중간 감사 결과를 발표했다. 이에 따르면 2018년 충남 태안군 안면도에 태양광발전소를 건설하려는 업체의 청탁을 들어준 산업통상자원부 과장 2명은 퇴직 후 이 업체 대표이사와 협력업체 전무로 재취업했다. 또 감사원은 전북 군산시가 2020년 태양광 건설 우선협상대상자를 선정할 때 강임준 군산시장의 고교 동문이 대표이사로 있는 기업에 특혜를 줬던 것으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 강 시장과 산업부 전직 과장 2명 등 13명을 직권남용, 사기, 보조금법 위반 등 혐의로 검찰에 수사를 요청했다. 이들의 비리 행위에 동참한 민간업체 대표와 직원 등 25명도 수사 참고사항으로 첨부해 검찰에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 한국전력 등 공공기관 8곳에서 본인 또는 가족 명의로 태양광 사업을 하는 것으로 추정되는 임직원 250여명도 확인해 수사 요청을 검토 중이다. 감사원은 이들이 사적 이해관계를 신고하지 않거나 미공개 내부정보를 이용해 사적 이익을 얻은 것으로 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령 “文 정부 태양광 비리 의사결정 라인 철저 조사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307090&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307090&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421130560080_1686744785_0924307090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 감사원의 ‘문재인정부 신재생에너지 사업 추진 실태’ 감사 결과와 관련해 “당시 태양광 사업 의사결정 라인 전반에 대해 철저히 조사하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 14일 공직기강비서관실에 이 같은 감찰 지시를 내렸다고 이도운 대통령실 대변인이 밝혔다. 전임 정부 시절 ‘태양광 복마전’에 연루된 전현직 공직자들을 발본색원하겠다는 취지로 풀이된다. 당시 ‘윗선’에 대한 수사로 이어질 가능성도 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 기자들과 만나 ‘전임 정부의 의사결정 라인을 공직기강비서관실에서 감찰할 수 있는가’라는 질문에 “전임 정부의 라인을 들여다보는 게 아니라 태양광 비리와 관련된 라인을 전반적으로 들여다보겠다는 것”이라고 답했다. 이 관계자는 “의사결정은 해당 부처에서 할 수도 있고, 해당 부처를 감독하는 기관에서 할 수도 있다”며 “의사결정을 했던 관계자가 해당 부처에 남아 있을 수 있고, 공직 관련 기관에 있을 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 특히 “법 위반이 명백하면 수사로 이어질 수도 있다”며 수사로 확대될 가능성을 배제하지 않았다. 대통령실 관계자는 “중대한 비리와 관련해선 감사로 밝혀낼 수 있는 부분이 있고 수사로 밝혀낼 수 있는 부분이 있는데, 이번에 공직기강비서관실에서 하는 건 감찰”이라면서 “물론 그것이 또 다른 수사나 감사로 연결될 수도 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 감사원 감사가 아직 진행 중인 가운데 윤 대통령의 감찰 지시가 나온 배경에 대해 “감사원에서 감사했지만, 미처 하지 못했던 부분에 대해 공직 감찰 차원에서 이뤄지는 것”이라고 설명했다. 문재인정부의 탈원전 및 신재생에너지 확대 정책에 편승한 민관 유착 비리가 그만큼 심각하다고 판단한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 4~5년간 40㎿ 초과 규모 발전사업 중 특혜·비리 의혹이 있었던 사업을 집중 점검한 감사원은 전날 중간 감사 결과를 발표했다. 이에 따르면 2018년 충남 태안군 안면도에 태양광발전소를 건설하려는 업체의 청탁을 들어준 산업통상자원부 과장 2명은 퇴직 후 이 업체 대표이사와 협력업체 전무로 재취업했다. 또 감사원은 전북 군산시가 2020년 태양광 건설 우선협상대상자를 선정할 때 강임준 군산시장의 고교 동문이 대표이사로 있는 기업에 특혜를 줬던 것으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 강 시장과 산업부 전직 과장 2명 등 13명을 직권남용, 사기, 보조금법 위반 등 혐의로 검찰에 수사를 요청했다. 이들의 비리 행위에 동참한 민간업체 대표와 직원 등 25명도 수사 참고사항으로 첨부해 검찰에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 한국전력 등 공공기관 8곳에서 본인 또는 가족 명의로 태양광 사업을 하는 것으로 추정되는 임직원 250여명도 확인해 수사 요청을 검토 중이다. 감사원은 이들이 사적 이해관계를 신고하지 않거나 미공개 내부정보를 이용해 사적 이익을 얻은 것으로 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 노동시장 담합적·이중적… IMF 때처럼 대타협 모색해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307101&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307101&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061419500759929_1686739807_0924307101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고질적인 한국의 담합적·이중적 노동시장 문제는 산업화와 세계화를 거쳐 중첩돼 온 ‘꼬인 실타래’다. 장시간·고강도 노동, 대기업·정규직과 중소기업·비정규직으로 양분된 계급화 구조를 풀지 못하면 미래세대로 부담이 전가될 수밖에 없는 상황이다. 이장원(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 한국노동연구원 부원장은 국민일보가 14일 주최한 ‘2023 국민공공정책포럼’에서 “위기인데도 아무도 휘슬(경고음)을 안 불고 딴청을 피우고 있다”며 “1997년 외환위기 때처럼 사회적 구성원들이 모여 대타협을 해야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부원장은 ‘노동개혁 추진 방향과 과제’라는 주제로 토론자 발표를 나서 “한국의 노동시장은 현대적인 시장경제의 모습이기보다는 신분 사회적인 전근대 모습”이라며 “노동시장의 고비용·저효율 담합문제는 산업화와 세계화 문제를 제대로 해결하지 못해서 중첩적으로 쌓여온 결과”라고 진단했다. 산업화 시기 겪었던 노사갈등을 구조적으로 해결하지 못하면서 담합적 노동시장이 이어지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 장기간 중첩돼 온 노동시장의 복합적인 문제는 단계별로 구분해서 동시에 접근해야 한다고 했다. 이 부원장은 우선 미뤄왔던 산업화 시대의 과제를 해결해야 한다고 역설했다. 그는 “한국의 전체 근로시간은 아직도 장시간에 속한다. 경제 규모보다 많이 일해서 생산성을 지지해주고 있는데 이는 선진국답지 않은 것”이라며 “이 때문에 노사갈등 문제 등이 계속 나오는데 근로시간 제도를 과감하게 개선해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부원장은 임금개혁 방안과 관련해서는 “연차가 쌓이면 봉급이 오르는 연공급제에서 직무에 따라 임금이 달라지는 직무급으로 전환해야 한다. 그래야 경력단절 비용 최소화가 가능하다”고 말했다. 이와 함께 일·가정 양립이 가능하도록 유연하게 일하는 방식을 구축하는 동시에 인공지능(AI) 시대에 대응 가능한 인재를 양성하고 좋은 일자리를 확보해야 한다는 점도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 노동시장의 문제를 법 개정만으로 해결할 수 없다는 고언도 이어졌다. 이 부원장은 “전체 노동시장 이중구조 문제 해결을 위한 주도적인 노력은 사용자와 노조 모두 부족했다. ‘정부가 바뀌면 어떻게 될지 모르니까 버텨보자’라는 학습효과가 생긴 게 아닌가”라고 반문하면서 “정면으로 반드시 이해 당사자들끼리 어떻게 서로 양보할 것인지 타협해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노출 꺼리는 자립준비청년, 카톡으로 상담하세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307098&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307098&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421320860115_1686745928_0924307098.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자립준비청년을 위한 전담 상담센터가 지난 4월 24일 경기도 부천에 문을 열었다. 상담센터지만 특이하게 대면 상담이 아닌 전화통화 또는 카카오톡 채널을 통한 비대면 방식으로 상담이 진행된다. 노출을 꺼리는 자립준비청년을 배려한 조치라고 한다. 보건복지부가 설립한 센터에는 먼저 홀로서기를 경험한 선배 자립준비청년이 상담원으로 활동한다. 센터 1기 상담원이자 자립준비청년 출신의 김승민(가명·29)씨를 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;숨고 싶어도 수면 위로 나와야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최근 서울 노원구의 한 카페에서 만난 김씨는 “자립준비청년이 세상 밖으로 나와 사회인으로서 제 역할을 하기 위해서는 정보가 필요해요. 그러려면 누군가 만나서 조언을 듣거나 논의를 해야 하는데, 이 친구들이 제일 꺼리는 게 그거예요”라고 말했다. 그는 “자립준비청년들은 수면 위로 나오는 걸 싫어해요. 숨어 있고 싶은 거죠”라며 “그래서 카카오톡 상담이나 이런 비대면 상담을 찾는 친구들이 꽤 있어요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노원구에 사는 김씨는 상담센터가 있는 부천까지 매일 왕복 4시간이 넘는 출퇴근길을 소화한다. 김씨는 “출퇴근 거리가 너무 멀지만 그런 건 별로 중요하지 않아요. 하고 싶어서 (센터로) 가는 거예요”라고 했다. 그는 자립준비청년을 위한 금융 멘토링 사업을 하겠다는 희망을 갖고 있다. 지금의 상담센터 일이 이를 위한 초석이라고 했다. 아직은 초기라 하루 평균 10명 안팎의 자립준비청년이 연락을 해온다고 한다. “아이들이 좀 더 많이 이용했으면 한다”는 그의 말에서 후배 자립준비청년에 대한 애정이 묻어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상담 희망자는 대학 진학과 졸업을 앞둔 이들이 가장 많은 편이다. 진로 관련 정보 수요가 많은 것이다. 김씨는 “‘대학을 가고 싶은데 어떤 전형으로 지원해야 할지 모르겠다’ ‘집을 구해야 하는데 어떻게 할지 모르겠다’ 등의 문의를 하는 분이 많이 있어요. 아는 정보는 전부 말씀드리고, 모르는 게 있으면 다시 전화를 달라고 해요. 몇 분께서 집을 구했다고 전화를 줬는데, 그때 보람을 많이 느끼게 되더라고요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안타까운 적도 종종 생긴다. 차곡차곡 모은 자립정착금과 자립수당을 사기당한 자립준비청년을 상담하기도 했다. 꼭 갚겠다는 지인의 말에 돈을 빌려줬다가 돌려받지 못한 사례였다. 김씨는 “법률자문을 구할 수 있는 곳을 연결해주는 것밖에 할 수 있는 게 없었죠. 정부지원 수당을 아껴서 목돈을 만든 것 같았는데 마음이 많이 아프더라고요”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;멘토가 필요해&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;김씨가 멘토링의 중요성을 인식한 시점은 대학 졸업 이후 완전한 독립을 준비해야 했을 때다. 특히 금융 분야 상담이 절실했다. 취업 준비를 위해선 돈이 필요했는데, 김씨는 시설 선생님과 개인 후원자 등 멘토들로부터 정보를 얻었다. 이를 통해 그는 사단법인 함께사는세상(사회연대은행)이 진행하는 자립준비청년 지원사업 ‘플랜V’에 참여할 수 있었다. 플랜V는 지원받은 취업준비자금 800만원 중 일정금액은 반드시 적금에 들어야 하는 조건이 있었는데, 그렇게 매달 모은 목돈이 1년 뒤 이사하는 데 유용하게 쓰였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “돈 관리가 제일 중요하다고 생각해 가계부를 계속 쓰긴 했지만 미래를 위해 돈을 모아야겠다는 계획은 없었어요. 내 주머니에 들어오는 돈만 잘 관리해서 남들한테 손 벌리지 말고 살자는 단순한 생각이었지요”라고 했다. 그는 해당 지원사업이 자신의 경제관념을 완전히 뒤바꿔 놓았다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덕분에 정말로 하고 싶은 일도 찾았다. 충북대 토목학과를 졸업한 김씨는 2년 전만 해도 토목직 공무원을 목표로 준비했다. 연거푸 아슬아슬하게 낙방했지만 크게 아쉽지 않았다. 정말 하고 싶은 일은 아니었기 때문이다. 마음은 이미 자기와 같은 자립준비청년을 돕는 데 가 있었다. 그는 “저도 그랬고 다른 자립준비청년들도 그렇지만 금전적인 부분이 가장 힘들고 어려워요. 시험에서 떨어지고 나서 신용상담사 자격증 공부를 시작했어요. 이것뿐 아니라 경제 관련 자격증을 더 따서 자립준비청년들의 경제적 자립을 돕는 상담센터를 운영하고 싶다는 꿈이 생겼어요”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립 과정에서 김씨는 경제적 문제만큼이나 ‘스스로 시간을 관리하는 일’이 힘들었다고 했다. 대학 졸업 뒤 김씨는 마지막 울타리라고 여겼던 학교마저 이제 없어졌다는 생각에 우울감에 시달렸다. 그는 “제게 주어진 하루라는 시간을 어떻게 살아야 할지 몰라서 큰 우울감에 빠졌던 것 같아요. 시설에선 들어간 순간부터 나올 때까지 늘 단체생활이었거든요. 그래서 저 혼자 생활을 계획하고 꾸려 나가는 게 너무 어려웠어요”라며 힘들었던 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨가 비교적 짧게 방황을 끝낼 수 있었던 건 스스로의 각성과 각오도 있었지만 자신의 곁을 지켜줬던 멘토들 덕분이라고 했다. 그는 “시설 원장님이나 선생님들, 개인 후원자님들께 꾸준히 연락을 드렸어요. 힘들다고 말하지는 않았어요. 대신 제가 사는 모습 그대로를 말씀드렸어요. 수영도 다녀오고 집안일도 하고 공부도 했다고 말씀드렸죠”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“시설에서 자란 아이들뿐 아니라 일반 가정에서 자란 아이들이라 해도 제대로 된 부모가 없으면 방황하잖아요. 다 큰 성인의 멘토가 된다는 게 쉽지 않지만 그런 방황하는 분들이 있으면 방황을 잡아줄 수 있거든요. 저도 멘토가 여러 분 있었고 그 덕분에 제가 지금까지 이렇게 잘 살아왔다고 생각해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈출 것인가, 비상할 것인가… 3대개혁에 달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307102&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307102&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420030359939_1686740583_0924307102.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은 지금 지속가능한 성장의 토대를 만들기 위한 중대 기로에 서 있다. 글로벌 경기침체와 인구구조 변화, 저성장·고물가의 중첩적 위기는 한국의 성장동력을 약화하고 불평등·불균형 구조를 심화시킬 것이라는 우려를 키우고 있다. 윤석열정부가 추진하는 ‘노동·연금·교육’ 3대 개혁은 이러한 위기를 기회로 바꿔 우리 사회를 한 단계 더 도약시키기 위한 핵심 과제다. 한국 사회의 구조를 근본적으로 변혁하려는 도전이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 14일 서울 여의도 국민일보빌딩 컨벤션홀에서 ‘윤석열정부 1년, 대한민국 재도약을 위한 개혁 과제’를 주제로 ‘2023 국민공공정책포럼’을 개최했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표, 박광온 더불어민주당 원내대표, 이관섭 대통령실 국정기획수석, 고영선 한국개발연구원(KDI) 부원장 등 정·관·학계 인사가 다수 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이 수석이 대독한 축사에서 “3대 개혁은 선택이 아닌 필수이며 나라의 지속가능성과 미래세대를 위해서 반드시 나아가야 할 길”이라고 말했다. 윤 대통령은 특히 조합비 사용내역 공개 거부 노조에 대한 제재 조치, 고용세습 단체협약 시정 및 노조 회계 공시 제도화 추진 등을 거론하며 노동개혁에 강한 드라이브를 걸고 있다는 점을 강조했다. 이어 “개혁에는 늘 기득권의 저항과 난관이 따르기 마련이지만 오로지 국민만을 보고 흔들림 없이 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 축사에서 “윤석열정부는 숱한 난관을 안고 출범했지만 지난 1년간 공정과 상식이 통하는 나라, 헌법 가치와 자유민주주의가 지켜지는 나라를 만들기 위해 노력했다”며 “앞으로 4년은 개혁 과제 달성 등을 위해 더 많이 노력하겠다”고 했다. 박 원내대표는 “우리가 어떤 선택을 하느냐에 따라 앞으로의 50년, 100년이 달라진다”며 “낡은 관행과 제도를 고치는 일은 궁극적으로 국민이 고르게 잘 살게 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포럼 발표자들은 3대 개혁 분야가 오랜 기간 누적된 구조적 갈등 문제를 안고 있으며, 이를 근본적으로 해결하지 않으면 앞으로 나아갈 수 없다는 공통적인 진단을 내놨다. 주제발표를 맡은 고 부원장은 3대 개혁을 성공적으로 추진하기 위해 실증적 분석을 토대로 한 충분한 토론과 사회적 합의가 필요하다고 제언했다. 그는 “그동안 학계, 언론, 시민단체 등이 논의하고 합리적 대안을 도출하는 과정이 결여돼 있었다”며 “제일 어려운 부분이지만 이는 사회의 유동성을 향상시키고 성장률을 제고할 수 있는 유일한 방안”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈출 것인가, 비상할 것인가… 3대개혁에 달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307102&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307102&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420030359939_1686740583_0924307102.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은 지금 지속가능한 성장의 토대를 만들기 위한 중대 기로에 서 있다. 글로벌 경기침체와 인구구조 변화, 저성장·고물가의 중첩적 위기는 한국의 성장동력을 약화하고 불평등·불균형 구조를 심화시킬 것이라는 우려를 키우고 있다. 윤석열정부가 추진하는 ‘노동·연금·교육’ 3대 개혁은 이러한 위기를 기회로 바꿔 우리 사회를 한 단계 더 도약시키기 위한 핵심 과제다. 한국 사회의 구조를 근본적으로 변혁하려는 도전이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 14일 서울 여의도 국민일보빌딩 컨벤션홀에서 ‘윤석열정부 1년, 대한민국 재도약을 위한 개혁 과제’를 주제로 ‘2023 국민공공정책포럼’을 개최했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표, 박광온 더불어민주당 원내대표, 이관섭 대통령실 국정기획수석, 고영선 한국개발연구원(KDI) 부원장 등 정·관·학계 인사가 다수 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이 수석이 대독한 축사에서 “3대 개혁은 선택이 아닌 필수이며 나라의 지속가능성과 미래세대를 위해서 반드시 나아가야 할 길”이라고 말했다. 윤 대통령은 특히 조합비 사용내역 공개 거부 노조에 대한 제재 조치, 고용세습 단체협약 시정 및 노조 회계 공시 제도화 추진 등을 거론하며 노동개혁에 강한 드라이브를 걸고 있다는 점을 강조했다. 이어 “개혁에는 늘 기득권의 저항과 난관이 따르기 마련이지만 오로지 국민만을 보고 흔들림 없이 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 축사에서 “윤석열정부는 숱한 난관을 안고 출범했지만 지난 1년간 공정과 상식이 통하는 나라, 헌법 가치와 자유민주주의가 지켜지는 나라를 만들기 위해 노력했다”며 “앞으로 4년은 개혁 과제 달성 등을 위해 더 많이 노력하겠다”고 했다. 박 원내대표는 “우리가 어떤 선택을 하느냐에 따라 앞으로의 50년, 100년이 달라진다”며 “낡은 관행과 제도를 고치는 일은 궁극적으로 국민이 고르게 잘 살게 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포럼 발표자들은 3대 개혁 분야가 오랜 기간 누적된 구조적 갈등 문제를 안고 있으며, 이를 근본적으로 해결하지 않으면 앞으로 나아갈 수 없다는 공통적인 진단을 내놨다. 주제발표를 맡은 고 부원장은 3대 개혁을 성공적으로 추진하기 위해 실증적 분석을 토대로 한 충분한 토론과 사회적 합의가 필요하다고 제언했다. 그는 “그동안 학계, 언론, 시민단체 등이 논의하고 합리적 대안을 도출하는 과정이 결여돼 있었다”며 “제일 어려운 부분이지만 이는 사회의 유동성을 향상시키고 성장률을 제고할 수 있는 유일한 방안”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “오염 물고기 장기 섭취 시 발암”… 韓 총리 “기준 이하 땐 안전”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307110&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307110&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421264760102_1686745607_0924307110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 국회 대정부질문 마지막 날인 14일 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제와 방송통신위원장 후보로 거론되는 이동관 대통령실 대외협력특보 등을 두고 정부와 공방을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 교육·사회·문화 분야 대정부질문에서 민주당은 특히 한덕수 국무총리가 12, 13일 이틀 연속으로 “과학적 기준을 갖춰 정화된 오염수를 마실 수 있다”고 말한 것에 대해 공격을 이어갔다. 남인순 의원은 “총리는 한 번 마시면 되지만 후쿠시마 앞바다와 태평양의 물고기들은 30년 동안 마셔야 하는데 어떻게 생각하느냐”고 질문했다. 이에 한 총리는 “제가 마실 수 있다고 했더니 어민을 협박하는 것이라는 보도가 있었는데 저는 그런 의도가 없었다”며 “775개 정도의 핵종에 대해 개인이 연간 1밀리시버트(mSv) 이하로 노출된다면 안전하다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 의원이 ‘오염된 물고기를 장시간 섭취하면 암이 발생할 수 있다는 이야기를 들어봤느냐’고 묻자 한 총리는 “어족을 200g씩 1년 365일을 먹었을 때 인간이 방사능에 노출되는 것”이라며 “(한국의 생선 소비가) 그 정도 수준은 아니라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사 출신인 신현영 의원은 “20~30대 젊은 세대와 어린이에게도 기준에 맞다면 오염수를 마셔도 괜찮다고 말씀할 수 있느냐”고 물었다. 한 총리는 “더 정상적일 때 마시는 물이 얼마든지 있는데 왜 1500베크렐(㏃) 물을 마시라고 권하겠느냐”며 “하도 안전하지 않다는 분들이 많아서 마시겠다고 한 것”이라고 답했다. 이에 신 의원은 “자살골 넣는 발언이다. 의학적으로 봤을 때 총리와 젊은 세대의 기대 수명은 상당히 차이가 많다”며 “과학적 검증은 보수적으로 이뤄져야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민정 의원이 2010년 국가정보원의 ‘방송사 지방선거 기획단 구성 실태 및 고려 사항’ 문건에 이동관 특보가 관계돼 있다는 의혹을 제기하면서 소란이 일기도 했다. 고 의원은 “(문건에) ‘방송사 선거기획단에 좌편향 기자들이 침투, 과열 혼탁 선거가 우려돼 경영진에 대한 주위 환기 및 실효성 있는 제재 강구로 건전보도 유도’라는 문구가 있다”며 “건전보도가 뭐냐”고 물었다. 또 “‘선거방송심의위원 추천 시 좌편향 시민단체 및 특정 방송사 관련자 배제’라고 쓰여 있다. 이런 게 블랙리스트 아니냐”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “국회법에 보면 48시간 이전에 질의 내용을 전달해야 하는데, 전달된 바 없다”며 답변을 거부했다. 이에 여야 의원들이 고함을 지르면서 한동안 질의가 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “오염 물고기 장기 섭취 시 발암”… 韓 총리 “기준 이하 땐 안전”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307110&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307110&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421264760102_1686745607_0924307110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 국회 대정부질문 마지막 날인 14일 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제와 방송통신위원장 후보로 거론되는 이동관 대통령실 대외협력특보 등을 두고 정부와 공방을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 교육·사회·문화 분야 대정부질문에서 민주당은 특히 한덕수 국무총리가 12, 13일 이틀 연속으로 “과학적 기준을 갖춰 정화된 오염수를 마실 수 있다”고 말한 것에 대해 공격을 이어갔다. 남인순 의원은 “총리는 한 번 마시면 되지만 후쿠시마 앞바다와 태평양의 물고기들은 30년 동안 마셔야 하는데 어떻게 생각하느냐”고 질문했다. 이에 한 총리는 “제가 마실 수 있다고 했더니 어민을 협박하는 것이라는 보도가 있었는데 저는 그런 의도가 없었다”며 “775개 정도의 핵종에 대해 개인이 연간 1밀리시버트(mSv) 이하로 노출된다면 안전하다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 의원이 ‘오염된 물고기를 장시간 섭취하면 암이 발생할 수 있다는 이야기를 들어봤느냐’고 묻자 한 총리는 “어족을 200g씩 1년 365일을 먹었을 때 인간이 방사능에 노출되는 것”이라며 “(한국의 생선 소비가) 그 정도 수준은 아니라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사 출신인 신현영 의원은 “20~30대 젊은 세대와 어린이에게도 기준에 맞다면 오염수를 마셔도 괜찮다고 말씀할 수 있느냐”고 물었다. 한 총리는 “더 정상적일 때 마시는 물이 얼마든지 있는데 왜 1500베크렐(㏃) 물을 마시라고 권하겠느냐”며 “하도 안전하지 않다는 분들이 많아서 마시겠다고 한 것”이라고 답했다. 이에 신 의원은 “자살골 넣는 발언이다. 의학적으로 봤을 때 총리와 젊은 세대의 기대 수명은 상당히 차이가 많다”며 “과학적 검증은 보수적으로 이뤄져야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민정 의원이 2010년 국가정보원의 ‘방송사 지방선거 기획단 구성 실태 및 고려 사항’ 문건에 이동관 특보가 관계돼 있다는 의혹을 제기하면서 소란이 일기도 했다. 고 의원은 “(문건에) ‘방송사 선거기획단에 좌편향 기자들이 침투, 과열 혼탁 선거가 우려돼 경영진에 대한 주위 환기 및 실효성 있는 제재 강구로 건전보도 유도’라는 문구가 있다”며 “건전보도가 뭐냐”고 물었다. 또 “‘선거방송심의위원 추천 시 좌편향 시민단체 및 특정 방송사 관련자 배제’라고 쓰여 있다. 이런 게 블랙리스트 아니냐”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “국회법에 보면 48시간 이전에 질의 내용을 전달해야 하는데, 전달된 바 없다”며 답변을 거부했다. 이에 여야 의원들이 고함을 지르면서 한동안 질의가 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2026년 수인선 학익역 개통… 영업손실 보전 갈등 일단락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306978&amp;code=11131411&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306978&amp;code=11131411&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421000560051_1686744005_0924306978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 용현·학익 도시개발사업 구역 입주민들의 교통편의를 위한 수인선 학익역 신설사업이 관계기관과 사업시행자 간 영업손실 보전 갈등을 일단락 짓고 본궤도에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천시는 국가철도공단, 한국철도공사(코레일)를 비롯해 용현·학익 도시개발사업 시행자인 디씨알이와 ‘수인선 학익역 신설사업 위·수탁 협약’을 체결했다고 14일 밝혔다. 시와 디씨알이는 ‘수인선 학익역 영업손실 보전 협약’을 추가로 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수인선 학익역 신설사업은 용현·학익 도시개발사업에 따른 광역교통개선 대책으로 추진되고 있다. 수인선 송도역과 인하대역 중간에 학익역을 신설하기 위한 지하 1·2층 본선 구조물 공사 등 1단계 사업은 이미 2018년 9월 마무리된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2단계 사업인 외부 출입구 6개, 전기·신호·통신·설비 및 건축 마감 공사는 영업손실 보전 주체, 보전금 납부 규모·방식 등을 두고 시와 코레일, 디씨알이 간 이견이 발생해 추진되지 못했다. 그동안 시는 디씨알이를, 코레일은 시를 영업손실 보전 주체라고 고집하며 갈등을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 디씨알이가 최근 사업비 491억원, 연간 4억5000만원의 영업손실 보전금 30년치를 모두 부담하기로 하면서 이번 협약이 이뤄지게 됐다. 부담 방식은 일시 납부로 정해졌다. 국가철도공단과 코레일은 협약에 따라 사업 시행 및 운영을 맡고, 시는 공사가 원활하게 추진될 수 있도록 행정지원을 이어나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 올해 하반기 2단계 사업을 위한 기본·실시설계가 끝나고 내년 상반기 착공까지 이뤄지면 2026년 상반기 학익역을 개통할 수 있을 것으로 내다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학익역이 개통된 이후에는 계획인구가 3만3530명(1만3149가구)인 용현·학익 도시개발사업 구역 입주민들의 교통편의가 크게 향상될 것으로 예상된다. 용현·학익 도시개발사업 구역을 관통하는 독배로 구간의 교통체증 해소에도 도움을 줄 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함동근 인천시 철도과장은 “이번 협약 체결을 토대로 수인선 학익역 신설사업이 원활하게 추진될 수 있도록 적극적으로 지원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강경성 2차관 “신재생 에너지 감사 결과에 죄송”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2022072823420781626_1659019327_0924307009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강경성 산업통상자원부 2차관이 14일 “재생에너지 정책을 담당하고 있는 부처로서 대단히 죄송하다”면서 신재생에너지 사업 비리 의혹에 대해 고개를 숙였다. 태양광 등 신재생에너지 사업 전반을 혁신하고 비리 재발 방지책을 마련하겠다는 뜻도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 차관은 정부세종청사에서 기자 간담회를 열고 “감사원 감사를 계기로 나타난 여러 가지 문제점들과 제도적 미비점, 사업관리에 대한 부실 등 재생에너지 사업 전반에 대해 대대적으로 혁신하고 재발 방지 대책을 철저하게 수립하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 전날 문재인정부 당시 태양광 등 신재생에너지 사업 과정에서 비리 혐의를 확인하고 산업부 전 과장 2명 등 13명을 검찰에 수사 요청했다. 이와 관련해 윤석열 대통령은 “당시 태양광 사업 의사결정 라인 전반에 관해 철저히 조사하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 차관은 “감사원이 감사하고 있거나 수사 의뢰한 것은 재생에너지 보급 과정에서 부당하거나, 위법하거나, 직권남용한 사항이 발견돼서 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “잘못이 있다고 감사원이 판단한 것이기 때문에 거기에 대해선 성실히 감사받고 협조할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재생에너지 사업 전반에 대해서는 “지난 정부의 재생에너지 보급·확산 속도가 과속했고, 그 과정에서 부작용이 발생했다고 보고 있다”고 말했다. 또 “10차 전력수급 기본계획에 실현 가능하고 수용할 수 있는 목표를 설정하겠다”고 덧붙였다. 원전을 두고는 “우리나라 여건에서 원전만큼 중요한 에너지원은 없다고 생각한다”며 “에너지 공급의 든든한 기반으로서 원전 이용을 적극 확대하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3분기 전기요금에 대해서는 동결 가능성을 내비쳤다. 강 차관은 “그동안 정부에서는 전기요금 현실화에 대해서 많은 노력을 했고, 실제 (전기요금을) 많이 올렸다”며 “국민 부담을 고려할 때 인상이 쉽지 않겠다는 생각을 갖고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난달 2분기 전기요금을 ㎾h(킬로와트시)당 8원 인상했다. 2022년 이후 전기요금은 5번에 걸쳐 ㎾h당 40.4원 올라 39.6% 인상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강경성 2차관 “신재생 에너지 감사 결과에 죄송”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2022072823420781626_1659019327_0924307009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강경성 산업통상자원부 2차관이 14일 “재생에너지 정책을 담당하고 있는 부처로서 대단히 죄송하다”면서 신재생에너지 사업 비리 의혹에 대해 고개를 숙였다. 태양광 등 신재생에너지 사업 전반을 혁신하고 비리 재발 방지책을 마련하겠다는 뜻도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 차관은 정부세종청사에서 기자 간담회를 열고 “감사원 감사를 계기로 나타난 여러 가지 문제점들과 제도적 미비점, 사업관리에 대한 부실 등 재생에너지 사업 전반에 대해 대대적으로 혁신하고 재발 방지 대책을 철저하게 수립하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 전날 문재인정부 당시 태양광 등 신재생에너지 사업 과정에서 비리 혐의를 확인하고 산업부 전 과장 2명 등 13명을 검찰에 수사 요청했다. 이와 관련해 윤석열 대통령은 “당시 태양광 사업 의사결정 라인 전반에 관해 철저히 조사하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 차관은 “감사원이 감사하고 있거나 수사 의뢰한 것은 재생에너지 보급 과정에서 부당하거나, 위법하거나, 직권남용한 사항이 발견돼서 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “잘못이 있다고 감사원이 판단한 것이기 때문에 거기에 대해선 성실히 감사받고 협조할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재생에너지 사업 전반에 대해서는 “지난 정부의 재생에너지 보급·확산 속도가 과속했고, 그 과정에서 부작용이 발생했다고 보고 있다”고 말했다. 또 “10차 전력수급 기본계획에 실현 가능하고 수용할 수 있는 목표를 설정하겠다”고 덧붙였다. 원전을 두고는 “우리나라 여건에서 원전만큼 중요한 에너지원은 없다고 생각한다”며 “에너지 공급의 든든한 기반으로서 원전 이용을 적극 확대하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3분기 전기요금에 대해서는 동결 가능성을 내비쳤다. 강 차관은 “그동안 정부에서는 전기요금 현실화에 대해서 많은 노력을 했고, 실제 (전기요금을) 많이 올렸다”며 “국민 부담을 고려할 때 인상이 쉽지 않겠다는 생각을 갖고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난달 2분기 전기요금을 ㎾h(킬로와트시)당 8원 인상했다. 2022년 이후 전기요금은 5번에 걸쳐 ㎾h당 40.4원 올라 39.6% 인상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “불법 보조금 걷어내서  약자·부사관 처우 개선”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307014&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307014&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420010559935_1686740465_0924307014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 민간단체의 국고보조금 부정사용 문제와 관련해 “특정 정치운동에 국민 혈세가 들어가서는 안 된다”고 말한 것으로 14일 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 13일 용산 대통령실에서 국무회의를 마친 뒤 대통령실 참모들과의 회의에서 “불법적인 국고보조금을 완전히 걷어내겠다”고 밝힌 것으로 전해졌다. 윤 대통령은 국고보조금을 불법사용한 민간단체에 대한 보조금 지원을 중단하고, 이를 통해 확보된 예산을 ‘약자 복지’와 ‘초급사관·부사관 처우 개선’, ‘첨단 과학기술 투자’로 돌릴 것을 지시했다고 한다. 윤 대통령은 초급사관과 부사관의 처우 개선을 ‘병역 복지’ 차원으로 인식하는 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 프랑스·베트남 순방(19~24일)을 마치고 열리는 국가재정전략회의에서 보조금 문제의 해결책이 보고될 수 있도록 기획재정부 등 관련부처에 지시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국무회의 모두발언에서 “각 부처는 무분별하게 늘어난 보조금 예산을 전면 재검토해 내년 예산부터 반영해야 한다”며 “국민의 혈세가 어려운 취약계층을 더욱 두텁게 보호하고, 초급사관과 부사관의 처우를 개선하는 등 꼭 필요한 곳에 쓰일 수 있도록 할 것”이라고 주문했다. 이어 마무리 발언에선 “각 부처에서 내년도 보조금 예산을 제로베이스에서 검토를 시작하라”면서 “꼭 필요한 것만 편성하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 특히 일부 민간단체가 ‘정권퇴진운동’ 등 공익 목적이 아닌 정치 편향적 행사를 진행하는 데 보조금을 사용했다는 감사 결과를 보고받고 보조금 개혁 결심을 더욱 굳힌 것으로 알려졌다. 윤 대통령이 참모들과의 회의에서 사회적 약자나 취약계층을 위해 사용돼야 할 보조금이 특정 정치운동에 쓰였던 사실을 강한 톤으로 비판했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 대통령실이 공개한 감사 결과에 따르면 공동체를 위해 헌신한 ‘숨은 의인’을 찾겠다는 프로젝트로 지난해 정부로부터 6260만원의 보조금을 받은 한 단체는 ‘윤석열 취임 100일 국정난맥 진단과 처방’ 등 프로젝트 취지와 무관한 강의를 편성했다. 이 단체는 “2022년까지만 인내할 것이며, 연말까지 (윤 대통령이) 리더십을 회복 못할 경우 내년부터 자진사퇴 및 퇴진운동 돌입”이라는 내용을 강의에 포함시킨 것으로 알려졌다. 또 매년 100억원가량의 보조금을 받는 행정안전부 산하 공공기관인 ‘민주화운동기념사업회’가 지난 10일 서울시청 인근에서 개최된 ‘민족민주열사·희생자 범국민추모제’에 300만원을 지원하려다 철회한 일도 빚어졌다. 이 추모제를 주최한 단체는 ‘민중세상 가로막는 윤석열은 퇴진하라’는 등 구호를 행사 광고에 적어 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “불법 보조금 걷어내서  약자·부사관 처우 개선”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307014&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307014&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061420010559935_1686740465_0924307014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 민간단체의 국고보조금 부정사용 문제와 관련해 “특정 정치운동에 국민 혈세가 들어가서는 안 된다”고 말한 것으로 14일 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 13일 용산 대통령실에서 국무회의를 마친 뒤 대통령실 참모들과의 회의에서 “불법적인 국고보조금을 완전히 걷어내겠다”고 밝힌 것으로 전해졌다. 윤 대통령은 국고보조금을 불법사용한 민간단체에 대한 보조금 지원을 중단하고, 이를 통해 확보된 예산을 ‘약자 복지’와 ‘초급사관·부사관 처우 개선’, ‘첨단 과학기술 투자’로 돌릴 것을 지시했다고 한다. 윤 대통령은 초급사관과 부사관의 처우 개선을 ‘병역 복지’ 차원으로 인식하는 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 프랑스·베트남 순방(19~24일)을 마치고 열리는 국가재정전략회의에서 보조금 문제의 해결책이 보고될 수 있도록 기획재정부 등 관련부처에 지시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국무회의 모두발언에서 “각 부처는 무분별하게 늘어난 보조금 예산을 전면 재검토해 내년 예산부터 반영해야 한다”며 “국민의 혈세가 어려운 취약계층을 더욱 두텁게 보호하고, 초급사관과 부사관의 처우를 개선하는 등 꼭 필요한 곳에 쓰일 수 있도록 할 것”이라고 주문했다. 이어 마무리 발언에선 “각 부처에서 내년도 보조금 예산을 제로베이스에서 검토를 시작하라”면서 “꼭 필요한 것만 편성하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 특히 일부 민간단체가 ‘정권퇴진운동’ 등 공익 목적이 아닌 정치 편향적 행사를 진행하는 데 보조금을 사용했다는 감사 결과를 보고받고 보조금 개혁 결심을 더욱 굳힌 것으로 알려졌다. 윤 대통령이 참모들과의 회의에서 사회적 약자나 취약계층을 위해 사용돼야 할 보조금이 특정 정치운동에 쓰였던 사실을 강한 톤으로 비판했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 대통령실이 공개한 감사 결과에 따르면 공동체를 위해 헌신한 ‘숨은 의인’을 찾겠다는 프로젝트로 지난해 정부로부터 6260만원의 보조금을 받은 한 단체는 ‘윤석열 취임 100일 국정난맥 진단과 처방’ 등 프로젝트 취지와 무관한 강의를 편성했다. 이 단체는 “2022년까지만 인내할 것이며, 연말까지 (윤 대통령이) 리더십을 회복 못할 경우 내년부터 자진사퇴 및 퇴진운동 돌입”이라는 내용을 강의에 포함시킨 것으로 알려졌다. 또 매년 100억원가량의 보조금을 받는 행정안전부 산하 공공기관인 ‘민주화운동기념사업회’가 지난 10일 서울시청 인근에서 개최된 ‘민족민주열사·희생자 범국민추모제’에 300만원을 지원하려다 철회한 일도 빚어졌다. 이 추모제를 주최한 단체는 ‘민중세상 가로막는 윤석열은 퇴진하라’는 등 구호를 행사 광고에 적어 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2021년 서울 프랜차이즈 가맹점 매출 17% 뛰었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307040&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307040&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421021160060_1686744131_0924307040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19로 인한 사회적 영향이 상대적으로 줄어든 2021년 당시 서울 지역 내 가맹사업(프랜차이즈)의 가맹점 평균 매출이 16% 이상 증가한 것으로 나타났다. 특히 학원이나 골프 등 대면 업종들이 회복세를 보이면서 서비스업 매출의 경우 150% 이상 폭증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 이같은 내용을 담은 ‘2022년 서울시 가맹사업 등록현황’을 14일 발표했다. 이는 서울에 등록된 가맹사업 정보공개서를 바탕으로 하고 있다. 가맹본부 및 브랜드 수는 지난해 12월 말, 가맹점 수는 2021년 12월 말 기준으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따르면 2021년 기준 가맹점별 연매출은 전년 대비 16.9% 증가한 평균 3억8800만원으로 조사됐다. 외식업·서비스업·도소매업 등 모든 업종의 매출이 늘어났다. 특히 서비스업 매출은 3억1900만원으로 2020년(1억2500만원)보다 155.2% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서비스업에서 매출 증가가 높은 분야는 교육, 골프 등으로 나타났다. 대부분 2020년 코로나19의 영향으로 대부분 대면 활동이 금지되면서 타격을 받은 업종이다. 시는 비대면 활동이 여전히 선호되던 영향 등으로 인해 운송 분야의 매출도 늘었다고 부연했다. 전국과 비교했을 때도 서울의 매출액 증가는 두드러진 편이었다. 전국 가맹점 평균매출액은 3억1100만원 수준으로 전년 대비 0.04% 증가하는 데 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 지난해 기준 서울시에 등록된 가맹본부는 총 2822개로 전년(2739개) 대비 3% 늘었다. 서울에 등록된 가맹본부 산하 브랜드가 전국적으로 운영하는 가맹점 수 역시 2021년 기준 17만6345개로 2020년(16만3529개)에 비해 7.8% 늘어났다. 다만 가맹본부 산하 브랜드는 4440개로 2021년(4534개)과 비교해 소폭 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 관계자는 “2021년 법 개정으로 신규등록 기준이 높아져 가맹본부나 브랜드 등록이 폭등했다”며 “올해는 당시 급하게 등록했던 브랜드들이 정리되고 있는 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가맹점 창업비용은 지난해 기준 평균 1억1780만원으로 조사됐다. 전년(2억3225만원) 대비 49.3% 감소했다. 이는 최근 늘어나고 있는 무인 점포나 온라인 점포 등의 증가 영향으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>존 레넌 목소리 추출 신곡 발매… 비틀스 재결합시킨 AI</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307091&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307091&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422510360155_1686750663_0924307091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글쓰기, 그림 그리기와 같은 인간의 창작 영역을 파고드는 인공지능(AI)이 음악, 노래까지 넘보고 있다. AI 기술로 죽은 사람의 과거 녹음된 목소리를 추출한 뒤 새로운 곡을 만들 수 있다. 남성 목소리를 여성 목소리로 변환해 한 사람의 음성으로 듀엣곡도 제작 가능하다. 급속도로 발전하는 AI 기술이 음악산업에 끼칠 파급력을 고려하면 사회적 합의가 선행해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비틀스 멤버인 폴 매카트니(81)는 13일(현지시간) 영국 BBC라디오 인터뷰에서 AI 기술을 이용해 과거 데모 테이프에서 추출한 존 레넌의 목소리로 신곡을 발표한다고 밝혔다. 레넌은 1980년 괴한의 총격으로 사망했다. 매카트니는 “비틀스의 마지막 기록”이라고 표현했다. 신곡은 올해 연말 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카트니는 “AI 기술을 통해 존의 순수한 목소리를 추출할 수 있었고, 이후 믹싱 작업을 거쳤다”고 설명했다. 곡 제목은 아직 알려지지 않았지만 레넌이 사망하기 2년 전에 작곡한 ‘나우 앤드 덴(Now and Then)’일 가능성이 높다고 영국 언론들은 추측한다. 이 곡은 후렴구가 있지만 벌스(1·2절)는 남아 있지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비틀스는 27년 전인 1996년 레넌의 미완성곡 ‘리얼 러브(Real Love)’, 1995년 ‘프리 애즈 어 버드(Free As A Bird)’를 발표했었다. 당시엔 목소리를 깨끗하게 추출하는 작업은 불가능했다. 하지만 현재 기술로 선명한 목소리를 추출할 수 있고, 이 목소리로 새로운 가사와 멜로디의 노래를 부르도록 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422510360156_1686750663_0924307091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구체적으로 어떤 AI 기술을 사용했는지는 공개되지 않았다. 일부에선 ‘목소리 딥페이크(딥러닝과 페이크의 합성어)’에 이용되는 기술을 썼을 것으로 추정한다. 다만 AI 기술로 앨범을 제작하는 전자음악가 홀리 헌든은 “소스 분리(source separation)를 사용했을 가능성이 있다. 추출된 음성을 기반으로 새로운 악기들을 반주하는 형태”라며 “머신러닝으로 더 쉬워진 기술인데, 딥페이크와 좀 다르다”고 ABC방송에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서도 고인의 목소리를 딥러닝 AI가 학습해 모창하는 사례가 잇따른다. 2021년 2월에 한 음악방송 프로그램에서 고(故) 김광석의 목소리로 ‘편지’를 부르는 장면이 등장했다. AI 오디오 솔루션 기업 ‘수퍼톤’의 작품이었다. 올 초 하이브에 인수된 수퍼톤은 기술융합 신개념 가수 ‘미드낫’의 신곡에도 AI 기술을 적용했다. 남성 가수 목소리를 기반으로 여성 보컬을 구현하고, 다국어 음원 발매를 위한 발음 교정 솔루션을 선보였다. 음원을 제작할 때 직면하는 성별과 언어의 제약을 뛰어넘은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI는 직접 새로운 음악을 만들기도 한다. 구글은 AI 음악 생성 도구인 ‘뮤직LM’을 개발했다. 텍스트를 입력하면 그에 어울리는 음악을 생성한다. 뮤직LM은 28만 시간 분량의 음악 데이터를 학습했다. 메타는 이달에 AI 음악 생성기 ‘뮤직젠’을 오픈소스에 공개했다. 명령어를 텍스트로 입력하면 최대 12초의 음악을 만들어준다. 한국 스타트업 ‘포자랩스’는 AI 배경음악 구독 서비스 ‘비오디오’를 운영 중이다. AI가 자사 직원이 작곡한 곡을 학습해 노래를 만들기 때문에 저작권 문제없이 음악을 사용할 수 있다는 게 포자랩스의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고도화한 AI 기술은 음악산업에서 다방면으로 활용되고 있다. 이에 따른 부작용 우려도 커진다. 김명주 서울여대 바른AI연구센터장은 “AI가 기존 음악 데이터를 학습해 노래를 생성한다면 저작권 침해 문제에서 벗어나기 쉽지 않다”고 말했다. 이어 죽은 사람의 목소리로 노래를 만드는 것과 관련해 “DEAD(Digital Employment After Death·죽음 뒤 디지털 고용)라고 부른다. 살아있는 가수가 죽은 사람들과 경쟁하게 된 셈”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저작권 논란은 갈수록 뜨겁다. 지난 4월 유명 래퍼 드레이크와 싱어송라이터 위켄드의 신곡으로 화제를 모은 ‘하트 온 마이 슬리브(Heart on My Sleeve)’는 AI가 만든 ‘가짜 음원’이었다. 이들의 소속사인 유니버설뮤직은 저작권 침해를 문제 삼으며 음원 삭제를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>존 레넌 목소리 추출 신곡 발매… 비틀스 재결합시킨 AI</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307091&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924307091&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422510360155_1686750663_0924307091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글쓰기, 그림 그리기와 같은 인간의 창작 영역을 파고드는 인공지능(AI)이 음악, 노래까지 넘보고 있다. AI 기술로 죽은 사람의 과거 녹음된 목소리를 추출한 뒤 새로운 곡을 만들 수 있다. 남성 목소리를 여성 목소리로 변환해 한 사람의 음성으로 듀엣곡도 제작 가능하다. 급속도로 발전하는 AI 기술이 음악산업에 끼칠 파급력을 고려하면 사회적 합의가 선행해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비틀스 멤버인 폴 매카트니(81)는 13일(현지시간) 영국 BBC라디오 인터뷰에서 AI 기술을 이용해 과거 데모 테이프에서 추출한 존 레넌의 목소리로 신곡을 발표한다고 밝혔다. 레넌은 1980년 괴한의 총격으로 사망했다. 매카트니는 “비틀스의 마지막 기록”이라고 표현했다. 신곡은 올해 연말 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카트니는 “AI 기술을 통해 존의 순수한 목소리를 추출할 수 있었고, 이후 믹싱 작업을 거쳤다”고 설명했다. 곡 제목은 아직 알려지지 않았지만 레넌이 사망하기 2년 전에 작곡한 ‘나우 앤드 덴(Now and Then)’일 가능성이 높다고 영국 언론들은 추측한다. 이 곡은 후렴구가 있지만 벌스(1·2절)는 남아 있지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비틀스는 27년 전인 1996년 레넌의 미완성곡 ‘리얼 러브(Real Love)’, 1995년 ‘프리 애즈 어 버드(Free As A Bird)’를 발표했었다. 당시엔 목소리를 깨끗하게 추출하는 작업은 불가능했다. 하지만 현재 기술로 선명한 목소리를 추출할 수 있고, 이 목소리로 새로운 가사와 멜로디의 노래를 부르도록 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061422510360156_1686750663_0924307091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구체적으로 어떤 AI 기술을 사용했는지는 공개되지 않았다. 일부에선 ‘목소리 딥페이크(딥러닝과 페이크의 합성어)’에 이용되는 기술을 썼을 것으로 추정한다. 다만 AI 기술로 앨범을 제작하는 전자음악가 홀리 헌든은 “소스 분리(source separation)를 사용했을 가능성이 있다. 추출된 음성을 기반으로 새로운 악기들을 반주하는 형태”라며 “머신러닝으로 더 쉬워진 기술인데, 딥페이크와 좀 다르다”고 ABC방송에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서도 고인의 목소리를 딥러닝 AI가 학습해 모창하는 사례가 잇따른다. 2021년 2월에 한 음악방송 프로그램에서 고(故) 김광석의 목소리로 ‘편지’를 부르는 장면이 등장했다. AI 오디오 솔루션 기업 ‘수퍼톤’의 작품이었다. 올 초 하이브에 인수된 수퍼톤은 기술융합 신개념 가수 ‘미드낫’의 신곡에도 AI 기술을 적용했다. 남성 가수 목소리를 기반으로 여성 보컬을 구현하고, 다국어 음원 발매를 위한 발음 교정 솔루션을 선보였다. 음원을 제작할 때 직면하는 성별과 언어의 제약을 뛰어넘은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI는 직접 새로운 음악을 만들기도 한다. 구글은 AI 음악 생성 도구인 ‘뮤직LM’을 개발했다. 텍스트를 입력하면 그에 어울리는 음악을 생성한다. 뮤직LM은 28만 시간 분량의 음악 데이터를 학습했다. 메타는 이달에 AI 음악 생성기 ‘뮤직젠’을 오픈소스에 공개했다. 명령어를 텍스트로 입력하면 최대 12초의 음악을 만들어준다. 한국 스타트업 ‘포자랩스’는 AI 배경음악 구독 서비스 ‘비오디오’를 운영 중이다. AI가 자사 직원이 작곡한 곡을 학습해 노래를 만들기 때문에 저작권 문제없이 음악을 사용할 수 있다는 게 포자랩스의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고도화한 AI 기술은 음악산업에서 다방면으로 활용되고 있다. 이에 따른 부작용 우려도 커진다. 김명주 서울여대 바른AI연구센터장은 “AI가 기존 음악 데이터를 학습해 노래를 생성한다면 저작권 침해 문제에서 벗어나기 쉽지 않다”고 말했다. 이어 죽은 사람의 목소리로 노래를 만드는 것과 관련해 “DEAD(Digital Employment After Death·죽음 뒤 디지털 고용)라고 부른다. 살아있는 가수가 죽은 사람들과 경쟁하게 된 셈”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저작권 논란은 갈수록 뜨겁다. 지난 4월 유명 래퍼 드레이크와 싱어송라이터 위켄드의 신곡으로 화제를 모은 ‘하트 온 마이 슬리브(Heart on My Sleeve)’는 AI가 만든 ‘가짜 음원’이었다. 이들의 소속사인 유니버설뮤직은 저작권 침해를 문제 삼으며 음원 삭제를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 정글의 아이들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306993&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924306993&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061421270360103_1686745623_0924306993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 청년 요시 긴스버그는 1981년 남미 배낭여행에서 만난 세 친구와 아마존에 들어갔다. 정글 깊숙한 곳의 고대 원주민 마을에 금을 캐러 가자는 누군가의 제안을 낭만적인 탐험쯤으로 여겼는데, 착각이었다. 뗏목을 타고 강을 따라 이동하다 급류에 휘말렸고, 정신을 차려보니 일행과 떨어져 홀로 정글에 남겨져 있었다. 장대비가 쏟아지는 밀림에서 식량도 장비도 없이 생존을 위한 사투를 벌여야 했다. 진공청소기처럼 빨아들이는 늪에 두 번이나 빠졌고, 닷새를 내리 굶기도 했으며, 두 발은 곰팡이가 피어올라 썩어 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 20일을 버틴 끝에 구조된 그는 자신의 생존기를 담은 책 ‘정글’을 썼다. 훗날 영화로 제작된 이 책에 이렇게 적었다. “정글은 오만한 침입자였던 나를 죽음의 문턱에 내몰았지만, 살아남으려 발버둥 치던 나에게는 쉴 곳과 먹을 것을 주었다.” 탐험이나 낭만 같은 문명의 사고를 버리고 오직 생존만을 갈구하자 나무 등걸의 잠자리와 배를 채울 애벌레 같은 것이 눈에 보이더란 말이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 전 아마존에서 구조된 콜롬비아 원주민 후이토토족의 네 아이는 긴스버그의 두 배인 40일을 버텼다. 열세 살 언니가 세 동생을 정글의 온갖 위험에서 지켜냈다. 나뭇가지를 엮어 거처를 만들고, 바카바 야자수(아보카도 같은 열매가 맺힌다)를 찾아내 먹을 것을 확보했다. 웅덩이의 물에 어떤 나뭇잎을 담그면 마실 수 있게 정화되는지 아이는 알고 있었다. ‘우유 나무’라 불리는 아비추어의 열매는 씨를 껌처럼 씹을 수 있다는 것, 그래서 입에 넣고 허기를 달래기 좋다는 것도(실제 구조 당시 한 아이가 이 씨를 입에 물고 있었다).&lt;br&gt;&lt;br&gt;어려서부터 ‘서바이벌 게임’을 통해 정글 생존법을 배운다는 이 부족 아이들이 정글에 갇힌 것은 경비행기 추락사고 때문인데, 그 비행기에 탄 것 역시 생존을 위한 발버둥이었다. 후이토토족 아이들을 소년병으로 끌고 가는 반군 무장단체를 피해 탈출하는 길에 사고를 당한 거였다고 한다. 독사가 사는 정글과 사람이 사는 세상. 이 아이들에겐 어느 쪽이 더 위험했을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캄보디아 ‘BJ아영’ 사망 사건, ‘고문 동반 살인’이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363493&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363493&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061406133058821_1686690837_0018363493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캄보디아에서 숨진 채 발견된 여성 인터넷 방송 진행자 BJ아영(본명 변아영·33)을 살해한 혐의를 받고 있는 중국인 부부에게 ‘고문을 동반한 살해’ 혐의가 적용됐다. 중국인 부부는 변씨가 치료 중 갑자기 발작을 일으켜 사망해 시신을 유기했다고 진술했지만, 캄보디아 검찰은 이들을 살해 혐의로 기소했다. 단순 의료사고가 아닌 ‘살인 사건’의 전모가 드러나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 AFP 통신에 따르면 캄보디아 검찰은 변씨를 살해한 혐의로 30대 중국인 부부를 전달 기소했다고 밝혔다. AFP는 검찰이 ‘고문을 동반한 살해’ 혐의로 기소했다고 보도했다. AFP는 살해 혐의로 유죄판결이 나오면 중국인 부부는 종신형에 처해질 수 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변씨는 지난 6일 캄보디아 수도 프놈펜 인근 칸달주의 한 마을 공터에서 붉은 천에 싸인 채 웅덩이에 버려진 상태로 발견됐다. 캄보디아 경찰은 시신을 감싼 천에 묻은 지문 등을 토대로 프놈펜에서 의료소를 운영하는 30대 중국인 부부를 시신 유기 혐의로 검거했다. 변씨는 지난 2일 지인과 함께 캄보디아에 입국한 뒤 “병원에 다녀오겠다”는 말을 남기고 사라졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061406113558820_1686690696_0018363493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;체포된 중국인 부부는 경찰 조사에서 변씨가 지난 4일 자신들이 운영하는 병원에서 치료를 받던 중 갑자기 발작을 일으켜 사망했다고 진술했다. 변씨는 해당 병원에서 수액 또는 혈청 주사를 맞은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 중국인 부부의 진술과 달리 변씨의 시신에는 폭행을 의심할만한 흔적들이 여럿 있었다. 발견 당시 시신의 얼굴이 심하게 부어 있었고, 멍 자국도 있었던 것으로 알려졌다. 또 시신의 목도 부러진 상태였다고 한다. 이 때문에 중국인 부부가 폭행 사실을 숨기고자 뒤늦게 주사를 놓은 게 아니냐는 의혹도 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캄보디아 검찰이 중국인 부부에 대해 ‘고문을 동반한 살해’ 혐의를 적용해 기소한 사실이 알려지면서 변씨 사망 사건을 둘러싼 파장은 더욱 커지고 있다. 다만 고문 및 살인 혐의에 대한 구체적인 내용이 알려지지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 캄보디아 수사 당국은 변씨 몸의 상처들이 숨지기 전에 부상을 입은 것인지 사망 후 유기 과정에서 시신이 손상된 것인지를 집중적으로 조사한 것으로 전해졌다. 캄보디아 경찰은 정확한 사인 규명을 위해 부검이 필요하다는 입장이지만, 유족이 부검에 반대하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061504580160176_1686772681_0018363493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아프리카TV와 유튜브 등에서 ‘BJ 아영’으로 활동하던 변씨는 아프리카TV 구독자 16만명, 인스타그램 팔로어 25만명 등을 보유한 유명 BJ이자 인플루언서다. 그는 지난 3월 인스타그램에 “BJ 청산했다. 당분간 일반인으로 살려고 한다. 일반인 아영이의 새 삶, 열심히 살겠다”는 글을 올린 뒤 활동을 중단한 바 있다. 변씨의 SNS에는 지인과 팬들의 추모 글이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캄보디아 ‘BJ아영’ 사망 사건, ‘고문 동반 살인’이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363493&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363493&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T19:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061406133058821_1686690837_0018363493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캄보디아에서 숨진 채 발견된 여성 인터넷 방송 진행자 BJ아영(본명 변아영·33)을 살해한 혐의를 받고 있는 중국인 부부에게 ‘고문을 동반한 살해’ 혐의가 적용됐다. 중국인 부부는 변씨가 치료 중 갑자기 발작을 일으켜 사망해 시신을 유기했다고 진술했지만, 캄보디아 검찰은 이들을 살해 혐의로 기소했다. 단순 의료사고가 아닌 ‘살인 사건’의 전모가 드러나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 AFP 통신에 따르면 캄보디아 검찰은 변씨를 살해한 혐의로 30대 중국인 부부를 전달 기소했다고 밝혔다. AFP는 검찰이 ‘고문을 동반한 살해’ 혐의로 기소했다고 보도했다. AFP는 살해 혐의로 유죄판결이 나오면 중국인 부부는 종신형에 처해질 수 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변씨는 지난 6일 캄보디아 수도 프놈펜 인근 칸달주의 한 마을 공터에서 붉은 천에 싸인 채 웅덩이에 버려진 상태로 발견됐다. 캄보디아 경찰은 시신을 감싼 천에 묻은 지문 등을 토대로 프놈펜에서 의료소를 운영하는 30대 중국인 부부를 시신 유기 혐의로 검거했다. 변씨는 지난 2일 지인과 함께 캄보디아에 입국한 뒤 “병원에 다녀오겠다”는 말을 남기고 사라졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061406113558820_1686690696_0018363493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;체포된 중국인 부부는 경찰 조사에서 변씨가 지난 4일 자신들이 운영하는 병원에서 치료를 받던 중 갑자기 발작을 일으켜 사망했다고 진술했다. 변씨는 해당 병원에서 수액 또는 혈청 주사를 맞은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 중국인 부부의 진술과 달리 변씨의 시신에는 폭행을 의심할만한 흔적들이 여럿 있었다. 발견 당시 시신의 얼굴이 심하게 부어 있었고, 멍 자국도 있었던 것으로 알려졌다. 또 시신의 목도 부러진 상태였다고 한다. 이 때문에 중국인 부부가 폭행 사실을 숨기고자 뒤늦게 주사를 놓은 게 아니냐는 의혹도 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캄보디아 검찰이 중국인 부부에 대해 ‘고문을 동반한 살해’ 혐의를 적용해 기소한 사실이 알려지면서 변씨 사망 사건을 둘러싼 파장은 더욱 커지고 있다. 다만 고문 및 살인 혐의에 대한 구체적인 내용이 알려지지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 캄보디아 수사 당국은 변씨 몸의 상처들이 숨지기 전에 부상을 입은 것인지 사망 후 유기 과정에서 시신이 손상된 것인지를 집중적으로 조사한 것으로 전해졌다. 캄보디아 경찰은 정확한 사인 규명을 위해 부검이 필요하다는 입장이지만, 유족이 부검에 반대하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061504580160176_1686772681_0018363493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아프리카TV와 유튜브 등에서 ‘BJ 아영’으로 활동하던 변씨는 아프리카TV 구독자 16만명, 인스타그램 팔로어 25만명 등을 보유한 유명 BJ이자 인플루언서다. 그는 지난 3월 인스타그램에 “BJ 청산했다. 당분간 일반인으로 살려고 한다. 일반인 아영이의 새 삶, 열심히 살겠다”는 글을 올린 뒤 활동을 중단한 바 있다. 변씨의 SNS에는 지인과 팬들의 추모 글이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주말농장族’이 이겼다…정부, ‘농막 규제’ 입법예고 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363540&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363540&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505190160178_1686773941_0018363540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘농막 규제’의 근거가 되는 농지법 시행규칙 개정안의 입법예고를 중단했다. 귀촌을 준비하는 장년층이 반발이 거세고 전문가들을 중심으로 ‘과잉 규제’라는 지적이 쏟아지자 정부가 뒤늦게 백기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농림축산식품부는 정황근 장관의 지시로 농지법 시행규칙 개정안의 입법예고를 중단한다고 14일 밝혔다. 농식품부는 “현장에서 제기되는 다양한 의견을 고려할 때 추가적인 보완 필요성이 있다고 판단했다”고 입법예고 중단 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 농식품부는 지난달 12일부터 농막 불법 증축과 별장 사용 등 불법 행위를 예방하기 위해 농지법 시행규칙 개정안을 마련해 입법예고 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 개정안은 농막 면적과 용도를 제한해 불법 증축, 농업과 무관한 주거용 별장 사용 등을 금지하는 것을 골자로 한다. 특히 농업과 무관한 취침·숙박·여가 시설 활용 등을 법으로 금지하고, 농막 내 취침 공간·주방·욕실 등도 농막 바닥면적의 25%를 넘을 수 없도록 규정해 농막을 주거 목적으로 사용하지 못하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부는 실태조사를 통해 전국적으로 불법 증축된 농막이 많다는 것을 확인하고 법령 개정을 추진했다. 하지만 일률적인 규제 방안을 두고 주말농장을 이용하는 사람들이나 귀촌을 준비하는 장년층들 사이에서는 ‘현실에 맞지 않다’는 지적이 쏟아졌다. 소멸 위기인 농촌의 현실을 외면한 ‘과잉 규제’라는 비판도 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농막 규제 논란은 윤석열 대통령에게도 직접 전달됐다. 주호영 전 국민의힘 원내대표는 지난 13일 열린 대통령 오찬 행사에서 농막 규제 강화에 대한 우려를 대통령에게 전달했다. 주 원내대표가 “농민들이 농막 관련해서 걱정들을 많이 한다”며 “현장 목소리를 충분히 파악하고 신중하게 접근했으면 좋겠다”고 말하자 윤 대통령은 “안 그래도 그렇게 한다”며 “당장 할 건 아니니까 그렇게 걱정하지 않으셔도 된다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주말농장族’이 이겼다…정부, ‘농막 규제’ 입법예고 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363540&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363540&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505190160178_1686773941_0018363540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘농막 규제’의 근거가 되는 농지법 시행규칙 개정안의 입법예고를 중단했다. 귀촌을 준비하는 장년층이 반발이 거세고 전문가들을 중심으로 ‘과잉 규제’라는 지적이 쏟아지자 정부가 뒤늦게 백기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농림축산식품부는 정황근 장관의 지시로 농지법 시행규칙 개정안의 입법예고를 중단한다고 14일 밝혔다. 농식품부는 “현장에서 제기되는 다양한 의견을 고려할 때 추가적인 보완 필요성이 있다고 판단했다”고 입법예고 중단 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 농식품부는 지난달 12일부터 농막 불법 증축과 별장 사용 등 불법 행위를 예방하기 위해 농지법 시행규칙 개정안을 마련해 입법예고 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 개정안은 농막 면적과 용도를 제한해 불법 증축, 농업과 무관한 주거용 별장 사용 등을 금지하는 것을 골자로 한다. 특히 농업과 무관한 취침·숙박·여가 시설 활용 등을 법으로 금지하고, 농막 내 취침 공간·주방·욕실 등도 농막 바닥면적의 25%를 넘을 수 없도록 규정해 농막을 주거 목적으로 사용하지 못하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부는 실태조사를 통해 전국적으로 불법 증축된 농막이 많다는 것을 확인하고 법령 개정을 추진했다. 하지만 일률적인 규제 방안을 두고 주말농장을 이용하는 사람들이나 귀촌을 준비하는 장년층들 사이에서는 ‘현실에 맞지 않다’는 지적이 쏟아졌다. 소멸 위기인 농촌의 현실을 외면한 ‘과잉 규제’라는 비판도 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농막 규제 논란은 윤석열 대통령에게도 직접 전달됐다. 주호영 전 국민의힘 원내대표는 지난 13일 열린 대통령 오찬 행사에서 농막 규제 강화에 대한 우려를 대통령에게 전달했다. 주 원내대표가 “농민들이 농막 관련해서 걱정들을 많이 한다”며 “현장 목소리를 충분히 파악하고 신중하게 접근했으면 좋겠다”고 말하자 윤 대통령은 “안 그래도 그렇게 한다”며 “당장 할 건 아니니까 그렇게 걱정하지 않으셔도 된다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준, 금리인상 잠시 멈춤…하반기 추가 긴축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363553&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363553&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505233560179_1686774215_0018363553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 15개월 만에 처음으로 금리 동결을 결정했다. 그러나 올해 말 목표 금리를 5.6%로 상향 조정하며 향후 추가 긴축 가능성을 시사했다. 이번 동결이 ‘일시 멈춤’ 성격으로 금리 방향의 전환이 아니라는 신호를 시장에 보낸 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 14일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마치고 만장일치로 기준금리를 현재 수준인 5.00~5.25%로 동결한다고 밝혔다. 미국 기준금리는 지난해 3월 이후 10연속 상승한 뒤 처음 동결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 금리 전망을 제시하는 점도표를 통해 올해 말 목표 금리를 5.625%로 제시했다. 이는 지난 3월(5.125%)보다 0.5% 포인트 이상 높은 수치다. 연준이 새로 제시한 목표 금리를 달성하려면 향후 최소 두 차례 회의에서 0.25% 포인트씩 인상을 단행해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 기자회견에서 “지난해부터 우리는 금리를 5% 포인트 인상했지만, 긴축의 완전한 효과는 아직 느껴지지 않았다. 인플레이션 압력이 계속 높은 상태”라며 “거의 모든 위원이 올해 중 추가 금리인상이 적절할 것 같다는 견해를 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FOMC 위원 18명 중 연내 금리 인하 의견은 한 명도 없었다. 연말까지 금리 동결을 유지하자는 의견도 두 명뿐이었다. 반면 0.75~1.0% 포인트까지 높여야 한다는 매파 위원은 3명이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 식료품과 에너지를 제외한 근원 개인소비지출(PCE) 상승률이 연말 3.9%가 될 것으로 전망했다. 지난 3월(3.6%)보다 인플레이션 데이터가 더 높아질 것으로 본 것이다. 연준 관리들은 올해 경제성장률 전망치도 1.0%로 직전(0.4%)보다 0.6% 포인트 높였고, 실업률 전망치는 4.1%로 직전 예측(4.5%)보다 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “연준의 정책 결정은 최근 몇 달간 상충하는 경제 데이터로 더욱 복잡해졌다”며 “고용이 버티고 있고, 주택 시장은 높은 금리에도 안정 조짐을 보이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 추가 금리 인상 필요성을 공감하면서도 ‘잠시 동결’에 나선 건 물가와 경제전망의 불확실성 때문이다. 파월 의장은 “긴축 통화 정책이 경제에 영향을 미치는 불확실한 시차와 신용 긴축으로 인한 역풍 가능성이 있어서 이날 우리는 정책 금리를 변경하지 않기로 결정했다”고 설명했다. 일단 금리 인상을 멈춰 인플레이션을 잡기 위한 그간의 통화 정책이 경제에 어떤 영향을 미치는지 확인하고 분석할 시간이 필요하다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 동결 없이 목표 수준까지 금리를 계속 올리지 않느냐는 질문에 “지금은 (긴축) 속도 조절이 중요하다”며 “속도의 문제는 수준의 문제와 별개”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “이날 결정은 연준 관리들이 높은 인플레이션으로 여전히 어려움을 겪고 있지만, 금리를 너무 높이거나 빨리 인상하는 (역풍) 위험을 더 잘 관리하기 위해 전략을 바꾸고 있음을 시사한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 다만 “이번 (목표금리) 예측은 위원회의 결정이나 계획이 아니다”며 “경제가 계획대로 가지 않으면 정책 경로는 최대 고용과 물가 안정 목표를 달성하기 위해 적절하게 조정될 것”이라고 강조했다. 또 “우리는 다음 회의에서 일어날 일을 포함해 어떤 결정도 내리지 않았다. 7월 (인상) 가능성에 대한 지지 분위기는 없었다”고 여지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준, 금리인상 잠시 멈춤…하반기 추가 긴축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363553&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363553&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505233560179_1686774215_0018363553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 15개월 만에 처음으로 금리 동결을 결정했다. 그러나 올해 말 목표 금리를 5.6%로 상향 조정하며 향후 추가 긴축 가능성을 시사했다. 이번 동결이 ‘일시 멈춤’ 성격으로 금리 방향의 전환이 아니라는 신호를 시장에 보낸 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 14일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마치고 만장일치로 기준금리를 현재 수준인 5.00~5.25%로 동결한다고 밝혔다. 미국 기준금리는 지난해 3월 이후 10연속 상승한 뒤 처음 동결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 금리 전망을 제시하는 점도표를 통해 올해 말 목표 금리를 5.625%로 제시했다. 이는 지난 3월(5.125%)보다 0.5% 포인트 이상 높은 수치다. 연준이 새로 제시한 목표 금리를 달성하려면 향후 최소 두 차례 회의에서 0.25% 포인트씩 인상을 단행해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 기자회견에서 “지난해부터 우리는 금리를 5% 포인트 인상했지만, 긴축의 완전한 효과는 아직 느껴지지 않았다. 인플레이션 압력이 계속 높은 상태”라며 “거의 모든 위원이 올해 중 추가 금리인상이 적절할 것 같다는 견해를 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FOMC 위원 18명 중 연내 금리 인하 의견은 한 명도 없었다. 연말까지 금리 동결을 유지하자는 의견도 두 명뿐이었다. 반면 0.75~1.0% 포인트까지 높여야 한다는 매파 위원은 3명이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 식료품과 에너지를 제외한 근원 개인소비지출(PCE) 상승률이 연말 3.9%가 될 것으로 전망했다. 지난 3월(3.6%)보다 인플레이션 데이터가 더 높아질 것으로 본 것이다. 연준 관리들은 올해 경제성장률 전망치도 1.0%로 직전(0.4%)보다 0.6% 포인트 높였고, 실업률 전망치는 4.1%로 직전 예측(4.5%)보다 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “연준의 정책 결정은 최근 몇 달간 상충하는 경제 데이터로 더욱 복잡해졌다”며 “고용이 버티고 있고, 주택 시장은 높은 금리에도 안정 조짐을 보이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 추가 금리 인상 필요성을 공감하면서도 ‘잠시 동결’에 나선 건 물가와 경제전망의 불확실성 때문이다. 파월 의장은 “긴축 통화 정책이 경제에 영향을 미치는 불확실한 시차와 신용 긴축으로 인한 역풍 가능성이 있어서 이날 우리는 정책 금리를 변경하지 않기로 결정했다”고 설명했다. 일단 금리 인상을 멈춰 인플레이션을 잡기 위한 그간의 통화 정책이 경제에 어떤 영향을 미치는지 확인하고 분석할 시간이 필요하다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 동결 없이 목표 수준까지 금리를 계속 올리지 않느냐는 질문에 “지금은 (긴축) 속도 조절이 중요하다”며 “속도의 문제는 수준의 문제와 별개”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “이날 결정은 연준 관리들이 높은 인플레이션으로 여전히 어려움을 겪고 있지만, 금리를 너무 높이거나 빨리 인상하는 (역풍) 위험을 더 잘 관리하기 위해 전략을 바꾸고 있음을 시사한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 다만 “이번 (목표금리) 예측은 위원회의 결정이나 계획이 아니다”며 “경제가 계획대로 가지 않으면 정책 경로는 최대 고용과 물가 안정 목표를 달성하기 위해 적절하게 조정될 것”이라고 강조했다. 또 “우리는 다음 회의에서 일어날 일을 포함해 어떤 결정도 내리지 않았다. 7월 (인상) 가능성에 대한 지지 분위기는 없었다”고 여지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 06월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363560&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363560&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505300560182_1686774605_0018363560.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월 15일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 18.0도, 인천 17.0도, 수원 17.0도, 춘천 16.0도, 강릉 18.0도, 청주 17.0도, 대전 16.0도, 전주 17.0도, 광주 17.0도, 대구 18.0도, 부산 19.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 28.0도, 인천 26.0도, 수원 27.0도, 춘천 29.0도, 강릉 25.0도, 청주 28.0도, 대전 29.0도, 전주 28.0도, 광주 30.0도, 대구 28.0도, 부산 26.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘은 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 06월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363560&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363560&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505300560182_1686774605_0018363560.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월 15일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 18.0도, 인천 17.0도, 수원 17.0도, 춘천 16.0도, 강릉 18.0도, 청주 17.0도, 대전 16.0도, 전주 17.0도, 광주 17.0도, 대구 18.0도, 부산 19.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 28.0도, 인천 26.0도, 수원 27.0도, 춘천 29.0도, 강릉 25.0도, 청주 28.0도, 대전 29.0도, 전주 28.0도, 광주 30.0도, 대구 28.0도, 부산 26.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘은 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“송구하다”던 박희영 용산구청장, 돌연 ‘기동대 요청’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363590&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363590&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505475160184_1686775671_0018363590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박희영 용산구청장이 유족 등의 집회를 통제해달라며 경찰에 기동대 투입을 요청했다. 이태원 참사 유가족을 만나겠다고 밝힌 지 하루 만에 태도를 바꿔 구청장실을 봉쇄한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구는 14일 용산구청에 경찰 기동대 투입을 요청한 사실을 밝혔다. 구는 “지난 8일부터 13일까지 유가족, 시민단체, 유튜버 등에 대한 출입 통제에 나서지 않았지만, 14일부터 원활한 공무수행을 위해 부득이하게 출입을 통제했다”며 “용산경찰서에 ‘청사 시설물 보호 요청’ 공문을 발송하고 지원을 요청했다”고 밝혔다. 구는 보도자료를 통해 “시위로 유가족 안전 우려, 공무집행 방해, 내방민원 불편이 초래돼 경찰 지원을 요청했다”며 “이날 오전 119구조대가 8층으로 출동해 유가족의 건강 상태를 확인했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 박 구청장은 전날 “지역에서 일어난 참사에 대해 구청장으로서 거듭 송구하다는 말씀을 드린다. 희생자의 넋을 기리며 유가족과는 시기와 방법을 협의해 만나겠다”고 밝힌 바 있다. 유가족과 만나겠다는 의사를 밝힌지 하루 만에 입장이 바뀐 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505480660185_1686775686_0018363590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 구청장은 이태원 참사 부실 대응 혐의로 구속됐다가 7일 보석으로 풀려났다. 다음날인 8일 오전 7시쯤 유가족을 피해 ‘기습 출근’했다. 9일과 12일에는 연차휴가와 병가를 냈고, 13일 다시 출근해 업무에 복귀했다. 구는 13일 낸 보도자료에서 “구청장은 형사소송법 제95조에 해당하지 않아 보석이 인용됐으며, 질병의 사유로 인한 병보석만은 아니다”라며 “권한대행이 종료돼 구청장 권한이 회복됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 유가족 측은 구청장실 출입문 앞에서 출근 저지를 시도하면서 만남을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“송구하다”던 박희영 용산구청장, 돌연 ‘기동대 요청’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363590&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363590&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505475160184_1686775671_0018363590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박희영 용산구청장이 유족 등의 집회를 통제해달라며 경찰에 기동대 투입을 요청했다. 이태원 참사 유가족을 만나겠다고 밝힌 지 하루 만에 태도를 바꿔 구청장실을 봉쇄한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구는 14일 용산구청에 경찰 기동대 투입을 요청한 사실을 밝혔다. 구는 “지난 8일부터 13일까지 유가족, 시민단체, 유튜버 등에 대한 출입 통제에 나서지 않았지만, 14일부터 원활한 공무수행을 위해 부득이하게 출입을 통제했다”며 “용산경찰서에 ‘청사 시설물 보호 요청’ 공문을 발송하고 지원을 요청했다”고 밝혔다. 구는 보도자료를 통해 “시위로 유가족 안전 우려, 공무집행 방해, 내방민원 불편이 초래돼 경찰 지원을 요청했다”며 “이날 오전 119구조대가 8층으로 출동해 유가족의 건강 상태를 확인했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 박 구청장은 전날 “지역에서 일어난 참사에 대해 구청장으로서 거듭 송구하다는 말씀을 드린다. 희생자의 넋을 기리며 유가족과는 시기와 방법을 협의해 만나겠다”고 밝힌 바 있다. 유가족과 만나겠다는 의사를 밝힌지 하루 만에 입장이 바뀐 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061505480660185_1686775686_0018363590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 구청장은 이태원 참사 부실 대응 혐의로 구속됐다가 7일 보석으로 풀려났다. 다음날인 8일 오전 7시쯤 유가족을 피해 ‘기습 출근’했다. 9일과 12일에는 연차휴가와 병가를 냈고, 13일 다시 출근해 업무에 복귀했다. 구는 13일 낸 보도자료에서 “구청장은 형사소송법 제95조에 해당하지 않아 보석이 인용됐으며, 질병의 사유로 인한 병보석만은 아니다”라며 “권한대행이 종료돼 구청장 권한이 회복됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 유가족 측은 구청장실 출입문 앞에서 출근 저지를 시도하면서 만남을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원·엔 환율, 8년 만 800원대 진입하나… ‘엔저 장기화’ 경제 타격 우려도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362155&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362155&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2022042010052472450_1650416724_0018362155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원·엔 환율 내림세가 연일 지속되고 있다. 역대급 엔화 환율 하락에 일본을 찾는 관광객도 늘고, 환테크(환율 변동에 따라 차익을 노리는 투자법)에 대한 관심도 커지고 있다. 일각에서는 ‘900원 선’이 깨질 수 있다는 관측도 나온다. 다만 엔저 현상이 장기화할 경우 국내 수출기업과 서비스 수지에 타격을 줄 것이라는 우려도 교차한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 원·엔 재정환율은 100엔당 910원대를 기록했다. 엔화는 지난 4월 26일 1004.17원까지 ‘반짝 상승’을 보이다가 900원대 초반까지 하락했다. 엔화 환율 약세 이유로는 반도체 업황 등 경기 개선 기대감에 기반한 원화 강세와 일본 중앙은행(BOJ)이 완화적 통화정책 기조를 이어가고 있는 점 등이 꼽힌다. 현재 추세면 2015년 6월 이후 8년 만에 800원대로 진입할 수 있다는 예상도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔화 환율이 약세를 보이자 일본을 찾는 관광객이 눈에 띄게 늘고 있다. 항공통계에 따르면 이달 1~10일 8만9847명이 국내 항공사의 인천↔나리타(도쿄) 노선을 이용했다. 지난 4월 같은 기간(8만2352명)보다 9.1%, 1월(6만6741명)에 비하면 34.6% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔화에 투자하는 사람도 늘고 있다. 외화 가격이 낮을 때 사서 가치가 오를 때 팔면 ‘환차익’을 기대할 수 있기 때문이다. 금융권에 따르면 5대 시중은행의 엔화 예금 잔액은 5월 말 기준 7259억엔(약 6조6153억원)으로 집계됐다. 전월 5976억엔(5조4473억원)보다 1283억엔(1조1694억원) 늘었다. 지난해 12월부터 감소세를 보이던 엔화 예금은 4개월 만에 증가 전환했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023011815454890751_1674024348_0018362155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엔저 현상은 당분간 이어질 것으로 전망된다. 일단 일본 중앙은행이 완화 기조를 이어갈 가능성이 크다. 하반기 국내 경기가 회복되는 정도에 따라 원화 강세가 완만하게 이어질 수 있다는 관측도 나온다. 다만 미국의 통화정책 방향이나 시장 불확실성에 따라 원·엔 환율이 다시 올라갈 가능성도 없지 않다. 문정희 KB국민은행 수석 이코노미스트는 “대외적인 불안 요인이 확산되면, 원화보다는 엔화를 더 안전자산으로 보기 때문에 원·엔 환율이 올라갈 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 엔저 현상이 장기화할 경우 우리 경제에 미칠 타격을 우려하는 목소리도 나온다. 엔저 장기화는 수출 경쟁국인 국내 기업의 가격경쟁력을 떨어뜨리는 위험 요인이기 때문이다. 한국경제연구원은 지난해 11월 ‘초(超) 엔저가 우리나라 수출에 미치는 영향과 시사점’ 보고서에서 지난해 1~3분기 엔·달러 환율 상승률이 1% 포인트 오를 때마다 수출가격이 0.41% 포인트 떨어졌고, 수출물량은 0.20% 포인트, 수출금액은 0.61% 포인트 각각 감소하는 것으로 나타났다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광 등 서비스 산업 부문의 타격도 불가피하다. 이미 국내 여행객들은 국내 관광지 물가가 비싸다는 이유로 국내 여행을 기피하고 일본 등 해외로 발길을 돌리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원·엔 환율, 8년 만 800원대 진입하나… ‘엔저 장기화’ 경제 타격 우려도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362155&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362155&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2022042010052472450_1650416724_0018362155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원·엔 환율 내림세가 연일 지속되고 있다. 역대급 엔화 환율 하락에 일본을 찾는 관광객도 늘고, 환테크(환율 변동에 따라 차익을 노리는 투자법)에 대한 관심도 커지고 있다. 일각에서는 ‘900원 선’이 깨질 수 있다는 관측도 나온다. 다만 엔저 현상이 장기화할 경우 국내 수출기업과 서비스 수지에 타격을 줄 것이라는 우려도 교차한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 원·엔 재정환율은 100엔당 910원대를 기록했다. 엔화는 지난 4월 26일 1004.17원까지 ‘반짝 상승’을 보이다가 900원대 초반까지 하락했다. 엔화 환율 약세 이유로는 반도체 업황 등 경기 개선 기대감에 기반한 원화 강세와 일본 중앙은행(BOJ)이 완화적 통화정책 기조를 이어가고 있는 점 등이 꼽힌다. 현재 추세면 2015년 6월 이후 8년 만에 800원대로 진입할 수 있다는 예상도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔화 환율이 약세를 보이자 일본을 찾는 관광객이 눈에 띄게 늘고 있다. 항공통계에 따르면 이달 1~10일 8만9847명이 국내 항공사의 인천↔나리타(도쿄) 노선을 이용했다. 지난 4월 같은 기간(8만2352명)보다 9.1%, 1월(6만6741명)에 비하면 34.6% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔화에 투자하는 사람도 늘고 있다. 외화 가격이 낮을 때 사서 가치가 오를 때 팔면 ‘환차익’을 기대할 수 있기 때문이다. 금융권에 따르면 5대 시중은행의 엔화 예금 잔액은 5월 말 기준 7259억엔(약 6조6153억원)으로 집계됐다. 전월 5976억엔(5조4473억원)보다 1283억엔(1조1694억원) 늘었다. 지난해 12월부터 감소세를 보이던 엔화 예금은 4개월 만에 증가 전환했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023011815454890751_1674024348_0018362155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엔저 현상은 당분간 이어질 것으로 전망된다. 일단 일본 중앙은행이 완화 기조를 이어갈 가능성이 크다. 하반기 국내 경기가 회복되는 정도에 따라 원화 강세가 완만하게 이어질 수 있다는 관측도 나온다. 다만 미국의 통화정책 방향이나 시장 불확실성에 따라 원·엔 환율이 다시 올라갈 가능성도 없지 않다. 문정희 KB국민은행 수석 이코노미스트는 “대외적인 불안 요인이 확산되면, 원화보다는 엔화를 더 안전자산으로 보기 때문에 원·엔 환율이 올라갈 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 엔저 현상이 장기화할 경우 우리 경제에 미칠 타격을 우려하는 목소리도 나온다. 엔저 장기화는 수출 경쟁국인 국내 기업의 가격경쟁력을 떨어뜨리는 위험 요인이기 때문이다. 한국경제연구원은 지난해 11월 ‘초(超) 엔저가 우리나라 수출에 미치는 영향과 시사점’ 보고서에서 지난해 1~3분기 엔·달러 환율 상승률이 1% 포인트 오를 때마다 수출가격이 0.41% 포인트 떨어졌고, 수출물량은 0.20% 포인트, 수출금액은 0.61% 포인트 각각 감소하는 것으로 나타났다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광 등 서비스 산업 부문의 타격도 불가피하다. 이미 국내 여행객들은 국내 관광지 물가가 비싸다는 이유로 국내 여행을 기피하고 일본 등 해외로 발길을 돌리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 한복판에 1962년형 임팔라… ‘더하우스오브지엠’ 가보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362378&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362378&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417225659671_1686730977_0018362378.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7일 서울 강남 ‘더하우스오브지엠’에서 마주한 쉐보레 임팔라는 마치 1962년생 할리우드 배우 톰 크루즈가 래퍼로 변신한 것 같았다. 톰 크루즈와 동갑인 이 차량은 자동차 커스텀 디자이너 서우탁 작가의 손을 거쳐 화려하면서도 중후한 멋을 뽐냈다. 대시보드 위에 놓인 나이키 운동화와 뒷좌석에 있던 야구 배트가 ‘미국스러움’을 더했다. 정정윤 한국GM 마케팅 총괄 책임자(CMO) 전무는 “앞으로 한국시장에서 미국 브랜드로 자리매김을 해나갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 자동차 회사 GM은 산하에 3개의 브랜드를 보유하고 있다. GMC는 1900년, 캐딜락은 1902년, 쉐보레는 1922년에 탄생했다. 모두 100년이 넘은 역사를 지녔지만 한국시장에서 이들 브랜드의 정체성은 뚜렷하지 않다. 수입차인지 국산차인지 헷갈려하는 소비자도 많다. 엄밀히 따지면 ‘국내 5개사’(현대차, 기아, KG모빌리티, 한국GM, 르노코리아) 중 하나로 분류되지만 GM의 오랜 헤리티지(유산)는 포기할 수 없는 자산이다. 정 전무는 “브랜드 재정립은 쉽지 않은 과제지만 반드시 필요하다. 우린 트렌디함을 갖춘 정통 미국 브랜드로 가고자 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2층으로 향하는 계단 끝에 메리 바라 GM 최고경영자(CEO)의 메시지가 담긴 액자가 걸려 있었다. 여기서 GM의 오랜 정통성을 지켜가려는 한국GM의 의지를 엿볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모든 것을 바꿀 필요는 없습니다. 어떤 것은 보호해야 합니다. 그리고 그것은 세상을 바꾸는 것만큼이나 중요하고 도전적이며 보람찬 일이 될 수 있습니다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;더하우스오브지엠은 이 역할을 하기 위한 전초기지다. 외관 아치형 창문과 격자무늬 패턴도 GM의 창립자 윌리엄 듀란트가 처음 사업을 시작한 ‘팩토리원’에서 착안했다고 한다. 한국GM은 이곳에 쉐보레·캐딜락·GMC의 차량을 한 데 모았다. GM의 이름을 앞세운 멀티 브랜드 공간은 전 세계에서 더하우스오브지엠이 최초다. 임팔라 옆에는 쉐보레가 지난 3월 출시한 소형 스포츠유틸리티차량(SUV) 트랙스 크로스오버가 전시돼 있었다. 2층엔 GMC가 올해 초 한국에 상륙하며 들고 들어온 프리미엄 초대형 픽업트럭 ‘시에라’와 캐딜락의 대형 SUV 에스컬레이드가 있었다. 시에라는 현재 전국 11개 전시장에 전시돼 있는데 시승은 이곳에서만 가능하다. 에어백, 안전벨트, 시트 가죽 등 자동차 폐기물을 활용해 상품을 제작하는 체험 공간도 마련했다. 이를 위해 업사이클링 브랜드 컨티뉴와 협업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 한복판에 1962년형 임팔라… ‘더하우스오브지엠’ 가보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362378&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362378&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417225659671_1686730977_0018362378.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7일 서울 강남 ‘더하우스오브지엠’에서 마주한 쉐보레 임팔라는 마치 1962년생 할리우드 배우 톰 크루즈가 래퍼로 변신한 것 같았다. 톰 크루즈와 동갑인 이 차량은 자동차 커스텀 디자이너 서우탁 작가의 손을 거쳐 화려하면서도 중후한 멋을 뽐냈다. 대시보드 위에 놓인 나이키 운동화와 뒷좌석에 있던 야구 배트가 ‘미국스러움’을 더했다. 정정윤 한국GM 마케팅 총괄 책임자(CMO) 전무는 “앞으로 한국시장에서 미국 브랜드로 자리매김을 해나갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 자동차 회사 GM은 산하에 3개의 브랜드를 보유하고 있다. GMC는 1900년, 캐딜락은 1902년, 쉐보레는 1922년에 탄생했다. 모두 100년이 넘은 역사를 지녔지만 한국시장에서 이들 브랜드의 정체성은 뚜렷하지 않다. 수입차인지 국산차인지 헷갈려하는 소비자도 많다. 엄밀히 따지면 ‘국내 5개사’(현대차, 기아, KG모빌리티, 한국GM, 르노코리아) 중 하나로 분류되지만 GM의 오랜 헤리티지(유산)는 포기할 수 없는 자산이다. 정 전무는 “브랜드 재정립은 쉽지 않은 과제지만 반드시 필요하다. 우린 트렌디함을 갖춘 정통 미국 브랜드로 가고자 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2층으로 향하는 계단 끝에 메리 바라 GM 최고경영자(CEO)의 메시지가 담긴 액자가 걸려 있었다. 여기서 GM의 오랜 정통성을 지켜가려는 한국GM의 의지를 엿볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모든 것을 바꿀 필요는 없습니다. 어떤 것은 보호해야 합니다. 그리고 그것은 세상을 바꾸는 것만큼이나 중요하고 도전적이며 보람찬 일이 될 수 있습니다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;더하우스오브지엠은 이 역할을 하기 위한 전초기지다. 외관 아치형 창문과 격자무늬 패턴도 GM의 창립자 윌리엄 듀란트가 처음 사업을 시작한 ‘팩토리원’에서 착안했다고 한다. 한국GM은 이곳에 쉐보레·캐딜락·GMC의 차량을 한 데 모았다. GM의 이름을 앞세운 멀티 브랜드 공간은 전 세계에서 더하우스오브지엠이 최초다. 임팔라 옆에는 쉐보레가 지난 3월 출시한 소형 스포츠유틸리티차량(SUV) 트랙스 크로스오버가 전시돼 있었다. 2층엔 GMC가 올해 초 한국에 상륙하며 들고 들어온 프리미엄 초대형 픽업트럭 ‘시에라’와 캐딜락의 대형 SUV 에스컬레이드가 있었다. 시에라는 현재 전국 11개 전시장에 전시돼 있는데 시승은 이곳에서만 가능하다. 에어백, 안전벨트, 시트 가죽 등 자동차 폐기물을 활용해 상품을 제작하는 체험 공간도 마련했다. 이를 위해 업사이클링 브랜드 컨티뉴와 협업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속초 ‘청년몰’ 화재로 다 탔다…인명 피해는 없어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363660&amp;code=61122014&amp;sid1=kan</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363660&amp;code=61122014&amp;sid1=kan</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061506032960187_1686776609_0018363660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14일 밤 강원 속초시 중앙동 상가건물에서 큰불이 나 2시간여 만에 잔화됐다. 점포 20개를 태웠지만 다행이 인명피해는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 이날 오후 10시34분쯤 점포 20여개가 입주한 2층 상가 건물에서 화재가 발생했다. 불은 2시간 20여분 만인 15일 오전 0시 53분쯤 진압이 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061506034160188_1686776621_0018363660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화재가 난 곳은 속초시 중앙동에 위치한 청년몰 ‘갯배st’다. 소방 당국은 ‘속초 갯배 인근 청년몰 건물에서 불이 났다’는 신고를 받고 출동해 진화 작업을 펼쳤다. 소방당국이 현장에 도착했을 당시 건물 대부분이 불길이 휩싸여 있었다. 오후 10시 42분쯤 대응 1단계를 발령한 소방 당국은 25대의 장비와 70여명의 소방대원을 투입해 진화에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재 진압을 위해 경비정까지 투입한 해경은 바다에서 불이 난 상가건물을 향해 물을 뿌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061506040060189_1686776640_0018363660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화재 당시 상가들은 이미 영업을 종료한 상태여서 인명 피해는 없는 것으로 전해졌다. 다만 청년몰에 입점한 20개여개 점포를 비롯한 2245㎡ 면적, 2층 규모의 해당 건물이 전소되는 재산피해가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경찰과 소방 당국은 발화 지점을 포함해 정확한 화재 원인과 피해자 여부, 피해 규모 등을 조사할 방침이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KG모빌리티가 작정하고 만든 픽업트럭 ‘렉스턴 쿨멘’ 시승기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417405159720_1686732051_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 픽업트럭의 불모지다. ‘픽업트럭의 명가’라는 옛 쌍용자동차(현 KG모빌리티)의 수식어가 퍽 와 닿지 않던 이유다. 그러나 KG그룹은 쌍용차를 인수하며 픽업트럭 시장에서의 위상을 더 확고히 하겠다는 의지를 밝혔다. KG모빌리티로 사명을 바꾼 뒤 처음으로 지난달에 픽업트럭 부분변경 모델을 출시했다. 기존 렉스턴 스포츠의 고급 버전이다. 이름은 ‘쿨멘’. 차가운 남자(Cool man)라는 의미인 줄 알고 실물을 보기도 전에 실망부터 했는데 오해였다. 스펠링은 ‘Culman’. ‘산의 최고 봉우리’ 혹은 ‘전성기’라는 뜻이다. 지난 10일 ‘렉스턴 스포츠&amp;칸 쿨멘’을 타고 서울 마포에서 수원 행궁동까지 왕복 약 90㎞를 주행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417410859722_1686732068_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 차를 처음 마주하자마자 크기에 당황했다. 전장(차의 길이)이 무려 5405㎜다. 기아 카니발(5155㎜), 쉐보레 타호(5350㎜), BMW X7(5180㎜)보다 길다. 16년 무사고 운전 경력이지만 픽업트럭은 익숙하지 않아서인지 좁은 주차장에서 차량을 빼낼 때 조금 부담스러웠다. 미국과 달리 한국에서 픽업트럭이 잘 안 팔리는 이유를 알 수 있을 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 존재만으로 다른 차량을 압도하는 위압감이 있다. 팔각형 모양의 라디에이터 그릴은 웅장함을 더했다. 그릴 중앙엔 기존 ‘쓰리써클(3개의 원)’ 엠블럼 대신 수출 물량에 써온 윙 엠블럼을 달았다. 어떤 지형과 장애물도 헤쳐 넘어갈 수 있을 것 같은 강인한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417412959723_1686732090_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 차량의 전고(차의 높이)는 1855㎜다. 발 받침대를 밟고 운전석에 올라탔다. 시트가 높은 덕에 시야가 탁 트여있다. 2.2ℓ 디젤 엔진을 품고 있다. 메르세데스 벤츠에 탑재하는 엔진을 개선해 만들었다. 시동 버튼을 누르자 12.3인치 디스플레이가 켜졌다. 아이나비 내비게이션을 탑재했다. 수입차에 장착된 내비게이션보다 확실히 길 안내가 직관적이었다. 스틱형 기어를 탑재해 조작이 편리했다. 공조장치 등은 터치식으로 조작해야 한다. 강인한 느낌의 픽업트럭에는 물리버튼이 더 어울릴 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디젤 엔진치곤 상당히 조용하다. 최고 출력 202마력, 최대토크 45.0㎏·m의 성능을 갖췄다. 이륜·사륜 구동 전환이 가능하다. 기본적으로 오프로드에 강점을 가진 차량이다. KG모빌리티는 이 차량을 처음 내놓을 때 시승행사 코스를 산악지형으로 택했었다. 당시 장착했던 오프로드용 타이어로 일반도로를 달려서 승차감이 부드럽진 않았다. 오르막길에서 사륜구동 저단(4L) 기어로 전환하자 확실히 힘이 붙는 게 느껴지면서 지면을 무리 없이 박차고 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거대한 몸집에도 불구하고 훌륭한 가속감을 갖췄다. 정지상태에서 가속 페달을 살짝만 밟아도 차량이 앞으로 툭 튀어나가는 것 같았다. 픽업트럭 특성상 짐을 싣지 않은 상태에선 앞쪽에 무게가 쏠리기 때문에 생기는 현상 같았다. 스티어링휠(운전대)도 쉽게 돌아갔다. 픽업트럭을 모는 게 맞나 싶은 생각이 들 정도였다. 이 차량을 선택하는 이들은 무게감 있는 주행감을 즐길 것 같아서 이 부분은 아쉬움이 남았다. 주행안전 보조시스템(ADAS)은 차량이 차선을 벗어나려고 할 때 앞바퀴를 차선 안쪽으로 안정적으로 옮겼다. 기어 앞쪽에 있는 무선충전 패드에 스마트폰을 올려놓자 충전이 시작됐다. 고정 장치는 없었지만 표면이 미끄럽지 않아 차가 흔들려도 떨어지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417414759724_1686732108_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차체 길이가 큰 만큼 적재공간도 넉넉하다. 무려 1262ℓ를 실을 수 있다. 가격은 3478만원부터다. 화물차로 분류되기 때문에 개별소비세가 면제되고 취등록세 감면 혜택을 받을 수 있다. 개인·법인사업자라면 구입할 때 10% 부가세도 환급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KG모빌리티가 작정하고 만든 픽업트럭 ‘렉스턴 쿨멘’ 시승기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417405159720_1686732051_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 픽업트럭의 불모지다. ‘픽업트럭의 명가’라는 옛 쌍용자동차(현 KG모빌리티)의 수식어가 퍽 와 닿지 않던 이유다. 그러나 KG그룹은 쌍용차를 인수하며 픽업트럭 시장에서의 위상을 더 확고히 하겠다는 의지를 밝혔다. KG모빌리티로 사명을 바꾼 뒤 처음으로 지난달에 픽업트럭 부분변경 모델을 출시했다. 기존 렉스턴 스포츠의 고급 버전이다. 이름은 ‘쿨멘’. 차가운 남자(Cool man)라는 의미인 줄 알고 실물을 보기도 전에 실망부터 했는데 오해였다. 스펠링은 ‘Culman’. ‘산의 최고 봉우리’ 혹은 ‘전성기’라는 뜻이다. 지난 10일 ‘렉스턴 스포츠&amp;칸 쿨멘’을 타고 서울 마포에서 수원 행궁동까지 왕복 약 90㎞를 주행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417410859722_1686732068_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 차를 처음 마주하자마자 크기에 당황했다. 전장(차의 길이)이 무려 5405㎜다. 기아 카니발(5155㎜), 쉐보레 타호(5350㎜), BMW X7(5180㎜)보다 길다. 16년 무사고 운전 경력이지만 픽업트럭은 익숙하지 않아서인지 좁은 주차장에서 차량을 빼낼 때 조금 부담스러웠다. 미국과 달리 한국에서 픽업트럭이 잘 안 팔리는 이유를 알 수 있을 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 존재만으로 다른 차량을 압도하는 위압감이 있다. 팔각형 모양의 라디에이터 그릴은 웅장함을 더했다. 그릴 중앙엔 기존 ‘쓰리써클(3개의 원)’ 엠블럼 대신 수출 물량에 써온 윙 엠블럼을 달았다. 어떤 지형과 장애물도 헤쳐 넘어갈 수 있을 것 같은 강인한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417412959723_1686732090_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 차량의 전고(차의 높이)는 1855㎜다. 발 받침대를 밟고 운전석에 올라탔다. 시트가 높은 덕에 시야가 탁 트여있다. 2.2ℓ 디젤 엔진을 품고 있다. 메르세데스 벤츠에 탑재하는 엔진을 개선해 만들었다. 시동 버튼을 누르자 12.3인치 디스플레이가 켜졌다. 아이나비 내비게이션을 탑재했다. 수입차에 장착된 내비게이션보다 확실히 길 안내가 직관적이었다. 스틱형 기어를 탑재해 조작이 편리했다. 공조장치 등은 터치식으로 조작해야 한다. 강인한 느낌의 픽업트럭에는 물리버튼이 더 어울릴 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디젤 엔진치곤 상당히 조용하다. 최고 출력 202마력, 최대토크 45.0㎏·m의 성능을 갖췄다. 이륜·사륜 구동 전환이 가능하다. 기본적으로 오프로드에 강점을 가진 차량이다. KG모빌리티는 이 차량을 처음 내놓을 때 시승행사 코스를 산악지형으로 택했었다. 당시 장착했던 오프로드용 타이어로 일반도로를 달려서 승차감이 부드럽진 않았다. 오르막길에서 사륜구동 저단(4L) 기어로 전환하자 확실히 힘이 붙는 게 느껴지면서 지면을 무리 없이 박차고 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거대한 몸집에도 불구하고 훌륭한 가속감을 갖췄다. 정지상태에서 가속 페달을 살짝만 밟아도 차량이 앞으로 툭 튀어나가는 것 같았다. 픽업트럭 특성상 짐을 싣지 않은 상태에선 앞쪽에 무게가 쏠리기 때문에 생기는 현상 같았다. 스티어링휠(운전대)도 쉽게 돌아갔다. 픽업트럭을 모는 게 맞나 싶은 생각이 들 정도였다. 이 차량을 선택하는 이들은 무게감 있는 주행감을 즐길 것 같아서 이 부분은 아쉬움이 남았다. 주행안전 보조시스템(ADAS)은 차량이 차선을 벗어나려고 할 때 앞바퀴를 차선 안쪽으로 안정적으로 옮겼다. 기어 앞쪽에 있는 무선충전 패드에 스마트폰을 올려놓자 충전이 시작됐다. 고정 장치는 없었지만 표면이 미끄럽지 않아 차가 흔들려도 떨어지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061417414759724_1686732108_0018362489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차체 길이가 큰 만큼 적재공간도 넉넉하다. 무려 1262ℓ를 실을 수 있다. 가격은 3478만원부터다. 화물차로 분류되기 때문에 개별소비세가 면제되고 취등록세 감면 혜택을 받을 수 있다. 개인·법인사업자라면 구입할 때 10% 부가세도 환급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“식량 부족해 굶어 죽고 있다” 北주민들 비밀 인터뷰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363750&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363750&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061506523860191_1686779558_0018363750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 주민들이 영국 BBC와 비밀리에 진행한 인터뷰에서 “식량이 부족해 이웃이 굶어 죽었다”고 증언했다. BBC는 주민 인터뷰 내용을 토대로 북한이 1990년대 ‘고난의 행군’ 이후 최악의 상황이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 14일(현지시간) 북한 전문 매체 데일리NK의 지원으로 평양과 중국 국경 근처 마을 등에 거주하는 일반 주민 3명과 인터뷰를 진행했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC에 따르면 평양에 사는 지연(이하 모두 가명)씨는 세 식구가 집에서 굶어 죽었다고 말했다. 그는 사람들이 살 수가 없어서 집에서 목숨을 끊거나 죽으려고 산으로 들어간다는 얘기를 들었다고 북한 내부 분위기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 국경 근처에 사는 건설 노동자 찬호씨는 마을에서 5명이 굶어 죽었다는 충격적인 사실도 털어놨다. 찬호씨는 “처음엔 코로나19로 죽을까 봐 무서웠지만 이후엔 아사할까 봐 걱정되기 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 밀수품을 파는 상인인 명숙씨는 장마당에서 팔리던 제품이 비었고, 수입품이 대부분 사라졌다고 말했다. 그는 아이들을 먹이기 위해 고군분투하고 있으며, 이틀간 음식을 못 먹어서 자다가 죽을 것 같았다고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 경제학자 피터 워드는 “평범한 중산층의 이웃이 굶어 죽는 것은 매우 우려스럽다”며 “아직 전면적 사회 붕괴나 대규모 아사는 아니지만 좋지 않아 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 내부의 경제적 상황이 이처럼 좋지 않지만 북중간 국경 폐쇄로 인해 더 이상 중국으로 탈출도 불가능한 상황이라고 한다. 한국 정부 발표에 따르면 코로나19 이전에는 하루 1000명 이상 압록강을 건너 중국으로 탈출했던 것으로 파악된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명숙씨는 “지금은 강에 가까이만 가도 가혹한 처벌을 받을 것이라서 아무도 건너가지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈출을 시도하다가 실제 처형되는 사례를 북한 주민들도 직접 목격하고 있다. 찬호씨는 친구 아들이 최근 비공개 처형을 여러 건 목격했다고 전했다. 그는 “매일 매일 살기가 더 힘들어진다. 한 번 잘못 움직이면 처형”이라며 “우리는 여기 갇혀서 죽기만 기다리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“식량 부족해 굶어 죽고 있다” 北주민들 비밀 인터뷰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363750&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363750&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-14T21:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061506523860191_1686779558_0018363750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 주민들이 영국 BBC와 비밀리에 진행한 인터뷰에서 “식량이 부족해 이웃이 굶어 죽었다”고 증언했다. BBC는 주민 인터뷰 내용을 토대로 북한이 1990년대 ‘고난의 행군’ 이후 최악의 상황이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 14일(현지시간) 북한 전문 매체 데일리NK의 지원으로 평양과 중국 국경 근처 마을 등에 거주하는 일반 주민 3명과 인터뷰를 진행했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC에 따르면 평양에 사는 지연(이하 모두 가명)씨는 세 식구가 집에서 굶어 죽었다고 말했다. 그는 사람들이 살 수가 없어서 집에서 목숨을 끊거나 죽으려고 산으로 들어간다는 얘기를 들었다고 북한 내부 분위기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 국경 근처에 사는 건설 노동자 찬호씨는 마을에서 5명이 굶어 죽었다는 충격적인 사실도 털어놨다. 찬호씨는 “처음엔 코로나19로 죽을까 봐 무서웠지만 이후엔 아사할까 봐 걱정되기 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 밀수품을 파는 상인인 명숙씨는 장마당에서 팔리던 제품이 비었고, 수입품이 대부분 사라졌다고 말했다. 그는 아이들을 먹이기 위해 고군분투하고 있으며, 이틀간 음식을 못 먹어서 자다가 죽을 것 같았다고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 경제학자 피터 워드는 “평범한 중산층의 이웃이 굶어 죽는 것은 매우 우려스럽다”며 “아직 전면적 사회 붕괴나 대규모 아사는 아니지만 좋지 않아 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 내부의 경제적 상황이 이처럼 좋지 않지만 북중간 국경 폐쇄로 인해 더 이상 중국으로 탈출도 불가능한 상황이라고 한다. 한국 정부 발표에 따르면 코로나19 이전에는 하루 1000명 이상 압록강을 건너 중국으로 탈출했던 것으로 파악된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명숙씨는 “지금은 강에 가까이만 가도 가혹한 처벌을 받을 것이라서 아무도 건너가지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈출을 시도하다가 실제 처형되는 사례를 북한 주민들도 직접 목격하고 있다. 찬호씨는 친구 아들이 최근 비공개 처형을 여러 건 목격했다고 전했다. 그는 “매일 매일 살기가 더 힘들어진다. 한 번 잘못 움직이면 처형”이라며 “우리는 여기 갇혀서 죽기만 기다리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠금 장치 있는데? 보건소 ‘몰수 마약’ 10억어치 증발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363796&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363796&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023041317555530447_1681376155_0018363796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 내 한 보건소에서 보관하고 있던 마약이 사라지는 사건이 발생했다. 검찰과 경찰이 수사 과정에서 압수한 ‘몰수 마약’은 법원의 판결이 나올 때까지 보건소에서 보관하는데, 절차에 따라 보관 중인 마약이 사라진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 해당 보건소 등에 따르면 지난 4월 검찰로부터 수사 과정에서 압수한 마약을 폐기하라는 요청을 받고 폐기 대상 마약을 확인하던 중 분실 사실을 뒤늦게 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 분실된 것으로 파악된 마약은 필로폰 등 총 5종에 걸쳐 약 500g에 달하는 것으로 알려졌다. 시가로는 10억원 상당에 달하는 것으로 추정된다. 지난 2021년 보건소로 인계된 마약이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 보건소를 상대로 정확한 분실 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 보건소 측은 이중 잠금장치가 있는 금고 안에서 마약을 보관했기 때문에 외부로 무단 유출되지는 않았을 것으로 보고 있다. 보건소 관계자는 “마약이 폐기될 당시 다른 마약과 합쳐져 폐기됐을 가능성 등도 있어 확인하고 있다”며 “검찰이 조사하고 있는 만큼 결과를 지켜보는 상황으로 앞으로 철저한 관리 대책을 세울 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠금 장치 있는데? 보건소 ‘몰수 마약’ 10억어치 증발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363796&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363796&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023041317555530447_1681376155_0018363796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 내 한 보건소에서 보관하고 있던 마약이 사라지는 사건이 발생했다. 검찰과 경찰이 수사 과정에서 압수한 ‘몰수 마약’은 법원의 판결이 나올 때까지 보건소에서 보관하는데, 절차에 따라 보관 중인 마약이 사라진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 해당 보건소 등에 따르면 지난 4월 검찰로부터 수사 과정에서 압수한 마약을 폐기하라는 요청을 받고 폐기 대상 마약을 확인하던 중 분실 사실을 뒤늦게 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 분실된 것으로 파악된 마약은 필로폰 등 총 5종에 걸쳐 약 500g에 달하는 것으로 알려졌다. 시가로는 10억원 상당에 달하는 것으로 추정된다. 지난 2021년 보건소로 인계된 마약이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 보건소를 상대로 정확한 분실 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 보건소 측은 이중 잠금장치가 있는 금고 안에서 마약을 보관했기 때문에 외부로 무단 유출되지는 않았을 것으로 보고 있다. 보건소 관계자는 “마약이 폐기될 당시 다른 마약과 합쳐져 폐기됐을 가능성 등도 있어 확인하고 있다”며 “검찰이 조사하고 있는 만큼 결과를 지켜보는 상황으로 앞으로 철저한 관리 대책을 세울 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빌 게이츠, 시 주석 만난다”…블링컨 방중 앞두고 성사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507204160194_1686781241_0018363810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;빌 게이츠 마이크로소프트(MS) 공동창업자가 시진핑 중국 주석을 만난다. 시 주석이 서방의 유력 기업가를 만난 건 이례적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 14일(현지 시각) “게이츠가 오는 16일 시 주석을 만날 예정이고, 단독 면담을 가질 수 있다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다. 게이츠는 2015년 중국 하이난성에서 열린 ‘중국판 다보스’ 보아오포럼 때 시 주석을 만났다. 시 주석은 2020년 초 게이츠가 재단을 통해 코로나19 퇴치 자금 500만 달러 지원을 약속한 것에 대해 감사하다는 편지를 직접 쓰기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소식통은 면담 의제에 대해서는 언급하지 않았다. 게이츠는 이날 트위터에 “2019년 이후 처음으로 베이징에 왔다”며 “‘빌 앤 멜린다 게이츠 재단’과 함께 세계 보건·개발 과제를 위해 노력해온 파트너들을 만날 것”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 시 주석이 최근 수년 만에 외국 기업가와 처음 만나는 것으로 팬데믹 이후 기업가들과의 만남 공백을 해소하는 계기가 될 것이라고 설명했다. 최근 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)와 일론 머스크 테슬라 CEO 등도 중국을 방문했지만 각각 리창 국무원 총리, 당쉐샹 부총리 등을 만났을 뿐 시 주석은 만나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이츠와 시 주석의 만남은 토니 블링컨 미 국무장관의 방중에 앞서 이뤄진다. 국무부는 블링컨 장관이 오는 16일 워싱턴DC를 출발해 21일까지 중국 베이징(北京)과 영국 런던을 각각 방문한다고 발표했다. 블링컨 장관은 이틀간 베이징에 머물며 중국 고위 관리들을 만날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 국무부 대변인은 “미·중 관계를 책임감 있게 관리하기 위한 열린 소통 라인의 중요성을 논의할 것”이라며 “양국 간 우려 사항과 세계 이슈, 초국가적 공동 과제에 대한 잠재적 협력 가능성 역시 의논될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 당국자는 “방중 목적은 미·중 경쟁이 충돌로 치닫지 않도록 상황을 관리하고, 서로 오판할 위험을 줄이기 위한 소통 채널을 구축하는 것”이라며 “중국도 이런 필요를 인식하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 방중이 의미 있는 결과물을 내지는 않을 것으로 전망된다. 대니얼 크리튼브링크 국무부 동아태차관보는 전화브리핑에서 “많은 결과물을 기대할 방문은 아니다”며 “양국이 서로를 대하는 방식을 바꾸거나 어떤 돌파구를 마련하고자 하는 의도로 중국에 가는 건 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커트 캠벨 백악관 국가안보회의(NSC) 인도·태평양조정관도 “경쟁이 계속되면서 중국은 대만해협에서 쿠바에 이르기까지 도발적인 행동을 할 것이며 우리는 대항할 것”이라며 “지금은 치열한 외교를 할 시간으로 전략적인 전환이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빌 게이츠, 시 주석 만난다”…블링컨 방중 앞두고 성사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507204160194_1686781241_0018363810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;빌 게이츠 마이크로소프트(MS) 공동창업자가 시진핑 중국 주석을 만난다. 시 주석이 서방의 유력 기업가를 만난 건 이례적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 14일(현지 시각) “게이츠가 오는 16일 시 주석을 만날 예정이고, 단독 면담을 가질 수 있다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다. 게이츠는 2015년 중국 하이난성에서 열린 ‘중국판 다보스’ 보아오포럼 때 시 주석을 만났다. 시 주석은 2020년 초 게이츠가 재단을 통해 코로나19 퇴치 자금 500만 달러 지원을 약속한 것에 대해 감사하다는 편지를 직접 쓰기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소식통은 면담 의제에 대해서는 언급하지 않았다. 게이츠는 이날 트위터에 “2019년 이후 처음으로 베이징에 왔다”며 “‘빌 앤 멜린다 게이츠 재단’과 함께 세계 보건·개발 과제를 위해 노력해온 파트너들을 만날 것”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 시 주석이 최근 수년 만에 외국 기업가와 처음 만나는 것으로 팬데믹 이후 기업가들과의 만남 공백을 해소하는 계기가 될 것이라고 설명했다. 최근 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)와 일론 머스크 테슬라 CEO 등도 중국을 방문했지만 각각 리창 국무원 총리, 당쉐샹 부총리 등을 만났을 뿐 시 주석은 만나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이츠와 시 주석의 만남은 토니 블링컨 미 국무장관의 방중에 앞서 이뤄진다. 국무부는 블링컨 장관이 오는 16일 워싱턴DC를 출발해 21일까지 중국 베이징(北京)과 영국 런던을 각각 방문한다고 발표했다. 블링컨 장관은 이틀간 베이징에 머물며 중국 고위 관리들을 만날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 국무부 대변인은 “미·중 관계를 책임감 있게 관리하기 위한 열린 소통 라인의 중요성을 논의할 것”이라며 “양국 간 우려 사항과 세계 이슈, 초국가적 공동 과제에 대한 잠재적 협력 가능성 역시 의논될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 당국자는 “방중 목적은 미·중 경쟁이 충돌로 치닫지 않도록 상황을 관리하고, 서로 오판할 위험을 줄이기 위한 소통 채널을 구축하는 것”이라며 “중국도 이런 필요를 인식하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 방중이 의미 있는 결과물을 내지는 않을 것으로 전망된다. 대니얼 크리튼브링크 국무부 동아태차관보는 전화브리핑에서 “많은 결과물을 기대할 방문은 아니다”며 “양국이 서로를 대하는 방식을 바꾸거나 어떤 돌파구를 마련하고자 하는 의도로 중국에 가는 건 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커트 캠벨 백악관 국가안보회의(NSC) 인도·태평양조정관도 “경쟁이 계속되면서 중국은 대만해협에서 쿠바에 이르기까지 도발적인 행동을 할 것이며 우리는 대항할 것”이라며 “지금은 치열한 외교를 할 시간으로 전략적인 전환이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막무가내 버스 난동男, 경찰오자 “인질 잡혔다” 헛소리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363858&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363858&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507525360199_1686783173_0018363858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;술에 취한 남성이 달리는 시내버스 안에서 운전기사와 승객을 상대로 행패를 부리는 영상이 공개됐다. 이 남성은 ‘가는 길이 마음에 안 든다’며 기사와 승객에게 시비를 걸다가, 경찰이 출동하자 “인질로 잡혀 있다”며 갑자기 태도를 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507531160200_1686783192_0018363858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14일 JTBC가 공개한 해당 영상에 따르면, 술에 취한 이 남성은 버스 손잡이에 한쪽 발을 올린 채 큰 소리로 차를 세우라고 여러 차례 소리를 지른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단지 위협하는데 그치지 않고 물리적인 폭행으로도 이어졌다. 이 남성은 “너 검사 아냐”며 운전기사의 뺨을 내려치는 장면이 버스 내부 CCTV에 고스란히 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507532960201_1686783209_0018363858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 남성은 버스에 타고 있던 다른 승객들에게도 시비를 걸었다. 난동을 만류하자 “너 일단 한번 보자”며 승객과 실랑이를 벌였고, 버스에서 내리려는 학생에게는 “뭘 내려”라며 발길질도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막무가내로 난동을 부리던 이 남성은 경찰이 출동하자 갑자기 “인질이 됐다”며 태도를 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해를 당한 버스 기사는 “당황스럽고 겁이 난다”며 두려움을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막무가내 버스 난동男, 경찰오자 “인질 잡혔다” 헛소리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363858&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363858&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507525360199_1686783173_0018363858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;술에 취한 남성이 달리는 시내버스 안에서 운전기사와 승객을 상대로 행패를 부리는 영상이 공개됐다. 이 남성은 ‘가는 길이 마음에 안 든다’며 기사와 승객에게 시비를 걸다가, 경찰이 출동하자 “인질로 잡혀 있다”며 갑자기 태도를 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507531160200_1686783192_0018363858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14일 JTBC가 공개한 해당 영상에 따르면, 술에 취한 이 남성은 버스 손잡이에 한쪽 발을 올린 채 큰 소리로 차를 세우라고 여러 차례 소리를 지른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단지 위협하는데 그치지 않고 물리적인 폭행으로도 이어졌다. 이 남성은 “너 검사 아냐”며 운전기사의 뺨을 내려치는 장면이 버스 내부 CCTV에 고스란히 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507532960201_1686783209_0018363858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 남성은 버스에 타고 있던 다른 승객들에게도 시비를 걸었다. 난동을 만류하자 “너 일단 한번 보자”며 승객과 실랑이를 벌였고, 버스에서 내리려는 학생에게는 “뭘 내려”라며 발길질도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막무가내로 난동을 부리던 이 남성은 경찰이 출동하자 갑자기 “인질이 됐다”며 태도를 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해를 당한 버스 기사는 “당황스럽고 겁이 난다”며 두려움을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용인대, 개교 70주년 기념식 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363862&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363862&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507553860202_1686783339_0018363862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인대학교가 지난 14일 무도대학 단호홀에서 개교 70주년 기념식을 개최했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기념식은 국악과의 식전공연을 시작으로 한진수 총장 기념사, 김홍우 이사장 격려사, 총동문회장, 용인특례시장, 대한체육회장 영상 축사 순으로 진행됐다. 이에 이어 이원성 경기도 체육회장 명예박사학위 수여식과 발전기금 전달식을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 이날 ‘70년의 여정’과 ‘VISION 선포’ 영상을 상영하며 용인대의 과거를 기억하고 미래를 위한 비전을 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김홍우 이사장은 “1953년 개교이래 이 자리가 있기까지 용인대학교를 아끼고 사랑해 주신 모든 분께 감사의 말씀을 드린다.”며, “대학의 위기 극복과 발전을 위해 힘을 모아 주기를 바란다.”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한진수 총장은 “개교 70주년을 넘어 100주년을 기념하는 그날까지 모두가 용인대학교의 무궁한 발전을 위해 함께 하여주시길 부탁드린다.”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용인대, 개교 70주년 기념식 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363862&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363862&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507553860202_1686783339_0018363862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인대학교가 지난 14일 무도대학 단호홀에서 개교 70주년 기념식을 개최했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기념식은 국악과의 식전공연을 시작으로 한진수 총장 기념사, 김홍우 이사장 격려사, 총동문회장, 용인특례시장, 대한체육회장 영상 축사 순으로 진행됐다. 이에 이어 이원성 경기도 체육회장 명예박사학위 수여식과 발전기금 전달식을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 이날 ‘70년의 여정’과 ‘VISION 선포’ 영상을 상영하며 용인대의 과거를 기억하고 미래를 위한 비전을 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김홍우 이사장은 “1953년 개교이래 이 자리가 있기까지 용인대학교를 아끼고 사랑해 주신 모든 분께 감사의 말씀을 드린다.”며, “대학의 위기 극복과 발전을 위해 힘을 모아 주기를 바란다.”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한진수 총장은 “개교 70주년을 넘어 100주년을 기념하는 그날까지 모두가 용인대학교의 무궁한 발전을 위해 함께 하여주시길 부탁드린다.”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중학생들 ‘이색 민원’에 美 워커 장군 흉상 건립된다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363865&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363865&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-06-14T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061507575960204_1686783480_0018363865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중학생들이 자치단체에 내민 이색 민원이 불러일으킨 나비효과로 6·25 전쟁에서 공을 세운 美 장군의 흉상이 들어선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 칠곡군은 6·25 당시 국토의 90%가 북한군에 점령당한 상황에서 이른바 ‘워커 라인(낙동강 방어선)’을 구축해 대한민국을 구한 미 8군 사령관 ‘월턴 해리스 워커’(1889~1950) 장군의 흉상을 건립한다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재욱 칠곡군수는 14일 군청에서 칠곡군 한미친선위원회(회장 이삼환)를 비롯해 황보활 장곡중 교장과 간담회를 개최하고 워커 장군 흉상을 칠곡호국평화기념관에 설치하기로 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워커 장군 흉상은 김동준(칠곡 장곡중·3) 군과 학교 친구들이 워커 장군을 또래 친구들에게 알려달라며 김 군수에게 제출한 민원에 대한 화답이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흉상은 학생들의 대견한 생각을 응원하고 칠곡군이 국제적 호국 명소로 자리매김을 위해 제작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 군은 과제물을 위해 소셜미디어(SNS)를 검색하다 워커 장군의 사연을 접하고 난 후 낙동강을 지킨 워커 장군의 활약상을 알리기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친구들과 학원 수업이 끝난 늦은 시간 모여 김 군수에게 보낼 장문의 글을 작성하고 워커 장군을 알리기 위한 퍼포먼스를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡군은 워커 장군의 헌신을 기리고 국민적 관심을 높이기 위해 예산을 투입하는 대신에 일반인 대상의 모금을 통해 흉상을 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정시몬 한미친선위원회 사무국장은 “경북도청 승인을 받은 후 계좌를 개설하고 내달 23일까지 흉상 제작을 위한 기금을 모을 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 말로 예정된 제막식은 칠곡군청 공무원이 아닌 학생들이 행사를 기획하고 사회를 보며 각종 추모 공연을 펼치는 등 학생 주도로 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년 미스코리아 경북 진·선·미도 “워커 장군을 기억하겠다”는 현수막을 들며 응원하고 나서 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 군은 “워커 장군의 업적은 교과서에도 나오지 않은 내용이지만 자라나는 우리 미래 세대는 알아야 한다는 생각으로 글을 작성했다”며 “어린 학생들의 작은 목소리에도 귀를 기울여 주신 군수님과 한미친선위원회에 감사 인사를 드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 군수는 “흉상 제작에 의미를 더하기 위해 예산이 아닌 모금을 택했다”며 “십시일반 많은 분의 동참으로 워커 장군 흉상이 건립되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 미신고 숙박업 36곳 적발…수억대 불법 매출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363907&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363907&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023040316374594027_1680507465_0018363907.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;숙박업 신고 없이 오피스텔, 주택, 아파트 등에서 영업을 한 불법 숙박업체들이 경기도에 무더기로 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 특별사법경찰단은 지난달 15일부터 26일까지 수원, 부천, 성남, 고양 등 11개 지역에서 불법영업으로 의심되는 숙박업소에 대한 단속을 벌여 미신고 영업 36곳 103개 객실을 적발했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숙박예약사이트에서 1명의 영업주가 2개의 호스트 계정으로 고양시 A숙박업소 오피스텔 3객실, 파주시 B숙박업소 오피스텔 1객실을 빌려 불법으로 숙박업을 운영하며 9개월간 3600만원의 불법 매출을 올리다가 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부천시 소재 C업소는 오피스텔 7개 객실을 5년간 운영하며 약 2억500만원의 매출을 올리다가 덜미가 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안양시에 있는 D업소는 주택 등 7개 객실을 5년간 운영하며 약 2100만원의 불법 매출을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 불법 업소를 유형별로 살펴보면 오피스텔이 25곳으로 가장 많았다. 이어 주택 9곳, 아파트 1곳, 가설건축물 1곳 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도 특사경은 적발된 이들 업소에 대해 관할 지자체에 행정처분을 요청하는 한편, 검찰에 송치하는 등 관련법에 따라 엄정 조치할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적발된 업소는 공중위생관리법에 따라 2년 이하의 징역 또는 2000만원 이하의 벌금이 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍은기 도 특사경단장은 “미신고 숙박업소들은 소방시설 설치기준 등에 대한 준수 여부 확인이 어려워 화재를 비롯한 사고 발생의 사각지대에 있다”며 “지속적인 단속을 통해 도민에게 안전한 숙박 환경을 제공하도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 미신고 숙박업 36곳 적발…수억대 불법 매출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363907&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363907&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023040316374594027_1680507465_0018363907.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;숙박업 신고 없이 오피스텔, 주택, 아파트 등에서 영업을 한 불법 숙박업체들이 경기도에 무더기로 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 특별사법경찰단은 지난달 15일부터 26일까지 수원, 부천, 성남, 고양 등 11개 지역에서 불법영업으로 의심되는 숙박업소에 대한 단속을 벌여 미신고 영업 36곳 103개 객실을 적발했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숙박예약사이트에서 1명의 영업주가 2개의 호스트 계정으로 고양시 A숙박업소 오피스텔 3객실, 파주시 B숙박업소 오피스텔 1객실을 빌려 불법으로 숙박업을 운영하며 9개월간 3600만원의 불법 매출을 올리다가 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부천시 소재 C업소는 오피스텔 7개 객실을 5년간 운영하며 약 2억500만원의 매출을 올리다가 덜미가 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안양시에 있는 D업소는 주택 등 7개 객실을 5년간 운영하며 약 2100만원의 불법 매출을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 불법 업소를 유형별로 살펴보면 오피스텔이 25곳으로 가장 많았다. 이어 주택 9곳, 아파트 1곳, 가설건축물 1곳 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도 특사경은 적발된 이들 업소에 대해 관할 지자체에 행정처분을 요청하는 한편, 검찰에 송치하는 등 관련법에 따라 엄정 조치할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적발된 업소는 공중위생관리법에 따라 2년 이하의 징역 또는 2000만원 이하의 벌금이 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍은기 도 특사경단장은 “미신고 숙박업소들은 소방시설 설치기준 등에 대한 준수 여부 확인이 어려워 화재를 비롯한 사고 발생의 사각지대에 있다”며 “지속적인 단속을 통해 도민에게 안전한 숙박 환경을 제공하도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘수도권 쏠림’ 데이터센터 지방 분산 추진한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362175&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362175&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061416131059466_1686726790_0018362175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 데이터센터의 ‘수도권 쏠림’ 현상을 완화하기 위한 해법 찾기에 돌입했다. 데이터센터는 인공지능(AI) 시대를 맞아 한층 중요해지고 있다. 정보통신기술(ICT) 산업의 ‘뼈대’로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터의 지방 분산 필요성은 지난해 10월 판교 데이터센터 화재 사고로 카카오톡 먹통 사태가 발생하면서 제기됐다. 수도권 위주로 데이터센터가 지어지면서 전력 수요까지 집중돼 전력계통 부담도 커지고 있다. 정부는 메타버스와 인공지능(AI) 등의 차세대 정보통신(IT) 서비스 확산에 대비해 전국에 데이터센터를 설립하는 방안 마련에 들어갔다. 데이터센터를 국가 기간산업으로 육성하겠다는 청사진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 IT 업계에 따르면 과학기술정보통신부는 비수도권에 데이터센터를 건립하기 위한 방안을 마련하는 연구용역을 수행한다고 지난달 말에 공고했다. 과기정통부는 오는 21일까지 수행 연구기관을 모집할 예정이다. 과기정통부가 데이터센터 분산화를 위한 연구용역에 들어간 배경에는 데이터센터 수요의 폭증이 있다. 메타버스, AI 등 첨단 IT 서비스 활성화로 인해 데이터 트래픽이 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이를 감당할 수 있는 데이터센터는 부족하다. 데이터센터를 전국 곳곳에 설립해 지역경제를 활성화하고, 데이터센터를 국가 기간산업 수준으로 성장시켜 미래 먹거리로 삼겠다는 포석이다. 과기정통부는 “국내 기업이 성장하고 경쟁력을 확보하려면 이를 뒷받침할 수 있는 인프라 시설 확보가 중요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061416160059485_1686726960_0018362175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 데이터센터가 수도권에 밀집돼 있다 보니 안정성이 떨어진다. 지난해 6월 기준으로 국내 데이터센터는 146곳에 이른다. 이 가운데 58.9%인 86곳이 수도권(서울, 인천, 경기)에 쏠려 있다. 더 큰 문제는 시간이 지날수록 데이터센터의 수도권 집중화는 심해진다는 데 있다. 산업통상자원부는 오는 2029년까지 전국에서 데이터센터 637곳이 추가로 늘어난다고 전망했다. 이 가운데 86%가량인 550곳이 수도권에 밀집할 것으로 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터 집중화는 수도권에서 심각한 전력난을 일으킬 수 있다. 146개 데이터센터에서 사용하는 전력 용량은 1.74기가와트(GW) 수준이다. 70.1%에 이르는 1.22GW는 수도권 데이터센터에서 쓰고 있다. 오는 2029년에는 수도권 데이터센터가 전체 데이터센터 전력의 85.8%까지 사용할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터는 전력을 많이 소비하는데다, 수도권으로의 송전 비용을 증가시킨다. 전력 공급을 위해 고압송배전 설비가 필요한데 수도권에는 이를 지을 공간도 부족하다. 수도권에서 재난이 발생하면 데이터 손실, 인터넷 지연 등 통신 인프라 마비로도 이어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 문제를 해소하기 위한 ‘분산에너지 활성화 특별법’이 지난달 25일 국회 본회의를 통과했다. 이에 맞춰 정부는 분산법을 통해 에너지를 최대한 활용할 수 있고 지리적 집적 효과는 극대화할 수 있는 지역으로 데이터센터 입지 분산을 추진할 계획이다. 관계부처와 지자체가 협업해 세제·투자 지원 및 보조금 지원 등 패키지로 데이터센터 입지 분산을 유도할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 집중화 현상을 줄이기 위한 인센티브 법안도 마련 중이다. 각 지자체도 데이터센터 유치전에 돌입했다. 지역 내 일자리 창출에 기여하고 국토균형발전이라는 가치도 이뤄낼 수 있기 때문이다. 경남 창원시·함양군, 강원 춘천·원주시·홍천군, 전남 순천시·해남군 등이 데이터센터 유치를 위해 적극적으로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061416153859480_1686726938_0018362175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 IT업계에서는 현실성이 떨어진다고 지적한다. 데이터센터 고객사들이 수도권을 지향한다는 점이 가장 큰 걸림돌이다. 데이터센터를 이용하는 기업은 긴급 상황시 자체 인력을 빠르게 투입해야 한다. 그런데 데이터센터가 지방에 있으면 그 지역에 &lt;span&gt;상주하는 인력을 따로 뽑아야 한다. 또한 지방 인력을 운용할 여력이 있는 기업은 한정적이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;IT업계 관계자는 “데이터센터를 지방으로 이전하면 고객사가 줄어들고, 고객사가 줄어들면 데이터센터의 수익성이 악화해 관리가 부실해지고, 관리 부실은 사고로 이어져 국민 불편으로 이어진다. 악순환에 빠지는 것”이라고 토로했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부지 선정의 어려움도 있다. 데이터센터는 지역 혐오시설로 받아들여지기도 한다. 고압송배전 설비를 구축하는 과정에서 반대여론에 부딪히는 경우가 있다. 전송 속도 측면에서도 불리하다. 주식 거래 등을 위해 초저지연 데이터 처리시간을 중시하는 금융권에서는 오차를 줄이기 위해 데이터센터의 물리적 거리를 가깝게 두려고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT업계에서는 생태계 측면에서 해법을 찾아야 한다고 제안한다. 지방에도 기업 생태계를 조성하면 데이터센터 분산이 효율적으로 이뤄질 수 있다는 지적이다. 대표적 사례가 광주시다. 광주시는 2024년까지 국가 AI집적단지 조성 1단계 사업을 추진 중이다. 자동차, 헬스케어, 에너지와 AI 융합을 촉진하고 AI 개발 핵심자원인 데이터·기술·인력과 데이터센터·실증장비 등을 한 곳에 집약시킬 계획이다. AI 융합 생태계를 조성하기 시작하자 기업들도 광주시로 발길을 돌렸다. 이들의 수요를 충족하기 위한 데이터센터도 터를 잡았다. NHN클라우드는 세계 10위급 AI데이터센터를 광주시에 구축하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터 기업 관계자는 “수도권에 데이터센터가 몰리게 된 원인을 살펴봐야 한다. 수도권에 이미 IT 서비스를 제공하는 기업들이 몰려있고, 비IT 기업들도 물리적인 거리가 가까운 수도권의 데이터센터를 적극적으로 활용하고 있다. 기업 생태계가 잘 조성된 지방 지역이 있으면 데이터센터도 자연스럽게 수요를 따라 지방으로 옮길 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘수도권 쏠림’ 데이터센터 지방 분산 추진한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362175&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018362175&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-14T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061416131059466_1686726790_0018362175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 데이터센터의 ‘수도권 쏠림’ 현상을 완화하기 위한 해법 찾기에 돌입했다. 데이터센터는 인공지능(AI) 시대를 맞아 한층 중요해지고 있다. 정보통신기술(ICT) 산업의 ‘뼈대’로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터의 지방 분산 필요성은 지난해 10월 판교 데이터센터 화재 사고로 카카오톡 먹통 사태가 발생하면서 제기됐다. 수도권 위주로 데이터센터가 지어지면서 전력 수요까지 집중돼 전력계통 부담도 커지고 있다. 정부는 메타버스와 인공지능(AI) 등의 차세대 정보통신(IT) 서비스 확산에 대비해 전국에 데이터센터를 설립하는 방안 마련에 들어갔다. 데이터센터를 국가 기간산업으로 육성하겠다는 청사진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 IT 업계에 따르면 과학기술정보통신부는 비수도권에 데이터센터를 건립하기 위한 방안을 마련하는 연구용역을 수행한다고 지난달 말에 공고했다. 과기정통부는 오는 21일까지 수행 연구기관을 모집할 예정이다. 과기정통부가 데이터센터 분산화를 위한 연구용역에 들어간 배경에는 데이터센터 수요의 폭증이 있다. 메타버스, AI 등 첨단 IT 서비스 활성화로 인해 데이터 트래픽이 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이를 감당할 수 있는 데이터센터는 부족하다. 데이터센터를 전국 곳곳에 설립해 지역경제를 활성화하고, 데이터센터를 국가 기간산업 수준으로 성장시켜 미래 먹거리로 삼겠다는 포석이다. 과기정통부는 “국내 기업이 성장하고 경쟁력을 확보하려면 이를 뒷받침할 수 있는 인프라 시설 확보가 중요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061416160059485_1686726960_0018362175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 데이터센터가 수도권에 밀집돼 있다 보니 안정성이 떨어진다. 지난해 6월 기준으로 국내 데이터센터는 146곳에 이른다. 이 가운데 58.9%인 86곳이 수도권(서울, 인천, 경기)에 쏠려 있다. 더 큰 문제는 시간이 지날수록 데이터센터의 수도권 집중화는 심해진다는 데 있다. 산업통상자원부는 오는 2029년까지 전국에서 데이터센터 637곳이 추가로 늘어난다고 전망했다. 이 가운데 86%가량인 550곳이 수도권에 밀집할 것으로 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터 집중화는 수도권에서 심각한 전력난을 일으킬 수 있다. 146개 데이터센터에서 사용하는 전력 용량은 1.74기가와트(GW) 수준이다. 70.1%에 이르는 1.22GW는 수도권 데이터센터에서 쓰고 있다. 오는 2029년에는 수도권 데이터센터가 전체 데이터센터 전력의 85.8%까지 사용할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터는 전력을 많이 소비하는데다, 수도권으로의 송전 비용을 증가시킨다. 전력 공급을 위해 고압송배전 설비가 필요한데 수도권에는 이를 지을 공간도 부족하다. 수도권에서 재난이 발생하면 데이터 손실, 인터넷 지연 등 통신 인프라 마비로도 이어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 문제를 해소하기 위한 ‘분산에너지 활성화 특별법’이 지난달 25일 국회 본회의를 통과했다. 이에 맞춰 정부는 분산법을 통해 에너지를 최대한 활용할 수 있고 지리적 집적 효과는 극대화할 수 있는 지역으로 데이터센터 입지 분산을 추진할 계획이다. 관계부처와 지자체가 협업해 세제·투자 지원 및 보조금 지원 등 패키지로 데이터센터 입지 분산을 유도할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 집중화 현상을 줄이기 위한 인센티브 법안도 마련 중이다. 각 지자체도 데이터센터 유치전에 돌입했다. 지역 내 일자리 창출에 기여하고 국토균형발전이라는 가치도 이뤄낼 수 있기 때문이다. 경남 창원시·함양군, 강원 춘천·원주시·홍천군, 전남 순천시·해남군 등이 데이터센터 유치를 위해 적극적으로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061416153859480_1686726938_0018362175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 IT업계에서는 현실성이 떨어진다고 지적한다. 데이터센터 고객사들이 수도권을 지향한다는 점이 가장 큰 걸림돌이다. 데이터센터를 이용하는 기업은 긴급 상황시 자체 인력을 빠르게 투입해야 한다. 그런데 데이터센터가 지방에 있으면 그 지역에 &lt;span&gt;상주하는 인력을 따로 뽑아야 한다. 또한 지방 인력을 운용할 여력이 있는 기업은 한정적이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;IT업계 관계자는 “데이터센터를 지방으로 이전하면 고객사가 줄어들고, 고객사가 줄어들면 데이터센터의 수익성이 악화해 관리가 부실해지고, 관리 부실은 사고로 이어져 국민 불편으로 이어진다. 악순환에 빠지는 것”이라고 토로했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부지 선정의 어려움도 있다. 데이터센터는 지역 혐오시설로 받아들여지기도 한다. 고압송배전 설비를 구축하는 과정에서 반대여론에 부딪히는 경우가 있다. 전송 속도 측면에서도 불리하다. 주식 거래 등을 위해 초저지연 데이터 처리시간을 중시하는 금융권에서는 오차를 줄이기 위해 데이터센터의 물리적 거리를 가깝게 두려고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT업계에서는 생태계 측면에서 해법을 찾아야 한다고 제안한다. 지방에도 기업 생태계를 조성하면 데이터센터 분산이 효율적으로 이뤄질 수 있다는 지적이다. 대표적 사례가 광주시다. 광주시는 2024년까지 국가 AI집적단지 조성 1단계 사업을 추진 중이다. 자동차, 헬스케어, 에너지와 AI 융합을 촉진하고 AI 개발 핵심자원인 데이터·기술·인력과 데이터센터·실증장비 등을 한 곳에 집약시킬 계획이다. AI 융합 생태계를 조성하기 시작하자 기업들도 광주시로 발길을 돌렸다. 이들의 수요를 충족하기 위한 데이터센터도 터를 잡았다. NHN클라우드는 세계 10위급 AI데이터센터를 광주시에 구축하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이터센터 기업 관계자는 “수도권에 데이터센터가 몰리게 된 원인을 살펴봐야 한다. 수도권에 이미 IT 서비스를 제공하는 기업들이 몰려있고, 비IT 기업들도 물리적인 거리가 가까운 수도권의 데이터센터를 적극적으로 활용하고 있다. 기업 생태계가 잘 조성된 지방 지역이 있으면 데이터센터도 자연스럽게 수요를 따라 지방으로 옮길 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4만원 짜리 바베큐” 수원 축제도 ‘바가지’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363978&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363978&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061508364660214_1686785807_0018363978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원에서 열린 축제에서도 음식값이 너무 비싸다는 후기 글이 올라오고 있다. 남원 춘향제 ‘먹거리 바가지요금’ 논란에 이어 전국 곳곳의 축제 현장에서 ‘바가지’ 논란이 반복되는 양상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 14일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘주말에 열렸던 수원 축제 후기’라는 제목의 글이 올라왔다. 해당 축제는 지난 8일부터 11일까지 4일간 경기도 수원 화성행궁에서 열린 ‘2023 환경사랑축제’다. 글쓴이는 “얼마 전 지역축제 바가지라는 뉴스를 접했는데 실제로 당할 줄 몰랐다”며 후기를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061508370160215_1686785821_0018363978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 이 축제에서 4만원 짜리 통돼지바베큐와 술 주문했다. 그는 영수증과 함께 실제 음식 사진을 올렸다. 맥주와 소주는 각각 5000원씩이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 음식 사진을 보면 바베큐 아래에는 양배추가 깔려 있었다. 고기가 쌓여 있는 것처럼 보이지만 실제로는 양이 더 적다는 얘기다. 된장과 고추, 양파, 김치 정도가 함께 제공됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061508371760216_1686785837_0018363978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 글쓴이가 주문한 소주는 일반 생수병에 담겨서 제공됐다. 대용량 소주를 소분해서 판매하는 것으로 추정되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 “이렇게 20분 만에 5만원을 결제했다”며 “날씨 좋은 날 야상에서 즐기는 한 잔은 낭만이지만 어처구니없는 음식 가격에 화가 났다”고 적었다. 그러면서 “전국을 돌아다니는 전문 노점상들과 주최 측의 축제가 되어버린 폐해”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4만원 짜리 바베큐” 수원 축제도 ‘바가지’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363978&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018363978&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-14T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061508364660214_1686785807_0018363978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원에서 열린 축제에서도 음식값이 너무 비싸다는 후기 글이 올라오고 있다. 남원 춘향제 ‘먹거리 바가지요금’ 논란에 이어 전국 곳곳의 축제 현장에서 ‘바가지’ 논란이 반복되는 양상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 14일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘주말에 열렸던 수원 축제 후기’라는 제목의 글이 올라왔다. 해당 축제는 지난 8일부터 11일까지 4일간 경기도 수원 화성행궁에서 열린 ‘2023 환경사랑축제’다. 글쓴이는 “얼마 전 지역축제 바가지라는 뉴스를 접했는데 실제로 당할 줄 몰랐다”며 후기를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061508370160215_1686785821_0018363978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 이 축제에서 4만원 짜리 통돼지바베큐와 술 주문했다. 그는 영수증과 함께 실제 음식 사진을 올렸다. 맥주와 소주는 각각 5000원씩이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 음식 사진을 보면 바베큐 아래에는 양배추가 깔려 있었다. 고기가 쌓여 있는 것처럼 보이지만 실제로는 양이 더 적다는 얘기다. 된장과 고추, 양파, 김치 정도가 함께 제공됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0615/2023061508371760216_1686785837_0018363978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 글쓴이가 주문한 소주는 일반 생수병에 담겨서 제공됐다. 대용량 소주를 소분해서 판매하는 것으로 추정되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 “이렇게 20분 만에 5만원을 결제했다”며 “날씨 좋은 날 야상에서 즐기는 한 잔은 낭만이지만 어처구니없는 음식 가격에 화가 났다”고 적었다. 그러면서 “전국을 돌아다니는 전문 노점상들과 주최 측의 축제가 되어버린 폐해”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>