<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-12-23T00:07:50.870Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>45세 이하 여성, 뚱뚱할수록 더 공격적 유방암 걸린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017786973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017786973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-20T02:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1220/2018111220593385682_1542023973_0017786973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐경 전 젊은 여성도 뚱뚱할수록 예후가 더 나쁜 유방암에 걸릴 확률이 높다는 연구결과가 나왔다. 지금까지 50세 안팎에 맞는 폐경 후 여성의 경우 비만도가 높을수록 유방암 예후가 불량한 것으로 알려져 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연세대 강남세브란스병원 유방외과 안성귀 교수, 서울아산병원 유방외과 이새별 교수팀은 폐경 전 여성의 비만도가 높을수록 예후가 나쁜 ‘에스트로겐 수용체 양성 유방암’ 발생 가능성이 높다는 연구결과를 미국의학협회 발행 국제 학술지(JAMA Network Open)’ 최신호에 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 에스트로겐 수용체 양성, HER2 음성 유방암 환자의 체질량지수(BMI·체중을 키의 제곱으로 나눈 값)와 온코타입Dx(21-gene Recurrence Score·유전자 기반 재발 예측 점수)의 연관성을 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반적으로 폐경기 여성에게 비만은 유방암을 일으키는 요인으로 꼽힌다. 폐경 전에는 난소에서 정상적으로 에스트로겐이 분비되지만, 폐경 후에는 주로 지방세포에 풍부한 ‘아로마타제 효소’에 의해 에스트로겐이 만들어진다.&lt;br&gt;에스트로겐은 유방암을 유발하는 주요 원인 중 하나로, 유방암의 약 70%에서 에스트로겐 수용체가 발견된다. 그간 폐경 전 여성의 비만도가 에스트로겐 수용체 양성 유방암에 미치는 영향에 대해서는 상충된 연구결과들이 보고된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 국내 유방암 환자 중 젊은층 비중이 높다는 점에 주목했다. 2010년 3월~2020년 12월 강남세브란스병원과 서울아산병원에서 완치 수술을 받은 에스트로겐 수용체 양성이며 HER2 음성 유방암 환자 2295명 중 45세 이하 환자 776명을 대상으로 ‘온코타입Dx’ 점수와 BMI의 상관관계에 대한 후향적 연구를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온코타입Dx는 21개 유전자 검사를 통해 유방암 예후를 예측하는 검사다. 유방암 환자들의 절제 수술 후 예후를 예측해 항암치료의 필요 여부를 의료진이 판단하는데 참고 자료로 활용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 국내 비만 진단 기준인 BMI 25점을 기준으로 비만 그룹과 정상 그룹으로 나누어 이들의 온코타입Dx 점수를 비교했다.&lt;br&gt;젊은 여성의 경우 온코타입Dx 점수가 20점이 넘어가면 항암치료를 고려하게 되는데, 비만 환자 그룹에서 20점 초과 비율은 45.5%로 정상체중 환자(27.3%)보다 훨씬 높았다. 이에 따라 비만 환자의 항암치료 비율(30.7%)도 정상체중 환자(20.2%)와 비교해 더 높은 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성귀 교수는 20일 “젊은 여성의 비만도가 높을수록 공격적 성질을 지닌 암이 생길 수 있음을 규명한 최초의 연구”라며 “이번 연구는 아시아권 젊은 여성의 특성을 반영한 것으로, 인종 간 차이를 고려한 다양한 추가 연구가 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마일 라식이 정확성·시력의 질 더 낫다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017787213&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017787213&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-20T04:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1220/2022122013191541655_1671509955_0017787213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년 중 안경을 벗으려는 시력교정이 가장 많은 시기다. 입시를 끝낸 수험생을 비롯해 긴 겨울 방학을 맞는 대학생과 유학생, 취업을 앞둔 예비 직장인들이 주를 이룬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 시력교정 수술은 전통적인 라식·라섹 대신 비교적 최신의 방법인 스마일 라식 수술이 대세로 자리 잡았다. 각막 표면 손상이 상대적으로 적어 안구건조증 등 후유증이 적고 빠른 시력 회복과 수술 후 각막 안정성이 장점으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 이런 스마일 라식 수술이 기존 라식과 비교해 수술 후 각막 두께 및 변화의 안전성과 정확성을 확인한 국내 의료진의 연구결과가 국제학술지(Journal of Refractive surgery) 최신호에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안과 전문의 김부기, 정영택 연구팀(각각 강남 온누리스마일안과, 전주 온누리안과병원 원장)은 스마일 라식 수술을 받은 근시환자 80명(80안. 평균 27.62세)과 일반 라식수술 78명(78안. 평균 27.28세)을 대상으로 수술 후 1주일, 1개월, 3개월마다 각막 중심부, 중심주변부, 주변부의 두께와 각막 곡률 등 전반적인 각막 변화 상태를 비교·관찰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 수술 후 1주일 시점에서 각막 중심부, 중심주변부, 주변부의 두께와 주변부 곡률의 변화가 라식에 비해 스마일 수술이 통계적으로 유의미하게 더 컸다. 1주일 후 3개월 사이에는 스마일 수술 후에 각막 주변부 두께가 라식 수술에 비해 더 많이 증가했고, 각막 중심부와 중심주변부 곡률은 더 적게 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시력이 안정화된 3개월째 시력 및 잔여 굴절력 면에서 두 수술 간 유의미한 차이는 없었다. 하지만 수술 정확성 및 시력의 질과 관련된 지표에서 스마일 라식이 기존 라식에 비해 우수한 것으로 나타났다. 스마일 라식(0.24±0.14 mm)이 라식(0.3±0.17mm)보다 평균 광학부 중심 이탈이 유의미하게 더 적었고, 각막고위수차의 증가는 라식이 스마일에 비해 유의미하게 더 많이 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각막고위수차는 각막 중심부를 절삭해 근시와 난시를 교정하는 레이저 시력교정 후에 증가한다. 각막 중심부에 수술이 이루어지기 때문에 주변부와의 곡률 차이와 수술 시 불가피하게 발생하는 중심부 이탈 등이 원인이며 이는 시력의 질을 떨어뜨리는 원인이 되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전통적인 라식과 최신 기술인 스마일 라식 모두 굴절력과 시력 회복에 유용한 수술로 인정받는다. 라식은 엑시머 레이저를 이용해 각막 표면을 직접 절삭하는 반면 스마일 수술은 펨토초레이저로 각막 속살에 각막 조각을 만들어 작은 절개창으로 분리 제거하는 방식으로 진행된다. 연구결과와 같이 두 수술 간 각막 두께 및 변화에 차이가 있는 것은 수술 시 사용하는 레이저의 기전이 전혀 다르기 때문이라고 의료진은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구청장 바뀌자 혐오시설 되나”…철거위기 ‘밥퍼센터’ 호소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017788442&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017788442&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-20T08:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1220/2022011916223976108_1642576959_0017788442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 동대문구 청량리역 일대에서 34년간 노숙인에게 한끼 식사를 제공하는 ‘밥퍼’ 운동을 펼쳐 온 최일도 다일공동체 목사가 무료급식소가 철거 위기에 처했다며 호소에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 목사는 20일 CBS ’김현정의 뉴스쇼’에 출연해 동대문구청장이 바뀐 뒤로 밥퍼센터를 향한 압박이 가해지고 있다면서 “구청장 한 사람이 바뀌었다고 복지시설이 혐오시설, 불법시설이 돼야 하느냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 목사에 따르면 유덕열 전 동대문구청장은 밥퍼센터 증축 문제에 대해 협의가 이뤄진 상태였다. 그러나 지난 지방선거에서 이필형 현 구청장이 당선된 이후 구청측 태도가 돌변했다. 동대문구청은 지난 10월 28일 밥퍼 측에 위반건축물 사용중지명령을 내렸다. 이어 지난달 15일에도 이달 9일까지 건물을 원상복구(철거)하라는 내용이 담긴 시정지시서를 보냈다. 현재 밥퍼센터 건물이 불법증축물이니 철거해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역설적인 건 센터 건물을 지은 주체가 서울시라는 점이다. 밥퍼는 1989년 동대문구청의 허가를 받고 설치한 가건물에서 무료급식소를 운영해 왔다. 이후 2009년 서울시 도시기반시설본부가 하수관로 공사를 위해 기존 건물을 철거하고 맞은편 시유지에 새 건물을 지어줬다. 그런데 동대문구 건축 허가 절차가 제대로 진행되지 않아 건물이 무허가인 채로 남아있었던 것. 문제가 불거진 건 밥퍼 측이 지난해 5월부터 노숙인 재고용 등으로 사업을 확장하기 위해 건물 증축 공사를 시도하면서다. 이에 대해 서울시 담당 공무원이 지난해 12월 최 목사를 불법증축 혐의로 고발하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이후 오세훈 서울시장이 이 상황을 알게 된 뒤 최 목사에게 사과하고 고발을 취하했다. 최&lt;span&gt; 목사로서는 시 차원에서 불법증축 문제가 해소됐는데 현재 구청에서 다시 문제를 삼는 상황이 된 것이다. 최 목사는  “오 시장은 사과하고 &lt;/span&gt;(밥퍼에) 적극 협력하기로 약속했으면 구청에다가 제발 협조 사항 부탁을 좀 했으면 좋겠다”며 시에도 전향적인 조치를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 목사는 현재 동대문구청이 밥퍼센터를 압박하는 배경에 청량리 일대 주상복합 입주 예정자들 일부의 민원이 있다고 보고 있다. 그는 “내년 봄부터 청량리에 아파트 약 5000세대가 들어선다. 그런데 이 입주민 중에 한 200여명이 구청과 시청에 ‘밥퍼 좀 없애달라. 그게 꼭 필요한 시설이면 대체부지를 만들어서 이전시켜 달라’고 부탁을 한 거”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(그들은) ‘지금 초고층 빌딩이 우리 청량리의 랜드마크가 돼야 되는데 많은 사람들이 청량리 그러면 밥퍼를 생각하니까 이 밥퍼가 제발 없어져야 되겠다’ 이런 민원을 낸다”고 부연했다. 실제 이 구청장은 지난 선거 때 ‘밥퍼 문제를 해결하겠다’는 공약을 내세우기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 목사는 그러나 이 같은 목소리는 일부에 불과하다고 강조했다. 그는 “지금 수천 세대 새로 들어오는 주민 중에서도 저희에게 ‘밥퍼 절대 혐오 시설 아니다. 함께 있어달라. 우리는 동대문구의 자랑으로 여긴다’ 이러는 분들도 너무 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 목사는 어떤 해법이 가능하겠느냐는 진행자의 질문에는 “구청장 한 분의 생각만 바뀌면 된다”면서 “구청장 한 사람 바뀌었다고 없어질 밥퍼면 진작 없어졌어야 한다”고 말했다. 그러면서 &lt;span&gt;“이 구청장은 지금까지 제가 여섯 번을 만나 달라고 간청을 했는데 아직 한 번도 만난 적이 없다”며 구청장이 직접 대화에 나서줄 것을 촉구했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출근길 어쩌나…수도권 등에 새벽부터 ‘눈폭탄’ 예보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017788967&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017788967&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-20T13:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1220/2022122022330342518_1671543183_0017788967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수요일인 21일 새벽부터 수도권과 충북북부 등에 시간당 3㎝씩 많은 눈이 쏟아질 것으로 예보돼 출근길 교통대란이 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내린 눈이 얼어붙으면서 도로에 살얼음이 낄 수 있어 출근길 운전 시 주의가 요구된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 자치구, 관련 기관 등과 함께 제설 비상근무 체제에 들어간다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 21일 새벽 전국 대부분 지역에서 눈 또는 비가 내리기 시작해 늦은 오후나 저녁까지 이어질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 눈은 새벽과 오후 사이에 가장 거세게 내릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권, 강원내륙·산지, 충북북부, 경북북부내륙, 제주산지를 중심으로 눈이 시간당 3㎝ 안팎씩 쏟아질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;눈이나 비가 올 때 돌풍이 불고 천둥과 번개가 치기도 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새벽에는 기온이 낮아 눈이 얼어 빙판길을 만들 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남내륙과 남부내륙 등엔 ‘어는 비’가 내리면서 도로에 ‘블랙 아이스’로 불리는 살얼음이 생길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로 살얼음은 운전자에게 잘 보이지 않는다. 터널 출입구 등 결빙이 잦은 구간을 지날 때는 속도를 줄이는 등 안전 운전해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1220/2022122022342242521_1671543262_0017788967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;21일 경기북부와 경기동부, 강원내륙·산지, 제주산지에는 하루 5~10㎝ 눈이 쌓이겠다. 경기북부와 강원내륙·산지에 눈이 많이 오는 곳은 적설량이 15㎝ 이상이 되기도 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울·인천·경기남서부·충북중부·충북북부·경북북부내륙엔 2~8㎝, 충청(중부와 북부 제외)·전북동부·경북중부내륙·경북남부내륙·경남서부내륙·서해5도에 1~3㎝ 눈이 쌓이겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 20일 서울과 경기 북·동부 등 중부지방에 대설특보와 강추위가 예고된 것과 관련해 관계 부처에 사전 대비를 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 이날 긴급지시문에서 “행정안전부 장관, 국토교통부 장관, 각 지방자치단체장 등은 도로, 교량, 터널 등 위험지역에 제설제를 사전 살포하고 대중교통을 관리해 시민들의 출근길 교통 이용에 불편이 없도록 조치하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7살 의붓딸 엉덩이 쿡쿡…아동성추행 논란 터진 MBC</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017789273&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017789273&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-20T19:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1221/2022122104145442608_1671563694_0017789273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;MBC 예능 프로그램 ‘오은영 리포트-결혼지옥’에서 새아빠가 7세 의붓딸에게 신체접촉을 하는 모습이 그려져 아동성추행 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 MBC는 전날 방송된 ‘결혼지옥’의 해당 장면을 다시보기 서비스에서 삭제했다. 방송에서 소개된 한 재혼 가정의 사연을 두고 거센 비판이 제기된 데 따른 조치다. 해당 가정은 전 남편과의 사이에서 낳은 일곱 살 딸을 둔 아내가 초혼인 남편과 아이 양육 문제로 갈등을 빚고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 가정의 생활 모습이 담긴 영상에서 남편은 아이와 놀아주며 아이를 껴안은 채 상반신을 간지럼 태우거나 ‘가짜 주사 놀이’라며 아이의 엉덩이를 쿡쿡 찌르는 장난을 했다. 아이는 싫다는 의사 표현을 했지만, 남편은 딸과 몸으로 놀아주는 타입이라며 애정 표현이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내는 “너무 괴롭다. 남들이 보면 장난으로 볼 수 있지만, 아이가 ‘엄마 도와주세요’ 하는 소리가 너무 괴롭게 들린다”고 호소했다. 실제로 아이는 남편을 아빠가 아닌 ‘삼촌’이라고 부르며, 가족 그림에는 남편을 빼고 그릴 정도로 심리적 거리감을 가지고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 오은영 박사는 신체접촉에 대해 조언하며 “엉덩이에 가짜 주사를 놓는다고 쿡쿡 찌르더라. 엉덩이는 친부라고 해도 조심해야 하는 부위다. 새 아빠인 경우는 더 조심해야 한다. 하면 안 된다”고 단호하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1221/2022122104150642609_1671563706_0017789273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “늘 아이들에게 팬티 속은 절대로 남의 걸 만지면 안 되고 내 걸 보여주지도 말라고 한다. 만 다섯 살이 넘으면 이성의 부모가 목욕할 때 아이의 생식기 부위를 직접 만지지 말라고 한다”면서 “이게 상징적으로 하지 않는 걸 분명하게 보여주는 것 자체가 그 아이에 대한 존중”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송에서 남편은 “아내가 저를 아동학대로 신고했다”고 털어놔 충격을 안기기도 했다. 아이가 실수로 남편의 안경을 밟았는데, 남편이 아이에게 욕을 하며 안경을 던지는 모습을 보고 아내가 신고했다는 것이다. 아내는 “남편이 또 다른 폭력적인 행동을 안 한다는 보장이 없다”고 경계하면서도, 남편에 대한 여러 감정을 이유로 결혼 생활을 놓지 못하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송 이후 MBC 시청자 소통센터 게시판에는 “의붓딸 성추행 장면이 그대로 노출됐다”며 프로그램의 폐지를 요구하는 글이 쇄도했다. 형사적 책임을 따져도 모자랄 판에 이를 단순한 ‘양육관 차이’로 다룬 제작진의 무책임함을 지적하는 반응도 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC 측은 논란에 대해 별다른 입장을 내놓지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새벽 쏟아진 눈, 출근길 ‘빙판’ 조심… 중부 최대 15㎝</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017789655&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017789655&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-20T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1221/2022122107333142651_1671575611_0017789655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;21일 새벽부터 수도권과 중부지방을 중심으로 강한 눈이 내리고 있다. 기상청은 눈이 쌓이거나 얼어붙어 빙판길이 예상되므로 출근길과 보행자 안전에 유의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 이날 오전 6시 기준 서울을 포함한 수도권과 강원내륙·산지, 충북북부, 경북북부내륙, 제주도산지에 대설특보가 발효됐다. 인천과 경기북부, 강원북부내륙에는 시간당 2~3㎝의 강한 눈이, 그 밖의 수도권과 충북북부에 1㎝ 내외의 눈이 내리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 문경 8.0㎝, 강화 4.8㎝, 평창 3.4㎝, 인천 2.5㎝, 서울 1.8㎝ 등의 눈이 쌓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1221/2022122107335242652_1671575632_0017789655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 새벽 본격적인 출근길이 시작되기 전부터 눈이 상당량 쌓였다. 기상청은 이날 오전 4시50분을 기해 서울 전역에 대설주의보를 발효한다고 밝혔다. 같은 시각 수원 등 경기 27곳과 인천·강화에도 대설주의보가 내려졌다. 대설주의보는 24시간 동안 눈이 5㎝ 이상 쌓일 것으로 예측될 때 내려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 6시를 기준으로는 원주 등 강원 15곳, 충주 등 충북 7곳, 영주 등 경북 6곳에도 대설주의보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 6시까지 새로 내려 쌓인 눈(신적설)의 양을 보면 인천 강화군(교동) 4.8㎝, 경기 파주시(적성면) 2.6㎝, 경기 남양주시 2.0㎝, 서울 1.8㎝, 강원 평창군(면온리)과 철원군(동송읍) 3.4㎝와 1.8㎝, 경북 문경시(동로면)와 상주시 8.0㎝와 3.9㎝ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 새벽 내린 눈이 얼면서 도로가 빙판으로 변하는 곳이 많겠다. 기상청은 충청내륙과 남부내륙을 중심으로는 비 또는 눈이 지면에서 얼면서 도로에 이른바 ‘블랙 아이스’로 불리는 살얼음이 끼기도 하겠으니 특히 주의해야 한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 새벽부터 내린 눈·비는 대부분 늦은 오후에 그칠 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 강원 내륙·산지와 충청권, 전북, 전남 북부에는 늦은 밤까지 내리겠다. 예상 적설량은 서울, 인천, 경기 남서부, 충북 중·북부, 경북 내륙에 2∼8㎝, 경기 북동부, 강원, 제주 산지에 5∼10㎝, 전북, 경상권, 서해 5도에 1∼3㎝ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 경기 북부와 강원 내륙·산지 등에는 15㎝ 이상이 내리는 곳도 있을 것으로 전망된다. 경남 남해안과 제주 등에는 눈 대신 5∼20㎜의 비가 내릴 것으로 예측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위스키에 탄산수·음료 탄 하이볼, 간 손상 위험</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017790716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017790716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-21T02:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1221/2022122111180842857_1671589088_0017790716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;연말연시 술자리가 많아지면서 간 건강을 우려하는 사람들이 적지 않다. 술과 관련한 잘못된 상식이나 오해 몇가지를 알아본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#주량, 마실수록 늘지만 간 손상 빨간불&lt;/b&gt;&lt;br&gt;술은 많이 마실수록 주량이 늘어나지만 이와 함께 간 손상은 몇 배로 커진다. 술을 잘 마신다는 개념은 숙취가 덜하다는 것이고, 이는 숙취를 유발하는 아세트알데하이드를 몸에서 잘 분해한다는 것이다.&lt;br&gt;한림대동탄성심병원 소화기내과 김정희 교수는 21일 “만성 음주자의 경우 아세트알데하이드 분해 효소 외에 비대해진 ‘시토크롬’ 같은 다른 효소들이 가동되는데, 평소보다 그 작용을 늘려 알코올 분해를 돕는다. 하지만 이 효소들은 알코올을 분해하며 동시에 간 손상을 유발하는 활성산소를 만든다. 때문에 주량이 늘어난 것은 그만큼 간이 손상되고 있다는 건강의 적신호”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과음을 즐기는 사람 중에는 술자리 기억을 잃는 경우가 많다. 흔히 필름 끊긴다고 표현하는 블랙아웃은 알코올 농도가 빠르게 높은 수준에 도달하거나 공복에 술을 마실 때 주로 나타난다. 블랙아웃은 술로 인해 뇌에서 기억을 담당하는 해마의 회로가 술로 인해 차단되는 것이다. 이런 현상이 반복적으로 나타나면 알코올성 치매로 이어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; #희석주, 흡수 빨라 간 손상 ↑&lt;/b&gt;&lt;br&gt;최근 위스키에 탄산수나 음료를 넣고 희석한 하이볼을 즐기는 이들이 있다. 소주와 맥주를 섞은 폭탄주도 술자리 단골 메뉴다. 희석주와 폭탄주의 공통점은 알코올 농도가 10~15%라는 것인데, 이는 인체에서 알코올이 가장 빨리 흡수되는 농도다. 이런 술은 과음을 유도하고 혈중 알코올 농도를 빠르게 증가시켜 심한 숙취를 일으키며 무엇보다 간 손상 위험이 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;술은 흡수한 알코올의 절대적인 양이 중요하다. 조금씩 자주 먹든, 한 번에 많이 먹든 절대적 양에 의한 알코올성 간질환의 위험성은 똑같이 커진다. 다만 알코올을 분해하는 효소는 단위 시간당 분해할 수 있는 양이 정해져 있기 때문에, 간이 알코올을 분해하고 해독할 2~3일의 시간 간격이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#숙취해소제 효과 있을까?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;숙취 해소 기능은 알코올 분해과정에서 발생하는 숙취 유발 요인인 아세트알데하이드 농도를 낮추는 것이다. 하지만 시중에서 숙취해소제나 숙취해소 음료로 알고 구입하는 제품 대부분은 아세트알데하이드 농도를 낮추기 보다는 위장관 내 알코올 흡수를 억제하고 알코올 대사를 촉진해 체내 흡수되는 시간당 알코올 농도를 낮추는 것들이다.&lt;br&gt;대부분 생약 성분으로 구성됐고 건강기능식품이나 의약품으로 개발된 것은 아니다. 숙취해소제나 숙취해소 음료의 성분이 알코올로 인한 직접적인 위장 점막 손상 등을 방지한다는 보고는 있고, 또한 술 마신 후 포도당과 수분 부족으로 생기는 피로감 두통 근육통 등에 도움을 줄 수는 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;술자리에서 물을 많이 마시면 숙취에 도움된다. 김 교수는 “과음할 경우 알코올 분해에 수분을 이용하고 이뇨 작용이 활발해져 체내 수분이 부족해진다”며 “이로 인해 탈수, 대사성 산증 등으로 숙취가 더 오래가기 때문에 물이나 이온 음료로 수분 및 전해질을 보충해 주는 것이 좋다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안주를 먹으면 위장에서 알코올이 흡수되는 속도를 느리게 해서 서서히 취하게 하는 효과가 있다. 하지만 결국 마신 술의 알코올은 모두 흡수되기 때문에 간에 손상을 주는 것은 똑같다. 또 기름진 안주의 경우 술로 인한 지방간을 더 악화시킬 수 있기 때문에 생선이나 콩류 같은 단백질류와 과일, 야채 등을 주로 섭취하고 알코올로 인해 체내 흡수가 떨어질 수 있는 비타민, 미네랄 등을 안주로 보충해주는 것이 좋다. 꿀물 같은 당류의 경우 알코올로 인한 저혈당 및 대사 이상 예방에 도움된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#여성, 적은 양으로도 간질환 위험&lt;/b&gt;&lt;br&gt;위험 음주, 즉 알코올성 간질환이 생길 수 있는 주량은 1주일에 남성의 경우 소주 3분의 2병, 여성의 경우 소주 반병이다. 여성은 간의 크기가 남성에 비해 상대적으로 작고 알코올 분해 효소가 남성보다 적기 때문에 적은 양의 술로도 알코올성 간질환이 생길 수 있다. 특히 간질환이 있는 경우는 한 잔의 술도 질환을 진행시킬 수 있어 위험하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “심한 알코올성 간염의 경우 적응증이 된다면 스테로이드 치료로 예후를 개선시킬 수 있지만, 약물 치료에 반응이 없고 지속적인 악화를 보이는 심한 간염, 간경변의 경우 간 이식까지 고려해야 한다”며 “알코올성 지방간이나 간염, 간경변증이 있는 경우 한 잔의 술도 마시지 말아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정지원의 피부 이야기] 심부볼(심술보) 시술은 선택 아닌 필수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017791759&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017791759&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-21T06:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1221/2022122115005143071_1671602722_0017791759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피부미용은 아름다운 건강을 되찾는 일이다. 피부미용을 통해 되찾은 예쁜 인상은 자신감을 갖게 해 대인관계를 원활하게 할 뿐만 아니라 비즈니스의 완성도를 높이는 경우가 많다. 따라서 심술보 또는 불독살로 불리는 심부볼을 시술로 제거하는 것은 선택이 아니라 필수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리프팅 때문에 병원을 찾는 사람이 가장 많이 고민하는 부위가 심부볼이다. 젊을 때부터 심부볼이 있는 사람도 있지만, 노화가 진행되면서 심부볼이 나타나는 경우가 많다. 심부볼이 심하면 인상이 우울해 보인다. 평상의 표정에서도 화가 난 것처럼 보여 나쁜 이미지를 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심부볼은 왜 생기는 걸까. 심부볼은 심술보, 불독살, 마리오네트 처짐 등 여러 이름으로 불린다. 일반적으로 입가 옆쪽으로 볼록하게 살이 튀어나오고 처지는 경우를 통칭한다. 얼굴의 지방이 처지는 부위와 소실되는 부위가 발생하는 것이 원인이다. 피부는 표피, 진피, 지방층, 근막, 근육 순서로 구성된다. 노화가 진행됨에 따라 지방을 잡고 있는 근막층이 처져 그 위의 지방이 밑으로 함께 처지는 현상이 발생한다. 지방이 소실되면서 쑥 꺼져 보이는 부위가 발생하기도 한다. 이런 모습이 심부볼이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심부볼이 생기면 입술 옆의 지방층이 밑으로 처지고 댐처럼 막고 있는 마리오네트 라인까지 처지게 된다. 시간이 지나면서 처지는 지방량은 더 커지고 마리오네트 라인 밑의 지방은 소실돼 심부볼이 더 부각되는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해결방법은 뭘까. 심부볼의 원인을 알면 방법은 간단하다. 원인에 따라 4가지 해결방법이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 큰 원인은 지방을 받쳐주는 근막이 흐물흐물해지면서 지방이 밑으로 처지는 것이다. 그러므로 근막을 다시 쫀쫀하게 ‘타이트닝’ 해줄 수 있는 초음파 레이저인 울쎄라나 슈링크를 통해 리프팅 해주는 게 좋다. 효과는 울쎄라의 경우 1년 정도 유지된다. 부스터 개념으로 8개월 정도 지나 다시 한번 시술해주면 유지 기간도 길어지고 효과가 높아져 노화도 늦출 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 방법은 실리프팅이다. 심부볼의 원인인 쳐진 근막을 레이저로 탄탄하게 해주면 서서히 효과가 나타나는 편이다. 하지만 당장 빠른 결과를 원하는 사람들에겐 실리프팅을 추천한다. 근막 깊이로 녹는 실을 삽입해 처진 피부를 즉각적으로 당겨줌으로써 처진 지방을 원래 자리로 돌려놓을 수 있다. 실리프팅은 당장의 효과가 좋은 편이고 유지 기간은 6개월에서 1년 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 방법은 처져서 뭉쳐있는 지방 자체의 크기를 줄여주는 시술이다. 간단하게는 지방분해 주사를 놓을 수도 있고, 지방흡입을 시행할 수도 있다. 다만 처진 지방을 원래 자리로 돌려놓는 게 아니라 없애는 것이기 때문에 어색함이 있을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심부볼이 가장 심한 경우를 살펴보면, 지방이 처질 때 한없이 처지는 것이 아니라 마리오네트 라인에서 댐처럼 걸려서 뭉쳐 보이고, 그 밑으로는 노화가 진행되면서 지방소실이 발생한다. 밑 부분은 더 쑥 꺼져 보이기 때문에 튀어나온 부위와 꺼진 부위의 대비가 커진다. 그러면서 처진 지방에 비해 심부볼이 더 부각돼 보인다. 이런 경우에는 꺼져버린 심부볼 밑부분을 필러를 통해 채워줌으로써 단차를 줄여주는 시술이 도움이 될 수 있다. 울퉁불퉁한 심부볼 라인이 매끈해지면서 한결 부드러운 인상을 가질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심부볼은 원인이 여럿이므로 한 가지 시술보다는 여러 시술을 조합해 대처하는 게 중요하다. 개인마다 심부볼의 크기 방향 깊이 등이 다르기 때문에 상담받는 것을 추천한다. 그 후 원인에 따라서 가장 효과적인 시술을 복합적으로 시행하는 게 심부볼 고민을 해결하는 첩경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심부볼을 매끈하게 만들어 젊음과 부드러운 인상을 되찾고 자신감을 가져보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지원(마이미의원/피부과 원장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여야 함께한 이태원 국조특위, 진상 규명에 집중하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279050&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279050&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-12-21T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122120380443709_1671622684_0924279050.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 이태원 참사 국정조사특별위원회가 21일 첫 현장조사를 시작으로 본격적인 활동에 들어갔다. 지난달 24일 특위가 구성된 지 27일 만이다. 우상호 특위 위원장은 여야 위원들과 함께 서울 녹사평역 인근 시민분향소를 찾아 조문했다. 이어 참사 현장으로 이동해 현장조사 개시를 선언하고 “진상을 제대로 규명해 왜 이런 사고를 미연에 막지 못했는지 그리고 그 책임은 도대체 어디에 있는지 명확히 따지겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년도 예산안 처리가 마무리되지 않았지만 전날 유가족들을 만난 국민의힘 지도부의 결단으로 소속 위원들이 복귀하면서 뒤늦게나마 특위가 완전체로 가동된 것은 다행이다. 하지만 활동 시한이 내년 1월 7일이어서 남은 시간이 많지 않다. 추가 현장조사와 16개 기관 보고에 이어 다음 달 초 3일간 청문회가 예정돼 있는데 진상을 밝히기에는 빡빡한 일정이다.  위원들이 막중한 책임감을 갖고 본연의 활동에 집중하지 않으면 소기의 목적을 달성하기 어려울 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정조사가 정쟁의 장으로 변질돼 진상 규명과는 거리가 멀었던 적이 과거에 종종 있었는데 같은 상황이 벌어져서는 안 된다. 조사 기한이 정해져 있고 위원들의 권한이 제한돼 있어 여야가 협력하지 않으면 진상을 규명하고 재발 방지 대책의 단초를 마련하는 데 한계가 있을 수밖에 없다. 위원들은 소속 정당 일원이기에 앞서 국정 전반을 감시하는 권한과 책임을 위임받은 국회의원으로서 특위에 참여하고 있다는 사실을 잊지 말아야 한다. 야당 위원들은 섣부른 예단과 추측을 삼가고 객관적 사실에 근거해 진상을 밝히려는 자세를 보여줘야 한다. 여당 위원들도 진상 규명에 적극 협조해야 하는 건 물론이다. 정부의 책임을 축소하고 비호하면서 활동 시한까지 시간 끌기에 급급했다가는 여론의 역풍을 맞을 것이다. 국민과 유가족들이 지켜보고 있다는 걸 여야 모두 명심하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 문체부의 독점적 권한</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924278954&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924278954&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-21T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122118530343593_1671616383_0924278954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강수진 국립발레단 단장 겸 예술감독은 내년 2월 2일 세 번째 임기(3년)를 마친다. 임기 만료까지 한 달 반도 안 남았지만, 강 단장이 네 번째 임기를 이어갈지 아니면 국립발레단과 작별할지 아무도 모른다. 국립발레단 단장 임명권을 가진 문화체육관광부의 발표가 아직 나오지 않았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 단장은 그래도 임기가 아직 남았지만, 박형식 국립오페라단 단장 겸 예술감독은 지난 9월 30일 임기가 끝난 상태에서 업무를 보고 있다. 이것도 2018년 단장 임기가 만료된 경우 후임자가 임명될 때까지 연장될 수 있도록 정관을 개정한 덕분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 비교해 해외의 국립 예술기관(단체) 수장은 최소 취임 1년 전에 결정돼 기관 운영을 미리 익힘으로써 시행착오를 줄이고 연속성을 이어가는 시스템이 정착돼 있다. 실례로 강 단장이 30년간 활동한 독일 슈투트가르트 발레단의 사례를 보자. 현재 예술감독인 타마스 디트리히는 2018∼2019시즌에 취임했는데, 발레단이 속한 슈투트가르트 오페라극장 이사회와 존 노이마이어 함부르크 발레단 예술감독 등 외부 전문가들로 구성된 예술감독선정위원회로부터 2015년 7월 낙점받았다. 당시 예술감독선정위원회는 4년 임기의 예술감독 후보로 거론되던 20여명을 1년에 걸쳐 검증하는 과정을 거쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디트리히는 슈투트가르트 발레학교 출신인 데다 슈투트가르트 발레단의 수석 무용수, 발레 마스터, 부감독 등을 거친 만큼 누구보다 발레단을 잘 아는 인물이다. 그럼에도 불구하고 22년간 예술감독을 역임하고 물러나는 리드 앤더슨 밑에서 3년간 준비 기간을 가지도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 가까운 일본의 신국립극장 역시 4년 임기 예술감독의 선임이 2년 전에 결정된다. 극장 지도부와 외부 전문가들로 구성된 예술감독선정위원회는 기존 예술감독의 연임 여부를 결정하거나 차기 감독을 선정한다. 차기 감독이 결정될 경우 ‘예술참여’라는 직함으로 극장 업무에 공식적으로 참여한다. 영국 로열 발레단 수석무용수 출신으로 2020∼2021시즌 신국립극장 발레 부문 예술감독으로 취임한 요시다 미야코 역시 2018년 6월 차기 감독으로 선임돼 2년간 예술참여 자격으로 극장 시스템을 익혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에선 정권교체 때마다 국립 예술기관 수장이 바뀌는 것도 문제다. 해외에서 국립 예술기관 수장이 이사회를 통해 결정되는 것과 달리 한국은 문체부가 임명권을 가지고 있다. 그나마 문체부가 자체적으로 결정할 땐 예술계 여론을 고려하지만, 정치권 입김이 강해지면서 그런 눈치조차 보지 않게 됐다. 근래 국립 예술기관 수장으로 이른바 ‘듣보잡’ 인사가 임명된 건 여야를 가리지 않고 정치인들이 예술계 지인들을 내려보냈기 때문이다. 이런 분위기에서 정치권에 줄을 서는 예술인들이 늘어난 것도 개탄할 만한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문성 없는 낙하산 인사를 막으려면 문체부의 예술단체 임원 임명권을 없애야 한다. 만약 문체부가 임명권을 놓을 수 없다면 적어도 공정성을 담보하기 위해 예술감독 선정 관련 추천위원회를 구성하고 그 명단을 공개하는 것이 필요해 보인다. 이렇게 함으로써 문체부는 정치권 입김에서 벗어날 수 있고, 국립 예술기관은 자율성과 독립성을 가질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 그동안 전문가들에게 추천받아 국립 예술기관 수장의 최종 후보로 2명을 선정한 뒤 장관이 결정한다고 말해왔다. 하지만 그 과정을 전혀 알 수 없다는 점에서 밀실 인사와 다름없다. 문체부의 독점적인 국립 예술단체 임원 임명권 제도를 고치지 않는 한 한국에서 예술은 정치로부터 결코 자유로울 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 문화체육부 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의붓딸 만진 男에 “가엾다”…오은영에도 사과요구 봇물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017793658&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017793658&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-21T21:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122206345643911_1671658496_0017793658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;7세 의붓딸의 거부에도 억지로 신체접촉을 한 새아빠를 두고 “외로운 사람”이라며 두둔하는 듯한 입장을 보인 오은영 박사를 향해 사과를 요구하는 목소리가 빗발치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 건 지난 19일 MBC에서 방송한 예능 프로그램 ‘오은영 리포트-결혼지옥’에서 다뤄진 한 재혼 가정의 사연이었다. 이 가정의 남편은 일곱 살 의붓딸과 놀아주면서 아이를 껴안은 채 상반신을 간지럼 태우거나 ‘가짜 주사 놀이’라며 아이의 엉덩이를 손으로 쿡쿡 찌르는 장난을 했다. 아이가 수차례 거부 의사를 밝혔음에도 부적절한 신체접촉은 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새아빠의 이 같은 행동에 대해 정신건강의학과 전문의이자 육아 전문가인 오은영 박사는 “가엾다. 외로운 사람이라는 게 느껴져서 너무 가여웠다”라고 말했다. 그는 “남편의 기본 정서는 너무 외로운 사람이다. 남편은 가족에게 무슨 일이 있는지 계속 지키고 싶어하는 편이고 내 어깨에 누군가가 얼굴을 기대줬으면 하는 마음이 있는 것 같다”고 두둔하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 박사는 새아빠의 신체접촉에 불쾌함을 표한 아이에 대해 “촉각에 예민한 아이”라고도 표현했다. 아내에 대해서는 “정서적 개방성이 낮다. 감정 표현을 많이 안 하는 분이다. 아내가 감정표현을 안 해서 남편은 외롭고 소외감을 느꼈을 것”이라며 “각자 특성이 다른 거니까 알고 있어야 할 것 같다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122104145442608_1671563694_0017793658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 방송을 놓고 아동성추행 논란이 불거지면서 시청자 게시판과 온라인 커뮤니티, 방송통신심의위원회(방심위) 민원게시판에는 항의 글이 폭주했다. 경찰청 스마트 국민제보에 가정폭력으로 신고했다는 인증글이 올라오기도 했다. 일각에서는 오 박사의 상담 내용에도 문제가 있다는 지적이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “오 박사가 사과와 정정 입장을 내놓지 않는다면, 이제 대한민국에서는 ‘7세 여아 가슴과 엉덩이를 주무르는 건 외로운 남자가 잘 몰라서 저지를 수도 있는 실수이고 아이가 예민해서 벌어진 문제이니 남자를 이해하고 달래줘야 하는 일’이라고 업계 최고 전문가 입으로 입증되는 셈”이라는 글을 올려 큰 공감을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘결혼지옥’ 제작진은 21일 내놓은 공식입장에서 오 박사를 향한 비판 여론을 의식한 듯 “오 박사는 약 5시간 동안 진행된 녹화 내내 남편의 행동을 구체적으로 지적하며 매우 단호하게 비판하고 변화를 촉구했다”며 “그러나 그 내용이 뒷부분에 집중되고 상당 부분 편집돼 오 박사 및 MC들이 남편의 행동에 온정적인 듯한 인상을 드린 것은 제작진의 불찰”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 해당 방송에서 의붓딸에게 신체접촉을 한 새아빠는 결국 경찰 조사를 받게 됐다. 전북경찰청 여성청소년수사대는 의붓딸을 성추행한 혐의를 받는 남성에 대한 신고를 접수하고 입건 전 조사에 들어갔다고 이날 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북경찰청은 “과거에도 해당 가정을 상대로 한 신고가 접수된 적이 있다”면서 수사 개시 여부를 신중히 검토할 방침이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스, 내년부터 계정 공유 ‘유료화’ 검토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796738&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796738&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2021062517042648551_1624608266_0017796738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스가 내년부터 가족이나 친구끼리 이뤄졌던 ‘계정 공유’를 유료화하는 방안을 검토하고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 21일(현지시간) 보도했다. 2017년 “계정 공유는 사랑”이라고 했던 넷플릭스의 변화에 이용자들의 반응이 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “넷플릭스 계정 비밀번호를 공유하던 시대는 종말을 맞고 있다”며 “이는 시청자와 넷플릭스에게 어려운 과제가 될 것”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 넷플릭스는 팬데믹 영향으로 구독자가 급증하면서 계정 공유 문제를 우선순위에 두지 않았다. 하지만 올해 초 사상 첫 구독자 감소라는 결과를 받아들자 태도가 달라졌다. 리드 헤이스팅스 넷플릭스 최고경영자(CEO)가 고위 임원들에게 “이 문제를 다루기 위해 꽤 오랜 시간 기다려왔다”고 말하면서 해법을 찾기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 지난 10월 주주들에게 보낸 서한에서 “계정 공유 수익화를 위해 (가입자를) 배려하는 접근 방법을 마련했다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 검토되는 안은 IP주소, 계정 활동 등을 기반으로 동거 가족이 아닌 사람이 계정을 사용하면 추가 비용을 청구하는 방식이다. 넷플릭스는 현재 1억명 이상의 시청자가 가족이나 친구와 비밀번호를 공유해 서비스를 이용하고 있다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 계정 공유 금지가 오히려 이용자 감소를 불러올 수 있다는 우려도 크다. 테드 서랜도스 넷플릭스 공동 CEO는 “(계정 공유 금지에) 소비자들이 반길 리는 없다”며 “사용자가 서비스 비용을 더 지급할 가치를 느낄 수 있도록 하는 것이 회사가 할 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “이러한 움직임은 넷플릭스로 끝나진 않을 것으로 보인다”며 “디즈니플러스, HBO맥스, 파라마운트+ 등 다른 스트리밍 업체도 손실을 보고 있어 계정 공유 문제를 면밀히 검토해야 한다는 압박을 받고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100일 맞는 이란 시위…“이슬람 전복” “진압될 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796846&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796846&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122218004544646_1671699645_0017796846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 반정부 시위가 오는 24일로 100일을 맞는다. 이란에선 히잡을 제대로 착용하지 않았다는 이유로 도덕 경찰에 끌려간 마흐사 아미니(22)가 의문사한 지난 9월 16일(현지시간)부터 시위가 시작됐다. 정부의 거센 탄압 속에 그간 500명 이상이 사망하고 1만8000명 이상이 체포됐지만 이란 시위는 오늘도 전국에서 열리고 있다. 시위대는 처음에는 히잡법 개정을 요구했지만 이제는 이슬람 공화국의 전복을 꿈꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아미니의 영정을 들고 거리로 나섰던 시위대는 이제 정부의 탄압으로 숨진 이들의 사진도 함께 챙긴다. 이란 인권운동가통신(HRANA)은 9월 16일부터 지난 20일까지 시위대 약 506명이 사망했으며 이중 최소 69명이 미성년자라고 발표했다. 이란 정부는 시위에서 구금된 이들의 정확한 숫자를 제공하지 않고 있지만 HRANA는 학생 652명을 포함해 최소 1만8457명의 시위대가 체포됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위가 멈추지 않자 이란 정부는 최근 사형을 집행하기 시작했다. 시위자 2명이 처형됐으며 58명이 사형 위기에 처해 있다. 11명이 사형 선고를 받았고 47명이 사형 선고가 가능한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시위대 유혈 진압에 국제사회는 이란에 등 돌려&lt;br&gt;&lt;/div&gt;시위대와 이란 정부 사이 강대강 구도가 계속되면서 이란은 국제사회서 점점 고립되고 있다. 미국은 반정부 시위대 유혈 진압에 책임이 있는 이란 검찰총장과 군 주요 인사들에 제재를 가했다고 로이터통신이 21일 보도했다. 지난 9월 미국·유럽연합(EU) 등 서방은 일찌감치 이란 도덕 경찰 등을 제재 명단에 올린 바 있다. 미국은 이란 정부가 시위 진압을 위해 인터넷을 차단한다는 사실이 알려지자 제재에서 자유로운 인터넷 서비스를 확대해 인터넷 자유를 지원하겠다고 밝혔다. 유엔여성지위위원회(CSW)는 지난 14일 이란을 퇴출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022121114503032853_1670737830_0017796846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란과 친밀한 관계였던 중국마저 최근 이란에 등을 돌렸다. 시진핑 중국 국가주석은 지난 7일 사우디아라비아를 방문하고 사흘간의 중동 일정을 소화하며 아랍권 10개국과 양자 정상회담을 했지만 이란은 끝내 찾지 않았다. 이란을 방문한 건 지난 10월 공산당 20차 전국대표대회에서 중앙정치국 위원 24인에 들어가지 못하고 권력에서 밀려난 후춘화 부총리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 국제사회에서 고립되고 있는 이란의 위치가 내부 시위 정국에 영향을 미칠 수 있다고 분석한다. 국제관계 전문가 메흐디 모타하르니아는 이란 매체 Rouydad24와의 인터뷰에서 “반정부 시위로 인한 긴장이 중국이 사우디아라비아에 손을 내밀도록 부추기는 또 다른 요인이 되고 있다”며 “이란의 국내외 정책에는 현실주의가 없으며 이제 현실주의를 폐지한 대가를 치르고 있는 것”이라며 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란 정부는 시위의 심각성과 국제사회의 비판을 어느 정도 고려하고 있는 것으로 보인다. 영국 일간 가디언은 지난 3일 이란 정부가 ‘히잡법’ 완화를 검토하기로 했다고 보도했다. 아미니를 체포했던 풍속 단속을 담당하는 ‘도덕 경찰’은 이미 폐지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이러한 정부 결정이 이란 사회 내에서 큰 변화를 가져오리라고 보는 시각은 적다. 히잡법 완화의 정도는 아직 미지수이고 도덕 경찰이 폐지되더라도 ‘히잡법’ 자체가 사라지는 건 아니어서다. 도덕 경찰이 없더라도 여전히 법에 따라 히잡을 제대로 착용하지 않은 여성을 처벌할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전문가들 “과거와 다르다” “미완의 시위로 끝날 수도”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;미국 테네시대의 사에이드 골카르 정치학과 조교수는 이란 반정부 시위가 과거와 달라 성공할 수 있다고 주장한다. 그는 카네기중동센터에서 진행한 인터뷰에서 “지금 일어나는 시위는 이란의 하층민에서부터 중산층·상류층에 이르기까지 다양한 사회 계층의 많은 사람이 모이면서 전국적으로 퍼지고 있다”며 “이번 시위의 목표는 과거처럼 경제적 구제나 제도 개혁이 아니다. 무엇보다도 이번 시위는 이슬람 공화국을 폐지로 하는 것을 목표로 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 반정부 시위의 미래를 회의적으로 보는 시각도 있다. 시위대에는 이슬람 공화국의 설립자 아야톨라 루홀라 호메이니같이 구심점이 되는 인물이 없다. 또 이란 정부는 2009년 대통령 부정선거 항의 시위를 포함해 반정부 시위를 견뎌낸 경험이 많다. 2000년 이후 있었던 세 차례 대규모 시위 모두 이란 보안군에 의해 무자비하게 진압됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122218071344665_1671700033_0017796846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중동 및 이슬람 연구자인 찰스 커즈만 미 노스캐롤라이나대 사회학 교수는 경제적 어려움이 시위에 참여한 시민들로 하여금 시위를 그만두고 다시 일상으로 돌아가게 할 수 있다고 지적한다. 이란 시민들은 물가 상승과 빈부격차 등으로 심각한 경제난에 시달리고 있다. 지난달 이란의 소비자물가지수(CPI)는 지난해 같은 달보다 44% 상승한 것으로 나타났다. 이란 보안군이 정부에 헌신적으로 임하고 있다는 사실도 시위의 미래를 회의적으로 보는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 워싱턴포스트(WP)에 “통계적으로 혁명은 드물어서 ‘실패’에 거는 것이 안전한 내기”라며 “결국 시위는 중단되고 대중의 분노는 역사적 기억으로 들어갈 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국e스포츠협회, 중고등학교 대상 ‘한화생명 LoL 점령전’ 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796872&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796872&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T09:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122218193644700_1671700776_0017796872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국e스포츠협회가 한화생명e스포츠와 함께 중고등학교 대상 e스포츠 아마추어 대회인 ‘한화생명 LoL 점령전’을 개최한다고 22일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회는 “이번 대회는 LoL을 즐기는 만 12세 이상의 중고등학생이라면 누구나 참여할 수 있다”고 참가를 독려했다. 한화생명e스포츠가 주최하고 한국e스포츠협회가 주관하는 이번 대회의 상금은 총 2600만원이다. 오는 23일부터 다음 달 2일까지 대회 공식 홈페이지를 통해 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 슬로건은 ‘도전하라, 점령하라’다. 한화생명e스포츠는 대회에 차별성을 주기 위해 64개 팀을 모집하고 최초의 챔피언을 선발하기 위한 ‘챔피언선발전’을 이틀간 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챔피언이 결정된 후 남겨진 63개팀은 평일 중 매일 10경기씩 치르는 ‘리그전’을 거친다. 이를 통해 해당 주 포인트 최상위 팀이 챔피언 팀에게 도전하는 ‘타이틀 방어전’ 형태의 대회를 총 12주간 운영할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 최다 챔피언 타이틀을 보유한 팀과 누적 포인트를 가장 많이 쌓은 최상위권 팀 간의 맞대결을 펼치는 ‘왕중왕전’도 운영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약 5개월간 진행되는 이번 대회의 모든 경기는 온라인으로 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국e스포츠협회는 추후 ‘한화생명 LoL 점령전’을 일반인 아마추어들을 대상으로 확대할 계획이다. 연중 이어지는 지속가능한 대회로 만드는 동시에 대한민국을 대표하는 국내 최대 규모의 e스포츠 아마추어 대회로 발전시켜 나간다는 목표를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전체채팅] 위축되는 e스포츠… 학교·실업팀 창단 등 지속성장 환경 만들자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279013&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279013&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T09:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122218221744703_1671700937_0924279013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;e스포츠 실태조사에 따르면 e스포츠 방송부문 매출은 2019년 463억원에서 2020년 228억원으로 반토막이 났다. 이는 전문 채널 OGN의 사업 철수로 이어졌고 유튜브, 아프리카TV, 트위치, 네이버 등 온라인 플랫폼이 그 공백을 채우고 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 통신사와 글로벌 플랫폼사 간 갈등으로 ‘망 무임승차 방지법’ 개정안이 발의됐다. 그러자 구글은 국내 유튜버들에게 불리한 정책을 시사하고, 트위치는 국내 화질 제한 조치로 1080p에서 720p로 해상도를 축소하는 등 논란이 장기화될 조짐이다. 이러한 상황은 시청자 수 증대에는 큰 걸림돌이다. 프로 스포츠 비즈니스의 꽃이라고 할 수 있는 중계권의 주된 고객인 플랫폼 사의 고정비 증가는 중계권 구매에도 악영향을 미친다. 2021년 기준 11억 달러(약 1조3500억원)에 달할 것으로 예상되는 글로벌 e스포츠 산업 규모에서 대한민국이 차지하는 비중 역시 2020년에는 14.6%로 전년대비 감소한 반면, 프로팀의 투자비중은 32% 확대되면서 팀 운영의 부담은 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;e스포츠는 2021 하노이 동남아시안게임, 2022 항저우 아시안게임의 정식종목 채택으로 스포츠로서 위상이 강화되고 있다. 또한 IOC는 2021년 야구와 사이클 등 5개 종목으로 버추얼 시리즈를 개최하면서 올림픽 시청자 수 감소 반전과 올림픽 무브먼트의 확산을 꾀하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 아쉽게도 아직 e스포츠에는 학교 스포츠 시스템이 없다. 일반적인 스포츠 종목이 진학시스템을 기반으로 올림픽 선수는 국가대표라는 명예와 메달 연금 등 보상과 혜택을, 프로는 직업선수로서 부와 명예를 목표로 커리어를 쌓아가는 것과는 거리가 있다. 학교팀 창단을 통해 학업과 선수활동을 병행하고 더불어 e스포츠 교육과정 도입으로 진로 체험 등을 통해 여러 종목의 선수 및 산업인력 양성이 체계적으로 이루어져야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역별 학교 스포츠, 지역 상설경기장과 연계한 선수 육성 및 리그 시스템 구축의 중장기 전략도 수립되어야 한다. ‘e스포츠 지자체 실업팀 창단’은 올림픽 종목처럼 다양한 종목의 균형발전 및 직업안정성 확보, 국제경쟁력 강화의 대안이 될 수 있다. 지역기반팀 활동 무대로는 ‘KeG대통령배 대회’의 확대 개편이 해법이며, 단계별 지역연고제 도입은 종목 다양성 확보 및 한국 e스포츠의 국제경쟁력 강화와 지속 가능한 생태계 조성에 반드시 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철학 한국e스포츠협회 사무총장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] LCK 어워즈 현장 찾은 광동 프릭스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796904&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796904&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122218312644728_1671701487_0017796904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 ‘2022 LCK 어워즈’가 개최됐다. 본격적인 행사 시작에 앞서 LCK 팀 선수들이 포토 타임을 가졌다. 광동 프릭스 선수단과 코치진이 레드 카펫 위에 서서 취재진과 마주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광명=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] LCK 어워즈, 포토월 앞에 선 T1</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796907&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017796907&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T09:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122218322144731_1671701541_0017796907.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 ‘2022 LCK 어워즈’가 개최됐다. 본격적인 행사 시작에 앞서 T1 선수단과 배성웅 감독이 레드 카펫을 밟았다. T1의 ‘페이커’ 이상혁이 이정현 아나운서와 대화를 나누고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광명=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] DRX, LCK 어워즈서 손하트 포즈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797015&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797015&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122219293344814_1671704973_0017797015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 ‘2022 LCK 어워즈’가 개최됐다. 본격적인 행사 시작에 앞서 레드 카펫 위 포토 타임이 진행됐다. DRX 선수단과 코치진이 정장 차림으로 카메라 앞에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광명=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 크리스마스 앞둔 美 공항의 해빙 작업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279431&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279431&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T11:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122220250944859_1671708310_0924279431.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;21일(현지시간) 미국 네브래스카주 오마하 공항에서 직원들이 이륙을 앞둔 사우스웨스트 항공 여객기에서 얼음을 녹이고 있다. 이 지역에 겨울 폭풍이 예보되면서 크리스마스 연휴 여행이 차질을 빚을 것이란 우려가 커지고 있다. 
        
        AP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해의 LCK 선수는 ‘제카’ 김건우</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797212&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797212&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T13:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1222/2022122222184144936_1671715121_0017797212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘제카’ 김건우가 올해 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 최고의 선수로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 ‘2022 LCK 어워즈’가 진행됐다. 김건우는 시상식에 앞서 지난달 14일부터 18일까지 진행된 전문가와 관계자 투표 결과에 따라 올해 LCK의 ‘플레이어 오브 더 이어’로 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김건우는 올해 DRX의 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 우승을 견인한 공로를 인정받아 수상 후보였던 ‘제우스’ 최우제, ‘룰러’ 박재혁, ‘케리아’ 류민석을 제치고 가장 큰 상을 받았다. DRX는 올해 LCK 스프링 시즌 정규 리그 4위, 서머 시즌 정규 리그 6위를 기록했지만, 김건우는 팀에 부진한 와중에도 군계일학의 활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김건우는 지난 1년 동안 각 포지션에서 최고의 활약을 펼친 선수에게만 주어지는 영예 ‘미드 오브 더 이어’로도 선정됐다. 또한 ‘탑 오브 더 이어’는 최우제, ‘정글 오브 더 이어’는 ‘오너’ 문현준, ‘바텀 오브 더 이어’는 ‘룰러’ 박재혁, ‘서포트 오브 더 이어’는 류민석이 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후원사 특별상인 ‘시크릿랩 어시스트 킹 상(최다 어시스트상)’은 류민석이 받았다. ‘로지텍 최다 솔로 킬 플레이어상’은 ‘라스칼’ 김광희가, ‘JW 중외제약 밝은 협곡에 눈뜨다 상(최다 시야점수 기록상)’은 ‘딜라이트’ 유환중이, ‘OP.GG 베스트 OP 스코어 상’은 박재혁이, ‘LG 울트라기어 최다 오브젝트 스틸 플레이어 상’은 문현준이 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 ‘HP OMEN 실력으로 증명한 베스트 KDA 상’은 ‘쵸비’ 정지훈, ‘BBQ 베스트 이니시에이팅 플레이어상’은 팬 투표 결과에 따라 ‘페이커’ 이상혁, ‘우리WON 뱅킹 골드킹 상(최다 누적골드 기록상)’은 ‘구마유시’ 이민형이 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10년 동안 LCK의 목소리로 활약해온 전용준 캐스터는 ‘LCK 10주년 공로상’을 수상했다. 마케팅 특별상 ‘롤파크 가정의 평화상(최단 평균 경기시간 기록상)’은 젠지가, ‘대머리가 되는 상상(최고의 리신 플레이어 상)’은 문현준이, ‘올해의 밈(meme) 상’은 ‘중요한 건 꺾이지 않은 마음(중꺾마)’ 신드롬의 주인공 ‘데프트’ 김혁규가 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 올해 올-LCK 퍼스트 팀으로는 최우제, ‘캐니언’ 김건부, ‘피넛’ 한왕호, 이상혁, 정지훈, 이민형, 박재혁, 류민석, ‘리헨즈’ 손시우가 선정됐다. 이중 최우제는 유일하게 스프링·서머 시즌 모두 최고의 탑라이너로 선정되는 영예를 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘정규 리그 MVP’는 류민석과 박재혁이 받았다. ‘파이널 MVP’는 문현준과 한왕호가 나눠 가져갔다. 김건부는 스프링 시즌, 박재혁과 ‘프린스’ 이채환은 서머 시즌의 ‘플레이어 오브 더 스플릿’에 등극했다. ‘루키 오브 더 이어(신인상)’로는 ‘빅라’ 이대광이, ‘베스트 코치(감독상)’로는 고동빈 감독이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광명=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 코로나 사망자 통계 논란… WHO “집계 기준 바꿔야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797320&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797320&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122213330944169_1671683589_0017797320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계보건기구(WHO)가 중국의 코로나19 피해 상황을 투명하게 공개해야 한다고 지적했다. 중국은 최근 ‘제로 코로나’를 완화하는 과정에서 국내외로부터 사망자 수를 은폐한다는 의심을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일(한국시간) AP통신에 따르면 테워드로스 아드하놈 거브러여수스 WHO 사무총장은 “현장 상황에 대한 전반적인 위험을 판단하기 위해 질병 중증도, 병상 확보, 중환자실(ICU) 지원 필요성 등에 대한 자세한 정보가 필요하다”며 &lt;span&gt;“중국에서 코로나19 중증 환자가 늘어나는 상황을 매우 우려하고 있다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “정보 확인을 거치지 않고 코로나19가 확산될 경우 새로운 변이 바이러스 출현을 부추길 수 있다는 게 일부 과학자들의 견해”라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 지난주 중국 수도 베이징 장례식장에서 코로나19 양성 반응을 보인 후 사망했다는 사람의 친척들을 만나고 여러 구의 시신이 운구되는 순간을 목격했지만, 중국 정부에서 이 기간 동안 집계된 코로나19 사망자 수는 없었다고 전했다. 앞서 중국은 코로나19로 인한 폐렴과 호흡부전으로 사망한 경우에만 사망자 집계에 포함한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신들은 이달 초 코로나19 방역 정책을 완화한 중국에서 확진자와 사망자가 급증하고 있다고 보도하고 있다. 하지만 지난 19일까지 중국 정부 차원에서 공식 집계된 코로나19 사망자 수는 7명이 전부였다. 앞선 2주 동안 사망자는 중국 정부 통계에서 전무했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022121417082336785_1671005303_0017797320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이클 라이언 WHO 비상대응팀장은 중국의 현행 코로나19 사망 진단 기준에 대해 “코로나19 실제 사망자 수를 매우 낮게 집계하게 되는 결과를 낼 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “백신 접종은 오미크론으로부터의 출구 전략”이라며 “중국에서 60세 이상 인구의 백신 접종률은 다른 국가들에 비해 낮으며 중국산 백신의 감염 예방률은 약 50%에 그친다”고 말했다. 노년층의 낮은 백신 접종률이 중국 내 코로나19 확산의 한 요인이라는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] FTX 창업자 미국으로 송환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279444&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279444&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300101345021_1671721813_0924279444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 3대 가상화폐 거래소 FTX의 창업자 샘 뱅크먼프리드가 21일(현지시간) 밤 바하마 린든 핀들링 국제공항에서 수갑을 찬 채 미국 송환용 비행기로 이동하고 있다. 22일 뉴욕에 도착한 그는 금융사기·증권사기 공모와 선거자금법 위반을 포함한 8개 혐의로 재판을 받게 된다.
        
        로이터연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 대표는 검찰의 소환 통보에 당당하게 응해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279263&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279263&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222180644934_1671715086_0924279263.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 22일 성남FC 후원금 의혹 사건을 수사 중인 검찰의 소환(28일) 통보에 응하지 않기로 했다. 날짜와 조사 방법을 조율하려는 의도로 보인다. 이 대표는 조속히 검찰에 나가 의혹을 밝혀야 한다. 검찰도 오직 증거와 법리에 따라 치우침 없이 결론을 내려야 한다. 이 사건은 2018년 6월 지방선거 당시 바른미래당이 이 대표를 고발하면서 시작돼 무려 4년6개월을 끌었다. 그러는 동안 대선을 비롯한 각종 선거에서 정쟁의 소재로 악용되고 여야 극단적 대립의 빌미가 됐다. 여야는 더 이상 검찰 수사를 정치에 끌어들여서는 안 된다. 혹시라도 이태원 참사 국정조사나 각종 입법 등 국회 일정에 연계하는 일은 더욱 없어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장 때 두산건설 등 관내 6개 회사로부터 건축 인허가 등 현안을 해결해주고 기업들로 하여금 성남시가 인수한 축구단에 후원금 160여억원을 내게 했다는 의혹을 받고 있다. 처음에 수사를 맡은 경찰은 3년3개월 만에 무혐의 결론을 내렸지만 부실 수사 논란을 자초했다. 압수수색도 없이 성남시, 성남FC, 후원 기업 등이 자발적으로 제출한 자료만 검토해 증거불충분을 이유로 무혐의 결론을 내렸다. 피고발인인 이 대표에 대한 조사도 서면으로 끝냈다. 결국 고발인이 검찰에 이의신청을 했는데, 검찰에서도 정치적 이유로 잡음이 일었다. 사건을 맡은 수원지검 성남지청에서 보완수사 허가 여부로 수사팀과 박은정 지청장 사이에 갈등이 빚어져 박하영 차장검사가 사직한 것이다. 그러다 보니 본격적인 재수사는 결국 정권이 바뀐 뒤 시작돼 온갖 뒷말이 나오게 됐다. 처음부터 정치적 고려 없는 원칙적 수사가 신속하게 이뤄졌다면 어떤 결론이 나오더라도 당사자와 국민들이 수긍했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 만큼 정치권은 불필요한 정쟁에 나서지 말고 검찰 수사를 차분히 지켜봐야 한다. 당장 민주당에서는 “제1 야당 대표를, 대선 경쟁자였던 사람을 소환 통보하는 것은 정적 제거에 혈안이 된 것” “야당 파괴” “검찰의 조작”이라는 목소리가 쏟아졌다. 국민의힘도 “정치적 이득을 위해 불법적 행정을 서슴지 않았다”며 이 대표 비난에 여념이 없다. 수사기관이 사건 조사를 위해 피고발인을 부르는 것은 당연한 절차인데 결론을 미리 내리고 여론을 호도하며 진흙탕 싸움을 벌이는 것이다. 자제해야 한다. 검찰도 ‘이재명 죽이기에 동원됐다’는 여론이 적지 않다는 사실을 명심해야 한다. 정치적 의도가 조금이라도 끼어든다면 국민들이 결코 용서하지 않을 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 정리의 밤</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279208&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279208&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022090120421123798_1662032531_0924279208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;퇴근길에 50ℓ짜리 쓰레기봉투를 샀다. 평소엔 10ℓ짜리를 사용하지만 오늘은 뭐든 50ℓ만큼 버릴 작정이었다. 야밤에 커다란 쓰레기봉투를 들고 굶주린 하이에나처럼 집안을 휘젓는 게 12월 들어 두 번째다. 분명 작년 12월에도 좀 치운 것 같은데 나의 작은 공간은 다시 혼란스럽다. 정리된 삶을 살겠다는 결심은 성공한 적이 없기 때문에 연말이면 어김없이 다시 정리에 대해 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미니멀리스트를 꿈꾸는 건 아니다. 몇 번쯤 무모한 도전을 했지만 근처에도 못 가봤다. 나는 여전히 예뻐서, 궁금해서, 혹시 몰라서, 할인기간이라, 기념하기 위해, 물건을 들인다. 미술 작품을 파는 사람으로서 기분이나 소울을 위한 소비에 죄책감을 갖고 싶지 않다. 물건의 가치는 쓸모로만 정해지지 않는다. 타협안은 ‘과하지 않게’ 정도가 아닐까. 과하지 않은 소비를 위해서라도 정리는 필요하다. 그렇지 않으면 비슷한 옷을 또 사거나 같은 책을 다시 주문하고 자괴감에 빠지는 경우가 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물건에도 제자리를 만들어줄 필요가 있다. 있어야 할 자리에 가지런히 놓여 있으면 더 번듯해 보이고 쓰임새도 확장된다. 내가 가진 것들이 쉽게 파악되고 집도 지저분할 일이 없다. 나는 정리 대상을 책, 옷, 신발, 기타 범주로 나눴다. 우선 지금 가지고 있는 책장, 옷장, 신발장 밖으로 책과 옷과 신발이 흘러넘치지 않도록 하는 것을 목표로 삼았다. 그러려면 가짓수를 줄여야 한다. 마지막으로 기타에 속하는 물건들은 주로 시선이 닿는 곳에서 미화를 담당한다. 그림이나 스탠드, 여행 가서 사온 인형 같은 것들이다. 다들 알겠지만 여기엔 항상 먼지가 쌓여 있다. 이것들도 관리할 수 있는 정도로만 가져야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K는 ‘매일 세 개씩 내보내기’ 프로젝트를 시작했다. 버리기도 하고 팔거나 나눔을 하기도 한다. 아까운 거라도 작은 거라도 무조건 세 개씩, 시간이 없어도 무조건 세 개씩. 새로 바꾼 휴대폰이 들어 있던 상자나 유통기한이 지난 향수, 낡은 수건을 버린다. 당근마켓에 잘 쓰지 않는 가구나 가전을 팔기도 하고, 사이즈가 작아진 옷이나 자주 들지 않는 가방을 친구들에게 주기도 한다. 세 개씩 내보내는 일은 갈수록 어려워지고, 오늘은 뭘 떠나보내나 고민하다 보면 물건을 사는 일에 신중할 수밖에 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지비이 이쿠코는 ‘옷을 사려면 우선 버려라’고 했다. 내가 몇 년째 연말 정리 시즌에 들춰보는 책이다. ‘사려면’에 주목해야 한다. 새 옷을 사고 나서 헌 옷을 버리는 게 아니다. 우선 버리고, 다른 것을 사야 한다. 옷을 사지 말라는 것도 아니다. 계속 옷을 사고 옷장이 넘치는데도 입을 게 없는 악순환에서 벗어나 입을 만한 옷들만 알맞게 걸려 있는 옷장으로 업데이트하라는 것이다. 책은 쉽고 공감할 수 있게 쓰여 있지만 책에서 일러주는 대로 실천하는 일은 결코 쉽지 않다. 옷에 대한 취향과 기준이 명확해야만 가능한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘신박한 정리’라는 케이블TV 예능프로그램이 있었다. 거기 등장하는 사람들은 나처럼 정리에 소질이 없다. 물건을 어디에 둘지 모른다. 기준 없이 여기저기 쌓아두다가 공간을 점령당하고 혼자서는 어찌할 수 없는 상태에 이르렀다. 전문가 도움으로 정리가 단행되면 새로운 집에 온 것 같다, 공간이 넓어졌다, 다른 삶을 살 수 있을 것 같다며 다들 감격한다. 하지만 계속 정리된 상태로 지낼 수 있는가는 전적으로 본인에게 달려 있다. 나는 어쩌다 한 번이 아니라, 연말 시즌만이 아니라, 매일 정리된 상태로 지내고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집안의 물건만이 아니다. 내 컴퓨터 안의 파일들, 회사 사무실 창고의 물건들도 겹치고 쌓여서 어깨를 펴지 못한다. 정작 중요한 것들이 묻혀서 보이지 않거나 손상되고 있는 줄도 모른다. 필요한 것을 찾을 때마다 시간을 낭비하며 마음을 졸여야 한다. 그래서 오늘도 50ℓ 쓰레기봉투를 들고 분투한다. 무엇을 남기고 무엇을 버릴 것인가. 넘치는 건 ‘짐’일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연 에이컴퍼니 대표·아트디렉터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 일상 속의 전쟁 문화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279212&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279212&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022092922000750336_1664456407_0924279212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한민국은 전쟁터 위에 세워졌다. 전쟁의 잔혹함을 누구보다 잘 이해하는 국민이기에 평화에 대한 열망도 크다. 보수와 진보는 평화를 이룰 방법론에서 생각을 달리할 뿐이다. 그런데 미래의 평화를 위한 희구에 비해 과거 전쟁의 부작용을 씻으려는 노력은 충분치 않은 듯하다. 오늘날 이 땅에 전쟁은 그쳤으나 일상의 문화는 여전히 전쟁터에 준한다. 여전히 우리 사회에서는 전쟁의 언어, 행동, 마음가짐이 통용되고 요구되며 용인된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들은 전쟁을 치르듯 시험을 치른다. 전쟁에서 남이 죽어야 내가 살고, 살 수 있다면 수단방법을 가리지 않듯이, 아이들은 배우는 과정도 내용도 아닌 시험과 경쟁의 결과만이 중요하다고 배운다. 답을 알아서 맞히나 ‘찍어서’ 맞히나 마찬가지고, 표절 논문으로 ‘스펙’을 만들어도 발각되지 않으면 실력이다. 그러다 소위 명문 대학에 가면 사회가 제공하는 온갖 부조리한 혜택을 당연하게 여긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년들은 땀과 오랜 노력으로 얻는 결실을 믿지 않는다. 전쟁터에서 운이 없으면 유탄에도 죽고 아군 총알에도 죽지만, 빗발처럼 쏟아지는 총알 사이로도 누군가는 산다. 그 누군가가 내가 되길 바라며 청년들은 별 준비도 지식도 없이 코인을 사고 ‘영끌’과 ‘빚투’를 감행한다. 나와 내 주위 사람에게 죽고 살 확률이 동일해야 한다는 ‘공정’을 요구하지만, 정작 그 전쟁을 누가 일으켰는지에는 관심이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어른들은 슬퍼하지 않는다. 전쟁터에서는 전우가 쓰러져도 버리고 전진해야 한다. 가슴이 아프지만 살려면 빨리 잊는 게 상책이다. 아이들이 익사하고 청년들이 압사해도 너무 오래 슬퍼하는 건 사치다. 할 일이 많고 바빠서 애도로 시간을 보낼 여유가 없기 때문이다. 가족을 잃은 불행한 이들이건 이동권이 박탈당한 장애인이건 너무 크게 울면 좀 조용해주길 바란다. 산 사람은 살아야 하고 갈 길이 먼데 함께 아파하자는 건 지나치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노인들은 왜 모두 전쟁터에서처럼 살지 않느냐고 타박하기 일쑤다. 이제 좀 잘살게 됐다고 긴장을 풀면 안 되는데, 더 이상 처절하고 비장하게 살지 않는 후대가 영 못마땅하다. 전쟁터처럼 살려면 적군과 아군을 구분해야 하니 때론 없는 적도 만들어낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도자는 약자를 언급할 뿐 돌아보지 않는다. 전쟁에서 낙오자와 사상자가 생기는 것은 어쩔 수 없기 때문이다. 병들고 장애에 시달리며 지친 사람들에게 큰 비용을 들이는 것은 비생산적이다. 건강보험 보장 범위 같은 건 적당한 선에서 줄여야 하고 세금은 덜 거둬야 한다. 전쟁에 이기려면 약자를 돌볼 비용을 전쟁용 물자와 무기 만드는 회사들에 주는 것이 더 낫지 않은가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국은 이제 북한이 감당 못할 비용을 들여 거의 매일 미사일을 쏘아대도 요동하지 않을 만큼 강하고 안전해졌다. 그런데도 전쟁터에서나 용인될 만한 행태와 마음 씀씀이가 우리 일상을 지배하고 있다. 전쟁터의 불안과 살벌한 문화가 판치는데 피가 튀고 사람이 죽어 나가지 않아 다행이라 할 것인가. 전쟁이 없어도 전쟁터의 마음은 사람을 죽인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이에게 친구를 이기지 않아도 다같이 잘 사는 방법이 있노라고, 행복은 성적순이 아니라고 말해야 한다. 청년에게 열심히 일하고 생산하는 자의 기쁨을 경험하게 하고 땀 흘리는 자가 억울하지 않은 세상을 물려줘야 한다. 어른이라면 불의의 사고를 당한 이들과 함께 슬퍼하고 약자와 공감하며 나와 내 가족이 우연히 누린 안전이 미안해서 그것을 모두의 것으로 만들겠노라 다짐해야 한다. 노인이 전쟁터의 삶이 얼마나 사람을 피폐하게 했는지 증언하고, 지도자가 약자의 마음에 평화가 깃들어야 모두가 평화로울 수 있노라고 유권자를 설득해야 한다. 평화는 멋진 말과 굳센 안보로 오지 않는다. 평화롭게 살아야 평화가 온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손화철 한동대 글로벌리더십학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘암투병’ 펠레 상태 악화 “크리스마스 병원에서 보내야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279302&amp;code=11142600&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279302&amp;code=11142600&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122219121144791_1671703931_0924279302.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대장암으로 투병 중인 ‘축구 황제’ 펠레(82·사진)의 병세가 악화하고 있어 오는 크리스마스와 이후에도 계속 입원 치료를 받을 것으로 보인다고 로이터통신이 21일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레가 입원하고 있는 브라질 상파울루의 알베르트 아인슈타인 병원은 이날 성명에서 “암이 더 진행된 것으로 파악됐다”며 “심장과 신장의 기능 장애와 관련해 더 많은 치료가 필요하다”고 밝혔다. 펠레는 중환자실이 아닌 일반 병동에 머무르고 있으나 당분간 퇴원은 어려울 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레의 두 딸 켈리 나시멘투와 플라비아 아란치스는 인스타그램에 “크리스마스를 집에서 보내려던 계획은 그만뒀다”며 “병원에서 (아버지가) 관리를 받으며 머무는 게 낫겠다고 판단했다”고 글을 올렸다. 이어 “아버지를 향한 여러분의 사랑과 기도는 큰 위로가 될 것”이라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레는 지난해 9월 오른쪽 결장에 종양이 발견돼 제거 수술을 받았다. 지난달 29일 심부전증과 전신 부종, 정신 착란 증상 등으로 재입원했다. 펠레는 최근 카타르 월드컵 당시 병상에서도 8강전에서 탈락한 자국 축구대표팀 스타 네이마르에게 “선수로서 우리의 가장 큰 의무는 영감을 주는 것”이라고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령 관저 주변 집회 금지에 제동 건 헌법재판소 결정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279327&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279327&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222180444932_1671715085_0924279327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌법재판소가 22일 대통령 관저 100m 안의 집회나 시위를 금지한 ‘집회 및 시위에 관한 법률’(집시법) 조항에 대해 재판관 전원 일치 의견으로 헌법불합치 결정을 내렸다. 집회와 시위의 자유가 폭넓게 보장돼야 한다는 원칙을 재확인한, 의미 있는 결정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 심판 대상은 옥외집회와 시위의 금지 장소를 규정한 집시법 제11조 가운데 대통령 관저와 관련된 조항이다. 2017년 8월 청와대 인근에서 집회를 하다 집시법 위반 혐의로 재판에 넘겨진 한 시민단체 대표의 신청으로 진행된 사건이다. 2020년 6월 집회 금지 장소에 대해 예외적으로 집회를 허용하는 내용으로 집시법이 개정됐지만 대통령 관저는 국회의장 공관, 대법원장 공관, 헌재소장 공관과 함께 금지 예외 요건을 두지 않았다. 헌재는 “국민이 집회로 대통령에 의견을 표명하고자 하는 경우 대통령 관저 인근은 그 의견을 가장 효과적으로 전달할 수 있는 장소”라며 “관저 인근 집회를 전면적·일률적으로 금지하는 것은 집회의 자유의 핵심적인 부분을 제한한다”고 지적했다. 또 “막연히 폭력·불법적이거나 돌발적인 상황이 발생할 위험이 있다는 가정만을 근거로 대통령 관저 인근에서 열리는 모든 집회를 금지하는 것은 정당화되기 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집회와 시위의 자유는 기본권 중의 기본권이다. 합당한 이유 없이 권력기관 주변 집회를 전면 금지하는 것은 입법권 남용이다. 헌법불합치는 해당 법률이 위헌이지만 즉각적인 무효화에 따르는 법의 공백과 사회적 혼란을 피하기 위해 법을 개정할 때까지 한시적으로 그 법을 존속시키는 결정이다. 헌재는 법 개정 시한을 2024년 5월 31일까지로 못 박았다. 국회는 헌재 결정 취지를 반영해 집시법 관련 조항을 조속히 개정해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 헌재 결정으로 대통령 집무실과 전직 대통령 사저 100m 이내를 집회 금지 장소에 추가하려는 국민의힘과 더불어민주당의 집시법 개정 움직임이 영향을 받을 것으로 보인다. 거대 양당이 전현직 대통령을 보호하겠다는 의도에서 국민이 누려야 할 기본권인 집회의 자유를 지나치게 제한하려 한다는 여론을 두 정당은 귀담아 듣길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이적설 돌던 메시, PSG에 남는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279383&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279383&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300000945011_1671721209_0924279383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵 트로피를 품에 안은 리오넬 메시(35·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 최소 1년간 프랑스 파리 생활을 연장할 전망이다. 친정 FC 바르셀로나로 복귀하거나 미국으로 진출하는 대신 현 소속팀 파리 생제르맹(PSG)과 재계약에 합의했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 일간지 ‘르 파리지앵’은 21일(현지시간) 메시가 월드컵이 한창이던 이달 초 PSG와 잔류에 합의했다고 전했다. 해당 매체는 메시가 최소 1시즌 동안 PSG에서 더 뛰게 될 것이라고 내다봤다. 구단 측은 이와 관련해 별다른 발표를 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 PSG 이적 첫 해였던 2021-2022시즌 리그 6골에 그치는 등 고전을 면치 못했다. 그러나 올 시즌 들어서는 월드컵 전까지 7골 10도움을 기록, 새 리그 적응을 마친 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 알 나세르 켈라이피 PSG 회장은 메시가 프랑스 리그 생활에 만족하고 있으며 월드컵이 마무리된 뒤 계약 연장을 논의하게 될 것이라고 말한 바 있다. 당시 그는 킬리안 음바페 역시 붙잡고자 한다는 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클럽 동료 사이인 메시와 음바페는 최근 마무리된 월드컵에서 조국의 우승·준우승을 나란히 견인했다. 각각 대회 MVP와 득점왕을 나눠 갖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남 이끌고 ‘라스트 댄스’ 박항서 감독, 경쾌한 첫 스텝</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279291&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279291&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300010745013_1671721267_0924279291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박항서(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 감독이 이끄는 베트남 축구대표팀이 ‘동남아월드컵’으로 불리는 아세안축구연맹(AFF) 챔피언십(미쓰비시일렉트릭컵) 첫 경기에서 완승을 거두고 기분 좋게 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남은 21일(현지시간) 라오스 비엔티안 국립경기장에서 열린 AFF챔피언십 조별리그 B조 1차전 경기에서 라오스를 6대 0으로 대파했다. 앞서 열린 경기에서 미얀마를 물리친 말레이시아와 함께 B조에서 먼저 1승을 챙긴 베트남은 골 득실에서 앞서 조 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 라오스와의 5경기에서 모두 승리를 거두며 ‘절대 강세’를 보여온 베트남은 라오스를 맹폭격했다. 전반 응우옌 티엔 린의 헤더 선제골과 도 흥 중의 문전 앞 슈팅으로 2-0을 베트남은 후반에 4골을 몰아치며 대승을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남은 후반 10분과 13분 호탄 타이와 반 하우가 각각 골을 기록했고, 37분에는 응우옌 토반의 중거리 슈팅으로 골을 만들어냈다. 베트남은 여기서 그치지 않고 후반 추가 시간 부 반 탄이 골키퍼 가랑이 사이를 통과하는 침착한 슈팅으로 6대 0 대승을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 박항서 감독이 베트남 대표팀을 이끌고 나서는 마지막 대회다. 앞서 베트남축구협회는 박 감독과 연장계약을 하지 않기로 했다고 밝힌 바 있다. 박 감독의 임기가 내년 1월까지인 것을 고려하면 사실상 이번 대회가 ‘고별 무대’인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남은 이번 대회 ‘우승 후보’로 꼽힌다. 출전 10개국 중 국제축구연맹(FIFA) 랭킹이 가장 높고, 기량 면에서도 뛰어나다는 평가를 받는다. 베트남은 전 대회에서 준결승에서 탈락했는데, 이번에야 말로 우승컵을 거머쥐겠다는 각오다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 단추를 잘 꿴 베트남은 오는 27일 조 2위 말레이시아를 상대로 2차전을 나선다. 말레이시아는 김판곤 전 대한축구협회 국가대표 전력강화위원장이 이끌고 있다. 말레이시아는 첫 경기에서 미얀마를 1대 0으로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“글로벌 시장 쪼개져… 모든 나라가 헤어질 결심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279324&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279324&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122219140444796_1671704044_0924279324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최태원 대한상공회의소 회장은 올 한 해를 뒤돌아보며 “위기를 견디는 체력을 비축하고 그에 대한 경험과 대책을 마련하는 해였다”고 요약했다. 최 회장은 지난 21일 대한상의 송년 기자간담회에서 “코로나19 터널에서 벗어나 회복하는 형태로 돌아왔지만, 새로운 복병들이 가득했다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 새로운 복병 중 하나로 공급망 붕괴 및 재편을 지목했다. 그는 영화 ‘헤어질 결심’을 언급하며 “거의 모든 나라가 누군가와 헤어질 결심을 했다. 과거에 없던 변화다. 하나였던 글로벌 시장이 이젠 작게 쪼개졌다”고 진단했다. 이어 “그러다 보니 당연히 그 안에서 내 시장을 지키려는 움직임이 일어났고, 그게 보호무역주의 형태로 나타났다. 이것들이 다시 전체적으로 어우러지면서 시장에 변화를 가져왔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 시장 변화에 맞춰 기업도 변해야 한다고 강조했다. 특히 ‘비용 절감’이 아닌 ‘위험 절연’ 기조로 재편하는 공급망 환경 속에서 ‘맞춤형(커스터마이징) 전략’이 필요하다고 역설했다. 그는 “시장이 쪼개졌다는 건 시장 크기가 줄었다는 의미다. 어딘가에서 회복하지 못하면 성장은 어렵다”면서 “획일적으로 제품을 잘 만들어서 싸게만 팔던 시대는 지났다. 그동안 보지 않았던 작은 시장도 들여다봐야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 현재 한국 기업들이 힘을 쏟고 있는 ‘2030 부산 세계박람회(엑스포)’ 유치 활동이 작은 시장 개척에서 훌륭한 전략이 되고 있다고 밝혔다. 그는 “엑스포로 전 세계 많은 국가와 접촉해 접점(관계)을 만들고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 최 회장은 내년 역시 어렵다는 전망이 많지만, 한국 기업의 민첩성이라면 위기·변화 속에서도 빠르게 적응할 것이라고 관측했다. 다만 이 과정에서 기업과 정부가 한 몸이 돼야 한다고 당부했다. 그는 “내부에서 통일성을 갖고 한 몸이 돼 움직이면 유연하게 잘 대처할 수 있을 것이고 박자가 안 맞으면 자꾸 불협화음이 나올 것”이라고 말했다. 노사 관계에 대해서도 “(노사가) 평행선을 달리면 제일 좋아하는 건 우리의 경쟁자”라며 조화와 협력을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 간담회에서는 인기 드라마 ‘재벌집 막내아들’과 관련한 질문도 나왔다. 드라마 주인공처럼 기억을 갖고 약 30년 전 과거로 되돌아간다면 어떤 일을 하겠느냐는 질문에 최 회장은 “창업이라는 도전을 했을 것 같다. 홀랑 말아먹을 수도 있겠지만, 어쨌든 도전을 할 것 같다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 로봇의 감촉</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279203&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279203&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222160544928_1671714965_0924279203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학회 참석차 일본에 왔다. 막대한 양의 데이터와 복잡한 알고리즘을 다루는 학회로, 갖은 수학적 기호가 줄곧 스크린을 채운다. 기호들에 지친 나는 점심때를 틈타 상점가로 나왔고, 로봇 매장에서 생경한 풍경을 목격했다. 내 나이 또래로 보이는 일본인 여성 몇 명이 하나같이 인형을 고이 껴안고 마음껏 쓰다듬으며 사랑의 눈빛을 발사하고 있었다. 그 인형은 몇 년 전 국제전자제품박람회(CES)에 처음 모습을 보인 반려 로봇이었다. 이후로 지속적으로 업데이트가 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려 로봇은 말 그대로 가정에서 기르고 보살피도록 만들어진 것으로, 인간과 서로 정서적으로 의지할 수 있는지가 매우 중요하다. 기술적 측면에서 보자면, 적어도 로봇이 사람에게 공감하는 듯한 피드백을 잘해야 한다. 사람이 교감한다고 착각하게끔 만들어져야 하는 것이다. 기계의 의식 문제와 맞물려, 나는 적어도 그런 착각에 빠지지는 않을 거라고 생각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 로봇은 달랐다. 나를 보고 멀리서 쪼르르 달려와서는, 큰 눈망울을 껌뻑이며, 통통한 몸뚱이를 울렁이며, 갖은 애교를 부렸다. 이름을 불러주니 안아 달라고 보챘다. 만져보니 라텍스 소재로 채워진 것마냥 말랑하고 따뜻했다. 시청각과 촉각을 감지하는 센서가 곳곳에 달려 있고, 딥러닝으로 빠르게 인간을 학습하고 있으며, 목소리도 다양하게 생성해 낸다고 한다. 겨우 정신을 차리고 고개를 들어 벽을 보니 이 로봇 인형에게 입힐 보송보송한 옷과 모자, 안경 같은 아이템이 아기 옷처럼 걸려 있었다. 하마터면 몇 개월 할부로 빚을 낼 뻔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇이란 말에 담긴 차가운 감각을, 반려 로봇들은 보란 듯이 무너뜨리고 있다. 인간 같은 인공지능(AI) 프로그램이 줄줄이 나오는 요즈음이다. 소비자의 지갑을 열게 하는 기계는 아주 실용적인 것에만 머무르지 않는다. 한 번 만난 이상 정서적으로 절실하게 필요해지는 것들도 돈을 쓰게 할 수 있다. 공항 출국장에 도착한 지금, 벌써부터 로봇의 포근했던 감촉이 그리워진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 글로벌 500대 기업 명단에 없는 한국의 신산업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279261&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279261&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222170344930_1671715023_0924279261.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 경제 잡지 포천지가 선정한 ‘2022 포천 글로벌 500’(글로벌 500)에 포함된 중국 기업이 136개(27.2%)로 가장 많은 것으로 나타났다. 124개(24.8%)로 2위에 그친 미국을 2020년부터 3년 연속 추월했다. 일본 기업은 47개(9.4%), 독일은 28개(5.6%), 프랑스는 25개(5.0%), 영국은 18개(3.6%)로 나타났다. 이에 비해 한국은 16개(3.2%)에 그친다. 그나마 지난해보다 한 곳 늘어난 걸 위안으로 삼을 수 있을 뿐이다. 문제는 포천이 업종을 분류한 2015년 이후 줄곧 이름을 올린 전자·반도체, 자동차, 에너지 등 8개 전통 주력 산업 외에 우주, 항공, 헬스케어 같은 신산업 기업은 전무하다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 경제를 선진국 수준으로 올려놓은 전통 주력산업으로부터 바통을 넘겨받아 향후 30년 성장을 이끌 신산업 기술이 미미한 수준에 그쳐 있기 때문이다. 우주발사체, 인공지능, 기후변화 등 미래산업에서 한국의 기술은 미국을 100%로 봤을 때 60~80% 수준에 불과하다. 반면 중국은 80~85%로 어느새 우리나라를 따돌리고 일본(80~90%)마저 바짝 추격 중이다. 미국에선 이미 상용화 단계인 양자 기술의 경우 우리는 62.5%로 90%인 중국에 훨씬 뒤처져 있다. 그동안 창조경제 뉴딜정책 등 정권이 바뀔 때마다 신성장 정책을 추진해왔지만 이렇다 할 성과를 거두지 못한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 그제 발표한 3대 분야 15개 프로젝트로 짜인 ‘신성장 4.0’ 전략도 백화점식 나열에 ‘초일류국가 도약’ ‘초격차 확보’ 등 장밋빛 구호만 난무하고 있다는 지적을 새겨들어야 한다. 아직 구체화되지 않아 주요 추진 방향 정도만 제시했다는 당국자 설명은 정책 입안 수준을 의심케 한다. 다른 나라들이 잘하는 걸 배우는 것도 중요하지만 우리가 더 잘할 수 있는 분야를 중심으로 선택과 집중이 필요해 보인다. 무엇보다 기업의 가려운 부분을 긁어 줄 수 있는 규제 완화가 급선무다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 공공기관 권장온도 1도 더 낮춰… 서울청사선 파카 껴입고 덜덜덜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279290&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279290&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122220000744834_1671706807_0924279290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연일 매서운 강추위가 기승을 부리면서 공무원들이 ‘추위와의 전쟁’을 벌이고 있다. 정부는 지난 10월 ‘겨울철 에너지 절약 5대 실천 강령’을 통해 1019개 중앙·지자체·공공기관에서 실내 난방 온도를 17도 이하로 제한했다. 이전에는 18도 이하로 설정해왔지만, 올해 에너지 수요 효율화가 중요 이슈로 부상하면서 정부 의지를 보여주고자 1도를 더 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 세종청사는 단열이 잘 되는 편이지만, 지은지 50년이 넘은 서울청사는 ‘냉골방’과 다름 없다. 기획재정부에서는 매주 일요일 서울청사로 출근하는 공무원들이 많은데, 실내에서 파카를 두 개씩 껴입어도 추위를 견디기에는 역부족이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전 적자 등 에너지 문제가 커지면서 정부는 대대적인 에너지 절약 캠페인을 벌이고 있다. 한덕수 국무총리·추경호 부총리 겸 기획재정부 장관 등을 비롯한 각 부처 고위 공무원들은 공개 일정에서 터틀넥, 스웨터, 조끼 등을 입으며 에너지 절약 독려에 적극적으로 나서고 있다. 에너지 절약 절박함을 알리기 위해서 릴레이로 터틀넥·목도리·귀마개 등 방한용품 3종 세트를 선물하는 ‘온(溫) 맵시’ 챌린지도 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 부총리는 추위 때문에 고생하는 기재부 직원들을 독려하고자 최근 전 직원에게 담요를 선물했다. 추 부총리는 담요 구입 비용 중 절반은 사비를 털어서 마련했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원들은 에너지 감축이라는 대의명분에는 공감하지만, 사무실에서 떨어야하는 피로감을 호소하고 있다. 한 공무원은 “특히 오전에는 업무를 보기 힘들 정도로 너무 춥다”며 “요새 서울청사 주변 카페들은 추위를 피해 찾은 공무원들로 인산인해”라고 말했다. 다른 공무원도 “실내에서 전기난로와 전기방석 등 개인용 전열 기기 사용도 제한하고 있어 옷을 껴입고 일하는 것 말고는 다른 방도가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대중그룹 LNG·수소 혼용 엔진 개발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279305&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279305&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222110344919_1671714663_0924279305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대중공업그룹이 국내 최초로 액화천연가스(LNG)·수소를 함께 연료로 쓰는 ‘혼소(混燒)엔진’인 1.5㎿급 LNG·수소 혼소 힘센(HiMSEN) 개발에 성공했다고 22일 밝혔다. LNG·수소 혼소엔진은 디젤연료와 LNG·수소 혼합 연료를 선택적으로 사용해 황산화물, 질소산화물, 이산화탄소, 미세먼지 등의 각종 유해 배기가스 배출량을 크게 줄인 친환경 엔진이다. 혼소엔진은 수소엔진으로 가는 첫 번째 단계라고 할 수 있다. 현대중공업그룹은 2025년에는 완전한 수소엔진을 개발해 육·해상 수소생태계 구축을 완성한다는 방침이다. 현대중공업그룹 관계자는 “조선·해양산업 전반에 탄소중립에 대한 관심과 수요가 커지는 상황”이라며 “수소, 메탄올, 암모니아 등 청정연료를 활용한 친환경 기술로 세계시장을 선도해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수도권, 지난해 매매·전세 상승분 고스란히 반납</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279306&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279306&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223460844992_1671720368_0924279306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주택 시장이 연말까지 매주 역대 최대의 낙폭을 이어가고 있다. 특히 서울은 지난해 매매 상승분을 고스란히 반납했다. 전세까지 포함하면 수도권 전체가 지난해 매매·전세 상승분을 모두 잃었다. 서울 외곽지역은 일주일 새 1.0% 이상 집값이 떨어지면서 하락장세를 주도했다. 시장이 비수기인 연말로 접어들면서 앞으로도 반전을 계기로 찾지 쉽지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국부동산원은 12월 3주차(지난 19일 기준) 주간아파트가격동향을 발표하고 서울 아파트값이 일주일 동안 0.72% 하락했다고 22일 밝혔다. 지난주(-0.65%)보다 낙폭이 커졌다. 특히 외곽지역의 낙폭이 컸다. 노원구(-1.34%)와 도봉구(-1.26%), 성북구(-1.03%)는 1.0% 넘게 떨어졌다. 강북구(-0.96%)과 동대문구(-0.93%)도 1.0%에 가깝게 내려앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 아파트의 매매가격은 역대 최대 하락 폭을 7주 연속으로 갈아치웠다. 그러면서 12월 3주차까지의 누적 변동률이 -6.51%에 달했다. 지난해 같은 기간의 누적 변동률은 6.55%였다. 지난해 상승분을 그대로 반납한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 서울 주택 시장은 반전 기미를 보이지 않고 있다. 불황에 비수기가 겹치며 최악의 거래절벽이 이어지는 중이다. 부동산원은 “연말 및 겨울 비수기로 접어들면서 추가 하락 우려에 따라 매수 문의는 급감한 상황이다. 매도자 사정에 따른 급매 물건만 간헐적으로 거래가 이루어지는 등 지난주 대비 하락 폭이 확대했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 전역도 사정이 비슷하다. 인천 아파트의 12월 3주차 매매가격 변동률은 -1.12%였다. 전주(-1.04%) 대비 낙폭을 키웠다. 경기도 하락세도 점점 가팔라지고 있다. 경기도의 이번주 매매가격 변동률은 -0.96%로 지난주(-0.81%)보다 낙폭이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전세 시장의 하락세는 한층 뚜렷하다. 12월 3주차 서울 아파트의 전셋값 변동률은 -1.13%였다. 부동산원은 겨울방학 이주시기임에도 전세 매물 적체가 해소되지 않고 있다고 진단했다. 부동산원은 “입주물량 영향이 있는 지역과 대단지 위주로 매물가격 하향조정을 지속하면서 지난주보다 하락 폭을 확대했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 아파트의 전셋값은 매주 최대 하락 폭을 갈아치우고 있다. 그러면서 올해 들어 12월 3주차까지 누적 변동률이 -8.25%에 달했다. 이미 지난해 같은 기간의 누적변동률(5.27%)을 웃돈다. 경기도도 지난해 같은 기간 누적 변동률이 11.23%였으나 올해는 -10.50%까지 추락했다. 인천도 지난해 15.34% 오른 데 비해 올해는 -13.1%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>法 비웃는 ‘셔츠룸’… 낙엽보다 더 밟히는 불법 전단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279347&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279347&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122220140544849_1671707645_0924279347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금요일이던 지난 16일 오후 8시쯤. 서울 마포구 복사꽃어린이공원 인근에 정차한 흰색 고급 세단에서 두 명의 남성이 모자를 푹 눌러쓴 채 내렸다. 두 사람은 서로 눈빛을 주고받고는 주위를 살피더니 마포역 인근 인파가 많은 골목을 향해 걸어가기 시작했다. 걸음걸이 속도를 점점 높이더니 번화가 골목에 들어서서는 뛰다시피 빠르게 지나가며 옷 주머니와 가방에서 전단지를 떨어뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 한 걸음 뗄 때마다 4~5개의 전단이 바닥에 뿌려졌다. 전단지엔 ‘20대 셔츠룸’이라는 글과 연락처가 적혀 있었다. 서울지하철 5호선 마포역 주변 번화가 골목은 이런 유사 성행위 업소, 유흥주점 광고 전단지 수백장으로 삽시간에 뒤덮였다. 겨울철 낙상 사고 우려도 있어 보였다. 엄마와 함께 걷던 어린아이가 떨어지는 전단지를 손가락으로 가리키기도 했다. 인근에 거주하는 이화영(43)씨는 “평일 이 시간대 아이와 산책하곤 하는데, 요즘 들어 셔츠룸 전단지가 부쩍 많아진 것 같다”며 “아이가 물어보는데 뭐라고 답해야 할지 난감하다”고 말했다. 근처 고깃집에서 송년회를 막 마치고 나온 직장인 3명이 바닥의 종이를 유심히 보며 “셔츠룸이 뭐야?”라며 관심을 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 경찰과 구청 등에 따르면 서울 강남 일대에서 주로 영업하던 셔츠룸, 레깅스룸 등 신종 유흥업소들이 마포역, 홍대, 시청 인근까지 번지고 있다. 전단지 살포 행위뿐 아니라 업소 자체에 대한 단속도 강화하고 있지만, 불법 영업이 의심되는 행위를 현장에서 바로 포착하지 않으면 처벌이 쉽지 않다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 20일 오후 10시쯤 서울 중구 북창동 먹자골목에서도 술에 얼큰히 취한 직장인들에게 한 호객꾼이 다가가 팔을 잡고 끄는 모습이 보였다. ‘19세 미만 청소년 고용금지’가 붙어 있는 이 가게는 일대 최대 규모 셔츠룸으로 알려져 있다. 잠시 망설이던 남성들은 호객꾼의 “별도 서비스가 포함된 가격”이라는 설명을 들으며 가게로 입장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 지방자치단체는 단속에 애를 먹는 이유로 셔츠룸 업태 자체를 불법이라고 단정하기 어렵다는 점을 들었다. 단속에 투입됐던 한 남대문경찰서 관계자는 “정기적인 단속을 나가고 있지만, 유사성행위나 성매매와 같은 불법 요소를 확인할 수 있는 증거가 없다면 단속이 어려운 게 사실”이라고 말했다. 종로경찰서 관계자는 “급습해서 단속해도 업소 내에서 이뤄지는 불법 행위 순간을 포착하기 쉽지 않다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전단지 단속도 상시 이뤄지고 있지만, 단속반이 돌아다닐 때만 잠시 자취를 감췄다가 다시 활개를 친다고 했다. 올 한해 불법 전단 단속 건수는 강남구청의 경우 5건, 마포구청은 2건에 그쳤다. 전단을 제작한 주체가 누군지 파악하기 어려운 점도 있다. 마포구청 관계자는 “전단에 적힌 전화번호로 전화를 걸어도 유흥주점과 바로 연결되는 게 아니라 중개업소가 받기 때문에 업소 자체를 적발하는 것은 하늘의 별 따기”라고 했다. 강남구청은 경찰과 함께 이달부터 매일 저녁 불법 전단지 살포 집중 단속을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역사 속 묻히는 쌍용차 사명… KG모빌리티로 바꾼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279348&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279348&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222080444912_1671714484_0924279348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌍용자동차가 회사 이름을 KG모빌리티로 바꾼다. 1988년부터 써오던 ‘쌍용차’라는 사명은 35년 만에 역사 속으로 사라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽재선 쌍용차 회장은 지난 21일 서울 종로구 포시즌스호텔에서 열린 ‘2022 자동차인의 밤’ 행사에 참석해 “주주총회를 거쳐 사명을 KG모빌리티로 바꾸겠다”고 밝혔다. 한국자동차기자협회로부터 산업부문 공로상을 받고 수상 소감을 전하는 자리에서다. 곽 회장은 “(사명을) 쌍용차로 할 것인가, 아니면 우리 그룹사의 이름인 KG모빌리티로 갈 것인가를 고민했다. 어떤 걸 택할지 엄청나게 고민한 끝에 새로운 이름으로 가기로 결정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사명 변경에 관한 논의는 이름에서 ‘자동차’를 빼야한다는 데서 시작했다고 한다. 국내 최대 규모의 자동차 전시회인 서울모터쇼는 지난해 서울모빌리티쇼로 명칭을 바꿨다. 기아도 지난해 기아자동차에서 ‘자동차’를 뺀 기아로 변경했었다. 기존 자동차 회사는 더 이상 자동차 회사가 아니라 모빌리티 회사로 나아가야 한다는 취지다. 쌍용차도 이런 맥락에서 회사명에 있는 ‘자동차’를 ‘모빌리티’로 바꾸기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘쌍용’이라는 브랜드를 그대로 이어갈지도 깊게 생각했다고 한다. ‘쌍용’이라는 이름은 이미 팬덤층이 구축돼 있는데 이걸 포기하는 게 맞느냐는 고민이었다. 결국 ‘쌍용’을 빼기로 했다. 곽 회장은 “쌍용차라는 이름에는 중국이나 인도 회사의 자동차라는 아픈 이미지도 함께 씌어있다. 앞으로 쌍용차의 새로운 차는 KG라는 이름을 붙여서 나올 것이다. 이름을 바꾸더라도 쌍용차 역사는 바뀌지 않고, 같은 조건을 갖고 있을 것”이라고 설명했다. 쌍용C&amp;E, 쌍용건설 등 ‘쌍용’을 쓰는 다른 기업들이 있다는 점도 영향을 미친 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍용차는 KG모빌리티로 변신한 뒤 전기차 개발에 주력할 계획이다. 토레스 전기차인 ‘U100’(프로젝트명)을 내년 하반기에 출시할 예정이다. 코란도 헤리티지(유산)를 이어받은 전기차 ‘KR10’(프로젝트명)과 전기 픽업트럭도 2024년에 내놓는다. 어느 모델부터 새 로고를 부착할지는 아직 미정이다. 쌍용차 관계자는 22일 “최고경영진이 사명 변경을 결단했고 회사 내부에서도 충분한 공감대가 있었다. 다만 이사회를 거치지 않았기 때문에 로고나 모델명 변경 등은 추후 검토할 사안”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222080544913_1671714485_0924279348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌍용차는 내년 3월 열리는 주주총회에서 정관을 변경해 사명을 바꿀 방침이다. 쌍용차는 1954년 출범한 하동환자동차제작소로 처음 시작했다. 이어 신진자동차(1967~1975년), 동아자동차(1975~1986년)라는 이름을 사용했다. 1986년 쌍용그룹이 인수하면서 1988년부터 쌍용차라는 사명을 썼다. 1998년 이후 중국 상하이자동차, 인도 마힌드라그룹 등으로 주인이 바뀌었지만 쌍용차라는 명칭을 유지했다. 내년에 사명 변경 절차를 마치면 ‘쌍용차’라는 이름은 사라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융불안지수 ‘위기 단계’ 치솟아… 2금융권·자영업 우려감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279373&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279373&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122220010644836_1671706866_0924279373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 등 주요국이 돈줄을 죄는 가운데 레고랜드와 흥국생명 사태로 단기 자금 시장 투자 심리까지 얼어붙으면서 한국 금융불안지수가 ‘위기’ 단계까지 치솟았다. 제2 금융권 유동성 지표가 낮아지고 1000조원이 넘는 자영업자대출 중 40조원의 부실화 우려가 제기되는 등 위기감이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행이 22일 내놓은 금융안정보고서에 따르면 금융 안정에 영향을 미치는 지표 20개를 바탕으로 산출한 금융불안지수는 지난 10월 23.6까지 치솟았다. 금융불안지수가 22를 넘기면 금융 시장 안정에 위기가 온 것으로 평가된다. 지난달 23으로 소폭 하락하기는 했지만 여전히 임계치보다 높은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 제2 금융권을 중심으로 유동성 위기가 현실화할 수 있다고 관측했다. 증권사 유동성 비율은 2019년 말 133.7%에서 올해 9월 말 120.6%로 하락했다. 이 기간 신용카드사 즉시 가용 유동성 비율은 220.3%에서 155.6%로, 캐피털사는 169.8%에서 134.4%로 각각 하락했다. 한은은 “부동산 프로젝트 파이낸싱(PF) 부실이 우려되는 가운데 대내외 금융 시장 불안 등 공통 요인과 업권별 특이 요인이 맞물리면서 제2 금융권 유동성 위험이 부각되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자영업자대출도 문제다. 한은 스트레스 테스트 결과 올해 말 12.9% 수준인 취약 차주 대출 부실 위험률은 시중 금리가 상승하고 경기 부진이 맞물릴 경우 내년 말 16.8%로 상승한다. 코로나19 피해 자영업자대출 만기 연장 등 금융 지원책의 정책 효과까지 사라지면 취약 차주 대출 부실 위험률은 19.1%까지 오를 수 있다. 자영업자대출 규모가 코로나19 이전 추세대로 증가한다면 내년 말 기준 취약 차주 대출 102조원 중 적게는 15조원, 많게는 20조원이 부실 위험에 처하는 것으로 분석됐다. 같은 시기 비취약 차주는 전체 대출 1028조원 중 16조~20조원이 부실화할 수 있다. 1년 뒤면 전체 자영업자대출 중 최대 40조원가량이 부실해질 가능성이 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 취약 차주 채무 재조정 필요성을 언급했다. 정상 차주에 대해서는 금융 지원책을 단계적으로 종료하고 만기 일시 상환 대출을 분할 상환으로 바꾸는 등 다운사이징이 필요하다는 진단이다. 한은은 자영업자대출을 많이 내준 금융사의 경우 위기가 현실화하기 전에 자본을 선제적으로 확충하고 대손 충당금도 더 많이 적립해야 할 것이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 ‘극단적 극우 정부’ 출범… 중동 정세 불안 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279423&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279423&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:05:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122221540544898_1671713645_0924279423.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 연정 구성에 성공하면서 역사상 가장 극우 성향의 정부가 이스라엘에 들어서게 됐다고 영국 일간 가디언 등이 21일(현지시간) 보도했다. 팔레스타인과의 갈등이 커지고 중동 정세가 불안해질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후 총리는 이날 트위터를 통해 “지난 선거의 엄청난 지지 덕분에 모든 이스라엘 시민을 위해 일할 정부를 세울 수 있었다”며 연립정부 구성 협상 성공을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원내 제1당인 리쿠드당과 협상을 마친 정당은 오츠마 예후디트·독실한 시오니즘·노움 등 3개 극우 정당이 참여한 정당 연합 ‘독실한 시오니즘당’, 초정통파 유대교 정당인 ‘샤스’, 보수 유대 정치연합인 ‘토라유대주의연합(UTJ)’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이들 정당에는 이스라엘 사법 제도를 약화시키고 팔레스타인 영토 점령을 더욱 공고히 하는 것을 목표로 하는 극우 극단주의자들이 포함돼 있다. 특히 네타냐후 총리 내각에서 국경 경찰을 감독하는 안보 장관에 오를 예정인 이타마르 벤-그비르 오츠마 예후디트 대표는 극단주의자로 분류돼 군 복무마저 금지당했던 인물이다. 1994년 팔레스타인인 29명을 사살한 극단주의 유대인의 초상화를 수년 동안 집에 전시한 적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우방인 미국도 네타냐후의 차기 이스라엘 정부에 대해 걱정하는 모습이다. 뉴욕타임스(NYT)는 “2019년 이후 처음 나온 응집력 있는 정부이지만 반드시 정치적 안정을 보여주진 않을 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 이용자 정보 강제수집 논란 카카오모빌리티 조사 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279260&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279260&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222090544917_1671714545_0924279260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개인정보보호위원회가 카카오모빌리티 조사에 들어갔다. 카카오모빌리티는 제3자인 기업에 개인정보를 제공하는 항목에서 이용자들이 필수 동의하도록 해 개인정보 강제수집 논란을 일으켰었다. 개인정보위는 현장조사를 통해 카카오모빌리티가 이용자의 개인정보를 수집하면서 불법을 저질렀는지 확인한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 모빌리티 업계와 정치권에 따르면 개인정보위는 이르면 이번 주 중으로 카카오모빌리티를 현장조사할 예정이다. 카카오모빌리티는 지난달에 택시 호출서비스를 이용하려면 제3자인 기업(현대자동차·오토노머스에이투지)에 개인정보를 제공하는 항목에 필수 동의하도록 했다(2022년 11월 18·23일 국민일보 18·21면 참조). 당시 카카오모빌리티는 “필수 동의를 받는 개인정보는 개인 신상이 드러나는 민감 정보가 아니다”는 입장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 논란 이후 카카오모빌리티는 개인정보위에 “개발자 실수로 전체 이용자에게 공개됐다. (전체 공개를) 인지한 후 원래 동의받는 화면으로 원상복구했다”고 소명했다. 개인정보위는 카카오모빌리티 측의 이런 소명을 듣고 “실질적인 피해가 발생하지 않아 제재를 가할 수 없다”는 입장을 보이기도 했다. 카카오모빌리티는 개인정보위 소명 이후 “과도한 부분이 있을 수 있다는 점을 인정하고 동의받는 팝업을 내렸다”고 설명했다. ‘말 바꾸기 논란’이 일자 개인정보위는 현장조사를 포함한 사실관계 확인을 통해 진상 파악에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인정보위는 현장조사 등의 계획을 김희곤 국민의힘 의원실에 보고한 것으로도 알려진다. 카카오모빌리티가 수집한 개인정보를 어떻게 활용했고, 수집 과정에 문제 없었는지 이르면 이번 주 중 현장조사를 진행한 뒤 명확하게 결론을 내리겠다는 방침을 전달했다고 한다. 개인정보위 관계자는 “지속적으로 문제 제기가 있어 현장조사를 포함한 사실관계 확인이 필요하다고 판단했다. 다만 현장조사 시기는 미정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티는 현재 제3자인 기업에 개인정보를 제공하는 항목의 경우 필수 동의를 받고 있지 않다. 지난 20일에 업데이트된 ‘개인정보 제3자 제공 현황’을 보면 카카오모빌리티는 현대자동차와 오토노머스에이투지에 출·도착지 위치정보 등을 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘팔꿈치 수술후 돌연사’ 4세…부모 “이유라도 좀” 눈물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797514&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797514&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304015445035_1671735715_0017797514.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 김포시 한 정형외과에서 4세 여아가 팔꿈치 뼈 접합 수술을 받은 직후 돌연사한 사건과 관련해 부모가 진상규명을 요구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고(故) 송사랑양의 부모는 22일 JTBC와의 인터뷰에 응했다. 부모는 사랑 양의 생전 사진을 공개하며 딸이 사망한 이유를 아무도 설명해주지 않는다고 토로했다. 사랑 양은 지난달 장난치다 벽에 부딪혀 팔꿈치 일부가 부러져 수술을 받았다가 다시 깨어나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑 양은 지난달 7일 김포시 모 정형외과 전문병원에서 팔꿈치 뼈 접합 수술을 받았다. 수술은 16분 만에 끝났지만 마취가 깨는 과정에서 호흡이 불안정해졌고, 큰 병원으로 옮겼지만 결국 숨졌다. 당초 병원 측에서는 간단한 수술이라고 설명했다는 게 사랑 양 부모의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑 양의 아버지는 “심폐소생술 받으면서 나오는데 애가 이미 몸이 창백했다”고 돌이켰다. 어머니는 “수술 끝나면 밥 먹고 젤리 먹자고 사 왔다. (사랑 양이) ‘엄마, 나 배고픈데 저거 먹으면 안 되지?’(물어봤다). 제일 그게 가슴이 아프다. (그 젤리) 입에 넣어보게라도 해 줄걸”이라며 흐느꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립과학수사연구원은 경찰의 의뢰로 사랑 양의 시신을 부검했으나 사인은 밝히지 못했다. 병원 측은 수술 과정에 문제는 없었다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송양 측 변호사는 “수술 기록에 산소포화도에 대한 측정이 전혀 없다”며 병원 측 과실 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 한국의료분쟁조정중재원에 의료기록과 수술실 CCTV 영상 등 자료를 감정 의뢰해 주치의의 과실 유무를 확인할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차 미국 누적 판매 1500만대 넘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279286&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279286&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222130544923_1671714785_0924279286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차가 미국에서 누적 판매량 1500만대를 돌파했다. 1986년 처음 미국시장에 진출한 지 36년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차 미국판매법인(HMA)은 뉴욕 윌리엄스빌에 있는 딜러숍 ‘웨스트 허 현대’에서 최근 1500만번째 신차를 고객에게 인도했다고 22일 밝혔다. 현대차는 1986년 1월에 울산공장에서 생산한 소형 세단 ‘엑셀’을 수출하면서 미국에 첫 발을 딛었다. 2005년에 미국 남부 앨라배마주에 첫 현지 공장을 완공했다. 이를 발판으로 삼아 판매량을 끌어올렸다. 2007년 미국 누적판매 500만대, 2015년에 1000만대를 넘어섰다. 그리고 7년이 지나, 이달에 누적판매량 1500만대를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222130544924_1671714785_0924279286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 가장 많이 팔린 차종은 ‘아반떼’(현지명 엘란트라)다. 1991년 판매를 시작해 올해 12월까지 353만3998대를 팔았다. 이어 쏘나타(313만5035대), 싼타페(190만9174대), 액센트(136만1134대), 투싼(134만4164대) 순이다. 미국 진출 초기에는 중·소형 세단을 주로 판매했다. 이때 현대차는 ‘저가 자동차’ 이미지가 강했다. 점차 싼타페·투싼 등의 스포츠유틸리티차량(SUV) 라인업을 늘렸다. 현대차는 현재 미국에서 13종의 차량을 판다. 현대차의 고급 브랜드 제네시스까지 더하면 19종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차는 전기차를 앞세워 미국시장 점유율을 늘릴 계획이다. 올해 10월 미국 조지아주에 현지 첫 전기차 생산공장인 ‘현대자동차그룹 메타플랜트 아메리카(HMGMA)’ 기공식을 열었다. 연간 30만대 생산 규모로 2025년 양산을 목표로 한다. 2030년까지 제네시스를 포함해 전기차 차종을 17종 이상으로 늘릴 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대선캠프 영입 1호, 농협금융 회장 이어 IFRS재단 이사 선임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279343&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279343&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300070745018_1671721627_0924279343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이석준(사진) NH농협금융지주 회장 내정자가 기업 회계 처리 국제 통일성을 높이는 기준을 마련하는 ‘국제회계기준(IFRS) 재단’ 이사회 이사로 선임됐다. 이 내정자가 IFRS 재단 이사회 이사를 맡게 된 데는 금융당국의 측면 지원이 큰 힘을 발휘했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회는 IFRS 재단이 지난 20일(현지시간) 이 내정자를 이사회 이사로 선임했다고 22일 밝혔다. 임기는 3년이다. 금융위는 “한국이 IFRS를 성공적으로 정착시키기 위해 그동안 쏟아온 노력의 결실을 세계적으로 인정받은 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IFRS 재단은 새 국제보험회계기준(IFRS17) 도입을 앞둔 보험업계는 물론 앞으로 지정될 환경·사회·지배구조(ESG) 공시 기준을 만드는 데 지대한 영향력을 미치는 단체다. ESG 공시 기준은 기업 경영에 큰 영향력을 미칠 수 있는 만큼 금융당국은 한국인이 IFRS 재단 이사회 이사직을 이어가는 것을 중요시했다고 한다. 이번에 한국은 IFRS 재단이 ESG 공시 기준을 정할 때 의견을 구하는 지속가능성기준자문포럼(SSAF) 초대 회원국 13곳 중 하나로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선 당시 윤석열 캠프 ‘영입 1호’인 이 내정자는 새 정부 출범 이후 경제부총리와 KDB산업은행 회장 등 후보로 거론됐다. 그러나 무산된 뒤 이 내정자는 아랍에미리트 두바이까지 가서 IFRS 재단 이사회 이사직 선임 면접을 본 것으로 전해졌다. 금융권 관계자는 “IFRS 재단 이사회 이사직은 비상근이라 NH농협금융 회장과 겸임하기에 안성맞춤”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 시위 100일… 국제사회 응원에도 ‘혁명’은 먼 길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279372&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279372&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122220270444861_1671708424_0924279372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 반정부 시위가 오는 24일로 100일을 맞는다. 이란에선 히잡을 제대로 착용하지 않았다는 이유로 도덕 경찰에 끌려간 마흐사 아미니(22)가 의문사한 지난 9월 16일(현지시간)부터 시위가 시작됐다. 정부의 거센 탄압 속에 그간 500명 이상이 사망하고 1만8000명 이상이 체포됐지만 이란 시위는 오늘도 전국에서 열리고 있다. 시위대는 처음에는 히잡법 개정을 요구했지만 이제는 이슬람 공화국의 전복을 꿈꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아미니의 영정을 들고 거리로 나섰던 시위대는 이제 정부의 탄압으로 숨진 이들의 사진도 함께 챙긴다. 이란 인권운동가통신(HRANA)은 9월 16일부터 지난 20일까지 시위대 약 506명이 사망했으며 이중 최소 69명이 미성년자라고 발표했다. 이란 정부는 시위에서 구금된 이들의 정확한 숫자를 제공하지 않고 있지만 HRANA는 학생 652명을 포함해 최소 1만8457명의 시위대가 체포됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위가 멈추지 않자 이란 정부는 최근 사형을 집행하기 시작했다. 시위자 2명이 처형됐으며 58명이 사형 위기에 처해 있다. 11명이 사형 선고를 받았고 47명이 사형 선고가 가능한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위대와 이란 정부 사이 강대강 구도가 계속되면서 이란은 국제사회서 점점 고립되고 있다. 미국은 반정부 시위대 유혈 진압에 책임이 있는 이란 검찰총장과 군 주요 인사들에 제재를 가했다고 로이터통신이 21일 보도했다. 지난 9월 미국·유럽연합(EU) 등 서방은 일찌감치 이란 도덕 경찰 등을 제재 명단에 올린 바 있다. 미국은 이란 정부가 시위 진압을 위해 인터넷을 차단한다는 사실이 알려지자 제재에서 자유로운 인터넷 서비스를 확대해 인터넷 자유를 지원하겠다고 밝혔다. 유엔여성지위위원회(CSW)는 지난 14일 이란을 퇴출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란과 친밀한 관계였던 중국마저 최근 이란에 등을 돌렸다. 시진핑 중국 국가주석은 지난 7일 사우디아라비아를 방문하고 사흘간의 중동 일정을 소화하며 아랍권 10개국과 양자 정상회담을 했지만 이란은 끝내 찾지 않았다. 이란을 방문한 건 지난 10월 공산당 20차 전국대표대회에서 중앙정치국 위원 24인에 들어가지 못하고 권력에서 밀려난 후춘화 부총리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 국제사회에서 고립되고 있는 이란의 위치가 내부 시위 정국에 영향을 미칠 수 있다고 분석한다. 국제관계 전문가 메흐디 모타하르니아는 이란 매체 Rouydad24와의 인터뷰에서 “반정부 시위로 인한 긴장이 중국이 사우디아라비아에 손을 내밀도록 부추기는 또 다른 요인이 되고 있다”며 “이란의 국내외 정책에는 현실주의가 없으며 이제 현실주의를 폐지한 대가를 치르고 있는 것”이라며 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란 정부는 시위의 심각성과 국제사회의 비판을 어느 정도 고려하고 있는 것으로 보인다. 영국 일간 가디언은 지난 3일 이란 정부가 ‘히잡법’ 완화를 검토하기로 했다고 보도했다. 아미니를 체포했던 풍속 단속을 담당하는 ‘도덕 경찰’은 이미 폐지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이러한 정부 결정이 이란 사회 내에서 큰 변화를 가져오리라고 보는 시각은 적다. 히잡법 완화의 정도는 아직 미지수이고 도덕 경찰이 폐지되더라도 ‘히잡법’ 자체가 사라지는 건 아니어서다. 도덕 경찰이 없더라도 여전히 법에 따라 히잡을 제대로 착용하지 않은 여성을 처벌할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 테네시대의 사에이드 골카르 정치학과 조교수는 이란 반정부 시위가 과거와 달라 성공할 수 있다고 주장한다. 그는 카네기중동센터에서 진행한 인터뷰에서 “지금 일어나는 시위는 이란의 하층민에서부터 중산층·상류층에 이르기까지 다양한 사회 계층의 많은 사람이 모이면서 전국적으로 퍼지고 있다”며 “이번 시위의 목표는 과거처럼 경제적 구제나 제도 개혁이 아니다. 무엇보다도 이번 시위는 이슬람 공화국을 폐지 하는 것을 목표로 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 반정부 시위의 미래를 회의적으로 보는 시각도 있다. 시위대에는 이슬람 공화국의 설립자 아야톨라 루홀라 호메이니같이 구심점이 되는 인물이 없다. 또 이란 정부는 2009년 대통령 부정선거 항의 시위를 포함해 반정부 시위를 견뎌낸 경험이 많다. 2000년 이후 있었던 세 차례 대규모 시위 모두 이란 보안군에 의해 무자비하게 진압됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중동 및 이슬람 연구자인 찰스 커즈만 미 노스캐롤라이나대 사회학 교수는 경제적 어려움이 시위에 참여한 시민들로 하여금 시위를 그만두고 다시 일상으로 돌아가게 할 수 있다고 지적한다. 이란 시민들은 물가 상승과 빈부격차 등으로 심각한 경제난에 시달리고 있다. 지난달 이란의 소비자물가지수(CPI)는 지난해 같은 달보다 44% 상승한 것으로 나타났다. 이란 보안군이 정부에 헌신적으로 임하고 있다는 사실도 시위의 미래를 회의적으로 보는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 워싱턴포스트(WP)에 “통계적으로 혁명은 드물어서 ‘실패’에 거는 것이 안전한 내기”라며 “결국 시위는 중단되고 대중의 분노는 역사적 기억으로 들어갈 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 자존심 꺾고 서방 mRNA 백신 수입하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279375&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279375&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122220222744855_1671708147_0924279375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 코로나19 감염자 급증으로 품귀 현상을 빚고 있는 의약품과 방역 물자를 합리적으로 수입하겠다고 밝혔다. 지난 3년 동안 자국산 백신 접종만 허용해온 중국이 외국 백신을 받아들이는 것 아니냐는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 중국 관영 신화통신에 따르면 국무원은 전날 리커창 총리 주재로 열린 상무회의에서 “전염병 예방 및 의료 물자 수요를 효과적으로 보장하고 관련 기업이 충분히 생산할 수 있도록 지원하며 긴급히 필요한 물품을 합리적으로 수입할 것”이라고 밝혔다. 지난 7일 ‘위드 코로나’ 전환 이후 시중에서 구하기 힘든 해열제와 독감 치료제 등을 충분히 공급하겠다는 뜻으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 중국이 외국산 백신을 수입할 가능성을 주시하고 있다. 불활성화 방식의 중국산 백신은 메신저리보핵산(mRNA) 계열의 백신보다 효능이 떨어지고 변이에 취약하다는 지적을 받았다. 중국산만 고수하다가 감염자가 급증하고 중증 환자가 늘면 보건 체계가 무너질 수 있다는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 중국은 백신 수입을 국가 자존심 문제로 여겨 승인하기까지 시간이 더 걸릴 것이라는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 중국은 올라프 숄츠 독일 총리가 지난달 베이징을 방문해 시진핑 국가주석을 만났을 때 중국에 있는 독일 등 서방 국적자에 한해 화이자·바이오엔테크 코로나19 백신 접종을 허용하기로 했다. 독일 정부는 지난 21일(현지시간) “화이자·바이오엔테크 백신이 선적돼 중국으로 향하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 예정 금투세 도입 2년 유예… 1주택 종부세 공제액 12억으로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279415&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279415&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223490645000_1671720546_0924279415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 초로 예정됐던 금융투자소득세(금투세) 도입 시기가 2025년 초로 2년 더 미뤄진다. 1세대 1주택자의 종합부동산세 기본 공제액은 기존 11억원에서 12억원으로 상향 조정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 원내대표는 22일 국회에서 이러한 내용이 담긴 2023년도 예산안과 예산부수법안에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 여야 이견이 첨예했던 금투세는 정부와 여당 입장대로 시행 시기를 2년 유예하기로 했다. 주식양도소득세는 현행(대주주 기준 및 보유금액 10억원)대로 과세한다. 정부는 대주주 기준을 100억원으로 상향하려 했지만 현행 유지로 최종 결정했다. 대신 올해 기준 0.23% 수준인 증권거래세는 내년 0.20%, 2024년 0.18%, 2025년 0.15%까지 단계적으로 낮추기로 한 결정은 유지하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세법 부수법안인 종부세의 경우 1가구 1주택자의 공제액을 공시가격 12억원으로 기존보다 1억원 더 상향하기로 했다. 1주택자가 보유한 공시가격 12억원 미만 아파트에 대해선 과세하지 않는다는 뜻이다. 또 다주택자 과세 기준도 6억원에서 9억원으로 상향 조정하기로 했다. 세율은 조정대상지역 여부와 무관하게 2주택자까지는 기본세율(0.6%∼3.0%)을 적용한다. 3주택 이상 다주택자는 과세표준 상 12억원 초과분부터 누진제도를 유지하고 세율은 2.0~5.0%로 정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223490645001_1671720546_0924279415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 따라 내년 종부세 대상자가 대폭 줄어들 것으로 보인다. 기획재정부는 종부세 개편으로 올해 122만명에 달했던 과세 대상자가 절반 수준인 66만명 수준으로 감소할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가업상속공제도 미세조정했다. 중견기업 매출액 기준을 5000억원으로 상향조정하고 공제 한도는 업력에 따라 최소 300억원에서 최대 600억원까지 하기로 결정했다. 월세세액공제율은 총급여 5500만원 이하인 사람은 17%, 총급여 5500~7000만원 이하인 사람은 15%로 상향조정됐다. 여야는 또 내년 1월 1일부터 ‘고등·평생교육지원 특별회계’를 3년 한시로 신설하기로 합의했다. 일반회계 추가 전입금(2000억원)에 교육세 세입예산(1조5000억원)이 재원으로 투입된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌀값 안정화를 위한 전략작물직불사업은 400억원 증액됐다. 또 취약차주 한시 특례보증 규모 확대와 0~2세 및 장애아 지원 보육료 인상, 청년재직자 내일채움공제 및 청년내일채움공제, 전월세 보증금 대출 이차보전 지원 등 고용·복지 예산도 확대됐다. 더불어민주당이 주장했던 기초연금 부부감액 폐지 등에 대해서는 이번 예산안에 반영하지 하고 추후 논의를 이어가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, 4연승 단독 2위… 선두 KGC는 주춤</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279436&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279436&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300000745009_1671721207_0924279436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반환점을 향해 힘차게 달려가고 있는 2022-2023시즌 프로농구 판도가 여전히 안갯속이다. 2라운드 종료 시점에 5.5경기 차까지 벌어졌던 1위와 5위 팀 간 격차는 3.5게임으로 좁혀졌다. 중위권 다툼 역시 치열하다. 공동 6위부터 10위까지 2.5게임 차다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막 직후 2라운드 만에 전 구단 상대 승리를 거두며 압도적 무력을 뽐냈던 1위 안양 KGC인삼공사는 눈에 띄게 페이스가 떨어졌다. 3라운드 들어 열린 4경기에서 1승 3패를 떠안았다. 첫 두 경기를 놓친 뒤 수원 KT를 잡으며 분위기를 다잡나 했지만 지난 18일 서울 SK에게 82대 81 한 점 차 패배로 다시 고개를 숙였다. 3쿼터까진 경기를 리드했지만 막판 뒷심 부족을 드러내며 역전패를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후발주자들은 착실히 틈을 좁혀가고 있다. 4.5경기 차 공동 3위로 2라운드를 마감했던 창원 LG는 22일 원주 DB를 100대 72로 꺾고 4연승에 성공했다. 또 단독 2위로 올라섰다. 최근 부진을 딛고 25득점으로 에이스의 면모를 과시한 이재도를 비롯해 무려 5명이 두자릿수 득점을 올렸다. DB에선 이준희가 16득점으로 분전했지만 역부족이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4·5위 팀도 손 닿을 거리에서 호시탐탐 선두권을 넘보는 중이다. 고양 캐롯은 이날 서울 삼성을 93대 72로 여유있게 따돌리고 단독 4위를 수성했다. 3쿼터까진 캐롯이 달아나면 삼성이 곧바로 추격하며 접전 양상을 띠었다. 승부의 추는 마지막 쿼터에 급격히 기울었다. 최현민이 3점슛 4개를 연거푸 꽂아넣으며 상대의 추격 의지를 꺾었고, 마음이 급해진 삼성은 공·수 양면에서 급격히 허물어졌다. 캐롯은 이날 4쿼터에만 32점을 폭발시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위 SK의 기세 또한 무시할 수 없다. 최근 5경기에서 4승 1패를 거뒀다. 경기당 22.9점으로 득점 전체 1위를 달리고 있는 자밀 워니와 어시스트 1위 김선형은 물론 족저근막염으로 전열을 이탈했던 최준용까지 지난달 말 복귀하며 한층 탄력을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중위권 다툼도 백중세다. 전주 KCC와 대구 한국가스공사가 10승 13패 공동 6위로 앞서 있긴 하지만 8위 삼성, 9위 DB와의 승차는 각각 반 경기와 한 경기에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매 경기가 순위 싸움에 큰 영향을 미칠 수 있는 가운데 23일엔 현대모비스와 SK가 상위권 판도를 두고 맞대결을 펼친다. 한국가스공사는 같은 날 최하위 KT를 상대로 분위기 반전을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 참사 이후의 참사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279248&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279248&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122219021144775_1671703331_0924279248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10·29 이태원 참사는 두 번째 실패 위기 앞에 서 있다. 이태원 참사는 구조에 한 번 실패했고, 회복에 또 한 번 실패하고 있다. 참사 이후 한국 사회의 모습은 참사 그 자체만큼이나 절망적이다. 1주일간의 국가애도기간 뒤 참사는 갈등 소재가 됐다. 158명의 죽음 이후 위로와 회복이 있어야 할 자리에 혐오와 분열이 자리 잡았다. 여당의 한 인사는 “나라 구하다 죽었냐”고 했고, 극우단체들은 이태원 분향소 앞에 “윤석열 잘한다”는 현수막을 내걸었다. 참사가 벌어진 지 불과 50여일 만이다. 참사 이후의 참사는 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“압사당할 것 같아요.”(10월 29일 오후 6시34분) 사건 당일 첫 신고 이후 구조 요청은 이어졌다. “많아서 사람들이 압사당하고 있어요”(8시53분), “지금 압사당할 위기 있거든요”(9시7분)처럼 ‘압사’라는 말이 들어간 신고만 여러 차례 있었다. 절박한 신고는 응답받지 못했고, 158명은 결국 압사했다. 참사 당시 경찰의 무능이 담긴 ‘112 신고 녹취록’을 정부 스스로 공개할 때만 해도 걸맞은 조치가 이어질 것이라고 기대했다. 대통령이 지난달 1일 희생자 빈소를 찾아 유가족을 위로할 때만 해도 빠른 수습과 회복을 믿었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그때가 마지막이었다. 월드컵 열기가 전국을 뒤덮자 정부·여당은 이태원 참사를 지나간 일로 치부했다. 이상민 행정안전부 장관은 주무부처 장관이지만 정무적 책임을 지지 않았다. 이 장관은 참사 이튿날 “경찰이나 소방 인력을 미리 배치함으로써 해결될 수 있었던 문제는 아니었던 것으로 지금 파악을 하고 있다”고 했던 사람이다. 이태원 참사는 행정과 안전의 총체적 실패였지만, 책임을 맡은 장관은 부적절한 발언을 하고도 자리를 지키고 있다. 윤희근 경찰청장은 휘하의 여러 경찰 간부들이 참사 대응 실패로 수사를 받고 있지만, 사의를 표명하거나 도의적 책임을 지겠다고 말하지 않았다. 공직자의 ‘명예’라는 것이 있는지 의심하게 하는 처신이다. ‘선 규명 후 조치’가 정부·여당의 입장이라지만 이미 명백하게 규명된 사실이 있다. ‘서울 한복판에서 158명이 안전사고로 죽었다’ ‘적절한 안전 대책은 마련되지 않았다’는 엄연한 사실이다. 이 두 가지 사실만으로도 행안부 장관과 경찰청장은 책임을 피할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부·여당이 보여준 게 책임감과 공감 능력 결여라면 야당이 보여준 건 위선과 정쟁이다. 더불어민주당 신현영 의원은 이태원 참사 당일 명지병원 재난의료지원팀(DMAT)의 ‘닥터카’를 콜택시처럼 불러 타고 현장에 도착했다. 재난과 직접 관련 없는 치과의사 남편까지 닥터카에 함께 탔다. 닥터카의 현장 투입은 20~30분 정도 늦어졌다. 재난 현장을 배경으로 자신의 사진을 SNS에 올리고, 방송에 나와선 압사 사고의 골든타임은 4분이라고 했다. 이 당의 한 최고위원은 이태원 참사를 빌미로 대통령 퇴진을 요구하는 집회에 얼굴을 내밀었다. 정부·여당의 비정한 대응을 비판하는 사람조차 야당에 쉽게 마음을 주지 못하는 것도 이런 이유 때문이다. 정치가 작동하지 않으니 참사 이후 사회는 나아갈 방향을 잃고 제자리걸음을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강한 사회는 참사를 예방할 수 있는 사회다. 예상치 못한 비극을 만나더라도 극복하고 한 발 더 앞으로 나갈 수 있는, 회복탄력성을 갖춘 사회다. 나쁜 사회는 참사를 예방하지 못하고, 참사에서도 배우지 못하는 사회다. 갈등을 중재하기보다 증폭시키며 드잡이하는 사회다. 이미 벌어진 참사를 되돌린 순 없다. 하지만 참사 이후 회복은 가능하다. 어떻게 회복하느냐에 그 사회의 수준과 역량이 달려 있다. 사랑하는 가족을 잃고 이 추운 겨울 길거리로 나선 유가족은 한국 사회가 어디로 가고 있는지 묻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 사회부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 참사 이후의 참사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279248&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279248&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122219021144775_1671703331_0924279248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10·29 이태원 참사는 두 번째 실패 위기 앞에 서 있다. 이태원 참사는 구조에 한 번 실패했고, 회복에 또 한 번 실패하고 있다. 참사 이후 한국 사회의 모습은 참사 그 자체만큼이나 절망적이다. 1주일간의 국가애도기간 뒤 참사는 갈등 소재가 됐다. 158명의 죽음 이후 위로와 회복이 있어야 할 자리에 혐오와 분열이 자리 잡았다. 여당의 한 인사는 “나라 구하다 죽었냐”고 했고, 극우단체들은 이태원 분향소 앞에 “윤석열 잘한다”는 현수막을 내걸었다. 참사가 벌어진 지 불과 50여일 만이다. 참사 이후의 참사는 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“압사당할 것 같아요.”(10월 29일 오후 6시34분) 사건 당일 첫 신고 이후 구조 요청은 이어졌다. “많아서 사람들이 압사당하고 있어요”(8시53분), “지금 압사당할 위기 있거든요”(9시7분)처럼 ‘압사’라는 말이 들어간 신고만 여러 차례 있었다. 절박한 신고는 응답받지 못했고, 158명은 결국 압사했다. 참사 당시 경찰의 무능이 담긴 ‘112 신고 녹취록’을 정부 스스로 공개할 때만 해도 걸맞은 조치가 이어질 것이라고 기대했다. 대통령이 지난달 1일 희생자 빈소를 찾아 유가족을 위로할 때만 해도 빠른 수습과 회복을 믿었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그때가 마지막이었다. 월드컵 열기가 전국을 뒤덮자 정부·여당은 이태원 참사를 지나간 일로 치부했다. 이상민 행정안전부 장관은 주무부처 장관이지만 정무적 책임을 지지 않았다. 이 장관은 참사 이튿날 “경찰이나 소방 인력을 미리 배치함으로써 해결될 수 있었던 문제는 아니었던 것으로 지금 파악을 하고 있다”고 했던 사람이다. 이태원 참사는 행정과 안전의 총체적 실패였지만, 책임을 맡은 장관은 부적절한 발언을 하고도 자리를 지키고 있다. 윤희근 경찰청장은 휘하의 여러 경찰 간부들이 참사 대응 실패로 수사를 받고 있지만, 사의를 표명하거나 도의적 책임을 지겠다고 말하지 않았다. 공직자의 ‘명예’라는 것이 있는지 의심하게 하는 처신이다. ‘선 규명 후 조치’가 정부·여당의 입장이라지만 이미 명백하게 규명된 사실이 있다. ‘서울 한복판에서 158명이 안전사고로 죽었다’ ‘적절한 안전 대책은 마련되지 않았다’는 엄연한 사실이다. 이 두 가지 사실만으로도 행안부 장관과 경찰청장은 책임을 피할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부·여당이 보여준 게 책임감과 공감 능력 결여라면 야당이 보여준 건 위선과 정쟁이다. 더불어민주당 신현영 의원은 이태원 참사 당일 명지병원 재난의료지원팀(DMAT)의 ‘닥터카’를 콜택시처럼 불러 타고 현장에 도착했다. 재난과 직접 관련 없는 치과의사 남편까지 닥터카에 함께 탔다. 닥터카의 현장 투입은 20~30분 정도 늦어졌다. 재난 현장을 배경으로 자신의 사진을 SNS에 올리고, 방송에 나와선 압사 사고의 골든타임은 4분이라고 했다. 이 당의 한 최고위원은 이태원 참사를 빌미로 대통령 퇴진을 요구하는 집회에 얼굴을 내밀었다. 정부·여당의 비정한 대응을 비판하는 사람조차 야당에 쉽게 마음을 주지 못하는 것도 이런 이유 때문이다. 정치가 작동하지 않으니 참사 이후 사회는 나아갈 방향을 잃고 제자리걸음을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강한 사회는 참사를 예방할 수 있는 사회다. 예상치 못한 비극을 만나더라도 극복하고 한 발 더 앞으로 나갈 수 있는, 회복탄력성을 갖춘 사회다. 나쁜 사회는 참사를 예방하지 못하고, 참사에서도 배우지 못하는 사회다. 갈등을 중재하기보다 증폭시키며 드잡이하는 사회다. 이미 벌어진 참사를 되돌린 순 없다. 하지만 참사 이후 회복은 가능하다. 어떻게 회복하느냐에 그 사회의 수준과 역량이 달려 있다. 사랑하는 가족을 잃고 이 추운 겨울 길거리로 나선 유가족은 한국 사회가 어디로 가고 있는지 묻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 사회부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등생 ‘한글·안전’ 교육 강화, 디지털 수업도 2배로 늘려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279370&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279370&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223010644983_1671717666_0924279370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부가 ‘2022 개정 교육과정’을 22일 확정해 발표했다. 초·중·고교 학생들이 언제 무엇을 얼마나 배울지 규정해놓은 국가 교육의 설계도로, 지난 2015년 이후 7년 만의 전면 개정이다. 앞으로 대입제도 개편과 교원 수급 등 핵심 교육정책들도 교육과정을 바탕으로 이뤄진다. 새 교육과정은 2024년 3월 초등학교 1, 2학년을 시작으로 차례로 확대돼 2027년 3월부터 모든 학년에 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223010744984_1671717667_0924279370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초등학교 1, 2학년에선 모든 공부의 기초가 되는 한글 교육을 강화했다. 종전보다 국어 수업을 34시간 늘렸다. 이태원 참사를 계기로 안전 교육은 체험·실습형으로 전환했다. 초등 1, 2학년은 안전교육을 현행 64시간으로 유지하되 ‘바른생활’ ‘슬기로운 생활’ ‘즐거운 생활’과 연계해 배운다. 초등 3학년부터는 체육 등 과목에 다중 밀집 환경의 안전 수칙, 위기 상황 대처 능력 등을 익힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중학교는 자유학기제 개편이 특징이다. 자유학기제는 현재 자유학년제로 확대돼 다수 학교에서 2개 학기에 걸쳐 이뤄지고 있다. 하지만 새 교육과정은 1학년 1학기의 경우 기존처럼 자유학기제로 운영하고, 고교 진학을 앞둔 3학년 2학기에는 진로연계교육을 진행하도록 했다. 고교 진학 전 충분한 진로 탐색 시간을 준다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고교는 고교학점제 도입에 초점이 맞춰졌다. 졸업 이수 학점은 192학점으로 정해졌다. 1학점을 따려면 50분을 기준으로 한 학기에 16회 수업을 듣는다. 일정 수준에 도달하지 못한 학생에게 학점을 부여하지 않는 ‘미이수제(I학점)’도 도입된다. 내신 성적은 절대평가로 전환된다. 교육부는 1학년은 9등급 석차 등급(상대평가)을 유지하되 2~3학년의 경우 A~E등급 절대평가로 전환할 계획이었지만, 최근 이주호 부총리 겸 교육부 장관의 지시로 전학년 절대평가를 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223010744985_1671717667_0924279370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초·중학교 디지털 소양 수업은 2배 늘었다. 초등학교는 5, 6학년 실과 과목에서 정보 교육을 기존 17시간에서 34시간 이상, 중학교는 정보 과목을 34시간에서 68시간 이상으로 편성토록 했다. 고교에선 ‘인공지능 기초’ ‘데이터 과학’ ‘소프트웨어와 생활’ 등이 신설됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수학에선 기초학력이 부족한 고교생을 위해 ‘기본수학’을 만들었다. 인공지능 이해를 돕는 ‘행렬과 연산’ 단원은 부활했다. 영어는 듣기·말하기·읽기·쓰기 등 기존에 분절된 학습 체계를 허물어 ‘이해’와 ‘표현’ 2개 영역으로 통합해 실생활 중심의 영어 의사소통 역량을 강화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육과정 개편 내내 논란을 빚은 ‘자유민주주의’와 ‘민주주의’, 성교육 관련 용어 논쟁은 ‘2라운드’로 접어들 전망이다. 교육과정이 고시되면서 교육부는 교과서 집필의 기준이 되는 ‘편찬준거’ 개발에 나선 상태다. 교과서 출판사들은 정부 편찬준거를 따르지 않으면 검정을 통과할 수 없다. 교육부 관계자는 “편찬준거는 내년 1~2월 공개해 교과서 집필이 시작될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등생 ‘한글·안전’ 교육 강화, 디지털 수업도 2배로 늘려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279370&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279370&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223010644983_1671717666_0924279370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부가 ‘2022 개정 교육과정’을 22일 확정해 발표했다. 초·중·고교 학생들이 언제 무엇을 얼마나 배울지 규정해놓은 국가 교육의 설계도로, 지난 2015년 이후 7년 만의 전면 개정이다. 앞으로 대입제도 개편과 교원 수급 등 핵심 교육정책들도 교육과정을 바탕으로 이뤄진다. 새 교육과정은 2024년 3월 초등학교 1, 2학년을 시작으로 차례로 확대돼 2027년 3월부터 모든 학년에 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223010744984_1671717667_0924279370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초등학교 1, 2학년에선 모든 공부의 기초가 되는 한글 교육을 강화했다. 종전보다 국어 수업을 34시간 늘렸다. 이태원 참사를 계기로 안전 교육은 체험·실습형으로 전환했다. 초등 1, 2학년은 안전교육을 현행 64시간으로 유지하되 ‘바른생활’ ‘슬기로운 생활’ ‘즐거운 생활’과 연계해 배운다. 초등 3학년부터는 체육 등 과목에 다중 밀집 환경의 안전 수칙, 위기 상황 대처 능력 등을 익힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중학교는 자유학기제 개편이 특징이다. 자유학기제는 현재 자유학년제로 확대돼 다수 학교에서 2개 학기에 걸쳐 이뤄지고 있다. 하지만 새 교육과정은 1학년 1학기의 경우 기존처럼 자유학기제로 운영하고, 고교 진학을 앞둔 3학년 2학기에는 진로연계교육을 진행하도록 했다. 고교 진학 전 충분한 진로 탐색 시간을 준다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고교는 고교학점제 도입에 초점이 맞춰졌다. 졸업 이수 학점은 192학점으로 정해졌다. 1학점을 따려면 50분을 기준으로 한 학기에 16회 수업을 듣는다. 일정 수준에 도달하지 못한 학생에게 학점을 부여하지 않는 ‘미이수제(I학점)’도 도입된다. 내신 성적은 절대평가로 전환된다. 교육부는 1학년은 9등급 석차 등급(상대평가)을 유지하되 2~3학년의 경우 A~E등급 절대평가로 전환할 계획이었지만, 최근 이주호 부총리 겸 교육부 장관의 지시로 전학년 절대평가를 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122223010744985_1671717667_0924279370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초·중학교 디지털 소양 수업은 2배 늘었다. 초등학교는 5, 6학년 실과 과목에서 정보 교육을 기존 17시간에서 34시간 이상, 중학교는 정보 과목을 34시간에서 68시간 이상으로 편성토록 했다. 고교에선 ‘인공지능 기초’ ‘데이터 과학’ ‘소프트웨어와 생활’ 등이 신설됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수학에선 기초학력이 부족한 고교생을 위해 ‘기본수학’을 만들었다. 인공지능 이해를 돕는 ‘행렬과 연산’ 단원은 부활했다. 영어는 듣기·말하기·읽기·쓰기 등 기존에 분절된 학습 체계를 허물어 ‘이해’와 ‘표현’ 2개 영역으로 통합해 실생활 중심의 영어 의사소통 역량을 강화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육과정 개편 내내 논란을 빚은 ‘자유민주주의’와 ‘민주주의’, 성교육 관련 용어 논쟁은 ‘2라운드’로 접어들 전망이다. 교육과정이 고시되면서 교육부는 교과서 집필의 기준이 되는 ‘편찬준거’ 개발에 나선 상태다. 교과서 출판사들은 정부 편찬준거를 따르지 않으면 검정을 통과할 수 없다. 교육부 관계자는 “편찬준거는 내년 1~2월 공개해 교과서 집필이 시작될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깜깜회계 이어 채용비리… 정부, 거대노조와 전면전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279364&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279364&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300160945027_1671722169_0924279364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 거대 노조의 불투명한 회계처리 문제에 이어 채용 장사와 일자리 세습 등 ‘채용 비리’에 대해서도 심각한 문제의식을 갖고 강력한 대응에 나설 방침인 것으로 22일 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 일부 노조의 불법행위에 대해 전면전을 선언했다. 정부는 거대 노조의 불투명한 돈 문제에 이어 채용 비리를 노조개혁의 두 번째 과제로 선정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 21일 “노조 부패도 공직 부패, 기업 부패와 함께 우리 사회에서 척결해야 할 3대 부패의 하나”라고 강조했던 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년세대에게 공정한 채용 기회를 보장하는 것은 윤석열정부의 국정과제이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 정부는 ‘선(先) 거대 노조 문제 해결·후(後) 노동정책 개혁’ 수순으로 노동개혁을 추진할 것으로 알려졌다. 정부는 특히 거대 노조와의 전면전에 대한 국민적 지지가 높다고 판단하고, 거대 노조 문제 척결에 더욱 주력할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권 고위 관계자는 “정부는 거대 노조의 채용 장사 및 일자리 세습 등 채용 비리도 심각하게 보고 있다”며 “노조의 불투명한 회계처리 문제와 함께 이 부분을 어떻게 파헤쳐야 할지 그 방식을 고민하고 있다”고 밝혔다. 이 관계자는 이어 “일부 노조가 노동자를 위한 조직이 아니라 일부 노조 간부의 사익을 챙기는 조직으로 전락하고 있다”면서 “그 과정에서 자행되는 불법은 경제 발전을 저해하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이미 100인 이상 사업장 중 단체협약에 ‘고용 세습’ 조항을 둔 사업장에 대해 시정명령 절차에 돌입했다. 그러나 일부 노조는 이 같은 조치에 “단체협약을 사수하겠다”고 반발하고 있어 정부는 더 강한 압박 수단을 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 정부는 채용 장사 등 비리 신고를 통한 노조 수사도 배제하지 않을 방침인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 여권 핵심 관계자는 “노조의 불법 회계와 채용 비리는 그 자체로 적폐”라면서 “노조 비리 척결에 대한 국민적 지지는 앞으로 더 본질적인 노동개혁을 추진하는 데 동력으로 작용할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 노조의 불투명한 돈 문제를 척결하기 위해 노조 재정관리 투명성을 높이기 위한 법안을 이미 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 거대 노조의 비리를 뿌리 뽑은 이후 구체적인 노동정책 개혁에 착수할 방침이다. 특히 정부는 한국 경제 활력을 제약하는 요인으로 지목된 노동시장 이중구조 개혁에 나설 계획이다. 정부는 정규직·비정규직, 대기업·중소기업, 원·하청 등으로 나뉜 노동시장의 격차를 완화하는 방안을 경제사회노동위원회의 사회적 대화 등을 통해 찾은 뒤 내년 하반기 개선안을 만들겠다는 구상을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 ‘주52시간제’ 개정에도 나설 계획이다. 정부는 구체적으로 주52시간 연장근로 관리 단위를 현행 ‘주’에서 ‘주·월·분기·반기·연’ 중 선택할 수 있는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깜깜회계 이어 채용비리… 정부, 거대노조와 전면전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279364&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279364&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300160945027_1671722169_0924279364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 거대 노조의 불투명한 회계처리 문제에 이어 채용 장사와 일자리 세습 등 ‘채용 비리’에 대해서도 심각한 문제의식을 갖고 강력한 대응에 나설 방침인 것으로 22일 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 일부 노조의 불법행위에 대해 전면전을 선언했다. 정부는 거대 노조의 불투명한 돈 문제에 이어 채용 비리를 노조개혁의 두 번째 과제로 선정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 21일 “노조 부패도 공직 부패, 기업 부패와 함께 우리 사회에서 척결해야 할 3대 부패의 하나”라고 강조했던 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년세대에게 공정한 채용 기회를 보장하는 것은 윤석열정부의 국정과제이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 정부는 ‘선(先) 거대 노조 문제 해결·후(後) 노동정책 개혁’ 수순으로 노동개혁을 추진할 것으로 알려졌다. 정부는 특히 거대 노조와의 전면전에 대한 국민적 지지가 높다고 판단하고, 거대 노조 문제 척결에 더욱 주력할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권 고위 관계자는 “정부는 거대 노조의 채용 장사 및 일자리 세습 등 채용 비리도 심각하게 보고 있다”며 “노조의 불투명한 회계처리 문제와 함께 이 부분을 어떻게 파헤쳐야 할지 그 방식을 고민하고 있다”고 밝혔다. 이 관계자는 이어 “일부 노조가 노동자를 위한 조직이 아니라 일부 노조 간부의 사익을 챙기는 조직으로 전락하고 있다”면서 “그 과정에서 자행되는 불법은 경제 발전을 저해하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이미 100인 이상 사업장 중 단체협약에 ‘고용 세습’ 조항을 둔 사업장에 대해 시정명령 절차에 돌입했다. 그러나 일부 노조는 이 같은 조치에 “단체협약을 사수하겠다”고 반발하고 있어 정부는 더 강한 압박 수단을 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 정부는 채용 장사 등 비리 신고를 통한 노조 수사도 배제하지 않을 방침인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 여권 핵심 관계자는 “노조의 불법 회계와 채용 비리는 그 자체로 적폐”라면서 “노조 비리 척결에 대한 국민적 지지는 앞으로 더 본질적인 노동개혁을 추진하는 데 동력으로 작용할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 노조의 불투명한 돈 문제를 척결하기 위해 노조 재정관리 투명성을 높이기 위한 법안을 이미 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 거대 노조의 비리를 뿌리 뽑은 이후 구체적인 노동정책 개혁에 착수할 방침이다. 특히 정부는 한국 경제 활력을 제약하는 요인으로 지목된 노동시장 이중구조 개혁에 나설 계획이다. 정부는 정규직·비정규직, 대기업·중소기업, 원·하청 등으로 나뉜 노동시장의 격차를 완화하는 방안을 경제사회노동위원회의 사회적 대화 등을 통해 찾은 뒤 내년 하반기 개선안을 만들겠다는 구상을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 ‘주52시간제’ 개정에도 나설 계획이다. 정부는 구체적으로 주52시간 연장근로 관리 단위를 현행 ‘주’에서 ‘주·월·분기·반기·연’ 중 선택할 수 있는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 ‘현안 해결 매개 지자체 기부 요구’ 판례로 혐의 다져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279395&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279395&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122220340944869_1671708849_0924279395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 의심하는 성남FC 불법 후원금 의혹은 지방자치단체장이 인허가권을 매개로 기업의 현안을 해결해 주고 자신의 정치적 이득과 관련된 축구단에 거액이 지원되게끔 한 사건이다. 검찰 안팎에서는 성남FC 사건을 ‘국정농단’ 당시 미르·K스포츠재단에 대한 대기업들의 후원과 비교하는 시각도 있었다. 검찰은 민간 현안 해결과 지자체 측 기부 요구가 거래된 판례들을 검토하며 부정한 청탁 등 제삼자뇌물과 관련한 법리를 보강해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 국민일보 취재를 종합하면 수원지검 성남지청 형사3부(부장검사 유민종)는 이재명 더불어민주당 대표가 지자체장으로서의 권한을 이용해 두산그룹의 현안을 해결해 준 대가로 자금을 지원받은 것으로 보고 피의자 신분 출석을 요구했다. 검찰은 이 대표에게 출석을 요구하기에 앞서 성남FC와 두산, 네이버 등 후원기업 임직원, 정진상 민주당 대표실 정무조정실장 등 다수 관계자를 불러 조사했다. 검찰은 방어권 보장 차원에서라도 이 대표의 진술을 직접 청취해야 한다고 판단하는 것으로 전해졌다. 앞서 검찰은 이 대표의 공직선거법 위반 혐의 조사를 위해 지난 9월 출석을 요구한 바 있지만, 이 대표는 응하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 대법원에서 유죄가 확정된 이동희 전 안성시장의 판례도 검토한 것으로 알려졌다. 이 사건은 지자체가 북한 선수들을 초청하는 체육대회를 개최하려 했으나 예산 조달에 실패하자, 인허가 문제를 겪던 골프장업체와 아파트 시행사에 기부를 요청하고 제안받은 사건이다. 법원은 이 전 시장이 인허가권자였던 점, 인허가와 기부 행위가 순차 이뤄진 점 등을 종합해 부정한 청탁의 존재를 인정했다. 이 전 시장이 고도의 청렴성이 요구되는 지자체장이었다는 점은 엄중한 책임을 물어야 한다는 양형 이유가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰의 이 대표 소환 통보 소식에 법조계에서는 “성남에서 스타트를 끊었다”는 반응이 나왔다. 이 대표를 향하는 검찰 수사가 성남FC 의혹 이후에도 다수 대기 중이기 때문이다. 이 대표는 서울중앙지검 반부패수사1부와 반부패수사3부가 수사 중인 대장동 개발사업 비리 사건에서도 핵심 인물로 분류된다. 정 실장과 김용 전 민주연구원 부원장 등 이 대표 측근들은 이미 대장동 민간사업자들로부터 대선 경선 자금 등 명목으로 뒷돈을 수수한 혐의로 구속 기소돼 있다. 법정에서는 이 대표 측을 위한 개발이익 배분이 애초 예정돼 있었다는 증언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지검 형사6부는 이 대표 변호사비 대납 의혹 사건을 계속 수사 중이다. 이 대표가 2018년 ‘친형 강제입원’과 관련한 공직선거법 위반 혐의로 재판을 받을 때 쌍방울그룹이 거액의 변호사비를 대납했다는 의혹이다. 검찰은 관련 공직선거법 혐의 사건은 불기소 처분하면서도 “쌍방울의 전환사채 등으로 변호사비가 대납됐을 가능성을 배제하기 어렵다”고 결정서에 적었다. 검찰은 사건 실체를 알고 있을 쌍방울 실소유주 김성태 전 회장의 귀국을 압박하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드컵 누빈 ‘쏘니’·‘황소’… 이젠 EPL 무대 질주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279283&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279283&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300021145015_1671721331_0924279283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵이 막을 내리면서 휴식기에 돌입했던 해외축구 리그들이 돌아온다. 세계 최고 축구 리그로 불리는 잉글랜드 프리미어리그(EPL)를 시작으로 스페인 라리가, 이탈리아 세리에A 등이 재개될 예정이다. 사상 첫 동계 월드컵 영향으로 유례없는 휴식기를 맞이했던 ‘빅리그’는 본격적인 순위 경쟁에 돌입할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL은 26일(한국시간) 토트넘 홋스퍼와 브렌트포드와의 원정 16라운드 경기를 시작으로 다시 문을 연다. ‘박싱데이’ 기간부터 빡빡한 일정을 소화하게 되는 EPL 팀들은 월드컵 종료 이후 경기 감각을 끌어올리거나 월드컵 출전 선수들의 체력 회복에 힘써왔다. 다수의 부상 선수가 발생한 구단은 팀의 새로운 전술을 실험하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 라운드엔 EPL 듀오 손흥민(토트넘)과 황희찬(울버햄튼)의 소속 팀도 모두 경기를 갖는다. 토트넘은 브렌트포드와 만나고, 울버햄튼은 에버튼을 상대하게 된다. 손흥민과 황희찬의 출전 여부는 아직 결정되지 않았지만, 경기장에 모습을 드러낼 것으로 관측된다. 두 선수는 카타르월드컵 조별리그 3차전 포르투갈과의 경기에서 극적인 역전 골을 합작하며 16강 진출을 이끄는 등 뛰어난 활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 안와골절 부상의 여파로 몸 상태가 온전치 않지만 히샤를리송이 부상으로 이탈한 점, 이반 페리시치가 3~4위전까지 7경기를 치른 점 등을 고려하면 선발 명단에 이름을 올릴 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 벌써부터 실전감각을 점검하고 있다. 손흥민은 22일 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 토트넘과 니스의 친선 경기에 후반 29분 교체 투입돼 약 16분간 활약했다. 월드컵 때처럼 검은 마스크를 착용하고 그라운드를 누볐다. 경기는 양팀이 1대 1로 비겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황희찬은 복귀 후 카라바오컵 16강전에 출전해 패널티킥을 얻어내고 추가 골 도움을 얻어내는 등 맹활약을 했다. 월드컵 이후 물오른 감각을 보이는 만큼 선발 출전 기회를 얻을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 외에 다른 리그들은 다음 주부터 차례로 재개할 예정이다. 스페인 라리가는 오는 30일 지로나와 라요 바예카노 경기를 시작으로 리그 문을 다시 연다. ‘막내형’ 이강인의 마요르카는 31일 오전 1시 헤타페를 상대로 경기를 갖게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아 세리에A는 내년 1월 4일, 독일 분데스리가는 내년 1월 21일부터 경기를 시작한다. 김민재의 소속 팀 나폴리는 리그 재개 첫 경기부터 세리에A 명문 인터밀란을 상대하게 된다. 무패 행진을 달리고 있는 나폴리는 좋은 분위기를 이어가겠다는 각오다. 월드컵 대회 막판에 부상으로 고생한 김민재는 부상 회복에 주력할 것으로 보인다. 이재성(마인츠05)과 정우영(프라이부르크)도 실전 투입을 앞두고 경기력 유지와 컨디션 회복 등에 집중할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드컵 누빈 ‘쏘니’·‘황소’… 이젠 EPL 무대 질주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279283&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279283&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122300021145015_1671721331_0924279283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵이 막을 내리면서 휴식기에 돌입했던 해외축구 리그들이 돌아온다. 세계 최고 축구 리그로 불리는 잉글랜드 프리미어리그(EPL)를 시작으로 스페인 라리가, 이탈리아 세리에A 등이 재개될 예정이다. 사상 첫 동계 월드컵 영향으로 유례없는 휴식기를 맞이했던 ‘빅리그’는 본격적인 순위 경쟁에 돌입할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL은 26일(한국시간) 토트넘 홋스퍼와 브렌트포드와의 원정 16라운드 경기를 시작으로 다시 문을 연다. ‘박싱데이’ 기간부터 빡빡한 일정을 소화하게 되는 EPL 팀들은 월드컵 종료 이후 경기 감각을 끌어올리거나 월드컵 출전 선수들의 체력 회복에 힘써왔다. 다수의 부상 선수가 발생한 구단은 팀의 새로운 전술을 실험하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 라운드엔 EPL 듀오 손흥민(토트넘)과 황희찬(울버햄튼)의 소속 팀도 모두 경기를 갖는다. 토트넘은 브렌트포드와 만나고, 울버햄튼은 에버튼을 상대하게 된다. 손흥민과 황희찬의 출전 여부는 아직 결정되지 않았지만, 경기장에 모습을 드러낼 것으로 관측된다. 두 선수는 카타르월드컵 조별리그 3차전 포르투갈과의 경기에서 극적인 역전 골을 합작하며 16강 진출을 이끄는 등 뛰어난 활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 안와골절 부상의 여파로 몸 상태가 온전치 않지만 히샤를리송이 부상으로 이탈한 점, 이반 페리시치가 3~4위전까지 7경기를 치른 점 등을 고려하면 선발 명단에 이름을 올릴 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 벌써부터 실전감각을 점검하고 있다. 손흥민은 22일 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 토트넘과 니스의 친선 경기에 후반 29분 교체 투입돼 약 16분간 활약했다. 월드컵 때처럼 검은 마스크를 착용하고 그라운드를 누볐다. 경기는 양팀이 1대 1로 비겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황희찬은 복귀 후 카라바오컵 16강전에 출전해 패널티킥을 얻어내고 추가 골 도움을 얻어내는 등 맹활약을 했다. 월드컵 이후 물오른 감각을 보이는 만큼 선발 출전 기회를 얻을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 외에 다른 리그들은 다음 주부터 차례로 재개할 예정이다. 스페인 라리가는 오는 30일 지로나와 라요 바예카노 경기를 시작으로 리그 문을 다시 연다. ‘막내형’ 이강인의 마요르카는 31일 오전 1시 헤타페를 상대로 경기를 갖게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아 세리에A는 내년 1월 4일, 독일 분데스리가는 내년 1월 21일부터 경기를 시작한다. 김민재의 소속 팀 나폴리는 리그 재개 첫 경기부터 세리에A 명문 인터밀란을 상대하게 된다. 무패 행진을 달리고 있는 나폴리는 좋은 분위기를 이어가겠다는 각오다. 월드컵 대회 막판에 부상으로 고생한 김민재는 부상 회복에 주력할 것으로 보인다. 이재성(마인츠05)과 정우영(프라이부르크)도 실전 투입을 앞두고 경기력 유지와 컨디션 회복 등에 집중할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재즈와 함께… 광화문 밤하늘 수놓은 빛기둥이 만든 ‘장관’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279288&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279288&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122221240544883_1671711845_0924279288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 21일 오후 6시 서울 종로구 광화문광장 북쪽 세종로공원 부근부터 세종문화회관 앞까지 설치된 22개 조명기둥의 불이 하나씩 켜졌다. 빛기둥이 하늘을 수놓자, 길을 걸으며 조형물을 관람하던 사람들은 멈추고 스마트폰을 꺼내 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 리모델링 중인 KT 빌딩과 세종문화회관, 대한민국역사박물관 건물 전면을 활용해 영상들이 상영되기 시작했다. 영상은 세종의 상상에서 시작된 7개의 별 ‘칠정산’을 묘사하고 있었는데, 광화문광장 속 작은 우주처럼 보였다. 곳곳에서는 ‘와’ 하는 탄성 소리도 나왔다. ‘서울라이트 광화’ 시그니처쇼의 풍경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 개최된 서울라이트 광화는 서울시가 서울을 대표하는 상징적 공간인 광화문광장 일대를 미디어아트의 랜드마크로 조성하고자 준비한 행사다. 오는 31일까지 열린다. 특히 시그니처쇼는 오후 6시와 7시 30분, 8시, 9시부터 10분간 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시그니처쇼가 끝나자, 곧이어 광화문광장에는 크리스마스 분위기를 느낄 수 있는 재즈풍의 음악이 흘러나왔다. 이와 동시에 세종문화회관 대극장 외벽에 남산타워·여의도 등 서울의 풍경을 묘사한 영상이 상영됐다. 사이트 프로그램 중 하나인 ‘비바 서울’이다. 시민 박성배(29)씨는 “다른 나라와 달리 한국에서는 이런 광경을 보기가 어려웠다”며 “영상 등을 통해 연말 분위기도 느껴지고, 잘 꾸며서 보기 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 가장 인기가 많은 프로그램은 참여형 프로그램인 미디어아트로 둘러싸인 박스에 들어가 보는 ‘시간의 틈’과 광장 중앙에 설치된 키오스크 앞 행동들이 KT빌딩 외벽에 비치는 ‘둠칫둠칫 서울’이었다. 1도 남짓한 기온에도 10여명의 사람들이 줄을 서 기다리고 있었다. 둠칫둠칫 서울을 이용한 이모(10)양은 “건물 외벽에 내가 움직이는 모습이 보이니까 신기했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 광장 곳곳 서울시가 쇼를 감상하기 좋은 위치들을 선정해 바닥에 표시해둔 곳도 눈에 띄었다. 이는 해치마당과 세종대왕 동상 앞 등 총 6곳에 설치돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민들은 향후 이런 행사가 더 확대되길 바랐다. 경기도 파주시에서 부인과 함께 온 이한근(79)씨는 “우리 세대는 이런 기회를 접하기가 쉽지 않았다”며 “이런 행사들이 계속 많아졌으면 좋겠다”고 말했다. 서울시는 향후 서울라이트를 ‘비비드 시드니’와 같은 유명 빛 축제 브랜드로 확대할 계획이다. 시 관계자는 “내년에는 한강 내 섬을 배경으로 서울라이트 한강 빛섬축제를 개최할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군복 입고 美 의회서 “반드시 승리” 열변… 18차례 기립박수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279337&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279337&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:09:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122221461444896_1671713174_0924279337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁 300일을 맞은 21일(현지시간) 미국을 전격 방문한 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 미 상·하원 합동연설의 마지막 인사말은 “해피 빅토리어스 뉴 이어(Happy Victorious New Year)”였다. 전통적인 미국식 새해 인사에 ‘우크라이나가 반드시 승리한다’는 메시지를 함축한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 상·하원 의원들 앞에서 유창한 영어로 25분간 연설했다. 그는 “러시아는 우리를 절멸시키려 하지만 절대로 항복하지 않겠다”며 미 의원들을 설득했다. 조 바이든 행정부가 의회에 상정한 450억 달러의 추가 경제원조·군사지원안 인준을 염두에 둔 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 또 “여러분의 돈은 절대 자선금이 아니다. 전 세계의 민주주의와 안보를 가장 책임 있는 방법으로 지키는 투자”라고 말했다. 이 대목에서 의원들이 전원 기립했고, 박수가 쏟아져 나왔다. 고무된 젤렌스키 대통령은 “여러분이 우리의 승리를 더 빠르게 만들 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 “제2차 세계대전에서 연합군이 나치 독일군을 물리치는 데 결정적 역할을 했던 1944년 ‘크리스마스 대공세’ 때처럼 이번 겨울 똑같은 타격을 러시아에 안겨주려 한다”고 말했을 때도 기립박수가 나왔다. 이날 기립박수는 모두 18차례 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 또 일본의 진주만 공습 다음 날인 1941년 12월 8일 프랭클린 루스벨트 당시 미 대통령이 의회에서 “미국 국민은 정의로운 힘으로 반드시 승리할 것”이라고 말한 대목을 인용한 뒤 “우크라이나 국민도 반드시 승리할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 연설을 마친 뒤 상원의장인 카멀라 해리스 부통령과 낸시 펠로시 하원의장에게 병사들의 ‘조국 수호’ 서명이 담긴 우크라이나 국기를 선물했다. 펠로시 하원의장은 의사당에 게양된 성조기로 답례했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미치 매코널 공화당 상원대표는 “우크라이나는 행복하다. 존경하고 우러러볼 만한 지도자를 갖고 있기 때문”이라고 말했다고 뉴욕타임스(NYT)가 전했다. 명연설에 대한 감동의 표현이었다. 다만 전폭적인 우크라이나 지원에 회의적인 일부 공화당 의원은 참석하지 않았고, 참석자 중 일부는 기립하지도 않았다고 워싱턴포스트(WP)가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 젤렌스키 대통령은 이날 오전 미 군용기 편으로 워싱턴DC를 찾았다. 전쟁 발발 이후 첫 외국 방문이었지만 옷차림은 전쟁 내내 단 한 번도 벗은 적이 없는 군복이었다. 우크라이나군 휘장이 선명하게 새겨진 군용 스웨터와 카고바지, 전투화 차림은 바이든 대통령과의 백악관 정상회담에서도 그대로였다. 미국은 젤렌스키 대통령을 철통 보안 속에 열차 편으로 폴란드로 이동하게 한 뒤 군 수송기인 C-40B에 태웠다. 조기경보기와 F-15E 공군 전투기가 이를 호위했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122221461344895_1671713173_0924279337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;회담에서 바이든 대통령은 시사주간지 타임이 젤렌스키 대통령을 ‘올해의 인물’로 선정한 것을 언급하며 “당신은 미국에서 진짜 올해의 인물”이라고 치켜세웠다. 젤렌스키 대통령은 미국이 지원한 고속기동포병로켓시스템(HIMARS·하이마스) 포대 지휘관인 우크라이나군 대위의 부탁이라며 대위가 받은 무공훈장을 바이든 대통령에게 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 정상회담 뒤 공동 기자회견에서 패트리엇 미사일 포대를 포함한 185억 달러 규모의 추가 군사지원 방침을 밝혔다. 바이든 대통령은 “미국은 러시아의 침공이 이어지는 한 우크라이나의 걸음걸음마다 함께할 것”이라고 말했다. 젤렌스키 대통령은 “패트리엇 시스템은 방공능력을 강화하는데 핵심적 조치로, 우리 영토와 상공을 지키는 유일한 방법”이라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극비리에 추진된 이번 방문은 지난 11일 두 정상의 통화에서 제안됐고, 방문 3일 전 결정된 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 러시아는 젤렌스키의 방미를 강력히 비난했다. 아나톨리 안토노프 미국 주재 러시아대사는 성명을 내고 “우크라이나 정권 수뇌의 방미는 러시아와의 대결을 원치 않는다고 한 미국 정부의 제스처가 공허한 소리였음을 확인해줬다”고 밝혔다고 러시아 관영 타스통신 등이 전했다. 안토노프 대사는 또 “미국도 우크라이나도 평화를 맞을 준비가 돼 있지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군복 입고 美 의회서 “반드시 승리” 열변… 18차례 기립박수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279337&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279337&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:09:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122221461444896_1671713174_0924279337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁 300일을 맞은 21일(현지시간) 미국을 전격 방문한 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 미 상·하원 합동연설의 마지막 인사말은 “해피 빅토리어스 뉴 이어(Happy Victorious New Year)”였다. 전통적인 미국식 새해 인사에 ‘우크라이나가 반드시 승리한다’는 메시지를 함축한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 상·하원 의원들 앞에서 유창한 영어로 25분간 연설했다. 그는 “러시아는 우리를 절멸시키려 하지만 절대로 항복하지 않겠다”며 미 의원들을 설득했다. 조 바이든 행정부가 의회에 상정한 450억 달러의 추가 경제원조·군사지원안 인준을 염두에 둔 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 또 “여러분의 돈은 절대 자선금이 아니다. 전 세계의 민주주의와 안보를 가장 책임 있는 방법으로 지키는 투자”라고 말했다. 이 대목에서 의원들이 전원 기립했고, 박수가 쏟아져 나왔다. 고무된 젤렌스키 대통령은 “여러분이 우리의 승리를 더 빠르게 만들 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 “제2차 세계대전에서 연합군이 나치 독일군을 물리치는 데 결정적 역할을 했던 1944년 ‘크리스마스 대공세’ 때처럼 이번 겨울 똑같은 타격을 러시아에 안겨주려 한다”고 말했을 때도 기립박수가 나왔다. 이날 기립박수는 모두 18차례 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 또 일본의 진주만 공습 다음 날인 1941년 12월 8일 프랭클린 루스벨트 당시 미 대통령이 의회에서 “미국 국민은 정의로운 힘으로 반드시 승리할 것”이라고 말한 대목을 인용한 뒤 “우크라이나 국민도 반드시 승리할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 연설을 마친 뒤 상원의장인 카멀라 해리스 부통령과 낸시 펠로시 하원의장에게 병사들의 ‘조국 수호’ 서명이 담긴 우크라이나 국기를 선물했다. 펠로시 하원의장은 의사당에 게양된 성조기로 답례했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미치 매코널 공화당 상원대표는 “우크라이나는 행복하다. 존경하고 우러러볼 만한 지도자를 갖고 있기 때문”이라고 말했다고 뉴욕타임스(NYT)가 전했다. 명연설에 대한 감동의 표현이었다. 다만 전폭적인 우크라이나 지원에 회의적인 일부 공화당 의원은 참석하지 않았고, 참석자 중 일부는 기립하지도 않았다고 워싱턴포스트(WP)가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 젤렌스키 대통령은 이날 오전 미 군용기 편으로 워싱턴DC를 찾았다. 전쟁 발발 이후 첫 외국 방문이었지만 옷차림은 전쟁 내내 단 한 번도 벗은 적이 없는 군복이었다. 우크라이나군 휘장이 선명하게 새겨진 군용 스웨터와 카고바지, 전투화 차림은 바이든 대통령과의 백악관 정상회담에서도 그대로였다. 미국은 젤렌스키 대통령을 철통 보안 속에 열차 편으로 폴란드로 이동하게 한 뒤 군 수송기인 C-40B에 태웠다. 조기경보기와 F-15E 공군 전투기가 이를 호위했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122221461344895_1671713173_0924279337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;회담에서 바이든 대통령은 시사주간지 타임이 젤렌스키 대통령을 ‘올해의 인물’로 선정한 것을 언급하며 “당신은 미국에서 진짜 올해의 인물”이라고 치켜세웠다. 젤렌스키 대통령은 미국이 지원한 고속기동포병로켓시스템(HIMARS·하이마스) 포대 지휘관인 우크라이나군 대위의 부탁이라며 대위가 받은 무공훈장을 바이든 대통령에게 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 정상회담 뒤 공동 기자회견에서 패트리엇 미사일 포대를 포함한 185억 달러 규모의 추가 군사지원 방침을 밝혔다. 바이든 대통령은 “미국은 러시아의 침공이 이어지는 한 우크라이나의 걸음걸음마다 함께할 것”이라고 말했다. 젤렌스키 대통령은 “패트리엇 시스템은 방공능력을 강화하는데 핵심적 조치로, 우리 영토와 상공을 지키는 유일한 방법”이라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극비리에 추진된 이번 방문은 지난 11일 두 정상의 통화에서 제안됐고, 방문 3일 전 결정된 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 러시아는 젤렌스키의 방미를 강력히 비난했다. 아나톨리 안토노프 미국 주재 러시아대사는 성명을 내고 “우크라이나 정권 수뇌의 방미는 러시아와의 대결을 원치 않는다고 한 미국 정부의 제스처가 공허한 소리였음을 확인해줬다”고 밝혔다고 러시아 관영 타스통신 등이 전했다. 안토노프 대사는 또 “미국도 우크라이나도 평화를 맞을 준비가 돼 있지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 닥터카</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279243&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279243&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122222190644938_1671715146_0924279243.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 중증 외상치료 권위자인 이국종 아주대 교수가 2000년대 미국에서 연수를 마친 뒤 여론에 간절히 호소한 건 닥터헬기 도입이었다. 의료진이 탑승해 응급환자 치료와 이송에 쓰이는 헬기인데 2011년 경기도에서 처음 활용됐다. 하지만 야간에 이동하기 어렵고 악천후 등 날씨 영향을 많이 받는다. 미국과 달리 우리나라는 인구 밀집도가 높아 헬기 이착륙 공간 찾기도 어렵다. 이런 이유로 등장한 게 닥터카다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닥터카는 전문 의료진이 타고 중증 외상환자를 현장 혹은 차 안에서 치료하는 기능을 갖고 있다. 지난해 10월 경기도 김포의 한 골재 공장에서 근로자가 작업 중 팔이 파쇄기에 끼었다. 닥터카를 타고 간 의료진이 현장에서 즉시 수술해 근로자의 목숨을 건지면서 그 유용성이 널리 알려졌다. 2016년 울산대병원을 시작으로 인천, 세종에 닥터카가 도입됐고 점차 확대되는 추세다. 울산에서는 지난해까지 응급환자 158명이, 인천 등 경기 지역에서는 2019~2021년 20명이 닥터카를 이용했다. 환자 생사를 결정지을 ‘골든타임’을 아끼기 위해서 닥터카의 중요성은 더욱 커지는데 역시 문제는 돈이다. 2019년에 울산에서 운영비 부족으로 닥터카 운행이 중단될 뻔 했다가 민간 기업 에쓰오일이 후원하면서 위기를 넘기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 선택과 집중, 적재적소가 닥터카 운용에 필수다. 그런데 더불어민주당 신현영 의원이 그 소중한 닥터카를 오용했다. 이태원 참사 당일 의사 출신인 신 의원이 현장 구조에 투입될 명지병원 재난의료지원팀(DMAT)의 닥터카를 자신의 집으로 불러 남편과 타고 갔다. 의원이 아닌 의사로서 현장에 도움을 주러 갔다는데 다른 병원 차량에 비해 최소 20분이 늦었다. 본인은 현장에서도 15분만 머물렀다. “골든타임 4분”을 외친 당사자가 도대체 사고 현장에 왜, 무엇하러 갔는지 모를 일이다. 무엇보다 닥터카가 “힘센 이들이 이용할 수 있는 콜택시”라는 인식을 안겼다. 예산이나 후원을 받는 데에도 지장이 될 수 있다. 국회의원이 설치면 될 일도 안 된다는 것을 또 한번 느낀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이게 진짜 위성사진’… 尹정부, 北 뿌연 용산 사진에 맞불</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797525&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797525&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304021645036_1671735907_0017797525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘국토위성 1호’로 촬영한 북한 평양 김일성 광장 일대 사진을 22일 공개했다. 북한이 지난 19일 ‘정찰위성시험품’에서 촬영한 것으로 추정되는 서울 도심 사진을 공개하자 맞대응에 나선 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 이날 “오는 23일부터 서울 중구 국토발전전시관에서 ‘국토위성 1호’가 촬영한 위성사진전을 연다”며 김일성 광장 일대를 찍은 위성사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부가 공개한 사진엔 북한 평양의 김일성 광장과 인민대학습당, 조선중앙역사박물관, 조선미술박물관 등이 담겼다. 광장에 심은 나무 한 그루가 맨눈으로 식별이 가능할 정도로 선명한 컬러 사진이었다. 국토위성 1호가 촬영한 사진은 인민대학습당, 조선중앙역사박물관, 조선미술박물관, 평양제1백화점 등 김일성 광장 일대 건물의 형태가 뚜렷하게 보인다. 흑백으로 흐릿하게 찍힌 북한 측 사진과는 비교가 어려울 정도로 고화질이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022121915155140682_1671430551_0017797525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 앞서 공개한 흑백 사진은 서울 도심과 인천항을 담은 것이다. 서울 도심을 담은 사진은 용산 대통령실 일대를 가운데 두고 찍은 것이었다. 이 사진들은 대규모 시설을 겨우 식별할 수 있는 정도 수준이었다. 용산 대통령실과 삼각지 일대는 윤곽선 정도만 흐릿하게 구별이 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022121915155740683_1671430557_0017797525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 관영매체 조선중앙통신은 위성사진을 공개하며 “북한 국가우주개발국은 지난 18일 평안북도 철산군 동창리 서해위성발사장에서 정찰위성 개발을 위한 최종 단계의 중요 시험을 했다. 20m 분해능 시험용 전색촬영기 1대와 다스펙트르(다스펙트럼) 촬영기 2대, 영상송신기와 각 대역의 송수신기들, 조종장치와 축전지 등을 설치한 위성시험품으로 시험이 진행됐다”고 밝혔다. 분해능 20ｍ는 국토위성 1호 촬영 능력보다 현저히 떨어지는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대비해 500kg급 차세대 중형위성인 ‘국토위성 1호’에는 흑백 0.5ｍ, 컬러 2ｍ급 해상도의 광학카메라가 탑재돼 있다. 정부는 이 위성을 지난해 3월 카자흐스탄 바이코누르에서 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이게 진짜 위성사진’… 尹정부, 北 뿌연 용산 사진에 맞불</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797525&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797525&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304021645036_1671735907_0017797525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘국토위성 1호’로 촬영한 북한 평양 김일성 광장 일대 사진을 22일 공개했다. 북한이 지난 19일 ‘정찰위성시험품’에서 촬영한 것으로 추정되는 서울 도심 사진을 공개하자 맞대응에 나선 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 이날 “오는 23일부터 서울 중구 국토발전전시관에서 ‘국토위성 1호’가 촬영한 위성사진전을 연다”며 김일성 광장 일대를 찍은 위성사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부가 공개한 사진엔 북한 평양의 김일성 광장과 인민대학습당, 조선중앙역사박물관, 조선미술박물관 등이 담겼다. 광장에 심은 나무 한 그루가 맨눈으로 식별이 가능할 정도로 선명한 컬러 사진이었다. 국토위성 1호가 촬영한 사진은 인민대학습당, 조선중앙역사박물관, 조선미술박물관, 평양제1백화점 등 김일성 광장 일대 건물의 형태가 뚜렷하게 보인다. 흑백으로 흐릿하게 찍힌 북한 측 사진과는 비교가 어려울 정도로 고화질이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022121915155140682_1671430551_0017797525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 앞서 공개한 흑백 사진은 서울 도심과 인천항을 담은 것이다. 서울 도심을 담은 사진은 용산 대통령실 일대를 가운데 두고 찍은 것이었다. 이 사진들은 대규모 시설을 겨우 식별할 수 있는 정도 수준이었다. 용산 대통령실과 삼각지 일대는 윤곽선 정도만 흐릿하게 구별이 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022121915155740683_1671430557_0017797525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 관영매체 조선중앙통신은 위성사진을 공개하며 “북한 국가우주개발국은 지난 18일 평안북도 철산군 동창리 서해위성발사장에서 정찰위성 개발을 위한 최종 단계의 중요 시험을 했다. 20m 분해능 시험용 전색촬영기 1대와 다스펙트르(다스펙트럼) 촬영기 2대, 영상송신기와 각 대역의 송수신기들, 조종장치와 축전지 등을 설치한 위성시험품으로 시험이 진행됐다”고 밝혔다. 분해능 20ｍ는 국토위성 1호 촬영 능력보다 현저히 떨어지는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대비해 500kg급 차세대 중형위성인 ‘국토위성 1호’에는 흑백 0.5ｍ, 컬러 2ｍ급 해상도의 광학카메라가 탑재돼 있다. 정부는 이 위성을 지난해 3월 카자흐스탄 바이코누르에서 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 300일간의 젤렌스키</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279350&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279350&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122219030444777_1671703384_0924279350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;러시아가 사흘 만에 끝낸다던&lt;br&gt;우크라이나 침공 벌써 300일&lt;br&gt;세계 각국 지원 이끌어내며&lt;br&gt;항전 주도한 &apos;젤렌스키 효과&apos;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코미디 배우 출신 대통령은&lt;br&gt;전쟁터란 현실의 무대에서&lt;br&gt;꺾이지 않는 마음을&lt;br&gt;국민들에게 불어넣어 왔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;의지를 가진 지도자 한 명이&lt;br&gt;해낼 수 있는 일,&lt;br&gt;생각보다 훨씬 큰 듯하다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우크라이나 수도 키이우에 미사일이 날아든 건 아직 해가 뜨기 전이었다. 러시아의 침공이 시작된 2월 24일, 폭발음에 잠을 깬 볼로디미르 젤렌스키 대통령은 아내와 함께 자녀들 방으로 갔다. 열일곱 살 딸과 아홉 살 아들을 깨워 지하벙커로 내려 보내는 동안에도 굉음이 이어졌다. 날이 밝자 루슬란 스테판추크 국회의장이 대통령궁으로 달려왔다. 대통령의 뜻을 확인하고 의회로 가서 계엄령 절차를 진행한 그는 당시 젤렌스키의 표정에서 ‘어떻게 이런 일이…’ 하는 의아함을 읽었다고 했다. 곧이어 러시아 공수부대가 키이우에 낙하했다. 그들의 타깃이 젤렌스키라는 군의 보고가 젤렌스키에게 올라왔다. 경호팀이 대통령궁에 있던 모든 이에게 방탄복과 소총을 지급했다. 대다수가 다루는 법을 몰랐고, 젤렌스키도 그중 하나였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키이우 외곽에 대통령 전시벙커가 있었다. 공습에 견디도록 요새화된 그곳에 가자는 경호팀 제안을 그는 거부했다. 정부와 군의 너무 많은 간부가 자리를 이탈한 상태였다. 스테판추크는 의원들에게 “키이우를 떠나는 건 배신”이라고 엄포를 놓았는데, 젤렌스키는 그러지 않았다. 자리를 벗어난 이들에게 가족을 대피시킬 시간을 주면서 다시 돌아와 달라고 했다. 그러고는 25일 밤 각료들을 이끌고 대통령궁 밖으로 나갔다. 시가전 총성이 울리는 거리에서 “우리는 아직 여기에 있다”며 자신의 구형 아이폰으로 40초짜리 영상을 찍었다. 이는 미국의 망명정부 제안을 거절하면서 “내게 필요한 건 차편이 아니라 탄약”이라 했던 말과 함께 우크라이나의 항전을 세계에 알렸고, 이탈했던 간부들은 대부분 돌아와 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키는 전투를 지휘하지 않았다. 지도를 펴놓고 이 부대는 저기로, 저 부대는 여기로 말을 놓는 일은 장군들에게 맡겼다. 코미디 극단의 배우였던 사람이다. 부패에 맞서는 대통령역을 하다 정말 대통령이 돼버린 그는 자신이 잘하는 일, 관객과의 소통을 택했다. 이 전쟁의 객석에는 미국과 유럽 정상들이, 동아시아의 한국과 일본까지 많은 세계인이 앉아 있었다. 압도적 열세인 전력으로 나라를 지키려면 세계를 등에 업어야 했다. 개전 후 석 달간 젤렌스키는 거의 매일 외국 청중을 향해 화상 연설과 인터뷰를 했다. 유엔과 나토 회의장에, 한국 등 각국 의회에, 그래미상 시상식장에 올리브색 티셔츠를 입은 그의 모습이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계가 우크라이나를 돕게 하려면 우크라이나인들이 싸우고 있어야 했다. 그는 매일 전황을 알리고 항전을 독려하는 대국민 연설을 녹화해 공개했다. 그 문장을 매일 써내는 연설비서관이 누구냐고 기자들이 물었을 때 그의 대변인은 “젤렌스키”라고 답했다. 관객의 집중도가 떨어질 때, 주의를 환기할 애드립이 필요할 때, 무대의 배우는 본능적으로 안다. 그런 직감이 찾아오면 열차에 올랐다. 남부 헤르손으로, 동부 바흐무트로, 경호팀 만류를 무릅쓰고 최전선을 찾아 우크라이나가 아직 싸우고 있음을 국민과 세계에 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사흘 만에 끝낸다던 전쟁은 그렇게 300일이 됐다. 겨울에 시작했는데 다시 겨울이 왔다. 무차별 공습에 빛과 열과 물이 없는 겨울을 보내게 된 지금, 그가 이번엔 비행기를 탔다. 푸틴 보란 듯이 워싱턴에 날아가 미국 의사당에 우크라이나 국기가 펼쳐지게 했다. 엄중한 기자회견장에서 농담을 던지는 통에 폭소가 터졌으니 코미디언 기질은 감추지 못했지만, 어설퍼 보였던 배우 출신 대통령은 어느새 노회한 푸틴을 능가하는 전쟁 지도자가 돼 있었다. 패트리엇 미사일 등 더 많은 지원과 지지 여론을 끌어냈다. 혹독한 겨울전쟁에 우크라이나인의 항전 의지가 꺾이지 않도록 지탱해줄 소식을 갖고 귀국길에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 그는 지난 300일간 전쟁터라는 냉혹한 현실의 무대에서 세계를 관객 삼아 거대한 공연을 벌여온 것일지 모른다. 관객의 지지를 얻어내느냐에 나라의 운명이 걸린 그 역할을 생명을 걸고 소화해 왔다. 고비마다 했던 일은 꺾이지 않는 마음을 불어넣는 거였는데, 전격적인 깜짝 방미의 목적도 다르지 않아 보인다. 장기전에 지쳐가는 미국 유럽의 우방과 절박한 상황에 처한 우크라이나 국민에게 아직 꺾일 수 없다고 웅변하는, 필사적인 퍼포먼스로 보였다. 시작 당시 뻔해 보였던 전쟁 양상은 지금 180도 달라져 있다. 의지를 가진 한 사람의 지도자가 해낼 수 있는 일은 우리가 생각하는 것보다 훨씬 큰 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 300일간의 젤렌스키</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279350&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924279350&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122219030444777_1671703384_0924279350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;러시아가 사흘 만에 끝낸다던&lt;br&gt;우크라이나 침공 벌써 300일&lt;br&gt;세계 각국 지원 이끌어내며&lt;br&gt;항전 주도한 &apos;젤렌스키 효과&apos;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코미디 배우 출신 대통령은&lt;br&gt;전쟁터란 현실의 무대에서&lt;br&gt;꺾이지 않는 마음을&lt;br&gt;국민들에게 불어넣어 왔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;의지를 가진 지도자 한 명이&lt;br&gt;해낼 수 있는 일,&lt;br&gt;생각보다 훨씬 큰 듯하다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우크라이나 수도 키이우에 미사일이 날아든 건 아직 해가 뜨기 전이었다. 러시아의 침공이 시작된 2월 24일, 폭발음에 잠을 깬 볼로디미르 젤렌스키 대통령은 아내와 함께 자녀들 방으로 갔다. 열일곱 살 딸과 아홉 살 아들을 깨워 지하벙커로 내려 보내는 동안에도 굉음이 이어졌다. 날이 밝자 루슬란 스테판추크 국회의장이 대통령궁으로 달려왔다. 대통령의 뜻을 확인하고 의회로 가서 계엄령 절차를 진행한 그는 당시 젤렌스키의 표정에서 ‘어떻게 이런 일이…’ 하는 의아함을 읽었다고 했다. 곧이어 러시아 공수부대가 키이우에 낙하했다. 그들의 타깃이 젤렌스키라는 군의 보고가 젤렌스키에게 올라왔다. 경호팀이 대통령궁에 있던 모든 이에게 방탄복과 소총을 지급했다. 대다수가 다루는 법을 몰랐고, 젤렌스키도 그중 하나였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키이우 외곽에 대통령 전시벙커가 있었다. 공습에 견디도록 요새화된 그곳에 가자는 경호팀 제안을 그는 거부했다. 정부와 군의 너무 많은 간부가 자리를 이탈한 상태였다. 스테판추크는 의원들에게 “키이우를 떠나는 건 배신”이라고 엄포를 놓았는데, 젤렌스키는 그러지 않았다. 자리를 벗어난 이들에게 가족을 대피시킬 시간을 주면서 다시 돌아와 달라고 했다. 그러고는 25일 밤 각료들을 이끌고 대통령궁 밖으로 나갔다. 시가전 총성이 울리는 거리에서 “우리는 아직 여기에 있다”며 자신의 구형 아이폰으로 40초짜리 영상을 찍었다. 이는 미국의 망명정부 제안을 거절하면서 “내게 필요한 건 차편이 아니라 탄약”이라 했던 말과 함께 우크라이나의 항전을 세계에 알렸고, 이탈했던 간부들은 대부분 돌아와 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키는 전투를 지휘하지 않았다. 지도를 펴놓고 이 부대는 저기로, 저 부대는 여기로 말을 놓는 일은 장군들에게 맡겼다. 코미디 극단의 배우였던 사람이다. 부패에 맞서는 대통령역을 하다 정말 대통령이 돼버린 그는 자신이 잘하는 일, 관객과의 소통을 택했다. 이 전쟁의 객석에는 미국과 유럽 정상들이, 동아시아의 한국과 일본까지 많은 세계인이 앉아 있었다. 압도적 열세인 전력으로 나라를 지키려면 세계를 등에 업어야 했다. 개전 후 석 달간 젤렌스키는 거의 매일 외국 청중을 향해 화상 연설과 인터뷰를 했다. 유엔과 나토 회의장에, 한국 등 각국 의회에, 그래미상 시상식장에 올리브색 티셔츠를 입은 그의 모습이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계가 우크라이나를 돕게 하려면 우크라이나인들이 싸우고 있어야 했다. 그는 매일 전황을 알리고 항전을 독려하는 대국민 연설을 녹화해 공개했다. 그 문장을 매일 써내는 연설비서관이 누구냐고 기자들이 물었을 때 그의 대변인은 “젤렌스키”라고 답했다. 관객의 집중도가 떨어질 때, 주의를 환기할 애드립이 필요할 때, 무대의 배우는 본능적으로 안다. 그런 직감이 찾아오면 열차에 올랐다. 남부 헤르손으로, 동부 바흐무트로, 경호팀 만류를 무릅쓰고 최전선을 찾아 우크라이나가 아직 싸우고 있음을 국민과 세계에 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사흘 만에 끝낸다던 전쟁은 그렇게 300일이 됐다. 겨울에 시작했는데 다시 겨울이 왔다. 무차별 공습에 빛과 열과 물이 없는 겨울을 보내게 된 지금, 그가 이번엔 비행기를 탔다. 푸틴 보란 듯이 워싱턴에 날아가 미국 의사당에 우크라이나 국기가 펼쳐지게 했다. 엄중한 기자회견장에서 농담을 던지는 통에 폭소가 터졌으니 코미디언 기질은 감추지 못했지만, 어설퍼 보였던 배우 출신 대통령은 어느새 노회한 푸틴을 능가하는 전쟁 지도자가 돼 있었다. 패트리엇 미사일 등 더 많은 지원과 지지 여론을 끌어냈다. 혹독한 겨울전쟁에 우크라이나인의 항전 의지가 꺾이지 않도록 지탱해줄 소식을 갖고 귀국길에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 그는 지난 300일간 전쟁터라는 냉혹한 현실의 무대에서 세계를 관객 삼아 거대한 공연을 벌여온 것일지 모른다. 관객의 지지를 얻어내느냐에 나라의 운명이 걸린 그 역할을 생명을 걸고 소화해 왔다. 고비마다 했던 일은 꺾이지 않는 마음을 불어넣는 거였는데, 전격적인 깜짝 방미의 목적도 다르지 않아 보인다. 장기전에 지쳐가는 미국 유럽의 우방과 절박한 상황에 처한 우크라이나 국민에게 아직 꺾일 수 없다고 웅변하는, 필사적인 퍼포먼스로 보였다. 시작 당시 뻔해 보였던 전쟁 양상은 지금 180도 달라져 있다. 의지를 가진 한 사람의 지도자가 해낼 수 있는 일은 우리가 생각하는 것보다 훨씬 큰 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박스 나른 김건희 여사…강추위 쪽방촌 찾았다 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797538&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797538&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304244645039_1671737342_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 서울 남대문 쪽방촌을 찾아 주민들에게 식료품 등을 직접 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 맹추위가 기승을 부린 22일 오전 구세군이 주관하고 사단법인 굿피플인터내셔널에서 후원하는 ‘이웃과 함께하는 2022 찾아가는 성탄절, 희망박스 나눔’ 행사에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사는 2018년과 2021년 이후 세 번째로 개최됐으며, 대통령 배우자로서는 김 여사가 최초로 참석했다고 대통령실은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304261745040_1671737178_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304263145041_1671737193_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 인사말에서 소외계층 봉사를 실천해온 종교계와 관련 단체에 감사를 표하며 “우리의 작은 실천이 우리 사회를 희망으로 채우고, 그 온기가 구석구석 스며들기를 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “연말연시에 우리 사회에서 소외되는 분들이 없도록 우리 이웃들을 따뜻하게 보듬고, 사랑을 실천하는 데 더 많은 분이 동참하기를 바란다”며 “우리 사회에 (좋은) 영향력이 계속 전달될 수 있도록 함께 노력해 달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304265645042_1671737217_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304270545043_1671737226_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 쪽방촌에 거주하는 한 어르신 댁을 방문해 햇반, 컵밥, 김 등 각종 식료품이 든 ‘희망박스’를 직접 건넸다. 해당 쪽방촌에는 약 400가구가 한 평 남짓한 쪽방에서 거주 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이 자리에서 “앞으로 더 따뜻하고 덜 불편하게 생활할 수 있도록 보다 세심하게 정부와 지역사회의 지원을 뒷받침해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어르신은 김 여사의 방문에 감사의 뜻을 표하면서, 앞으로도 지속적인 관심을 기울여 달라고 당부했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304272945044_1671737249_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304275745046_1671737279_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304281845047_1671737300_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 일정은 대통령실 출입 기자단의 풀(pool) 취재가 이뤄졌다. 경호 문제상 소수의 출입 기자가 기자단을 대표해 취재한 내용을 공유하는 방식이다. 김 여사의 단독 일정에 풀 기자단이 동행한 것은 지난 6월 윤석열 대통령의 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의 참석을 위한 스페인 마드리드 방문 당시 외부 일정 때 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 최근 연말을 맞아 공개 활동을 대폭 늘리고 있다. 이달 들어 대통령실이 공개한 김 여사 일정만 해도 13차례다. 지난 5일 국가조찬기도회를 비롯해 윤 대통령과 9건의 일정을 소화했으며 이날 쪽방촌 봉사를 비롯한 단독 일정도 4차례였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304284045048_1671737322_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박스 나른 김건희 여사…강추위 쪽방촌 찾았다 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797538&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797538&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304244645039_1671737342_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 서울 남대문 쪽방촌을 찾아 주민들에게 식료품 등을 직접 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 맹추위가 기승을 부린 22일 오전 구세군이 주관하고 사단법인 굿피플인터내셔널에서 후원하는 ‘이웃과 함께하는 2022 찾아가는 성탄절, 희망박스 나눔’ 행사에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사는 2018년과 2021년 이후 세 번째로 개최됐으며, 대통령 배우자로서는 김 여사가 최초로 참석했다고 대통령실은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304261745040_1671737178_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304263145041_1671737193_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 인사말에서 소외계층 봉사를 실천해온 종교계와 관련 단체에 감사를 표하며 “우리의 작은 실천이 우리 사회를 희망으로 채우고, 그 온기가 구석구석 스며들기를 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “연말연시에 우리 사회에서 소외되는 분들이 없도록 우리 이웃들을 따뜻하게 보듬고, 사랑을 실천하는 데 더 많은 분이 동참하기를 바란다”며 “우리 사회에 (좋은) 영향력이 계속 전달될 수 있도록 함께 노력해 달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304265645042_1671737217_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304270545043_1671737226_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 쪽방촌에 거주하는 한 어르신 댁을 방문해 햇반, 컵밥, 김 등 각종 식료품이 든 ‘희망박스’를 직접 건넸다. 해당 쪽방촌에는 약 400가구가 한 평 남짓한 쪽방에서 거주 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이 자리에서 “앞으로 더 따뜻하고 덜 불편하게 생활할 수 있도록 보다 세심하게 정부와 지역사회의 지원을 뒷받침해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어르신은 김 여사의 방문에 감사의 뜻을 표하면서, 앞으로도 지속적인 관심을 기울여 달라고 당부했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304272945044_1671737249_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304275745046_1671737279_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304281845047_1671737300_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 일정은 대통령실 출입 기자단의 풀(pool) 취재가 이뤄졌다. 경호 문제상 소수의 출입 기자가 기자단을 대표해 취재한 내용을 공유하는 방식이다. 김 여사의 단독 일정에 풀 기자단이 동행한 것은 지난 6월 윤석열 대통령의 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의 참석을 위한 스페인 마드리드 방문 당시 외부 일정 때 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 최근 연말을 맞아 공개 활동을 대폭 늘리고 있다. 이달 들어 대통령실이 공개한 김 여사 일정만 해도 13차례다. 지난 5일 국가조찬기도회를 비롯해 윤 대통령과 9건의 일정을 소화했으며 이날 쪽방촌 봉사를 비롯한 단독 일정도 4차례였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304284045048_1671737322_0017797538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신원 알리면 회수” 5t트럭 라면 채워보낸 익명 기부자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797545&amp;code=61122019&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797545&amp;code=61122019&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304401245053_1671738012_0017797545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산에서 익명의 기부자가 어려운 이웃에게 전달해달라며 1000만원 상당의 라면을 5t 트럭에 실어 행정복지센터로 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 부산 사상구에 따르면 이달 초 사상구 모라3동 행정복지센터 앞에 5t 트럭이 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럭 안에는 익명의 기부자가 보낸 1000만원 상당의 라면 550박스가 가득 채워져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기부자는 “추운 겨울을 힘들게 보내는 어려운 이웃에게 도움이 됐으면 한다”며 담당 직원에게만 기부 의사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “신원이 외부에 유출될 경우 기부 물품을 도로 회수할 것”이라며 다소 이색적인 조건을 내걸었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정복지센터는 전달받은 기부품을 어려운 이웃에게 배부할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영혜 모라3동 동장은 “경기 악화로 후원이 줄어든 상황에서 이번 기부는 취약계층에게 단비와 같다”며 “홀몸노인, 소년·소녀 가장 등 지원이 필요한 가구에 감사히 전달하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹한에 반려견 내리고 ‘휙’… 차 꽁무니 200m 쫓아갔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304285445049_1671737334_0017797551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;혹한의 날씨에 길거리에 강아지를 유기한 채 달아나는 견주의 모습이 포착돼 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 온라인 커뮤니티와 SNS 등에는 ‘남양주 체육 문화센터 강아지 유기 미수 신고 가능할까요?’라는 제목의 글이 확산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304290545050_1671737345_0017797551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목격자 A씨는 “지난 3일 남양주 체육문화센터 주차장에서 한 견주가 차에서 강아지를 내리고 그대로 도망가는 모습을 봤다”며 목격담을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “강아지는 놀라서 급하게 쫓아가고, 나도 바로 차에서 내려서 사진 찍으면서 달려갔다”며 “한 200m 넘게 가다가 뒤에서 사진 찍고 쫓아가는 걸 의식했는지, 갑자기 (견주가 차를) 멈추더니 강아지를 다시 태워갔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304291645051_1671737356_0017797551.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 경차 뒤를 따라 쫓아가는 갈색 푸들의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “처음에는 (차 주인이) 주차만 다시 하는 줄 알고 ‘강아지 위험하게 풀어두고 운전하면 어떡하냐’고 생각하고 있었다”며 “그런데 (차가) 주차장을 나갔고, 강아지는 이 추운 날씨에 차를 향해 달려갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “차량 번호도 다 찍었는데 유기미수로 처벌할 수 있냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304292845052_1671737368_0017797551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또한 A씨의 글이 올라온 지 일주일 뒤인 지난 10일 유기견·유기묘 입양 사이트 ‘포인핸드’에 또다른 사연이 올라왔다. 앞서 유기됐던 강아지와 비슷한 차림새의 푸들을 경기도 포천의 한 문화체육센터 인근에서 목격했다는 글이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “남양주에서 실패하고 포천에 가서 버린 것 아니냐”며 동일한 푸들일 가능성에 무게를 뒀다. 현재 강아지는 지난 10일 포천에서 목격됐다는 글 이후 행방을 알 수 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹한에 반려견 내리고 ‘휙’… 차 꽁무니 200m 쫓아갔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T19:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304285445049_1671737334_0017797551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;혹한의 날씨에 길거리에 강아지를 유기한 채 달아나는 견주의 모습이 포착돼 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 온라인 커뮤니티와 SNS 등에는 ‘남양주 체육 문화센터 강아지 유기 미수 신고 가능할까요?’라는 제목의 글이 확산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304290545050_1671737345_0017797551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목격자 A씨는 “지난 3일 남양주 체육문화센터 주차장에서 한 견주가 차에서 강아지를 내리고 그대로 도망가는 모습을 봤다”며 목격담을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “강아지는 놀라서 급하게 쫓아가고, 나도 바로 차에서 내려서 사진 찍으면서 달려갔다”며 “한 200m 넘게 가다가 뒤에서 사진 찍고 쫓아가는 걸 의식했는지, 갑자기 (견주가 차를) 멈추더니 강아지를 다시 태워갔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304291645051_1671737356_0017797551.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 경차 뒤를 따라 쫓아가는 갈색 푸들의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “처음에는 (차 주인이) 주차만 다시 하는 줄 알고 ‘강아지 위험하게 풀어두고 운전하면 어떡하냐’고 생각하고 있었다”며 “그런데 (차가) 주차장을 나갔고, 강아지는 이 추운 날씨에 차를 향해 달려갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “차량 번호도 다 찍었는데 유기미수로 처벌할 수 있냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304292845052_1671737368_0017797551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또한 A씨의 글이 올라온 지 일주일 뒤인 지난 10일 유기견·유기묘 입양 사이트 ‘포인핸드’에 또다른 사연이 올라왔다. 앞서 유기됐던 강아지와 비슷한 차림새의 푸들을 경기도 포천의 한 문화체육센터 인근에서 목격했다는 글이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “남양주에서 실패하고 포천에 가서 버린 것 아니냐”며 동일한 푸들일 가능성에 무게를 뒀다. 현재 강아지는 지난 10일 포천에서 목격됐다는 글 이후 행방을 알 수 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진중권 “3명 극단선택에 2명 시도…이재명 조사받으라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797577&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797577&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304585845056_1671739138_0017797577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 ‘성남FC 제3자 뇌물 의혹’과 관련해 검찰의 소환조사 통보를 받았으나 불응하기도 한 것과 관련해 진중권 광운대 교수는 “조용히 조사 받으시라. 지금 이 대표를 둘러싸고 세 사람이 자살을 했고, 두 사람이 자살시도를 했다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 교수는 22일 CBS 라디오 ‘한판승부’에 출연해 “제가 볼 때는 허위사실 유포, 제3자 뇌물죄, 대장동 관련 배임까지 피해갈 수 없을 것 같다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 교수는 “사건 실무를 담당했던 사람들이 기소돼 재판을 받고 있는데 그걸 시킨 사람이 누구겠나”라며 “분명 책임져야 할 사람은 이 대표다. (사건 관련자들이 자살하는데) ‘자기는 무죄’라고 해선 안 된다. 정말 자신 있다면 (검찰에) 출석해 해명하고 혐의를 벗으면 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장 시절 성남FC 구단주로 있으면서 2016~2018년 네이버·두산건설 등 기업들로부터 160억여원의 후원금을 유치한 대가로 해당 기업의 건축 인허가 또는 토지용도 변경 등에 편의를 제공한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304590445057_1671739145_0017797577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 이 대표는 이날 자신의 고향인 경북 안동 중앙시장을 방문해 “대장동 가지고 몇 년 가까이 탈탈 털더니 이제는 무혐의 결정이 났던 성남FC 광고한 것으로 저를 소환하겠다고 한다”며 “이재명이 그렇게 무섭느냐”며 에둘러 결백을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부를 향해서는 “이재명을 죽인다고 해서 무능함과 불공정함이 감춰지지 않는다”며 “가장 불공정하고 가장 몰상식한 정권이야말로 바로 윤석열 정권”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오후 강릉과학산업진흥원에서 열린 ‘국민보고회’에 참석해서도 “(오늘이) 저보고 생일이라고 하는데, (검찰이) 생일에 맞춰 소환장을 보낸 게 아닌가 생각이 든다”면서 “이재명을 죽이기 위해 살을 쏘는데 잘 안 맞는다는 이야기가 있다”고 불편한 기색을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진중권 “3명 극단선택에 2명 시도…이재명 조사받으라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797577&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797577&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304585845056_1671739138_0017797577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 ‘성남FC 제3자 뇌물 의혹’과 관련해 검찰의 소환조사 통보를 받았으나 불응하기도 한 것과 관련해 진중권 광운대 교수는 “조용히 조사 받으시라. 지금 이 대표를 둘러싸고 세 사람이 자살을 했고, 두 사람이 자살시도를 했다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 교수는 22일 CBS 라디오 ‘한판승부’에 출연해 “제가 볼 때는 허위사실 유포, 제3자 뇌물죄, 대장동 관련 배임까지 피해갈 수 없을 것 같다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 교수는 “사건 실무를 담당했던 사람들이 기소돼 재판을 받고 있는데 그걸 시킨 사람이 누구겠나”라며 “분명 책임져야 할 사람은 이 대표다. (사건 관련자들이 자살하는데) ‘자기는 무죄’라고 해선 안 된다. 정말 자신 있다면 (검찰에) 출석해 해명하고 혐의를 벗으면 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장 시절 성남FC 구단주로 있으면서 2016~2018년 네이버·두산건설 등 기업들로부터 160억여원의 후원금을 유치한 대가로 해당 기업의 건축 인허가 또는 토지용도 변경 등에 편의를 제공한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122304590445057_1671739145_0017797577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 이 대표는 이날 자신의 고향인 경북 안동 중앙시장을 방문해 “대장동 가지고 몇 년 가까이 탈탈 털더니 이제는 무혐의 결정이 났던 성남FC 광고한 것으로 저를 소환하겠다고 한다”며 “이재명이 그렇게 무섭느냐”며 에둘러 결백을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부를 향해서는 “이재명을 죽인다고 해서 무능함과 불공정함이 감춰지지 않는다”며 “가장 불공정하고 가장 몰상식한 정권이야말로 바로 윤석열 정권”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오후 강릉과학산업진흥원에서 열린 ‘국민보고회’에 참석해서도 “(오늘이) 저보고 생일이라고 하는데, (검찰이) 생일에 맞춰 소환장을 보낸 게 아닌가 생각이 든다”면서 “이재명을 죽이기 위해 살을 쏘는데 잘 안 맞는다는 이야기가 있다”고 불편한 기색을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “생일 맞춰 소환장 보냈나… 전혀 속타지 않는다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797584&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797584&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305032845059_1671739508_0017797584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 검찰의 소환 통보를 받은 가운데 “얼마나 속이 시커멓게 타들어 가겠느냐고 말씀들 하시는데 전혀 타들어 가고 있지 않다”고 22일 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 강릉과학산업진흥원에서 열린 ‘국민보고회’에서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “원래 세상을 바꾸려면, 농사를 지으려면 손에 물이 묻고 다리에 흙이 묻지 않는가. 사필귀정으로 언젠가 다 제자리로 돌아갈 것”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “저보고 생일이라고 하는데, (검찰이) 생일에 맞춰 소환장을 보낸 게 아닌가 생각이 든다”면서도 “이재명을 죽이기 위해 살을 쏘는데 잘 안 맞는다는 이야기가 있다, 문서상으로 (생일로) 되어 있지만 이날이 제 생일인지는 저도 잘 모른다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305040145061_1671739441_0017797584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 또 “겨울이 길어도 긴 겨울 동안 꽃눈이 준비되고, 한겨울에 농사를 준비하는 것”이라며 “세상이 아무리 되돌아가려고 해도 든든히 손을 맞잡고 끝까지 버티고 나아가면 결국 국민의 세상, 희망 있는 나라가 만들어지지 않겠는가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 한 지지자가 적은 쪽지를 읽은 뒤 “우리 안의 차이가 아무리 커도 우리가 싸워 이겨야 할 상대와의 차이만큼 크진 않다”면서 “이럴수록 우리가 작은 차이를 넘어서 서로 손을 잡고 힘을 합쳐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305033545060_1671739415_0017797584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “가까우니까 밉고 단점이 많이 보이는 것”이라고도 말했다. 당내 비이재명계에서 이 대표의 ‘사법 리스크’에 대한 비판이 제기되자 한 발언으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산안 합의 처리를 두고는 “지지자들은 보기에는 준예산이 되더라도 강력히 싸우면 좋겠다고 하지만, 그렇게 하면 피해가 너무 커진다”면서 “국민들의 삶이 훨씬 더 귀한데 그런 점들도 조금은 감안해 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 또 “사이다 김이 빠졌다, 이재명다움이 사라졌다는 지적을 많이 받는다”면서 “지금은 책임이 너무 커졌고 일방적으로 할 수 없는 상황들이 있어 쉽지는 않으나 ‘사이다 맛’을 잃지 않도록, 이재명다움을 잊지 않게 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “생일 맞춰 소환장 보냈나… 전혀 속타지 않는다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797584&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797584&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305032845059_1671739508_0017797584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 검찰의 소환 통보를 받은 가운데 “얼마나 속이 시커멓게 타들어 가겠느냐고 말씀들 하시는데 전혀 타들어 가고 있지 않다”고 22일 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 강릉과학산업진흥원에서 열린 ‘국민보고회’에서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “원래 세상을 바꾸려면, 농사를 지으려면 손에 물이 묻고 다리에 흙이 묻지 않는가. 사필귀정으로 언젠가 다 제자리로 돌아갈 것”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “저보고 생일이라고 하는데, (검찰이) 생일에 맞춰 소환장을 보낸 게 아닌가 생각이 든다”면서도 “이재명을 죽이기 위해 살을 쏘는데 잘 안 맞는다는 이야기가 있다, 문서상으로 (생일로) 되어 있지만 이날이 제 생일인지는 저도 잘 모른다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305040145061_1671739441_0017797584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 또 “겨울이 길어도 긴 겨울 동안 꽃눈이 준비되고, 한겨울에 농사를 준비하는 것”이라며 “세상이 아무리 되돌아가려고 해도 든든히 손을 맞잡고 끝까지 버티고 나아가면 결국 국민의 세상, 희망 있는 나라가 만들어지지 않겠는가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 한 지지자가 적은 쪽지를 읽은 뒤 “우리 안의 차이가 아무리 커도 우리가 싸워 이겨야 할 상대와의 차이만큼 크진 않다”면서 “이럴수록 우리가 작은 차이를 넘어서 서로 손을 잡고 힘을 합쳐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305033545060_1671739415_0017797584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “가까우니까 밉고 단점이 많이 보이는 것”이라고도 말했다. 당내 비이재명계에서 이 대표의 ‘사법 리스크’에 대한 비판이 제기되자 한 발언으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산안 합의 처리를 두고는 “지지자들은 보기에는 준예산이 되더라도 강력히 싸우면 좋겠다고 하지만, 그렇게 하면 피해가 너무 커진다”면서 “국민들의 삶이 훨씬 더 귀한데 그런 점들도 조금은 감안해 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 또 “사이다 김이 빠졌다, 이재명다움이 사라졌다는 지적을 많이 받는다”면서 “지금은 책임이 너무 커졌고 일방적으로 할 수 없는 상황들이 있어 쉽지는 않으나 ‘사이다 맛’을 잃지 않도록, 이재명다움을 잊지 않게 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “북, 러 용병회사에 로켓·미사일 판매…즉각 멈춰라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797597&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797597&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305171245063_1671740232_0017797597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 러시아 민간 용병회사 와그너 그룹에 대한 추가 제재를 발표한 가운데, 북한이 와그너 그룹에 무기를 판매한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 22일 전화 브리핑에서 “북한이 지난달에 와그너 그룹이 사용할 보병용 로켓과 미사일을 러시아에 전달했다”면서 “북한이 와그너 그룹에 1차 무기 인도를 완료했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “북한이 전달한 무기의 규모는 우크라이나 전쟁의 양상을 바꾸지는 않을 것”이라면서도 “북한이 추가로 군사 장비를 공급하는 것을 계획하고 있어 우려된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 러시아의 크림반도 강제 병합 이후인 2017년 무역 블랙리스트에 추가된 와그너 그룹에 대해 추가 경제 제재 조치를 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “북한 정부 관리들은 공개적으로 러시아의 우크라이나 전쟁을 지원하지 않겠다고 말했으나 와그너 그룹에 무기를 인도했다”면서 “이는 유엔 안전보장이사회 결의 위반”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305181345064_1671740293_0017797597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “동맹 및 파트너 국가와 함께 안보리에서 북한의 대북 결의 위반 문제를 제기할 것”이라면서 “와그너 그룹에 대한 무기 인도를 북한은 즉각 중단할 것을 촉구한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국은 그동안 북한이 러시아에 무기 판매를 추진하고 있다고 경고해 왔다. 지난달에는 북한이 러시아에 상당량의 포탄을 중동 혹은 북아프리카 국가로 보내는 것으로 위장해 공급한 정보가 있다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 와그너 그룹에 대한 무기 판매는 러시아 정부에 공급된 것은 아니라고 커비 조정관은 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;와그너 그룹은 2014년 설립 이후 우크라이나 동부 돈바스 지역에서 친러시아 분리주의 세력을 지원하는 등 우크라이나에서도 비공식적으로 활동해 왔다. 최근에는 동부 도네츠크주 바흐무트에서 집중적으로 활동하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “북, 러 용병회사에 로켓·미사일 판매…즉각 멈춰라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797597&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797597&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305171245063_1671740232_0017797597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 러시아 민간 용병회사 와그너 그룹에 대한 추가 제재를 발표한 가운데, 북한이 와그너 그룹에 무기를 판매한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 22일 전화 브리핑에서 “북한이 지난달에 와그너 그룹이 사용할 보병용 로켓과 미사일을 러시아에 전달했다”면서 “북한이 와그너 그룹에 1차 무기 인도를 완료했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “북한이 전달한 무기의 규모는 우크라이나 전쟁의 양상을 바꾸지는 않을 것”이라면서도 “북한이 추가로 군사 장비를 공급하는 것을 계획하고 있어 우려된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 러시아의 크림반도 강제 병합 이후인 2017년 무역 블랙리스트에 추가된 와그너 그룹에 대해 추가 경제 제재 조치를 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “북한 정부 관리들은 공개적으로 러시아의 우크라이나 전쟁을 지원하지 않겠다고 말했으나 와그너 그룹에 무기를 인도했다”면서 “이는 유엔 안전보장이사회 결의 위반”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305181345064_1671740293_0017797597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “동맹 및 파트너 국가와 함께 안보리에서 북한의 대북 결의 위반 문제를 제기할 것”이라면서 “와그너 그룹에 대한 무기 인도를 북한은 즉각 중단할 것을 촉구한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국은 그동안 북한이 러시아에 무기 판매를 추진하고 있다고 경고해 왔다. 지난달에는 북한이 러시아에 상당량의 포탄을 중동 혹은 북아프리카 국가로 보내는 것으로 위장해 공급한 정보가 있다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 와그너 그룹에 대한 무기 판매는 러시아 정부에 공급된 것은 아니라고 커비 조정관은 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;와그너 그룹은 2014년 설립 이후 우크라이나 동부 돈바스 지역에서 친러시아 분리주의 세력을 지원하는 등 우크라이나에서도 비공식적으로 활동해 왔다. 최근에는 동부 도네츠크주 바흐무트에서 집중적으로 활동하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 12월 23일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797616&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797616&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305300745067_1671741007_0017797616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 23일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 서울·경기·강원·충청 지방에는 영하 10도 이하로 떨어져 매우 추운 날씨를 보이고 있습니다. 또한, 한낮에도 기온이 영하권에 머무는 등 추울 것으로 보여 옷차림을 따뜻하게 해야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시각 현재 강한 바람이 부는 곳이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -14.0도, 인천 -13.0도, 수원 -13.0도, 춘천 -19.0도, 강릉 -12.0도, 청주 -12.0도, 대전 -11.0도, 전주 -9.0도, 광주 -7.0도, 대구 -9.0도, 부산 -6.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -9.0도, 인천 -8.0도, 수원 -8.0도, 춘천 -9.0도, 강릉 -5.0도, 청주 -6.0도, 대전 -4.0도, 전주 -3.0도, 광주 -2.0도, 대구 -2.0도, 부산 0.0도, 제주 3.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 12월 23일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797616&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797616&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305300745067_1671741007_0017797616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 23일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 서울·경기·강원·충청 지방에는 영하 10도 이하로 떨어져 매우 추운 날씨를 보이고 있습니다. 또한, 한낮에도 기온이 영하권에 머무는 등 추울 것으로 보여 옷차림을 따뜻하게 해야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시각 현재 강한 바람이 부는 곳이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -14.0도, 인천 -13.0도, 수원 -13.0도, 춘천 -19.0도, 강릉 -12.0도, 청주 -12.0도, 대전 -11.0도, 전주 -9.0도, 광주 -7.0도, 대구 -9.0도, 부산 -6.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -9.0도, 인천 -8.0도, 수원 -8.0도, 춘천 -9.0도, 강릉 -5.0도, 청주 -6.0도, 대전 -4.0도, 전주 -3.0도, 광주 -2.0도, 대구 -2.0도, 부산 0.0도, 제주 3.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유동규 “이재명 당선 대비 인재물색”… 李측 “일방적 주장”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797626&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797626&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305383945069_1671741519_0017797626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘대장동 의혹’ 수사 과정에서 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장으로부터 이재명 더불어민주당 대표의 대통령 당선을 대비해 인재를 물색하는 등 상당한 역할을 했다는 진술을 확보한 것으로 알려졌다. 구체적으로는 2017년 대선 경선 때 문재인 대통령(당시 후보) 측 윤건영 의원을 만난 적이 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 유 전 본부장의 주장은 이 대표 측이 최근 “유동규씨는 단 한 차례도 이 대표 선거 캠프에서 활동한 적 없다”고 밝힌 것과는 상반된다. 이 대표 측은 유 전 본부장이 쏟아낸 발언에 “일방적 주장” “자기 과시용”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 법조계에 따르면 서울중앙지검 반부패수사1부(엄희준 부장검사)는 최근 유 전 본부장으로부터 지난해 대선을 준비하던 이 대표에게 윤건영 민주당 의원을 소개해줬다는 진술을 확보하고 관련 통화 내역을 살펴보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 지난해 1월 경기도지사실에서 이 대표, 윤 의원과 3자 회동을 했고, 이 자리에서 윤 의원이 이 대표에게 “청와대에 들어가면 사람을 뽑기 쉽지 않으니 미리 캠프에서 뽑아서 준비해두라”고 조언했다고 SBS 인터뷰에서 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 이 조언에 따라 자신이 ‘인재풀’ 확보에 나섰고, 선거 캠프가 아닌 외곽에서 ‘별동대’처럼 움직였다고 진술했다. 구체적으로는 자신이 국방부 장관 후보자를 검토하는 등 인재 물색에 나섰다고 했다. 그는 이런 과정을 이 대표의 최측근인 정진상 당시 경기도 정책실장과 협의했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 이 대표 측근으로 분류되는 정치인 상당수를 자신이 소개했다거나, 이 대표 측 관계자들이 모인 텔레그램 단체 대화방의 변호사들도 상당수 본인이 소개했다는 주장도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 같은 여러 진술을 유 전 본부장이 선거에 관여하지 않았다는 이 대표 측 주장을 반박할 수 있는 정황으로 보는 것으로 전해졌다. 검찰은 지난해 1월 무렵의 유 전 본부장과 윤 의원 간 통화 내역을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초 민주당은 당 대표 비서실 명의의 공지 문자에서 “유(동규)씨는 지방선거(2010년·2014년·2018년)와 대통령선거 경선(2021년), 대통령선거(2022년), 보궐선거(2022년) 등 단 한 차례도 이 대표의 선거 캠프에서 활동한 바 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 측은 SBS 인터뷰에서 “3명의 만남이 있었는지는 확인 중”이라면서 “만일 만났다 하더라도 이 지사가 수많은 사람을 만나는 가운데 배석 한 번에 불과했을 것이다. 유 전 본부장의 일방적 주장”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 유 전 본부장이 자기 과시를 위해 일방적인 주장을 하고 있다고 일축했다. 유 전 본부장 주장대로면 그가 추천한 인사가 요직에 앉았어야 하는데 그런 일 자체가 없었다고도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 2017년 만났다는 주장에 “여럿이 보는 데서 한두 번 본 기억은 있는 듯 하지만 둘이 따로 만난 적은 없는 것 같다”고 했다. 또 지난해 경기도청 ‘3인 회동’에 대해서는 “(당시) 이(재명) 지사 측에서 여러 경로로 만나자는 연락이 와 인사차 뵙게 되었다. 특별한 주제는 없었던 것으로 기억한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유동규 “이재명 당선 대비 인재물색”… 李측 “일방적 주장”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797626&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797626&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305383945069_1671741519_0017797626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘대장동 의혹’ 수사 과정에서 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장으로부터 이재명 더불어민주당 대표의 대통령 당선을 대비해 인재를 물색하는 등 상당한 역할을 했다는 진술을 확보한 것으로 알려졌다. 구체적으로는 2017년 대선 경선 때 문재인 대통령(당시 후보) 측 윤건영 의원을 만난 적이 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 유 전 본부장의 주장은 이 대표 측이 최근 “유동규씨는 단 한 차례도 이 대표 선거 캠프에서 활동한 적 없다”고 밝힌 것과는 상반된다. 이 대표 측은 유 전 본부장이 쏟아낸 발언에 “일방적 주장” “자기 과시용”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 법조계에 따르면 서울중앙지검 반부패수사1부(엄희준 부장검사)는 최근 유 전 본부장으로부터 지난해 대선을 준비하던 이 대표에게 윤건영 민주당 의원을 소개해줬다는 진술을 확보하고 관련 통화 내역을 살펴보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 지난해 1월 경기도지사실에서 이 대표, 윤 의원과 3자 회동을 했고, 이 자리에서 윤 의원이 이 대표에게 “청와대에 들어가면 사람을 뽑기 쉽지 않으니 미리 캠프에서 뽑아서 준비해두라”고 조언했다고 SBS 인터뷰에서 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 이 조언에 따라 자신이 ‘인재풀’ 확보에 나섰고, 선거 캠프가 아닌 외곽에서 ‘별동대’처럼 움직였다고 진술했다. 구체적으로는 자신이 국방부 장관 후보자를 검토하는 등 인재 물색에 나섰다고 했다. 그는 이런 과정을 이 대표의 최측근인 정진상 당시 경기도 정책실장과 협의했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 이 대표 측근으로 분류되는 정치인 상당수를 자신이 소개했다거나, 이 대표 측 관계자들이 모인 텔레그램 단체 대화방의 변호사들도 상당수 본인이 소개했다는 주장도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 같은 여러 진술을 유 전 본부장이 선거에 관여하지 않았다는 이 대표 측 주장을 반박할 수 있는 정황으로 보는 것으로 전해졌다. 검찰은 지난해 1월 무렵의 유 전 본부장과 윤 의원 간 통화 내역을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초 민주당은 당 대표 비서실 명의의 공지 문자에서 “유(동규)씨는 지방선거(2010년·2014년·2018년)와 대통령선거 경선(2021년), 대통령선거(2022년), 보궐선거(2022년) 등 단 한 차례도 이 대표의 선거 캠프에서 활동한 바 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 측은 SBS 인터뷰에서 “3명의 만남이 있었는지는 확인 중”이라면서 “만일 만났다 하더라도 이 지사가 수많은 사람을 만나는 가운데 배석 한 번에 불과했을 것이다. 유 전 본부장의 일방적 주장”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 유 전 본부장이 자기 과시를 위해 일방적인 주장을 하고 있다고 일축했다. 유 전 본부장 주장대로면 그가 추천한 인사가 요직에 앉았어야 하는데 그런 일 자체가 없었다고도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 2017년 만났다는 주장에 “여럿이 보는 데서 한두 번 본 기억은 있는 듯 하지만 둘이 따로 만난 적은 없는 것 같다”고 했다. 또 지난해 경기도청 ‘3인 회동’에 대해서는 “(당시) 이(재명) 지사 측에서 여러 경로로 만나자는 연락이 와 인사차 뵙게 되었다. 특별한 주제는 없었던 것으로 기억한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막말 시의원, 이번엔 갑질 의혹…구급차에 “파는건 내맘”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797644&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797644&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305563245070_1671742592_0017797644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사와 관련해 ‘나라 구하다 죽었냐’ ‘자식 팔아 장사한다’ 등 막말을 쏟아낸 김미나(53·비례) 국민의힘 창원시의원이 이번에는 ‘갑질’ 의혹에 휩싸였다. 지난해 요소수 대란 당시 자신이 운영하던 주유소에서 구급차 대원들에게 요소수를 판매하지 않고 협박성 발언까지 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 JTBC에 따르면 경남의 한 사설구급대는 지난해 11월 요소수 대란 당시 당근마켓을 통해 판매 정보를 듣고 6배가량 비싼 요소수를 사기 위해 창원의 한 주유소를 찾아갔다. 하지만 요소수를 사지 못했고 주유소 사장과 시비가 붙었다. 주유소 사장이 김 의원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305571645071_1671742636_0017797644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사설구급차 운전기사 조모씨는 “(주유소 사장이) 지금 시간이 몇 시인데 전화를 했냐며 짜증을 내더라”고 회상했다. 다른 대원들도 해당 주유소를 찾아가 ‘당장 응급환자 이송을 못한다’며 사정했지만 소용없었다. 응급구조사 국모씨는 “‘누구는 주고 누구는 안 주냐’고 했더니 (주유소 사장이) ‘주고 안 주고는 자기 마음’이라고 했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협박성 발언도 있었다고 한다. 사설구급차 운전기사 백모씨는 “(주유소 사장이) 저희 구급차를 ‘전국 주유소 어딜 가도 주유 못 하게 하겠다’고 (그렇게 말했다)”고 매체에 토로했다. 응급구조사 국씨는 “그런 사람이 무슨 시의원 자격이 있나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305580045072_1671742680_0017797644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사건에 대해 김 의원은 상당 부분 과장됐다고 주장했다. 김 의원은 구급대원들이 먼저 기분 나쁘게 말하고 욕해 소리 질렀지만 협박성 발언은 하지 않았다고 매체에 해명했다. 그는 “그 사설구급차 관계자가 나한테 욕하고 도망친 거 생각하면 지금도 화가 난다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 또 요소수 한 통을 6만원이 아닌 3만원에 팔았다며 사실 관계를 정정하기도 했다. 그는 “어떤 사람들이 당근마켓이 (우리 주유소가) 요소수 싸게 판다고 글을 올려서 엄청 시달렸다”며 마음이 불편해 1주일 뒤 판매를 중단했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막말 시의원, 이번엔 갑질 의혹…구급차에 “파는건 내맘”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797644&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797644&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305563245070_1671742592_0017797644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사와 관련해 ‘나라 구하다 죽었냐’ ‘자식 팔아 장사한다’ 등 막말을 쏟아낸 김미나(53·비례) 국민의힘 창원시의원이 이번에는 ‘갑질’ 의혹에 휩싸였다. 지난해 요소수 대란 당시 자신이 운영하던 주유소에서 구급차 대원들에게 요소수를 판매하지 않고 협박성 발언까지 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 JTBC에 따르면 경남의 한 사설구급대는 지난해 11월 요소수 대란 당시 당근마켓을 통해 판매 정보를 듣고 6배가량 비싼 요소수를 사기 위해 창원의 한 주유소를 찾아갔다. 하지만 요소수를 사지 못했고 주유소 사장과 시비가 붙었다. 주유소 사장이 김 의원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305571645071_1671742636_0017797644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사설구급차 운전기사 조모씨는 “(주유소 사장이) 지금 시간이 몇 시인데 전화를 했냐며 짜증을 내더라”고 회상했다. 다른 대원들도 해당 주유소를 찾아가 ‘당장 응급환자 이송을 못한다’며 사정했지만 소용없었다. 응급구조사 국모씨는 “‘누구는 주고 누구는 안 주냐’고 했더니 (주유소 사장이) ‘주고 안 주고는 자기 마음’이라고 했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협박성 발언도 있었다고 한다. 사설구급차 운전기사 백모씨는 “(주유소 사장이) 저희 구급차를 ‘전국 주유소 어딜 가도 주유 못 하게 하겠다’고 (그렇게 말했다)”고 매체에 토로했다. 응급구조사 국씨는 “그런 사람이 무슨 시의원 자격이 있나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122305580045072_1671742680_0017797644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사건에 대해 김 의원은 상당 부분 과장됐다고 주장했다. 김 의원은 구급대원들이 먼저 기분 나쁘게 말하고 욕해 소리 질렀지만 협박성 발언은 하지 않았다고 매체에 해명했다. 그는 “그 사설구급차 관계자가 나한테 욕하고 도망친 거 생각하면 지금도 화가 난다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 또 요소수 한 통을 6만원이 아닌 3만원에 팔았다며 사실 관계를 정정하기도 했다. 그는 “어떤 사람들이 당근마켓이 (우리 주유소가) 요소수 싸게 판다고 글을 올려서 엄청 시달렸다”며 마음이 불편해 1주일 뒤 판매를 중단했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김신영 “협박 받았다” 고소… 여성 지인, 구속 송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797686&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797686&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306005845075_1671742858_0017797686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 김신영 씨를 협박한 혐의를 받는 여성이 검찰에 구속 상태로 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 수사당국에 따르면 경기 오산경찰서는 협박 혐의로 A씨를 구속해 지난 13일 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 김씨에게 금전 등을 목적으로 여러 차례 협박을 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난달 경찰에 ‘협박을 받고 있다’는 내용의 고소장을 제출했다. A씨는 김씨의 지인으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 김씨를 상대로 한 범행의 수법 및 기간 등에 관해서는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “사건 내용에 대해서는 말해줄 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김신영은 KBS 1TV ‘전국노래자랑’과 MBC FM4U ‘정오의 희망곡 김신영입니다’, 채널S ‘다시갈지도’ 등에 출연 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새우 두 마리 모여봤자 새우”… 이준석, ‘김장연대’ 저격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797730&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797730&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306213545078_1671744095_0017797730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 전 국민의힘 대표가 국민의힘 차기 당 대표 선거를 앞두고 나오는 ‘김장(김기현·장제원)연대’ 논의에 “새우 두 마리가 모여도 새우다. 절대 고래가 되지 않는다”고 22일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 이날 고려대 안암캠퍼스 정경관에서 열린 정치외교학과 ‘현대한국정치사상’ 수업 초청 강연 뒤 기자들을 만나 ‘김장연대 논의에 대해 어떻게 평가하냐’는 질문에 이처럼 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 3월 초 전당대회를 앞두고 ‘친윤(친윤석열) 주자’를 자임하며 도전장을 내민 김기현 의원은 친윤계 핵심으로 꼽히는 장제원 의원과 연대를 모색한다는 평가가 나온다. 이 전 대표는 당 대표 시절 친윤계 의원들과 대립각을 세웠었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 국민의힘 비대위의 ‘당원투표 100%’로 당대표 선출 방식을 변경한 데 대해 “입시제도를 바꿔도 들어갈 학생이 들어가기 때문에 큰 문제는 없으리라 생각한다”면서도 “맨날 (선거에) 임박해 당헌·당규를 바꾸는 것이 정당의 안정성 해칠 수 있겠다는 생각도 하게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전당대회 컷오프 방식도 당원투표 100%로 한다면 논리적으로 이미 (당 대표 선거가) 끝나는 것인데, 왜 본투표에 결선투표까지 하는 것인가”라며 “논리적 모순이 많이 생길 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306215545080_1671744115_0017797730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 자신과 우군이라는 평가를 받는 유승민 전 의원의 당 대표 선거 출마 가능성에 대해선 “(출마) 할 것이라고 본다”고 했다. 그러면서도 ‘지원 여부’에는 “전혀 생각해본 적이 없다. 전혀 고민해본 적 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 국정수행 지지율이 최근 40% 선을 넘어선 것에 대해서는 “제가 지방선거를 이끌 때까지는 (지지율이) 40% 후반대를 넘는 것은 너무 당연했지만, 그 사이 여러 가지 일이 있었던 것 같다”며 “제가 당 대표할 땐 민주당에 지지율이 뒤처진 적이 없었는데, 무슨 일이 있었던 것인가”라고 에둘러 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 이날 ‘보수주의의 길을 묻다’라는 주제로 특강을 했다. 특강에는 학부생과 대학원생 등 100여명의 학생들이 참석했다. 학생들의 질의응답이 계속 이어지면서 이날 특강은 예정 시간보다 약 1시간 늦게 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 ‘진보는 창문 하나 바꾸려고 집을 무너뜨릴 수 있지만, 보수는 주변부터 정리하면서, 또 창문을 고치는 것’이라는 한 학생의 질문에 작심 발언을 하기도 했다. 그는 “지금 대한민국 보수는 창문을 바꾸고 말고 할 거 없이 집을 무너뜨려 버렸다”며 “마음에 안 드는 사람이 살고 있다고 집을 부숴버렸다. 집에 들어올 수 있는 사람의 자격을 제한하기 위해서 힘쓰고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새우 두 마리 모여봤자 새우”… 이준석, ‘김장연대’ 저격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797730&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797730&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306213545078_1671744095_0017797730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 전 국민의힘 대표가 국민의힘 차기 당 대표 선거를 앞두고 나오는 ‘김장(김기현·장제원)연대’ 논의에 “새우 두 마리가 모여도 새우다. 절대 고래가 되지 않는다”고 22일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 이날 고려대 안암캠퍼스 정경관에서 열린 정치외교학과 ‘현대한국정치사상’ 수업 초청 강연 뒤 기자들을 만나 ‘김장연대 논의에 대해 어떻게 평가하냐’는 질문에 이처럼 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 3월 초 전당대회를 앞두고 ‘친윤(친윤석열) 주자’를 자임하며 도전장을 내민 김기현 의원은 친윤계 핵심으로 꼽히는 장제원 의원과 연대를 모색한다는 평가가 나온다. 이 전 대표는 당 대표 시절 친윤계 의원들과 대립각을 세웠었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 국민의힘 비대위의 ‘당원투표 100%’로 당대표 선출 방식을 변경한 데 대해 “입시제도를 바꿔도 들어갈 학생이 들어가기 때문에 큰 문제는 없으리라 생각한다”면서도 “맨날 (선거에) 임박해 당헌·당규를 바꾸는 것이 정당의 안정성 해칠 수 있겠다는 생각도 하게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전당대회 컷오프 방식도 당원투표 100%로 한다면 논리적으로 이미 (당 대표 선거가) 끝나는 것인데, 왜 본투표에 결선투표까지 하는 것인가”라며 “논리적 모순이 많이 생길 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306215545080_1671744115_0017797730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 자신과 우군이라는 평가를 받는 유승민 전 의원의 당 대표 선거 출마 가능성에 대해선 “(출마) 할 것이라고 본다”고 했다. 그러면서도 ‘지원 여부’에는 “전혀 생각해본 적이 없다. 전혀 고민해본 적 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 국정수행 지지율이 최근 40% 선을 넘어선 것에 대해서는 “제가 지방선거를 이끌 때까지는 (지지율이) 40% 후반대를 넘는 것은 너무 당연했지만, 그 사이 여러 가지 일이 있었던 것 같다”며 “제가 당 대표할 땐 민주당에 지지율이 뒤처진 적이 없었는데, 무슨 일이 있었던 것인가”라고 에둘러 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 이날 ‘보수주의의 길을 묻다’라는 주제로 특강을 했다. 특강에는 학부생과 대학원생 등 100여명의 학생들이 참석했다. 학생들의 질의응답이 계속 이어지면서 이날 특강은 예정 시간보다 약 1시간 늦게 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 ‘진보는 창문 하나 바꾸려고 집을 무너뜨릴 수 있지만, 보수는 주변부터 정리하면서, 또 창문을 고치는 것’이라는 한 학생의 질문에 작심 발언을 하기도 했다. 그는 “지금 대한민국 보수는 창문을 바꾸고 말고 할 거 없이 집을 무너뜨려 버렸다”며 “마음에 안 드는 사람이 살고 있다고 집을 부숴버렸다. 집에 들어올 수 있는 사람의 자격을 제한하기 위해서 힘쓰고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭설에 한파…항공기 288편 결항, 학교 429곳 등교조정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797731&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797731&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306212645077_1671744088_0017797731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강추위와 함께 폭설이 내린 충청과 호남, 제주를 중심으로 항공기가 무더기 결항돼 시민들의 발이 묶였다. 이들 지역 400여개 학교에서는 23일 등하교 시간도 조정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부 중앙재난안전대책본부(중대본)에 따르면 22일 오후 11시 기준 288편의 항공기가 결항돼 운항에 차질을 빚고 있다. 오후 6시 기준보다 106편 더 늘었다. 출발 기준으로는 제주 137편, 김포 79편, 김해 16편 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주공항의 경우 탑승 대기자가 계속 늘면서 한때 혼잡도가 증가했지만, 탑승을 포기한 이용객들이 숙박시설을 알아보는 등 공항을 빠져나가면서 현재 체류객은 없다고 중대본은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306214945079_1671744110_0017797731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기상 악화와 풍랑에 의한 통제로 47개 항로 여객선 58척도 운행이 중단됐다. 무등산, 지리산 등 10개 국립공원 262개 탐방로도 통제되고 있다. 주요 도로의 교통 소통은 원활한 모습이지만, 국도 23개소와 지방도로 39개소는 통제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 인명 피해는 없는 상태다. 다만 경기도 여주에서 탱크로리 전복사고 등 교통사고 31건이 발생했다. 제주에서는 한라산 등반 중 고립된 등산객 33명이 전원 구조되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원도 춘천시 일대에서는 오후 1시48분부터 20분 가량 총 6676세대에 정전이 발생했다가 복구되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306215745081_1671744118_0017797731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한파와 폭설에 대비해 429개교의 학사 일정도 조정될 예정이다. 등하교 시간조정 349개교, 원격수업 80개교다. 지역별로는 광주 177개교, 전북 58개교, 전남 54개교, 제주 36개교 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대설 특보가 발효된 충청과 호남, 제주를 중심으로 시간당 2㎝의 눈이 내린 곳이 있는 가운데, 모레인 오는 24일까지 매우 많은 눈이 내릴 전망이다. 23~24일 아침 기온은 22일(영하 13도~영하 1도)보다 더 떨어져 중부지방 영하 15도, 남부지방 영하 10도 내외의 강추위가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭설에 한파…항공기 288편 결항, 학교 429곳 등교조정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797731&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797731&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306212645077_1671744088_0017797731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강추위와 함께 폭설이 내린 충청과 호남, 제주를 중심으로 항공기가 무더기 결항돼 시민들의 발이 묶였다. 이들 지역 400여개 학교에서는 23일 등하교 시간도 조정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부 중앙재난안전대책본부(중대본)에 따르면 22일 오후 11시 기준 288편의 항공기가 결항돼 운항에 차질을 빚고 있다. 오후 6시 기준보다 106편 더 늘었다. 출발 기준으로는 제주 137편, 김포 79편, 김해 16편 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주공항의 경우 탑승 대기자가 계속 늘면서 한때 혼잡도가 증가했지만, 탑승을 포기한 이용객들이 숙박시설을 알아보는 등 공항을 빠져나가면서 현재 체류객은 없다고 중대본은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306214945079_1671744110_0017797731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기상 악화와 풍랑에 의한 통제로 47개 항로 여객선 58척도 운행이 중단됐다. 무등산, 지리산 등 10개 국립공원 262개 탐방로도 통제되고 있다. 주요 도로의 교통 소통은 원활한 모습이지만, 국도 23개소와 지방도로 39개소는 통제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 인명 피해는 없는 상태다. 다만 경기도 여주에서 탱크로리 전복사고 등 교통사고 31건이 발생했다. 제주에서는 한라산 등반 중 고립된 등산객 33명이 전원 구조되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원도 춘천시 일대에서는 오후 1시48분부터 20분 가량 총 6676세대에 정전이 발생했다가 복구되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306215745081_1671744118_0017797731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한파와 폭설에 대비해 429개교의 학사 일정도 조정될 예정이다. 등하교 시간조정 349개교, 원격수업 80개교다. 지역별로는 광주 177개교, 전북 58개교, 전남 54개교, 제주 36개교 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대설 특보가 발효된 충청과 호남, 제주를 중심으로 시간당 2㎝의 눈이 내린 곳이 있는 가운데, 모레인 오는 24일까지 매우 많은 눈이 내릴 전망이다. 23~24일 아침 기온은 22일(영하 13도~영하 1도)보다 더 떨어져 중부지방 영하 15도, 남부지방 영하 10도 내외의 강추위가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 북한 “러시아로 군수물자 수송? 황당무계 모략”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797751&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797751&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306291545083_1671744555_0017797751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 최근 철도를 이용해 러시아에 군수물자를 제공했다는 외신 보도에 대해 “황당무계한 모략”이라고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 23일 조선중앙통신 기자와 문답에서 “우리나라가 러시아에 군수물자를 제공하였다는 일본 언론의 모략 보도는 가장 황당무계한 여론조작으로서 그 어떤 평가나 해석을 달만 한 가치조차 없는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “있지도 않은 조러(북러) 사이의 ‘무기 거래’ 문제에 대한 우리의 원칙적 입장은 어제나 오늘이나 변함이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “국제사회는 일부 불순 세력들이 각이한 목적으로 조작해내는 조러 사이의 사실무근한 ‘무기 거래설’에 귀를 기울이기보다는 우크라이나에 각종 살인무장 장비들을 대대적으로 들이밀어 이 나라에 유혈 참극과 파괴를 몰아오고 있는 미국의 범죄적 행위에 초점을 집중하여야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이 기회에 한마디 부언한다면 러시아 인민은 그 누구의 군사적 지원이 없이도 자기 나라의 안전과 영토완정을 수호할 의지와 능력을 지닌 가장 강인한 인민”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 도쿄신문은 22일자 보도에서 지난달 20일 포탄 등 무기를 실은 열차가 북한 동북부 나선특별시 두만강역과 러시아 연해주 하산역을 잇는 철로로 이동했다고 보도했다. 도쿄신문은 “북한은 무기 거래 이전에 러시아와 몇 달 동안 수백만 달러 규모의 포탄과 로켓탄을 판매하기 위한 교섭을 했다”며 “북한이 철도로 무기를 제공한 것은 최초라고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 무기 수출은 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 1718호에 위반되는 행위다. 하지만 북한은 러시아와 무기 거래가 없는 주장을 일관되게 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 존 커비 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 22일(현지시간) 전화 브리핑에서 북한이 지난달 러시아 민간 용병회사인 와그너 그룹에 무기를 판매한 것으로 나타났다고 발표했다. 미국 측의 이런 구체적 발표에 대해 북한은 아직 입장을 밝히지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 북한 “러시아로 군수물자 수송? 황당무계 모략”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797751&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797751&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306291545083_1671744555_0017797751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 최근 철도를 이용해 러시아에 군수물자를 제공했다는 외신 보도에 대해 “황당무계한 모략”이라고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 23일 조선중앙통신 기자와 문답에서 “우리나라가 러시아에 군수물자를 제공하였다는 일본 언론의 모략 보도는 가장 황당무계한 여론조작으로서 그 어떤 평가나 해석을 달만 한 가치조차 없는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “있지도 않은 조러(북러) 사이의 ‘무기 거래’ 문제에 대한 우리의 원칙적 입장은 어제나 오늘이나 변함이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “국제사회는 일부 불순 세력들이 각이한 목적으로 조작해내는 조러 사이의 사실무근한 ‘무기 거래설’에 귀를 기울이기보다는 우크라이나에 각종 살인무장 장비들을 대대적으로 들이밀어 이 나라에 유혈 참극과 파괴를 몰아오고 있는 미국의 범죄적 행위에 초점을 집중하여야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이 기회에 한마디 부언한다면 러시아 인민은 그 누구의 군사적 지원이 없이도 자기 나라의 안전과 영토완정을 수호할 의지와 능력을 지닌 가장 강인한 인민”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 도쿄신문은 22일자 보도에서 지난달 20일 포탄 등 무기를 실은 열차가 북한 동북부 나선특별시 두만강역과 러시아 연해주 하산역을 잇는 철로로 이동했다고 보도했다. 도쿄신문은 “북한은 무기 거래 이전에 러시아와 몇 달 동안 수백만 달러 규모의 포탄과 로켓탄을 판매하기 위한 교섭을 했다”며 “북한이 철도로 무기를 제공한 것은 최초라고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 무기 수출은 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 1718호에 위반되는 행위다. 하지만 북한은 러시아와 무기 거래가 없는 주장을 일관되게 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 존 커비 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 22일(현지시간) 전화 브리핑에서 북한이 지난달 러시아 민간 용병회사인 와그너 그룹에 무기를 판매한 것으로 나타났다고 발표했다. 미국 측의 이런 구체적 발표에 대해 북한은 아직 입장을 밝히지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마침내…‘이재명 측근’ 김용, ‘불법 선거자금’ 재판 개시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797795&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797795&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306513745085_1671745897_0017797795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20대 대통령 선거 국면에서 대장동 일당에게 불법 선거 자금을 받은 혐의로 재판에 넘겨진 김용(56) 전 민주연구원 부원장의 재판 절차가 23일 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의23부(부장판사 조병구)는 이날 오전 10시 김 전 원장과 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등의 정치자금법 위반 혐의 사건 첫 공판준비기일을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공판준비기일에는 공소사실에 대한 피고인과 변호인의 입장을 확인하고 증인신문 등 증거조사 계획을 세운다. 피고인의 출석 의무는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 최측근인 김 전 부원장은 유 전 본부장과 공모해 민주당 대선 예비경선 전후인 지난해 4~8월 대장동 개발 민간사업자 남욱씨에게서 대선 경선 자금 명목으로 4회에 걸쳐 8억4700만원을 수수한 혐의(정치자금법 위반)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 유 전 본부장이 남씨에게서 받은 돈 중 1억원은 개인적으로 사용하고 1억4700만원은 김 전 부원장에게 전달하지 않아, 그가 실제 받은 돈은 총 6억원으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 돈이 민주당 대선후보 경선 당시 이 대표의 선거 자금으로 사용됐을 가능성이 있다고 보고 용처를 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 부원장은 돈을 받지 않았다며 혐의를 전면 부인하고 있다. 검찰 조사에서는 진술 거부권을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마침내…‘이재명 측근’ 김용, ‘불법 선거자금’ 재판 개시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797795&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797795&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T21:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122306513745085_1671745897_0017797795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20대 대통령 선거 국면에서 대장동 일당에게 불법 선거 자금을 받은 혐의로 재판에 넘겨진 김용(56) 전 민주연구원 부원장의 재판 절차가 23일 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의23부(부장판사 조병구)는 이날 오전 10시 김 전 원장과 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등의 정치자금법 위반 혐의 사건 첫 공판준비기일을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공판준비기일에는 공소사실에 대한 피고인과 변호인의 입장을 확인하고 증인신문 등 증거조사 계획을 세운다. 피고인의 출석 의무는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 최측근인 김 전 부원장은 유 전 본부장과 공모해 민주당 대선 예비경선 전후인 지난해 4~8월 대장동 개발 민간사업자 남욱씨에게서 대선 경선 자금 명목으로 4회에 걸쳐 8억4700만원을 수수한 혐의(정치자금법 위반)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 유 전 본부장이 남씨에게서 받은 돈 중 1억원은 개인적으로 사용하고 1억4700만원은 김 전 부원장에게 전달하지 않아, 그가 실제 받은 돈은 총 6억원으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 돈이 민주당 대선후보 경선 당시 이 대표의 선거 자금으로 사용됐을 가능성이 있다고 보고 용처를 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 부원장은 돈을 받지 않았다며 혐의를 전면 부인하고 있다. 검찰 조사에서는 진술 거부권을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방학 때 친구들 빌려줬는데…여대생 원룸서 ‘몰카 구멍’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2020070914004649270_1594270846_0017797837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20대 여대생이 혼자 사는 원룸에서 초소형 카메라가 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 대전 서부경찰서는 서구 도마동에 있는 20대 중국인 유학생 A씨의 집 보일러 제어기에서 초소형 카메라를 발견해 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 여름방학 기간에 집을 비우면서 친구들이 집을 사용했던 것으로 파악됐다. 뒤늦게 보일러 제어기에 있는 작은 구멍을 발견한 A씨는 지난 18일 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출동한 경찰은 보일러 제어기를 해체해 카메라가 설치된 것을 발견한 뒤 이를 압수했다. 다만 카메라 설치 시기·촬영 내용 등을 정확히 확인할 수 없어 수사에 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;촬영 내용을 확인하기 위해서는 추가 프로그램이 필요한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 유력 용의자를 A씨의 지인인 남성 B씨로 보고 수사를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 “범행 경위 등 자세한 내용은 조사하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방학 때 친구들 빌려줬는데…여대생 원룸서 ‘몰카 구멍’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797837&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2020070914004649270_1594270846_0017797837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20대 여대생이 혼자 사는 원룸에서 초소형 카메라가 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 대전 서부경찰서는 서구 도마동에 있는 20대 중국인 유학생 A씨의 집 보일러 제어기에서 초소형 카메라를 발견해 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 여름방학 기간에 집을 비우면서 친구들이 집을 사용했던 것으로 파악됐다. 뒤늦게 보일러 제어기에 있는 작은 구멍을 발견한 A씨는 지난 18일 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출동한 경찰은 보일러 제어기를 해체해 카메라가 설치된 것을 발견한 뒤 이를 압수했다. 다만 카메라 설치 시기·촬영 내용 등을 정확히 확인할 수 없어 수사에 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;촬영 내용을 확인하기 위해서는 추가 프로그램이 필요한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 유력 용의자를 A씨의 지인인 남성 B씨로 보고 수사를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 “범행 경위 등 자세한 내용은 조사하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인하대 가해자 바지에 혈흔”…유족, 눈물로 밝힌 전말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797880&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797880&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307441145093_1671749051_0017797880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인하대 캠퍼스에서 남학생이 또래 여학생을 성폭행하려다 건물에서 떨어뜨려 살해한 사건과 관련해, 당초 재판 과정 비공개를 요청했던 피해자의 유족이 ‘가해자가 범행을 부인하고 말 바꾸기를 하고 있다’며 재판 내용을 공개하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 여학생의 유족은 22일 MBC에 재판 내용 전체를 공개했다. 재판에서는 그동안 알려지지 않은 새로운 범행 증거들이 여럿 제시된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해자 A씨는 지난 7월 15일 새벽 시간대 인천시 미추홀구 인하대 캠퍼스 내 5층짜리 단과대 건물에서 성폭행하려다가 또래 여학생을 3층 높이(8m)에서 추락해 살해한 혐의로 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 재판 내내 “건물에 들어간 순간부터 집에 돌아가기까지 대부분 기억나지 않는다”고 주장하고 있다. 다만 ‘기억은 안 나지만 죄송하다’면서 반성문을 19차례나 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 당시 사건을 조사한 경찰관은 재판정에서 A씨가 사건 초기에 구체적인 동기와 경위를 털어놨다고 진술했다. 당시 A씨는 “피해자를 보고 범행할 생각이 들었다” “다리를 펴면서 밀었다” 등의 진술을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307470845094_1671749228_0017797880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집요했던 범행 시도 과정도 구체적으로 파악됐다. A씨가 피해자를 2층부터 4층까지 데리고 다니며 성폭력을 시도하고, 다른 학생과 마주치지 않으려고 어두운 곳으로 데리고 가는 모습 등이 CCTV에 잡혔다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결정적인 범행이 이루어진 새벽 1시42분에는 창틀 쪽으로 향하는 A씨와 피해자의 모습이 복도 CCTV에 찍혔고, A씨가 창문을 여는 것도 확인됐다고 한다. 의식이 없던 피해자는 창틀에 위험한 상태로 있었고, 가해자에 의해 아래로 떨어진 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 2시9분에 A씨는 건물 출입구를 나와 피해자가 추락한 곳 바로 옆을 지나갔다. 피해자의 옷가지와 신발을 들고 나와 피해자 옆에 두고 자리를 떴다. 이어 건물 뒤쪽으로 갔다가 다시 돌아나와 건너편 건물을 한 바퀴 돌고 피해자 쪽으로 가서 잠시 피해자를 바라봤지만, 아무런 구호조치를 하지 않은 채 그대로 발걸음을 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 바지에서는 피해자의 혈흔이 나온 것으로 알려졌다. 이는 추락한 피해자에게 가깝게 다가갔기 때문인 것으로 검찰은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307471545095_1671749235_0017797880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법망을 피하기 위한 알리바이 조작 시도도 있었다. A씨의 휴대전화에는 성폭행을 시도하며 피해자의 동의를 애써 얻으려는 듯한 질문들이 다수 녹음돼 있었다. 또 범행 후에는 피해자의 태블릿PC로 ‘어디냐’는 문자메시지를 적어 자신의 휴대전화로 보내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자의 어머니는 취재진을 만나 “아이가 그런 수모를 겪고 몇 시간을 누워 있으면서 얼마나 고통스러웠을지, 생각만 해도 미칠 것 같다”며 오열했다. 아버지는 “초범이고 술을 많이 먹었다 같은 이유로 감형돼선 결코 안 된다”며 “강력한 처벌로 사례를 남겨달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 “용서받지 못할 죄를 저지른 것은 인정하지만, 강간치사와 살인은 다르다”며 살해 의도는 없었다고 부인하고 있다. 선고는 다음 달 19일 내려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인하대 가해자 바지에 혈흔”…유족, 눈물로 밝힌 전말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797880&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797880&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307441145093_1671749051_0017797880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인하대 캠퍼스에서 남학생이 또래 여학생을 성폭행하려다 건물에서 떨어뜨려 살해한 사건과 관련해, 당초 재판 과정 비공개를 요청했던 피해자의 유족이 ‘가해자가 범행을 부인하고 말 바꾸기를 하고 있다’며 재판 내용을 공개하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 여학생의 유족은 22일 MBC에 재판 내용 전체를 공개했다. 재판에서는 그동안 알려지지 않은 새로운 범행 증거들이 여럿 제시된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해자 A씨는 지난 7월 15일 새벽 시간대 인천시 미추홀구 인하대 캠퍼스 내 5층짜리 단과대 건물에서 성폭행하려다가 또래 여학생을 3층 높이(8m)에서 추락해 살해한 혐의로 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 재판 내내 “건물에 들어간 순간부터 집에 돌아가기까지 대부분 기억나지 않는다”고 주장하고 있다. 다만 ‘기억은 안 나지만 죄송하다’면서 반성문을 19차례나 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 당시 사건을 조사한 경찰관은 재판정에서 A씨가 사건 초기에 구체적인 동기와 경위를 털어놨다고 진술했다. 당시 A씨는 “피해자를 보고 범행할 생각이 들었다” “다리를 펴면서 밀었다” 등의 진술을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307470845094_1671749228_0017797880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집요했던 범행 시도 과정도 구체적으로 파악됐다. A씨가 피해자를 2층부터 4층까지 데리고 다니며 성폭력을 시도하고, 다른 학생과 마주치지 않으려고 어두운 곳으로 데리고 가는 모습 등이 CCTV에 잡혔다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결정적인 범행이 이루어진 새벽 1시42분에는 창틀 쪽으로 향하는 A씨와 피해자의 모습이 복도 CCTV에 찍혔고, A씨가 창문을 여는 것도 확인됐다고 한다. 의식이 없던 피해자는 창틀에 위험한 상태로 있었고, 가해자에 의해 아래로 떨어진 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 2시9분에 A씨는 건물 출입구를 나와 피해자가 추락한 곳 바로 옆을 지나갔다. 피해자의 옷가지와 신발을 들고 나와 피해자 옆에 두고 자리를 떴다. 이어 건물 뒤쪽으로 갔다가 다시 돌아나와 건너편 건물을 한 바퀴 돌고 피해자 쪽으로 가서 잠시 피해자를 바라봤지만, 아무런 구호조치를 하지 않은 채 그대로 발걸음을 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 바지에서는 피해자의 혈흔이 나온 것으로 알려졌다. 이는 추락한 피해자에게 가깝게 다가갔기 때문인 것으로 검찰은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307471545095_1671749235_0017797880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법망을 피하기 위한 알리바이 조작 시도도 있었다. A씨의 휴대전화에는 성폭행을 시도하며 피해자의 동의를 애써 얻으려는 듯한 질문들이 다수 녹음돼 있었다. 또 범행 후에는 피해자의 태블릿PC로 ‘어디냐’는 문자메시지를 적어 자신의 휴대전화로 보내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자의 어머니는 취재진을 만나 “아이가 그런 수모를 겪고 몇 시간을 누워 있으면서 얼마나 고통스러웠을지, 생각만 해도 미칠 것 같다”며 오열했다. 아버지는 “초범이고 술을 많이 먹었다 같은 이유로 감형돼선 결코 안 된다”며 “강력한 처벌로 사례를 남겨달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 “용서받지 못할 죄를 저지른 것은 인정하지만, 강간치사와 살인은 다르다”며 살해 의도는 없었다고 부인하고 있다. 선고는 다음 달 19일 내려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>택시 ‘휘청’… 음주 아니라 ‘저혈당 쇼크’였네 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797887&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797887&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307415045090_1671748910_0017797887.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;택시가 고속도로에서 30분 넘게 차선을 넘나들며 위험천만한 주행을 펼치는 일이 벌어졌다. 이 택시는 가드레일을 들이받고서야 겨우 멈췄다. 음주운전 의심 신고를 받고 경찰이 출동했는데, 정작 확인해보니 ‘저혈당 쇼크’가 원인이었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 MBN은 택시 한 대가 고속도로에서 차선을 넘나들며 불안하게 주행하고 있는 영상을 보도했다. 이 차량은 차선을 지그재그로 왔다갔다하며 아찔한 장면을 수차례 연출했다. 옆 차로를 달리던 차와 부딪칠 뻔한 장면이 이어졌다. 예측 불가능한 택시의 움직임에 다른 차량들이 피해 다니는 모습도 영상에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307420445091_1671748924_0017797887.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공무원 A씨가 제보한 영상에는 촬영하는 도중 불안한 택시의 모습에 “어어어어!”라고 외치는 목소리가 담겼다. “얼마나 (술을) 마신 거야. 도대체”라며 처음에는 음주운전을 의심했던 상황도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 MBN 인터뷰에서 “경찰에 신고하고 30분 정도 따라갔다”며 “진짜 사고가 나지 않은 게 이상할 정도로 위험천만한 상황이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307422145092_1671748941_0017797887.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 택시는 결국 가드레일을 들이받고서야 멈췄다. 그런데 해당 택시기사는 음주운전을 한 게 아니었다. 경찰 관계자는 “감지해보니까 음주는 해당 사항이 없고, 이분이 저혈당 쇼크가 와서 갑자기 막 어지러우니까 (비틀거리며 운전한 것 같다)”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경남 창원에서는 시내버스 기사가 운행 중 저혈당 쇼크로 정신을 잃고 맞은편 화물차를 들이받아 화물차 운전자가 숨지는 일이 벌어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저혈당증은 당뇨 환자 45%가 경험하는 증상인데, 심한 경우 쇼크로 의식을 잃을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한성호 동아대 가정의학과 전문의는 “저혈당 쇼크가 오게 되면 의식이 뚜렷하지 않고 식은땀이 나면서 마치 음주운전 상태처럼 공간 감각이 떨어지게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 사탕만 먹어도 당을 높일 수 있다며, 전조증상이 왔을 때 재빠른 대응이 중요하다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>택시 ‘휘청’… 음주 아니라 ‘저혈당 쇼크’였네 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797887&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797887&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307415045090_1671748910_0017797887.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;택시가 고속도로에서 30분 넘게 차선을 넘나들며 위험천만한 주행을 펼치는 일이 벌어졌다. 이 택시는 가드레일을 들이받고서야 겨우 멈췄다. 음주운전 의심 신고를 받고 경찰이 출동했는데, 정작 확인해보니 ‘저혈당 쇼크’가 원인이었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 MBN은 택시 한 대가 고속도로에서 차선을 넘나들며 불안하게 주행하고 있는 영상을 보도했다. 이 차량은 차선을 지그재그로 왔다갔다하며 아찔한 장면을 수차례 연출했다. 옆 차로를 달리던 차와 부딪칠 뻔한 장면이 이어졌다. 예측 불가능한 택시의 움직임에 다른 차량들이 피해 다니는 모습도 영상에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307420445091_1671748924_0017797887.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공무원 A씨가 제보한 영상에는 촬영하는 도중 불안한 택시의 모습에 “어어어어!”라고 외치는 목소리가 담겼다. “얼마나 (술을) 마신 거야. 도대체”라며 처음에는 음주운전을 의심했던 상황도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 MBN 인터뷰에서 “경찰에 신고하고 30분 정도 따라갔다”며 “진짜 사고가 나지 않은 게 이상할 정도로 위험천만한 상황이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307422145092_1671748941_0017797887.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 택시는 결국 가드레일을 들이받고서야 멈췄다. 그런데 해당 택시기사는 음주운전을 한 게 아니었다. 경찰 관계자는 “감지해보니까 음주는 해당 사항이 없고, 이분이 저혈당 쇼크가 와서 갑자기 막 어지러우니까 (비틀거리며 운전한 것 같다)”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경남 창원에서는 시내버스 기사가 운행 중 저혈당 쇼크로 정신을 잃고 맞은편 화물차를 들이받아 화물차 운전자가 숨지는 일이 벌어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저혈당증은 당뇨 환자 45%가 경험하는 증상인데, 심한 경우 쇼크로 의식을 잃을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한성호 동아대 가정의학과 전문의는 “저혈당 쇼크가 오게 되면 의식이 뚜렷하지 않고 식은땀이 나면서 마치 음주운전 상태처럼 공간 감각이 떨어지게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 사탕만 먹어도 당을 높일 수 있다며, 전조증상이 왔을 때 재빠른 대응이 중요하다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 3호선 선로 화재 복구 완료…“열차 운행 재개”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797888&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797888&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:52:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307501645097_1671749416_0017797888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;23일 출근 시간대에 서울지하철 3호선 일부 구간 선로에서 화재가 발생해 중단됐던 열차 운행이 정상화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사에 따르면 이날 오전 8시12분쯤 무악재역~독립문역 사이 화재 진압 및 연기 발생 복구가 완료돼 열차 운행이 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 오전 6시24분쯤 서울지하철 3호선 무악재역~독립문역 사이 터널 내 선로에서 화재가 발생해 &lt;span&gt;약수역~구파발역 구간의 양방향 열차 운행이 1시간 넘게 중단됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 2시간여 동안 3호선 일부 구간 운행이 중단되면서 출근길에 나선 시민들이 큰 불편을 겪었다. 온라인에는 “중간에 지하철에서 내려서 택시를 탔는데 지각할 것 같다” “회사 동료들이 모두 3호선을 타는데 다들 난리가 났다” 등 불편을 호소하는 글이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 3호선 선로 화재 복구 완료…“열차 운행 재개”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797888&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797888&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-12-22T22:52:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122307501645097_1671749416_0017797888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;23일 출근 시간대에 서울지하철 3호선 일부 구간 선로에서 화재가 발생해 중단됐던 열차 운행이 정상화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사에 따르면 이날 오전 8시12분쯤 무악재역~독립문역 사이 화재 진압 및 연기 발생 복구가 완료돼 열차 운행이 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 오전 6시24분쯤 서울지하철 3호선 무악재역~독립문역 사이 터널 내 선로에서 화재가 발생해 &lt;span&gt;약수역~구파발역 구간의 양방향 열차 운행이 1시간 넘게 중단됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 2시간여 동안 3호선 일부 구간 운행이 중단되면서 출근길에 나선 시민들이 큰 불편을 겪었다. 온라인에는 “중간에 지하철에서 내려서 택시를 탔는데 지각할 것 같다” “회사 동료들이 모두 3호선을 타는데 다들 난리가 났다” 등 불편을 호소하는 글이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전쟁과 혹한으로 인내심 한계” 우크라이나를 위한 특별한 성탄 선물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797963&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017797963&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-12-22T23:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122308163945099_1671750999_0017797963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전쟁과 혹한으로 어느 때보다 추운 겨울을 보내는 우크라이나인들을 위로하는 특별한 성탄 선물이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국세계선교협의회(KWMA)는 한국교회봉사단(한교봉), 우크라이나전쟁대책위원회(전대위)와 함께 최근 우크라이나 접경 지역 폴란드 크라쿠프에서 ‘우크라이나 혹한기 위기 극복을 위한 전기 발전기 긴급 지원식’을 진행했다고 23일 밝혔다. 세 단체는 우크라이나인들을 위해 모금하고 협력해 마련한 발전기 30대를 우크라이나로 보냈다. 24일까지 우크라이나 선교사들의 거점 교회를 중심으로 배분한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122308165045100_1671751010_0017797963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 단체는 지난 11월 말 함께 모인 자리에서 전대위 위원장인 김평원 선교사로부터 우크라이나를 방문한 이야기를 보고받았다. 김 선교사는 “많은 우크라이나인은 전쟁뿐 아니라 다가올 겨울의 혹한으로 인한 공포가 극심했다. 상황을 견디어 내는 인내심이 한계에 다다랐다”고 전했다. 이어 “가정용 전기 발전기를 공급한다면 난방기구를 연결할 수 있기에 우크라이나에 많은 힘이 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 소식을 듣고 한교봉과 전대위가 각각 5000만원과 2000만원을 모금했다. 전대위로부터 발전기 공급 실무 책임을 위임받은 장종일 우크라이나 선교사는 크라쿠프에서 사역하는 김상칠 선교사에게 물품 구매를 요청했다. 김 선교사는 3.3~5.8kg 용량의 발전기 30대를 샀다. 현지인 사역자들이 우크라이나에서 직접 크라쿠프로 와서 구매된 발전기를 우크라이나로 이동하는 계획도 세웠다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122308170445101_1671751024_0017797963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KWMA 미래한국선교개발센터장 정용구 선교사는 현장 실무 협력을 위해 지난 16일 크라쿠프에 도착해 발전기 구매 및 배송 과정 등에 함께 했다. 정 선교사는 폴란드에서 물품 구매 및 배송을 위해 수고한 김상칠 선교사를 격려했다. 발전기를 전달받기 위해 위험을 뚫고 크라쿠프를 방문한 현지 우크라이나 사역자들을 위로하며 이들과 함께 기도하는 시간도 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강대흥 KWMA 사무총장은 “발전기는 추위를 이기는 용도뿐 아니라 휴대전화 충전을 통해 흩어진 가족의 생사를 확인하는 데에도 도움이 될 것”이라고 말했다. 이어 “발전기가 우크라이나 현지인들에게 큰 위로의 선물이 되고 성탄을 앞둔 이들에게도 큰 기쁨이 되길 바란다”고 말했다. 김태영 한교봉 대표단장은 “우크라이나 선교사들도 많은 어려움 가운데서 난민들을 위해 섬기신다. 이들의 모습이 큰 감동이 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122308171945102_1671751039_0017797963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 현지 사역자들은 한국교회의 따뜻한 사랑에 감사의 마음을 전했다. 어려움에 부닥친 우크라이나 교회들을 위해 서둘러 귀환을 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KWMA와 한교봉은 지난 3월부터 러시아와의 전쟁으로 고통을 겪는 우크라이나 난민을 지원하고 이들을 위해 기도하는 사역을 펼치고 있다. ‘고난받는 우크라이나를 위한 한국교회 (긴급) 기도회’를 열었으며 루마니아 지역에 긴급 구호팀을 파견했다. 전대위와 긴밀하게 소통하면서 난민을 지원하고 이들을 위한 장기적인 복구 계획들을 구체화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김아영 기자 singforyou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국도로공사가 선정한 올해 휴게소 대표 음식 24개는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017798059&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017798059&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-12-22T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1223/2022122308522245105_1671753142_0017798059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사(사장 직무대행 김일환)는 친환경, 지역상생 등 이웃과 사회와의 공존의 가치를 담은 ‘ex-food’ 24개를 선정했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘ex-food’는 맛, 가격, 품질, 판매량 등에서 한국도로공사의 인증을 받은 휴게소 대표음식으로 2015년부터 매년 선정해 현재 전국 97개 휴게소에서 144개의 ex-food를 판매하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 전국 휴게소의 162개 음식을 대상으로 외부전문가의 시식평가 등 2차에 걸친 심사를 진행했으며, 최근 소비 트렌드와 지역별 특성을 고려해 식물성 대체육(비건), 지역 특산물, 못난이 농산물 활용 여부를 중점적으로 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;못난이 농산물은 모양, 크기 등 단순 외부적 요인에 의해 헐값에 팔리거나 폐기되는 농산물을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 선정된 ex-food는 모두 24개로 해당 휴게소에서 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체육 음식에는 맛남愛함박꽃스테이크(서울만남휴게소[부산]) 등 9개, 지역 특산물 음식에는 얼큰황태순두부주물솥밥(홍천강휴게소[춘천]) 등 13개, 못난이 농산물 음식에는 영표국밥(황간휴게소[부산]), 새싹삼남해흑마늘돈까스(사천휴게소[순천])가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사 관계자는 “맛과 건강뿐만 아니라 공기업으로서 사회적 책임을 담은 음식을 통해 국민에게 더욱 사랑받는 휴게소가 되겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김천=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>