<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-09-17T00:07:45.180Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>이상보 “‘마약 배우’ 오명 견디기 힘들어…명예회복할것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017471333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017471333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-14T19:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091504341434759_1663184054_0017471333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마약 투약 혐의로 체포됐던 배우 이상보(41)가 혐의를 거듭 부인하며 “저와 관련된 오해를 풀고, 저의 명예를 회복하기 위해 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 14일 인스타그램에 글을 올려 “모두가 즐겁고 행복해야 할 명절 연휴에 본의 아니게 심려를 끼쳐드린 점 진심으로 사죄드린다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 “저는 이미 언론에 보도된 바와 같이 명절을 함께할 가족이 없다. 익숙해지려고 노력하지만 해가 갈수록 익숙해지지가 않았다”며 “더욱이 올해같이 힘들고 외로울 때는 가족의 빈자리가 더욱 크게만 느껴진다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그날은 오랫동안 복용해 왔던 약으로도 마음을 다스릴 수 없어 술을 한잔했던 것이 불미스러운 사건의 발단이 됐다”며 “지난 몇 년 동안 가족들을 하나둘씩 떠나보내면서 약에 더 의존했고, 이제는 안정제가 없이는 우울해질 수밖에 없는 나약한 인간이 됐다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091504131334752_1663182793_0017471333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 어디선가 지켜보고 있을 가족들에게 부끄러운 삶은 살지 않으려고 노력했다. 그런데 정신을 차리고 보니 ‘마약 배우’로 불리는 사람이 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 “저는 절대 마약을 하지 않았다. 마약 배우라는 오명은 배우이기 전에 인간으로서 매우 견디기 힘든 오점”이라며 “오해를 풀고, 저의 명예를 회복하기 위해 최선을 다할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “향후 경찰 조사에도 충실히 임하고 허위사실 유포에도 강경하게 대처해 나갈 것”이라며 “앞으로 신경안정제 없이도 밝은 모습을 보여드릴 수 있도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091205443231253_1662929073_0017471333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 지난 10일 ‘약에 취한 듯 보이는 남성이 뛰어다닌다’는 내용의 112 신고를 받고 출동해 오후 2시쯤 서울 강남구 논현동 자택에서 이상보를 체포했다. 마약 시약 검사에서 양성 반응이 나온 것으로 전해졌다. 체포 당시 이상보는 언행과 걸음걸이가 불안정한 모습이었고, 입 주변에는 구토 자국이 남아 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 그러나 지난 14일 YTN 등 여러 언론을 통해 마약 투약 혐의를 전면 부인하고 나섰다. 그는 가족이 잇달아 세상을 떠나면서 우울증이 심해져 치료용 약물을 복용한 게 오해를 불렀다며 억울함을 호소했다. 그는 “단 한번도 마약을 한 적도 없고 마약을 본 적도 없다. 내가 복용한 건 신경안정제”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이상보 집 안에서 발견해 확보한 알약 수십 정의 성분을 확인 중이다. 그의 몸에서 나온 마약 성분에 대해서도 정밀감정을 의뢰해 결과를 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 2006년 KBS 2TV 드라마 ‘투명인간 최장수’로 데뷔해 ‘로맨스 헌터’ ‘며느리 전성시대’ ‘못된 사랑’ ‘루갈’ ‘사생활’ 등 여러 드라마에 출연했다. 지난해 7월 방송된 KBS 2TV 일일드라마 ‘미스 몬테크리스토’에서는 주연을 맡기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼핑? 라이프스타일!…서울 관광객 3000만명 시대 연다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474370&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474370&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T07:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515441635305_1663224256_0017474370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로 쇼핑 중심의 서울 관광산업이 라이프스타일 중심으로 재편된다. 열기구 등 새로운 산업을 통해 한강과 산악, 도심을 아우르는 관광 특화 정책이 본격 추진된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 해외 관광객 3000만명 시대를 목표로 민선 8기 관광산업의 청사진인 서울관광 활성화 계획(2022~2026)을 수립했다고 15일 밝혔다. 서울을 방문한 해외 관광객은 2019년 1390만명으로 역대 최대치를 기록했으나 코로나19 직격탄으로 어려움을 겪어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;활성화 계획은 신규 관광콘텐츠 확충, 기업회의와 컨벤션 등 첨단 마이스(MICE) 환경 구축, 디지털 관광환경 혁신, 공정 관광 4대 분야의 17대 과제로 구성됐다. 우선 한강과 도심, 등산, 야경 등을 관광 자원화하고 뷰티·미식 등 라이프스타일 체험을 강화한다. 이를 위해 한강 불꽃 축제를 서울페스타 등 주요 축제와 연계해 확대하고 드론 라이트 쇼를 신설한다. 한강에선 대규모 요가와 야경 투어, 수상 레포츠를 즐길 수 있는 ‘서울 웰니스 관광 페스타’가 추진된다. 석양을 관광 포인트 삼아 다양한 명소와 인프라를 조성하는 ‘그레이트 선셋 한강 프로젝트’도 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북악산·인왕산·북한산을 중심으로 등산 관광문화를 개발하고, 열기구를 통한 야경 체험장도 조성된다. 도심 광장에선 5월 전기차 경주대회인 ‘E-프리(Prix)’ 중심의 서울페스타가, 10월엔 한국문화축제와 연계한 관광대축제가 개최된다. 해외 고 소비층을 대상으로 한 프리미엄 관광을 육성하고 타깃 시장도 아시아·중동으로 다변화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이스 산업을 주력으로 육성하기 위해 미국 라스베이거스의 국제전자제품박람회(CES), 스페인 바르셀로나의 정보통신전시회(MWC) 같은 마이스 산업 행사를 발굴한다. 관광 주류층으로 떠오른 MZ세대와 개별 관광객의 여행 편의를 높이기 위해 메타버스 도입, 빅데이터를 활용한 맞춤형 관광 서비스 제공 등 디지털 관광환경을 혁신한다. ‘서울 365여행 플랫폼’을 구축해 중소 관광업체가 해외 여행사를 대상으로 직접 마케팅을 할 수 있는 환경도 조성키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정관광을 위해선 내년까지 ‘서울형 관광지표’를 개발해 품질 관리에 나선다. 관광산업의 성장 정도를 주기적으로 평가하고, 저품질·불량 상품은 단속을 강화해 퇴출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경주 관광체육국장은 “최근 한류 콘텐츠의 약진으로 대한민국과 서울에 대한 해외의 관심이 커지고 있다”며 “이를 활용해 서울관광 생태계를 회복하고 글로벌 톱5 도시로 자리매김하도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트로피 번쩍’…오징어게임 제작진 금의환향 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474967&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474967&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T09:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518052235674_1663232723_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 방송계 최고 권위를 자랑하는 에미상에서 6관왕에 오르는 새 역사를 쓴 넷플리스 한국 시리즈 ‘오징어 게임’ 제작진과 일부 출연진이 15일 오후 입국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오징어 게임을 연출한 황동혁 감독과 김지연 싸이런픽처스 대표, 채경선 미술감독, 스턴트퍼포먼스상을 수상한 정성호 무술감독 등은 이날 인천국제공항 2터미널로 귀국해 팬들과 인사를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518053335676_1663232735_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황 감독은 에미상 트로피를 번쩍 들어 보이며 포즈를 취했다. 그는 지난 12일(현지시간) 열린 제 84회 에미상 시상식에서 감독상을 수상했다. 70년이 넘는 에미상 역사에서 최초의 비영어권 수상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다 같이 수상하진 못했지만 의미 있는 상들을 많이 타고 돌아왔다”면서 “1년 간의 멋진 여정이 마무리됐다. 너무 즐거운 여정이었고 성원해주신 국민 여러분, 팬 여러분께 진심으로 감사드린다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518064435680_1663232805_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남우조연상, 여우조연상 후보로 이름을 올렸지만 아쉽게 수상이 불발된 배우 박해수와 정호연도 황 감독과 함께 모습을 드러냈다. 박해수는 “아쉽지만 이제 시작이라는 생각으로 하고 있다. 대한민국에서 응원해주신 모든 시청자분과 기쁨을 함께 나누고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정호연은 “오징어 게임을 사랑해주신 관객 여러분과 지지해주신 많은 한국 여러분께 진심으로 감사드린다. 너무 즐거운 추억이었다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518070635684_1663232827_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오징어 게임은 감독상과 배우 이정재의 남우주연상과 함께 지난 4일 열린 크리에이티브 아츠 프라임타임 에미상에서 게스트상(배우 이유미), 시각효과상, 스턴트퍼포먼스상, 프로덕션디자인상 수상까지 모두 6관왕을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제작진은 오는 16일 오후 12시30분 서울 구 웨스틴 조선 호텔에서 에미상 수상 기념 간담회는 가질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마침내 왕관을 쓴 제왕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475312&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475312&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T12:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091521292635925_1663244966_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘쵸비’ 정지훈은 오랜 시간 ‘무관의 제왕’으로 불려왔다. 다섯 차례의 결승전 진출, 다섯 번의 준우승이란 진기록이 그를 세간으로부터 옥새 없는 왕으로 평가받게 했다. 하지만 지난달 말 여섯 번째 결승 무대에 오르고, 처음으로 LCK 우승을 달성하면서 그는 그의 우승소감처럼 비로소 “무관과 무관”해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 서울 강남구의 젠지 사옥에서 정지훈을 만났다. 앞서 몇 차례 미드시즌이나 오프시즌에 그를 인터뷰할 기회가 있었지만, 우승 소감을 묻는 것은 신선했다. 그와 함께 지난 여름을 되돌아보고, 앞으로 열리는 롤드컵에 임하는 각오를 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-첫 우승 후 약 3주가 지났다. 휴가는 어떻게 보냈나. 이제 우승했다는 실감이 나는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“우승 후 숙소에 일주일가량 머물렀던 게 후회된다. 할 게 없어서 게임만 했다. 집으로 돌아간 뒤에는 가족들과 시간을 많이 보냈다. 형과 같이 웨이트 트레이닝을 했다. 형한테 피아노도 배웠다. 남는 시간엔 휴식을 취하고, ‘발로란트’나 ‘전략적 팀 전투(TFT)’ 같은 다른 게임도 즐겼다. 우승 직후엔 ‘우승했다’는 게 실감이 났다. 이제 즐길 시간은 지났다. 앞으로 남은 것들이 더 중요하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-젠지는 시즌 개막 전 미디어데이 행사에서 한 팀으로부터만 우승 후보로 지목을 받았다. 당시 담원 기아나 T1보다 기대치가 낮았던 이유는 무엇이라고 보나. 팀 내부적으로는 충분히 우승할 수 있다는 자신감이 있었나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“스프링 시즌에 아쉬운 모습을 보여줬던 게 있다. 담원 기아는 ‘너구리’ 장하권 선수의 복귀로 기대를 모았고 T1은 스프링 시즌을 우승했으므로 두 팀에 비교해 경쟁력이 밀린다는 생각이 들었다. 시즌 개막 전 스크림을 하면서 팀 내부적으로도 우리가 아주 강하단 생각을 하진 않았다.&lt;br&gt;하지만 개막 후에 팀워크가 잘 맞기 시작하고, 좋은 성적이 나오니까 자신감이 붙었다. 스스로 잘한다는 생각이 들었다. 나중엔 게임을 질 것 같다는 생각이 들지 않게 됐다. 설령 실수를 한 번 하더라도 그 때문에 게임이 끝나는 건 아니지 않나. 다음 기회에 더 잘하면 된다는 마인드의 장착이 주효했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-결승 준비가 아주 잘 됐다고 들었다. 정 선수는 언제 팀이 우승할 것 같다는 확신이 생겼나. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“다른 팀원들의 생각은 모르겠지만, 나는 우승 직전까지 갔다가 무너졌던 적이 많았으므로 그런 생각을 하지 않았다. 다만 끝까지 열심히 했다. 그 생각이 전부였다. 지금도 이렇게 잘하는데, 기량 유지를 넘어 발전을 이룬다면 반드시 우승할 것 같다고는 생각했다. 지금보다 더 잘해도 우승을 못 한다면 그건 상대 팀이 자연재해 수준인 것이라 여겼다.(웃음)”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-결승전 사전 인터뷰에서 자신의 다전제 활약과 관련해서 한 인터뷰가 화제가 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“내 다전제 활약상에 의문부호가 붙었던 건 2019년까지였다고 생각한다. 2020년부턴 다전제라는 이름값에 짓눌려서 가진 기량을 전부 못 보여드린 적이 없었다고 생각한다. 돌이켜보면, 2019년엔 아쉬운 플레이를 많이 했다. 그땐 다전제 여부를 떠나서 게임을 못했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-스프링 시즌 결승전 패배 이후에는 플레이 스타일에 변화가 필요하단 의견도 나왔다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“나는 선수에게 플레이 스타일이라는 게 존재해서는 안 된다고 생각한다. LoL은 메타 변화가 잦다. 그 변화를 좇기 힘들게끔 스스로 족쇄를 차는 일이다. 상대가 분석했을 때 간파당하므로 좋지 않다. 메타마다 정답을 플레이하는 게 내가 지향하는 방향이다. 플레이 스타일을 정해놓고 플레이한 적은 없다. 원하지 않는 방향이다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091521275235916_1663244872_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그렇지만 정 선수만의 특색은 어느 메타든 고유하다. 라인전에서 늘 우위를 점한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“어떻게 해야 라인전 구도를 편하게 가져갈 수 있는지 많이 고민하고 노력하는 편이다. 나는 머릿속으로 시뮬레이션을 많이 돌린다. LoL에는 아주 많은 구도가 존재하고, 전부 직접 해보기엔 시간이 부족하므로 앞서 경험해봤던 비슷한 구도를 떠올리며 조금씩 변형을 해본다.&lt;br&gt;가령 이 구도에서는 ▲미니언이 스킬을 몇 번 맞아야 죽는다 ▲어느 타이밍부터는 스킬 한 번에 클리어가 된다 ▲상대의 아이템 트리는 대략 이렇다 등 변하지 않고 누적되는 데이터들이 있다. 변하는 것들도 내가 알고 있는 것들을 조금씩 활용하면 국면을 유리하게 가져갈 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-올해 미드라이너들은 아지르와 아리를 열심히 연습했다. 정 선수 역시 두 챔피언을 잘 다뤘다. 새로운 빌드나 아이템 트리 등을 고안해내기도 했다. “다른 선수들이 아리의 아이템 트리를 잘못 선택하고 있다”고 말해서 화제가 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“나는 아리의 쿨감신 효율이 좋다고 생각한다. ‘현혹의 구슬(Q)’의 두 번째 대미지가 고정 피해여서 마법 관통력 효율이 떨어지므로 (마관신을) 선호하지 않는다. 가격도 저렴하다. 아이템은 상대방의 것을 보고 정하는 경우가 있는데, 그런 부분에서 유연하지 못한 선택들이 보여서 아쉬웠던 기억이 난다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-아리로 밴시의 장막을 사는 것도 처음엔 설왕설래가 있었지만, 시즌 후반엔 표준처럼 여겨졌다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“밴시의 장막은 2600골드라는 가격에 비해 성능이 좋은 아이템이라 생각했다. 쿨감신을 선호해서 (강인함이 부족한데) 세주아니의 궁극기나 노틸러스의 ‘닻줄 견인(Q)’에 맞았을 때 역으로 폭사하는 상황도 막을 수 있었다. 아리는 싸움을 먼저 여는 챔피언이다 보니 플레이할 때 리스크가 크다. 밴시의 장막으로 리스크를 줄이고, 앞라인을 잡아서 리턴값을 높이는 방법이 좋다고 여겼다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘부서진 여왕의 왕관’ ‘내셔의 이빨’ 아지르도 화제가 됐다. ‘쵸비 전용’이라는 평가도 나왔다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아지르가 너프를 세게 당해서 앞으로 대회에 안 나오면 모두 솔직히 털어놓을 텐데 아직 (대회에) 나올 만해서 전부 얘기하긴 어렵다. 카메라를 꺼주시면 전부 말씀드릴 수 있다.(웃음) 부여왕 내셔 아이템 트리는 딜 로스가 난다고 생각하는 분들이 많은 것으로 안다. 하지만 나는 좋다고 생각한다.&lt;br&gt;솔로 AP 조합이 아니라면 ‘그림자 불꽃’보다 내셔의 이빨이 좋다고 생각한다. 오브젝트 사냥이나 포탑 철거 속도도 빠르고, 한타 때 낼 수 있는 대미지도 말이 안 된다. 솔직히 이 아이템을 띄우는 과정이 어렵다는 게 나는 이해가 잘 가지 않는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-서머 시즌 동안 아지르로 13승1패를 기록했다. 본인만의 노하우가 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“사람마다 강점이 다르지 않나. 누군가는 스킬 샷 정확도나 딜 교환이 강점이라면, 나는 거리 조절에 장점이 있다고 스스로 생각한다. 아지르의 모래 병사 위치 조절이나 라인전 딜 교환 메커니즘에서 이런 강점이 발휘돼 좋은 결과가 나온 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-결승전에서 귀환하지 않고 양피지를 뽑아온 플레이를 놓고 여러 선수나 관계자들이 갑론을박을 벌였다. 정 선수가 이유를 설명한 개인 방송을 봤지만, 사실 이해 못 했다. 이 플레이가 화제가 된 것에 대한 본인의 생각이 궁금하다.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“일반적으로 LoL 유저들이 알고 있는 사실은 ‘아이템을 사면 강해진다’는 것이다. 그 부분에 대해서 할 말은 없다. 하지만 아이템을 사서 강해졌는데, 상대가 싸워주지 않는 턴이 나온다. 그러면 귀환해서 아이템을 사오고 강해지는 게 무슨 소용인가 싶다. 이 플레이와 관련해 의견이 분분해 ‘내가 틀린 걸 수도 있겠다’고 생각해보기도 했다. 그런데 다시 생각해봐도 그 선택이 최선이었던 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-당시 아리에게 턴을 내주지 않는 것이 중요하다고 여겼나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“턴을 주지 않는다기보다는…당시에 ‘페이커’ 선수가 귀환 타이밍을 너무 잘 잡았다. 그래서 내가 귀환해버리면 픽의 의도가 퇴색되는 상황이었다. 아지르가 아리를 눌러놔야 하는데 그러지 못하고, 아리에게 시야 확보 턴을 허용할 것 같았다. 결국 ‘순간이동’ 맞교환이 이뤄지면 상대만 기분이 좋아질 것 같다고 느껴 귀환하지 않기로 했다. 어차피 이 구도에서는 아지르가 귀환하지 않아도 라인전을 할 만하다. ‘증폭의 고서’ 하나 사서 돌아오는 건 큰 의미가 없는 상황이었다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022083014325920559_1661837580_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그렇지만 3세트 땐 양피지를 뽑아놓고도 증폭의 고서만 사러 재차 귀환하기도 했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“바이한테 갱킹을 당했다. 라인전을 하는 데 좋지 않을 것 같아서 귀환했다가 철거를 한 번 내줬다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;*이 갱킹은 ‘피넛’ 한왕호(신 짜오)의 탑 갱킹 리플레이 송출과 겹쳐 중계 화면에 잡히지 않았다. 정지훈은 미드라인 아래쪽 일자 부시 시야를 확보하러 들어갔다가 ‘오너’ 문현준(바이)에게 스킬 콤보를 맞았다. 순간 체력이 1309에서 853으로 깎였다. 그는 두 웨이브를 더 정리한 뒤 귀환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-직후 롤드컵 선발전에서 바로 비슷한 플레이가 나오더라. 올해 롱소드 3포션 코르키를 비롯해 정 선수가 고안해낸 빌드가 미드라이너들의 표준으로 자리 잡은 케이스가 몇 개 있었다. 빌드의 선구자로 여겨지는 것에 대해 어떻게 생각하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“선구자라는 건 독을 뿌려야 할 때도 있다고 느낀다. 다른 사람들이 다 따라해버리니까.(웃음) 만드는 사람으로선 기분이 좋기도, 나쁘기도 하다. 열심히 고민해서 만든 빌드가 널리 퍼지면 기분이 좋은데, 내가 상대할 때 힘들어서 괴리감이 든다. ‘와, 이 빌드가 진짜 상대하긴 어렵구나’ 싶을 때가 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정 선수가 스크림에서 처음 쓰고, 다른 선수가 실전에서 먼저 꺼낸 것들도 몇 개 있었다고 들었다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아마 ‘기민한 발놀림’ 아칼리를 내가 먼저 개발했던 것 같은데 중국 ‘LoL 프로 리그(LPL)’에서 더 먼저 실전 활용했던 것으로 기억한다. ‘콩콩이’ 루시안도 아마 그럴 것이다. &lt;b&gt;(콩콩이 루시안은 ‘쇼메이커’ 허수가 정 선수와의 스크림에서 경험해보고 먼저 썼다고 밝힌 적이 있다.)&lt;/b&gt; 그가 그렇게 말해줘서 내심 기분이 좋았다.(웃음)”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-오른을 포함한 탱커 챔피언을 선호하는 것으로 알려졌다. 특별한 이유가 있나.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“이제 탱커를 선호하진 않는다. 대신 오른을 선호한다. 오른은 탱커인데 딜이 너무 세다. 미드라이너로 썼을 때 일반적인 미드라인 챔피언을 상대하기도 쉽다. 후반에 걸작 아이템에 대한 기댓값도 있다. 16레벨을 찍으면 궁극기 재사용 대기시간이 53초 내외로 줄어든다. 아마 오른으로 16레벨을 찍어본 분들이 많지 않아서 잘 모르고 계실 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘킹겐 콤보’를 널리 유행시킨 ‘킹겐’ 황성훈은 정 선수의 매드 무비에서 영감을 받았다고 했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“내가 처음으로 그 콤보를 고안해낸 것은 아니다. 가끔 칼바람 나락을 플레이하는데 나도 거기서 영감을 받았다. 한 오른 유저가 앞쪽에 눈덩이를 맞힌 뒤 궁극기를 쓰고, 눈덩이로 날아가서 남들보다 빠르게 궁극기 후속타를 쓰는 걸 봤다. 그걸 점멸로도 응용할 수 있겠다 싶었다. 솔로 랭크에서 만난 다른 오른 유저의 플레이를 보고 응용한 것도 있다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091521490935993_1663246149_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-롤드컵에서 플라잉 오이스터, 100 씨브스와 같은 조가 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“어떤 조에 걸리든 좋은 플레이를 펼치는 게 우선이라고 생각해서 그룹 스테이지 대진은 별로 중요하지 않게 여긴다. 다른 팀들보다 편한 조에 속한 건 인정하지만, 롤드컵은 늘 ‘우리가 잘하는 게’ 중요하다. 메타 파악을 잘해야 한다. 다른 팀이 분석한 메타에 먹히지 않게끔. 이건 일종의 가위바위보 싸움이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-메타는 패치의 영향을 많이 받는다. 라이브 버전인 12.17패치를 어떻게 평가하나.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“서머 시즌 결승전을 준비하는 동안 미드라이너로서는 아리·아지르·사일러스의 성능이 확실히 좋다고 생각했다. 셋 다 12.17패치로 너프를 당하지 않았나. 솔직히 이번엔 라이엇 게임즈가 너프를 합리적으로 했다고 느낀다. 셋 다 프로게이머들이 쓸 수도 있고, 쓰지 않을 수도 있는 성능으로 바뀌었다. 밸런스가 잘 맞는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-LPL 팀들이 가장 강력한 경쟁자로 여겨진다. 4개 팀 중 어떤 팀이 가장 까다롭게 느껴지나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“가장 최근에 우승한 JDG를 견제하고 있다. 하지만 작년에 롤드컵을 우승한 EDG도 경계가 된다. TES도 ‘나이트’ 줘 딩 선수가 잘하므로 나는 견제하고 있다. RNG도 4시드지만 충분히 잘하는 팀이다. LPL에서 하위권 팀이 상위권 팀을 잡는 모습을 종종 봤다. 순위와 관계없이 다들 잘한다고 느꼈다. 그래도 굳이 한 팀만 꼽으라면 JDG를 꼽겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-개인으로선 네 번째 롤드컵이다. 올해 대회가 정 선수에게 주는 의미는 무엇인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“올해 대회는 내 실력을 제대로 파악할 기회라고 생각한다. 첫 번째 롤드컵 땐 내가 너무 부족했다. 두 번째 대회는 막판에 (호흡이) 잘 맞지 않았다. 세 번째 대회는 기적적으로 진출했다고 생각한다. 올해를 기회로 보고 있다. 젠지가 우승 후보로 꼽혀도 이상하지 않다고 자신한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-끝으로 팬들에게 전하고 싶은 얘기가 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“이번 롤드컵에선 정말로 잘하고 싶다. 열심히 해서 좋은 성적을 내고 올 테니, 팬 여러분께서 많이 봐주셨으면 한다. 좋은 모습을 보여주고 싶으니까, 누군가가 그 모습을 봐주셨으면 좋겠다. 그리고 그게 팬 여러분이면 좋겠다. 열심히 하고 오겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 탈(脫)추석우울증 소고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263886&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263886&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521550936010_1663246509_0924263886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석 연휴가 지났다. 언제부터인가 설날·추석 명절보다 설날·추석 연휴라는 말이 더 회자된다. 명절과 관련해 변화가 일어나고 있다는 방증이다. 추석 표현 중 널리 알려진 것이 “더도 말고 덜도 말고 한가위만 같아라”이다. 그런데 과연 이 표현이 계속 사용될 수 있을지. 요즘 추석 관련 기사들을 읽다 보면 명절이 기쁜 때가 아니라 오히려 우울하고 슬픈 때라는 느낌이 든다. 물가 상승, 임금 체불, 고부 갈등, 부부 갈등, 노소 갈등, 부모 형제 갈등, 그리고 패륜 등에 관한 기사가 넘쳐난다. 왜, 언제부터 추석이 이토록 괴롭고 피하고 싶은 때가 됐을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 추석은 한물간 퇴물이 아니라 여전히 위세가 당당하다. 그러나 변화를 외면할 수는 없다. 최근 명절맞이 양상의 대세는 연휴라는 단어로 상징되는 쉼의 시간이다. 쉬는 방법도 ‘방콕’ ‘호캉스’나 여행 등으로 다양한데 이런 맥락에서 인터넷 제사 등 신종 제사 방법이 등장하고, 제사에 대한 무관심이 확산된 것은 이미 익숙한 이야기다. 이에 따라 명절 전통 약화를 우려하는 목소리가 나오고, 전통 종교인 유교 측에서 다양한 간소화 방안을 내놓고 있다. 우리의 사고가 행동을 규정한다면 반대로 행동도 사고를 형성한다. 최근 추석과 관련된 한국인의 행동과 사고의 변화를 검토해볼 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석의 우리말은 ‘한가위’다. 이에 관한 설이 많은데, 대표적인 게 한가위를 ‘크다’는 의미의 ‘한’과 ‘가운데’라는 의미를 가진 ‘가위’의 합성어로 보는 입장이다. 1990년 한·몽골 외교 관계 수립 이후 양국 간 역사·문화 연구가 진척되면서 한가위에 관해 가능성 있는 설 하나가 제기된 바 있다. 몽골의 주(한국의 도) 가운데 ‘항가이’란 명칭을 지닌 곳이 있는데 그 의미가 바로 ‘풍요’다. 여기서 한가위의 어원 논쟁을 벌일 생각은 없고, 다만 한가위가 풍요의 계절인데 마침 발음도 비슷하고 의미도 걸맞은 단어가 하나 있다는 정도만 소개하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여하튼 한가위는 풍요를 상징하는 명절이다. 이 풍요는 농업, 목축업 등에서 비롯된 소산의 결과였다. 다시 말해 추석은 전통사회의 명절로, 생활 축제인 동시에 종교 축제가 됐다. 전통사회 특히 농업사회의 근간은 땅과 노동이다. 전통사회의 토대는 가부장적 대가족제이고, 재산 형성은 땅의 상속이 기본이며, 소득은 근로소득이 주였다. 따라서 가장을 중심으로 한 가족 관계는 생활의 핵심이었다. 그런데 사회가 달라졌다. 대가족에서 핵가족으로, 상속에서 개인 생업으로, 근로소득에서 금융소득으로 중심이 옮겨졌다. 심지어 한국은 땅이 근로소득 아닌 금융소득의 상징이 되고 말았다. 따라서 일부 예외를 제외하고 가장 중심적 가족 관계는 적어도 경제적 측면에서 큰 의미가 없고, 그런 배경에서 나온 명절도 마찬가지 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 인간에게 명절을 포함한 축제가 필요한 것도 사실이다. 그러니 새로운 명절, 새로운 명절맞이가 필요하다. 이미 사회 특히 경제구조가 달라졌다. 또한 압축 성장하느라 전근대, 근대, 포스트모던이 뒤엉킨 한국 사회도 포스트모던시대로 이행하는 것이 불가피하다. 이제 명절을 새로운 가족 사랑의 기회로, 기다려지는 축제의 계절로 만들 필요가 있다. 먼저 그것을 가로막는 것이 무엇인지 가려내야 한다. 탈(脫)명절우울증 방안을 제시하지 못한다면 명절 기쁨도 잃게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유독 전통문화에 대한 긍정적 대안 제시에 역부족이었던 개신교가 분발해야 할 분야다. 사실 개신교 가족의 명절 의식이나 문제도 다른 이와 대동소이하다. 명절 때 스트레스를 더 받는 여성과 젊은이를 위한 변화부터 시도하자. 가령 젊은이에게 ‘취업, 결혼, 자녀’ 등 명절 대화 삼대 금기 주제부터 입단속하자. 곧 또 다른 명절 설날이 다가온다. 모두가 기뻐야 명절이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안교성(장로회신학대학교 교수·역사신학)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2023 아시안컵은 한국에서”… 유치 신청서 공식 제출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263959&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263959&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091520360535824_1663241765_0924263959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국이 15일 아시안컵 유치 신청서를 공식 제출하고, 정부 차원에서 대회 유치를 위해 총력을 기울이기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부는 대한축구협회가 이날 아시아축구연맹(AFC)에 ‘2023 AFC 아시안컵’ 유치 신청서를 공식 제출함에 따라 관계 기관 등과 함께 대회 유치에 적극 나서기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1956년 창설된 아시안컵은 4년 주기로 개최되는 아시아 최고 권위 축구 대회다. 원래는 내년에 아시안컵을 개최키로 했던 중국이 지난 5월 코로나19를 사유로 개최권을 반납해 AFC가 새 개최지를 찾고 있다. 새 개최지는 내달 17일 최종 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521335335944_1663245233_0924263959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문체부와 축구협회에 따르면 이번 아시안컵 유치 경쟁국은 한국을 비롯해 카타르, 인도네시아 3개국이다. 처음에는 호주도 유치 의향을 보였지만 지난 2일 이를 철회한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 개최되는 월드컵의 최신 경기장 시설을 그대로 사용할 수 있는 카타르가 유리한 장점을 가진 상황이지만 한국 또한 대회 흥행 측면 등에서 충분한 강점 요소를 지니고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 2002 한·일 월드컵 개최 당시 수백만명이 넘는 인원이 길거리 응원을 선보이며 전 세계를 놀라게 했다. 이는 축구에 대한 국민들의 뜨거운 열정이 있었기에 가능한 일로, 당시 대한민국 방방곡곡을 물들이며 시작됐던 우리 응원 문화는 지금 월드컵에서 ‘팬 페스트(Fan Fest)’라는 이름으로 FIFA(국제축구연맹)가 주관하는 축제 문화로 자리 잡았다. 지금도 국가대표팀 경기의 관중 동원 효과는 다른 경쟁국에 충분히 앞선다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 특히 국민들의 뜨거운 축구 열기에 전 세계인들의 관심과 사랑을 받고 있는 한국문화(K-Culture)가 결합한다면 아시안컵은 수많은 아시아인들에게 축구 경기와 함께 새로운 볼거리와 즐길 거리를 제공하는 것은 물론이고, 단순한 축구 대회를 넘어 축구 축제로서 새로운 지평을 열 수 있게 될 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 63년 만에 아시안컵을 국내에 유치하기 위해 축구협회와 지방자치단체 등 관계 기관과 힘을 합치고 있다고 설명했다. 지난 6월 30일 축구협회가 AFC 측에 유치의향서를 제출한 이후 국제행사 심사 승인, 국무회의 의결 등 필요 절차를 신속히 완료했고 관계부처, 개최 예정 지자체 등과 함께 대회 유치 준비 상황을 계속 점검하고 있다. 문체부 관계자는 “지난 4일부터 7일까지 진행된 현장실사에도 협력 대응하면서 정부와 지자체의 강력한 지원 의지, 단순 축구 대회가 아닌 축구 축제로 만들겠다는 새로운 비전을 실사단에 전달했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 축구협회와 유관 부처, 외교와 소통 분야의 민간전문가 등이 참여하는 ‘2023 아시안컵 유치 전략 특별전담팀(TF)’을 중심으로 유치 동향을 수시로 점검하는 한편, 지역별 차별화된 유치 전략을 수립하고 범정부 차원의 유치 활동을 펼쳐 나갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부 담당자는 “아시안컵을 한 단계 더 도약하게 할 새로운 대회 비전, 그리고 그것을 뒷받침하는 대한민국의 개최 역량은 충분한 강점 요소”라며 “여기에 우리 축구 국가대표팀을 응원하는 국민들의 뜨거운 성원이 더해진다면 대회를 성공적으로 유치하는 데 큰 밑거름이 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·미 확장억제전략협의체, 북핵 대응에 만전 기하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264000&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264000&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091522000836016_1663246808_0924264000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)가 16일(현지시간) 미국 워싱턴에서 열린다. EDSCG는 한·미 양국의 외교부와 국방부가 북한의 핵 위협에 대응하기 위한 방안을 실무적으로 논의하는 ‘2+2’ 형태의 차관급 협의체다. EDSCG가 가동되는 것은 2018년 1월 중단된 이후 4년8개월 만이다. 그만큼 한·미 양국이 북한의 핵 위협을 엄중히 보고 있으며, 섣불리 도발하지 말라는 경고를 북한에 보내는 것이다. 윤석열 대통령과 조 바이든 대통령의 지난 5월 한·미 정상회담 합의의 산물이긴 하지만 북한이 핵무기 사용의 법제화와 함께 선제공격 가능성까지 거론한 직후에 열리는 것이어서 의미가 작지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확장억제(Extended Deterrence)란 미국이 동맹국에 대한 핵공격을 막는다는 개념이다. 확장억제 수단으로는 핵무기를 탑재할 수 있는 전략폭격기와 항공모함 등 전략자산의 한반도 전개 등이 거론된다. 한마디로 북한의 핵 위협에는 핵으로 대응하겠다는 것이다. 현실적으로 한국이 미국의 반대를 무릅쓰고 독자적으로 핵무장을 하기 어려운 만큼 확장억제는 한·미 간에 동원가능한 최고 수위의 대응 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략자산 전개와 관련해선 미 7함대 소속 핵추진 항공모함인 로널드 레이건호가 이달 말 부산항에 입항할 예정이다. F/A-18 슈퍼호넷 전투기, 공중조기경보기(E-2D) 등 항공기 80여대를 탑재한 로널드 레이건호는 ‘떠다니는 군사기지’로 불린다. 특히 로널드 레이건호에는 한국전쟁 중 북한의 요충지 화천댐을 정밀폭격한 역사를 가졌다고 해서 일명 ‘댐버스터’ 중대로 불리는 195 타격비행중대가 있다. 로널드 레이건호는 1주일 정도 머무르면서 동해상에서 한·미 연합훈련을 실시한다. 핵추진 미 항공모함이 한반도 해역에서 한국군과 연합훈련을 펼치는 것은 북한이 6차 핵실험을 감행한 직후인 2017년 11월 이후 처음이다. 한·미 간 확장억제 전략과 노력이 북한의 추가 핵도발을 막는 효과로 이어지길 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무실점 ‘철벽 수비’ 김민재 활약에… 나폴리, 챔스리그 2연승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091520370735828_1663241827_0924263995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국의 ‘괴물 수비수’ 김민재가 또 한 번 철벽수비를 선보이며 팀 승리에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재가 활약하는 나폴리(이탈리아)는 15일(한국시간) 스코틀랜드 글래스고 아이브록스 경기장에서 열린 2022-2023 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 A조 2차전에서 레인저스(스코틀랜드)를 3대 0으로 완파했다. 1차전에서 리버풀(잉글랜드)을 4대 1로 꺾은 나폴리는 2연승을 달리며 조 1위를 사수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 후반 10분 레인저스의 제임스 샌즈가 경고 누적으로 퇴장당하면서 수적 우위를 바탕으로 몰아쳤다. 후반 23분 상대 핸드볼 파울로 페널티킥을 얻어 첫 득점을 했고, 후반 40분에는 마티아스 올리베라와 패스를 주고받은 자코모 라스파도리가 추가 골을 뽑아냈다. 후반 추가시간에 탕기 은돔벨레가 쐐기골을 넣으며 완승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 스페치아와의 세리에A 리그 경기에서 처음 휴식을 취한 김민재는 이날 선발로 복귀해 풀타임을 소화했다. 김민재는 상대팀 최전방 공격수로 나선 알프레도 모렐로스를 철벽 마크했다. 볼 경합 시 우위를 점했고, 모렐로스에게 볼이 연결되는 것을 사전에 차단하며 상대 공격진을 무기력하게 만들었다. 후반 40분에는 왼쪽 측면 돌파로 득점에 간접 기여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후스코어드닷컴은 김민재에 7.29점을 매기며 전체 8번째로 높은 평점을 줬다. 양팀 골키퍼를 제외하면 수비진 최고 평점이다. 이탈리아 현지 칼치오메르카토는 “모렐로스는 한국인을 상대로 볼경합에서 승리할 수 없었다”며 김민재를 극찬했다. 칼치오나폴리24는 “김민재는 방벽과도 같았다”고 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루치아노 스팔레티 나폴리 감독도 수비진에 만족감을 드러냈다. 스팔레티 감독은 경기 후 기자회견에서 김민재와 아미르 라흐마니에 대한 질문을 받자 “그들이 많은 개인 경합에서 이겨 줬다”며 “그들 없이는 이길 수 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨체스터 시티(잉글랜드)의 ‘노르웨이 폭격기’ 엘링 홀란은 환상적인 왼발 플라잉킥으로 결승골을 넣으며 친정팀 보루시아 도르트문트(독일)를 울렸다. 맨시티는 UCL G조 2차전에서 홀란의 결승골로 2대 1 역전승을 거뒀다. 펩 과르디올라 감독은 “요한 크루이프가 비슷한 골을 넣었던 것으로 기억한다. 홀란이 크루이프처럼 득점해 기쁘다”며 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 마음을 담은 글씨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263885&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263885&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521321335937_1663245133_0924263885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 책 여섯 권을 선물 받았다. 작가 본인들의 이야기를 써 내려 간 작품이라 술술 잘도 읽혔다. 두 번째 책의 페이지를 열었을 때 포스트잇 한 장이 붙어 있는 것을 보았다. 보낸 이가 남긴 쪽지였다. 한 번도 본 적 없는 분이 남긴 흔적이라 나는 그 글씨를 보고 상대방을 가늠했다. ‘휴먼 굴림체’ 같은데 글자마다 가볍게 흘려 있다. 띄어쓰기를 널찍하게 하는 모양새를 보니 맞춤법에 대해 꽤 자신감이 넘친다. 빠르게 쓴 쪽지 같은데 첫 문장을 쓴 펜과 두 번째 줄을 쓴 펜이 다르다. 그렇게 탐정 놀이에 몰두했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 자기만의 글씨체를 가지고 있다. 요즘이야 연필 잡을 일 없는 세대라서 하나 같이 악필이 됐다고 하지만 그래도 이름 석 자 쓸 일은 종종 있다. 나는 어릴 때 부모님 사인을 몰래 베껴 성적표 하단에 쓰곤 했는데, 그렇다고 이분들의 글씨체를 그대로 쓰지는 못한다. 필적학은 골상학이나 다름없다고들 하지만, 낯익은 글씨체를 만나면 퍽 반가움을 느낀다. 그래서 나이 든 부모님이나 좋아하는 연예인의 손글씨를 모아 인공지능(AI) 기술에 학습시켜 폰트를 제작하는 경우도 많다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 글씨체는 상황에 따라, 문맥에 따라 달리 쓰인다. 나의 배우자는 연애 시절 총 여섯 통의 편지를 썼는데, 그 시절의 글씨체와 결혼 3년 차에 쓴 반성문의 글씨체가 사뭇 다르다. 연애 때는 컴퓨터 화면에 내용을 모두 쓴 뒤 편지지에 가지런히 옮겨 적은 것이고, 함께 살며 쓴 것은 오만원권 두 장을 동봉하는 쓰라림이 깊이 밴 채 즉석에서 갈겨 쓴 것이다. 같은 사람이어도 상황에 따라 다른 자세와 속도로 펜을 놀린다. 문맥에 맞게 그림도 그리고 글도 쓰는 기술이 나오는 세상이니 언젠가는 부모님 글씨를 닮은 AI 폰트도 나를 다독이는 글을 쓸 때, 내게 조언하는 글을 쓸 때, 그 각각의 마음을 담을 수 있지 않을까. 어른이 된 나는 어릴 때와는 다른 이유로, 여전히 내 부모의 글씨를 탐하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연경 V리그 복귀전 내달 25일… 지난 시즌 1·2위 개막전 격돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263972&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263972&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521260935911_1663244769_0924263972.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월드클래스’ 김연경(흥국생명)이 내달 25일 국내 V리그 복귀전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국배구연맹(KOVO)은 15일 도드람 2022-2023 V리그 남녀부 정규리그 일정을 확정해 발표했다. 오는 10월 22일 개막하는 V리그는 2023년 3월 19일 6라운드까지 5개월여간 대장정을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그에 돌아오는 김연경은 10월 25일 인천 삼산체육관에서 시즌 첫 경기에 나설 것으로 보인다. 흥국생명 홈에서 열리는 김연경의 V리그 복귀전으로 이목이 쏠린다. 이날 출전한다면 약 1년 6개월 만의 정규리그 복귀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복귀전 상대는 지난 시즌 최하위팀 페퍼저축은행이다. 상대전적은 흥국생명이 4승 1패로 앞선다. 하지만 창단팀으로 시즌 3승을 거둔 페퍼저축은행은 마지막 승리를 흥국생명에 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막전은 남녀부 모두 지난 시즌 1·2위 팀 간의 대결로, 첫 경기부터 우승을 향한 자존심 대결이 펼쳐진다. 남자부는 10월 22일 오후 2시 인천 계양체육관에서 ‘디펜딩 챔피언’ 대한항공과 준우승팀 KB손해보험이 맞붙는다. 두 팀은 지난 4월 9일 2021-2022 V리그 챔피언결정전 3차전 후 처음으로 공식전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부는 같은 날 오후 4시 수원체육관에서 전 시즌 정규리그 1위 현대건설과 2위 한국도로공사가 개막전을 연다. 현대건설은 지난 시즌 28승 3패 성적으로 압도적 독주를 했고, 도로공사는 유일한 대항마 역할을 하며 2패를 안긴 바 있다. 지난달 열린 2022 순천·도드람컵 프로배구대회 조별예선에서는 도로공사가 현대건설에 3대 1로 승리하며 자존심을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그는 남녀부 7개팀이 풀리그 방식으로 6라운드를 치른다. 4라운드 종료 후 2023년 1월 29일에는 올스타전이 예정됐다. 장소는 추후 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘봄 배구’ 포스트시즌은 내년 3월말부터 치러진다. 3·4위 승점이 3점 이내일 경우에는 단판으로 치러지는 준플레이오프가 3월 21일(여자부), 22일(남자부) 순으로 열린다. 플레이오프는 23일부터 3전 2선승제, 챔피언결정전은 29일부터 7전 4선승제로 우승팀을 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 어느 의원의 허위사실 공표 예방책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263990&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263990&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022081820310310011_1660822263_0924263990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당의 지도부 멤버인 한 의원은 공개 발언을 할 때 수식어와 서술어에 상당히 공을 들인다. 괜히 말을 잘못했다가 허위사실 공표나 명예훼손으로 고소·고발을 당할 수 있어서다. 그런데 라디오와 TV에 출연할 땐 부지불식간에 말이 튀어나오기 때문에 조심스레 말하기가 쉽지 않다고 한다. 그래서 자신만의 노하우를 개발했는데, 말의 앞이나 뒤에 ‘만약 그렇다면~’ ‘~를 전제로 말한다면’ ‘개인적인 생각으로는~’ ‘~것으로 보인다’ ‘~것으로 판단한다’ ‘~로 추정된다’ ‘~느껴진다’ ‘~로 해석된다’는 말을 붙이니 고소·고발에 덜 휘말리게 되더라고 소개했다. ‘뭘 했다’ ‘이렇다’ ‘저렇다’고 본인이 단정적으로 말하기보다 가정법적 상황으로 말을 하거나, ‘난 이렇게 보고 있다’는 식으로 제삼자가 평가하는 것처럼 얘기하면 법적 시비에서 빠져나갈 여지가 커진다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 노하우를 같은 당의 이재명 대표가 따랐다면 어땠을까. 최근 검찰은 이 대표의 대선 때 2가지 발언이 허위사실 공표에 해당한다며 공직선거법 위반 혐의로 기소했다. 첫째 발언은 지난해 12월 방송 인터뷰 때 나온 것인데, 고 김문기 성남도시개발공사 개발1처장을 ‘시장 재직 때 좀 알고 있었느냐’는 질문에 “하위 직원이라 재직할 땐 몰랐고 도지사가 돼 재판받을 때 알게 됐다”고 말했다. 이 발언 뒤 김 처장이 포함된 일행과 2015년에 해외 출장을 간 사진이 공개돼 시민단체가 이 대표를 허위사실 공표로 고발했다. 다른 발언은 지난해 10월 국회 국정감사 때 나온 발언이다. 이 대표는 당시 백현동 부지 용도변경 의혹과 관련해 “국토교통부가 용도변경을 하지 않으면 직무유기로 문제 삼겠다고 협박해 용도변경했다”고 말했다. 하지만 수사 당국은 국토부와 성남시가 공문을 주고받았지만 협박이 아니라 협조 차원의 공문이었고, 4단계나 좋게 용도를 변경한 건 성남시 자체 판단이었다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰의 기소에 이 대표는 “말꼬투리를 잡은 것”에 불과하다고 평가절하했다. 그 말 속에는 별 걸 다 시비를 걸었다는 불만이 깔려 있을 것이다. 그런데 만약 이 대표가 “하위 직원이라 시장 재직할 때 잘 알던 사이는 아니었다”든가, “안면이야 있었지만 잘 알진 않았다”고 말했다면 의미는 비슷하게 전달하면서도 법적 시비에 걸리지 않았을 수도 있었을 것이다. 또 협박이란 표현 대신 “국토부 공문에 압박을 느꼈었다”고 했어도 이런 시비가 붙었을까. 이 대표 주장대로 말꼬투리에 불과한데 100만원 이상의 벌금형을 받는다면 그 후과는 어마어마하다. 본인은 5년간 피선거권이 박탈돼 차기 대선에 출마할 수 없고, 당은 대선 때 쓴 돈 수백억원을 토해내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공직선거법 250조(허위사실 공표죄)는 ‘당선될 목적으로 후보자에게 유리하도록 출생지·가족관계·신분·직업·경력·재산·행위·소속단체·지지 여부 등에 관하여 허위사실을 공표한 경우’에 적용된다. 같은 법 251조(후보자 비방죄)가 상대 후보를 폄훼할 때 적용되는 점을 고려하면 250조는 대체로 후보 본인을 부풀려 선전할 때 적용하려고 만든 조항이 아닐까 싶다. 250조를 애써 적용해본다면 ‘몰랐다’와 ‘협박했다’는 발언이 이 대표의 과거 경력이나 행위를 부풀리기 위한 허위사실이라 할 수도 있겠으나 그게 법 취지에 맞는 적용인지, 또 경력이나 행위에 해당하는지는 향후 법정에서 다퉈볼 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 방송이나 유튜브처럼 생생한 동영상이 추앙받고 날것 그대로의 표현에 열광하는 시대다. 그런 세태를 감안하면 앞으로 정치인들이 인터뷰나 공개 석상에서 하는 발언을 둘러싼 허위사실 공표 시비는 점점 더 늘어날 것이다. 게다가 지금은 백그라운드 브리핑 발언조차 녹음되고, 상대 당에 흘러들어가는 경우도 있지 않은가. 여야가 차제에 현행 허위사실 공표죄가 변화된 시대상을 제대로 반영하고 있는지 따져보기 바란다. 가령 법 적용 범위를 지금보다 더 구체화하거나, 발언의 정황 등을 고려해 예외 조항 등을 만들 필요가 없는지 들여다봐야 한다. 아마 국민의힘 의원들 중에서도 그럴 필요를 느끼고 있는 이들이 적지 않으리라 본다. 허위사실 유포는 분명 나쁜 행위이고 단죄해야 하지만 선거를 치를 때마다 무작정 고소·고발부터 해놓는 풍토, 그로 인한 정쟁과 국회 공전 등을 생각하면 법 개정을 서둘러야 한다는 생각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 특혜가 되는 특례</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263970&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263970&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022070721140562037_1657196045_0924263970.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사단 신병교육대에 입소하고 얼마 되지 않았을 때다. 정훈장교가 기수 800여명이 모인 강당에서 “군대가 인생에 도움이 되지 않는다고 생각하는 사람 있나”라고 물었다. 손을 들었다. 반항심 같은 게 섞이진 않았고, 정말 그렇게 생각해서였다. 입소 후 달라진 환경에 줄곧 동기들과 병역 제도에 대한 불만을 나눴던 것도 손을 든 배경이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;눈치가 없었다는 걸 깨닫기까지 그리 오랜 시간이 걸리지 않았다. 기자 외에 한두 명 더 손을 든 것으로 기억한다. 빨리 손을 내려 되도록 눈에 덜 띄어야겠다고 생각한 순간, 앞으로 나오라는 정훈장교 말이 들렸다. 정훈장교가 앞에 선 이들을 가리키며 솔직하다고 박수를 쳐주라고 했지만 박수 소리가 마음 편할 리 없었다. 자리로 돌아갈 때 노려보는 것 같던 조교들의 무표정한 모습이 지금도 어렴풋이 떠오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제대한 지 20년이 지난 지금 정훈장교의 질문에 다르게 답을 할 것 같진 않다. 다만 그래서 군대를 가지 말아야 하느냐고 물으면 그때나 지금이나 그건 아니라고 답할 것 같다. 개인에게 도움이 되는지와 별개로 그것이 의무이기 때문이다. 물론 병역이 양심의 문제에까지 이른다면 그건 좀 다른 문제가 될 수도 있다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTS의 병역특례를 둘러싼 논란이 출구를 찾지 못하고 지루하게 반복되는 중이다. 그들의 성취·가치와 제도의 형평성 문제가 병역의무 원칙 및 공정 논란과 팽팽히 맞서며 쉽사리 결론 나지 않는 모습이다. 지난달 말에는 국회 국방위 소속 의원들이 이 문제로 여론조사를 하자고 제안하고 국방부 장관이 “여론조사를 빨리 하라고 지시를 내렸다”고 답했다가 논란이 일었다. 국방부가 서둘러 “여론조사를 검토하라는 지시였다”고 말을 주워 담았지만 국방 책임자가 병역 의무를 여론 추이에 따라 결정하려 한다는 비판이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 병역특례 문제는 원칙을 적용할 때보다 원칙에 예외를 두려 할 때 더 큰 반발에 직면했던 것 같다. 아시안게임이나 올림픽에 ‘와일드카드’로 누구를 포함하느냐는 문제로 시끄러웠던 적도 있지만, 특정 대회 성적이나 문화예술 분야 시상을 병역특례 대상으로 추가할 때 여론은 더 좋지 않았다. 월드컵 16강 이상, 월드베이스볼클래식 4강 이상 병역특례가 한 번에 그친 것도 비슷한 이유다. 손흥민을 둘러싼 병역특례 논란도 아시안게임 우승이라는 규정을 따른 후 가라앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역특례 제도는 병역 잉여 자원을 활용해 국가 산업 발전, 문화 창달 및 국위 선양을 도모하기 위해 1973년 도입됐다. 그간 변화가 없었던 건 아니지만 도입 시기와 목적에서 알 수 있듯 오늘날 상황과 부합하지 않는 점이 적잖다. 정부는 출산율 감소로 병역 자원이 감소하자 지난해 학력에 따른 병역 처분 기준을 폐지하고 문신과 과체중 기준을 완화했다. 국위 선양이라는 명분이 오늘날에도 유효한지와 별개로 그 모호함이 주는 형평성 문제도 끊이질 않는다. BTS와 같은 대중문화인 포함 논란은 다른 분야에서도 얼마든지 되풀이될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슷한 논란이 불거질 때마다 징병제를 유지하는 현실에서 군 복무에 대한 세간의 인식에 큰 영향을 끼칠 수 있다는 점도 살펴야 하지 않을까 싶다. 이번처럼 정치인을 중심으로 논의가 길어지면서 군 복무 판단에 여론조사까지 운운했을 때의 부작용이 적잖을 것 같다. 비슷한 상황을 마주할 때마다 시행령에 예외를 추가하는 것보다 근본적인 제도 손질 작업에 나서야 하는 이유다. 그것이 3년 전 국회 병역특례제도개선소위 결론에도 부합한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현길 사회부 차장 hgkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여자 피겨 간판’ 유영 챌린저대회 쇼트 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263996&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263996&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521270435914_1663244824_0924263996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 여자 피겨스케이팅 간판 유영(수리고)이 올 시즌 첫 국제대회 쇼트프로그램에서 1위에 오르며 기분 좋은 시작을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영은 15일(한국시간) 미국 레이크플래시드에서 열린 2022 국제빙상경기연맹(ISU) 챌린저 시리즈 US 인터내셔널 클래식 여자 싱글 쇼트에서 기술점수(TES) 32.21점, 예술점수(PCS) 30.96점을 받아 총점 63.19점을 기록했다. 자신의 쇼트 최고기록 78.22점보다 많이 떨어진 성적이지만 2위 일본의 가와베 마나(62.68점), 3위 미국의 오드리 신(61.16점) 등을 제치고 13명 중 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챌린저 대회는 그랑프리 시리즈를 앞두고 선수들이 새 프로그램을 점검하는 대회다. 올해 초 2022 베이징 동계올림픽에서 6위에 오른 유영은 새 시즌 ISU 시니어 그랑프리 출전에 앞서 이번 대회에서 실전 감각을 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 쇼트 프로그램을 준비한 유영은 첫 점프로 주무기인 트리플 악셀이 아닌 더블 악셀을 선택해 수행점수(GOE) 1.06점을 안정적으로 획득했다. 하지만 이어진 트리플 러츠-트리플 토루프 콤비네이션에서 다운 그레이드(점프 회전수가 180도 이상 모자라는 경우) 판정을 받아 1.53점 깎였다. 이후 스핀과 스텝 시퀀스 동작은 안정적인 연기를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영은 경기 후 “최상의 경기력은 아니었다”면서도 “새 시즌 좋은 출발을 했다”고 말했다. 유영은 내달 28∼30일 캐나다에서 열리는 2차 대회 스케이트 캐나다 인터내셔널과 11월 11∼13일 영국에서 열리는 4차 대회 MK 존 윌슨 트로피에 출전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈고교급’ 150㎞ 구속… 서울고 김서현 1순위로 한화행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263966&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263966&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521301335928_1663245013_0924263966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘탈고교급’ 강속구 투수인 서울고 김서현(18)이 2023 KBO 신인 드래프트에서 예상대로 전체 1순위로 지명돼 한화 이글스 유니폼을 입게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 15일 서울 중구 웨스틴조선 호텔에서 열린 신인 드래프트에서 김서현의 이름을 가장 먼저 불렀다. 정민철 한화 단장은 “김서현이 야구를 잘해서 뽑았다”며 “빠르게 프로에 적응할 것”이라고 기대했다. 김서현은 ‘최대어’로 평가받은 덕수고 투수 심준석이 미국 진출을 선택하면서 일찌감치 KBO 드래프트 전체 1순위 후보로 평가돼왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시속 150㎞대 직구를 던지는 김서현은 올해 전국고교야구대회에서 18경기에 등판해 3승 3패 평균자책점 1.31을 올렸다. 55⅓이닝을 던지는 동안 삼진 72개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 2순위 지명권을 가진 KIA 타이거즈는 충암고 왼손 투수 윤영철(18)을 택했다. 윤영철은 직구 구속이 시속 140㎞중반대로 강속구 투수는 아니다. 하지만 안정적인 제구로 올해 15경기 13승 2패 평균자책점 1.66으로 활약했고, 65⅓이닝 동안 삼진 99개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521301435929_1663245014_0924263966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3순위 지명권을 가진 롯데 자이언츠는 휘문고 내야수 김민석(18)을 지명했다. 우투좌타인 김민석은 빼어난 타격 실력으로 휘문고 선배인 키움 히어로즈의 이정후를 떠올리게 한다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NC 다이노스는 전체 4순위로 시속 150㎞대 강속구를 던지는 경남고 우완 투수 신영우(18)를, SSG 랜더스는 대구고 오른손 투수 이로운(18)을 전체 5순위로 지명했다. 키움은 1라운드 전체 6순위로 ‘포수 겸 투수’ 원주고 김건희(18)를 지명했다. 김건희의 주 포지션은 포수지만, 투수로도 시속 140㎞대 후반의 공을 던진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 트윈스는 경남고 포수 김범석(18), 삼성 라이온즈는 인천고 우완 투수 이호성(18), 두산 베어스는 천안북일고 우완 투수 최준호(18), KT 위즈는 대구고 투수 김정운(18)을 각각 1라운드 선수로 지명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 폭력 논란에 휩싸여 2020년 1차 지명이 철회됐던 ‘뜨거운 감자’ 김유성(20·고려대)은 이날 드래프트에서 2라운드 전체 19순위로 두산에 지명됐다. 김유성은 김해고 3학년이던 2020년 NC에 1차 지명됐다. 하지만 이후 김유성의 중학교 시절 학폭 논란이 불거졌고 NC는 지명을 철회했다. 하지만 KBO는 올해부터 대학 2학년생도 신인 드래프트에 신청할 수 있는 ‘얼리 드래프트 제도’를 도입하면서 김유성도 고려대 입학 2년 만인 올해 드래프트에 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 드래프트에선 총 110명이 프로 입단의 꿈을 이뤘다. 투수 56명, 포수 13명, 내야수 29명, 외야수 12명이 선발됐다. 드래프트에 지원한 총 1165명 가운데 약 10%만이 프로 구단의 선택을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 원자력 옴부즈만, 위반사항 안 나와도 포상…“제보 남발 우려도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091515554235341_1663224942_0017474227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무총리 소속 원자력안전위원회가 사실이 아닌 것으로 판단한 제보에 대해서도 ‘관례적으로’ 포상금을 지급해온 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 이인영 더불어민주당 의원실이 원안위로부터 제출받은 자료에 따르면 원안위는 옴부즈만 제도를 통해 2017년부터 지난해까지 5년간 99건의 제보에 대해 총 2억8104만원의 포상금을 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 제도는 원자력·방사선 이용과 관련해 안전을 해치는 비리나 결함, 불합리한 업무 관행 등을 제보받아 조사하겠다는 취지에서 도입됐다. 각 제보의 경중을 포상금 심의위원회에서 따져 신고 포상금 지급 여부와 액수를 결정한다. 제보 결과 법 위반사항이 중대하고 그 영향력이 클수록 가점을 매겨 포상금을 많이 주는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 사실과 다른 ‘허위 제보’에도 포상금이 지급됐다는 것이다. 원안위 측은 제보를 장려한다는 목적으로 20만~2000만원 범위 내에서 포상금을 지급할 수 있도록 했다. 실제로 최소 20만원부터 최대 400만원의 포상금을 지급한 경우도 있었다. &lt;span&gt;이 중엔 거듭된 조사에도 법 위반 사실이 발견되지 않은 건도 여럿이었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 2020년엔 연구기관이 인건비·연구비를 횡령했다는 제보에 대해 원안위가 30만원을 지급했는데, 정작 예비조사와 정밀정산 결과에서 연구비가 적정하게 집행됐던 것으로 나타났다. 99건 중 4건에 대해선 이 같은 별도 설명조차 없이 지급사유란에 ‘제보내용에 따른 위반사항 없음’으로 기재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원안위 관계자는 “모든 제보에 대해 장려금을 지급하는 것은 아니다”며 “(위반사항 미확인 건에 대해선) 조사 결과와 심의위원들의 생각이 달랐을 수 있다”고 설명했다. 또 “제보자의 노력이라든지, 추후에 잠재적으로 발견될 수 있는 문제에 대해 던진 시사점 등을 종합적으로 고려한 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “위반 사항이 없는데도 관례적으로 포상금을 지급하는 것은 신고 남발을 초래할 수 있다”며 “현실성&amp;#8231;실효성 있는 포상금 기준을 마련하고 옴부즈만 제도를 활성화할 다른 방안을 찾아야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벤츠 민폐주차’ 그 아파트서 또…“새 빌런, 이번엔 2대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608384336187_1663285123_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주차구역 3칸을 차지한 벤츠 차량의 ‘민폐 주차’로 몸살을 앓았던 아파트 단지에서 또다시 황당한 주차 행태가 포착됐다. 이번에는 차량 두 대가 나란히 가로로 주차돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 온라인에 따르면 논란의 아파트 단지 주민이라고 밝힌 A씨는 지난 14일 온라인 커뮤니티 보배드림에 “새로운 빌런을 소개한다”며 주차장 사진 2장을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 흰색 탑차와 승용차가 주차구역 세 칸을 가로질러 주차된 모습이 담겼다. 지난번 벤츠와 동일하게 ‘가로 주차’를 한 것이다. A씨는 “탑차에는 주차 금지 경고 스티커가, 승용차에는 다른 아파트 주차 금지 경고 스티커가 붙어 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608392336188_1663285163_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 접한 네티즌들은 황당하다는 반응을 보였다. “하나 없어지니 다른 차들이 또 저런다” “동네마다 빌런 한 명씩 있기 마련인데 저렇게 여러 명 있는 건 처음 본다” “참교육이 필요하다” 등의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 같은 커뮤니티 사이트에 지난 7일 상습적으로 가로 주차를 하는 벤츠를 주민들이 ‘참교육’했다는 사연이 올라와 화제를 모았다. 당시 주민들은 문제의 벤츠 차량이 주차장을 빠져나가지 못하도록 차량 두 대를 앞뒤로 바짝 붙여 세웠다. 벤츠 차주가 차를 빼지 못하자 경찰을 불렀다는 후기도 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608403236189_1663285232_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장은 도로교통법에 해당하지 않아 ‘민폐 주차’ 자체를 법적으로 처벌할 수 없다. 다만 ‘교통방해죄 및 업무방해죄’로 고발하거나 ‘정신적 피해보상’을 요구할 수는 있는 것으로 알려졌다. 형법 185조에 따르면 육로, 수로 또는 교량을 손괴 또는 불통하게 하거나 기타 방법으로 교통을 방해한 사람은 교통방해죄에 해당돼 10년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 몸의 한계를 알고 있다 ”…테니스 황제 페더러, ‘뜨거운 안녕’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476930&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476930&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-16T01:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091610323236223_1663291952_0017476930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘테니스 황제’ 로저 페더러(41·스위스)가 다음 주 영국 런던에서 열리는 레이버컵 대회를 끝으로 은퇴하겠다고 15일(현지시간) 밝혔다. 앞서 지난 11일 은퇴를 선언한 테니스 ‘여제’ 세리나 윌리엄스에 이어 남자 테니스를 지배해온 페더러마저 코트를 떠나게 됐다. 남녀 테니스의 ‘살아있는 전설’이 비슷한 시기에 함께 은퇴하면서 한 시대가 막을 내렸다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091610321836222_1663291938_0017476930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;페더러는 자신의 홈페이지 등을 통해 발표한 성명에서 “많은 분이 알고 있듯이 지난 3년간 부상과 수술 등으로 어려움을 겪었다”며 “경쟁력을 온전히 갖추기 위해 노력했지만 제 몸의 한계를 저는 잘 알고 있다”고 밝혔다. 그러면서&lt;span&gt; “저는 41살이다. 저는 24년간 1500경기 이상을 뛰었다. 테니스는 제가 꿈꿨던 것보다 훨씬 더 관대하게 저를 대해줬다”며 “이제는 경력을 마무리할 때가 됐다는 걸 알아야 한다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091610325436224_1663291974_0017476930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;페더러는 다음 주 열리는 레이버컵 참가를 끝으로 남자프로테니스(ATP)에서 떠날 것이라고 밝혔다. 그러면서 “&lt;span&gt;앞으로도 테니스를 하겠지만 그랜드슬램(메이저 4개 대회)이나 투어에서는 경기하지 않을 것”이라고 했다. 그러면서 테니스에 대한 각별한 사랑을 나타냈다. 페더러는 “테니스 게임, 너를 사랑하고 절대 떠나지 않을 것(&lt;/span&gt;Finally, to the game of tennis: I love you and will never leave you)”이라는 문장으로 은퇴 선언을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페더러는 지난해 7월 윔블던 이후 무릎 부상 등의 이유로 1년 넘게 공식 대회에 출전하지 못했다. 하지만 이번 레이버컵과 다음 달 열리는 ATP 투어 스위스 인도어 바젤에 출전할 예정이었다. 또 올해 7월 윔블던 센터코트 100주년 기념행사에서는 “한 번 더 윔블던에 뛸 수 있기를 희망한다”며 내년에도 선수 생활을 이어가겠다는 의지를 내비쳤다. 하지만 부상과 이에 따른 수술로 결국 선수로서 은퇴를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091610331536228_1663291995_0017476930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;페더러는 ‘테니스 황제’라는 별명에 걸맞은 전설적인 선수다. 메이저 대회 단식에서 통산 20회 우승했다. 22회의 라파엘 나달(스페인)과 21회의 노바크 조코비치(세르비아)와 함께 ‘빅3’로 군림해왔다. 페더러는 2003년 윔블던에서 처음 메이저 단식 정상에 올랐고, 2018년 호주오픈에서 마지막 우승을 거뒀다. 통산 메이저 우승은 나달이나 조코비치가 많지만, 페더러는 이들보다 먼저 메이저 단식 20회 우승이라는 고지를 점령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페더러는 ATP 투어 단식에서 103차례나 우승, 109회의 지미 코너스(은퇴·미국) 다음으로 많이 우승했다. 투어 통산 1251승을 거둬 1274승의 코너스에 이어 다승 2위에도 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091610334236229_1663292022_0017476930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;테니스 선수를 포함한 스포츠계는 찬사를 쏟아냈다. 윌리엄스는 자신의 소셜미디어에 그동안 페더러와 함께 찍었던 사진을 공유했다. 그러면서 “언제나 당신을 우러러봤고 존경해왔다”며 “은퇴 클럽에 온 걸 환영한다. 그리고 페더러, 당신 자신이 돼줘서 감사하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091610335136230_1663292031_0017476930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나달도 “오늘은 나 개인적으로는 물론 전 세계 스포츠를 좋아하는 사람들에게 슬픈 날”이라며 “&lt;span&gt;당신과 코트 안팎에서 수많은 엄청난 순간을 함께 할 수 있었던 것은 영광이자 특권이었다”고 했다. &lt;/span&gt;역대 최연소 남자 단식 세계 1위에 오른 카를로스 알카라스(19·스페인)는 “어릴 때부터 제게 영감을 준 선수”라며 “당신과 꼭 경기해보고 싶었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아베 때문에”…기시다 지지율 32% 최저, 한 달 만에 12% 급락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477296&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477296&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T02:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022070819162562711_1657275385_0017477296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리의 지지율이 30%대로 나타나며 고전을 면치 못하고 있다. 지난해 10월 기시다 내각 출범 이후 최저치로 한 달 만에 10% 포인트 이상 급락했다. 아베 신조 전 총리에 대한 국장 추진 등의 문제가 기시다 총리의 발목을 잡고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지통신은 지난 9~12일 전국 18세 남녀 2000명을 대상으로 여론조사를 실시한 결과 기시다 총리의 지지율은 32.3%로 집계됐다고 보도했다. 지난달 조사 지지율보다 12% 포인트 하락한 수치다. 기시다 총리에 대한 부정적 평가는 한 달 만에 11.5% 포인트 올라 40%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지통신은 “지난해 10월 정부 출범 이후 지지율이 최저치를 기록했다”며 “처음으로 부정적 평가가 지지율을 웃돌았다”고 강조했다. 지지통신이 분석한 기시다 내각의 지지율 하락에는 아베 전 총리에 대한 문제가 컸다. 아베 신조 전 총리에 대한 국장 추진, 자민당과 세계평화통일가정연합(옛 통일교)의 관계 등의 문제는 모두 부정적 여론이 높은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 조사에서 아베 전 총리 국장에 대한 반대 여론은 51.9%에 달했다. 게다가 기시다 총리의 옛 통일교 관련 대응에 대한 부정적 평가도 62.7%를 차지했다. 옛 통일교에 대한 기시다 정부의 설명도 ‘납득할 수 없다’는 응답이 74.2%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리에 대한 부정적 평가 이유는 ‘기대할 게 없다(23.7%)’와 ‘리더십이 없다(15.7%)’ 등을 꼽았다. 반대로 지지하는 이유는 ‘달리 마땅한 사람이 없다(12.5%)’와 ‘총리를 신뢰한다(6.9%)’ ‘인상이 좋다(6.8%)’ 등 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에서는 내각 지지율 30%부터 ‘위험구간’으로 본다. 내각이 위험구간에서 반등하지 못할 경우 정치의 중심인 총리에 대한 믿음이 걷잡을 수 없이 사라져 정권을 지키기 어려워진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자민당의 정당 지지율은 22.4%로, 전월 대비 1.9% 포인트 줄었다. 반면 연립 여당을 이루는 공명당의 지지율은 같은 기간 0.6% 포인트 증가한 3.4%로 나타났다. 같은 우익 성향의 제3당 일본유신회 지지율은 3.4%, 국민민주당 1.3%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제1야당인 입헌민주당의 지지율은 4%로 같은 기간 0.8% 포인트 감소했다. 이 밖에 공산당 2.3%, 레이와신센구미 0.7%, 사민당 0.2%, 대안우파 참정당은 0.7%, NHK당 0.2%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘지지정당 없음’ 응답은 무려 59.1%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계은행 “전 세계 기준금리 인상에 내년 경기후퇴 우려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477357&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477357&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T03:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022070705174260931_1657138662_0017477357.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인플레이션을 잡기 위한 각국 중앙은행의 기준금리 인상 기조가 내년에 세계 경제를 경기후퇴 국면으로 내몰 수 있다고 세계은행(WB)이 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)과 로이터통신 등에 따르면 세계은행은 연구보고서에서 “내년에 세계 경제가 약간의 타격을 받더라도 경기후퇴에 빠질 수 있다”며 이같이 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계은행은 현재 각국이 50년 만에 가장 강력한 수준으로 통화·재정 긴축 정책을 펼치고 있다고 평가했다. 전 세계적인 기준금리 인상 추세가 내년까지 이어지면서 내년에는 기준금리가 작년보다 평균 2% 포인트 인상돼 약 4%대에 이를 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 인플레이션이 쉽사리 가라앉지 않을 것으로 보인다는 점이다. 세계은행은 “인플레이션을 코로나19 이전 수준으로 낮추기에는 충분치 않을 수 있다”고 지적했다. 금리인상이 인플레이션을 잡을 강력한 도구인 것은 맞지만, 공급망 혼란과 빠듯한 노동시장 상황이 나아지지 않는다면 인플레이션을 잡기 위한 노력의 효과가 제한적일 수밖에 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 되면 에너지 물가를 제외한 세계 근원 물가 상승률은 내년에도 5%가량을 유지할 수 있다. 이는 지난 5년간 평균 근원 물가 상승률의 2배가량 되는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 세계은행은 각국 중앙은행이 물가 상승세를 목표치 수준으로 낮추지 못해 기준금리를 기대 이상으로 인상하다 보면 경기후퇴를 촉발할 수 있다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플레이션을 목표치 수준으로 잡기 위해선 중앙은행들이 평균적으로 기준금리를 2% 포인트 추가 인상해 평균 6%대로 높일 필요가 있는데, 그 정도의 금리 인상이면 세계 국내총생산(GDP) 성장률이 내년에 0.5%로 둔화할 수 있다는 것이다. 이는 1인당 GDP로 환산하면 0.4% 감소로, 기술적 경기후퇴에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 전 세계적인 통화·재정 긴축 정책이 서로 겹치면서 증폭돼 예상했던 것보다 더 금융상황을 긴축시키고 경제 성장을 더 가파르게 둔화시킬 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이비드 맬패스 세계은행 총재는 “세계 경제성장은 급격하게 둔화하고 있는데 더 많은 국가가 경기후퇴에 빠지면서 둔화세가 가속할 수 있다”며 “이런 추세가 지속해 신흥시장과 개발도상국 국민에게 치명적인 결과를 초래할 수 있다는 점을 가장 우려하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 당국자들이 정책의 초점을 소비 감소에서 생산 증대로 옮겨야 한다며 투자를 늘리고 생산성을 향상해야 한다고 충고했다. 금리인상으로 인한 가계·기업 대출의 상환 능력 감소로 총 수요가 감소할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 보고서는 중앙은행이 통화정책 결정에 대해 명확하게 시장과 소통하고 정책당국자가 신뢰할 만한 중기재정계획을 입안하며 취약계층 대상 맞춤형 구제대책을 내놓으면 경기후퇴를 유발하지 않고서도 인플레이션에 대처할 수 있음을 시사했다고 로이터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“급급매만 팔린다”…서울 아파트 매매수급지수 19주째 하락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477443&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477443&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T04:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091613003536279_1663300835_0017477443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 아파트 매수심리가 계속 위축되고 있다. 집을 사겠다는 사람이 자취를 감추면서 매매수급지수가 19주 연속 하락했다. 시세보다 가격을 크게 낮춘 ‘급급매’만 거래가 이뤄지며 서울 아파트값 내림세도 가속화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 한국부동산원에 따르면 9월 2주차(12일 기준) 서울 아파트 매매수급지수는 80.2로 지난주(80.9)보다 0.7포인트 떨어졌다. 지난 5월 이후 19주 연속 내림세를 이어갔다. 2019년 6월 24일(78.7) 이후 3년 3개월 만에 최저치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매매수급지수가 기준선인 100보다 낮으면 집을 팔려는 사람이 사려는 사람보다 많다는 걸 의미한다. 지난해 11월 15일(99.6) 기준선 100이 무너진 이후 44주 연속 매수자보다 매도자가 많은 상태가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권역별로 보면 ‘노도강’(노원·도봉·강북구)이 있는 동북권은 지난주 74.1에서 이번주 73.8로 떨어지며 서울 내 가장 낮은 수치를 기록했다. 마포·은평·서대문구 등의 서북권은 같은 기간 74.9에서 74.5로 하락했다. 강남 4구가 있는 동남권도 87.4에서 85.9로, 양천·영등포·강서구가 있는 서남권은 86.6에서 86.2로 각각 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대급 거래 절벽 현상도 이어지고 있다. 서울부동산정보광장에 따르면 지난 7월 서울 아파트 거래량은 641건으로 2006년 조사 이래 최저치를 기록했다. 지난달 거래량도 현재까지 신고 건수가 521건에 그쳤다. 매수세가 자취를 감추면서 시세보다 가격을 낮춘 급급매만 팔리는 상황이 반영된 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 아파트값은 이번주 0.16% 떨어지며 16주 연속 하락했다. 2012년 12월 10일(-0.17%) 이후 9년 9개월 만에 가장 큰 폭의 하락세다. 7월 서울 아파트 실거래가 지수도 전월보다 3.14% 하락해 2008년 12월(-5.84%) 이후 13년 7개월 만에 가장 큰 폭으로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천국제공항, 2023년 국제공항협의회(ACI) ‘고객경험 글로벌 써밋’ 개최한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477452&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477452&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T04:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091613080536281_1663301285_0017477452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천국제공항이 세계 공항 산업계 고객경험 관련 최대 행사인 내년도 ‘국제공항협의회(ACI) 고객경험 글로벌 써밋’ 행사를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천국제공항공사는 15일(현지시간) 폴란드 크라쿠프에서 2023년 ‘제5회 ACI 고객경험 글로벌 써밋’ 행사를 ACI와 공동으로 개최할 예정이라고 밝혔다. 앞서 공사는 전날 ACI와 제5회 ACI 고객경험 글로벌 써밋의 공동개최 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결하고, 폴란드 크라쿠프에서 열린 ‘제4회 ACI 고객경험 글로벌 써밋’ 폐회식에서 올해 주최 측인 폴란드 크라쿠프공항으로부터 행사를 이양 받았다. ACI 고객경험 글로벌 써밋은 국제기구 및 공항 관계자 600여 명이 참석하는 공항 산업 내 고객경험 관련 최대 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 ACI와 공사가 공동 주최하는 제5회 ACI 고객경험 글로벌 써밋은 2023년 9월 대한민국 인천에서 개최될 예정이다. 이날 이양식에 앞서 김경욱 인천국제공항공사 사장은 루이스 펠리페 ACI 사무총장과 가진 1대1 대담 세션에서&lt;span&gt; “ACI 고객경험인증 최고등급 획득에 이어 제5회 행사를 인천공항에서 공동 개최하게 되어 매우 뜻깊게 생각한다”면서 “세계 공항산업 관계자들의 고민과 현안을 해결하고, 미래를 구상할 수 있는 의미 있는 자리가 되도록 최선을 다해 준비하겠다”고 언급했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 공사는 연간 1억 명 이상의 여객을 수용할 수 있는 4단계 확장사업, 4차 산업혁명 기술을 활용한 여객서비스 강화, 기술과 예술이 접목된 미래형 공항 구현 과 ESG(환경·사회·지배구조) 전략 등을 적극 추진하고 있다. 김 사장은&lt;span&gt; 지난 5월 ACI 아시아&amp;#8231;태평양 지역 이사로 선임됐으며, 오는 10월 모로코에서 개최되는 ACI 세계총회에서 인천공항의 고객경험 우수사례를 단독으로 발표할 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코다, LPGA 포틀랜드 클래식 1R 3위…최혜진은 첫 홀인원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477506&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477506&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-16T04:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091613273336289_1663302453_0017477506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 여자프로골프투어(LPGA) 랭킹 세계 2위 넬리 코다(24·미국)가 어메이징크리 포틀랜드 클래식(총상금 150만 달러) 1라운드에서 공동 3위에 올랐다. 코다가 이 대회에서 우승하면 현 랭킹 1위 고진영(27)을 제치고 1위로 올라선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코다는 16일(한국시간) 미국 오리건주 포틀랜드의 컬럼비아 에지워터 컨트리클럽(파72·6478야드)에서 열린 대회 첫날 1라운드에서 이글 1개와 버디 7개, 보기 2개, 더블보기 1개를 기록해 5언더파 67타를 쳤다. 코다는 7언더파 65타로&lt;span&gt; 단독 1위인 우에하라 아야코(일본)에 2타 뒤진 공동 3위로 1라운드를 마쳤다. &lt;/span&gt;코다가 우승하면 손목 부장으로 이번 대회에 나오지 못한 고진영을 제치고 8개월 만에 1위 자리를 탈환한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 선수로는 신지은(30)이 4언더파 68타, 공동 7위에 올라 가장 높은 순위를 기록했다. 이어 베테랑 최나연(35)은 3언더파 69타로 공동 13위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성현(29), 최혜진(23), 유소연(32), 최운정(32) 등이 2언더파 70타, 공동 26위다. 특히 신인상 후보인 최혜진은 8번 홀(파3)에서 자신의 프로 첫 홀인원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091613312936291_1663302689_0017477506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최혜진은 “프로에 와서 홀인원을 해본 적이 없었는데, LPGA 투어에 와서 홀인원이 나왔다”며 &quot;이후 경기 내용이 조금 아쉽기는 하지만 기분이 좋다”고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에너지난에…불 끄는 에르메스, 루이비통</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477682&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477682&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T05:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2020031916273473946_1584602854_0017477682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;루이비통, 에르메스 등을 보유한 세계적인 명품 그룹 루이비통모에헤네시(LVMH)가 유럽 에너지 위기로 내달 프랑스 매장 조명을 3시간 일찍 끄기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁에 따른 러시아의 에너지 무기화로 겨울철을 앞두고 유럽의 에너지 대란이 예상되는 상황에서 명품 매장 상당수는 영업을 하지 않는 밤에도 불을 켜놓았었다. 하지만 에너지 낭비에 대한 비판이 커지면서 결국 이 같은 조치를 내놓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) 가디언에 따르면 LVMH는 이날 매장이 문을 닫는 오후 10시부터 다음날 오전 7시까지 조명을 키지 않겠다고 밝혔다. 10월부터 프랑스 매장의 상점 조명을 우선 불을 끄고 이후 단계적으로 전 세계 매장으로 확대한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LVMH는 프랑스에서 522개 매장과 110개 생산시설을 운영하고 있다. 또한, LVMH는 제조현장의 온도 설정을 겨울철에는 섭씨 1도 낮추고 여름철에는 1도 올린다고 함께 발표했다. LVMH는 이번 조치로 에너지 사용량을 10% 감축할 수 있을 것으로 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 조치는 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 러시아의 천연가스 공급 중단으로 인한 에너지 가격 폭등으로 가정과 기업에 전력 소비를 10% 줄여달라고 요청하자 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 오전 1시까지 밝히던 프랑스 파리의 상징 에펠탑 조명도 오후 11시45분까지만 켜놓기로 했다. 지난달 엘리자베트 보른 프랑스 총리도 에너지 배급제를 시행하면 기업이 타격을 입을 것이라 경고하면서, 이달 에너지 절약 계획을 마련해 달라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업 재고 증가율 26년 만에 최고…“본격 경기침체 우려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477903&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477903&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T06:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091614291136306_1663306151_0017477903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도의 한 통신기기부품 제조업체는 여름휴가 이후부터 공장 가동률을 예년의 절반 수준으로 줄였다. 지난해 하반기부터 재고가 늘어나기 시작했는데 올해 상반기 들어서는 감당할 수 없는 수준이 되면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 업체 대표는 “조만간 공장 가동률을 더 줄일 예정이다. 상반기에 자금이 다소 모자라 원자재 확보가 늦어졌는데 오히려 다행이라고 느껴질 정도”라며 “2~3개 해외 업체와 진행중인 수출계약이 불발되면 4분기부터는 일부 직원들을 대상으로 무급휴직에 들어가야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 2분기 제조업 재고지수 증가율이 26년 만에 최대폭을 기록했다. 최근 빠르게 증가하고 있는 기업 재고가 대외변수에 따른 일시적 조정이 아니라 본격적인 경기침체일 수 있다는 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상공회의소가 16일 발표한 ‘기업 활동으로 본 최근 경기 상황 평가’ 보고서에 따르면 올해 2분기 산업활동동향의 제조업 재고지수 증가율은 지난해 동기 대비 18.0%로 나타났다. 분기별 수치로는 외환위기 직전인 1996년 2분기(22.0%) 이후 26년 만에 가장 높은 증가폭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상의는 “재고는 경기 변동에 따라 자연스럽게 늘어나고 줄어들지만 최근 재고 증가 흐름은 지난해 2분기를 저점으로 4개 분기 연속 상승하는 이례적인 모습”이라며 “분기 기준으로 장기간 재고지수가 상승세를 보인 것은 2017년 이후 4년 만에 처음”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 대기업의 재고지수 증감률이 지난해 2분기 -6.4%에서 올해 2분기에는 22.0%로 치솟았다. 중소기업의 재고지수 증감률은 같은 기간 1.2%에서 7.0%로 상대적으로 완만한 증가세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상의가 한국평가데이터에 의뢰해 매분기 재무제표를 공시하는 제조업체 상장기업(약 1400여개)을 대상으로 분석한 결과, 대기업의 재고자산은 지난해 2분기 61조4770억원에서 올해 2분기 89조1030억원으로 증가했다. 중소기업 재고자산은 같은 기간 7조4370억원에서 9조5010억원으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제조업 전체 2분기 재고자산은 지난해 2분기와 비교해 39.7% 증가했다. 세부 업종별로는 ‘비금속 광물제품’(79.7%), ‘코크스·연탄 및 석유정제품’(64.2%), ‘전자부품·컴퓨터·영상·음향 및 통신장비 제조업’(58.1%), ‘1차 금속’(56.7%) 등의 재고자산 증가율이 특히 높게 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 재고가 급격하게 늘어난 것은 지난해 하반기부터 코로나19 특수 대응 차원에서 공급을 늘렸기 때문이라고 대한상의는 분석했다. 국제유가·원자재가격 급등에 대응하기 위해 기업들이 원자재를 초과 확보해 제품 생산에 투입한데다, 글로벌 공급망 차질로 제품 출하가 늦어진 것도 원인으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상의는 “단기적인 이슈들인 만큼 글로벌 수요만 받쳐준다면 곧 해소될 수 있을 것으로 기업들이 기대해 왔다”며 “하지만 러시아-우크라이나 전쟁 발발, 글로벌 인플레이션, 미국의 지속적인 금리 인상 등으로 글로벌 수요 기반이 급격하게 위축되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 출하 감소폭이 생산 감소폭보다 더 커 생산-출하간 디커플링(격차)이 계속 벌어지고 있다. 통상적으로 판매(출하)가 줄어들면 제품이 쌓이고(재고), 기업들이 이에 맞춰 생산을 감소시켜 생산-출하가 비슷한 추세를 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상의는 “기업들이 판매 부진에도 불구하고 생산을 탄력적으로 조정하지 못하고 오버슈팅(Over-shooting)하고 있다는 것을 보여준다”며 “2분기 말부터 기업들이 일부 생산을 조절하고 있으나 재고가 이미 높은 수준이라 3분기부터는 생산 감소가 본격적으로 이어질 것”으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들이 공장 가동률을 낮추게 되면 유휴 인력이 발생하고 그만큼 고용과 신규 시설투자가 줄어드는 악순환으로 이어질 가능성이 높다. 이미 상당수 기업은 올해 채용과 시설투자를 재검토하거나 보류하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상의는 “우리 경제는 대외여건의 악화로 인해 수출증가율이 둔화되고 무역적자가 심화되는 등 수출이 타격을 받고 있다. 고물가와 금리 인상으로 내수 진작을 기대하기도 어려운 상황”이라며 “기업 재고가 급증하고 있는 상황에서 그동안 오버슈팅돼 왔던 생산이 급감할 경우 경기 급락으로 이어질 수 있는 만큼 하반기 정책당국의 역할이 매우 중요해졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아 용병단, 전쟁에 ‘죄수 모집’ 논란되자…“당신 애들 보내든가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477927&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477927&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T06:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091615152936339_1663308929_0017477927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 민간 용병기업 와그너그룹이 교도소에 있는 죄수를 우크라이나 전선에 투입하기 위해 신병을 모집하는 모습의 동영상이 공개돼 논란이다. 수세에 몰린 러시아가 병력 부족 문제를 해결하기 위해 죄수들까지 동원하고 있다는 사실이 드러난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) BBC에 따르면 이 동영상은 와그너그룹을 이끄는 예브게니 프리고진으로 추정되는 남성이 교도소 운동장으로 보이는 곳에서 신병을 모집하는 모습을 담고 있다. 이 남성은 영상에서 재소자가 와그너그룹에 6개월간 복무하면 석방될 것이고, 우크라이나에 파병됐다가 탈영한다면 처형될 것이라고 경고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 영상 진위 확인 결과, 안면인식 툴과 다수 정보원을 통해 영상 속 남성이 프리고진이라는 점을 확인했다면서 장소는 러시아 중서부 마리옐 공화국에 있는 죄수 유형지로 파악됐다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서 프리고진은 우크라이나 전쟁 참여를 독려했다. 그는 “누구든 와그너 그룹에서 6개월 복무하면 다시는 교도소로 돌아가지 않을 것”이라고 말했다. 러시아 현행법으론 수감자가 군복무나 용병으로 일했다고 해서 석방될 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프리고진은 심지어 성범죄자라도 면접을 통과하면 용병으로 전장에 합류할 수 있다고 강조했다. 모집 기준은 22세부터 용병에 지원할 수 있고, 22세 이하인 경우에는 가족 또는 친척의 동의서가 있으면 참여할 수 있다. 그러나 그는 “만약 당신이 우크라이나에 도착해서 그것이 당신을 위한 결정이 아니라고 판단한다면, 우리는 당신을 처형할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상이 12일부터 러시아 텔레그램 채널을 중심으로 확산하자 프리고진은 죄수를 대상으로 한 모병을 정당화하는 메시지를 냈다. 그는 “내가 감옥에 있었다면 조국에 진 빚을 갚기 위해 와그너 그룹과 함께 하는 꿈을 꿀 것”이라고 말했다. 이어 죄수나 용병이 전쟁에 나가 싸우는 것을 원치 않는 이들에게 하고 싶은 말이라며 “민간 용병회사나 죄수, 아니면 당신 자녀 중 하나가 전쟁터에 나가야 한다. 당신들이 결정하라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 우크라이나가 최근 러시아를 압박하면서 러시아가 병력 동원에 어려움을 겪고 있음을 나타내는 사례라고 지적했다. 러시아 정부는 지난 3월부터 범죄자를 대상으로 용병 모집 활동을 벌이기 시작한 것으로 알려졌는데, 와그너 그룹이 이 작업에 투입됐다. 이들은 교도소 17곳에서 재소자 1000명을 설득했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WNBA 출신 키아나 스미스, 전체 1순위로 삼성생명 지명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478135&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478135&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-16T07:22:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091616121936364_1663312339_0017478135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 여자프로농구(WNBA)에서 뛰고 있는 가드 키아나 스미스(23)가 예상대로 여자프로농구 신인 드래프트에서 전체 1순위로 용인 삼성생명 유니폼을 입었다. 외국 국적 동포 선수가 1라운드에서 1순위로 선발된 건 여자프로농구 역대 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091616123036365_1663312350_0017478135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스미스는 16일 인천 도원체육관에서 열린 한국여자농구연맹(WKBL) 2022-2023 신입 선수 드래프트에서 전체 1순위로 삼성생명에 지명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스미스는 &lt;span&gt;한국인 어머니 최원선씨와 미국인 아버지 존 스미스씨 사이에서 태어났다. 현재 WNBA 로스앤젤레스 스파크스 소속으로 뛰고 있다. 스미스는 부모 중 한 명이 과거나 현재 한국 국적을 보유한 선수의 신인 드래프트 참가를 허용하는 WKBL 규정에 따라 이번 드래프트에 참여했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091616123936366_1663312359_0017478135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 루이빌대 출신인 스미스는 올해 4월 WNBA 신인 드래프트에서 전체 16번째로 로스앤젤레스에 입단했다. 데뷔 시즌 11경기에 출전해 평균 2.6득점, 3점 슛 성공률 27.8％를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;스미스는 삼성생명의 유니폼을 입은 뒤, 한국어로 “안녕하세요. 어머니의 나라, 한국에 온 키아나입니다”라며 “한국에 온 것을 영광스럽게 생각합니다. 그리고 뽑아주신 삼성생명에 감사드립니다. 열심히 노력하겠습니다”라고 말했다. 통역이 있었지만 직접 한국어로 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;임근배 삼성생명 감독은 “한국 여자 농구에 힘을 줄 수 있는 선수를 뽑게 돼 너무나 기쁘다”며 “즉시 전력감이라고 생각하고, 키아나 스미스가 갖고 있는 재능을 최대한 발휘하도록 준비하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;전체 2순위 지명권을 확보한 하나원큐는 삼천포여고 포워드 박진영(18)을, 3순위 BNK는 춘천여고 센터 박성진(18)을 선택했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한기정 공정위원장 “시장 혁신경쟁·규제 합리적 개선” 취임 일성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478212&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478212&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T07:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091616361736381_1663313777_0017478212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 첫 공정거래위원장으로 임명된 한기정 서울대 법학전문대학원 교수가 시장의 혁신 경쟁 촉진과 더불어 불필요한 규제 개선을 추진하겠다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 16일 오후 정부세종청사에서 열린 취임식에서 “시장의 기본규범인 ‘공정 경쟁’을 수호하는 공정위 역할은 변함없이 지속돼야겠지만, 경제 현실과 정책환경을 정확히 인식하고 정책의 우선순위를 정하는 것은 반드시 필요한 일”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 취임사를 통해 공정위 주요 과제로 ▲혁신경쟁 촉진 ▲대기업집단 시책 활성화 ▲공정거래 기반 강화 ▲법 집행 방식 혁신 등 4개를 제시했다. 한 위원장은 “우리 경제가 한 단계 도약하려면 성장과 분배가 공정하게 선순환하는 경제 시스템이 필요하다”면서 “4개 과제에 중점을 두고 앞으로 업무를 추진할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091616363236383_1663313792_0017478212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 우선 시장의 시장 혁신 경쟁을 강조했다. 그는 “공정한 시장경제를 위해 필수적인 시장의 기본 규범은 일관되게 지켜나갈 것이며, 경쟁제한적 시장구조를 고착화하고 소비자 후생을 저해하는 규제에 대해서는 심도 있는 분석과 이해관계자 설득을 통해 합리적 개선을 이끌어내도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 말부터 시행된 대기업집단 시책에 대해서는 제도를 합리적으로 운영해나가겠다고 말했다. 한 위원장은 “총수 일가에 부당한 혜택을 주는 사익편취, 효율성과 무관한 지원 목적의 부당내부거래는 엄중히 제재할 것”이라면서도 “그간의 경제·사회 변화를 반영하면서, 효율성은 높이고 불필요한 부담은 덜어주는 제도 개선도 병행해나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업과 소비자 권익 향상도 강조했다. 그는 “중소기업과 소상공인의 비용과 혁신 노력에 정당한 대가를 보장하고, 힘의 불균형에 따른 불공정행위는 엄단할 것”이라며 “중소기업이 제때, 제값을 받을 수 있는 거래환경을 조성하고 기술유용행위는 철저히 차단하겠다”고 말했다. 온라인 플랫폼과 입점업체의 갈등은 공정과 혁신을 균형감 있게 고려해 풀어가겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 정부와 시장의 신뢰도 언급했다. 한 위원장은 “정부 노력이 결실로 이어지려면 무엇보다 시장과 정부 사이에 두터운 신뢰가 전제돼야 한다”면서 “이같은 신뢰는 정부의 설득력 있는 제도 설계와 합리적 집행을 통해 쌓을 수 있다”고 말했다. 그러면서 “이를 위해 법 집행 방식을 혁신해 조사·사건 처리의 예측 가능성과 투명성을 높일 것”이라며 “신속하고 실효적인 피해 구제도 도모하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시신 440여구 집단 매장지 발견…“러시아, 전기고문 등 만행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478317&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478317&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T08:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091617014236409_1663315302_0017478317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나군이 최근 러시아로부터 수복한 동북부 하르키우주 이지움에서 집단매장지가 발견했다. 최소 440여구가 매장되어 있는데, 우크라이나는 러시아군의 학살 가능성에 무게를 두고 조사를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하르키우 지역의 고위 경찰 수사관인 세르게이 볼비노우는 15일(현지시간) 스카이뉴스와 인터뷰에서 우크라이나군이 이지움에 들어간 뒤 인근에서 시신 440구가 넘는 매장지가 발견됐다고 밝혔다. 매장된 이들 대부분은 총에 맞거나 포격, 지뢰 등으로 숨진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신도 이지움 밖에 있는 숲에서 집단매장지를 확인했다고 보도했다. 매장지에는 우크라이나 군인 17명의 시신이 있다는 표시가 돼 있었고, 그 주위를 십자가 표식이 있는 개별 무덤 수백개가 둘러싸고 있다고 AP는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 TV 연설에서 이같이 밝히며 “명확하고 검증된 더 많은 정보가 내일이면 나올 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 이전에도 러시아군이 철수하면서 민간인 학살 등 잔혹한 만행이 드러났던 도시를 언급하며 러시아가 책임져야 한다고 강조했다. 그는 “부차, 마리우폴에 이어 이젠 이지움”이라며 “전세계가 러시아에 이 전쟁에 대한 책임을 물어야 하고 우리도 이를 위해 할 수 있는 모든 걸 하겠다”고 밀했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 이날 발견된 시신의 규모나 사망 원인 등은 밝히지 않은 채 “그곳에서 필요한 절차는 이미 시작됐다”고만 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아군이 현지 주민을 대상으로 전기고문과 살인 등 만행을 저지른 정황도 확인됐다. 우크라 내무부는 이날 발표에서 우크라군이 탈환한 도시마다 러시아군이 사용한 ’고문실’이 발견되었다고 밝혔다. 예브헨 에닌 내무부 차관은 “러시아군이 우크라 국민과 외국인들을 감금하고 고문과 처형을 반복했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오후 (2022년 09월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478395&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478395&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T08:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605300736151_1663273807_0017478395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 16일 금요일, 오후 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시간 현재 일부 지방에 폭염주의보가 발효중입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 지방이 비가 내리고 있고, 경남·제주 지방은 맑은 날씨를 보이고 있으며, 전북·경북 지방은 구름이 많습니다. 또한, 충북·전남 지방은 흐린 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기온은 서울 28도, 인천 28도, 수원 29도, 춘천 29도, 강릉 25도, 청주 29도, 대전 30도, 전주 30도, 광주 30도, 대구 29도, 부산 28도, 제주 28도 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기북부·강원 지방은 새벽까지 비가 이어지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 아침기온은 서울 23.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 22.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 22.0도, 부산 22.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대법 ‘文 공산주의자’ 발언 고영주에 “배상책임 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478405&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478405&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T08:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091616014536360_1663311705_0017478405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원이 문재인 전 대통령을 ‘공산주의자’로 칭한 고영주 전 방송문화진흥회 이사장에게 1000만원의 위자료를 지급하라는 원심 판결을 깨고 배상책임이 없다는 판단을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 1부(주심 오경미 대법관)는 16일 문 전 대통령이 2015년 고 전 이사장을 상대로 낸 손해배상 청구 소송에서 고 전 이사장이 1000만원의 위자료를 지급하라고 판결한 원심을 파기하고 사건을 서울고법으로 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 전 이사장은 2013년 1월 보수 성향 시민단체 신년 하례회에서 당시 대선후보였던 문 전 대통령을 가리켜 ”공산주의자인 이 사람이 대통령이 되면 우리나라가 적화되는 것은 시간문제”라고 발언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 문 전 대통령이 재심 변호를 맡았던 부림 사건에 대해서도 “민주화 운동이 아닌 공산주의 운동이었고 문 후보도 이를 잘 알고 있었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 문 전 대통령은 2015년 9월 고 전 이사장을 명예훼손 혐의로 고소하는 한편 고 전 이사장 측에 &lt;span&gt;1억원을 청구하는 손해배상 소송을 제기했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 소송에서 1심 법원은 “원고(문 전 대통령)에 대한 사회적 명성과 평판이 크게 손상됐다”며 고 전 이사장에게 3000만원의 위자료를 지급하라고 판결했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;항소심 역시 같은 취지로 고 전 이사장의 배상 책임을 인정했다. 항소심 재판부는 “남북 대치, 국가보안법이 존재하는 우리 현실에서 ‘공산주의’ 표현이 갖는 부정적, 치명적인 의미에 비춰 볼 때 원고가 아무리 공적 존재라 하더라도 지나치게 감정적, 모멸적인 언사까지 표현의 자유로 인정할 순 없다”고 판시했다. 다만 배상액은 1000만원으로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대법원은 이날 “고 전 이사장의 발언은 원고의 정치적 이념에 대한 의견교환과 논쟁을 통한 검증과정의 일환”이라면서 원심 판결을 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “원고(문 전 대통령)에 대한 사회적 평가의 부정적인 측면만 부각해 표현의 자유의 한계를 일탈했다고 평가하는 건 타당하지 않다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 2월 고 전 이사장의 형사사건은 최종 무죄 판결이 확정된 바 있다. 검찰이 허위 사실 적시에 의한 명예훼손 혐의로 고 전 이사장을 기소한 것에 대해 1심 법원은 무죄를 선고했지만 항소심은 “공산주의자라는 표현은 피해자의 사회적 평가를 저하하는 표현”이라며 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고했다. 그러나 대법원은 다시 이를 뒤집고 지난해 9월 무죄 취지로 파기환송했다. 고 전 이사장의 ‘공산주의자’ 발언은 공적 인물인 문 전 대통령의 정치적 이념과 행적에 관해 평가나 의견을 표명한 정도에 불과하다는 판단이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 내려진 손해배상 소송에 대한 판단도 같은 취지다. 대법원 관계자는 “공적 인물에 대한 평가나 비판, 문제 제기와 당부 판단은 사회적 공론의 장에서 이뤄져야 한다”며 “이를 표현할 자유의 한계를 일탈한 불법행위로 평가하는 건 신중해야 한다는 판단을 한 것”이라고 판결 취지를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “한미통화스와프 논의 있을 것으로 예상”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478424&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478424&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T08:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022080417115387393_1659600713_0017478424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 주 윤석열 대통령의 미국 유엔총회 참석을 계기로 열리는 미국 바이든 대통령과의 한미정상회담에서 한미통화스와프 논의가 이뤄질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 최상목 경제수석은 16일 용산 대통령실 브리핑에서 ‘한미정상회담에서 통화스와프가 논의되거나 체결될 가능성이 있는가’라는 질문에 “정상회담에서 어떻게 논의될지는 정상 간 만나야 알 수 있는 사안”이라는 원론적인 대답을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서도 “지난 5월 한미정상회담에서 외환시장과 관련해 긴밀히 협의하기로 정상 간 말씀을 나눴고 재무장관 간 회담도 있었다”면서 “(통화스와프는) 공통 관심사이기 때문에 자연스러운 어떤 논의가 있을 것으로 예상한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 ‘한미 정부가 통화스와프를 중심으로 논의할 가능성이 있는지, 양국 중앙은행 간 협의도 있는 것인지’를 묻자 “양국 정상이 외환시장과 관련해 긴밀 협의하기로 했다는 면에서 추가로 논의가 있을 수 있다는 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 2020년 3월 한국은행과 미국 연방준비제도가 시장 안정을 위한 긴급 조치로 체결한 600억 달러 규모의 통화스와프 협정은 지난해 말 만료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통화스와프는 양국이 필요한 만큼의 돈을 상대국과 교환하고, 일정 기간이 지난 후에 최초 계약 때 정한 환율로 원금을 재교환하는 거래다. 미국과 통화스와프를 체결하면 일정 금액의 달러 유동성이 확보되는 만큼 환율 안정 효과를 기대할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰청장 “여성 안전 국민 우려 무겁게 인식…법 개정 노력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478448&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478448&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T08:47:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091617450936448_1663317909_0017478448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청은 16일 전국 지휘부 워크숍을 개최하던 중 신당역 살해 사건과 관련해 긴급 대책회의를 열었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 긴급 대책회의에서 “여성 안전에 대한 국민들의 우려를 무겁게 인식하고 있다”며 “현행법상 가능한 유치장 유치를 포함한 잠정조치를 적극 활용하도록 지시했다”고 밝혔다. 또 윤 청장은 “현재 시행 중인 스토킹 처벌법상 미비한 내용을 검토하고, 관계부처와 긴밀히 협의해 긴급응급조치 불이행 시 과태료 처분을 형사처벌로 상향하는 등 관련 법령 개정을 위해 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 전반적인 제도 정비에도 나설 계획이다. 경찰청은 스토킹 신고 대응체계 및 피해자 보호 조치사항 등 정책을 전반적으로 점검하고 사회적 약자를 보호할 수 있는 방안을 논의할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“격투기 선출 승무원도 난동 승객 못 막을걸요?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476813&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476813&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T09:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316303832888_1663054238_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘제주행 기내 난동남’ 키워드가 온라인을 뜨겁게 달궜다. 지난달 14일 오후 김포공항에서 출발해 제주도로 향하는 비행편에서 40대 남성 A씨가 유아를 동반한 부부에게 아이가 시끄럽게 운다며 마스크를 벗고 폭언을 퍼부은 사건이다. A씨는 “왜 피해를 주느냐. 누가 애 낳으라고 했느냐”고 고성을 질렀고, 승무원이 제지에 나서자 마스크를 벗은 채 “그럼 내가 여기서 죽느냐”며 소란을 피웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316322732894_1663054347_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;탑승객들은 해당 장면을 촬영했고, 영상은 온·오프라인에서 급속도로 퍼졌다. 난동 영상을 본 네티즌은 A씨를 비판하면서도 승무원의 대처에 아쉬움을 표했다. 승무원들이 A씨를 즉각 물리적으로 제압했어야 했는데, A씨를 상대로 제대로 힘을 쓰지 못했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현장의 목소리는 달랐다. 다수의 승무원은 15일 국민일보와의 인터뷰에서 “격투기 선수 출신 승무원이 탑승했더라도 난동 승객을 힘으로 제지하는 것은 어렵다”고 입을 모았다. 난동 승객 대처 시 최우선 원칙은 승객의 인권이고, 과잉 제압에 대한 논란 때문에 승객의 신체에 물리적으로 제한을 가하기는 쉽지 않다. 이런 이유로 승무원들은 모호한 항공 보안 매뉴얼의 구체화와 실효성 있는 훈련이 시급하다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“제압할 때 음료수 권하라고…훈련 의미 없다고 느껴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316361032905_1663054570_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기내 난동 사건은 잊힐 만하면 한 번씩 발생한다. 2016년 한 중소기업 사장 아들이 기내에서 술을 마시고 승무원 얼굴에 침을 뱉는 등 난동을 부렸다. 당시 같은 비행편에 탔던 팝가수 리처드 막스는 “승무원 대처가 엉터리였다. 이들은 상황을 통제할 준비가 전혀 안 돼 있었고, 테이저건을 어떻게 사용하는지도 몰랐다”고 비판해 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들은 훈련을 받지만 이론과 실제 현장은 너무 다르다고 했다. 한 대형항공사 승무원 근무 8년 차인 B씨는 “승객의 두 손을 결박하는 훈련을 할 때 ‘우선 승객에게 진정하라고 말하고, 음료를 권한다. 승객이 음료를 받고 얌전해지면 뒤에서 손을 묶어라’라는 내용의 매뉴얼이 있다”면서 “과연 ‘이게 가능할까’ 의구심이 들지만 할 수밖에 없고, 승무원들이 역할을 나눠서 진행하는 훈련 때는 난동 승객이 거의 제압된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316364132906_1663054601_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 다른 대형항공사 승무원 근무 5년 차인 C씨는 제한적일 수밖에 없는 테이저건 사용 문제를 언급했다. 그는 “훈련 시 전체 승무원 중 몇 명만 테이저건을 쏴본다”면서 “경찰이 테이저건 사용으로 용의자가 다치거나 죽을까 봐 최대한 사용을 자제하는 것처럼 승무원들도 과잉진압에 대해 고민을 한다”고 말했다. 실제 난동 승객에게 승무원들이 테이저건을 제대로 쏘기도 어렵고, 행여 승객에게 어떤 문제라도 생기면 책임은 승무원 개인에게 돌아오기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가항공사(LCC) 승무원 근무 3년 차인 D씨는 소송 문제를 승무원의 소극적인 대처 원인으로 꼽았다. 그는 “기내에서 문제를 일으키는 승객이 있어서 촬영했는데, 승객에게 알리지 않고 촬영해 법적 문제가 생긴 적도 있었다”며 “몰카 촬영이 의심되는 승객이나 화장실에서 흡연한 정황이 있는 승객이 있어도 신체적 접촉을 하려고 하면 오히려 인권 침해 등으로 소송을 걸겠다고 협박하기 때문에 승무원 스스로 굉장히 조심스러워진다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“딱 이럴 때 쏘라고 말해줬으면”…‘애매한’ 매뉴얼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316340632899_1663054446_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;승무원들은 모호한 매뉴얼이 기내 난동 승객에 소극적으로 대응하게 만든다고 입을 모았다. 매뉴얼에는 구체적인 상황별 지시가 없기 때문에 상황판단에 승무원의 주관적 생각이 개입될 수밖에 없고, 이에 대한 책임은 승무원 개인에게 돌아온다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 항공사는 국토교통부의 ‘항공운송사업자의 항공기내보안요원 등 운영지침’에 따라 보안 매뉴얼을 만든다. 그중 ‘불법행위 대응 및 처리 절차’ 항목은 승객을 제압 및 구금할 수 있는 조건을 명시하고 있는데 폭행 행위, 기내 안전을 위협하는 협박 행위, 승무원 업무 방해 행위, 음주 후 위해 행위 등 불법행위를 범한 승객이 그 대상이다. 대형항공사와 저가항공사 모두 매뉴얼 내용은 국토부 지침과 크게 다르지 않은데, 이때 나열된 행위들을 판단하는 기준은 오롯이 승무원에게 달려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대형항공사 노조 관계자는 “승객을 제압하려면 명백하게 법을 위반해야 하는데, 한 승객이 크게 화를 냈다고 해서 이 분노가 모든 승객의 생명을 위협하는 등 불법적인 행동을 했느냐를 따지기는 쉽지 않다”면서 “업무방해행위 같은 모호한 부분을 일반 승객이 봐도 납득할 수 있을 정도로 구체적으로 바꾸는 것이 현장에 있는 승무원에게 도움이 되는 방법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 항공사들이 현장에서 매뉴얼과 관련한 불편을 느끼고 관련 지침 개정에 대한 지속적인 요청이나 제안이 있다면 개정 방향을 충분히 검토해볼 수 있다고 밝혔다. 또 현장에서 특정 문제가 지속해서 발생하고 있는 것이 발견되면 선제적으로 개정을 한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“테이저건 한 발 5만원, 훈련 때 절대 안 쏜다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316390832915_1663054748_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 형식적 교육에만 머무는 기내 보안 교육을 실효성 있는 방향으로 바꿔야 한다고 조언했다. 황경철 항공대 항공안전교육원 부원장은 “우리나라는 기내 보안이 승무원 서비스에만 특화돼 있는데 보안 교육이 실효성 있게 바뀌지 않으면 기내 난동 같은 사건은 계속 일어날 것”이라며 “항공사가 비용을 들여 적극적으로 교육에 투자해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보안 훈련은 승무원을 비행 일정에서 뺀 뒤 교육에 참여토록 하기 때문에 그 자체로 만만찮은 비용이 들어간다. 테이저건만 해도 한 발 쏘는 데 비용이 5만원 발생한다. 훈련 때 전체 승무원이 쏴보는 것은 상상할 수 없고 훈련받는 클래스에서 사무장 한 명 정도가 대표로 쏘는 식이다. 실제 쏴본 승무원과 그렇지 않은 승무원의 현장 대처 수준이 달라질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 부원장은 “국가민간항공보안 교육 훈련 지침에 따르면 승무원 정기 보안 교육은 최소 연 1회 2시간이다. 2시간 동안 받는 보안 교육은 수준도 떨어지고, 그마저도 실무가 아닌 이론 중심”이라며 법에 명시된 훈련 시간 확대를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들이 기내 상황에 적극적으로 대처할 수 있도록 면책 특권을 줘야 한다는 의견도 나왔다. 윤경철 송원대 철도운수경영학과 교수는 “비행기에 타는 승무원 중 사법권이 있는 사람이 없다. 항공사가 자체적으로 승무원에게 면책 특권을 줄 수 있는 조항을 만들고, 상황을 통제하기 위해 도움을 준 승객도 책임을 면할 수 있게 해야 한다”고 제안했다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한달새 2배 뛴 배추값…포장김치 품절 사태 벌어졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478522&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478522&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T09:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091617491836461_1663318158_0017478522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;배추값이 한달새 2배 가까이 뛰었다. 올해 여름 비가 많이 내리면서 배추 작황이 부진한 탓이다. 포장김치 가격도 올해 상반기에 이어 하반기 한차례 더 오른다. 국내 김치 업체들이 배추를 구하지 못하는 상황이 벌어지면서 온라인몰에서는 한달째 품절 사태가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 한국농수산식품유통공사(aT)에 따르면 이날 배추 도매가는 10㎏에 3만2940원으로 1년전(1만5208원)과 비교해 116.6%나 올랐다. 한달전(1만7576원)과 비교해도 2배 가까이 뛰었다. 무도 마찬가지다. 이날 무 도매가격은 20kg에 2만8460원으로 집계됐다. 1년전(1만1564원)보다 146.1%, 한달전(2만4508원)보다는 16.1% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 여름 비가 많이 내렸던 데다 최근 태풍 힌남노까지 겹치면서 작황이 부진한 탓이다. 현재 수확돼 시중에 나오는 배추는 강원도 고랭지에서 재배되는 여름 배추다. 기상 여건 악화로 고랭지 배추 생육이 부진하면서 출하량이 줄어들었다. 여기에 추석 성수기 수요를 대비해 배추 농가가 조기 수확에 나서면서 추석 이후 공급량이 더 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇자 국내 김치 업체들은 포장김치 가격 인상에 나섰다. 국내 포장김치 업계 1위인 대상은 다음달 1일부터 ‘종가집’ 김치 가격을 평균 9.8% 인상하기로 했다. CJ제일제당 역시 지난 15일부터 ‘비비고’ 김치 가격을 채널별로 평균 11% 순차 인상에 나섰다. 농협중앙회도 ‘한국농협김치’ 가격 인상을 예고했다. 업체들은 지난 2~3월 한차례 포장김치 가격을 평균 5~7% 인상한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091617535436464_1663318434_0017478522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인몰에서는 한달째 포장김치 품절 사태까지 벌어지고 있다. 국내 김치 업체들이 배추 수급에 어려움을 겪는 가운데, 김장 비용이 오르면서 포장김치 수요가 늘어났기 때문이다. 대상의 자사몰 ‘정원e샵’에서는 종가집 김치 상당수가 일시 품절 상태다. CJ제일제당도 자사몰 ‘CJ더마켓’에서 일부 비비고 포기김치 제품 판매를 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배추값은 이달말에나 안정을 찾아갈 전망이다. 김종구 농림축산식품부 유통소비정책관은 “이달말부터 준고랭지 배추 수확이 시작되면 공급이 증가해 가격도 점차 하락할 전망“이라며 “추석 이후 농축산물 가격이 대체로 안정되는 상황이지만 배추 가격은 이달 강세가 이어질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환골탈태 ‘오버워치2’…금의환향 성공하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478704&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478704&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091618022836477_1663318948_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘오버워치2’가 단장을 마치고 다음 달 5일 얼리 액세스로 찾아온다. 오버워치 개발진은 인터뷰를 통해 전작에 없던 ‘배틀패스’와 신규 영웅 ‘키리코’를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091618004536470_1663318845_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오버워치 개발진은 지난 15일 오전 서울 강남구 블리자드엔터테인먼트 코리아 사옥에서 화상 기자 간담회를 열고 오버워치2의 새로운 수익 모델과 신규 영웅 등을 공개했다. 아론 켈러 게임 디렉터는 오버워치2에 9주마다 업데이트를 적용하고 배틀패스와 신규 영웅, 전장 등을 추가할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오버워치1과 신작의 가장 큰 차이점은 ‘배틀패스’다. 이용자는 총 80단계로 이뤄진 배틀패스를 깨며 보상을 받을 수 있다. 화려한 배경 음악과 함께 등장하던 전리품 상자는 사라진다. 아론 캘러 게임 디렉터는 “배틀 패스는 총 80단계로 이뤄져 있으며 그 절반 정도에 달하는 55단계만 넘어서도 신규 영웅을 얻을 수 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배틀패스는 일반 배틀패스와 프리미엄 배틀패스로 구분된다. 앞서 개발진들은 오버워치2를 무료로 출시한다고 밝혔다. 프리미엄 배틀패스는 10달러로 구매할 수 있다. 일종의 부분 유료화 콘텐츠인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프리미엄 배틀패스는 6개의 전설 스킨 외에 악마 겐지 신화 스킨 등을 포함한다. 보상이 부족하지 않냐는 기자의 질문에 개발진은 “프리미엄 배틀패스는 신규 영웅과 신화 스킨 외에도 80개 이상의 아이템을 선보여 오버워치1을 넘어서는 보상을 할 예정”이라고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 배틀패스로 얻는 코인을 통해 프리미엄 배틀패스를 구입하는 것도 가능하다. 이용자는 매주 새롭게 주어지는 도전 과제를 통해 코인을 획득할 수 있다. 개발진은 “매주 60코인을 얻도록 설계해 적절한 보상을 제공하려 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오버워치1은 역사 속으로 사라진다. 오버워치1을 이용했던 이용자는 당시 모았던 재화를 오버워치2와 연동해 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091617594536469_1663318785_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신규 영웅 ‘키리코’도 공개했다. 지난 정커퀸, 소전 이후 공개한 세 번째 새로운 영웅이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키리코는 지원 영웅으로 등장했지만 강한 공격력을 갖추고 있다. 닌자 직업을 갖고 있는 키리코는 벽을 타고 오르거나 상대방에게 수리검을 던져 치명타를 입힌다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091618013436476_1663318894_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;키리코의 ‘정화의 방울’ 스킬이 주목받았다. 정화의 방울은 아군을 일정 시간 무적 상태로 만들고 디버프를 해제하는 기술이다. 아나의 주요 스킬인 ‘힐 밴’을 무력화할 수 있는 스킬로 꼽힌다. 이에 개발진은 “정화의 방울이 중요한 스킬인 것은 맞다”며 “그래서 14초의 긴 쿨타임을 갖도록 설계했다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 오버워치를 구매한 이용자들은 프리미엄 배틀패스 없이도 키리코를 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구조해준 경찰 앞에서 또 투신…20대 결국 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478718&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478718&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022050216034984398_1651475029_0017478718.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한강 다리에서 투신을 시도하던 20대가 현장에서 자신을 구조해 준 경찰 앞에서 투신해 숨지는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 서울 광진경찰서에 따르면 이날 오후 12시 10분쯤 천호대교 아래에서 20대 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 0시쯤 천호대교 위에서 난간을 붙잡고 있다가 목격자의 112 신고를 받고 출동한 경찰과 소방대원에 의해 한차례 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이후 현장에 도착한 A씨의 지인에게 A씨의 신병을 인계했으나, 잠시 뒤 A씨는 경찰이 지켜보는 앞에서 투신한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 인근을 수색한 끝에 이날 오후 A씨의 시신을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “신병 인계 후 경찰이 10여ｍ 떨어져 A씨가 심리적으로 안정될 때까지 지켜보고 있던 와중에 A씨가 투신했다”며 “현재까지 범죄 혐의점은 없는 걸로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199 / 희망의 전화 ☎129 / 생명의 전화 ☎1588-9191 / 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신당역 역무원 살해범 구속…“증거 인멸·도망 우려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478740&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478740&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091620520936557_1663329129_0017478740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 지하철 2호선 신당역 여자 화장실에서 20대 동료 여성 역무원을 살해한 혐의를 받는 서울교통공사 직원 전모(31)씨가 16일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 김세용 영장전담 부장판사는 이날 전씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한 뒤 “증거인멸과 도망의 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 14일 오후 9시쯤 신당역에서 스토킹해왔던 피해자를 기다리다 뒤쫓아가 흉기로 살해한 혐의로 체포됐다. 피해자는 병원으로 옮겨졌지만 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 피해자의 첫 고소 당시 경찰은 전씨에 대해 구속영장을 신청했으나 법원에서 기각된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 이날 하늘색 상의, 검정 반바지와 슬리퍼 차림에 왼쪽 손에는 붕대를 감은 채 헝클어진 머리를 하고 법정에 출석했다. 오후 3시부터 약 27분간 진행된 영장심사를 마치고 나온 그는 ‘피해자에게 할 말 없느냐’는 취재진 질문에 “죄송합니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘범행 동기가 무엇인가. 피해자에게 죄송하단 말 말고 할 말 없느냐’는 질문에도 “네, 정말 죄송합니다”라고만 짧게 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울 서부경찰서는 지난해 10월과 올해 1월 피해자로부터 각각 성폭력처벌법 위반 및 스토킹처벌법 위반 등 혐의로 고소장을 접수한 뒤 혐의가 인정된다고 보고 올해 3월 전씨를 검찰로 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 불구속 상태로 재판을 받던 중 1심 선고를 하루 앞두고 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 전씨에게 보복범죄 혐의를 적용하는 것을 검토 중이다. 피의자 신상공개위원회도 조만간 열어 신상공개 여부를 결정할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>점점 둔화되는 고용 증가세… 앞으로 악재 ‘줄줄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478756&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478756&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T12:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022082415102514827_1661321425_0017478756.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 취업자가 1년 전보다 80만 명 넘게 늘어 동월 기준 22년 만에 최대 증가세를 보였다. 하지만 증가폭이 석 달째 둔화됐고, 60세 이상 취업자가 절반 이상을 차지했다. 정부는 경기 불확실성이 확대되는 상황에서 향후 취업자 증가폭이 둔화될 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 16일 발표한 ‘8월 고용동향’에 따르면, 지난달 취업자는 2841만명으로 1년 전보다 80만7000명 증가했다. 8월 기준 2000년(84만8000명) 이후 22년 만에 가장 큰 폭으로 증가했다. 15세 이상 고용률 역시 62.8%를 기록해 지난해 같은 달보다 1.6% 포인트 높아졌다. 이 역시 1982년 통계 작성 이래 동월 기준으로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 증가한 취업자 가운데 절반 이상이 60세 이상 고령층이었다. 60세 이상 취업자는 45만4000명 늘었고, 뒤 이어 50대(18만2000명), 30대(9만8000명), 20대 이하(8만1000명) 순으로 늘었다. 반면 40대 취업자는 전년보다 8000명 줄어 두 달째 감소세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업종별로는 제조업(24만명)과 보건·사회복지서비스업(12만3000명) 등이 취업자 수 증가를 주도했다. 반면 날씨 영향을 많이 받는 건설업은 집중호우 등 영향으로 2만2000명 줄며 지난해 1월 이후 19개월 만에 감소세로 전환했다. 협회 및 단체, 수리 및 기타개인서비스업(-3만9000명), 도매 및 소매업(-1만4000명) 등에서도 취업자 수가 줄었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2020042814535641498_1588053236_0017478756.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 취업자 증가폭은 지난 5월 93만5000명에서 6월 84만1000명, 7월 82만6000명 등으로 석 달 연속 감소했다. 문제는 취업자 증가폭이 둔화되는 현상이 향후에 이어질 가능성이 크다는 것이다. 지난해 하반기에 취업자 증가폭이 컸기 때문에 기저효과가 작용할 수밖에 없고, 고물가와 금리인상, 수출증가세 둔화 등 대내외 여건도 불투명하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방기선 기획재정부 1차관은 이날 열린 비상경제차관회의에서 “대외 여건 악화와 고물가, 금리 인상에 따른 소비 위축 등 경기 불확실성이 확대되고 있다”며 “향후 고용 지표는 서서히 증가 폭이 둔화될 것”이라고 말했다. 이어 “고용 시장을 면밀히 모니터링하면서 고용 창출력이 높은 신산업·서비스 분야 지원을 강화하고 대상별 맞춤 훈련 등 민간 일자리 창출에 정책 역량을 집중하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허수의 여름</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478770&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478770&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-16T12:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091621135636563_1663330436_0017478770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아 ‘쇼메이커’ 허수는 인터뷰할 때 모든 것을 솔직하게 털어놓는 편이다. 16일 서울 영등포구의 담원 기아 사옥에서 서머 시즌을 마치고 재충전 중인 그를 만났다. 그는 전보다 더 솔직하게 자신의 감정을 털어놨다. 서머 시즌 동안 자신과 팀이 겪었던 딜레마도 가감 없이 밝혔다. 1시간 동안 휴식 없이 긴 호흡의 인터뷰를 주고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-3년 만에 롤드컵 선발전을 치렀다. 준비하는 동안 어려움은 없었나.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“가장 유리한 위치에서 시작하기도 했고, 상대 리브 샌드박스를 충분히 공략할 수 있다고 생각해 자신감에 찬 상태로 선발전을 준비했다. 우리의 폼은 우상향 중이었으며, 리브 샌박의 플레이 스타일은 일관돼 있다고 판단했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-의외다. 팀 사정을 모르는 이들은 리브 샌박의 기세를 높게 평가했으니까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“리브 샌박은 원거리 딜러 위주의 게임을 선호했다. 원거리 딜러를 위해 상체가 판을 깔아주는 패턴으로 정규 리그를 소화했다. 플레이오프에서도 그들이 선호하는 픽이나 플레이 스타일이 흡사할 것으로 예상했다. 이어지는 선발전에서도 마찬가지로 아리·바이, 오른, 캐리력 높은 원거리 딜러 챔피언 등을 많이 고르더라.&lt;br&gt;&lt;span&gt;솔직히 4시드 진출은 염두에 두지 않고서 무조건 리브 샌박을 이기겠단 마음가짐으로 선발전을 준비했다. 리브 샌박만 분석했고, DRX와 KT 롤스터를 신경 쓰지 않았다. 스크림에서도 밴 카드를 이용해 상대방이 리브 샌박의 선호 픽을 고르게끔 유도했다. 또는 리브 샌박이 하지 않을 것 같은 챔피언들을 밴 했다. 경기 당일, 1세트 시작 직전까진 긴장감을 느꼈다. 하지만 첫 세트를 이긴 뒤엔 ‘예상대로 됐다’ 싶더라. 큰 실수만 하지 않으면 이길 수 있겠단 확신이 들었다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-첫 세트를 완승했지만, 바로 상대의 추격을 허용했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아펠리오스가 관건이었다. 리브 샌박의 원거리 딜러인 ‘프린스’ (이)채환이가 아펠리오스를 선호하고, 잘한다. 그래서 아마 3세트 땐 아펠리오스를 밴 했을 것이다. 리브 샌박에 아펠리오스를 주면 채환이가 ‘돌풍’ ‘중력포’ 콤보를 통한 이니시에이팅이나 ‘반월검’ ‘만월총’을 이용한 몰래 바론 버스트 등 주도적인 플레이를 할 수 있게 된다. 이걸 풀어주면 상대가 게임 하기 편할 것 같았다.&lt;br&gt;3세트는 우리가 블루 사이드이기도 했다. 나는 블루 사이드가 다전제에서 특히 유리하다고 생각한다. 상대의 카드를 본 뒤에 1픽을 가져간다는 이점이 크다. 그래서 3세트부터는 밴픽을 유리하게 가져가고자 했고, 의도대로 잘 해냈다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-플레이오프도 아쉬움이 남았을 듯하다. 기발한 밴픽과 좋은 플레이를 선보였는데 T1에 석패했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“1라운드였던 KT 롤스터전부터 얘기하겠다. KT의 미드라이너인 ‘빅라’ 이대광 선수가 아주 과감하다. 한두 번 데스를 당해도 과감하게 플레이하는 스타일의 선수다. 그를 공략하기 위해 초반에 미드 갱킹을 설계했던 게 잘 먹혀서 1·2세트를 잘 풀어나갔다. 그런데 KT 쪽에서도 피드백이 있었는지 3세트부터는 ‘커즈’ 문우찬 선수도 미드만 오더라.(웃음) 해당 세트부터는 나도 ‘빅라’ 선수도 정글러 의식을 많이 했다. 결국 한타를 더 잘하는 팀이 이기는 양상으로 흘러갔다.&lt;br&gt;KT전을 위해 깜짝 픽을 준비해오진 않았다. 반면 다음 상대였던 T1 상대로는 우리가 레드 사이드를 플레이하고, 상대에게 제리를 내주게 됐을 때를 대비해 비(非) 원거리 딜러 챔피언을 많이 연습해왔다. 야스오와 하이머딩거 외에도 다양한 것들을 준비했었다.&lt;br&gt;(5세트 밴픽은) 빠르게 드래곤 스택을 쌓고, 제리 성장 전에 게임을 끝내려는 의도였는데 드래곤 스택이 초반에 한 번 끊겼다. 아마 상대 나르가 두 번째 드래곤 쪽으로 빠르게 붙는 플레이를 했다. 그게 컸던 것 같다. 후반에 야스오를 했던 내가 미드에서 뽀삐의 ‘용감한 돌진(E)’과 연계해 궁극기를 썼음에도 제리를 놓쳤는데, ‘궁극기를 조금 나중에 썼다면 제리를 잡았을까’하는 생각도 해봤다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-기자도 리플레이를 몇 번 더 돌려봤다. 궁극기를 늦게 써도 제리를 잡진 못했겠다고 봤다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“이게 기절 효과를 만들어낼 수 있는 각인가 싶기도 한데, 뽀삐의 E 스킬 판정이 워낙 좋아 됐을 것 같기도 하다. 내가 궁극기를 늦게 썼다면 ‘덕담’ (서)대길이가 점멸까지 써 스킬 연계를 하고 제리를 잡았을 것 같기도 한데, 상대 유미가 스킬을 대신 맞으면 또 유미만 죽고 제리는 살아남았을 것 같기도 하다. 일단 내가 궁극기를 더 늦게 써야 했던 건 맞다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-개인적으로는 5세트 밴픽과 전략이 인상 깊었다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“팬들께서 보시기에는 ‘저게 무슨 밴픽이냐’싶으셨을 것이다. 제리·유미를 내주고 하이머딩거·세나, 야스오, 아지르를 했으니까.(웃음) 하지만 우리가 대회에서 고른다는 건 그만큼 많이 연습했고, 자신이 있었다는 의미다. 너무 이상한 밴픽으로 생각하진 않아 주셨으면 한다. 웬만한 챔피언은 정말 많이 연습해보고 꺼내는 것이다.&lt;br&gt;아지르 스와프에 대해 말씀드리자면, ‘버돌’ (노)태윤이가 아지르를 자신 있어 했다. 아지르의 티어가 워낙 높았고 T1이 선호하는 챔피언이기도 했다. 원래 그보다 일찍 전략적으로 활용하려고 했는데 T1이 1픽으로 아지르를 가져가면서 의도대로 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;5세트는 ‘탑 아지르 각’이 예쁘게 나온 게임이 아니었다. 탑 아지르는 나르가 아닌 특정 챔피언 상대로 강점이 있다고 봤다. 불가피하게 탑 아지르를 하게 된 상황이었고, 그래서 태윤이한테 미안한 마음이 든다. 원래 미드·바텀 주도권을 활용해 오브젝트를 독식하고 20분에 내셔 남작까지 사냥하려는 의도로 조합을 만들었다. 상대의 갈리오 픽이 절묘했던 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091621143936564_1663330479_0017478770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-다사다난한 서머 시즌이었다. 올해 여름은 허 선수에게 어떤 기억으로 남을까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“‘너구리’ (장)하권이 형도 돌아오고, 스크림 결과도 좋아 시즌 개막 전엔 자신감에 차 있었다. 하지만 내구도 패치 이후 LoL이 완전히 다른 게임이 됐더라. 이전에는 미드나 탑라이너가 잘 성장한 뒤 스킬 쿨을 한 번 돌리면 상대 1인을 쉽게 잡아낼 수 있었다. 이제는 한 명으론 택도 없고 둘이 붙어서 궁극기까지 써야 1인을 잡을 수가 있다. 물론 프로게이머에게 이런 것들은 전부 핑계다.&lt;br&gt;담원 기아는 예전부터 탑 게임을 선호해왔다. 하권이 형이 처음 몸담았던 시절부터 그랬다. 그런데 새로 온 대길이와 ‘켈린’ (김)형규는 농심 레드포스에서 바텀 게임을 했다. 그래서 탑과 바텀 사이에서 게임을 조율하는 게 힘들었다.&lt;br&gt;스프링 시즌 동안은 팀이 바텀 듀오에게 많이 맞춰주는 게임을 했다. 그런데 하권이 형이 오고, 그가 탑에서 딜 교환을 워낙 잘해놓으니까 일종의 딜레마가 생기더라. 탑도 바텀도 딜 교환을 강하게 하는 편이다 보니까 둘 중 한 쪽은 손해를 볼 수밖에 없었다. 내가 주도권이 있을 때 탑과 바텀 중 어디로 가야 할지 많이 고민해야 했다.&lt;br&gt;그런데 결국 탑라이너가 아무리 잘 성장해봤자 상대 원거리 딜러도 성장하기 시작하면 결국 탑라이너 쪽이 게임을 지더라. 시즌 후반엔 드래곤 가치까지 올라가서 더 그랬다. 시즌 내내 여러 가지 시행착오를 겪었다. 스크림에서 탑 게임도, 바텀 게임도 해봤다. 탑라이너에게 탱커만 시켜보기도 했다. 결국 우리가 내놓은 정답은 ‘대길이가 편해야 팀이 편하다’였다. 그래서 시즌 후반부로 갈수록 바텀 쪽에 자원을 많이 몰아줬다. 이 전략이 잘 통해서 플레이오프나 선발전에서 대길이의 좋은 퍼포먼스가 나왔다.&lt;br&gt;나는 어느 순간부터 제어 와드를 탑 쪽에 안 박기 시작했다.(웃음) ‘하권이 형 쏘리!’하고 아래쪽에 박고 있다. 사람마다 말이 다르지만 나는 바텀 메타가 맞다고 생각한다. 초반에 게임을 풀어나가는 징검다리는 상체가 맞지만 결국 게임을 끝내야 하는 건 원거리 딜러다.&lt;br&gt;‘너캐쇼’를 원거리 딜러 친화적인 스타일의 선수들로 보긴 힘들다. 우리 삼인방은 맵에 있는 자원을 보이는 대로 먹고, 상대와 눈이 마주치면 싸우는 선수들이었다. ‘고스트’ (장)용준이 형과 ‘베릴’ (조)건희 형이 있을 땐 그 둘이 다른 삼인방의 과감한 플레이를 잘 커버해줬다. 대길이와 형규는 공격적인 선수들이다. 그래서 상체와 하체 간 밸런스를 잡기 위한 노력을 시즌 내내 했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-개막 전 스크림 성적이 아주 좋았다고 들었다. 내구도 패치에 대한 원망도 클 법한데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“내부적으로 아쉬움이 있긴 하지만 우리는 프로다. ‘어쩌라고? 적응을 잘하든가’하는 반응이 돌아올 뿐이다. 패치에 적응하지 못한 우리의 잘못이다. 실제로 그전에 잘했던 건 맞다. 잘했다기보다는…날카로웠다. 변수 창출에 능했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-서머 시즌 중 가장 기억에 남는 순간이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아마 젠지와의 1라운드 대결 1세트였을 것이다. 내가 코르키로 잘 성장하고, 게임도 유리한 상황이었다. 내가 괜히 바론을 사냥하자고 했다가 버프를 빼앗기고 그대로 넥서스가 터져서 게임을 역전패했다. 그때 팀원들한테 무척 미안했던 기억이 난다. KT와의 플레이오프 5세트 백도어나 리산드라로 바론 스틸을 했던 플레이도 기억이 난다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-KT전 백도어 판단 이후로 ‘유관 오더’라는 단어가 생겼다. 허 선수는 ‘우승 DNA’의 존재를 믿나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“하하. 유관 오더라는 게 있는지도 모르겠지만, 설령 있다고 하더라도 그것은 국제 대회에서 빛이 날 것이다. 국내 대회나 정규 리그에서 그런 판단을 한 것을 두고 유관 오더라고 부르는 건 무리가 있다.&lt;br&gt;예전엔 4스택 드래곤을 5초 만에 사냥했다. 요새는 드래곤 체력이 버프돼 1만을 넘어간다. 자연스레 사냥하는 데 걸리는 시간도 크게 늘었다. 앞선 스크림 시간에 4스택 드래곤 때문에 대치 구도가 나온다면 미드 선(先)푸시를 잡고 백도어하는 것도 고려해보자고 팀원들과 상의한 적이 있던 차였다. 드래곤 등장 1분 전부터 백도어를 해야 하나 고민했는데, 상대가 미드 푸시를 허용해 기회가 생겼다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-비슷한 이야기를 플레이오프 때 들었다. 리브 샌박 조재읍 코치가 “많은 팀의 선수들이 내구도 패치와 드래곤 패치 이후에도 턴을 예전처럼 쓰고 있다”고 하더라. 수년 동안 해왔던 플레이이므로 새로운 챔피언과 드래곤의 체력에 적응하는 데 시간이 걸릴 거로 봤다.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;*관련 기사: https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017382746&lt;br&gt;“동의한다. 나도, 하권이 형도 ‘오버 턴’에 대한 경각심이 없었던 것 같다. 단순히 ‘내 아이템이 더 좋으니까’라는 이유로 한 턴씩 더 사용하는 경향이 있었다. 요새는 그런 플레이를 하면 게임이 바로 기울어져버린다. 내 아이템이 세다고 뭔가 되는 게 아니더라. 팀이 전체적으로 세야 한다.&lt;br&gt;그래서 젠지가 잘하는 것이다. 그들의 라인전 기량이 좋은 것도 있겠지만, 젠지의 경기를 보면 어느 한 쪽만 잘 크는 경우가 거의 없다. 미드라이너와 원거리 딜러는 항상 2~3코어를 맞춰놓고 그때쯤 정글러는 1.5코어, 서포터는 1코어를 띄우는 이상적인 성장을 이룬다.&lt;br&gt;우리는 탑라이너만 강하거나, 나만 잘 성장하거나, 원거리 딜러만 강한 경우가 많았다. 미드라이너와 원거리 딜러가 각각 3코어를 맞춰야 하는데 대길이는 4코어, 나는 2코어만 뽑아서 균형이 안 맞았다. 이 균형이라는 게 정말 중요해졌다. 내구도 패치 이후부터 턴 맞추기에 신경을 많이 썼고, 시즌 후반부에는 어느 정도 해답을 찾았다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-서머 시즌 동안 ‘담원 기아의 미드라이너’로서 고민했던 것들이 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“성적을 내려면 미드라이너와 원거리 딜러가 잘하는 게 가장 중요한 메타라는 생각이 들었다. 나는 원거리 딜러의 중요도가 2017년 ‘향로 메타’ 수준으로 높았다고 생각한다. 올여름 리브 샌박이 정말 잘하지 않았나. ‘크로코’ 김동범 선수나 ‘클로저’ 이주현 선수의 기량이 만개했던 것도 맞지만 나는 그보다 채환이가 주도적으로 콜을 하며 플레이했던 게 가장 주효했다고 생각한다.&lt;br&gt;리브 샌박은 원거리 딜러가 돋보인 팀이다. 미드·정글이 잘하는 건 맞는데, ‘원거리 딜러를 위해서’ 잘한다고 느꼈다. ‘크로코’ 선수의 초반 동선을 보면 드래곤 둥지에서 점멸까지 써서 2레벨 바텀 갱킹을 간다. 탑 쪽으로는 아예 가지 않는다. 메타에 가장 잘 맞는 플레이를 한 팀이 리브 샌박이었다고 본다. 젠지나 T1은 메타 해석도 잘했지만 선수들의 체급이 워낙 좋아서 못할 수가 없었던 팀들이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-팀에 대한 설명만 보면 ‘우지’ 젠 쯔하오가 있던 시절의 RNG를 떠올리게 된다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“맞다. 리브 샌박을 보면 예전 RNG 같다. ‘렛미’ 옌 쥔쩌나 ‘쯔타이’ 류 즈하오처럼 ‘도브’ 김재연 선수가 라인을 받아먹는 데 특화되고 한타에 강점이 있는 챔피언들을 한다. 리브 샌박은 역전승을 많이 거뒀다. 후반에 딜이 안 부족했다는 의미다. 보면 원거리 딜러가 딜을 다 채워줬다.&lt;br&gt;원거리 딜러 선수들은 올 시즌이 정말 재밌었을 것 같다. 작년엔 상체가 너무 세서 원거리 딜러 선수들이 생존기를 보유한 이즈리얼이나 진·세나 류의 챔피언 위주로 해야 했다. 올해는 제리, 시비르, 루시안 등으로 캐리력을 실컷 발휘했다. 반면 미드라이너들은 아리·아지르·리산드라·사일러스·갈리오 쪽으로 방향이 바뀌었다.&lt;br&gt;이제 시즌이 마무리됐으니 하는 얘기지만, 우리는 내구도 패치 전에 조이·신드라 위주로 연습했다. 내가 심지어 점화까지 들고 라인전 딜 교환을 거칠게 한 뒤 탑 다이브를 하는 전략을 애용했다. 하권이 형의 장점을 살리는 방식이기도 했다. 그런데 내구도 패치 이후로는 상대가 죽지를 않더라. 내 마나가 먼저 동이 났다. ‘쓰레기챔’이 됐다고 빠르고 판단해서 그 둘을 버리고 빅토르·코르키로 선회했던 기억이 난다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091621160236565_1663330562_0017478770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이제 롤드컵이 남았다. 올해 대회는 허 선수에게 어떤 의미인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“이상하게…근거를 설명하긴 어려운데 이번 롤드컵에선 정말 잘할 것 같다. 잘할 자신 있다. 근거 없는 자신감이다. 2020년이나 2021년에 내가 ‘가서 잘하고 오겠습니다’라고 했다면 ‘우승팀이니까 기대된다’고들 하셨겠지만 이번엔 3시드 아닌가.(웃음) 그런데 정말 뭔가 잘될 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-롤드컵은 12.18패치로 진행한다. 12.18패치는 라이브 버전인 12.17패치와 큰 차이가 없을 것으로 알려졌다. ‘너캐쇼’의 필살기 격인 카밀·그레이브즈·트위스티드 페이트가 버프를 받은 12.17패치로 담원 기아가 웃을 것이란 시선도 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“우리가 잘하는 챔피언들인 건 맞지만 아직 패치가 적용되지 않은 상황이다. 본격적으로 스크림을 해봐야 판단할 수 있을 것 같다. 사실 특정 챔피언의 버프는 별로 의미가 없는 메타다. 젠지처럼 모든 라인이 골고루 잘 성장하고, 실수 없는 플레이를 하는 게 중요하다. 탑·바텀 게임 여부보다는 오브젝트 한타의 완성도가 성패를 가를 것으로 본다. 리브 샌박이 한타를 잘해서 게임을 이겼던 것처럼. 리브 샌박이 롤드컵에 진출하진 못했지만 정규 리그 동안 어마어마한 경기력을 보여주지 않았나. 롤드컵에서도 한타를 잘하는 팀이 득세할 것으로 본다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-오늘 인터뷰 내내 유독 리브 샌박을 많이 언급한다. 그들로부터 강한 인상을 받은 것 같다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“시즌 개막 전엔 리브 샌박을 크게 의식하지 않았다. 그런데 막상 개막 후에는 그들의 게임을 보면서 ‘다섯이 하나처럼 게임한다’는 느낌을 받았다. 전보다 고평가를 하게 되더라. 하지만 다전제에서는 약점이 나올 것으로 예상하기도 했다. 다전제는 밴픽이 정말 중요하다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-국제·국내 대회에서 여러 번 상위권에 올라 다전제 경험이 풍부하다. 왜 그렇게 생각하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“다전제를 치러보면 아예 다른 게임을 하는 기분이 든다. 상대가 밴픽을 얼마나 많이 준비했는지에 따라 시리즈의 난이도가 바뀐다. 예를 들면, 정말 단순히 예를 들면 리브 샌박은 아리를 1픽으로 가져갈 정도로 선호한다. 그런데 만약 내가 카타리나를 해서 그걸 잡았다고 치자. 그러면 남은 2~5세트 동안 리브 샌박은 2페이즈 밴에서 카타리나를 무조건 의식하게 된다.&lt;br&gt;우리와 KT의 플레이오프 경기를 봐도 그렇다. 내가 1세트 때 오랜만에 르블랑을 꺼내서 이기니까 상대가 다음 세트 마지막 밴 카드를 르블랑에 쓴다. 깜짝 픽에 당했을 때 대처가 안 된다 싶으면 다음 세트 첫 밴 카드를 거기에 쓰는 경우도 있다. 또한 다전제에선 그날의 ‘승리 카드’도 있지 않나. 해보면 아예 다른 게임 같다.&lt;br&gt;리브 샌박은 ‘도브’ 선수의 수비적 성향이 강한 만큼 여러 가지 카드를 준비해도 결국 바텀 게임으로 귀결될 것 같았다. 채환이에게 캐리력 없는 원거리 딜러를 맡기진 않을 것으로 예상했다. 다전제는 선수들의 챔피언 폭이 정말 중요한 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그날의 ‘승리 카드’가 참 얄궂다. 시청자로선 왜 경기 당일 전승 카드를 막판에 안 고르거나 상대에게 내주는지 의문이 들 수 있다. 반면 선수들은 그동안 쌓아온 밴픽 데이터를 토대로 게임하는 게 훨씬 타당다고 느껴질 법도 하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“팬분들께서 ‘왜 이 챔피언을 밴 안 하느냐’ 또는 ‘왜 이 챔피언을 하느냐’라고 말씀하시는 게 선수로서도 충분히 이해가 간다. 결국 게임을 졌다면 우리 선수들에게 잘못이 있는 것이다. 하지만 밴픽 하나하나에도 엄청난 양의 데이터를 참고하고, 각각의 픽이나 밴엔 충분한 이유가 있다는 걸 알아만주셨으면 좋겠다. ‘아~도대체 이걸 왜 풀어주는 거야~제리·유미 X사기인데~!’ 이런 말씀하실 수도 있지만 저희도 바보가 아니니까….(웃음)&lt;br&gt;다전제는 특히나 그런 카드가 중요하다. 가령 우리는 리브 샌박전 1세트 때 상대에게 그라가스·바이·아리·아펠리오스·룰루를 내줬다. 이러면 닉네임 가리고 봐도 리브 샌박이 뽑은 조합 아닌가. 경기를 보시면서 ‘이걸 왜 다 상대에게 주느냐’고 하셨겠지만, 우리는 연습을 통해 그 조합을 카운터 칠 준비를 충분히 해놨기 때문에 그랬던 것이다. 상대의 핵심 픽을 한 번 이겨놓으면 다음 판부터 게임이 아주 편해진다. 물론 당하는 입장도 돼봤다. 받는 압박감이 정말 심하다. 다음 판에 또 해도 되는지 의문이 생겨버린다.&lt;br&gt;담원 기아는 밴픽 회의도 오래 하는 편이다. ‘이따위 밴픽’이 많다고 느끼셨을 수도 있지만, 선수들은 전부 많은 생각을 해본 뒤에 골랐다. 생각대로 안 돼서 문제였다.(웃음). 그런데…근거는 없는데, 정말 근거 없는 자신감인데 롤드컵은 잘할 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-올해 롤드컵에서 좋은 모습을 보여줄 자신이 있는 것 같다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“2020년엔 정말 잘할 자신이 있었고, 2021년에도 괜찮겠다 싶은 마음가짐으로 대회에 임했다. 이번엔 2019년과 비슷한 느낌을 받는다. 1년 동안 1위와 거리가 멀어졌다 보니 다시 재밌게, 잘할 수 있을 것 같다. 상대가 ‘얘네는 진짜로 뭘 할지 모르겠다’는 느낌을 받는 팀이 된 것 같다. 잘할 자신 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-근거는 없지만 느낌이 좋다고 말했다. 허 선수는 촉(觸)이 좋은 편인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“촉이 안 좋은 편이다.(웃음) 이번에 개인 방송으로 리브 샌박과 DRX의 선발전을 중계했다. 시청자들에게 ‘지금 리브 샌박이 싸움을 걸어야 한다. 이길 수 있는 유일한 턴이다’라고 말하자마자 리브 샌박이 ‘제카’ 김건우 선수한테 더블 킬을 따이고 지더라.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-작년엔 왕관의 무게 때문에 부담감이 심했을 듯하고, 올해는 상대적으로 마음이 가벼울 듯한데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“다른 핑계 댈 것 없다. 올해 (국내 리그는) 그냥 내가 못했다. 기대치에 부응하지 못했다. 롤드컵에선 다시 좋은 모습을 보여드릴 수 있도록 노력하겠다. 좋은 성적? ‘젠지 형’만 피하면 될 것 같다. 우선 같은 조에 속한 JDG나 G2부터 이겨야 하지만.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-G2와 한 조가 됐다. 전보다 약해졌다지만, 팀의 황금기를 이끌었던 핵심 선수들이 건재하다.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“G2는 G2다. 저력이 충분한 팀이다. 올해 G2 경기를 봤다. ‘캡스’ 라스무스 빈테르 선수에 대한 의존도가 높아 보였다. ‘캡스’ 선수가 리산드라 같은 챔피언을 하니 팀이 전반적으로 무기력해진단 느낌을 받았다. 그가 사일러스나 아리처럼 주도적으로 게임을 풀어나가는 챔피언을 잡았을 때 잘하더라. 그래서 G2전을 이기려면 내가 잘해야 한다. 내가 ‘캡스’ 선수를 억제하는 게 중요하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-개인 방송을 활발히 하고 팬 서비스가 좋은 선수로 꼽힌다. 계기가 있었나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“예전에 프로게이머란 직업에 대해 생각해본 적이 있다. 게임을 하면서 돈을 받는 이 직업은 정말 많은 혜택을 누리고 있는 것이다. 이 직업은 팬이 계시므로 존재한다. 팬이 없어지면 마찬가지로 사라지는 직업이다. 어떻게 하면 팬들께 많은 도움을 드릴 수 있을까 고민하고 있다. 좋은 성적을 내야 팬분들을 기쁘게 해드릴 수 있지만, 그 외의 방법으로도 기쁨을 드리고 싶다. 그래서 개인 방송을 재밌게 하려고 노력하고 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4달 연속 ‘경기 둔화’ 우려한 정부… 경상수지 적자 가능성도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478777&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478777&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T12:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2021030414113781103_1614834697_0017478777.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 우리 경제에 대해 4개월 연속 경기 둔화가 우려된다는 진단을 내놨다. 주요국의 금리 인상 기조, 중국의 봉쇄 조치, 에너지 수급 불확실성 등으로 전 세계 경제의 하방 위험이 지속되고 있다는 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 16일 ‘최근 경제동향(그린북) 9월호’에서 “높은 수준의 물가가 지속되고 경제심리도 일부 영향을 받는 가운데 향후 수출 회복세 약화 등 경기 둔화가 우려된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난 6월 처음 경기 둔화를 언급한 이후 4달째 비슷한 전망을 내놓고 있다. 소비 회복세와 수출 회복세가 서로 엇갈리는 가운데 경기 상황이 크게 나빠지거나 좋아지지 않고 있다는 것이다. 이승한 경제분석과장은 “전반적인 측면에서 지난 3~4개월 동안 특별한 변수가 나타나고 있지 않다”며 “수출 회복세는 계속 약화되는 모습을 보이고 있지만 경기 둔화가 확대됐다고 하기에는 아직까지는 소비 측면에서 어느 정도 회복세가 지속되는 흐름”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 소비자물가는 1년 전보다 5.7% 올라 7월(6.3%)에 비해 상승세가 둔화됐다. 다만 여름 성수기 수요 증가로 개인서비스 물가는 6.1% 상승하는 등 전월(6.0%)보다 상승세가 더 커졌고, 물가 상승세가 정점을 지난다고 하더라도 고물가 흐름은 연말까지 유지될 것으로 전망되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022040113201454307_1648786814_0017478777.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경상수지 적자 가능성도 제기됐다. 한국의 지난달 수출은 전년 동기 대비 6.6% 늘어났는데, 석달째 한자릿수 증가율을 기록하고 있다. 주력 수출품인 반도체 수출은 26개월 만에 감소했다. 반면 수입이 더 빠른 속도로 늘어나면서 지난달 무역 적자는 역대 최대인 94억8700만달러를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과장은 “종전 역대 최대인 지난 1월 무역적자 규모(49억500만달러)보다 40억달러 이상 늘었기 때문에 (8월) 경상수지 적자 가능성도 존재한다”며 “다만 서비스 수지나 소득 수지 쪽에서 어떻게 나오느냐에 따라 적자 여부가 결정될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 소매판매는 1년 전보다 0.3% 줄어 통계 작성이 시작된 1995년 이후 처음으로 다섯 달 연속 감소했지만, 여전히 민간소비가 개선되고 있다는 게 정부 판단이다. 대면서비스업이 양호한 흐름을 보이고 있으며, 지난 8월 카드 국내 승인액이 1년 전 같은 달보다 18.4% 증가했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과장은 “민간소비가 경기를 어느 정도 받쳐주고 있다. 소비는 물가 상승, 금리 인상에 따른 가계의 가처분소득 감소 등의 제약 요인들이 있어 지금보다 크게 개선되기는 어렵겠지만, 어느 정도 회복세는 유지할 것으로 조심스럽게 판단하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그라비티 신작 ‘라그나로크 아레나’…“기존 틀 깨고 싶다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478863&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478863&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091621592836574_1663333169_0017478863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티가 대표 IP ‘라그나로크’ 시리즈를 새로운 장르로 탈바꿈해 모바일 게임 시장에 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티는 지난 15일 서울 영등포구 전경련회관 컨퍼런스센터에서 기자간담회를 열고 신작 ‘라그나로크 아레나’의 방향성과 향후 일정을 공개했다. 라그나로크 아레나는 오는 27일 출시를 앞두고 있다. 그라비티는 신작을 방치형·수집형 RPG로 설계해 기존 게임들과 차별점을 줬다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라그나로크 아레나는 라그나로크 20주년 기념 3부작의 두 번째 타이틀이다. 라그나로크 몬스터를 수집하고 전략적으로 배치하는 수집형 RPG 게임으로, 이용자는 실시간 길드 공성전, 미로 찾기 등의 콘텐츠를 함께 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091621552336572_1663332924_0017478863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이희수 총괄 팀장은 장르 다변화를 추구했다고 언급했다. 그는 “현재 매출 순위 상위권 게임을 보면 하드코어 게임이 많다”라며 “기존에 많이 존재하는 MMORPG로 나서기보다 다른 장르로 성공하고 싶다는 생각으로 그 틈을 비집고 들어가려고 한다”라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라그나로크 아레나는 수집형 RPG이면서 방치형 요소를 중점으로 갖추고 있다. 이 팀장은 신작을 “방치형 시뮬레이션 롤플레잉 게임”이라고 정의했다. 라그나로크 IP의 주요 특징에 방치형 SRPG 장르를 결합해 이용자가 편하게 게임을 즐길 수 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티는 실시간 공성전과 길드전을 게임의 주요 콘텐츠로 꼽았다. 이용자끼리 단합하는 요소와 함께 특별 보상을 제공해 몰입도를 높이겠다는 게 이들의 설명이다. 해당 콘텐츠는 국내보다 먼저 게임이 출시된 대만, 태국 지역에서 인기를 끌었던 요소이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 그라비티는 국내에서 진행한 비공개 베타 테스트(CBT)에서 미로 찾기 콘텐츠가 가장 관심을 받았다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수익 모델에 대한 질문에는 패키지가 주요 과금 요소가 될 것이라 답했다. 이 팀장은 “패키지 상품이 캐릭터 성장과 관련된 구성품이 많아 대부분의 과금 요소를 차지할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티는 해외 흥행 경험을 기반으로 국내 출시에 자신감을 내비쳤다. 라그나로크 아레나는 지난 5월 ‘라그나로크 몬스터즈 아레나’라는 이름으로 대만, 홍콩, 마카오 지역에서 흥행을 거뒀다. 지난 1일 태국에 출시된 ‘라그나로크 택틱스 2’는 애플 앱스토어 무료 게임·매출 최고 순위 1위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모두가 공범’ 밝힌 이예람 특검…사망 원인은 폐쇄적 군 문화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478891&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478891&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091622471736580_1663336037_0017478891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;100일간 고(故) 이예람 중사 사건을 수사한 안미영 특별검사팀이 지난해 국방부 검찰단이 밝히지 못한 의혹들을 규명하며 지난 12일 수사를 종료했다. 특검팀의 기소대상에는 국방부가 불기소했던 이 중사의 직속 상관 2명, 사건 당시 담당 군검사 및 공군본부 공보담당 장교 등이 포함됐다. 이 중사를 죽음으로 몰고간 것은 피해자에 책임을 전가하는 군내 문화와 안이한 군 사법행정이었다는 게 특검팀의 결론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 국민일보 취재를 종합하면 안미영 특검팀이 확보해 분석한 국방부 검찰단 수사기록에는 이 중사의 직속상관이었던 당시 20비행단 김모 중대장이 15특수임무비행단에 ‘(이 중사가) 별것도 아닌 일로 고소한다’는 식의 말을 전한 정황이 기재돼있었다. 당시 국방부는 ‘증거부족’으로 김 중대장을 불기소했지만 특검은 국방부 기록을 토대로 수사를 이어갔고, 김 중대장을 명예훼손 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족 측은 김 중대장 기소를 특검의 주요 성과 중 하나로 꼽는다. 국방부 수사 단계에서도 김 중대장이 이 중사에 대해 악의적으로 말하는 것을 들었다는 이의 진술이 나왔지만, 당사자인 김 중대장이 이를 부인해 국방부는 증거불충분으로 결론내렸다. 하지만 특검은 수사 끝에 김 중대장을 기소하면서 그가 이 중사의 죽음에 결정적인 영향을 끼친 인물이었다고 밝혔다. 특검은 “김 중대장의 말이 15비에 퍼지면서 이 중사는 새 근무지에서조차 냉대를 받았고, 극심한 좌절감을 느끼게 됐다”며 “이 모든 것들이 그를 벼랑 끝으로 내모는 과정이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중사 사건을 담당했던 20비 박모 군검사도 특검의 수사로 비로소 기소됐다. 박 검사는 이 중사에 대한 2차 가해가 벌어지고 이 중사의 심리 상태가 악화하고 있다는 사실을 알면서도 휴가 등을 이유로 조사 일정을 지연시킨 혐의를 받는다. 지난 국방부 수사 당시 수사심의위는 이같은 박 검사의 직무유기 의혹에 대해 추가 수사하고 기소 여부를 결정해야 한다는 의견을 냈다. 하지만 결국 국방부가 박 검사를 불기소하자 수사심의위원들 사이에선 “형식적으로나마 업무를 수행했던 피해자의 국선변호인도 기소하면서 명백히 업무를 회피한 군 검사를 불기소하는 것은 말이 안된다”는 평가가 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국 책임을 축소하기 위한 군의 ‘공보 작전’도 특검을 통해 드러났다. 사건 당시 공군본부에서 공보 업무를 했던 정모 중령은 기자들에게 이 중사가 부부관계 악화 때문에 사망했다고 전파한 혐의로 기소됐다. 정 중령은 군 지휘부에 책임을 묻는 여론을 무마하기 위해 범행한 것으로 조사됐다. 특검은 이 중사가 사망 직전 남편과 대화하는 장면이 담긴 차량 CCTV 등을 분석한 결과 이 중사의 부부 관계에 문제가 없었음을 확인했다고 밝혔다. 이번 사건에 깊이 관여한 한 변호사는 “폭행으로 사망한 ‘윤일병 사건’ 때에도 군 공보라인 쪽에서 질식사로 발표했다”며 “공보를 통한 여론몰이는 군의 고질적 문제”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건의 핵심 피의자로 주목받았던 전익수 법무실장 역시 재판에 넘겨졌다. 특검은 전 실장이 지난해 7월 자신을 수사하던 군검사에게 전화해 수사 내용에 대해 항의한 정황을 포착하고 특가법상 면담강요죄를 적용했다. 다만 수사기관인 검사를 상대로 한 위력 행사가 면담강요죄로 처벌 받은 전례는 없다. 특검 관계자는 “충분한 법리검토를 거쳐 혐의 성립이 가능하다고 판단한 것”이라며 “유죄 판결로까지 이어질 수 있도록 공소유지에 최선을 다하겠다”고 말했다. 그밖에 전 실장이 사건 수사를 무마하려 했다는 의혹이 지속적으로 제기돼왔지만, 의혹의 근거로 제시됐던 이른바 ‘전익수 녹취록’은 허위로 조작됐음이 특검 수사 과정에서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일 수사 결과를 발표하면서 특검은 “이 중사는 단순한 성추행을 넘어 굉장히 심각하고 지속적인 고통을 겪었다”며 “군대문화를 개선하기 위해서라도 반드시 (관련자들을) 기소해야 한다고 생각했다”고 소회를 밝혔다. 이 중사 사망의 배경에는 군의 폐쇄적인 조직 문화가 자리잡고 있으며, 각 개인들이 소극적이고 미온적인 대응으로 이에 가담했다는 것이 특검팀의 시각이다. 이 중사 부친은 국민일보와의 통화에서 “수사 결과와 무관하게 특검은 그 자체로 위로가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서대문구 미근동에 자리잡았던 특검 사무실은 지난 12일 수사기간 종료와 함께 정리됐다. 특검팀은 강남구 서초동에 새로 마련한 사무실에서 총 13명의 인력으로 공소유지 업무를 이어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호영, 차기 원내대표 출마 굳힌 듯…조만간 입장발표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478917&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478917&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091518360135752_1663234561_0017478917.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주호영 국민의힘 의원이 차기 원내대표 출마를 선언할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 정치권에 따르면 주 의원은 원내대표 후보 등록 마감일인 17일 오전 SNS를 통해 원내대표 출마에 대한 입장을 밝힐 예정이다. 주 의원은 출마 쪽으로 가닥을 잡은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 첫 타자로 원내대표 선거 출사표를 낸 재선 이용호 의원은 이날 페이스북에서 “주 의원께서 오늘 저녁 전화로 원내대표에 출마하시겠다는 뜻을 전해왔다”며 “고심 끝에 출마를 결심한 주 의원께 감사드리고 환영한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “박수 치고 추대하는 것보다 건강한 경쟁을 통해 당에 활력이 생기고 리더십도 확립된다고 본다”며 “당이 살아야 윤석열 정부도 성공할 거다. 제가 여러모로 부족하지만, 힘껏 붙어보겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 국민의힘 비상대책위원장을 맡았던 5선 주 의원은 당내 친윤계 인사들을 중심으로 ‘합의추대’가 거론돼왔다. 다만 이미 출마를 선언한 이 의원이 뜻을 굽히지 않으면서 경선 구도가 형성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 외에 출마를 저울질 중인 중진 의원들도 조만간 입장을 정할 것으로 예상된다. 10명에 이르던 후보군 중 상당수가 이미 출마 의사를 접은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미, 5년 만에 확장억제전략협의체 가동…北 위협 대응</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478920&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478920&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091623144136583_1663337681_0017478920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 양국이 4년 8개월 만에 확장억제전략협의체(EDSCG) 재가동에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관과 신범철 국방부 차관, 보니 젠킨스 미 국무부 군비통제·국제안보 담당 차관, 콜리 칼 미 국방부 정책차관은 16일(현지시간) 워싱턴DC에서 고위급 EDSCG를 열고 증가하는 북한의 안보 위협 등 현안 논의에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 외교·국방 차관이 ‘2+2’ 형태로 참여하는 고위급 EDSCG가 개최되는 것은 2018년 1월 이후 4년 8개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠킨스 차관은 모두 발언에서 “한국에 대한 미국의 안보 약속은 철통같고, 북한의 위협을 비롯해 빠르게 변화하는 안보 환경에서 새로운 도전에 대응하는 데 있어 우리의 동맹은 평화와 번영, 안정에 핵심축”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리는 북한의 위협에 대한 대응 방안을 논의하고 규범에 기반한 국제 질서에 대한 도전에 대응하는 공조를 확대할 것”이라며 “전략적 위협 대응에 있어 중국의 저항을 무시할 수 없다”고 강조했다. 또 “대만 해협의 안정성에 대한 한국 정부의 반복적 강조에 대해 특히 감사한다”고도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 차관은 “북한의 불법적인 핵과 미사일 개발은 한반도뿐 아니라 인도·태평양 지역의 평화와 안보에 심각한 위협이며, 다수의 유엔안보리 결의에 대한 위반”이라며 “게다가 최근 북한은 핵 사용과 관련해 새로운 법을 채택했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “오늘 회의에서 북한의 도발에 대응하는 강력한 방안에 대해 논의할 것”이라며 “이번 회의가 (북한에) 강력한 메시지를 전달할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 부통령 집 앞 ‘운송’된 이민자들…텍사스주의 조롱</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478600&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478600&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091611160336259_1663294563_0017478600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 카멀라 해리스 부통령의 집 앞을 이민자들이 가득 채우는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC 등 외신들은 지난 11일(현지시간) 이민자들을 태운 버스 2대가 워싱턴DC에 있는 해리스 부통령의 관저 앞에 보내졌다고 15일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2대의 버스가 출발한 곳은 텍사스주. 공화당 소속의 텍사스 주지사 그렉 애벗이 바이든 행정부의 이민정책을 반대하면서 벌인 ‘조롱 이벤트’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랙은 자시느이 트위터에&lt;span&gt; “해리스 부통령은 우리의 국경이 ‘안전’하다고 주장하고 위기를 부인한다”면서 “우리는 이주자들을 그의 뒷마당으로 보내 바이든 행정부가 국경을 확보할 것을 촉구한다”고 비아냥댔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “해리스는 (자신이 찬성한) 국경 개방 정책의 영향을 아직 보지 못했다”면서 “텍사스는 바이든 대통령과 해리스 부통령이 국경을 보호하기 위해 일할 때까지 이민자를 계속 보낼 것”이라고도 했다. 이민자 버스를 보낸 것이 자신이며, 한 번으로 끝내지 않겠다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091611173036262_1663294651_0017478600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하루 전인 지난 10일 공화당 소속인 론 디샌티스 플로리다 주지사도 이민자들을 비행기에 태워 매사추세츠주 마사스 빈야드 지역으로 운송했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;플로리다가 이민자들을 보낸 매사추세츠주는 미국 내 대표적인 민주당 우세 지역이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 매사추세츠주의 민주당 하원의원인 딜런 페르난데스는 트위터를 통해 “많은 이민자들이 자신이 어디에 있는지조차 알지 못했다. 그들은 주택과 일자리가 주어질 것이라는 말을 듣고 (보내졌다)”면서 “인간을 정치적 장기말로 이용하려는 사악하고 비인간적인 음모”라고 강력 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매사추세츠주의 민주당 하원의원인 빌 키팅도 CNN에 출연해 디샌티스 주지사가 자신의 정치적 이익을 위해 이민자들을 이용한 것이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당과 공화당은 이민 정책을 두고 자주 충돌해 왔다. 대표적으로 트럼프 전 대통령은 강력한 ‘이민 반대론자’였다. 그는 이민자들을 막겠다며 국경지대에 거대한 장벽을 세웠으며 육로 국경을 무단으로 넘은 이민자들을 즉시 추방하는 ‘42호 규제’를 시행하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남부 국경지대에 있는 텍사스주와 플로리다주는 이민자 문제에 있어 특히 강경한 입장을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 바이든 행정부는 올해 초 해당 규제를 폐기하는 등 상대적으로 이민자 정책에 개방적이다. 미국은 오는 11월 중간선거가 예정돼 있는 만큼 유권자들의 표심을 둘러싸고 불법이민 문제가 끊임없이 쟁점화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소방훈련 귀찮다 했었는데, 덕분에 모두 살았습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478426&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478426&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091610503336243_1663293033_0017478426.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;치매 노인 등을 돌보는 노인주간보호센터가 있는 건물에서 불이 났으나 센터 측의 침착한 대처로 건물 내에 있던 이들 전원이 무사히 빠져나온 사실이 알려졌다. 소방당국은 센터 측이 소방훈련 매뉴얼에 따라 노인과 장애인 등의 대피를 이끈 점을 평가해 기관 표창을 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 김포소방서에 따르면 지난 14일 김포 북변동에 있는 한 건물 1층 호프집에서 화재가 발생했다. 이 불로 해당 호프집의 주방 일부와 집기류 등이 탔지만 인명피해는 발생하지 않았다. 소방당국은 주방에서 불길이 시작된 것으로 발화지점을 추정 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 난 건물은 2·4층에는 노인 및 치매 어르신 주간센터가, 3층에는 장애인 직업훈련소시설이 있었다. 당시 화재 사실을 먼저 알게 된 2층 센터 관계자들은 곧바로 3층 직업훈련소 측에 대피하라고 알렸다. 그와 동시에 센터 내 노인들을 차례로 대피시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 노인주간센터에는 스무 명의 직원들 외에 56명의 노인이 있었다. 3층 직업훈련소에서 훈련 중이던 장애인들도 20여명에 달했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치매가 있거나 몸이 불편한 노인들이 많았던 센터가 당시 상황에서 무사했던 건 평소 배운 소방훈련 매뉴얼대로 움직였기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091610495936242_1663292999_0017478426.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;센터 조리사로 일하는 한 관계자는 16일 국민일보와 통화에서 “불이 난 것을 안 순간 교육 받은 대로 도시가스부터 잠그고, 전기차단기를 내려달라고 소리쳤다”면서 “(소방훈련이) 처음에는 솔직히 귀찮았는데, 딱 일이 생기니까 생각나 써먹게 되더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터 관계자들은 당시 스스로 움직일 수 있는 노인들을 먼저 대피를 돕고, 거동이 힘든 이들은 등에 업거나 부축해 나갔다고 한다. 휠체어와 같은 장비가 필요한 이들이 먼저 움직이면 차지하는 공간이 많아 신속한 대피가 어렵다고 배운 교육의 효과였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091610510836245_1663293069_0017478426.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617152836421_1663316129_0017478426.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정숙 센터 대표는 “코로나19 유행 이전에는 김포소방서에 전문가 파견을 요청해 화재 소방교육과 재난대피훈련을 받았다”면서 “코로나19 와중에도 사회복지사들과 어르신들이 함께 훈련했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “평소 화재에 대한 위험성을 인지해 소방서와 함께 훈련한 대로 원칙을 지켜 대처했던 게 큰 도움이 됐다”면서 “센터 관계자들과 어르신들이 침착하게 협조해주고, 소방서도 신속하게 출동한 덕분에 인명피해가 생기지 않아 감사할 따름”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포소방서는 당시 현장 도착 6분 만에 화재 진압에 성공하고, 센터 측의 신속한 대응 덕분에 건물 내부에 있던 128명의 시민 모두 안전하게 건물 밖으로 대피시켰다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포소방서는 해당 노인주간보호센터에 기관 표창을 줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤중 美편의점 들어온 2m 거대 불곰의 ‘반전’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478720&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478720&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619575036552_1663325870_0017478720.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불곰이 미국의 한 편의점에 나타나 간식을 훔쳐 먹는 모습이 포착된 영상이 화제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일(현지시간) 영국 데일리메일은 지난 6일 새벽 1시 30분경 캘리포니아 편의점에서 야근 근무자 크리스토퍼 킨슨(54)씨가 간식을 먹고 있는 불곰을 발견한 사연을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카운터에 앉아 있던 킨슨은 당시 편의점 문이 열리고도 사람이 보이지 않아 등줄기에 소름이 돋는 오싹함을 느꼈다고 전했다. 놀란 킨슨이 재빨리 일어나 확인해보니, 거대한 곰이 킁킁 소리를 내며 편의점을 돌아다니고 있었다. 그는 계산대 뒤편에서 숨죽인 채 뒷문을 노리며 곰을 지켜보며 영상을 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619413336550_1663324894_0017478720.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 곰은 “여기서 나가!(Get out here!)”라는 킨슨에 외침에도 꿈쩍도 하지 않는다. 그러다 입 한가득 가판대 간식을 물고서 문밖을 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불곰의 침입(?)은 한 번으로 끝나지 않았다. 2~3분마다 편의점을 들락거리며 매번 간식을 입에 물고 나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619402836549_1663324828_0017478720.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;킨슨은 곰이 30분 정도 오지 않자 바로 문에 빗장을 걸어 잠갔다. 그러면서 “영상보다 곰은 20~30%는 더 컸다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킨슨은 “처음에는 무서웠지만 곧 괜찮아졌다며, 그래도 곰이 무슨 생각을 하는지 모르기 때문에 항상 조심해야 한다”면서도 “(당시 상황이) 재밌었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점에 들어와 오직 먹을 것에만 관심을 보이는 모습이 실제 손님과도 비슷해 보였기 때문이다. 그는 &lt;span&gt;‘예의 바른 곰’이라고 회상했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 실제 불곰은 생태계 최상위 포식자로 매우 위험한 동물이다. 최대 2.4m까지 자라며, 시속 55㎞로 질주할 수 있다고 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물 전문가는 “킨슨이 만약 섣불리 뒷문으로 도망치다 불곰을 자극했다면 도망치는 것은 불가능했을 것”이라면서도 “곰 또한 인간을 두려워하기 때문에 큰 해를 입지는 않았을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 거대 야당의 일방적 입법 강행 우려스럽다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264128&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264128&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618210336491_1663320063_0924264128.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 그제 초과 생산된 쌀을 정부가 의무적으로 사들이는 내용의 양곡관리법 개정안을 국회 농림해양축산식품위 법안소위에서 단독 처리했다. 국민의힘이 ‘날치기’라고 반발했지만 민주당은 오는 27일 본회의에서 통과시키겠다고 일정까지 못박았다. 민주당은 이 법을 비롯해 의원 워크숍에서 확정한 22개 민생입법 과제를 처리하겠다는 의지가 확고하다. 이재명 대표가 16일 “국민이 원하는 일은 주어진 권한을 최대한 행사해 신속하게 성과물을 만들겠다”고 밝혔으니 169석을 가진 민주당이 정부와 국민의힘의 반대를 무릅쓰고 입법을 강행할 가능성은 더욱 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 고통받는 경제적 약자를 도와야 한다는 데 이론이 있을 수 없다. 그러나 선한 의도로 만든 법이 서민을 고통스럽게 하는 나쁜 결과를 가져오는 사례가 적지 않다. 45년 만에 최대 하락폭을 기록한 쌀값에 타들어가는 농심을 헤아리는 것은 당연하지만 법을 바꿔 지원금을 늘린다고 문제가 근본적으로 해결되지는 않는다. 자칫 보관할 창고조차 없는 쌀을 구입하려고 매년 수천억원의 예산을 쓰면서 과잉생산은 더 심해지는 딜레마에 빠질 수 있다. 정부가 곧 대책을 발표하겠다고 했으니 법안 처리를 밀어부치며 정쟁의 소재로 삼을 게 아니라 국회에서 함께 해결책을 찾아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 되는 노동조합 및 노동관계조정법 개정안(노란봉투법)도 마찬가지다. 저임금과 열악한 근로조건에 시달리는 하청·특수고용 노동자가 사측과 교섭조차 제대로 못하는 현실은 반드시 개선해야 한다. 하지만 불법파업에 대한 손해배상을 금지한다고 그 문제가 해결되지 않는다. 지금은 과거와 달리 대형 노조의 불법 행위가 더 큰 문제로 부각되고 있다. 사회적 약자를 돌본다는 명분만 앞세워 의견수렴과 논의 과정을 생략한 채 입법을 강행한다면 이후 발생하는 부작용을 어떻게 책임질 것인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 은행의 대출·가산 금리 산정 방식 공개를 의무화하는 은행법 개정안(금리폭리방지법), 사용한 대중교통비의 50%를 돌려주는 대중교통법 개정안(반값교통비지원법) 등 이해당사자의 반대로 논란이 크거나 비용 대비 효과가 의심스러운 입법안도 적지 않다. 민생을 먼저 챙기겠다면서 부작용이 우려되는 법안 처리를 강행한다면 ‘포퓰리즘’이라는 비난을 받을 수밖에 없다. 입법 취지가 좋은 만큼 정부의 재정능력을 고려하며 여야가 머리를 맞대고 세부적으로 조율하는 게 선행돼야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 나비효과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263898&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263898&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022052721490621266_1653655746_0924263898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1961년 미국 기상학자 에드워드 노턴 로렌즈는 기상 관측 프로그램을 사용하던 중 흥미로운 사실을 발견했다. 같은 프로그램으로 똑같은 계산을 여러 번 했는데 전혀 다른 결과가 나왔다. 뒤죽박죽 계산 결과의 원인은 계산 속도를 빠르게 하려고 넣어야 할 수치 중 하나를 소수점 네 번째 자리에서 반올림해 넣었기 때문이다. 이를 로렌즈는 카오스 개념을 설명하는 이론으로 확장시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘지구상 어디에선가 일어난 조그만 변화로 인해 예측할 수 없는 날씨 현상이 나타난다’는 이론이다. 브라질에서 나비의 날갯짓이 미국 텍사스에서 토네이도를 일으킨다거나, 중국 베이징에서 나비의 날갯짓이 뉴욕에서 폭풍을 일으킨다는 등 지역을 달리하며 여러 버전이 나왔고 사람들은 이 이론을 ‘나비효과’라 불렀다. 과학 용어로 출발한 이 말은 미세한 변화, 작은 차이, 사소한 사건이 추후 예상하지 못한 엄청난 결과나 파장으로 이어지게 되는 현상을 표현하는 일상 용어가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 나비효과라는 용어가 ‘잊지 말아 달라’는 호소와 결합하는 걸 경험했다. 얼마 전 경기도 성남 지구촌교회에서 열린 아시아태평양침례교연맹(APBF) 대회에선 어렵게 한국을 찾은 미얀마 현지 목회자가 기자들에게 “잊지 말아 달라”고 했다. 지난 8월 한국을 찾은 아순타 찰스 아프가니스탄 월드비전 회장도 비슷한 말을 했다. “세계가 우리를 잊고 있다. 내가 한국 등을 찾는 이유다.” 두 사람이 망각을 유도한 원인으로 지목한 건 러시아다. 지난 2월 이후 전 세계 시선은 러시아의 침공을 받은 우크라이나로 향했다. 지난해 2월 군부가 장악한 뒤 1년6개월 넘게 내전을 벌이고 있는 미얀마, 탈레반이 장악하면서 1년 사이 경제는 물론 인권까지 붕괴한 아프간은 국제사회의 도움을 받기도 전에 관심에서 멀어졌다. 미얀마 목회자는 “외로운 싸움을 하고 있다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아발 나비의 날갯짓은 의외의 장소에서도 토네이도를 일으켰다. 지난 5월 국가 지도자의 부정부패와 잘못된 정책으로 국가 부도를 선언한 스리랑카다. 현지 선교사들이 전해준 의외의 이야기에 따르면 스리랑카는 주요 수입원인 관광이 코로나로 위기에 처했고 러시아·우크라이나 전쟁으로 직격탄을 맞았다. 전체 관광객의 상위권에 있는 러시아와 우크라이나 사람들이 전쟁 이후 스리랑카를 찾지 않아서다. 러시아발 나비의 날갯짓이 우크라이나는 물론 전 세계에 토네이도를 일으켰는데 피해는 취약한 국가에 더 가혹하게 다가온 셈이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 나비의 날갯짓이 꼭 토네이도만 일으키는 건 아니다. 훈풍도 불러온다. 과거 미국 정치가이자 건국의 아버지라 불리는 벤저민 프랭클린은 자신이 사는 필라델피아 주민들을 위해 도움이 될 만한 일을 고민하던 중 자기 집 대문 앞에 선반을 만들어 환한 등을 올려놨다. 사람들은 집 밖에 등불을 두는 걸 보고 불필요한 낭비라 생각했다. 하루가 지나고 한 주가 지나고 한 달이 지나면서 사람들의 생각이 달라지기 시작했다. 거리를 밝히는 등불 덕에 거리의 장애물을 피할 수 있게 됐고 멀리서도 방향을 알 수 있었다. 사람들은 하나둘 집 밖에 등불을 놓기 시작했다. 바로 가로등의 시작이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성경에도 작은 날갯짓으로 선한 영향력을 행사하는 나비효과 비유를 어렵지 않게 볼 수 있다. “또 누구든지 제자의 이름으로 이 작은 자 중 하나에게 냉수 한 그릇이라도 주는 자는 내가 진실로 너희에게 이르노니 그 사람이 결단코 상을 잃지 아니하리라 하시니라.”(마 10:42) 그리고 지금도 전 세계 교회와 목회자, 선교사들은 “작은 일에 충성하라”(눅 16:10)던 성경적 나비효과를 실천하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미얀마와 태국 국경에선 현지 교회와 한국인 선교사들이 오가며 식량과 생필품을 조달한다. 스리랑카에선 한국인 선교사가 앞마당에 텃밭을 만들어 식량을 자급하는 방법을 현지인들에게 알려준다. 교회와 목회자들의 선한 날갯짓이 증폭돼 만드는 바람이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서윤경 종교부 차장 y27k@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 미스터 할리의 어린 왕자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263468&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263468&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022081922000710623_1660914007_0924263468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌책방에서 일하며 내가 배운 것 중 하나는 세상엔 별별 사람이 다 있다는 단순한 사실이다. 사람도 각각의 책만큼이나, 아니 그 이상으로 복잡한 이야기를 품고 살아간다. 헌책방에 들고나는 손님들을 일일이 다 기억하기란 불가능하다. 하지만 어떤 손님은 워낙 특이해서 금방 잊히지 않는다. 그렇다. 특별하다기보다 특이한 손님이 있기 마련이다. 내가 ‘미스터 할리’라고 부르는 그 사람처럼.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미스터 할리가 책방에 오는 건 대략 1분 전에 미리 알 수 있다. 내가 예지력이 있어서 그런 게 아니라 미스터 할리는 늘 커다란 할리데이비슨 오토바이를 타고 다니기 때문이다. 그 우렁찬 중저음의 배기음 소리가 창문을 흔들면 손님이 도착했다는 신호다. 이런 이유로 나는 그를 미스터 할리라고 부르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 처음 우리 헌책방에 왔던 날을 나는 아직도 잊지 못한다. 몸에 달라붙는 가죽바지와 세트로 맞춰 입은 웨스턴 디자인 가죽점퍼, 선글라스, 굵은 반지, 그리고 치렁치렁 흘러내린 은색 체인 액세서리…. 나는 하마터면 그에게 이 주변에서 영화 촬영이라도 하느냐고 물을 뻔했다. 헬멧을 벗자 그는 나이가 지긋한 중년 남성이었다. 아무리 봐도 헌책방 손님으로는 보이지 않았다. 화장실이라도 빌려 쓰려고 들어온 것일까? 하지만 그의 첫마디는 더욱 나를 놀라게 했다. 그는 걸걸한 목소리로 “어린 왕자 책 있습니까?” 하고 물었다. 이런 터프한 상남자가 ‘어린 왕자’를? 레이먼드 챈들러의 하드보일드 소설이 아니고? 어쨌든 나는 그 책을 꺼내서 줬고 그는 묵묵히 인사를 하고 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미스터 할리는 이후로도 우렁찬 오토바이 소리와 함께 가끔 책방에 들렀다. 그런데 올 때마다 찾는 책이 늘 비슷했다. ‘어린 왕자’ 다음은 ‘피터 팬’이었고 ‘톰 소여의 모험’ ‘이상한 나라의 앨리스’ ‘이솝 이야기’ 등등으로 이어졌다. 어떤 손님이 무슨 책을 사건 책방 주인이 굳이 사정을 알아야 할 필요는 없겠지만, 나는 미스터 할리가 왜 이런 책만 사는지 너무 궁금해서 물어볼 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 우리 헌책방에서 가져간 책은 다름이 아니라 손녀딸이 읽고 싶다고 해서 부탁받은 것이다. 그렇게 말하면서 미스터 할리는 체인이 달린 가죽 지갑을 주머니에서 꺼내 안에 들어있는 사진을 내게 보여줬다. 힘없는 표정으로 병원 침대에 누워 있는 작은 여자아이였다. 미스터 할리는 손녀에게 읽어줄 동화책을 사러 우리 가게에 들른 거였다. 그는 손녀가 자신의 영원한 어린 왕자라고 하며 멋쩍게 웃었다. 나는 처음에 그가 좀 이상한 사람이 아닐까 의심했는데 이야기를 듣고 보니 전혀 그런 쪽과는 관계가 없다는 걸 알고 미안했다. 오히려 그는 늘 상냥하고 매우 신사적인 태도를 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 책은 마지막 장까지 읽어보지 않고는 진면목을 다 알 수 없기도 하다. 사람이라면 더욱 그렇다. 어려운 책을 끈기를 가지고 읽어나가듯 사람 대하는 일도 이와 다르지 않다고 믿는다. 나는 헌책방에서 책과 사람을 만나며 매일 새로운 깨달음을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공조2’ 이석훈 감독 “대중적으로 재밌는 영화를 계속 만들겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263891&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263891&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618101136481_1663319411_0924263891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“극장보다 TV나 온라인 동영상 서비스(OTT)로 영화를 보는 사람들이 많아졌죠. 영화 관람료 인상도 크게 작용하는 것 같아서 흥행을 쉽게 예측하긴 어려워요. 극장에서 두 편 보시던 거 한 편 보시기도 하지만, 제일 무서운 게 ‘나중에 티비로 보지 뭐’ 하는 말이에요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘공조2: 인터내셔날’을 만든 이석훈 감독은 지난 7일 서울 종로구 한 카페에서 국민일보와 만나 이같이 말했다. ‘공조’가 2017년 780만 관객을 모은만큼 속편도 흥행을 기대해볼 수 있지 않겠느냐는 질문에 대한 답변이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “사실 기대 반 우려 반이다. 다른 새로운 영화같으면 관객이 500만명이 돼도 좋아했을텐데, 속편이기 때문에 부담스러운 면도 있다”며 “내가 연출을 하게 되든 안하게 되든 3편이 만들어질 수 있는 환경을 만드는 게 내 역할”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전편과 ‘공조2’의 가장 큰 차이점은 뭘까. 이 감독은 “전편은 림철령(현빈)이 아내의 죽음을 빌런에게 복수하는 드라마적 요소를 가지고 있었다면 ‘공조2’는 경쾌한 장르 영화의 맛으로 채웠다”며 “액션을 추가하고 수사물로서의 재미를 추구했다. 분위기가 가벼워진만큼 코미디를 장점으로 살려보려고도 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다니엘 헤니를 공조 수사의 새 멤버 잭으로 캐스팅한 것에 대해선 “다른 사람이 떠오르지 않았다”고 했다. 그는 “잭은 FBI 요원 역을 소화하면서 민영(임윤아), 림철령과 시소같은 관계를 만들 수 있고, 비주얼과 한국어가 모두 돼야 한다는 조건이 있었다”며 “미국으로 가서 영어와 한국말을 하는 재미교포 배우를 캐스팅 해온다고 해도 국내 관객들에겐 그 배우에 대한 아무런 이미지가 없을 거라 생각했다. 다니엘 헤니가 20년 간 구축해 온 이미지를 비틀어서 오는 재미도 있고 그대로 가져오는 재미도 있을 것이라 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618101236482_1663319412_0924263891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618101236483_1663319412_0924263891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 유해진과는 영화 ‘해적: 바다로 간 산적’ 이후 두 번째 작업이다. 이 감독은 “‘해적’ 끝나고 ‘히말라야’ 작업할 때 유해진 선배님이 지나가는 말처럼 ‘내가 할 거 없느냐’고 물으셨다”며 “마땅한 역할이 없어 죄송한 마음으로 거절했는데 뒤늦게 ‘아무 역이나 부탁드릴 걸’ 하는 생각이 들었다. 언젠가 다시 만나겠지 했는데 그게 쉬운 일이 아니었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “선배님과 ‘공조2’ 작업은 정말 편하고 좋았다. 연기를 잘 하시는 분들은 모든 상황을 본인이 잘 할 수 있게 만드는 공통적인 능력이 있다. 자연스런 연기가 잘 나올 수 있도록 상대방의 긴장감을 풀어주고 미리 친한 사이를 만들어 놓는다”고 추켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전편의 ‘휴지 액션’을 잇는 ‘파리채 액션’이 나오게 된 비하인드 스토리도 전했다. 이 감독은 “생활 속에서 익숙하면서도 액션을 할 수 있는, 맞는 사람이 대단히 굴욕감을 느낄 소품을 찾아야 했다. 다양한 후보들이 나왔는데 슬리퍼는 식상할 수 있고, 전화번호부는 활용하기가 어려웠다”며 “마약조직원들이 파티용품점에 있는 물건으로 싸운다고 가정하고 뿅망치를 생각하기도 했는데, 재밌을 수도 있지만 억지스러울 거 같기도 했다. 최종적으로 파리채가 선택됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공조2’는 지난해 2월부터 6월까지 촬영해 지난 7일 추석 연휴에 맞춰 개봉했다. 이 감독은 “코로나19 때문에 촬영이 끝나도 개봉까지 오래 걸리는 영화가 많은데 운도 타이밍도 좋았다. 3~4월까지만 해도 올해 개봉 못할 줄 알았는데 다행히 ‘범죄도시2’가 성공하고 극장가 분위기를 띄워줬다”며 “저희도 그런 분위기에 일조하는 영화가 됐으면 좋겠다”고 조심스레 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 찍고 싶은 영화는 어떤 것인지 물었다. 그는 “나는 철학적이거나 작품성이 뛰어난 예술 영화를 잘 만드는 능력이 없다. 대중적으로 재밌는 영화를 계속 만드는 게 중요한 거 같다”며 “내가 영화계에서 할 수 있는 역할은 젊은 관객들이 한국 영화도 재밌다는 걸 어릴 때부터 경험할 수 있게 만드는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 미스터 할리의 어린 왕자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263468&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263468&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022081922000710623_1660914007_0924263468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌책방에서 일하며 내가 배운 것 중 하나는 세상엔 별별 사람이 다 있다는 단순한 사실이다. 사람도 각각의 책만큼이나, 아니 그 이상으로 복잡한 이야기를 품고 살아간다. 헌책방에 들고나는 손님들을 일일이 다 기억하기란 불가능하다. 하지만 어떤 손님은 워낙 특이해서 금방 잊히지 않는다. 그렇다. 특별하다기보다 특이한 손님이 있기 마련이다. 내가 ‘미스터 할리’라고 부르는 그 사람처럼.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미스터 할리가 책방에 오는 건 대략 1분 전에 미리 알 수 있다. 내가 예지력이 있어서 그런 게 아니라 미스터 할리는 늘 커다란 할리데이비슨 오토바이를 타고 다니기 때문이다. 그 우렁찬 중저음의 배기음 소리가 창문을 흔들면 손님이 도착했다는 신호다. 이런 이유로 나는 그를 미스터 할리라고 부르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 처음 우리 헌책방에 왔던 날을 나는 아직도 잊지 못한다. 몸에 달라붙는 가죽바지와 세트로 맞춰 입은 웨스턴 디자인 가죽점퍼, 선글라스, 굵은 반지, 그리고 치렁치렁 흘러내린 은색 체인 액세서리…. 나는 하마터면 그에게 이 주변에서 영화 촬영이라도 하느냐고 물을 뻔했다. 헬멧을 벗자 그는 나이가 지긋한 중년 남성이었다. 아무리 봐도 헌책방 손님으로는 보이지 않았다. 화장실이라도 빌려 쓰려고 들어온 것일까? 하지만 그의 첫마디는 더욱 나를 놀라게 했다. 그는 걸걸한 목소리로 “어린 왕자 책 있습니까?” 하고 물었다. 이런 터프한 상남자가 ‘어린 왕자’를? 레이먼드 챈들러의 하드보일드 소설이 아니고? 어쨌든 나는 그 책을 꺼내서 줬고 그는 묵묵히 인사를 하고 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미스터 할리는 이후로도 우렁찬 오토바이 소리와 함께 가끔 책방에 들렀다. 그런데 올 때마다 찾는 책이 늘 비슷했다. ‘어린 왕자’ 다음은 ‘피터 팬’이었고 ‘톰 소여의 모험’ ‘이상한 나라의 앨리스’ ‘이솝 이야기’ 등등으로 이어졌다. 어떤 손님이 무슨 책을 사건 책방 주인이 굳이 사정을 알아야 할 필요는 없겠지만, 나는 미스터 할리가 왜 이런 책만 사는지 너무 궁금해서 물어볼 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 우리 헌책방에서 가져간 책은 다름이 아니라 손녀딸이 읽고 싶다고 해서 부탁받은 것이다. 그렇게 말하면서 미스터 할리는 체인이 달린 가죽 지갑을 주머니에서 꺼내 안에 들어있는 사진을 내게 보여줬다. 힘없는 표정으로 병원 침대에 누워 있는 작은 여자아이였다. 미스터 할리는 손녀에게 읽어줄 동화책을 사러 우리 가게에 들른 거였다. 그는 손녀가 자신의 영원한 어린 왕자라고 하며 멋쩍게 웃었다. 나는 처음에 그가 좀 이상한 사람이 아닐까 의심했는데 이야기를 듣고 보니 전혀 그런 쪽과는 관계가 없다는 걸 알고 미안했다. 오히려 그는 늘 상냥하고 매우 신사적인 태도를 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 책은 마지막 장까지 읽어보지 않고는 진면목을 다 알 수 없기도 하다. 사람이라면 더욱 그렇다. 어려운 책을 끈기를 가지고 읽어나가듯 사람 대하는 일도 이와 다르지 않다고 믿는다. 나는 헌책방에서 책과 사람을 만나며 매일 새로운 깨달음을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성남FC 후원금 의혹’ 압수수색… 李 최측근 정진상 자택 등 20곳</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264131&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264131&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619000636525_1663322407_0924264131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 16일 이재명 더불어민주당 대표가 관련된 ‘성남FC 후원금’ 의혹에 대해 본격적인 강제 수사에 착수했다. 수원지검 성남지청 형사3부(부장검사 유민종)는 성남시 분당구의 두산건설과 성남FC 사무실, 성남시청 등 20곳에 검사와 수사관 등을 보내 관련 자료를 확보했다. 압수수색 대상엔 이 대표의 최측근으로 성남시 정책실장을 지낸 정진상 민주당 정무조정실장 등 관련자 자택도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장으로 재직하던 2014~2016년 성남FC가 두산건설로부터 광고 후원금 55억원을 유치하고, 그 대가로 두산그룹이 소유한 분당구 병원 부지 3000여평을 상업 용지로 용도 변경해줬다는 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난해 9월 이 사건을 증거불충분으로 불송치 결정했지만, 검찰의 보완수사 요구로 2차 수사에 나섰다. 경기남부경찰청은 지난 13일 새로 확보한 증거와 진술 등을 바탕으로 이 대표와 성남시 공무원 1명을 제3자 뇌물공여 혐의로 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 은수미 전 성남시장은 자신을 수사한 경찰로부터 정보를 받고 그 대가로 청탁을 들어준 혐의로 실형을 선고받았다. 수원지법 형사11부(재판장 신진우)는 뇌물수수·직권남용 등 혐의로 기소된 은 시장에게 징역 2년을 선고하고 법정 구속했다. 은 시장은 2018년 10월 자신의 정치자금법 위반 혐의를 수사하던 경찰관에게 수사기밀을 넘겨받고 성남시가 추진하는 터널 가로등 교체사업을 특정 업체가 맡도록 해 달라는 청탁 등을 들어준 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “개인적 이익을 위해 관급 계약의 공정성을 심각하게 훼손하고, 비합리적 이유로 범행 일체를 부인하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 뜨거웠던 기억 뒤로하고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264050&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264050&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618230336497_1663320183_0924264050.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 ‘열정도 골목’의 한 곱창집 앞에 귀여운 그림이 그려진 연탄들이 놓여 있습니다. 고기를 굽기 위해 기꺼이 자신의 한 몸을 뜨겁게 바쳤던 연탄들이 행인의 눈을 사로잡는 캐릭터로 재탄생했습니다. 생의 끝에서 또 다른 삶을 만납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우승하면 일확천금’… 올해도 상금 건 서바이벌 예능이 대세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263892&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263892&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우승하면 일확천금. 상금을 건 서바이벌 예능이 올해도 대세다. 소재는 더 다양해졌다. 몸무게를 소재로 한 서바이벌 게임부터 드라마 ‘펜트하우스’를 모티브로 한 치열한 입주 전쟁까지 경쟁의 스펙트럼이 넓어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618121036485_1663319530_0924263892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 종영한 티빙 오리지널 예능 ‘제로섬게임’은 최초로 몸무게를 소재로 한 심리 서바이벌이었다. 넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’처럼 상금 1억원을 천장에 매달아 놓고, 참가자들의 몸무게 총합을 유지해야 상금을 온전히 받을 수 있었다. 조금이라도 찌거나 빠지면 그만큼 상금이 줄었다. 돈 앞에서 참가자들은 물, 음료까지도 몇 ㎖인지 세 가면서 마셨다. 누군가는 일부러 먹기도 하고, 누군가는 빼기 위해 애썼다. 누군가는 식욕 앞에 무너져 지나치게 많이 먹기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출연자들은 서로 경쟁 상태지만 몸무게의 합을 맞추려면 경쟁자끼리 협력도 해야 했다. 탈락자는 투표로 결정됐다. 공동의 목표에 너무 비협조적이면 탈락자가 될 수도 있었다. 참가자들은 상금을 위해 경쟁에 치열하게 임했다. 게임이 목적이 아니라 실제 돈에 대한 간절함이 고스란히 느껴졌다. 많은 사람이 고민하는 몸무게를 소재로 하면서 공감도 더 불러일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618121136486_1663319531_0924263892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;채널A의 ‘입주쟁탈전: 펜트하우스’(웨이브 오리지널)는 인기 드라마 ‘펜트하우스’를 모티브로 했다. 최후의 1인은 최대 4억원의 상금을 받을 수 있다. 참가자들은 9박 10일 동안 5층 건물에서 생활한다. 5층은 화려한 펜트하우스, 2~4층은 평범한 집, 1층은 3평 남짓한 크기의 쪽방에서 극빈층 생활을 하게 된다. 5층 펜트하우스의 주인은 매일 미션을 통해 결정된다. 전체 입주자 몫으로 매일 3000만원의 상금이 주어지는데 펜트하우스부터 아래로 내려가며 분배받는다. 위층에서 많이 가져가면 아래층은 돈도 얼마 못 받는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 거액의 상금을 건 서바이벌이 쏟아져 나오게 된 기폭제는 ‘오징어 게임’이었다. 실제로 사회에서 경쟁은 ‘오징어 게임’만큼 치열했고, 이 같은 현실을 더 극적으로 보여주는 게 서바이벌 예능이었다. 넷플릭스는 ‘오징어 게임’의 실사판까지 내놓을 예정이다. 60억원(456만 달러) 상금을 내건 리얼리티 예능 ‘더 챌린저’의 방영을 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;억대 상금을 건 경쟁 포맷은 주식, 비트코인 등 투자 붐이 일면서 ‘한탕주의’가 번지고 있는 현실과도 무관치 않다. 근로소득에만 의지할 수 없다는 불안감은 갈수록 커지고 있다. 이러한 흐름을 타고 예능은 상금을 걸고, 드라마는 주식과 투자를 소재로 삼는다. 티빙 오리지널 드라마 ‘개미가 타고 있어요’는 주인공들이 주식을 통해 인생, 우정, 사랑을 깨달아가는 휴먼 코미디물이다. 웨이브 오리지널 ‘위기의 X’는 중년 가장이 권고사직 후 주식, 코인 투자에 도전하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이지현의 티 테이블] 용기의 시작은 나를 발견하는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263692&amp;code=11171417&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263692&amp;code=11171417&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618180436488_1663319884_0924263692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인간은 가치 있는 일 앞에 섰을 때 ‘아름다운 두려움’이란 용기를 내게 된다. ‘용기’란 두려움이 없는 상태가 아니라 두려움에도 불구하고 자신이 무엇을 두려워하는지 알고 맞설 각오를 하는 것이다. 따라서 용기는 두려움이 없음을 의미하는 것이 아니고, 두려워하는 것을 담대한 마음으로 행하는 것이다. 용기의 반대말은 ‘두려움’이 아닐까. 우리가 일상에서 느끼는 두려움의 종류는 많지만, 주로 새로운 일을 시작하기 전이며 이때 필요한 것이 용기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상담가들은 두려움을 용기로 바꾸려면 ‘자기 긍정’이 아닌 ‘자기 수용’이 먼저라고 말한다. 자기 긍정이란 어떤 일을 할 수 없으면서도 ‘나는 할 수 있다’ ‘나는 강하다’라고 스스로 암시하는 것이다. 자기 수용은 어떤 일을 하지 못하는 나를 있는 그대로 받아들이고, 할 수 있는 만큼만 하는 것이다. 즉 변할 수 있는 것과 없는 것을 구분하고, 있는 그대로의 자신을 받아들이는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 두려움을 못 벗어나는 이유 중 하나는 삶을 타인에게 맡기고 있어서다. 내가 진정 원하는 것과 향하는 곳을 알면 타인의 중요성은 뚜렷하게 약해진다. 내가 걷고 있는 길이 모호할수록 타인의 목소리와 주변의 혼란, 소셜미디어의 통계와 정보 등이 점점 커지면서 위협적으로 다가온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 작가 앤 라모트는 ‘나쁜 날들에 필요한 말들’에서 자신의 단점을 드러내는 용기가 필요하다고 말한다. “대부분의 사람에게는 한 번쯤 자신의 결함을 드러낸 경험이 있다. 인간다운 결함을. 그런데 이는 인격과 공감하는 능력을 발전시킨다. 영혼을 성장시키는 데도 좋다. 사막을 횡단하거나 밀림을 통과할 때처럼 힘들고 고통스러운 시기를 보내는 것이 결코 시간 낭비인 것은 아니다. 그러다 인생을, 야생화를, 화석을, 물을 발견할 수도 있기 때문이다.” 타인으로부터 좋은 평가를 받을 필요 없이 있는 그대로의 자신을 받아들이면 배신을 두려워하지 않게 되고 타인을 신뢰하며 누군가를 위해 공헌할 수 있게 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용기의 시작은 자기 수용을 통한 ‘자아 발견’이다. 자아 발견이란 자신의 상태와 존재 이유를 아는 것이다. 자신이 지금 어떤 환경과 조건에 처해 있고, 앞으로 어떤 가능성을 가지며, 자신의 이상이 무엇인지, 주위 사람들과 어떻게 관계를 형성해 나갈지를 알고 있는 상태를 말한다. 자아를 발견하면 자신이 결코 시시한 존재가 아니란 것을 알게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자아를 발견하면 자기 목소리를 낼 수 있다. 자신이 무가치하다는 이미지를 갖고 있으면 남에게 하고 싶은 말을 할 수 없다. 인간은 스스로 가치 있다고 느낄 때만 용기를 얻는다. ‘나는 가치가 있는 존재’라고 느낄 수 있다면 그 사람은 있는 그대로의 자신을 받아들이고 인생의 과제에 직면할 용기를 얻게 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일상에서 ‘잃어버린 자아’를 찾는 방법이다. 나를 올바로 비춰주는 ‘거울’을 찾아야 한다. 나의 감정을 그에게 말하고 그가 비춰주는 나를 봐야 한다. 나의 장단점을 모두 알면서도 마음 깊이 나의 가치를 인정해 주는 누군가가 필요하다. 친구, 가족, 상담가 등 지지 그룹을 통해 이런 만남이 이어지면 마음에 건강한 거울이 생긴다. ‘완벽하지 않아도 이만하면 괜찮아’라는 감정을 가질 수 있다. 완벽하지 않은 자신을 인정할 때 용기를 낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 나의 목소리를 찾기 위해 내가 원하는 것이 무엇인지 잘 모른다면 ‘감정 일기’를 써본다. 오늘 하루 있었던 일 중 기억에 남는 감정 경험이 있다면 기록해 본다. 내 마음에 어떤 갈등이 있었는지 기록한다. 개인 정신분석이나 목사님의 설교, 책 읽기를 통해서도 자아를 성찰할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신을 돌보는 개인적인 시간을 확보하고 일에 우선순위를 둔다. 목표 지향적인 사람은 자신에게 무리한 요구를 하게 된다. 동시에 많은 일을 해낼 수 없어서 조바심이 날 때는 마음속으로 이렇게 외쳐본다. ‘한 번에 한 가지씩만 하자. 그리고 천천히 해보자. 그러면 성공할 것이다.’ 어떤 일에 성공하거나 잘 끝내면 자신에게 상을 준다. 맛있는 것을 먹어도 좋고 평소에 갖고 싶었던 물건을 사는 것도 좋다. 어린 시절 상처받을 정도로 패배한 경험이 있는지 떠올리며 조용히 자신을 성찰하고 분석할 필요도 있다. 세상에 완벽한 사람은 없다. 부족한 부분을 노력으로 채운다면 그것이 건강한 인생이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2020122520160783362_1608894967_0924263692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지현 종교부 선임기자 겸 논설위원 jeehl@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이지현의 티 테이블] 용기의 시작은 나를 발견하는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263692&amp;code=11171417&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263692&amp;code=11171417&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618180436488_1663319884_0924263692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인간은 가치 있는 일 앞에 섰을 때 ‘아름다운 두려움’이란 용기를 내게 된다. ‘용기’란 두려움이 없는 상태가 아니라 두려움에도 불구하고 자신이 무엇을 두려워하는지 알고 맞설 각오를 하는 것이다. 따라서 용기는 두려움이 없음을 의미하는 것이 아니고, 두려워하는 것을 담대한 마음으로 행하는 것이다. 용기의 반대말은 ‘두려움’이 아닐까. 우리가 일상에서 느끼는 두려움의 종류는 많지만, 주로 새로운 일을 시작하기 전이며 이때 필요한 것이 용기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상담가들은 두려움을 용기로 바꾸려면 ‘자기 긍정’이 아닌 ‘자기 수용’이 먼저라고 말한다. 자기 긍정이란 어떤 일을 할 수 없으면서도 ‘나는 할 수 있다’ ‘나는 강하다’라고 스스로 암시하는 것이다. 자기 수용은 어떤 일을 하지 못하는 나를 있는 그대로 받아들이고, 할 수 있는 만큼만 하는 것이다. 즉 변할 수 있는 것과 없는 것을 구분하고, 있는 그대로의 자신을 받아들이는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 두려움을 못 벗어나는 이유 중 하나는 삶을 타인에게 맡기고 있어서다. 내가 진정 원하는 것과 향하는 곳을 알면 타인의 중요성은 뚜렷하게 약해진다. 내가 걷고 있는 길이 모호할수록 타인의 목소리와 주변의 혼란, 소셜미디어의 통계와 정보 등이 점점 커지면서 위협적으로 다가온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 작가 앤 라모트는 ‘나쁜 날들에 필요한 말들’에서 자신의 단점을 드러내는 용기가 필요하다고 말한다. “대부분의 사람에게는 한 번쯤 자신의 결함을 드러낸 경험이 있다. 인간다운 결함을. 그런데 이는 인격과 공감하는 능력을 발전시킨다. 영혼을 성장시키는 데도 좋다. 사막을 횡단하거나 밀림을 통과할 때처럼 힘들고 고통스러운 시기를 보내는 것이 결코 시간 낭비인 것은 아니다. 그러다 인생을, 야생화를, 화석을, 물을 발견할 수도 있기 때문이다.” 타인으로부터 좋은 평가를 받을 필요 없이 있는 그대로의 자신을 받아들이면 배신을 두려워하지 않게 되고 타인을 신뢰하며 누군가를 위해 공헌할 수 있게 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용기의 시작은 자기 수용을 통한 ‘자아 발견’이다. 자아 발견이란 자신의 상태와 존재 이유를 아는 것이다. 자신이 지금 어떤 환경과 조건에 처해 있고, 앞으로 어떤 가능성을 가지며, 자신의 이상이 무엇인지, 주위 사람들과 어떻게 관계를 형성해 나갈지를 알고 있는 상태를 말한다. 자아를 발견하면 자신이 결코 시시한 존재가 아니란 것을 알게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자아를 발견하면 자기 목소리를 낼 수 있다. 자신이 무가치하다는 이미지를 갖고 있으면 남에게 하고 싶은 말을 할 수 없다. 인간은 스스로 가치 있다고 느낄 때만 용기를 얻는다. ‘나는 가치가 있는 존재’라고 느낄 수 있다면 그 사람은 있는 그대로의 자신을 받아들이고 인생의 과제에 직면할 용기를 얻게 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일상에서 ‘잃어버린 자아’를 찾는 방법이다. 나를 올바로 비춰주는 ‘거울’을 찾아야 한다. 나의 감정을 그에게 말하고 그가 비춰주는 나를 봐야 한다. 나의 장단점을 모두 알면서도 마음 깊이 나의 가치를 인정해 주는 누군가가 필요하다. 친구, 가족, 상담가 등 지지 그룹을 통해 이런 만남이 이어지면 마음에 건강한 거울이 생긴다. ‘완벽하지 않아도 이만하면 괜찮아’라는 감정을 가질 수 있다. 완벽하지 않은 자신을 인정할 때 용기를 낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 나의 목소리를 찾기 위해 내가 원하는 것이 무엇인지 잘 모른다면 ‘감정 일기’를 써본다. 오늘 하루 있었던 일 중 기억에 남는 감정 경험이 있다면 기록해 본다. 내 마음에 어떤 갈등이 있었는지 기록한다. 개인 정신분석이나 목사님의 설교, 책 읽기를 통해서도 자아를 성찰할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신을 돌보는 개인적인 시간을 확보하고 일에 우선순위를 둔다. 목표 지향적인 사람은 자신에게 무리한 요구를 하게 된다. 동시에 많은 일을 해낼 수 없어서 조바심이 날 때는 마음속으로 이렇게 외쳐본다. ‘한 번에 한 가지씩만 하자. 그리고 천천히 해보자. 그러면 성공할 것이다.’ 어떤 일에 성공하거나 잘 끝내면 자신에게 상을 준다. 맛있는 것을 먹어도 좋고 평소에 갖고 싶었던 물건을 사는 것도 좋다. 어린 시절 상처받을 정도로 패배한 경험이 있는지 떠올리며 조용히 자신을 성찰하고 분석할 필요도 있다. 세상에 완벽한 사람은 없다. 부족한 부분을 노력으로 채운다면 그것이 건강한 인생이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2020122520160783362_1608894967_0924263692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지현 종교부 선임기자 겸 논설위원 jeehl@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 뜨거웠던 기억 뒤로하고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264050&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264050&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618230336497_1663320183_0924264050.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 ‘열정도 골목’의 한 곱창집 앞에 귀여운 그림이 그려진 연탄들이 놓여 있습니다. 고기를 굽기 위해 기꺼이 자신의 한 몸을 뜨겁게 바쳤던 연탄들이 행인의 눈을 사로잡는 캐릭터로 재탄생했습니다. 생의 끝에서 또 다른 삶을 만납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “영빈관 878억? 깜짝 놀라”… 대통령실 “국격 위해 불가피”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264134&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264134&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618590336523_1663322343_0924264134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 대통령실이 영빈관 신축에 878억원 규모의 예산을 편성한 것을 두고 16일 “국민 혈세로 초호화 건물을 짓겠다는 것”이라며 십자포화를 쏟아냈다. 대통령실은 영빈관 신축에 “불가피한 측면이 있다”며 방어에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 정기국회 초반부터 불거진 영빈관 신축 이슈를 두고 다음 달 시작될 국정감사와 예산안 심사에서 치열한 공방을 벌일 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 이날 전주 전북도청에서 열린 최고위회의에서 영빈관 신축 예산을 언급하며 “(액수가 커) 깜짝 놀랐다. 878억원이면 수재민 1만 가구에 약 1000만원씩 지원할 수 있는 돈 아니냐”고 지적했다. 기획재정부가 용산 대통령실 인근에 영빈관을 신축하겠다며 878억6300만원의 사업비를 편성한 사실을 비판한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우리가 다수 의석을 갖고 있으니 국민 여론에 반하는 예산이 통과되지 않도록 하는 건 우리 의무”라고 말했다. 국회 의석 중 과반인 169석을 가진 민주당이 상임위 심사 등에서 영빈관 신축 관련 예산 통과를 저지하겠다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표도 “윤석열 대통령이 호언장담한 대통령실 이전 비용 496억원은 새빨간 거짓말이었다”고 직격했다. 민주당은 이번 논란을 계기로 대통령실 이전 의혹 관련 국정조사 및 특검에 더욱 강하게 드라이브를 걸 방침이다. 박 원내대표는 “민주당이 요구하는 국정조사 필요성이 더욱 확고해졌다. 국민의힘도 더는 방해하지 말라”고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 야당의 공세가 거세지자 대응에 나섰다. 대통령실 관계자는 이날 용산 대통령실 청사에서 열린 브리핑에서 “국익을 높이고 국격에 걸맞게 내외빈을 영접할 수 있는 공간이 필요하다는 점에서 (예산 편성에) 불가피한 측면이 있다”고 설명했다. 대통령실을 용산으로 이전한 이후 내외빈 행사를 외부에서 주최했는데 추가적인 경호 비용이 발생하고 시민들의 불편도 컸다는 등의 이유를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 기존 청와대 영빈관을 활용하는 방안에 대해선 “시민들에게 완전히 개방된 청와대를 또 부분 통제해야 하는 모순이 발생한다”고 말했다. 윤 대통령이 과거 대통령실 이전 비용을 축소 발표한 것 아니냐는 지적에는 “과거에 밝힌 비용은 대통령실의 직접적인 이전 비용”이라고 주장했다. 영빈관은 부속시설로 당시 발표한 직접적인 이전비용에 포함되지 않았다는 취지다. 이 관계자는 “향후 국회에 충분히 설명하고 협의해 국민적 동의를 확보하게 되면 (설립 절차를) 진행하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “영빈관 878억? 깜짝 놀라”… 대통령실 “국격 위해 불가피”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264134&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264134&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618590336523_1663322343_0924264134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 대통령실이 영빈관 신축에 878억원 규모의 예산을 편성한 것을 두고 16일 “국민 혈세로 초호화 건물을 짓겠다는 것”이라며 십자포화를 쏟아냈다. 대통령실은 영빈관 신축에 “불가피한 측면이 있다”며 방어에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 정기국회 초반부터 불거진 영빈관 신축 이슈를 두고 다음 달 시작될 국정감사와 예산안 심사에서 치열한 공방을 벌일 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 이날 전주 전북도청에서 열린 최고위회의에서 영빈관 신축 예산을 언급하며 “(액수가 커) 깜짝 놀랐다. 878억원이면 수재민 1만 가구에 약 1000만원씩 지원할 수 있는 돈 아니냐”고 지적했다. 기획재정부가 용산 대통령실 인근에 영빈관을 신축하겠다며 878억6300만원의 사업비를 편성한 사실을 비판한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우리가 다수 의석을 갖고 있으니 국민 여론에 반하는 예산이 통과되지 않도록 하는 건 우리 의무”라고 말했다. 국회 의석 중 과반인 169석을 가진 민주당이 상임위 심사 등에서 영빈관 신축 관련 예산 통과를 저지하겠다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표도 “윤석열 대통령이 호언장담한 대통령실 이전 비용 496억원은 새빨간 거짓말이었다”고 직격했다. 민주당은 이번 논란을 계기로 대통령실 이전 의혹 관련 국정조사 및 특검에 더욱 강하게 드라이브를 걸 방침이다. 박 원내대표는 “민주당이 요구하는 국정조사 필요성이 더욱 확고해졌다. 국민의힘도 더는 방해하지 말라”고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 야당의 공세가 거세지자 대응에 나섰다. 대통령실 관계자는 이날 용산 대통령실 청사에서 열린 브리핑에서 “국익을 높이고 국격에 걸맞게 내외빈을 영접할 수 있는 공간이 필요하다는 점에서 (예산 편성에) 불가피한 측면이 있다”고 설명했다. 대통령실을 용산으로 이전한 이후 내외빈 행사를 외부에서 주최했는데 추가적인 경호 비용이 발생하고 시민들의 불편도 컸다는 등의 이유를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 기존 청와대 영빈관을 활용하는 방안에 대해선 “시민들에게 완전히 개방된 청와대를 또 부분 통제해야 하는 모순이 발생한다”고 말했다. 윤 대통령이 과거 대통령실 이전 비용을 축소 발표한 것 아니냐는 지적에는 “과거에 밝힌 비용은 대통령실의 직접적인 이전 비용”이라고 주장했다. 영빈관은 부속시설로 당시 발표한 직접적인 이전비용에 포함되지 않았다는 취지다. 이 관계자는 “향후 국회에 충분히 설명하고 협의해 국민적 동의를 확보하게 되면 (설립 절차를) 진행하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 검찰총장·공정위원장 임명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264129&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264129&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619010536527_1663322465_0924264129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 16일 이원석 검찰총장과 한기정 공정거래위원장에 대한 임명안을 재가하고 임명장을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총장과 한 위원장은 각각 이번 정부 들어 인사청문보고서 채택 없이 임명된 12·13번째 인사가 됐다. 검찰과 공정위 수장을 공백상태로 방치할 수 없다는 판단 아래 18~24일 영국·캐나다·미국 순방을 앞두고 임명을 강행한 것으로 풀이된다. 윤 대통령은 이날 용산 대통령실 출근길 문답에서 “정부 구성이 많이 늦어졌다는 지적도 있고, 인사청문 과정에서 국민들께서 이분들의 자질과 역량에 대해 이미 판단했을 것으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총장과 한 위원장에 대한 인사청문회는 각각 지난 2일과 5일 끝났지만, 더불어민주당의 반대로 청문보고서 채택이 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온라인 프로필·스마트폰 할인… 기업들 너도나도 NFT</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263456&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263456&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617090436412_1663315744_0924263456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기업들이 앞다퉈 NFT(대체불가능토큰·Non-Fungible Token) 시장에 뛰어들고 있다. 자사의 캐릭터를 활용한 NFT를 발행하는가 하면, NFT 거래 플랫폼 사업에 발을 들인다. ‘NFT 대중화’에 힘을 주면서 시장 활성화 기대감도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 ‘NFT 거품론’도 부풀어 오른다. NFT 가격이 급락하고 거래량 절벽 사태를 맞으면서 ‘지속 가능성’에 물음표가 끊임없이 따라붙는다. 전문가들은 NFT 시장이 건전한 성장세를 유지하려면 ‘투기적 목적’이라는 색깔을 빼고, 커뮤니티 중심의 생태계를 형성해야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 글로벌 시장조사업체 마켓샌드마켓츠에 따르면 글로벌 NFT 시장은 연평균 35% 성장해 오는 2027년 136억 달러 규모에 이를 것으로 추산된다. 가상자산 분석업체 댑레이더는 글로벌 NFT 거래대금이 지난해 2분기 13억 달러에서 같은 해 3분기 107억 달러로 급증했다고 분석했다. 이어 지난해 4분기 116억 달러, 올해 1분기 120억 달러로 성장세를 유지 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617090436413_1663315744_0924263456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;NFT는 블록체인 기술을 기반으로 하는 디지털 자산이다. 토큰마다 고유 정보를 기록해 상호교환이 불가능하다는 특성을 갖는다. 이 때문에 다른 디지털 콘텐츠와 달리 소유권을 명확하게 부여할 수 있다. NFT가 디지털 세상에서  일종의 ‘등기권리증’ 역할을 하는 것이다. 복제가 불가능하고 단 하나만 존재하는 디지털 콘텐츠라는 점에서 ‘희소성’을 갖는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NFT는 게임, 미술품, 수집품, 프로필, 엔터테인먼트, 패션, 부동산 등의 기존 산업과 결합하면서 시장을 형성했다. 오픈씨(OpenSea), 라리블(Rarible) 같은 NFT 전문 마켓플레이스가 시장을 이끈다. 오픈씨는 점유율 80% 이상을 차지하고 있다. 오픈씨의 거래대금은 지난 3월 기준으로 4억 달러를 돌파하면서 사상 최고치를 경신하기도 했다. 온라인 프로필 시장은 NFT 도입이 가장 빠르다. 지난해 4월 미국 스타트업 ‘유가랩스’는 각기 다른 원숭이 아바타 1만개를 그린 ‘BAYC(지루한 원숭이들의 요트클럽) NFT 컬렉션’을 선보였다. 각각의 원숭이에 다른 배경, 모자 등으로 170가지 다른 모습을 만들었다. 여기에 프리미엄을 부여했다. BAYC NFT 소유자들에게 멤버십 회원권을 줬다. 파티 개최, 다른 브랜드와의 협업, 모바일 게임 론칭 같은 실질적인 경제·정서적 혜택을 제공했다. 희소성이 생기자 지난 1월 ‘BAYC#232’는 약 285만 달러에 거래되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업들도 빠르게 NFT 시장에 진출하고 있다. 삼성전자는 TV·스마트폰 판매에 NFT를 활용한다. 갤럭시 Z 폴드4·플립4의 예약 구매자에게 ‘뉴 갤럭시 NFT’를 증정했다. 뉴 갤럭시 NFT를 보유한 고객은 디지털프라자, 신라면세점, 이크루즈, 쇼골프 등에서 사용처 인증 시 할인 및 적립이라는 혜택을 챙길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617090436414_1663315744_0924263456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG전자는 예술 분야 전문가가 엄선한 NFT 예술품을 편리하게 감상하고 거래할 수 있는 자체 개발 ‘LG 아트랩’ 서비스를 미국 시장에서 론칭했다. SK텔레콤은 NFT 작가 등과 구매자를 연결하는 마켓플레이스 ‘탑포트’를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT 업계 관계자는 “NFT는 현실과 가상세계를 넘나드는 새로운 비즈니스 모델을 만들고 있다. 기업이 다양한 신사업을 만들 기회”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 ‘신기루’라는 회의론도 만만치 않다. 너도나도 NFT를 발행할 수 있게 되면서 장기적으로 NFT 시장을 지탱하는 ‘희소성’이 작동하지 않을 수 있다는 비판이 나온다. 투기 수단으로 변질하면서 시장 자체가 망가질 수 있다는 우려도 크다. 기존 산업에 NFT를 붙였다는 이유로 해당 회사의 주가, 자산가격 등이 치솟는 사례가 빈번하게 일어난다. 반대로 가상자산 가치가 급락하면 NFT 거래도 위축돼 시장 자체가 무의미해지는 위기에 빠진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 투기성이 빠지고, 다양한 경제적 교류가 발생하는 성숙기를 거쳐야만 안정적인 시장으로 자리 잡는다고 본다. 정보통신기획평가원은 최근 ‘NFT 최근 산업동향과 시사점’ 보고서를 발간하고 “가격이 오르는 것에 열광하는 투기적인 요소를 지양하고 시장에 수요에 맞는 비즈니스 모델 설계가 무엇보다 중요하다”고 지적했다. NFT 개념이 대중에 소개된 지 1년도 되지 않았기 때문에 투기성이 지나치게 많이 담긴다면 NFT 기술의 잠재력이 발현되지 않을 수 있다는 진단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김도현 정보통신기획평가원 책임은 “지속적 성장을 위해서는 NFT 커뮤니티 생태계가 구축돼 ‘규모의 경제’가 만들어져야 한다. 생태계에 많은 사람의 참여를 유도함과 동시에 재화·화폐 등의 경제적 교류가 일어나도록 커뮤니티를 활성화하는 게 핵심”이라고 말했다. 이어 “투기 피해를 예방하는 규제 및 가이드라인도 필요한 시점이다. 저작권 및 소유권 분쟁을 정리하기 위한 권리 관계 재정립도 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 검찰총장·공정위원장 임명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264129&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264129&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619010536527_1663322465_0924264129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 16일 이원석 검찰총장과 한기정 공정거래위원장에 대한 임명안을 재가하고 임명장을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총장과 한 위원장은 각각 이번 정부 들어 인사청문보고서 채택 없이 임명된 12·13번째 인사가 됐다. 검찰과 공정위 수장을 공백상태로 방치할 수 없다는 판단 아래 18~24일 영국·캐나다·미국 순방을 앞두고 임명을 강행한 것으로 풀이된다. 윤 대통령은 이날 용산 대통령실 출근길 문답에서 “정부 구성이 많이 늦어졌다는 지적도 있고, 인사청문 과정에서 국민들께서 이분들의 자질과 역량에 대해 이미 판단했을 것으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총장과 한 위원장에 대한 인사청문회는 각각 지난 2일과 5일 끝났지만, 더불어민주당의 반대로 청문보고서 채택이 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온라인 프로필·스마트폰 할인… 기업들 너도나도 NFT</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263456&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263456&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617090436412_1663315744_0924263456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기업들이 앞다퉈 NFT(대체불가능토큰·Non-Fungible Token) 시장에 뛰어들고 있다. 자사의 캐릭터를 활용한 NFT를 발행하는가 하면, NFT 거래 플랫폼 사업에 발을 들인다. ‘NFT 대중화’에 힘을 주면서 시장 활성화 기대감도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 ‘NFT 거품론’도 부풀어 오른다. NFT 가격이 급락하고 거래량 절벽 사태를 맞으면서 ‘지속 가능성’에 물음표가 끊임없이 따라붙는다. 전문가들은 NFT 시장이 건전한 성장세를 유지하려면 ‘투기적 목적’이라는 색깔을 빼고, 커뮤니티 중심의 생태계를 형성해야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 글로벌 시장조사업체 마켓샌드마켓츠에 따르면 글로벌 NFT 시장은 연평균 35% 성장해 오는 2027년 136억 달러 규모에 이를 것으로 추산된다. 가상자산 분석업체 댑레이더는 글로벌 NFT 거래대금이 지난해 2분기 13억 달러에서 같은 해 3분기 107억 달러로 급증했다고 분석했다. 이어 지난해 4분기 116억 달러, 올해 1분기 120억 달러로 성장세를 유지 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617090436413_1663315744_0924263456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;NFT는 블록체인 기술을 기반으로 하는 디지털 자산이다. 토큰마다 고유 정보를 기록해 상호교환이 불가능하다는 특성을 갖는다. 이 때문에 다른 디지털 콘텐츠와 달리 소유권을 명확하게 부여할 수 있다. NFT가 디지털 세상에서  일종의 ‘등기권리증’ 역할을 하는 것이다. 복제가 불가능하고 단 하나만 존재하는 디지털 콘텐츠라는 점에서 ‘희소성’을 갖는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NFT는 게임, 미술품, 수집품, 프로필, 엔터테인먼트, 패션, 부동산 등의 기존 산업과 결합하면서 시장을 형성했다. 오픈씨(OpenSea), 라리블(Rarible) 같은 NFT 전문 마켓플레이스가 시장을 이끈다. 오픈씨는 점유율 80% 이상을 차지하고 있다. 오픈씨의 거래대금은 지난 3월 기준으로 4억 달러를 돌파하면서 사상 최고치를 경신하기도 했다. 온라인 프로필 시장은 NFT 도입이 가장 빠르다. 지난해 4월 미국 스타트업 ‘유가랩스’는 각기 다른 원숭이 아바타 1만개를 그린 ‘BAYC(지루한 원숭이들의 요트클럽) NFT 컬렉션’을 선보였다. 각각의 원숭이에 다른 배경, 모자 등으로 170가지 다른 모습을 만들었다. 여기에 프리미엄을 부여했다. BAYC NFT 소유자들에게 멤버십 회원권을 줬다. 파티 개최, 다른 브랜드와의 협업, 모바일 게임 론칭 같은 실질적인 경제·정서적 혜택을 제공했다. 희소성이 생기자 지난 1월 ‘BAYC#232’는 약 285만 달러에 거래되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업들도 빠르게 NFT 시장에 진출하고 있다. 삼성전자는 TV·스마트폰 판매에 NFT를 활용한다. 갤럭시 Z 폴드4·플립4의 예약 구매자에게 ‘뉴 갤럭시 NFT’를 증정했다. 뉴 갤럭시 NFT를 보유한 고객은 디지털프라자, 신라면세점, 이크루즈, 쇼골프 등에서 사용처 인증 시 할인 및 적립이라는 혜택을 챙길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617090436414_1663315744_0924263456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG전자는 예술 분야 전문가가 엄선한 NFT 예술품을 편리하게 감상하고 거래할 수 있는 자체 개발 ‘LG 아트랩’ 서비스를 미국 시장에서 론칭했다. SK텔레콤은 NFT 작가 등과 구매자를 연결하는 마켓플레이스 ‘탑포트’를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT 업계 관계자는 “NFT는 현실과 가상세계를 넘나드는 새로운 비즈니스 모델을 만들고 있다. 기업이 다양한 신사업을 만들 기회”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 ‘신기루’라는 회의론도 만만치 않다. 너도나도 NFT를 발행할 수 있게 되면서 장기적으로 NFT 시장을 지탱하는 ‘희소성’이 작동하지 않을 수 있다는 비판이 나온다. 투기 수단으로 변질하면서 시장 자체가 망가질 수 있다는 우려도 크다. 기존 산업에 NFT를 붙였다는 이유로 해당 회사의 주가, 자산가격 등이 치솟는 사례가 빈번하게 일어난다. 반대로 가상자산 가치가 급락하면 NFT 거래도 위축돼 시장 자체가 무의미해지는 위기에 빠진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 투기성이 빠지고, 다양한 경제적 교류가 발생하는 성숙기를 거쳐야만 안정적인 시장으로 자리 잡는다고 본다. 정보통신기획평가원은 최근 ‘NFT 최근 산업동향과 시사점’ 보고서를 발간하고 “가격이 오르는 것에 열광하는 투기적인 요소를 지양하고 시장에 수요에 맞는 비즈니스 모델 설계가 무엇보다 중요하다”고 지적했다. NFT 개념이 대중에 소개된 지 1년도 되지 않았기 때문에 투기성이 지나치게 많이 담긴다면 NFT 기술의 잠재력이 발현되지 않을 수 있다는 진단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김도현 정보통신기획평가원 책임은 “지속적 성장을 위해서는 NFT 커뮤니티 생태계가 구축돼 ‘규모의 경제’가 만들어져야 한다. 생태계에 많은 사람의 참여를 유도함과 동시에 재화·화폐 등의 경제적 교류가 일어나도록 커뮤니티를 활성화하는 게 핵심”이라고 말했다. 이어 “투기 피해를 예방하는 규제 및 가이드라인도 필요한 시점이다. 저작권 및 소유권 분쟁을 정리하기 위한 권리 관계 재정립도 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쉬운 우리말 쓰기] 라이브 커머스, ‘실시간 방송 판매’로 다듬으면 쉬워</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263668&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263668&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618360536510_1663320965_0924263668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;PC나 모바일 등 인터넷을 통해 물건을 사고파는 행위가 자연스러운 일상이 됐다. 특히 스마트폰이 보급되면서 결제할 때마다 복잡한 인증 절차를 거치지 않고도 얼굴이나 지문인식, 비밀번호만으로 결제가 가능한 세상이 열렸다. 이를 ‘이커머스’라고도 부르는데, 우리말로 다듬으면 ‘전자상거래’로 대체해 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전자상거래 핵심은 보안이다. 신용카드를 모바일로 등록해 안전하게 쓸 수 있도록 하는 게 핵심이다. 이때 자주 볼 수 있는 표현이 ‘모바일 ISP’다. 이는 ‘모바일 안전결제’ 등으로 바꿔서 사용하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 거래 방식은 대부분 판매자 위주였다. 특히 TV홈쇼핑이나 모바일쇼핑의 경우에는 판매자가 원하는 시간에 상품을 노출하면, 이를 보고 소비자들이 구매하는 방식이었다. 하지만 최근에는 판매자와 소비자가 실시간으로 소통하면서 물건을 판매하는 방식이 인기를 끌고 있다. 단순히 물건만 파는 것이 아니라 소비자들은 실시간 댓글을 통해 문의를 하고, 여기에 판매자가 답을 하는 방식으로 쌍방향 소통을 한다. 이런 방식의 전자상거래는 ‘라이브 커머스’라고 부르는데, 이는 ‘실시간 방송 판매’라는 말로 다듬어 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷에서 판매자와 구매자를 직접 연결해 자유롭게 물건을 사고 팔 수 있게 하는 곳을 가리키는 ‘오픈 마켓’은 ‘열린 시장’이라는 말로 바꿔서 사용하면 의미 전달이 쉽다. 또 최근 비대면 거래가 늘어나면서 매장에서도 점원에게 주문하지 않고 단말기를 활용해 주문을 하는 경우도 늘어나고 있다. ‘키오스크’로 주문을 하는 방식인데, 이는 ‘무인 안내기’ ‘무인 단말기’ 등으로 바꿔서 사용하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“환경 파괴 현장서 이 시대를 환기시키는 역할 하려 합니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263890&amp;code=13160000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263890&amp;code=13160000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618010636471_1663318866_0924263890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이건용 개인전’이 열리고 있는 서울 종로구 리안갤러리 전시장에는 작가의 아이콘이 된 폭포 줄기 모양, 하트 모양, 나비 모양의 이른바 ‘신체드로잉(Bodyscape)’ 연작이 가득했다. 붓질에선 물감이 뚝뚝 떨어지며 에너지가 분출한다. 원로 작가 이건용(80). 그는 1970년대 이 신체드로잉으로 미술계에 이름을 알린 한국 실험 미술 시기의 대표 작가이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 보지 않고 그리는 화가다. 그게 가능한가? 궁금할 수 있겠다. 캔버스 뒤에서, 캔버스 옆에서, 혹은 캔버스를 등 뒤에 두고 붓을 든 팔을 힘차게 휘둘러 선을 긋는다. 눈이 아닌 몸으로 그린 그림이다. 그 결과가 이렇게 하트, 폭포, 둥근 달, 나비 등 근사한 이미지를 만들어낸다. 미국의 추상표현주의 화가 잭슨 폴록이 캔버스를 바닥에 깔아놓고 무의식적으로 물감을 마구 뿌렸다고 하지만 폴록조차 캔버스를 보면서 그리지 않았나. 이건용은 동서양 미술사에서 누구도 시도하지 않는 ‘보지 않고 그리는’ 그림을 그렸다. 이러한 파격으로 인해 그는 70년대 실험미술의 주역으로 한국 현대미술사의 한 페이지를 장식한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618010636472_1663318866_0924263890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔순이 무색하게 정력적인 활동을 펼치는 그가 서울 종로구 자하문로 리안갤러리에서 개인전을 한다. 새로운 작품 세계를 선보인다기에 지난달 말 갤러리에서 작가를 만나 인터뷰했다. 기존 신체드로잉 연작이 나왔는데, 무언가 달라져 있다. 자세히 보니 생태 문제를 건드리고 있는 작품들이었다. 물감이 뚝뚝 떨어지는 기존의 하트 모양 아래 기후 위기로 녹아내리는 빙하 위를 불안한 표정으로 걷는 북극곰 가족이 있다. 작가는 북극곰을 촬영한 사진을 캔버스에 전사(사진이나 이미지를 화면에 찍어내는 일종의 판화기법)한 뒤 신체드로잉을 한 것이다. 해양 쓰레기 더미 사진을 바탕 삼아 원색의 선들이 가로세로로 꿈틀대는 작품도 있고, 초록색 선들을 덮어 생명을 표현한 작품도 있다. 눈 내리는 바다 사진을 전사한 대형 캔버스에는 금색과 초록색 물감으로 달처럼 거대한 원을 그려 넣기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“신이 준 이 세계는 생명끼리 서로 조화로운 세계였습니다. 하지만 근대 산업화 이후 인간과 자연의 조화에 균열이 생겼고, 신자유주의 자본주의가 득세하면서 전지구적으로 환경 위기가 심각해졌습니다. 코로나는 극한까지 간 생태 위기를 우리 눈앞에 펼쳐 보이며 각성의 계기를 준 사건이었습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;작가는 전시 제목이 ‘재탄생(Reborn)’인 이유를 묻자 이렇게 답했다. 말하자면 이번 전시는 코로나 위기로 극한까지 간 생태 환경에 대한 각성 촉구이자 자기 성찰이 주제인 셈이다. 작가가 사진 이미지를 캔버스 바탕에 입혀 사회 문제에 대해 발언한 것은 이번이 처음이 아니다. 대구 지하철 화재 참사(2003)와 관련한 사진 이미지를 바탕에 깐 신체드로잉을 2014년 국립현대미술관 개인전에서 선보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트레이드 마크가 된 신체드로잉은 작가가 사회적 발언을 하는 간접적인 방식이다. 작가는 홍익대 미대를 졸업한 2년 뒤인 1969년 미술평론가 이복영과 함께 전위예술그룹인 ‘ST’를 만들었고 76년에 열린 ST 그룹전에 신체드로잉 연작을 선보였다. 팔에 부목을 댄 뒤 선을 긋기도 하는 등 신체에 제약을 가해 선을 그리는 신체드로잉은 숨막히는 유신체제에 대한 간접적인 저항으로 해석이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 그는 신체드로잉에 사회적 이슈를 환기하는 이미지를 결합함으로써 사회 문제에 직접적으로 발언하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618010736474_1663318867_0924263890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이번 신작들은 현재 살고 있는 현장을 보여주고 그 위에 나의 신체 흔적을 남기는 것입니다. 환경과 자연의 파괴가 일어나는 현장에 이건용이 자신의 신체로 만든, 살아 있는 선을 덧입힘으로써 이 시대를 환기시키는 역할을 하고자 하는 겁니다. 제가 환경운동가는 아니지만 이 시대에 살고 있으니….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;76년 처음 선보인 신체 드로잉은 거친 합판에 매직으로 그렸다. 그 방식은 이제 합판 대신에 캔버스에, 매직 대신에 물감을 쓰는 것으로 변주됐다. 행위성보다는 회화성이 강조되고 있지만, 작품 안에는 신체적 행위가 반영돼 있다. 데카르트가 강조한 이성 중심 근대 사회가 무시했던 신체에 대한 재발견이 작품 속에 흐르고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작가는 회화로서 자신의 작품이 갖는 가치를 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“내 작업은 보지 않고 하는 일입니다. 그래서 늘 새롭습니다. 색이 어떻게 섞였는지 모른 채 캔버스 뒤에서 혹은 옆에서 물감이 묻은 붓을 휘두릅니다. 보지 않고 하는 일이라 결과를 예상하지 못합니다. 어떨 때는 색이 섞인 결과가 까무라치게 좋아 탄성을 지를 때도 있습니다. 잭슨 폴록의 액션 페인팅보다 더 액션적인 페인팅이 제 그림입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;작가는 수년전부터 신체드로잉을 한 뒤 붓에 묻은 채 남아 있는 물감을 물에 씻어서 버리지 않는다. 환경오염에 대한 우려 때문이다. 대신 그 물감을 종이 박스에 칠한다. 그 종이 박스조차 배달 음식이나 추석에 선물로 들어온 포장재 등 폐자재를 활용한다. 그는 “그걸 1호, 2호 등 작은 크기로 잘라서 쟁여 놓은 뒤 거기에 내가 썼던 붓에 묻은 물감을 칠한다. 그렇게 색을 칠한 종이 박스가 2000점은 될 것이다. 언젠가는 전시에서 보여주고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618010636473_1663318866_0924263890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;창작 결과로 생기기 마련인 환경 쓰레기를 줄이기 위한 노력의 결과로 탄생한 종이박스 색상지는 스스로 생각해도 오묘하다. 그를 독일의 세계적인 현대미술작가 게르하르트 리히터(90)가 제작한 ‘색상표’ 연작에 비견했다. 리히터는 산업용 페인트 색상표에서 영감을 얻어 색상표의 색상을 재현한 그림을 제작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“리히터는 의도해서 색상을 만들어내지만 제 경우는 붓에 묻은 물감이 스스로 색을 만들어냈습니다. 사물인 물감이 만든 색상이 작가가 의도한 색상보다 더 오묘하다는 게 놀랍지 않습니까.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;근년 들어서 그는 미술시장에서도 최고 인기를 구가하는 작가가 됐다. 아트페어에서는 완판 행진을 이어가고 있고, 전 세계 미술계 ‘인싸’들이 모이는 올해 베니스비엔날레 기간 중인 지난 4∼7월 베니스에서 개인전을 갖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이건용은 세계 3대 아트페어인 프리즈가 서울에 상륙해 최근에 처음 연 올해 아시아 최대 미술 장터 ‘프리즈 서울’ 기간에 한국을 찾은 주요 미술관 관계자들의 관심을 끌었다. 미국의 뉴욕 구겐하임 미술관, 샌프란스코현대미술관(SF모마), 로스앤젤레스카운티미술관(라크마), 런던의 테이트모던 미술관의 관장과 관계자들이 개인전 현장을 찾았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 하반기 구겐하임미술관에서는 이건용 작가를 비롯해 김구림, 성능경, 이승택 등 70년대 전위미술을 했던 원로 4명을 조명하는 전시가 열린다. 이 전시는 2024년 봄에는 로스앤젤레스 해머미술관으로 순회한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이건용 작가는 황해도 사리원에서 태어났다. 해방 직후 월남했고, 목사인 부친은 서울 제기동에서 목회 활동을 했다. 독실한 기독교 집안에서 자란 그는 절정의 인기를 구가하고 있는 지금, 나눔 정신을 실천하며 월드비전 등 기독교 단체에 기부하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자 yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행안전 위협 난동꾼… 말로 달래라는 매뉴얼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263686&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263686&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619110536537_1663323065_0924263686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘제주행 기내 난동남’ 키워드가 온라인을 뜨겁게 달궜다. 지난달 14일 오후 김포공항에서 출발해 제주도로 향하는 비행편에서 40대 남성 A씨가 유아를 동반한 부부에게 아이가 시끄럽게 운다며 마스크를 벗고 폭언을 퍼부은 사건이다. A씨는 “왜 피해를 주느냐. 누가 애 낳으라고 했느냐”고 고성을 질렀고, 승무원이 제지에 나서자 마스크를 벗은 채 “그럼 내가 여기서 죽느냐”며 소란을 피웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탑승객들은 해당 장면을 촬영했고, 영상은 온·오프라인에서 급속도로 퍼졌다. 난동 영상을 본 네티즌은 A씨를 비판하면서도 승무원의 대처에 아쉬움을 표했다. 승무원들이 즉각 물리적으로 제압했어야 했는데, A씨를 상대로 제대로 힘을 쓰지 못했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현장의 목소리는 달랐다. 다수의 승무원은 15일 국민일보와의 인터뷰에서 “격투기 선수 출신 승무원이 탑승했더라도 난동 승객을 힘으로 제지하는 것은 어렵다”고 입을 모았다. 난동 승객 대처 시 최우선 원칙은 승객의 인권이고, 과잉 제압에 대한 논란 때문에 승객의 신체에 물리적으로 제한을 가하기는 쉽지 않다. 이런 이유로 승무원들은 모호한 항공 보안 매뉴얼의 구체화와 실효성 있는 훈련이 시급하다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619110636538_1663323066_0924263686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“제압할 때 음료 권해…훈련 의미 없다 느껴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;기내 난동 사건은 잊힐 만하면 한 번씩 발생한다. 2016년 한 중소기업 사장 아들이 기내에서 술을 마시고 승무원 얼굴에 침을 뱉는 등 난동을 부렸다. 당시 같은 비행편에 탔던 팝가수 리처드 막스는 “승무원 대처가 엉터리였다. 이들은 상황을 통제할 준비가 전혀 안 돼 있었고, 테이저건을 어떻게 사용하는지도 몰랐다”고 비판해 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들은 훈련을 받지만 이론과 실제 현장은 너무 다르다고 했다. 8년차 대한항공 승무원 B씨는 “승객의 두 손을 결박하는 훈련을 할 때 ‘우선 승객에게 진정하라고 말하고, 음료를 권한다. 승객이 음료를 받고 얌전해지면 뒤에서 손을 묶어라’라는 내용의 매뉴얼이 있다”면서 “과연 ‘이게 가능할까’ 의구심이 들지만 할 수밖에 없고, 승무원들이 역할을 나눠서 진행하는 훈련 때는 거의 제압이 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공 근무 5년 차인 승무원 C씨는 제한적일 수밖에 없는 테이저건 사용 문제를 언급했다. 그는 “훈련 시 전체 승무원 중 몇 명만 테이저건을 쏴본다”면서 “경찰이 테이저건 사용으로 용의자가 다치거나 죽을까 봐 최대한 사용을 자제하는 것처럼 승무원들도 과잉진압에 대해 고민을 한다”고 말했다. 실제 난동 승객에게 승무원들이 테이저건을 제대로 쏘기도 어렵고, 행여 승객에게 어떤 문제라도 생기면 책임은 승무원 개인에게 돌아오기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가항공사(LCC) 승무원 근무 3년 차인 D씨는 소송 문제를 승무원의 소극적인 대처 원인으로 꼽았다. 그는 “기내에서 문제를 일으키는 승객이 있어서 촬영했는데, 승객에게 알리지 않고 촬영해 법적 문제가 생긴 적도 있었다”며 “몰카 촬영이 의심되는 승객이나 화장실에서 흡연한 정황이 있는 승객이 있어도 신체적 접촉을 하려고 하면 오히려 인권 침해 등으로 소송을 걸겠다고 협박하기 때문에 승무원 스스로 굉장히 조심스러워진다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“딱 이럴 때 없어”… ‘모호한’ 매뉴얼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;승무원들은 모호한 매뉴얼이 기내 난동 승객에 소극적으로 대응하게 만든다고 입을 모았다. 매뉴얼에는 구체적인 상황별 지시가 없기 때문에 상황판단에 승무원의 주관적 생각이 개입될 수밖에 없고, 이에 대한 책임은 승무원 개인에게 돌아온다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 항공사는 국토교통부의 ‘항공운송사업자의 항공기내보안요원 등 운영지침’에 따라 보안 매뉴얼을 만든다. 그중 ‘불법행위 대응 및 처리 절차’ 항목은 승객을 제압 및 구금할 수 있는 조건을 명시하고 있는데 폭행 행위, 기내 안전을 위협하는 협박 행위, 승무원 업무 방해 행위, 음주 후 위해 행위 등 불법행위를 범한 승객이 그 대상이다. 대형항공사와 저가항공사 모두 매뉴얼 내용은 국토부 지침과 크게 다르지 않은데, 이때 나열된 행위들을 판단하는 기준은 오롯이 승무원에게 달려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대형항공사 노조 관계자는 “승객을 제압하려면 명백하게 법을 위반해야 하는데, 한 승객이 크게 화를 냈다고 해서 이 분노가 모든 승객의 생명을 위협하는 등 불법적인 행동을 했느냐를 따지기는 쉽지 않다”면서 “업무방해행위 같은 모호한 부분을 일반 승객이 봐도 납득할 수 있을 정도로 구체적으로 바꾸는 것이 현장에 있는 승무원에게 도움이 되는 방법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 항공사들이 현장에서 매뉴얼과 관련한 불편을 느끼고 관련 지침 개정에 대한 지속적인 요청이나 제안이 있다면 개정 방향을 충분히 검토해볼 수 있다고 밝혔다. 또 현장에서 특정 문제가 지속해서 발생하고 있는 것이 발견되면 선제적으로 개정을 한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619110636539_1663323066_0924263686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“테이저건 한 발 5만원, 훈련 때 안 쏴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전문가들은 형식적 교육에만 머무는 기내 보안 교육을 실효성 있는 방향으로 바꿔야 한다고 조언했다. 황경철 항공대 항공안전교육원 부원장은 “우리나라는 기내 보안이 승무원 서비스에만 특화돼 있는데 보안 교육이 실효성 있게 바뀌지 않으면 기내 난동 같은 사건은 계속 일어날 것”이라며 “항공사가 비용을 들여 적극적으로 교육에 투자해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보안 훈련은 승무원을 비행 일정에서 뺀 뒤 교육에 참여토록 하기 때문에 그 자체로 만만찮은 비용이 들어간다. 테이저건만 해도 한 발 쏘는 데 비용이 5만원 발생한다. 훈련 때 전체 승무원이 쏴보는 것은 상상할 수 없고 훈련받는 클래스에서 사무장 한 명 정도가 대표로 쏘는 식이다. 실제 쏴본 승무원과 그렇지 않은 승무원의 현장 대처 수준이 달라질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 부원장은 “국가민간항공보안 교육 훈련 지침에 따르면 승무원 정기 보안 교육은 최소 연 1회 2시간이다. 2시간 동안 받는 보안 교육은 수준도 떨어지고, 그마저도 실무가 아닌 이론 중심”이라며 법에 명시된 훈련 시간 확대를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들이 기내 상황에 적극적으로 대처할 수 있도록 면책 특권을 줘야 한다는 의견도 나왔다. 윤경철 송원대 철도운수경영학과 교수는 “비행기에 타는 승무원 중 사법권이 있는 사람이 없다. 항공사가 자체적으로 승무원에게 면책 특권을 줄 수 있는 조항을 만들고, 상황을 통제하기 위해 도움을 준 승객도 책임을 면할 수 있게 해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행안전 위협 난동꾼… 말로 달래라는 매뉴얼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263686&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263686&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619110536537_1663323065_0924263686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘제주행 기내 난동남’ 키워드가 온라인을 뜨겁게 달궜다. 지난달 14일 오후 김포공항에서 출발해 제주도로 향하는 비행편에서 40대 남성 A씨가 유아를 동반한 부부에게 아이가 시끄럽게 운다며 마스크를 벗고 폭언을 퍼부은 사건이다. A씨는 “왜 피해를 주느냐. 누가 애 낳으라고 했느냐”고 고성을 질렀고, 승무원이 제지에 나서자 마스크를 벗은 채 “그럼 내가 여기서 죽느냐”며 소란을 피웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탑승객들은 해당 장면을 촬영했고, 영상은 온·오프라인에서 급속도로 퍼졌다. 난동 영상을 본 네티즌은 A씨를 비판하면서도 승무원의 대처에 아쉬움을 표했다. 승무원들이 즉각 물리적으로 제압했어야 했는데, A씨를 상대로 제대로 힘을 쓰지 못했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현장의 목소리는 달랐다. 다수의 승무원은 15일 국민일보와의 인터뷰에서 “격투기 선수 출신 승무원이 탑승했더라도 난동 승객을 힘으로 제지하는 것은 어렵다”고 입을 모았다. 난동 승객 대처 시 최우선 원칙은 승객의 인권이고, 과잉 제압에 대한 논란 때문에 승객의 신체에 물리적으로 제한을 가하기는 쉽지 않다. 이런 이유로 승무원들은 모호한 항공 보안 매뉴얼의 구체화와 실효성 있는 훈련이 시급하다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619110636538_1663323066_0924263686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“제압할 때 음료 권해…훈련 의미 없다 느껴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;기내 난동 사건은 잊힐 만하면 한 번씩 발생한다. 2016년 한 중소기업 사장 아들이 기내에서 술을 마시고 승무원 얼굴에 침을 뱉는 등 난동을 부렸다. 당시 같은 비행편에 탔던 팝가수 리처드 막스는 “승무원 대처가 엉터리였다. 이들은 상황을 통제할 준비가 전혀 안 돼 있었고, 테이저건을 어떻게 사용하는지도 몰랐다”고 비판해 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들은 훈련을 받지만 이론과 실제 현장은 너무 다르다고 했다. 8년차 대한항공 승무원 B씨는 “승객의 두 손을 결박하는 훈련을 할 때 ‘우선 승객에게 진정하라고 말하고, 음료를 권한다. 승객이 음료를 받고 얌전해지면 뒤에서 손을 묶어라’라는 내용의 매뉴얼이 있다”면서 “과연 ‘이게 가능할까’ 의구심이 들지만 할 수밖에 없고, 승무원들이 역할을 나눠서 진행하는 훈련 때는 거의 제압이 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공 근무 5년 차인 승무원 C씨는 제한적일 수밖에 없는 테이저건 사용 문제를 언급했다. 그는 “훈련 시 전체 승무원 중 몇 명만 테이저건을 쏴본다”면서 “경찰이 테이저건 사용으로 용의자가 다치거나 죽을까 봐 최대한 사용을 자제하는 것처럼 승무원들도 과잉진압에 대해 고민을 한다”고 말했다. 실제 난동 승객에게 승무원들이 테이저건을 제대로 쏘기도 어렵고, 행여 승객에게 어떤 문제라도 생기면 책임은 승무원 개인에게 돌아오기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가항공사(LCC) 승무원 근무 3년 차인 D씨는 소송 문제를 승무원의 소극적인 대처 원인으로 꼽았다. 그는 “기내에서 문제를 일으키는 승객이 있어서 촬영했는데, 승객에게 알리지 않고 촬영해 법적 문제가 생긴 적도 있었다”며 “몰카 촬영이 의심되는 승객이나 화장실에서 흡연한 정황이 있는 승객이 있어도 신체적 접촉을 하려고 하면 오히려 인권 침해 등으로 소송을 걸겠다고 협박하기 때문에 승무원 스스로 굉장히 조심스러워진다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“딱 이럴 때 없어”… ‘모호한’ 매뉴얼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;승무원들은 모호한 매뉴얼이 기내 난동 승객에 소극적으로 대응하게 만든다고 입을 모았다. 매뉴얼에는 구체적인 상황별 지시가 없기 때문에 상황판단에 승무원의 주관적 생각이 개입될 수밖에 없고, 이에 대한 책임은 승무원 개인에게 돌아온다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 항공사는 국토교통부의 ‘항공운송사업자의 항공기내보안요원 등 운영지침’에 따라 보안 매뉴얼을 만든다. 그중 ‘불법행위 대응 및 처리 절차’ 항목은 승객을 제압 및 구금할 수 있는 조건을 명시하고 있는데 폭행 행위, 기내 안전을 위협하는 협박 행위, 승무원 업무 방해 행위, 음주 후 위해 행위 등 불법행위를 범한 승객이 그 대상이다. 대형항공사와 저가항공사 모두 매뉴얼 내용은 국토부 지침과 크게 다르지 않은데, 이때 나열된 행위들을 판단하는 기준은 오롯이 승무원에게 달려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대형항공사 노조 관계자는 “승객을 제압하려면 명백하게 법을 위반해야 하는데, 한 승객이 크게 화를 냈다고 해서 이 분노가 모든 승객의 생명을 위협하는 등 불법적인 행동을 했느냐를 따지기는 쉽지 않다”면서 “업무방해행위 같은 모호한 부분을 일반 승객이 봐도 납득할 수 있을 정도로 구체적으로 바꾸는 것이 현장에 있는 승무원에게 도움이 되는 방법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 항공사들이 현장에서 매뉴얼과 관련한 불편을 느끼고 관련 지침 개정에 대한 지속적인 요청이나 제안이 있다면 개정 방향을 충분히 검토해볼 수 있다고 밝혔다. 또 현장에서 특정 문제가 지속해서 발생하고 있는 것이 발견되면 선제적으로 개정을 한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619110636539_1663323066_0924263686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“테이저건 한 발 5만원, 훈련 때 안 쏴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전문가들은 형식적 교육에만 머무는 기내 보안 교육을 실효성 있는 방향으로 바꿔야 한다고 조언했다. 황경철 항공대 항공안전교육원 부원장은 “우리나라는 기내 보안이 승무원 서비스에만 특화돼 있는데 보안 교육이 실효성 있게 바뀌지 않으면 기내 난동 같은 사건은 계속 일어날 것”이라며 “항공사가 비용을 들여 적극적으로 교육에 투자해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보안 훈련은 승무원을 비행 일정에서 뺀 뒤 교육에 참여토록 하기 때문에 그 자체로 만만찮은 비용이 들어간다. 테이저건만 해도 한 발 쏘는 데 비용이 5만원 발생한다. 훈련 때 전체 승무원이 쏴보는 것은 상상할 수 없고 훈련받는 클래스에서 사무장 한 명 정도가 대표로 쏘는 식이다. 실제 쏴본 승무원과 그렇지 않은 승무원의 현장 대처 수준이 달라질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 부원장은 “국가민간항공보안 교육 훈련 지침에 따르면 승무원 정기 보안 교육은 최소 연 1회 2시간이다. 2시간 동안 받는 보안 교육은 수준도 떨어지고, 그마저도 실무가 아닌 이론 중심”이라며 법에 명시된 훈련 시간 확대를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들이 기내 상황에 적극적으로 대처할 수 있도록 면책 특권을 줘야 한다는 의견도 나왔다. 윤경철 송원대 철도운수경영학과 교수는 “비행기에 타는 승무원 중 사법권이 있는 사람이 없다. 항공사가 자체적으로 승무원에게 면책 특권을 줄 수 있는 조항을 만들고, 상황을 통제하기 위해 도움을 준 승객도 책임을 면할 수 있게 해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스토킹 범죄 ‘반의사불벌죄’ 없앤다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264135&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264135&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2021052623490514825_1622040545_0924264135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법무부가 스토킹 피해자가 원치 않으면 가해자를 처벌할 수 없는 ‘반의사불벌죄’ 조항을 폐지하겠다고 16일 밝혔다. 신당역 역무원 살인 사건과 관련해 윤석열 대통령이 “이런 범죄가 발붙일 수 없도록 하라”며 스토킹처벌법 보완을 주문한 데 따른 후속 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 이날 대검찰청에 스토킹 범죄 엄정 대응을 지시하며 “스토킹처벌법의 반의사불벌죄 규정을 폐지하는 법 개정을 신속히 추진하겠다”고 밝혔다. 현행 스토킹처벌법 18조 3항은 ‘피해자가 구체적으로 밝힌 의사에 반하여 공소를 제기할 수 없다’고 규정한다. 피해자가 처벌을 원치 않는다는 의사를 밝히면 수사·재판이 불가능하다. 이로 인해 수사기관이 피해자를 보호하는 데 어려움을 겪거나 가해자가 합의를 목적으로 피해자를 위협하는 보복 범죄가 발생할 수 있다는 게 법무부의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 스토킹에 대한 초기 대응 조치로 가해자 위치추적 규정도 신설할 방침이다. 지난달 법무부는 전자장치부착 명령 대상을 스토킹 범죄로 확대하는 내용의 법 개정안을 입법예고했다. 이를 확대해 2차 스토킹 범죄와 보복 범죄를 예방할 계획이다. 검찰에는 스토킹 사건 발생 초기부터 피해자에 대한 가해자 접근 금지, 구속영장 적극 청구 등을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원석 검찰총장은 전국 60개청 스토킹전담검사 89명이 참여한 긴급 화상회의에서 ‘취임 1호 지시’로 “스토킹 범죄는 피해자 안전을 가장 중심에 놓고 판단하라”고 주문했다. 구속영장 청구 및 피해자·가해자 분리 조치 등을 모두 동원하라는 취지다. 경찰청 지휘부도 긴급 대책회의를 열고 스토킹 신고 대응체계와 피해자 보호 조치 등 정책을 전반적으로 점검하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장도 자신의 페이스북을 통해 “10년 이상 논의만 이어져 온 역무원과 지하철 보안관에게 사법권을 부여하는 문제를 적극 검토하겠다”고 밝혔다. 역무원과 지하철보안관은 사법경찰권이 없어 승객이 폭행 등 행위를 하더라도 사건 초기 대응에 한계가 있다. 오 시장은 스토킹 피해자 보호시설 운영과 거주지 주변 CCTV 설치 계획도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 김판 김이현 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 “칩4, 美 독자주의”… 한·미 협력에 견제구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264136&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264136&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619121036541_1663323130_0924264136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 권력 서열 3위인 리잔수(栗戰書) 전국인민대표대회 상무위원장(국회의장 격)이 16일 윤석열 대통령을 예방했다. 리 위원장은 이날 김진표 국회의장과도 회담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대통령실 2층 대접견실에서 리 위원장을 맞아 “올해는 한·중 수교 30주년이 되는 뜻깊은 해”라며 “양국이 공동의 이익을 확대해 나가고 국민들의 우호와 신뢰가 더 깊어지길 기대한다”고 말했다. 리 위원장은 “30년간 양국 지도자분의 공동 노력 하에 중·한 관계는 시대와 더불어 전방위적 발전을 이뤄왔다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 전인대 상무위원장이 한국을 찾은 건 7년 만이다. 리 위원장은 윤석열정부 들어 한국을 찾은 중국 최고위급 인사다. 이번 방한이 최근 경색된 한·중 관계 개선의 계기가 될지 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 리 위원장은 국회에서 김 의장과 가진 비공개 회담에서 미국 주도로 진행되는 반도체 동맹 ‘칩4’와 사드(THAAD·고고도미사일방어체계) 운용 문제 등과 관련한 중국의 불편한 입장을 피력한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복수의 참석자에 따르면 리 위원장은 김 의장에게 “미국 측이 북한의 관심을 해결하는 데 실질적 조치를 취하지 않을 뿐 아니라, 오히려 한반도 문제를 수단으로 한·미·일간 군사협력을 강화하고 있다”고 말했다. 그러면서 “정세 악화를 방지하려면 미국이 문제 해결의 진정성을 보이고 (북한의) 대항을 부추기거나 미국의 이익을 도모하지 말아야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칩4와 관련해선 “(공급망 재편은) 미국 독자주의”라며 “미국이 중국을 견제하기 위해 세계 공급망의 질서를 해치고 있다”는 취지로 말했다. 군사적·경제적으로 미국과 협력 강화에 초점을 맞춘 한국 정부의 외교전략에 견제구를 던진 것으로 해석될 여지가 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 위원장은 사드와 관련해서도 “이것은 (미국이) 중국을 협박해 중국의 전략 안보 이익을 훼손하는 불순한 의도”라며 “한·중 양국 외교장관들이 ‘칭다오 회담’에서 사드 문제를 이야기하며 (양국 관계에) 걸림돌이 되지 않도록 협의했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 “사드는 북한의 심각한 핵미사일 위협으로부터 국민을 보호하려는 자위적 수단으로, 제3국을 위협하는 수단이 아니다”고 답한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 회담 후 공동언론발표에서 “한·중·일 3국 국회의장 회의 개최를 제안했다”며 “리 위원장은 이를 진지하게 검토하겠다고 했다”고 전했다. 또 “인천-상하이 구간 등을 포함한 직항편의 조속한 재개 및 증설 필요성에 의견을 모았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 위원장은 양국의 경제·산업 분야에서의 협력과 관련해 “한·중 FTA(자유무역협정) 2단계를 가속화하고 공급망·산업망을 원활하게 안정적으로 관리해 질 높은 통합 발전을 실현해나갈 것을 지지한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아베 두 번째 장례식 열흘 앞… 일본 국민은 왜 국장 반대할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263548&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263548&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617130536417_1663315985_0924263548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 7월 8일 유세 중 총격으로 사망한 아베 신조 전 일본 총리의 장례식이 한 차례 더 열린다. 지난 7월 12일 첫 번째 장례식에 이어 78일 만인 오는 27일 그를 위한 일본 정부의 ‘국장(國葬)’이 치러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에는 ‘두 번째 장례식’을 치르는 풍습이 있다. 첫 번째 장례식은 고인이 떠난 직후 가족과 친지, 가까운 지인이 참석해 유족을 위로하며 밤을 새우는 ‘쓰야’(通夜·밤샘)를 통해 이뤄진다. 가족장을 마친 뒤 어느 정도 시간이 흐르면 ‘오와카레카이’로 불리는 고별식을 진행한다. 두 번째 장례식은 보통 정치인·지식인 등 사회 고위급 인사가 사망할 경우 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 아베 전 총리의 두 번째 장례식은 일본에서 그다지 환영받지 못하고 있다. 그의 국장을 반대하는 여론이 절반을 넘는다. 일본 요미우리신문이 지난 2~4일 시민 1075명을 대상으로 여론조사한 결과 아베 전 총리 국장 결정에 대해 ‘반대한다’는 응답이 56%로 ‘찬성한다’(38%)보다 많았다. 찬성(49%)이 반대(46%)보다 높았던 한 달 전(8월 5~7일) 조사와 비교했을 때 반대가 10% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617130636418_1663315986_0924263548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 국민이 국장을 반대하는 이유는 뭘까. 아베 전 총리는 일본 헌정 사상 최연소 총리 자리에 올랐으며 가장 오랫동안 총리를 지냈다. 1·2차 집권 시기를 포함해 약 8년8개월간 재임했다. 그럼에도 일본 국민이 국장을 반대하는 이유는 ‘아베가 그만큼 훌륭했느냐’는 데 동의하지 않기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 역대 총리 중 국장으로 장례를 치렀던 인물은 1967년 사망한 요시다 시게루 전 총리가 유일하다. 그는 2차 세계대전 직후 샌프란시스코 강화조약을 체결하고 일본의 주권을 회복했다는 공적을 인정받았다. 1975년 사망한 사토 에이사쿠 전 총리는 일본을 고도성장으로 이끌어 경제대국 자리를 확고히 했다는 평가를 받았지만 국장이 아닌 국민장을 지냈다. 최근 사토 전 총리가 비밀리에 일본의 핵무장을 위해 움직였다는 연구 결과가 나오고 있지만 사망 당시 그는 일본의 ‘비핵 3원칙’을 수립한 공로로 노벨평화상을 받은 인물이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아베 전 총리는 상황이 다르다. 총격범이 아베 전 총리가 ‘세계평화통일가정연합(통일교)’과 관련 있다고 주장하면서 자민당과 통일교 간 관계가 수면 위로 드러났다. 지난 8일 자민당은 자체 조사 결과 전체 소속 의원 381명 중 179명이 통일교와의 접점이 있다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재임 시절 논란이 불거졌던 여러 스캔들도 다시 주목받고 있다. 아베 전 총리의 측근이 운영하는 사학재단인 모리토모와 가케 학원이 국유지를 헐값에 매입할 수 있도록 아베 정권이 영향력을 행사한 ‘학원 스캔들’은 의혹이 제대로 해소되지 않은 상태다. 매년 봄 총리가 주최하는 행사 ‘벚꽃을 보는 모임’을 사적으로 이용했다는 ‘벚꽃 스캔들’ 의혹도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 국장을 위해 16억6000만엔(약 162억원)이 필요하다고 발표하면서 반발은 더 커졌다. 국장 비용은 모두 세금으로 충당되기 때문이다. 일본 정부는 지난 8월 24억원이 필요하다고 밝혔으나 외국 요인 경비 비용이 포함되지 않아 실제 지출은 크게 늘 것이라는 지적을 받아왔다. 이에 일본 정부 측은 참석할 외국 인사와 경비 규모가 확정되지 않았다며 총비용을 국장 후에 발표하겠다고 했으나 국장에 대한 반대 여론에 예상액을 미리 공개했다. 국장을 둘러싼 논란 등으로 기시다 후미오 내각에 대한 지지율은 최근 크게 떨어졌다. 최근 NHK방송 여론조사에서는 출범 이후 가장 낮은 40%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌법학자인 기무라 고타 도쿄대 교수는 NHK에 “왜 아베 전 총리만을 특별 취급하며, 무엇을 목적으로 국장을 하는지 평등의 원칙과 공공성의 관점에서 매우 의문”이라며 비판의 목소리를 높였다. 이어 “세금을 사용하는 이상 사토 에이사쿠 등 과거 총리들과 달리 ‘국장’으로 하는 이유가 무엇인지를 제3의 기관이 객관적으로 평가할 필요가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 내각이 국장을 고집함으로써 국민 간 분열을 심화시킬 수 있다는 목소리도 나온다. 다케다 신이치로 세이케이대 행정법 교수는 “국장은 전쟁이 발생하기 전 일왕이 국가의 주권을 갖고 있었을 때 진행하던 것”이라며 “다양한 가치관을 인정하는 민주주의와 상충하는 시대착오적인 측면이 있다. 반대 여론이 뿌리 깊은 상황에서 국장을 강행하면 국민 분열을 심화시킬 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 야당들은 아베 전 총리의 국장에 참여하지 않겠다는 입장이다. 일본공산당과 레이와신센구미는 이번 국장에 참석하지 않겠다는 의사를 표명했다. 야마모토 다로 레이와신센구미 당대표는 기시다 총리가 국회에서 충분한 설명을 하지 않고 국장을 결정한 것에 대해 “각의 결정만으로 국회를 유명무실하게 하는 것은 절대로 용서해서는 안 된다. 정부 재량만으로 하는 것은 독재국가”라며 “그렇게 (장례를 또) 하고 싶다면 자민당과 통일교의 합동장으로 하라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 “칩4, 美 독자주의”… 한·미 협력에 견제구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264136&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264136&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091619121036541_1663323130_0924264136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 권력 서열 3위인 리잔수(栗戰書) 전국인민대표대회 상무위원장(국회의장 격)이 16일 윤석열 대통령을 예방했다. 리 위원장은 이날 김진표 국회의장과도 회담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대통령실 2층 대접견실에서 리 위원장을 맞아 “올해는 한·중 수교 30주년이 되는 뜻깊은 해”라며 “양국이 공동의 이익을 확대해 나가고 국민들의 우호와 신뢰가 더 깊어지길 기대한다”고 말했다. 리 위원장은 “30년간 양국 지도자분의 공동 노력 하에 중·한 관계는 시대와 더불어 전방위적 발전을 이뤄왔다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 전인대 상무위원장이 한국을 찾은 건 7년 만이다. 리 위원장은 윤석열정부 들어 한국을 찾은 중국 최고위급 인사다. 이번 방한이 최근 경색된 한·중 관계 개선의 계기가 될지 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 리 위원장은 국회에서 김 의장과 가진 비공개 회담에서 미국 주도로 진행되는 반도체 동맹 ‘칩4’와 사드(THAAD·고고도미사일방어체계) 운용 문제 등과 관련한 중국의 불편한 입장을 피력한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복수의 참석자에 따르면 리 위원장은 김 의장에게 “미국 측이 북한의 관심을 해결하는 데 실질적 조치를 취하지 않을 뿐 아니라, 오히려 한반도 문제를 수단으로 한·미·일간 군사협력을 강화하고 있다”고 말했다. 그러면서 “정세 악화를 방지하려면 미국이 문제 해결의 진정성을 보이고 (북한의) 대항을 부추기거나 미국의 이익을 도모하지 말아야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칩4와 관련해선 “(공급망 재편은) 미국 독자주의”라며 “미국이 중국을 견제하기 위해 세계 공급망의 질서를 해치고 있다”는 취지로 말했다. 군사적·경제적으로 미국과 협력 강화에 초점을 맞춘 한국 정부의 외교전략에 견제구를 던진 것으로 해석될 여지가 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 위원장은 사드와 관련해서도 “이것은 (미국이) 중국을 협박해 중국의 전략 안보 이익을 훼손하는 불순한 의도”라며 “한·중 양국 외교장관들이 ‘칭다오 회담’에서 사드 문제를 이야기하며 (양국 관계에) 걸림돌이 되지 않도록 협의했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 “사드는 북한의 심각한 핵미사일 위협으로부터 국민을 보호하려는 자위적 수단으로, 제3국을 위협하는 수단이 아니다”고 답한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 회담 후 공동언론발표에서 “한·중·일 3국 국회의장 회의 개최를 제안했다”며 “리 위원장은 이를 진지하게 검토하겠다고 했다”고 전했다. 또 “인천-상하이 구간 등을 포함한 직항편의 조속한 재개 및 증설 필요성에 의견을 모았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 위원장은 양국의 경제·산업 분야에서의 협력과 관련해 “한·중 FTA(자유무역협정) 2단계를 가속화하고 공급망·산업망을 원활하게 안정적으로 관리해 질 높은 통합 발전을 실현해나갈 것을 지지한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 영은문과 공항 영접</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264127&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264127&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618210536493_1663320065_0924264127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독립문은 광복절 기념행사 장소로 사용되지만 사실 일제로부터의 독립을 위해 설립한 문은 아니다. 청나라가 청일전쟁에서 패하자 서재필 박사가 조선 왕의 청나라 책봉 체제 종식을 상징하는 건물을 만들어야 한다고 주장해 1897년 영은문을 헐고 만들었다. 일제에 나라를 판 이완용이 독립협회 위원장으로 건립을 주도한 것을 보면 설립 의도는 명확하다. 조선은 1536년 명나라 사신을 영접하는 모화관 앞에 ‘불러 맞이한다’는 뜻의 영조문(迎詔門)을 세웠다. 그러나 1539년 사신 설연총이 “조서나 상서(청 황제가 주는 왕의 임명장이나 상장)를 들고 오는데 영조라는 건 말이 안 된다”며 ‘은혜로운 대국의 사신을 맞는다’는 뜻의 영은문(迎恩門)으로 바꿨다. 이 굴욕의 영은문 액자는 국립중앙박물관에 보관돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국 귀빈 영접이 외교의 출발이자 국가 간 힘의 균형 척도로 인식되는 건 구한말이나 지금이나 변함이 없다. 열강이 청과 일본에서 중국과 미국으로 바뀌고 장소가 공항으로 옮겨졌을 뿐이다. 요즘 우리 정부는 경제 주도권 다툼이 극에 달한 두 나라 귀빈의 잇단 방한으로 어려운 의전 시험을 치르고 있다. 미 서열 3위인 낸시 펠로시 하원의장의 지난달 3일 오산공군기지 도착 당시 우리 측에서 아무도 나오지 않은 ’공항 패싱’ 사건이 벌어질 때부터 의전 차별 논란이 불거졌다. 당시 중국 서열 3위인 리잔수 전국인민대표대회 상무위원장의 9월 방한이 예고됐기 때문이다. 미 언론들은 한국이 중국으로 기운 듯하다고 의심의 시선을 보냈다. 실제로 지난 15일 리잔수는 융숭한 공항영접을 받았다. 인천공항이 아닌 국가수반이 이용하는 서울공항에서 내렸고, 이광재 국회 사무총장이 마중했다. 휴가중이라며 펠로시 면담을 전화 통화로 대체했던 윤석열 대통령은 16일 몸소 리잔수를 맞았다. 국회는 펠로시는 자의로 온 것이고, 리잔수는 국회의장 공식 초청으로 왔다고 해명했다. 오해는 풀릴 수 있어도 미국의 섭섭함이 쉽사리 가라앉을진 모르겠다. 의전의 세련미가 아쉬운 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아베 두 번째 장례식 열흘 앞… 일본 국민은 왜 국장 반대할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263548&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263548&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617130536417_1663315985_0924263548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 7월 8일 유세 중 총격으로 사망한 아베 신조 전 일본 총리의 장례식이 한 차례 더 열린다. 지난 7월 12일 첫 번째 장례식에 이어 78일 만인 오는 27일 그를 위한 일본 정부의 ‘국장(國葬)’이 치러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에는 ‘두 번째 장례식’을 치르는 풍습이 있다. 첫 번째 장례식은 고인이 떠난 직후 가족과 친지, 가까운 지인이 참석해 유족을 위로하며 밤을 새우는 ‘쓰야’(通夜·밤샘)를 통해 이뤄진다. 가족장을 마친 뒤 어느 정도 시간이 흐르면 ‘오와카레카이’로 불리는 고별식을 진행한다. 두 번째 장례식은 보통 정치인·지식인 등 사회 고위급 인사가 사망할 경우 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 아베 전 총리의 두 번째 장례식은 일본에서 그다지 환영받지 못하고 있다. 그의 국장을 반대하는 여론이 절반을 넘는다. 일본 요미우리신문이 지난 2~4일 시민 1075명을 대상으로 여론조사한 결과 아베 전 총리 국장 결정에 대해 ‘반대한다’는 응답이 56%로 ‘찬성한다’(38%)보다 많았다. 찬성(49%)이 반대(46%)보다 높았던 한 달 전(8월 5~7일) 조사와 비교했을 때 반대가 10% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091617130636418_1663315986_0924263548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 국민이 국장을 반대하는 이유는 뭘까. 아베 전 총리는 일본 헌정 사상 최연소 총리 자리에 올랐으며 가장 오랫동안 총리를 지냈다. 1·2차 집권 시기를 포함해 약 8년8개월간 재임했다. 그럼에도 일본 국민이 국장을 반대하는 이유는 ‘아베가 그만큼 훌륭했느냐’는 데 동의하지 않기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 역대 총리 중 국장으로 장례를 치렀던 인물은 1967년 사망한 요시다 시게루 전 총리가 유일하다. 그는 2차 세계대전 직후 샌프란시스코 강화조약을 체결하고 일본의 주권을 회복했다는 공적을 인정받았다. 1975년 사망한 사토 에이사쿠 전 총리는 일본을 고도성장으로 이끌어 경제대국 자리를 확고히 했다는 평가를 받았지만 국장이 아닌 국민장을 지냈다. 최근 사토 전 총리가 비밀리에 일본의 핵무장을 위해 움직였다는 연구 결과가 나오고 있지만 사망 당시 그는 일본의 ‘비핵 3원칙’을 수립한 공로로 노벨평화상을 받은 인물이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아베 전 총리는 상황이 다르다. 총격범이 아베 전 총리가 ‘세계평화통일가정연합(통일교)’과 관련 있다고 주장하면서 자민당과 통일교 간 관계가 수면 위로 드러났다. 지난 8일 자민당은 자체 조사 결과 전체 소속 의원 381명 중 179명이 통일교와의 접점이 있다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재임 시절 논란이 불거졌던 여러 스캔들도 다시 주목받고 있다. 아베 전 총리의 측근이 운영하는 사학재단인 모리토모와 가케 학원이 국유지를 헐값에 매입할 수 있도록 아베 정권이 영향력을 행사한 ‘학원 스캔들’은 의혹이 제대로 해소되지 않은 상태다. 매년 봄 총리가 주최하는 행사 ‘벚꽃을 보는 모임’을 사적으로 이용했다는 ‘벚꽃 스캔들’ 의혹도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 국장을 위해 16억6000만엔(약 162억원)이 필요하다고 발표하면서 반발은 더 커졌다. 국장 비용은 모두 세금으로 충당되기 때문이다. 일본 정부는 지난 8월 24억원이 필요하다고 밝혔으나 외국 요인 경비 비용이 포함되지 않아 실제 지출은 크게 늘 것이라는 지적을 받아왔다. 이에 일본 정부 측은 참석할 외국 인사와 경비 규모가 확정되지 않았다며 총비용을 국장 후에 발표하겠다고 했으나 국장에 대한 반대 여론에 예상액을 미리 공개했다. 국장을 둘러싼 논란 등으로 기시다 후미오 내각에 대한 지지율은 최근 크게 떨어졌다. 최근 NHK방송 여론조사에서는 출범 이후 가장 낮은 40%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌법학자인 기무라 고타 도쿄대 교수는 NHK에 “왜 아베 전 총리만을 특별 취급하며, 무엇을 목적으로 국장을 하는지 평등의 원칙과 공공성의 관점에서 매우 의문”이라며 비판의 목소리를 높였다. 이어 “세금을 사용하는 이상 사토 에이사쿠 등 과거 총리들과 달리 ‘국장’으로 하는 이유가 무엇인지를 제3의 기관이 객관적으로 평가할 필요가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 내각이 국장을 고집함으로써 국민 간 분열을 심화시킬 수 있다는 목소리도 나온다. 다케다 신이치로 세이케이대 행정법 교수는 “국장은 전쟁이 발생하기 전 일왕이 국가의 주권을 갖고 있었을 때 진행하던 것”이라며 “다양한 가치관을 인정하는 민주주의와 상충하는 시대착오적인 측면이 있다. 반대 여론이 뿌리 깊은 상황에서 국장을 강행하면 국민 분열을 심화시킬 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 야당들은 아베 전 총리의 국장에 참여하지 않겠다는 입장이다. 일본공산당과 레이와신센구미는 이번 국장에 참석하지 않겠다는 의사를 표명했다. 야마모토 다로 레이와신센구미 당대표는 기시다 총리가 국회에서 충분한 설명을 하지 않고 국장을 결정한 것에 대해 “각의 결정만으로 국회를 유명무실하게 하는 것은 절대로 용서해서는 안 된다. 정부 재량만으로 하는 것은 독재국가”라며 “그렇게 (장례를 또) 하고 싶다면 자민당과 통일교의 합동장으로 하라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배씨, 김혜경 지시로 법카 사용·대리처방”…檢 공소장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479228&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479228&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705184236595_1663359522_0017479228.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 이재명 더불어민주당 대표 부인 김혜경씨의 ‘경기도 법인카드 유용 의혹’ 핵심 인물인 경기도청 총무과 별정직 5급 공무원 출신 배모씨를 기소하면서 “김씨의 지시를 받아 사적 심부름을 한 것”이라고 판단한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 법무부가 국민의힘 전주혜 의원에게 제출한 공소장에 따르면 검찰은 배씨에 대해 “직제상 경기도청 총무과 소속이었지만 실제로는 김혜경씨 또는 그 가족을 위한 식사 등 제공, 병원 방문, 모임 일정 조정 등 사적 영역을 관리 지원하는 역할을 했다”고 적시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 배씨가 자신이 복용할 목적이었다고 밝힌 호르몬 약에 대해서도 “경기도 비서실 직원에게 받은 호르몬 약을 자신이 먹은 것이 아니라 김씨에게 전달해줬다”고 했다. 배씨가 사실상 수행비서 역할을 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨는 선거 기간 중 기부 행위를 한 혐의도 받는다. 공소장에 따르면 김씨는 대선 후보 경선 일정이 진행되던 지난해 7월 중순 민주당 소속 국회의원의 배우자 A씨에게 ‘선거에서 이길 수 있도록 도와달라’는 취지로 말하며 선거에 도움이 될 사람을 소개해달라고 부탁했다. 이후 배씨는 A씨와 전화 통화를 통해 김씨와의 오찬 약속을 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨는 지난해 8월 김씨의 지시로 경기도 법인카드로 민주당 관계자 3명에게 식사를 제공한 혐의도 있다. 공소장에는 “김씨는 지난해 8월 2일 낮 12시쯤 서울 종로구 중국 음식점에서 A씨를 비롯한 민주당 관련 인사 3명을 만나 경기도청 시책업무추진비 지출을 위한 법인카드로 7만8000원 상당의 식사를 제공했다”며 “배씨는 그날 오전 경기도 비서실 소속 직원에게 ‘오늘 오찬 장소로 가서 식사 대금을 결제하되, 다른 직원의 카드로는 김혜경씨 1명 몫만 결제하고 나머지 민주당 관련 인사 3명과 김씨 수행원 3명의 식사 값은 (경기도청) 법인카드로 결제하라’고 지시했다”고 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 수원지검 공공수사부(부장검사 정원두)는 지난 8일 배씨를 공직선거법상 허위사실공표와 기부행위 금지 등의 혐의로 불구속 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨는 대선 기간인 지난 1월 민주당 선거대책위원회를 통해 “경기도에 대외협력 담당으로 채용됐고, 수행비서로 채용된 사실이 없다”며 “공무수행 중 후보 가족을 위한 사적 용무를 처리한 사실이 없다”고 언론에 밝힌 바 있다. 이 같은 해명은 이 대표 당선을 위한 허위사실 유포에 해당한다는 게 검찰의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 김씨가 배씨와 공범관계에 있다고 보고, 공소시효를 정지시킨 뒤 추가 수사를 통해 기소 여부를 판단하겠다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배씨, 김혜경 지시로 법카 사용·대리처방”…檢 공소장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479228&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479228&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705184236595_1663359522_0017479228.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 이재명 더불어민주당 대표 부인 김혜경씨의 ‘경기도 법인카드 유용 의혹’ 핵심 인물인 경기도청 총무과 별정직 5급 공무원 출신 배모씨를 기소하면서 “김씨의 지시를 받아 사적 심부름을 한 것”이라고 판단한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 법무부가 국민의힘 전주혜 의원에게 제출한 공소장에 따르면 검찰은 배씨에 대해 “직제상 경기도청 총무과 소속이었지만 실제로는 김혜경씨 또는 그 가족을 위한 식사 등 제공, 병원 방문, 모임 일정 조정 등 사적 영역을 관리 지원하는 역할을 했다”고 적시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 배씨가 자신이 복용할 목적이었다고 밝힌 호르몬 약에 대해서도 “경기도 비서실 직원에게 받은 호르몬 약을 자신이 먹은 것이 아니라 김씨에게 전달해줬다”고 했다. 배씨가 사실상 수행비서 역할을 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨는 선거 기간 중 기부 행위를 한 혐의도 받는다. 공소장에 따르면 김씨는 대선 후보 경선 일정이 진행되던 지난해 7월 중순 민주당 소속 국회의원의 배우자 A씨에게 ‘선거에서 이길 수 있도록 도와달라’는 취지로 말하며 선거에 도움이 될 사람을 소개해달라고 부탁했다. 이후 배씨는 A씨와 전화 통화를 통해 김씨와의 오찬 약속을 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨는 지난해 8월 김씨의 지시로 경기도 법인카드로 민주당 관계자 3명에게 식사를 제공한 혐의도 있다. 공소장에는 “김씨는 지난해 8월 2일 낮 12시쯤 서울 종로구 중국 음식점에서 A씨를 비롯한 민주당 관련 인사 3명을 만나 경기도청 시책업무추진비 지출을 위한 법인카드로 7만8000원 상당의 식사를 제공했다”며 “배씨는 그날 오전 경기도 비서실 소속 직원에게 ‘오늘 오찬 장소로 가서 식사 대금을 결제하되, 다른 직원의 카드로는 김혜경씨 1명 몫만 결제하고 나머지 민주당 관련 인사 3명과 김씨 수행원 3명의 식사 값은 (경기도청) 법인카드로 결제하라’고 지시했다”고 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 수원지검 공공수사부(부장검사 정원두)는 지난 8일 배씨를 공직선거법상 허위사실공표와 기부행위 금지 등의 혐의로 불구속 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨는 대선 기간인 지난 1월 민주당 선거대책위원회를 통해 “경기도에 대외협력 담당으로 채용됐고, 수행비서로 채용된 사실이 없다”며 “공무수행 중 후보 가족을 위한 사적 용무를 처리한 사실이 없다”고 언론에 밝힌 바 있다. 이 같은 해명은 이 대표 당선을 위한 허위사실 유포에 해당한다는 게 검찰의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 김씨가 배씨와 공범관계에 있다고 보고, 공소시효를 정지시킨 뒤 추가 수사를 통해 기소 여부를 판단하겠다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479242&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479242&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705300736596_1663360207_0017479242.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 17일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 23.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 22.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 22.0도, 부산 22.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 28.0도, 수원 29.0도, 춘천 30.0도, 강릉 31.0도, 청주 31.0도, 대전 31.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 31.0도, 부산 29.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479242&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479242&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705300736596_1663360207_0017479242.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 17일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 23.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 22.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 22.0도, 부산 22.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 28.0도, 수원 29.0도, 춘천 30.0도, 강릉 31.0도, 청주 31.0도, 대전 31.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 31.0도, 부산 29.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“샤워캡, 女화장실 들어가려”…감형 노린 신당역 살해범</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:47:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705393836599_1663360780_0017479262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 지하철 2호선 신당역 여자 화장실에서 과거 직장 동료였던 20대 여성 역무원을 살해한 혐의를 받는 서울교통공사 직원 전모(31)씨가 16일 구속된 가운데, 그가 계획범죄 여부를 부인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 경찰과 법원에서 ‘오래전부터 범행을 계획하지는 않았다’고 주장했다고 이날 JTBC가 보도했다. 계획범죄가 아닌 우발적 범죄라고 주장해 형량을 낮출 의도인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 전씨는 “(행동에 옮기기로 마음먹은 건 범행 2시간 전인) 당일 오후 7시부터였다”면서 “재판을 앞두고 압박감이 심해졌다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 당시 샤워캡을 쓴 이유에 대해서는 “여자 화장실에 들어갈 때 남성이라는 사실을 들키지 않으려고 했다”고 주장한 것으로 알려졌다. 증거 인멸을 위해 치밀하게 준비한 게 아니라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우발적으로 살해한 경우 법원은 형량을 낮춰주는 관행이 있다. 특히 일반 살인과 보복살인의 형량은 배 이상 차이가 나기 때문에 전씨의 진술은 이를 피하기 위한 것이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 앞서 피해자가 고소한 사건에서 범행 당일 2달 치 반성문을 재판부에 제출하기도 했다. 이 또한 법원이 선고할 형량을 낮춰주는 경우가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705423436600_1663360955_0017479262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 김세용 영장전담부장판사는 이날 전씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한 뒤 “증거 인멸과 도망의 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 이날 영장실질심사를 마치고 나오면서 ‘피해자에게 할 말 없냐’는 취재진 질문에 “죄송합니다”라고 말했다. ‘범행 동기가 무엇인가. 피해자에게 죄송하단 말 말고 할 말 없느냐’는 질문에도 “네, 정말 죄송합니다”라고만 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 15일 밤 9시쯤 신당역 여자 화장실에서 흉기를 휘둘러 20대 여성 역무원을 숨지게 한 혐의를 받고 있다. 그는 범행 당일 오후 8시쯤부터 신당역 여자 화장실 근처에서 머리에 샤워캡을 쓴 채 피해자를 기다린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 현장에 머리카락 등 DNA를 남기지 않으려는 목적으로, 계획적 범행을 준비했다고 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091615093336336_1663308574_0017479262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨와 피해자는 서울교통공사 입사 동기로, 전씨는 피해자를 2019년 말부터 370여 차례에 걸쳐 전화와 메시지 등으로 스토킹하고 불법촬영한 혐의 등으로 기소돼 재판을 받고 있던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 1심에서 징역 9년을 구형받고, 전날 선고를 앞두고 있었는데 이 때문에 경찰은 전씨가 피해자에게 앙심을 품고 계획범죄를 저지른 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 전씨를 지난해 10월 신고했지만, 당시 법원은 도주 우려와 증거 인멸 우려가 없다는 이유로 구속영장을 기각한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“샤워캡, 女화장실 들어가려”…감형 노린 신당역 살해범</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:47:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705393836599_1663360780_0017479262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 지하철 2호선 신당역 여자 화장실에서 과거 직장 동료였던 20대 여성 역무원을 살해한 혐의를 받는 서울교통공사 직원 전모(31)씨가 16일 구속된 가운데, 그가 계획범죄 여부를 부인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 경찰과 법원에서 ‘오래전부터 범행을 계획하지는 않았다’고 주장했다고 이날 JTBC가 보도했다. 계획범죄가 아닌 우발적 범죄라고 주장해 형량을 낮출 의도인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 전씨는 “(행동에 옮기기로 마음먹은 건 범행 2시간 전인) 당일 오후 7시부터였다”면서 “재판을 앞두고 압박감이 심해졌다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 당시 샤워캡을 쓴 이유에 대해서는 “여자 화장실에 들어갈 때 남성이라는 사실을 들키지 않으려고 했다”고 주장한 것으로 알려졌다. 증거 인멸을 위해 치밀하게 준비한 게 아니라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우발적으로 살해한 경우 법원은 형량을 낮춰주는 관행이 있다. 특히 일반 살인과 보복살인의 형량은 배 이상 차이가 나기 때문에 전씨의 진술은 이를 피하기 위한 것이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 앞서 피해자가 고소한 사건에서 범행 당일 2달 치 반성문을 재판부에 제출하기도 했다. 이 또한 법원이 선고할 형량을 낮춰주는 경우가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091705423436600_1663360955_0017479262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 김세용 영장전담부장판사는 이날 전씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한 뒤 “증거 인멸과 도망의 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 이날 영장실질심사를 마치고 나오면서 ‘피해자에게 할 말 없냐’는 취재진 질문에 “죄송합니다”라고 말했다. ‘범행 동기가 무엇인가. 피해자에게 죄송하단 말 말고 할 말 없느냐’는 질문에도 “네, 정말 죄송합니다”라고만 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 15일 밤 9시쯤 신당역 여자 화장실에서 흉기를 휘둘러 20대 여성 역무원을 숨지게 한 혐의를 받고 있다. 그는 범행 당일 오후 8시쯤부터 신당역 여자 화장실 근처에서 머리에 샤워캡을 쓴 채 피해자를 기다린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 현장에 머리카락 등 DNA를 남기지 않으려는 목적으로, 계획적 범행을 준비했다고 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091615093336336_1663308574_0017479262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨와 피해자는 서울교통공사 입사 동기로, 전씨는 피해자를 2019년 말부터 370여 차례에 걸쳐 전화와 메시지 등으로 스토킹하고 불법촬영한 혐의 등으로 기소돼 재판을 받고 있던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 1심에서 징역 9년을 구형받고, 전날 선고를 앞두고 있었는데 이 때문에 경찰은 전씨가 피해자에게 앙심을 품고 계획범죄를 저지른 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 전씨를 지난해 10월 신고했지만, 당시 법원은 도주 우려와 증거 인멸 우려가 없다는 이유로 구속영장을 기각한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이수만, SM과 결별 “물러나라는 주주들 의견 받아들여”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479297&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479297&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706005236603_1663362053_0017479297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SM엔터테인먼트(이하 SM)가 이수만 총괄 프로듀서의 개인회사인 라이크기획과 프로듀싱 계약 조기 종료와 관련해 추가 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM은 “이수만 총괄 프로듀서가 이미 수년 전부터 계약의 조기 종료를 요청해왔다”며 “하지만 SM이 소속 아티스트들이 정상 궤도에 오를 때까지 계약을 유지해달라고 이 프로듀서에게 지속적으로 요청했다”고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 프로듀서는 “25년간 구축한 프로듀싱 시스템이 잘 운영돼 훌륭한 후배 프로듀서들이 큰 어려움 없이 잘 꾸려나갈 것이라고 확신하게 됐다”며 “물러나라는 소액주주들의 의견 또한 대주주로서 겸허히 받아들이는 것이 도리”라며 올해 안에 계약을 종료하겠다는 의견을 굽히지 않았다고 SM은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이크기획은 SM과 프로듀싱 계약을 맺어 관련 매출의 일정 비율을 인세로 받으며 ‘일감 몰아주기’ 논란을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기에만 SM은 프로듀싱 용역 명목으로 이수만 프로듀서에게 114억을 지급했다. 상반기 연결 영업이익 386억원의 29.6％에 해당하는 금액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM 지분 약 1.1%를 보유한 얼라인파트너스 자산운용은 지난 수개월간 SM이 라이크기획에 일감을 몰아줘 주주와 회사의 가치를 훼손했다고 지적해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM은 “총괄 프로듀서가 프로듀싱 계약 조기 종료 의사를 전한 것과 관련해 향후 사업 방향 등 이해관계자들과 논의를 거쳐 추후 입장을 발표할 계획”이라고 했다. 앞서 SM은 전날 라이크기획과의 계약 조기 종료를 검토 중이라고 공시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이수만, SM과 결별 “물러나라는 주주들 의견 받아들여”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479297&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479297&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706005236603_1663362053_0017479297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SM엔터테인먼트(이하 SM)가 이수만 총괄 프로듀서의 개인회사인 라이크기획과 프로듀싱 계약 조기 종료와 관련해 추가 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM은 “이수만 총괄 프로듀서가 이미 수년 전부터 계약의 조기 종료를 요청해왔다”며 “하지만 SM이 소속 아티스트들이 정상 궤도에 오를 때까지 계약을 유지해달라고 이 프로듀서에게 지속적으로 요청했다”고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 프로듀서는 “25년간 구축한 프로듀싱 시스템이 잘 운영돼 훌륭한 후배 프로듀서들이 큰 어려움 없이 잘 꾸려나갈 것이라고 확신하게 됐다”며 “물러나라는 소액주주들의 의견 또한 대주주로서 겸허히 받아들이는 것이 도리”라며 올해 안에 계약을 종료하겠다는 의견을 굽히지 않았다고 SM은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이크기획은 SM과 프로듀싱 계약을 맺어 관련 매출의 일정 비율을 인세로 받으며 ‘일감 몰아주기’ 논란을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기에만 SM은 프로듀싱 용역 명목으로 이수만 프로듀서에게 114억을 지급했다. 상반기 연결 영업이익 386억원의 29.6％에 해당하는 금액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM 지분 약 1.1%를 보유한 얼라인파트너스 자산운용은 지난 수개월간 SM이 라이크기획에 일감을 몰아줘 주주와 회사의 가치를 훼손했다고 지적해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SM은 “총괄 프로듀서가 프로듀싱 계약 조기 종료 의사를 전한 것과 관련해 향후 사업 방향 등 이해관계자들과 논의를 거쳐 추후 입장을 발표할 계획”이라고 했다. 앞서 SM은 전날 라이크기획과의 계약 조기 종료를 검토 중이라고 공시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일, 홀로코스트 생존자들에 배상금 1조8000억원 준다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478633&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478633&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091616451936390_1663314319_0017478633.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 정부가 과거 나치 독일의 &lt;span&gt;홀로코스트(유대인 대학살) 피해 &lt;/span&gt;생존자들에게 1조8000억원에 달하는 배상금을 지급하기로 했다고 AP통신 등이 15일(현지시각) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나치 독일에 피해를 입은 유대인을 지원하는 ‘대독일 유대인 청구권회의’는 이날 독일 정부가 전 세계 홀로코스트 피해자를 대상으로 약 13억 유로(약 1조8000억원)를 지급하는 데 합의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 배상금은 점점 숫자가 줄어드는 홀로코스트 생존자의 의료비를 지원하는데 &amp;#50437;리 예정이다. 기금은 &lt;span&gt;전 세계에 남아있는 생존자 28만명에게 소득에 따라 차등 분배될 예정이다. &lt;/span&gt;동유럽의 생존자 중 80% 이상이 빈곤층에 해당하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일은 이번에 홀로코스트 역사 교육 지원을 위해 올해부터 4년에 걸쳐 1억 유로(약 1400억원)를 투자키로 했다. 올해 1000만 유로, 내년 2500만 유로, 2024년 3000만 유로, 2025년 3500만 유로가 배정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일이 역사 교육을 별도 지원키로 한 것은 처음이다. 생존자들이 하나 둘 세상을 떠나고 홀로코스트 기억도 희미해지는 상황에서 미래 세대도 나치 독일의 만행을 알아야 한다는 학계 목소리를 받아들인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 최근 미국과 유럽의 젊은이 상당수가 홀로코스트에 대해 잘 모른다는 여론조사 결과가 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 합의는 1952년 독일이 홀로코스트 피해자에게 배상금 지급 토대를 마련한 ‘룩셈부르크 협약’ 70주년 기념행사에서 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베를린 유대인 박물관에서 열린 이날 행사에는 올라프 숄츠 독일 총리와 크리스티안 린드너 재무장관 등도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숄츠 총리는 “이 협약으로 독일인이 자초한 무거운 책임을 청산할 수 없다는 점은 모든 이해당사자한테 분명하다”면서 “이 협약은 도덕적 실패에 도덕적 책임을 지려는 시도이자 결국 마지막에 남는 건 비인간성이 아닌 인간성이라는 점을 명확히 하려는 노력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 홀로코스트 생존자가 줄어드는 가운데 나치 독일이 유대인에게 저지른 행태를 가르치는 일을 지원하는 건 중요해지고 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린드너 장관은 “홀로코스트 생존자가 남아 있지 않았을 때를 대비해 독일 정부가 관련 활동을 어떻게 재정비할지 고민 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 정부는 룩셈부르크 협약을 계기로 홀로코스트 책임을 인정하고 피해 유대인에게 배상금을 꾸준히 지급해왔다. 현재까지 집계된 액수만 800억 유로(약 111조9000억원)에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일, 홀로코스트 생존자들에 배상금 1조8000억원 준다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478633&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478633&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091616451936390_1663314319_0017478633.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 정부가 과거 나치 독일의 &lt;span&gt;홀로코스트(유대인 대학살) 피해 &lt;/span&gt;생존자들에게 1조8000억원에 달하는 배상금을 지급하기로 했다고 AP통신 등이 15일(현지시각) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나치 독일에 피해를 입은 유대인을 지원하는 ‘대독일 유대인 청구권회의’는 이날 독일 정부가 전 세계 홀로코스트 피해자를 대상으로 약 13억 유로(약 1조8000억원)를 지급하는 데 합의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 배상금은 점점 숫자가 줄어드는 홀로코스트 생존자의 의료비를 지원하는데 &amp;#50437;리 예정이다. 기금은 &lt;span&gt;전 세계에 남아있는 생존자 28만명에게 소득에 따라 차등 분배될 예정이다. &lt;/span&gt;동유럽의 생존자 중 80% 이상이 빈곤층에 해당하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일은 이번에 홀로코스트 역사 교육 지원을 위해 올해부터 4년에 걸쳐 1억 유로(약 1400억원)를 투자키로 했다. 올해 1000만 유로, 내년 2500만 유로, 2024년 3000만 유로, 2025년 3500만 유로가 배정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일이 역사 교육을 별도 지원키로 한 것은 처음이다. 생존자들이 하나 둘 세상을 떠나고 홀로코스트 기억도 희미해지는 상황에서 미래 세대도 나치 독일의 만행을 알아야 한다는 학계 목소리를 받아들인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 최근 미국과 유럽의 젊은이 상당수가 홀로코스트에 대해 잘 모른다는 여론조사 결과가 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 합의는 1952년 독일이 홀로코스트 피해자에게 배상금 지급 토대를 마련한 ‘룩셈부르크 협약’ 70주년 기념행사에서 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베를린 유대인 박물관에서 열린 이날 행사에는 올라프 숄츠 독일 총리와 크리스티안 린드너 재무장관 등도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숄츠 총리는 “이 협약으로 독일인이 자초한 무거운 책임을 청산할 수 없다는 점은 모든 이해당사자한테 분명하다”면서 “이 협약은 도덕적 실패에 도덕적 책임을 지려는 시도이자 결국 마지막에 남는 건 비인간성이 아닌 인간성이라는 점을 명확히 하려는 노력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 홀로코스트 생존자가 줄어드는 가운데 나치 독일이 유대인에게 저지른 행태를 가르치는 일을 지원하는 건 중요해지고 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린드너 장관은 “홀로코스트 생존자가 남아 있지 않았을 때를 대비해 독일 정부가 관련 활동을 어떻게 재정비할지 고민 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 정부는 룩셈부르크 협약을 계기로 홀로코스트 책임을 인정하고 피해 유대인에게 배상금을 꾸준히 지급해왔다. 현재까지 집계된 액수만 800억 유로(약 111조9000억원)에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다 탔네” 42층 빌딩 뒤덮은 불…中차이나텔레콤 화재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479340&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479340&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706253636605_1663363536_0017479340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 후난성 창사시에 위치한 국영 통신 차이나텔레콤의 42층 빌딩에서 대형 화재가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 중국중앙(CC)TV에 따르면 불이 난 건 이날 오후 3시30분쯤이었다. CCTV가 공개한 영상에 따르면 불길은 빌딩 전체를 감싸며 고층까지 번졌다. 화염과 검은 연기가 건물을 뒤덮었고, 파편들이 지상으로 떨어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 SNS에는 불이 나자 건물 내부에서 일하던 사람들이 계단을 통해 서둘러 건물 밖으로 피신하는 동영상이 올라왔다. 당시 상황을 목격한 한 시민은 “타 탔네, 전부 다 탔어”라며 탄식하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706311236607_1663363872_0017479340.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국신문망은 현지 소방당국이 소방차 36대, 소방대원 280명을 현장에 투입해 1시간여 만에 진화했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차이나텔레콤은 “빌딩 외벽에서 발화됐으며 인명 피해는 없었다”며 “화재 원인을 조사 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706315836608_1663363918_0017479340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화재 발생 이후 일부 차이나텔레콤 가입자들의 휴대전화는 불통 상태였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년 건립된 이 빌딩은 높이 218ｍ에 지상 42층, 지하 2층 규모로, 창사의 건축물 가운데 처음으로 200ｍ 이상으로 건축됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다 탔네” 42층 빌딩 뒤덮은 불…中차이나텔레콤 화재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479340&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479340&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706253636605_1663363536_0017479340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 후난성 창사시에 위치한 국영 통신 차이나텔레콤의 42층 빌딩에서 대형 화재가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 중국중앙(CC)TV에 따르면 불이 난 건 이날 오후 3시30분쯤이었다. CCTV가 공개한 영상에 따르면 불길은 빌딩 전체를 감싸며 고층까지 번졌다. 화염과 검은 연기가 건물을 뒤덮었고, 파편들이 지상으로 떨어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 SNS에는 불이 나자 건물 내부에서 일하던 사람들이 계단을 통해 서둘러 건물 밖으로 피신하는 동영상이 올라왔다. 당시 상황을 목격한 한 시민은 “타 탔네, 전부 다 탔어”라며 탄식하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706311236607_1663363872_0017479340.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국신문망은 현지 소방당국이 소방차 36대, 소방대원 280명을 현장에 투입해 1시간여 만에 진화했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차이나텔레콤은 “빌딩 외벽에서 발화됐으며 인명 피해는 없었다”며 “화재 원인을 조사 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706315836608_1663363918_0017479340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화재 발생 이후 일부 차이나텔레콤 가입자들의 휴대전화는 불통 상태였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년 건립된 이 빌딩은 높이 218ｍ에 지상 42층, 지하 2층 규모로, 창사의 건축물 가운데 처음으로 200ｍ 이상으로 건축됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“베컴도 13시간 줄 섰다”…英여왕 관 참배 대기줄 8㎞</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479371&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479371&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706510636610_1663365067_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 여왕 관을 참배하기 위한 대기 줄이 8㎞ 이상 늘어선 가운데, 영국을 대표하는 축구 스타 데이비드 베컴도 일반인들과 함께 줄을 서서 참배를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 정부는 16일(현지시간) 오후 5시쯤 웨스트민스터 홀에 안치된 여왕 관 참배를 위한 줄이 다시 열렸다고 밝혔다. 관 참배가 시작된 지 사흘째 대기 줄이 너무 길어져서 신규 진입이 약 7시간 중단됐다가 재개된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 “지금부터 대기 시간이 24시간 이상 걸릴 것이며 밤새 기온이 내려가서 춥다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕 관 참배를 위한 줄은 이날 오전 9시50분쯤 이미 5마일(8㎞)에 달해 줄의 끝부분인 서더크공원이 꽉 찼다. 줄은 웨스트민스터홀 인근에서 시작해서 램버스·런던· 타워 브리지 등을 지나 템스강변으로 길게 늘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상 대기시간이 14시간에 이르자 정부는 최소 6시간 동안 새로 줄을 설 수 없게 막는다고 밝혔다. 멀리서 온 참배객들 일부는 아쉬워하며 발길을 돌리지 못하고 줄을 위한 비공식 줄을 섰고, 공원 관리자들은 약 100명을 추가 입장시켜 혼란이 빚어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706522036611_1663365142_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 축구 스타 데이비드 베컴도 이날 일반인들과 함께 13시간 줄을 서서 여왕의 관에 참배했다. 납작한 모자와 짙은 색 재킷, 검은색 넥타이 차림의 베컴은 새벽 2시15분쯤 혼자 와서 줄을 서기 시작해서 오후 3시30분에 여왕 관 앞에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베컴은 웨스트민스터 홀에 들어가서 감정이 솟구치는 등 눈가를 닦았고 여왕의 관 앞에서 천천히 고개를 숙인 뒤 바닥을 바라봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베컴은 12시간 줄을 섰을 무렵 방송 기자들에게 “우리는 모두 여기에 함께 있고 싶어한다”면서 여왕에게서 훈장을 받은 경험 등에 관해 얘기했다. 이어 “새벽에 오면 한산할 줄 알았는데 잘못 생각했다”며 “무릎은 괜찮지만 등과 발이 아프다”고 했다. 그는 기다리는 동안 다른 참배객들과 사진을 찍어주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베컴은 “주변 사람들과 도넛과 커피 등을 나눠 먹었다”고 전했다. 주변인들이 사진을 공유하지 않고 지켜줘서 베컴은 한동안 주목을 받지 않고 있었으나 이날 아침이 되자 SNS에는 줄을 서며 사진을 찍었는데 배경에 베컴이 있다는 등의 목격담이 올라오기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706530836612_1663365190_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 상·하원 의원들은 줄을 서지 않고 참배할 수 있는 데다가 4명까지 동반이 허용된다는 사실이 알려지면서 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;줄 서는 시간이 워낙 길다 보니 지금까지 435명이 기절하면서 머리를 다쳐 구급대원들의 치료를 받았고 42명은 입원을 했다. 한 10대 남성은 줄을 선 여성 2명을 성추행하고 템스강에 뛰어들었다가 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 찰스 3세 국왕은 스코틀랜드, 북아일랜드에 이어 이날 웨일스를 찾아 지역 방문 일정을 마무리했다. 그는 웨일스 의회에서 웨일스어와 영어로 연설을 하면서 “오랜 기간 웨일스공이었던 것은 특권이었다”며 “웨일스는 여왕의 마음에 특별한 곳”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706532736613_1663365207_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 이후 런던으로 돌아와서 저녁에 형제들과 함께 어머니의 관을 15분간 지킨다. 찰스 3세의 두 아들인 윌리엄 왕세자와 해리 왕자를 포함해 손자녀 8명은 17일 저녁에 관을 지키는 예식을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 장례식에는 윤석열 대통령을 비롯해 미국, 캐나다, 호주, 프랑스 등의 정상과 일본 등 여러 나라의 왕이 참석하고 수십만명이 런던 거리에 나올 것으로 보인다. 영국 경찰은 여왕 장례식이 사상 초유의 경비 작전이 될 것이며 테러 위협부터 군중 충돌까지 다양한 수준과 규모의 상황에 대비하고 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“베컴도 13시간 줄 섰다”…英여왕 관 참배 대기줄 8㎞</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479371&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479371&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706510636610_1663365067_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 여왕 관을 참배하기 위한 대기 줄이 8㎞ 이상 늘어선 가운데, 영국을 대표하는 축구 스타 데이비드 베컴도 일반인들과 함께 줄을 서서 참배를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 정부는 16일(현지시간) 오후 5시쯤 웨스트민스터 홀에 안치된 여왕 관 참배를 위한 줄이 다시 열렸다고 밝혔다. 관 참배가 시작된 지 사흘째 대기 줄이 너무 길어져서 신규 진입이 약 7시간 중단됐다가 재개된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 “지금부터 대기 시간이 24시간 이상 걸릴 것이며 밤새 기온이 내려가서 춥다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕 관 참배를 위한 줄은 이날 오전 9시50분쯤 이미 5마일(8㎞)에 달해 줄의 끝부분인 서더크공원이 꽉 찼다. 줄은 웨스트민스터홀 인근에서 시작해서 램버스·런던· 타워 브리지 등을 지나 템스강변으로 길게 늘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상 대기시간이 14시간에 이르자 정부는 최소 6시간 동안 새로 줄을 설 수 없게 막는다고 밝혔다. 멀리서 온 참배객들 일부는 아쉬워하며 발길을 돌리지 못하고 줄을 위한 비공식 줄을 섰고, 공원 관리자들은 약 100명을 추가 입장시켜 혼란이 빚어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706522036611_1663365142_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 축구 스타 데이비드 베컴도 이날 일반인들과 함께 13시간 줄을 서서 여왕의 관에 참배했다. 납작한 모자와 짙은 색 재킷, 검은색 넥타이 차림의 베컴은 새벽 2시15분쯤 혼자 와서 줄을 서기 시작해서 오후 3시30분에 여왕 관 앞에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베컴은 웨스트민스터 홀에 들어가서 감정이 솟구치는 등 눈가를 닦았고 여왕의 관 앞에서 천천히 고개를 숙인 뒤 바닥을 바라봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베컴은 12시간 줄을 섰을 무렵 방송 기자들에게 “우리는 모두 여기에 함께 있고 싶어한다”면서 여왕에게서 훈장을 받은 경험 등에 관해 얘기했다. 이어 “새벽에 오면 한산할 줄 알았는데 잘못 생각했다”며 “무릎은 괜찮지만 등과 발이 아프다”고 했다. 그는 기다리는 동안 다른 참배객들과 사진을 찍어주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베컴은 “주변 사람들과 도넛과 커피 등을 나눠 먹었다”고 전했다. 주변인들이 사진을 공유하지 않고 지켜줘서 베컴은 한동안 주목을 받지 않고 있었으나 이날 아침이 되자 SNS에는 줄을 서며 사진을 찍었는데 배경에 베컴이 있다는 등의 목격담이 올라오기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706530836612_1663365190_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 상·하원 의원들은 줄을 서지 않고 참배할 수 있는 데다가 4명까지 동반이 허용된다는 사실이 알려지면서 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;줄 서는 시간이 워낙 길다 보니 지금까지 435명이 기절하면서 머리를 다쳐 구급대원들의 치료를 받았고 42명은 입원을 했다. 한 10대 남성은 줄을 선 여성 2명을 성추행하고 템스강에 뛰어들었다가 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 찰스 3세 국왕은 스코틀랜드, 북아일랜드에 이어 이날 웨일스를 찾아 지역 방문 일정을 마무리했다. 그는 웨일스 의회에서 웨일스어와 영어로 연설을 하면서 “오랜 기간 웨일스공이었던 것은 특권이었다”며 “웨일스는 여왕의 마음에 특별한 곳”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091706532736613_1663365207_0017479371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 이후 런던으로 돌아와서 저녁에 형제들과 함께 어머니의 관을 15분간 지킨다. 찰스 3세의 두 아들인 윌리엄 왕세자와 해리 왕자를 포함해 손자녀 8명은 17일 저녁에 관을 지키는 예식을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 장례식에는 윤석열 대통령을 비롯해 미국, 캐나다, 호주, 프랑스 등의 정상과 일본 등 여러 나라의 왕이 참석하고 수십만명이 런던 거리에 나올 것으로 보인다. 영국 경찰은 여왕 장례식이 사상 초유의 경비 작전이 될 것이며 테러 위협부터 군중 충돌까지 다양한 수준과 규모의 상황에 대비하고 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3년만의 유행’ 독감, 코로나19랑 구별 되나요? [Q&amp;A]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478668&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478668&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T22:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091615071636332_1663308436_0017478668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국에 인플루엔자(독감) 유행주의보가 발령됐다. 코로나19 유행 이전인 2019년 이후 3년 만이다. 독감과 코로나19가 동시에 대유행할 것이란 우려섞인 전망이 나오는 가운데 두 질병이 어떻게 다른지, 구별할 수는 있는지에 대한 의문도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘 다 호흡기질환이며 높은 전염력을 가진 바이러스지만 치료약이 다른 만큼 정확한 진단이 필요하다는 것이 전문가들의 의견이다. 특히 독감은 감염 후 48시간 내 치료약이 투여되야 효과가 있는 만큼 증상이 있을 경우 병원을 찾아 진료 및 검사를 받을 것을 권하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관련한 의문점과 정보를 Q&amp;A로 정리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-인플루엔자(독감)는 어떤 바이러스인가. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“흔히 독감으로 불리는 인플루엔자는, &lt;span&gt;인플루엔자 바이러스(influenza virus)에 감염되 발생하는 호흡기 질환을 말한다. 우리에게 영향을 미치는 바이러스는 A형과 B형이며, 주로 가을과 겨울철에 집중적으로 유행한다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;호흡기질환이며 비말(침방울) 등을 통해 바이러스가 눈, 입, 코 등으로 침투하거나 비말을 만진 손을 씻지 않아 전염된다는 점에서 코로나19와 비슷하다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;증상 역시 경증에서 중증까지 다양하다. 급성으로 심해질 경우 사&lt;/span&gt;&lt;span&gt;망할 수도 있다. 특히 만 65세 이상, 어린이, 임산부, 폐·심장질환 환자, 특정 만성질환 환자, 면역저하자 등은 폐렴 등 합병증이 발생하거나 입원할 위험이 높다. ”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-독감의 전형적인 증상은 어떤가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“독감에 걸리면 1~4일, 평균 2일 후에 발열, 기침, 두통, 근육통, 콧물, 인후통 등의 증상이 나타난다. 또한 오심(울렁거림), 구토, 설사 등이 나타나기도 한다. 열이 나는 것과 같은 전신 증상은 보통 3~4일 지속되지만 기침과 인후통 등은 열이 떨어진 후에도 며칠 더 지속될 수 있다. ”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2021110215214887774_1635834108_0017478668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;- 독감 환자가 타인에게 전파시킬 수 있는 기간은?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“환자 나이나 상태에 따라 바이러스 전파 기간이 달라질 수 있다. 성인은 대개 증상이 생기기 하루 전부터 증상이 생긴 후 5~7일까지 감염력이 있다. 소아는 증상 발생 후 10일 이상 감염력이 있을 수도 있다. ”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-독감과 코로나19 증상 구분할 수 있나. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“둘 다 호흡기 질환을 일으킨다는 점에서 증상은 비슷한 점이 많다. 다만 병이 진행되는 양상엔 다소 차이가 있다. 독감의 가장 큰 특징은 갑작스러운 열과 몸살이다. 일반적인 감기나 코로나19에 비해 상대적으로 갑자기 열이 38~41도에 이르고, 몸이 쑤시거나 머리가 아프면서 시작된다. 반면 코로나19는 호흡기 증상 외에 후각이나 미각 저하, 호흡곤란 등의 특징이 있다. 그러나 모든 독감이, 코로나19가 전형적인 증상을 따르지는 않는다. 코로나19 환자도 경우에 따라 &lt;span&gt;갑자기 열이 나고 몸이 아플 수도 있다. 때문에 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;증상만으로 두 감염병을 정확히 구별하기 어렵다. 정확한 진단을 위해선 의료진 진료와 검사가 필요하다. ”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-두 질병을 구분해야하는 이유는?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“증상이 비슷한 질병이지만 서로 다른 바이러스기 때문에 치료약, 즉 항바이러스제가 다르다. 방역당국도 이 때문에 일선 의료기관에 환자의 코로나19 감염력과 접종력을 반드시 확인하고, 코로나19 또는 인플루엔자로 의심되는 경우 그에 따라 적절한 검사와 치료를 진행해 달라고 권고했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-치료제를 반드시 투약해야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“바이러스에 감염되더라도 면역력이 높은 건강한 사람은 스스로 이겨내기도 한다. 그러나 고위험군의 경우 제때 치료하지 않을 경우 위험해질 수 있다. 그런데 두 바이러스 모두 항바이러스제를 빠른 시간 내 투약하는 것이 매우 중요하다. 코로나 19 먹는치료제인 팍스로비드 등은 증상 발현 5일 이내에 투여하는 것이 원칙이다. 독감은 더 짧아서 ‘48시간 이내’ 약이 들어가야 치료효과가 있다. 이 때문에 질병청은 이번에 독감 유행주의보를 발령하면서 고위험 독감 환자에 대해 독감 검사를 받지 않아도 치료제를 처방할 때 요양급여를 적용하기로 했다. 고위험군은 △만 2주 이상~9세 이하 소아 △임신 또는 출산 2주 이내 산모 △만 65세 이상 △면역저하자 △대사장애 △심장질환 △폐질환 △신장기능장애 환자다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-독감과 코로나19 검사 방법은?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“독감과 코로나19 모두 신속항원검사, 유전자증폭(PCR) 검사를 통해 확인할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-독감 예방접종은 언제 맞아야 하나. 효과는?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“독감 백신은 접종 후 약 2주가 지나야 방어항체가 형성된다. 즉 그 이전까지는 독감에 걸릴 수 있다. 건강한 성인은 접종을 통해 70~90% 예방 효과가 있다고 알려져 있으나 백신과 유행바이러스의 일치도, 개인 면역 등의 차이가 있어 백신을 접종해도 걸릴 수 있다. 이 역시 코로나19와 마찬가지다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-코로나19 백신과 독감 백신을 동시에 맞을 수 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“하루에 두 백신을 다 맞아도 된다. 양쪽 팔에 동시 접종할 수 있다. 예를 들어 왼팔에 코로나 백신을 맞는다고 하면 오른팔에 독감 백신을 맞는 방식으로 접종하면 된다. 두 백신을 동시에 맞는다고 해서 이상반응이 더 심해진다는 근거는 없다는 게 당국의 설명이다. 이상반응이 나타날 가능성은 한 백신을 맞았을 때와 비슷하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-코로나19와 독감 백신은 반드시 각각 다 맞아야 하나. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“코로나19 백신이 독감도 예방해준다는 얘기는 전혀 근거 없는 낭설이다. 각 백신을 따로 맞아야 2가지 질환을 예방할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091615284536349_1663309725_0017478668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-독감 국가예방접종은 언제부터 시작되나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“2022-2023절기 접종은 이달 21일부터 연령대별로 순차 시작돼 내년 4월 말까지 진행된다. 감염 시 합병증 가능성이 높은 임산부와 생후 6개월~만 13세의 어린이는 가급적 빨리 접종을 완료하길 권고한다. 생후 6개월 이상~ 만 9세 미만 어린이는 생애 첫 접종(1차접종)후 4주 후 2차접종이 필요하기에 가장 먼저 접종을 받는다. 독감 백신은 세계보건기구(WHO)가 권장하는 4기 백신이다. 접종은 주소지와 관계없이 전국 2만여 개 지정 의료기관과 보건소에서 무료로 받으면 된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr, 이지민 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안성기 혈액암 투병…“항암치료 받아, 건강히 돌아올것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479435&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479435&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T22:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707160036615_1663366589_0017479435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민 배우 안성기(70)가 혈액암으로 투병 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성기는 “혈액암이 발병해 1년 넘게 투병 중”이라며 “(항암 치료로) 가발을 벗으면 민머리”라고 16일 조선일보를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 ‘배창호 감독 데뷔 40주년 특별전’ 개막식에 참석한 데 대해서는 “항암 치료를 받고 최근에 건강이 좀 나아져 외출할 수 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성기는 “지난 5월 강수연 배우 장례 때도 (항암 치료 받느라) 늦게 갔다”며 “지금은 건강이 많이 좋아졌다. ‘한산’ 무대 인사는 머리가 이래서 못 갔다”고 매체에 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이 머리로 작업을 할 수는 없고, 더 건강한 모습으로 돌아오겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707164836616_1663366608_0017479435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안성기는 전날 서울 CGV압구정에서 열린 ‘배창호 감독 데뷔 40주년 특별전’ 개막식에서 동료 배우 김보연의 부축을 받으며 무대에 올랐다. 부은 얼굴과 어색한 가발 헤어스타일, 힘없는 목소리 등으로 건강 우려를 낳았다. 지난 여름 개봉한 영화 ‘한산: 용의 출현’의 홍보 영상과도 확연히 다른 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성기는 2020년 10월 열흘 넘게 입원 치료를 받아 건강 이상설에 휩싸인 바 있다. 지난해 4월 영화 ‘아들의 이름으로’ 기자간담회에서 “체력 관리를 잘하고 있다”고 했지만, 다소 수척해 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1957년 영화 ‘황혼열차’로 데뷔한 안성기는 아역으로 70여편, 성인으로 90여편 등 무려 160여편에 출연한, 전 국민이 사랑하는 배우다. 대표작으로는 ‘바람 불어 좋은 날’ ‘깊고 푸른 밤’ ‘고래사냥’ ‘투캅스’ ‘실미도’ ‘라디오 스타’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현, 신당역 찾아 눈물…“한동훈, 여가부 지켜달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T22:46:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707434736618_1663368229_0017479472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장이 서울 지하철 2호선 신당역 역무원 피살 사건 현장을 찾아 눈물로 고인을 추모했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 정치권에 따르면 박지현 전 위원장은 전날 오후 신당역을 찾았다. 그는 ‘지키지 못해 죄송합니다라는 내용의 추모 메시지를 남기며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “가해자도 분명 법정 최고형을 받아야 하는 엄청난 범죄를 저질렀지만 입법부와 사법부, 정부, 공사 모두의 책임이 있다. 그 책임을 다 물어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707440736619_1663368249_0017479472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 이날 페이스북을 통해서도 “한동훈 법무부 장관은 즉시 ‘디지털 성범죄 대응 TF’를 재가동하고, 윤석열 대통령에게 여가부 폐지 공약을 즉시 취소하라고 건의하기 바란다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “윤석열 대통령은 대선 때 전국 17개 시도에 ‘디지털 성범죄 피해자 지원센터’를 모두 설치하겠다고 약속했으나, 정부가 편성한 내년도 예산안에 지원센터 예산은 한 푼도 편성되지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “오늘 국회 여성가족위원회에서 ‘스토킹 피해자 보호 및 지원에 관한 법률&apos;을 상정해 논의한다”며 “한편으로 다행이나, 왜 우리 정치는 매번 이렇게 사람이 죽어야만 겨우 움직이는지 답답한 마음이 훨씬 더 크다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “스토킹 처벌법을 20년 동안 요구했지만 겨우 1년 전에야 시행됐고, 피해자에 대한 철저한 보호조치를 요구하는 목소리가 높았지만 정치권과 정부는 듣지 않았다”면서 “정치와 정부와 직장, 어느 곳 하나 피해자 곁에 없었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707450436620_1663368306_0017479472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “판사가 불법 촬영 혐의로 수사를 받던 가해자의 구속영장을 발부했다면, 피해자가 가해자를 스토킹 혐의로 고소했을 때 경찰이 구속영장을 신청했다면, 스토킹 범죄는 중대범죄이고 가해자와 피해자를 철저히 분리해야 한다는 원칙을 지켰다면. 분명히 막을 수 있었던 사건이 일어나 비통하다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자 보호조치를 제대로 하지 않은 검찰과 경찰, 그리고 서울교통공사의 책임도 철저히 물어야 한다”면서 “여성 안전을 백 번 천 번 이야기해도 달라지지 않았다. 이번에는 사태의 근본적인 원인 파악부터 가해자 처벌과 피해자 보호를 위한 입법까지 끝까지 최선을 다해 해결방안을 찾아 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김광호 서울경찰청장은 전날 신당역 현장을 찾아 “피해자의 명복을 빌며 가족을 잃은 유가족 여러분께도 깊은 애도의 말씀을 드린다. 서울경찰청장으로서 매우 안타깝고 송구한 마음”이라며 “엄정하고 신속한 수사를 통해 관련자 조사, 증거물 압수 등 혐의 구증과 함께 피의자 &apos;신상공개위원회&apos;도 최대한 신속히 개최하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 지난 15일 신당역 사건 현장을 방문해 “스토킹 범죄로 재판받던 범죄자가 스토킹 피해자를 살해했는데 국가가 피해자를 지켜주지 못했다. 대단히 안타깝게 생각한다”면서 “유족분들 마음이 얼마나 아플지 상상도 안 된다. 법무장관으로서 책임감을 깊이 느끼고 제가 할 수 있는 일을 적극적으로 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현, 신당역 찾아 눈물…“한동훈, 여가부 지켜달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479472&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T22:46:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707434736618_1663368229_0017479472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장이 서울 지하철 2호선 신당역 역무원 피살 사건 현장을 찾아 눈물로 고인을 추모했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 정치권에 따르면 박지현 전 위원장은 전날 오후 신당역을 찾았다. 그는 ‘지키지 못해 죄송합니다라는 내용의 추모 메시지를 남기며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “가해자도 분명 법정 최고형을 받아야 하는 엄청난 범죄를 저질렀지만 입법부와 사법부, 정부, 공사 모두의 책임이 있다. 그 책임을 다 물어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707440736619_1663368249_0017479472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 이날 페이스북을 통해서도 “한동훈 법무부 장관은 즉시 ‘디지털 성범죄 대응 TF’를 재가동하고, 윤석열 대통령에게 여가부 폐지 공약을 즉시 취소하라고 건의하기 바란다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “윤석열 대통령은 대선 때 전국 17개 시도에 ‘디지털 성범죄 피해자 지원센터’를 모두 설치하겠다고 약속했으나, 정부가 편성한 내년도 예산안에 지원센터 예산은 한 푼도 편성되지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “오늘 국회 여성가족위원회에서 ‘스토킹 피해자 보호 및 지원에 관한 법률&apos;을 상정해 논의한다”며 “한편으로 다행이나, 왜 우리 정치는 매번 이렇게 사람이 죽어야만 겨우 움직이는지 답답한 마음이 훨씬 더 크다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “스토킹 처벌법을 20년 동안 요구했지만 겨우 1년 전에야 시행됐고, 피해자에 대한 철저한 보호조치를 요구하는 목소리가 높았지만 정치권과 정부는 듣지 않았다”면서 “정치와 정부와 직장, 어느 곳 하나 피해자 곁에 없었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091707450436620_1663368306_0017479472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “판사가 불법 촬영 혐의로 수사를 받던 가해자의 구속영장을 발부했다면, 피해자가 가해자를 스토킹 혐의로 고소했을 때 경찰이 구속영장을 신청했다면, 스토킹 범죄는 중대범죄이고 가해자와 피해자를 철저히 분리해야 한다는 원칙을 지켰다면. 분명히 막을 수 있었던 사건이 일어나 비통하다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자 보호조치를 제대로 하지 않은 검찰과 경찰, 그리고 서울교통공사의 책임도 철저히 물어야 한다”면서 “여성 안전을 백 번 천 번 이야기해도 달라지지 않았다. 이번에는 사태의 근본적인 원인 파악부터 가해자 처벌과 피해자 보호를 위한 입법까지 끝까지 최선을 다해 해결방안을 찾아 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김광호 서울경찰청장은 전날 신당역 현장을 찾아 “피해자의 명복을 빌며 가족을 잃은 유가족 여러분께도 깊은 애도의 말씀을 드린다. 서울경찰청장으로서 매우 안타깝고 송구한 마음”이라며 “엄정하고 신속한 수사를 통해 관련자 조사, 증거물 압수 등 혐의 구증과 함께 피의자 &apos;신상공개위원회&apos;도 최대한 신속히 개최하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 지난 15일 신당역 사건 현장을 방문해 “스토킹 범죄로 재판받던 범죄자가 스토킹 피해자를 살해했는데 국가가 피해자를 지켜주지 못했다. 대단히 안타깝게 생각한다”면서 “유족분들 마음이 얼마나 아플지 상상도 안 된다. 법무장관으로서 책임감을 깊이 느끼고 제가 할 수 있는 일을 적극적으로 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절연했다더니…“2차 주가조작 PC서 ‘김건희’ 파일 발견”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479526&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479526&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708173636623_1663370256_0017479526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도이치모터스 주가조작 2차작전 시기에 작전 세력의 사무실에서 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 이름으로 된 파일이 발견되는 등 작전 세력이 계속 김 여사 계좌를 사용한 정황이 포착된 데 대해 대통령실은 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 16일 서울 용산구 대통령실에서 가진 기자 브리핑에서 도이치모터스 주가조작이 이뤄진 사무실에서 김건희 여사 이름의 파일이 나왔다는 언론 보도에 대해 “재판이 진행 중이기 때문에 진술 하나하나에 일일이 답변하는 것은 적절치 않다. 추가로 드릴 말씀이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 당시 도이치모터스 관계자와 김건희 여사가 절연했다고 말한 윤석열 대통령의 발언과 충돌하는 것 아니냐는 의혹에 대해서는 “문재인정부 시절 검찰에서 2년 남짓 수사가 진행됐다”며 “저희는 수사 결과와 재판 결과를 지켜보고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708175136624_1663370271_0017479526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 15일 뉴스타파는 지난 4월 도이치모터스 주가조작 사건 공판에서 검찰은 지난해 9월 주가조작에 가담한 투자자문사 사무실 노트북에서 나온 엑셀 파일을 언급했다고 보도했다. 파일명은 ‘김건희.xls’로, 김 여사 명의 증권 계좌의 인출 내역과 잔고 등 주식 현황이 정리돼 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파일이 만들어진 시점은 2011년 1월 13일, 주가조작 2차 작전이 한창일 때였다. 이는 지난 2월 대선 당시 윤석열 캠프 측이 내놓은 해명과 배치된다. 당시 캠프 측은 “김건희 여사는 2010년 1월부터 5월까지 넉 달만 증권사 직원에게 주식매매를 맡겼고, 수익이 좋지 않아 이 직원과 절연한 뒤 김 여사가 직접 도이치모터스 주식을 처분했다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708180236625_1663370282_0017479526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;계좌를 관리한 건 주가조작 의혹의 몸통 도이치모터스 권오수 회장으로 추정된다. 주가조작 선수 이모씨는 지난 4월 공판에서 “김 여사가 자기 주식을 허락 없이 싸게 팔았냐고 난리를 쳤는데, 전화를 받은 주가조작 선수가 ‘권오수 회장이 시켜서 했는데 나한테 뭐라 하더라’며 억울해 했다”고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’을 추진하고 있는 야당은 총공세를 펴고 있다. 더불어민주당 김남국 의원은 16일 KBS 라디오 ‘최경영의 최강시사’에 출연해 “2차 주가조작의 사무실, 그 투자회사였던 사무실에서 김건희 파일이 나왔다”며 “김 여사 같은 경우에는 기소를 지금 당장 해도 충분한 어떤 요건이 다 갖춰진 것으로 보인다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절연했다더니…“2차 주가조작 PC서 ‘김건희’ 파일 발견”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479526&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479526&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708173636623_1663370256_0017479526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도이치모터스 주가조작 2차작전 시기에 작전 세력의 사무실에서 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 이름으로 된 파일이 발견되는 등 작전 세력이 계속 김 여사 계좌를 사용한 정황이 포착된 데 대해 대통령실은 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 16일 서울 용산구 대통령실에서 가진 기자 브리핑에서 도이치모터스 주가조작이 이뤄진 사무실에서 김건희 여사 이름의 파일이 나왔다는 언론 보도에 대해 “재판이 진행 중이기 때문에 진술 하나하나에 일일이 답변하는 것은 적절치 않다. 추가로 드릴 말씀이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 당시 도이치모터스 관계자와 김건희 여사가 절연했다고 말한 윤석열 대통령의 발언과 충돌하는 것 아니냐는 의혹에 대해서는 “문재인정부 시절 검찰에서 2년 남짓 수사가 진행됐다”며 “저희는 수사 결과와 재판 결과를 지켜보고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708175136624_1663370271_0017479526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 15일 뉴스타파는 지난 4월 도이치모터스 주가조작 사건 공판에서 검찰은 지난해 9월 주가조작에 가담한 투자자문사 사무실 노트북에서 나온 엑셀 파일을 언급했다고 보도했다. 파일명은 ‘김건희.xls’로, 김 여사 명의 증권 계좌의 인출 내역과 잔고 등 주식 현황이 정리돼 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파일이 만들어진 시점은 2011년 1월 13일, 주가조작 2차 작전이 한창일 때였다. 이는 지난 2월 대선 당시 윤석열 캠프 측이 내놓은 해명과 배치된다. 당시 캠프 측은 “김건희 여사는 2010년 1월부터 5월까지 넉 달만 증권사 직원에게 주식매매를 맡겼고, 수익이 좋지 않아 이 직원과 절연한 뒤 김 여사가 직접 도이치모터스 주식을 처분했다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708180236625_1663370282_0017479526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;계좌를 관리한 건 주가조작 의혹의 몸통 도이치모터스 권오수 회장으로 추정된다. 주가조작 선수 이모씨는 지난 4월 공판에서 “김 여사가 자기 주식을 허락 없이 싸게 팔았냐고 난리를 쳤는데, 전화를 받은 주가조작 선수가 ‘권오수 회장이 시켜서 했는데 나한테 뭐라 하더라’며 억울해 했다”고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’을 추진하고 있는 야당은 총공세를 펴고 있다. 더불어민주당 김남국 의원은 16일 KBS 라디오 ‘최경영의 최강시사’에 출연해 “2차 주가조작의 사무실, 그 투자회사였던 사무실에서 김건희 파일이 나왔다”며 “김 여사 같은 경우에는 기소를 지금 당장 해도 충분한 어떤 요건이 다 갖춰진 것으로 보인다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 “北 위협시 모든 가용수단…핵에도 압도적 대응”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479544&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479544&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708312336627_1663371083_0017479544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한미 양국은 북한의 핵을 포함한 역내 긴장 고조 행위에 심각한 우려를 표하며 억제태세를 강화하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관과 신범철 국방부 차관, 보니 젠킨스 미 국무부 군비통제·국제안보차관과 콜린 칼 국방부 정책차관은 16일(현지시간) 워싱턴DC 국무부 청사에서 차관급 확장억제전략협의체(EDSCG) 회의를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EDSCG는 한반도 방위를 포함해 인도·태평양 역내 안정성을 강화하기 위해 정책·전략적 사안을 포괄적으로 논의하는 협의체다. 이 회의가 열린 건 2018년 1월 이후 4년 8개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 회의를 마친 뒤 발표한 공동성명에서 “이번 회의에서 한국에 대한 미국의 안보 공약 강화, 북한의 공세적 행위에 대한 억제력 강화, 보다 넓게는 북한 위협에 대한 대응을 위해 외교·군사·경제·정보 수단을 포함해 모든 가용한 수단을 사용할 것이라는 의지를 강조했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 “북한의 새로운 핵 정책 법령 채택을 포함해 북한이 핵 사용과 관련해 긴장 고조 메시지를 발신하는 데 대해 심각한 우려를 표명한다”며 “동맹의 억제태세 강화를 위해 양국 국력의 모든 요소를 사용하는 노력을 지속하기로 약속했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708400236628_1663371603_0017479544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성명에는 “미국은 핵, 재래식, 미사일 방어 및 진전된 비핵능력 등 모든 범주의 군사적 능력을 활용해 대한민국에서 확장억제를 제공한다는 미국의 철통같고 흔들림 없는 공약을 재강조했다”고 명시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “한미는 북한의 어떤 핵 공격도 압도적이며 결정적인 대응에 직면하게 될 것이라는 점을 재확인했다”며 “양측은 미국의 핵·미사일 방어 정책 관련 동맹 간 긴밀한 협의를 지속 강화해 나간다는 의지를 확인했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 “미국은 대북 억제와 대응 및 역내 안보 증진을 위해 전략자산의 시의적절하고 효과적인 역내 전개와 운용이 지속되도록 한국과 공조를 강화할 것”이라며 “곧 있을 로널드 레이건 항모강습단의 역내 전개가 이러한 공약을 명확히 보여준다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 또 도상연습(TTX)를 더욱 잘 활용하는 것은 물론 정보 공유, 훈련, 연습의 증진을 통해 동맹의 전략적 준비태세 강화를 위한 협력 방안을 지속 모색할 것이라면서, 미사일 대응은 물론 확대된 다영역 연습 참여 등 우주·사이버 영역에서의 협력 강화 및 공조 증진에 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708402436629_1663371624_0017479544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국은 윤석열 정부의 북핵 정책인 ‘담대한 구상’이 가진 목표에 대해 강력한 지지 입장을 재차 강조하고, 한반도의 완전한 비핵화를 위해 조율된 노력을 지속해 나가기로 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 북한의 제재 회피 및 불법 사이버 활동에 대한 공조 역시 강화하기로 했다. 특히 양측은 “북한의 핵실험이 강력하고 단호한 범정부적 대응에 직면하게 될 것”이라며 “양국은 모든 가능한 시나리오에 대해 구체적 방안을 긴밀히 조율 중이며, 준비가 돼 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 이날 회의에 앞서 한국 대표단이 미국 확장억제의 강력한 수단 중 하나인 B-52 전략폭격기를 시찰한 사실을 언급하며 “대표단의 B-52 전략폭격기 시찰이 동맹의 억제력을 실질적으로 강화하는 데 기여했을 뿐 아니라 확장억제 실행력을 제고시켰다”고 평가하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 고위급 EDSCG를 매년 개최하고, 차기 회의 준비 차원에서 내년 상반기 실무급 회의를 열기로 했다. 전략자산 전개 및 운용과 같은 확장억제정책을 집행하는 데 우리의 발언권이 제도적으로 보장됐다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 “北 위협시 모든 가용수단…핵에도 압도적 대응”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479544&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479544&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708312336627_1663371083_0017479544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한미 양국은 북한의 핵을 포함한 역내 긴장 고조 행위에 심각한 우려를 표하며 억제태세를 강화하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관과 신범철 국방부 차관, 보니 젠킨스 미 국무부 군비통제·국제안보차관과 콜린 칼 국방부 정책차관은 16일(현지시간) 워싱턴DC 국무부 청사에서 차관급 확장억제전략협의체(EDSCG) 회의를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EDSCG는 한반도 방위를 포함해 인도·태평양 역내 안정성을 강화하기 위해 정책·전략적 사안을 포괄적으로 논의하는 협의체다. 이 회의가 열린 건 2018년 1월 이후 4년 8개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 회의를 마친 뒤 발표한 공동성명에서 “이번 회의에서 한국에 대한 미국의 안보 공약 강화, 북한의 공세적 행위에 대한 억제력 강화, 보다 넓게는 북한 위협에 대한 대응을 위해 외교·군사·경제·정보 수단을 포함해 모든 가용한 수단을 사용할 것이라는 의지를 강조했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 “북한의 새로운 핵 정책 법령 채택을 포함해 북한이 핵 사용과 관련해 긴장 고조 메시지를 발신하는 데 대해 심각한 우려를 표명한다”며 “동맹의 억제태세 강화를 위해 양국 국력의 모든 요소를 사용하는 노력을 지속하기로 약속했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708400236628_1663371603_0017479544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성명에는 “미국은 핵, 재래식, 미사일 방어 및 진전된 비핵능력 등 모든 범주의 군사적 능력을 활용해 대한민국에서 확장억제를 제공한다는 미국의 철통같고 흔들림 없는 공약을 재강조했다”고 명시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “한미는 북한의 어떤 핵 공격도 압도적이며 결정적인 대응에 직면하게 될 것이라는 점을 재확인했다”며 “양측은 미국의 핵·미사일 방어 정책 관련 동맹 간 긴밀한 협의를 지속 강화해 나간다는 의지를 확인했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 “미국은 대북 억제와 대응 및 역내 안보 증진을 위해 전략자산의 시의적절하고 효과적인 역내 전개와 운용이 지속되도록 한국과 공조를 강화할 것”이라며 “곧 있을 로널드 레이건 항모강습단의 역내 전개가 이러한 공약을 명확히 보여준다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 또 도상연습(TTX)를 더욱 잘 활용하는 것은 물론 정보 공유, 훈련, 연습의 증진을 통해 동맹의 전략적 준비태세 강화를 위한 협력 방안을 지속 모색할 것이라면서, 미사일 대응은 물론 확대된 다영역 연습 참여 등 우주·사이버 영역에서의 협력 강화 및 공조 증진에 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708402436629_1663371624_0017479544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국은 윤석열 정부의 북핵 정책인 ‘담대한 구상’이 가진 목표에 대해 강력한 지지 입장을 재차 강조하고, 한반도의 완전한 비핵화를 위해 조율된 노력을 지속해 나가기로 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 북한의 제재 회피 및 불법 사이버 활동에 대한 공조 역시 강화하기로 했다. 특히 양측은 “북한의 핵실험이 강력하고 단호한 범정부적 대응에 직면하게 될 것”이라며 “양국은 모든 가능한 시나리오에 대해 구체적 방안을 긴밀히 조율 중이며, 준비가 돼 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 이날 회의에 앞서 한국 대표단이 미국 확장억제의 강력한 수단 중 하나인 B-52 전략폭격기를 시찰한 사실을 언급하며 “대표단의 B-52 전략폭격기 시찰이 동맹의 억제력을 실질적으로 강화하는 데 기여했을 뿐 아니라 확장억제 실행력을 제고시켰다”고 평가하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 고위급 EDSCG를 매년 개최하고, 차기 회의 준비 차원에서 내년 상반기 실무급 회의를 열기로 했다. 전략자산 전개 및 운용과 같은 확장억제정책을 집행하는 데 우리의 발언권이 제도적으로 보장됐다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안 받아줘서”…민주당 ‘신당역 막말’ 시의원 징계 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091622064336578_1663333603_0017479553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 서울특별시당이 ‘신당역 역무원 스토킹 살인 사건’과 관련해 망언을 한 당 소속 이상훈 서울시의원에 대한 징계 절차에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 서울시당은 16일 “신당역 사건에 대한 이상훈 시의원의 발언은 매우 부적절했다. 피해자와 유가족 그리고 시민 여러분께 머리 숙여 사죄드린다”며 “(이 의원은) 즉각 윤리심판원에 회부해 징계 절차에 돌입하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속인 이 의원은 이날 서울시의회 임시회 본회의에서 시정질문을 하던 중 ‘신당역 살인 사건’을 언급하며 “좋아하는데 안 받아주니 여러 가지 폭력적인 대응을 남자 직원이 한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “(가해자가) 31살 청년이다. 서울 시민이고 서울교통공사에 들어가려면 나름대로 열심히 사회생활과 취업 준비를 했을 것”이라며 “가해자든 피해자든 부모의 심정은 어떻겠나. 우리 아들도 다음주 월요일 군에 입대를 하는데 아버지의 마음으로 미뤄봤을 때, 헤아릴 수 없을 정도로 억장이 무너질 것 같다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708554636631_1663372546_0017479553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 의원의 발언은 마치 피해자가 가해자의 일방적인 구애를 받아들이지 않은 게 잘못이라는 식으로 해석될 여지가 있어 거센 비판을 받았다. 온라인에는 “자기 딸이라도 그렇게 말할 수 있겠나” “서울시의원의 공감 능력과 상황판단력, 성 인지 감수성이 개탄스럽다” 등의 질타가 줄을 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 지속되자 이 의원은 사과문을 내고 “신당역 사건은 절대 발생해서는 안 될 사건이었다”며 “경솔한 발언으로 피해자와 유가족께 깊은 상처를 드린 점, 머리 숙여 사죄드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울교통공사 직원 전모(31)씨가 서울 지하철 2호선 신당역 여자 화장실에서 과거 직장 동료였던 20대 여성 역무원을 살해한 혐의로 체포돼 이날 구속됐다. 그는 범행 당일 오후 8시쯤부터 신당역 여자 화장실 근처에서 머리에 샤워캡을 쓴 채 피해자를 기다렸다가 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 피해자를 2019년 말부터 370여 차례에 걸쳐 전화와 메시지 등으로 스토킹하고 불법촬영한 혐의 등으로 기소돼 재판을 받고 있던 것으로 파악됐다. 그는 1심에서 징역 9년을 구형받고, 전날 선고를 앞두고 있었다. 경찰은 전씨가 피해자에게 앙심을 품고 계획범죄를 저지른 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안 받아줘서”…민주당 ‘신당역 막말’ 시의원 징계 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017479553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091622064336578_1663333603_0017479553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 서울특별시당이 ‘신당역 역무원 스토킹 살인 사건’과 관련해 망언을 한 당 소속 이상훈 서울시의원에 대한 징계 절차에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 서울시당은 16일 “신당역 사건에 대한 이상훈 시의원의 발언은 매우 부적절했다. 피해자와 유가족 그리고 시민 여러분께 머리 숙여 사죄드린다”며 “(이 의원은) 즉각 윤리심판원에 회부해 징계 절차에 돌입하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속인 이 의원은 이날 서울시의회 임시회 본회의에서 시정질문을 하던 중 ‘신당역 살인 사건’을 언급하며 “좋아하는데 안 받아주니 여러 가지 폭력적인 대응을 남자 직원이 한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “(가해자가) 31살 청년이다. 서울 시민이고 서울교통공사에 들어가려면 나름대로 열심히 사회생활과 취업 준비를 했을 것”이라며 “가해자든 피해자든 부모의 심정은 어떻겠나. 우리 아들도 다음주 월요일 군에 입대를 하는데 아버지의 마음으로 미뤄봤을 때, 헤아릴 수 없을 정도로 억장이 무너질 것 같다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091708554636631_1663372546_0017479553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 의원의 발언은 마치 피해자가 가해자의 일방적인 구애를 받아들이지 않은 게 잘못이라는 식으로 해석될 여지가 있어 거센 비판을 받았다. 온라인에는 “자기 딸이라도 그렇게 말할 수 있겠나” “서울시의원의 공감 능력과 상황판단력, 성 인지 감수성이 개탄스럽다” 등의 질타가 줄을 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 지속되자 이 의원은 사과문을 내고 “신당역 사건은 절대 발생해서는 안 될 사건이었다”며 “경솔한 발언으로 피해자와 유가족께 깊은 상처를 드린 점, 머리 숙여 사죄드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울교통공사 직원 전모(31)씨가 서울 지하철 2호선 신당역 여자 화장실에서 과거 직장 동료였던 20대 여성 역무원을 살해한 혐의로 체포돼 이날 구속됐다. 그는 범행 당일 오후 8시쯤부터 신당역 여자 화장실 근처에서 머리에 샤워캡을 쓴 채 피해자를 기다렸다가 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 피해자를 2019년 말부터 370여 차례에 걸쳐 전화와 메시지 등으로 스토킹하고 불법촬영한 혐의 등으로 기소돼 재판을 받고 있던 것으로 파악됐다. 그는 1심에서 징역 9년을 구형받고, 전날 선고를 앞두고 있었다. 경찰은 전씨가 피해자에게 앙심을 품고 계획범죄를 저지른 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입질하는 보호소 백구, 3살 위너의 슬픈 사연 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-17T00:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618312336505_1663320683_0017478860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“유기동물보호소 봉사활동을 다니며 사람을 피하거나 손을 물어버리는 문제견들을 만났어요. 어쩌다 문제견이 됐을까 눈여겨 봤는데요. 애는 사람 손길을 받아들일 준비가 되지 않았는데도 봉사자들이 마구 몸을 만지는 경우가 많더라고요. 그런 과정을 겪으면서 개는 사람을 무서워하게 되고요. 아무리 좋은 의도로 예뻐해도 유기견에겐 두렵게 느껴질 수 있다는 사실을 알리고 유기견이 사랑을 사랑으로 느끼도록 도와주고 싶었어요”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-제보자 한경대학교 김지수(23)씨&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이번 사연은 어느 유기동물보호소에나 한두 마리씩 있는 문제견에 관한 이야기입니다. 동물단체의 도움으로 유기 및 학대 현장에서 구조된 개들은 이후 안락사 없는 단체 보호소에서 지내며 부상을 회복하는데요. 그 과정에서 대다수는 사회성을 회복하고 입양되지만 일부는 사람에 대한 경계심을 극복하지 못한 채 보호소에 눌러앉고 말지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2020년 경기도 양주의 폐공장에서 발견돼 구조된 3살 백구 위너는 보호소에 머문 지 어느덧 2년째입니다. 구조 당시 1살이었던 위너는 구조대원을 보면 구석에 숨고 몸을 만지려고 하면 손을 물어버리는 등 공격성을 보였습니다. 보호소에 입소한 뒤에도 보호소 직원을 제외한 낯선 사람에게는 손길을 허락하지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 입양길이 끊기나 싶던 그때, 위너에게 제보자 지수씨가 나타납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/huaqFPe24K4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“봉사자들의 배려가 괴물을 만들 수 있어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;유기동물에 관심이 많았던 지수씨는 그동안 수십 곳의 유기동물보호소를 방문해 견사 청소, 유기견 산책 등 봉사활동을 해왔습니다. 경험이 쌓이자 지수씨 눈에 안타까운 공통점이 보였습니다. 보호소마다 견사 입구에 ‘주의, 사람 손을 물어버림. 만지지 말 것’이라고 적힌 문제견이 있다는 사실이었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 어떤 유기견은 보호소의 문제견이 될까? 지수씨는 유기견과 보호소 직원, 봉사자들의 행동을 유심히 관찰했고, 그 결과 여러 보호소에서 반복되는 문제 상황을 발견합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 봉사자들이 보호소를 방문합니다. 낯선 이들의 등장에 긴장한 개들은 의자 밑에 숨거나 벽 구석에 웅크리죠. 이런 상황에서 보호소 직원과 봉사자들은 ‘자꾸 만져야 사회성을 기를 수 있다’며 개의 몸과 얼굴을 함부로 만집니다. 당황한 개들은 으르렁거리거나 입질을 합니다. 이런 일이 반복되면 그제서야 보호소 직원들은 문제를 인지하고 행동교육을 시도하죠. 이미 늦었습니다. 개는 예민해질대로 예민해지고 공격적인 행동 패턴은 굳어진 상태입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이삭애견훈련소 이찬종 소장은 “일반적으로 봉사자들은 ‘개는 자꾸 만져줘야 성격이 좋아진다’고 오해하는데 그런 잘못된 배려가 오히려 개를 괴물로 만든다”며 “봉사자가 베푼 배려가 그 개를 결론적으로 공격적으로 만든다는 점에서 안타까운 상황”이라고 지적합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11년차 유기견 행동전문가 미애쌤도 “사람을 경계하는 개들은 스스로 다가오도록 기다려야 한다. 함부로 다가가고 만지면 오히려 사람에 대한 공포심이 커지고, 이런 상황에서는 사회성을 기를 수 없다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;입질하는 백구, 위너와의 만남&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 4월, 지수씨는 서울의 한 유기동물보호소를 방문합니다. 그곳에서 사람 손에 이빨을 드러내는 3살 백구, 위너를 발견했지요. 위너는 2년 전인 2020년 10월, 경기도 양주의 철거를 앞둔 폐공장에서 구조한 열 마리의 유기견 중 한 마리였습니다. 위너는 구조할 당시에도 구조대원의 손을 물려고 하는 등 방어적 입질을 보였다고 합니다. 보호소에 들어온 뒤에도 자신을 돌보는 직원을 제외한 외부인의 손길에 공격성을 보였습니다. 결국 다른 개들이 모두 입양 가는 지난 2년 동안 위너는 보호소를 떠나지 못했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091621523636571_1663332757_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보다 못한 보호소 대표는 직접 위너의 행동교육을 시작했습니다. 효자손, 고무장갑 등 사람 손을 닮은 물건으로 개를 쓰다듬어 조금씩 경계심을 낮추는 체계적 둔감법을 1주일이나 시도했는데요. 하지만 외부인에 대한 입질은 전혀 나아지지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091621594336575_1663333184_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그런 위너가 안타까웠던 지수씨는 동료 대학생들과 한가지 도전을 하기로 합니다. 행동교육 전문가를 섭외해서 위너를 비롯해 보호소의 문제견들에게 교육 기회를 주는 것이었죠. 지수씨와 동료들은 ‘견디지마 지켜줄개!’라는 이름의 크라우드펀딩을 개설하고 온라인 모금을 진행했고, 2개월간 약 300만원의 후원금을 모읍니다. 이를 종잣돈으로 유기견 행동전문가인 미애쌤과 윤이쌤에게 의뢰해 6월 23일부터 한 달간 위너와 유기견들의 행동교육을 진행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;교육을 받자...위너가 달라졌어요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미애쌤과 윤이쌤이 보호소를 방문해서 가장 먼저 한 일은 위너를 관찰하는 것이었습니다. 행동교육에는 다양한 이론이 있지요. 동물이 원하는 행동을 하면 칭찬함으로써 반복을 유도하는 긍정강화, 문제 행동을 하면 처벌하는 부정강화 등 여러 방법이 있으나 정답은 정해져 있지 않습니다. 중요한 것은 동물의 성향과 환경을 파악한 뒤 그에 맞는 교육을 해야 한다는 사실이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위너는 낯선 사람을 보면 의자 밑에 숨었고, 사람이 자신을 만지려고 할 경우에만 으르렁대거나 이빨을 드러냈습니다. 또 간식을 건네면 천천히 다가와 얻어먹기도 했죠. 위너를 교육한 윤이쌤은 위너가 공격적인 개가 아니라 소심한 견공이므로, 강압적인 교육보다는 기다려주고 칭찬하는 방식이 적합하다고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1개월의 교육 기간 동안 위너는 원치 않는 신체 접촉을 강요받지 않았습니다. 스스로 사람에게 다가오면 간식으로 보상받고, 사람 곁에 엎드리는 등 호감의 몸짓 신호를 보일 때에만 쓰다듬어줬습니다. 문제견 위너에게 교육은 효과 있었을까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091622001536576_1663333215_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;위너를 직접 교육한 윤이쌤은 “1시간 만에 사람 앞에 엎드리는 교육을 완성했고 1주일 뒤에는 봉사자 손바닥 위에 얼굴을 올려놓는 데 성공했다”고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위너의 달라진 모습을 지켜보며 누구보다 기뻐한 것은 지수씨였습니다. 지수씨는 “사람 손을 물던 위너가 편안한 눈빛으로 훈련에 집중하는 모습을 봤다”며 “하루빨리 경계심을 극복해서 봉사자들이 표현하는 사랑을 사랑 그 자체로 받아들이게 되면 좋겠다”고 기뻐했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;소심한 위너를 기다려줄 보호자를 모집합니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 7월7일, 국민일보는 서울 영등포구에 위치한 보호소에서 백구 위너를 만났습니다. 이날은 위너가 담당 전문가인 윤이쌤에게 교육받은 지 2주째 되는 날이었죠. 낯선 취재진이 방문하자 위너는 3평 견사의 구석진 곳에 웅크렸습니다. 하지만 취재기자가 1ｍ 앞에서 건네는 간식을 받아먹고, 한 봉사자가 한 움큼 사료를 건네자 아예 손바닥에 얼굴을 파묻고 먹더군요. 전보다 사람에 대한 경계심이 누그러진 게 분명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어진 행동 교육에서는 사람의 손길을 허락하는 모습을 보였습니다. 위너는 스스로 윤이쌤에게 다가가 곁에 엎드린 뒤 윤이쌤 손바닥 위에 턱을 올렸는데요. 개는 턱을 만져주면 존중받는다는 느낌을 받는다고 합니다. 윤이쌤과 봉사자들이 쓰다듬어도 위너는 편안한 자세를 유지했죠. 윤이쌤은 “위너는 비록 소심하지만 행동교육 학습 속도가 빠르다”면서 “사람과 동물이 많은 보호소보다는 안정된 가정집에서 보호를 받으면 빠르게 사회성을 회복할 것”이라고 총평했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3살 백구 위너의 임시보호 혹은 입양자를 모집합니다. 입양을 희망하는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;소심한 백구, 위너를 보듬어줄 보호자를 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-3살, 11kg 수컷(중성화 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-낯선 사람을 두려워함. 강제로 만지려고 하면 방어적 입질을 함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-간식을 좋아하며, 1주일 이상 지속적으로 만난 사람을 따름&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-산책을 즐기며 다른 개와 사회성이 좋음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;위너는 개st하우스에 출연한 97번째 견공입니다 (79마리 입양 완료)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;위너 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 &apos;영양 맞춤사료&apos; 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;입양 혹은 임시보호를 희망하는 분은 아래 입양신청서를 작성해주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-http://www.119ark.org/bbs/board.php?bo_table=0404&amp;wr_id=13&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입질하는 보호소 백구, 3살 위너의 슬픈 사연 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-17T00:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618312336505_1663320683_0017478860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“유기동물보호소 봉사활동을 다니며 사람을 피하거나 손을 물어버리는 문제견들을 만났어요. 어쩌다 문제견이 됐을까 눈여겨 봤는데요. 애는 사람 손길을 받아들일 준비가 되지 않았는데도 봉사자들이 마구 몸을 만지는 경우가 많더라고요. 그런 과정을 겪으면서 개는 사람을 무서워하게 되고요. 아무리 좋은 의도로 예뻐해도 유기견에겐 두렵게 느껴질 수 있다는 사실을 알리고 유기견이 사랑을 사랑으로 느끼도록 도와주고 싶었어요”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-제보자 한경대학교 김지수(23)씨&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이번 사연은 어느 유기동물보호소에나 한두 마리씩 있는 문제견에 관한 이야기입니다. 동물단체의 도움으로 유기 및 학대 현장에서 구조된 개들은 이후 안락사 없는 단체 보호소에서 지내며 부상을 회복하는데요. 그 과정에서 대다수는 사회성을 회복하고 입양되지만 일부는 사람에 대한 경계심을 극복하지 못한 채 보호소에 눌러앉고 말지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2020년 경기도 양주의 폐공장에서 발견돼 구조된 3살 백구 위너는 보호소에 머문 지 어느덧 2년째입니다. 구조 당시 1살이었던 위너는 구조대원을 보면 구석에 숨고 몸을 만지려고 하면 손을 물어버리는 등 공격성을 보였습니다. 보호소에 입소한 뒤에도 보호소 직원을 제외한 낯선 사람에게는 손길을 허락하지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 입양길이 끊기나 싶던 그때, 위너에게 제보자 지수씨가 나타납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/huaqFPe24K4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“봉사자들의 배려가 괴물을 만들 수 있어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;유기동물에 관심이 많았던 지수씨는 그동안 수십 곳의 유기동물보호소를 방문해 견사 청소, 유기견 산책 등 봉사활동을 해왔습니다. 경험이 쌓이자 지수씨 눈에 안타까운 공통점이 보였습니다. 보호소마다 견사 입구에 ‘주의, 사람 손을 물어버림. 만지지 말 것’이라고 적힌 문제견이 있다는 사실이었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 어떤 유기견은 보호소의 문제견이 될까? 지수씨는 유기견과 보호소 직원, 봉사자들의 행동을 유심히 관찰했고, 그 결과 여러 보호소에서 반복되는 문제 상황을 발견합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 봉사자들이 보호소를 방문합니다. 낯선 이들의 등장에 긴장한 개들은 의자 밑에 숨거나 벽 구석에 웅크리죠. 이런 상황에서 보호소 직원과 봉사자들은 ‘자꾸 만져야 사회성을 기를 수 있다’며 개의 몸과 얼굴을 함부로 만집니다. 당황한 개들은 으르렁거리거나 입질을 합니다. 이런 일이 반복되면 그제서야 보호소 직원들은 문제를 인지하고 행동교육을 시도하죠. 이미 늦었습니다. 개는 예민해질대로 예민해지고 공격적인 행동 패턴은 굳어진 상태입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이삭애견훈련소 이찬종 소장은 “일반적으로 봉사자들은 ‘개는 자꾸 만져줘야 성격이 좋아진다’고 오해하는데 그런 잘못된 배려가 오히려 개를 괴물로 만든다”며 “봉사자가 베푼 배려가 그 개를 결론적으로 공격적으로 만든다는 점에서 안타까운 상황”이라고 지적합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11년차 유기견 행동전문가 미애쌤도 “사람을 경계하는 개들은 스스로 다가오도록 기다려야 한다. 함부로 다가가고 만지면 오히려 사람에 대한 공포심이 커지고, 이런 상황에서는 사회성을 기를 수 없다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;입질하는 백구, 위너와의 만남&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 4월, 지수씨는 서울의 한 유기동물보호소를 방문합니다. 그곳에서 사람 손에 이빨을 드러내는 3살 백구, 위너를 발견했지요. 위너는 2년 전인 2020년 10월, 경기도 양주의 철거를 앞둔 폐공장에서 구조한 열 마리의 유기견 중 한 마리였습니다. 위너는 구조할 당시에도 구조대원의 손을 물려고 하는 등 방어적 입질을 보였다고 합니다. 보호소에 들어온 뒤에도 자신을 돌보는 직원을 제외한 외부인의 손길에 공격성을 보였습니다. 결국 다른 개들이 모두 입양 가는 지난 2년 동안 위너는 보호소를 떠나지 못했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091621523636571_1663332757_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보다 못한 보호소 대표는 직접 위너의 행동교육을 시작했습니다. 효자손, 고무장갑 등 사람 손을 닮은 물건으로 개를 쓰다듬어 조금씩 경계심을 낮추는 체계적 둔감법을 1주일이나 시도했는데요. 하지만 외부인에 대한 입질은 전혀 나아지지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091621594336575_1663333184_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그런 위너가 안타까웠던 지수씨는 동료 대학생들과 한가지 도전을 하기로 합니다. 행동교육 전문가를 섭외해서 위너를 비롯해 보호소의 문제견들에게 교육 기회를 주는 것이었죠. 지수씨와 동료들은 ‘견디지마 지켜줄개!’라는 이름의 크라우드펀딩을 개설하고 온라인 모금을 진행했고, 2개월간 약 300만원의 후원금을 모읍니다. 이를 종잣돈으로 유기견 행동전문가인 미애쌤과 윤이쌤에게 의뢰해 6월 23일부터 한 달간 위너와 유기견들의 행동교육을 진행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;교육을 받자...위너가 달라졌어요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미애쌤과 윤이쌤이 보호소를 방문해서 가장 먼저 한 일은 위너를 관찰하는 것이었습니다. 행동교육에는 다양한 이론이 있지요. 동물이 원하는 행동을 하면 칭찬함으로써 반복을 유도하는 긍정강화, 문제 행동을 하면 처벌하는 부정강화 등 여러 방법이 있으나 정답은 정해져 있지 않습니다. 중요한 것은 동물의 성향과 환경을 파악한 뒤 그에 맞는 교육을 해야 한다는 사실이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위너는 낯선 사람을 보면 의자 밑에 숨었고, 사람이 자신을 만지려고 할 경우에만 으르렁대거나 이빨을 드러냈습니다. 또 간식을 건네면 천천히 다가와 얻어먹기도 했죠. 위너를 교육한 윤이쌤은 위너가 공격적인 개가 아니라 소심한 견공이므로, 강압적인 교육보다는 기다려주고 칭찬하는 방식이 적합하다고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1개월의 교육 기간 동안 위너는 원치 않는 신체 접촉을 강요받지 않았습니다. 스스로 사람에게 다가오면 간식으로 보상받고, 사람 곁에 엎드리는 등 호감의 몸짓 신호를 보일 때에만 쓰다듬어줬습니다. 문제견 위너에게 교육은 효과 있었을까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091622001536576_1663333215_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;위너를 직접 교육한 윤이쌤은 “1시간 만에 사람 앞에 엎드리는 교육을 완성했고 1주일 뒤에는 봉사자 손바닥 위에 얼굴을 올려놓는 데 성공했다”고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위너의 달라진 모습을 지켜보며 누구보다 기뻐한 것은 지수씨였습니다. 지수씨는 “사람 손을 물던 위너가 편안한 눈빛으로 훈련에 집중하는 모습을 봤다”며 “하루빨리 경계심을 극복해서 봉사자들이 표현하는 사랑을 사랑 그 자체로 받아들이게 되면 좋겠다”고 기뻐했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;소심한 위너를 기다려줄 보호자를 모집합니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 7월7일, 국민일보는 서울 영등포구에 위치한 보호소에서 백구 위너를 만났습니다. 이날은 위너가 담당 전문가인 윤이쌤에게 교육받은 지 2주째 되는 날이었죠. 낯선 취재진이 방문하자 위너는 3평 견사의 구석진 곳에 웅크렸습니다. 하지만 취재기자가 1ｍ 앞에서 건네는 간식을 받아먹고, 한 봉사자가 한 움큼 사료를 건네자 아예 손바닥에 얼굴을 파묻고 먹더군요. 전보다 사람에 대한 경계심이 누그러진 게 분명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어진 행동 교육에서는 사람의 손길을 허락하는 모습을 보였습니다. 위너는 스스로 윤이쌤에게 다가가 곁에 엎드린 뒤 윤이쌤 손바닥 위에 턱을 올렸는데요. 개는 턱을 만져주면 존중받는다는 느낌을 받는다고 합니다. 윤이쌤과 봉사자들이 쓰다듬어도 위너는 편안한 자세를 유지했죠. 윤이쌤은 “위너는 비록 소심하지만 행동교육 학습 속도가 빠르다”면서 “사람과 동물이 많은 보호소보다는 안정된 가정집에서 보호를 받으면 빠르게 사회성을 회복할 것”이라고 총평했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3살 백구 위너의 임시보호 혹은 입양자를 모집합니다. 입양을 희망하는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;소심한 백구, 위너를 보듬어줄 보호자를 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-3살, 11kg 수컷(중성화 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-낯선 사람을 두려워함. 강제로 만지려고 하면 방어적 입질을 함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-간식을 좋아하며, 1주일 이상 지속적으로 만난 사람을 따름&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-산책을 즐기며 다른 개와 사회성이 좋음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;위너는 개st하우스에 출연한 97번째 견공입니다 (79마리 입양 완료)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;위너 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 &apos;영양 맞춤사료&apos; 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;입양 혹은 임시보호를 희망하는 분은 아래 입양신청서를 작성해주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-http://www.119ark.org/bbs/board.php?bo_table=0404&amp;wr_id=13&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>