<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-09-11T00:08:37.583Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[민태원의 메디컬 인사이드] 의사과학자 양성 성공하려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262921&amp;code=11171437&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262921&amp;code=11171437&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-07T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090721440529682_1662554645_0924262921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 고1 아들이 장래 직업으로 의사과학자(MD-PhD)가 어떤지, 되려면 꼭 의대에 들어가야 하는지 물어왔다. 자기가 활동 중인 학교 내 융합인재아카데미에서 코로나19 백신 개발 관련 내용을 다루면서 관심이 생겼다고 했다. 그런데 의사과학자가 정확하게 뭔지, 어떻게 될 수 있는지, 직업적 전망은 있는지 상세하고 정확한 정보를 얻기가 쉽지 않다는 것이다. 인터넷에서 검색되는 정보는 대부분 단편적이고 피상적이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 진로를 진지하게 고민하는 모습이 대견하기도 했지만 한편으론 아들과 같은 중·고교 시기에 의사과학자에 대해 제대로 알 기회가 많이 제공되면 좋겠다는 생각이 들었다. 인터넷 포털이나 커뮤니티에도 의사과학자가 되는 길을 묻는 학생들의 상담 글이 많이 올라와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 정부와 과학기술특성화대학, 의학계 차원에서 의사과학자 양성에 관한 정책적 논의가 이뤄지고 있지만 정작 예비 의사과학자들의 지식의 목마름을 해갈해 주진 못하는 것 같아 아쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사과학자는 의과학 연구를 주로 하는 의사를 말한다. 코로나19 같은 신종 감염병 출현과 인구 고령화 등으로 바이오·의생명과학 분야가 국가 성장동력으로 떠오르면서 의사과학자도 함께 주목받고 있다. 2020년 말 코로나 mRNA백신을 화이자사와 공동개발한 독일의 우구르 사힌 박사 부부, 재생의료의 꽃인 유도만능줄기세포(iPS)를 처음 만든 공로로 2012년 노벨생리의학상을 받은 일본의 야마나카 신야 교수 등이 대표적인 의사과학자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내과 의사 출신인 사힌 박사는 동료인 아내와 함께 생명공학회사 바이오엔테크를 창업해 암과 면역학 연구에 매진하다 21세기 최악의 신종 감염병에 맞설 첫 번째 무기를 인류에게 선사했다. 이들 부부는 결혼식도 실험실에서 실험복을 입은 채 올렸고 당일 혼인신고를 하고는 곧바로 실험실로 돌아왔을 정도로 연구에 몰두했다고 한다. 신야 교수도 의대 졸업 후 임상의(醫)로서 환자를 진료하기보다는 기초의학 연구에 더 몰입해 과학자 최고의 영예를 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 노벨과학상 수상자 한 명 없는 한국의 빈약한 의과학계 현실을 얘기할 때 꼭 거론돼온 것이 의사과학자 육성이다. 1901년 이후 120년간 노벨의학상 수상자 224명 가운데 절반 이상(117명)이 의사였다는 통계는 무엇을 말해주나. 단순히 병을 고치는 의사가 아니라 ‘연구하는 의사’의 양성이 절실함을 보여준다. 수십년 전부터 의사과학자 양성 전문 프로그램을 지원해온 미국 일본 등이 노벨상 수상자를 대거 배출한 이유가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 국내 주요 의대에서 연간 배출되는 의사과학자 수는 학교당 1명이 채 안된다(지난해 한국의과대학·의학전문대학원협회 26개 의대 조사). 한국 의대들의 목표가 환자를 진료하는 의사를 만들어내는 데 치우쳐 있기 때문이다. 연구에 집중할 수 있는 환경이 주어지기 어렵고 직업으로서 불투명한 미래 등도 의사과학자 되기를 주저하거나 중간에 이탈하게 한다. 그렇다보니 의대 졸업 후 대부분은 연구보다는 돈 되는 임상 의사의 길을 걷는 게 우리의 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카이스트와 포스텍 등 과학기술특성화대가 과학과 의학 융합 연구를 위한 의학전문대학원을 설립하고 의학교육기관협의체가 산하에 의사과학자 특별위원회를 설치해 의대 교육체계 혁신에 나선 것은 늦었지만 다행스러운 일이다. 무엇보다 의사과학자가 연구에 매진할 수 있는 안정적인 환경을 만들어주는 것이 중요하다. 아울러 일찍부터 의사과학자가 될 수 있는 정확한 경로를 알려줄 필요가 있다. 대학은 물론 그 이전, 즉 중·고교때부터 의사과학자 롤모델을 접할 기회를 많이 갖게 해 그들의 경험을 나누고 성공 DNA가 심어지도록 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 그래도 영남의 미래는 밝다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262913&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262913&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-07T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022020920371194181_1644406631_0924262913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조령과 죽령의 남쪽이라는 뜻의 영남 지역은 부산·대구·울산 3개 광역시와 경북·경남 2개 도로 나누어져 있다. 1970년대까지는 노동집약산업의 중심으로 황금기를 맞았지만 현재는 수도권 일극화 체제 속에서 인구 및 지방 소멸 등의 위기를 맞고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영남권 소멸 위기 극복과 동반 성장을 위한 방안을 모색하는 자리가 국민일보 주최로 지난 1일 경북 경주에서 열렸다. 부산·대구·울산·경북·경남 5개 광역자치단체가 참여한 ‘2022 영남미래포럼’에서 홍준표 대구시장, 김두겸 울산시장, 이철우 경북지사, 박완수 경남지사와 이성권 부산시 경제부시장은 지방 생존을 위해선 영남권의 연대와 지방 권한 확대가 필요하다고 한목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북지사는 포럼에서 “수도권공화국 고착화로 비수도권은 고사 직전”이라고 표현했다. 그러면서 “헌법 1조에 지방분권을 명시해야 한다. 지방정부가 모든 것을 할 수 있도록 재정권, 자치조직권을 확실히 넘겨줘야 한다”고 제안했다. 박완수 경남지사도 “지자체가 국(局) 하나 못 만드는 게 무슨 지방자치인가. 국가 기능을 리셋해 중앙집권적인 불균형을 해결하지 않으면 미래가 없다”고 했다. 김두겸 울산시장 역시 “수도권 일극화를 막을 방법은 조세권을 지방에 넘겨주는 것”이라며 “지방이 지역에 맞는 조세 권한을 행사해 재정 독립을 이뤄야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실현 여부와 경제적 효과 등은 몇 년 뒤 제대로 따져봐야겠지만 5개 시·도가 제시한 청사진은 지방 소멸 위기 극복을 위한 고민의 산물이다. 부산시는 가덕도신공항 조기 개항과 2030부산세계박람회 유치를 내걸었고, 대구시는 ABB(AI·빅데이터·블록체인) 등 산업구조 개편, 중·남부권 중추공항 건설을 발표했다. 울산시는 자동차·조선·석유화학 등 주력산업 첨단화, 신성장산업 육성에 주력하기로 했다. 경북도는 5대 메가테크, 농산어촌 대전환, 바이오산업 대전환 프로젝트 등을, 경남도는 항공우주산업 및 원전·방위산업 등을 집중 육성하기로 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 이번 포럼에서 의미를 두고 싶은 부분은 각 시·도 단체장이 영남권의 상호 협력과 연대가 필요하다는 데 의기투합했다는 점이다. 이는 각각의 핵심 사업이 한 지자체의 이익에만 그치는 게 아니라 영남권 전체의 이익과 균형발전으로 이어진다는 공통된 인식에 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 영남권 5개 시·도 상호 협력의 미래가 장밋빛인 것만은 아니다. 문재인정부가 추진하던 국내 첫 메가시티 ‘부산·울산·경남 특별연합’ 출범 논의는 사실상 올스톱된 상태다. 부울경 특별연합은 내년 1월 사무를 시작할 수 있지만, 민선 8기 출범 후 울산과 경남의 부정적인 반응으로 준비 작업이 이뤄지지 않고 있다. 적극적인 부산과 달리 울산은 울산의 경제가 부산 권역에 흡수될 가능성이 높다는 이유로, 경남은 서부경남이 소외될 수 있다는 명분으로 메가시티에 미온적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시와 경북 구미시의 해묵은 ‘물 갈등’ 역시 마찬가지다. 두 지자체는 1991년 발생한 낙동강 페놀 오염사건 이후 낙동강 물 문제를 둘러싸고 반목과 봉합을 반복하다 최근 취수원 다변화 사업과 관련해 다시 한번 갈등을 빚고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 국가적 문제인 지역 불균형의 심각성을 감안하면, 이런 위기를 극복할 수 있는 힘은 연대와 협력이라는 것이 너무나 명백하다. 영남권이 국가 균형발전의 중요한 축으로 수도권에 상응하는 초광역 생활권으로 발전하기 위해선 5개 시·도의 상호 협력체계 구축이 절실하다. 그러기 위해선 이견이 있는 사안은 최대한 타협과 양보로 협상하고, 협력해야 한다. 국가 균형발전과 진정한 지방자치, 지자체 간 상호 연대·협력은 반드시 함께 가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남혁상 사회2부장 hsnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은층 ‘습관적 과음’ 경계해야…20·30대도 심방세동 잘 걸려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453213&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453213&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T01:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2021010310464391812_1609638403_0017453213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;20·30대 젊은층도 주종에 상관없이 하루 2잔 이상씩 매주 음주를 지속할 경우 뇌졸중이나 심부전 등의 원인이 되는 심방세동 발생 위험이 높아진다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 4년간 매주 28잔 이상 술을 마신 젊은 성인의 경우 비음주자에 비해 심방세동 위험이 최대 47% 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심장이 불규칙하게 뛰는 심방세동은 주로 노년층에 생기며 젊은층에는 드물지만 술을 습관적으로 많이 마시면 20·30대에도 심각한 위협이 될 수 있음을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090810564629954_1662602207_0017453213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대병원 최의근·이소령 교수팀(한민주 임상강사)과 숭실대 한경도 교수팀이 국민건강보험공단 자료를 활용해 20~39세 대규모 인구 대상으로 누적 음주량과 심방세동 위험의 연관성을 연구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심방세동은 심장이 규칙적으로 뛰지 않고 분당 300~600회 가량 빠른 파형으로 박동하는 부정맥 질환이다.&lt;br&gt;주요 증상은 두근거림, 가슴 불편감을 호소하며 심한 경우 어지러움과 호흡곤란을 동반한다. 나아가 심장(심방)내에 혈전이 생겨 뇌혈관이나 신장 혈관 등을 막게 되면 뇌졸중과 혈전색전증과 같은 합병증을 유발할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노인 인구의 약 10%에서 발생하는 유병률이 높은 질환이지만 젊은 사람에게는 드물게 발병한다. 하지만 젊은 사람에게 심방세동이 발병할 경우 항부정맥제와 전극도자절제술을 포함한 치료에도 불구하고 재발률이 50%에 이를 정도로 예후가 더 나쁜 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음주는 교감신경 항진 및 아드레날린 과분비, 심장 내 전기신호 전도계 변화 등 다양한 기전에 의해 심방세동을 유발하는 위험 인자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 젊은 성인의 습관성 음주와 심방세동 위험과의 연관성에 주목했다. 젊은 성인의 과음은 심각한 사회 문제이지만 이 연령대를 대상으로 한 관련 연구는 지금껏 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 2009~2012년 매년 총 4회의 건강보험공단 건강검진을 받은 20~39세 153만7836명을 대상으로 한 전국 인구기반 코호트(동일집단) 연구를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 해의 음주량에 따라 비음주, 경도 음주(주당 105g미만, 14잔 미만), 중등도 음주(주당 105~210g, 14~28잔), 중증 음주(주당 210g 초과, 28잔 초과)으로 나눠, 4년간 누적 음주량을 점수화했다. 주종에 관계없이 1잔의 알코올 함량은 7.5g으로 정의했다. 이후 평균 6년간 이들의 심방세동 발생을 추적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과, 4년간 중등도 이상(주당 105g 이상, 14잔 이상)의 음주를 지속한 사람의 경우 비음주자 및 경도 음주자에 비해 심방세동 위험이 25% 증가했다. 4년 연속 중증(주당 210g 초과, 28잔 초과) 음주를 지속한 사람의 경우 비음주자 대비 심방세동 위험이 47% 더 높았다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090810374229930_1662601062_0017453213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;순환기내과 최의근 교수는 8일 “이번 연구를 통해 젊은 성인도 중등도 이상 음주를 지속할 경우 심방세동의 발생 위험이 증가한다는 사실을 증명했다”며 “이 결과를 토대로 젊은 성인에게 금주 및 절주를 확실히 권할 수 있는 새로운 과학적인 근거를 마련했다”고 의의를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한경도 교수는 “임상시험으로는 윤리적으로 수행하기 어려운 음주 관련 연구를 건보공단 데이터에 포함돼 있는 수검자 설문을 활용해 성공적으로 수행한 연구 사례”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소령 교수는 “젊은 성인은 음주의 부작용으로 심방세동이라는 생소한 부정맥을 떠올리지는 않는다”며 “심방세동은 한 번 발병하면 치료가 쉽지 않고 특히 젊은 환자는 뇌졸중, 심부전 등 합병증 위험을 긴 여생 동안 안고 살아가야 하기 때문에 심방세동에 대한 경각심을 높이는 계기가 되기를 바란다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구결과는 미국의학협회에서 발행하는 저명 학술지(JAMA Network Open) 9월호에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리버풀 지운 김민재, 퇴장유도 손흥민…UCL 빛난 韓해외파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453722&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453722&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T03:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090812114830005_1662606708_0017453722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 간판 공·수 해외파가 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL)에서 첫 경기부터 맹활약했다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 득점왕 출신 손흥민(토트넘 홋스퍼)은 상대 퇴장을 유도해 수적 우위를 만들고, ‘괴물’ 김민재(나폴리)는 지난 시즌 UCL 준우승 리버풀을 꽁꽁 묶으며 각각 팀 승리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UCL 첫 무대를 밟은 김민재는 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 리버풀과의 2022-2023 UCL A조 1차전에서 풀타임 활약하며 나폴리의 4대 1 대승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 모하메드 살라, 디오고 조타, 호베르트 피르미누, 다르윈 누녜스, 루이스 디아스 등 세계적 선수들이 포진한 리버풀의 공격을 꽁꽁 묶었다. EPL에서 3차례나 득점왕에 오른 살라는 김민재의 벽에 막히며 슈팅 1개 외엔 별다른 활약 없이 후반 17분 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에서 만날 조타(포르투갈), 누녜스(우루과이)와의 자존심 대결에서도 압승했다. 뿐만 아니라 리버풀의 ‘벽’ 판 다이크에도 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구통계매체 후스코어드닷컴에 따르면 김민재는 볼 경합률 100%, 패스정확도 82.9%, 가로채기 2회, 클리어 6회, 슈팅수비 3회 등을 기록했다. 후스코어드닷컴은 김민재에게 수비진 중 가장 높은 평점인 7.29를 줬다. 루치아노 스팔레티 나폴리 감독은 “김민재와 라흐마니는 괴물 같았다”며 “상대에게 공격을 허용하지 않았다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 이날 전반에만 3골을 성공시키며 일찌감치 승기를 잡았다. 경기 시작 5분 만에 제임스 밀너의 핸드볼 파울을 얻어내 피오르트 지엘린스키가 페널티킥을 성공시켰다. 잠보 앙귀사가 &lt;span&gt;전반 31분, 지오반니 시메오네가 &lt;/span&gt;전반 44분 추가골을 넣으며 격차를 벌렸다. 또 지엘린스키가 후반 2분 만에 멀티골에 성공하며 쐐기를 박았다. 리버풀은 후반 4분 디아스가 한 골을 넣었지만 더 이상 추격은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3시즌 만에 UCL에 복귀한 토트넘의 손흥민은 이날 영국 런던 토트넘홋스퍼 스타디움에서 열린 리그1 올랭피크 드 마르세유와의 UCL D조 1차전에 선발출전해 후반 40분 교체될 때까지 그라운드를 누비며 2대 0 승리에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 기대했던 시즌 첫 골은 올리지 못했지만, 상대 퇴장을 유도하며 팀 승리에 기여했다. 후반 2분 특유의 스피드를 앞세운 빠른 돌파를 시도하자 마르세유 수비수 찬셀 음벰바가 태클로 막으려다 레드카드를 받았다. 이후 수적 우위를 앞세운 토트넘은 이적생 히샬리송이 후반 31분과 36분 멀티골을 터뜨리며 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프리메라리가 바르셀로나의 새 공격수 로베르트 레반도프스키는 이적 후 첫 UCL에서 해트트릭을 기록했다. 레반도프스키의 활약으로 바르셀로나는 UCL C조 1차전에서 빅토리아 플젠에 5대 1 대승을 거뒀다. 레반도프스키는 UCL에서 유일하게 3개 클럽(도르트문트 1회·바이에른 뮌헨 4회·바르셀로나 1회) 소속으로 해트트릭을 남긴 선수에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 티아포, US오픈 4강… 판 커지는 코리아오픈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454336&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454336&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T06:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090815060530270_1662617166_0017454336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랜시스 티아포(세계랭킹 26위)가 미국 선수로는 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오르며 홈팬들을 열광시켰다. 19년 만의 미국 출신 US오픈 남자단식 우승자가 나올지 주목된다. 서울에서 열릴 코리아오픈에는 US오픈 4강 진출자만 2명 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 8일(한국시간) 미국 뉴욕의 빌리 진 킹 내셔널 테니스센터에서 열린 대회 8강전에서 안드레이 루블료프(11위·러시아)를 3대 0(7-6&lt;7-3&gt;, 7-6&lt;7-0&gt;, 6-4)으로 꺾고 생애 첫 그랜드슬램 준결승에 올랐다. 그의 직전 메이저 개인 최고 성적은 2019년 호주오픈 8강이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강에서 살아있는 전설 라파엘 나달(3위·스페인)을 이기며 파란을 일으킨 티아포는 8강에서 올 시즌 남자프로테니스(ATP) 타이틀을 3차례나 거머쥔 루블레프까지 꺾으며 파죽지세를 이어갔다. 세계랭킹 24위가 커리어하이였던 티아포는 US오픈 활약으로 라이브랭킹 19위까지 오르면 첫 10위권대에 진입을 예약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 “정말 미쳤다”고 열광하며 “24시간 전에 내 생에서 가장 큰 승리를 거뒀는데 또 한 번 큰 승리를 했다”고 소감을 밝혔다. 홈팬들의 응원에 대해선 “매우 편안함을 느끼고 내 뒤의 팬들 앞에서 경기하고 최선을 다하고 싶다”며 “즐기자. 아직 2경기가 더 남았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 이날 서브에이스 18개 등 강한 서브로 루블레프를 곤란하게 했다. 첫 서브 성공 이후에는 88% 확률로 포인트를 지켜냈다. 루블레프는 지난해 US오픈에서 32강에 이어 2년 연속 티아포에 가로막혔다. 상대전적은 티아포가 2승 1패로 앞서게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 2006년 앤디 로딕 이후 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오른 미국 선수가 됐다. 로딕은 2006년 US오픈 결승에서 ‘황제’ 로저 페더러(스위스)에 져 준우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포가 US오픈 우승을 한다면 2003년 로딕 이후 19년 만의 미국인 남자단식 우승자가 된다. 티아포는 2018년 델레이비치오픈 우승이 유일한 타이틀이다.  당시 티아포는 8강에서 한국의 정현을 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 24일부터 10월 2일까지 서울에서 열릴 예정인 ATP 코리아오픈도 판이 커지고 있다. US오픈 4강 진출로 세계랭킹 최소 3위를 확보한 노르웨이의테니스 영웅 캐스퍼 루드에 이어 티아포도 코리아오픈에 참가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 D-1…기차역·터미널 오랜만의 귀성 북새통 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455009&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455009&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T09:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817101230500_1662624614_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19에 따른 사회적 거리두기가 전면 해제된 뒤 맞은 첫 명절을 하루 앞둔 8일 전국 기차역과 버스터미널 등에는 이른 귀성 행렬이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고속도로 일부 구간에서는 이미 정체가 시작됐으며, 주요 공항도 관광객들로 북적였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817105930502_1662624659_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 코레일 스마트폰 애플리케이션(앱)은 접속자 증가로 한때 먹통 사태를 겪었다. 실제로 서울역에서 부산, 울산, 광주, 대구 등 주요 지방으로 향하는 KTX 열차표 대부분은 이미 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817111230503_1662624672_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;용산역에서 춘천역으로 향하는 ITX 청춘열차도 매진됐다. 사회적 거리두기 시행 때와 달리 전 좌석 예매가 가능해진 올해 열차 이용 귀성객은 지난 명절보다 두 배 이상 늘어날 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817120230506_1662624723_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구 고속버스터미널도 귀성객들로 장사진을 이뤘다. 서울 고속버스터미널에서 부산, 대구, 광주 등으로 떠나는 버스의 이날 오후 시간대 좌석은 모두 매진이 된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817130130507_1662624782_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른 귀성길에 나선 차량이 늘면서 고속도로 일부 구간은 이미 정체가 시작됐다. 오후 2시 기준으로 서울요금소에서 전국 주요 도시까지 걸리는 시간은 부산 6시간, 울산 5시간 40분, 대구 5시간, 목포 5시간 50분, 광주 5시간 10분, 대전 3시간 40분, 강릉 2시간 40분 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817133030509_1662624811_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주와 부산, 인청 등 주요 공항과 항만도 귀성객과 관광객으로 붐볐다. 제주국제공항 대합실은 이날 오전부터 커다란 여행용 가방과 골프 가방, 선물 상자 등을 갖고 나온 사람들로 북적였다. 제주도관광협회는 추석 연휴 기간 제주를 찾는 관광객과 귀성객이 21만7000여명에 달할 것으로 추산했다. 지난해 동기 21만4259명보다 1.3％ 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817141430511_1662624855_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시 중구 인천항연안여객터미널과 미추홀구 인천종합터미널에도 귀성길에 나선 인파가 몰렸다. 인천∼백령도, 인천∼연평도 등 인천과 섬 지역을 오가는 14개 항로의 여객선 18척은 모두 정상 운항 중이다. 인천해양수산청은 이날 인천 연안여객선 이용객이 1만2500명에 이를 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추석 상여금? 우린 0원인데”… K직장인, 명절 양극화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454272&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454272&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T15:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090809234129836_1662596621_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“추석 상여금이요? 기본급 100%를 주긴 하는데 연봉을 쪼갠 거라 사실상 0원이나 마찬가지죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“기본급 100%에 올해부터 연봉 미포함으로 귀향비 50만원씩 받네요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저흰 상품권 20만원에 선물 세트가 끝입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다들 부럽습니다. 저흰 0원입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 사태 후 첫 거리두기 제한 없는 추석 명절을 맞은 직장인들은 천정부지로 치솟은 물가에 명절이 마냥 반갑지만은 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021082913491725962_1630212557_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오랜만에 가족과 친척들을 만나는 만큼 추석 선물에도 적잖은 지출이 예상된다. 취업포털 인크루트가 지난달 30일부터 지난 1일까지 자사 회원 1030명을 대상으로 조사한 결과 가족 등에게 추석 선물을 주겠다고 답한 사람은 59.9%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 80.4%는 추석 선물 준비에 이전보다 경제적 부담이 더할 것으로 내다봤다. 선물 예상 지출액은 1인당 평균 43만원으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지갑 사정이 가벼워진 직장인들에게 추석 상여금은 가뭄에 단비와 같다. 직장인 커뮤니티 블라인드에서는 최근 ‘설&amp;#8231;추석 상여금 있는 회사’를 묻는 글에 댓글이 1500개 넘게 달리며 명절 상여금에 대한 뜨거운 관심을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090809381629853_1662597497_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;댓글에 나타난 직장인들의 명절 상여금 지급 형태는 천차만별이었다. 선물세트만 지급된다는 답변부터 10만~20만원 가량 상품권, 귀향비 현금 30만~100만원, 기본급 100%만 지급, 기본급 100%에 귀향비 현금 추가 지급 등 다양한 답변이 쏟아져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선물세트도 쌀, 스팸부터 전복, 갈비, 홍삼 세트 등으로 회사마다 차이가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버페이나 카카오페이 포인트, 혹은 쿠팡캐시나 사내 복지포인트, 온누리 상품권이 별도로 지급된다는 답변도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 대기업 직장인의 경우 기본급 100%를 받는다는 답변이 많았다. 명절 상여금을 정기적으로 지급하는 회사의 경우 연봉을 14분의 1로 나눠 2개월 치 기본급을 설과 추석에 나눠서 지급한다. 20분의 1로 나눈 후 추석, 설날 및 짝수 혹은 홀수 달에 상여금을 지급하는 회사도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 직장인들 사이에서는 이 같은 명절 상여금이 사실상 별도 상여금으로 느껴지지 않는다는 반응이 대부분을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대기업에 근무 중인 직장인은 “어차피 연봉에 포함되는 거라 조삼모사다. 어차피 줘야 할 돈을 쪼개서 회사가 생색내는 것”이라고 했다. 단순히 상여금이 있다고 해서 복지가 좋다고 보긴 어렵다는 시각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 또 다른 직장인은 “연봉도 낮고 명절 상여금도 없는 중소기업에 비하면 높은 연봉을 쪼개서라도 받는 대기업은 사정이 좋은 것 아니냐”라고 푸념하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;중소기업 중  37.7%만 “추석 상여금 지급”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021091515030443821_1631685784_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 상여금 지급 액수 및 지급 여부는 대기업, 중소기업 등 회사 규모별 차이가 큰 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국경영자총협회가 전국 5인 이상 794개 기업을 대상으로 실시한 조사 결과, 올해 추석에 추석 상여금을 지급할 계획이라고 응답한 기업은 65.1%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 정기 상여금으로 지급한다는 곳이 61.9%로 가장 많았고 별도 상여금 지급이 34.7%, 정기 상여금과 별도 상여금 동시 지급이 3.4% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업 10곳 중 3곳 정도는 정기적인 명절 상여금뿐만 아니라 일시적인 명절 상여금도 주지 못하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정기 상여금을 지급하는 기업의 비중을 규모별로 보면 300인 이상 기업은 85.5%, 300인 미만 기업은 62.4%로 규모별로 차이가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업만을 대상으로 한 조사 결과를 보면 중소기업의 어려운 현실이 더 극명하게 드러난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업중앙회가 지난달 전국 900개 중소기업을 대상으로 조사한 결과 추석 상여금을 지급할 예정이라고 응답한 중소기업은 37.7%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업에서 정기 상여금을 지급하는 회사의 경우 평균 상여금은 기본급 50%(정률) 혹은 40만2000원(정액)인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;일시적 명절 상여는 임금 해당 안 돼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021042910115074516_1619658710_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매번 명절이 되면 직장인들의 높은 관심을 받는 명절 상여금은 법적으로 어떤 성격을 가질까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금의 지급 여부와 지급 방식은 근로기준법에서 지급조건을 정하고 있는 것이 아니라 사실상 ‘사업주 마음대로’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보통 노조 단체교섭이나 취업규칙 등을 따르며 사기 진작을 이유로 직원들에게 지급된다. 개인이나 회사 성과에 따라 비정기적으로 지급되는 성과급과는 조금 다른 개념이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기본적으로 명절 상여금은 사업주가 근로 대가로 의무적으로 지급해야 하는 임금은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 근로자에게 계속적&amp;#8231;정기적으로 지급했고 단체협약, 취업규칙 등에 의해 사용자에게 지급 의무가 있을 때는 임금에 해당한다는 게 대법원 판례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금을 기본급 100%로 지급하는 식으로 취업규칙에 정해져 있는 등의 경우 상여금은 임금 성격을 갖는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 경우 명절 상여금을 주지 않으면 회사는 임금 체불을 한 셈이 된다. 회사가 사정이 어렵다고 해서 명절 상여금을 줬다가 안 주거나 할 수 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 회사의 성과가 좋아서 일시적으로 명절 상여금을 현금 등으로 지급한 경우 이는 임금으로 볼 수 없다. 지난해에 명절 상여금을 받았다고 해서 올해 또 받을 권리가 생기는 것은 아니라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금이 임금 성격을 넘어 통상임금에 해당하는지를 놓고 사용자 측과 노조 간 소송전이 벌어진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상임금은 각종 수당과 퇴직금의 기준이 된다. 명절 상여금이 통상임금으로 인정되면 그만큼 각종 수당이 증가하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금이 통상임금에 해당하는지를 따져보려면 무엇을 확인해야 할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 통상임금의 조건으로 정기성(일정 간격을 두고 계속 지급), 일률성(일정 조건에 달한 모든 근로자에게 지급), 고정성(업적, 성과 등과 무관하게 당연 지급)을 제시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 판례에 따르면 명절 상여금이 회사 성과에 따라 어쩌다 한번 일부 직원에게 지급된 경우에는 통상임금에 해당하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 단체협약 등에 따라 회사가 기본급의 100%를 연간 2회 설날과 추석에 지급해온 경우라면 대법원 판례에 따라 통상임금에 해당할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누군가는 엄마가”…산모 울린 감동 선물 [아살세]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454779&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454779&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T15:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090721592429700_1662555564_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;상대방을 향한 배려와 진심이 담긴 선물은 화려하고 값비싸지 않아도 아름다운 울림을 남깁니다. 오늘 소개할 사연 속 업주의 선물처럼 말입니다. 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에 최근 한 산모에게 레터링 케이크를 배달한 업주 A씨의 글이 올라왔습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 늦은 저녁 시간, A씨는 평소와 마찬가지로 가게 마감을 준비하고 있었습니다. 그때 주문벨 소리가 울리며 레터링 케이크 배달 주문이 들어왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빨리 만들 수도 없는데 어쩌지…. 퇴근을 앞둔 A씨는 잠시 고민했습니다. 주문 취소 버튼을 누를까 고민하던 그는 요청 문구를 확인한 순간 정신이 번쩍 들었습니다. ‘아빠 된 것 축하해. 사랑해’라고 적혀 있었기 때문이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090721554229693_1662555342_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 배달장소가 인근 여성병원인 것을 확인한 뒤 아내가 출산 뒤 남편에게 선물하려는 케이크일 것으로 추측했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 순간 ‘이건 내가 꼭 만들어야겠다’라는 생각이 들면서 예쁘게 쓰고 싶다는 부담감이 몰려왔습니다. A씨는 “초콜릿을 부랴부랴 녹인 뒤 온 정신을 집중해서 글씨를 쓰는데, 손은 계속 떨리고 식은땀이 나더라”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090721563929697_1662555400_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정성스레 레터링 작업을 마친 A씨 머릿속에 문득 ‘그럼 엄마는 누가 축하해주지’ 하는 생각이 스쳐 지나갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 고민하던 A씨는 정성껏 서비스 쿠키를 포장했습니다. 그리고 이렇게 손편지를 적었습니다. “누군가 아빠가 됐다는 건 또 누군가는 엄마가 됐다는 뜻이겠죠? 요건 제가 엄마분께 드리는 선물입니다. 모두 건강하고 행복하세요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 날 아침 배달 플랫폼 리뷰를 살펴보던 A씨의 입가에 행복한 미소가 번졌습니다. 깜짝 선물을 받은 산모 B씨가 감사 인사를 남겨놓았기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “병원에서 산후조리 중 고마운 마음을 담아 남편에게 케이크를 선물한 것”이라며 “제 몫의 서비스를 챙겨줘서 너무 감동했다. 너무 맛있게 먹었다. 이렇게 정성 가득 따뜻한 마음으로 운영하는 가게라니, 소중한 시간 만들어주셔서 감사하다”고 적었습니다. A씨가 만든 케이크와 서비스 쿠키를 가지런히 모아 찍은 사진도 함께 게시했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090722041429704_1662555854_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사연을 접한 누리꾼들은 “가장 아름다운 선물” “평생 단골을 만드는 순간”, “편지 읽다가 울컥했다” “감동이 여기까지 전해진다” 등의 반응을 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 출산 당시를 회상하면서 “아이를 낳았을 때 다들 아이만 찾았다. 그때 괜스레 허하고 외로운 마음이 든다. 작은 것에 감동하고 작은 것에 눈물 흘리는 게 산모의 마음”이라는 글을 올려 많은 누리꾼의 공감을 얻었습니다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090722070129707_1662556024_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 8일 국민일보와의 통화에서 “옷을 사도, 맛있는 걸 먹어도 당신은 항상 나중이신 어머니를 보면서 엄마라는 존재에 애틋한 마음이 생겼다”며 “비록 한 번도 마주한 적 없는 고객이지만 아기 엄마를 챙겨주고 싶었다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 레터링 케이크를 만들면서 누군가와 무언가를 기념하고, 선물할 수 있다는 것에 감사함을 느꼈다고 했습니다. 그렇게 매번 누군가의 선물을 만들다 보니 A씨에게도 타인에게 자주 선물하는 습관이 생겼다고 하네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 최근 또 다른 산모 고객에게 작은 선물을 했다고 합니다. ‘엄마가 행복해야 아이도 행복할 수 있습니다. 건강하시고, 항상 행복하세요’라는 메시지와 함께 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “기사를 읽으시는 분들 모두 따뜻한 추석 명절 보내셨으면 좋겠다”고 했습니다. 따뜻한 마음을 담아 선물할 때 행복은 모두에게 배달됩니다. 국민일보 독자분들에게 전하는 촉촉한 감동 역시 A씨의 선물입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[아직 살만한 세상]은 점점 각박해지는 세상에 희망과 믿음을 주는 이들의 이야기입니다. 힘들고 지칠 때 아직 살만한 세상을 만들어 가는 ‘아살세’ 사람들의 목소리를 들어보세요. 따뜻한 세상을 꿈꾸는 독자 여러분의 제보를 기다립니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 기소 … 여야 정치 공방 말고 법원 판단 지켜봐라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263253&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263253&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819330430686_1662633184_0924263253.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 8일 이재명 더불어민주당 대표를 공직선거법 위반 혐의로 불구속 기소했다. 대선 후보 시절 이 대표의 대장동·백현동 특혜 의혹 관련 발언 등이 허위사실 공표에 해당한다는 것이다. 검찰의 기소는 어느 정도 예견된 일이었지만 이 대표의 사법 리스크가 끝내 현실화됐다는 점에서 정치적 파장이 크다. 대선 후보를 지낸 국회 다수당 대표가 기소된 건 전례 없는 일이다. 야당은 ‘정치 보복’이라며 강력히 반발하고 있다. 반면 여당은 사필귀정이라는 입장이다. 이로 인해 여야 협치는 실종됐다. 하지만 이제 재판 절차가 시작되는 만큼 여야는 과도한 정치 공방을 자제하고 차분히 법원의 판단을 지켜봐야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선에서 불과 0.73% 포인트 차이로 석패한 후보가 6개월 만에 법정에 서야 하는 현실은 개탄스럽다. 우리 정치의 수준이 뒷걸음치고 있다는 방증이다. 이 대표가 받고 있는 의혹과 혐의도 엄중하다. 이 대표가 대선 후보였던 지난해 12월 방송에서 ‘모르는 사이’라고 주장한 고 김문기씨는 대장동 개발 사업의 핵심 실무자였다. 이 발언의 진위에 따라 이 대표에게 꼬리표처럼 따라 다니는 대장동 비리 연루 의혹도 향방이 갈릴 수 있다. 법원에서 어떤 판단을 받느냐에 따라 이 대표는 대장동 의혹으로부터 자유로울 수도 있고, 반대로 더 큰 혐의를 받을 수도 있다. 법정에서 진실을 명명백백히 가려야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 재판 결과는 이 대표와 민주당에 실로 중요하다. 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 100만원 이상의 벌금형이 확정되면 5년간 피선거권이 박탈되기 때문에 이 대표는 2027년 대선 출마가 불가능해진다. 피선거권을 상실하면 국회법에 따라 국회의원직도 내려놓아야 한다. 이 대표는 최근 각종 여론조사에서 차기 지도자 1위로 꼽히고 있다. 차기 대통령이 될지도 모르는 야당 대표가 자신에게 쏟아진 불법과 비리 의혹을 뭉개고 최고 권력에 도전하겠다는 건 주권자인 국민에 대한 예의가 아니다. 지난 대선에서 그를 지지했든 지지하지 않았든 간에 많은 국민들은 이 대표가 가진 사법 리스크가 어떤 식으로든 정리되기를 바라고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향후 양측의 치열한 법정 공방이 예상된다. 이 대표가 떳떳하다면 재판에서 결백을 입증해야 할 터이다. 검찰도 정치적 기소라는 야권의 비판에서 벗어나려면 이 대표의 유죄를 이끌어내야 하는 과제에 직면했다. 공을 넘겨받은 법원의 판단이 한층 중요해졌다. 법원은 증거와 법리에 입각해 공정한 판결을 내놓아야 할 것이다. 국민이 주시하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 일상을 꿋꿋하게 살아내는 힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263135&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263135&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819290330679_1662632943_0924263135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘영성’이란 일상을 건강하게 살아내는 힘이라고 믿는다. 흔히 내공이 있다고 하기도 하고 믿음이 좋다는 말 등은 모두 그런 뜻이라고 생각한다. 바울은 “내가 비천에 처할 줄도 알고 풍부에 처할 줄도 알아 곧 배부름과 배고픔과 풍부와 궁핍에도 처할 줄 아는 일체의 비결을 배웠다”(빌 4:12)며 이는 곧 자족하는 삶이라 했다. 바로 예수 그리스도 안에서 얻은 삶의 지혜일 뿐만 아니라 신앙의 바른 영성을 깨닫고 간직했다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘시대의 역설’이란 글에서처럼 만만치 않은 세상임은 분명하다. 분명 더 좋아진 것 같은데 세상살이는 더 까다롭고 불편하며 무겁다. 무엇보다 힘든 건 제 마음 지키기가 아닐까 생각한다. 너무나 많은 정보와 변화들이 저마다의 가치가 있다며 우리를 흔들고 있다. 보면 다 필요한 것 같고, 다 좋아 보이니 외면하기 쉽지 않다. 그렇다고 다 할 수 있는 처지도 아니고 그럴 능력도 안 된다. 분주한 일상과 변화 앞에 마음은 조급해지고 불안하며 알 수 없는 실망과 좌절감에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영성이 일상을 꿋꿋하게 살아내는 힘이라면 그건 특별한 건가. 그럴 수도 있지만, 그렇지 않다고 생각한다. 자연을 있는 그대로 보고 받아들이는 마음처럼 생태적 감수성이 있으면 좋을 것 같다. 무위자연이란 말처럼 사람이 무엇을 하지 않아도 되는 자연의 이치와 섭리를 깨닫는 것이다. 그러면 무리하게 욕심내지 않을 수 있으며, 저마다의 존재와 소중한 역할을 보며 위로와 힘을 얻게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간의 욕망은 그 어리석음만큼 크고 무모하다. 그것을 지혜라고도 말하고 능력이라고도 하고 심지어는 신적 자리로까지 거침없이 달려간다. 최재천 교수의 말처럼 현명한 호모사피엔스(지혜로운 인간)가 아니다. 먹고사는 존재의 필요성 때문이 아닌 귀신에 홀린 듯 소유하고 지배하며 새로운 것을 탐하는 허황된 탐욕과 욕망으로 치닫고 있다. 그 끝은 불을 보듯 뻔하다. 자신만이 아니라 남과 가족까지 파멸의 길로 끌고 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바른 영성을 가진 사람은 겉의 화려함에 미혹되지 않을 수 있는 힘이 있다. 중심을 보시는 하나님을 믿기에 그렇다. 어렵고 힘든 일에도 쉽게 낙심하거나 포기하지 않는다. 반전을 일으키시는 하나님과 끝날 때까진 끝난 게 아님을 알기 때문이다. 기독교의 영성은 항상 감사와 기쁨을 간직하며 살아갈 힘이 있다. 내 뜻대로 되면 감사하지만 우쭐하지 않는다. 내 뜻대로 되지 않았다 할지라도 기뻐하며 살 수 있음은 그분의 뜻과 섭리가 나보다 높고 옳다는 걸 알기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;욕망으로 채워진 마음은 기독교 영성이 아니며, 낙심과 불안도 예수님이 주신 마음이 아니다. 제자들에게 “주머니와 두 벌 옷도 필요 없다. 달랑 지팡이 하나만으로 족하다”(막 6:8∼9) 하실 땐 세상의 것과는 차원이 다른 하나님의 은총과 힘이 그들에게 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나님은 은총을 우리 안에 주셨다. 진짜 기쁨은 내면의 기쁨이요 참 행복함도 내 안의 행복이다. 외부로부터 기쁨과 행복을 찾는 것은 하나님의 은혜를 모르는 것이다. 밖에서 주어지는 것은 늘 불안하고 자유롭지 못하다. 기쁨과 행복도 잠시이고 더 크고 자극적이어야 만족이 된다. 결국은 끝도 없는 허기와 궁핍이 그를 불행하게 하고 노예처럼 다루게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 하나님은 우리에게 내면으로 오시고 내 안의 은총으로 역사하신다. 그래서 얼마든지 단순하고 소박한 삶을 선택할 수 있게 된다. 과거를 가볍게 여기지 않고 미래를 생각하면서도 언제나 지금 여기를 소중하게 여기며 산다. 자신을 사랑하면서도 그 사랑이 이웃과 자연으로 연결돼 있음을 알기에 모든 걸 사랑할 줄 안다. 기독교의 영성은 특별한 무엇을 꿈꾸거나 그것에 현혹되지 않고 일상을 건강하고 아름답도록 꿋꿋하게 살아내는 힘이라고 나는 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백영기 쌍샘자연교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 좋아하는 마음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263140&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263140&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819050330653_1662631503_0924263140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;책을 다루며 일하는 친구가 ‘요즘은 마음이 대세’라고 했다. 몰라서 몰랐지, 한 번 의식하고 나니 세상이 온통 마음을 이야기하는 책으로 가득 차 있었다. 지친 퇴근길에 흔한 위로가 아닌 일에 대한 애정을 북돋아 주는 북 칼럼니스트의 책에서 자신만의 시선으로 영화에 대해 공들여 묘사한 글을 모아놓은 영화 기자의 책, 정확하고 뾰족한 문장들로 세상과의 유효한 소통을 시도하는 대중문화 전문 필자의 책까지, 온통 마음에 펜과 귀를 기울인 사람들뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좋아하는 마음이 가득한 곳에서 일하고 있다. 누군가에게 사랑받아야만 살아갈 수 있는 창작자와 사랑받아야만 생명력을 얻는 노래들 사이에서 20년이 넘는 시간을 보냈다. 좋아하는 마음은 나를 지금의 여기로 기꺼이 이끈 거역할 수 없는 힘이기도 했다. 좋아하는 것에 대해 쓰고 말했을 뿐인데, 나는 어느새 ‘저쪽’이 아닌 이쪽’의 사람이 돼 있었다. 그러는 동안 만난 무언가를 좋아해서 샘솟는 기운들은, 이것이 인간이라는 존재가 만들어낼 수 있는 가장 거대한 에너지라는 확신을 주기에 충분했다. 좋아하는 대상을 만나기 전에는 있는지도 몰랐던 그 힘은, 운명의 상대를 만나는 순간 상상을 뛰어넘는 거대한 폭발을 일으킨다. 그로 인해 이어지는 연쇄 작용은 한 사람의 인생을 송두리째 뒤바꾸기도, 힘들이지 않고 세상을 바꾸기도 한다. 기적 같은 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 마음을 가진 이들을 팬이라고 부르기 시작한 건 그리 오랜 일은 아니다. 팬은 자신과 아무런 이해관계가 없는 대상에게 아무런 대가도 바라지 않고, 그저 그것이 아름답고 귀하다는 이유만으로 아낌없는 관심과 애정을 쏟았다. 점점 덩치를 불려 나간 이들에게 언젠가부터는 ‘팬덤’이라는 이름표도 붙었다. 팬이 가진 원래의 뜻에 나라를 뜻하는 단어 ‘dom’을 더했으니, 새로운 영토이자 세력이라고 한다면 그런 셈이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어엿한 이름표를 붙이고 나자 그들이 가진 좋아하는 마음에 주목하는 이들이 늘어났다. 세상만사가 그렇듯 선한 관심만은 아니었다. 처음에는 맹목적으로 좋아하는 마음이 우스꽝스럽다는 손가락질이 대다수였지만 이내 다른 관심의 비율이 높아졌다. 어떻게든 ‘호갱’이 되고 싶지 않은 깐깐한 소비자들과 날이 갈수록 이해하기 어려워지는 대중의 입맛 사이에서 아무 조건 없이 사랑을 실천하는 팬덤의 좋아하는 마음은, 창작자와 제작자들에게는 그대로 사막의 오아시스 그 자체였다. 문화계에서 산업계까지 팬덤을 이용한 마케팅이 수도 없이 쏟아졌고, 이 마음을 적극적으로 이용하고자 하는 일부는 팬덤에 소비자를 뜻하는 컨슈머(Consumer)를 더해서 팬슈머(Fansumer)라는 새로운 용어를 탄생시키기도 했다. 좋아하는 마음에서 팬슈머까지. 한 걸음이면 닿을 것 같기도, 하늘과 땅만큼의 거리가 느껴지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좋아하는 마음을 좋아한다. 오로지 선한 의지가 만들어 낸, 그 누구도 부정할 수 없는 귀한 울림이 그 안에 있다. 목적 없이 흐르는 것을 전부 잉여로 치부하는 냉혹한 세상 속에서 내가 누군지 알 수도 없고 알 리도 없는 대상에게 지치지 않고 보내는 동그란 마음보다 멋진 걸 아직 나는 발견하지 못했다. 물론 모든 것이 핑크빛인 건 아니다. 나만 특별해지고 싶다는 사념이나 그를 이용해 한몫 챙겨 보려는 누군가의 어두운 욕망과 만날 때, 좋아하는 마음은 첫 봉오리를 피우던 때의 생기와 빛을 금세 잃기도 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 빛과 그림자 모두를 너무나 잘 알기에 유명 포크 가수가 사람 좋은 미소로 노래하던 것처럼 ‘사랑하는 마음보다 더 좋은 건 없을걸’이라고 해맑게 말하진 못하겠다. 다만 좋아하는 마음이 본연의 색을 잊지 않을 때 그리고 그런 마음들이 서로를 순하게 알아볼 때 세상이 그만큼 따뜻하고 향기로워진다는 건 여전히 믿는다. 그 마음을 안고, 오늘도 좋아하는 것을 최선을 다해 좋아하기로 한다. 이어폰을 귀에 꽂는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤하 대중음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 도로 ‘윤핵관’ 비대위 공식 출범… 이런 코미디도 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263214&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263214&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:02:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818050430592_1662627904_0924263214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 8일 전국위원회를 열어 비상대책위원회를 설치하고 정진석 국회부의장을 위원장으로 임명하는 안건을 압도적 찬성으로 의결했다. 법원이 주호영 전 비대위원장에 대한 직무정지 결정을 한 지 13일 만에 새 비대위 출범 채비를 갖춘 셈이다. 국민의힘은 추석 연휴 직후 상임전국위를 열고 정 위원장이 추천한 비대위원들을 임명해 비대위 체제를 본격 가동할 계획이지만 앞날은 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 “당을 안정시키는 것이 일차적인 임무”라고 밝혔지만 쉽지 않아 보인다. 당 균열의 근본 원인이 소위 ‘윤핵관’과 이준석 전 대표를 두 축으로 한 권력 다툼인데 정 위원장은 갈등을 조정할 적임자라고 하기 어렵다. 그는 대표적인 친윤 인사로 꼽히는 데다 이 전 대표의 우크라이나 출국 등을 놓고 날 선 설전을 벌여 당내 갈등이 본격화되는 단초를 제공했었다. 권성동 원내대표가 이날 원내대표직 사퇴 의사를 밝혔지만 이 전 대표 측 인사들은 정진석 비대위가 ‘도로 윤핵관 비대위’라며 강한 불신을 표출하고 있다. 국회의장 부재 시 의사 진행을 해야 할 국회부의장이 여당 비대위원장을 맡는 게 상식에 맞지 않는다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표가 곧장 서울남부지법에 정 위원장의 직무 집행과 전국위 의결 등의 효력을 정지해달라는 가처분 신청서를 제출해 새 비대위의 운명도 사법부의 판단에 맡겨지게 됐다. 국민의힘은 비대위 전환 요건을 구체적으로 손질한 당헌·당규 개정을 거쳤기 때문에 문제가 될 게 없다고 주장하지만 예단하는 건 섣부르다. ‘비상 상황’에 대한 판단이 다를 수 있어 가처분 신청 인용으로 정진석 비대위가 무산되는 경우를 배제할 수 없다. 법원의 결정이 어떻게 나오든 집권 여당이 당 지도부의 운명을 사법부의 손에 맡기는 상황이 반복되고 있는 것 자체만으로도 한심하기 짝이 없다. 블랙 코미디나 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내외 경제 여건 악화로 민생의 어려움이 가중되고 있고, 외교안보 상황도 만만치 않다. 국정 운영을 뒷받침해야 할 집권당이 쇄신과 혁신을 해도 모자랄 판에 내분에 빠져 여전히 제 역할을 하지 못하고 있으니 답답하고 암담한 노릇이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이산가족 상봉 회담 제안, 북한 전향적으로 수용하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263209&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263209&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818030430589_1662627784_0924263209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 8일 민족 최대 명절인 추석을 앞두고 북한에 이산가족 문제 해결을 위한 회담을 조속히 개최하자고 전격 제안했다. 이산가족 논의 채널인 적십자 회담을 놔두고 이례적으로 당국 간 회담을 제의한 것은 사안의 시급성을 반영한다. 권영세 통일부 장관이 담화를 통해 “이산가족이라는 단어 자체가 사라지기 전에 문제를 해결해야 한다”고 강조한 것처럼 이산가족 상봉은 이념을 뛰어넘는 인륜과 천륜의 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더구나 시간이 갈수록 점점 해결이 요원하다. 따라서 북한도 전향적이고 호의적인 접근을 통해 분단으로 빚어진 민족 공통의 고통 해소에 적극 동참해야 함은 물론이다. 지난달 말 기준 이산가족 찾기 신청자 13만3654명 중 생존자는 32.7%(4만3746명)에 불과하다. 이 가운데 3분의 2가 80세 이상 고령으로, 올해 들어 사망한 신청자만 2504명에 이른다. 2019년 2월 하노이 북·미 정상회담 결렬로 이산가족 생사 확인마저 중단돼 있다. 정부의 회담 제안은 북핵 등을 둘러싼 남북 대치 국면 해소를 위해 인도적 문제를 대화의 마중물로 삼겠다는 절박감이 작용했을 것이다. 윤석열 대통령의 ‘담대한 구상’이 8·15 경축사를 통해 제안된 지 며칠 안 돼 북한에 거부당한 상황에서 인도적 사안만큼은 북측이 외면할 수 없으리라는 희망을 담은 것으로 볼 수 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 이번 제안이 얼마나 북한의 호응을 이끌어낼 수 있느냐다. 현실적으로 이산가족 상봉이 남북 관계에 훈풍이 불 때만 성사된 점을 고려하면 지금은 북한이 관심을 보일 분위기가 아니기 때문이다. 일각에선 북한이 거부감을 보인 한·미 군사훈련 직후 제안이 이뤄져 성사 가능성이 별로 없다는 관측마저 나오고 있다. 하지만 대화와 교류의 장을 열기 위한 시도와 노력은 꾸준히 지속돼야 한다. 아울러 실질적 결과를 얻어낼 수 있도록 치밀하고 구체적인 접근법을 마련하는 게 중요하다. 이번 제안이 명절 때의 의례적인 발표용으로 끝나지 않아야 하는 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상대 선수 퇴장 유도하고… 리버풀 무력화 시켰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263185&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263185&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819230330670_1662632583_0924263185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 간판 공·수 해외파가 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL)에서 첫 경기부터 맹활약했다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 득점왕 출신 손흥민(토트넘 홋스퍼)은 상대 퇴장을 유도해 수적 우위를 만들었고, ‘괴물’ 김민재(나폴리)는 지난 시즌 UCL 준우승팀 리버풀을 꽁꽁 묶으며 각각 팀 승리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UCL 첫 무대를 밟은 김민재는 8일(한국시간) 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 리버풀과의 2022-2023 UCL A조 1차전에서 풀타임 활약하며 나폴리의 4대 1 대승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 모하메드 살라, 디오고 조타, 호베르트 피르미누, 다르윈 누녜스, 루이스 디아스 등 세계적인 선수들이 포진한 리버풀의 공격을 꽁꽁 묶었다. EPL에서 3차례나 득점왕에 오른 살라는 김민재의 벽에 막히며 슈팅 1개 외엔 별다른 활약 없이 후반 17분 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819230330671_1662632583_0924263185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에서 만날 조타(포르투갈), 누녜스(우루과이)와의 자존심 대결에서도 압승했다. 뿐만 아니라 리버풀의 ‘벽’ 판 다이크에도 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구통계매체 후스코어드닷컴에 따르면 김민재는 볼 경합률 100%, 패스정확도 82.9%, 가로채기 2회, 클리어 6회, 슈팅수비 3회 등을 기록했다. 후스코어드닷컴은 김민재에게 수비진 중 가장 높은 평점인 7.29를 줬다. 루치아노 스팔레티 나폴리 감독은 “김민재와 라흐마니는 괴물 같았다”며 “상대에게 공격을 허용하지 않았다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 이날 전반에만 3골을 성공시키며 일찌감치 승기를 잡았다. 경기 시작 5분 만에 제임스 밀너의 핸드볼 파울로 얻어낸 페널티킥을 피오르트 지엘린스키가 성공시켰다. 잠보 앙귀사가 전반 31분, 지오반니 시메오네가 전반 44분 추가골을 넣으며 격차를 벌렸다. 또 지엘린스키가 후반 2분 만에 멀티골에 성공하며 승부에 쐐기를 박았다. 리버풀은 후반 4분 디아스가 한 골을 넣었지만 더 이상 추격은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3시즌 만에 UCL에 복귀한 토트넘의 손흥민은 이날 영국 런던 토트넘홋스퍼 스타디움에서 열린 리그1 올랭피크 드 마르세유와의 UCL D조 1차전에 선발출전해 후반 40분 교체될 때까지 그라운드를 누비며 팀의 2대 0 승리에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 기대했던 시즌 첫 골은 올리지 못했지만 상대 퇴장을 유도하며 팀 승리에 기여했다. 후반 2분 특유의 스피드를 앞세워 빠른 돌파를 시도하자 마르세유 수비수 찬셀 음벰바가 태클로 막으려다 레드카드를 받았다. 이후 수적 우위를 앞세운 토트넘은 이적생 히샬리송이 후반 31분과 36분 멀티골을 터뜨리며 승리했다. 프리메라리가 바르셀로나의 새 공격수 로베르트 레반도프스키는 이적 후 첫 UCL에서 해트트릭을 기록했다. 레반도프스키의 활약으로 바르셀로나는 UCL C조 1차전에서 빅토리아 플젠에 5대 1 대승을 거뒀다. 레반도프스키는 UCL에서 유일하게 3개 클럽(도르트문트 1회·바이에른 뮌헨 4회·바르셀로나 1회) 소속으로 해트트릭을 남긴 선수로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 선택하는 행위의 고단함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263131&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263131&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819060330655_1662631563_0924263131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 건강 상담 플랫폼을 만드는 해외 스타트업 창업자들을 만났다. 고객 분석을 무척 명쾌하게 해내는 팀이었다. 찬찬히 앱을 둘러보는데 생각보다 사용자 선택권이 없는 점이 아쉬웠다. 상담사 리스트를 보여주고, 자신이 원하는 사람을 고를 수 있도록 하는 것이 어떻겠느냐고 물었다. 창업자들이 입을 모아 말했다. “여기에서까지 고객들에게 쇼핑을 시키고 싶지 않아요.” 대부분 꾹꾹 참아왔던 민감한 고민을 말하려고 비대면 건강 상담을 하는 건데, 최적의 상담사를 고르겠다며 더 많은 에너지를 쓰게 할 수는 없다는 것이었다. 설득당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선택할 일이 참 많다. 정보가 방대해질수록 고민할 일은 더욱 많아진다. 추천 알고리즘과 필터링 시스템이 탁월하게 작동을 해도 소용없다. 서비스를 만드는 입장에서는 딱 한 개의 결과값만 주는 것이 부담스러우니 여러 대안을 제시하고, 사용자는 선택의 기로에 놓인다. 추석 선물 사는 일이 이토록 힘든 일이었던가. 고객님이 딱 좋아할 것만 큐레이션 했다는 사이트 화면에 품목은 또 어찌나 많은지! 고심해 골랐다고 꼭 최고로 탁월한 걸 택한 것도 아니다. 도리어 오래 재다가 원자재값, 인건비, 환율 상승으로 물건 가격만 훌쩍 오를 수도 있다. 철학자 레나타 살레츨이 ‘선택이라는 이데올로기’에서 말했듯, 인간은 그 선택에 의해 발생할 변화와 그로 인해 그려질 이상적 미래를 꿈꾸지만 실제 벌어지는 상황은 별다를 게 없다. 그저 선택에 따른 책임과 부담감만, 온전히 고른 사람의 몫이 되는 구조에 우리가 살고 있을 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니 선택 결과가 시원찮다 해도 굳이 죄책감에 시달리지 말자. 그때 저 집을 사지 않았어도, 그 순간 주식을 손절했어도, 그건 그저 그렇게 될 일이었을 뿐이다. 가만히 살기에도 고단한 세상에 자기 성찰까지 하는 건 벅차다. 재고, 고르고, 판단하는 것에 너무 힘 쏟지 말자. 송편은 차려졌고, 추석 연휴는 시작됐다. 아직도 선물을 고르고 있다면 마트에서 세 번째로 눈에 띄는 것을 사자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 킹달러와 미국의 큰 그림</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263180&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263180&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022081120400894149_1660218009_0924263180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이쯤되면 달러의 폭격이다. 원·달러 환율이 1300원을 돌파한 게 지난 6월 23일이었다. 여기서 40원이 오른(원화가치 하락) 1340원대에 도달한 것은 지난달 23일. 두 달 걸렸다. 그런데 8월 29일에 1350원(1350.40원), 9월 2일에 1360원(1362.60원)을 넘어섰다. 가속도가 더욱 붙어 지난 5일 1370원을 넘은 데 이어 이틀 만인 7일에 1380원대까지 진입했다. 이번에는 두 주 만에 40원 가까이 뛰었다. 외환위기와 금융위기 때 외엔 보지 못한 현상이다. 물론 달러는 위기마다 강세였다. 세계 기축통화이자 안전자산의 위력이다. 지금은 코로나19 여파와 우크라이나 전쟁으로 세계 경제가 복합위기에 처한 때 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이처럼 무차별적이지는 않았다. 지금까지 달러 강세에 대한 우려는 자본 유출에 잠 못 이루던 신흥국 및 후진국의 몫이었다. 이번엔 선진국도 예외가 아니다. 과거 외환위기와 금융위기 때 건재했던 엔화와 유로의 위상은 볼 수 없다. 엔화, 유로, 파운드 등 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 보여주는 달러인덱스는 최근 들어 110선까지 올라 2002년 이후 약 20년 만에 가장 높은 수준을 보였다. 미국과 경제 주도권을 놓고 경쟁하던 중국도 맥을 못 추긴 마찬가지다. 현재 달러당 약 6.9위안으로 2년 만에 위안화 가치가 최저 수준이다. 달러 앞에 모두가 무릎꿇은 형국이다. 다시 말해 고물가, 경기 침체의 기조에서 미국을 제외한 다른 나라들의 대응이 허술했고 경제 체력도 많이 고갈됐다는 얘기다. 이제 달러는 어느덧 강달러에서 킹달러, 갓달러로 지위가 커져가고 있다. 금융위기 이후 유로화 및 위안화에, 코로나19 직후에는 암호화폐에 의해 달러의 몰락이 가속화할 것이라는 세간의 예상은 머쓱해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방준비제도(연준) 제롬 파월 의장은 킹달러의 지휘자다. 세계 각국의 경제난과 아우성에 눈길조차 주지 않고 있다. 지난달 26일(현지시간) 잭슨홀 연설을 통해 일부 지표 개선에 개의치 않고 지속적인 금리 인상을 다짐했다. 보름 전 미국 7월 소비자물가 상승률(8.5%)이 전월보다 둔화돼 매파 기조가 다소 누그러들 것이라는 세계의 기대는 산산조각났다. 그 후 일주일 새 사라진 세계 주식 시가총액이 7000조원이었다. “화폐를 장악하라. 그러면 전 세계를 장악할 것이다”라던 헨리 키신저 전 국무장관의 말을 세계는 지금 실감하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥미로운 것은 미 정부의 태도다. 미국은 올 들어 1, 2분기 연속 마이너스 성장했다. 통상 국내총생산(GDP)이 두 분기 연속 감소하면 경기 침체로 규정된다. 11월 상하원 선거를 앞둔 백악관으로서는 잇단 금리 인상을 악재로 여길 법하다. 하지만 연준의 직진 행보에 모른 척하고 있다. 아니 이 상황을 즐긴다는 느낌마저 준다. 연준이 금리를 인상할 때마다 도널드 트럼프 전 대통령이 “미친 것 같다” 식으로 비판한 것과는 확연히 달라진 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킹달러가 지금 시점에서 여러모로 남는 장사라고 여긴 듯하다. 달러 강세는 수입품 가격 하락을 이끌면서 고물가를 극복하게 된다. 반대로 다른 나라에는 인플레이션을 수출하는 셈이다. 미국과의 거래를 끊지 않는 한 내부적으로 아무리 허리띠를 졸라매도 고물가 수렁에서 헤매는 이유다. 이를 막으려면 각국이 금리를 올려야 하는데 경기 침체 가시화에 이러지도 저러지도 못하고 있다. 안전자산을 등에 업은 미국은 일종의 기선 제압에 성공했다. 수출 둔화 우려는 미국이 러시아 에너지원을 대체하며 극복하고 있다. 상반기 미국의 석유제품 수출액은 전년 대비 80%가량 증가했고 천연가스 수출은 6월에 전달보다 2조원가량 늘었다. 에너지 수출 급증에 무역 적자는 석 달째 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 조 바이든 정부는 미국을 전 세계 제조업 공급망의 중심으로 세우려 하고 있다. 지금의 복합위기 이후를 내다보고 중국의 추격을 차단하겠다는 뜻이다. 수단과 방법도 가리지 않는다. 북미산 전기차에만 보조금을 주겠다고 하고 한국에 유치될 뻔한 대만의 반도체 기업을 납치하듯 빼앗았다. 경제계 한 인사는 사석에서 “미국이 한 손에 달러, 한 손에 제조업 부흥을 쥐고 세계 제패 재현을 꿈꾸고 있는 것 같다”고 했다. 킹달러 시대에 우리나라도 촉각을 곤두세워야 한다. 달러 스와프를 속히 체결해 외환의 안정성을 알리고 통화가치 유지에 나설 필요가 있다. 우리 경제의 혁신과 가능성을 보여주면서 외국인 투자 이탈을 막아야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티아포, 미국 출신으로 16년만에 US오픈 준결승 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263193&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263193&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815060530270_1662617166_0924263193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랜시스 티아포(세계랭킹 26위)가 미국 선수로는 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오르며 홈팬들을 열광시켰다. 19년 만의 미국 출신 US오픈 남자단식 우승자가 나올지 주목된다. 서울에서 열릴 코리아오픈에는 US오픈 4강 진출자만 2명이 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 8일(한국시간) 미국 뉴욕의 빌리 진 킹 내셔널 테니스센터에서 열린 대회 8강전에서 안드레이 루블료프(11위·러시아)를 3대 0(7-6&lt;7-3&gt; 7-6&lt;7-0&gt; 6-4)으로 꺾고 생애 첫 그랜드슬램 준결승에 올랐다. 그의 직전 메이저 개인 최고 성적은 2019년 호주오픈 8강이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강에서 살아있는 전설 라파엘 나달(3위·스페인)을 이기며 파란을 일으킨 티아포는 8강에서 올 시즌 남자프로테니스(ATP) 타이틀을 3차례나 거머쥔 루블레프까지 꺾으며 파죽지세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 24위가 커리어하이였던 티아포는 US오픈 활약으로 10위권대 진입을 예약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 “정말 미쳤다”고 열광하며 “24시간 전에 내 생에서 가장 큰 승리를 거뒀는데 또 한 번 큰 승리를 했다”고 소감을 밝혔다. 홈팬들의 응원에 대해선 “매우 편안함을 느끼고 내 뒤의 팬들 앞에서 경기하고 최선을 다하고 싶다”며 “즐기자. 아직 2경기가 더 남았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 2006년 앤디 로딕 이후 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오른 미국 선수가 됐다. 로딕은 2006년 US오픈 결승에서 ‘황제’ 로저 페더러(스위스)에 져 준우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포가 US오픈 우승을 한다면 2003년 로딕 이후 19년 만의 미국인 남자단식 우승자가 된다. 티아포는 2018년 델레이비치오픈 우승이 유일한 타이틀이다. 당시 티아포는 8강에서 한국의 정현을 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 24일부터 10월 2일까지 서울에서 열릴 예정인 ATP 코리아오픈도 판이 커지고 있다. US오픈 4강 진출로 세계랭킹 최소 3위를 확보한 노르웨이의테니스 영웅 캐스퍼 루드에 이어 티아포도 코리아오픈에 참가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애런 저지, 로드리게스도 넘어섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263194&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263194&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090809345829845_1662597298_0924263194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시즌 60홈런에 도전 중인 뉴욕 양키스의 애런 저지(30·사진)가 또다시 홈런을 추가하며 대기록 달성에 한 걸음 더 다가섰다. 4경기 연속 홈런포다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 8일(한국시간) 미국 뉴욕 양키스타디움에서 열린 미국프로야구 메이저리그(MLB) 미네소타 트윈스와의 홈 경기에 2번 지명타자로 선발 출전해 시즌 55호 홈런을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 0-3으로 끌려가던 4회 말 선두 타자로 나섰다. 2볼 1스트라이크에서 상황에서 상대 선발투수 루이 발랜드이 체인지업이 가운데로 몰리자 이를 받아쳐 좌측 담장을 넘는 1점 홈런을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 이 홈런으로 알렉스 로드리게스가 2007년에 세운 양키스 우타자 한 시즌 최다 홈런(54개)을 넘어섰다. 또 로저 매리스(당시 양키스)가 1961년에 세운 아메리칸리그 한 시즌 최다 홈런·양키스 타자 한 시즌 최다 홈런 기록(61개)에도 6개 차로 다가섰다. 저지는 이날 3타수 1안타(1홈런) 2볼넷 1타점 1득점의 성적을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60홈런 대기록 달성 가능성도 더 높였다. 저지는 지난달 23일 뉴욕 메츠전 이후 14경기에서 9개 홈런을 쏘아 올렸다. 지금 페이스라면 65홈런 생산도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 MLB에서 한 시즌 60홈런을 터뜨린 선수는 배리 본즈, 마크 맥과이어, 새미 소사, 매리스, 베이브 루스 등 5명이다. 하지만 본즈와 맥과이어, 소사는 금지 약물 복용 이력이 밝혀진 바 있기 때문에 저지의 60홈런 달성 여부는 더욱 의미가 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60홈런을 터뜨리면 투타 겸업을 하는 오타니 쇼헤이(LA 에인절스)와 아메리칸리그 최우수선수상(MVP) 경쟁에서도 유리한 고지를 차지할 것으로 보인다. 양키스는 연장 12회 말 오스왈도 카브레라의 역전 끝내기 좌전 적시타로 5대 4 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 역대 최고의 은퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263160&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263160&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021052720550516149_1622116505_0924263160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40대라는 나이는 스포츠 선수에겐 흔히 ‘활동 최후 한계선’ 같은 나이로 여겨진다. 제아무리 뛰어난 프로 스포츠 스타도 서른 중반을 넘어가면 기량이 급격히 후퇴한다는 ‘에이징 커브(Aging curve)’, 이 중력과도 같은 법칙에 수많은 선수가 40대의 문턱에서 소리 소문 없이 은퇴를 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 한국과 미국에선 에이징 커브의 한계에 도전하는 스포츠 스타들이 활약하고 있다. 먼저 한국 프로야구 롯데자이언츠의 이대호(40). 1982년생인 이대호는 8일 현재 타율 0.335로 전체 프로야구 선수 중 3위를 기록하고 있다. 올 시즌 121경기에 출장해 안타 4위(154개) 타점 7위(84개) 홈런 8위(19개)에 올라 있다. 팀 내에선 타율, 홈런, 타점, 최다 안타 등에서 모두 1위다. 리그 최고령 선수가 다른 젊은 선수들을 실력으로 압도하고 있는 것이다. 은퇴 투어를 하고 있지만, 팬들이 은퇴하지 말라고 말리는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태평양 건너 미국에서는 앨버트 푸홀스(42)가 프로야구 메이저리그(MLB)의 역사를 새로 쓰고 있다. 이대호보다 두 살 더 많은 푸홀스는 이번 시즌 16홈런을 기록 중이다. 2001년 MLB에 데뷔한 푸홀스의 통산 홈런은 695개. 5개만 더 추가하면 MLB 147년 역사상 4번째로 ‘700홈런 클럽’에 가입한다. 빅리그 700홈런 클럽 회원은 베이브 루스(714개), 행크 에런(755개), 배리 본즈(762개)뿐이다. 하지만 푸홀스도 이대호와 마찬가지로 이번 시즌을 끝으로 은퇴한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테니스계의 살아있는 전설 세리나 윌리엄스(41)는 최근 은퇴 무대인 US오픈 여자 단식 3회전에서 탈락했지만, 정상급 플레이를 보여줬다. 세계 랭킹 605위인 윌리엄스는 마지막 불꽃을 태우듯, 2회전에서 우승 후보인 랭킹 2위 아넷 콘타베이트(에스토니아)를 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 선수 모두 선수 생활 마지막까지 ‘클래스’를 보여주며 은퇴한다. 실력이 하락해서, 도무지 받아줄 수 있는 팀이 없어서 마지못해 밀려나는 것이 아니라 정점에서 박수받으며 떠나는 것이다. 어쩌면 마지막 시즌이라는 점이 그들을 더욱 간절하게, 그래서 더 빛이 나게 만들었을지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 선수는 철저한 자기 관리로 시간이 가는 속도를 늦췄다. 나이가 신체 능력에 직접적 영향을 주는 운동선수조차 세월의 흐름에 저항할 수 있다는 것은 어떤 위로를 준다. 어떻게 사느냐, 어떻게 준비하느냐에 따라 시대 흐름에 급하게 떠밀려나가지 않을 수 있다. 시간의 흐름을 ‘낡음’ 같은 숙명으로만 받아들이지 않아도 된다. 워싱턴포스트는 푸홀스의 활약을 소개하며 ‘늙지 않는(ageless)’ 선수라는 표현을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신만의 시간표에 따라 헤어질 결심을 하는 것도 이들이 보여준 미덕이다. 이대호는 이 실력에 왜 은퇴하느냐는 만류에 “이미 약속했다”고 했다. 푸홀스는 700홈런 달성 여부에 따라 은퇴 시점을 조절하라는 말에 “내 커리어는 충분히 놀라웠다. (다음 시즌에) 70홈런을 칠 수 없다면 돌아오지 않을 것”이라며 은퇴 의사를 고수했다. 윌리엄스는 “은퇴가 아니라 인생의 다음 챕터로 진화(evolving)하는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘Greatest of All Time(역대 최고)’. 윌리엄스의 마지막 경기 당시 코트 전광판을 환하게 밝힌 문구다. 메이저 대회에서만 23회 우승한 살아있는 전설에게 마땅히 돌아가야 할 찬사였다. ‘조선의 4번 타자’ 이대호와 ‘The Machine(타격기계)’ 푸홀스도 한국과 미국의 프로야구에서 역대 최고라는 점은 논쟁의 여지가 없다. 역대 최고 실력의 선수들이 역대 최고로 멋진 은퇴를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 문화체육부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대호 홈런·손흥민 골… 보름달과 함께 뜰까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262892&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262892&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민족 최대 명절인 한가위에도 스포츠는 멈추지 않는다. 주말과 맞물리는 이번 추석 연휴엔 막판 순위권 경쟁이 치열하게 전개되고 있는 프로야구와 프로축구를 비롯해 한국프로골프(KPGA) 대회까지 다양한 경기가 펼쳐진다. 명절이 오면 떠오르는 국민 민속 스포츠 씨름 대회도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 국제무대에서 맹활약 중인 해외파 선수들의 경기가 이어진다. 유럽에선 ‘맏형’ 손흥민(30·토트넘)부터 ‘막내’ 이강인(21·마요르카)까지 축구 선수들의 경기가 줄줄이 펼쳐지고, 미국에선 메이저리그에서 뛰고 있는 ‘어썸 킴’ 김하성(27·샌디에이고)이 출격을 준비한다. 미국여자프로골프(LPGA) 투어에선 태극 군단이 우승에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110330597_1662628263_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 일정의 80%를 소화하며 막바지 순위 경쟁이 한창인 프로야구는 추석 연휴 마지막 날인 12일을 제외하곤 모두 열린다. 프로야구는 SSG가 선두 독주 체제를 달리고 있으나, 최근 LG의 추격이 매섭다. 가을야구 마지막 티켓을 향한 경쟁도 치열하다. 5위 KIA가 유리하다는 평가가 나오지만 롯데와 NC에게도 기회는 남아있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연휴엔 1위를 지켜야 하는 SSG와 5위 싸움 중인 KIA가 격돌한다. 올 시즌 상대 전적에선 SSG가 10승 3패로 앞서지만 중요한 길목에서 만나는 만큼 치열한 경기가 펼쳐질 것으로 보인다. 2위 LG와 3위 키움도 피할 수 없는 맞대결을 펼친다. KT는 NC를, 롯데는 삼성을, 한화는 두산을 만난다. 우천 연기 시엔 월요일에도 경기가 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로축구 K리그1은 10일과 11일 양일간 열린다. K리그에선 최근 강등권 팀들이 달라진 경기력을 보이며 순위경쟁에 불을 붙이는 구도가 만들어지고 있다. 최하위인 성남이 울산을 잡는 이변을 일으켰고, 11위까지 추락했던 수원 삼성도 순위를 끌어올렸다. 강등에서 벗어나기 위한 팀들의 처절한 몸부림은 추석 연휴에도 계속될 전망이다. 꼴찌 성남은 강원을, 11위 대구는 2위 전북, 10위 상무는 제주를 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 주목받는 경기는 울산과 포항의 ‘동해안 더비’다. 양 팀은 리그에서 각각 1위와 3위를 달리고 있는 강팀이다. 리그 선두 울산은 우승으로 가는 길목에서 라이벌전을 치르게 됐다. 만일 패배하면 전북에 기회를 주는 꼴이 된다. 포항은 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(CL) 티켓 확정을 위해서 승리가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110430598_1662628264_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA) 코리안투어 메이저급 대회인 신한동해오픈도 팬들을 기다린다. 신한동해오픈은 오는 8일부터 11일까지 일본 나라현 코마CC에서 열린다. 일본에서 열리기 때문에 갤러리로 현장을 찾는 건 쉽지 않겠지만 큰 대회가 열리는 만큼 시청자들의 눈과 귀를 즐겁게 할 것으로 보인다. 이번 대회에는 코리안투어, 아시안투어, 일본프로투어의 상위권 선수가 40여명씩 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110430599_1662628264_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;씨름 대회도 팬들을 기다린다. 2022 추석장사씨름대회가 12일까지 경남 고성군 고성국민체육센터에서 열린다. 이번 대회에는 남자부(태백급·금강급·한라급·백두급)와 여자부(매화급·국화급·무궁화급) 등 7개 체급별 장사전과 여자부 단체전이 열린다. 관람료는 무료다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외파 선수들의 활약도 이어진다. 가장 먼저 나서는 건 그리스 올림피아코스에서 활약 중인 황인범·황의조 ‘황·황’ 듀오다. 두 선수의 소속팀은 한국시간으로 9일 오전 4시 유럽축구연맹(UEFA) 유로파리그(EL) 조별리그 1차전 낭트(프랑스)와의 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110530600_1662628265_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10일 밤과 11일 새벽엔 손흥민(토트넘)과 황희찬(울버햄튼) 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 듀오와 이탈리아 세리에A에서 활약 중인 ‘괴물 수비수’ 김민재(나폴리)가 출격한다. 울버햄튼은 한국시간 10일 오후 11시 리버풀을, 토트넘은 11일 오전 1시30분 맨체스터시티를 각각 상대한다. 지난 시즌 1, 2위를 차지한 두 팀을 상대로 두 선수가 어떤 활약을 펼칠지 기대된다. 시즌 2호 골을 넣은 김민재도 10일 오후 10시 스페지아를 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 저녁과 12일 새벽엔 막내급 선수들이 나선다. 최근 절정의 기량을 과시 중인 이강인은 11일 오후 9시 레알 마드리드를 상대로 4경기 연속 공격포인트에 도전한다. 레알 마드리드는 4승 0패로 리그 1위를 질주 중이다. 정우영(프라이부르크)은 12일 오전 12시30분 묀헨글라트바흐와의 경기에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110530601_1662628265_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메이저리그 김하성도 연휴 내내 팬들을 찾는다. 샌디에이고는 10일부터 12일까지 LA 다저스와 3연전을 갖는다. LA 다저스는 박찬호와 류현진이 있었던 팀으로 국내 팬들에게 친숙하다. 앨버트 푸홀스는 꿈의 700홈런 도전을, MLB 대표 홈런타자 애런 저지와 ‘이도류’ 오타니 쇼헤이는 리그 최우수선수(MVP) 경쟁을 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LPGA 태극골퍼 군단의 우승 도전도 계속된다. 지난 6월 이후 LPGA 대회에서 승수를 추가하지 못하고 있는 한국 선수들은 8일부터 시작된 크로거 퀸 시티 챔피언십에서 자존심 회복에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세자르 “세계선수권, 국제 레벨서 싸우는 게 목표” [풀인]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454631&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454631&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[풀인]은 ‘풀인터뷰’의 줄임말입니다. [풀인]에서는 지면에 미처 담지 못한 이야기들을 생생한 목소리로 풀어놓습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090622471128347_1662472031_0017454631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 한국 여자배구 국가대표팀 감독은 취임 후 첫 국제대회인 2022 발리볼네이션스리그(VNL)을 앞둔 기자회견에서 “굉장히 큰 바위가 앞에 있다. 처음엔 움직이지 않겠지만 계속 밀어갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자배구는 지난해 도쿄올림픽에서 ‘4강 신화’를 썼지만 영광은 짧았다. &lt;span&gt;‘월드클래스’ 김연경은 물론 V리그 스타인 양효진 김수지 등 대표팀 주축들이 은퇴하면서 세대교체에 들어갔고, VNL에서 12전 전패를 당했다. 대회 후반부로 갈수록 경쟁력이 조금씩 드러나긴 했지만, 국제 레벨과의 격차를 뼈저리게 느끼고 한국 배구의 현주소를 냉정하게 맞닥뜨리게 된 계기였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르호는 오는 23일부터 네덜란드·폴란드에서 열리는 세계선수권대회에서의 반등을 위해 지난달 1일부터 담금질 중이다. 오는 11일 불가리아로 출국해 연습경기를 가진 뒤 세계선수권으로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르 감독은 지난달 30일 화상, 지난 2·4일 서면으로 국민일보와 인터뷰 했다. 과거 100㎞ 울트라마라톤 등 한계에 도전하는 것을 즐겼다던 그는 현재 한국 여자배구와 함께 또 한 번 한계에 도전한다. 세자르 감독은 “국제적 수준은 한국에서보다 속도가 훨씬 빠르기 때문에 피지컬과 훈련 강도를 높여야 한다”며 “세계선수권에서 상대가 누구든 경쟁력을 갖고 경기하는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권대회 준비로 바쁠 텐데 시간 내주셔서 감사합니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 감독(이하 세자르)&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 오히려 제가 감사합니다. 세계선수권 준비로 바쁘지만 같이 얘기할 수 있는 시간은 항상 찾을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국어 과외도 받는다고요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국어 선생님이 스페인에 있어서 한국에 있는 동안은 시차 때문에 레슨을 못 받고 있습니다. 대신 겨울에 필기해뒀던 걸 혼자 공부하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국 여자배구 대표팀 감독을 맡은 지 1년이 다 돼갑니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 처음에는 어려운 도전으로 느꼈습니다. 도쿄올림픽이 끝나고 몇몇 선수들이 은퇴를 했고, 감독이 된 뒤로는 ‘미래를 염두에 두고 일해야겠다’고 생각했습니다. 새 선수를 발굴하고 새 팀을 만들어야 했습니다. 미래에 함께 팀에서 일할 수 있는 선수들과 과정 중에 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 수석코치에서 감독이 됐습니다. 어떤 점이 다르고, 어려운가요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 어려운 점은 딱히 없고 역할 차이는 있습니다. 수석코치로서는 책임감이 덜했는데 감독은 전부 책임져야 합니다. 선수와 스태프를 고르고, 훈련을 준비하고, 선수들에게 상대팀 정보를 알려주고, 협회와 구단들과 대화도 해야 하기 때문에 책임감이 커졌습니다. 한국에서는 언어가 달라서 하고 싶은 말을 전하기 위해 한국어를 계속 배우고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815540530384_1662620045_0017454631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;VNL, 좌절과 가능성&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 김연경이라는 위대한 선수가 빠지는 등 세대교체 상황에서 팀을 맡았습니다. 2022 VNL을 앞두고 기자회견에서 ‘큰 바위를 움직여야 하는 상황’이라고 했고, 최선을 다했겠지만 VNL에서 전패했습니다. 바위가 꿈틀댈 가능성을 봤나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 솔직히 말하자면 아직 노력 중인 상황입니다. 바꿔야 할 부분이 많고, 우리가 익숙하지 않은 것들이 많아 좀 어렵습니다. 변화를 모두가 긍정적으로 반응하지 않고 있고요. 천천히 우리 주위에서 우리의 방식을 좋아하는 사람을 찾아야 하고, 우리의 목표에 도달하려 노력해야 합니다. 여전히 바위를 밀고 있는 단계인데 아직 움직이진 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 변화에 모두가 긍정적이지 않다는 것에 대해 자세히 듣고 싶습니다.&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;b&gt;세자르&lt;/b&gt;&lt;/font&gt; 한국을 특정한 게 아니라 일반적으로 사람은 익숙한 것을 바꾸는 게 어렵다는 뜻입니다. 하지만 지금과 다른 결과를 위해서는 해오던 것과는 다른 것들을 시도해야 합니다. 국제적 수준에서 경쟁을 하려면 바꿔야 할 부분들이 있습니다. VNL 때 확실히 느꼈듯 국제적 수준에서의 경쟁이 안 됐습니다. 하던 대로 하면 결과도 같을 겁니다. 이런 부분에서 변화에 우호적이고, 새로운 방법을 시도해보고 이해해줄 수 있는 사람들이 필요하다는 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; VNL에서 부상이 많이 나온 것 같은데요.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 부상에 관해서는 늘 같은 예시를 듭니다. 교통사고가 날 경우, 시속 50㎞로 달리는 차는 심각한 사고로 연결될 가능성이 적지만 시속 100㎞로 달리는 차는 보다 심각할 가능성이 높습니다. 차이는 ‘차’가 아니라 ‘속도’에 있습니다. 국제적 수준은 한국에서보다 속도가 훨씬 빠릅니다. 한국 선수들은 6~7개월 구단에 소속됐다가 VNL에 가면 강도가 세집니다. 그래서 (적응을 위한) 훈련 강도를 높여야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 많은 선수들이 부상당한 것처럼 보이지만 그렇진 않습니다. 예외적으로 노란(KGC인삼공사) 선수가 불행한 케이스였지만, 나머지 선수들은 관리 가능한 부상이었습니다. 모든 나라, 모든 팀에서 일어날 수 있는 부상이었습니다. 빨리 회복 시켜서 다시 코트 복귀시키려 생각하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; VNL에선 후반으로 갈수록 나아지는 모습이 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 선수들에게 “마지막 이탈리아와 중국과의 두 경기는 경쟁력이 있었다”고 말했습니다. 심지어 이길 가능성도 봤습니다. 하지만 그때는 이미 11~12번째 경기였습니다. 대회 중에는 하고 싶은 대로 훈련할 수 없었고, 시간도 2시간밖에 없었습니다. 어려운 상황에도 선수들이 경기를 뛰며 국제 수준에 적응하기 시작했습니다. 이런 이유로 대표팀이 국제대회에 나가고, 친선경기를 하는 게 중요합니다. 시속 100㎞로 이동하는 팀들과 경기하면 처음은 어렵지만 120~130%로 더 밀어붙여야 한다는 걸 이해합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815233330322_1662618213_0017454631.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“근본적인 부분을 모두 바꿔야 합니다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권 준비는 어떻게 돼가고 있나요?&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;&lt;b&gt;세자르&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;/span&gt; 기존 계획은 아시안게임을 통해 세계선수권을 준비하는 것이었는데, 아시안게임이 연기되면서 바로 세계선수권에 가야 합니다. 그런 차원에서 최선의 준비는 아니지만, 현재 주어진 상황에서 최선을 다하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들에게 항상 하는 이야기가 있습니다. ‘하나의 물병에 매일 물 한 방울을 넣은 과정이다. 한 달을 넣어도 거의 비어있어 보일 수 있지만 그럼에도 매일 한 방울씩 넣어야 한다. 그러면 천천히 그 물병도 결국 차게 될 것’이라는 얘기입니다. 바로 물병을 채우는 건 힘들기 때문에 시간과 과정이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 지난 시즌 5관왕(튀르키예 슈퍼컵, 튀르키예컵, 국제배구연맹 클럽선수권, 유럽배구연맹 챔피언스리그)을 차지한 &lt;span&gt;바키프방크 수석코치로서 세계 최고의 선수들, 선진 배구를 가까이서 봤을 텐데요. 프로팀과 국가대표팀을 1대 1로 비교하긴 어렵겠지만, 대표팀에 이식시키고 싶은 게 있을까요?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 기술·전략·피지컬 등 근본적인 부분을 모두 바꿔야 한다고 생각합니다. 해외에선 2m나 195㎝ 등 신장이 큰 선수들이 있고, 기술·전략적으로도 성장하고 있습니다. 때문에 이 부분들에서 경쟁력을 갖춰야 합니다. 또 한국 리그는 주로 한국 선수들 사이에서만 경기를 하는데, 바키프방크는 다른 나라들과도 경기를 합니다. 한국에서는 일본, 중국, 태국 팀과 시즌 중 경기하는 일이 없습니다. 또 외국 선수가 팀에 1명밖에 없습니다. 그런 면에서 튀르키예 리그가 좀 더 국제적 레벨인 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 시스템 전반의 변화가 필요하다는 인상을 받습니다. 훈련 외적으로는 어떤 걸 변화시키고자 하시는지요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국 배구 시스템에서 변화시킬 수 있는 부분에 집중하고 있습니다. 제가 어찌할 수 없는 부분도 많이 있습니다. 훈련하는 방식, 회복이 얼마나 중요한지 선수가 인식하는 것, 음식, 영양, 피트니스 운동, 배구 훈련에서 퍼포먼스의 중요성 등 개선할 수 있는 부분을 개선하려 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 선수 선발은 어떤 기준이었을까요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 팀에 가장 좋은 옵션이라 생각하는 선수를 뽑았습니다. 지금은 이곳에 온 선수들과 함께 하기로 결정했고, 미래를 고려해 지금의 팀이 제일 좋을 거라 생각했습니다. VNL을 치르고 상대 팀들도 보면서 가장 좋은 옵션이 될 수 있는 선수를 선발하려 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 선수풀이 넓지 않아 선발에 어려움은 없었나요? 비슷한 고민을 하는 프로팀들도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 다른 나라에 비해 선수가 부족한 게 사실입니다. 하지만 그게 변명이 돼선 안됩니다. 고교 선수들의 실력을 향상시킬 수 있는 방법을 찾아야 합니다. 선수 수가 충분하지 않다면 최소한 데리고 있는 선수 수준이 국제적 수준이 될 수 있도록 해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 대표팀 선발 인원, 차출 시기 등을 둘러싸고 세자르 감독과 V리그 구단 간 갈등이 있었다는 이야기도 일부에서 나옵니다. 소통에 어려움이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국의 현실을 이해해야 한다고 생각합니다. V리그는 매우 좋은 상품이고, 프로모션 역시 굉장히 좋습니다. 코보컵에 갔을 때 체육관은 거의 매일 가득 차 있었습니다. 한국 배구에도 좋은 일입니다. 구단들도 좋은 체육관, 피트니스 기구들 등 좋은 구조를 갖고 있습니다. 특히 숙소 시스템이 좋습니다. 유럽은 그렇지 않습니다. 선수들을 거의 그대로 데리고 1년 내내 훈련하는 건 좋습니다. 여름 컵대회도 이해할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서도 대표팀의 현실이 있습니다. 대표팀이 1~2주만 준비해서 가는 건 불가능합니다. 저는 구단과 협력해서 대표팀이 국제 수준에서 배구할 수 있도록 해야 합니다. 한국 배구를 계속 발전시키는 것과 국제대회 준비를 동시에 하는 게 중요합니다. 한국의 배구 인기는 구단들 덕분인 동시에 대표팀의 활약 때문이기도 합니다. 둘 중 하나를 빼면 지금과 같은 인기가 미래에는 없을 수도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 코보컵을 직관했는데 어땠나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 외국 선수들이 참가하지 않아 흥미롭게 봤습니다. V리그 경기보다 전술적으로 복잡했던 거 같습니다. V리그에서는 공격 대부분이 외국인 선수에게 맡겨지는데, 코보컵에서는 다양한 공격들이 이뤄졌습니다. 미들블로커를 더 사용하거나 후위공격도 많이 있었고, 공격 콤비네이션도 사용했습니다. 배구의 전술적 부분을 향상시키는 데 도움이 될 거라 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 배구는 감독뿐만 아니라 코트 내 선수 사이에서의 리더십도 중요합니다. 이전에는 이 역할을 해온 김연경 선수가 은퇴했습니다. 이에 대한 고민은 없으신가요.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 김연경은 여전히 훌륭한 선수이고, 동시에 훌륭한 주장이었습니다. 아직도 가끔 연락을 합니다. 선수로서든 주장으로서든 김연경을 대체하는 건 어렵습니다. 그 역할을 이어받은 박정아 선수의 어려움도 이해합니다. 그렇게 되는 데는 시간이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 감독이 보는 새 주장의 강점은요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 올림픽 2번 출전의 경험이 있습니다. 또 우리가 가진 최고의 공격수 중 하나입니다. 도쿄올림픽 때 김연경도 잘했지만, 일본전에서는 박정아 덕분에 이긴 것도 있습니다. 세계선수권에서도 좋은 퍼포먼스를 보여주며 좋은 주장이 될 수 있을 겁니다. 스스로를 믿어야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정아 외에도 현재 대표팀에 굉장히 만족합니다. “다른 결과를 원한다면 많은 부분을 바꿔야 한다”고 했을 때 선수들 모두 바로 이해해줬습니다. 어려운 상황에서도 매일 변화하려고 노력하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권 목표는요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 우선 첫 조별예선 통과입니다. 튀르키예, 폴란드, 태국, 도미니카공화국, 크로아티아와 겨뤄 두 번째 라운드로 진출하는 것입니다. 세계에서 가장 강한 4팀인 이탈리아·브라질·미국·세르비아와 같은 조는 아니지만, 그렇다고 약한 팀도 없습니다. 무엇보다 상대가 누구든 모든 경기에서 경쟁력을 갖고 경기하는 것이 목표입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국은 다른 나라에 높이가 비해 낮습니다. 높이는 훈련으로도 한계가 있을 텐데요. 어떤 방향으로 가야 할까요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 피지컬 부분에서 피트니스에 집중하고 있고, 하루 중 가장 중요한 부분은 볼 훈련입니다. 국제 수준에서 경쟁은 시속 150㎞(비유적 표현)로 이동해야 합니다. 매일 2시간 동안 150㎞로 달리려면 피지컬이 강해져야 합니다. 근육, 파워, 가동성도 좋아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략적으로는 빠른 속도를 내야 합니다. 가능한 최고의 콤비네이션을 찾고 있습니다. 국제적으로 최소한의 경쟁력을 갖추려면 공격성공률이 40% 이상은 돼야 합니다. 경기에서 이기려면 45~50%는 나와야 합니다. 지난 VNL에서 한국은 34%였습니다. 더 향상시켜야 합니다. 더 빠르게 공격하고, 우리가 가진 최고의 공격수들을 최고의 위치에서 쓰는 것, 혹은 블록 아웃을 낸다거나 커버(블록에 맞춘 후 커버해서 다시 공격 기회를 잡는 것)를 내는 등 훈련의 80% 이상이 공격에 맞춰져있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 수비 부분은 어떻게 진행되나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 배구에서 키포인트는 사이드아웃(상대 서브 상황에서 리시브 후 득점을 통해 서브권을 가져오는 것) 상황을 안정적으로 가져가는 겁니다. 서브 리시브가 잘돼야 하고 토스를 잘 올린 뒤 강한 공격이 들어가야 합니다. 그리고 공격 수준을 높여야 합니다. 점점 피지컬이 중요해지면서 상대를 수비로 막는 게 힘들어지고 있습니다. 물론 블록이 강화되면 수비를 쉽게 할 수 있습니다. 하지만 그런 상황은 브레이크 포인트 상황에서 더 자주 일어납니다. 그보다 승리에 영향을 주는 것은 사이드아웃 상황의 서브 리시브와 이후 공격입니다. 수비 상황보다 리시브 상황이 중요합니다. 당연히 블록과 수비 시스템도 개선하려 합니다. 상대 사이드아웃 상황을 막음으로써 그들이 이길 수 있는 가능성을 낮출 수 있기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 11일 불가리아로 떠납니다. VNL 때는 사정상 주로 영상으로 팀과 교류했는데 이번엔 선수들과 보다 가까이서 함께 했습니다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 클럽 일정으로 어려웠던 건 사실이고 이 때문에 VNL 이틀 전에 (한국에) 도착했습니다. VNL 기간 훈련진행도 어려웠습니다. 이번 세계선수권을 앞두고는 6주간 같이 훈련할 시간이 있었습니다. 시스템과 하고 싶은 것들에 대해 직접 이야기를 나누면서 준비가 더 잘 됐다는 것을 느낍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대회까지 실제 레벨을 볼 수 없기 때문에 불가리아와의 연습 경기가 도움이 될 거라 생각합니다. 국제적 레벨의 팀이고 우리 위치를 정확히 알려줄 겁니다. 불가리아에서 바로 대회로 넘어가기 때문에 시간이 많지 않지만 우리가 어느 정도의 위치에 있고 준비가 됐는지 알아볼 수 있는 기회입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#333333&quot;&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -2.0524px; white-space: normal;&quot;&gt;&lt;b&gt;인간 세자르&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 지향하는 리더십, 롤모델이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 배구계 안팎의 감독들에 대해 많이 보고, 읽고, 배우고 그들이 팀에서 어떻게 일하는지 이해하고 필요한 부분은 적용하려고 합니다. 함께 일했던 코치들에게 많이 배웠습니다. 카를로 파리시, 스페인 대표팀에 있을 당시 감독인 파스쿠알 사우린, 귀도 베르마엘렌, 한국 국가대표팀에서 같이 일했던 스테파노 라바리니, 그리고 리더십 부분에서 최고로 여겨지는 지오반니 구이데티와 같이 일하는 건 정말 특혜라고 생각합니다. 열심히 배우고 훈련에 적용하려 하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 카를로 파리시 감독이 “세자르 추천으로 이다영을 영입했다”는 보도가 있었습니다. 이다영 선수에 대해 얘기한 적이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 다영 선수에 대해 이야기를 나눈 적은 없습니다. 카를로 감독이 속한 구단의 SNS로부터 이다영 선수가 카를로 감독과 같이 일하게 됐다는 소식을 접하고 카를로에게 안부 인사를 전하려고 연락을 했고, 카를로가 그 구단의 감독이 되기 전에 이미 구단이 이다영 선수와 계약을 한 상태였다는 이야기를 들었습니다. 제가 선수를 추천하거나 미리 이야기를 하지는 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; ‘인간 세자르’도 궁금합니다. 스스로 생각하는 성격이나 성향은요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 매우 긍정적인 사람이고 외향적입니다. 배구와 배구감독으로 일하는 것을 사랑합니다. 스카우터, 수석코치, 트레이너 등으로 일하며 얻은 교훈과 카를로, 스테파노, 지오반니와 같이 일하며 전보다 더 나은 감독이 될 수 있었다고 생각합니다. 배구가 가져다주는 모든 경험을 즐기려 하고 매일 최선을 다하는 사람입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 여가시간에 어떤 걸 하시나요. 배구 외 관심분야는요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 사이클, 러닝, 숲에 가는 것을 좋아합니다. 지금은 코로나로 잘 나가지 못하지만 산에 가는 것도 즐깁니다. 스마트폰, 음악 등을 모두 내려놓고 산을 타는 시간은 마음을 비우고 훈련에 적용할 수 있는 아이디어들이 떠오르기 때문에 제게 중요합니다. 과거에는 마라톤을 뛰거나, 100㎞ 러닝처럼 제 한계를 마주할 수 있는 도전을 즐겼는데 요즘은 준비 시간이 없어 못하고 있습니다. 대신 러닝을 즐기고, 그 외에 기타 연주나 가족들과의 시간을 좋아합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국 팬들에게도 한 말씀 부탁드립니다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 늘 감사합니다. 매일 지지를 느끼고 있습니다. VNL에서 한 번의 승리도 안겨드리지 못했음에도 항상 지지한다는 메시지를 보내주신 데 대해 굉장히 감사하게 생각합니다. 계속 해외에서 경기가 진행돼 한국에서 경기를 보여드리지 못하는 게 아쉽습니다. 언젠가 한국에서도 경기를 보여드리고 팬들과 함께 즐길 수 있는 기회가 있다면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 좋은 추석, 이 말만은 피해주세요 “너 계획이 뭐니”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455561&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455561&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2020061510393515200_1592185175_0017455561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘더도 말고 덜도 말고 한가위만 같아라.’ 매일이 한가위, 즉 추석같길 바라는 마음을 표현하는 말이다. 하늘은 높고 푸르러 지고 선선한 바람이 불기 시작하는 가을 날씨, 한 해 중 가장 넉넉히 음식을 장만해 먹고 누리던 명절인 추석은 그만큼 사람들의 마음을 여유롭고 즐겁게 했다는 뜻일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그런 추석이 나쁜 기억으로 남기도 한다. 넉넉함을 나누고자 만나는 가족, 친척들과의 모임이 상처가 될 때다. 상처의 시작은 안타깝게도 나름 상대에게 관심을 보이고자 던진 말인 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“앞으로 계획이 뭐니”…명절 최악의 말, 피하세요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그 좋다는 추석마저 망치게 하는 말들은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;신지영 고려대 국어국문학과 교수는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;행복한 추석을 위해 피해야 할 대표적인 말로 가족이라는 이유로, 혹은 어른이라는 이유로 건네는 세 가지 말을 꼽았다. 바로 “앞으로 계획이 뭐니?” “나 때는 말이야” “다 너 잘되라고 하는 말이야”다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 추석 연휴를 앞둔 8일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에서 “거리 두기가 완화되고 온 가족이 모일 수 있는 첫 명절인 이번 추석에 악순환의 고리를 끊어내자”면서 “(추석에 조심해야 할 말) 톱(TOP) 3을 짚어보겠다”며 이같이 나열했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “(명절에) 가장 듣기 싫어하는 말을 찾아봤는데 (상대는 내게) 관심을 두자고 하는 얘기인데 나는 관심들이 너무 과도해서 싫다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들이 가장 듣기 싫어하는 말 1위로 꼽은 건 “앞으로 계획이 뭐니?”다. 신 교수는 “관심의 최절정으로 모든 말을 다 포괄하는 말”이라면서 “어느 학교, 어느 직장 갈 거냐는 질문도 ‘계획이 뭐냐’에 포함된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;신 교수는 특히 “앞으로 계획이 뭔지 진짜 궁금하다면 평소에 관심을 갖고 그러면 다 알 것”이라고 꼬집었다. 진짜 상대방이 걱정되거나 관심이 있는 사람이라면 이미 중요한 상황은 알 것이며, 정말 걱정돼서 하는 질문이라면 “신중한 말투로 하며, 그건 (듣는 사람도) 다 알아듣는다”는 것이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;신 교수는 “그런데 이런 말들은 대체로 건성으로 한다. 사실 궁금해하는 것 같지도 않다”고 지적했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 2위로는 ‘요즘 애들은’과 ‘라떼는(나 때는)’과 같은 비교, 3위는 ‘너 잘되라고 하는 말이야’와 같은 잔소리를 꼽았다. 신 교수는 “모두 오랜만에 보는 친척을 향한 관심의 밀도를 보여주는 말들인데, 정작 듣는 사람은 ‘왜 저러지’라는 반응이 나온다”고 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 “외모 평가를 정말 조심해야 한다”면서 설사 예뻐졌다는 식의 긍정적인 말도 “외모가 평가의 대상이 된 사람은 불쾌할 수 있다. 특히 살에 대해 이야기를 하지 말아야 한다”고 당부했다. 신 교수는 “다만 성장기 아이들에게 ‘많이 컸다’는 표현은 괜찮다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대에게 상처를 준 말이 애초 악의가 있는 것은 아니다. 신 교수도 &lt;span&gt;“관심의 표현이고 ‘나 너하고 말하고 싶다’는 얘기”라고 말했다. 다만 “대체로 손윗사람이 손아랫사람에게 (말을) 한다. 어른이니까 관심을 표현해서 관계를 좀 더 부드럽고 좋게 하기 위한 얘기인데 의도는 알겠지만 세련되지는 못한 방법”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“아랫사람에 해줄 얘기 대신 서로 나눌 화제 찾아야”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그렇다면 이번 추석에 서로 상처 줄 일없이 유쾌한 대화를 나눌 방법은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “요새 신조어가 많은데 어르신들이 신조어 잘 모른다”면서 “‘이런 말에 대해서 ‘들어본 것 같은데 무슨 뜻인지 잘 모르겠다. 알려달라’ 이렇게 얘기하면 자연스럽게 화제가 이어질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 국민일보와의 통화에서도 “한국 문화가 이른바 스몰토크(small talk·잘 모르는 사람들끼리 중요하지 않은 어떤 것에 대해 가볍게 나누는 대화)에 매우 약하지 않나”라면서 “과거부터 보고 배운 대화 방식이 그런 질문들뿐이라 반복되는 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어른들은 아랫사람에게 ‘무슨 이야기를 해줘야 한다’는 강박관념이 있는 것도 ‘말실수’의 원인이다. 신 교수는 “때로는 꼭 이야기해야 한다는 강박관념을 버릴 필요도 있다”면서 “(그런 문화 속에서) 젊은 사람들은 윗사람한테 아무 이야기나 하기 어려울뿐더러 굳이 이야기하고 싶어하지 않을 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “우리가 대화가 하고 싶다면 보통 상대가 함께 이야기할 수 있는 화제를 찾지 않냐”면서 “가족끼리도 마찬가지다. 내가 알고 있는 것보다 상대가 말할 수 있는 것에 대해 화제를 던진다면 어린 친구들과도 대화를 이어갈 수 있을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 이와 함께 긍정적인 말 습관도 강조했다. 그는 “우리가 말을 시작할 때 ‘아니’로 시작하는 게 굉장히 많다”면서 “이번 추석에 만나면 ‘맞다’로 한번 시작해 보자. 무조건 ‘맞아, 그럴 수도 있겠네’ 이런 말로 대화를 이끌어 가면 훨씬 부드러울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설보다 비싼 추석…반년새 성수품 가격 13.1% 올라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454922&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454922&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022011217271069098_1641976030_0017454922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;급격한 물가 상승세에 성수품 가격도 대폭 올랐다. 지난 2월 설날 이후 7개월이 지났을 뿐이지만 성수품 가격은 평균 13.1% 올랐다. 설보다 비싼 차례상을 차려야 하는 경제적 부담이 가중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 관리하는 20대 성수품은 배추 무 사과 배 양파 마늘 감자 소고기 돼지고기 닭고기 계란 밤 대추 잣 명태 오징어 갈치 참조기 고등어 마른멸치다. 이 중 13개 품목의 가격이 반년 새 인상됐다. 5개 품목의 가격은 하락했다. 밤과 대추는 통계청에서 품목별 물가 조사를 하지 않는 품목이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090817115730505_1662624717_0017454922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;9일 통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 가격이 상승한 13개 품목은 7개월간 평균 13.3% 올랐다. 특히 배추(81.0%)와 무(87.5%)의 가격 상승이 두드러졌다. 차례상에서 뺄 수 없는 사과(14.5%)와 배(4.2%) 가격도 크게 올랐다. 돼지고기(10.7%) 닭고기(11.9%) 명태(10.6%) 등 한가위 차례상에 꼭 필요한 식재료도 7개월 새 비싸졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장마, 태풍 피해 등으로 농·축·수산물 가격이 인상되면서 차례상 비용은 실시간으로 오르고 있다. 한국소비자단체협의회 물가감시센터는 지난 1~2일 제수용품 24개 품목의 가격을 조사한 결과 차례상을 차리기 위해 4인 가족 평균 32만3268원이 필요하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협의회가 지난달 18~19일 같은 품목을 조사했을 때는 평균 비용이 31만8097원일 것으로 봤다. 2주 사이에 비용이 1.6% 오른 것이다. 그동안 수산물(27.0%)과 과일(4.4%)의 가격 상승이 가파르게 이뤄진 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물가가 가파르게 오르면서 실제 차례 비용과 국민이 생각하는 적정 차례 비용간의 괴리가 발생하고 있다. 국민 다수는 10~20만원을 차례상 적정 비용으로 생각하고 있다. 성균관의례정립위원회가 ‘가장 적정한 차례 비용’을 조사한 결과 37.1%가 ‘10만원대’라고 답했다. ‘20만원대’라고 응답한 사람도 27.9%였다. 절반 이상이 차례 비용으로 20만원대 이하 지출을 희망하고 있었다. 실제 비용과 가까운 ‘30만원대’가 적정 차례 비용이라고 응답한 비율은 10.4%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어, 내껀데?” 닌텐도, 포켓몬 그대로 베낀 中회사와 소송 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454810&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454810&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090722580329749_1662559083_0017454810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저작권에 관대한 &lt;span&gt;일본 비디오 게임 회사 닌텐도가 중국의 한 게임 회사에 칼을 빼 들었다. 닌텐도는 자사 비디오게임 포켓몬의 IP(지식재산권)를 그대로 베낀 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;중국 포켓몬스터 모바일 게임 제작사를 상대로 법적 대응에 나섰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등 외신에 따르면 1일 닌텐도 산하의 포켓몬컴퍼니는 최근 포켓몬 IP를 표절한 것으로 보이는 게임을 출시한 중국 게임사 ‘중난문화’를 상대로 5억 위안(약 986억)의 손해배상 청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌텐도는 중난문화에게 경제적 손실 보상을 비롯한 IP 침해 중지와 모바일 애플리케이션(앱), 공식 홈페이지, 소셜미디어(SNS) 상에 공식 사과를 요청한 상태다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723172829755_1662560249_0017454810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제로 지목된 모바일 게임은&lt;span&gt; ‘포켓몬스터 복각(口袋妖怪&amp;#22797;刻)’이다. 닌텐도의 포켓몬스터에 등장하는 주인공인 ‘한지우’와 포켓몬을 대표하는 캐릭터인 ‘피카츄’ 역시 문제의 게임에 그대로 등장한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중난문화는 2015년 ‘포켓몬스터 복각’을 출시하고 1년 만에 총 매출 3000억 위안(약 594억원)을 냈다. 월 매출액 평균은 3000만 위안(약 59억)을 찍었다. 승승장구는 이어져 2021년 중난문화의 매출은 전년 대비 24.5% 증가한 4억8160만 위안(약 955억원), 순이익은 매출액의 절반이 넘는 2억720만 위안(약 411억원)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중난문화는 닌텐도의 강경 대응에도 이처럼 쏠쏠한 매출을 올리고 있는 효자 상품인 ‘포켓몬스터 복각’을 포기하지 않을 것으로 보인다. 닌텐도의 소송 제기에도 중난문화는 소송 대응을 위해 변호사를 선임하고 있다고 SCMP는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌텐도는 게임 업계에서 저작권에 관대하기로 유명하다. 닌텐도는 넥슨의 ‘카트라이더’가 2004년 출시 당시 자사 ‘마리오카트’와 비슷하다며 소송을 준비한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723024229751_1662559362_0017454810.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 코다 미네오 한국닌텐도 1대 대표이사는 직접 넥슨 본사를 방문했고, 이후 고소를 취하했다. 2009년 미네오 대표이사는 한 매체와의 인터뷰에서 “카트라이더 개발자들도 마리오카트 팬이었다”며 “게임 형식도 콘솔이 아닌 온라인 장르였으며, 한국 사람들이 즐기는 게임이었기 때문에 소송을 덮기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 닌텐도가 IP 침해에 칼을 휘두른 사건도 있다. 2016년 일본 모바일 게임 회사 코로프라가 닌텐도의 특허를 침해했다며 본격적인 소송전에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723051829753_1662559518_0017454810.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로프라 측이 2014년 출시한 ‘하얀고양이 프로젝트’의 화면 터치 게임 플레이 방식인 ‘쁘니콘’이 닌텐도 측의 특허를 침해했음에도 닌텐도의 특허와는 다르다며 특허 출원을 하려고 했기 때문이다. 이로 인해 코로프라는 지난해 8월 33억 엔(약 320억원)의 합의금을 내고 닌텐도와 앙금을 풀 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 중국 내에서는 저작권 침해가 만연한 상태다. 지난 8월에는 중국 게임 개발자 100여명이 공동성명을 내고 당국의 온라인 게시물 감독을 강화해달라고 촉구했다. 이들은 “저작권 침해와 불법 복제 게임이 버젓이 팔리고 있는 타오바오 등 온라인 쇼핑 플랫폼에 대해 당국이 감독해야 한다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유아인 ‘네파’ 입고, 로제 ‘설화수’ 바르고… “젊은 소비 잡아라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446838&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446838&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617033227864_1662451413_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지현 대신 유아인, 송혜교 대신 로제. 최근 패션·화장품업계에 모델 교체 바람이 불고 있다. 수년간 함께했던 간판 모델과 작별하고 더 젊은 얼굴을 앞세운다. 장수 브랜드들은 새로운 얼굴로 기존 소비자뿐만 아니라 새 소비층으로 떠오른 2030세대까지 잡는다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃도어 브랜드 네파는 새로운 브랜드 모델로 배우 유아인을 발탁했다고 9일 밝혔다. 네파 관계자는 “배우 유아인은 세대를 아우르는 동시에 감각적인 스타일을 가지고 있다. 차별화된 아웃도어 무드를 전하고자 하는 네파와 시너지를 낼 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네파는 지난 2월 2013년부터 함께했던 배우 전지현과의 모델 계약을 종료했다. 지난 8년간 ‘네파=전지현’이라는 공식이 생길 정도로 효과를 톡톡히 봤다. 그런 네파가 전지현 대신 유아인을 내세운 건 젊어진 소비자층에 맞춰 리브랜딩에 나서기 위해서다. 아웃도어 시장은 코로나19를 계기로 20~30대 ‘산린이(등산과 어린이의 합성어)’가 대거 유입되면서 활기를 띠고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617064727870_1662451607_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 아웃도어 브랜드들도 한층 젊어진 모델에 눈길을 준다. 내년에 출시 50주년을 맞는 코오롱스포츠는 2020년부터 함께한 배우 공효진과 계약을 끝냈다. 올해 가을·겨울 시즌부터 배우 김태리를 모델로 한다. 아이더는 10대인 걸그룹 아이브의 장원영을 모델로 선정하고 패션성을 강화한 ‘요즘 아웃도어’를 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617043627866_1662451476_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;화장품 간판 모델도 변하고 있다. 아모레퍼시픽의 한방화장품 브랜드 설화수는 배우 송혜교 대신 걸그룹 블랙핑크의 로제를 모델로 발탁했다. 송혜교는 2001년 에뛰드를 시작으로 이니스프리, 라네즈, 설화수, 바이탈뷰티 등의 모델을 맡아 아모레퍼시픽과 인연이 깊은 모델이다. 아모레퍼시픽 관계자는 “브랜드 고유의 철학과 헤리티지를 계승해 나가고, 새롭게 정립한 브랜드의 정체성을 소통하려는 의도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 아모레퍼시픽이 최근 북미 시장을 두드리고 있는 것과 무관하지 않다. &lt;span&gt;&lt;span&gt;1997년 출시 이후 전속모델을 쓰지 않던 설화수는 2018년 중국 화장품 시장을 공략하기 위해 한류스타 송혜교를 선택했었다.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;하지만 중국 시장이 코로나19와 애국소비 등으로 부진하자, 이번에는 블랙핑크를 앞세워 북미 시장 공략에 나선 것이다. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;라네즈, 설화수, 이니스프리 등이 선전하면서 &lt;span&gt;아모레퍼시픽그룹의 올해 2분기 북미 지역 매출은 지난해 같은 기간과 비교해 66% 이상 늘었다. 지난 1일에는 1681억원을 투자해 미국의 스킨케어 브랜드 ‘타타 하퍼’를 인수하며 시장 공략을 가속화하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617040627865_1662451447_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘글로벌 셀럽’을 발탁한 브랜드도 있다. 현대백화점그룹 계열 패션전문기업 한섬의 프리미엄 여성복 브랜드 ‘타임’은 내년 론칭 30주년을 앞두고 미국 패션 모델 카이아 조던 거버를 맞아들였다. 그는 1980년대말 톱모델이었던 신디 크로포드의 딸이다. 인스타그램 팔로워가 838만명에 달할 만큼 전세계 MZ세대로부터 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한섬 관계자는 “프라다, 셀린느 등의 모델로 활동한 카이아 거버가 아시아 브랜드의 모델로 활동하는 건 처음이다. 글로벌 트렌드 아이콘이라고 할 수 있는 카이아 거버 모델 발탁으로 기존 고객뿐 아니라 신소비층으로 떠오른 MZ세대에도 새롭고 신선하게 다가갈 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여기서 쾅, 저기서 쾅…美·日 ‘괴물’ 홈런타자에 열광</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454283&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454283&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-09T00:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814293430172_1662614974_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞으면 담장을 넘어간다. 미국과 일본 프로야구에 대형 홈런 타자가 등장해 시즌 막판 리그를 열광시키고 있다. 미 프로야구 메이저리그(MLB)에선 애런 저지(30·뉴욕 양키스)가, 일본 프로야구(NPB)에선 무라카미 무네타카(22·야쿠르트 스왈로스)가 불방망이의 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814294730174_1662614987_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 8일 기준으로 시즌 55호 홈런을 기록 중이다. 미국 언론들은 저지의 홈런 기록을 시시각각 분석하며, 과연 시즌 60홈런을 기록할 수 있을지 촉각을 곤두세우고 있다. 저지는 최근 4경기 연속 홈런포를 기록 중이다. 지금 페이스라면 65홈런 생산도 가능하다는 게 미국 언론들의 기대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;저지는 55호 홈런으로 알렉스 로드리게스가 2007년에 세운 양키스 우타자 한 시즌 최다 홈런(54개)을 넘어섰다. 또 로저 매리스(당시 양키스)가 1961년에 세운 아메리칸리그 한 시즌 최다 홈런·양키스 타자 한 시즌 최다 홈런 기록(61개)에도 6개 차로 다가섰다. 아메리칸리그와 내셔널리그를&lt;/span&gt; 통틀어 저지 다음으로 많은 홈런을 친 타자는 카일 슈와버(필라델피아)의 36개다. 뒤를 이어 오스틴 라일리(애틀랜타 브레이브스)의 35개, 폴 골드슈미트(세인트루이스 카디널스)의 34개 순이다. 저지가 얼마나 압도적인 괴물 홈런타자인지 보여주는 지표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814301730176_1662615017_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역대 MLB에서 한 시즌 60홈런을 터뜨린 선수는 배리 본즈, 마크 맥과이어, 새미 소사, 매리스, 베이브 루스 등 5명이다. 하지만 본즈와 맥과이어, 소사는 금지 약물 복용 이력이 밝혀진 바 있어서 저지의 60홈런 달성 여부는 더욱 의미가 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지가 60홈런을 터뜨리면 투타 겸업을 하는 오타니 쇼헤이(LA 에인절스)의 아메리칸리그 최우수선수상(MVP) 경쟁에서도 승리할 것이라는 분석이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814350330194_1662615304_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;일본 프로야구에서는 무라카미가 52홈런을 기록 중이다. 무라카미는&lt;/span&gt; 6일 시즌 52호 아치를 날리면서 홈런 레이스에서 독주하고 있다. 특히 지난달 2일엔 한·미·일 프로야구 역사상 처음으로 5연타석 홈런을 날리기도 했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 양대 리그인 센트럴 리그와 퍼시픽 리그 선수를 통틀어 무라카이 다음으로 홈런을 많이 친 선수는 38홈런을 기록 중인 야마카와 호타카(세이브 라이온스), 25홈런을 기록 중인 오카모토 카즈마(요미우리 자이언츠) 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 언론은 무라카미가 특히 오 사다하루(왕정치)가 1964년 기록한 일본인 타자 최다 홈런 기록인 55홈런의 대기록을 깰 수 있을지 주목하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814362830200_1662615388_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국에서는 박병호(KT 위즈)가 시즌 33홈런을 기록하고 있다. 박병호는 지난 7일 한화 이글스와의 경기에서 홈런을 추가했다. 지난달 3일 NC 다이노스와의 경기 이후 한 달 넘게 침묵하다가 나온 한방이었다. 박병호의 홈런 개수는 2위인 삼성 라이온즈 호세 피렐라(24개)와 9개나 차이가 나기 때문에 사실상 홈런왕 타이틀을 가져왔다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 미국과 일본의 홈런 타자들과 비교하면&lt;span&gt; 올 시즌 한국 프로야구 홈런왕의 홈런 수가 적다는 평가도 나온다. 한국에서는 2위 피렐라의 홈런이 24개이고, 홈런 공동 3위인 김현수와 오지환의 홈런은 22개다. 올 시즌 팬들을 열광하게 할 만한 대형 거포가 보이지 않는다는 말이 나오는 이유다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물가 폭등 속 맞이한 추석, 용돈 얼마가 좋을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455397&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455397&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-09T05:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021091515030443821_1631685784_0017455397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘이번 추석 용돈은 얼마가 적당할까’&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년에 두 차례 꼬박꼬박 떠오르는 고민거리가 있다. 명절마다 가족이 한 데 모이는데 부모님한테는 얼마를 드려야 할지, 조카들에게는 얼마를 주는 게 적절한지 결정하기가 쉽지 않다. 인터넷에서는 이를 두고 갑론을박까지 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 추석과 같은 경우 상황이 더 복잡하다. 통계청에 따르면 지난달 물가상승률은 전년 동월 대비 5.7%를 기록하며 4개월 연속 5%를 넘어섰다. MZ세대에서는 ‘무지출 챌린지’라는 말까지 등장했다. 종합교육기업 에듀윌이 지난달 성인 남녀 1015명을 대상으로 실시한 설문 조사 결과를 보면 응답자의 55.6%가 예상되는 총지출이 50만원 이하라고 응답했다. 설문 문항 중 가장 금액이 낮은 항목에 응답이 몰렸다. 이 현상은 녹록하지 않은 지갑 사정 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참고할 만한 사례가 있기는 하다. 한화투자증권은 2020년 공식 블로그를 통해 명절 용돈을 얼마나 줘야 할지 구체적인 금액 기준을 제시한 바 있다. 부모님께는 한 분 당 10만원, 조부모님께는 한 분 당 5만원 정도의 용돈이 적절하다고 평가했다. 다만 부모님께 매달 용돈을 드린다면 추석이 낀 달만큼은 생략할 것을 권고했다. 용돈 규모가 10만원보다 크다면 평소 드리는 용돈만큼 드리면 된다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090823170330849_1662646623_0017455397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조카의 경우는 보다 구체적이다. 초등학생은 2만원, 중학생은 3만원, 고등학생은 5만원이라는 기준을 제안했다. 평소 신세를 졌던 친척에 대한 기준을 제시한 점도 눈에 띈다. 미혼 또는 비혼으로 자녀가 없을 경우 3만~5만원 선 정도의 커피 상품권을 드리는 것도 방법이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 기준은 다른 금융사의 보고서와도 일정 부분 겹친다. 신한은행이 매년 발간하는 ‘보통 사람 금융 생활 보고서’ 중 2020년 발간한 보고서를 보면 명절 용돈과 관련한 내용이 담겨 있다. 한화투자증권이 제시한 것과 마찬가지로 부모님께 20만원 정도 드리면 충분하다고 평가했다. 다만 사회 초년생이라는 단서가 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제시한 기준이 있다고는 해도 각자 형편에 맞게 하면 된다는 인식도 있다. 소득 수준에 따라, 가족 구성원 수에 따라 스스로 부모님과 조카 등에게 줄 용돈 규모를 정하라는 것이다. 일각에서는 정성이 더 중요하다는 의견도 있다. 추석을 맞아 2년 만에 고향길에 나선 서울 강서구에 거주하는 직장인 김모(43)씨는 9일 “그 동안은 찾아 뵙지도 못하고 용돈만 보냈다. 올해도 비슷한 수준으로 하겠지만 직접 뵙고 인사하는 게 더 의미가 크다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상에∼이런 ‘아마추어’ 이웃이라니요~! [아살세]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455054&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455054&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-09T15:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090817053130493_1662624331_0017455054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090817045030492_1662624290_0017455054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;새로운 곳으로 이사하는 건 설레면서도 긴장되는 일입니다. 나의 모든 생활 방식을 낯선 환경에 적응시켜야 하기 때문이죠. 또 처음 만나는 사람들과 맺어야 하는 인간관계도 적잖은 스트레스입니다. 이런 상황에서 나에게 먼저 손을 내밀어 주는 이웃이 있다면 얼마나 고마울까요?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 한 온라인 커뮤니티에 이사 간 동네 이웃으로부터 환영의 선물을 받았다는 훈훈한 사연이 올라왔습니다. 사연의 주인공 A씨는 ‘오늘 이사했는데 이웃집에서 이렇게 주고 가셨다’는 제목의 글을 올리면서 이웃에게 받은 선물 사진과 메시지를 함께 공개했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 이웃은 그에게 큰 상자 하나를 건넸습니다. 상자 안에는 복숭아, 자두, 포도가 색깔별로 가지런히 놓여 있었습니다. 상자엔 ‘이곳으로 이사 오신 것을 축하드립니다! 아마추어의 생산품이라 볼품이 없습니다’라는 환영의 메시지도 함께 적혀있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사연을 본 누리꾼들은 너무 훈훈하다며 좋은 이웃을 만나 좋겠다는 반응을 보였습니다. ‘멋진 이웃과 같이 지내는 것도 행운이다’ ‘이곳으로 이사 가고 싶으니 주소를 알려달라’ ‘싱싱한 과일이 보인다. 참 따뜻하다’ ‘아직 살맛 나는 세상이다’ ‘저 과일에는 당도가 아니라 마음이 담겨 있다’ ‘괜히 뭉클해서 눈물이 난다’ ‘옆집에 천사가 살고 있다’ ‘글을 보자마자 감탄이 나왔다’ 등의 댓글을 달았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090817070130495_1662624421_0017455054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티에 이사 소식과 함께 올라온 따뜻한 사연은 이뿐만이 아닌데요. 지난 5월엔 새로 입주한 신혼부부가 ‘좋은 이웃이 되겠다’며 아파트에 선물을 돌린 이야기가 누리꾼의 마음을 훈훈하게 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이 B씨는 당시 커뮤니티에 ‘젊은 부부가 이사 온답니다’라는 제목의 글을 올렸는데요. B씨는 “외출하고 돌아와 보니 현관 손잡이에 선물 꾸러미가 걸려 있었다”며 종이봉투와 그 안의 선물 사진을 함께 공개했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090817071830496_1662624438_0017455054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨가 올린 사진을 보면 종이봉투 안에는 20ℓ짜리 종량제 봉투와 KF94 마스크가 각각 3개씩 들어있습니다. 종이봉투 앞에는 부부가 작성한 쪽지도 붙어있습니다. 자신들을 예비 입주민이라고 소개한 부부는 “5월 30일부터 내부 인테리어 공사를 진행할 예정이다. 자세한 일정표는 승강기 앞에 부착하겠다. 공사로 인해 여러 불편을 드리는 점, 정말 죄송하다”고 쪽지에 적었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “아가, 어르신, 학생들이 함께하는 공간임을 잘 알기에 최대한 안전하고 신속하게 마무리할 수 있도록 최선을 다하겠다”며 “입주 후 좋은 이웃이 되겠다. 고맙다”고 덧붙였습니다. 부부는 인테리어 공사 때문에 이웃들에게 피해를 주게 된 상황에 대해 사과를 전하고자 이런 선물과 쪽지를 준비한 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선물을 받은 B씨는 게시글 말미에 “젊은 부부의 앞날이 눈에 선하다. 마구 시끄러워도 괜찮으니 멋지게 리모델링해서 행복하게 잘 살기를 바란다”고 덕담을 남겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 이웃 간 갈등으로 인한 사건, 사고 뉴스가 자주 보도되는데요. 아직 우리 주변에는 상대방을 먼저 배려하고 생각하는 좋은 이웃이 많이 있는 것 같습니다. 이번 추석, 남은 연휴 동안에는 평소 바빠서 인사를 나누지 못했던 이웃과 맛있는 음식으로 작은 마음을 나눠보는 건 어떨까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;[아직 살만한 세상]은 점점 각박해지는 세상에 희망과 믿음을 주는 이들의 이야기입니다. 힘들고 지칠 때 아직 살만한 세상을 만들어 가는 ‘아살세’ 사람들의 목소리를 들어보세요. 따뜻한 세상을 꿈꾸는 독자 여러분의 제보를 기다립니다.&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오랜만에 뵙는 부모님 ‘뼈 건강’ 괜찮을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455541&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455541&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-09T19:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090900475830865_1662652078_0017455541.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회적 거리두기 없이 처음 맞는 이번 추석에는 부모님의 뼈 건강을 좀 더 면밀히 살펴보는 것은 어떨까? 지난 2년여간은 코로나19의 확산으로 부모님을 직접 뵙기에 많은 제약이 따랐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부모님이 50세 이상일 경우 골다공증으로 인해 뼈 건강이 나빠질 수 있는데, 가벼운 낙상 사고가 골절을 넘어 생명까지 앗아갈 수 있다. 큰 사고를 당하지 않기 위해서는 부모님의 ‘뼈 건강’을 필수로 점검해보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부모님이 50·60대가 되면 골량이 현저히 줄어들며 여성의 경우 폐경을 겪으면서 더 급격한 골소실이 진행된다. 이런 골소실은 골다공증으로 이어지기 쉬운데 골다공증 환자는 재채기를 하거나 가구에 부딪히는 정도의 가벼운 움직임만으로도 뼈가 부러질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골다공증성 골절은 한 번의 골절로 끝나는 것이 아니라 2, 3차 골절로 이어질 수 있으며 심각한 경우에는 사망에 이를 수도 있어 각별히 골절을 예방해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골다공증을 진단받은 환자는 지속적인 약물 치료를 통해 적극적으로 관리해야 한다. 하지만 골다공증 환자 중 약물 치료를 받는 사람은 10명 가운데 약 3명에 불과하다. 그마저도 약 67%는 1년 이내에 치료를 중단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골다공증 치료제는 먹는 약과 주사제가 있는데, 먹는 약의 경우 주 1회 혹은 월 1회 복용 후 30분 이상 공복 상태를 유지해야하는 등 복용법이 까다롭고, 위장이 안 좋은 환자는 속이 쓰리거나 거북함을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;주사제는 투약할 때 마다 병원을 찾아야 하거나 스스로 매일 주사해야 되는 번거로움과 함께 주사 후 근육통, 관절통 등이 있을 수 있다. 이런 치료 과정에서의 불편함에 비해 증상이 완화되고 있다는 것은 체감하기 어려워 중도에 치료를 포기하는 환자도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립암센터 산부인과 이동옥 교수는 10일 “부모님이 골다공증으로 진단받은 적 있는 경우 약물 치료를 지속할 수 있도록 자녀가 적극적으로 관심을 가져야한다”고 당부했다.&lt;br&gt;이 교수는 “골다공증은 치명적인 골절을 일으킬 수 있는 질환임에도 불구하고 치료율이 매우 낮다. 척추 골절 환자의 72%, 엉덩이관절 골절 환자의 59%는 골절 발생 후 5년 안에 재골절이 일어나며 50세 이상에서 골다공증으로 인한 엉덩이관절 골절 환자 약 6명 중 1명은 1년 이내 사망으로 이어진다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노인에서 골절이 발생할 경우 거동이 불편해지고 이로 인해 폐렴, 색전증(혈관이 막힘) 등 합병증으로 목숨을 잃게 된다. 사망까지는 아니더라도 일단 골절이 발생하면 독립생활이 불가능해 지면서 가족의 간병이 필요해 지는 상황이 생기게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 골다공증을 가진 부모를 둔 자녀들은 골다공증 검사 결과와 치료 여부를 정기적으로 확인해보고 치료 의지를 높일 수 있는 골다공증 혈액검사를 건강검진 항목에 추가하는 것도 적극 고려해봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골다공증 혈액검사로 불리는 ‘P1NP·total procollagen type 1 amino-terminal propeptide)검사’ ‘CTX(C-telopeptide of collagen type 1)검사’는 생화학적 골 표지자 검사다.&lt;br&gt;우리 몸 속의 뼈는 평생 동안 형성과 흡수를 반복하며 10년이 지나면 새로운 뼈로 모두 교체된다. P1NP는 뼈 형성, CTX는 뼈 흡수와 관련있는 단백질로 해당 수치를 측정하면 3개월 만에 치료 반응을 확인할 수 있다. 현재 사용하고 있는 약물의 치료 경과를 단기간에 눈으로 확인할 수 있을 뿐 만 아니라, 그 결과를 바탕으로 약물의 순응도까지 판단할 수 있어 앞으로 치료 방향을 결정하는 데 중요한 역할을 한다.&lt;br&gt;P1NP 검사와 CTX 검사는 피 검사로 비교적 간편하다. 또한 골다공증 환자의 경우 약물 치료 전 자신의 상태를 살펴보기 위해 1번, 약물 효과를 확인하기 위해 2번, 총 연 3회까지 건강보험 이 적용돼 경제적으로도 큰 부담없이 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “P1NP 검사와 CTX 검사의 경우 국제골다공증재단과 국제임상화학회가 치료 모니터링 및 골절 위험도 예측을 위해 표준검사로 권고하고 있다. 평소 부모님의 뼈 건강이 걱정됐던 자녀들은 현재 상태가 어떤지 면밀히 살펴보고 앞으로도 꾸준히 치료를 지속할 수 있도록 돕는 것이 중요하다”며 “추석 이후 날씨가 더 추워지면 몸이 움츠러들고 눈, 비 등으로 인해 미끄러워진 바닥에 넘어지면 골다공증성 골절이 일어나기 쉽기 때문에 검사와 치료를 통해 미리 골절을 예방하는 것이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘CEO는 이름도 다르다?’…유난히 많이 쓰인 이 글자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455038&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455038&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-09T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090816581930484_1662623900_0017455038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 1000대 기업 최고경영자(CEO) 중 ‘영준’이란 이름을 가진 사람이 가장 많다는 조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업전문분석 한국CXO연구소는 8일 ‘2022년 1000대 기업 대표이사 이름 및 월별 출생 현황 조사’ 분석 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 대상은 지난해 상장사 매출(별도 기준) 상위 1000대 기업의 대표 이사 1350명이다. 성(姓)에 상관없이 이름만 놓고 봤을 때 가장 많은 이름은 ‘영준’으로 총 8명이었다. ‘정훈(7명)’, ‘용석·승우(각 6명)’, ‘재호(5명)’ 등의 이름을 사용하는 CEO도 비교적 많은 편에 속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘영준’이라는 이름을 가진 이들은 이영준 롯데케미칼 첨단소재사업 대표이사, 윤영준 현대건설 사장, 함영준 오뚜기 회장, 탁영준 에스엠 대표이사, 박영준 더네이쳐홀스 대표이사, 서영준 이수페타시스 대표이사, 이영준 삼양홀딩스 대표이사, 이영준 국보디자인 대표이사였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성까지 같은 ‘이영준’은 모두 3명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이름 첫 글자로는 ‘영’이 들어간 CEO가 72명으로 가장 많았다. 한자로는 永(길 영 18명)이 가장 많았고, 이어 榮(영화 영 15명), 英(꽃부리 영 13명) 순으로 나타났다. ‘영’자 다음으로는 성(62명), 재(58명), 정(53명), 상(46명), 동(44명), 종(43명) 등이 많이 쓰였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이름 끝 글자에는 ‘호’가 많이 쓰였다. 61명의 CEO 이름 끝자가 호였는데 한자로는 浩(넓을 호 16명), 鎬(호경 호 15명) 등이 많았다. ‘호’ 다음으로는 석(57명), 수(55명), 영(46명), 식·환(각 44명), 준(42명), 규(40명) 순으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성으로 가장 많은 건 단연 김(金)씨였다. 다만 각 자리에서 1위를 한 글자를 모아 만들어진 이름 ‘김영호(金永浩)’와 한자까지 같은 CEO는 한 명도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 용돈 ‘밈주식’에 날리지 마세요 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017457384&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017457384&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-09T20:30:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090921191631005_1662725956_0017457384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 주식을 매매하는 국내 투자자, 이른바 ‘서학 개미’의 올여름 반등장에서 가장 주목할 변화는 수천억원 단위로 늘어난 ‘밈주식’ 거래량이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘밈(meme)’은 인터넷상에서 맥락 없이 형성돼 인기를 끌게 된 문화 요소를 뜻하는 말이다. 여기서 비롯된 ‘밈주식’은 미국 커뮤니티 레딧 회원들의 선동이나 괴소문으로 호재나 악재 없이 등락하는 종목을 칭한다. 재정 상태가 부실해 장기 투자에 부적합한데, 상한가 없는 뉴욕증시에서 하루에도 많게는 50% 넘게 등락하며 서학 개미를 현혹한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 때 받은 용돈을 몇 배로 불리겠다며 밈주식에 투자하면 상당한 손실을 볼 수 있다. 추석 연휴(9~12일)에 살짝 늘어난 지갑을 보며 예·적금을 대신할 투자처를 물색할 때 밈주식은 될 수 있으면 피하는 것이 현명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 웹사이트 ‘밈스톡 트래커’는 레딧의 주식 투자 커뮤니티인 ‘월스트리트 베츠’에서 종목별 24시간 언급량을 산출한다. 9일(한국시간) 가장 많이 언급된 밈주식 3종목은 베드배스앤드비욘드, AMC 엔터테인먼트 홀딩스, 게임스톱이다. 세 종목 모두 코로나19 대유행 3년째 강한 변동성을 나타낸 밈주식의 대표주로 지목돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 베드배스앤드비욘드 [BBBY]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090922583331011_1662731913_0017457384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;베드배스앤드비욘드는 지난 7~8월 뉴욕증시의 반등장에서 밈주식을 이끌어온 미국 가정용 생활용품 소매점 체인이다. 지난달 1일 나스닥에서 4.94달러로 출발한 주가는 같은 달 17일 장중 30달러에 도달했다. 불과 13거래일 만에 주가를 6배나 끌어올린 셈이다. 급락은 곧 찾아왔다. 베드배스앤드비욘드는 지난달 20일 40.54%나 폭락하며 뉴욕증시의 성장주 전체에 악영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베드배스앤드비욘드의 주가를 움직인 건 또 다른 밈주식 게임스톱의 회장이자 행동주의 투자자인 라이언 코언이었다. 코언은 베드배스앤드비욘드의 주가 상승을 예상하고 콜옵션을 대거 매입했다가 지난달 지분 11.8% 전량을 매각해 주가 폭락을 불러왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그사이 수많은 서학 개미의 자금도 베드배스앤드비욘드로 몰렸다. 한국예탁결제원 증권정보포털에서 지난달 미국 주식 종목별 거래액을 보면, 베드배스앤드비욘드의 총 거래액은 2억6264만6253달러(약 3600억원)로 9위를 차지했다. 매수 결제액이 1억3490만7669달러로, 매도 결제액 1억2773만8584달러를 앞질렀다. 이미 손절매해 손실을 확정했거나 원금을 회복하지 못하고 보유한 서학 개미가 상대적으로 많은 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베드배스앤드비욘드의 경영난은 기업의 존폐까지 위협하고 있다. 최고경영자(CEO) 마크 트리턴, 최고상품책임자(CMO) 조 하트시그가 지난 6월 물러나 리더십 공백에 시달리는 상황에서 최고재무책임자(CFO) 구스타보 아날까지 사망했다. 아날은 현지시간으로 지난 2일 뉴욕주 맨해튼에서 극단적 선택으로 세상을 떠났다. 재무구조 조정 계획을 투자자들에게 설득하고 5억 달러 규모의 현금 조달 계약을 마무리한 직후 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. AMC 엔터테인먼트 홀딩스 [AMC]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090922470131007_1662731222_0017457384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 멀티플렉스 영화관 체인 AMC는 코로나19 대유행 초창기인 2020년만 해도 2달러 안팎에서 거래된 소형주였다. 지난해 1월로 넘어오면서 돌연 20달러대로 급등하더니 같은 해 5월부터 강한 매수세를 타고 70달러대까지 치솟았다. AMC의 이런 강세를 놓고 코로나19 백신 보급에 따른 영화관 매출 상승 기대감을 반영한 것이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 실상은 달랐다. AMC의 주가 등락은 밈주식의 전형적인 유형으로 보였다. 레딧 회원을 중심으로 한 밈주식 투자자들이 AMC를 놓고 연일 ‘단타 대회’를 펼치는 동안 경영진은 자사 주식을 매각하며 배를 불렸다. 애덤 에런 CEO는 나스닥이 고점을 찍고 하락장에 들어갔던 지난해 11월에만 2500만 달러(약 345억원·당시 기준 약 300억원)어치가 넘는 주식을 팔아치웠다. 밈주식 투자자들에게 물량을 떠넘기고 거액을 손에 쥔 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밈주식으로 몰리는 자본의 단맛을 본 AMC 경영진은 레딧에서 얻은 인기에 노골적으로 편승하고 있다. AMC는 추가 현금을 조달할 수단으로 모든 주주에게 배당한 우선주의 티커를 ‘APE’로 설정해 지난달 23일부터 거래를 시작했다. ‘APE’는 유인원을 뜻한다. 레딧 회원들은 생각 없는 투자자를 유인원에 비유해 조롱해왔다. AMC 우선주 티커는 레딧 회원들의 정서를 반영한 것으로 추정되고 있다. 이 종목을 거래한 날 AMC는 41.95%나 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이 리터 플로리다대 교수는 미국 경제채널 CNBC와의 인터뷰에서 AMC의 우선주 발행을 “사실상 1대 2의 주식분할과 같다”며 “주가를 50%가량 끌어내릴 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 서학 개미의 ‘AMC 사랑’은 좀처럼 식지 않는다. 한국예탁결제원 증권정보포털에 집계된 AMC의 지난달 거래액은 2억3095만1572달러(약 3200억원)로 집계돼 전체 순위에서 18위에 올랐다. 베드배스앤드비욘드와 마찬가지로 AMC에 대한 매수액(1억3937만9412달러)이 매도액(9157만2160달러)을 앞질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 게임스톱 [GME]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090922543231010_1662731673_0017457384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 대유행 국면의 증권시장에서 밈주식을 문화 현상 수준으로 끌어올린 건 미국 게임 소매업체 게임스톱의 ‘숏 스퀴즈(short squeeze)’ 사건이다. 콘솔 게임을 유통하며 소규모로 운영된 게임스톱은 공매도 세력에 반발한 개인 투자자에 의해 급등한 밈주식의 원조 격으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레딧에서 활동하는 개인 투자자들은 지난해 1월 게임스톱 폭락 당시 ‘공매도 세력에게 힘을 보여주자’는 취지로 집중 매수를 결의해 주가를 끌어올렸다. 그 결과 공매도 세력에 큰 손실을 입혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진짜 문제는 그다음에 발생했다. 레딧의 개인 투자자들은 공매도 세력을 물리친 뒤에도 매수와 매도를 선동하며 게임스톱 주가의 등락을 결정했다. 특정 종목이 밈주식으로 전락하는 전형적 과정을 보여줬다. AMC와 베드배스앤드비욘드 모두 게임스톱과 같은 전철을 밟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동안 레딧 회원들의 관심에서 멀어졌던 게임스톱은 이날 뉴욕증시 개장을 앞두고 밈스톡 트래커에서 베드배스앤드비욘드 다음으로 많이 언급돼 ‘경고등’을 켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘명절 대목’ 지역화폐 운명? 정부 말고 지자체 손에 달렸는데…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017457601&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017457601&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-09T22:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091000511531022_1662738676_0017457601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내년도 예산안에서 지역화폐(지역사랑상품권)에 투입될 국비를 ‘0원’으로 확정한 것과 관련해 지방자치단체들의 반발이 거세다. 일부 지자체는 당장 사업의 존폐를 걱정해야 할 상황에 내몰렸다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 입장은 다르다. 지역화폐 발행은 어디까지나 ‘지역사업’이며, 지역화폐 정책 존속 여부도 각 지자체 판단에 달려있다는 것이다. 정부는 애초 지역화폐 발행 국비 지원이 3년 한시 사업이었다는 점도 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이와 별개로 지역화폐 국비 지원 예산이 국회 심의 과정에서 쟁점으로 떠오를 가능성은 여전하다. 특히 이재명 더불어민주당 대표가 경기지사 시절부터 지역화폐 정책에 역점을 뒀던 만큼, 거야(巨野)를 중심으로 증액 목소리가 거세게 나올 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;지역화폐 사업, 누구 소관일까?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091000490631021_1662738546_0017457601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10일 기획재정부 등에 따르면, 정부가 지역화폐에 대해 처음으로 재정지원을 한 것은 2018년으로 거슬러 올라간다. 당시 정부는 군산·거제 등 고용·산업 위기에 처한 일부 지자체에만 지역화폐 발행을 국비 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이후 지역화폐 지원 규모는 급격하게 늘었다. 2018년 100억원에 불과했던 지원 규모는 2020년(6298억원), 2021년(1조2522억원)으로 크게 확대됐다. 코로나19가 확산되면서 지역 경기 위축에 대한 우려자 커지자 정부가 할인율 보조 등에 적극적으로 나서기 시작한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지역화폐에 대한 국비 지원을 ‘정상화’해야 한다는 입장이다. 최근 몇 년간의 대규모 국비 지원은 어디까지나 코로나19라는 특수한 상황 때문에 이뤄졌던 것이기 때문에, 이제 지역화폐 제도는 지자체 자체 예산으로 운영될 필요가 있다는 것이다. 기재부 관계자는 “‘국비 지원’이란 정부가 총 할인율(10%)의 3~8% 가량을 보조해왔다는 의미”라며 “국비 지원이 사라진다고 해서 제도가 없어지는 게 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지자체가 자체적으로 지역화폐를 발행할 여력도 충분하다는 게 정부 판단이다. 정부에 따르면 내년 지방교부세 등으로 지방에 추가 이전되는 재원은 11조4000억원에 달한다. 내년 지자체 전체 수입도 10조원 넘게 늘어날 것으로 예상되고 있다. 기재부 관계자는 “중앙정부 재정수지가 악화되는 상황에서도 지자체 재정수지는 개선되는 모습을 보이고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국회 심의 과정 쟁점 불가피&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2020092210285853409_1600738138_0017457601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 정부 의지가 끝까지 관철될 수 있을지는 지켜봐야 한다. 벌써부터 지역화폐 예산이 국회 심의 과정에서 ‘뜨거운 감자’가 될 가능성이 크다는 이야기가 정부 안팎에서 흘러나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 지역화폐 사업은 이재명 민주당 대표의 ‘트레이드마크’와 같은 정책이다. 그는 성남시장·경기지사 시절부터 지역화폐 사업의 중요성을 꾸준히 설파해왔다. 지난 대선에서 연간 50조원 목표로 지역화폐를 발행하겠다는 공약을 제시했을 정도다. 예산안 국회 처리를 위해서는 거대 의석을 가진 야당의 협조가 필수적인 만큼, 정부가 야당의 증액 요구를 받아들일 수밖에 없는 상황에 놓일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 여당이 정부 편을 마냥 들어주기 어려울 것이라는 관측도 있다. 지역화폐 정책이 워낙 소상공인과 일반 시민들에게 좋은 반응을 얻고 있는 사업이기 때문이다. 앞서 국회 심의 과정에서 지역화폐 국비 지원 예산은 꾸준히 증액된 바 있다. 기재부는 올해 정부 예산안에 당초 2403억원을 배정했지만, 국회 심의 과정에서 무려 152%(3650억원)나 늘어나 최종적으로는 6053억 원이 됐다. 해당 예산은 올해 2차 추가경정예산안 국회 심의 과정에서도 1000억원 증액됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 바다에서 플로깅 도전? 이것만 읽고 가세요 [에코노트]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456636&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456636&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-09T22:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090910305230935_1662687052_0017456636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대급 태풍이었던 ‘힌남노’는 지나갔지만, 남부 지역 곳곳에선 여전히 크고 작은 피해를 복구하는 노력이 이어지고 있습니다. 특히 태풍의 영향을 가장 먼저 받았던 제주는 비바람에 휩쓸려온 해양쓰레기를 수거하는 봉사자들의 ‘플로깅’ 활동이 적극적으로 진행되고 있는데요. 평소 ‘바다에서 플로깅 한번 해볼까’ 생각하셨던 분들을 위해 해양정화활동에 참여하기 전 알아두면 좋은 정보들을 쏙쏙 모아 정리했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;해양 플로깅 정보 한눈에… ‘바다 살리기 네트워크’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090909405730926_1662684057_0017456636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘바다 살리기 네트워크’는 바다를 살리기 위해 전국에서 활동하고 있는 해양환경보호 활동단체 연합체입니다. 현재 14개 단체가 참여하고 있는데요. 해양 플로깅을 하고 싶은데 어떻게 시작해야 할지 모를 때, 바다 살리기 네트워크 홈페이지나 소셜미디어 계정에 접속하면 관련 단체들의 플로깅 스케줄을 손쉽게 찾을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소속 단체들의 플로깅 종류와 성격도 다양합니다. 바닷속에 버려진 폐그물을 제거하는 ‘고스트 다이빙 코리아’, 프리다이빙을 하며 쓰레기를 수거하는 ‘플로빙코리아’, 서핑 후 ‘바다 사용료’ 대신 쓰레기를 줍는 ‘바다키퍼’, 담배꽁초로 인한 환경오염 문제 해결을 촉구하는 ‘쓰줍인’ 등이죠. 활동 지역도 제주, 부산, 동해 등 전국 각지에 퍼져 있어 자신에게 맞는 지역과 일정을 선택할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주에서 활동하는 ‘디프다 제주’는 오는 17일 우리나라 최남단 마라도에서 플로깅을 진행할 예정인데요. 바닷속에서 쓰레기를 수거하는 팀과 해변에서 쓰레기를 줍는 팀이 나뉘어 있어 다이빙 관련 자격증이 없어도 누구든 참여할 수 있습니다. 이렇게 수중 해양정화활동을 진행하는 단체에서도 해변 플로깅 인원을 별도 모집하는 경우가 많으니 관련 단체들의 정보를 눈여겨 보시면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;나홀로 플로깅도 OK… 제주서 ‘나혼자 비치클린’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090909394730925_1662683987_0017456636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일정에 따라서 여러 사람이 함께하는 플로깅 프로그램에 참여하지 못할 수도 있겠죠. 단체에서 모집하는 플로깅은 특정한 날짜, 특정한 시간에 맞춰서 사전 신청을 해야하니까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주에는 내가 원하는 시간에 자유롭게 플로깅 활동을 할 수 있는 ‘나혼자한다_비치클린’ 프로그램이 있습니다. 사단법인 ‘세이브제주바다’에서 운영하는데, 해양정화활동을 하고싶은 날짜와 시간, 참여 인원만 문자로 보내면 누구든 플로깅 도구를 빌려서 해양 쓰레기를 수거할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세이브제주바다 센터는 제주 구좌읍에 위치해 있고, 청소할 해변·해안은 구좌읍과 조천읍에 한해 원하는 곳으로 선택하면 됩니다. 1365 자원봉사센터에 미리 가입해두면 봉사활동 실적도 1시간 인정받을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저도 지난 여름휴가 때 ‘나혼자한다_비치클린’에 참여해봤는데요. 청소 집게와 장갑, 쓰레기봉투, 조끼 등을 모두 대여할 수 있고 어디를 청소해야하는지 모르는 사람들을 위해 가까운 해변 지도까지 제공해줘서 플로깅 초보들이 참여하기에 좋은 프로그램이라는 생각이 들었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터 운영시간인 오전 9시부터 오후 6시까지 내가 원하는 시간 만큼 해양정화 활동을 할 수 있다는 점도 굉장히 큰 장점이었어요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;해양 쓰레기는 일반 쓰레기와 다르다? 바다 플로깅 주의점&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090910000330932_1662685203_0017456636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다에서 플로깅 활동을 할 때 주의해야할 점이 있습니다. 바닷물이 닿은 해양쓰레기는 일반쓰레기와 구분해서 처리해야 합니다. 염분을 제거하지 거치지 않으면 재활용 공정에서 기기를 부식시킬 수 있기 때문이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해양쓰레기를 재활용하는지 여부는 지자체마다, 재활용 업체 설비 상황에 따라 다릅니다. 그래서 단체를 통하지 않고 개인이 해양쓰레기를 수거했을 때에는 사전에 지자체에 연락해 쓰레기 수거 일정을 조율하거나 처리 방법을 문의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전신문고를 통해서도 쓰레기 신고가 가능합니다. 안전신문고 앱 이용 시 ‘생활불편신고-유형선택-해양쓰레기’로 신고하면 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참고로 해변의 모래 역시 자원이기 때문에 모래는 최대한 털어서 쓰레기봉투에 넣는 것이 바람직합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;활동 후 기록 남기기…무리한 쓰레기 줍기 안 돼요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090909512830929_1662684688_0017456636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;플로깅이 끝난 뒤에는 자신이 주운 해양쓰레기 정보를 공공 데이터로 ‘기록’해보세요. 어디에 어떤 종류의 쓰레기가 많은지 기초자료가 쌓이면 해당 쓰레기를 줄이기 위한 대책을 세울 수 있거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 비영리단체가 개발한 ‘클린 스웰(Clean Swell)’ 앱이나 우리나라의 ‘데이터 플로깅’ 앱을 이용하면 쓰레기 발생 시간, 위치, 종류 등 환경활동 정보를 쉽게 기록할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해양 플로깅에서 가장 중요한 것은 ‘안전’입니다. 바다의 특성상 낚시 바늘 같은 날카로운 쓰레기도 많기 때문에 더욱 주의가 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세이브제주바다 한주영 대표는 “장소에 따라 차이는 있지만 태풍 이후 (제주 바다에) 엄청난 양의 쓰레기가 밀려와 있다”며 “어업 폐기물, 스티로폼, 페트병, 부표 등이 대표적”이라고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대표는 이어 “비가 조금이라도 내리면 바닥이 미끄러울 수 있고 바람이 세거나 파도가 높은 날에는 활동을 자제하는 것이 좋다”며 “바위 위에서 중심을 잃거나 깊이 박힌 쓰레기 등을 억지로 빼다가 넘어질 수도 있기 때문에 항상 주의가 필요하다”고 강조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다살리기 네트워크 역시 수중 해양정화활동을 할 때 반드시 몸을 보호하는 수트, 장갑 등을 착용하고 혼자 아닌 여러 명이서 함께 활동해야 한다고 안내하고 있습니다. 플로깅은 바다와 환경, 그리고 나를 지키기 위한 환경운동이라는 점, 항상 기억해주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘환경이 중요한 건 알겠는데, 그래서 뭘 어떻게 해야 하죠?’ 매일 들어도 헷갈리는 환경 이슈, 지구를 지키는 착한 소비 노하우를 [에코노트]에서 풀어드립니다. 환경과 관련된 생활 속 궁금증, 무엇이든 물어보세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] 중국, 유럽서 커지는 초소형 전기차 시장… 한국은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446486&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446486&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-09T23:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2021060816201028272_1623136810_0017446486.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;*‘Car스텔라’는 모빌리티 업계에서 벌어지는 사소한 일이나 궁금증을 카스텔라처럼 보들보들하게 전해드립니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전기차 판매량 1위 국가 중국에서 가장 많이 팔린 전기차는 상하이GM우링의 ‘홍광미니’(39만5451대)입니다. BYD의 ‘친’(18만7227대)과 테슬라의 ‘모델Y’(16만9853대)를 가볍게 눌렀죠. 홍광미니는 초소형입니다. 전장 2917㎜, 전폭 1493㎜, 전고 1621㎜로 현대자동차의 캐스퍼보다도 작습니다. 최고 속도 시속 100㎞, 1회 충전 최대 주행거리 120㎞(9.2㎾h 배터리 탑재 모델)에 불과합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090616010527704_1662447665_0017446486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 하찮은 차량이 중국의 ‘베스트셀링 전기차’에 등극한 겁니다. 강점은 싼 가격이겠죠. 2만8800위안(약 567만원)부터 시작합니다. 기동력과 주차 편의성도 장점입니다. 중국 창안자동차가 지난 6월 내놓은 초소형 전기차 루민은 출시 11시간 만에 1만5800대가 팔렸다고 합니다. 중국에서 팔리는 전기차 3대 중 1대는 초소형 차량일 정도로 인기입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국만 이럴까요. 유럽도 그렇습니다. 얼마 전 온라인에서 핀란드 가구회사 이케아의 제품처럼 소비자가 직접 조립하는 전기차가 화제가 됐었습니다. 이 차량은 프랑스 자동차회사 시트로엥이 2020년 4월 출시한 초소형 전기차 애이미입니다. 최고 속도 시속 45㎞, 1회 충전 최대 주행거리는 70㎞로 성능은 홍광미니보다도 형편없지만 이미 유럽 11개국에서 2만3000대 이상 팔렸습니다. 르노도 초소형 전기차 트위지를 유럽에만 1만5000대 이상 판매했죠. 특히 유럽은 좁은 골목길이 많아서 초소형 전기차의 수요가 빠르게 늘고 있다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에선 비싼 전기차 보급이 쉽지 않은 개발도상국에서도 초소형 전기차가 빠르게 확산할 가능성이 크다고 봅니다. 시장조사기관 포천 비즈니스 인사이트는 전 세계 초소형 전기차 시장 규모가 올해 95억700만 달러(약 12조3000억원) 규모에서 2029년 221억1000만 달러(약 28조7000억원)까지 성장할 거라고 전망했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090616020227709_1662447722_0017446486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 어떨까요. 초소형 전기차가 쉽게 자리 잡지는 못할 거란 게 전문가들의 대체적인 시각입니다. 권용주 국민대 자동차운송디자인학과 겸임교수는 “중국, 유럽과 달리 한국은 시장규모가 크지 않기 때문에 제조사들이 초소형 전기차 생산에 적극적으로 투자하기 어렵다”고 했습니다. 시장성을 문제 삼은 것이죠. 김필수 대림대 미래자동차공학부 교수는 실용보다 체면을 중요시하는 문화적 특성이 초소형 전기차의 확산을 막고 있다고 봤습니다. 여러분들의 생각은 어떤가요. 댓글로 의견을 남겨주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보스니아 축구대표팀, 러시아와 친선전… 선수들 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458455&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458455&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-10T02:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091011245431062_1662776694_0017458455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보스니아 헤르체고비나 축구 국가대표팀이 오는 11월 러시아 대표팀과 친선 경기를 치르기로 하면서, 보스니아 축구협회를 향한 비판이 거세지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보스니아 축구협회는 9일(현지시간) 홈페이지를 통해 “러시아와 평가전을 치르자는 제안을 수락했다. 경기는 오는 11월 19일 러시아 상트페테르부르크에서 개최된다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가전이 열리는 날은 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르월드컵 개막 하루 전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보스니아는 월드컵 본선에 진출하지 못했고, 러시아는 우크라이나 침공에 대한 책임으로 대회에서 퇴출당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FIFA는 3월 “추가 공지가 있을 때까지 러시아 국가대표팀과 클럽팀의 FIFA 주관 대회 출전을 금지한다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 러시아축구협회는 스포츠중재재판소(CAS)에 이의를 제기했으나, 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 러시아와의 평가전을 추진하자 보스니아 대표팀 내부에서도 반발이 나왔다. 일부 선수는 경기를 ‘보이콧’하겠다는 입장을 내놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보스니아 매체 드네브니 아바즈에 따르면 대표팀 주장인 에딘 제코(인터 밀란)는 “무고한 이들이 다치고 있는데 경기를 치르는 것은 반대한다. 나는 언제나 평화를 원하며 힘든 시간을 보내고 있는 우크라이나인들과 연대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미드필더 미랄렘 퍄니치(샤르자)도 “축구협회는 내게 평가전에 대한 의견을 물었고, 내 생각을 전했다. 하지만 그와는 전혀 다른 결정이 나왔다”며 “좋은 결정이 아니다. 할 말을 잃었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보스니아 수도 사라예보의 벤자미나 카리치 시장은 SNS를 통해 협회의 결정을 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “오랫동안 침략자들에게 포위당했던 사라예보와 이 시의 시장인 나는 러시아와 친선 경기를 치르기로 한 축구협회의 결정을 강하게 규탄한다”며 “이 결정을 번복하지 않는 한 축구협회와 협력을 중단하겠다”고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 대표팀은 지난해 11월 크로아티아와 카타르 월드컵 유럽예선 이후 경기를 치르지 못했다. 보스니아가 이번 평가전을 강행한다면 유럽 국가 팀으로는 제재 이후 처음으로 러시아를 상대하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아축구협회는 앞서 이달 24일 키르기스스탄, 11월 이란과 평가전을 치르는 데 합의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반값 치킨’ 열풍에 ‘반값 탕수육’까지…얼마나 팔렸나?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458463&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458463&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-10T02:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091010540731056_1662774848_0017458463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘반값 치킨’에 이어 등장한 대형마트의 ‘반값 탕수육’도 7일 만에 3만6000여개가 판매되는 등 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 롯데마트에 따르면 7천원대 ‘한통가득 탕수육’이 이달 1~7일 사이 3만6000개 이상 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한통가득 탕수육’의 인기로 롯데마트 델리(즉석조리식품) 코너의 탕수육 매출은 전날 동기보다 7배가량 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간에 7000원대에 할인 판매된 ‘7분 한마리 치킨’도 3만5000마리 이상 팔리면서 전달 동기 대비 매출이 13배 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 할인 상품들이 인기를 끌면서 롯데마트의 전체 델리 코너 매출은 지난해 동기 대비 20% 증가한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데마트 ‘한통가득 탕수육’은 지난 7일까지 엘포인트 회원을 대상으로 2000원 할인 판매를 진행했다. 할인 기간 종료 후에는 9800원에 판매된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091010550131057_1662774901_0017458463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대형마트의 ‘반값 식품’ 열풍을 불어온 홈플러스의 ‘당당치킨’의 인기도 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 홈플러스의 대표 상품 중 하나로 자리 잡은 ‘당당치킨’은 지난 6월 30일 출시 이후부터 지난달 21일까지 약 46만 마리가 판매됐다. 하루 평균 8000마리 정도가 판매되고 있어 이달 7일까지 약 60만 마리가 팔린 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트는 예전에도 다양한 즉석조리식품을 판매해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 ‘런치플레이션’이라는 신조어가 등장할 정도로 가팔라진 물가 상승세에 점심 외식비에 부담을 느끼는 사람들이 대형마트를 찾으면서 샐러드, 샌드위치 같은 상품의 매출도 증가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대형마트는 델리 코너를 강화하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데마트는 반값 탕수육의 매출을 통해 ‘가성비’ 있는 중식이 경쟁력 있다고 판단해 깐쇼새우와 같은 중식 메뉴를 델리코너에 추가로 출시할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이마트의 경우에는 매월 1종의 시그니처 상품을 선정해 맛과 품질에 대한 집중 관리에 나섰고 3월부터는 매월 정기적으로 신상품을 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰의 20쪽 분량 질의서에… 이재명 답변은 ‘5줄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458665&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458665&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T04:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022090706551928460_1662501319_0017458665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 이재명 더불어민주당 대표를 조사하는 과정에서 20쪽 분량의 서면 질의서를 보낸 가운데 이 대표 측은 5줄가량의 답변서를 보낸 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 서울중앙지검 공공수사2부(부장검사 이상현)는 이 대표 측으로부터 지난 6일 서면 답변서를 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울중앙지검은 &lt;span&gt;20대 대선 당시 ‘대장동·백현동 사업’ 관련 허위사실을 공표한 혐의(공직선거법 위반)를 받는 이 대표에게 “6일 출석해 조사받으라”는 내용의 소환 통보를 한 바 있다. 이 대표 측은 6일 검찰에 서면 진술 답변서를 보내고 출석 요구에 응하지 않았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 측은 소환 조사를 받아들이지 않는 대신 “서면 답변서를 보냈기 때문에 소환 사유가 소멸됐다”는 취지로 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표 측에 20페이지가 넘는 분량의 질문을 보냈지만 이 대표가 보낸 서면 답변서의 내용은 기존에 해왔던 주장들을 되풀이하는 것에 그친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 검찰 관계자는 “아주 간략하게 답변했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 20대 대선 후보로 선출된 후인 지난해 12월 22일 한 방송사 인터뷰에서 대장동 개발 사업 관련자인 고(故) 김문기 전 성남도시개발공사 개발1처장에 대해 “하위 직원이라 시장 재직 때는 몰랐다”는 등 허위 사실을 공표한 혐의를 받는다. 그는 ‘백현동 개발사업 특혜 의혹’과 관련해서는 국토교통부가 종 상향을 압박하고, 그렇지 않을 경우 ‘직무유기’로 고발하겠다는 식으로 협박했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위기의 캐피털사… “2008년 금융위기 때보다 상황 심각”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017457586&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017457586&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-10T05:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2020102015082185998_1603174102_0017457586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대외 경제여건이 악화하며 캐피털사의 경영 환경이 크게 위축되고 있다. 빌려줄 돈을 조달하기 위한 비용인 기준금리가 급격히 올랐고, 정부는 부실위험을 막기 위해 규제 강화 카드를 꺼내 들었다. 업계에서 인기를 끌던 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)마저 시장이 냉각되며 리스크가 커지는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일 한국신용평가가 발간한 ‘금리상승 기조 속 캐피털사의 유동성 리스크 분석’ 보고서에 따르면 캐피털 업계가 마주한 가장 큰 위험은 기준금리 인상이다. 2021년 7월까지만 해도 연 0.50%에 불과했지만 지난달에는 2.50%까지 급격하게 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행은 수신 영업을 통해 마련한 자금을 대출에 사용할 수 있지만 캐피털사는 수신 영업을 할 수 없도록 돼 있다. 캐피털사가 고객에게 빌려줄 돈은 대부분 차입을 통해 조달한다. 캐피털사에게 있어 기준금리 상승은 곧 비용 상승인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채권(여신전문금융채)을 통한 자금 조달도 막막해지는 추세다. 지금까지는 주로 증권사들이 캐피털사가 발행한 여전채를 매입해왔지만, 증권사의 파생결합증권 내 여전채 최대 비중은 2020년 20%에서 21년 17%, 22년 14%, 23년 10% 등 계속해서 줄어들고 있다. 금융감독원이 캐피털사에 대해 여전채의 최대 비중을 조절하라고 주문했기 때문이다. 변동성 높은 여전채 비중이 높으면 재무 건전성이 떨어진다는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 호황기를 틈타 캐피털 업계에서 유행했던 PF도 부메랑이 돼서 날아오고 있다. 부동산 PF는 시행사가 필요로 하는 공사비 등 자금을 대출해주는 사업이다. 금감원에 따르면 대형 캐피털 3사(현대·KB·하나캐피탈)의 1분기 기준 PF 잔액은 3조657억원으로 지난해 말 대비 175% 급증했다. 3년 전(2019년)과 비교하면 5배 가까이 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규모는 기하급수적으로 커졌지만 부동산 시장이 냉각되며 사업 부실화가 우려되는 상황이다. 지난해 말까지만 해도 0%였던 캐피탈 3사의 PF 대출 연체율은 각각 1.69%, 0.78%, 0.73%로 치솟았다. 금감원은 여신전문회사들이 취급하는 PF를 전수조사해 부실 위험을 사전에 적발해내겠다는 입장인 만큼 연체율은 앞으로 더 높아질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 금융당국은 현재 저축은행, 상호금융에만 적용 중인 규제를 캐피털사에도 적용하는 등 규제 확대 움직임을 보이고 있다. 건설·부동산 업계에 대한 여신한도 규제, 대손충당금 의무비율 확대 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오유나 한국신용평가 수석연구원은 “2008년 당시 캐피털 업계 위기상황처럼 빠르게 위기를 극복할 수 있는 동력이 관찰되지 않고 장기화 우려가 제기된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장병 격려’ 尹 “군복무, 사회 진출시 귀중한 자산 될 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458767&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458767&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T06:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016362431095_1662795384_0017458767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 10일 추석을 맞이해 군장병들과 오찬을 갖고 “전혀 다른 환경에서 성장한 사람들이 한 팀을 이뤄 같이 복무한 이 시기가 사회에 진출했을 때 돈으로 환산할 수 없는 귀중한 자산이 될 것”이라고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 수도방위사령부 예하 방공중대를 방문했다. 윤 대통령은 이탈리아에서 태어나 현지에서 셰프로 활동하다가 서른 살 늦은 나이에 입대한 A병장, 제주도가 고향인 B일병 등 장병 한 명 한 명의 사연을 들으며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “여러분이야말로 대한민국의 가장 소중한 인재며, 여러분이 잘되는 게 나라가 잘되는 길”이라며 “장병 여러분 덕분에 제가 안심하고 나랏일을 볼 수 있어 이 자리를 빌려 깊은 감사를 전한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “지금의 소중한 경험을 잘 마무리하고, 건강한 모습으로 다시 부모님께 돌아가려면 아무쪼록 매사에 조그만 사고도 일어나지 않도록 간부를 포함한 전 부대원이 주의하고 경계해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “명절에 부모님도 뵙지 못하고 수도 서울의 상공을 지키기 위해 헌신하는 장병 여러분을 보니 무척 반갑고, 고맙다”고 했다. 최근 수해 및 태풍 피해 복구를 위한 대민 지원 등 국군장병들의 희생과 헌신에도 깊은 감사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 해당 부대 대대장은 “대통령 취임 이후 처음 맞는 명절에 저희 부대를 방문해주셔서 감사하다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016374331097_1662795463_0017458767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 “추석 명절에도 국가와 국민의 안전을 위해 헌신하는 장병들을 격려하고, 가족과 함께 명절을 보내지 못하는 이들과 이번 명절을 함께하겠다는 윤 대통령의 뜻에 따른 것”이라고 방문 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오찬에는 해당 부대 대대장을 비롯한 간부 및 병사 40여명이 참석했다. 김성한 국가안보실장, 임종득 국가안보실 2차장, 임기훈 국방비서관 등이 배석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 오찬을 하면서 장병 5명의 부모들과 영상통화로 인사를 나누기도 했다. 윤 대통령은 장병 부모들에게 “아드님은 아주 잘 근무하고 있으니 마음 놓으셔도 된다”며 “건강하게 다시 부모님을 뵐 수 있도록 각별하게 신경 쓰겠다. “우리 장병들이 보나 나은 환경에서 보람 있는 군 생활을 할 수 있도록 다양한 지원을 아끼지 않겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장병 부모들은 예상치 못한 윤 대통령과의 화상통화에 깜짝 놀랐다. 장병 부모들은 “저도 아직 아들이 근무하는 부대에 가보지 못했는데, 대통령께서 먼저 찾아주셔서 감사하다” “대통령께서 각별하게 신경 써주시니 마음이 놓인다” 등 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치한 많이 계시니 뒤로 가라”…일본의 황당한 안내방송</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458782&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458782&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T06:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091014365131080_1662788211_0017458782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 도쿄의 전철역에서 “치한을 피하려면 뒤쪽 칸을 이용해달라”는 취지의 안내 방송이 나와 논란이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 아사히신문의 지난 8일 보도에 따르면 지난달 30일 오후 8시45분쯤 출퇴근길 혼잡으로 유명한 도쿄 신주쿠역의 JR 사이쿄선 승강장에서 한 역무원이 “차량 내에 치한이 많이 계신다. 당하고 싶지 않은 여성은 뒤 칸으로 이동하라”는 안내를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 현장의 모습이 담긴 영상을 보면 역무원은 확성기를 들고 “방범 카메라를 많이 설치했지만 치한이 많이 ‘계신다’”며 “당하고 싶지 않으신 분들은 뒤 칸을 이용해 주시길 바란다”고 외친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열차를 기다리고 있던 승객의 상당수는 당혹스러운 표정을 보였으며 일부 여성들은 실제로 열차의 뒤쪽으로 이동하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091014370731081_1662788227_0017458782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 안내 방송은 SNS를 통해 퍼졌고 역무원의 언행이 부적절했다는 비판이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면을 촬영한 한 시민은 “(문제의 안내 방송은) 승강장에 서 있는 남성들 가운데 일부는 반드시 치한일 것이라는 뉘앙스를 풍겼다”며 “또한 성추행을 당하고 싶지 않으면 여성들이 알아서 이동하라는 말은 여성의 자기책임론으로도 이어질 수 있는 발언”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 불거지자 해당 역무원은 “열차의 앞쪽 칸들이 너무 붐벼서 덜 붐비는 뒤쪽 칸을 많이 이용하기를 바라는 의도였다“고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JR동일본 측은 “아르바이트를 하는 안내원이 선두 차량의 혼잡을 완화하고자 뒤 칸으로 유도하려는 의도로 말했던 것”이라며 “적절한 표현이 아니었던 부분도 있어 불쾌함을 느끼신 분들에게 사과드린다”고 고개 숙였다. 이어 “앞으로 이런 일이 발생하지 않도록 해당 직원을 철저히 지도하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양육비 준다 약속했는데… 실제로 받은 미혼모 10명 중 3명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458812&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458812&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2020042716165740008_1587971817_0017458812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양육비 지급 이행 약속을 받았지만 실제로 양육비를 받은 미혼모는 10명 중 3명 정도라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회입법조사처가 발간한 양육비이행법의 입법영향분석 보고서에 따르면 양육비이행관리원을 통해 양육비 미지급자로부터 양육비 이행 확약을 받아내더라도 실제로 돈을 받는 비율은 지난해 기준 38.3%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양육비이행관리원은 한부모 가족이 자녀 양육비를 제대로 받을 수 있게 돕는 정부 산하기관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양육비 지급 사례를 세부적으로 보면, 양육비 이행 확약대로 양육비를 받은 미혼모의 비율은 지난해 기준 33.6%로 가장 낮았다. 양육비를 받은 이혼모와 이혼부의 비율은 각각 53.9%와 59.5%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서에서는 지난해 7월부터 양육비를 지급하지 않은 부모를 상대로 실명을 공개하고 운전면허 정지나 출국 금지를 할 수 있게 됐다. 그러나 실제로 이행된 사례가 많지 않아 실효성이 떨어진다는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법이 시행된 지난해 7월 이후부터 올해 6월까지 이름이 공개된 양육비 미지급자는 13명이다. 접수 건수가 29건이었다는 점을 고려하면 실명 공개가 결정된 비율은 44.8%로 절반에 미치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “양육비 지급 불이행자에 대한 운전면허정지, 출국금지, 명단공개, 형사처벌 등 제재 조치가 도입됐으나 법원은 감치명령이 필요해 실효성을 확보하지 못하고 있다”며 “감치 명령 요건을 삭제하는 방안을 검토해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면제 탄 술먹여 성폭행… 미슐랭 스타셰프의 두 얼굴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458823&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458823&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091015320931088_1662791529_0017458823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미슐랭 가이드에 오른 일본의 고급 식당 오너셰프가 여성 손님들에게 수면제를 섞은 술을 먹이고 성폭행한 혐의로 구속기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 주간여성 프라임 등 일본 현지 매체에 따르면 오사카시 나니와구에 위치한 일본요리 전문점 ‘에노모토’의 오너셰프 에노모토 마사야(46)가 준강간 혐의로 구속기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사기관에 따르면 에노모토는 지난해 12월과 올해 2월 약 두 차례에 걸쳐 식당에 방문한 여성 손님들에게 수면제를 넣은 술을 마시게 했고, 여성들이 저항할 수 없는 상태에서 성폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 여성들의 신고로 수사에 나선 일본 경찰은 지난 6월 에노모토를 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에노모토는 약 2개월 후 준강간 혐의로 구속기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091015333231089_1662791612_0017458823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지금까지 확인된 범행 외에도 “에노모토 식당에서 술을 마시다 정신을 잃고 쓰러져 아침까지 잤는데 기억이 하나도 나지 않는다. 내 옷매무새가 흐트러져 있었다”고 주장하는 신고가 접수돼 여죄를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 매체에 따르면 현재 에노모토 식당 앞에는 지난 6일 밤부터 ‘일신상의 이유로 당분간 휴업하겠다’고 적힌 안내문이 붙어있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에노모토의 지인은 그에 대해 “일을 할 때는 과묵하고 정중하다. 하지만, 손님에게 자꾸 술을 먹여 만취하도록 만든다는 말을 들은 적은 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에노모토가 오너셰프로 일하는 이 식당은 세계적인 레스토랑&amp;#8729;호텔 평가 안내서인 미슐랭 가이드의 ‘도쿄&amp;#8729;오사카&amp;#8729;와카야마 2022’편에서 별 1개를 획득한 인기 가게다. 코스요리 가격은 1인당 25000엔(약 24만원)으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김웅, ‘대북침묵 野’ 겨냥 “핵무기 위협에 입꾹닫…삼중수소에 발작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458834&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458834&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2021090716554235766_1631001342_0017458834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김웅 국민의힘 의원은 10일 더불어민주당이 북한의 ‘핵무력 법제화’에 침묵하는 것을 겨냥해 “바나나에도 들어있는 삼중수소에 발작버튼 눌리신 민주당, 북한의 핵무기 위협에는 입꾹닫!(입을 꾹 닫다)”이라고 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 이날 페이스북에 지난해 월성원전에서 기준치 이상의 삼중수소가 검출됐을 때 민주당 의원들이 기자회견을 했던 기사를 공유하면서 이같이 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “핵폭탄보다 무서운 삼중수소, 너란 놈”이라고 썼다. 이어 ‘#핵폭탄은 국민안전문제 아니더냐’ ‘#호랑이는 곶감 민주당은 바나나’라는 해시태그를 달았다. 북한의 ‘핵무력 법제화’에도 침묵하고 있는 민주당을 비판하는 뜻으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 9일 공개된 ‘북한 핵무력 정책 및 법령’에 따르면 북한은 지도부가 공격받을 경우 핵 타격을 가한다는 조항을 넣었다. 또 핵무기 사용 명령 권한을 김정은 국무위원장만 갖도록 지휘·통제 권한을 일원화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법령은 “국가 핵무력에 대한 지휘통제 체계가 적대세력의 공격으로 위험에 처하는 경우 사전에 결정된 작전 방안에 따라 도발 원점과 지휘부를 비롯한 적대세력을 괴멸시키기 위한 핵타격이 자동적으로 즉시에 단행된다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016290731093_1662794947_0017458834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여당은 즉각 북한에 대한 유감을 표명했다. 박정하 국민의힘 수석대변인은 9일 이에 대한 논평을 통해 “이 법령은 절대 ‘핵 포기는 없다’는 북한의 대한민국과 국제사회에 대한 협박”이라며 “핵 보유 의사를 넘어 핵무력 법제화는 그동안의 도발과는 또 다른 양상이고, 우리 국가 안보와 국민의 생명에 직결되는 위협이기에 매우 유감스럽다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “&lt;span&gt;핵 위협은 오직 김정은 정권의 안위만을 지켜가겠다는 국제사회를 향한 공허한 외침일 뿐”이라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 북한 발표와 관련한 별도의 공식 입장을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김웅, ‘대북침묵 野’ 겨냥 “핵무기 위협에 입꾹닫…삼중수소에 발작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458834&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458834&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2021090716554235766_1631001342_0017458834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김웅 국민의힘 의원은 10일 더불어민주당이 북한의 ‘핵무력 법제화’에 침묵하는 것을 겨냥해 “바나나에도 들어있는 삼중수소에 발작버튼 눌리신 민주당, 북한의 핵무기 위협에는 입꾹닫!(입을 꾹 닫다)”이라고 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 이날 페이스북에 지난해 월성원전에서 기준치 이상의 삼중수소가 검출됐을 때 민주당 의원들이 기자회견을 했던 기사를 공유하면서 이같이 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “핵폭탄보다 무서운 삼중수소, 너란 놈”이라고 썼다. 이어 ‘#핵폭탄은 국민안전문제 아니더냐’ ‘#호랑이는 곶감 민주당은 바나나’라는 해시태그를 달았다. 북한의 ‘핵무력 법제화’에도 침묵하고 있는 민주당을 비판하는 뜻으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 9일 공개된 ‘북한 핵무력 정책 및 법령’에 따르면 북한은 지도부가 공격받을 경우 핵 타격을 가한다는 조항을 넣었다. 또 핵무기 사용 명령 권한을 김정은 국무위원장만 갖도록 지휘·통제 권한을 일원화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법령은 “국가 핵무력에 대한 지휘통제 체계가 적대세력의 공격으로 위험에 처하는 경우 사전에 결정된 작전 방안에 따라 도발 원점과 지휘부를 비롯한 적대세력을 괴멸시키기 위한 핵타격이 자동적으로 즉시에 단행된다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016290731093_1662794947_0017458834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여당은 즉각 북한에 대한 유감을 표명했다. 박정하 국민의힘 수석대변인은 9일 이에 대한 논평을 통해 “이 법령은 절대 ‘핵 포기는 없다’는 북한의 대한민국과 국제사회에 대한 협박”이라며 “핵 보유 의사를 넘어 핵무력 법제화는 그동안의 도발과는 또 다른 양상이고, 우리 국가 안보와 국민의 생명에 직결되는 위협이기에 매우 유감스럽다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “&lt;span&gt;핵 위협은 오직 김정은 정권의 안위만을 지켜가겠다는 국제사회를 향한 공허한 외침일 뿐”이라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 북한 발표와 관련한 별도의 공식 입장을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마을 30여개 되찾은 우크라…“키이우 탈환 이후 최대 반전”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458848&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458848&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016454531104_1662795945_0017458848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;월스트리트저널(WSJ)에 따르면 9일(현지시간) 우크라이나군이 최근 며칠새 &lt;/span&gt;하르키우주, 헤르손주에서 러시아에 점령된 마을 수십 곳을 되찾은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 반년 동안 러시아군에 점령됐던 바라클리아도 탈환에 성공했다. 바라클리아는 우크라이나가 지키고 있는 하르키우와 남부 이지움 사이에 있는 요충지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 전날 소셜미디어에서 우크라이나군이 건물 옥상에서 “러시아 점령군이 철수했다”라고 말하는 모습이 담긴 영상을 공개하며 탈환 사실을 알렸다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현재 우크라이나군은 또 다른 요충지인 하르키우주 쿠피안스크를 향해 48㎞ 넘게 진격한 상태다. &lt;/span&gt;쿠피안스크는 우크라이나 동부 지역에서 러시아군의 보급과 이동을 떠받치는 주요 육로와 이어지는 곳이다. 만일 우크라이나군이 쿠피안스크 또한 탈환에 성공한다면 러시아군은 남쪽에 있는 이지움에 고립되게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 “우크라이나군의 기습으로 올린 이 같은 성과가 서방의 군사 지원으로 영토를 되찾을 수 있다는 것을 보여준 첫 사례”라며&lt;span&gt; “러시아에는 이번 진군이 올해 3월 우크라이나 수도 키이우를 점령하려다가 철수한 이후 가장 큰 반전이 될 수 있다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 싱크탱크 전쟁연구소(ISW)는 우크라이나군이 쿠피안스크를 수일 내 탈환하리라고 예상했다. 또한 탈환에 성공할 경우 러시아군 입장에서는 이지움으로 이어지는 지상 보급선이 심하게 훼손될 것이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 국방부도 이날 “이지움 주변에 있는 러시아군은 점차 고립되고 있는 것처럼 보이며 우크라이나군은 쿠피안스크를 위협하고 있다”며 “(우크라이나군이 쿠피안스크를) 장악하면 (도시가) 돈바스 전선의 보급로에 있기 때문에 러시아에 상당한 타격이 될 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최근 우크라이나군은 꾸준한 서방 군사원조에 힘입어 동남부 전선에서 뚜렷한 전과를 올리고 있다. &lt;/span&gt;젤렌스키 대통령은 이날 저녁 연설에서 우크라이나군이 하르키우에서 마을 30여 곳을 되찾았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우크라이나군의 진격에 당황한 러시아는 하르키우 중심으로 병력 보충을 서두르고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이날 러시아 국방부가 공개한 영상에서는 러시아군이 하르키우 방향으로 장갑차와 병력을 이동시키고 있는 모습이 담겼다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;옌스 스톨텐베르그 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무총장은 이날 우크라이나군 성과를 짚으며 전쟁이 결정적 시기에 진입했다고 평가했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마을 30여개 되찾은 우크라…“키이우 탈환 이후 최대 반전”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458848&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458848&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016454531104_1662795945_0017458848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;월스트리트저널(WSJ)에 따르면 9일(현지시간) 우크라이나군이 최근 며칠새 &lt;/span&gt;하르키우주, 헤르손주에서 러시아에 점령된 마을 수십 곳을 되찾은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 반년 동안 러시아군에 점령됐던 바라클리아도 탈환에 성공했다. 바라클리아는 우크라이나가 지키고 있는 하르키우와 남부 이지움 사이에 있는 요충지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 전날 소셜미디어에서 우크라이나군이 건물 옥상에서 “러시아 점령군이 철수했다”라고 말하는 모습이 담긴 영상을 공개하며 탈환 사실을 알렸다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현재 우크라이나군은 또 다른 요충지인 하르키우주 쿠피안스크를 향해 48㎞ 넘게 진격한 상태다. &lt;/span&gt;쿠피안스크는 우크라이나 동부 지역에서 러시아군의 보급과 이동을 떠받치는 주요 육로와 이어지는 곳이다. 만일 우크라이나군이 쿠피안스크 또한 탈환에 성공한다면 러시아군은 남쪽에 있는 이지움에 고립되게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 “우크라이나군의 기습으로 올린 이 같은 성과가 서방의 군사 지원으로 영토를 되찾을 수 있다는 것을 보여준 첫 사례”라며&lt;span&gt; “러시아에는 이번 진군이 올해 3월 우크라이나 수도 키이우를 점령하려다가 철수한 이후 가장 큰 반전이 될 수 있다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 싱크탱크 전쟁연구소(ISW)는 우크라이나군이 쿠피안스크를 수일 내 탈환하리라고 예상했다. 또한 탈환에 성공할 경우 러시아군 입장에서는 이지움으로 이어지는 지상 보급선이 심하게 훼손될 것이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 국방부도 이날 “이지움 주변에 있는 러시아군은 점차 고립되고 있는 것처럼 보이며 우크라이나군은 쿠피안스크를 위협하고 있다”며 “(우크라이나군이 쿠피안스크를) 장악하면 (도시가) 돈바스 전선의 보급로에 있기 때문에 러시아에 상당한 타격이 될 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최근 우크라이나군은 꾸준한 서방 군사원조에 힘입어 동남부 전선에서 뚜렷한 전과를 올리고 있다. &lt;/span&gt;젤렌스키 대통령은 이날 저녁 연설에서 우크라이나군이 하르키우에서 마을 30여 곳을 되찾았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우크라이나군의 진격에 당황한 러시아는 하르키우 중심으로 병력 보충을 서두르고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이날 러시아 국방부가 공개한 영상에서는 러시아군이 하르키우 방향으로 장갑차와 병력을 이동시키고 있는 모습이 담겼다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;옌스 스톨텐베르그 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무총장은 이날 우크라이나군 성과를 짚으며 전쟁이 결정적 시기에 진입했다고 평가했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여왕 서거에 멈춘 영국…“왜 축구 안 하냐” 소신발언도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458859&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458859&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016042331092_1662793465_0017458859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 영국 여왕의 서거로 영국 내 주요 스포츠 경기가 대부분 취소되거나 연기된 가운데 이러한 결정을 이해할 수 없다는 반응이 현지에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 사무국은 9일(현지시간) 공식 홈페이지를 통해 “세상을 떠난 엘리자베스 여왕의 삶과 국가에 대한 공헌을 기리고 존경을 표하기 위해 이번 주말에 치러질 예정이었던 EPL 7 라운드가 전격 연기된다”며 “연기된 일정은 적절한 시기에 공지될 것”이라고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리차드 마스터스 EPL 사무국 CEO는 “엘리자베스 여왕은 영국 역사상 가장 오랫동안 재임한 군주”라며 “그녀의 삶은 많은 이들에게 영감을 줬고 놀라운 유산을 남겼다. 영국을 넘어 전 세계 사람들이 여왕의 죽음을 슬퍼하고 있다. EPL 역시 애도를 하기 위해 경기 연기를 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 같은 결정에 반대의 목소리도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 축구 국가대표팀 선수 출신 피터 크라우치는 오히려 프리미어리그 경기를 치르는 게 여왕을 애도하는 효과적인 방법이라고 주장하며 경기 중단에 비판적인 의견을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크라우치는 10일 트위터를 통해 “정상적으로 프리미어리그 경기를 치렀다면 선수들은 검은 완장을 차고 경기 전 여왕을 위해 묵념했을 것”이라며 “여왕을 기리는 공연과 사람들의 애도 분위기도 나타났을 것”이라고 말했다. 그러면서 “이런 장면을 전 세계 수많은 사람이 본다고 생각해봐라. 그것이 여왕을 진정 뜻깊게 보내는 방법이 아니냐”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외 영국의 유명 방송인 피어스 모건 역시 해당 결정을 두고 ‘웃기는 일’이라고 표현했다. 맨체스터 유나이티드의 전설인 수비수 개리 네빌은 “모건의 의견에 동의한다”며 “스포츠는 여왕이 받아야 할 존중을 훨씬 잘 보여줄 수 있는 수단”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 서거 소식이 전해진 이후 줄줄이 취소된 스포츠 경기는 EPL뿐만이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 경마협회는 지난 8일 경주와 9일 열릴 예정이었던 모든 경마 대회를 취소했다. 잉글랜드-남아프리카공화국의 크리켓 경기도 취소됐으며 유럽 골프 PGA 챔피언십 골프 대회도 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 영국 BBC보도에 따르면 이런 상황에서 스포츠 경기 일정에 대한 취소 및 연기 조치는 의무는 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체는 “국가장이 치러지는 당일 역시 개별 단체의 재량에 따른다”며 “장례식 당일에는 경기 일정이 예배 시간과 맞물리지 않도록 조정될 수 있고, 주최 측이 묵념 시간을 갖거나 국가를 연주할 수 있다. 선수들은 검은 완장을 차고 경기에 나설 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여왕 서거에 멈춘 영국…“왜 축구 안 하냐” 소신발언도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458859&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458859&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T07:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016042331092_1662793465_0017458859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 영국 여왕의 서거로 영국 내 주요 스포츠 경기가 대부분 취소되거나 연기된 가운데 이러한 결정을 이해할 수 없다는 반응이 현지에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 사무국은 9일(현지시간) 공식 홈페이지를 통해 “세상을 떠난 엘리자베스 여왕의 삶과 국가에 대한 공헌을 기리고 존경을 표하기 위해 이번 주말에 치러질 예정이었던 EPL 7 라운드가 전격 연기된다”며 “연기된 일정은 적절한 시기에 공지될 것”이라고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리차드 마스터스 EPL 사무국 CEO는 “엘리자베스 여왕은 영국 역사상 가장 오랫동안 재임한 군주”라며 “그녀의 삶은 많은 이들에게 영감을 줬고 놀라운 유산을 남겼다. 영국을 넘어 전 세계 사람들이 여왕의 죽음을 슬퍼하고 있다. EPL 역시 애도를 하기 위해 경기 연기를 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 같은 결정에 반대의 목소리도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 축구 국가대표팀 선수 출신 피터 크라우치는 오히려 프리미어리그 경기를 치르는 게 여왕을 애도하는 효과적인 방법이라고 주장하며 경기 중단에 비판적인 의견을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크라우치는 10일 트위터를 통해 “정상적으로 프리미어리그 경기를 치렀다면 선수들은 검은 완장을 차고 경기 전 여왕을 위해 묵념했을 것”이라며 “여왕을 기리는 공연과 사람들의 애도 분위기도 나타났을 것”이라고 말했다. 그러면서 “이런 장면을 전 세계 수많은 사람이 본다고 생각해봐라. 그것이 여왕을 진정 뜻깊게 보내는 방법이 아니냐”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외 영국의 유명 방송인 피어스 모건 역시 해당 결정을 두고 ‘웃기는 일’이라고 표현했다. 맨체스터 유나이티드의 전설인 수비수 개리 네빌은 “모건의 의견에 동의한다”며 “스포츠는 여왕이 받아야 할 존중을 훨씬 잘 보여줄 수 있는 수단”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 서거 소식이 전해진 이후 줄줄이 취소된 스포츠 경기는 EPL뿐만이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 경마협회는 지난 8일 경주와 9일 열릴 예정이었던 모든 경마 대회를 취소했다. 잉글랜드-남아프리카공화국의 크리켓 경기도 취소됐으며 유럽 골프 PGA 챔피언십 골프 대회도 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 영국 BBC보도에 따르면 이런 상황에서 스포츠 경기 일정에 대한 취소 및 연기 조치는 의무는 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체는 “국가장이 치러지는 당일 역시 개별 단체의 재량에 따른다”며 “장례식 당일에는 경기 일정이 예배 시간과 맞물리지 않도록 조정될 수 있고, 주최 측이 묵념 시간을 갖거나 국가를 연주할 수 있다. 선수들은 검은 완장을 차고 경기에 나설 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 해외파병부대 화상 격려…“합당한 대우 받도록 챙기겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458860&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458860&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016563231106_1662796592_0017458860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 10일 해외 파병부대 장병에게 “군 통수권자로서 여러분의 헌신과 노고가 합당한 대우를 받도록 세심하게 챙기겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 추석을 맞아 용산 대통령실 국가위기관리센터에서 화상으로 해외 파병부대를 격려하면서 이같이 말했다. 윤 대통령은 “파병 장병 한 분 한 분이 우리나라를 대표하고 있다는 남다른 마음가짐으로 임무 수행을 해주길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실에 따르면 격려 부대는 한빛부대(남수단), 동명부대(레바논), 청해부대(오만 해상), 아크부대(아랍에미리트·UAE) 등 4곳이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “우리나라는 과거 국제사회의 도움을 받던 나라에서 국제사회에 책임감을 갖고 도움을 주는 나라로 거듭난 유일한 국가”라며 “여러분이 바로 그 주역이다. 평화와 번영을 위해 노력한 여러분들이 다치지 않고 임무 수행 후 안전 귀국할 수 있도록 부대장들은 세심하게 챙겨주기 바란다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016572131107_1662796641_0017458860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 각 부대장으로부터 현지 상황과 부대 현황을 보고받은 후 장병들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한빛부대장에게 “한빛부대가 남수단 재건 지원 활동과 함께 현지 주민들에게 태권도와 한국어를 교육하는 등 우리 문화를 널리 알리고 있다고 들었다. 무척 자랑스럽다”며 “기후가 우리와는 달라 고생스러울 텐데 건강을 잘 챙겨 달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 동명부대장에게 “부대원들이 순찰 중 화재를 조기 진압해 큰 피해를 막았다는데, 현지 주민들은 괜찮으시냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 동명부대장은 “현지에서 가장 큰 초등학교에 불이 나 차량 소화기로 초기 진화에 나섰고, 현지 주민이 이 사실을 언론사에 알려 보도가 됐다”며 “이후 유엔으로부터 감사 인사를 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “동명부대는 15년 간 해당 지역에 주둔한 최장기 파병부대인데, 현지 주민들의 이 같은 지지와 찬사가 작전 수행에도 큰 힘이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 청해부대장에게는 “선박 통항량이 늘어 청해부대 일이 많아질텐데, 선박과 선원 안전에 만전을 기해달라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 윤 대통령이 “함상에서의 명절은 남다를 것 같은데, 추석을 어떻게 보냈느냐”고 묻자, 청해부대장은 “함상에서 할 수 있는 바비큐 식사를 하고 영화 관람도 하려 한다. 활동에 여러 제약이 있지만 이색적이고 추억에 남을 프로그램을 시행하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016581131108_1662796691_0017458860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 아크부대장에게 “아크부대와 UAE군 간에 교류 협력은 잘 이뤄지고 있느냐”고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아크부대장은 “지난주까지 연합 고공 강하 훈련을 함께하며 잘 협력하고 있고, 한국군에 대한 좋은 평가가 이어지고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 화상 격려에는 김성한 국가안보실장, 임종득 국가안보실 2차장, 권영호 국가위기관리센터장, 임기훈 국방비서관 등이 배석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“행인 구하려다”… 태풍 힌남노 파도에 휩쓸린 경찰차 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458862&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458862&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016401131099_1662795611_0017458862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 태풍 ‘힌남노’의 영향으로 거센 파도가 덮친 당시 부산 해운대 마린시티 해안 도로를 순찰하던 경찰차가 파도를 피하지 않고 휩쓸렸던 이유가 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 경찰청은 공식 페이스북에 6일 SBS가 시청자 제보로 공개한 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서는 태풍 힌남노의 영향으로 당일 파도가 거세게 치는 상황이 담겨있었고, 한 경찰차는 부산 해운대구 해안가에 있는 마린시티 앞 도로를 주행하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 경찰차는 주행을 멈춘 뒤 후진했고 곧바로 거센 파도가 방파제를 넘어 경찰차를 덮쳤다. 경찰차는 파도에 휩쓸려 도로 가장자리까지 밀려났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016405231100_1662795652_0017458862.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황에 대해 경찰은 “행인을 발견하고 파도의 위험성을 알리기 위해 후진하며 안내방송 중이었다”며 “다행히 행인들은 건물 안으로 대피했고 행인들의 안전을 확인한 후 경찰차도 무사히 현장을 빠져나갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016412131101_1662795681_0017458862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 접한 누리꾼들은 “너무 위험한 것 같다”, “경찰관님들 수고하셨고 감사합니다”, “대단합니다”, “경찰관이 다치지는 않았을지 걱정된다”, “행인 지키려고 방파제 역할을 한 것 같다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 해외파병부대 화상 격려…“합당한 대우 받도록 챙기겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458860&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458860&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016563231106_1662796592_0017458860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 10일 해외 파병부대 장병에게 “군 통수권자로서 여러분의 헌신과 노고가 합당한 대우를 받도록 세심하게 챙기겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 추석을 맞아 용산 대통령실 국가위기관리센터에서 화상으로 해외 파병부대를 격려하면서 이같이 말했다. 윤 대통령은 “파병 장병 한 분 한 분이 우리나라를 대표하고 있다는 남다른 마음가짐으로 임무 수행을 해주길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실에 따르면 격려 부대는 한빛부대(남수단), 동명부대(레바논), 청해부대(오만 해상), 아크부대(아랍에미리트·UAE) 등 4곳이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “우리나라는 과거 국제사회의 도움을 받던 나라에서 국제사회에 책임감을 갖고 도움을 주는 나라로 거듭난 유일한 국가”라며 “여러분이 바로 그 주역이다. 평화와 번영을 위해 노력한 여러분들이 다치지 않고 임무 수행 후 안전 귀국할 수 있도록 부대장들은 세심하게 챙겨주기 바란다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016572131107_1662796641_0017458860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 각 부대장으로부터 현지 상황과 부대 현황을 보고받은 후 장병들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한빛부대장에게 “한빛부대가 남수단 재건 지원 활동과 함께 현지 주민들에게 태권도와 한국어를 교육하는 등 우리 문화를 널리 알리고 있다고 들었다. 무척 자랑스럽다”며 “기후가 우리와는 달라 고생스러울 텐데 건강을 잘 챙겨 달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 동명부대장에게 “부대원들이 순찰 중 화재를 조기 진압해 큰 피해를 막았다는데, 현지 주민들은 괜찮으시냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 동명부대장은 “현지에서 가장 큰 초등학교에 불이 나 차량 소화기로 초기 진화에 나섰고, 현지 주민이 이 사실을 언론사에 알려 보도가 됐다”며 “이후 유엔으로부터 감사 인사를 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “동명부대는 15년 간 해당 지역에 주둔한 최장기 파병부대인데, 현지 주민들의 이 같은 지지와 찬사가 작전 수행에도 큰 힘이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 청해부대장에게는 “선박 통항량이 늘어 청해부대 일이 많아질텐데, 선박과 선원 안전에 만전을 기해달라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 윤 대통령이 “함상에서의 명절은 남다를 것 같은데, 추석을 어떻게 보냈느냐”고 묻자, 청해부대장은 “함상에서 할 수 있는 바비큐 식사를 하고 영화 관람도 하려 한다. 활동에 여러 제약이 있지만 이색적이고 추억에 남을 프로그램을 시행하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016581131108_1662796691_0017458860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 아크부대장에게 “아크부대와 UAE군 간에 교류 협력은 잘 이뤄지고 있느냐”고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아크부대장은 “지난주까지 연합 고공 강하 훈련을 함께하며 잘 협력하고 있고, 한국군에 대한 좋은 평가가 이어지고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 화상 격려에는 김성한 국가안보실장, 임종득 국가안보실 2차장, 권영호 국가위기관리센터장, 임기훈 국방비서관 등이 배석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“행인 구하려다”… 태풍 힌남노 파도에 휩쓸린 경찰차 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458862&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458862&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016401131099_1662795611_0017458862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 태풍 ‘힌남노’의 영향으로 거센 파도가 덮친 당시 부산 해운대 마린시티 해안 도로를 순찰하던 경찰차가 파도를 피하지 않고 휩쓸렸던 이유가 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 경찰청은 공식 페이스북에 6일 SBS가 시청자 제보로 공개한 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서는 태풍 힌남노의 영향으로 당일 파도가 거세게 치는 상황이 담겨있었고, 한 경찰차는 부산 해운대구 해안가에 있는 마린시티 앞 도로를 주행하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 경찰차는 주행을 멈춘 뒤 후진했고 곧바로 거센 파도가 방파제를 넘어 경찰차를 덮쳤다. 경찰차는 파도에 휩쓸려 도로 가장자리까지 밀려났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016405231100_1662795652_0017458862.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황에 대해 경찰은 “행인을 발견하고 파도의 위험성을 알리기 위해 후진하며 안내방송 중이었다”며 “다행히 행인들은 건물 안으로 대피했고 행인들의 안전을 확인한 후 경찰차도 무사히 현장을 빠져나갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016412131101_1662795681_0017458862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 접한 누리꾼들은 “너무 위험한 것 같다”, “경찰관님들 수고하셨고 감사합니다”, “대단합니다”, “경찰관이 다치지는 않았을지 걱정된다”, “행인 지키려고 방파제 역할을 한 것 같다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “국민께서 보내는 충고·격려 모두 감사히 새겼다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458877&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458877&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017155031114_1662797750_0017458877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권성동 국민의힘 원내대표는 10일 “국민께서 저에게 보내는 충고도 격려도 모두 감사히 새겼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 자신의 페이스북에 추석을 맞아 고향이자 지역구인 강릉을 찾았다며 이같이 말했다. 권 원내대표는 “강릉 남대천 새벽번개시장, 중앙시장, 성남시장 곳곳을 돌며 강릉시민들과 명절 인사를 나누었다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 권 원내대표는 지난 8일 정진석 의원이 당 비상대책위원장으로 결정되자 당 내홍 등에 책임을 지는 차원에서 원내대표직 사퇴를 발표한 바 있다. 지난 4월 8일 집권 여당 첫 원내대표로 선출된지 5개월 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017153231113_1662797733_0017458877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “언제나 위로와 용기를 북돋아주는 고향의 품”이라며 “어렵고 힘든 시기이지만 새로운 희망이 보름달처럼 환하게 떠오르도록 더욱 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “여러분 모두의 풍성한 한가위를 기원한다”며 “아울러 수해로 어려움을 겪고 계신 모든 분께도 깊은 위로를 전하며, 조속한 일상 복구에 힘을 모으겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “국민께서 보내는 충고·격려 모두 감사히 새겼다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458877&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458877&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017155031114_1662797750_0017458877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권성동 국민의힘 원내대표는 10일 “국민께서 저에게 보내는 충고도 격려도 모두 감사히 새겼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 자신의 페이스북에 추석을 맞아 고향이자 지역구인 강릉을 찾았다며 이같이 말했다. 권 원내대표는 “강릉 남대천 새벽번개시장, 중앙시장, 성남시장 곳곳을 돌며 강릉시민들과 명절 인사를 나누었다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 권 원내대표는 지난 8일 정진석 의원이 당 비상대책위원장으로 결정되자 당 내홍 등에 책임을 지는 차원에서 원내대표직 사퇴를 발표한 바 있다. 지난 4월 8일 집권 여당 첫 원내대표로 선출된지 5개월 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017153231113_1662797733_0017458877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “언제나 위로와 용기를 북돋아주는 고향의 품”이라며 “어렵고 힘든 시기이지만 새로운 희망이 보름달처럼 환하게 떠오르도록 더욱 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “여러분 모두의 풍성한 한가위를 기원한다”며 “아울러 수해로 어려움을 겪고 계신 모든 분께도 깊은 위로를 전하며, 조속한 일상 복구에 힘을 모으겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상반기 임금 체불액 6655억…‘조선업’ 특히 심각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458880&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458880&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2020041912161827584_1587266178_0017458880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 임금체불 발생액이 6655억원에 달하는 것으로 나타났다. 체불액은 매년 감소 추세지만 임금 체불에 시달리는 노동자는 여전히 12만명에 달하면서 상습적·고의적 임금체불 사업주에 대한 처벌을 강화해야 한다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 고용노동부에 따르면 올해 6월말 기준 임금체불 발생액은 6655억원이다. 지난해 같은 기간(7133억원)에 비해 6.7% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 이후 임금체불 발생액은 매년 줄어들고 있다. 2019년 1조7217억원까지 증가했던 임금체불 발생액은 2020년 1조5830억원, 지난해 1조3505억원으로 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간 임금체불 노동자도 2019년 34만5000명에서 지난해 24만7000명으로 줄었다. 올해 6월말 기준은 11만8000명으로, 전년 동기 12만7000명 보다 6.6% 감소했지만 여전히 높은 수준이다. 약 12만명의 노동자들이 임금 체불로 생활고에 시달릴 가능성이 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임금체불의 대부분은 5인 미만 소규모 사업장, 하청 노동자, 비정규직 노동자 등 노동시장 취약계층에게 집중돼 발생하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월말 기준 업종별 임금체불액은 제조업 2208억원(33.2%), 건설업 1444억원(21.7%) 순으로 많이 발생했다. 두 업종 모두 하청 노동자와 비정규직 노동자가 많은 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규모별로는 30인 미만 사업장에서의 임금체불액(5071억원)이 전체의 76.2%를 차지했다. 5~29인 사업장 2780억원(41.8%), 5인 미만 사업장 2291억원(34.4%)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임금체불은 ‘노동시장 이중구조’ 대표 업종인 조선업에서 더욱 심각한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수진 더불어민주당 의원실에 따르면 조선업에서는 지난해 약 420억원, 올해 6월말 약 258억원의 임금체불이 발생했다. 매년 평균 500억원의 임금체불이 반복적으로 발생하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “폐업을 결심한 하청업체 사업주는 그 시점부터 하청 노동자의 임금을 고의로 체불한다”며 “그리고 법이 허용하는 최대 한도까지 정부에서 지원하는 대지급금(체당금)으로 떠넘긴다”고 했다. 대지급금은 근로자가 임금을 받지 못한 경우 국가가 사업주를 대신해 일정 범위의 체불 임금을 지급하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그렇게 되면 수억원의 임금을 고의적으로 체불해도 처벌받지 않거나 고작 벌금 몇 백만원만 내면 된다”며 “이런 상황인데 과연 어느 사업주가 체불 임금을 해결하려 하겠느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이를 줄이기 위해서는 사업주를 엄벌하는 특단의 조치를 취해야 한다”며 “상습적이고 고의적인 사업주에 대해서는 징벌적 부가금을 매기고, 반의사불벌 조항이 편법에 이용되지 않도록 법과 제도를 개선해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 이러한 내용을 담은 일명 ‘임금체불 방지법’을 지난해 9월 대표 발의했지만, 정부가 신중한 검토를 이유를 들면서 1년째 국회에 계류돼 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 고용부는 올해 추석부터는 임금체불이 의심될 경우 신고가 제기되지 않아도 적극적으로 직권조사를 실시하고, 악의적인 사업주에 대해서는 구속 수사하는 등 엄정하게 대응한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용부는 이와 관련 지난달 22일부터 지난 8일까지 3주간 체불 예방·청산 집중지도 기간을 운영하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용부 관계자는 “임금체불이 발생한 근로자에 대해서는 생계비 융자 금리 한시 인하 등 생활안정지원 방안도 실시하고 있다”며 “임금체불 걱정 없는 명절을 위해 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상반기 임금 체불액 6655억…‘조선업’ 특히 심각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458880&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458880&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2020041912161827584_1587266178_0017458880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 임금체불 발생액이 6655억원에 달하는 것으로 나타났다. 체불액은 매년 감소 추세지만 임금 체불에 시달리는 노동자는 여전히 12만명에 달하면서 상습적·고의적 임금체불 사업주에 대한 처벌을 강화해야 한다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 고용노동부에 따르면 올해 6월말 기준 임금체불 발생액은 6655억원이다. 지난해 같은 기간(7133억원)에 비해 6.7% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 이후 임금체불 발생액은 매년 줄어들고 있다. 2019년 1조7217억원까지 증가했던 임금체불 발생액은 2020년 1조5830억원, 지난해 1조3505억원으로 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간 임금체불 노동자도 2019년 34만5000명에서 지난해 24만7000명으로 줄었다. 올해 6월말 기준은 11만8000명으로, 전년 동기 12만7000명 보다 6.6% 감소했지만 여전히 높은 수준이다. 약 12만명의 노동자들이 임금 체불로 생활고에 시달릴 가능성이 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임금체불의 대부분은 5인 미만 소규모 사업장, 하청 노동자, 비정규직 노동자 등 노동시장 취약계층에게 집중돼 발생하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월말 기준 업종별 임금체불액은 제조업 2208억원(33.2%), 건설업 1444억원(21.7%) 순으로 많이 발생했다. 두 업종 모두 하청 노동자와 비정규직 노동자가 많은 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규모별로는 30인 미만 사업장에서의 임금체불액(5071억원)이 전체의 76.2%를 차지했다. 5~29인 사업장 2780억원(41.8%), 5인 미만 사업장 2291억원(34.4%)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임금체불은 ‘노동시장 이중구조’ 대표 업종인 조선업에서 더욱 심각한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수진 더불어민주당 의원실에 따르면 조선업에서는 지난해 약 420억원, 올해 6월말 약 258억원의 임금체불이 발생했다. 매년 평균 500억원의 임금체불이 반복적으로 발생하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “폐업을 결심한 하청업체 사업주는 그 시점부터 하청 노동자의 임금을 고의로 체불한다”며 “그리고 법이 허용하는 최대 한도까지 정부에서 지원하는 대지급금(체당금)으로 떠넘긴다”고 했다. 대지급금은 근로자가 임금을 받지 못한 경우 국가가 사업주를 대신해 일정 범위의 체불 임금을 지급하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그렇게 되면 수억원의 임금을 고의적으로 체불해도 처벌받지 않거나 고작 벌금 몇 백만원만 내면 된다”며 “이런 상황인데 과연 어느 사업주가 체불 임금을 해결하려 하겠느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이를 줄이기 위해서는 사업주를 엄벌하는 특단의 조치를 취해야 한다”며 “상습적이고 고의적인 사업주에 대해서는 징벌적 부가금을 매기고, 반의사불벌 조항이 편법에 이용되지 않도록 법과 제도를 개선해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 이러한 내용을 담은 일명 ‘임금체불 방지법’을 지난해 9월 대표 발의했지만, 정부가 신중한 검토를 이유를 들면서 1년째 국회에 계류돼 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 고용부는 올해 추석부터는 임금체불이 의심될 경우 신고가 제기되지 않아도 적극적으로 직권조사를 실시하고, 악의적인 사업주에 대해서는 구속 수사하는 등 엄정하게 대응한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용부는 이와 관련 지난달 22일부터 지난 8일까지 3주간 체불 예방·청산 집중지도 기간을 운영하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용부 관계자는 “임금체불이 발생한 근로자에 대해서는 생계비 융자 금리 한시 인하 등 생활안정지원 방안도 실시하고 있다”며 “임금체불 걱정 없는 명절을 위해 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 “국군 장병 헌신에 모두가 편안한 명절 연휴 보내”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458884&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458884&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017262831117_1662798388_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 10일 “국민의 생명과 재산을 지키기 위해 헌신하는 여러분들이 있어 우리 모두가 편안한 명절 연휴를 보내고 있다”며 국군 장병을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 페이스북에 “추석 연휴에도 전후방 각지와 해외에서 국토방위의 막중한 임무를 수행하고 있는 대한민국 국군 장병들이 있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016374331097_1662795463_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “여러분의 노고에 깊이 감사드린다”며 “참으로 자랑스럽습니다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016362431095_1662795384_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 윤 대통령은 최근 수해 복구에 총력을 기울여준 데 대해 감사함을 전했다. 윤 대통령은 “이번 태풍 수해 현장에서 여러분이 흘린 구슬땀이 모여 빠르게 일상으로 회복하고 있다”며 “사랑하는 가족과 친구들을 내가 지킨다는 사명감으로 끝까지 최선을 다해주기 바란다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017285531118_1662798535_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국군 장병에 대한 각종 지원을 약속했다. 윤 대통령은 “군 복무가 자랑스러운 시간으로 기억될 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”며 “국민 여러분께서도 우리 국군 장병들께 많은 응원과 격려 부탁드린다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 추석인 이날 수도방위사령부 예하 방공중대를 방문, 군장병들과 격려 오찬을 가졌다. 또 해외 파병부대를 화상으로 격려하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 “국군 장병 헌신에 모두가 편안한 명절 연휴 보내”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458884&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458884&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017262831117_1662798388_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 10일 “국민의 생명과 재산을 지키기 위해 헌신하는 여러분들이 있어 우리 모두가 편안한 명절 연휴를 보내고 있다”며 국군 장병을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 페이스북에 “추석 연휴에도 전후방 각지와 해외에서 국토방위의 막중한 임무를 수행하고 있는 대한민국 국군 장병들이 있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016374331097_1662795463_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “여러분의 노고에 깊이 감사드린다”며 “참으로 자랑스럽습니다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016362431095_1662795384_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 윤 대통령은 최근 수해 복구에 총력을 기울여준 데 대해 감사함을 전했다. 윤 대통령은 “이번 태풍 수해 현장에서 여러분이 흘린 구슬땀이 모여 빠르게 일상으로 회복하고 있다”며 “사랑하는 가족과 친구들을 내가 지킨다는 사명감으로 끝까지 최선을 다해주기 바란다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017285531118_1662798535_0017458884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국군 장병에 대한 각종 지원을 약속했다. 윤 대통령은 “군 복무가 자랑스러운 시간으로 기억될 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”며 “국민 여러분께서도 우리 국군 장병들께 많은 응원과 격려 부탁드린다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 추석인 이날 수도방위사령부 예하 방공중대를 방문, 군장병들과 격려 오찬을 가졌다. 또 해외 파병부대를 화상으로 격려하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오후 (2022년 09월 10일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017300931120_1662798609_0017458886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 10일 토요일, 오후 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시간 현재 대부분 지방이 구름이 많고, 호남·영남 지방은 흐린 날씨를 보이고 있으며, 제주 지방은 비가 내리고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기온은 서울 28도, 인천 27도, 수원 27도, 춘천 26도, 강릉 24도, 청주 26도, 대전 25도, 전주 26도, 광주 26도, 대구 25도, 부산 24도, 제주 24도 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 지방은 비가 아침까지 이어지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 아침기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 20.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 19.0도, 광주 19.0도, 대구 20.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오후 (2022년 09월 10일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458886&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017300931120_1662798609_0017458886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 10일 토요일, 오후 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시간 현재 대부분 지방이 구름이 많고, 호남·영남 지방은 흐린 날씨를 보이고 있으며, 제주 지방은 비가 내리고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기온은 서울 28도, 인천 27도, 수원 27도, 춘천 26도, 강릉 24도, 청주 26도, 대전 25도, 전주 26도, 광주 26도, 대구 25도, 부산 24도, 제주 24도 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 지방은 비가 아침까지 이어지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 아침기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 20.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 19.0도, 광주 19.0도, 대구 20.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달라진 요즘 추석 풍경…비대면 ‘선물하기’ 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458892&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458892&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016590031109_1662796740_0017458892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 사태 등의 영향으로 추석 선물도 직접 사서 건네주기보다는 비대면 방식인 ‘모바일 선물하기’가 급증한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 카드 업계에 따르면 삼성카드가 지난해 9월에 결제한 ‘모바일 선물하기’ 서비스 이용 건수를 분석 결과 추석 연휴였던 지난해 9월 12~21일 일평균 이용 건수는 이 기간을 제외한 9월의 일평균 이용 건수보다 38% 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모바일 선물하기’란 휴대전화 번호를 아는 상대나 채팅 앱의 친구 목록에 추가된 이들에게 각종 물건이나 쿠폰을 비대면으로 선물할 수 있는 기능이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 추석 연휴였던 지난해 9월 12~21일 동안 ‘모바일 선물하기’ 건별 3만원 미만 결제 건수는 20% 증가했지만 3~5만원 미만은 63%, 5만원 이상은 168% 늘어 고가 선물 구매가 급증한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성카드는 “작년 추석에는 가족 모임조차 조심스러워 고향을 방문하는 대신 비대면으로 안부 인사와 감사의 마음을 전하는 사람들이 많았던 것 같다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 추석의 경우 거리두기가 완화됐음에도 여전히 코로나19가 유행하는 데다 ‘모바일 선물하기’가 자리를 잡으면서 작년 수준 이상으로 늘어날 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달라진 요즘 추석 풍경…비대면 ‘선물하기’ 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458892&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458892&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091016590031109_1662796740_0017458892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 사태 등의 영향으로 추석 선물도 직접 사서 건네주기보다는 비대면 방식인 ‘모바일 선물하기’가 급증한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 카드 업계에 따르면 삼성카드가 지난해 9월에 결제한 ‘모바일 선물하기’ 서비스 이용 건수를 분석 결과 추석 연휴였던 지난해 9월 12~21일 일평균 이용 건수는 이 기간을 제외한 9월의 일평균 이용 건수보다 38% 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모바일 선물하기’란 휴대전화 번호를 아는 상대나 채팅 앱의 친구 목록에 추가된 이들에게 각종 물건이나 쿠폰을 비대면으로 선물할 수 있는 기능이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 추석 연휴였던 지난해 9월 12~21일 동안 ‘모바일 선물하기’ 건별 3만원 미만 결제 건수는 20% 증가했지만 3~5만원 미만은 63%, 5만원 이상은 168% 늘어 고가 선물 구매가 급증한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성카드는 “작년 추석에는 가족 모임조차 조심스러워 고향을 방문하는 대신 비대면으로 안부 인사와 감사의 마음을 전하는 사람들이 많았던 것 같다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 추석의 경우 거리두기가 완화됐음에도 여전히 코로나19가 유행하는 데다 ‘모바일 선물하기’가 자리를 잡으면서 작년 수준 이상으로 늘어날 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국 동전 ‘좌향좌’… 찰스 3세, 모친과 다른쪽 바라볼 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458895&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458895&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017000931111_1662796809_0017458895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세가 영국의 국왕이 되면서 영국 동전에도 변화가 생길 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)는 영국 왕실 웹사이트를 인용해 앞으로 영국 화폐에 생길 변화를 설명했다. 찰스 3세는 앞으로 새롭게 주조될 영국 동전에서 자신의 어머니인 엘리자베스 2세와 반대로 왼쪽을 바라볼 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕의 얼굴은 즉위 다음 해인 1953년부터 영국 동전에 새겨졌는데 동전에서 여왕은 늘 오른쪽을 바라보고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 전임 국왕과 반대편을 바라보는 모습을 새기는 전통에 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국에서는 1660년부터 1685년까지 재임한 찰스 2세 이후부터 전임자의 반대편을 바라보는 모습의 새 국왕 얼굴을 동전에 담아왔다. 다만 1936년 취임한 에드워드 8세만 본인이 선호한 모습대로 전임자와 같은 방향의 모습을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이절플레처 영국 킹스칼리지 런던대 교수는 “전임자의 통치와 뚜렷하게 차이점을 나타낸다는 점에서 실용적 쓰임새가 있을 수도 있다”며 군주의 시선 변화에 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 조폐국은 새 화폐에 대한 공식적인 방침을 밝히는데 조심스러운 모습을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조폐국은 “애도 기간을 준수하며 평소처럼 동전을 계속 주조할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국 동전 ‘좌향좌’… 찰스 3세, 모친과 다른쪽 바라볼 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458895&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017458895&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T08:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091017000931111_1662796809_0017458895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세가 영국의 국왕이 되면서 영국 동전에도 변화가 생길 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)는 영국 왕실 웹사이트를 인용해 앞으로 영국 화폐에 생길 변화를 설명했다. 찰스 3세는 앞으로 새롭게 주조될 영국 동전에서 자신의 어머니인 엘리자베스 2세와 반대로 왼쪽을 바라볼 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕의 얼굴은 즉위 다음 해인 1953년부터 영국 동전에 새겨졌는데 동전에서 여왕은 늘 오른쪽을 바라보고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 전임 국왕과 반대편을 바라보는 모습을 새기는 전통에 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국에서는 1660년부터 1685년까지 재임한 찰스 2세 이후부터 전임자의 반대편을 바라보는 모습의 새 국왕 얼굴을 동전에 담아왔다. 다만 1936년 취임한 에드워드 8세만 본인이 선호한 모습대로 전임자와 같은 방향의 모습을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이절플레처 영국 킹스칼리지 런던대 교수는 “전임자의 통치와 뚜렷하게 차이점을 나타낸다는 점에서 실용적 쓰임새가 있을 수도 있다”며 군주의 시선 변화에 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 조폐국은 새 화폐에 대한 공식적인 방침을 밝히는데 조심스러운 모습을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조폐국은 “애도 기간을 준수하며 평소처럼 동전을 계속 주조할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김예지 의원 장애예술인 지원 3법 국회 본회의 통과!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459026&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459026&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T12:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022060919220134054_1654770121_0017459026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091021125331126_1662811973_0017459026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 김예지 국회의원(비례대표, 문화체육관광위원회)은 장애예술인 창작환경 개선과 장애예술 진흥을 위해 발의한 3건의 개정법률안이 7일 국회 본회의를 최종적으로 통과했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 본회의를 통과한 법률안은 ‘장애예술인 문화예술 활동 지원에 관한 법률’, ‘문화예술진흥법’, ‘공연법’ 일부개정안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통과된 개정법률안들의 내용을 살펴보면 우선 ‘장애예술인 문화예술 활동 지원에 관한 법률’의 경우 장애예술인의 활동을 지원하기 위한 기본계획 설립 시 장애예술인이 생산한 공예품과 공연 등 창작물에 대한 홍보 및 유통 활성화에 대한 대책을 마련하도록 한 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이 법에 따라 국가와 지자체 및 공공기관은 장애예술인이 생산한 창작물의 우선구매에 필요한 조치를 마련해야 하며, 예산의 범위에서 재정지원을 하는 등 필요한 지원을 할 수 있음을 명시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘문화예술진흥법’의 경우 국가 및 지방자치단체는 장애인의 문화예술 교육 기회를 확대하는 동시에 장애인의 문화예술 활동을 장려 및 지원하기 위해 종합적인 시책을 세우고, 그 추진에 필요한 행정적·재정적 지원방안을 마련할 것을 명문화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공연법’은 공연예술진흥기본계획에 포함되어있는 공연예술인 육성 및 지원에 관한 사항에 ‘장애 공연예술인을 포함한다’는 내용을 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 공연예술진흥기본계획의 수립 주기를 5년, 공연예술진흥세부계획의 경우 매년 수립하도록 구체화하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 문화예술 지원 3법은 2021년 장애예술인 문화예술 활동 실태조사 및 분석연구 결과 장애예술인 활동기회가 충분하지 않다는 응답이 69%에 달한 것으로 나온 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 조사에서 장애예술인이 겪고 있는 가장 큰 어려움으로 연습공간 및 창작공간 부족이 1위(55.5%), 작품발표 공간의 부족이 2위(48.7%)로 나타나는 등 창작 및 작품발표 환경이 매우 열악한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김예지 의원은 “3건의 개정법률안은 장애예술인에 대한 정부와 지자체의 지원방안을 구체화하는 동시에 장애예술인 창작물의 우선구매 등을 명시하고 있다는 점에서 장애예술 진흥에 큰 기여를 할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 이어 “국·공립 공연 및 전시장의 장애예술인 공연전시 활성화와 장애예술인 창작물 우선구매 등은 윤석열 정부의 대선 공약이자 120대 국정과제 중 하나”라며 “장애예술인 당사자이자 국회 문화체육관광위원회 위원으로서 국회를 통과한 3건의 개정안이 변화의 마중물이 될 것이라고 확신한다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김의원은 앞으로도 장애예술 진흥의 법률적 근거를 강화하고 관련 예산을 확대하기 위해 최선을 다하겠다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정창교 기자 jcgyo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김예지 의원 장애예술인 지원 3법 국회 본회의 통과!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459026&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459026&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T12:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022060919220134054_1654770121_0017459026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0910/2022091021125331126_1662811973_0017459026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 김예지 국회의원(비례대표, 문화체육관광위원회)은 장애예술인 창작환경 개선과 장애예술 진흥을 위해 발의한 3건의 개정법률안이 7일 국회 본회의를 최종적으로 통과했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 본회의를 통과한 법률안은 ‘장애예술인 문화예술 활동 지원에 관한 법률’, ‘문화예술진흥법’, ‘공연법’ 일부개정안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통과된 개정법률안들의 내용을 살펴보면 우선 ‘장애예술인 문화예술 활동 지원에 관한 법률’의 경우 장애예술인의 활동을 지원하기 위한 기본계획 설립 시 장애예술인이 생산한 공예품과 공연 등 창작물에 대한 홍보 및 유통 활성화에 대한 대책을 마련하도록 한 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이 법에 따라 국가와 지자체 및 공공기관은 장애예술인이 생산한 창작물의 우선구매에 필요한 조치를 마련해야 하며, 예산의 범위에서 재정지원을 하는 등 필요한 지원을 할 수 있음을 명시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘문화예술진흥법’의 경우 국가 및 지방자치단체는 장애인의 문화예술 교육 기회를 확대하는 동시에 장애인의 문화예술 활동을 장려 및 지원하기 위해 종합적인 시책을 세우고, 그 추진에 필요한 행정적·재정적 지원방안을 마련할 것을 명문화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공연법’은 공연예술진흥기본계획에 포함되어있는 공연예술인 육성 및 지원에 관한 사항에 ‘장애 공연예술인을 포함한다’는 내용을 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 공연예술진흥기본계획의 수립 주기를 5년, 공연예술진흥세부계획의 경우 매년 수립하도록 구체화하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 문화예술 지원 3법은 2021년 장애예술인 문화예술 활동 실태조사 및 분석연구 결과 장애예술인 활동기회가 충분하지 않다는 응답이 69%에 달한 것으로 나온 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 조사에서 장애예술인이 겪고 있는 가장 큰 어려움으로 연습공간 및 창작공간 부족이 1위(55.5%), 작품발표 공간의 부족이 2위(48.7%)로 나타나는 등 창작 및 작품발표 환경이 매우 열악한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김예지 의원은 “3건의 개정법률안은 장애예술인에 대한 정부와 지자체의 지원방안을 구체화하는 동시에 장애예술인 창작물의 우선구매 등을 명시하고 있다는 점에서 장애예술 진흥에 큰 기여를 할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 이어 “국·공립 공연 및 전시장의 장애예술인 공연전시 활성화와 장애예술인 창작물 우선구매 등은 윤석열 정부의 대선 공약이자 120대 국정과제 중 하나”라며 “장애예술인 당사자이자 국회 문화체육관광위원회 위원으로서 국회를 통과한 3건의 개정안이 변화의 마중물이 될 것이라고 확신한다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김의원은 앞으로도 장애예술 진흥의 법률적 근거를 강화하고 관련 예산을 확대하기 위해 최선을 다하겠다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정창교 기자 jcgyo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가정예배 365-9월 11일] 참된 쉼은 어디에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263008&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263008&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-09-10T18:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2020092920070563977_1601377625_0924263008.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;찬송 :   ‘주께로 한 걸음씩’  532장(통 323)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;신앙고백 :  사도신경&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;본문 :   마태복음 11장 28~30절&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;말씀 : 틈만 나면 가족과 함께 산이나 강을 찾아 교통 체증도 아랑곳하지 않고 길을 떠나는 것이 현대인의 일상입니다. 그렇게 하는 이유는 즐기기 위해, 쉬기 위해서겠지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 목적지에 이르면 몸이 녹초가 되는 일이 다반사입니다. 그런 걸 보면 ‘몸이 쉬러’ 가는 것은 아닌 것 같습니다. 몸이 쉬기를 원하면 그냥 집에서 푹 쉬는 것이 가장 좋은 법이지요. 그래도 기를 쓰고 나가는 것은 몸보다는 마음의 쉼을 찾기 때문이 아닐까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;몸의 쉼보다 마음의 쉼이 더 중요합니다. 현대인은 과거보다 몸은 한없이 편해졌지만 과도한 스트레스로 지치고 피곤한 일상을 살아간다고 합니다. 이런 우리에게 오늘 말씀은 ‘마음의 쉼’을 주는 분이 있음을 알려줍니다. 바로 예수님이지요. 어거스틴도 그의 참회록 첫머리에서 “오직 당신 안에서 쉴 때만이 참 안식이 있다”고 고백했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 어떻게 해야 마음의 쉼을 얻을 수 있다고 하셨나요? 오늘 말씀을 보면, 첫째 ‘주께로 가야’(28절) 한다고 적혀 있습니다. 주님께로 가는 것이 쉼을 얻는 첫걸음인 겁니다. 이 말씀은 주님을 입술로 고백하고, 신뢰하고, 의지하고, 바라보고, 따른다는 의미입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 ‘주님이 주시는 멍에를 메는 것’(29절)의 중요성을 가르쳐줍니다. 멍에를 멘다는 것은 주님을 따르며 산다는 의미입니다. 주님은 유능한 목수이셨습니다. 그렇기에 목에 딱 맞아 편한 멍에를 만들어 얹어주십니다. 이 멍에를 메기가 쉽다고 하신 이유입니다. 주께로 가기만 하고 주의 멍에를 메지 않으면 마음의 쉼을 오래 누릴 수 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 ‘주님을 배우는 것’이 필요합니다. 배운다는 것은 닮아간다는 것, 주님을 본받아 살아간다는 것을 뜻합니다. 주님의 인격과 성품, 희생과 봉사, 그리고 섬김과 사랑까지도 배워야 합니다. 그래야 ‘주님을 배우는 것’이라고 할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동시에 우리는 우리의 이웃들을 가르쳐야 합니다. 참된 쉼을 얻으려면 예수님께로 가야 한다고 일러줘야 합니다. 그리고 우리가 본을 보여야 합니다. 참된 안식을 얻은 사람은 이렇게 산다는 것을 보여줘야 합니다. 그리고 우리 가정이 먼저 주 안에서 참된 쉼을 맛보아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기도 : 주께서 주시는 마음의 쉼을 가족들 모두 얻고 누리기를 간절히 원합니다. 그리고 마음을 쉼을 찾아 헤매는 이들에게 본을 보이고 전하는 우리가 되게 해주세요. 아멘&lt;br&gt;&lt;br&gt;주기도문&lt;br&gt;&lt;br&gt;최효석 목사(서울 무지개언약교회)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“취한듯 뛰어다녀”…40대 男배우 ‘마약 혐의’ 긴급체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459353&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459353&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2021021708282860732_1613518109_0017459353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여러 영화와 드라마아 주조연으로 출연한 40대 남성 배우가 마약을 투약한 혐의로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 이날 오후 2시쯤 서울 강남구 논현동에서 40대 배우 A씨를 마약류 관리법 위반 혐의로 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 ‘약에 취한 듯 보이는 남성이 뛰어다닌다’는 내용의 112 신고를 받고 출동해 A씨를 붙잡았다. 이후 간이 시약 검사를 실시한 결과 양성 반응이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포 당시 A씨는 언행과 걸음걸이가 불안정한 모습을 보였고, 입 주변에는 구토 자국이 남아 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 집 안에서 알약 수십 정을 발견해 확보한 뒤 성분을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 마약 투약 경위 등을 조사할 계획이며, 관련 조사는 A씨의 병원 치료 이후 이뤄질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2006년 지상파 드라마 조연으로 데뷔해 이후 여러 편의 영화와 드라마에 주조연급으로 출연했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“취한듯 뛰어다녀”…40대 男배우 ‘마약 혐의’ 긴급체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459353&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459353&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2021021708282860732_1613518109_0017459353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여러 영화와 드라마아 주조연으로 출연한 40대 남성 배우가 마약을 투약한 혐의로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 이날 오후 2시쯤 서울 강남구 논현동에서 40대 배우 A씨를 마약류 관리법 위반 혐의로 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 ‘약에 취한 듯 보이는 남성이 뛰어다닌다’는 내용의 112 신고를 받고 출동해 A씨를 붙잡았다. 이후 간이 시약 검사를 실시한 결과 양성 반응이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포 당시 A씨는 언행과 걸음걸이가 불안정한 모습을 보였고, 입 주변에는 구토 자국이 남아 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 집 안에서 알약 수십 정을 발견해 확보한 뒤 성분을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 마약 투약 경위 등을 조사할 계획이며, 관련 조사는 A씨의 병원 치료 이후 이뤄질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2006년 지상파 드라마 조연으로 데뷔해 이후 여러 편의 영화와 드라마에 주조연급으로 출연했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우크라전은 반역”…푸틴 탄핵 결의안 낸 러 구의원들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459381&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459381&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105250031136_1662841501_0017459381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 일부 선출직 공무원들이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에 대한 탄핵을 요구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 미 워싱턴포스트(WP), CNN방송 등에 따르면 상트페테르부르크시 스몰닌스코예 구의회 의원들은 이달 7일 푸틴 대통령이 전쟁으로 국가를 어려움에 빠뜨리는 반역죄를 저질렀다며 러시아 하원(국가 두마)에 대통령 탄핵을 요청하는 결의안을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안에는 푸틴 대통령의 ‘특별군사작전’ 때문에 대규모 사망자가 나왔고, 셀 수 없이 많은 러시아 남성이 상이군인이 됐으며, 국가 경제가 약화하고, 북대서양조약기구(NATO·나토)가 동쪽으로 세력을 빠르게 확장했다는 비판이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 말하는 특별군사작전은 푸틴 대통령이 올해 2월 24일 우크라이나를 침공하면서 우크라이나를 나치 세력으로부터 해방한다며 붙인 군사행동의 공식 명칭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스몰닌스코예 구의원들은 “푸틴 대통령의 특별군사작전 개시 결정은 러시아 안보와 국민에 해롭다”며 “러시아 연방 대통령(푸틴)을 공직에서 파면할 반역 혐의 사건을 시작할 것을 하원에 요청한다”고 밝혔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아에서 푸틴 대통령에 대한 공개 비판은 극히 이례적이다. WP는 “이번 결의안이 실제 탄핵 추진으로 이어질 리 없겠지만 우크라이나 전쟁에 대한 반대를 드러내고 대통령을 공개적으로 비판을 했다는 점에서 의미가 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안을 작성한 의원 중 한 명인 니키타 유페레프 의원은 “푸틴이 단 한 방울의 눈물도 흘리지 않을 것이고 이 작전을 중단하는 일도 없을 것이라는 점을 우리는 잘 알고 있다”고 WP 인터뷰에서 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이번 요청은 러시아에 남아있는 사람, 선동이 표적으로 삼아 소수(전쟁 반대자)라고 느끼도록 하려는 사람, 전쟁에 반대하는 사람이 아예 없다고 생각하는 사람을 위해 작성했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안이 공개된 지 하루 만인 8일 스몰닌스코예 구의원 4명은 정부에 대한 신뢰를 실추시킨 혐의로 현지 경찰에 소환됐으나 현재 2명은 풀려났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 푸틴 대통령에게는 아무런 혐의가 적용되지 않겠지만 비판에 가세한 의원들은 일단 최소한 벌금형에 처해질 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁 이후 러시아는 정부에 대한 비판을 엄중히 단속하고 있다. 러시아 인권감시단체 ‘OVD-인포’에 따르면 우크라이나 침공 이후 러시아에서 반전운동으로 체포되거나 구금된 사람은 1만6437명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우크라전은 반역”…푸틴 탄핵 결의안 낸 러 구의원들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459381&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459381&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105250031136_1662841501_0017459381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 일부 선출직 공무원들이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에 대한 탄핵을 요구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 미 워싱턴포스트(WP), CNN방송 등에 따르면 상트페테르부르크시 스몰닌스코예 구의회 의원들은 이달 7일 푸틴 대통령이 전쟁으로 국가를 어려움에 빠뜨리는 반역죄를 저질렀다며 러시아 하원(국가 두마)에 대통령 탄핵을 요청하는 결의안을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안에는 푸틴 대통령의 ‘특별군사작전’ 때문에 대규모 사망자가 나왔고, 셀 수 없이 많은 러시아 남성이 상이군인이 됐으며, 국가 경제가 약화하고, 북대서양조약기구(NATO·나토)가 동쪽으로 세력을 빠르게 확장했다는 비판이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 말하는 특별군사작전은 푸틴 대통령이 올해 2월 24일 우크라이나를 침공하면서 우크라이나를 나치 세력으로부터 해방한다며 붙인 군사행동의 공식 명칭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스몰닌스코예 구의원들은 “푸틴 대통령의 특별군사작전 개시 결정은 러시아 안보와 국민에 해롭다”며 “러시아 연방 대통령(푸틴)을 공직에서 파면할 반역 혐의 사건을 시작할 것을 하원에 요청한다”고 밝혔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아에서 푸틴 대통령에 대한 공개 비판은 극히 이례적이다. WP는 “이번 결의안이 실제 탄핵 추진으로 이어질 리 없겠지만 우크라이나 전쟁에 대한 반대를 드러내고 대통령을 공개적으로 비판을 했다는 점에서 의미가 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안을 작성한 의원 중 한 명인 니키타 유페레프 의원은 “푸틴이 단 한 방울의 눈물도 흘리지 않을 것이고 이 작전을 중단하는 일도 없을 것이라는 점을 우리는 잘 알고 있다”고 WP 인터뷰에서 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이번 요청은 러시아에 남아있는 사람, 선동이 표적으로 삼아 소수(전쟁 반대자)라고 느끼도록 하려는 사람, 전쟁에 반대하는 사람이 아예 없다고 생각하는 사람을 위해 작성했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안이 공개된 지 하루 만인 8일 스몰닌스코예 구의원 4명은 정부에 대한 신뢰를 실추시킨 혐의로 현지 경찰에 소환됐으나 현재 2명은 풀려났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 푸틴 대통령에게는 아무런 혐의가 적용되지 않겠지만 비판에 가세한 의원들은 일단 최소한 벌금형에 처해질 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁 이후 러시아는 정부에 대한 비판을 엄중히 단속하고 있다. 러시아 인권감시단체 ‘OVD-인포’에 따르면 우크라이나 침공 이후 러시아에서 반전운동으로 체포되거나 구금된 사람은 1만6437명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 11일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459386&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459386&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105300631138_1662841806_0017459386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 11일 일요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 20.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 19.0도, 광주 19.0도, 대구 20.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 25.0도, 인천 26.0도, 수원 26.0도, 춘천 25.0도, 강릉 24.0도, 청주 26.0도, 대전 27.0도, 전주 27.0도, 광주 29.0도, 대구 28.0도, 부산 28.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 11일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459386&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459386&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105300631138_1662841806_0017459386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 11일 일요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 20.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 19.0도, 광주 19.0도, 대구 20.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 25.0도, 인천 26.0도, 수원 26.0도, 춘천 25.0도, 강릉 24.0도, 청주 26.0도, 대전 27.0도, 전주 27.0도, 광주 29.0도, 대구 28.0도, 부산 28.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찰스 3세, 英왕실 자산 ‘39조’ 손 못대…母재산만 상속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459392&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459392&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105355231141_1662842152_0017459392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 새로운 국왕이 된 찰스 3세는 서거한 엘리자베스 2세로부터 왕실 재산을 물려받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 미국 경제지 포춘과 CNBC 등에 따르면 영국 왕실이 소유한 총자산은 지난해 기준 약 280억 달러(약 39조원)정도로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기엔 왕실 재산 운영재단인 ‘크라운 에스테이트’가 195억 달러(약 27조원)로 대부분을 차지한다. 나머지는 버킹엄궁, 콘월 공작 자산, 랭커스터 공작 자산, 켄싱턴궁전, 스코틀랜드 크라운 에스테이트 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕실은 이들 부동산을 보유하고 있기는 하지만 마음대로 매각하거나 경매에 부칠 수 없고 수익을 정부와 나누기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크라운 에스테이트에서 발생하는 수익은 매년 왕실교부금 형식으로 일정 부분만 돌아오고 나머지는 영국 정부의 국고로 귀속된다. 왕실 교부금은 영국 정부가 크라운 에스테이트 수입을 관리하는 과정에서 일정액을 왕실에 돌려주는 보조금 성격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091010283031050_1662773311_0017459392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 재무부가 왕실의 운영·유지를 위해 매년 크라운 에스테이트 수익의 약 15~25％로 계산해 지급하고 있다. 2021~2022 회계연도 왕실에 지급된 교부금은 약 8600만파운드(약 1380억원)에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 왕실 운영이나 정부를 위해 쓰이는 자산은 찰스 3세가 왕실의 수장이 됐음에도 물려받을 수 없다. 찰스 3세는 어머니가 모은 5억 달러(약 7000억원) 상당의 개인재산 중 본인에게 지정된 몫만 물려받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 돈은 2002년 여왕 모후가 서거할 당시 물려받은 7000만 달러(약 968억원)에 더해 엘리자베스 2세 여왕이 재임할 동안 각종 투자와 예술 소장품, 보석류, 부동산 구매를 통해 축적한 재산이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국에서 국왕 후계자에게 상속세는 없다. 엘리자베스 2세 여왕은 법에 따라 상속세를 면제받았고 찰스 3세에게도 마찬가지 특혜가 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찰스 3세, 英왕실 자산 ‘39조’ 손 못대…母재산만 상속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459392&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459392&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105355231141_1662842152_0017459392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 새로운 국왕이 된 찰스 3세는 서거한 엘리자베스 2세로부터 왕실 재산을 물려받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 미국 경제지 포춘과 CNBC 등에 따르면 영국 왕실이 소유한 총자산은 지난해 기준 약 280억 달러(약 39조원)정도로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기엔 왕실 재산 운영재단인 ‘크라운 에스테이트’가 195억 달러(약 27조원)로 대부분을 차지한다. 나머지는 버킹엄궁, 콘월 공작 자산, 랭커스터 공작 자산, 켄싱턴궁전, 스코틀랜드 크라운 에스테이트 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕실은 이들 부동산을 보유하고 있기는 하지만 마음대로 매각하거나 경매에 부칠 수 없고 수익을 정부와 나누기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크라운 에스테이트에서 발생하는 수익은 매년 왕실교부금 형식으로 일정 부분만 돌아오고 나머지는 영국 정부의 국고로 귀속된다. 왕실 교부금은 영국 정부가 크라운 에스테이트 수입을 관리하는 과정에서 일정액을 왕실에 돌려주는 보조금 성격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091010283031050_1662773311_0017459392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 재무부가 왕실의 운영·유지를 위해 매년 크라운 에스테이트 수익의 약 15~25％로 계산해 지급하고 있다. 2021~2022 회계연도 왕실에 지급된 교부금은 약 8600만파운드(약 1380억원)에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 왕실 운영이나 정부를 위해 쓰이는 자산은 찰스 3세가 왕실의 수장이 됐음에도 물려받을 수 없다. 찰스 3세는 어머니가 모은 5억 달러(약 7000억원) 상당의 개인재산 중 본인에게 지정된 몫만 물려받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 돈은 2002년 여왕 모후가 서거할 당시 물려받은 7000만 달러(약 968억원)에 더해 엘리자베스 2세 여왕이 재임할 동안 각종 투자와 예술 소장품, 보석류, 부동산 구매를 통해 축적한 재산이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국에서 국왕 후계자에게 상속세는 없다. 엘리자베스 2세 여왕은 법에 따라 상속세를 면제받았고 찰스 3세에게도 마찬가지 특혜가 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고향 찾은 이재명…“미우니 고우니 해도 가족이 제일”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459398&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459398&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105554231143_1662843342_0017459398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 대표가 추석 당일인 10일 고향인 경북 안동을 찾아 온라인 라이브 방송으로 지지자들에게 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 성묘를 위해 안동으로 이동하는 도중 유튜브 채널에서 ‘깜짝 라이브’ 방송을 진행했다. 이 대표의 TK(대구·경북) 방문은 지난달 28일 당 대표 당선 이후 두 번째다. 지난 7일 경북 포항을 찾아 태풍 힌남노 피해 현황을 점검한 데 이어 사흘 만에 고향인 안동을 찾은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 라이브 방송에서 “다들 추석을 잘 보내고 계시느냐. 저도 추석 쇠러 간다”며 “미우니 고우니 해도 가족이 제일 좋다. 사람이 가까이 있는 것을 귀하게 여기지 못해 갈등이 생기는데 떨어져 있다 보면 귀하다는 생각을 하게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 특별한 형식 없이 자신의 어린 시절 이야기, 고향 이야기를 자유롭게 털어놨다. 성묘를 위해 봉화의 청량산에 오른 이 대표는 방송을 통해 조부모의 산소를 보여주기도 했다. 그는 “여기 경치가 정말 좋지 않으냐. 어릴 때는 자주 못 오다 아버님이 돌아가신 후 여기 모셔서 그때부터 자주 왔다. 볼 때마다 참 좋다는 생각이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 자신이 태어나고 자랐다는 안동 예안면의 평지마 마을로 향한 이 대표는 “여기는 경북 지방에서도 정말 오지다. 육지의 섬이라 불리는 곳”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105555531144_1662843355_0017459398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 두 차례 노래를 흥얼거리기도 했다. 낙동강을 보면서는 지난 대선 때 TK 표심을 호소하며 열창했던 ‘경북도민의 노래’를 불렀고, 어린 시절 살았던 집터를 방문해서는 “아버지가 농사짓던 장면이 기억난다. 아버님이 흥얼거리던 노래가 아직도 기억난다”며 나훈아의 ‘가지마오’ 한 구절을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “제가 걸어 다니던 길도 있다. 한 6km 정도 된다”며 “배고프고 힘들어서 길 가다가 먹을 게 있으면 뭐든 다 먹었다”고 가난했던 어린 시절 일화도 언급했다. 우연히 만난 고향 시민과는 반갑게 인사를 나누며 ‘셀카’ 촬영 요청에도 응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 당일 일정으로 고향을 찾은 이 대표는 11일에는 휴식을 취하며 개인 일정을 가질 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이른바 ‘사법 리스크’로 불리는 검찰 수사 등 현안에는 거리를 둔 채 민생 행보에 집중하고 있다. 검찰의 불구속 기소 소식이 전해진 지난 8일에도 서울 용산역에서 귀성 인사 일정을 진행했고, 이후 당 차원 긴급 최고위원회의에는 불참한 채 지역구인 인천의 전통시장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이 대표는 고(故) 김문기 전 성남도시개발공사 처장, 백현동 사업 관련 허위 사실 유포 혐의(공직선거법 위반)를 묻는 검찰의 서면 질의에 대해 5줄도 채 안 되는 내용의 답변서를 보낸 것으로 10일 알려졌다. 검찰 측은 이 대표 측에 20페이지가 넘는 상당한 분량의 질문을 보냈다고 한다. 이 대표 측은 소환 조사에 받아들이지 않는 대신 “서면 답변서를 보냈기 때문에 소환 사유가 소멸됐다”는 취지로 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고향 찾은 이재명…“미우니 고우니 해도 가족이 제일”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459398&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459398&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T20:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105554231143_1662843342_0017459398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 대표가 추석 당일인 10일 고향인 경북 안동을 찾아 온라인 라이브 방송으로 지지자들에게 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 성묘를 위해 안동으로 이동하는 도중 유튜브 채널에서 ‘깜짝 라이브’ 방송을 진행했다. 이 대표의 TK(대구·경북) 방문은 지난달 28일 당 대표 당선 이후 두 번째다. 지난 7일 경북 포항을 찾아 태풍 힌남노 피해 현황을 점검한 데 이어 사흘 만에 고향인 안동을 찾은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 라이브 방송에서 “다들 추석을 잘 보내고 계시느냐. 저도 추석 쇠러 간다”며 “미우니 고우니 해도 가족이 제일 좋다. 사람이 가까이 있는 것을 귀하게 여기지 못해 갈등이 생기는데 떨어져 있다 보면 귀하다는 생각을 하게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 특별한 형식 없이 자신의 어린 시절 이야기, 고향 이야기를 자유롭게 털어놨다. 성묘를 위해 봉화의 청량산에 오른 이 대표는 방송을 통해 조부모의 산소를 보여주기도 했다. 그는 “여기 경치가 정말 좋지 않으냐. 어릴 때는 자주 못 오다 아버님이 돌아가신 후 여기 모셔서 그때부터 자주 왔다. 볼 때마다 참 좋다는 생각이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 자신이 태어나고 자랐다는 안동 예안면의 평지마 마을로 향한 이 대표는 “여기는 경북 지방에서도 정말 오지다. 육지의 섬이라 불리는 곳”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091105555531144_1662843355_0017459398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 두 차례 노래를 흥얼거리기도 했다. 낙동강을 보면서는 지난 대선 때 TK 표심을 호소하며 열창했던 ‘경북도민의 노래’를 불렀고, 어린 시절 살았던 집터를 방문해서는 “아버지가 농사짓던 장면이 기억난다. 아버님이 흥얼거리던 노래가 아직도 기억난다”며 나훈아의 ‘가지마오’ 한 구절을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “제가 걸어 다니던 길도 있다. 한 6km 정도 된다”며 “배고프고 힘들어서 길 가다가 먹을 게 있으면 뭐든 다 먹었다”고 가난했던 어린 시절 일화도 언급했다. 우연히 만난 고향 시민과는 반갑게 인사를 나누며 ‘셀카’ 촬영 요청에도 응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 당일 일정으로 고향을 찾은 이 대표는 11일에는 휴식을 취하며 개인 일정을 가질 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이른바 ‘사법 리스크’로 불리는 검찰 수사 등 현안에는 거리를 둔 채 민생 행보에 집중하고 있다. 검찰의 불구속 기소 소식이 전해진 지난 8일에도 서울 용산역에서 귀성 인사 일정을 진행했고, 이후 당 차원 긴급 최고위원회의에는 불참한 채 지역구인 인천의 전통시장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이 대표는 고(故) 김문기 전 성남도시개발공사 처장, 백현동 사업 관련 허위 사실 유포 혐의(공직선거법 위반)를 묻는 검찰의 서면 질의에 대해 5줄도 채 안 되는 내용의 답변서를 보낸 것으로 10일 알려졌다. 검찰 측은 이 대표 측에 20페이지가 넘는 상당한 분량의 질문을 보냈다고 한다. 이 대표 측은 소환 조사에 받아들이지 않는 대신 “서면 답변서를 보냈기 때문에 소환 사유가 소멸됐다”는 취지로 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업뎃 5년 강제, USB-C 통일… 유럽, 스마트폰 규제 강화 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446865&amp;code=61151411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446865&amp;code=61151411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090617410727946_1662453668_0017446865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)이 스마트폰 업데이트를 최소 5년간 강제하는 방안을 추진한다. 환경보호를 위해 스마트폰을 오래 써야 한다는 취지다. 하지만 이면에 다른 이유가 도사린다. 스마트폰 시장에서 유럽 업체는 전무한 상황에서 강력한 규제를 휘둘러 기업들을 압박하겠다는 의도가 깔렸다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 IT매체 아르스테니카 등 외신에 따르면 유럽연합 집행위원회(EC)는 ‘휴대전화, 무선 전화 및 태블릿PC에 대한 에코디자인 요구사항’ 초안규정을 지난달 31일 발표했다. 이후 공청회 등을 거쳐 내년 말 최종안을 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마트폰을 최소 5년 이상 사용할 수 있도록 제조업체가 다양한 지원방안을 마련해야 한다는 것이 핵심이다. 보안 업데이트는 최소 5년 이상 제공해야 한다. 기능 업데이트는 3년 이상 지속해야 한다. 업데이트 발표 이후 늦어도 2개월 안에는 사용자에게 배포를 해야 한다는 내용도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플과 삼성전자를 제외한 다른 스마트폰 업체들에겐 부담스러운 규제가 될 수 있다. 애플은 이미 5년 이상 운영체제(OS) 업데이트를 제공하고 있다. 삼성전자도 OS 업데이트 4회, 보안 업데이트 5년을 약속하고 있다. 이 규제가 확정되면 중국 내수 시장을 제외하면 유럽에서 가장 판매량이 많은 중국 스마트폰 업체들은 OS 업데이트 정책을 대대적으로 수정해야 할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090617411827947_1662453678_0017446865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러, 업데이트 이후에도 배터리 성능이 저하되서는 안 된다. 과거 애플이 OS 업데이트 이후 구형모델에 대해 인위적으로 성능을 저하시킨 ‘배터리게이트’ 사건이 있었던 점을 고려한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 EU 지역에서 판매되는 스마트폰은 수리가 용이하도록 배터리, 디스플레이, 카메라, 충전 포트 등을 포함한 예비 부품을 최소 5년 동안 사용할 수 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EC가 기간을 5년으로 설정한 것은 과거와 달리 오랜기간 스마트폰을 써도 사용하기에 큰 무리가 없음에도, 스마트폰을 자주 교체하는 일이 있다고 판단했기 때문이다. EC는 “스마트폰을 조기에 교체하는 경우가 많고, 수명이 다한 스마트폰이 재사용되거나 재활용되지 않아 자원 낭비를 초래하기도 한다”고 지적했다. EC에 다르면 스마트폰 수명을 2~3년에서 5년으로 연장하면 도로에서 자동차 500만대를 줄이는 것과 같은 환경보호 효과를 거둘 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 EC는 스마트폰 충전 규격을 USB-C로 의무화하는 법안을 추진했다. 제각각 다른 충전 규격 때문에 불필요한 케이블 중복이 생기고, 이는 환경오염으로 이어진다는 취지다. 전 세계 스마트폰 업체 중 애플만 자체 규격인 ‘라이트닝’을 쓰고 있다는 점에서 사실상 애플을 겨냥한 규제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마트폰 이전 시대에는 핀란드 기업인 노키아가 전 세계 휴대전화 시장의 40% 가량을 차지하며 독보적인 위치에 있었다. 하지만 스마트폰 시대에 대응이 늦어지면서 현재 유럽 시장은 삼성전자와 애플이 각각 1,2위를 차지하고 있다. 미국 시장 공략이 힘든 샤오미, 오포, 비보 등 중국 업체도 유럽 시장을 프리미엄 공략 거점으로 삼고 있다. EU 내에 눈에 띄는 스마트폰 제조 업체가 없는 상황에서, 강력한 규제를 통해 소비자의 권익을 지키는 쪽에 초점을 맞춘 것으로 해석된다. 한 업계 관계자는 “친환경, 탄소중립은 모든 산업에서 필수적인 요소가 되고 있다. 규제 장벽에 선제적으로 대응할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업뎃 5년 강제, USB-C 통일… 유럽, 스마트폰 규제 강화 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446865&amp;code=61151411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446865&amp;code=61151411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090617410727946_1662453668_0017446865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)이 스마트폰 업데이트를 최소 5년간 강제하는 방안을 추진한다. 환경보호를 위해 스마트폰을 오래 써야 한다는 취지다. 하지만 이면에 다른 이유가 도사린다. 스마트폰 시장에서 유럽 업체는 전무한 상황에서 강력한 규제를 휘둘러 기업들을 압박하겠다는 의도가 깔렸다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 IT매체 아르스테니카 등 외신에 따르면 유럽연합 집행위원회(EC)는 ‘휴대전화, 무선 전화 및 태블릿PC에 대한 에코디자인 요구사항’ 초안규정을 지난달 31일 발표했다. 이후 공청회 등을 거쳐 내년 말 최종안을 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마트폰을 최소 5년 이상 사용할 수 있도록 제조업체가 다양한 지원방안을 마련해야 한다는 것이 핵심이다. 보안 업데이트는 최소 5년 이상 제공해야 한다. 기능 업데이트는 3년 이상 지속해야 한다. 업데이트 발표 이후 늦어도 2개월 안에는 사용자에게 배포를 해야 한다는 내용도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플과 삼성전자를 제외한 다른 스마트폰 업체들에겐 부담스러운 규제가 될 수 있다. 애플은 이미 5년 이상 운영체제(OS) 업데이트를 제공하고 있다. 삼성전자도 OS 업데이트 4회, 보안 업데이트 5년을 약속하고 있다. 이 규제가 확정되면 중국 내수 시장을 제외하면 유럽에서 가장 판매량이 많은 중국 스마트폰 업체들은 OS 업데이트 정책을 대대적으로 수정해야 할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090617411827947_1662453678_0017446865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러, 업데이트 이후에도 배터리 성능이 저하되서는 안 된다. 과거 애플이 OS 업데이트 이후 구형모델에 대해 인위적으로 성능을 저하시킨 ‘배터리게이트’ 사건이 있었던 점을 고려한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 EU 지역에서 판매되는 스마트폰은 수리가 용이하도록 배터리, 디스플레이, 카메라, 충전 포트 등을 포함한 예비 부품을 최소 5년 동안 사용할 수 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EC가 기간을 5년으로 설정한 것은 과거와 달리 오랜기간 스마트폰을 써도 사용하기에 큰 무리가 없음에도, 스마트폰을 자주 교체하는 일이 있다고 판단했기 때문이다. EC는 “스마트폰을 조기에 교체하는 경우가 많고, 수명이 다한 스마트폰이 재사용되거나 재활용되지 않아 자원 낭비를 초래하기도 한다”고 지적했다. EC에 다르면 스마트폰 수명을 2~3년에서 5년으로 연장하면 도로에서 자동차 500만대를 줄이는 것과 같은 환경보호 효과를 거둘 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 EC는 스마트폰 충전 규격을 USB-C로 의무화하는 법안을 추진했다. 제각각 다른 충전 규격 때문에 불필요한 케이블 중복이 생기고, 이는 환경오염으로 이어진다는 취지다. 전 세계 스마트폰 업체 중 애플만 자체 규격인 ‘라이트닝’을 쓰고 있다는 점에서 사실상 애플을 겨냥한 규제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마트폰 이전 시대에는 핀란드 기업인 노키아가 전 세계 휴대전화 시장의 40% 가량을 차지하며 독보적인 위치에 있었다. 하지만 스마트폰 시대에 대응이 늦어지면서 현재 유럽 시장은 삼성전자와 애플이 각각 1,2위를 차지하고 있다. 미국 시장 공략이 힘든 샤오미, 오포, 비보 등 중국 업체도 유럽 시장을 프리미엄 공략 거점으로 삼고 있다. EU 내에 눈에 띄는 스마트폰 제조 업체가 없는 상황에서, 강력한 규제를 통해 소비자의 권익을 지키는 쪽에 초점을 맞춘 것으로 해석된다. 한 업계 관계자는 “친환경, 탄소중립은 모든 산업에서 필수적인 요소가 되고 있다. 규제 장벽에 선제적으로 대응할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구청 “‘밥퍼’ 굴다리 조형물 철거하라”… 철거 놓고 주민과 갈등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017451349&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017451349&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090715593629043_1662533976_0017451349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무료급식소 ‘밥퍼’ 인근 굴다리에 설치된 트리 모양 조형물을 놓고 밥퍼 측과 인근 주민들의 갈등이 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 국민일보 취재에 따르면 서울 동대문구청은 지난달 25일 밥퍼나눔운동본부(밥퍼)를 운영하는 다일복지재단에 답십리 굴다리 지하차도 양측에 부착된 트리 모양의 조형물에 대해 “불법 광고물에 해당되니 자진철거 하라”고 명령했다. 또 “오는 13일까지 명령이 이행되지 않으면 강제철거에 나서겠다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철거 대상은 성탄 트리 모양을 본떠서 만들어진 높이 8.6m, 너비 3m의 목재로 만든 조형물이다. 상단에는 밥퍼 로고가 들어가고, 그 아래로 ‘이웃을 행복하게 세상을 아름답게’라는 문구가 적혀 있다. 조형물이 부착된 지하차도 위로는 기차와 지하철이 다니고, 조형물 양옆 지하차도로는 일반 차량들이 지나다닌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밥퍼 측은 “2002년 문화부 장관이 이곳에서 진행되던 밥퍼의 성탄 예배를 보고 감명을 받아 (조형물) 제작을 제안했다”고 주장하며 이를 ‘희망 트리’라고 부르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 조형물은 올해 들어 지속적으로 논란에 휩싸였다. 처음에는 안전 문제가 도마에 올랐다. 한국철도공사는 지난 1월 “조형물이 부착된 담벼락이 노후화돼 조형물이 전도될 위험이 있다”며 밥퍼 측에 철거 협조를 요청하는 공문을 보냈다. 밥퍼는 당시 별다른 조치를 취하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월부터는 동대문구 일부 주민들이 조형물 철거를 요구하는 민원을 줄지어 접수하기 시작했다. 민원을 접수한 주민들은 밥퍼의 조형물이 구청에서 허가하지 않은 불법 옥외광고물이라 지적했다. 인근에서 무료급식소가 운영되는 상황에 대한 불편함도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 주민은 구청에 제출한 민원서에 “이 굴다리는 외부 주민이 이 지역을 처음 찾을 때 마주하는 상징적인 관문인데 마치 구의 자랑이라는 듯 (밥퍼의) 홍보물이 설치돼 있다”며 밥퍼가 동대문구의 ‘대명사’가 되는 상황을 우려했다. 다른 한 주민도 “구청이 해당 시설을 운영하는 듯한 착각마저 든다”며 즉각 철거를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밥퍼 측은 안전에 대한 우려에는 공감하지만, 철도공사의 굴다리 보수작업이 마침 10월로 예정돼 있는 만큼 그때 협조하겠다는 입장이다. 밥퍼 관계자는 “역사적인 의미가 있는 조형물인 만큼, 추후에 담장 위까지 올라가지 않는 안전한 크기로 다시 제작해 부착하려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 해당 조형물을 ‘불법 옥외광고물’로 규정한 구청은 강제철거 입장을 고수하고 있다. 동대문구청 관계자는 “이미 계고까지 들어간 이상 10월로 미룰 사안이 아니다”라며 “구체적인 철거 진행에 관해 철도공사와 협의 중인 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구청 “‘밥퍼’ 굴다리 조형물 철거하라”… 철거 놓고 주민과 갈등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017451349&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017451349&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090715593629043_1662533976_0017451349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무료급식소 ‘밥퍼’ 인근 굴다리에 설치된 트리 모양 조형물을 놓고 밥퍼 측과 인근 주민들의 갈등이 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 국민일보 취재에 따르면 서울 동대문구청은 지난달 25일 밥퍼나눔운동본부(밥퍼)를 운영하는 다일복지재단에 답십리 굴다리 지하차도 양측에 부착된 트리 모양의 조형물에 대해 “불법 광고물에 해당되니 자진철거 하라”고 명령했다. 또 “오는 13일까지 명령이 이행되지 않으면 강제철거에 나서겠다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철거 대상은 성탄 트리 모양을 본떠서 만들어진 높이 8.6m, 너비 3m의 목재로 만든 조형물이다. 상단에는 밥퍼 로고가 들어가고, 그 아래로 ‘이웃을 행복하게 세상을 아름답게’라는 문구가 적혀 있다. 조형물이 부착된 지하차도 위로는 기차와 지하철이 다니고, 조형물 양옆 지하차도로는 일반 차량들이 지나다닌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밥퍼 측은 “2002년 문화부 장관이 이곳에서 진행되던 밥퍼의 성탄 예배를 보고 감명을 받아 (조형물) 제작을 제안했다”고 주장하며 이를 ‘희망 트리’라고 부르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 조형물은 올해 들어 지속적으로 논란에 휩싸였다. 처음에는 안전 문제가 도마에 올랐다. 한국철도공사는 지난 1월 “조형물이 부착된 담벼락이 노후화돼 조형물이 전도될 위험이 있다”며 밥퍼 측에 철거 협조를 요청하는 공문을 보냈다. 밥퍼는 당시 별다른 조치를 취하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월부터는 동대문구 일부 주민들이 조형물 철거를 요구하는 민원을 줄지어 접수하기 시작했다. 민원을 접수한 주민들은 밥퍼의 조형물이 구청에서 허가하지 않은 불법 옥외광고물이라 지적했다. 인근에서 무료급식소가 운영되는 상황에 대한 불편함도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 주민은 구청에 제출한 민원서에 “이 굴다리는 외부 주민이 이 지역을 처음 찾을 때 마주하는 상징적인 관문인데 마치 구의 자랑이라는 듯 (밥퍼의) 홍보물이 설치돼 있다”며 밥퍼가 동대문구의 ‘대명사’가 되는 상황을 우려했다. 다른 한 주민도 “구청이 해당 시설을 운영하는 듯한 착각마저 든다”며 즉각 철거를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밥퍼 측은 안전에 대한 우려에는 공감하지만, 철도공사의 굴다리 보수작업이 마침 10월로 예정돼 있는 만큼 그때 협조하겠다는 입장이다. 밥퍼 관계자는 “역사적인 의미가 있는 조형물인 만큼, 추후에 담장 위까지 올라가지 않는 안전한 크기로 다시 제작해 부착하려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 해당 조형물을 ‘불법 옥외광고물’로 규정한 구청은 강제철거 입장을 고수하고 있다. 동대문구청 관계자는 “이미 계고까지 들어간 이상 10월로 미룰 사안이 아니다”라며 “구체적인 철거 진행에 관해 철도공사와 협의 중인 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “한동훈이 내 대체재? 말 안돼…尹 위축돼있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091106332431147_1662845604_0017459476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 윤석열 대통령과 이른바 윤핵관(윤 대통령 핵심 관계자)을 향해 연일 각을 세우고 있는 이준석 국민의힘 대표가 “(윤 대통령은) 지금 많이 위축돼 있다”고 진단했다. 한동훈 법무부 장관에 대해 “내 대체재가 될 수 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 정치권에 딸면 이 대표는 지난 8일과 9일 연달아 공개된 신동아와의 인터뷰에서 윤 대통령이 위축돼 있다고 보는 이유로 “정치권에서 믿을만한 사람과 성과를 내는 사람이 누군지 파악을 잘 못하고 있기에 위축됐다고 표현한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “압도적으로 이길 것 같은 상황에서 (지지율이 떨어져) 겨우 이긴 기괴한 선거(대선)를 치렀고 그 선거 경험이 유일해 무엇 때문에 (지지율이) 오르고 내려가는지 제대로 파악하고 있지 못하다”면서 “대선 때 누가 표를 얻는데 기여했는지, 누가 표를 까먹게 했는지 분석을 잘해야 하는데, 행상(行賞)은 둘째 치고 논공(論功)도 제대로 못했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “윤핵관이 나를 들이받으면 지지율이 내려갔고 나와 (윤석열 당시 대선 후보가) 손을 잡았을 땐 지지율이 올라갔다”며 “그게 팩트다. 그런데도 대통령이 아직까지 그 사실을 잘 모르는 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “(윤 대통령이) 내후년 총선을 앞두고 한동훈 장관을 키워서 내 자리에 앉히면 된다고 생각하는 듯하지만 한동훈과 이준석 지지층은 완전히 다르다”며 “한동훈 장관 좋아하는 층은 주부층이 많고, 이준석은 2030 인터넷 커뮤니티 세대”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “보완재로 삼으면 모를까 대체재는 말이 안 된다”며 “2030와 6070세대는 작은 정부, ‘자유’에 대한 가치 등에서 공감하는 지점이 있지만 4050은 정책에 굉장히 민감하게 반응한다”고 했다. 이어 “국민의힘이 총선에서 이기려면 세대연합, 세대포위론을 강화해야 하는데 지금 당 상황이 이렇게 되면서 (세대포위론이) 깨졌다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091106341931148_1662845659_0017459476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 인수위원장을 지낸 안철수 의원을 겨냥하기도 했다. 이 대표는 ‘왜 국민의힘이 지금의 상황에 이르게 됐다고 보느냐’는 질문에 “대선 이기고 내가 빠진 동안 자기들끼리 기운 싸움을 했기 때문”이라며 “인수위원장이 뭐하는 사람이기에 정부조직법도 안 만들었나. 자기들끼리 논공(論功)하다 망가진 것”이라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘최근 윤 대통령이 윤핵관을 멀리한다는 말이 있다’는 언급에는 회의적 반응을 보였다. 이 대표는 “그들이 했던 수많은 참언으로 피해자가 된 사람에 대해서도 반응이 있어야 한다”며 “그들이 했던 무수한 말을 곱씹어보면서 ‘그때 혹시 (윤핵관들이) 사기 친 거 아닐까’ 되짚어보고 바로 잡을 게 있으면 바로잡아야 한다. 그런데 지금 그런 게 하나도 없다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “(대통령) 본인이 진짜 당무를 신경 쓰고 싶지 않다면 당 대표 권위는 무조건 지켜줬어야 한다”며 “그런데 실제 벌어진 일은 뭔가. 저녁 술자리에서 당 대표에 대해 이XX, 저XX라고. 그게 바뀌었을까. 대통령의 캐릭터라고 본다. 그분의 장점일 수 있지만 단점일 수 있다. 본인이 가진 힘의 크기에 따라 써야 할 말이 있고 아닌 말이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 국회 부의장을 맡고 있는 정진석 의원이 국민의힘 새 비상대책위원장으로 임명된 데 대해서는 “비대위도 그렇지만 국회 부의장이 비대위원장을 하겠다는 것도 코미디”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “한동훈이 내 대체재? 말 안돼…尹 위축돼있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091106332431147_1662845604_0017459476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 윤석열 대통령과 이른바 윤핵관(윤 대통령 핵심 관계자)을 향해 연일 각을 세우고 있는 이준석 국민의힘 대표가 “(윤 대통령은) 지금 많이 위축돼 있다”고 진단했다. 한동훈 법무부 장관에 대해 “내 대체재가 될 수 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 정치권에 딸면 이 대표는 지난 8일과 9일 연달아 공개된 신동아와의 인터뷰에서 윤 대통령이 위축돼 있다고 보는 이유로 “정치권에서 믿을만한 사람과 성과를 내는 사람이 누군지 파악을 잘 못하고 있기에 위축됐다고 표현한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “압도적으로 이길 것 같은 상황에서 (지지율이 떨어져) 겨우 이긴 기괴한 선거(대선)를 치렀고 그 선거 경험이 유일해 무엇 때문에 (지지율이) 오르고 내려가는지 제대로 파악하고 있지 못하다”면서 “대선 때 누가 표를 얻는데 기여했는지, 누가 표를 까먹게 했는지 분석을 잘해야 하는데, 행상(行賞)은 둘째 치고 논공(論功)도 제대로 못했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “윤핵관이 나를 들이받으면 지지율이 내려갔고 나와 (윤석열 당시 대선 후보가) 손을 잡았을 땐 지지율이 올라갔다”며 “그게 팩트다. 그런데도 대통령이 아직까지 그 사실을 잘 모르는 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “(윤 대통령이) 내후년 총선을 앞두고 한동훈 장관을 키워서 내 자리에 앉히면 된다고 생각하는 듯하지만 한동훈과 이준석 지지층은 완전히 다르다”며 “한동훈 장관 좋아하는 층은 주부층이 많고, 이준석은 2030 인터넷 커뮤니티 세대”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “보완재로 삼으면 모를까 대체재는 말이 안 된다”며 “2030와 6070세대는 작은 정부, ‘자유’에 대한 가치 등에서 공감하는 지점이 있지만 4050은 정책에 굉장히 민감하게 반응한다”고 했다. 이어 “국민의힘이 총선에서 이기려면 세대연합, 세대포위론을 강화해야 하는데 지금 당 상황이 이렇게 되면서 (세대포위론이) 깨졌다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091106341931148_1662845659_0017459476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 인수위원장을 지낸 안철수 의원을 겨냥하기도 했다. 이 대표는 ‘왜 국민의힘이 지금의 상황에 이르게 됐다고 보느냐’는 질문에 “대선 이기고 내가 빠진 동안 자기들끼리 기운 싸움을 했기 때문”이라며 “인수위원장이 뭐하는 사람이기에 정부조직법도 안 만들었나. 자기들끼리 논공(論功)하다 망가진 것”이라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘최근 윤 대통령이 윤핵관을 멀리한다는 말이 있다’는 언급에는 회의적 반응을 보였다. 이 대표는 “그들이 했던 수많은 참언으로 피해자가 된 사람에 대해서도 반응이 있어야 한다”며 “그들이 했던 무수한 말을 곱씹어보면서 ‘그때 혹시 (윤핵관들이) 사기 친 거 아닐까’ 되짚어보고 바로 잡을 게 있으면 바로잡아야 한다. 그런데 지금 그런 게 하나도 없다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “(대통령) 본인이 진짜 당무를 신경 쓰고 싶지 않다면 당 대표 권위는 무조건 지켜줬어야 한다”며 “그런데 실제 벌어진 일은 뭔가. 저녁 술자리에서 당 대표에 대해 이XX, 저XX라고. 그게 바뀌었을까. 대통령의 캐릭터라고 본다. 그분의 장점일 수 있지만 단점일 수 있다. 본인이 가진 힘의 크기에 따라 써야 할 말이 있고 아닌 말이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 국회 부의장을 맡고 있는 정진석 의원이 국민의힘 새 비상대책위원장으로 임명된 데 대해서는 “비대위도 그렇지만 국회 부의장이 비대위원장을 하겠다는 것도 코미디”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송편 대신 추석에 두리안 맛 월병 먹는 나라는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454954&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454954&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을은 수확의 계절이다. 우리 조상들은 한해 농사를 마무리하기에 앞서 일 년 중 먹거리가 가장 풍성한 가을에 그간의 무탈한 농사에 감사하고 이듬해 풍년을 기원하는 추석을 지낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슷한 문화를 공유하고 있는 한국의 주변 나라들도 보름달이 뜨는 음력 8월 15일을 기념한다. 다른 동아시아권 나라들은 추석을 어떻게 보낼까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;월병 나눠 먹는 중국의 중추절&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716405429180_1662536455_0017454954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 추석은 ‘중추절’이다. 가을 한가운데라는 의미다. 한국과 마찬가지로 음력 8월 15일이 중추절이다. 중추절이 되면 중국인들도 한국의 추석처럼 제철 가을 음식으로 다양한 음식을 만들고 가족들과 함께 나눠 먹는다. 한국의 추석에 송편이 있다면 중국의 중추절에는 월병이 있다. 중국인들은 둥글고 납작한 모양의 월병을 가족들과 함께 나눠 먹는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송나라의 시인 소식은 ‘중추절’을 두고 다음과 같이 말했다고 한다. “우리가 얼마나 멀리 떨어져 있든, 달의 아름다움을 함께 나누고 오래 살 수 있기를 기원합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대만에선 바비큐 먹으며 달 구경&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716491129206_1662536953_0017454954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 영향을 받은 대만의 추석 또한 ‘중추절’이라 불린다. 중국과 마찬가지로 대만도 월병을 먹는다. 월병의 맛은 기본적인 돼지고기 맛부터 최근 등장하고 있는 아이스크림 맛까지 다양하지만, 모양은 항상 보름달과 가족이 둘러앉아 있는 모양을 상징하는 둥글고 납작한 형태를 유지하고 있다. 중국과는 다른 점이 있다면 대만은 중추절에 가족과 함께 바비큐를 먹으며 달구경을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들은 자몽과 비슷한 과일인 포멜로 껍질로 모자를 만들어 쓰기도 한다. 대만 전설에 따르면 포멜로는 달에 사는 여신이 가장 좋아하는 과일이다. 대만인들은 그녀가 좋아하는 과일로 모자를 만들어 쓰면 행운이 찾아오고 소원이 이뤄진다고 믿는다. 요즘 ‘포멜로 모자 만들기’는 아이들을 위한 재밌는 활동이자 축제 일부가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;일본은 토끼 모양 달맞이 떡 먹어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;일본에도 음력 8월 15일을 기념하는 추석이 있다. 일본의 추석은 ‘츠키미’라고 불린다. 달맞이라는 뜻으로 보름달이 뜨는 걸 기념하는 축제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 전설에는 달에 사는 ‘절구 찧는 토끼’ 이야기가 나온다. 이에 밝은 보름달이 뜨는 츠키미가 되면 일본인들은 토끼 모양의 달맞이 떡(츠키미 당고)를 챙겨 먹는다. 억새로 거리를 장식하고 달구경을 하면서 가족들의 건강과 행복을 빈다. 한국과 비슷하게 그해 수확된 고구마·밤·콩·토란 등의 신선한 계절 음식들을 즐겨 먹는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;태국에선 두리안 맛 월병이 인기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;태국도 추석이 되면 가족이 모두 모여 보름달을 구경하고 함께 만찬을 즐긴다. 태국의 추석을 대표하는 음식은 복숭아 모양의 월병이다. 이는 8명의 불사신이 등장하는 태국 전설에 따른 것이다. 전설에 따르면 8명의 불사신은 관세음보살의 탄생일을 축하하기 위해 음력 8월 15일 달궁(月宮)으로 날아가 복숭아를 바치고 축하 인사를 전했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 태국에서는 두리안 맛이 나는 월병이 인기가 많다. 또한 포멜로도 즐겨 먹는데, 포멜로의 둥근 모양이 화합을 상징하기 때문이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;베트남 추석은 어린이 위한 명절&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022050817301189988_1651998611_0017454954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘뗏쭝투’라고 불리는 베트남의 추석은 어린이들을 위한 명절이다. 음력 8월 15일이 되면 베트남 부모들은 아이들에게 갖고 싶었던 선물들을 주고 함께 시간을 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어린이들의 축제인 뗏쭝투에는 마법의 생명을 준다고 알려진 반얀 나무와 관련된 전설이 있다. 쿠오이라는 남성은 항상 깨끗한 물을 주며 반얀 나무를 가꿔왔다. 그러던 어느 날 쿠오이의 아내가 반얀 나무에 소변을 봤다. 갑자기 나무가 자라기 시작했고 나뭇가지를 쳐내려던 쿠오이는 나무에 걸려서 하염없이 올라가다가 달에 착륙했다. 쿠오이가 달에서 지구로 돌아오는 길을 밝히기 위해 아이들이 등불을 설치했다고 한다. 전설에 따르면 추석날 달을 자세히 보면 나무 아래 앉아 있는 쿠오이의 그림자를 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송편 대신 추석에 두리안 맛 월병 먹는 나라는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454954&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454954&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T21:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을은 수확의 계절이다. 우리 조상들은 한해 농사를 마무리하기에 앞서 일 년 중 먹거리가 가장 풍성한 가을에 그간의 무탈한 농사에 감사하고 이듬해 풍년을 기원하는 추석을 지낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슷한 문화를 공유하고 있는 한국의 주변 나라들도 보름달이 뜨는 음력 8월 15일을 기념한다. 다른 동아시아권 나라들은 추석을 어떻게 보낼까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;월병 나눠 먹는 중국의 중추절&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716405429180_1662536455_0017454954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 추석은 ‘중추절’이다. 가을 한가운데라는 의미다. 한국과 마찬가지로 음력 8월 15일이 중추절이다. 중추절이 되면 중국인들도 한국의 추석처럼 제철 가을 음식으로 다양한 음식을 만들고 가족들과 함께 나눠 먹는다. 한국의 추석에 송편이 있다면 중국의 중추절에는 월병이 있다. 중국인들은 둥글고 납작한 모양의 월병을 가족들과 함께 나눠 먹는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송나라의 시인 소식은 ‘중추절’을 두고 다음과 같이 말했다고 한다. “우리가 얼마나 멀리 떨어져 있든, 달의 아름다움을 함께 나누고 오래 살 수 있기를 기원합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대만에선 바비큐 먹으며 달 구경&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716491129206_1662536953_0017454954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 영향을 받은 대만의 추석 또한 ‘중추절’이라 불린다. 중국과 마찬가지로 대만도 월병을 먹는다. 월병의 맛은 기본적인 돼지고기 맛부터 최근 등장하고 있는 아이스크림 맛까지 다양하지만, 모양은 항상 보름달과 가족이 둘러앉아 있는 모양을 상징하는 둥글고 납작한 형태를 유지하고 있다. 중국과는 다른 점이 있다면 대만은 중추절에 가족과 함께 바비큐를 먹으며 달구경을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들은 자몽과 비슷한 과일인 포멜로 껍질로 모자를 만들어 쓰기도 한다. 대만 전설에 따르면 포멜로는 달에 사는 여신이 가장 좋아하는 과일이다. 대만인들은 그녀가 좋아하는 과일로 모자를 만들어 쓰면 행운이 찾아오고 소원이 이뤄진다고 믿는다. 요즘 ‘포멜로 모자 만들기’는 아이들을 위한 재밌는 활동이자 축제 일부가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;일본은 토끼 모양 달맞이 떡 먹어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;일본에도 음력 8월 15일을 기념하는 추석이 있다. 일본의 추석은 ‘츠키미’라고 불린다. 달맞이라는 뜻으로 보름달이 뜨는 걸 기념하는 축제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 전설에는 달에 사는 ‘절구 찧는 토끼’ 이야기가 나온다. 이에 밝은 보름달이 뜨는 츠키미가 되면 일본인들은 토끼 모양의 달맞이 떡(츠키미 당고)를 챙겨 먹는다. 억새로 거리를 장식하고 달구경을 하면서 가족들의 건강과 행복을 빈다. 한국과 비슷하게 그해 수확된 고구마·밤·콩·토란 등의 신선한 계절 음식들을 즐겨 먹는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;태국에선 두리안 맛 월병이 인기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;태국도 추석이 되면 가족이 모두 모여 보름달을 구경하고 함께 만찬을 즐긴다. 태국의 추석을 대표하는 음식은 복숭아 모양의 월병이다. 이는 8명의 불사신이 등장하는 태국 전설에 따른 것이다. 전설에 따르면 8명의 불사신은 관세음보살의 탄생일을 축하하기 위해 음력 8월 15일 달궁(月宮)으로 날아가 복숭아를 바치고 축하 인사를 전했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 태국에서는 두리안 맛이 나는 월병이 인기가 많다. 또한 포멜로도 즐겨 먹는데, 포멜로의 둥근 모양이 화합을 상징하기 때문이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;베트남 추석은 어린이 위한 명절&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022050817301189988_1651998611_0017454954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘뗏쭝투’라고 불리는 베트남의 추석은 어린이들을 위한 명절이다. 음력 8월 15일이 되면 베트남 부모들은 아이들에게 갖고 싶었던 선물들을 주고 함께 시간을 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어린이들의 축제인 뗏쭝투에는 마법의 생명을 준다고 알려진 반얀 나무와 관련된 전설이 있다. 쿠오이라는 남성은 항상 깨끗한 물을 주며 반얀 나무를 가꿔왔다. 그러던 어느 날 쿠오이의 아내가 반얀 나무에 소변을 봤다. 갑자기 나무가 자라기 시작했고 나뭇가지를 쳐내려던 쿠오이는 나무에 걸려서 하염없이 올라가다가 달에 착륙했다. 쿠오이가 달에서 지구로 돌아오는 길을 밝히기 위해 아이들이 등불을 설치했다고 한다. 전설에 따르면 추석날 달을 자세히 보면 나무 아래 앉아 있는 쿠오이의 그림자를 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할인 쿠폰 늘린다지만, 노년층엔 그림의 떡</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450807&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450807&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090710261028581_1662513970_0017450807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 동대문구에 사는 나모(58)씨는 제로페이앱을 통해 ‘농할상품권’을 샀지만 전통시장 상인들에게 번번이 거절당했다. 제로페이 가맹점이라고 적혀있었지만 판매 상인이 정작 결제 방법을 모르거나, 바쁘다며 현금으로 줄 수 없겠느냐는 답변을 듣기 일쑤였다. 나씨는 “스마트폰으로 상품권을 사는 방법이 헷갈려 애들한테 물어 겨우 샀는데, 쓰는 게 더 어려울 줄은 몰랐다”며 “안 그래도 정신없는 전통시장에서 스마트폰으로 결제하는 걸 상인들이 싫어하는 눈치라 그냥 환불하는 편을 택했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 대대적으로 시행하고 있는 물가 부담 완화 정책이 디지털 격차가 큰 장·노년층이 접근하기엔 복잡하고 어렵다는 지적이 나온다. 농축산물 할인쿠폰이나 알뜰교통카드는 스마트폰 앱을 두 개씩 다운받아야 하고, 계좌나 카드 연동 등 복잡한 절차를 거쳐야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716294729128_1662535787_0017450807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 할인쿠폰을 사려면 ‘제로페이’ 앱을 받아 충전 계좌를 연결해야 한다. 할인쿠폰을 사용할 수 있는 가맹점을 찾으려면 ‘지맵’ 앱을 추가로 받아야 한다. 스마트폰에 익숙하지 않은 장년이나 노년층이 사용하기는 번거롭다. 전통시장에서 제로페이를 받는 상점도 많지 않다. 지난해 본예산과 추가경정예산을 합치면 1523억원어치의 농축산물 할인쿠폰이 발행됐는데, 이중&lt;span&gt; 대형마트가 &lt;/span&gt;908억원(59.6%)으로 가장 많았고, 온라인몰은 234억원(15.4%), 중소마트와 전통시장 등 중소 유통경로는 381억원(25.0%)이었다. 정부는 내년도 예산안에서 농축수산물 할인쿠폰 발행 규모를 1690억원으로&lt;span&gt; 증액했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716293929127_1662535779_0017450807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대중교통 이용량에 따라 마일리지를 적립하는 방식으로 할인해주는 알뜰교통카드도 사용하기 어렵기는 마찬가지다. 알뜰교통카드는 월 15회 이상 대중교통을 이용하면 대중교통을 이용하기 위해 걷거나 자전거로 이동한 거리만큼 마일리지를 지급한다. 카드사의 추가 할인 혜택까지 포함하면 대중교통비를 최대 30% 절감할 수 있지만 사용 방법이 복잡하고 번거롭다는 단점이 따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알뜰교통카드를 쓰려면 우선 ‘알뜰교통카드’ 앱을 받아야 한다. 신용카드나 체크카드를 발급받거나 티머니페이, 모바일캐시비, 원패스 앱을 다운받아 사용할 수 있다. 선불형 교통카드의 경우 충전을 미리 해둬야 하는데, 편의점이나 지하철역 등 오프라인에서 충전하면 수수료가 들지 않지만 온라인으로 충전하려면 2~11%의 수수료를 내야 한다. 모바일캐시비 앱 사용자가 수수료를 아끼려면 OK캐시백 앱을 또 다운받은 뒤 포인트를 충전하고 이 포인트로 교통카드를 충전해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 연령대별 알뜰교통카드 사용률을 보면 20·30대가 75.9%로 압도적이다. 40대는 11.9%, 50대 8.6%, 60대 3.5%에 그쳤다. 정부는 내년 알뜰교통카드 사업 예산을 올해보다 124억원 늘린 290억원으로 편성했다. 이용자가 올해 44만명에서 64만명 수준으로 늘 것이라는 추산이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할인 쿠폰 늘린다지만, 노년층엔 그림의 떡</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450807&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450807&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090710261028581_1662513970_0017450807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 동대문구에 사는 나모(58)씨는 제로페이앱을 통해 ‘농할상품권’을 샀지만 전통시장 상인들에게 번번이 거절당했다. 제로페이 가맹점이라고 적혀있었지만 판매 상인이 정작 결제 방법을 모르거나, 바쁘다며 현금으로 줄 수 없겠느냐는 답변을 듣기 일쑤였다. 나씨는 “스마트폰으로 상품권을 사는 방법이 헷갈려 애들한테 물어 겨우 샀는데, 쓰는 게 더 어려울 줄은 몰랐다”며 “안 그래도 정신없는 전통시장에서 스마트폰으로 결제하는 걸 상인들이 싫어하는 눈치라 그냥 환불하는 편을 택했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 대대적으로 시행하고 있는 물가 부담 완화 정책이 디지털 격차가 큰 장·노년층이 접근하기엔 복잡하고 어렵다는 지적이 나온다. 농축산물 할인쿠폰이나 알뜰교통카드는 스마트폰 앱을 두 개씩 다운받아야 하고, 계좌나 카드 연동 등 복잡한 절차를 거쳐야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716294729128_1662535787_0017450807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 할인쿠폰을 사려면 ‘제로페이’ 앱을 받아 충전 계좌를 연결해야 한다. 할인쿠폰을 사용할 수 있는 가맹점을 찾으려면 ‘지맵’ 앱을 추가로 받아야 한다. 스마트폰에 익숙하지 않은 장년이나 노년층이 사용하기는 번거롭다. 전통시장에서 제로페이를 받는 상점도 많지 않다. 지난해 본예산과 추가경정예산을 합치면 1523억원어치의 농축산물 할인쿠폰이 발행됐는데, 이중&lt;span&gt; 대형마트가 &lt;/span&gt;908억원(59.6%)으로 가장 많았고, 온라인몰은 234억원(15.4%), 중소마트와 전통시장 등 중소 유통경로는 381억원(25.0%)이었다. 정부는 내년도 예산안에서 농축수산물 할인쿠폰 발행 규모를 1690억원으로&lt;span&gt; 증액했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022090716293929127_1662535779_0017450807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대중교통 이용량에 따라 마일리지를 적립하는 방식으로 할인해주는 알뜰교통카드도 사용하기 어렵기는 마찬가지다. 알뜰교통카드는 월 15회 이상 대중교통을 이용하면 대중교통을 이용하기 위해 걷거나 자전거로 이동한 거리만큼 마일리지를 지급한다. 카드사의 추가 할인 혜택까지 포함하면 대중교통비를 최대 30% 절감할 수 있지만 사용 방법이 복잡하고 번거롭다는 단점이 따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알뜰교통카드를 쓰려면 우선 ‘알뜰교통카드’ 앱을 받아야 한다. 신용카드나 체크카드를 발급받거나 티머니페이, 모바일캐시비, 원패스 앱을 다운받아 사용할 수 있다. 선불형 교통카드의 경우 충전을 미리 해둬야 하는데, 편의점이나 지하철역 등 오프라인에서 충전하면 수수료가 들지 않지만 온라인으로 충전하려면 2~11%의 수수료를 내야 한다. 모바일캐시비 앱 사용자가 수수료를 아끼려면 OK캐시백 앱을 또 다운받은 뒤 포인트를 충전하고 이 포인트로 교통카드를 충전해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 연령대별 알뜰교통카드 사용률을 보면 20·30대가 75.9%로 압도적이다. 40대는 11.9%, 50대 8.6%, 60대 3.5%에 그쳤다. 정부는 내년 알뜰교통카드 사업 예산을 올해보다 124억원 늘린 290억원으로 편성했다. 이용자가 올해 44만명에서 64만명 수준으로 늘 것이라는 추산이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국교회 “청년 자발적 참여 외면”… 자율성 부여 필요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459135&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459135&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091022215331131_1662816113_0017459135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회와 선교단체가 청년 세대의 감소 원인을 찾고 위기를 해소하기 위한 방법을 논의하고 실천 방안을 제시했다.&lt;br&gt;한국세계선교협의회(KWMA)와 학원복음화협의회, 선교한국은 8일 이 같은 내용을 담은 ‘2022 청년·미래·선교(청미선) 서밋’ 선언문을 발표했다. 세 단체가 지난 5~7일 강원도 평창 켄싱턴 호텔에서 공동 주최한 서밋을 통해 도출한 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서밋에는 교회에서 청년부를 담당하는 목회자, 청년 담당 선교단체 대표와 간사, 청년 등 65명이 참여했다.&lt;br&gt;KWMA 관계자는 “캠퍼스 학생 사역과 교회 청년 사역을 살펴보고, 위기 극복을 위한 대안을 찾고자 머리를 맞대고 지혜를 모으는 시간을 가졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선언문은 한국교회가 그 동안 청년들의 자발적 참여를 제한했고 7%에 불과한 기독교인 청년에만 집중했다는 자기반성으로 시작했다. 지역교회와 선교단체는 청년들의 자발적 참여를 고민하고 청년 선교를 위해 각자의 역할을 존중하며 긴밀히 협력하는게 필요하다는 데 공감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선언문은 청년을 위한 선교와 사역의 최전선에서 분투하는 교회의 청년 사역자와 선교단체 간사들의 수고에 감사와 응원의 마음을 전하며 시작했다. 이어 캠퍼스 사역과 교회 안 청년 사역의 문제점을 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091022203031130_1662816030_0017459135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;참석자들은 “캠퍼스 사역의 위기가 수적 감소도 있지만, 학생들의 자발성 감소가 더 심각한 위기가 있다는 사실을 발견했다. 양적 차원의 문제뿐만 아니라 질적인 차원의 문제도 주목하기로 했다”며 “교회의 청년 사역 또한 청년들이 자발성을 가지고 참여할 수 있도록 충분한 자율성을 부여하지 못한 점을 인식한다”며 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 10명 중 9명의 청년 비기독인에 관심을 둬야 한다는 주장도 나왔다.&lt;br&gt;참석자들은 “7% 정도인 기존의 기독청년들에 대부분의 자원을 집중했고 7%의 명목상 신자, 86%에 이르는 비기독교인 청년 사역 비중은 너무 적다는 사실에 주목했다”며 “이 같은 문제들이 젊은 20대 간사 지원자와 목회자후보 지원자, 나아가 선교사 자원자의 급속한 감소로 이어지고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 위기 극복을 위한 대안과 실천 방법도 제시했다.&lt;br&gt;참석자들은 “이 시대 청년들은 하나님 역사의 주역이며, 한국 교회와 대한민국의 현재와 미래”라며 “하나님은 헌신하는 청년들을 귀하게 사용하심을 믿고, 청년들의 자발성 제고를 위해 함께 노력한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년 선교를 위해 지역교회와 선교단체가 서로의 역할을 존중하고 이해하며 긴밀히 협력하기로 했다.&lt;br&gt;참석자들은 “지역교회와 선교단체는 청년들이 이 땅에서 그리스도의 제자로서 선교적 삶을 살아갈 수 있도록 돕는 일에 적극 동역하고 관계적 연합을 이루기 위해 청년, 사역자 모임이 지속될 수 있도록 힘쓰기로 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평창=글 사진 서윤경 기자 y27k@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여왕, 국민 만난 뒤 영면…장례식엔 전세계 수장 참석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459565&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459565&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107164631150_1662848206_0017459565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 엘리자베스 2세 영국 여왕의 국장이 오는 19일 런던 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 가운데, 전 세계 각국의 지도자 및 지도자급 인사들이 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) AP, 로이터 통신 등에 따르면 현재 스코틀랜드 북동부 밸모럴성에 안치돼 있는 엘리자베스 2세 여왕의 시신은 11일 약 290㎞ 떨어진 에든버러의 홀리루드 궁전으로 옮겨질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일에는 홀리루드 궁전에서 에든버러 성 자일스 대성당까지 장례 행렬이 이동하게 된다. 성 자일스 대성당에서는 왕실 일가가 참석한 가운데 장례 예배가 거행된다. 예배가 끝나면 여왕의 관이 대중에 24시간 동안 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107171431151_1662848235_0017459565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여왕의 관은 13일 공군기 편으로 런던 버킹엄궁으로 이동한다. 비행기에는 여왕의 딸인 앤 공주가 탑승하기로 했다. 런던에 도착한 여왕의 관은 14일 웨스트민스터 사원으로 옮겨진다. 왕위를 계승한 찰스 3세와 가족이 이 행렬에 함께 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 시신은 장례식까지 웨스트민스터 홀에 안치돼 장례식 전날까지 나흘간 대중에 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 조 바이든 미국 대통령이 여왕의 장례식에 참석할 계획이다. 바이든 대통령은 9일 오하이오주 인텔 공장 착공식에 참석한 뒤 백악관으로 돌아오는 길에 공항에서 전용기인 에어포스원에 탑승하기 전 관련 질문을 받고 “참석할 것이다. 다만 자세한 일정은 아직 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107173831152_1662848258_0017459565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리와 나루히토 일왕도 장례식 참석을 검토하고 있다. 기시다 총리는 이달 미국 뉴욕에서 열리는 유엔총회에 참석할 예정인데, 그에 앞서 영국을 방문하는 방안을 검토 중이라고 TV아사히가 이날 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세 영국 국왕은 오는 16~18일 장례식 참석을 위해 방문한 전 세계 주요 인사 및 외국 왕가 인사를 맞이할 것으로 알려졌다. 장례식이 열리는 19일은 공휴일로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여왕, 국민 만난 뒤 영면…장례식엔 전세계 수장 참석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459565&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459565&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107164631150_1662848206_0017459565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 엘리자베스 2세 영국 여왕의 국장이 오는 19일 런던 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 가운데, 전 세계 각국의 지도자 및 지도자급 인사들이 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) AP, 로이터 통신 등에 따르면 현재 스코틀랜드 북동부 밸모럴성에 안치돼 있는 엘리자베스 2세 여왕의 시신은 11일 약 290㎞ 떨어진 에든버러의 홀리루드 궁전으로 옮겨질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일에는 홀리루드 궁전에서 에든버러 성 자일스 대성당까지 장례 행렬이 이동하게 된다. 성 자일스 대성당에서는 왕실 일가가 참석한 가운데 장례 예배가 거행된다. 예배가 끝나면 여왕의 관이 대중에 24시간 동안 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107171431151_1662848235_0017459565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여왕의 관은 13일 공군기 편으로 런던 버킹엄궁으로 이동한다. 비행기에는 여왕의 딸인 앤 공주가 탑승하기로 했다. 런던에 도착한 여왕의 관은 14일 웨스트민스터 사원으로 옮겨진다. 왕위를 계승한 찰스 3세와 가족이 이 행렬에 함께 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 시신은 장례식까지 웨스트민스터 홀에 안치돼 장례식 전날까지 나흘간 대중에 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 조 바이든 미국 대통령이 여왕의 장례식에 참석할 계획이다. 바이든 대통령은 9일 오하이오주 인텔 공장 착공식에 참석한 뒤 백악관으로 돌아오는 길에 공항에서 전용기인 에어포스원에 탑승하기 전 관련 질문을 받고 “참석할 것이다. 다만 자세한 일정은 아직 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107173831152_1662848258_0017459565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리와 나루히토 일왕도 장례식 참석을 검토하고 있다. 기시다 총리는 이달 미국 뉴욕에서 열리는 유엔총회에 참석할 예정인데, 그에 앞서 영국을 방문하는 방안을 검토 중이라고 TV아사히가 이날 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세 영국 국왕은 오는 16~18일 장례식 참석을 위해 방문한 전 세계 주요 인사 및 외국 왕가 인사를 맞이할 것으로 알려졌다. 장례식이 열리는 19일은 공휴일로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英여왕 서거에 “늙은 X 죽었다”…축배 든 아르헨 기자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459592&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459592&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107365931153_1662849419_0017459592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나의 한 기자가 엘리자베스 2세 영국 여왕의 서거 소식이 전해진 직후 방송에서 축배를 들어 논란을 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 미국 뉴욕포스트, 영국 데일리메일 등 외신에 따르면 아르헨티나 TV진행자이자 기자인 산티아고 쿠네오는 지난 8일 생방송 도중 여왕의 서거와 관련해 “늙은 ○(old b○○ch)이 죽었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠네오는 얼굴에 웃음을 띤 채 박수를 치며 기뻐했다. 그가 앉은 테이블 위에는 아이스버킷에 담긴 샴페인과 샌드위치 등이 놓여있었다. 바닥에는 아르헨티나 국기 색을 상징하는 흰색과 파란색 풍선이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠네오는 샴페인 뚜껑을 따 잔에 따르며 “늙은 ○이 죽었다. 그녀는 영원히 끝났다”며 “마침내 그녀를 데려간 사탄에게 큰 박수를 보낸다”고 발언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체는 쿠네오가 아르헨티나인으로서 영국에 대한 적개심을 드러낸 것으로 보인다면서 여왕의 죽음이 영국이나 영국 왕실에 반감을 가진 이들에게 웃음거리로 소비되고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 여왕 재임 시기였던 1982년 영국과 포클랜드 전쟁을 벌였었다. 포클랜드 제도는 지금까지 영국령으로 남아있으며, 이 지역을 둘러싼 양국 간 영토 분쟁은 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 네티즌 사이에서는 갑론을박이 벌어지고 있다. 쿠네오의 행동이 이해되고 공감된다는 의견이 있는 한편, 쿠네오가 아르헨티나를 대표하지 않는다며 여왕을 추모하는 반응도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나 정부는 공식적으로 성명을 내고 “지금 이 순간 슬퍼하고 있는 영국 국민들, 여왕의 가족들과 함께 한다”며 애도를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英여왕 서거에 “늙은 X 죽었다”…축배 든 아르헨 기자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459592&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459592&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107365931153_1662849419_0017459592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나의 한 기자가 엘리자베스 2세 영국 여왕의 서거 소식이 전해진 직후 방송에서 축배를 들어 논란을 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 미국 뉴욕포스트, 영국 데일리메일 등 외신에 따르면 아르헨티나 TV진행자이자 기자인 산티아고 쿠네오는 지난 8일 생방송 도중 여왕의 서거와 관련해 “늙은 ○(old b○○ch)이 죽었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠네오는 얼굴에 웃음을 띤 채 박수를 치며 기뻐했다. 그가 앉은 테이블 위에는 아이스버킷에 담긴 샴페인과 샌드위치 등이 놓여있었다. 바닥에는 아르헨티나 국기 색을 상징하는 흰색과 파란색 풍선이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠네오는 샴페인 뚜껑을 따 잔에 따르며 “늙은 ○이 죽었다. 그녀는 영원히 끝났다”며 “마침내 그녀를 데려간 사탄에게 큰 박수를 보낸다”고 발언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체는 쿠네오가 아르헨티나인으로서 영국에 대한 적개심을 드러낸 것으로 보인다면서 여왕의 죽음이 영국이나 영국 왕실에 반감을 가진 이들에게 웃음거리로 소비되고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 여왕 재임 시기였던 1982년 영국과 포클랜드 전쟁을 벌였었다. 포클랜드 제도는 지금까지 영국령으로 남아있으며, 이 지역을 둘러싼 양국 간 영토 분쟁은 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 네티즌 사이에서는 갑론을박이 벌어지고 있다. 쿠네오의 행동이 이해되고 공감된다는 의견이 있는 한편, 쿠네오가 아르헨티나를 대표하지 않는다며 여왕을 추모하는 반응도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나 정부는 공식적으로 성명을 내고 “지금 이 순간 슬퍼하고 있는 영국 국민들, 여왕의 가족들과 함께 한다”며 애도를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재, 이적 후 첫 휴식 부여… 스팔레티 “3일 만 경기는 힘들어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459594&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459594&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022073113165082423_1659241010_0017459594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아 세리에A SSC나폴리의 김민재(26)가 이적 후 처음으로 휴식을 부여받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 10일(현지시간) 이탈리아 디에고 마라도나 스타디움에서 열린 2022-2023 세리에A 스페지아와의 경기에 선발 명단에 들지 않았다. 앞서 개막전을 비롯해 리그 5경기에 모두 선발 출장하고, 리버풀과의 일전도 풀타임 경기를 소화했지만 이날은 처음으로 라인업에서 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빡빡한 리그 일정에 이어 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(CL)까지 연속 출장한 김민재의 체력 안배 차원이다. 루치아노 스팔레티 감독은 스타니슬라프 로보트카, 피오르카 지엘린스키, 김민재 등 리버풀전을 치른 선수를 일부 제외했다. 부상인 주전 공격수 빅터 오시멘도 빠졌다. 김민재가 빠진 자리는 주앙 제주스를 투입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 비교적 약체로 분류되는 스페지아를 압도했다. 전반에만 65%에 달하는 볼 점유율을 가져가며 13개의 슈팅을 날렸다. 하지만 골이 터지지 않았다. 전반 득점 없이 마친 나폴리는 이르빙 로사노와 지엘린스키 등을 투입하며 변화를 줬다. 교체는 적중했다. 후반 43분 로사노의 패스를 자코모 라스파도리가 골로 연결했다. 이 골이 결승골이 되면서 나폴리는 1대 0 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 이날 승리로 4승 2무 14점으로 아탈란타(승점 13점)를 승점 1점 차로 제치고 리그 선두로 올라섰다. 이번 시즌 리그 6경기 연속 무패행진을 이어갔다. 나폴리는 오는 14일 스코틀랜드의 레인저스를 상대로 2022-2023 유럽축구연맹 챔피언스리그 2라운드를 치를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스펠레티 감독은 경기 직후 “경기내용이 우리 수준에 미치지 못했다. 수많은 찬스를 만들었지만 역습도 많이 내줬다. 하지만 전반적으로 우리는 승리할 자격이 있었다”고 밝혔다. 김민재 등이 제외된 이유에 대해선 “리버풀과 경기한 뒤 겨우 3일 만에 경기하는 것은 힘든 일이다. 더구나 낮 경기라 열기가 뜨거웠다”며 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재, 이적 후 첫 휴식 부여… 스팔레티 “3일 만 경기는 힘들어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459594&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459594&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-10T22:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022073113165082423_1659241010_0017459594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아 세리에A SSC나폴리의 김민재(26)가 이적 후 처음으로 휴식을 부여받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 10일(현지시간) 이탈리아 디에고 마라도나 스타디움에서 열린 2022-2023 세리에A 스페지아와의 경기에 선발 명단에 들지 않았다. 앞서 개막전을 비롯해 리그 5경기에 모두 선발 출장하고, 리버풀과의 일전도 풀타임 경기를 소화했지만 이날은 처음으로 라인업에서 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빡빡한 리그 일정에 이어 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(CL)까지 연속 출장한 김민재의 체력 안배 차원이다. 루치아노 스팔레티 감독은 스타니슬라프 로보트카, 피오르카 지엘린스키, 김민재 등 리버풀전을 치른 선수를 일부 제외했다. 부상인 주전 공격수 빅터 오시멘도 빠졌다. 김민재가 빠진 자리는 주앙 제주스를 투입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 비교적 약체로 분류되는 스페지아를 압도했다. 전반에만 65%에 달하는 볼 점유율을 가져가며 13개의 슈팅을 날렸다. 하지만 골이 터지지 않았다. 전반 득점 없이 마친 나폴리는 이르빙 로사노와 지엘린스키 등을 투입하며 변화를 줬다. 교체는 적중했다. 후반 43분 로사노의 패스를 자코모 라스파도리가 골로 연결했다. 이 골이 결승골이 되면서 나폴리는 1대 0 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 이날 승리로 4승 2무 14점으로 아탈란타(승점 13점)를 승점 1점 차로 제치고 리그 선두로 올라섰다. 이번 시즌 리그 6경기 연속 무패행진을 이어갔다. 나폴리는 오는 14일 스코틀랜드의 레인저스를 상대로 2022-2023 유럽축구연맹 챔피언스리그 2라운드를 치를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스펠레티 감독은 경기 직후 “경기내용이 우리 수준에 미치지 못했다. 수많은 찬스를 만들었지만 역습도 많이 내줬다. 하지만 전반적으로 우리는 승리할 자격이 있었다”고 밝혔다. 김민재 등이 제외된 이유에 대해선 “리버풀과 경기한 뒤 겨우 3일 만에 경기하는 것은 힘든 일이다. 더구나 낮 경기라 열기가 뜨거웠다”며 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘택배 안왔다’ 거짓신고 뒤 환불…CCTV 잡힌 진상고객</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T23:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107582331156_1662850703_0017459619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집 앞에 배송된 물건을 수령한 뒤 배송을 못 받았다며 물건값을 전액 환불받은 무개념 행각이 CCTV에 포착돼 덜미를 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 연합뉴스에 따르면 쿠팡의 하청 택배사에서 일하는 택배기사 A씨는 지난 7월 말 경기도 한 아파트에 33만8000원 상당의 커피머신을 배송했다. A씨는 택배 상자를 현관문 앞에 배송한 뒤 고객에게 사진까지 찍어 보냈지만, 이후 고객은 물건을 받지 못했다며 쿠팡 측에 전액 환불을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객의 말을 믿은 A씨는 분실된 택배상자를 찾기 위해 몇 날 며칠 아파트 10개동을 오르내리며 단지 내를 샅샅이 뒤졌다. 배송 완료 당시 찍어둔 사진에서 현관문 호수가 식별하기 어려운 정도로 흐릿하게 찍혀 고객 집 앞에 제대로 배송했다는 것을 증명할 길이 없었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 경우 택배기사가 분실된 택배물을 찾아 쿠팡에 반납해야 한다고 한다. A씨는 끝내 배송품을 찾지 못했고, 결국 쿠팡에 물건값을 전액 배상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정산 기간인 지난 8월 2일 이 사실을 알게 된 택배사 팀장은 배송품을 누가 가져갔는지 추적하기 위해 경찰관 입회하에 아파트 엘리베이터 CCTV를 확인했다. 놀랍게도 배송품을 가져간 이는 고객 본인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV에는 그가 엘리베이터에서 내린 뒤 택배 상자를 발로 밀어 집안에 들여놓는 장면이 엘리베이터에 난 투명창을 통해 포착됐다. 고객이 배송된 물건을 수령한 뒤 받지 못했다고 거짓 신고를 하고 물건값을 전액 환불받은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택배기사 A씨는 “쿠팡 측에 배상해야 할 금액이 한두 푼도 아니어서 물건을 찾으러 아파트 전체를 몇 번씩 오르락내리락했는지 모르겠다”면서 “밤낮으로 땀 흘리며 일하는 택배기사들은 이런 일이 있으면 금전적, 정신적 손해가 이만저만이 아니다”고 매체에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객은 거짓이 들통난 것을 알게 되자 뒤늦게 택배기사 측에 잘못을 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택배기사는 “분실 건을 왜 기사님이 다 물어줘야 하냐고 걱정해주던 고객의 위선적인 모습이 더 괘씸하다”면서 “사기 혐의로 경찰에 고소할 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘택배 안왔다’ 거짓신고 뒤 환불…CCTV 잡힌 진상고객</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459619&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T23:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091107582331156_1662850703_0017459619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집 앞에 배송된 물건을 수령한 뒤 배송을 못 받았다며 물건값을 전액 환불받은 무개념 행각이 CCTV에 포착돼 덜미를 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 연합뉴스에 따르면 쿠팡의 하청 택배사에서 일하는 택배기사 A씨는 지난 7월 말 경기도 한 아파트에 33만8000원 상당의 커피머신을 배송했다. A씨는 택배 상자를 현관문 앞에 배송한 뒤 고객에게 사진까지 찍어 보냈지만, 이후 고객은 물건을 받지 못했다며 쿠팡 측에 전액 환불을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객의 말을 믿은 A씨는 분실된 택배상자를 찾기 위해 몇 날 며칠 아파트 10개동을 오르내리며 단지 내를 샅샅이 뒤졌다. 배송 완료 당시 찍어둔 사진에서 현관문 호수가 식별하기 어려운 정도로 흐릿하게 찍혀 고객 집 앞에 제대로 배송했다는 것을 증명할 길이 없었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 경우 택배기사가 분실된 택배물을 찾아 쿠팡에 반납해야 한다고 한다. A씨는 끝내 배송품을 찾지 못했고, 결국 쿠팡에 물건값을 전액 배상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정산 기간인 지난 8월 2일 이 사실을 알게 된 택배사 팀장은 배송품을 누가 가져갔는지 추적하기 위해 경찰관 입회하에 아파트 엘리베이터 CCTV를 확인했다. 놀랍게도 배송품을 가져간 이는 고객 본인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV에는 그가 엘리베이터에서 내린 뒤 택배 상자를 발로 밀어 집안에 들여놓는 장면이 엘리베이터에 난 투명창을 통해 포착됐다. 고객이 배송된 물건을 수령한 뒤 받지 못했다고 거짓 신고를 하고 물건값을 전액 환불받은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택배기사 A씨는 “쿠팡 측에 배상해야 할 금액이 한두 푼도 아니어서 물건을 찾으러 아파트 전체를 몇 번씩 오르락내리락했는지 모르겠다”면서 “밤낮으로 땀 흘리며 일하는 택배기사들은 이런 일이 있으면 금전적, 정신적 손해가 이만저만이 아니다”고 매체에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객은 거짓이 들통난 것을 알게 되자 뒤늦게 택배기사 측에 잘못을 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택배기사는 “분실 건을 왜 기사님이 다 물어줘야 하냐고 걱정해주던 고객의 위선적인 모습이 더 괘씸하다”면서 “사기 혐의로 경찰에 고소할 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 특검해야” 62.7%…“이재명 표적수사 아냐” 과반</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459695&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459695&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T23:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108255831158_1662852359_0017459695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 지지율이 간신히 30%대를 지킨 가운데 부인 김건희 여사 관련 특검 찬성 여론이 62.7%에 달한다는 여론조사 결과가 10일 나왔다. 이재명 더불어민주당 대표에 대한 검찰 수사에 대해선 응답자 절반 이상이 ‘표적 수사가 아니다’라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코리아리서치가 MBC 의뢰로 지난 7~8일 전국 만 18세 이상 성인남녀 1001명을 대상으로 한 여론조사에서 윤 대통령이 국정운영을 ‘잘하고 있다’는 긍정 평가는 30.4%, ‘못하고 있다’는 부정 평가는 63.6%로 집계됐다. ‘모름·무응답’은 6.0%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기관의 한 달 전 조사와 비교해 긍정평가는 28.6%에서 1.8%포인트 늘어 30%대로 올라섰고, 부정평가는 66.0%에서 63.6%로 2.4%포인트 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로는 70대 이상에서는 긍정 평가 57.3%, 부정평가 35.6%로 긍정 평가가 더 높았다. 나머지 연령대에서는 부정 평가가 긍정 평가를 앞섰다. 지역별로는 모든 지역에서 부정 평가가 더 높게 나타났다. 대구·경북(TK)에서도 부정 평가가 54.1%로 긍정 평가(39.8%)보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정 운영을 긍정적으로 평가한 이유로는 ‘결단력과 추진력이 있어서’ 25.7%, ‘공정과 원칙을 지켜서’ 23.2% 등을 들었다. 부정 평가를 내린 응답자들은 ‘능력과 경험이 부족해서’ 34.1%, ‘독단적이고 일방적이어서’ 19.6%를 주된 이유로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 대통령실 인적 쇄신을 단행한 것이 국정운영 쇄신에 도움이 된다고 보느냐는 질문에는 ‘도움이 될 것으로 본다’ 34.7%, ‘도움이 되지 않을 것으로 본다’ 56.2%로 부정적 전망이 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부인 김건희 여사의 도이치모터스 주가 조작 및 허위경력 의혹 관련 특검의 필요성에 대해서는 ‘필요하다’는 의견이 62.7%(‘필요없다’ 32.4%)로 크게 우세한 것으로 나타났다. 김 여사에 대한 경찰의 무혐의 처분이 ‘불공정하다’는 답변은 64.7%, ‘공정한 수사 결과’라는 답변은 24.2%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108270931159_1662852429_0017459695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 이재명 대표를 허위사실 유포에 따른 공직선거법 위반 혐의로 수사하고 있는데 대해선 ‘법적 절차에 따른 것으로 표적수사는 아니라고 본다’는 응답이 52.3%로 과반을 넘었다. ‘야당대표에 대한 표적 수사로 문제가 있다’는 42.4%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당지지도는 더불어민주당 38.5%, 국민의힘 34.5%, 정의당 6.6%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사의 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1%포인트다. 조사는 100% 무선전화면접 방식으로 진행됐으며 응답률은 15.7%였다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 특검해야” 62.7%…“이재명 표적수사 아냐” 과반</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459695&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459695&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-10T23:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108255831158_1662852359_0017459695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 지지율이 간신히 30%대를 지킨 가운데 부인 김건희 여사 관련 특검 찬성 여론이 62.7%에 달한다는 여론조사 결과가 10일 나왔다. 이재명 더불어민주당 대표에 대한 검찰 수사에 대해선 응답자 절반 이상이 ‘표적 수사가 아니다’라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코리아리서치가 MBC 의뢰로 지난 7~8일 전국 만 18세 이상 성인남녀 1001명을 대상으로 한 여론조사에서 윤 대통령이 국정운영을 ‘잘하고 있다’는 긍정 평가는 30.4%, ‘못하고 있다’는 부정 평가는 63.6%로 집계됐다. ‘모름·무응답’은 6.0%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기관의 한 달 전 조사와 비교해 긍정평가는 28.6%에서 1.8%포인트 늘어 30%대로 올라섰고, 부정평가는 66.0%에서 63.6%로 2.4%포인트 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로는 70대 이상에서는 긍정 평가 57.3%, 부정평가 35.6%로 긍정 평가가 더 높았다. 나머지 연령대에서는 부정 평가가 긍정 평가를 앞섰다. 지역별로는 모든 지역에서 부정 평가가 더 높게 나타났다. 대구·경북(TK)에서도 부정 평가가 54.1%로 긍정 평가(39.8%)보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정 운영을 긍정적으로 평가한 이유로는 ‘결단력과 추진력이 있어서’ 25.7%, ‘공정과 원칙을 지켜서’ 23.2% 등을 들었다. 부정 평가를 내린 응답자들은 ‘능력과 경험이 부족해서’ 34.1%, ‘독단적이고 일방적이어서’ 19.6%를 주된 이유로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 대통령실 인적 쇄신을 단행한 것이 국정운영 쇄신에 도움이 된다고 보느냐는 질문에는 ‘도움이 될 것으로 본다’ 34.7%, ‘도움이 되지 않을 것으로 본다’ 56.2%로 부정적 전망이 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부인 김건희 여사의 도이치모터스 주가 조작 및 허위경력 의혹 관련 특검의 필요성에 대해서는 ‘필요하다’는 의견이 62.7%(‘필요없다’ 32.4%)로 크게 우세한 것으로 나타났다. 김 여사에 대한 경찰의 무혐의 처분이 ‘불공정하다’는 답변은 64.7%, ‘공정한 수사 결과’라는 답변은 24.2%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108270931159_1662852429_0017459695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 이재명 대표를 허위사실 유포에 따른 공직선거법 위반 혐의로 수사하고 있는데 대해선 ‘법적 절차에 따른 것으로 표적수사는 아니라고 본다’는 응답이 52.3%로 과반을 넘었다. ‘야당대표에 대한 표적 수사로 문제가 있다’는 42.4%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당지지도는 더불어민주당 38.5%, 국민의힘 34.5%, 정의당 6.6%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사의 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1%포인트다. 조사는 100% 무선전화면접 방식으로 진행됐으며 응답률은 15.7%였다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고난의 귀경길…‘부산→서울 6시간40분’ 고속도로 정체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459743&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459743&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T23:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108520831163_1662853930_0017459743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석 연휴 사흘째인 11일 귀경 차량 행렬로 주요 고속도로 곳곳이 정체를 빚고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사에 따르면 이날 오전 8시 기준 경부고속도로 서울 방향은 목천∼천안분기점 부근 3㎞, 청주휴게소 부근 2㎞, 옥산 부근∼옥산 2㎞ 등 총 7㎞ 구간이 막히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서해안선 서울 방향은 당진∼송악 8㎞ 구간이 정체 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논산천안선 천안 방향은 남공주IC∼공주JCT평목교 6㎞, 연무IC∼서논산IC원남교 6㎞ 등 12㎞ 구간에서 차량이 서행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중부내륙선 양평 방향은 여주분기점 부근 1㎞, 충주분기점∼충주분기점 부근 2㎞, 문경2터널 부근∼문경새재터널 부근 2㎞, 문경새재∼문경2터널 부근 4㎞ 등 9㎞ 구간이 정체되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108523031164_1662853950_0017459743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 오전 9시 기준 승용차로 전국 주요 도시를 출발해 서울 요금소까지 걸리는 예상 시간은 부산 6시간40분, 울산 6시간, 대구 5시간20분, 광주 4시간30분, 강릉 2시간40분, 대전 2시간20분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 서울 요금소를 출발해 전국 주요 도시까지 걸리는 시간은 부산 4시간50분, 울산 4시간30분, 대구 3시간50분, 광주 3시간20분, 강릉 2시간40분, 대전 1시간40분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀경 방향 정체는 오전 9~10시 시작돼 오후 4~5시에 정점을 찍고 12일 오전 2~3시쯤 해소될 것으로 보인다. 귀성 방향은 이날 오전 10~11시에 정체가 시작돼 오후 4~5시에 정점에 이르고 오후 8~9시에 해소될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로공사는 “추석 다음 날이라 오전부터 12일 새벽까지 귀경방향 혼잡이 극심할 것으로 보이지만, 전날에 비해서는 혼잡도가 낮은 수준으로 예상된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전국 교통량 예상치는 약 543만대다. 수도권에서 지방으로 38만대, 지방에서 수도권으로 54만대가 이동할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고난의 귀경길…‘부산→서울 6시간40분’ 고속도로 정체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459743&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017459743&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-10T23:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108520831163_1662853930_0017459743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석 연휴 사흘째인 11일 귀경 차량 행렬로 주요 고속도로 곳곳이 정체를 빚고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사에 따르면 이날 오전 8시 기준 경부고속도로 서울 방향은 목천∼천안분기점 부근 3㎞, 청주휴게소 부근 2㎞, 옥산 부근∼옥산 2㎞ 등 총 7㎞ 구간이 막히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서해안선 서울 방향은 당진∼송악 8㎞ 구간이 정체 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논산천안선 천안 방향은 남공주IC∼공주JCT평목교 6㎞, 연무IC∼서논산IC원남교 6㎞ 등 12㎞ 구간에서 차량이 서행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중부내륙선 양평 방향은 여주분기점 부근 1㎞, 충주분기점∼충주분기점 부근 2㎞, 문경2터널 부근∼문경새재터널 부근 2㎞, 문경새재∼문경2터널 부근 4㎞ 등 9㎞ 구간이 정체되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0911/2022091108523031164_1662853950_0017459743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 오전 9시 기준 승용차로 전국 주요 도시를 출발해 서울 요금소까지 걸리는 예상 시간은 부산 6시간40분, 울산 6시간, 대구 5시간20분, 광주 4시간30분, 강릉 2시간40분, 대전 2시간20분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 서울 요금소를 출발해 전국 주요 도시까지 걸리는 시간은 부산 4시간50분, 울산 4시간30분, 대구 3시간50분, 광주 3시간20분, 강릉 2시간40분, 대전 1시간40분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀경 방향 정체는 오전 9~10시 시작돼 오후 4~5시에 정점을 찍고 12일 오전 2~3시쯤 해소될 것으로 보인다. 귀성 방향은 이날 오전 10~11시에 정체가 시작돼 오후 4~5시에 정점에 이르고 오후 8~9시에 해소될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로공사는 “추석 다음 날이라 오전부터 12일 새벽까지 귀경방향 혼잡이 극심할 것으로 보이지만, 전날에 비해서는 혼잡도가 낮은 수준으로 예상된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전국 교통량 예상치는 약 543만대다. 수도권에서 지방으로 38만대, 지방에서 수도권으로 54만대가 이동할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>