<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2022-10-30T00:10:21.989Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北 추정 해킹 공격 발견…‘구글 설문 문서’로 위장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017607576&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017607576&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-26T07:44:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1026/2022102615463675982_1666766796_0017607576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 북한의 사이버 위협이 계속되는 가운데 구글 설문 문서로 위장한 악성코드 공격이 발견됐다. 이번 사이버 공격은 실제 개최 예정인 국립외교원(IFANS) 회의에 초청하는 것처럼 속인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보안 전문기업 이스트시큐리티는 26일 ‘2022 외교안보연구소 국제문제회의’에 모시는 글로 위장한 북한 연계 해킹공격이 포착됐다며 각별한 주의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공격은 다음달 2일 국립외교원 외교안보연구소에서 실제 개최 예정인 국제문제회의를 미끼로 삼았다. 이들은 외교·안보·국방 분야 전문가를 초대하는 것처럼 위장해 구글 설문지를 작성하도록 유도하는 공격 수법을 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공격자는 외교부 공식 사이트 공지사항에 올려진 ‘2022 IFANS 국제문제회의 개최’ 게시물에 첨부된 초청장 이미지를 도용해 공격에 사용한 것으로 드러났다. 국제문제회의는 국립외교원 외교안보연구소의 연례 포럼이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초청장 이미지는 피싱 공격용 이메일 본문에 포함돼 발송되며, 수신자가 이미지 영역에 접근할 경우 피싱 사이트로 연결된다. 이때 보이는 주소는 ‘docxooqle.epizy[.]com’로 얼핏 보기에는 구글 설문지 양식처럼 보이지만, 구글처럼 위장된 가짜 사이트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스트시큐리티 시큐리티대응센터(ESRC)가 해당 구글 설문지로 위장된 피싱 수법을 조사한 결과 공격자는 실제 구글 설문지 양식을 교묘하게 모방해 공격에 활용한 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이트는 이용자가 성명, 소속, 직위, 이메일, 연락처 등의 개인정보를 직접 입력하도록 유도해 정보 탈취를 시도한다. 설문 작성 등록이 완료되면 ‘accounts.qocple.epizy[.]com’ 피싱 주소로 화면을 이동시켜 구글 로그인 화면을 보여주고, 지메일 비밀번호 탈취를 시도하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 복수로 발견된 ‘epizy[.]com’ 도메인은 최근 북한 해커 조직으로 추정되는 사이버 공격 사건에서 공통적으로 발견되고 있다. 이는 ‘인피니티 프리(Infinity Free)’라는 해외 무료 웹 호스팅 서비스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문종현 이스트시큐리티 이사는 “과거에도 구글 설문지로 가장한 위협 사례가 전혀 없던 것은 아니지만, 이번처럼 정교한 수법으로 구글 피싱 공격까지 쓰인 것은 보기 드문 사례”라면서 “올 하반기에도 북한 소행으로 지목된 사이버 안보 위협 수위가 계속 높게 유지되는 추세”라며 주의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것은 바다의 별’…제주 밤하늘 수놓은 빛기둥 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017608270&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017608270&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-26T12:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1026/2022102621150676593_1666786506_0017608270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주 밤하늘에 수십 개의 빛기둥이 나타나 관심을 모으고 있다. 온라인 커뮤니티와 SNS에는 목격담과 함께 빛의 원인을 추정하는 글들이 다수 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1026/2022102621151176594_1666786511_0017608270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주지방기상청에 따르면 이런 현상은 26일 오후 7시쯤부터 나타났다. 제주소방본부에도 관련 신고가 10여건 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1026/2022102621151476595_1666786514_0017608270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주에선 지역을 가릴 것 없이 빛기둥을 목격했다는 사례가 SNS 등을 통해 확산했다. 빛의 정체에 대해 시민들은 ‘운석’ ‘별똥별’ ‘미사일’ 등으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1026/2022102621151976596_1666786519_0017608270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 이 빛기둥은 빛과 구름이 만들어 낸 자연현상이었다. 바다에 떠 있는 어선들의 빛이 구름에 반사된 현상이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1026/2022102621150176587_1666786501_0017608270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주지방기상청 관계자는 “제주도 앞바다에서 조업하는 어선들의 밝은 집어등 빛이 5~6㎞ 상층운에 의해 반사돼 관측된 현상”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100명에게 ‘새 삶’… 인체조직 기증하고 떠난 이진주씨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017611608&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017611608&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-27T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102716013277402_1666854092_0017611608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스럽게 쓰러져 뇌사 판정을 받은 20대 여성이 인체조직 기증으로 100여명에게 새 삶을 선물하고 영면에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국장기조직기증원은 27일 “29세 이진주씨가 지난 15일 가톨릭대학교 성빈센트병원에서 인체조직을 기증하고 세상을 떠났다”며 “&lt;span&gt;이씨가 남긴 인체조직은 조직 손상으로 장애를 가진 100여명의 환자에게 희망을 줄 수 있다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 지난달 13일 지인들과 식사하던 중 갑작스럽게 쓰러졌다. 급히 응급차로 병원에 옮겨졌으나 뇌사 추정 상태가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들은 이씨의 마지막이 누군가를 돕는 아름다운 모습으로 기억되길 바라는 마음으로 인체조직 기증을 결심했다. 그렇게 이씨는 지난 15일 가톨릭대 성빈센트병원에서 100여명을 살리고 눈을 감았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 강원도 강릉에서 1남 1녀의 장녀로 태어났다. 어린 시절에 어머니를 여의고 바쁜 아버지를 대신해 홀로 동생을 키웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102716021877406_1666854138_0017611608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주변 사람들은 이씨를 차분하고 내성적이지만 따뜻한 사람으로 기억했다. 아버지 이윤식씨는 딸을 “주변의 어려운 사람을 보면 항상 먼저 다가가 도움을 주는 따뜻한 아이였다”고 회상했다. 딸의 장기기증을 결심한 이유는 그래서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤식씨는 “아이들이 어렸을 때 엄마와 헤어지고 혼자 키워서 딸을 생각하면 눈물이 난다”며 “외부로 돌아다녀야 하는 직업 탓에 아이들을 잘 챙기지 못한 게 한이 된다. 진주가 10세 때부터 동생을 데리고 밥을 해 먹었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “마음의 준비를 하라는 의료진의 말을 들었지만 이대로 진주를 보낼 수는 없었다. 마지막 가는 길이 누군가에게 희망이 되고 따뜻한 사랑을 나눈 사람으로 기억되길 바랐다”며 “어려운 이를 돕는 것을 좋아하던 아이였으니 하늘에서 기뻐할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 브리즈 아트페어 이야기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270494&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270494&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022090120421123798_1662032531_0924270494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘2022 브리즈 아트페어’가 무사히 끝났다. 브리즈는 9회째를 맞은 독립 아트페어다. 올해는 6일 동안 302점의 작품을 판매했다. 전국에서 참가한 100명의 작가가 1000여점의 작품을 출품한 결과다. 관람객은 2649명이었는데 196명이 작품을 구입했다. 그중 25%는 처음으로 작품을 구입하는 사람들이었다. 쥐꼬리만하던 미술시장 규모가 9200억원대로 급성장하며 아트테크 열풍이 불었던 작년보다 조금 못하지만 그 이전과는 확연히 다른 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브리즈 아트페어가 시작된 2012년 국내 미술시장은 4400억원 규모였다. 2014년에는 3400억원대로 떨어지며 대학의 예술학과들이 사라지기 시작했다. 재능 있는 청년들이 미술대학을 졸업해도 예술가로 살아갈 수 없는 상황 앞에서 해결책은커녕 취업률로 평가해 예술대학을 폐지하는 게 현실이었다. 아직 알려지지 않은 작가들은 앞으로도 알려질 기회가 없어 보였다. 당시에는 아트페어가 몇 개 없었던 데다 그나마 신진들이 참여할 수 없었기에 ‘브리즈 아트페어’가 만들어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품을 모아 판매한다는 점에서 다른 아트페어와 비슷하지만 브리즈만의 몇 가지 특징이 있다. 브리즈는 학력, 경력, 나이 제한 없이 전국에서 작가를 공개 모집한다. 경력이 없어도, 미대를 나오지 않아도, 미대를 졸업하고 경력이 단절된 경우에도, 예술가로서의 재능과 열정이 있다면 누구나 지원할 수 있다. 올해는 90명을 선발하려고 했는데 전국에서 650명이 지원해 100명으로 참가 인원을 늘렸다. 포트폴리오 심사와 이어진 인터뷰는 그야말로 숨은 보석을 발굴하는 과정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브리즈 아트페어는 예술가들이 현장에 나와 앞으로의 작업에 힘이 될 동료와 팬을 만나도록 장려한다. 다양한 지역의 참여 작가들이 함께 성장할 수 있도록 오리엔테이션과 강연 등의 프로그램도 제공한다. 신진 작가들은 무엇보다 지켜봐 주는 사람들로 인해 지속할 힘을 얻기 때문이다. 물론 관람객의 경우에도 예술가와 직접 대화를 나누는 경험은 작품을 새롭게 보는 계기가 된다. 동시대를 살아가는 작가들이 우리가 함께 겪는 일들을 다른 시선으로 관찰하고 기록하고 있음을 느끼며 작품 속으로 한발 들어서게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 처음으로 ‘로컬 트랙’을 신설했다. 그동안 전국의 예술가로부터 지역의 상황을 들을 수 있었다. 서울에 거의 모든 인프라가 모여 있지만 서울에 숙소와 작업실을 마련하는 것도, 지역에서 서울까지 작품을 운송하며 수시로 드나드는 것도 쉽지 않은 일이다. 지역 파트너와 함께 지역 작가를 찾아 조명하는 일로 보람과 호응을 얻었다. 앞으로 울산뿐 아니라 다른 여러 도시와 협력해 로컬 트랙을 확장하고, 글로벌 트랙 또한 시도해 보고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나름의 이런 장치들 때문인지 브리즈 아트페어에서 처음으로 작품을 구매하는 사람들이 많다. 창업 초기 진행한 설문조사를 기억한다. 응답자들은 미술이 싫어서가 아니라 어디서 어떻게 사야 하는지 몰라서, 가격이 비쌀 것 같아서 못 샀다고 대답했다. 대부분 기회가 된다면 작품을 사보고 싶고, 미술을 즐겨보고 싶다고 했다. 그래서 브리즈는 작품 정보에 가격을 표시하고, 10개월 무이자 할부를 도입하고, 작가들이 직접 설명도 해준다. 안 사던 사람들이 동시대 작가들의 작품을 살 때 미술시장도 확대될 테니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미술 작품의 가격은 몇십만원부터 시작해 몇천억원까지 상한선이 없다. 세상에 하나밖에 없기 때문이다. 마음에 드는 작품을 계속 보기 위해서는 구입해야 하고, 여러 사람이 좋아할수록 작품 가격은 오르기 마련이다. 그래서 재테크의 영역이 될 수 있다. 하지만 작가가 작업을 그만두거나 발전이 없으면 가격이 오르기는커녕 아예 거래가 되지 않기도 한다. 그러니 한 번 작품을 구입하면 작가를 계속 응원해야 하는 필연적 관계가 맺어진다. 미술품 구입의 특별한 매력이다. 브리즈 아트페어가 그 시작점에서 괜찮은 안내자가 될 수 있었으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연 에이컴퍼니 대표·아트디렉터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼트트랙 퀸’ 최민정, 월드컵 출격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270535&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270535&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022021622370511351_1645018625_0924270535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 쇼트트랙 ‘간판’ 최민정(성남시청·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 라이벌 쉬자너 스휠팅(네덜란드)과 2022 베이징 동계올림픽 이후 첫 맞대결을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안중현 감독이 이끄는 한국 쇼트트랙 국가대표팀은 28일(한국시간)부터 30일까지 캐나다 몬트리올 모리스 리처드 아레나에서 열리는 국제빙상경기연맹(ISU) 쇼트트랙 월드컵 1차 대회에 출전한다. 2022-2023시즌 첫 국제대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부 스포트라이트는 최민정과 스휠팅의 맞대결을 비추고 있다. 두 사람은 여자 쇼트트랙의 ‘빅2’로 손꼽힌다. 최민정은 지난 베이징올림픽에서 1500m 금메달, 1000m·3000m 계주에서 은메달을 획득했고, 스휠팅은 1000m와 3000m 계주 금메달, 500m 은메달, 1500m 동메달을 획득했다. 평창올림픽 때는 최민정이 금메달 2개, 스휠팅이 1개를 차지한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 세계선수권 우승도 두 사람이 나눠 가졌다. 최민정은 2018년과 2022년에, 스휠팅은 2019년과 2021년에 종합우승했다. 2020년은 코로나19로 개최되지 않았다. 최민정은 지난 4월 스휠팅이 불참한 가운데 세계선수권에서 4관왕을 차지하며 4번째 종합우승을 이뤘다. 이 때문에 두 사람의 맞대결은 올림픽 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자 대표팀은 최민정 외에 김길리(서현고), 김건희(단국대)가 개인 종목에 출전한다. 단체전에는 심석희(서울시청)와 이소연(스포츠토토), 서휘민(고려대)이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자 대표팀은 새로운 이름들이 대거 월드컵에 도전한다. 베이징올림픽 1500m 금메달리스트 황대헌(강원도청)이 부상으로 이번 시즌 국가대표팀 선발전에 출전하지 못했고, 곽윤기(고양시청)와 김동욱 박장혁(스포츠토토) 등도 빠졌다. 올림픽 출전자 중에선 이준서(한국체대)가 유일하게 태극마크를 달았다. 박지원(서울시청)과 홍경환(고양시청)이 개인 종목 출전선수로 선발됐고, 임용진(고양시청) 이동현(의정부광동고) 김태성(단국대)은 단체전에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린샤오쥔(한국명 임효준)도 중국으로 귀화 후 처음으로 국제무대에 나선다. 린샤오쥔은 평창올림픽 1500m 금메달을 땄으나 2019년 불미스러운 일로 선수 자격 1년 정지 중징계를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이주호 후보자 이해충돌 문제 청문회서 철저히 검증해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270591&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270591&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102721101477867_1666872614_0924270591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이주호 사회부총리 겸 교육부 장관 후보자에게 잇따라 제기되는 이해충돌 가능성은 상당히 우려스럽다. 이해충돌이란 공직자가 직무를 수행할 때에 자신의 사적 이해관계가 관련돼 공정하고 청렴한 직무수행이 저해되거나 저해될 우려가 있는 상황을 말한다. 공직자의 이해충돌 방지법은 공직자에게 직무수행과 관련된 사적 이익 추구를 금지하고 있는데 이를 어길 경우 처벌하도록 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 2020년 4월 본인이 주도해 설립한 아시아교육협회 이사장을 지냈다. 인공지능(AI) 보조교사 활용 등 첨단기술을 공교육에 적극 도입해야 한다는 주장을 펴는 아시아교육협회는 겉으론 비영리법인을 표방하고 있지만 출범 때부터 사교육업체들과의 유착이 깊어 보인다. 아시아교육협회 홈페이지를 보면 에듀테크산업협회장인 사교육업체 최고경영자(CEO)가 이사진에 포함돼 있다. 서울시교육청이 안민석 더불어민주당에게 제출한 아시아교육협회 설립 허가신청서에 따르면 이 사교육업체 CEO는 이사장(1900만원)보다 많은 금액(2400만원)을 초기 협회 운영재산으로 출연했다. 이 후보자는 지난해 3월 이 CEO가 주도한 에듀테크산업 세미나에 참석해 에듀테크 기업들이 개발한 콘텐츠를 교육청과 학교가 더 많은 예산을 배정해 구입할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부가 추진하고 있는 K-에듀통합플랫폼 자문위원 중에도 아시아교육협회 기부자들이 여럿 있다. K-에듀통합플랫폼은 교육부가 올해부터 7년간 6009억원을 투입해 추진하는 대형 국책과제인데 이 사업에 참여하기 위해 눈독을 들이는 에듀테크 기업들이 적지 않다. 이 후보자가 교육부 장관을 맡게 된다면 그동안 이 후보자를 후원해온 에듀테크 기업들이 특혜를 누리지 않을까 하는 우려가 나오는 건 당연하다. 이 후보자의 국회 인사청문회가 28일 열린다. 여야 의원들은 이런 문제와 의혹에 대해 철저히 검증해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 vs 전북, FA컵 결승 첫 판 무승부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270670&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270670&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:05:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102723461178003_1666881971_0924270670.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;FC 서울과 전북 현대가 대한축구협회(FA)컵 결승전에서 2골씩 주고받는 난타전 끝에 승부를 가리지 못했다. 두 팀은 FA컵 2차전에서 우승 트로피를 다투게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북과 서울은 27일 서울월드컵경기장에서 열린 2022 하나원큐 FA컵 결승전 1차전에서 2대 2로 비겼다. 리그에서 다소 부진한 성적을 거둬 우승이 절실했던 두 팀의 대결답게 전반부터 명품 승부가 펼쳐졌다. 선제 골을 넣은 건 서울이었다. 서울은 전반 2분 조영욱이 내준 패스를 기성용이 왼발 슈팅으로 연결해 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북은 조규성 송민규를 중심으로 나섰다. 하지만 조규성의 슈팅이 골키퍼 선방에 막혔고, 송민규의 골은 오프사이드가 선언됐다. 위기를 모면한 서울은 추가 골을 넣으며 격차를 벌렸다. 조영욱은 전반 38분 김진야의 크로스를 헤더로 연결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자칫 경기가 기울 수 있는 상황이었지만 전북은 무너지지 않았다. 전반 42분 바로우가 왼발 감아차기 슈팅으로 추격의 발판을 마련한 데 이어 전반 추가 시간 조규성의 페널티킥 골로 동점을 만드는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반전은 전북이 초반 주도권을 잡았다. 전북은 후반 시작과 동시에 교체 투입된 김보경이 후반 4분 왼발 슈팅을 날렸으나 골키퍼 선방에 막혔다. 3분 뒤에는 바로우가 골키퍼 일대일 기회를 놓쳤다. 서울은 기성용을 빼고 팔로세비치를 투입했다. 양 팀은 종료 직전까지 서로의 골문을 노렸으나 골을 만들어내지 못하면서 2대 2로 비겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈 앤드 어웨이 방식으로 진행되는 결승전 1차전에서 비긴 두 팀은 30일 전주월드컵경기장에서 열리는 2차전에서 트로피의 주인공을 가리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] AI와 함께 창작하기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270492&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270492&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102720420777787_1666870927_0924270492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10월의 마지막 주말에 과학자들이 전국의 작은 도서관들을 찾아가 연구 이야기를 들려주는 행사가 있다. 소도시에서는 아무래도 과학자를 눈앞에서 볼 기회가 적기 때문에 우리가 직접 달려가 과학의 아름다움을 알리자는 취지로 기획된 것이다. 이 행사에서 모든 일은 기부로 이뤄지는데 강연도, 행사 기획도, 포스터 만드는 것도 스스로 하는 일이다. 미술에 영 소질이 없는 나는 인공지능(AI) 기술을 써서 포스터를 만들겠다고 선언했다. 두어 달 전의 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍스트로 그림을 그리는 AI로 유명한 ‘달리’와 ‘미드저니’의 사용 크레디트를 먼저 충전했다. 막상 포스터를 만들려고 보니 무얼 그릴지 구상하는 건 나의 몫이었다. ‘마을 도서관에서 하는 10월의 과학 행사’로 텍스트를 넣으면 그림이 엉망이었다. ‘창밖으로 가을 풍경이 펼쳐진 도서관에서 과학 강연을 듣는 유화’도 마뜩잖았다. 그러다 한참 인기를 끌던 고래 이미지가 떠올랐다. 등이 파란 고래가 가을철 작은 마을 위를 유영하는 모습을 한국화 느낌의 마티스 스타일로 그렸다. 콘셉트를 잡고, 묘사를 구체화하고, 적합한 느낌의 그림을 고르는 데 반나절이 꼬박 갔다. 이후 디자인 감각이 뛰어난 연구실 후배가 폰트를 골라 글자들을 배치했다. 몇 개의 버전을 만들어 주최 측에 보낸 끝에 포스터가 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI는 사람의 구상과 기획의 끝에서 작품을 생성한다. 작품 중 적합한 것을 골라내고, 디테일을 매만져 최종본을 만드는 것은 다시 사람의 몫이 된다. 인간의 창작을 온전히 대체할 것만 같은 AI의 일에서, 그래도 인간이 해낼 수 있는 부분을 찾아나가는 작업이었다. 나중에는 AI가 우리의 기획과 안목까지 대체할 수도 있겠지만 말이다. 나는 내일 전남 순천 기적의 도서관에서 초등학생들을 만난다. 강연 주제는 내가 한 일, AI와 함께 창작하는 일에 대한 것이다. 아이들이 사회에 나설 10년, 20년 뒤에는 어떤 능력이 중요해질까? 우리 미래의 과학자들이 많은 의견을 들려주길 기대해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웨인라이트, 1년 더… 통산 200승 도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270549&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270549&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102720521577819_1666871535_0924270549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 메이저리그 세인트루이스 카디널스의 베테랑 투수 애덤 웨인라이트(41·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 현역 생활을 1년 더 연장하기로 했다. 세인트루이스 ‘삼총사’ 중 거포 앨버트 푸홀스, 단짝 포수 야디에르 몰리나는 올 시즌을 마지막으로 은퇴를 결정했지만 웨인라이트는 내년에도 마운드에 선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLB닷컴은 26일(현지시간) 웨인라이트가 2023년 시즌 세인트루이스에서 투수로 마지막 시즌을 보내기로 했다고 보도했다. 빅리거로서 18번째 시즌이다. 구단 측이 웨인라이트의 여전한 투구 능력과 팀에 대한 리더십을 고려해 현역 연장을 요청해왔고, 그도 동의했다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨인라이트는 세인트루이스에서만 17년을 뛰며 통산 195승 117패를 거둔 원클럽 프랜차이즈 스타다. 내년 한 시즌을 더 뛰면 200승 클럽 가입이 가능할 것으로 보인다. 웨인라이트는 올 시즌에도 11승 12패, 평균자책점 3.17을 기록하며 나이가 무색할 정도의 활약을 했기 때문이다. 웨인라이트는 선발 투수로 포수 몰리나와 함께 총 328회의 호흡을 맞추면서 메이저리그 최다 기록도 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 휴스턴 애스트로스에 충격적인 4연패로 월드시리즈 진출에 실패한 뉴욕 양키스의 애런 분 감독은 내년에도 팀을 지휘하기로 했다. 그는 지난해 10월 3년 임기를 보장받고 구단 옵션에 따라 2025년에도 팀을 이끌 수 있는 조건에 계약을 연장했다. 하지만 올해 양키스가 휴스턴에 참패하면서 거취에 대한 추측이 무성했는데, 양키스는 분 감독을 재신임키로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데, 190억 자금 확보 새 시즌 전력 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270551&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270551&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102715502177370_1666853421_0924270551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;롯데지주가 야구단 롯데 자이언츠에 190억원을 지원한다. 롯데 자이언츠는 그룹 차원의 자금 지원으로 내년 시즌 운영에 숨통이 트이게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데지주는 27일 이사회를 열고 롯데 자이언츠의 재무구조 개선을 위해 190억원의 유상증자를 의결했다고 밝혔다. 이번 증자는 주주균등배정 방식이다. 롯데지주가 보통주 196만4839주를 주당 9670원에 취득한다. 롯데 자이언츠는 부채비율 개선과 이자비용 절감 효과는 물론 향후 투자와 시즌 운영 자금도 안정적으로 확보할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데 자이언츠는 확보한 자금으로 선수 계약, 영입 등 선수단 관리에 집중할 계획이다. 첫 행보로 지난 26일 팀의 간판 선발 투수인 박세웅 선수와 FA에 준하는 다년 계약(5년 총액 90억원)을 구단 최초로 체결했다. 취약 포지션에 대한 외부 선수 영입도 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102720521477817_1666871534_0924270551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야구장, 과학 장비 등 구단 인프라 투자도 강화한다. 롯데 자이언츠는 2019년부터 2군 구장인 상동구장에 투자하고 있다. 올해 시즌이 끝나면 상동구장 인조잔디를 교체하고 사직구장과 동일한 흙으로 바꾸는 등 1군 경기장과 동일한 환경을 조성할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수단 사기진작을 위한 지원도 아끼지 않고 있다. 롯데지주는 지난 4일 내년도 KBO 신인 드래프트 지명 선수와 선수 가족을 초청하는 ‘2023 롯데 자이언츠 루키스 패밀리 데이’를 진행했다. 또 구단주인 신동빈 롯데 회장은 지난 8일 이대호 선수의 은퇴식에 직접 참석하기도 했다. 롯데지주 관계자는 “이번 자금지원 후에도 롯데 자이언츠와 소통과 협력을 확대하며 차기 시즌을 대비할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 서울광장 유감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270501&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270501&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102721240677886_1666873446_0924270501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 시작된 ‘책 읽는 서울광장’ 행사에선 청년, 가족, 연인, 관광객이 알록달록한 빈백(bean bag)에 앉아 있는 모습을 볼 수 있다. 아이들은 잔디 위를 뛰어놀고, 성인들은 편안한 자세로 책을 읽는다. 서울광장 한쪽 끝 ‘아이·서울·유’ 기념물 앞에서 사진을 찍으면 배경에 이런 모습이 함께 찍히는데, 이게 꽤 세련돼서 가끔은 서울시의 시그니처 행사가 될 수도 있겠단 생각을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 몇 가지 눈에 띄는 단점이 있다. 우선 주말 행사가 끝나고 나면 청사 정문 앞 큰 텐트에 빈백들을 몰아서 담아놓는다. 뜬금없이 잔디 광장 조망을 막고 있어 보기 흉하다. 잔디 광장도 훼손돼 며칠간 보수가 진행된다. 광장 진입은 막히고, 십자가 형태의 통행로만 다닐 수 있다. 이런 사정을 알 리 없는 외국인 관광객 커플이 아무도 없는 잔디에 들어가 덩그러니 무릎을 베고 누워 있는 걸 보면 객쩍은 느낌마저 든다. 볕을 막을 공간도 없어 오래 앉아 있으면 가을임에도 땀이 주르륵 흐른다. 사방이 차량으로 둘러싸인, 언제나 잔디를 보수 중인, 땡볕 아래 주말에나 앉아볼 수 있는 서울 한복판의 광장. 이게 서울광장의 현주소쯤 되겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 선진국 수도의 시청 앞 광장은 대부분 관광 명소다. 스페인 마드리드 시청 앞 시벨레스 광장 분수대에는 사자가 끄는 마차에 올라탄 여신상이 있다. 프리메라리가 레알마드리드는 리그나 컵대회에서 우승하면 이곳에 와서 우승컵을 바치고 세리머니를 한다. 이런 이유로 단순히 관광 명소를 넘어 세계 축구팬들이 열광하는 순례지가 된 지 오래다. 미주 유럽 등의 세계 각국 광장에는 이 같은 이야기, 아름다운 조경, 하루 종일 앉아 있고 싶은 벤치, 그림 같은 카페들이 즐비하다. 그래서 해외를 다니면 다닐수록 서울광장의 정돈되지 않은 날것의 모습이 안타깝게 느껴진다. 광화문광장이 재단장한 것처럼 이젠 서울광장의 변화를 모색할 시기가 되지 않았나 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 금·토·일요일에 진행되는 책읽는 서울광장 행사를 평일에도 열었으면 한다. 빈백은 시청 내부에 보관하고, 신분증이나 휴대전화 인증 등을 통해 대여하면 어렵진 않을 것 같다. 바로 앞 서울도서관에서 쉽게 책을 빌려나갈 수 있도록 모바일 예약제도 활용하면 좋겠다. 서울도서관 앱을 운용하고 있는 만큼 책읽는 서울광장 메뉴를 별도로 만들면 기다림 없이 바로 책을 들고 나갈 수 있지 않을까. 책을 안 본들 뭐 어떤가. 인근 직장인들이 점심 후 커피 한잔 들고 빈백에 앉아 쉬다 갈 수 있다면 그것만으로도 성공한 정책이 될 터다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤치나 미니 카페처럼 차분히 앉아 쉴 수 있는 공간이 있었으면 한다. 대형 프랜차이즈 대신 청년 소상공인들이 다양한 먹거리를 팔도록 한다면 괜찮을 것 같다. 시 일각에서는 이런 공간을 만들어놓으면 노숙인이나 부랑자들이 자리를 차지할 것이란 우려도 있다고 한다. 하지만 최근 재개장한 광화문광장이 이들로 인해 피해를 입고 있다는 얘기는 아직 들어보지 못했다. 약간의 어려움이 예상된다고 시도조차 하지 않는 건 무성의한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴식 공간 주변에는 나무가 있었으면 한다. 광화문광장에 녹지를 대거 확충했더니 주말마다 가족들로 인산인해를 이루고 있다. 서울광장에도 그런 공간이 생긴다면 세종대로를 따라 긴 녹지 축이 만들어질 것이다. 청와대, 경복궁, 광화문광장, 서울광장을 지나 청계천, 을지로 맛집 탐방으로 이어지는 반나절 여행 코스는 꽤 즐길 만할 것 같다. 바쁜 일상 중에 큰맘 먹지 않고도 잠시 쉬어갈 수 있는 공간이 하나둘씩 늘어났으면 한다. 그리고 가을은 정말 책 읽기에 좋은 계절이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 사회2부 차장 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대타 영웅’ 임지열, 역전포… 키움, KS 진출 1승 남았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270673&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270673&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102723460978001_1666881969_0924270673.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;키움 히어로즈의 임지열과 이정후가 극적인 연속 타자 홈런을 폭발하며 팀을 위기에서 구했다. 키움은 LG 트윈스에 짜릿한 역전승을 거두며 한국시리즈 진출에 1승만을 남겨두게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임지열은 27일 서울 고척스카이돔에서 열린 프로야구 플레이오프(PO) 3차전에서 팀이 3-4로 뒤지고 있던 7회 대타로 타석에 나왔다. 2사 1루 상황에서 LG의 바뀐 투수 이정용의 초구를 때려 좌월 결승 투런포를 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 타석에 등장한 이정후도 다시 이정용의 초구를 받아치는 솔로 홈런을 터트렸다. 이정후는 타구가 우측 담장을 넘어가자 배트를 그라운드에 내동댕이치며 포효했다. 포스트시즌에서 개인 첫 홈런이었다. 키움은 홈런 두 방으로 3점을 내며 경기를 단숨에 6-4로 뒤집었다. 임지열과 이정후의 ‘백투백 홈런’은 PO 통산 11번째이자 포스트시즌 통산 26번째다. 임지열은 데일리 최우수선수(MVP)에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 초반 기선을 잡은 쪽은 LG였다. LG는 2회초 오지환의 2루타와 후속타자 문보경의 안타로 선취점을 뽑았다. 3회초에도 채은성이 키움 선발 안우진의 커브를 때려 좌측 담장을 넘기는 솔로 홈런을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5회까지 LG 선발 김윤식에 꽁꽁 묶여있던 키움은 6회말 공격에서 역전에 성공했다. 키움은 선두타자 송성문의 안타로 기회를 만들었다. 김윤식은 이후 후속 타자를 범타로 처리하며 투아웃까지 잡아냈다. 투구 수도 82개에 그쳤지만, LG는 투수를 진해수로 교체하는 승부수를 띄웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 진해수는 이정후를 몸에 맞는 볼로 1루에 내보낸 뒤 김혜성에게 1타점 적시 2루타를 맞았다. LG는 ‘필승조’인 정우영을 마운드에 올렸지만 키움은 야시엘 푸이그와 김태진의 연속 안타로 경기를 3-2로 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 7회초 공격에서 곧바로 반격에 나섰다. 무사 2, 3루의 기회에서 박해민과 문성주의 땅볼로 2점을 추가해 다시 경기를 4-3으로 뒤집었다. LG는 하지만 곧바로 7회말 임지열과 이정후에게 홈런 2방을 내주면서 6-4로 재역전당했다. LG는 더이상 추격하지 못했고, 경기는 그대로 6대 4로 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양팀 선발은 명품 투수전을 펼쳤다. 키움 안우진은 최고 시속 157㎞의 직구를 뿌리며, 6이닝 6피안타 2실점 5탈삼진으로 퀄리티스타트(선발 6이닝 이상 투구 3자책점 이하)를 기록했다. 2번째 투수 이승호가 2실점으로 부진했지만, 김동혁(1이닝)과 김재웅(2이닝)이 팀 승리를 지켜냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 선발 김윤식도 완벽투를 선보였다. 김윤식은 5⅔ 이닝 동안 3피안타 1실점으로 키움 타선을 완벽히 틀어막았다. 하지만 불펜이 불을 지르며 김윤식의 호투는 빛이 바랬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움과 LG는 28일 같은 장소에서 4차전을 갖는다. 키움은 1승만 추가하면 한국시리즈에 진출하게 된다. 벼랑 끝에 몰린 LG는 남은 두 경기를 모두 이겨야 하는 부담을 지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 서유럽의 가난한 나라, 영국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270561&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270561&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102721240477884_1666873444_0924270561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;세계 5위 경제대국이던 英&lt;br&gt;실질임금 등 국민 생활수준&lt;br&gt;서유럽 하위권으로 추락&lt;br&gt;&lt;br&gt;브렉시트 비롯해 영국 정치의&lt;br&gt;거듭된 오판과 헛발질에&lt;br&gt;선진국 국민이 가난해졌다&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치가 경제 운명을 가르는데&lt;br&gt;한국 정치는 과연 우리를&lt;br&gt;가난으로부터 지켜줄까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;요 몇 달 영국 뉴스가 꽤 많았다. 엘리자베스 여왕의 서거로 세기의 장례식이 열렸고, 리즈 트러스 총리의 경제정책 헛발질에 세계 금융시장이 요동쳤다. 그래서 양상추 유통기한과 총리 재임기간 중 어느 쪽이 더 긴지 견주는 코미디를 보여주더니, 사상 첫 인도계 총리가 다우닝 10번가 앞에 섰다. 영국 상황에 관심이 많은 미국 언론은 경쟁하며 뉴스를 쏟아냈는데, 이어지는 보도 속에서 엊그제 어느 잡지가 이런 제목의 기사를 실었다. ‘영국은 어떻게 서유럽에서 가장 가난한 나라 중 하나가 됐나’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전까지 세계 5위 경제대국이던 나라(최근 인도에 추월당했다)에 ‘가난’이란 수식어를 붙인 기사는 통계를 들이밀었다. 영국의 구매력 기준 실질임금은 2005년만 해도 독일과 프랑스에 앞섰지만, 금융위기를 겪고 난 2010년 아일랜드에도 뒤처졌고, 브렉시트를 택한 뒤에는 서유럽 하위권으로 추락했다. 독일·프랑스의 실질소득이 15년간 40%씩 증가할 때 영국은 고작 9% 상승에 그쳤다. 경제협력개발기구(OECD)가 전망한 영국의 내년 경제성장률은 0%다. G20(주요 20개국) 국가 중 이보다 낮은 건 전쟁 중인 러시아밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매달 10%씩 물가가 뛰는 통에 올해 구매력 저하는 특히 심각해서 영국인 6명 중 1명이 끼니를 거른다는 조사 결과도 있었다. 런던의 화려함에 가려졌던 선진국의 ‘가난함’을 인플레이션이 들춰내고 있다. 그리된 원인을 잡지는 영국 경제가 걸어온 길에서 찾았다. 영국은 1980년대 불황이던 제조업을 포기하고 금융을 택했다. 산업혁명의 나라가 산업을 버리면서 저생산성이 고질화했다. 현재 산업용 로봇 밀도는 동유럽의 슬로베니아나 슬로바키아보다 낮다. 자동세차기계 보급대수가 15년간 50%나 줄어 “영국에선 사람이 로봇의 일자리를 빼앗는다”는 우스개도 나돈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 금융업이 잘돼 2000년대 초반까진 괜찮다가 미국발·남유럽발 금융위기에 직격탄을 맞았다. 경제가 휘청거리자 영국인은 책임을 밖으로 돌렸다. 유럽연합과 이민자를 탓하면서, 화려했던 그 옛날을 떠올리면서 브렉시트를 강행했다. 바다로 나가 대영제국을 건설하고 개방과 교역으로 부를 일군 이들이 거꾸로 폐쇄와 단절을 택하니 경제는 더 쪼그라들었다. 산업화와 세계화, 잘해온 경로에서 차례로 벗어난 선진국의 쇠락을 전하며 잡지는 미국의 미래에 주는 교훈을 찾았는데, 내게는 한국의 현재에 주는 시사점이 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국은 브렉시트 논의가 본격화한 이후 7년 새 다섯 번째 총리를 앉혔다. 그 혼란은 온전히 만들어졌다. 데이비드 캐머런 총리가 2015년 총선 공약으로 내건 브렉시트 국민투표는 안 해도 됐었다. 잔류파인 그는 52대 48로 잔류가 우세한 여론조사만 믿고 이참에 당내 반대파를 잠재우려 도박을 벌였다. 투표 결과 정반대로 뒤집혀 나라를 혼돈에 몰아넣은 꼴이 됐다. 뒤이은 테레사 메이는 유럽연합과 결별 합의안을 작성했지만, 의회에서 번번이 퇴짜 맞아 반복된 불신임투표 끝에 물러나야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보리스 존슨은 브렉시트 캠페인 당시 신문에 기고할 탈퇴론 칼럼과 잔류론 칼럼을 모두 써놓고 어느 진영에 설지 끝까지 저울질하다 탈퇴를 택한 인물이다. 그쪽이 총리가 되는 데 유리하다고 본 거였다. 결국 됐는데, 각종 비리 의혹과 스캔들을 일으키다 사임했다. 후임인 리즈 트러스를 영국 언론은 야심가라고 평했다. 제2의 마가렛 대처가 되려는 야심이 너무 커서 소신을 자주 바꿨다. 중도정당에 있다가 보수당으로 갔고, 브렉시트 반대진영에 있다가 브렉시트 이행 내각에 들어갔다. 야심만큼 실력은 갖추지 못해서 경제에 풍파를 일으키고 최단명 총리가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐머런의 어설픈 오판부터 트러스의 무모한 정책까지 지난 7년간 영국 경제의 발목을 잡은 것은 정치였다. 금융위기 이후 경제 체질을 바꿔갈 기회를 정치가 내던졌고, 그 혼란을 수습하지도 못했으며, 그래서 찾아온 초인플레에 도리어 기름을 부었다. 정치 리더십의 부재는 이렇게 선진국 국민도 가난해지게 만든다. 지금 한국 정치의 리더십은 영국보다 낫다고 할 수 있을까? 이제 막 선진국 국민이 된 우리를 한국 정치는 가난으로부터 지켜줄 수 있을까? 여야 모두 민생을 말하지만 상대방을 욕할 때만 쓴다. “민생 외면한 야당 탄압.” “민생 외면한 방탄국회.” 저들은 표심에 경제가 중요하다는 걸 너무 잘 아는데, 경제에 정치가 중요하다는 건 모르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2022 미스코리아 진 23세 이승현…CEO 꿈꾸는 고대생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017613105&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017613105&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-27T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102804305378027_1666899053_0017613105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 미스코리아 대회 ‘진(眞)’의 영예는 고려대 경제학과에 재학 중인 이승현(23)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 주관사 글로벌이앤비에 따르면 전날 서울 용산구 블루스퀘어에서 열린 제66회 2022 미스코리아 선발대회 본선에서 이승현이 진으로 선발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 왕관을 머리에 쓴 이승현은 가족과 친구들에게 감사를 전한 뒤 “왕관에 더 잘 하라는 의미가 있다고 받아들이겠다”라며 눈물 흘리며 감격해했다. 그는 다양한 활동을 통해 자신만의 브랜드 가치를 키우고 싶다면서 “글로벌 패션 브랜드 CEO로 도약하는 것이 꿈”이라는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102804310478028_1666899064_0017613105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선(善)은 유시은(25·서울·연성대 항공서비스학과), 미(美)는 김고은(22·경기인천·인하공전 항공운항과)이 각각 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 지역 예선에서 입상한 54명의 후보자 중 심사를 거쳐 단 30명만이 본선 무대에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102804314078029_1666899100_0017613105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌이앤비 측은 “역사와 전통을 자랑하는 미스코리아 선발대회가 올해 더욱 파격적이고 트렌디한 변화를 보여주며 그 어느 때보다 열띤 호응을 얻었다”라며 “미래 여성 리더의 옥석을 가려내는 대회 현장과, 본선 진출자들의 다채로운 매력을 방송을 통해 애정 어리게 지켜봐 달라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제66회 미스코리아 선발대회는 오는 11월 11일 오후 8시 웨이브와 케이블채널SmileTV, TVAsia, Weetv를 통해 녹화 방송된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미스코리아 선발대회는 1972년부터 지상파로 생중계됐었으나 미적 기준의 획일화, 성의 상품화 등 비판에 부닥쳐 2002년 지상파 중계가 중단된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>車 치인 아이들에 온정 ‘봇물’… 향림원 “기도해주세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017613172&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017613172&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102705382776759_1666816707_0017613172.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;등교하던 중 졸음운전 차량에 치여 다친 초등학생들이 병원비를 직접 부담하게 됐다는 안타까운 사연이 전해지면서 온정의 손길이 이어졌다. 이 학생들을 보호하고 있는 아동양육시설 측은 “아이들이 건강하게 퇴원할 수 있도록 기도해달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 충남 금산군 추부면에 소재한 아동양육시설 향림원 후원에 동참한다는 글이 줄을 이었다. 28일 새벽 4시 기준 후원 동참 릴레이 글은 1000개에 육박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102805184878037_1666901928_0017613172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 25일 오전 8시쯤 충남 금산군의 한 초등학교 인근 도로에서 승용차 한 대가 갑자기 중앙선을 넘어 인도 쪽으로 돌진해 초등학생 4명과 중학생 1명을 들이받는 사고가 벌어졌다, 다친 학생들은 인근 아동양육시설인 향림원에서 1㎞ 정도 떨어진 학교에 가는 길에 사고를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 초등학생 2명이 중환자실에서 집중 치료를 받았다. 이 중 한 명은 이후 상태가 호전돼 일반 병동으로 옮겼다. 다른 학생들은 통원 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102805135878035_1666901638_0017613172.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고를 낸 우즈베키스탄 국적의 남성은 인근의 한 대학교에 다니는 유학생이었다. 그는 감기약을 먹은 뒤 운전하다가 졸았다고 진술한 것으로 전해졌다. 이 남성이 종합보험은 들지 않고 의무사항인 책임보험만 들어 한도가 낮다는 사실이 알려지면서 피해 학생들이 치료비를 부담하게 생겼다는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 차에 치인 학생들이 의식을 잃은 다른 학생에게 서둘러 다가가는 현장 CCTV 영상이 퍼지면서 안타까운 사연이라는 여론의 반응이 커졌다. 당시 영상을 보면 차에 치인 학생 4명 중 2명이 일어나 비틀거리며 의식을 잃은 1명을 향해 다가가는 장면이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;향림원 “아이들 건강히 퇴원하게 기도 부탁”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;향림원 관계자는 27일 국민일보와 통화에서 “후원 문의가 쏟아져서 저희도 오늘 업무가 완전 마비됐다”고 전했다. 이 관계자는 ‘지혜롭게 잘 도울 수 있는 방법’을 묻자 “아이들이 건강하게 잘 퇴원하고 나올 수 있도록 기도해주시면 좋을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향림원에 따르면 중환자실에서 치료 중인 초등생 1명은 현재 의식은 있는 상태라고 한다. 관계자는 “(크게 다친 학생은) 아직은 골절이나 부상 정도가 심하다”며 “코로나19 때문에 면회가 잘 안 돼서 저희도 정확한 상황을 실시간으로 파악하긴 어렵다”고 했다. 일반 병동으로 옮긴 다른 초등생 1명에 대해서는 “그래도 상태가 많이 좋아졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102805232078042_1666902201_0017613172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;향후 병원비가 얼마나 나올지는 당장 알기 어려운 상황이다. 응급실에서 병실로 옮기는 과정에서만 병원비 300만원이 나왔다. 사고 운전자가 종합보험을 들지 않아 병원비 부담은 고스란히 시설 측으로 질 수밖에 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관계자는 “(병원 비용을) 예상하기가 어려운 상황”이라며 “(중환자실에 있는) 아이가 입원기간이 얼마나 될지 몰라서 저희도 정확하게 계산이 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;누리꾼들 ‘후원’ 릴레이… 가해자 구속&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;향림원 후원 릴레이는 27일 오전 한 누리꾼이 ‘향림원!!(도움 요청)’이라는 글을 보배드림에 올리면서 시작됐다. 이 누리꾼은 “뉴스를 보다 차에 치이고도 쓰러진 친구에게 비틀거리며 달려가는 모습에 다시 한번 무너졌다”며 “향림원에 전화해서 아이들에 대해 묻는데 눈물이...”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “큰돈은 아니지만 아이들 치료에 작은 보탬이 되길 바란다”며 “도움을 주실 수 있는 분들은 꼭 도와주길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향림원 측은 그의 후원 문의에 “향림원 후원할 때 ‘이름(의료)’으로 표기해 보내면 아이들 치료비로 전액 사용할 예정”이라며 “향림원 아이들에게 많은 관심 가져주셔서 감사하다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102805193378038_1666901973_0017613172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 아동양육시설 관계자는 “아동양육시설의 경우 개인을 지정하거나 치료와 사후관리 등 특정 목적으로 사용해달라는 ‘지정 후원’이 가능하다”며 “매년 주무부서에서 감사를 하고, 지정 후원금은 지정한 대로 썼는지 영수증 처리를 확인한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저소득층에 해당하는 기초생활수급대상자나 시설수급자 등은 ‘의료급여수급권자’로 국가 지원을 받아 보험급여의 본인부담금이 대부분 면제된다. 다만 교통사고의 경우 자동차손해배상보장법에 따라 보험금이 지급되기 때문에 의료급여에서 제외된다. 건강보험심사평가원에 따르면 이번 사고처럼 가해 차량이 ‘책임보험’에만 가입된 경우에는 그 보험금액 한도가 지급 범위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사고를 낸 우즈베키스탄 유학생 A씨는교통사고처리특례법 위반 혐의로 27일 경찰에 구속됐다. 경찰은 중앙선 침범과 제한속도 위반 등 행위로 주의의무를 위반했다고 봤다. 경찰은 A씨가 도주 우려가 있는 것으로 판단해 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기다렸다! 롤드컵… 美 뒤흔든 응원 함성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270310&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270310&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102719130777733_1666865587_0924270310.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인게임 ‘리그 오브 레전드(LoL)’의 글로벌 e스포츠 대회 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’이 성황리에 진행 중이다. 멕시코 멕시코시티와 미국 뉴욕주 뉴욕시를 무대로 활용한 대회는 이번 주말 미국 조지아주 애틀랜타로 장소를 옮겨 4강전을 치른다. 결승전은 다음 달 6일(한국시간) 미국 캘리포니아주 샌프란시스코에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롤드컵은 세계에서 가장 규모가 큰 e스포츠 이벤트다. 애초 여러 도시를 순회하며 약 한 달간 진행해왔다. 하지만 코로나19 팬데믹의 여파로 지난 2년 동안은 중국 상하이, 아이슬란드 레이캬비크 등에서 무관중 또는 최소한의 관중 입장만 허용한 채로 규모를 축소해 개최했다. 코로나19로부터 일상을 일정 부분 회복한 올해, 비로소 3년 만에 대회를 정상화했다. 멕시코와 미국 3개 주를 순회하며 e스포츠 팬들을 만나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 롤드컵이 가장 오랫동안 열린 장소는 미국 뉴욕이다. 라이엇 게임즈는 대회의 조별 예선 격인 그룹 스테이지와 8강전을 ‘매디슨 스퀘어 가든 훌루 시어터’에서 개최했다. 매디슨 스퀘어 가든은 미국 스포츠의 성지로 꼽힌다. 뉴욕 연고의 프로 스포츠 팀들이 홈구장으로 사용하는 곳이다. 이밖에도 복싱 경기 등 다양한 스포츠 이벤트가 개최돼 상징적 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종목사 라이엇 게임즈의 뿌리이기도 한 미국에서 롤드컵이 열린 것은 2016년 이후 처음이다. 현지 팬들은 6년 만에 돌아온 e스포츠 이벤트를 크게 반겼다. 국민일보는 약 열흘간 현장에서 취재했다. 3600여 석의 훌루 시어터는 매일같이 만석을 이뤘다. 게임 캐릭터로 분장하는 코스프레를 한 팬이나 응원팀의 유니폼을 입은 관람객을 현장에서 쉽게 찾아볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102719130777734_1666865587_0924270310.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국인들의 e스포츠 관람 매너는 한국이나 아시아 국가와는 180도 달랐다. 미국팀과 유럽팀의 ‘지역 라이벌전’이 성사되자 홈팀을 향해서는 뜨거운 환호성을, 유럽팀을 향해서는 시끄러운 야유를 거리낌 없이 보냈다. 중국 팬들이 자국팀의 이름을 연호할 때면 사이사이 “썩스(Sucks)!”를 넣어 그들의 응원을 우스꽝스럽게 만들기도 했다. 양 팀 모두를 향해 박수를 보내는 게 미덕처럼 여겨지는 한국에서는 좀처럼 보기 힘든 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102719130877735_1666865588_0924270310.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 대회에서 가장 큰 환호성이 터져 나온 건 언더도그인 베트남팀 GAM e스포츠가 중국의 강호 TOP e스포츠를 잡았을 때였다. 간발의 차이로 GAM이 역전승을 거두자 현장을 찾은 베트남 팬들은 서로를 부둥켜안고 기쁨을 나눴다. 대회 우승 후보로까지 꼽혔던 TOP e스포츠는 이 패배의 여파로 조기 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;e스포츠는 종목을 불문하고 글로벌 리그로 성장하기 위해 노력 중이다. 라이엇 게임즈는 내년부터 슈팅게임 ‘발로란트’의 프랜차이즈 리그를 전 세계 3개 지역으로 나눠 개최한다. 이들은 한국·일본·동남아·오세아니아 등이 포함된 태평양 리그, 유럽·중동·아프리카가 하나로 묶인 EMEA 리그, 북·남미가 속한 미주 리그를 각각 운영해 판을 키울 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 게임사 크래프톤은 다음 달 1일부터 20일까지 아랍에미리트 두바이에서 자사 게임 ‘PUBG: 배틀그라운드’의 글로벌 e스포츠 대회를 개최한다. 배틀그라운드 e스포츠의 꽃이라고 할 수 있는 ‘PUBG 글로벌 챔피언십(PGC) 2022’를 통해 이 종목 세계 챔피언을 가릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전체 채팅] ‘e스포츠’에 다가서는 IOC… IP사도 응답하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270497&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270497&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-27T22:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102720500477810_1666871404_0924270497.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 24일 하계올림픽 유치를 위해 스위스 로잔을 방문 중이던 오세훈 서울시장이 흥미로운 만남을 가졌다. IOC에서 e스포츠를 책임지고 있는 빈센트 페레리아를 대면한 것이다. 이 자리에서 오 시장은 서울시의 e스포츠 관련 시설을 활용할 방법과 ‘올림픽 e스포츠 위크’ 등 IOC와 함께 할 수 있는 다양한 방안을 논의했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 IOC는 e스포츠의 제도권 편입에 부정적이었으나, 지난해 초부터 전향적으로 돌아섰다. 지난해 도쿄 올림픽에서는 올림픽 최초로 게임을 기반으로 한 올림픽 e스포츠 대회인 ‘올림픽 버추어 시리즈(OVS)’가 열렸다. 40일간 25만명 이상이 OVS를 보기 위해 경기장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IOC는 이 결과에 크게 만족하고 고무된 눈치다. e스포츠 이벤트에 적극적인 행보를 보이고 있다. 내년에는 올림픽의 부대행사가 아니라 e스포츠만의 단독 이벤트도 개최할 계획이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런가 하면 IOC는 전세계 프로게이머 선수 혹은 선수 출신 몇몇 인사에게 e스포츠 관련 자문을 구하기도 했다. IOC는 선정 인사들에게 프로게이머 선수들의 생활이나 개선이 필요한 점, 지원이 필요한 영역 등 e스포츠 전반에 관한 기초적인 질문들을 했다. 이 자문회의는 단발성으로 그치지 않을 것으로 알려졌다. IOC가 e스포츠를 본격적으로 학습하겠다는 열의로 해석된다. 이러한 맥락에서 보면 오세훈 시장과 IOC e스포츠 책임자와의 면담도 마냥 갑작스러운 일은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IOC의 최근 움직임은 e스포츠 생태계 전반에 활력을 불어넣고 있다. 지난 9월 사우디아라비아의 ‘빈 살만’ 왕세자는 2030년까지 게임과 e스포츠에 무려 54조원을 투자하겠다고 발표하기도 했다. 세계 e스포츠 협·단체 중 올림픽 입성에 가장 가까이 있는 국제e스포츠연맹(IeSF)에 왕세자가 눈독들이고 있다는 소문도 들린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 e스포츠의 올림픽 입성에는 풀고 가야할 장애물도 많다. 특히 IP를 보유한 기업(IP사)이 따로 있다는 점이 크다. 이것만으로도 골치 아픈데, IP사가 글로벌 e스포츠 대회에서 특정팀에게 특혜를 준다는 논란마저 끊임없이 불거지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IP사의 결자해지가 필요하다. IOC의 친(親)e스포츠 행보가 일시적인 현상으로 그치지 않게 하기 위해서는 IP사가 이 리스크들을 풀어야 한다. 그들이 앞장서서 경기의 공정성을 담보하기 위한 장치들을 마련해야 하고, 글로벌 스포츠 협·단체들과 가이드라인을 만들어야 한다. 공정한 종목 선정 기준은 기본 중의 기본이다. 이 문제들을 슬기롭게 해결한다면 e스포츠를 올림픽의 한 종목으로 볼 수 있는 날도 올 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 이상헌 의원실 보좌관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 겨울철 난방비·장바구니 물가 안정에 5000억원 푼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615496&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615496&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2020090208063427694_1599001594_0017615496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 겨울철을 앞두고 난방비·장바구니 부담 덜기에 5000억원가량을 투입한다. 수입 연료·농축수산물 일부 품목 관세를 한시적으로 0%로 인하해 가격을 인하하도록 유도할 계획이다. 김장철과 관련해선 김장재료·돼지고기 등 할인쿠폰 171억원어치를 시중에 풀기로 했다. 국제 가스 가격 상승과 5%대에서 떨어질 줄 모르는 물가상승률을 고려한 조치로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 10개 품목에 할당관세를 품목에 적용한다고 28일 밝혔다. 할당관세란 수입 물품 관세율을 일정 기간 동안 일정 세율로 인하하는 제도다. 관세율이 떨어지면 국내 소매 가격이 떨어지는 효과를 기대할 수 있다. 기재부는 이번 조치로 4820억원 정도 관세가 덜 걷힐 것으로 분석했다. 그만큼 지원 효과가 나타날 거라는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난방과 관련해선 0% 할당관세를 적용받던 액화천연가스(LNG)의 적용 시한을 올해 말에서 내년 3월까지 연장하기로 했다. 해당 조치에 따라 내년 1~3월에도 주택용 도시가스 요금이 가구 당 1400원 인하되는 효과가 이어질 전망이다. 서민·취약계층 난방 연료인 액화석유가스(LPG)와 LPG 원료로 쓰이는 원유 할당관세는 기존 2%에서 0%로 인하된다. 적용 시기는 LNG와 동일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장바구니 품목 중에는 고등어와 바나나, 망고, 파인애플에 신규로 할당관세를 적용하기로 했다. 10~30%인 현행 관세율을 올해 말까지 0%로 인하한다. 기존에 22% 관세율을 적용하던 명태도 관세율을 10%까지 낮추기로 했다. 적용 기한은 내년 2월까지다. 5개 품목의 지난달 물가 상승률이 적게는 전년 대비 3.1%에서 많게는 18.5%까지 치솟은 점을 감안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2019090317212923214_1567498889_0017615496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품 원료 수급 조치도 취한다. 현재 관세율 0%인 계란·계란 가공품 할당관세 기한을 내년 6월까지 6개월 더 연장하기로 했다. 최근 고병원성 AI가 발생한 점을 고려해 적용 기간을 늘렸다. 사료 등에 쓰이는 옥수수 관세율도 3%에서 0%까지 낮춘다. 미국산 옥수수에서 기준치를 넘는 잔류 농약이 검출돼 수입이 중단된 점을 감안해 대체 수입선을 찾는 연말까지만 할당관세를 적용하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김장철 가격 안정을 위해서는 농축수산물 할인쿠폰 171억원을 풀기로 했다. 할인쿠폰을 활용하면 소비자는 품목에 따라 1인 당 2만~3만원 한도 내에서 20~40% 할인된 가격에 김장재료를 살 수 있다. 김장재료는 아니지만 김치에 곁들이는 돼지고기와 굴도 할인행사 품목에 포함된다. 수급 안정을 위해서는 농림축산식품부가 배추·정부 비축물량을 풀기로 했다. 이를 통해 지난해보다 장바구니 부담을 덜겠다는 목표를 세웠다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 비상경제장관회의를 주재하며 “김장이 마무리되는 시기까지 수급 상황에 대응하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유제품 가격도 오른다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615592&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615592&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-28T09:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2019010613320236764_1546749122_0017615592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울우유, 매일유업에 이어 남양유업까지 유제품 가격을 올린다. 낙농가와 유업체 간 가격 협상이 마무리되면 추가 인상 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 식품업계에 따르면 남양유업이 다음달 1일부터 발효유, 치즈, 두유, 컵커피 등 일부 제품 가격을 10% 안팎 인상한다. 불가리스 등 발효유 제품은 대리점 출고가 기준으로 평균 10%, 치즈 제품은 15%가량 인상한다. 두유(14%)와 컵커피 편의점 제품 11종(7~12%)도 가격 인상 품목에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울우유협동조합과 매일유업은 지난 1일 일부 제품 가격을 올렸다. 서울우유는 체다치즈 출고가를 약 20% 올렸다. 매일유업은 요거트 제품 가격을 15~25%가량 인상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 유업체들은 상반기에 이미 제품 가격을 한 차례 올렸었다. 매일유업은 지난 6월 가공유인 ‘소화가 잘되는 우유’(4.9%), ‘우유속에’ 시리즈 3종(10.0%), 상하목장주스(5.1%) 가격을 인상했었다. 남양유업도 컵커피(7.5%), 치즈(10.0%), 발효유(3.5%) 가격을 상반기에 한 차례 인상한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 안팎에서는 유제품 가격이 추가로 오를 수 있다고 전망한다. 낙농가와 유업체 간 원유가격 협상이 진행 중이기 때문이다. 유업계가 낙농가의 가격 인상안을 받아들이면 원재료비가 상승해 소비자 가격 인상으로 이어질 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승우, 해설위원으로 카타르 간다… 박지성과 호흡</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615645&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615645&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-28T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2019061010410512197_1666950513_0017615645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실상 ‘2022카타르 월드컵’ 한국 국가대표팀 최종 엔트리 진입이 어려워진 축구선수 이승우(24)가 해설위원으로 데뷔한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS는 28일 “K리그 입성 첫 시즌부터 눈부신 활약을 펼치고 있는 축구계 슈퍼스타 이승우 선수가 카타르 월드컵 해설진에 합류해 캡틴 박지성 SBS 해설위원과 배성재 캐스터와 호흡을 맞춘다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인 명문 FC바르셀로나 유소년팀 출신인 이승우는 이탈리아 베로나FC와 벨기에 신트트라위던 W 등을 거쳐 현재 K리그1 수원 FC에서 뛰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승우는 이번 시즌을 앞두고 국가대표팀 복귀를 꿈꾸며 K리그행을 선택했다. 이승우는 35경기에서 14골을 넣는 활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승우는 한국 경기 등 주요 경기를 해설할 예정이다. 이승우는 “평소 존경하던 레전드 박지성 해설위원과 함께 호흡을 맞추게 돼 매우 기쁘고 영광스럽다”며 “비록 이번 국가대표팀과 함께 뛸 수 없어 아쉽지만, 응원단장의 마음으로 마이크를 잡고 우리 대표팀 선수들의 선전을 뜨겁게 응원하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지성 해설위원은 “이승우 선수는 훌륭한 기량을 가졌을 뿐 아니라 축구에 대한 열정도 뜨거운 한국 축구의 큰 자산이다. 이 같은 이승우 선수와 중계석에 함께 앉게 돼 매우 기쁘다”며  “캡틴으로서 이승우 선수를 잘 이끌어 재미있으면서도 풍성한 해설을 시청자들에게 선사하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘2022카타르 월드컵’은 오는 11월 21일(한국시간) 개막전을 시작으로 약 한 달간 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 이재용 회장, 협력사 찾아 “파이팅 합시다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270690&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270690&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-28T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1028/2022102819001578406_1666951215_0924270690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재용 삼성전자 회장이 28일 광주 광산구 평동산업단지에 있는 삼성전자의 협력사 ‘디케이’를 방문해 임직원들과 기념촬영을 하기 앞서 파이팅 포즈를 제안하고 있다. 이 회장은 27일 회장으로 취임한 뒤 이날 첫 외부일정으로 협력업체 방문을 선택했다. 직원 773명이 근무 중인 디케이는 28년간 삼성전자 생활가전사업부와 협력관계를 이어왔고, 지난해 매출 2152억원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[핫인픽] #1시간 구경만 #SPC 불매 #수박 갑질</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017611091&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017611091&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-28T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022092819333248656_1664361212_0017611091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 한 주 있었던 핫 뉴스 TOP3를 소개하는 코너, ‘핫 뉴스만 모았다! 인턴기자의 PICK, [핫인픽]’ 시간이 찾아왔습니다. 갑론을박으로 치열했던 기사를 모아봤습니다. 여러분의 의견을 남겨주세요!&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP3]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2021061614053237543_1623819932_0017611091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 소개할 기사는 ‘“서장 수박을 훔쳐먹어?”…‘수박 갑질’ 소방서장 직위해제’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다시는 수박을 먼저 먹지 않겠습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 한 소방서에 도착한 수박 두 통. 행정팀 직원들은 수박 한 통을 먼저 먹었는데요. 뒤늦게 이를 안 소방서장 A씨로부터 “소방서장 앞으로 온 수박을 왜 너희들 먼저 먹었느냐? 훔쳐먹은 거 아니냐”라는 질책을 들어야 했습니다. 서장실로 불려가 “다시는 수박을 먼저 먹지 않겠습니다”를 복창해야 했고요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현재 A씨는 직장 내 괴롭힘으로 직위해제가 된 상태. &lt;/span&gt;누리꾼들은 “수박 한 통 가지고 너무한 거 아니냐”며 “요즘 같은 시대에 복창이 웬 말이냐”고 코웃음을 쳤습니다. 물론 “두 통이 왔다고 해서 한 통이 직원의 것이 아니다” “본부에서 보내준 거면 공공물품이다” “당연히 보고가 우선이다”처럼 A씨를 옹호하는 댓글도 찾아볼 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분 의견은 어떠신가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP2]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2021030713461383546_1615092373_0017611091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 ‘“SPC 불매? 왜 가르치려 드나” 서울대생 올린 글’ 기사입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“불매 할 거면 해. 난 내가 알아서 할게.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학교 온라인 커뮤니티 에브리타임(에타) 서울대 자유게시판에 “빠바(파리바게뜨·SPC 계열사) 요즘 맛있어진 듯”이라는 제목의 글이 올라왔습니다. 작성자 A씨는 파리바게뜨에서 산 빵을 첨부하며 “먹기 싫다는 글을 쓰면 자유로운 불매인이고, 먹고 싶다는 글을 쓰면?”이라면서 “난 내 취향과 접근성을 고려하겠다. 왜 나를 가르치려 드느냐”고 반문했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 SPC 제빵 공장에서 20대 여성 노동자의 소스 배합기 사고로 불매 운동이 시작된 데 따른 반응이었는데요. 인터넷에선 A씨의 댓글에&lt;span&gt; “SPC를 옹호하는 것이냐”, “굳이 이 타이밍에?”, “수능 점수만 높고 낫 놓고 기역 자도 모른다” 등 비판의 댓글이 달렸습니다. &lt;/span&gt;다만 “요즘 젊은이들의 표현이 자유로워서 참 좋은 것 같다”, “자신의 의견과 다르다고 남을 강요하진 말자”, “불매운동도 개인의 선택이긴 하다” 등의 반응도 찾아볼 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP1]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2020052413315475155_1590294714_0017611091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;핫 뉴스 TOP 1은 ‘지름 후 안 샀더니 “뒤질 XX” 쌍욕…판매자 변 들어보니’ 기사입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 커뮤니티에 A씨가 사연을 올렸습니다. “부모가 중고 안마의자를 사러 갔다가 구경만 하고 사지 않았다는 이유로 판매자로부터 욕설 문자를 받았다”는 내용이었는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 중고 가전제품 업자 B씨의 문자 내용은 이렇습니다. “다음부터는 OOO마냥 사지도 않을 거면서 사람 시간 빼먹지 마세요. 사과도 안 하고 가려는 거 O 같네요”라며 “이기적인 OOO 부부들 같으니. 젊은 사람 붙잡아 놓고 1시간 반 동안 얘기해놓고 안 사는 게 말이 되냐”는 건데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “부모님이 물건을 보기만 한 것뿐인데 이렇게까지 화낼 일인지 모르겠다”며 “1시간 이상이지만 200~300만 원의 비싼 물건인 만큼 신중해야 하는 거 아니냐”고 호소했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “욕 한 건 잘못한 게 맞지만, 본인들의 행동을 살펴봐야 한다”며 재반박했습니다. “제품을 진열하고 구경하는 매장이 아니다. 판매 글에도 ‘바로 산다는 조건으로 채팅해달라’고 적어놨다”며 “사과도 안 하고 가는 게 맞냐”고 억울해 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기사에는 무려 3000여개의 댓글이 달렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “1시간이 넘도록 잡아 놓고 물건을 사지 않은 건 짜증이 날 수 있겠지만 나이 드신 어른께 쌍욕을 퍼부은 건 사람으로서 해서는 안 될 행동이다”라며 “이 정도로 흥분하다니 장사하면 안 될 듯”라고 지적했습니다. “중고제품 사는데 실물을 본 것도 아니고 꼭 구매하실 분만 채팅을 달라고 하는 게 말도 안 된다”며 “친절한 응대는 못 할망정 협박죄 아니냐”는 의견도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “신중하게 구매해야 하는 건 맞는데 1시간은 좀 오래 보긴 했다”며 “밥 먹고 있는 거 뻔히 알면서도 시간을 소비하게 두고 싶었을까”라며 A씨 부모를 비판하는 댓글이 있었는데요. “분명 쓸데없는 질문 하며 안마도 해보고 왕처럼 굴었을 거다”라는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 “판매자는 기본 서비스 자세가 없고 손님은 예의가 없다”며 “두 사람 모두 잘못했다”는 양비론적 댓글도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘판매자 vs 소비자’ 문제는 늘 어렵습니다. 여러분의 의견을 남겨주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2021101714280170901_1634448481_0017611091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오늘의 핫인픽, 어떠셨나요? 핫인픽은 다음 주에도 계속됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문혜정 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 과감한 자금시장 안정화 대책이 필요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270682&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270682&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102818160378369_1666948563_0924270682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자금시장 경색 완화를 위한 여러 대책이 쏟아지고 있지만 시장의 불안은 여전하다. 50조원의 채권시장안정펀드를 포함한 정부의 자금시장 안정화 대책들이 발표된 후에도 대기업이 보증한 회사채 발행이 불발되는 등 투자심리는 회복되지 않고 있다. 공기업들이 발행하는 초우량 회사채는 2008년 금융위기 당시 수준의 금리를 제시하고서야 겨우 투자자를 찾는 등 채권시장을 통한 자금 확보가 녹록지 않은 상황이다. 수출이 둔화되고 기업실적이 악화되는 등 실물 경기가 침체로 빠져드는 상황이다. 경색된 자금시장이 장기간 방치되면 실물경제가 더욱 어려워지는 악순환이 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 투자은행업계에 따르면 한화그룹과 HDC의 합작회사인 통영에코파워가 전날 510억원 규모의 3년 만기 회사채 발행을 위해 수요예측을 실시했으나 매수자가 나타나지 않아 발행을 포기했다. 한화에너지가 지급보증을 선 이 회사채에는 A+급 신용도가 책정됐지만 투자기관들의 관심을 끌지 못했다. 이 회사채의 발행 여부는 채권시장 회복의 가늠자로 주목받았지만 얼어붙은 자금시장의 현주소를 보여주는데 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공기업들이 발행하는 회사채도 시장에서 고전했다. 한국가스공사가 27일 발행한 회사채는 높은 금리에만 매수주문이 몰리면서 5년 만기의 경우 연 6%가 넘는 금리에 낙찰됐다. 한국공항공사 채권은 AAA급 초우량채권인데도 2008년 금융위기 이후 처음으로 연 6%를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장 평균 회사채 금리(3년 만기 AA- 기준)는 5.62%(27일)를 기록했는데, 지난달 말의 5.28%에 비해 0.34% 포인트 올랐다. 지난해 말(2.42%)에 비하면 2배 이상 오른 금리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 둔촌주공 재개발사업의 프로젝트 파이낸싱(PF) 자금 중 28일 만기가 돌아온 1220억원의 차환발행이 성공한 것은 그나마 다행이다. 채권시장안정펀드가 참여한 덕에 KB증권이 전액 재투자했다. 블랙홀처럼 채권시장의 자금을 빨아들이던 한전채는 당국의 대출 유도로 당분간 시장 교란 요인으로 작용하지 않겠지만 한전의 대규모 적자를 감안하면 일시적인 미봉책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 국민의힘은 30일 서울 삼청동 총리 공관에서 고위당정협의회를 갖고 대책을 논의한다. 자금시장은 올들어 6차례 단행된 한국은행의 기준금리 인상과 최근 레고랜드 사태로 ‘돈맥경화’에 빠졌다. 자금시장의 불안 심리를 잠재우기 위해 보다 더 과감한 대책을 마련하기 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 순간 포착, 나에게 이런 일이!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270272&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270272&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102817100978292_1666944609_0924270272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘집순이’인 나를 가끔 불러내 좋다는 카페에 데리고 다니는 후배가 있다. 그녀에게 연락이 오면 귀찮은 마음이 드는 한편, 나 혼자서 언제 또 그런 곳에 가 보겠나 싶어 어기여차 기운을 내 외출 준비를 한다. 하지만 세상에 공짜는 없는 법. 집 먼지 가득한 나의 콧구멍에 바깥바람을 넣어 주는 대가로 그날만큼은 그녀의 전속 사진사가 돼야 한다. 예쁜 케이크를 앞에 두고 그보다 더 예쁜 표정을 지으며 후배가 이런저런 근황을 늘어놓으면 나는 “어머, 진짜? 웬일이야!” 대신 “찰칵! 찰칵! 찰칵!” 하는 소리로 추임새를 대신한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후배는 오래간만에 만난 내 얼굴보다도 휴대폰 속 제 얼굴을 들여다보는 데 더욱 많은 시간을 쓴다. 방금 찍은 사진을 앱으로 보정하고 인스타그램에 업로드하느라 눈 돌릴 새가 없는 것이다. 나는 내 앞에 있는 그녀보다 열 배쯤 더 예뻐진 그녀의 사진에 ‘좋아요’를 누르며 놀림조로 말했다. 실제 모습과 달라도 너무 다른 사진이 도대체 무슨 의미가 있냐고. 그러자 후배가 발끈하며 말하길 “뼈와 살을 깎는 아픔을 선배가 알아요?” 하는 것 아닌가. 그녀의 귀여운 대꾸에 나는 그만 너털웃음을 웃고야 말았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어지간해서는 사진을 찍지 않는 나로서는 후배의 뼈아픈 심정을 알 턱이 없다. 언제부터인지 카메라만 들이대면 온몸이 경직되는 몹쓸 병에 걸려 카메라를 피해 다니게 됐다. 어쩌다 사진을 찍어야만 하는 상황에 놓이면 자연스러운 미소를 지으려 갖은 애를 써 보기도 하지만, 그 결과물은 가족사진 속 아버지처럼 근엄해 나를 절망케 한다. 더불어 시도 때도 없이 카메라를 들이대느라 다시는 돌아오지 않을 순간을 흘려보내는 것처럼 어리석은 일은 또 없다고 믿기에 내 휴대폰 사진첩에는 내 사진은 물론이요 지인들의 사진조차 찾아보기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카페 카운터에 붙어 있는 와이파이 비밀번호 사진과 술안주로 만든 노릇노릇한 부침개 사진 사이로 내 사진이 하나둘 끼어들기 시작한 건 요가원에 다니면서부터다. 요가원 인스타그램에는 수업 장면이 수시로 올라온다. 제 모습이 찍히는 줄도 모른 채 요가에 열중하는 수강생들 사진은 꾸밈없이 아름다웠다. 넋을 놓고 사진을 구경하다 바닥에 정수리를 대고 물구나무를 선 내 모습도 발견했다. 그 장면이 꽤나 그럴싸해 콧구멍이 절로 벌름거렸다. 중심을 잡지 못해 우당탕 넘어지기 직전의 순간이 포착됐다는 건 선생님과 나만의 비밀이지만 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무도 몰래 캡처한 내 사진들을 보고 또 보며 흐뭇해하던 나는 한 발짝 더 나아가 동영상을 찍기에 이르렀다. 이 자세에서는 손을 더 쭉 뻗었어야 했는데. 저 자세에서는 발을 팔자로 두면 안 되는 거였는데. 아니, 다리가 저만큼밖에 안 찢어진단 말이야? 사진 속 내 모습을 객관적인 시선으로 바라보니 부족한 부분이 확연히 눈에 들어와 더 나은 자세를 취해 보고 싶은 욕심이 생겼기 때문이다. 벽에 기대어 앉아 만화책을 보고 있던 남자친구를 구석으로 밀쳐내고 그 자리에 요가 매트를 폈다. 그러고는 휴대폰을 앞에 두고 요가 삼매경에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 후 영상을 확인한 나는 화면 구석에 잡힌 남자친구의 행동에 포복절도하고야 말았다. 그는 고군분투하는 내 모습을 가만히 바라보더니만 이내 마술사처럼 손을 휘저으며 나를 조종하는 시늉을 했다. 호흡을 맞춰 본 적도 없건만 내 몸은 그의 손놀림에 따라 이리저리 잘도 움직였다. 눈물이 찔끔 나도록 우스운 그 영상을 몇 번이고 반복해서 보던 나는 새삼스레 알게 됐다. 내 눈은 오로지 내가 바라보는 곳만을 향하기에 무수한 장면을 놓치며 살아가고 있다는 사실을, 카메라를 손에 쥐면 내가 미처 알아채지 못한 소중한 순간까지도 붙잡아 둘 수 있다는 사실을 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진첩 속 옛 사진들을 훑어본다. 삭막한 줄로만 알았던 내 사진첩에 후배가 찍어 놓은 사진이 저장돼 있다. 먼 산을 바라보는 나를 배경 삼아 손가락으로 브이 자를 그리고 있는 후배의 얼굴이 실제보다 어김없이 열 배는 예뻐 실소를 금치 못했고, 그녀를 따라 덩달아 예뻐진 내 얼굴에 박장대소가 터졌다. 후배의 뼈와 살을 깎는 노고에 감사해하는 찰나 그녀로부터 메시지가 도착했다. “선배, 오늘 저녁에 뭐 하세요?” 아이고, 귀찮아 죽겠네. 구시렁거리면서도 가방 속에 휴대폰 충전기를 챙겨 넣는다. 찰칵! 찰칵! 찰칵! 그녀의 이야기에 맞장구칠 준비 완료다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022050618180689166_1651828686_0924270272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 통일은 금기어인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270288&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270288&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022070822360562764_1657287365_0924270288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 한 북한 선교 모임을 다녀왔다. 쥬빌리통일구국기도회(이하 쥬빌리)가 주최한 워크숍이었다. 행사는 부산 수영로교회에서 열렸다. 쥬빌리는 오정현 사랑의교회 목사가 대표회장이며 정성진 크로스로드선교회 목사가 상임대표로 있다. 통일과 북한 복음화를 위해 기도하는 한국교회 최대 모임이다. 워크숍엔 쥬빌리 각 지부와 해외에서 130여명의 목회자와 성도들이 참가했다. 이들은 정전 70년이 되는 내년에 한국교회는 무엇을 해야 하며, 통일 선교를 어떻게 이룰 것인가에 대해 토론했다. 그런데 한 목회자의 말이 충격적이었다. “이 자리에 오면서 동료 목사에게 이방인 취급을 받았다.” 통일을 위한 선교 모임에 간다고 하니 주변 목사들이 이상한 눈초리로 봤다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시는 북한이 중·단거리 탄도미사일 발사, 저수지에서의 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 발사, 대규모 공중 비행과 포 사격 등 무력시위가 한창이던 때였다. 우리 정부와 정치권 역시 9·19 군사합의 파기, 한·미·일 군사훈련, 전술핵 재배치 등을 거론하며 강대강 상황으로 치닫고 있었다. 그러니 주위에선 통일 워크숍이 한가하게 보였거나 아니면 그 목회자를 이념적으로 진보 목사로 취급했을 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남북 긴장 상황과 상관없이 언제부터인가 한국교회 안에 통일이나 평화라는 말이 특정 정치 성향을 가진 용어가 돼가고 있다. 워크숍 참석자들은 모두 ‘이방인’이란 말에 공감했다. 부정적 통일론이나 단계적 통일론 등이 확산되면서 통일 이슈는 기독교인 안에서도 더 멀어지는 형국이라 그랬을 것 같다. 가짜뉴스 확산으로 통일 사역자들이 순식간에 좌파로 낙인찍히는 해괴한 경우도 발생한다. 통일을 위해 기도하자는 말도 이젠 공허하게 들릴 정도다. 하지만 과연 그럴까. 통일에 대한 관심이나 찬반을 떠나 한반도 미래를 남북관계와 떼놓고 생각할 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;착잡한 상황을 시원하게 날려버린 소식이 지난 14일 있었다. 세계오순절대회 하이라이트인 ‘한반도 평화 DMZ 기도 대성회’였다. 참석자 2만여명은 경기도 파주 임진각평화누리공원에서 남북한 통일과 평화를 위해 소리 높여 기도했다. 세계적 예언사역자로 알려진 미국의 신디 제이콥스도 참석해 “하나님은 남북한 땅에서 드리는 성도들의 기도를 듣고 계신다”며 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회 안에 이 같은 종류의 기도는 새로운 것이 아니다. 매주 목요일 저녁이면 서울 사랑의교회에서 쥬빌리가 열린다. 이 기도회는 2004년부터 매주 모였으니 올해로 만 18년이 지났다. 지난 27일 열린 기도회는 925차 모임이었다. 여전히 수백명의 신자들이 남북한의 막혔던 빗장을 풀어 달라고, 복음 통일을 달라고 간구한다. 이념을 초월해 스스로 모인 무명 그리스도인들의 탄원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘원코리아’를 위한 기도는 그치지 않는다. 분단 이후 각 교회나 기도원, 골방에서는 ‘38선이 무너져서 남북통일을 이뤄주소서’라는 기도가 수없이 드려졌다. 지금도 통일을 향한 기도의 눈물은 마르지 않는다. 이 기도가 헛되다고 생각하지 않는다. 1400년 이슬람 역사에 지난 20년간은 기적적인 순간이었다. 최근 출간된 ‘이슬람 세계에 부는 바람’(도서출판 앗쌀람)에는 20년간 무슨 일이 있었는지를 증언한다. 놀랍게도 그 증언의 핵심엔 기도가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이슬람교도였다가 기독교로 개종한 북아프리카 사막 지역 출신 신자의 말을 들어보자. 언젠가 이 고백이 우리의 간증이자 증언이 될 게다. “수많은 세월 동안 세계 전역에 있는 사람들이 드린 기도가 하늘에 올라갔다고 믿습니다. 하늘에는 열대 몬순 우기의 많은 구름처럼 기도들이 쌓여 있습니다. 그리고 지금 하나님이 우리 종족을 위해 쌓아놓으셨던 기적과 구원의 축복들을 우리에게 비처럼 내리고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리에게 통일은 요원한 것일까. 쥬빌리 워크숍 주제 발제자로 나선 유관지 NKC 원장의 말을 그대로 옮긴다. “통일은 사람이 전혀 예상치 못한 방법으로 올 것입니다. (하나님이) 초월적으로 주신다고 믿습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 보이지 않는 것을 보는 법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924269836&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924269836&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022100701161257151_1665072972_0924269836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 은평구에서 헌책방을 시작한 지 올해로 십오 년이 됐다. 시작할 때 가게는 계단을 두 번이나 꺾어서 들어가야 문이 나오는 지하였다. 거기서 8년을 지내다 근처 건물 2층으로 이사한 게 7년 전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금의 2층 헌책방과 비교하자면 지하 매장엔 햇빛과 소리가 없었다. 지하에도 창문이란 게 있었지만 그야말로 최소한의 환기를 위한 장치였을 뿐 그곳으로 햇빛은 들어오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음 가게를 시작한 곳은 너무 깊은 지하라 바깥 사정을 알 수 없을 만큼 고요했다. 그런데 2층으로 매장을 옮기고 나니 한동안은 정신이 없을 지경이었다. 건물 바로 앞이 찻길이다 보니 시끄러워서 창문도 열지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 여기서 몇 년 적응하다 보니 이제 웬만한 소리는 아무렇지도 않게 여길 만큼 도시의 소음에 단련된 것 같다. 하지만 여전히 신경 쓰이는 소리가 있다. 자동차 사이렌 소리다. 멀리서부터 들리는가 싶은데 어느덧 불안한 소리를 내며 가깝게 지나가는 그 소리를 들으면 지금도 심장이 쿵쿵거린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이렌 소리를 처음 들었을 때는 시끄럽기만 하고 다 같은 소리로 들렸다. 지금은 소리만 듣고도 어떤 차인지 안다. 사이렌을 울리는 자동차는 크게 세 종류가 있다. 우선 소방차. 소방차 소리는 구급차와 비슷하지만 좀 더 묵직하다. 뱃고동 소리처럼 길고 큰 소리로 다른 운전자들에게 존재감을 알린다. 구급차는 그의 임무처럼 불안함과 다급함이 섞여 내는 소리다. 마지막으로 레커가 지나갈 때 나는 소리가 있다. 이 소리는 조금 경박하다고 해야 할까? 아무튼 상당히 거슬리는 소리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이렌 소리를 들을 때 나는 그 자동차에 타고 있는 이들의 거룩한 임무와 간절히 자동차가 오기만을 기다리고 있을 누군가를 떠올린다. 지하에서 생활할 때는 날마다 이렇게 많은 사이렌 소리가 나는 줄 모르고 지냈다. 실은 하루에도 몇 번씩 어떤 곳에서 크고 작은 사고가 터지는 거다. 스스로 몸을 가눌 수 없는 상태의 위급한 환자가 우리 주변엔 이렇게 많은 거다. 사이렌은 잊고 있던 내 주변 사람들의 아픔과 간절함 그리고 눈물을 알게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 초능력자가 아니지만 사이렌 소리를 통해서 보지 않고도 내 이웃의 아픈 사연을 느낀다. 세상엔 보이는 것만 믿고 내가 겪어보지 않은 것에는 마냥 돌아앉은 사람이 많다. 책을 읽는다는 건 느닷없이 들리는 사이렌 소리처럼 보이지 않는 이웃의 모습을 느끼도록 돕는 행위다. 작가는 자신만의 방법으로 독자에게 세상의 모습을 보여주고 그로 인해 우리는 조금 더 먼 곳까지 눈을 돌린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌책방에 있는 오래된 책들 속에서는 여러 소리가 들린다. 지난 15년이라는 시간이 지루하게 느껴지지 않는 것은 이 소리를 많은 손님에게 전해주고 있다는 뿌듯한 마음 때문이다. 얼마나 더 오래 이 일을 할는지는 모르지만, 나는 여기서 책들의 울림을 통해 세상의 보이지 않는 것들을 보게 된 것 하나만은 자랑하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 이젠 못 찍어요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270498&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270498&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102818190578375_1666948745_0924270498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 남산공원 남쪽 전망대 포토존에서 대통령실 경비를 담당하는 202경비단 소속 사복 경찰관이 사진을 찍으려던 외국인 관광객을 제지하고 있습니다. 국방부가 대통령 관저 일대를 군사시설보호구역으로 지정해 관저가 있는 한남동 방향의 촬영이 금지됐기 때문입니다. 이를 잘 모르는 관광객들의 사진 촬영을 통제해야 하는 경찰관들도 곤혹스러울 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=최현규 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인엔 무딘 부동산 규제… 2년간 투기 의심 1145건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270684&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270684&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102818550778402_1666950907_0924270684.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제결혼을 한 외국인 A씨와 한국인 B씨는 최근 2년 사이 경기도 소재 단독주택 7가구를 모두 45억원에 매수했다. 거금이 투입됐지만 어떻게 자금을 마련했는지는 오리무중이다. 2020년 3월 이후 부동산 거래는 자금 출처를 명시해야 하지만, 이들은 그 과정을 생략했다. 외국환을 불법으로 반입한 것 아니냐는 의혹이 제기돼도 정부가 확인할 방법이 없다. 외국인인 A씨는 국내 거주지가 불분명해 자금 출처 소명조차 받기 힘들다. 강화된 부동산 규제에 불법행위가 힘들어진 내국인과 달리 외국인은 현행 법망을 우회하기가 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각종 규제를 회피해가며 불법·편법으로 국내 부동산 시장을 휘젓던 외국인들의 실체가 정부 합동 조사를 통해 드러나고 있다. 국토교통부는 지난 5월까지 2년 5개월간 외국인 주택 매수 사례 2만38건을 전수조사한 결과 1145건의 이상 거래를 확인했다고 28일 밝혔다. 전체 거래 중 5.7%에 달하는 비정상 거래 유형을 보면 내국인이 껴 있는 사례가 다수를 차지한다. 국토부가 예시로 든 사례를 보면 국제결혼한 부부, 외국인의 한국인 사위, 한국국적을 포기한 자녀와 모친 등이 거래에 얽혀 있다. 외국인 국적 분포는 중국(55.4%)이 과반이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유형별로는 A씨 사례와 같은 소명자료 미제출 건이 177건으로 가장 많다. 비트코인 환치기 등을 통해 해외 자금을 신고없이 들여 온 것으로 파악되는 사례가 그다음으로 많은 121건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인이라는 특성을 부동산 투기에 활용한 것으로 보인다. 일례로 내국인은 대출 제한 때문에 ‘현금 부자’가 아니면 서울 등 규제 지역 부동산 구매가 힘들다. 반면 외국인은 자국에서 손쉽게 대출받을 수 있다. A씨처럼 해외에 거주하는 이들은 문제가 있어도 조사가 쉽지 않다는 점도 악용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 국세청·관세청·법무부와 협업해 외국인 관련 부동산 거래 제도를 꼼꼼하게 손보겠다고 밝혔다. 원희룡 국토부 장관은 이날 “외국인 불법 투기를 철저히 뿌리 뽑겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잔치는 끝났다’… 불황대비 M&amp;A·인프라확충 바쁜 해운사들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270285&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270285&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102817510378344_1666947063_0924270285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 엔데믹(풍토병화)으로 호황을 누렸던 해운업계에 본격적으로 먹구름이 드리우고 있다. 인플레이션 영향으로 물동량이 줄면서 해운 운임은 하락세를 탔다. 해운 경기 침체를 우려하는 목소리까지 나온다. 세계적 해운사들은 닥쳐올 ‘추위’에 빠르게 대비하고 있다. 다만 대응 방향은 극과 극이다. 한쪽에서는 ‘덩치 키우기’가 활발하다. 인수·합병(M&amp;A)을 기반으로 항공·육상 물류까지 넘보고 있다. 종합물류 기업으로 확장해 위기를 기회로 만들겠다는 계산이다. 반대쪽에서는 해운업이라는 본업에 충실히 한다는 전략을 내세운다. 사업 확장은 주로 글로벌 해운업체 사이에서 활발하다. 한국 해운사들은 촉각을 곤두세우며 흐름을 살피고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 산업계와 외신 등에 따르면 스위스의 MSC, 덴마크 머스크, 프랑스의 CMA CGM 같은 상위권 대형 해운사들이 물류기업을 발빠르게 사들이고 있다. MSC는 프랑스 물류기업인 볼로레 로지스틱스의 아프리카 사업부를 57억 유로에 품었다. 인수 대상에는 아프리카 8개 국가에서 운영하고 있는 16개 터미널, 80여개 대리점, 철도운영권 등이 포함됐다. 머스크는 지난해 12월 LF로지스틱스의 아시아 계약물류 사업을 36억 달러에 사들이면서 아시아 시장에서의 ‘육상 인프라’를 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102817510378345_1666947063_0924270285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이뿐 아니다. 해운사들이 항공사를 인수하는 일까지 벌어지고 있다. 항공물류 시장을 겨냥한 것이다. 프랑스 해운사인 CMA CGM은 지난해에 ‘CMA CGM 에어카고’라는 항공물류 자회사를 세웠다. 이 회사는 비행기 4대를 구매한 데 이어 보잉 777 2대도 추가로 사들였다. 에어프랑스-KLM의 지분을 확보하며 주요 주주에 오르기도 했다. 스위스의 MSC는 아틀라스에어와 손잡고 화물항공사 MSC 에어카고를 출범했고, 내년에 항공물류 서비스를 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항만 터미널을 확충하면서 인프라 확대에도 나서고 있다. CMA CGM은 23억 달러를 들여 미국 로스앤젤레스(LA)항의 컨테이너 터미널 FMS를 인수했다. MSC는 지난해 말 57억 유로를 들여 볼로레로지스틱스의 아프리카 사업부를 사들였다. 이 사업부는 아프리카에 있는 42개 항구에 터미널만 16개를 갖고 있다. MSC, 머스크, CMA CGM이 지난 1년간 사들이 전용 항만 터미널은 28개에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 ‘공룡 해운사’들이 몸집 불리는 데 전력투구를 할까. 전문가들은 ‘규모의 경제’를 첫손에 꼽는다. 동시에 해운시장의 불확실성, 변동성을 극복하기 위해 항공물류, 육상물류로 눈을 돌린다고 진단한다. 다만 불안의 불씨는 여전하다. 머스크, CMA CGM(컨테이너선 부문), 하파그로이드, 코스코(컨테이너선 부문) 등 전 세계 주요 해운사는 올해 2분기에 역대 최고 이익을 거뒀다. 엔데믹 이후 해상물류 수요가 폭발한 데다 공급망 정체로 운임이 급등했기 때문이다. 하지만 글로벌 경기 침체와 인플레이션이 거세지면서 ‘물동량 축소, 해운 운임 하락, 수익성 악화’라는 악순환의 고리가 작동할 가능성이 커지는 중이다. 실제로 상하이컨테이너운임지수(SCFI)는 팬데믹(세계적 대유행) 직전에 700~800선을 유지하다 지난해부터 크게 올라 올해 1월 5109.6을 찍었지만 지난 21일에 1778.69까지 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102817510378346_1666947063_0924270285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘글로벌 공룡’과 달리 한국 해운사들은 본업에 집중하는 흐름을 보인다. HMM은 2026년까지 15조원을 투자해 친환경 선박, 터미널 물류시설 확충에 나선다는 중장기 성장전략을 짰다. 컨테이너선 선적 능력을 현재 82만TEU에서 2026년까지 120만TEU까지 늘리고, 벌크선 선단을 29척에서 55척으로 확장할 계획이다. 해운 노선 확보 및 다양화에 초점을 맞출 예정이다. 벌크선에 주력하는 팬오션도 2024년까지 액화천연가스(LNG) 선박 9척 추가 등으로 투자를 확대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 한국 해운사들도 국제적 변화를 예의주시하고 있다. 해운업계 관계자는 “최근 글로벌 상위권에 포진한 해운사들이 종합물류 기업으로 확장하는 모습이 시장에서 주목받고 있다. 이렇게 변하는 게 적절한지, 아시아의 해운사들처럼 본연의 업에 집중하는 게 맞는지 계속 고민해야 할 문제”라고 말했다. 특히 한국 해운사들은 과거 한진해운 사례를 걱정한다. 한진해운은 컨테이너선 100척, 벌크선 44척을 보유한 한국 1위, 세계 7위의 컨테이너 선사로 성장했지만 업황 악화와 무리한 사업 확장 등으로 경영난을 겪다 2016년 법정관리에 들어갔다. 이듬해 2월에 최종 파산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 ‘변신’의 필요성을 강조한다. 경쟁력을 키우려면 사업을 다각화해야 한다는 것이다. 류동근 한국해양대 해운경영학부 교수는 “세계적 컨테이너선 선사들은 원래 해상운송 서비스가 주력이었지만 약 10년 전부터 종합물류 기업으로 거듭나려는 추세를 보인다”면서 “우리 국적 선사들도 글로벌 해운사들과 경쟁하려면 적극적으로 사업 영역을 다각화해야 한다”고 말했다. 이어 “부채가 많고 자기자본이 부족해 경영 부실화가 우려되는 경우 직접 투자하는 대신 항공사나 육상물류 기업들과 협력하는 식으로 투자에 따른 리스크를 줄이는 방법이 가능할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윗돌 빼 아랫돌 괴기? 공공임대 vs 공공분양 우선순위는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615110&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615110&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-28T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2021041413495956655_1618375799_0017615110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내년도 예산에서 공공임대를 줄이고 공공분양을 늘리면서 ‘내 집 마련’에 초점을 맞춘 정책 전환에 나섰다. 임대주택보다 분양주택을 공급하는 것이 자산 형성 측면에서 청년, 신혼부부 등에 실질적으로 도움이 된다는 판단에서다. 다만 분양받을 처지가 안 되는 저소득층을 위한 공공임대 주택 정책 역시 소홀히 해선 안 된다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 정부의 내년도 예산안을 보면, 공적임대주택 사업은 올해 대비 5조6000억원이 감액된 16조9000억원이 편성됐다. 공공분양 사업에는 1조3955억원이 편성됐는데, 올해 대비 1조793억원이 증액됐다. 청년원가주택 사업에 7866억원, 역세권 첫 집 사업에 2853억원이 신규 편성된 데 따른 것이다. 정부는 내년 7만6000가구 등 5년 동안 공공분양주택 50만 가구를 공급하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102815374078241_1666939060_0017615110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 주택이 자산 형성의 수단이 되는 점을 고려할 때 공공분양을 확대하는 방향으로의 정책 설정은 바람직하다고 평가했다. 한정된 재원에서 임대냐 분양이냐를 선택해야 한다면, 자산화할 수 있는 공공분양 주택을 공급해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진유 경기대 도시·교통공학과 교수는 “공공임대에 오래 살다 보면 자립하기가 어렵고, 자산 마련도 분양주택에 비해 쉽지 않기 때문에 공공이 보증하는 분양주택이 바람직한 모델”이라며 “임대주택은 소득 상황이 좋지 않을 때 잠시 거쳐 가는 중간 단계 역할을 해야 한다. 끝까지 임대주택에 붙들려 있다가는 주택을 소유한 사람들과 비교해 자산 불균형이 커질 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송인호 한국개발연구원(KDI) 경제정보센터 소장 역시 “자산 확충을 위해서는 임대보다는 자산 축적을 위한 분양 정책이 우선돼야 한다”며 “임대는 생활비 절감 수준이기 때문에, 분양주택을 확대 공급하되 분양가 부담을 낮추는 식의 정책을 펴야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱가포르는 전 국민의 80% 이상이 정부가 공급한 주택에 살고 있다. 토지 국유화 정책으로 가능한 정책이다. 주택을 분양받은 국민은 계약금과 중도금 등을 저리로 장기 상환하고, 소득에 따라 주택구입지원금도 지원된다. 주택 정책의 목표가 ‘자가 소유’인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 임대를 급격히 줄이는 식의 정책 변화는 지양해야 한다는 지적이다. 경제정의실천시민연합은 “분양 중심 공급 계획만으로는 서민 주거가 안정되기 어렵다”며 정책 재검토를 요구하고 있다. 김 교수는 “공공분양을 받을 수 있는 계층과 공공임대에 들어가는 계층을 비교하면 임대에 들어가는 계층이 훨씬 경제적 어려움이 크다”며 “취약계층을 위한 주거 안정을 위해서는 질 좋고 입지 좋은 공공임대를 지속해서 공급해야 한다”고 말했다. 정부는 저소득층 공공임대를 연 20만 가구씩 공급하고, 기존 공공임대 주택자가 분양 주택으로 이전할 수 있도록 지원한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10원이라도 주고 싶어서…” 푸르밀 대표 희망퇴직 해명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000078&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000078&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-29T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102908565578459_1667001415_0090000078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달 사업 종료를 앞둔 푸르밀 신동환 대표이사가 전 직원을 대상으로 희망퇴직 신청자를 모집해 논란이 일고 있다. 신 대표는 희망퇴직 결정은 직원들을 위한 것이라고 해명하며 “10원이라도 직원들한테 주고 싶었다”고 말했다. 그러나 노동조합 측은 부당해고 소송에 대비해 명분 쌓기를 하기 위한 ‘꼼수’라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 업계에 따르면 신 대표가 전날 희망퇴직 신청자 모집을 공고했다. 회사 게시판에 나붙은 공고문에는 다음 달 9일까지 일반직, 기능직 전 사원을 대상으로 희망퇴직 신청을 받는다고 밝혔다. 조건은 위로금과 퇴직금, 연차 수당 지급 등이다. 위로금은 통상임금과 상여금을 합쳐 2개월분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동조합 측은 강하게 반발했다. 정리해고 사태와 관련해 2차 교섭을 하기로 해놓고 또다시 일방적으로 통보했기 때문이다. 노조 측은 “회사가 앞으로는 상생안을 찾겠다며 직원들을 달래놓고 뒤로는 반발하는 직원의 수를 줄이려는 꼼수를 쓰고 있다”며 “부당해고 소송에 대비해 ‘해고를 피하려고 노력했다’는 명분을 쌓으려고 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 신 대표는 희망퇴직을 받기로 한 건 직원들을 위한 것이라고 해명했다. 신 대표는 JTBC와의 인터뷰에서 “10원이라도 직원들한테 주고 싶은 거다. 내 입장에서는. 줄 수 있을 때”라며 “희망퇴직을 계속 내가 하라고 했었는데…”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸르밀은 지난 17일 전 직원에게 이메일을 보내 내달 30일 자로 사업을 종료하고 정리해고 한다고 통지했다. 푸르밀은 해고 시점에서 불과 40여 일 전에 노조와 사전 협의 없이 해고를 통지했다는 이유로 위법 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 근로기준법에 따르면 회사는 근로자 대표에게 해고 50일 전까지는 이를 통보하고 합의해야 하지만 이런 조치가 전혀 없었다. 푸르밀의 갑작스러운 영업 종료 결정에 따라 협력업체와 직속 농가의 피해도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 확산하자 신 대표는 지난 24일 푸르밀 노조와 본사에서 만나 상생안에 대해 논의를 진행했다. 또 오는 31일에 2차 교섭을 이어가기로 했지만 교섭 예정일을 3일 남긴 상황에서 돌연 희망퇴직을 받기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 청주 공장 정상 가동…“괴산지진 피해 없어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000086&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000086&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-29T01:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2020072316213568101_1595488895_0090000086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스는 충북 괴산 지역에 발생한 지진에도 청주 공장은 정상 가동 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 29일 오전 8시 27분쯤 충북 괴산군 북동쪽 12㎞ 지역에서 규모 4.1의 지진이 발생했다. 지진 발생 지역은 SK하이닉스 청주 공장과 직선거리 기준 45~50㎞ 떨어진 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 산업이 미세공정인 만큼 지진 피해가 우려됐지만, SK하이닉스 청주 공장은 별다른 영향 없이 정상 가동 중인 것으로 알려졌다. 통상 반도체 공장은 규모 7.5에서 10정도까지 지진에 견디도록 내진 설계가 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스 관계자는 “반도체 공장은 내진 설계가 돼 있어 지진으로 인한 피해가 없었다”며 “모든 설비가 정상가동 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 SK하이닉스는 지난 2016년 경북 경주에서 발생한 규모 5.8의 지진 때도 내진설계가 된 일부 장비들이 잠시 멈추기도 했으나, 바로 재가동된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 주택거래 보니… 중국인이 70% 싹쓸이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000087&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000087&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-29T01:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102910505278488_1667008253_0090000087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 2년여간 이뤄진 외국인 주택 거래 가운데 70%가량을 중국인이 싹쓸이한 것으로 나타났다. 서울에서는 구로구, 금천구, 영등포구 주택을 가장 많이 샀고 수도권 전체로 보면 부천시, 시흥시, 안산 단원구 주택을 가장 많이 매수했다. 정부는 외국인 주택투기를 차단하기 위해 기획조사를 마치고 관계부처와 협의하에 대책 마련에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 국토교통부가 공개한 ‘외국인 국적별·지역별 전체 주택거래 현황’ 자료에 따르면 2020년 1월부터 올해 5월까지 이뤄진 외국인 주택 거래 2만38건 중 중국인에 의한 거래가 1만3944건(69.6%)을 차지했다. 미국인 2479건(13.7%) 캐나다인 860건(4.3%) 대만인 380건(1.9%) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인은 수도권 주택을 집중적으로 사들였다. 전체 1만3944건 중 9751건(69.9%)이 수도권 거래였다. 서울 내에서는 구로구(318건) 금천구(192건) 영등포구(143)가 중국인의 매수 순위권에 들었다. 수도권 전체로 보면 1위가 부천시(858건), 2위 시흥시(753건), 3위 안산 단원구(676건)로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인이 이처럼 수도권 주택을 집중 매수한 시기는 집값이 고공행진하던 기간과 겹쳐 실수요자들 사이에서 역차별 논란도 적지 않게 일고 있다. 내국인의 경우 부동산 담보대출 등을 받을 때 각종 규제를 적용받지만 외국인은 본국 은행에서 대출을 받아오면 되는 만큼 형평성이 맞지 않는다는 지적이다. 또 외국인은 세대원에 대한 조사가 어려워 실질적으로 취득세·양도소득세 부과가 면제되는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 투기로 의심되는 외국인 거래를 원천적으로 차단하기 위한 대책 마련에 나섰다. 국토부는 외국인의 주택 자금조달 계획을 분석하고 이상거래를 관세청과 공유한다. 또 부동산거래신고법을 개정해 외국인이 부동산 거래 시 외국인등록 사실증명서를 제출하도록 하고 위탁관리인을 지정하게 한다. 외국인의 토지 대량매입, 지분 쪼개기, 이상가격 거래 등도 포착될 경우 기획조사에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토부 장관은 “공정한 거래질서 확립과 내국인 실수요자 보호 차원에서 그동안 사각지대에 놓인 외국인 부동산 현황 파악과 투기 근절을 위한 제도개선도 지속 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진주 귀고리를 한 소녀’도 기후활동가들 공격 당해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000088&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000088&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T01:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102910302578484_1667007027_0090000088.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;17세기 네덜란드 화가 요하네스 페르메이르(1632~1675)의 명화 ‘진주 귀고리를 한 소녀’가 기후활동가들의 공격 대상이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 가디언 등 외신에 따르면 27일(현지시간) 네덜란드 헤이그에 있는 마우리츠하위스 미술관에 침입한 기후활동가 3명이 그림을 훼손한 혐의로 체포됐다. ‘저스트 스톱 오일(Just Stop Oil)’이라는 문구가 적힌 티셔츠를 입은 이들은 머리와 손 등에 풀을 묻혀 그림에 비비거나 그림에 이물질을 뿌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “당신 눈앞에서 이 아름답고 값을 매길 수 없는 것이 손상되는 것을 볼 때 기분이 어떤가”라며 “우리 눈앞에서 지구가 파괴되는 것을 볼 때 그런 기분”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위를 본 관람객들이 “부끄러운 줄 알라”고 비난하자, 한 활동가는 “이 그림은 유리로 보호돼 있지만 우리의 아이들은 기후변화에서 보호받을 수 없다”고 말했다. 이후 경찰이 출동해 시위를 하던 환경운동가 3인을 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미술관 측은 성명을 통해 유리 속에 있던 작품 원본을 꺼내 전문가들에게 검사를 맡긴 결과 훼손되지 않았다고 밝혔다. 미술관은 “예술은 무방비하며 우리 미술관은 무슨 목적에서라도 작품을 훼손하려는 시도를 강력하게 거부한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후활동가들의 미술 작품 공격은 이번이 처음이 아니다. ‘저스트 스톱 오일’ 활동가들은 이달 중순에도 런던국립미술박물관에 있는 빈센트 반 고흐(1853~1890)의 ‘해바라기’ 작품에 토마토 수프를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경단체들의 이같은 시위는 다음 달 유엔기후변화회의를 앞두고 계속될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시위 참여 뒤 변사체로…이란 17세 여성 ‘의문사’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000094&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000094&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T04:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102911191778494_1667009957_0090000094.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란에서 ‘히잡 의문사’로 촉발된 반정부 시위에 나섰다가 당국의 강경 진압 속에 의문사하는 이들이 속출하고 있다는 외신 보도가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 방송은 최근 시위 중 사라졌다가 숨진 여성 니카 샤카라미(17)의 죽음에도 이란 당국이 개입한 정황이 포착됐다고 27일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤카라미는 지난달 21일 수도 테헤란에서 변사체로 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 자체 입수한 영상과 목격자 진술을 토대로 샤카라미가 죽기 전 군경에 쫓기고 구금된 것으로 보인다고 결론을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 영상에는 샤카라미가 쓰레기통 위로 올라가 히잡을 태우는 등 적극적으로 시위에 나서는 모습이 담겨있다. 샤카라미의 지인 7명은 해당 영상을 확인한 후 &lt;span&gt;영상 속 인물이 샤카라미임을 증언했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 CNN은 샤카라미가 군경에게 연행됐다는 목격자의 증언도 확보했다. 당시 샤카라미와 시위에 참여했다는 라단은 인터뷰를 통해 샤카라미가 오토바이를 탄 이란 군경 20∼30명을 향해 돌을 던졌고 이후 사복을 입은 군경에게 연행됐다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 같은 정황은 이란 당국의 발표와 상반된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지드 미라흐마디 내무부 차관은 타살 혐의점을 찾지 못했다며 “&lt;span&gt;사건을 수사한 결과 샤카라미는 밤길을 배회하다가 극단적 선택을 한 것으로 보인다”고 주장했다. 이어 반정부 시위와 연관성마저도 부인했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 국제인권단체들은 샤카라미가 군경에 의해 살해됐을 수도 있다는 의혹을 계속 제기해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노르웨이에 본부를 둔 인권단체 이란 휴먼 라이츠(IHR)는 지금까지 최소 200명이 시위와 관련해 목숨을 잃은 것으로 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란에서는 이란의 권위주의 정권에 대한 항의시위가 40일 넘게 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히잡 사이로 머리카락이 보인다는 이유로 체포된 마흐사 아미니(22)가 의문사한 사건을 시작으로 폭압적 사회를 바꾸자며 거리로 나서는 시민들이 늘고 있다. 이란 파르스통신에 따르면 경찰과 시위대의 충돌로 이날까지 60명이 사망한 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세예드 에브라힘 라이시 이란 대통령&lt;span&gt;은 “아미니 사건에 대한 법의학 보고서가 조만간 나올 것”이라며 진상규명을 약속했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 회장 취임에 사내게시판도 ‘들썩’…베댓은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000095&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000095&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-29T05:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102814425278198_1666935772_0090000095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재용 삼성전자 회장이 취임하자 삼성 사내 게시판에는 임직원들의 축하 댓글이 쏟아졌다. 이 가운데 임직원들의 추천을 가장 많이 받은 ‘베스트 댓글’ 작성자가 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 업계에 따르면 삼성전자는 지난 27일 사내 게시판에 이 회장의 취임사를 갈음하는 ‘미래에 대한 도전’이라는 글을 게시했다. 이는 지난 25일 고 이건희 회장 2주기 후 사장단을 만나 밝힌 내용과 동일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 글에는 임직원 댓글이 1200개 이상 달리는 등 많은 이가 이 회장의 취임을 축하했다. 이중 ‘좋아요’를 가장 많이 받은 댓글의 작성자는 ‘이건희’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재용 회장의 아버지인 이건희 회장과 동명이인인 기흥사업장 이건희 프로는 “회장님 축하드립니다”라고 적었다. 이 댓글은 29일 오전 기준 4500개 넘는 ‘좋아요’를 받는 등 압도적으로 베스트 1위 댓글을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 베스트 댓글은 평택사업장에서 근무하는 이병철 프로가 거머쥐었다. 고 이병철 삼성전자 창업주와 동명이인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글 작성자 대부분은 이재용, 이건희 등 이 회장과 고 이건희 회장과 같은 이름을 가진 직원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자 국내 임직원 수가 11만명 이상으로 워낙 임직원 수가 많다 보니 ‘이건희’, ‘이재용’ 등 동명이인의 직원이 수십 명에 달한다는 게 관계자의 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이름과 관계없이 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글은 강석진 평택사업장 프로가 남긴 것이었다. 그는 “삼성전자 모든 임직원과 가족들과 함께 진심으로 축하드립니다. 이젠 비상할 일만 남아 있습니다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[건강 돋보기] 먹는 피임약이 뇌졸중 유발?…“흡연·만성질환자 주의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000097&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000097&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-29T05:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2020040710112811626_1586221888_0090000097.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;29은 세계 뇌졸중의 날이다. 뇌졸중은 촌각을 다투는 응급질환이다. 뇌혈관이 막혀 뇌 일부가 손상되는 ‘뇌경색’과 뇌혈관이 터져 뇌 속에 혈액이 고이는 ‘뇌출혈’로 나뉜다.&lt;br&gt;뇌는 한 번 손상되면 완전 회복이 어렵고 낫더라도 반신마비나 언어장애 같은 치명적 후유증을 남기기 때문에 무엇보다 질병에 대한 정확한 정보와 치료가 중요하다. 가톨릭대 인천성모병원 신경과 조현지 교수의 도움말로 뇌졸중에 대한 궁금증 몇가지를 풀어본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-스트레스를 많이 받으면 뇌졸중에 쉽게 걸리나. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“스트레스가 직접적으로 뇌졸중을 일으키는 원인은 아니지만 간접 원인이기는 하다. 스트레스를 많이 받으면 일시적으로 혈압이 상승하거나 혈관이 수축할 수 있고, 스트레스를 받게 되면 음주나 흡연의 빈도가 높아질 수 있어 심혈관계에 악영향을 끼쳐 뇌졸중 발생 위험을 증가시킬 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-코를 고는 사람은 뇌졸중에 걸릴 위험이 높은가. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“코골이가 심할수록 뇌졸중의 위험이 높아진다고 알려지고 있다. 코골이는 고령이나 비만, 원래 턱이 작은 얼굴형, 편도가 비대한 사람들에게서 많이 발생한다. 잠을 자며 일시적으로 숨이 멎는 수면무호흡증이 있으면 반복적으로 뇌혈류가 감소하면서 뇌에 저산소증을 일으키고, 뇌혈관 내부에 변화가 일어나며 혈압을 상승시켜 뇌졸중 발생 위험이 커진다. 또 장기간 수면무호흡증에 노출될 경우 고혈압이나 비만, 심방세동, 관상동맥질환, 심부전이 나타날 수 있고 이런 질환들은 이차적으로 뇌졸중 발생을 증가시킬 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-경구(먹는) 피임약이 뇌졸중 위험요인으로 꼽히는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“경구 피임약은 별도의 처방 없이 약국에서 쉽게 살 수 있어 간편한 피임법으로 젊은 여성들의 선호도가 높은 편이다. 피임 외에도 생리 주기를 조절하거나 생리통 완화, 생리전 증후군과 생리불순을 개선하는 데 도움을 준다.&lt;br&gt;건강한 여성이라면 경구 피임약 복용이 크게 무리가 없지만 뇌혈관질환을 앓고 있거나 당뇨병, 고혈압 같은 만성질환이 있는 경우에는 부작용 가능성이 있다. 피임약뿐 아니라 여성호르몬인 에스트로겐도 약으로 복용하면 그에 따른 부작용으로 간에 영향을 미쳐 중성지방 생산량이 높아지고 혈소판의 응집(뭉침)을 증가시켜 그 결과로 혈액이 뭉치는 혈전(피떡)이 나타나 혈액의 원활한 흐름을 막아 뇌혈관 질환 위험에 노출될 가능성이 커진다. 따라서 경구 피임약 복용 시 혈전 관련 질환의 위험도가 올라가는 것은 맞지만 절대적 위험도가 큰 것은 아니다. 젊은 비흡연 여성에서는 문제가 되지 않는다. 다만 흡연이나 고혈압, 당뇨, 심장질환 같은 뇌졸중 위험인자가 있을 때는 경구 피임약 복용을 권장하지 않는다. 식품의약품안전처는 35세 이상 흡연자의 경우 피임약을 복용하지 말 것을 권고하고 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-뇌졸중 발생 시 응급치료가 중요한 이유는. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“뇌졸중 중에서도 특히 뇌경색은 응급치료로 정맥 혈전용해제 투여 또는 기계적 뇌내 혈전제거술을 받을 수 있다. 이 치료로 혈전을 없애 막힌 혈관이 뚫리고 피가 뇌로 공급되면 뇌 손상을 막아 증상을 호전시킬 수 있다. 치료가 늦어지면 뇌 손상이 광범위해져 혈관이 다시 열리더라도 증상의 호전을 기대하기 어렵다. 막힌 혈관을 뚫는 치료를 한다 해서 모든 환자가 정상으로 회복되는 것은 아니지만, 치료하지 못할 때와 비교하면 확실히 효과가 있다. 치료 결과를 봐도 치료받은 환자의 30~50%는 호전돼 다른 사람의 도움없이 일상생활을 할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-뇌졸중 예방과 재발 방지를 위해 어떻게 해야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“지방이나 기름기가 많은 육류와 버터, 코코넛유나 팜유를 사용한 튀김 음식을 과도하게 섭취하면 나쁜 콜레스테롤이라 불리는 LDL콜레스테롤이 혈관 벽에 염증을 유발한다. 또 혈관에 동맥 경화반(지질 찌꺼기가 뭉침)이 생기는데, 이는 뇌혈관을 막거나 손상시켜 뇌에 원활한 혈액 공급이 이뤄지지 않게 만든다. 여기에 동물 내장이나 닭껍질, 생선알, 햄과 베이컨류도 뇌졸중에 좋지 않은 영향을 미치기 때문에 먹지 않는 것이 좋다.&lt;br&gt;당분이 높은 음식도 뇌의 기능을 떨어뜨린다. 반면 규칙적인 운동은 뇌졸중을 약 2.7배 낮춰주는 효과가 있다. 빠르게 걷기나 자전거 타기, 수영 같은 유산소 운동을 일주일에 4~5회, 한 번에 30분~1시간 정도 꾸준히 하면 뇌혈관질환 위험이 줄어든다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2시간 안에 집 비워”…카타르, 외국노동자 강제 퇴거 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000098&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0090000098&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T05:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102913593078504_1667019571_0090000098.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카타르 정부가 월드컵 개막을 20여일 앞두고 수도 도하의 월드컵 관광객 숙박 지역 인근 아파트에 머물고 있던 외국인 노동자 수천 명을 사전 통보 없이 강제 퇴거시켜 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) 로이터 통신에 따르면 카타르에서 일하는 노동자들은 카타르 당국에 의해 거주하던 아파트 10여동에서 떠나고 있다. 이들은 대부분 아시아, 아프리카 출신으로 거주할 곳을 찾지 못해 도로에서 노숙해야 할 처지에 놓였다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동자 등 1200여명이 사는 도하의 알만수라 지역에서는 당국이 지난 26일 밤 갑자기 주민들에게 “2시간 안에 집을 비우라”고 통보한 뒤 남아 있던 거주자들을 몰아내고 건물 문을 잠그는 일도 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴거당한 노동자들은 주로 운전이나 일일 노동에 종사해온 것으로 전해졌으며, 숙소를 노동자 스스로 해결해야 하는 소규모 건설사 등에서 일하는 사람들인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동자들이 강제 퇴거당한 건물들은 카타르 정부가 월드컵 방문자들에게 숙소를 임대하기로 한 지역에 인접해 있다. 월드컵 조직위 웹사이트는 알만수라 지역 아파트를 하루 240~420달러(34만~60만원)에 임대한다고 안내하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 실제로 노동자들이 퇴거당한 지역에서 10동 이상의 건물이 비어 있고 일부는 전기가 차단된 것을 확인했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르 정부 측은 “이들의 퇴거는 오랫동안 진행해온 종합적인 도하 지역 개편작업에 따른 것”이라며 “월드컵과는 관련이 없다”고 밝혔다. 그러면서 “그들은 모두 안전하고 적절한 숙소에 재수용되고 있으며, 퇴거 요구는 적절한 통보 절차를 통해 이루어지고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA)은 해당 논란에 대해 묵묵부답이며, 카타르 월드컵 조직위원회도 카타르 정부에 문의하라는 반응을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월드컵 개막을 앞두고 취해진 이 같은 조치로 외국인 노동자에 대한 가혹한 처우와 억압적인 사회법 등으로 국제사회의 눈총을 받아온 카타르의 인권 문제가 다시 불거질 것으로 보인다. 카타르는 인구 300만명 중 85% 정도가 외국인 노동자이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중동 외국인 노동자 인권운동 단체인 ‘이주자 권리 프로젝트’의 바니 사라스와티 국장은 “이는 현 카타르를 값싼 노동력이 만들었다는 것을 숨긴 채 호화롭고 부유한 겉모습만 보이려 하는 것”이라며 “사전 통보도 없이 퇴거를 진행한 것은 이해할 수 없는 비인간적 행위”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도담고, 고등학생 e스포츠 대회서 LoL 3위 입상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617249&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617249&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-29T06:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102915212278516_1667024483_0017617249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도담고(세종)가 고등학생 대상 아마추어 e스포츠 대회에서 3위에 입상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도담고 대표 ‘도담원’은 29일 서울 마포구 상암 콜로세움에서 열린 ‘2022 서울컵 스쿨림픽’의 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ 종목 3·4위 결정전에서 제일고(인천) 대표 ‘난고진먹’을 2대 1로 꺾어 3위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울특별시가 주최하고 서울산업진흥원이 주관하는 서울컵은 29일과 30일 이틀에 걸쳐 열린다. 이 대회는 올해 고등학생 대상의 아마추어 e스포츠 대회로 전환됐다. 재작년엔 한국·일본·대만의 ‘PUBG: 배틀그라운드’ 프로팀이, 작년에는 ‘이터널리턴’ 종목의 상위 랭커들이 참가하는 대회로 운영된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도담고 대표 ‘도담원’은 제일고 대표 ‘난고진먹’에 2대 1로 역전승을 거둬 LoL 종목 3위에 올랐다. 첫 세트를 완패했으나, 바텀 듀오로 나선 김우빈·신환호 학생의 활약에 힘입어 이어지는 두 세트를 내리 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 서울컵은 LoL과 ‘발로란트’ ‘피파온라인4’ 등 3개 종목으로 진행된다. 29일에는 LoL 과 발로란트 3·4위전, ‘프린스’ 이채환, ‘무릎’ 배재민 등 프로게이머가 참여하는 게임 토크쇼 등이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 서울컵에는 LoL 종목 67팀(358명), 발로란트 종목 77팀(417명), 피파온라인4 종목 92명 등 236팀, 867명의 고등학생이 도전장을 내밀었다. 주최 측은 “청소년을 대상으로 프로게이머 외 다양한 e스포츠 직업 소개 및 산업인력 체험을 통해 직군에 대한 이해도를 향상시키고, 진로 탐색의 기회를 제공할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 김의겸 의혹 제기에 “마약에 취했나…향정신성 정치”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617284&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617284&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T07:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102804163878025_1666898198_0017617284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국민의힘은 29일 더불어민주당 김의겸 의원의 ‘윤석열 대통령·한동훈 법무장관 심야 술자리’ 의혹 제기에 대해 ‘이재명 감싸기’ 시도라고 깎아내리며 맹공에 나섰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당권주자로 거론되는 권성동 의원은 이날 페이스북에 김 의원의 의혹 제기에 “망상이자 허언”이라며 “김대업, 광우병, 윤지오, 생태탕 등에서 민주당이 보여주었던 음모론 중독의 반복”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 의원은 “음모론 중독은 민주당 일부 의원의 일탈이 아니다. 그야말로 당 전체가 음모론에 취해 ‘향정신성 정치’를 하고 있는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이재명 대표에 대한 범죄의혹의 진실이 드러나고 있는 시점에, 국민의 관심을 돌려보려는 성동격서”라면서 “민주당이 믿을 수 있는 것이라곤 거짓말밖에 없다는 뜻이다. 참으로 눈물겨운 비련의 자해정치”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당권도전을 선언한 김기현 의원은 페이스북에 이 대표를 향해 “게임은 모두 끝났다”면서 “혼자 살겠다며 애먼 민주당 의원들 붙잡고 물귀신 작전 쓰지 말고, 이제 그만 무대에서 내려오길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 김의겸 의원에 대해서도 “(국회의원) 배지를 떼어내야 할 듯 하다”면서 “아무래도 마약에 취해 정신이 혼미하거나, 아니면 노이즈 마케팅으로 한번 떠보려고 미친 척하는 것 같다. 그러지 않고서야 이렇게 허무맹랑하고 똘아이 같은 짓을 계속 할 수가 없기 때문”이라고 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 확실한 증거 제시를 요구하며 “만약 없다면, 면책특권이니 뭐니 하는 헛소리 그만하고 국회의원직을 사퇴하기 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “미공개 정보를 이용해 부동산 투기나 일삼던 시정잡배를 일국의 대통령 대변인으로 임명하고, 더 나아가 온갖 꼼수를 동원해 국회의원 배지까지 달아준 문재인 전 대통령이나 그를 두둔하고 나선 민주당도 한통속 공범이긴 마찬가지”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“13년만에 최악 우려”…美 심상찮은 독감 확산세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617360&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617360&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T08:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102917042478532_1667030664_0017617360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 독감 확산세가 심상치 않은 가운데 곧 2009년 대유행을 넘어서는 최악의 상황이 우려된다는 예측이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) 미국 일간 워싱턴포스트(WP)에 따르면 미국 질병통제예방센터(CDC)는 올가을 들어 최소 88만명의 독감 환자가 발생했으며, 이 중 6900명이 입원했다고 밝혔다. 독감 관련 사망자는 360명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 독감 유행 기간은 10월에서 이듬해 5월까지 이어지고 12월~1월 사이 정점을 찍는다. 그러나 올해는 이보다 약 6주 일찍 감염자가 발생하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비영리 의료단체인 전국감염병재단(NFID) 소속이자 밴더빌트대 교수인 윌리엄 샤프너는 “데이터가 불길하다”며 “13년 만에 최악의 독감 시즌이 시작되는 것 같다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미국 남부와 남동부에서 환자가 많이 나오고 있으며, 대서양 연안을 타고 확산해가는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 9월 말부터 독감이 퍼지기 시작한 텍사스주의 휴스턴 감리교 병원에서는 지난 20일 확진된 독감 환자가 975명에 달해 1주일 전 561명에서 폭증한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미국 내에서 독감 유행을 주도하는 우세종인 A형(H3N2) 바이러스는 노인과 기저 질환자뿐 아니라 젊은이에게도 상당한 합병증을 가져올 수 있다고 WP는 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍사스를 비롯해 앨라배마, 조지아, 루이지애나, 메릴랜드, 미시시피, 뉴저지, 뉴욕, 노스캐롤라이나, 테네시, 버지니아 등 주에서 독감을 비롯한 호흡기 질환 감염자가 늘어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤프너 교수는 “독감에서 회복되더라도 바이러스에 의한 염증 반응이 4~6주 동안 지속될 수 있고, 이는 중년 이상 환자의 심장마비 및 뇌졸중 발병률을 높일 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료계에서는 2년여간 지속된 코로나19 팬데믹(대유행) 이후 사람들 사이에 거리두기 등 방역 수칙을 무시하고 백신 접종을 꺼리는 분위기가 생겨난 것이 독감 확산세를 가속할 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CDC 자료를 보면 현재까지 독감 백신 1억 2800만회분이 접종됐는데 이는 지난해 같은 기간 1억 3900만회분, 재작년 1억 5400만회분보다 뒤처지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴 감리교 병원의 감염병 부문 책임자인 세사르 아리아스는 “코로나 백신 접종을 주저하는 분위기가 독감 백신에도 영향을 미치는 것”이라 “독감 주사를 맞는 것이 꼭 필요하다는 메시지를 전달하기 위해 노력하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “오죽하면 나한테…” 광산사고 가족, 도움 요청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102610290275569_1666747742_0017617364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 봉화군 아연광산 매몰 사고의 실종자 가족이 지체되는 구조에 더불어민주당에 도움을 요청한 것으로 알려졌다. 이재명 더불어민주당 대표는 구조에 총력을 기울여달라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 29일 오후 페이스북에 ‘당국은 국민생명을 구하는 데 총력을 기울여주십시오’라는 제목의 글을 통해 이같은 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “어제 당 민원실로 절박한 목소리의 전화 한 통이 걸려 왔다”며 “경북 봉화의 광산 붕괴 사고로 광부 두 분이 고립됐다는 안타까운 사고를 알리고 무사 귀환을 기원한 목요일 자 제 트위터를 보고 실종자 한 분의 동생께서 도와달라고 전화를 줬다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 나흘째 난항을 겪고 있는 구조 상황에 우려를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “보도에 따르면 사고가 발생한 것은 26일 오후 6시쯤”이라며 “119사고 접수는 그로부터 14시간 반이 지난 27일 오전 8시 34분에 됐다”고 지적했다. 이어 “가뜩이나 구조인력 출동이 늦어졌는데 구조작업은 10시간에 5m밖에 나아가지 못할 정도로 열악하다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “일분일초가 시급하다”며 “실종자 동생분의 연락 직후인 어제 오후 민주당 행정안전위원회 김교흥 간사께 부탁해 소방 당국에 구조인력 추가투입 및 장비 강화를 통한 신속한 구조작업을 요청했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “가족들의 심정은 지금 어떠하겠나. 오죽하면 저한테까지 하소연했을까 싶어 가슴이 아렸다”며 조속한 구조를 기원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국민의 생명과 안전만큼 중요한 것은 없다. 불과 두 달 전 비슷한 붕괴사고로 2명의 사상자가 발생했던 만큼 당국은 왜 사고가 반복되는지 원인을 명백히 밝혀내고 재발방지책을 만드는 데 앞장서 주기 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 26일 오후 6시쯤 경북 봉화시 재산면 갈산리의 아연 채굴 광산에서 토사 매몰 사고가 발생했다. 사고로 인해 해당 갱도의 제1수갱(수직갱도) 지하 190m, 수평거리 70m 지점에서 작업을 하던 작업자 2명이 나흘째 광산 아래 갇혀 연락이 두절됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엘리트오픈스쿨, 고등학생 발로란트 대회 3위 입상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617366&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617366&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-29T08:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102915212278516_1667024483_0017617366.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리트오픈스쿨코리아(서울)가 고등학생 대상 e스포츠 대회에서 3위에 입상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리트오픈스쿨코리아는 29일 서울 마포구 상암 콜로세움에서 열린 ‘2022 서울컵 스쿨림픽’의 ‘발로란트’ 종목 3·4위 결정전에서 경기기계공업고(서울)를 2대 0(13-9, 13-9)으로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울특별시가 주최하고 서울산업진흥원이 주관하는 서울컵은 올해부터 고등학생 대상 아마추어 e스포츠 대회로 전환됐다. 발로란트와 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ ‘피파온라인4’ 등 3개 종목으로 29일과 30일 이틀에 걸쳐 열린다. 발로란트는 이번 대회 최고 인기 종목이다. 77팀(417명)이 도전장을 내밀었다. LoL은 67팀(358명), 피파온라인4는 92명이 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리트오픈스쿨코리아는 경기기계공업고를 두 세트 모두 13대 9로 이겨 3위를 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 열린 LoL 종목 3·4위 결정전에서는 도담고(세종) 대표 ‘도담원’이 제일고(인천) 대표 ‘난고진먹’을 2대 1로 꺾었다. 도담고는 1세트를 완패했으나 바텀 듀오로 나선 김우빈·신환호 학생의 활약에 힘입어 역전승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일에는 LoL과 발로란트 종목 결승전, 피파온라인4 3·4위 결정전과 결승전이 차례대로 열린다. LoL 종목은 은평메디텍고(서울)와 아현산업정보학교(서울)가 맞붙는다. 발로란트는 잠실고(서울)와 해원고(인천)가 대결한다. 피파온라인4는 성문고(안양), 중앙고(울산), 부평고(인천) 협성고(대구)가 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지진보다 빨라” 28초 만에 전국민 재난문자 발송</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-29T08:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102917300478536_1667032204_0017617381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;29일 오전 충북 괴산군 북동쪽 11㎞ 지점에서 규모 4.1 지진이 발생한 뒤 28초 만에 전 국민의 휴대전화로 긴급재난문자가 발송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 괴산군에서 규모 4.1 지진이 발생한 시각은 오전 8시 27분 49초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충주시 양성관측소에 처음 지진파가 도달했을 때는 5초 후인 오전 8시 27분 54초였고, 지방 자치단체 등 관계기관을 중심으로 발송되는 지진속보는 최초관측 23초 후인 오전 8시 28분 17초에 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진속보와 동시에 긴급재난문자도 전국에 발송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진속보는 육지에서 ‘규모 3.5 이상 5.0 미만 지진’이나 바다에서 ‘규모 4.0 이상 5.0 미만 지진’이 발생했을 때 자동으로 지진을 분석한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 지난 4월 규모 4.0 이상 5.0 미만 지진에 대해 속보 발표 시간을 ‘최초관측 후 5~10’초로 단축하겠다고 발표한 바 있다. 이전에는 규모 3.5 이상 5.0 미만 지진의 지진속보는 최초관측 후 ‘20~40초 내’에 통보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진속보 발표가 앞당겨지면 지진파 중 상대적으로 큰 피해를 일으키는 S파가 도달하기 전 속보를 받아볼 수 있는 지역도 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1029/2022102917280878534_1667032088_0017617381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 SNS에서는 긴급재난문자를 지진보다 빠르게 받았다는 반응을 보이며 놀라워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “재난문자가 지진보다 빨랐다”, “재난문자 울려서 확인하고 3초 뒤에 바로 집이 흔들렸다”, “재난문자 수신받고 흔들렸다”, “재난문자 일 잘하는 것 같다. 어떻게 문자 울리고 바로 1초 뒤에 흔들리는지. 사이렌 소리에 한번 놀라고 바로 흔들려서 두 번 놀랐다”, “경상도인데 재난문자 받고 바로 집 흔들렸다”, “경주 지진보다 재난문자 오는 속도가 엄청 빨라졌다”등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “이태원에 응급의료팀 파견…병상 확보하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617625&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617625&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103000341078572_1667057650_0017617625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 29일 서울 이태원 핼러윈 행사장서 다수의 인명피해가 발생하자 응급의료팀 파견 등 2차 긴급 지시를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 이태원 일대에서 발생한 다수의 심정지 사태를 보고 받자 마자 1차 지시를 통해 피해자에 대한 신속한 구급 및 치료를 지시한 데 이어 2차로 의료 관련 긴급 지시를 추가로 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “행정안전부 장관을 중심으로 모든 관계부처 및 기관에서는 피해 시민들에 대한 신속한 구급 및 치료가 이루어질 수 있도록 만전을 기하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “경찰청, 지자체 등에서는 전국 일원에서 치뤄지고 있는 핼러윈 행사가 질서있게 진행될 수 있도록 행사장에 대한 안전점검 및 안전조치를 신속하게 실시해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “보건복지부는 응급의료체계를 신속하게 가동해 응급의료팀(DMAT) 파견, 인근 병원의 응급병상 확보 등을 속히 실시하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103000250578571_1667057105_0017617625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소방당국은 이날 오후 서울 용산구 이태원 일대에서 호흡곤란 등으로 인한 신고가 81건 접수됐다고 밝혔다.&lt;span&gt; 오후 11시 30분 현재 해밀턴호텔 인근에서는 수십 명이 심폐소생술(CPR)을 받고 있는 것으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[도심 속 네 발] 사람에게도 위험한 길고양이 학대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017611355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017611355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-29T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102616164876058_1666768608_0017611355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;길고양이를 학대해 죽인 남성이 지난 4월 경기도 화성에서 붙잡혔다. 20대 공무원 시험 준비생이던 범인은 불에 태우거나 끓는 물을 붓는 등 잔인한 방식으로 길고양이들을 죽였다. 그가 죽인 길고양이는 50마리. 흉기로 쓰였던 찜솥과 불판에는 고양이 털이 그대로 붙어 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범인은 혼자가 아니었다. 길고양이를 학대하는 과정을 모두 텔레그램 방에 공유했다. ‘자료방’이라 이름 붙은 이 방에서 총 6명이 이 모습을 지켜봤다. 머리가 잘리고, 산 채로 불태워지는 광경을 공유했다. 한 명이 검거되자 텔레그램을 떠나 세션이라는 메신저에 새로운 단체 채팅방을 개설했다. 이 단체방의 멤버 하나가 추가로 구속되자 단체방은 삭제됐다. 다른 구성원의 행방은 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월에는 경북 포항에서 길고양이 16마리를 죽인 남성이 체포됐다. 이 남성은 폐양어장에 고양이를 가두고 해부나 폭행 등 엽기적인 학대를 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102511111974089_1666663880_0017611355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물을 학대하고 죽이는 경우가 늘고 있다. 표적은 늘 길고양이였다. 길고양이는 소유주가 명확하지 않은 탓에 쉽게 범죄의 대상이 된다. 캣맘의 영향으로 사람에 대한 거부감이 없는 고양이는 더욱 쉽게 표적이 된다. 화성에서 검거된 범인은 고양이에게 밥을 줘 친해진 뒤 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고양이를 간접적으로 학대하는 사례도 늘고 있다. 사료에 부동액이나 감기약을 넣는 것이다. 고양이는 찻숟가락 하나 분량의 부동액으로도 생명을 잃는다. 감기약에 포함된 아세트아미노펜 성분 역시 위험하다. 길고양이 사료에 타이레놀을 넣었다는 인증글도 인터넷에선 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 동물 학대를 강력범죄의 징조로 여긴다. 동물학대범 중 상당수가 동물로 만족하지 못하고 사람에게 범죄를 저지른다는 뜻이다. 미국 노스이스턴대의 연구에 따르면 동물학대범의 40%가 사람을 대상으로도 범죄를 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흉악범 중 동물 학대를 저지른 경우를 어렵지 않게 찾을 수 있다. 세간을 떠들썩하게 한 연쇄살인범 유영철은 큰 개를 흉기로 찌르며 살인을 연습했다. 10명을 살해한 강호순은 개농장을 운영하며 동물을 잔인하게 죽였다. 그는 “개를 많이 죽이다 보니 아무렇지 않게 살인할 수 있었다”고 고백했다. 아동성범죄자 조두순, ‘어금니 아빠’ 이영학 역시 동물 학대를 저질렀다. 며칠 전 대전에서는 고양이를 죽이고 캣맘에게 폭력을 휘두른 사건이 있었다. 고양이에게 밥을 주었다는 이유만으로 폭행이 행해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022083013395820483_1661834398_0017611355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물 학대 범죄에 대한 처벌은 점점 무거워지고 있다. 과거 벌금형에 그쳤다면 이제는 실형을 선고받는다. 개정된 동물보호법의 법정 최고형은 3년이다. 하지만 법 집행은 여전히 소극적이다. 2017년부터 지난 9월까지 동물보호법 위반으로 기소된 피의자 4221명 중 정식 재판으로 넘겨진 경우는 122명으로 전체의 2.9%밖에 되지 않는다. 이 중 실형을 선고받은 사례는 단 19명에 그친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102517320474852_1666686724_0017611355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 9월 마포한강공원에서 한 남성이 고양이뿐만 아니라 사람에게까지 협박을 일삼았다. 그 남성은 ‘민원 넣으면 캣맘도 가만두지 않겠다’, ‘흉기 구매 완료’, ‘어디 사는지 알고 있음’ 등의 내용이 담긴 쪽지를 지속적으로 부착했다. 결국 남성은 지문 감식을 통해 체포됐지만 그에게 내려진 처벌은 징역 6개월, 집행유예 1년에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘도심 속 네 발’은 동물의 네 발, 인간의 발이 아닌 동물의 발이라는 의미입니다. 도심 속에서 포착된 동물의 발자취를 따라가겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유승현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나폴레옹이 사랑한 그 강아지, 몰티즈 이야기 [개st상식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615547&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017615547&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-29T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102816483678281_1666943316_0017615547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;몰티즈는 인류 역사에 기록된 가장 오래된 견종입니다. 몰티즈의 명칭은 고대 지중해의 항구도시, 이탈리아 몰타섬에서 유래했습니다. 기원전 4~5세기의 고대 그리스인들은 3㎏ 남짓한 이 소형견의 아름다운 외모에 반해 도자기와 조각상에 그 모습을 새겼죠. 당대 철학자 아리스토텔레스는 몰티즈를 “완벽한 균형미를 갖춘 동물”이라고 예찬한 바 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 몰티즈는 5㎏ 미만 소형견으로는 드물게 유전병을 거의 앓지 않는 건강한 견종입니다. 반려동물 전문가들이 연구성과를 공유하는 웹사이트 펫엠디(PetMD)에 따르면 몰티즈의 평균 수명은 12~15년이며 수천 년간 근친교배를 피한 덕분에 유전병에서 비교적 자유롭습니다. 유서 깊은 견종인 몰티즈에 얽힌 역사와 건강 관리법을 살펴보겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;인류사 3000년을 함께한 견종&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;귀엽고 영리한 몰티즈는 고대부터 부자들의 반려견으로 인기가 높았습니다. 로마제국은 건국 초기부터 동서 제국으로 나뉘어 1453년 멸망할 때까지 2000년간 몰티즈를 황실 반려견으로 삼았다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102817045778286_1666944297_0017615547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;몰티즈의 이름이 다시 등장하는 것은 1798년 유럽 원정에 나선 나폴레옹이 몰타섬을 점령했을 때입니다. 나폴레옹은 섬에서 가장 아름다운 몰티즈를 데려오도록 명령한 뒤 연인 조세핀에게 선물했다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고대 그리스에서 몰티즈는 ‘치료견(Comforter dog)’으로 불렸는데 몰티즈를 아픈 신체 부위에 올려놓으면 통증이 사라진다는 믿음 때문이었습니다. 몰티즈는 추운 날 언 손을 녹이는 손난로로 쓰이기도 했습니다. 또 중세에는 벼룩이 들끓는 침대 위에 몰티즈를 올려 놓으면 침대가 깨끗해진다고 믿었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 3대 애견협회인 미국캔넬클럽(AKC)은 1888년 견종도감에 몰티즈를 올리며 “귀족 같은 우아한 외모와 달리 용감한 견종”이며 “소형견 임에도 경비견 임무를 수행할 만큼 강인하고 장애물 넘기 대회에 출전할 만큼 운동신경이 좋다”는 총평을 남겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102817084478288_1666944525_0017615547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;드물게 슬개골, 심장질환…정기 검진이 중요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;AKC에 따르면 몰티즈는 유전질환을 앓는 개체가 거의 없습니다. 다만 소형견에는 흔한 관절 및 심장 질환이 발현되는 경우가 드물게 발견되는데요. AKC는 질병의 조기발견과 치료를 위해 6개월~1년마다 정기검진을 받으라고 권장합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰티즈의 가장 흔한 질환으로는 슬개골 탈구가 있습니다. 슬개골은 무릎 관절을 보호하는 뚜껑 역할을 하는 뼈입니다. 만약 슬개골이 제자리에서 이탈해 무릎 뒤로 돌아가는 증상을 보인다면 슬개골 탈구를 의심해야 합니다. 슬개골 탈구는 주로 유전적 요인으로 발병하지만 미끄러운 실내환경 탓에 후천적으로 발현되기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바닥이 미끄러운 곳에서 걸음을 헛디디면 반려견의 슬개골이 자리를 이탈하는 상황이 연출되는데요. 이런 부상이 반복되면 후천성 슬개골 탈구로 악화합니다. 반려견이 미끄러지지 않도록 푹신한 바닥재를 깔아두면 질환을 예방하는데 도움이 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰티즈 중에는 드물게 기형의 심장을 타고난 개체가 있습니다. 펫엠디는 대표적 질환으로 동맥관 개존증(Patent Ductus Arteriosus)을 경고합니다. 동맥관 개존증은 출생 전에는 열려 있다가 출생 직후 닫히는 동맥관(대동맥과 폐를 잇는 혈관)이 출생 후에도 계속 열려 있는 질환으로, 기침과 호흡곤란, 무기력증 등의 증상을 보입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102817130478300_1666944785_0017615547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 치료하려면 열려 있는 동맥관을 봉합하는 수술을 해야 하는데 빠를수록 좋습니다. 수술이 늦으면 이후에도 평생 심장약을 복용해야 하죠. 하지만 초기에는 증상이 없어 보호자가 맨눈으로 발견하기 어렵습니다. 펫엠디는 연 1회 정기검진을 권장합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 만나는 독 총리… 친중 스탠스에 국민은 ‘반대’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017616125&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017616125&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102618245476403_1666776294_0017616125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올라브 숄츠 독일 총리가 이번 주 경제사절단과 함께 중국을 방문한다. 주요 7개국(G7) 정상 가운데 코로나19 발생 이후 첫 중국 방문이다. 숄츠 총리는 인권 탄압과 대만 압박 등에 대한 서방의 비판이 커지는 가운데도 중국에 우호적인 태도를 지키고 있어 유럽연합(EU)과 독일 내에서 우려의 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 28일 “리커창 국무원 총리의 초대에 응해 숄츠 독일 총리가 11월 4일 중국을 정식 방문한다”고 밝혔다. 지난해 12월 취임 후 처음으로 중국을 방문하는 숄츠 총리는 시진핑 중국 국가주석과 정상회담을 할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일에 중국은 최대 교역 국가다. 독일 연방통계청(Destatis)에 따르면 2021년 독일과 중국 간 교역량은 2461억 유로(350조 6211억)였다. 연방통계청은 중국이 6년 연속 독일의 가장 중요한 교역 파트너로 선정됐다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일은 최근 중국 국영기업의 자국 내 투자를 승인했다. 로이터통신은 지난 26일(현지시간) 독일 정부 소식통을 통해 중국 국영기업 중국원양자원(코스코·COSCO)가 함부르크 항만 내 독일 물류회사 HHLA 소유의 세 개의 터미널 중 하나에 대한 24.9%의 지분 투자를 승인받았다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 최대 규모 함부르크 항만에 중국 국영기업의 지분 허용 여부를 두고 독일 내에서는 정치적 논란이 거셌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로버트 하벡 독일 경제장관은 “독일은 중요 기반 시설에 대한 중국의 투자를 피해야 한다”고 반대해왔다. 독일 잡지 슈피겔이 26일 발표한 여론 조사에서도 독일 시민 81%가 COSCO의 항만 투자에 반대했으며 13%만이 찬성한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 투자 승인이 이루어진 데는 숄츠 총리의 시행 의지가 강했다는 분석이다. 로이터통신은 승인 발표 하루 전인 25일 소식통을 인용해 “경제부와 외무부는 여전히 이번 인수에 반대하지만 올라프 숄츠 총리가 반대를 물리칠 것으로 예상한다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자 승인 사실이 알려지자 외교정책 전문가 노르베르트 뢰트겐 독일 연방하원 의원은 영국 일간 가디언에 “우리는 단기적인 이익에 초점을 맞추고 장기적으로 비용과 위험을 완전히 무시하는 중상주의적 외교 정책을 계속 추구하고 있다”며 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102723560078013_1666882560_0017616125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;숄츠 총리는 최근 중국과 관계를 훼손시키지 않겠다는 취지의 발언을 잇달아 내놨다. 지난 11일 베를린에서 열린 기계산업 회의에선 세계화의 중요성을 강조하며 중국 등과의 ‘디커플링’에 반대한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “세계화는 많은 사람에게 번영을 가능하게 한 성공 사례였다”며 “우리는 그것을 지켜야 한다. 디커플링은 오답이다”고 주장했다. 이어 “우리는 일부 국가에서 분리될 필요가 없다”면서 “나는 우리가 중국과 계속 거래를 해야 한다고 강조한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숄츠 총리는 지난 21일 벨기에 브뤼셀에서 열린 유럽연합(EU) 정상회의에서도 “우리는 자유민주주의 국가이며, 누구를 상대하고 있는지에 대한 환상은 없다”고 말했다. 이를 두고 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “숄츠 총리는 중국과 강력한 무역 관계를 유지하기 위해 정치, 학계, 여론에 맞서겠다는 의지를 보였다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 독일 국민은 경제에 도움이 되더라도 중국에 대한 의존도를 줄여야 한다고 보는 의견이 더 많다. 함부르크에 본사를 둔 싱크탱크인 쾨르버 재단의 새로운 보고서에 따르면 독일인의 66%가 “경제적 손실을 초래하더라도 중국에 대한 경제적 의존도를 줄여야 한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정치전문매체 폴리티코는 이번 방문을 두고 “숄츠 총리가 경제와 인권 사이에서 아슬아슬한 줄을 타고 있다”고 평가했다. 숄츠 총리는 전임자인 앙겔라 메르켈 총리가 중국과 맺어온 긴밀한 경제 관계를 지속함과 동시에 중국 내 인권 문제나 러시아의 우크라이나 전쟁에 대한 중국의 암묵적 지지를 비판해야하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 용산청사서 ‘이태원 사고’ 긴급회의 주재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617735&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617735&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T16:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103001174278588_1667060262_0017617735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 30일 전날 서울 이태원 핼러윈 행사에서 대규모 인파가 몰리면서 발생한 사고와 관련, 용산 대통령실 청사에서 긴급 상황점검회의를 주재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 대변인실은 이날 오전 1시 언론공지를 통해 “윤 대통령은 조금 전 용산 대통령실 위기관리센터로 나와 서울 이태원 핼러윈 사고 관련 긴급 상황점검회의를 주재하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황점검회의에는 김대기 비서실장, 한오섭 국정상황실장, 김은혜 홍보수석 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103000464578577_1667058405_0017617735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 긴급 회의에 앞서 1차 지시를 통해 “행정안전부 장관을 중심으로 모든 관계부처 및 기관에서는 피해 시민들에 대한 신속한 구급 및 치료가 이루어질 수 있도록 만전을 기하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “경찰청, 지자체 등에서는 전국 일원에서 치뤄지고 있는 할로윈 행사가 질서있게 진행될 수 있도록 행사장에 대한 안전점검 및 안전조치를 신속하게 실시해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 2차 긴급 지시를 통해 “보건복지부는 응급의료체계를 신속하게 가동해 응급의료팀(DMAT) 파견, 인근 병원의 응급병상 확보 등을 속히 실시하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “이태원 이송·치료 외 차량·인원 철저 통제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617765&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617765&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103001343278606_1667061272_0017617765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 30일 새벽 서울 용산 대통령실 위기관리센터에서 이태원 사고 관련 긴급상황점검회의를 주재하고 “최우선 사안은 환자 후송 및 구호”라며 긴급 대응을 지시했다고 이재명 대통령실 부대변인이 서면브리핑을 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고는 지난 29일 밤 서울 이태원 핼러윈 행사장 일대에서 발생했다. 많은 인파에 밀린 심정지 환자가 속출했다. 심정지 환자가 발생하자마자 상황을 보고받고 대응을 지시한 윤 대통령은 이날 새벽 용산 대통령실 청사로 나와 위기관리센터에서 긴급상황점검회의를 주재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 위기관리센터에서 “지금 최우선 사안은 환자 후송 및 구호이며 피해 국민의 신속한 의료기관 이송 및 치료”라며 “&lt;span&gt;앰뷸런스 이동로를 확보하고 이를 위한 교통 통제 등 필요한 조치를 바로 이행하라”고 지시했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 교통 통제 조치와 관련해 “환자 이송 및 치료 목적 이외의 일체 차량과 인원을 철저하게 통제하라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “이태원 참사 관련 지원 제공”…속보 타전한 외신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618006&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618006&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T20:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005320278663_1667075522_0017618006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 이태원 압사 참사에 대해 애도를 표하며 필요한 지원을 하겠다고 밝혔다. 세계 주요 외신은 관련 소식을 긴급뉴스로 타전하며 자국민의 피해 여부를 전하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관은 29일(현지시간) 트위터를 통해 “서울에서 나오는 보도에 가슴이 아프다”며 “우리는 사랑하는 사람을 잃은 모든 이를 생각하며 다친 이들이 신속히 회복하기를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “미국은 한국이 필요한 어떤 지원도 제공할 준비가 돼 있다”고 말했다. 리시 수낵 영국 총리도 트위터에서 “우리의 생각은 이 매우 고통스러운 시간을 마주한 모든 한국인과 현재 (참사에) 대응하는 이들과 함께한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005375978668_1667075879_0017618006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 주요 외신도 이태원에서 발생한 압사 사고를 긴급뉴스로 타전했다. AP통신은 소방 당국자를 인용해 “한국 수도 서울에서 핼로윈을 즐기려는 인파가 좁은 거리에 몰리면서 압사사고가 발생, 최소 120명이 사망하고 100여명이 다쳤다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 AP통신은 최성범 서울 용산소방서장의 말을 인용해 “부상자 중 다수가 중태에 빠졌으며 사망자가 더 늘어날 수 있다”고 전했다. 매체는 또 “사고 현장에는 부상자를 옮기는 구급대원과 경찰, 구급차가 줄지어 서 있다”며 “일부 구급대원은 거리에 쓰러진 수십 명의 사람에게 심폐소생술을 하는 모습도 보였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 BBC도 “코로나19 사태 이후 처음으로 마스크를 쓰지 않아도 되는 핼로윈을 맞아 이태원에 10만명이 넘는 인파가 모인 것으로 알려졌다”며 “서울시가 인근에 있는 시민들에게 조속한 귀가를 당부하는 긴급 문자를 발송했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체는 또 “한꺼번에 갑자기 사람이 몰려 패닉 상태가 됐다”며 “이날 저녁부터 SNS에는 이태원에 사람이 너무 많아서 안전하지 않다고 우려한 게시물이 올라오기도 했다”고 설명했다. “부상자 중에는 외국인도 다수 있는 것으로 파악된다”고 한 매체는 “윤석열 대통령이 보건복지부에 응급의료 체계를 신속하게 가동하고 부상자 치료를 위해 응급병상 확보 등을 지시했다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 NHK 방송도 사고 소식을 전하며 “주한 일본대사관을 통해 현재 시점에서 일본인의 피해 정보는 없다”라고 보도했다. 그러면서 “이태원은 인근에 미군기지가 있어 외국인이 많이 방문하고 최근 수년간 핼러윈 기간에는 젊은층을 중심으로 평소보다 더 많은 사람이 모여드는 장소가 되었다”라고 소개했다. 또한 “일본에서도 인기를 끈 한국 드라마의 배경이 된 장소여서 일본인 관광객에게도 인기가 많은 곳”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대검 ‘이태원 참사’ 사고대책본부 구성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618012&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618012&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005445278669_1667076293_0017618012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대검찰청은 29일 밤 서울 이태원에서 발생한 핼러윈 압사 참사에 대응하기 위해 사고 대책본부(본부장 황병주 대검 형사부장)와 비상대책반(반장 한석리 서울서부지검장)을 구성했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대검은 “사고 발생 지역 관할 검찰청인 서울서부지검을 중심으로 경찰·소방청 등 유관기관과 긴밀히 협력해 신속한 피해자 신원 확인과 검시, 사고 원인 규명 등에 만전을 기하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원석 검찰총장은 사고 발생 후 대검 청사에서 비상 간부 회의를 소집해 사고 대책본부 설치를 결정했다. 이 총장은 앞으로 있을 경찰 수사와 관련해 각종 영장 청구 등 업무를 신속히 처리하고 검찰 구성원의 복무 기강을 다잡으라고 지시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울서부지검은 한석리 검사장 등 소속 검사들이 비상 근무에 들어가 사고 상황을 살피고 있다. 서울동부·남부·북부지검과 의정부지검 당직 검사들도 신원 확인과 검시 절차를 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세월호 이후 최대 비극”…외신, 이태원 참사 긴급 타전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005455678671_1667076356_0017618019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 이태원 압사 참사에 대해 외신들도 긴급 뉴스로 타전하며 내용을 상세히 전했다. 사고 소식을 홈페이지 주요 뉴스로 정하고 관련 속보창도 개설해 주요 사항을 실시간으로 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 29일(현지시간) “사고가 발생하기 전 핼러윈 파티 참석자들이 좁은 거리에 너무 빽빽하게 모여 이동이 어려웠다”며 “보통 핼러윈 파티를 위해 아시아 전역에서 서울로 여행을 와 이번 주말 인근 지역 호텔이 꽉 차 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “코로나19 팬데믹 거리두기 완화 조치로 핼러윈을 앞둔 주말 이태원 좁은 골목 등지에 10만 명가량의 인파가 대거 몰리면서 압사 사고가 발생했다”며 “서울시에서 가용한 구급대원 전원이 동원됐다”고 보도했다. 특히 AP는 “이번 압사사고는 고등학생 304명이 사망한 세월호 사건 이후 가장 큰 참사”라며 “정부 당국자들이 공공 안전기준을 개선을 위해 무엇을 했는지에 대해 비판을 불러일으킬 가능성이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)도 “한국의 최근 역사상 평화기에 발생한 가장 치명적 사고 중 하나”라며 “장기간 홍보됐던 행사였던 까닭에 인파 관리와 계획 등과 관련해 의문이 제기되고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “코로나19 펜데믹 제한이 풀린 첫 번째 핼러윈 파티였다. 억눌린 흥분이 풀렸다”며 “희생자 대부분은 내국인과 외국인을 포함한 20~30대였다”고 분석했다. 월스트리트저널(WSJ)도 “이번 행사는 코로나19 팬데믹 이후 처음으로 열린 것이고, 영업시간 제한이나 실외 마스크 착용의무 등 규제도 상당수 해제된 상황이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터 통신은 “SNS에 올라온 영상에는 좁고 경사진 골목에 수백 명의 사람이 끼어 움직이지 않는 모습 등이 담겼다”며 “목격자들은 저녁이 깊어가면서 군중이 갈수록 흥분해 통제를 잃는 양상을 보였다고 말했다”고 전했다. 그러면서 “압사 사고로 병원에 후송된 환자 중에는 외국인도 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세월호 이후 최대 비극”…외신, 이태원 참사 긴급 타전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005455678671_1667076356_0017618019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 이태원 압사 참사에 대해 외신들도 긴급 뉴스로 타전하며 내용을 상세히 전했다. 사고 소식을 홈페이지 주요 뉴스로 정하고 관련 속보창도 개설해 주요 사항을 실시간으로 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 29일(현지시간) “사고가 발생하기 전 핼러윈 파티 참석자들이 좁은 거리에 너무 빽빽하게 모여 이동이 어려웠다”며 “보통 핼러윈 파티를 위해 아시아 전역에서 서울로 여행을 와 이번 주말 인근 지역 호텔이 꽉 차 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “코로나19 팬데믹 거리두기 완화 조치로 핼러윈을 앞둔 주말 이태원 좁은 골목 등지에 10만 명가량의 인파가 대거 몰리면서 압사 사고가 발생했다”며 “서울시에서 가용한 구급대원 전원이 동원됐다”고 보도했다. 특히 AP는 “이번 압사사고는 고등학생 304명이 사망한 세월호 사건 이후 가장 큰 참사”라며 “정부 당국자들이 공공 안전기준을 개선을 위해 무엇을 했는지에 대해 비판을 불러일으킬 가능성이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)도 “한국의 최근 역사상 평화기에 발생한 가장 치명적 사고 중 하나”라며 “장기간 홍보됐던 행사였던 까닭에 인파 관리와 계획 등과 관련해 의문이 제기되고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “코로나19 펜데믹 제한이 풀린 첫 번째 핼러윈 파티였다. 억눌린 흥분이 풀렸다”며 “희생자 대부분은 내국인과 외국인을 포함한 20~30대였다”고 분석했다. 월스트리트저널(WSJ)도 “이번 행사는 코로나19 팬데믹 이후 처음으로 열린 것이고, 영업시간 제한이나 실외 마스크 착용의무 등 규제도 상당수 해제된 상황이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터 통신은 “SNS에 올라온 영상에는 좁고 경사진 골목에 수백 명의 사람이 끼어 움직이지 않는 모습 등이 담겼다”며 “목격자들은 저녁이 깊어가면서 군중이 갈수록 흥분해 통제를 잃는 양상을 보였다고 말했다”고 전했다. 그러면서 “압사 사고로 병원에 후송된 환자 중에는 외국인도 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대검, ‘이태원 참사’ 사고대책본부 구성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618026&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618026&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T20:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005445278669_1667076293_0017618026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘이태원 참사’ 사고대책본부를 구성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 30일 대검찰청에 사고대책본부(본부장 황병주 대검 형사부장)를 구성하고 이태원을 관할하는 서울서부지검을 중심으로 경찰 소방청 등 유관기관과 긴밀히 협력해 신원 확인, 검시 및 사고 원인 규명 등에 만전을 기하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대검은 사고 발생 직후 이원석 검찰총장과 대검 간부들이 비상 회의를 열어 사고대책본부 구성을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울서부지검은 사고발생 직후 한석리 지검장을 반장으로 비상대책반을 구성, 유관기관과 연락하며 대응하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 서울 전역에 사망자들이 이송돼 서울서부지검뿐만 아니라 서울동부·남부·북부지검 당직 검사들도 비상 대기하며 신원 확인과 검시 절차를 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 후 한국교회 신뢰 회복 첩경은 ‘공공성 회복’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617398&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017617398&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102915550378520_1667026504_0017617398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나를 거치며 한국교회의 공공성 부재가 가장 취약한 부분으로 드러났다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국기독교학회(회장 임성빈)가 29일 서울 광진구 장로회신학대에서 연 51차 정기학술대회에서다. ‘포스트 코로나 사회의 도래와 변화의 전망’을 주제로 강연한 이재열 서울대 사회학과 교수는 “코로나 중 교회의 높은 공교회성에 대한 요구가 커졌다”면서 “하지만 빠르게 성장한 한국교회는 ‘성장의 역설’에 빠져 조직의 관료화, 자원과 권한의 집중 등 제도화의 딜레마가 커지면서 ‘신뢰 적자’라는 이미지에 빠졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초저출산과 고령층의 증가가 교회에 큰 도전이 될 것이라는 전망도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “서울을 비롯한 수도권의 대형교회들은 대도시로 이주한 교인들이 유입하면서 빠르게 성장했다”면서 “하지만 초저출산으로 인구는 줄고 고령층의 증가는 교회의 미래를 어둡게 하고 있다”고 말했다. 이어 “여전히 일자리는 수도권에 몰려 있지만 솟구친 주택 가격으로 정작 도심에 사는 젊은이들이 없고 이런 현실도 교회의 성장을 어렵게 하는 환경 중 하나”라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나가 앞당긴 ‘초연결 플랫폼 사회’도 교회에 변화를 불러올 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “과거 아날로그형 교회가 가산관료제적 교회 세습, 인격주의적 끈끈함, 신분제화한 직분 등 유교적 문화 흔적이 강한 닫힌 위계적 조직의 모습을 띠었다면 플랫폼 사회에서 교회는 훨씬 개방적이고 (온·오프라인의) 경계가 모호하며 교인 수나 예산 같은 성과보다 대내외적 영향력을 중요하게 여겨야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “교회 안의 예배를 중시하던 전통을 넘어 가정과 일터라는 일상의 영성으로 어떻게 연결할지 고민해야 하고 &lt;span&gt;온·오프라인을 연결하는 하이브리드 교회도 새로운 대안으로 염두에 둬야 한다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소그룹의 중요성도 강조했다. 이 교수는 “&lt;span&gt;소집단의 친밀성을 유지하지 않고서는 교회의 본질을 찾기 어려운데 창의적 토론이 가능한 최대 규모는 12명”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘포스트 코로나 시대 신학과 교회의 좌표’를 주제로 발표한 김회권 숭실대 교수도 교회의 공공성 회복을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “코로나라는 미증유의 환난은 교회와 그리스도인들에게 ‘창의적 응전’을 주문하는데 공교회성만 회복한다면 한국교회는 창의적인 응전으로 코로나 팬데믹을 맞이한 사람들을 섬길 수 있다”고 밝혔다. ‘창의적 응전’은 교회가 왕 같은 제사장의 돌봄 사역을 전방위적으로 펼치는 것 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 한국구약학회, 한국신약학회, 한국교회사학회, 한국조직신학회, 한국기독교윤리학회, 한국기독교교육학회, 한국실천신학회, 한국여성신학회, 한국선교신학회, 한국교회음악학회, 한국목회상담학회, 한국문화신학회, 한국기독교사회복지실천학회, 한국기독교교양학회 등 한국기독교학회에 속한 14개 학회도 각각 주제발표를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1973년 창립된 한국기독교학회는 14개 학회가 학제 간 연구를 통해 신학발전과 공동의 이해·공동 연구를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장창일 기자  jangci@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실종자 가족 “스무살, 처음 맞는 핼러윈이라 용돈도 줬는데…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618033&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618033&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005575478676_1667077074_0017618033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘이태원 압사 참사’ 소식을 들은 실종자 가족들은 사상자들이 이송된 인근 대학병원과 시신이 안치된 서울 원효로 다목적 실내 체육관으로 달려와 애타게 가족을 찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 5시 기준 소방당국에 따르면 사망자는 149명으로, 현장에서 병원에 이송된 이후 사망 판정을 받은 경우를 제외하고 45명은 현장에서 심폐소생술(CPR)을 시도했지만 소생하지 못해 사망을 한 경우다. 현장 안치된 45명은 용산구 원효로 다목적 실내 체육관으로 옮겨졌다. 사망자들의 신원은 아직 다 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종자 가족들은 혹시하는 마음에 실내 체육관을 찾아 가족의 신원을 요청하고 있다. 딸을 찾는 A씨는 체육관을 찾아 “오후 11시55분에 딸 휴대폰으로 전화가 왔는데 받지 못했고, 그 이후로 4통의 부재중 전화가 왔는데 다시 전화를 해보니 연락이 되지 않는다”며 “딸과 함께 있었던 남자친구가 여기로 가면 된다고 알려줘 일단 이쪽으로 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 딸과 함께 있던 남자친구 B씨는 사고 당시 밀려드는 인파에 함께 깔렸다가 각각 CPR을 받은 것으로 알려졌다. B씨는 직후 순천향병원으로 옮겨져 치료를 받았고, A씨 딸과는 의식을 잃은 상태에서 헤어져 소재를 파악할 수 없는 상태라고 한다. B씨는 “당시 여자친구는 심폐소생술을 하고 맥박이 돌아왔던 것으로 기억하는데 연락이 되질 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “딸이 스무살이어서 처음 맞는 핼러윈 축제라 ‘재밌게 놀다 오라’면서 용돈 5만원을 줬는데…”라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 사망자 신원 확인에도 시간이 소요되고 있어 실종자 확인은 쉽지 않은 상황이다. 실종 신고는 서울시(02-2199-8660)를 통해서 접수하거나 혹은 용산구 한남동주민센터에 방문해 접수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사 현장 구급차 보면서도 ‘떼창’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618057&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618057&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005581978677_1667077099_0017618057.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 이태원에서 발생한 대규모 압사 사고 현장에서 구급차·소방차를 멀리서 지켜보며 노래를 합창하는 이른바 ‘떼창’ 영상이 SNS에 공개돼 여론의 공분을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 영상은 사고 발생 이후인 30일 새벽 인스타그램과 트위터를 중심으로 확산됐다. 수많은 사람들이 어딘가에서 흘러나오는 노래를 따라 부르며 춤을 추고 비눗방울을 만들거나 구급차·소방차 행렬을 스마트폰 카메라로 촬영하는 장면이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상을 재배포한 SNS 이용자 사이에서 “대규모 인명피해 발생 사실을 몰랐던 것 같다”는 의견이 나왔지만, 당시 상황을 목격했다고 주장한 이용자는 “(구급대원들이) 수십명에게 심폐소생을 하는데 단체로 떼창을 하더라. 제정신이 아닌 것처럼 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 목격자는 뉴시스에 “상황을 파악하지 못해 그런 것 같은데 모두 정신이 나간 것 같다. 비극 이후의 또 다른 비극”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상은 SNS와 인터넷 커뮤니티 게시판으로 퍼졌다. 영상 댓글마다 “술에 과하게 취해 상황을 파악하지 못한 것 같다” “약물 투약 여부를 검사해 봐야 하는 것이 아니냐”는 지적이 나왔다. 서울의 한 지역 커뮤니티에선 “공포 영화를 보는 것보다 더 소름이 끼친다”는 의견도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고는 지난 29일 오후 10시22분쯤 용산구 이태원동 해밀톤호텔 옆 골목에서 발생했다. 내리막 골목으로 몰린 인파가 가중된 압력을 이기지 못하고 차례로 넘어지면서 대규모 사상자를 냈다. 5~6겹으로 깔린 사람들 속에서 이미 혼절했거나 가까스로 손을 뻗어 “살려달라”며 구조를 청하는 모습이 목격됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 30일 오전 4시 현재 사망자를 146명, 부상자를 150명으로 파악했다. 앞서 오전 3시쯤 집계된 사망자는 120명이었다. 시간이 지날수록 사망자 수가 늘어나고 있다. 사망자 수는 더 늘어날 수 있다. 사망자는 서울 원효로 다목적 실내체육관으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한남동 주민센터에 ‘이태원 참사’ 실종자접수처 운영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618068&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618068&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005000278658_1667073602_0017618068.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 30일 새벽 5시부터 서울 용산구 한남동 주민센터 3층에 실종자 접수처를 마련해 실종 신고를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 이태원동에서 29일 밤 발생한 사고로 30일 오전 5시 현재 149명이 숨지고 150명이 부상을 당했지만 신원 확인이 지체되고 있다. 많은 사상자가 한꺼번에 발생한 데다 신원을 확인할 수 있는 소지품을 분실한 피해자가 많아 신원 확인에는 다소 시간이 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종 신고는 서울시(02-2199-8660)를 통해 하거나 용산구 한남동주민센터를 방문해 접수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10명 성폭행 ‘수원 발발이’ 출소 앞두고 들끓는 민심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618074&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618074&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103006093878680_1667077778_0017618074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘수원 발발이’로 알려진 연쇄 성폭행범 박병화(40)의 출소가 하루 앞으로 다가오자 지역 주민들이 불안에 떨고 있다. 경기도는 박병화의 경기도 내 거주를 강력히 반대한다는 입장문을 발표했고 주민들은 항의 집회에 나설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 입장문을 통해 “성범죄자가 출소해 지역 내 갱생보호시설에 입소하는 문제를 경기도가 대응하는 데 현행 법령상 한계가 있다”며 “성범죄자 출소 때마다 시민들이 불안에 떨 수밖에 없는 현행 보호관찰제도와 관련, 전면 개선에 나서줄 것을 법무부에 정식으로 요청한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 도는 지난 27일 성범죄 출소자가 학교·아동 관련 시설에 인접한 갱생보호시설에 입소하는 것을 제한하는 기준을 마련해달라고 법무부에 공식 건의했다. 김동연 경기도지사는 지난 18일 국회 행정안전위원회의 경기도 국정감사에서 박병화 출소 대책에 대한 질의에 “(출소 직전 재구속된) 김근식 때는 법무부 장관과 통화했고 깊은 우려를 표했다”며 “지역 상황을 고려하고 주의 깊게 보면서 협의하겠다”고 답했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박병화는 2002년 12월부터 2007년 10월까지 수원시 권선구, 영통구 등지의 빌라에 침입해 20대 여성 10명을 성폭행한 혐의로 구속돼 15년형을 선고받고 복역하다 오는 31일 출소할 예정이다. 출소 후 거주지는 아직 확인되지 않았지만 과거 수원에 거주한 점 등에 비춰 수원에 있는 법무부 산하 시설에 머물 가능성이 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 수원시 주민자치회는 30일 시청 인근 올림픽공원에서 ‘수원시민 규탄 결의대회’를 열고 박병화의 수원지역 출입 및 거주 반대를 촉구할 예정이다. 결의대회에는 주민자치회, 통장협의회 등 주민단체 회원들과 시민, 이재준 수원시장, 지역 국회의원 및 시·도의원 등이 참석할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰 “이태원 참사 마약신고 확인된 바 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618143&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618143&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103006435978687_1667079841_0017618143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이태원 압사 사고에 마약이 관련됐다는 소문에 대해 “확인된 바 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청은 30일 오전 4시 현장 브리핑 과정에서 마약 관련 신고가 있었는지에 대한 현장 취재진의 질문에 이같이 답했다. 이어 경찰 관계자는 “기초적인 내용은 다 확인하고 있다”며 “사고 수습이 우선이기 때문에 이후 말씀드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 사상자들이 마약을 투약한 뒤 이상 반응을 보였다는 제보가 잇따랐다. 트위터를 비롯한 SNS에는 사고 현장 근처에서 춤추며 노래 부르는 사람들의 모습이 담긴 영상이 공유되면서 “제정신이 아니다” “마약 한 것 같다”는 반응도 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 29일 오후 10시22분쯤 서울시 용산구 이태원동 해밀톤호텔 옆 골목 119-7번지 일대에서 대규모 압사 사고가 발생했다. 이 사고로 149명이 숨지고 150명이 다쳤다. 앞서 소방당국에서 집계된 사망자 수는 오전 3시쯤 120명, 오전 4시쯤 146명이었으나 병원으로 이송된 뒤 사망한 부상자가 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 이태원 참사에 “깊은 애도”…주요국 위로 표명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103006572778689_1667080647_0017618160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령 등 주요국 정상들이 핼러윈을 앞두고 벌어진 서울 이태원 압사사고에 대해 애도를 표하며 지원을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 29일(현지시간) 성명을 내고 “서울에서 사랑하는 사람을 잃은 가족들에게 깊은 애도를 표한다”며 “우리는 한국인들과 함께 슬퍼하고 부상당한 모든 분의 빠른 쾌유를 빈다”고 밝혔다. 바이든 대통령은 “양국 간의 동맹은 그 어느 때보다 활기차고 중요하며, 양국 국민 간의 유대는 그 어느 때보다 강력하다”며 “미국은 이 비극적인 시기에 한국과 함께한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번 미국 백악관 국가안보보좌관은 트위터에 “서울에서 나오는 보도에 가슴이 아프다”며 “우리는 사랑하는 사람을 잃은 모든 이를 생각하며 다친 이들이 신속히 회복하기를 바란다”고 밝혔다. 또 “미국은 한국이 필요한 어떤 지원도 제공할 준비가 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관도 트위터에 “서울에서 일어난 압사 사고에 대해 듣게 돼 깊은 슬픔을 느낀다”며 “이번 끔찍한 비극에 슬퍼하는 한국 국민, 희생자와 부상자의 가족과 친구에게 깊은 애도를 전한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쥐스탱 트뤼도 “캐나다 국민을 대표해 한국 국민에게 깊은 애도의 뜻을 보낸다”며 “이번 비극으로 영향을 받은 모든 분이 걱정된다. 부상자들의 빠른 완쾌를 빈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리시 수낵 영국 총리는 트위터에 “우리의 생각은 매우 고통스러운 시간을 마주한 모든 한국인과 현재 (참사에) 대응하는 이들과 함께한다”고 적었다. 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령도 “이태원에서 일어난 비극에 한국 국민과 서울 주민에게 진심 어린 애도를 보낸다”며 “프랑스는 여러분 곁에 있겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호세프 보렐 EU 외교·안보 정책 고위대표는 “서울 중심부에서 일어난 끔찍한 사건에 대해 깊은 슬픔을 느낀다. 축하 행사가 일순 수많은 젊은 사상자 발생으로 이어진 비극으로 변했다”며 “우리는 이 힘든 순간에 한국 국민과 함께한다”고 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안톤 게라셴코 우크라이나 내무부 장관 보좌관도 “서울 비극으로 사랑하는 사람을 잃거나 상처를 입은 모든 이들에게 깊은 애도를 표한다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 이태원 참사에 “깊은 애도”…주요국 위로 표명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103006572778689_1667080647_0017618160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령 등 주요국 정상들이 핼러윈을 앞두고 벌어진 서울 이태원 압사사고에 대해 애도를 표하며 지원을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 29일(현지시간) 성명을 내고 “서울에서 사랑하는 사람을 잃은 가족들에게 깊은 애도를 표한다”며 “우리는 한국인들과 함께 슬퍼하고 부상당한 모든 분의 빠른 쾌유를 빈다”고 밝혔다. 바이든 대통령은 “양국 간의 동맹은 그 어느 때보다 활기차고 중요하며, 양국 국민 간의 유대는 그 어느 때보다 강력하다”며 “미국은 이 비극적인 시기에 한국과 함께한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번 미국 백악관 국가안보보좌관은 트위터에 “서울에서 나오는 보도에 가슴이 아프다”며 “우리는 사랑하는 사람을 잃은 모든 이를 생각하며 다친 이들이 신속히 회복하기를 바란다”고 밝혔다. 또 “미국은 한국이 필요한 어떤 지원도 제공할 준비가 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관도 트위터에 “서울에서 일어난 압사 사고에 대해 듣게 돼 깊은 슬픔을 느낀다”며 “이번 끔찍한 비극에 슬퍼하는 한국 국민, 희생자와 부상자의 가족과 친구에게 깊은 애도를 전한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쥐스탱 트뤼도 “캐나다 국민을 대표해 한국 국민에게 깊은 애도의 뜻을 보낸다”며 “이번 비극으로 영향을 받은 모든 분이 걱정된다. 부상자들의 빠른 완쾌를 빈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리시 수낵 영국 총리는 트위터에 “우리의 생각은 매우 고통스러운 시간을 마주한 모든 한국인과 현재 (참사에) 대응하는 이들과 함께한다”고 적었다. 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령도 “이태원에서 일어난 비극에 한국 국민과 서울 주민에게 진심 어린 애도를 보낸다”며 “프랑스는 여러분 곁에 있겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호세프 보렐 EU 외교·안보 정책 고위대표는 “서울 중심부에서 일어난 끔찍한 사건에 대해 깊은 슬픔을 느낀다. 축하 행사가 일순 수많은 젊은 사상자 발생으로 이어진 비극으로 변했다”며 “우리는 이 힘든 순간에 한국 국민과 함께한다”고 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안톤 게라셴코 우크라이나 내무부 장관 보좌관도 “서울 비극으로 사랑하는 사람을 잃거나 상처를 입은 모든 이들에게 깊은 애도를 표한다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 이태원 참사에 성명 “한국 비극 함께하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618205&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618205&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007104278693_1667081442_0017618205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 서울 이태원 참사 희생자 가족에게 위로를 전하고 부상자들의 빠른 회복을 기원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;바이든 대통령은 29일(현지시간) 성명을 내고 “(부인) 질과 나는 서울에서 사랑하는 사람을 잃은 가족들에게 깊은 위로를 보낸다”며 “우리는 한국인들과 함께 슬퍼하고 부상자들이 조속히 쾌유하길 기원한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “양국 동맹은 어느 때보다 활기차고 국민 간 유대는 어느 때보다도 강력하다”며 “미국은 이 비극적인 시기에 한국과 함께 할 것”이라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 이태원 참사에 성명 “한국 비극 함께하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618205&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618205&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007104278693_1667081442_0017618205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 서울 이태원 참사 희생자 가족에게 위로를 전하고 부상자들의 빠른 회복을 기원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;바이든 대통령은 29일(현지시간) 성명을 내고 “(부인) 질과 나는 서울에서 사랑하는 사람을 잃은 가족들에게 깊은 위로를 보낸다”며 “우리는 한국인들과 함께 슬퍼하고 부상자들이 조속히 쾌유하길 기원한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “양국 동맹은 어느 때보다 활기차고 국민 간 유대는 어느 때보다도 강력하다”며 “미국은 이 비극적인 시기에 한국과 함께 할 것”이라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사망자 대다수는 20대” 핼러윈 축제가 악몽 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618221&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618221&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:21:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007110978694_1667081469_0017618221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 29일 발생한 이태원 압사 사고로 149명이 사망한 가운데 사상자 대다수는 10~20대인 것으로 확인됐다. 특히 사망자 중에서는 20대가 많았는데, 코로나19 이후 3년만에 맞는 핼러윈이어서 거리에서 축제를 즐기려던 젊은 인파들의 희생이 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 6시 소방당국에 따르면 전날 발생한 압사 사고로 사망은 149명, 부상은 76명으로 집계됐다. 부상자중에서는 경상을 입고 귀가를 했거나 병원 치료 중 사망하면서 사망자로 포함된 경우도 있었다. 소방 관계자는 “부상자 중 &lt;span&gt;중상은 19명이었고 경상은 57명”이라며 “중상자 중에서는 &lt;/span&gt;대부분 심폐소생술(CPR)을 받고 이송됐기 때문에 사망자 더 나올 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사상자 상당 수는 10~20대였고, 특히 사망자 중에서는 20대가 가장 많았다. 이날 핼러윈 축제는 코로나19 이후 사회적 거리두기나 실외 마스크 착용 등이 해제되면서 축제를 만끽하려는 인파들이 모여들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 사상자 중에는 외국인도 포함됐다. 확인된 외국인 사망자는 2명이고 부상자 15명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 응급 조치 중 사망해 원효로 체육관으로 안치가 됐던 사망자들은 인근 병원 장례식장으로 이송되고 있다. 실종자 가족들은 02-2199-8660으로 전화를 해서 확인을 하거나 용산구 한남동주민센터를 찾아 실종 신고를 하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제발 확인만 해주세요” 원효로 체육관 찾은 시민들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618249&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618249&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007310878696_1667082670_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 이태원 압사 참사 사망자 45명이 임시로 안치된 서울 용산구 원효로 다목적체육관에서 한 시민이 실종 가족의 정보를 포스트잇에 적고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007312478697_1667082684_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 시민은 체육관의 출입이 통제되자 근처 공무원을 붙잡고 160, 단발머리, 청바지 등 인적사항을 적은 종이를 내밀었다. 하지만 생사여부는 확인하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007323278698_1667082754_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 과학수사대를 투입해 압사 희생자의 지문 등을 토대로 신원파악에 나섰다. 이후 시신들은 인근 병원으로 후송됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007331378700_1667082794_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 시신이 운반되는 모습을 가리기 위해 구급차로 차벽을 세우는 모습도 찾아볼 수 있었다. 시신들은 구급차에 태워져 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007333978701_1667082819_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연락이 되지 않는다며 걱정스런 마음에 체육관을 찾은 지인들은 눈물만 삼키며 혹시나 이송되는 시신이 가족인지 확인하는 시민들도 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007330478699_1667082785_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007354378702_1667082944_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 29일 핼러윈데이를 맞아 많은 시민들이 모인 서울 용산구 이태원의 한 골목에서 대규모 압사 사건이 발생했다. 소방당국은 이 사고로 오전 6시 기준 149명 사망, 76명 부상으로 사상자만 225명이 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103003061678632_1667066777_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현규 기자 frosted@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제발 확인만 해주세요” 원효로 체육관 찾은 시민들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618249&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618249&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007310878696_1667082670_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 이태원 압사 참사 사망자 45명이 임시로 안치된 서울 용산구 원효로 다목적체육관에서 한 시민이 실종 가족의 정보를 포스트잇에 적고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007312478697_1667082684_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 시민은 체육관의 출입이 통제되자 근처 공무원을 붙잡고 160, 단발머리, 청바지 등 인적사항을 적은 종이를 내밀었다. 하지만 생사여부는 확인하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007323278698_1667082754_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 과학수사대를 투입해 압사 희생자의 지문 등을 토대로 신원파악에 나섰다. 이후 시신들은 인근 병원으로 후송됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007331378700_1667082794_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 시신이 운반되는 모습을 가리기 위해 구급차로 차벽을 세우는 모습도 찾아볼 수 있었다. 시신들은 구급차에 태워져 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007333978701_1667082819_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연락이 되지 않는다며 걱정스런 마음에 체육관을 찾은 지인들은 눈물만 삼키며 혹시나 이송되는 시신이 가족인지 확인하는 시민들도 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007330478699_1667082785_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007354378702_1667082944_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 29일 핼러윈데이를 맞아 많은 시민들이 모인 서울 용산구 이태원의 한 골목에서 대규모 압사 사건이 발생했다. 소방당국은 이 사고로 오전 6시 기준 149명 사망, 76명 부상으로 사상자만 225명이 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103003061678632_1667066777_0017618249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현규 기자 frosted@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사 예견된 사고였나…금요일 밤 비슷한 상황 발생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618256&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618256&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:48:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007413778704_1667083298_0017618256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 오후 수십만명이 몰린 이태원 압사 사고와 관련해 온라인 곳곳에선 이미 예견된 참사였다는 지적이 나오고 있다. 사고 전날인 금요일 밤에도 비슷한 상황이 발생했다는 증언이 나왔기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS와 온라인 커뮤니티, 매일경제 등에 따르면 사고 전날인 28일 오후 세계음식문화거리에서 이태원역 2번 출구로 향하는 50m 가량의 내리막길에 수천명의 사람들이 몰려 걷기 힘들 정도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취객과 사진을 찍으려는 사람들, 식당 대기 줄 등이 뒤엉켜 골목이 가득 찼고 이 과정에서 일부 사람들이 앞사람을 밀치며 이동해 앞사람과 뒷사람 사이 언성이 높아지기도 했다. 일부 여성들은 인파에 떠밀려 넘어졌고 그 근처에 있던 사람들이 “사람 넘어졌으니 멈춰라”고 소리쳐 겨우 여성들이 일어날 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 온라인 커뮤니티에도 비슷한 내용의 게시물이 올라왔다. 게시물에는 “금요일 밤 이태원에 사람이 너무 많아 무서웠다”며 “좁은 내리막길 골목에서 내 의지대로 움직일 수 없었다”는 내용이 담겼다. 실제 온라인 커뮤니티에 올라온 사고 직전 영상에도 인파가 몰리자 사람들은 “뒤로”를 외치며 밀지 말라는 신호를 보내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 용산구청과 용산경찰서는 세계음식문화거리를 밀집혼잡구역으로 지정하고 이태원관광특구연합회와 함께 이태원역 주변의 환풍구에 안전가드를 추가 설치하는 등 안전조치를 취했다. 하지만 수십만명의 인파가 한꺼번에 몰리면서 참사를 막지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사 예견된 사고였나…금요일 밤 비슷한 상황 발생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618256&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618256&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:48:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007413778704_1667083298_0017618256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 오후 수십만명이 몰린 이태원 압사 사고와 관련해 온라인 곳곳에선 이미 예견된 참사였다는 지적이 나오고 있다. 사고 전날인 금요일 밤에도 비슷한 상황이 발생했다는 증언이 나왔기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS와 온라인 커뮤니티, 매일경제 등에 따르면 사고 전날인 28일 오후 세계음식문화거리에서 이태원역 2번 출구로 향하는 50m 가량의 내리막길에 수천명의 사람들이 몰려 걷기 힘들 정도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취객과 사진을 찍으려는 사람들, 식당 대기 줄 등이 뒤엉켜 골목이 가득 찼고 이 과정에서 일부 사람들이 앞사람을 밀치며 이동해 앞사람과 뒷사람 사이 언성이 높아지기도 했다. 일부 여성들은 인파에 떠밀려 넘어졌고 그 근처에 있던 사람들이 “사람 넘어졌으니 멈춰라”고 소리쳐 겨우 여성들이 일어날 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 온라인 커뮤니티에도 비슷한 내용의 게시물이 올라왔다. 게시물에는 “금요일 밤 이태원에 사람이 너무 많아 무서웠다”며 “좁은 내리막길 골목에서 내 의지대로 움직일 수 없었다”는 내용이 담겼다. 실제 온라인 커뮤니티에 올라온 사고 직전 영상에도 인파가 몰리자 사람들은 “뒤로”를 외치며 밀지 말라는 신호를 보내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 용산구청과 용산경찰서는 세계음식문화거리를 밀집혼잡구역으로 지정하고 이태원관광특구연합회와 함께 이태원역 주변의 환풍구에 안전가드를 추가 설치하는 등 안전조치를 취했다. 하지만 수십만명의 인파가 한꺼번에 몰리면서 참사를 막지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 “이태원 참사 관련 실종신고 270건 접수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618245&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618245&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:50:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007454978706_1667083549_0017618245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 29일 밤 용산구 이태원에서 발생한 압사 사고와 관련해 30일 오전 7시까지 실종 신고 약 270건을 접수했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 관련 실종 신고는 전화 02-2199-8660, 8664∼8678, 5165∼5168 등 20개 회선으로 받고 있다. 120 다산콜센터로도 신고가 가능하다. 현장 방문 접수는 용산구 한남동 주민센터 3층에서 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 접수한 실종신고를 경찰로 전달하고 있다. 경찰은 유류품과 지문 등을 확인해 사상자 신원을 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 밤 핼러윈을 앞두고 이태원동 일대에 인파가 몰리면서 압사 참사가 벌어졌다. 소방당국은 30일 오전 6시 현재 149명이 숨지고 76명이 다쳐 모두 225명의 사상자가 난 것으로 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 “이태원 참사 관련 실종신고 270건 접수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618245&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618245&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:50:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007454978706_1667083549_0017618245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 29일 밤 용산구 이태원에서 발생한 압사 사고와 관련해 30일 오전 7시까지 실종 신고 약 270건을 접수했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 관련 실종 신고는 전화 02-2199-8660, 8664∼8678, 5165∼5168 등 20개 회선으로 받고 있다. 120 다산콜센터로도 신고가 가능하다. 현장 방문 접수는 용산구 한남동 주민센터 3층에서 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 접수한 실종신고를 경찰로 전달하고 있다. 경찰은 유류품과 지문 등을 확인해 사상자 신원을 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 밤 핼러윈을 앞두고 이태원동 일대에 인파가 몰리면서 압사 참사가 벌어졌다. 소방당국은 30일 오전 6시 현재 149명이 숨지고 76명이 다쳐 모두 225명의 사상자가 난 것으로 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이태원 참사 19명 중상… “사망 더 늘어날 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618269&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618269&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103003001478626_1667066414_0017618269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;29일 밤 핼러윈을 앞두고 서울 용산구 이태원동 일대에서 발생한 대규모 압사 참사에 149명이 사망한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 소방당국에 따르면 오전 6시 현재 사상자는 225명으로 이 중 사망자가 149명으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자 중 104명은 여러 병원으로 옮겨진 뒤 사망 판정을 받았고, 45명은 현장에서 숨져 원효로 다목적실내체육관으로 시신이 임시 안치됐다가 용산구 순천향대병원 영안실로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부상자는 76명으로 이 중 19명이 중상인 것으로 파악돼 추후 사망자가 더 늘어날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인 사상자는 현재까지 사망 2명, 부상 15명으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007110978694_1667081469_0017618269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사망자 신원이 아직 다 확인되지 않은 가운데 실종 신고도 늘어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 30일 오전 7시까지 이태원 참사 관련 실종 신고를 약 270건 접수했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 이태원 참사 관련 실종자 신고는 서울시가 접수해 경찰로 전달하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전화 신고는 ☎ 02-2199-8660, 8664∼8678, 5165∼5168 등 20개 회선으로 받고 있다. 120 다산콜센터로도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 방문 접수는 용산구 한남동 주민센터 3층에서 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 과학수사팀을 각 영안실로 보내 사망자의 신원을 파악한 뒤 유족에게 연락할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사상자는 순천향대병원과 국립중앙의료원, 이대목동병원, 강북삼성병원, 서울성모병원, 중앙대병원, 서울대병원, 여의도성모병원 등에 나뉘어 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103004291078651_1667071750_0017618269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최성범 용산소방서장은 “부상자 중 일부가 치료 중 사망하거나 치료 후 귀가했다”며 “사망자 대부분이 10∼20대인 것으로 파악됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 사고가 발생한 이태원 해밀톤 호텔 일대를 중심으로 세 차례 수색했으며 추가 사상자는 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이태원 참사 19명 중상… “사망 더 늘어날 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618269&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618269&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103003001478626_1667066414_0017618269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;29일 밤 핼러윈을 앞두고 서울 용산구 이태원동 일대에서 발생한 대규모 압사 참사에 149명이 사망한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 소방당국에 따르면 오전 6시 현재 사상자는 225명으로 이 중 사망자가 149명으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자 중 104명은 여러 병원으로 옮겨진 뒤 사망 판정을 받았고, 45명은 현장에서 숨져 원효로 다목적실내체육관으로 시신이 임시 안치됐다가 용산구 순천향대병원 영안실로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부상자는 76명으로 이 중 19명이 중상인 것으로 파악돼 추후 사망자가 더 늘어날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인 사상자는 현재까지 사망 2명, 부상 15명으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007110978694_1667081469_0017618269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사망자 신원이 아직 다 확인되지 않은 가운데 실종 신고도 늘어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 30일 오전 7시까지 이태원 참사 관련 실종 신고를 약 270건 접수했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 이태원 참사 관련 실종자 신고는 서울시가 접수해 경찰로 전달하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전화 신고는 ☎ 02-2199-8660, 8664∼8678, 5165∼5168 등 20개 회선으로 받고 있다. 120 다산콜센터로도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 방문 접수는 용산구 한남동 주민센터 3층에서 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 과학수사팀을 각 영안실로 보내 사망자의 신원을 파악한 뒤 유족에게 연락할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사상자는 순천향대병원과 국립중앙의료원, 이대목동병원, 강북삼성병원, 서울성모병원, 중앙대병원, 서울대병원, 여의도성모병원 등에 나뉘어 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103004291078651_1667071750_0017618269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최성범 용산소방서장은 “부상자 중 일부가 치료 중 사망하거나 치료 후 귀가했다”며 “사망자 대부분이 10∼20대인 것으로 파악됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 사고가 발생한 이태원 해밀톤 호텔 일대를 중심으로 세 차례 수색했으며 추가 사상자는 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경기도 청년기본소득’ 11월 1일부터 4분기 접수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618270&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618270&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007560178712_1667084162_0017618270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 만 24세 청년에 분기별로 25만원(4분기, 총 100만원)을 지급하는 ‘청년기본소득’ 2022년 4분기 신청접수를 11월 1일부터 30일까지 진행한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 경기도에 주민등록을 두고 있는 1997년 10월 2일부터 1998년 10월 1일 사이에 출생한 만 24세 청년이 대상자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자격 조건은 신청일 기준 경기도에 3년 이상 연속 거주하거나 거주한 일수의 합이 10년 이상이어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조건에 맞는 청년은 경기도 일자리플랫폼 잡아바에서 회원가입 후 온라인 또는 모바일로 신청하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제출서류는 주민등록초본(11월 1일 이후 발급본, 최근 5년 또는 전체 주소 이력 포함)을 준비하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 지난해부터 제출서류를 간소화하는 공공 마이데이터 서비스를 도입해 청년 본인이 동의하면 주민등록초본이 자동 제출된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 분기에 자동 신청을 동의한 기존 수령자는 별도 신청 없이 심사 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 개인정보 등에 변동 사항이 있거나 올해 1분기부터 3분기분 소급 신청을 원하면 신청 기간 내 정보를 수정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기초생활수급자는 기초생활수급자 증명서를 별도 제출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지급 대상자로 선정되면 문자로 확정 메시지를 받게 되며, 신청 시 입력한 주소로 카드가 배송된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카드를 받은 이후 해당 카드를 고객센터 또는 모바일 앱을 통해 등록하면 바로 체크카드처럼 주소지 지역 내 전통시장 또는 소상공인 업체 등에서 자유롭게 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 백화점, 대형마트, 기업형 슈퍼마켓(SSM), 유흥업소 등에서는 사용이 제한된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기초생활수급자 청년의 경우에는 예외적 소급 신청이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 1분기부터 2021년 3분기까지 거주요건을 만족하는 당시 만 24세 기초생활수급자 청년은 최대 100만원을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 지난해 4분기부터 기초생활수급자에 한해 청년기본소득을 일시금으로 지급할 수 있도록 제도가 변경됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 12월 20일부터 4분기분에 해당하는 25만원의 지역화폐를 전자카드 또는 모바일 형태로 지급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경기도 청년기본소득’ 11월 1일부터 4분기 접수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618270&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618270&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007560178712_1667084162_0017618270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 만 24세 청년에 분기별로 25만원(4분기, 총 100만원)을 지급하는 ‘청년기본소득’ 2022년 4분기 신청접수를 11월 1일부터 30일까지 진행한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 경기도에 주민등록을 두고 있는 1997년 10월 2일부터 1998년 10월 1일 사이에 출생한 만 24세 청년이 대상자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자격 조건은 신청일 기준 경기도에 3년 이상 연속 거주하거나 거주한 일수의 합이 10년 이상이어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조건에 맞는 청년은 경기도 일자리플랫폼 잡아바에서 회원가입 후 온라인 또는 모바일로 신청하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제출서류는 주민등록초본(11월 1일 이후 발급본, 최근 5년 또는 전체 주소 이력 포함)을 준비하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 지난해부터 제출서류를 간소화하는 공공 마이데이터 서비스를 도입해 청년 본인이 동의하면 주민등록초본이 자동 제출된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 분기에 자동 신청을 동의한 기존 수령자는 별도 신청 없이 심사 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 개인정보 등에 변동 사항이 있거나 올해 1분기부터 3분기분 소급 신청을 원하면 신청 기간 내 정보를 수정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기초생활수급자는 기초생활수급자 증명서를 별도 제출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지급 대상자로 선정되면 문자로 확정 메시지를 받게 되며, 신청 시 입력한 주소로 카드가 배송된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카드를 받은 이후 해당 카드를 고객센터 또는 모바일 앱을 통해 등록하면 바로 체크카드처럼 주소지 지역 내 전통시장 또는 소상공인 업체 등에서 자유롭게 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 백화점, 대형마트, 기업형 슈퍼마켓(SSM), 유흥업소 등에서는 사용이 제한된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기초생활수급자 청년의 경우에는 예외적 소급 신청이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 1분기부터 2021년 3분기까지 거주요건을 만족하는 당시 만 24세 기초생활수급자 청년은 최대 100만원을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 지난해 4분기부터 기초생활수급자에 한해 청년기본소득을 일시금으로 지급할 수 있도록 제도가 변경됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 12월 20일부터 4분기분에 해당하는 25만원의 지역화폐를 전자카드 또는 모바일 형태로 지급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흥분한 군중에 의한 압사사고”…역대 피해 사례</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618273&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618273&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:58:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007501378709_1667083813_0017618273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 대형 압사사고는 대체로 이슬람 성지인 사우디아라비아 메카 인근 성지순례 과정에서 발생했다. 2000년대 이후에는 테러 위협 등으로 군중이 패닉에 빠져 대형 참사로 이어진 예도 있었다. 서울 이태원 압사사고는 대형 축제나 경기장에서 흥분한 군중들에 의해 발생한 참사와 비슷한 양상을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 로이터 등 외신에 따르면 1990년 7월 사우디아라비아 메카 인근에서 이슬람 성지순례 ‘하지’와 이후 이어지는 ‘이드 알 아드하’(희생제) 기간 1426명이 압사했다. 사우디에서는 1994년 5월과 1998년 4월 하지 때도 각각 119명씩 사망했다. 2000년대 들어서는 2015년 9월 하지 순례 때 717명이 사망한 사건의 피해가 가장 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사고가 발생하면 희생자들은 군중에 의해 짓밟혀 죽는 예도 있지만, 실제 사망 원인으로는 질식사가 많다고 AP통신이 전했다. 넘어진 사람 위로 통제를 잃은 군중에 의해 계속 무게가 올라가 호흡할 수 없을 정도의 압력이 가해 진다는 것이다. 피해 장소에 군중이 많을수록 참사 규모가 커질 수밖에 없는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도에서도 2005년 1월 마하슈트라주(州)의 한 사원에 힌두교 순례자들이 몰리며 최소 265명이 숨지는 사고가 발생했다. 2008년 인도 히마찰프라데시주 나이나 데비 사원에서 순례자들이 산사태 소문을 듣고 대피하다 최소 145명이 숨졌고, 같은 해 9월 라자스탄주 조드푸르 근처의 차문다 사원에서도 힌두 순례객 등 147명이 사망했다. 2013년 인도 마디아프라데시주에서도 힌두교 사원에서 신도 115명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크 바그다드 티그리스강의 한 다리 위에서는 2005년 8월 자살 폭탄테러가 벌어진다는 소식이 전파되며 군중들이 패닉에 빠져 1005명 이상이 압사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠나 공연 때 군중이 통제를 벗어나 압사사고로 이어진 경우도 적지 않았다. 영국 리버풀과 노팅엄 포레스트의 잉글랜드축구협회(FA)컵 프로축구 시합이 열린 1989년 4월 경기장에 흥분한 관중이 몰리면서 96명이 숨지고 200명 넘게 다쳤다. 2001년 5월 가나 수도 아크라의 축구 경기장에서는 경찰이 흥분한 관중에게 최루탄을 발사하며 진압을 시도했는데, 관중들이 이를 피하려고 한꺼번에 움직이면서 126명 이상이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년 7월 독일 뒤스부르크에서 열린 ‘러브 퍼레이드’ 테크노 음악 축제 때도 공연장 인근 터널을 지나던 관객들이 서로 밀고 밀리다가 19명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년 11월 캄보디아 수도 프놈펜에서는 연례 물 축제 ‘본 옴 뚝’ 마지막 날 보트 경기를 보려고 코픽섬에 모인 수천 명의 사람이 경기 직후 섬과 육지를 잇는 좁은 다리 위로 한꺼번에 몰렸고, 최소 350명이 숨지는 참사가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 브라질 남부 대학도시인 산타 마리아의 한 나이트클럽에서 화재가 발생, 대피하던 손님들이 몰리며 230명 넘게 압사하거나 질식사했다. 지난해 11월 미국 텍사스주 휴스턴에서 열린 힙합 스타 트래비스 스콧의 콘서트 무대로 팬들이 밀려들며 9명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초에는 인도네시아 프로축구 경기에서 관중들이 뒤엉키며 경기장으로 쏟아졌는데, 이를 진압하려는 경찰이 최루탄을 쏘는 등 소동이 벌어진 끝에 132명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흥분한 군중에 의한 압사사고”…역대 피해 사례</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618273&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618273&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:58:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103007501378709_1667083813_0017618273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 대형 압사사고는 대체로 이슬람 성지인 사우디아라비아 메카 인근 성지순례 과정에서 발생했다. 2000년대 이후에는 테러 위협 등으로 군중이 패닉에 빠져 대형 참사로 이어진 예도 있었다. 서울 이태원 압사사고는 대형 축제나 경기장에서 흥분한 군중들에 의해 발생한 참사와 비슷한 양상을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 로이터 등 외신에 따르면 1990년 7월 사우디아라비아 메카 인근에서 이슬람 성지순례 ‘하지’와 이후 이어지는 ‘이드 알 아드하’(희생제) 기간 1426명이 압사했다. 사우디에서는 1994년 5월과 1998년 4월 하지 때도 각각 119명씩 사망했다. 2000년대 들어서는 2015년 9월 하지 순례 때 717명이 사망한 사건의 피해가 가장 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사고가 발생하면 희생자들은 군중에 의해 짓밟혀 죽는 예도 있지만, 실제 사망 원인으로는 질식사가 많다고 AP통신이 전했다. 넘어진 사람 위로 통제를 잃은 군중에 의해 계속 무게가 올라가 호흡할 수 없을 정도의 압력이 가해 진다는 것이다. 피해 장소에 군중이 많을수록 참사 규모가 커질 수밖에 없는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도에서도 2005년 1월 마하슈트라주(州)의 한 사원에 힌두교 순례자들이 몰리며 최소 265명이 숨지는 사고가 발생했다. 2008년 인도 히마찰프라데시주 나이나 데비 사원에서 순례자들이 산사태 소문을 듣고 대피하다 최소 145명이 숨졌고, 같은 해 9월 라자스탄주 조드푸르 근처의 차문다 사원에서도 힌두 순례객 등 147명이 사망했다. 2013년 인도 마디아프라데시주에서도 힌두교 사원에서 신도 115명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크 바그다드 티그리스강의 한 다리 위에서는 2005년 8월 자살 폭탄테러가 벌어진다는 소식이 전파되며 군중들이 패닉에 빠져 1005명 이상이 압사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠나 공연 때 군중이 통제를 벗어나 압사사고로 이어진 경우도 적지 않았다. 영국 리버풀과 노팅엄 포레스트의 잉글랜드축구협회(FA)컵 프로축구 시합이 열린 1989년 4월 경기장에 흥분한 관중이 몰리면서 96명이 숨지고 200명 넘게 다쳤다. 2001년 5월 가나 수도 아크라의 축구 경기장에서는 경찰이 흥분한 관중에게 최루탄을 발사하며 진압을 시도했는데, 관중들이 이를 피하려고 한꺼번에 움직이면서 126명 이상이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년 7월 독일 뒤스부르크에서 열린 ‘러브 퍼레이드’ 테크노 음악 축제 때도 공연장 인근 터널을 지나던 관객들이 서로 밀고 밀리다가 19명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년 11월 캄보디아 수도 프놈펜에서는 연례 물 축제 ‘본 옴 뚝’ 마지막 날 보트 경기를 보려고 코픽섬에 모인 수천 명의 사람이 경기 직후 섬과 육지를 잇는 좁은 다리 위로 한꺼번에 몰렸고, 최소 350명이 숨지는 참사가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 브라질 남부 대학도시인 산타 마리아의 한 나이트클럽에서 화재가 발생, 대피하던 손님들이 몰리며 230명 넘게 압사하거나 질식사했다. 지난해 11월 미국 텍사스주 휴스턴에서 열린 힙합 스타 트래비스 스콧의 콘서트 무대로 팬들이 밀려들며 9명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초에는 인도네시아 프로축구 경기에서 관중들이 뒤엉키며 경기장으로 쏟아졌는데, 이를 진압하려는 경찰이 최루탄을 쏘는 등 소동이 벌어진 끝에 132명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원 이송도 전에 사망한 46명, 경기 지역 장례식장에 안치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618277&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618277&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005000278658_1667073602_0017618277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 압사 참사로 사망한 149명 중 심폐소생술(CPR)에도 호흡이 돌아오지 않아 병원에 이송되지 못하고 현장에서 사망한 46명은 경기 지역 장례식장 등으로 안치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 소방당국에 따르면 전날 오후 10시22분쯤 서울 용산구 이태원 해밀턴호텔 인근 골목에서 발생한 대규모 압사 참사로 현장에서 사망한 인원은 46명으로 집계됐다. 이들 사망자는 구급대원의 응급조치에도 호흡이 돌아오지 않아 사망한 것으로 전해졌다. 현장에서 안치된 사망자는 푸른색 모포에 덮여 임시로 도로에 안치됐다가 인근 원효로 실내체육관으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자들의 신원 확인은 아직 다 이뤄지지 않은 것으로 전해졌다. 소방당국은 우선 이 곳에 안치된 사망자들을 경기 지역 장례식장으로 이송해 안치할 예정이다. 일산동국대병원(20명), 의정부을지대학교병원(10명), 평택제일장례식장(7명), 실낙원경기장례식장(4명), 양주예쓰병원(3명), 용인세브란스병원(1명) 등이다. 시신 안치를 마치는대로 경찰은 신원 확인을 통해 실종자 가족에게 연락을 취한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 생사가 확인되지 않은 실종자 가족들은 서울시나 한남동주민센터를 찾아 신고를 하고 있다. 서울시는 우선 실종자 접수를 마친 뒤 사망 여부를 확인해 가족에게 연락한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원 이송도 전에 사망한 46명, 경기 지역 장례식장에 안치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618277&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618277&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103005000278658_1667073602_0017618277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 압사 참사로 사망한 149명 중 심폐소생술(CPR)에도 호흡이 돌아오지 않아 병원에 이송되지 못하고 현장에서 사망한 46명은 경기 지역 장례식장 등으로 안치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 소방당국에 따르면 전날 오후 10시22분쯤 서울 용산구 이태원 해밀턴호텔 인근 골목에서 발생한 대규모 압사 참사로 현장에서 사망한 인원은 46명으로 집계됐다. 이들 사망자는 구급대원의 응급조치에도 호흡이 돌아오지 않아 사망한 것으로 전해졌다. 현장에서 안치된 사망자는 푸른색 모포에 덮여 임시로 도로에 안치됐다가 인근 원효로 실내체육관으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자들의 신원 확인은 아직 다 이뤄지지 않은 것으로 전해졌다. 소방당국은 우선 이 곳에 안치된 사망자들을 경기 지역 장례식장으로 이송해 안치할 예정이다. 일산동국대병원(20명), 의정부을지대학교병원(10명), 평택제일장례식장(7명), 실낙원경기장례식장(4명), 양주예쓰병원(3명), 용인세브란스병원(1명) 등이다. 시신 안치를 마치는대로 경찰은 신원 확인을 통해 실종자 가족에게 연락을 취한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 생사가 확인되지 않은 실종자 가족들은 서울시나 한남동주민센터를 찾아 신고를 하고 있다. 서울시는 우선 실종자 접수를 마친 뒤 사망 여부를 확인해 가족에게 연락한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 전화 20개회선 가동해 이태원 실종자 접수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618312&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618312&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008021478717_1667084535_0017618312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시가 이태원 일대에서 발생한 대규모 핼러윈 참사와 관련해 실종자 접수를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 서울시에 따르면 시는 전화 20개 회선을 통해 실종자 접수를 받는다. 용산구 대사관로5길1 한남동 주민센터 3층에서도 방문 접수를 받고 있다. 실종자 전화 접수는 02-2199-8660, 02-2199-8664~8678, 02-2199-5165~5168로 하면 된다. 120 다산콜센터로도 접수 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한번에 많은 사상자가 발생하면서 신원 확인에 다소 시간이 걸리고 있다. 경찰은 사망자의 지문인식 등 신원 조회 절차에 나섰다. 소방당국은 사망자의 신원을 모두 확인한 후 일괄적으로 가족 등에게 통보할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘이태원 참사’에 “놀랍고 참담…민주당이 힘 모으겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618325&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618325&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008042978718_1667084669_0017618325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이재명 더불어민주당 대표는 30일 서울 이태원에서 발생한 대형 압사 사고와 관련해 “민주당이 함께 힘을 모으겠다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북에서 “믿어지지 않는다. 놀랍고 참담하다”며 “갑자기 가족과 친구를 잃은 분들게 어떤 위로의 말씀을 드려야 할지 모르겠다”며 애도를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우선 사고수습에 총력을 기울여야 한다”며 “희생자들의 신원 확인과 유족지원, 부상자들의 치유와 회복이 신속히 이루어지는데 집중해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008043378719_1667084673_0017618325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “경찰관, 소방관, 의료진들을 위해 할 수 있는 최대치의 지원도 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 민주당을 향해서도 “중앙당 및 지역위원회는 정치일정을 취소하고 피해자 지원이 빈틈없이 이뤄질 수 있도록 적극 협조해달라”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘이태원 참사’에 “놀랍고 참담…민주당이 힘 모으겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618325&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618325&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008042978718_1667084669_0017618325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이재명 더불어민주당 대표는 30일 서울 이태원에서 발생한 대형 압사 사고와 관련해 “민주당이 함께 힘을 모으겠다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북에서 “믿어지지 않는다. 놀랍고 참담하다”며 “갑자기 가족과 친구를 잃은 분들게 어떤 위로의 말씀을 드려야 할지 모르겠다”며 애도를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우선 사고수습에 총력을 기울여야 한다”며 “희생자들의 신원 확인과 유족지원, 부상자들의 치유와 회복이 신속히 이루어지는데 집중해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008043378719_1667084673_0017618325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “경찰관, 소방관, 의료진들을 위해 할 수 있는 최대치의 지원도 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 민주당을 향해서도 “중앙당 및 지역위원회는 정치일정을 취소하고 피해자 지원이 빈틈없이 이뤄질 수 있도록 적극 협조해달라”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, SNS에 한글·영어로 쓴 이태원 참사 애도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618338&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618338&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008140178724_1667085241_0017618338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀 주장 손흥민(30)이 서울 용산구 이태원 참사를 애도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 30일 인스타그램에 “갑작스러운 사고 소식을 전해 들었습니다. 더는 안타까운 피해자가 나오지 않기를 바라며 피해자들에게 깊은 애도를 표합니다”라고 한글로 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 한국의 사고 소식을 아직 접하지 못했을 토트넘 홋스퍼 연고지인 영국 런던 팬들에게 영어로 “스퍼스 팬들이 오늘 우리를 지지해줘 감사하다. 여러분 덕에 승리했다”고 먼저 인사한 뒤 “내 모든 생각은 한국과 함께한다. 마음이 아프다. 이곳에서 모든 힘을 보낸다”고 이태원 사고 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 이날 2022-2023시즌 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 14라운드 본머스 원정경기에 출전해 전후반 90분을 모두 소화했다. 토트넘은 3대 2로 승리했다. 사고는 한국시간으로 지난 29일 밤 11시에 시작된 경기보다 45분가량 앞서 발생했다.  지난 29일 오후 10시15분쯤 용산구 이태원동 해밀톤호텔 옆 골목 119-7번지 일대에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 30일 오전 6시30분 브리핑에서 사망자 수를 149명, 부상자 수를 76명으로 집계해 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, SNS에 한글·영어로 쓴 이태원 참사 애도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618338&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618338&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008140178724_1667085241_0017618338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀 주장 손흥민(30)이 서울 용산구 이태원 참사를 애도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 30일 인스타그램에 “갑작스러운 사고 소식을 전해 들었습니다. 더는 안타까운 피해자가 나오지 않기를 바라며 피해자들에게 깊은 애도를 표합니다”라고 한글로 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 한국의 사고 소식을 아직 접하지 못했을 토트넘 홋스퍼 연고지인 영국 런던 팬들에게 영어로 “스퍼스 팬들이 오늘 우리를 지지해줘 감사하다. 여러분 덕에 승리했다”고 먼저 인사한 뒤 “내 모든 생각은 한국과 함께한다. 마음이 아프다. 이곳에서 모든 힘을 보낸다”고 이태원 사고 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 이날 2022-2023시즌 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 14라운드 본머스 원정경기에 출전해 전후반 90분을 모두 소화했다. 토트넘은 3대 2로 승리했다. 사고는 한국시간으로 지난 29일 밤 11시에 시작된 경기보다 45분가량 앞서 발생했다.  지난 29일 오후 10시15분쯤 용산구 이태원동 해밀톤호텔 옆 골목 119-7번지 일대에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 30일 오전 6시30분 브리핑에서 사망자 수를 149명, 부상자 수를 76명으로 집계해 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, ‘이태원 참사’에 “비통…정부 중심 조속한 사고수습 기원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022100404452452952_1664826324_0017618342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령은 서울 이태원에서 발생한 대형 압사 사고와 관련해 “너무나 비통한 일”이라며 애도를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 30일 페이스북에서 “차마 믿기지 않는 소식”이라며 “참변으로 말할 수 없는 고통과 상심을 겪고 계실 사상자들과 가족들께 깊은 애도와 위로를 보낸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “부상자들의 빠른 회복을 빈다”며 “정부를 중심으로 조속한 사고 수습을 기원한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, ‘이태원 참사’에 “비통…정부 중심 조속한 사고수습 기원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022100404452452952_1664826324_0017618342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령은 서울 이태원에서 발생한 대형 압사 사고와 관련해 “너무나 비통한 일”이라며 애도를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 30일 페이스북에서 “차마 믿기지 않는 소식”이라며 “참변으로 말할 수 없는 고통과 상심을 겪고 계실 사상자들과 가족들께 깊은 애도와 위로를 보낸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “부상자들의 빠른 회복을 빈다”며 “정부를 중심으로 조속한 사고 수습을 기원한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사, 사망자 45명 용산 다목적체육관 안치, 이송병원 20여곳</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618343&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618343&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008142178725_1667085262_0017618343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 29일 밤 이태원 참사로 사망하거나 심정지, 또는 부상을 입은 이들이 서울과 경기 등 20여곳에 이송됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 오전 8시 현재 이송된 병원은 순천향병원, 국립중앙의료원, 이대목동병원, 강북삼성병원, 서울성모병원, 서울대병원, 여의도성모병원, 한양대병원, 고대안암병원, 서울보라매병원, 중앙대병원, 신촌세브란스병원, 강동경희대병원, 건국대병원, 이대서울병원, 강남세브란스병원, 은평성모병원, 경희대병원, 양주예쓰병원, 일산동국대병원, 쉴낙원경기장례식장, 평택제일장례식장, 용인세브란스병원 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 별도로 사망자 45명이 서울 용산구 원효로 다목적 실내체육관에 임시로 안치됐다. 체육관 앞에는 가족과 지인의 생사를 확인하려는 시민들이 계속 몰려 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008200978733_1667085609_0017618343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 기자 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사, 사망자 45명 용산 다목적체육관 안치, 이송병원 20여곳</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618343&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618343&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008142178725_1667085262_0017618343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 29일 밤 이태원 참사로 사망하거나 심정지, 또는 부상을 입은 이들이 서울과 경기 등 20여곳에 이송됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 오전 8시 현재 이송된 병원은 순천향병원, 국립중앙의료원, 이대목동병원, 강북삼성병원, 서울성모병원, 서울대병원, 여의도성모병원, 한양대병원, 고대안암병원, 서울보라매병원, 중앙대병원, 신촌세브란스병원, 강동경희대병원, 건국대병원, 이대서울병원, 강남세브란스병원, 은평성모병원, 경희대병원, 양주예쓰병원, 일산동국대병원, 쉴낙원경기장례식장, 평택제일장례식장, 용인세브란스병원 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 별도로 사망자 45명이 서울 용산구 원효로 다목적 실내체육관에 임시로 안치됐다. 체육관 앞에는 가족과 지인의 생사를 확인하려는 시민들이 계속 몰려 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008200978733_1667085609_0017618343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 기자 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 이태원 참사 긴급 비대위 소집…정진석 “무어라 위로해야 할지&quot;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102109161070798_1666311370_0017618356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 30일 ‘이태원 압사 참사’ 관련 “국민의 생명과 안전을 책임진 정부·여당의 한 책임자로서 무어라 드릴 말씀이 없다”며 “사고수습과 사상자 대책 마련에 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 이날 페이스북에 “휴일 새벽에 전해진 참사 소식에 국민 모두가 충격을 받았다”며 “저 역시 새벽에 깨어 늘어나는 사상자 숫자에 경악을 금치 못했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 “정부는 현장 수습과 사상자 치료에 집중해 달라”고 당부했다. 그러면서 “한 사람의 생명이라도 더 살릴 수 있도록 역량을 집중해 달라”며 “불요불급한 행정적인 보고, 불필요한 현장 방문이 구호 활동과 사고수습에 지장이 되지 않도록 해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 이어 “이달 초 인도네시아에서 벌어진 축구장 압사사고로 170여명이 사망했을 때 우리는 남의 나라 일로, 강 건너 불처럼 생각했다”며 “그런 끔찍한 일이 서울 도심 한복판, 그것도 외국인들이 가장 즐겨찾는 장소에서 벌어졌다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 사고 원인에 대한 정밀한 분석과 향후 대응책 마련이 필요하다고 지적했다. 그는 “이 참사를 막을 수 있었던 예방조치에는 어떤 것들이 있으며, 그 예방조치들은 취해졌는지 아닌지, 정밀 분석이 이뤄져야겠다”며 “시간이 좀 더 걸리더라도 제대로 된 분석과 대응책이 마련돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이날 긴급 비상대책위원회를 소집하고 사태 파악 및 대책 마련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 관계자는 “상황을 빨리 파악하고 피해자가 더 늘어나지 않도록 하는 게 급선무”라며 “회의에서도 관련 논의가 집중적으로 진행될 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 2시 열릴 예정이던 고위 당정회의는 취소됐다. 고위 당정에서는 ‘레고랜드 사태’로 야기된 채권시장 대란 등 금융시장 동향을 긴급 점검할 계획이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 이태원 참사 긴급 비대위 소집…정진석 “무어라 위로해야 할지&quot;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618356&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022102109161070798_1666311370_0017618356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 30일 ‘이태원 압사 참사’ 관련 “국민의 생명과 안전을 책임진 정부·여당의 한 책임자로서 무어라 드릴 말씀이 없다”며 “사고수습과 사상자 대책 마련에 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 이날 페이스북에 “휴일 새벽에 전해진 참사 소식에 국민 모두가 충격을 받았다”며 “저 역시 새벽에 깨어 늘어나는 사상자 숫자에 경악을 금치 못했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 “정부는 현장 수습과 사상자 치료에 집중해 달라”고 당부했다. 그러면서 “한 사람의 생명이라도 더 살릴 수 있도록 역량을 집중해 달라”며 “불요불급한 행정적인 보고, 불필요한 현장 방문이 구호 활동과 사고수습에 지장이 되지 않도록 해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 이어 “이달 초 인도네시아에서 벌어진 축구장 압사사고로 170여명이 사망했을 때 우리는 남의 나라 일로, 강 건너 불처럼 생각했다”며 “그런 끔찍한 일이 서울 도심 한복판, 그것도 외국인들이 가장 즐겨찾는 장소에서 벌어졌다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 사고 원인에 대한 정밀한 분석과 향후 대응책 마련이 필요하다고 지적했다. 그는 “이 참사를 막을 수 있었던 예방조치에는 어떤 것들이 있으며, 그 예방조치들은 취해졌는지 아닌지, 정밀 분석이 이뤄져야겠다”며 “시간이 좀 더 걸리더라도 제대로 된 분석과 대응책이 마련돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이날 긴급 비상대책위원회를 소집하고 사태 파악 및 대책 마련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 관계자는 “상황을 빨리 파악하고 피해자가 더 늘어나지 않도록 하는 게 급선무”라며 “회의에서도 관련 논의가 집중적으로 진행될 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 2시 열릴 예정이던 고위 당정회의는 취소됐다. 고위 당정에서는 ‘레고랜드 사태’로 야기된 채권시장 대란 등 금융시장 동향을 긴급 점검할 계획이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, ‘이태원 참사’에 “총리 주관 수습 본부 즉각 가동” 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618362&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618362&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008260778737_1667085967_0017618362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 ‘이태원 참사’ 사고 수습과 관련해 “한덕수 국무총리를 본부장으로 하는 사고수습 본부를 즉각 가동시키라”고 지시했다고 대통령실이 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 이날 서면브리핑을 통해 “윤 대통령은 30일 오전 2시30분쯤 중앙재난안전대책본부(중대본)가 가동 중인 광화문 정부서울청사 상황실에서 한 총리, 이상민 행정안전부 장관 등과 긴급 상황점검회의를 했다”며 이같이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 회의에서 이 장관에게 “사망자 파악과 더불어 사고 원인에 대한 정밀조사 등 수습 준비에 착수하라”고 지시했다. 조규홍 보건복지부 장관에게는 “병원에 이송된 환자의 치료에 만전을 기하라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “이 시각까지도 연락이 되지 않아 애태우고 있을 가족들을 위해서라도 돌아가신 분들에 대한 신속한 신원확인 작업을 진행하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 29일 이태원 참사 발생을 첫 보고받고 “행안부 장관을 중심으로 모든 관계부처 및 기관에서는 피해시민들에 대한 신속한 구급 및 치료가 이루어질 수 있도록 만전을 기하기 바란다”고 1차 지시했다. 아울러 “경찰청, 지자체 등에서는 전국 일원에서 치뤄지고 있는 핼러윈 행사가 질서있게 진행될 수 있도록 행사장에 대한 안전점검 및 안전조치를 신속하게 실시하기 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008265778740_1667086017_0017618362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이후 30일 새벽 긴급 2차 지시를 통해 “보건복지부는 응급의료체계를 신속하게 가동해 응급의료팀(DMAT) 파견, 인근 병원의 응급병상 확보 등을 속히 실시하라”고 전했다. 피해 국민에 대한 신속한 구급 및 치료 실시 또한 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이후 용산 대통령실 위기관리센터로 출근해 ‘이태원 참사’ 관련 긴급 상황점검회의를 주재했다. 이후 한 총리 등이 대기 중인 정부서울청사 상황실로 옮겨 중대본 상황점검회의를 또 다시 주재한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 30일 참사 피해 상황이 종합되는 대로 사고수습본부 회의를 주재할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, ‘이태원 참사’에 “총리 주관 수습 본부 즉각 가동” 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618362&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618362&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008260778737_1667085967_0017618362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 ‘이태원 참사’ 사고 수습과 관련해 “한덕수 국무총리를 본부장으로 하는 사고수습 본부를 즉각 가동시키라”고 지시했다고 대통령실이 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 이날 서면브리핑을 통해 “윤 대통령은 30일 오전 2시30분쯤 중앙재난안전대책본부(중대본)가 가동 중인 광화문 정부서울청사 상황실에서 한 총리, 이상민 행정안전부 장관 등과 긴급 상황점검회의를 했다”며 이같이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 회의에서 이 장관에게 “사망자 파악과 더불어 사고 원인에 대한 정밀조사 등 수습 준비에 착수하라”고 지시했다. 조규홍 보건복지부 장관에게는 “병원에 이송된 환자의 치료에 만전을 기하라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “이 시각까지도 연락이 되지 않아 애태우고 있을 가족들을 위해서라도 돌아가신 분들에 대한 신속한 신원확인 작업을 진행하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 29일 이태원 참사 발생을 첫 보고받고 “행안부 장관을 중심으로 모든 관계부처 및 기관에서는 피해시민들에 대한 신속한 구급 및 치료가 이루어질 수 있도록 만전을 기하기 바란다”고 1차 지시했다. 아울러 “경찰청, 지자체 등에서는 전국 일원에서 치뤄지고 있는 핼러윈 행사가 질서있게 진행될 수 있도록 행사장에 대한 안전점검 및 안전조치를 신속하게 실시하기 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008265778740_1667086017_0017618362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이후 30일 새벽 긴급 2차 지시를 통해 “보건복지부는 응급의료체계를 신속하게 가동해 응급의료팀(DMAT) 파견, 인근 병원의 응급병상 확보 등을 속히 실시하라”고 전했다. 피해 국민에 대한 신속한 구급 및 치료 실시 또한 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이후 용산 대통령실 위기관리센터로 출근해 ‘이태원 참사’ 관련 긴급 상황점검회의를 주재했다. 이후 한 총리 등이 대기 중인 정부서울청사 상황실로 옮겨 중대본 상황점검회의를 또 다시 주재한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 30일 참사 피해 상황이 종합되는 대로 사고수습본부 회의를 주재할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호국 영웅 딸과 호국 소녀도 칠곡군 군부대 유치 응원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618370&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618370&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008262978739_1667085991_0017618370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;호국 영웅의 딸과 호국 소녀가 호국 성지 경북 칠곡군의 대구지역 군부대 유치를 위해 함께 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 백선엽 장군 장녀 백남희(74) 여사와 유아진(12·왜관초교 6년) 양은 지난 27일 다부동전적기념관에서 홍준표 시장이 이전을 계획 중인 대구지역 군부대의 칠곡군 유치에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 백 여사와 유양은 다부동 전투에서 산화한 호국 영령들의 넋을 기리며 헌화와 분향을 한 후 60년이라는 나이 차를 뛰어넘어 호국과 보훈을 주제로 대화를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 유양이 그린 “멋진 군인 아저씨 호국의 고장 칠곡군으로 오세요”라는 글과 군부대 마크가 그려진 전투모를 쓴 군인 그림으로 기념 촬영을 하며 군부대 유치에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유양은 6·25 낙동강 전투에서 실종된 미군 장병의 유해를 찾아 달라는 손 편지를 작성해 미국 대사관 SNS에 소개되고 감사 편지와 선물을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 윤석열 대통령에게 귓속말로 “미군 유해를 꼭 찾아서 가족에게 돌려보내 주세요”라고 말한 것이 알려지면서 ‘호국 소녀’로 불리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘칠곡 다부동 전투’ 영웅 백선엽 장군의 추모 활동을 주도하고 있는 백 여사는 군부대 유치를 돕고자 지난 27~28일 양일간에 걸쳐 칠곡군을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 여사는 김재욱 칠곡군수로부터 ‘군부대 유치 홍보 대사’ 위촉장을 받고 낙동강세계평화 문화대축전 개막식에 참석해 칠곡군 군부대 유치 필요성과 당위성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 여사는 “보훈의 가치를 알린 어린 학생의 선행으로 밝은 미래를 보게 됐다”며 “72년 전처럼 칠곡군에서 호국 용사들이 대한민국의 자유와 평화를 수호하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유양은 “대한민국을 지키는 군인이 되는 것이 장래 희망”이라며 “교통이 편리하고 살기 좋은 우리 동네에서 군인 아저씨와 함께 생활하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡군은 사통팔달의 교통망과 탁월한 정주 여건은 물론 대한민국을 대표하는 호국 도시 이미지를 바탕으로 대구지역 군부대 유치에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여권, ‘이태원 참사’ 일제히 애도…“너무 안타깝고 참담”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618379&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618379&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008274578741_1667086065_0017618379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 압사 참사’와 관련해 여권은 30일 일제히 애도의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 의원은 이날 페이스북을 통해 “너무나 안타깝고 참담하다. 어떻게 이런 일이 생길 수 있느냐”며 “구호와 치료가 급선무이다. 한 명의 소중한 생명이라도 살려내야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “행정안전부와 소방청, 서울시를 중심으로 모든 관계부처와 의료기관 관계자분들께서 신속한 구조와 치료로 소중한 생명을 지켜주시길 부탁드린다”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008155378727_1667085354_0017618379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권성동 국민의힘 의원도 페이스북에 “마음이 무너진다다. 전례없는 사고에 감히 어떤 말씀도 드리기 어렵다”며 “ 고인의 명복과 부상자의 회복만을 두손 모아 기원한다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 의원은 “국민의 생명과 안전에 이견이 있을 수 없다”며 “정부가 중심이 돼 사고수습에 행정역량을 총동해 달라. 이 순간 만큼은 모두가 한 마음이 돼야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최재형 국민의힘 의원도 페이스북에 “이태원 참사로 숨진 분들의 명복을 빌며 큰 슬픔 당하신 유족들께 깊은 애도의 뜻을 표한다”며 “부상 당하신 분들의 쾌유를 빈다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008164678730_1667085407_0017618379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나경원 저출산고령사회위원회 부위원장은 페이스북에 “끔찍하고 안타까운 일”이라며 “갑작스런 사고를 마주한 가족분들께는 그 어떠한 위로의 말을 드린다 해도 부족하겠지만 마음 다해 삼가 위로의 말씀을 올린다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 위원장은 이어 “21세기 대한민국, 그것도 서울에서 일어난 일이라는 것이 믿겨지지 않으면서 이번 사고의 수습이 조속히 이루어지도록 최선을 다해야 할 것”이라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 &lt;span&gt;“이태원 사고를 계기로 인파가 몰리는 크고 작은 행사와 성탄이나 연말 시기에 대해 그동안 관계당국의 사고예방에 대한 대처가 충분했는지 검토하고 다시는 이런 사고가 일어나지 않도록 대책을 진지하게 마련해야 할 것”이라고 덧붙였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여권, ‘이태원 참사’ 일제히 애도…“너무 안타깝고 참담”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618379&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618379&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008274578741_1667086065_0017618379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 압사 참사’와 관련해 여권은 30일 일제히 애도의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 의원은 이날 페이스북을 통해 “너무나 안타깝고 참담하다. 어떻게 이런 일이 생길 수 있느냐”며 “구호와 치료가 급선무이다. 한 명의 소중한 생명이라도 살려내야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “행정안전부와 소방청, 서울시를 중심으로 모든 관계부처와 의료기관 관계자분들께서 신속한 구조와 치료로 소중한 생명을 지켜주시길 부탁드린다”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008155378727_1667085354_0017618379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권성동 국민의힘 의원도 페이스북에 “마음이 무너진다다. 전례없는 사고에 감히 어떤 말씀도 드리기 어렵다”며 “ 고인의 명복과 부상자의 회복만을 두손 모아 기원한다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 의원은 “국민의 생명과 안전에 이견이 있을 수 없다”며 “정부가 중심이 돼 사고수습에 행정역량을 총동해 달라. 이 순간 만큼은 모두가 한 마음이 돼야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최재형 국민의힘 의원도 페이스북에 “이태원 참사로 숨진 분들의 명복을 빌며 큰 슬픔 당하신 유족들께 깊은 애도의 뜻을 표한다”며 “부상 당하신 분들의 쾌유를 빈다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008164678730_1667085407_0017618379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나경원 저출산고령사회위원회 부위원장은 페이스북에 “끔찍하고 안타까운 일”이라며 “갑작스런 사고를 마주한 가족분들께는 그 어떠한 위로의 말을 드린다 해도 부족하겠지만 마음 다해 삼가 위로의 말씀을 올린다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 위원장은 이어 “21세기 대한민국, 그것도 서울에서 일어난 일이라는 것이 믿겨지지 않으면서 이번 사고의 수습이 조속히 이루어지도록 최선을 다해야 할 것”이라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 &lt;span&gt;“이태원 사고를 계기로 인파가 몰리는 크고 작은 행사와 성탄이나 연말 시기에 대해 그동안 관계당국의 사고예방에 대한 대처가 충분했는지 검토하고 다시는 이런 사고가 일어나지 않도록 대책을 진지하게 마련해야 할 것”이라고 덧붙였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“단발머리 우리 애 찾아주세요”… 애타는 실종자 가족</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618382&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618382&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:37:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008001878716_1667084419_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 이태원 일대에서 대규모 압사 사고가 발생한 가운데 연락이 두절된 가족을 찾는 한 시민의 사진이 언론을 통해 공개돼 주위를 안타깝게 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008280378743_1667086085_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008282078744_1667086101_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴시스는 30일 새벽 원효로 다목적체육관 앞에서 가족과 연락이 두절된 한 시민이 경찰에게 신상정보가 적힌 메모를 건네는 사진을 보도했다. 보도에 따르면 시민이 경찰에 건넨 메모엔  ‘160cm~163cm, 단발머리, 회색 니트, 청바지’라고 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008324078750_1667086361_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008325678751_1667086377_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008332178752_1667086401_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방청 등에 따르면 다목적 실내체육관에는 이태원 압사 참사 사망자 46명이 임시로 안치됐다. 경찰은 사망자의 지문인식 등 신원 조회 절차에 나섰다. 소방당국은 사망자의 신원을 모두 확인한 후 일괄적으로 가족 등에게 통보할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다목적 실내체육관 앞에는 가족과 지인의 생사를 확인하려는 시민들이 모여들었다. 이날 오전 3시50분쯤 체육관 앞에 도착한 20대 여성 두 명은 친구의 생사를 확인하려 체육관 안에 들어가려다 경찰의 제지를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장은 현재 경찰과 소방, 구청 관계자들이 출입을 통제하고 있다. 이들은 “체육관에 안치했다는 소식도 기사를 보고 알았고, 오면서 응급실 다섯 군데에 전화했는데 어디도 신원을 확인 안 해주더라. 나라가 이게 정상이냐”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 중년 여성도 딸과 함께 체육관 앞을 찾았다. 20대 아들이 저녁에 이태원에 간 뒤 지금까지 연락이 되지 않아 집에 있을 수 없었다고 한다. 이들은 눈시울을 붉히며 연신 한숨만 내쉬었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 5시가 넘어 도착한 한 여성은 “신원을 확인하려면 제가 뭘 어떻게 하면 되느냐”며 울음을 터뜨렸다. 주한 멕시코 대사관 관계자도 자국민 피해 여부를 확인하기 위해 현장을 찾아 경찰에 다급히 신원 확인을 요청하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 서울시는 전화 20개 회선을 통해 실종자 접수를 받고 있다. 용산구 대사관로5길1 한남동 주민센터 3층에서도 방문 접수를 진행 중이다. 실종자 전화 접수는 02-2199-8660, 02-2199-8664~8678, 02-2199-5165~5168로 하면 된다. 120 다산콜센터로도 접수 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“단발머리 우리 애 찾아주세요”… 애타는 실종자 가족</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618382&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618382&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:37:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008001878716_1667084419_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 이태원 일대에서 대규모 압사 사고가 발생한 가운데 연락이 두절된 가족을 찾는 한 시민의 사진이 언론을 통해 공개돼 주위를 안타깝게 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008280378743_1667086085_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008282078744_1667086101_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴시스는 30일 새벽 원효로 다목적체육관 앞에서 가족과 연락이 두절된 한 시민이 경찰에게 신상정보가 적힌 메모를 건네는 사진을 보도했다. 보도에 따르면 시민이 경찰에 건넨 메모엔  ‘160cm~163cm, 단발머리, 회색 니트, 청바지’라고 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008324078750_1667086361_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008325678751_1667086377_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008332178752_1667086401_0017618382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방청 등에 따르면 다목적 실내체육관에는 이태원 압사 참사 사망자 46명이 임시로 안치됐다. 경찰은 사망자의 지문인식 등 신원 조회 절차에 나섰다. 소방당국은 사망자의 신원을 모두 확인한 후 일괄적으로 가족 등에게 통보할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다목적 실내체육관 앞에는 가족과 지인의 생사를 확인하려는 시민들이 모여들었다. 이날 오전 3시50분쯤 체육관 앞에 도착한 20대 여성 두 명은 친구의 생사를 확인하려 체육관 안에 들어가려다 경찰의 제지를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장은 현재 경찰과 소방, 구청 관계자들이 출입을 통제하고 있다. 이들은 “체육관에 안치했다는 소식도 기사를 보고 알았고, 오면서 응급실 다섯 군데에 전화했는데 어디도 신원을 확인 안 해주더라. 나라가 이게 정상이냐”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 중년 여성도 딸과 함께 체육관 앞을 찾았다. 20대 아들이 저녁에 이태원에 간 뒤 지금까지 연락이 되지 않아 집에 있을 수 없었다고 한다. 이들은 눈시울을 붉히며 연신 한숨만 내쉬었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 5시가 넘어 도착한 한 여성은 “신원을 확인하려면 제가 뭘 어떻게 하면 되느냐”며 울음을 터뜨렸다. 주한 멕시코 대사관 관계자도 자국민 피해 여부를 확인하기 위해 현장을 찾아 경찰에 다급히 신원 확인을 요청하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 서울시는 전화 20개 회선을 통해 실종자 접수를 받고 있다. 용산구 대사관로5길1 한남동 주민센터 3층에서도 방문 접수를 진행 중이다. 실종자 전화 접수는 02-2199-8660, 02-2199-8664~8678, 02-2199-5165~5168로 하면 된다. 120 다산콜센터로도 접수 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈앞에서 죽어가는 사람들…머리에서 떠나지 않아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-30T00:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008302978748_1667086230_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;29일 밤 핼러윈을 앞두고 서울 용산구 이태원동 일대에서 벌어진 대규모 압사 참사 현장에 출동했던 경찰관이 “눈 앞에서 죽어가는 사람들을 보면서 한 분이라도 더 살리려고 안간힘 썼지만, 살리지 못해 죄송하다”며 비극적인 심정을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103003001478626_1667066414_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 새벽 직장인 커뮤니티 앱 블라인드 경찰청 게시판에 ‘이태원 현장 출동했던 경찰관입니다’라는 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 “이태원 관할은 아닌데 타관 내에서 지원 갔다”면서 “아비규환 현장 상황과 사망자들 시신이 아직도 머리에서 떠나질 않는다. 한 분이라도 더 살리려고 안간힘 썼지만 살리지 못했다”며 참담했던 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “현장에서 고생하신 경찰, 소방, 의료진과 저희를 도와주시던 일반 시민분들 감사하다”면서 숨진 사람들의 명복을 빌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 글에는 “경차관님 잘못이 아니다” “정말 고생하셨다” “현장에서 어쩔 수 없었던 사고, 트라우마 생기진 않길 기원한다” 등의 위로와 안타까운 심정을 공감하는 반응들이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103002214978618_1667064109_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 밤 핼러윈 행사로 인파가 몰린 이태원에서 내리말 골목에서 사람들이 차례로 넘어지면서 225명의 사상자가 발생하는 최악의 압사사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 오전 6시 현재 사망자는 149명으로 집계됐고 부상자는 76명이지만, 부상자 중 중상자가 19명에 달해 사망자가 더 늘어날 수도 있는 상황이다. 피해자 대부분은 10~20대였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103002212778617_1667064087_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 현장 목격자들은 이태원 해밀턴호텔 인근 내리막 골목에서 제대로 걸을 수 없을 만큼 인파가 몰렸고, 골목 위쪽에서 사람이 넘어지기 시작해 아래쪽 상황은 힘으로 버티기 어려웠다고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5~6겹으로 깔린 사람들 속에서 이미 혼절했거나 가까스로 손을 뻗어 “살려달라”며 구조를 청하는 모습이 목격되는 등 끔찍한 현장이었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 초반 상당시간 동안 구급차 등 진입도 어려워 현장에서는 시민들과 경찰, 소방대원 등이 응급상황에 투입돼 대응했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자 중 104명은 여러 병원으로 옮겨진 뒤 사망 판정을 받았고, 45명은 현장에서 숨져 원효로 다목적실내체육관으로 시신이 임시 안치됐다가 용산구 순천향대병원 영안실로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현장 응급 의료소는 서울 지하철 이태원역 앞에 마련됐다. 보건소 신속대응반, 권역응급의료센터 재난의료지원팀(DMAT)이 출동해 응급의료를 실시하고 있다. 서울·경기 내 모든 재난거점병원인 14개 병원의 15개 DMAT과 응급의료지원센터가 출동했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈앞에서 죽어가는 사람들…머리에서 떠나지 않아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017618442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-30T00:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103008302978748_1667086230_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;29일 밤 핼러윈을 앞두고 서울 용산구 이태원동 일대에서 벌어진 대규모 압사 참사 현장에 출동했던 경찰관이 “눈 앞에서 죽어가는 사람들을 보면서 한 분이라도 더 살리려고 안간힘 썼지만, 살리지 못해 죄송하다”며 비극적인 심정을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103003001478626_1667066414_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 새벽 직장인 커뮤니티 앱 블라인드 경찰청 게시판에 ‘이태원 현장 출동했던 경찰관입니다’라는 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 “이태원 관할은 아닌데 타관 내에서 지원 갔다”면서 “아비규환 현장 상황과 사망자들 시신이 아직도 머리에서 떠나질 않는다. 한 분이라도 더 살리려고 안간힘 썼지만 살리지 못했다”며 참담했던 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “현장에서 고생하신 경찰, 소방, 의료진과 저희를 도와주시던 일반 시민분들 감사하다”면서 숨진 사람들의 명복을 빌었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103002214978618_1667064109_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 밤 핼러윈 행사로 인파가 몰린 이태원에서 내리말 골목에서 사람들이 차례로 넘어지면서 225명의 사상자가 발생하는 최악의 압사사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 오전 6시 현재 사망자는 149명으로 집계됐고 부상자는 76명이지만, 부상자 중 중상자가 19명에 달해 사망자가 더 늘어날 수도 있는 상황이다. 피해자 대부분은 10~20대였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1030/2022103002212778617_1667064087_0017618442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 현장 목격자들은 이태원 해밀턴호텔 인근 내리막 골목에서 제대로 걸을 수 없을 만큼 인파가 몰렸고, 골목 위쪽에서 사람이 넘어지기 시작해 아래쪽 상황은 힘으로 버티기 어려웠다고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5~6겹으로 깔린 사람들 속에서 이미 혼절했거나 가까스로 손을 뻗어 “살려달라”며 구조를 청하는 모습이 목격되는 등 끔찍한 현장이었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 초반 상당시간 동안 구급차 등 진입도 어려워 현장에서는 시민들과 경찰, 소방대원 등이 응급상황에 투입돼 대응했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자 중 104명은 여러 병원으로 옮겨진 뒤 사망 판정을 받았고, 45명은 현장에서 숨져 원효로 다목적실내체육관으로 시신이 임시 안치됐다가 용산구 순천향대병원 영안실로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현장 응급 의료소는 서울 지하철 이태원역 앞에 마련됐다. 보건소 신속대응반, 권역응급의료센터 재난의료지원팀(DMAT)이 출동해 응급의료를 실시하고 있다. 서울·경기 내 모든 재난거점병원인 14개 병원의 15개 DMAT과 응급의료지원센터가 출동했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>