<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2024-01-31T00:09:26.339Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[기고] 경제인 특별사면 고려를</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341880&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341880&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012920490425966_1706528944_0924341880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역대 대통령은 특정 계기마다 경제인이 포함된 특별사면을 시행해 왔다. 일부는 정부가 경제 살리기라는 명분 아래 재벌 총수에게 특혜를 준다고 비판한 반면, 다른 쪽에서는 경제 활력 제고와 미래를 위한 결단이라며 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 국민은 법 앞에 평등하고 누구든 죄를 지으면 상응하는 형벌을 받는 게 당연하다. 그런데도 특별사면 제도를 유지하는 이유는 무엇일까. 이는 특별한 사정이 있는 경우 사면이 정의와 국가 이익에 부합한다는 판단에 기초할 것이다. 물론 사면의 정당성을 확보하기 위해 사실 검증과 각계 의견수렴은 객관적, 합리적으로 이루어져야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 조건이라면 경제인 특별사면은 적극적으로 인식할 필요가 있어 보인다. 오너의 존재는 기업의 흥망성쇠를 좌우하기 때문이다. 어디에 투자할지, 시기나 규모는 어떻게 할지를 결정할 뿐만 아니라 계열사 간 이해 조정도 적기에 하려면 오너의 결단이 필수다. 전기차, 2차전지 등 글로벌 경쟁이 격화되고 있는 산업에서 최고 의사결정권자의 부재는 곧 난관이다. 한 기업을 넘어 우리 경제의 장래를 어둡게 할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들어 한국 자동차산업은 내연기관에서 전기동력차로 전환 중인데, 이는 2차전지 기업의 성장에 기인한다. LG 삼성 SK 등 배터리 업체뿐 아니라 에코프로 같은 소재 업체도 한몫했다. 광물과 소재부터 배터리 셀, 완성차에 이르기까지 전기차산업의 가치사슬은 그 어떤 산업보다 촘촘해 한 고리가 약해지면 전체가 영향을 받는다. 최근 2차전지는 지난해 수출액이 1.5% 줄어드는 등 역성장 중이다. 전기차 수요 둔화에 중국의 저가 배터리 침투가 원인이다. 잠재 위협 요소가 싹트는 이때 과감한 선제 연구·개발(R&amp;D)과 투자가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 국내 배터리 3사는 최고경영자(CEO) 교체 등으로 시장 급변에 대비하고 있다. 일부 소재 업체의 경우는 문제다. 에코프로 이야기다. 이 회사는 선제 투자 지연은 물론 계열사 간 협력에 어려움을 겪고 있다. 2010년대 초반 양극재를 국산화해 배터리 종주국 일본에 역수출하면서 탄생한 이 업체는 경쟁 일본 업체의 가격 후려치기로 사업 철수 위기를 겪었으나 오너가 나서서 세계에서 배터리 셀을 가장 잘 만드는 소니와 2015년 장기 공급 계약에 성공하면서 성장의 발판을 만들었다. 2022년엔 글로벌 양극재 시장 1위를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현재는 창업 회장의 부재 속에 작은 의사결정조차 조율이 힘든 실정이다. 범죄를 저지르면 응당 죗값을 치러야 한다. 다만 오너의 부재에 따른 경영 리스크를 감안한 특별한 경우라면 경제인 특별사면이 합리적 범위 내에서 적극 이루어져야 하지 않을까. 에코프로 상황을 보며 드는 생각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정만기 한국무역협회 상근부회장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] ‘바이든’만 아니면 된 건가</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341891&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341891&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023112020290342451_1700479743_0924341891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온 나라가 단어 하나를 특정하지 못해 몸살이다. 대한민국 ‘넘버 원’ 공인이 카메라가 쉴 새 없이 도는 공적 장소에서 참모에게 건넨 말이 무엇인지, 우리 사회는 1년 넘도록 답을 내지 못하고 있다. 발언 당사자가 살아 있고, 그가 국민에게 뭐든 설명할 의무가 있는 현직 행정부 수반이고, 무엇보다 발언 순간이 영상으로 남아 있는데도 그렇다. 물어볼 수도 없다. 기회도 없고, 답도 안 한다. 당사자 해명은 초창기 한 번. 도어스테핑에서 질문받고는 “진상이라든가 이런 것들이 더 확실하게 밝혀져야 한다”고 답한 게 사실상 전부다. 그날의 진상을 본인 말고 누가 밝힐 수 있다는 건지. 그 뒤로는 시중에 전언만 흘러 다니는데 그나마도 결론이 없다. 이 모든 게 이상한 일이 아니라면 대체 뭐가 이상한 일인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 사회가, 정치와 행정과 사법이, 전문가와 언론이 얼마나 답 없는 교착과 무기력 상태인지는 이른바 ‘바이든/ 날리면’ 사건이 웅변한다. 사건 당시 상식 수준에서 분명해 보였던 대통령의 사소한 말실수는, 하는 사람도 듣는 사람도 낯 뜨거운 변명과 말꼬리 잡기를 거치더니 금세 정치적 대치의 주제가 돼 버렸다. 보통 사람은 이제 참견도 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쐐기를 박은 건 법원이다. 전용기 타고 외교하러 간 대통령 발언은 이번 재판을 거치면서 ‘현재의 과학 수준으로 진실 여부가 완전히 밝혀지지 않은 단계에서 법원이 판단해야 하는 과학적 사실의 진실성’에 관한 문제로 바뀌었다. 법원이 사건을 그렇게 규정해 버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 9월 윤석열 대통령의 미국 방문 이후 대통령실부터 외교부, 여당, 140여곳 방송사, 음성분석 전문가, 종국에는 사법부까지 나서 바이든/ 날리면 미스터리에 매달린 끝에 내린 결론은 ‘모르겠다’였다. 과학까지 끌어들이고는 모른다니. 이것만도 허탈한데 1심 판결은 한발 더 나간다. 윤 대통령이 ①바이든은/ 날리면 중 무슨 말을 했는지는 ‘판독 불가’지만 ②조 바이든 미국 대통령을 향해 욕설과 비속어를 썼다고 볼 수는 없다고 했다. 한 말은 모르지만 어쨌든 ‘바이든은’만은 아니라는 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근거는 두 가지다. 첫째 ‘이 XX들이 승인 안 해…쪽팔려서’라는 말은 전후 맥락·국회라는 단어 등을 고려하면 대한민국 국회를 상대로 발언했다고 해야 자연스럽고, 둘째 옆에서 들은 사람이 그렇다고 말했기 때문이다. ‘옆에서 들은 그 사람’은 이 일로 국회에서 해임건의안이 가결됐던 당시 외교부 장관을 가리킨다. 외교부는 소송 당사자. 맥락 판단은 차치하더라도 법원이 원고의 발언을 주요 근거로 원고 승소 판결을 내렸다는 건가. 곤혹스러운 상황이긴 하다. 하필 들은 사람이 소송 당사자니. 하지만 이 대목에서 의문이 생길 수밖에 없다. 원고 답변을 근거로 삼을 정도였다면 발언 당사자에게 직접 진술을 들을 수는 없었을까. 말한 사람에게 묻는 것보다 더 확실한 방법이 있나. 이 간단한 해법은 우리 사법 시스템상 절대 불가능한 절차인가. 만약 안에서 안 된다면 법원 밖에선 질문이 가능한가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종 판단은 상급심에서 내려질 모양이다. 하지만 대법원까지 간다고 한들 법원이 묻지 않는 한 바이든/ 날리면의 진실이 밝혀질 리는 없다. 후대 역사책이라고 기록할까. 그럴 것 같지도 않다. 대통령이 동맹국 대통령과 자국 국회 중 누구를 비난했는지가 역사가의 주요 관심사가 될 리도 없다. 무의미한 소극, 영구 미제 신세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덕분에 한 가지는 확실해졌다. 사법부의 엄밀한 검증을 거치고 보니 우리 사회 병목의 진원이 선명해졌다. 사실과 주장이 생성되고 흐르고 배출되다 갈 길을 잃고 꽉 막혀버린 곳. 여기만 뚫으면 많은 것들이 해결될 그곳. 다수에게는 새삼스러운 문제의 근원을 대통령 본인이 너무 늦지 않게 발견했으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영미 영상센터장 ymlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“많이 팔아도 안 반가워”… 녹말 이쑤시개 사장님 ‘한숨’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114780&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114780&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T00:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013009244426290_1706574284_0019114780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 SNS에서 녹말 이쑤시개 ‘먹방’(먹는 방송)이 유행하자 한 제조업체 사장님이 황당해하며 안전성에 대한 걱정을 토로했다. 이쑤시개를 튀기고 삶아 먹는 일부 소비자의 행태에 대해 사장님은 여러 번 깊은 한숨을 쉬었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 29일 유튜브 채널 ‘스브스뉴스’에 올라온 영상에서 한 녹말 이쑤시개 제조업체 사장님은 “식용으로는 일절 생각하지 않았고 이렇게 할 거라고 전혀 고려하지 않고 생산했다”며 “당연히 어이가 없다. 먹는 게 아닌데 왜 먹는 걸 하나”고 답답함을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;녹말 이쑤시개의 성분은 옥수수나 고구마 전분, 단맛을 내는 감미료 소르비톨과 색소 등이다. 성분만 보면 인체에 유해하다고 보긴 어렵다. 왜 먹으면 안 되는지 묻자 제조업체 사장님은 “(녹말 이쑤시개는) 위생용품이 먹는 건 아니지 않나”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “친환경 제품이라 버리면 저절로 분해가 되고 음식물 쓰레기에 들어가면 동물들이 먹었을 때 전혀 문제가 없다. 거기에 포커스를 맞춰 생산한 거지 지금처럼 튀기거나 다량 섭취하면 무슨 문제가 생길지 모른다”며 “우리가 테스트를 한 적이 없어서 &lt;span&gt;어떤 문제가 생길지 알 수 없다”고 우려했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;위생용품으로는 안전성을 입증받았으나 ‘식품’으로서 인체에 무해한지 장담할 수 없다는 것이다. 실제 식품의약품안전처도 “녹말 이쑤시개를 먹는 건 안전성이 검증된 바 없으니 자제해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제조업체 사장님은 한숨을 쉬며 “저희는 소비가 늘어서 좋다고 해야 하나? 아니에요. 저희 입장에서는 전혀 안 그래요”라며 “그렇게 소비가 늘어나는 건 반갑지 않다”고 털어놨다. 이어 “물론 성분적으로는 먹어도 상관없는 성분들이 거의 100%기 때문에 쓰다가 실수로 먹는 건 괜찮다. 하지만 대놓고 튀겨서 먹고 삶아서 먹으면 안 된다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“앉자마자 바가지”… 악명높은 日식당, 배후는 야쿠자?</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019115035&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019115035&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T01:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013009535226316_1706576032_0019115035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄 번화가에서 유명 음식점 계열 매장을 가장해 관광객을 유인하고, 각종 황당한 이유를 대며 ‘바가지’를 씌운 일당이 현지 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 29일 마이니치신문에 따르면 일본 경시청은 도쿄 신주쿠 가부키쵸 노상에서 유명 닭꼬치 체인점 계열사인 것처럼 속여 관광객을 가게로 끌어들인 50대 사장과 호객 일당 10여명을 업무방해 혐의로 붙잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 길거리에서 관광객을 붙잡아 유명 음식점의 이름을 대며 “그곳은 만석이니 계열사로 안내하겠다”며 손님을 유인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당은 고객이 자리에 앉는 순간부터 각종 명목을 대며 바가지를 씌웠다. 한 명당 자릿세 1000엔(약 9000원)을 부과하고, 주말에는 주말요금, 12월에는 연말요금을 추가로 받는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당에게 넘어가 바가지 피해를 당한 한 여성은 현지 언론에 “15분 앉아 있었는데 2만엔(약 18만원)을 냈다”며 “계산서를 보니 주문한 적 없는 ‘프리미엄 음료 무제한 7960엔’과 ‘전채 2000엔’ ‘주말요금 2000엔’이 적혀 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013009540326317_1706576043_0019115035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 가게는 이미 한국인 관광객들 사이에서도 바가지를 씌우는 악질 가게로 알려져 있다. 한 한국인 관광객은 해당 가게 구글맵 후기에 “&lt;span&gt;절대 가면 안 된다. 사기 치는 가게다”며 “들어가자마자 숙주무침을 주는데 하나에 8000원이었다. 점원에게 자릿세랑 숙주나물값 물어보니 가게 룰이라고 얼버무린다”는 글을 올렸다. 이 관광객은 2만원어치 음식을 먹고 5만원을 냈다고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰은 사장과 직원들을 상대로 조사를 이어가는 한편, 배후에 야쿠자 등 폭력 조직이 관여했을 가능성도 염두에 두고 가게 경영실태 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광양서 구조된 대머리수리… 몸엔 美덴버동물원 인식표</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019115790&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019115790&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T04:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013013120426501_1706587924_0019115790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 덴버동물원의 인식표가 부착된 독수리가 전남 광양에서 다친 채 발견돼 야생동물구조센터에 의해 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 전남야생동물구조관리센터 등에 따르면 전날 낮 12시 17분쯤 광양시 광양읍 한 밭에서 대머리수리가 살아있으나 날지 못하고 있다는 신고가 소방 당국에 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국으로부터 구조 요청을 받은 전남야생동물구조관리센터는 현장에 수의사를 보내 날개 관절이 탈구된 대머리수리를 병원으로 데려와 응급조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대머리수리 발목에는 미 덴버동물원의 인식표가 부착돼 있었다. “발견 시 연락을 바란다”는 내용의 문구도 영어·몽골어로 적혀있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대머리수리는 국내 기준 천연기념물이자 멸종위기종 2급이다. 구조된 대머리수리는 발견 당시 몸무게 6.4㎏으로 비교적 어린 개체인 것으로 관리센터는 추정했다.  조류인플루엔자(AI) 바이러스에 감염되지는 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남야생동물구조관리센터 측은 “철새인 대머리수리는 여름철 몽골 인근에서 서식하다가 겨울철에는 따뜻한 지역을 찾아 한반도 인근으로 내려오기도 한다”며 “날개를 펴면 2m에 달하는 독수리들이 고압 전선에 걸려 상처를 입는 경우가 많다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “치료를 마치면 덴버동물원 쪽과 협의해 방생 여부 등을 논의할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자 kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 기침소리 이상한데”… 놀라운 스마트폰 ‘자가진단’ 앱</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116526&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116526&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T06:49:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013015413726740_1706596897_0019116526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기침과 숨소리로 호흡기 건강을 자가진단할 수 있는 스마트폰 애플리케이션이 화제다. 스마트폰에 대고 기침을 했을 때 이상한 소리가 감지되면 병원 진료를 안내하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 앱은 앱 마켓에서 무료로 다운받을 수 있다. 앱을 다운 받으면 기침, 호흡음, 성음을 녹음하도록 한다. 세 가지 소리를 녹음한 후 성별과 생년월, 호흡기 이상증상 유무 등을 입력하면 결과값을 볼 수 있다. 문제가 감지됐을 경우 빨간 불이 켜진 화면에 ‘기침이 계속되면 가까운 병원에 방문해 전문가와 상의해보세요’라는 안내 메시지가 뜬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013015384226735_1706596723_0019116526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자가진단 앱은 문경민 중앙대병원 호흡기알레르기내과 교수가 2년간의 연구 끝에 개발했다. 환자 1000명의 기침 데이터를 수집해 소리 데이터를 기반으로 알고리즘을 만들었다. 이를 학습한 인공지능(AI)이 기침소리의 파형을 분석해 정상과 비정상을 구분해낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 무료 배포되는 앱은 기침소리, 호흡소리, 목소리를 모두 녹음해야 하지만 최신 버전은 기침만으로 호흡기 건강을 파악할 수 있도록 할 예정이다. 앱이 보편화되면 기침, 인후통 등 이상 증상이 있을 때 간단히 자가 진단을 할 수 있다는 점에서 질병의 조기 치료에 도움을 줄 것으로 기대된다. 새로운 버전은 앱 등록 심사를 준비 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013015423126748_1706596951_0019116526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 앱은 미국 라스베이거스에서 개최된 세계 최대 가전·정보통신(IT) 전시회인 CES 2024에서 AI부문 혁신상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“운전금지!” 도요타, 20년 된 노후차량에 경고 왜?</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117003&amp;code=61172011&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117003&amp;code=61172011&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T08:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013016553326940_1706601333_0019117003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도요타가 미국 내 노후 차량 5만대의 차주들에게 “운전 금지”(Do Not Drive)라는 권고문을 보냈다. 가능한 한 빨리 수리를 받을 것을 촉구하기도 했다. 약 20년 전 이 차량들에 탑재된 에어백이 결함으로 인해 여러 사망 사고를 일으켰기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) BBC 보도에 따르면 문제의 도요타 차량은&lt;span&gt; 2003~2005년 생산된 모델 중 일부다. ‘타카타’라는 회사가 생산한 에어백이 문제였다. 2&lt;/span&gt;009년 이후 이 에어백의 결함으로 발생한 사고로 집계된 사망자만 30명이 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013017025926957_1706601779_0019117003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도요타는 해당 차들을 대상으로 리콜을 실시 중이다. 2003~2004년형 코롤라, 2003~2004년형 코롤라 매트릭스, 2004~2005년형 RAV4가 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도요타는 “에어백이 터질 때 내부 부품이 폭발하면서 날카로운 금속 파편이 흩어질 가능성이 크다”며 “파편들로 인해 운전자나 탑승자가 심각한 부상을 입거나 사망할 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결함이 있는 에어백으로 인해 많은 사고를 일으킨 타카타는 미국에서 10년이 넘는 기간 동안 소송과 수사를 겪으며 2017년 파산 신청을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 도요타는 각종 악재가 겹치는 모양새다. 도요타 인더스트리가 개발한 디젤 엔진과 관련해 마력 출력 테스트 조작 사실이 드러났다. 이같은 테스트 결과 조작이 이뤄진 엔진은 하이에이스 밴, 랜드 크루저 스포츠유틸리티차량(SUV) 등 전 세계에서 판매되는 10개 차종에 사용된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 말에는 도요타의 자회사 다이하츠가 안전성 테스트 결과를 위조한 행위가 적발됐다. 다이하츠&lt;span&gt; 본사는 일본 교통부에 의해 압수수색을 당했다. 차량의 수출도 중단됐다. 정부는 총 3대의 다이하츠 모델의 인증을 취소했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멍이·냥이 AI 건강진단부터 ‘민증’ 발급까지… 펫테크의 진화</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116190&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116190&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T08:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2021100314535857639_1633240438_0019116190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대기업부터 스타트업까지 ‘펫팸족(Pet+Family)’을 겨냥한 서비스를 앞다퉈 내놓으면서 관련 시장이 빠르게 진화하고 있다. &lt;span&gt;국민 4명 중 1명이 반려동물을 맞이한 시대로 접어들자 기업들이 이를 새로운 사업 기회로 보고 다양한 기술을 개발 중이다. &lt;/span&gt;2022년 8조원을 넘어선 국내 반려동물 시장은 &lt;span&gt;2027년 15조원 규모에 달할 것으로 전망된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 반려동물 시장에서 가장 주목받는 키워드는 ‘펫테크’다. 각각 반려동물과 기술을 뜻하는 펫(Pet)과 테크놀로지(Technology)의 합성어다. 첨단기술을 결합한 반려동물 관련 상품과 서비스를 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물 헬스케어 전문기업 ‘에이아이포펫’은 AI를 통해 반려동물의 건강을 관리할 수 있는 애플리케이션 ‘티티케어’를 선보였다. 2020년 설립된 이 회사는 국내 최초로 동물용 의료기기 의료 영상진단 보조 소프트웨어를 등록했다. &lt;span&gt;반려동물의 눈과 피부, 걸음걸이 등을 촬영한 영상을 AI가 분석해 해당 부위 이상 징후를 알려주는 서비스다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; SKT도 AI 기반 반려견 헬스케어 서비스 ‘엑스칼리버’를 2022년 9월 출시했다. 수의사가 반려견 엑스레이 사진을 찍어 클라우드에 올리면 AI가&lt;/span&gt; 15초 안에 &lt;span&gt;어디가 어떻게 아픈지 같은 소견을 내놓는다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2022083117570322297_1661936223_0019116190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반려동물을 어떻게 키워야 하는지 조언해주는 서비스도 있다. &lt;span&gt;반려동물의 양육 돌봄을 위한 온라인 종합진단 교육 서비스 플랫폼 &lt;/span&gt;‘카미랩’이 대표적이다.&lt;span&gt; 수의사와 훈련사, 동물행동학 전문가, 심리전문가가 참여해 만든 유료 검사로 반려동물 심리와 성격 유형을 분석하고 최적의 양육 방법을 제공한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;‘펫테오톡’은 말 못 하는 반려동물의 행동을 파악해 소통을 도와주는 스타트업이다. 이 회사는 &lt;span&gt;CCTV 영상을 AI로 분석해 반려동물이 특정 행동을 하면 알림을 주고 실시간으로 소통할 수 있게 한다. &lt;/span&gt;활동량, 짖음, 하울링, 영역 감지 등에 관련한 행동분석 결과를 제공한다. &lt;span&gt;스마트폰 공기계를 CCTV로 활용할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람처럼 반려동물의 고유한 특징만으로 신원을 확인할 수 있는 기술도 등장했다. 울산과학기술원(UNIST) 학생들이 창업한 ‘파이리코’는 LG유플러스와 손을 잡고 &lt;span&gt;코주름(비문) 사진으로 반려동물을 등록할 수 있는 기술을 개발했다. &lt;/span&gt;그동안은 현행법상 내장칩이나 외장 목걸이 형태로만 반려동물을 등록할 수 있었다. 파이리코의 기술이 &lt;span&gt;규제 샌드박스(실증특례) 대상으로 지정되면서 이제는 비문으로 반려동물을 등록할 수 있게 됐다.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 또 다른 스타트업 ‘펫타버스’는&lt;/span&gt; AI가 &lt;span&gt;사진이나 영상을 분석해 반려동물의 종부터 개별 신원까지 확인해주는 기술을 내놨다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장분석업체 글로벌마켓인사이트에 따르면 2020년 글로벌 펫테크 시장 규모는 55억 달러(약 7조3590억원)를 넘어섰다. 이 시장은 2021년부터 2027년까지 연평균 20%대 성장률을 기록할 것으로 추산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조민, 유튜브로 약혼 발표…조국 “딸 옆 굳건히 서 있었던 청년”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117189&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117189&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013017341927038_1706603659_0019117189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;입시비리 등 혐의로 재판을 받으면서 유튜버로도 활동 중인 조국 전 법무부 장관 딸 조민씨가 유튜브 영상을 통해 약혼 예정 사실을 알렸다. 조 전 장관도 이런 사실을 페이스북에 올리고 딸에게 축하를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민씨는 30일 자신의 유튜브 채널 ‘쪼민 minchobae’에 올린 짧은 영상(쇼츠)에서 “제 삶에 굉장히 중요한 결정을 말씀드리려고 한다”며 “남자친구와 약혼을 하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미리 공개한 영상에서 조씨는 연인에 대해 “다정하고 항상 제 편을 들어준다. 든든한 친구다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013017354527040_1706603745_0019117189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관도 페이스북을 통해 딸의 약혼 사실을 전했다. 그는 “오늘 제 딸 조민이 유튜브 채널을 통해 본인의 약혼 사실을 밝혔다”며 “상대는 어려웠던 시절 딸 옆에서 굳건히 서 있었던 청년이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “양가 축복 속에 약혼을 하게 됐다. 두 청춘의 앞길에 행복이 가득하길 빈다. 축하 인사를 보내주신 분들께도 깊이 감사드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 조민씨는 입시비리와 관련해 허위작성공문서행사, 업무방해 등 혐의로 기소돼 1심 재판을 받는 중이다. 지난 26일 열린 결심공판에서 검찰은 조씨에 대해 징역 1년에 집행유예 3년을 구형했다. 1심 선고는 오는 3월 22일로 예정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겁없는 신인 최용혁·송선규 “올 LCK 기대하세요”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341930&amp;code=12230001&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341930&amp;code=12230001&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013019090327239_1706609343_0924341930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이달 중순 개막한 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ e스포츠 프로 대회 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’에서 신인 선수들의 활약상이 두드러지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 데뷔한 선수 중 단연 돋보이는 건 디플러스 기아의 정글러 ‘루시드’ 최용혁이다. 이전부터 리그 최고의 유망주로 평가받았던 그는 1군 적응기 없이 곧바로 좋은 활약을 펼치면서 팀이 2승2패를 거두는 데 이바지했다. 19세의 어린 선수답지 않게 매사 여유가 넘치는 그는 “긴장이 점점 줄어든다. 즐거운 마음으로 경기에 나서고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스 ‘불’ 송선규(20·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)는 올해의 신데렐라가 될 가능성이 커 보인다. 개막 주에 2연패를 당했던 광동은 송선규 투입 이후 2연승을 거둬 반등에 성공했다. 데뷔전에서 수훈 선수로 선정된 송선규는 신인 특유의 자신감 넘치는 태도로 “누굴 상대하든 화끈한 경기력을 선보이겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자들은 KT 롤스터 ‘퍼펙트’ 이승민(19), DRX ‘스펀지’ 배영준(19)에게도 큰 기대를 걸고 있다. 이승민은 최근 노련한 선배 선수들을 만나 고전했고, 배영준 역시 팀이 개막 3연패를 당하는 동안 함께 휩쓸리는 어려움을 겪었으나 여전히 두 선수는 낭중지추로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCK 프로게임단들은 지난 수년 동안 예상을 뛰어넘는 수준으로 가파르게 오른 중견 선수들의 몸값 때문에 운영난을 호소한다. 리그가 올해부터 샐러리 캡(팀별 연봉 총액에 상한선을 두는 제도)을 도입하는 등 허리띠 졸라매기에 들어가면서 신인 선수들을 적극적으로 기용하는 풍토도 덩달아 조성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 2군 리그인 ‘LCK 챌린저스 리그’가 어린 선수들의 등용문 역할을 하기 시작한 건 긍정적인 요소다. 젠지는 지난해 2군에서 애지중지 키워온 신인 ‘페이즈’ 김수환(18)을 1군 주전으로 기용하는 파격적인 수를 둬 우승했다. 농심 레드포스도 2군 리그를 우승한 선수들을 전부 1군으로 콜업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 현재 리그에서는 젠지가 4승0패로 단독 1위를 달리고 있다. T1과 한화생명e스포츠는 3승1패로 뒤를 맹추격하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지니 데뷔전’ KT, 2군 리그 3연패 탈출</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117477&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117477&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T10:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013019375427256_1706611074_0019117477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터가 신인 ‘지니’ 유백진을 기용해 2군 리그 3연패에서 벗어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 30일 서울 중구 WDG 스튜디오에서 열린 2024 ‘LCK 챌린저스 리그(LCK CL)’ 스프링 시즌 정규 리그 경기에서 피어엑스에 2대 1 역전승을 거뒀다. 개막 첫 경기에서 이긴 이후 3경기를 내리 졌던 이들은 이날 승리로 2승3패(-1)가 돼 8위에서 공동 5위로 도약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막 이후 줄곧 ‘파우트’ 한인웅을 미드라이너로 기용해왔던 KT는 이날 한인웅 대신 3군 출신 유망주 유백진을 기용하는 승부수를 뒀다. 유백진은 라인전 단계를 수월하게 넘기면서 KT에 안정감을 불어넣었고, 팀은 미드라이너가 만들어낸 징검다리를 건너가 ‘하이프’ 반정현의 후반 캐리로 승점을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유백진은 경기 후 인터뷰에서 “첫 출전을 앞두고 많이 긴장했었다. 팀원과 코치님들께서 긴장을 풀어주신덕에 편하게 경기에 임할 수 있었다”면서 “부담을 느끼지말고 즐기라는 조언을 듣고 즐거운 마음가짐으로 경기에 임했더니 좋은 결과가 나왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롤모델 ‘빅라’ 이대광처럼 앞으로도 공격적인 스타일을 관철하고 싶다는 유백진의 꿈은 1군 데뷔와 ‘LoL 월드 챔피언십’ 무대 경험이다. 그는 “오늘 대한극장에서 경기를 치러보니 정말 재미있었다”면서 “더 노력해서 (1군 경기가 열리는) 롤파크까지 가고 싶다. 동기부여가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스에선 탑라이너 ‘야누스’ 엄예준이 1세트에서 크산테로 좋은 활약을 펼쳐 승리를 따냈음에도 2·3세트까지 기세를 이어나가지 못해 승점 추가에 실패했다. 이들은 2승3패(-2)가 돼 단숨에 공동 7위로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 신지아, 피겨 여자 싱글 ‘값진 은메달’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=1706617216&amp;code=12210000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=1706617216&amp;code=12210000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T12:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013021210327411_1706617263_1706617216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 피겨의 차세대 간판 신지아(15·영동중)가 청소년올림픽 여자 싱글에서 값진 은메달을 획득했다. 신지아는 30일 강원 강릉아이스아레나에서 열린 2024 강원 동계청소년올림픽 피겨스케이팅 여자 싱글 프리스케이팅에서 합계 125.35점을 받았다. 쇼트프로그램 점수(66.48점)를 합한 최종 총점 191.83점으로 &apos;라이벌&apos; 시마다 마오(196.99점·일본)에 이어 2위를 차지했다. 신지아는 경기 내내 훌륭한 연기를 펼쳤으나, 체인지 풋 콤비네이션 스핀에서 0점을 받아 점수 차이를 좁히는데 실패했다.
        
        뉴시스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농심, DK 잡고 LCK CL 개막 5연승</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117661&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117661&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013021591727473_1706619557_0019117661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농심 레드포스가 2군 리그에서 5전 전승을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 30일 서울 중구 WDG 스튜디오에서 열린 2024 ‘LCK 챌린저스 리그(LCK CL)’ 스프링 시즌 정규 리그 경기에서 디플러스 기아에 2대 0으로 완승했다. 이날 승리로 개막 5연승(+7)을 기록, 단독 1위 자리를 수성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 후보 중 한 팀으로 꼽혔던 팀답게 시즌 초 압도적인 경기력을 발휘하고 있는 농심이다. 이날은 2007년 4월생 16세 신인 정글러 ‘카림’ 오재승까지 새로 수혈, 패기 넘치는 플레이로 승점을 수확했다. 오재승은 데뷔전에서 POG로 선정되는 기쁨도 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 1군 무대에서 경험을 쌓고 온 ‘바이탈’ 하인성과 최고 유망주 중 한 명으로 꼽히는 ‘칼릭스’ 선현빈을 쌍포로 삼았다. 1세트에서는 하인성이 징크스로 좋은 활약을 펼쳤다. 2세트에서는 선현빈이 트리스타나로 상대 라이너를 압도해 팀에 승리를 안겼다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013021584727470_1706619527_0019117661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농심은 디플 기아의 플레이 스타일에 맞춘 전략을 짜와서 이득을 보기도 했다. 선현빈은 경기 후 기자실 인터뷰에서 “디플 기아는 정글러가 미드를 많이 찌르고, 미드라이너가 딜 교환 위주로 플레이하는 팀”이라면서 “거기에 맞춰 우리도 미드·정글 위주로 게임한다면 충분히 이길 것으로 봤다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선현빈은 또 “멤버가 지난해부터 유지되고 있는 만큼 좋은 성적을 내고 싶은 욕심이 있었다”면서 “5연승까지 거둬서 기쁘다”고 말했다. 그는 “팀원들끼리 합을 오랫동안 맞춘 데다 선수들의 개인 기량도 뛰어난 것이 좋은 성적의 비결”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 올 시즌 광동 프릭스 ‘풍연’ 이종혁과 함께 가장 돋보이는 미드라이너 중 한 명으로 평가받는 선현빈은 “스스로도 ‘나는 잘한다’는 믿음이 있다. 그에 상응하는 결과가 나온 것 같다”고 자신감을 내비쳤다. 그는 스프링·서머 시즌 통합 우승을 목표로 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길에서 주먹질한 30대, 흉기 꺼낸 70대…‘부자 막장싸움’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117717&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117717&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023121214065765735_1702357617_0019117717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;길거리에서 아버지를 폭행한 30대 아들과 이에 맞서 흉기를 꺼내 휘두른 70대 아버지가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 광주경찰서는 특수협박 혐의를 받는 70대 A씨와 존속폭행 혐의를 받는 30대 B씨를 각각 입건해 조사하고 있다고 30일 밝혔다. 이들은 아버지와 아들 관계인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 부자는 낮 12시10분쯤 광주시 삼동의 한 길거리에 서로에게 폭행과 협박을 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말다툼을 하다 아들 B씨가 먼저 주먹과 발 등으로 아버지를 폭행했고, 이에 A씨는 소지하고 있던 흉기를 꺼내 B씨를 향해 휘두른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아버지가 흉기를 휘두른다”는 B씨의 112 신고를 받고 출동한 경찰은 현장에서 이들을 발견해 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흉기로 다친 사람은 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 긴급 임시 조치를 신청해 이들을 분리 조치하고 정확한 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탕후루 조리법 유출했지”…가맹점에 고소당한 前직원</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117749&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117749&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023100407283982327_1696372120_0019117749.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유명 탕후루 가맹점에서 퇴사한 후 다른 탕후루 가게를 차린 업주가 해당 업체로부터 영업 비밀을 누설했다며 경찰에 고소당했다. 그러나 경찰은 “유출 정황을 확인할 수 없다”며 무혐의 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 시흥경찰서는 부정경쟁방지 및 영업비밀보호에 관한 법률 위반 혐의를 받는 피고소인 A씨에 대해 증거 불충분으로 무혐의 처분을 했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 한 탕후루 프랜차이즈 업체 대전지역 가맹점에서 1년 넘게 근무한 뒤 경기 시흥시에서 다른 탕후루 가게를 열었다. 이와 관련 해당 프랜차이즈 업체 측은 A씨가 조리법을 유출했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원시에서 탕후루 가게를 운영 중인 A씨의 지인 B씨도 이 프렌차이즈 업체로부터 레시피 도용 혐의로 고소당했다. 그러나 경찰은 B씨 역시 증거 불충분으로 불송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “탕후루 조리법은 인터넷 등을 통해 일반적으로 알려졌기 때문에 해당 업체만의 영업비밀이라고 보기 어려운 부분이 있다”며 “피고소인이 조리법을 유출한 정황을 확인할 수 없었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탕후루는 꼬치에 꿴 과일에 설탕물과 물엿을 녹인 물을 입혀 굳힌 중국식 길거리 간식이다. 10∼20대를 중심으로 탕후루의 인기가 급증하자 프렌차이즈 가맹점의 수가 크게 늘어나고, 집에서도 간편히 만들어 먹을 수 있는 탕후루 조리법 등이 SNS에서 유행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐가에 버려진 말라뮤트, 1년 만에 다시 만났습니다 [개st하우스]</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117607&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117607&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 만날 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016225926853_1706599379_0019117607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“버려진 폐가에 보호자 없이 2년을 묶여있던 탓에 말라뮤트 귀요미는 임시보호 첫 3개월은 방치로 인한 후유증에 시달렸어요. &lt;/i&gt;&lt;i&gt;쉴 새 없이 제자리를 맴돌고, 밤새 외롭다고 하울링을 했고요. &lt;/i&gt;&lt;i&gt;그런데 1년이 지난 지금은 전혀 달라졌어요. 핼퍼독(전문가 시범견)과 동거하며 사회성을 길렀습니다. ‘요미야’ 이름을 부르면 달려와 품에 안기고, 다른 동물에게 친절합니다. &lt;/i&gt;&lt;i&gt;이제 반려견으로 살아갈 준비를 마쳤습니다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;     -말라뮤트 귀요미 임시보호자, 권미애 행동전문가&lt;/div&gt;&lt;br&gt;영하 20도의 한파가 불어닥친 지난해 1월 경기도 양평, 개st하우스팀은 산골 폐가에 방치된 말라뮤트 귀요미를 만났습니다. 사연은 딱했습니다. 2년 전 주인이 파산하면서 전원주택을 비우고 떠났는데 그 과정에서 귀요미는 마당에 묶어둔 겁니다. 읍내로 가는 마을버스가 이따금 스쳐 갈 뿐, 찾는 이 없는 폐가에서 녀석은 2년을 버텼습니다. &lt;span&gt;매일 밤 귀요미가 굶주림과 외로움에 짖는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;소리가 산골짜기에 울려 퍼졌고, 그 소리를 들은 이웃집 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;주민이 귀요미를 발견해 개st하우스에 사연을 알린 겁니다. (2023년 1월 7일자 보도, ‘폐가 버려진 말라뮤트를 구조하러 갑니다’ 참조)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021103127390_1706616632_0019117607.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그런데 이상했습니다. 폐가에 묶여있던 귀요미는 어떻게 굶어 죽지 않고 2년을 버텼을까요. 그 비밀은 개st하우스팀의 취재 도중 폐가를 찾아온 집배원에게 있었습니다. &lt;span&gt;익명을 요구한 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;집배원은 “요금 고지서를 배송하던 길에 우연히 녀석(귀요미)을 발견했다”면서 “이대로 굶어 죽게 놔둘 수 없어 2년간 매일 폐가를 찾아와 사료와 물을 챙겨줬다”고 털어놓았습니다. 눈이 오나 비가 오나 폐가를 찾아온 성실한 집배원 덕분에 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;귀요미는 살아 남아 견생역전을 노리게 됐습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ivmri1Sa8Hs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조는 쉽지 않았습니다. 진단 결과 귀요미는 치명적인 심장사상충에 감염돼 생명이 위독했습니다. 구조해 치료하려면 30㎏ 넘는 대형 견을 돌볼 보호공간과 수백만 원에 달하는 치료비를 마련해야 하는데 구조역량이 없는 언론사 홀로 감당하기 어려웠습니다. 하지만 사연을 접한 독자들이 힘을 보탰습니다. 구조에 동참한 행동 전문가가 자택에서 귀요미를 돌보겠다고 임시보호를 자원하고, &lt;span&gt;구독자 300여 명이 모금에 동참해 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;심장사상충 치료비 340만 원을 달성했습니다. 구독자들의 십시일반이 모여 귀요미의 구조 길이 열린 겁니다. 이후 귀요미는 행동전문가 미애쌤의 집에서 지내며 치료와 행동교육을 병행했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로부터 1년이 지났습니다. 유튜브 채널에는 귀요미의 근황을 알려달라는 문의가 이어지고 있습니다. 귀요미는 어떻게 지내고 있을까요? 개st하우스는 지난 29일 경기도 이천의 애견 카페에서 귀요미와 임시보호자 미애쌤을 만났습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“첫 3달은 하울링에 잠도 못 잤지만…귀요미가 밉지 않았어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“귀요미, 이리 와!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이름을 부르자 먼발치에서 33㎏ 대형견 귀요미가 덩실덩실 달려옵니다. 말라뮤트 특유의 풍성한 털이 강가의 갈대처럼 바람에 휘날립니다. 귀요미는 취재기자의 손을 가볍게 핥더니 쓰다듬어 달라며 손바닥에 머리를 밀어 넣었습니다. 흔치 않은 대형견이 애견 카페에 등장하자 손바닥만 한 포메라니안, 시추, 푸들들이 신기한 듯 몰려와 귀요미를 빙 둘러쌉니다. 갑작스러운 팬 미팅에 놀란 귀요미는 고개 숙여 소형견들에게 일일이 코 인사를 건넨 뒤 보호자인 미애쌤 곁에 철퍼덕 앉았습니다. 보호자 발치에서 휴식하는 반려견의 평범한 일상일 뿐이지만, 이를 보여주기 위해 귀요미는 지난 1년간 꾸준히 &lt;span&gt;행동교육을 받았습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021121627391_1706616736_0019117607.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2년간 인적이 끊긴 산골 폐가에 방치된 후유증으로 귀요미는 구조 이후 여러 가지 정형 행동을 보였습니다. 밤낮없이 외로움을 호소하는 하울링을 하고, 짧은 줄에 묶여있다는 착각에 제자리를 쉴 새 없이 맴돌았죠. 그런 가엾은 귀요미를 자택에 데려와 반려견으로 거듭나도록 돌본 것은 미애쌤이었습니다. 미애쌤은 지난 13년간 1000여 마리 유기견에게 반려견 교육을 제공한 유기견 행동전문가입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀요미를 집에 들인 첫 3개월 동안 미애쌤은 새벽잠을 잘 수 없었습니다. 밤새도록 이어지는 귀요미의 하울링 때문입니다. &lt;span&gt;미애쌤은 “귀요미의 마음은 여전히 폐가에 갇혀있는 것 같아 밉지 않고 그저 안쓰러웠다”면서 “하지만 3개월이 지나자 불안도가 낮아지고 귀요미는 편히 잠자기 시작했다”고 설명합니다. 이제 하울링 등 정형행동이 사라지고, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;보호자가 부르면 손을 핥고 곁에 앉는 등 교감에 익숙해지고 있습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 중요한 숙제는 배변 교육이었습니다. 방치견 시절 &lt;span&gt;1m 쇠줄에 묶였던 귀요미는 제자리에서 배변을 해결해야 했습니다. 구조 이후에도 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;실내 아무 곳에나 배변을 했습니다. 반려견으로 살아가려면 올바른 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;배변 습관을 만들어야 했습니다. 미애쌤은 귀요미에게 규칙적인 생활 패턴을 만들어줬습니다. 매일 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;오전 8시와 오후 6시에 사료를 주고, 식후 30분 안에 바깥 산책에 나섰습니다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;그러자 배변 문제가 해결됐습니다. 이제 귀요미는 야외에서 배변하고 실내에선 배변 문제를 일으키지 않습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀요미는 타고난 품성이 순해 소형견, 고양이와 합사가 가능합니다. &lt;span&gt;미애쌤이 기르는 행동교육 모범견인 헬퍼독 세 마리와 동거한 경험 덕분입니다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;미애쌤은 “귀요미는 자신보다 작은 동물들에게 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;친절하며 다툼이 발생하면 맞대응하지 않고 자리를 피하는 영리한 친구”라고 총평했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021134727395_1706616827_0019117607.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;임시보호 완료, 귀요미의 가족을 모집합니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;유기견 구조의 마침표는 입양이라고들 합니다. 위기의 동물을 정성껏 구조, 치료하는 것 못지 않게 행복한 입양 길을 열어주는 일이 중요하다는 뜻입니다. 1년 전 유튜브 라이브로 귀요미 구조 현장을 생중계할 당시 &lt;span&gt;시청자 800명 가운데 10여 명이 입양 의사를 밝혔습니다. 당시 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;개st하우스 팀은 귀요미가 치료와 반려견 교육을 마치면 정식으로 입양모집하겠다고 약속했습니다. 그리고 1년 뒤, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;귀요미는 구독자님들의 성금 그리고 전문가의 도움이 모여 비참한 방치견에서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;건강한 말라뮤트로 거듭났습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀요미의 입양모집 소식을 전하자, 귀요미 사연을 제보했던 이웃 주민 김혜선씨도 전화로 응원 메시지를 전했습니다. 혜선씨는 “여러 언론사와 구조단체에 도움을 요청했지만 모두 거절당해 실은 거의 포기했었다”면서 “구독자님들이 십시일반 도와주시면서 귀요미가 견생역전을 앞둔 이 상황이 신기하다”고 합니다. 이어 “홀로 보낸 시간이 많은 아이인 만큼 자주 산책시켜주고 놀아줄 보호자를 만나면 좋겠다”고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미소가 밝은 말라뮤트 귀요미의 가족을 모집합니다. 입양에 관심있는 분은 기사 하단의 입양 공고를 확인해주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■시민 온정으로 거듭난 말라뮤트, 귀요미의 가족을 모집합니다&lt;/b&gt; &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-3살 중성화 수컷, 체중 33㎏&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-성격이 순하며 다른 동물과 잘 지냄(고양이와 합사 가능) &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-실외배변 선호&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-분리불안 없으며 산책을 좋아함. 보호자를 잘 따름&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■아래 입양신청서를 작성해주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-https://url.kr/4xk7cv&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■귀요미는 개st하우스에 출연한 126번째 견공입니다. (99마리 입양 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 전병준 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“킁킁대며 다가와 무릎에 폭”…日 ‘돼지 카페’ 열풍</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117012&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117012&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013017035726958_1706601837_0019117012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서 개량한 마이크로돼지와 시간을 보낼 수 있는 이색 ‘돼지 카페’가 뜨고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) AP 통신은 ‘트렌디한 일본 카페에서 마이크로돼지와 함께 시간을 보내는 사람들’이라는 제목의 기사를 통해 일본의 돼지 카페 열풍을 조명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016234926856_1706599429_0019117012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;돼지 카페는 일본에서 처음 문을 연 ‘미피그 카페’가 대표적이다. 미피그 카페는 2019년 반려동물로서 돼지의 역할을 알리기 위한 목적으로 탄생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미피그 카페는 도쿄 메구로점, 하라주쿠점 등 일본 전국에 10개의 지점이 있다. 사람들의 인기에 힘입어 올해 말에 두 곳이 더 오픈할 예정이다. 예약이 필수며, 돼지 카페 이용료는 30분 기준 약 1870엔(기본 입장료 770엔 포함)이다. 미피크 카페 외에 ‘피그닉(Pignic) 카페’ 등 다른 브랜드의 돼지 카페도 성업 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016324226880_1706599962_0019117012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사람들은 이곳에서 ‘마이크로돼지’를 직접 만져보는 등의 체험을 할 수 있다. 마이크로돼지는 영국에서 개량된 돼지 품종으로 몸무게가 18∼40㎏ 정도의 돼지를 말한다. 이 카페에서는 일반 마이크로돼지보다 작은 20㎏ 정도의 돼지를 취급한다. 이 카페에서는 약 20만엔으로 반려 돼지를 구매할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016200526843_1706599205_0019117012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카페의 돼지들은 다른 돼지들보다 청결하다. 카페에서 관리하기 때문에 냄새가 잘 나지 않고, 화장실도 스스로 갈 수 있도록 이미 학습시켰다고 한다. 또 외로움을 잘 타는 특징을 갖고 있어 사람의 무릎에 자주 올라가고, 훈련을 받아 앉기나 스핀과 같은 묘기도 부린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카페 관계자 기타가와 시호는 “돼지들은 가끔 코를 킁킁거리지만 의외로 조용하다. 또 매우 청결하고 냄새도 잘 나지 않는다”며 “각기 다른 개성을 가진 돼지들을 존중한다는 의미로 ‘부타(ぶた·일본어로 돼지)상’이라고 부르고 있다”고 통신에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016301926873_1706599819_0019117012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;돼지 카페는 현지인뿐 아니라 일본을 찾은 외국인 관광객에게도 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 외국인 관광객은 “SNS를 통해 일본 돼지 카페를 알게 됐다”며 “일본 여행을 오면 유명 관광지도 가지만 이 돼지 카페를 꼭 방문한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 관광객은 “일본에서 처음 돼지를 직접 보게 됐다”며 “돼지 여러마리가 사람들의 무릎을 두고 싸우는 모습이 정말 귀여웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌연 입장 바꾼 사우디 “원유 1300만 배럴 계획 보류”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117395&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117395&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013018302427199_1706607024_0019117395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아 국영 석유기업 아람코가 일간 원유 생산량을 1300만 배럴로 늘릴 계획을 보류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아람코는 30일(현지시간) 성명을 내고 “사우디 에너지부에서 지속가능한 최대 산유 능력을 하루 1200만 배럴로 유지하라는 지침을 받았다”며 “산유 능력은 2017년 12월 20일 왕령으로 제정된 탄화수소법에 따라 국가에서 결정된다. 지난해 연간 실적을 발표할 오는 3월 자본지출 지침을 갱신할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아람코의 일간 원유 생산량은 1200만 배럴 수준이다. 앞서 아람코는 2020년 “지속가능한 최대 산유 능력을 2027년까지 일간 1300만 배럴로 늘리겠다”고 발표했다. 당시 수립한 계획이 4년 만에 돌연 보류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 CNBC방송은 “아람코가 에너지부의 증산 보류 결정과 관련한 배경을 설명하지 않았다”며 “아람코의 이날 발표는 세계 석유 수요 전망에 대한 우려가 커지는 상황에서 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아람코는 시가총액 2조 달러를 넘긴 세계 3대 기업 중 하나다. 시총에서 아람코를 앞지른 기업은 미국의 마이크로소프트와 애플밖에 없다. 세계 최대 산유국인 사우디의 국부 상당수가 아람코에서 발생한다. 아람코의 증산 보류 발표는 국제유가의 상승 요인으로 작용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국제유가는 이스라엘&amp;#8231;하마스의 계속되는 전쟁, 홍해를 둘러싼 군사적 긴장으로 중동에서 높아진 지정학적 위기에도 큰 폭의 상승 없이 70달러대에 머물러 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아람코의 성명 발표 전인 지난 29일 미국 뉴욕상업거래소에서 3월 인도 서부텍사스산원유(WTI) 가격은 전 거래일보다 배럴당 1.23달러(1.58%) 하락한 76.78달러에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조규성 극적 헤더” 한국, 8강행… 사우디에 승부차기 승</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118105&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118105&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013103440827554_1706640250_0019118105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;64년 만의 아시안컵 우승에 도전하는 클린스만호가 사우디아라비아를 승부차기 끝에 꺾고 8강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만 감독이 이끄는 한국 축구 대표팀은 31일(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2023 아시아축구연맹(AFC) 카타르 아시안컵 16강전에서 연장전까지 120분 동안 사우디와 1-1로 승부를 가리지 못한 뒤 승부차기에서 골키퍼 조현우(울산)의 선방에 힘 입어 4대 2로 신승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이날 승리로 1996년 아랍에미리트(UAE) 대회 이래 8회 연속으로 아시안컵 8강 진출을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조별리그에서 졸전 끝에 1승 2무(조 2위)의 성적으로 16강에 올라 여론의 질타를 받던 클린스만호는 강팀을 상대로 모처럼 극적인 승부를 펼쳐 분위기 반전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만호는 지난해 6월 엘살바도르와 평가전부터 이어온 A매치 무패 행진을 12경기(7승 5무)째 이어갔다. 승부차기는 공식 기록상 무승부로 간주해 한국은 사우디와 통산 전적에서 5승 9무 5패를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104313827559_1706643099_0019118105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 클린스만 감독은 부임 이후 처음으로 스리백 선발 라인업을 들고나왔다. 왼쪽부터 김영권(울산) 김민재(뮌헨) 정승현(울산)으로 이어지는 3명의 중앙 수비수가 최후방 책임지고, 설영우(울산)가 왼쪽, 김태환(전북)이 오른쪽 수비를 맡았다. 중원은 황인범(즈베즈다) 이재성(마인츠)이 포진했다. 손흥민(토트넘)을 필두로 왼쪽 정우영(슈투트가르트), 오른쪽 이강인(파리 생제르맹)이 스리톱을 구성했다. 골대는 조현우가 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경기는 전반 중후반부터 손흥민이 뒷공간 침투로 위협적인 장면을 몇 차례 만들면서 달아오르기 시작했다. &lt;/span&gt;전반 26분 김태환이 길게 넘겨주자 손흥민이 수비 하나를 앞에 두고 오른발 슈팅을 날렸는데 골키퍼의 선방에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디도 반격했다. 전반 41분 사우디의 코너킥 상황에서 알샤흐리, 알리 라자미의 헤더가 잇따라 골대를 맞고 나왔다. 이어 살림 알다우사리가 골대 왼쪽을 노리는 세 번째 헤더를 시도하자 김민재가 공이 골라인을 넘기 전 머리로 걷어냈다. 불안하게 전반을 마친 한국은 후반 1분 만에 실점하고 말았다. 알다우사리의 침투 패스를 받은 압둘라 라디프가 골 지역 왼쪽에서 왼발 땅볼 슈팅으로 득점했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104312227558_1706643083_0019118105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;밀리는 양상이 지속하자 클린스만 감독은 후반 9분 정우영을 불러들이고 황희찬(울버햄프턴)을, 후반 19분 정승현, 정우영을 빼고 박용우(알아인), 조규성(미트윌란)을 투입했다. 정승현이 빠지면서 한국의 수비라인은 익숙한 포백으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 막판 사우디 진영을 몰아쳤다. 후반 40분 황희찬의 컷백에 이은 황인범의 논스톱 슈팅, 이어진 상황에서 손흥민이 날린 왼발 슈팅, 그리고 이강인의 크로스에 이은 설영우의 헤더까지 모두 상대 수비에 막혔다. 10분의 추가 시간을 준 가운데, 후반 48분 이강인의 크로스에 이은 조규성의 헤더가 크로스바에 맞기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;결국은 조규성이 해냈다. 후반 54분 조규성의 극적인 헤더로 승부는 연장전으로 넘어갔다. &lt;/span&gt;조별리그 3경기에서 모두 선발 출전했으나 최악의 골 결정력으로 무득점에 그치던 조규성의 대회 첫 골이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104303027557_1706643030_0019118105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만호는 연장 전반 14분 황인범 대신 홍현석(헨트)을 투입하며 중원을 정비했고, 후반부터는 일방적인 경기를 펼쳤다. 연장 후반 9분에는 황희찬의 컷백을 이강인이 왼발 슈팅으로 마무리한 것이 골키퍼 선방에 막히고 말았다. 연장 후반 12분 김민재 대신 박진섭(전북)이 마지막 교체 카드로 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연장전에서도 승자는 가려지지 않았고, 결국 승부차기가 진행됐다. 조현우가 사우디의 3번째 키커 사미 알나즈이, 4번째 키커 압두르라흐만 가리브의 슈팅을 잇달아 막아내면서 한국에 8강행 티켓을 안겼다. 한국의 키커로 나선 손흥민 김영권 조규성 황희찬은 모두 슛을 성공시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 호주와 다음 달 3일 0시30분 알와크라의 알자눕 스타디움에서 준결승 진출을 다툰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 시간의 중심</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342049&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342049&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013019390527260_1706611145_0924342049.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024년 달력은 1996년과 완전히 똑같다. 28년 전 1월 31일 수요일에는 가수 서태지와 아이들이 공식 해체를 선언했다. 1월 31일 수요일인 오늘, 어떤 일들이 세상에 일어날까. 그러고 보니 새해도 벌써 한 달이 지났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람은 과거와 미래, 어제와 내일, 아침저녁, 방금, 이따가 등 시간을 내포한 무수한 단어들로 현재를 인식하고 삶에서 자신의 위치를 측정한다. 100일 잔치, 환갑, 20주년 여행, 새해 첫날 같은 것만 보더라도 일생 동안 시간의 흐름을 느끼며 많은 의미를 부여한다는 걸 알 수 있다. 사람은 태어나 죽는 날까지 몇 번의 시계를 볼까, 가늠조차 할 수 없다. 시간을 인지하려는 행동은 눈을 깜빡이는 것만큼 무의식적이고 자연스럽다. 사람은 시간 속에서 살아간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년과 1996년의 날짜, 요일, 시간이 일치한다 해도 사람들은 이를 동일하게 인식하지 않는다. 시각과 시간은 다른 개념이기 때문이다. 시간은 공간에서 발생하는 사건과 경험, 감각으로 일궈지는 주관적인 것이다. 시간은 흐르는 것이 아니라 변화를 반복하는 것이라고도 할 수 있는데 그 이유는 사건 변화의 속도와 인식 변화의 빈도에 의해 체감하는 시간이 달라져서다. 지루한 일을 할 때 시간이 더디고 분주한 일을 할 때 시간이 빠르다고 느끼는 게 단적인 예이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국 표준시(KST)와 전 세계적으로 통용된 그레고리력(Gregorian Calendar)을 공동의 시각으로 사용하며 우리 사회가 굴러가고 있지만, 사람은 개인만의 절대적인 시간을 가지고 있다. 어거스틴의 시간 이론은 ‘과거는 기억, 현재는 직관, 미래는 기대를 통해 지각되기 때문에 시간의 중심은 현재에 있다’라고 설명한다. 사회와 타인의 시각에 구속되기보다 자신의 시간을 자각하고 인생의 시간표대로 변화를 만들며 살아간다면, 사건과 시간의 중심은 언제나 현재의 자신에게 있으므로 매 순간 삶에 충실할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함혜주 이리히 스튜디오 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 대통령의 설득</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342053&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342053&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023101719140596283_1697537645_0924342053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 검찰에 있을 때 “검사가 하는 가장 중요한 일은 설득”이라고 신임 검사들에게 강조했었다. 먼저 자기 생각을 동료와 상급자들에게 설득해 검찰 조직의 의사로 만들고, 다음으로는 법원을 설득해 국가의 의사가 되게 하는 게 검사의 업무라는 설명이었다. 윤 대통령은 “그 과정에서 수사 대상자와 국민을 설득해 공감과 보편적 정당성을 얻어야 한다”고도 했다. 밤새 의견서도 써 보고, 법정에서 거액 변호인단과 맞서 보는 경험이 검찰의 역량이 된다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 ‘검사론’에 “죄가 있고 없으면 그만이지 뭘 설득하는 문제인가” 의아해하는 이들도 있었다. 하지만 검사뿐 아니라 대개의 인생은 그렇게 설득하는 연속이다. 남들도 내가 보는 대로 보고 내 생각대로 믿는다면 간편하겠지만 세상은 그리 단순하지 않고, 진실은 때로 다면적이었다. 그러니 불복이 허용되지 않는 대법원의 판결도 다수의 ‘의견’이고, 숫자로만 따져져야 할 경영 속에도 ‘&amp;#44876;시’가 있지 않겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 날에 어떻게 정성을 들여야 뜻이 받아들여질까 걱정하는 직업인들의 자세는 엄청나다. 어떤 관료들은 보고를 들어가기 전 꼭 비서실에 “오늘 기색이 어떠시냐” “앞선 보고는 길었느냐” 묻는다. 영업하는 사람들은 마주 앉을 상대방의 출신과 성향을 먼저 알려 애쓴다. 마음 졸여본 경험이 있는 이들은 이런 태도를 꼼수라 폄하하지 않고, 유능이라 말한다. 기자 역시 큰 기사 써낼 리 만무한 실력이면서도 어떻게 해야 데스크의 마음을 얻을까 딴에는 궁리를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고의 기술을 가르치는 책도 넘쳐난다. 상급자가 결론부터 말해야 좋아하는지, 도표를 곁들여야 이해하는지 먼저 파악하라고 한다. 안타까운 것은 매사 통용되는 설득의 기술이란 없고, 본인 스스로 터득해야 할 몫이 적잖이 있다는 점이다. “영 마음을 열지 않는 취재원에겐 어떻게 해야 합니까” 물었을 때 “수박 사서 들고 가야지” 하던 선배가 있었다. 배운 대로 삼고초려를 한들 더욱 멀어지는 사람도 있었다. 다양한 설득 중 화려한 것은 역설적으로 직언이 아닐까 싶다. 당당한 쓴소리에 보내는 찬사들은 역사책마다 넘친다. ‘도끼에 맞더라도 바른길로 가도록 간하고, 솥에 삶아 죽이려 해도 옳은 말을 하라’는 가르침도 있다.  윤 대통령을 지금의 자리에 있게 한 것도 “사람에게 충성하지 않는다”는 태도였다. “검찰총장은 장관의 부하가 아니다”던 거침없는 국정감사 장면도 아직 회자된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 직언이 영웅담으로 이어지는 건 아니고, 설득에 실패한 직언은 쓸모도 없게 된다. 실패담은 더욱 많지만 실패했기 때문에 알려지지 않는다. 이 과정엔 운도 뒤따라야 한다. 당 태종 이세민의 ‘정관의 치’는 간의대부 위징의 거침없는 충언 덕에 가능했다고들 하지만 다르게 해석하는 이도 많다. 위징이 태종에게 말을 잘한 것뿐 아니라, 태종이 위징의 말을 들을 준비가 돼 있었기에 태평성대가 왔다는 해석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지율을 보면 윤 대통령은 아무래도 여론의 법정에서 고전하는 모양새다. 논란마다 거침없이 대답하고 설득하던 모습은 지금 보이지 않고, 한때 최고의 참모가 한 말을 두고 갈등했다. 사람들은 “참모들이 제대로 직언하느냐” 궁금해하기도 한다. 그러나 굳이 꼽는다면, 직언하고 설득하지 못하는 쪽은 지금으로선 윤 대통령 본인일지도 모르겠다. 대통령에게 ‘대국민 소통’의 고심이 길어지는 이유가 있을 것이다. 그렇지만, 수사를 놓고도 “공감과 보편적 정당성을 얻어야 한다”고 역설했던 대통령임을 기억한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 정치부 차장 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잔디 먹방’에 무너진 이라크… 亞컵 이변 속 흥행 가도</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342111&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342111&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013015585726779_1706597938_0924342111.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이라크가 아시안컵 토너먼트 첫판에서 황당한 ‘잔디 먹방(사진)’ 세리머니로 탈락을 초래했다. 참가국들의 전력 평준화로 더욱 치열해진 이번 아시안컵은 일찌감치 대회 역대 최다 흥행 기록을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크는 29일(한국시간) 카타르 알라이얀의 칼리파 인터내셔널 스타디움에서 열린 요르단과의 2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 16강전에서 2대 3으로 역전패를 당했다. 이라크는 조별리그에서 우승후보 일본을 꺾고 3전 전승으로 D조 1위를 차지했지만 4경기 만에 짐을 쌌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과도한 골 세리머니가 독이 됐다. 이라크는 1-1로 맞선 후반 31분 아이멘 후세인의 역전골로 주도권을 잡았다. 그러나 후세인이 왼손으로 잔디를 먹는 세리머니로 시간을 끌었다. 심판진은 후세인이 상대를 조롱한 것으로 판단하고 경고를 줬다. 이미 한 차례 옐로카드를 받았던 그는 경고 누적으로 퇴장당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수적 열세에 밀린 이라크는 마지막 고비를 넘지 못했다. 후반 추가시간에 2골을 내주고 졌다. 6골로 대회 득점 선두였던 후세인의 퇴장이 탈락의 빌미가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 결승전까지 총 11경기를 남겨두고 이미 역대 최다 관중 신기록을 달성했다. 30일 AFC에 따르면 106만8587명의 관중이 입장했다. 종전 기록은 2004년 중국 대회 때 달성한 104만명이었다. 개최국이자 디펜딩 챔피언인 카타르가 지난 13일 조별리그 레바논전에서 8만2490명으로 가장 많은 관중을 동원했다. 카타르는 4전 전승을 거두고 8강에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최다 관중 기록은 계속 경신될 전망이다. 이번 대회는 각종 이변 속출로 많은 축구팬들의 관심을 받고 있다. 강력한 우승후보로 꼽혔던 한국과 일본은 조별리그에서 예상 외로 고전하며 조 2위로 16강에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 랭킹 106위의 타지키스탄은 대회 첫 출전 만에 기적의 8강행을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 野 단독 처리에 거부권 반복, 유족 슬픔은 누가 헤아리나</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342120&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342120&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020480427357_1706615284_0924342120.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 ‘이태원 참사 특별법’에 대한 재의요구안을 재가했다. 앞서 한덕수 국무총리는 국무회의에서 특별법의 위헌 소지와 공정성·중립성 문제 등을 이유로 거부권 행사 건의안을 의결했다. 한 총리는 명분도 실익도 없이 국가행정력과 재원을 소모하면서 국민 분열을 심화시킬 우려가 크다고 밝혔다. 윤 대통령의 거부권 행사는 양곡관리법과 간호법, 노란봉투법, 쌍특검법에 이어 다섯 번째다. 민주당이 당리당략에 따라 무리한 법안을 밀어붙이는 측면도 있지만 잦은 거부권 행사는 극한 정쟁의 빌미가 되고 윤 대통령에게도 부담이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권은 민주당이 유족들의 아픔을 정쟁에 활용하기 위해 이태원특별법을 밀어붙인다고 의심하는 분위기다. 검찰 수사와 국회 국정조사, 감사원 감사, 사회적참사특조위 조사, 검찰 특수단 수사에 이어 2021년 특검 수사까지 거쳤던 세월호 사건 이후 여권은 참사 때마다 그런 의심과 피로감을 드러냈다. 한 총리도 참사로 인한 아픔이 정쟁이나 위헌의 소지를 정당화하는 수단이 될 수 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 159명이 사망한 참사를 단지 정쟁으로 치부하는 것은 유족들에게 또 다른 상처가 된다. 하루아침에 자식과 형제들을 잃어버린 유가족들에게 억울함이 있다면 찬찬히 들어줘야 하는 것도 정부의 역할이다. 정부는 지금까지 진심으로 유족들의 마음을 위로했는지 돌아봐야 한다. 과거 세월호 사건이 장기화된 것은 처음부터 유족들의 아픔을 위로하는 데 소홀했던 이유도 있다. 게다가 잇따라 부적절한 발언을 한 이상민 행정안전부 장관과 당시 산악회 음주로 연락두절된 윤희근 경찰청장 등 핵심 지휘부가 정치적 책임도 지지 않는 모습은 유족들의 응어리가 됐다. 실제 참사 당시 우리 정부는 즉각적인 대응도 하지 못했고, 보고 체계도 엉망이고, 책임  회피에 급급한 모습을 적나라하게 보여줬다. 그래서  유가족들은 진상규명에 집착하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 국민의힘에서 특별법에 대한 ‘재협상’을 거론하고 나섰다. 그나마 다행이다. 이는 윤 대통령의 거듭된 거부권 행사와 이태원특별법 여론 등이 총선에 미칠 악영향을 우려한 제스처일 수도 있다. 하지만 양측의 입장차가 워낙 커 쉽지 않아 보인다. 여당은 특별법을 정쟁의 수단으로만 보지 말고, 민주당도 너무 무리한 요구로 일부러 판을 깬다는 비판을 새겨 들어야 한다. 여야와 유가족을 모두 만족시키는 안은 없다. 핏줄을 잃고 고통스러워 하는 유가족들 입장을 헤아려 진지하게 재협상해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지자체 버스·지하철 요금 인상전 행안부와 협의해야</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342151&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342151&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021560627460_1706619366_0924342151.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로 지방자치단체가 버스·지하철 등 공공요금을 결정하기 위해선 초기 단계부터 행정안전부와 협의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부는 이같은 내용을 담은 ‘2024년 지방물가 안정관리 대책’을 수립·추진한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 지자체는 공공요금 결정의 첫 단계인 원가산정·분석용역 단계부터 행안부 물가대책 종합상황실과 협의해야 한다. 공공요금 결정 과정에서 한국소비자원·지역소비자보호센터 등 외부전문가의 참여도 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 택시·버스·지하철·상하수도 등 7개 공공요금 결정권은 지자체에 있다. 지금까지 행안부는 지자체별 공공요금 결정 과정에서 요금 감면을 적극 추진한 지자체에 재정 인센티브를 확대하는 등 간접적으로 관여해왔지만 앞으로는 직접적으로 관여하겠다는 뜻으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부 관계자는 “검증 단계에서부터 전문가 의견을 듣는다면 보다 풍부하게 요금 인상과 관련된 의견을 담을 수 있을 것으로 본다”며 “이들의 의견을 바탕으로 지자체에 (요금 인상과 관련해) 더 강력한 협조 요청을 할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 기존에 각 지자체의 요금관리관(요금담당국장)을 중심으로 운영되던 공공요금 결정 과정을 물가관리관(물가담당국장)과 공동으로 운영하도록 개선한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부는 지방물가 정보공개가 지자체별로 대상품목, 조사대상, 조사절차 등이 상이한 문제점을 개선하기 위해 공통적인 조사 기준을 마련한 후 시도별·품목별 가격정보를 행안부 홈페이지에 공개하는 방안도 단계적으로 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상민 행안부 장관은 “올해 물가안정을 위해 지방공공요금 관리부터 물가 정보공개까지 보다 체계적으로 관리할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라건아, 통산 1만1000점 돌파…  KBL 데뷔 후 쉬지않고 뛰었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342080&amp;code=12130000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342080&amp;code=12130000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021170627401_1706617026_0924342080.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;라건아(부산 KCC·사진)가 한국프로농구 통산 1만1000득점 고지를 돌파했다. 은퇴한 ‘국보 센터’ 서장훈(1만3231점)에 이어 역대 두 번째 대기록이다. 외국인 선수로는 이미 최다 득점자로 이름을 올린 그는 매 경기 출전하며 새 기록을 쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라건아는 29일 부산 사직체육관에서 열린 2023-2024 KBL 정규리그 안양 정관장과의 경기에서 통산 1만1000득점 기록을 달성했다. 직전 경기까지 1만990점을 넣었던 라건아는 이날 23점을 보태 1만1013점째을 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1만1000점을 넣으려면 정규리그 54경기 체제인 KBL에서 매 경기를 뛰면서 20점 이상씩을 꼬박꼬박 넣어도 10시즌 이상 걸린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012년 미국 미주리대 졸업 후 KBL에 데뷔한 라건아는 단 한 시즌도 거르지 않고 뛰면서 이같은 대기록을 작성했다. 12번째 시즌을 치르고 있는 현재까지 역대 외국인 선수 중 가장 많은 592경기에 출전했다. 그는 매 시즌마다 평균 50경기가량을 뛰었고, 경기당 30분에 가까운 출전시간을 소화했다. 꾸준한 기량을 유지한 덕분에 나온 기록인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라건아의 경기당 평균 3점슛 성공 개수는 0.2개에 불과하다. 자신이 KBL에서 쌓은 거의 모든 득점을 2점슛과 자유투만으로 만들었다는 얘기다. 라건아의 키는 199㎝로 센터치고는 작은 편에 속한다. 하지만 긴 팔과 압도적인 힘을 앞세운 위력적인 골밑 플레이로 장기간 KBL 코트를 장악해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라건아는 KBL에서 뛰는 동안 세 차례 외국인 최우수선수(MVP)를 차지했다. 역대 외국인 선수 중 가장 많은 네 차례 챔피언결정전 우승 반지도 꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라건아는 KBL 규정상 외국인 선수로 분류되지만 한국 국가대표로도 뛰며 농구 발전에도 기여했다. 그는 2018년 1월 체육 분야 우수 인재로 특별 귀화해 대한민국 국적을 취득했다. 2018 자카르타·팔렘방 아시안게임 때는 농구 대표팀의 일원으로 활약하며 동메달 획득에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 어린이집 30% 사라질 위기… 육아 인프라 와해 막아야</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342124&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342124&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020490527359_1706615345_0924342124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어린이집이 매년 2000곳씩 문을 닫고 있다. 2013년 전국에 4만3700곳이 있었는데, 약 10년 만에 2만8900곳으로 줄어들었다. 심각한 저출산 세태 속에서 시설 유지를 위한 최소한의 원아도 확보하지 못해 폐원하는 곳이 그렇게 많다. 하루 평균 5곳이 사라졌으니 오늘도 어디선가 그만큼의 어린이집에 폐원 안내문이 붙을 것이다. 육아정책연구소는 30일 공개한 보고서에서 4년 뒤 2028년이면 전국 어린이집과 유치원의 30%가 더 사라질 것으로 전망했다. 힘겨운 육아를 그나마 지탱해주던 보육 인프라의 와해가 우려되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서가 예측한 어린이집·유치원 감소율은 부산(39%) 서울(37%) 대구(37%) 인천(34%) 등 대도시가 특히 컸다. 젊은 인구가 비교적 많은 곳에서 이렇게 줄어든다는 것은 아이를 맡기기가 그만큼 어려워짐을 뜻한다. 맘카페 등 인터넷 커뮤니티에서 동네 어린이집의 갑작스러운 폐원에 발을 구르는 하소연은 일상이 됐고, 서울에 살면서 아이 보낼 곳을 찾지 못해 경기도로 ‘원정 등원’을 시키는 경우마저 생겨났다. 부모들은 육아 시설을 선택할 때 근접성을 가장 중요하게 여기는데, 어린이집과 유치원이 지금보다 더 줄어들면 이를 충족시키기란 불가능해진다. 이런 추세를 막지 못한다면 악순환에 빠질 것이다. 저출산에 아이가 줄어 육아 인프라가 망가지고, 그래서 아이 키우기가 더 힘들어져 저출산이 더욱 가속화하는 위기가 코앞에 닥쳐왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수요가 줄면 공급도 줄어드는 경제 논리에서 이 문제만큼은 예외가 돼야 한다. 태어나는 아이가 적을수록 보육 인프라의 양과 질을 오히려 높여서 육아 부담을 줄여야 저출산의 터널을 벗어날 수 있다. 정부, 지방자치단체, 기업 등이 그 부담을 함께 나누는 사회적 육아로의 전환을 더욱 서두를 때가 됐다. 보건복지부는 민간 어린이집 폐원 요인을 줄이기 위해 0~2세 영아반에 추가 보육료를 지원하는 정책을 최근 꺼냈다. 이걸로 충분치 않을 것이다. 국·공립 어린이집 확충 속도를 더 높이고, 직장 어린이집 등을 통해 기업의 보육 참여를 대폭 확대할 방법을 어서 찾아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2020년 이후 매년 2000곳 문 닫는 어린이집 … 2028년엔 30% 없어진다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342145&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342145&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2020110914534822028_1604901228_0924342145.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 하남에 사는 박모(36)씨는 지난해 12월 3살 아들이 다니던 어린이집으로부터 폐원 통보를 받았다. 걸어서 5분 거리인 어린이집은 이용하는 원아가 10명 이하로 줄어들자 폐원을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 “당장 아이를 어린이집에 보내야 하는데 주변에 가까운 어린이집은 자리가 없고 입소 대기가 길어서 차로 15분 정도 가야 하는 어린이집을 겨우 찾았다”며 “맞벌이인 데다 아이를 봐줄 수 있는 사람이 없어 출근 전 평소보다 일찍 등원시키고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 육아정책연구소가 발행한 ‘저출생시대 어린이집·유치원 인프라 공급 진단’ 보고서에 따르면 전국 어린이집은 2018년 3만9171곳에서 2022년 3만923곳으로 21.1% 감소했다. 2020년 이후부터는 매년 어린이집 2000곳이 문을 닫았다. 유치원 역시 9021곳에서 8562곳으로 5.1% 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 2028년에는 어린이집과 유치원의 30%가 문을 닫을 것으로 내다봤다. 연구진이 통계청의 장래인구 추계를 활용해 현재 취원율과 정원 충족률이 동일하게 유지된다고 가정한 수치다. 2022년 총 3만9485곳이던 어린이집과 유치원의 수는 2028년 2만6637곳으로 31.8%가량 줄어드는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원아가 크게 줄어든 채 운영하는 곳도 많다. 전국 어린이집의 정원 충족률은 2017년 기준 82.6%였지만 2020년 76.4%, 2021년 76.1%, 2022년 74.2%로 꾸준히 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장 내 어린이집마저 문을 닫는 실정이다. 공기업인 서울교통공사의 직장 내 어린이집 중 1곳인 대공원어린이집은 현재 31명 정원 중 등록 인원이 4명뿐이어서 다음 달 폐원할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “정원 충족률이 낮음에도 운영되는 어린이집이나 유치원이 많기 때문에 앞으로 기관 폐원 문제가 더 심각해질 것”이라며 “초등학교나 행정복지센터, 마을회관 등 유휴 공간을 개조해 보육교사를 파견하는 방식으로 취약지역 영아 돌봄을 지원하는 방안을 모색할 필요가 있다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차민주 기자 lali@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒷돈’ 수사 주시하는 KBO… 기소 여부따라 중징계도</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342146&amp;code=12110000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342146&amp;code=12110000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021200627409_1706617206_0924342146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국야구위원회(KBO)가 배임수재 혐의를 받는 김종국 전 KIA 타이거즈 감독과 장정석 전 단장의 수사 경과를 주시하고 있다. 향후 기소 및 형사처벌 여부에 따라 중한 징계가 내려질 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 유창훈 영장전담 부장판사는 30일 배임수재 등 혐의를 받는 김 전 감독 등에 대해 검찰이 청구한 구속영장을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 부장판사는 “금품수수 시기 이전 구단에 대한 광고후원 실태, 본건 후원업체의 광고후원 내역, 시기 등 일련의 후원 과정 및 피의자의 관여 행위 등을 관련자들의 진술에 비춰 살펴볼 때, 수수금품이 부정한 청탁의 대가인지 여부에 관해 방어권을 보장할 필요가 있다”고 설명했다. 장 전 단장과 김 전 감독은 KIA타이거즈 후원사로부터 각각 수천만원에서 1억원대의 금품을 수수한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 두 사람은 일단 불구속 상태에서 수사를 받게 됐다. 리그 차원의 조치는 수사·재판 결과에 따라 좌우될 전망이다. KBO 관계자는 “(현 단계에서) 섣불리 판단할 수 없는 부분이 있다”며 “기소 등이 결정되면 먼저 참가활동정지를 내리고, 나중에 상벌위원회를 개최하는 방안도 가능할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021200627408_1706617206_0924342146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KBO는 사회적 파장이 큰 범죄 행위에 대해서는 영구 제명 조치를 취해왔다. 고(故) 장명부는 은퇴 후 지도자 생활을 하던 1991년 필로폰 투약 전력이 발각돼 삼성 라이온즈·빙그레 이글스 투수 출신 성낙수와 함께 구속됐다. 이를 계기로 KBO는 1992시즌부터 마약류 사용이 적발된 선수 및 지도자를 영구 제명에 처한다는 조항을 규약에 신설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 10여년 새엔 부정행위에 연루된 젊은 선수들이 그라운드에서 쫓겨났다. 2012년 박현준과 김성현, 2016년 이태양과 문우람이 승부조작 사건에 연루된 것으로 드러났고 법원 유죄 판결을 근거로 모두 영구 실격됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 횡령·배임 등 경제범죄는 제재 수위가 비교적 높지 않았다. 1개월 이상의 참가활동정지나 30경기 이상의 출장정지 또는 300만원 이상의 제재금을 부과하는 정도였다. 다만 최종적인 징계를 결정하는 데 있어서는 수뇌부 판단이 중요하게 작용할 전망이다. KBO는 앞서 회삿돈을 빼돌리고 비자금 등으로 쓴 혐의로 유죄가 선고된 이장석 전 서울히어로즈 대표이사와 남궁종환 전 부사장에게 영구 실격을 내렸다. 필요 시 명시적으로 규정하지 않은 사항에 대해서도 강제조치를 취할 수 있다는 규약 부칙 1호 ‘총재의 권한에 관한 특례’에 근거한 결정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 임주언 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[너섬精談] 아저씨 소리를 듣더라도</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342068&amp;code=11171426&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342068&amp;code=11171426&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013019360427254_1706610964_0924342068.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어릴 때 꿈꾼 어른의 모습이 있다. 오픈카를 타고, 고급 요리를 즐기고, 친구와 바 앞에 앉아 담소를 나누는 중년. 반면, 기피한 버전도 있다. 중년이 되어서도 학생처럼 단어장을 끼고, 걸핏하면 역사를 화제 삼는 아저씨. 미래를 구체적으로 그린 덕에 스포츠카 비슷한 차를 타고 아늑한 바에서 친구와 위스키를 곁들이며 감세 노하우를 공유하는 어른이 겨우 되었다, 라면 좋겠지만, 정확히 후자의 어른이 돼버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꿈 많고 희망 가득한 소년이 무럭무럭 자라 ‘역사 덕후’가 된 것이다. 어째 이런 일이 벌어졌단 말인가. 소설가이기에, 이야기를 이해하고 꾸며내는 게 일이다. 그래서 서사가 훌륭하다는 책들을 오래도록 뒤적였다. 그러다 결국은 역사가 이야기의 보고라는 결론에 도달했다. 외울 필요가 없는 역사, 즉, 즐김의 대상인 역사는 그 어떤 서사보다 개연성이 탄탄한 이야기였다. 그 끝이 없어, 대하소설로도 채울 수 없는 이야기의 갈증을 풀어줬다. 게다가 ‘슈테판 츠바이크’나 ‘막스 갈로’처럼 훌륭한 소설가들은 역사가이기도 했다. 고 최인호 작가 역시 ‘모든 소설은 역사소설’이라며, 소설가가 역사에 빠지는 것은 운명과 같다는 식의 말을 남겼다. 환언하자면, 이야기라는 열차에 올라탄 승객이 도달할 종착역은 역사(歷史)인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 물리학자에게는 이 세계가 원자로 구성돼 있겠지만, 소설가에겐 호기심 유발체로 구성돼 있다. 당연히 호기심이 쉬이 풀리지 않는 것도 있다. 이런 경우 역사적으로 접근하면 해결되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예컨대, 미국의 핵 과학자 회보는 매년 ‘지구 종말 시간’을 발표한다. 이 시계가 자정을 가리키면 지구는 망한다. 2024년 인류가 멸망까지 앞둔 시간은 90초. 당장 벙커로 피해야 할 것 같다. 한데 지구 종말이 자정이니, 상식적으로 이해하면 시곗바늘이 움직인 첫 순간은 지구가 탄생한 때다. 지구는 약 45억6700만년 전에 태어났다. 하루는 1440분이니, 이를 나누면 이 시계의 1분은 317만년이 넘는다. 지구 종말까지 475만년 넘게 남은 셈이다. 과학자들은 왜 이리 충격적인 화법을 구사했을까. 이 시계는 아인슈타인과 오펜하이머가 주축이 되어 1947년에 발표됐다. 히로시마에 원자폭탄이 떨어진 2년 후다. 그렇다. 원자폭탄 발명에 기여한 두 과학자가 큰 충격에 빠져 인류에게 자극적인 방식으로라도 경고하고 싶었던 것이다. 이렇듯 선뜻 납득하기 어려운 주장도 역사적 맥락을 보면 고개가 끄덕여진다. 또한, 주장이 넘쳐나는 세계 속에서, 개인으로서 의견 형성도 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음악가에게 이 세상은 소리로 가득하겠지만 소설가에는 언어로 가득하다. 그렇기에 언어는 세계를 이해하는 열쇠다. 한데, 이 열쇠는 종종 수긍하기 어렵다. 예컨대 bookmaker는 ‘도박업자’다. 딱 보기에도 bookmaker는 책을 만드는 사람인데, 어째서 도박업자란 말인가. 물론 원래 뜻은 ‘제본업자’였다. 한데 빅토리아 시대에 영국의 bookmaker들은 제본을 할 뿐 아니라 자신들이 만든 책을 경마장에 들고 가 내기꾼들이 건 돈을 받고 그 책에 기록했다. 그러다 보니 시간이 흘러 bookmaker는 마권 업자가 된 것이다. 이 또한 역사를 통해서만 이해할 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니, 이야기를 사랑하고, 호기심을 풀고 싶고, 언어를 이해하고픈 자가 어찌 역사를 사랑하지 않을 수 있겠는가. 역사를 좋아한다고 하면 종종 고리타분한 아저씨 취급을 당하는 걸 안다. 굳이 변명하자면 이는 우리가 살아가는 세계를 좀 더 근원적으로 이해하고, 내가 처한 오늘의 현실을 최대한 오류 없이 해석하려는 의지의 실천이다. 가능한 한 이 의지를 생활에 공백 없이 적용하고자 온 신경을 관심 분야에 쏟아붓는 것이다. 게다가 역사는 지금도 쓰이고 있다. 즉 상영시간이 무한대인 흥미로운 영화와 같다. 이러니, 아저씨 소리를 듣더라도 오늘도 두꺼운 역사책을 펼치는 수밖에.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최민석(소설가)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 李 대표, 위성정당 없이 다당제 구현할 비례제 내놓길</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342106&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342106&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020490727361_1706615347_0924342106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;총선이 70일밖에 안 남았는데 아직도 비례대표 선출 방식이 정해지지 않았다. 거대 양당의 직무유기다. 국민의힘은 그나마 정당 득표율에 따라 비례 47석을 나누는 병립형 회귀안을 제시했으나, 더불어민주당은 이리저리 눈치를 보느라 당론조차 정하지 못했다. 민주당이 당론을 내놓아야 여야 협상이 시작될 수 있다. 남은 총선 일정을 봐선 더는 미룰 시간이 없다. 마침 이재명 대표가 31일 기자회견을 하니 이 자리에서만큼은 명쾌한 입장이 나와야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 민주당에선 비례 방식을 두고 현행 준연동형 유지, 병립형 회귀, 권역별 병립형 등이 거론돼 왔다. 특히 강경파는 병립형이라야 의석을 많이 챙길 수 있다고 주장한다. 하지만 병립형 회귀는 준연동형을 유지하겠다는 이 대표 대선 공약과 배치된다. 무엇보다 병립형은 국회 내 균형추 역할을 하는 당의 출현을 막아 충돌만 일삼는 거대 양당제의 폐해가 고착될 수 있다. 권역별 병립형은 비례를 수도·중부·남부권으로 나눠 선출하는 것인데, 지역주의를 완화할 순 있어도 7~8%를 득표해야 의석을 받을 수 있어 소수정당의 원내 진입이 어려워질 것이란 지적이 나온다. 그렇다고 지금처럼 준연동형을 유지하면 무늬만 정당인 위성정당 출현을 막기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사정을 감안하면 바람직한 비례제는 소수정당의 국회 진출을 용이하게 하면서도, 위성정당이 나오는 것만큼은 막아야 한다는 것으로 수렴된다. 그러려면 준연동형을 유지하되 득표율 연동 의석을 현행 30석보다 적게 해 거대 양당이 위성정당을 만들 요인을 줄이는 방안을 검토해볼 수 있을 것이다. 권역별 병립형을 소수정당의 원내 진출이 쉽도록 수정할 수도 있다. 이 대표도 준연동형의 명분이냐, 병립형의 실리냐는 택일이 아닌 국민 여론과 우리 정치가 나아갈 바를 두루 살펴 최선의 안을 내놓기 바란다. 이 대표 본인도 대선 때 다당제 정치구조 구현이 “제 평생의 꿈”이라 하지 않았던가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JSA ‘도끼만행’ 희생자 이름 딴 미군 숙소 준공… 尹, 헌정비</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342077&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342077&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013019400827262_1706611208_0924342077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 파주시 공동경비구역(JSA) 남쪽에 있는 주한미군 기지 캠프 보니파스에 48년 전 북한이 저지른 ‘판문점 도끼 만행 사건’의 희생자 이름을 딴 새로운 숙소가 준공됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 유엔사에 따르면 유엔사와 중립국감독위원회 등은 지난 26일 캠프 보니파스에서 유엔사 경비대대원들이 머물 숙소 ‘보니파스 &amp; 바렛 배럭스’ 개소식을 열었다(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;). 건물명은 1976년 판문점 도끼 만행 사건으로 희생된 미2사단 아서 보니파스 소령(당시 대위)과 마크 배럿 중위의 이름을 따 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건물 앞에는 윤석열 대통령의 서명이 새겨진 헌정비가 세워졌다. 헌정비에는 “1976년 8월 18일 임무수행 중 북한군에 의해 사망한 JSA 중대장 보니파스 소령과 소대장 바렛 중위를 영원히 기억하기 위해 대한민국 정부가 신축 미 장교 숙소를 보니파스 &amp; 바렛 배럭스로 명명합니다”는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도끼 만행 사건은 유엔사 작업반이 JSA 내 ‘돌아오지 않는 다리’(사천교) 근방에서 검문소 시야를 가리는 미루나무 가지 치기 작업을 하던 중 북한군의 공격으로 미군 장교 2명이 사망한 사건이다. 이후 다리는 폐쇄됐고 JSA 내에도 군사분계선(MDL)이 그어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신입생 4명 중 1명 ‘무전공’ 입학 사실상 의무화… 대학들 술렁</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342118&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342118&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013022110427490_1706620264_0924342118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부가 ‘무전공’(전공자율선택) 입학 확대를 독려하는 대학 재정지원 사업 계획을 발표했다. 국고를 많이 받으려면 신입생 4명 중 1명은 대학 2학년 때 전공을 결정하도록 열어놓으라는 것이다. 정부 요구를 수용하면 재정지원을 받을 때 크게 유리해 대학가에선 ‘사실상 의무화’란 평가가 나온다. 당장 올해 대입부터 적용하므로 입시 현장도 들썩일 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 올해 ‘대학혁신지원사업’과 ‘국립대학육성사업’ 기본 계획을 30일 발표했다. 각각 8852억원과 5722억원이 책정된 대형 재정지원 사업으로, 교육부는 예고대로 이 사업들을 지렛대 삼아 수도권 대학과 지방 국립대의 무전공 입학을 확대하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애초 교육부는 무전공 입학 20~25%를 사업 참여 조건으로 설정하는 방안을 검토했다. 하지만 대학들이 준비 부족과 비인기 전공 고사(枯死) 등을 이유로 반발하자 ‘진입 조건’으로 설정하는 방침에서 한 걸음 물러섰다. 다만 무전공 입학을 늘릴 수밖에 없도록 사업을 설계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 무전공 입학의 목표를 ‘25% 이상’으로 규정했다. 이 목표에 가깝게 무전공을 확대한 대학일수록 재정지원을 배분할 때 받아야 하는 평가에서 유리하도록 했다. 수도권 대학 중 무전공 입학을 25%까지 확대한 곳은 최대 10점의 가산점을 받는다. 신입생이 모든 전공을 선택할 수 있는 자유전공학부를 통해 10% 이상 채우고, 나머지 15%를 계열 혹은 단과대 단위로 모집한 뒤 2학년 때 전공을 고르도록 해야 10점 만점을 받는다. 국립대에는 가산점이 최대 8점 부여된다. 수도권대와 마찬가지로 자유전공학부 10% 이상인 상태로 전체 25% 선발 기준을 충족해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 관계자는 “가산점 10점은 평가에서 1~2개 등급을 바꿀 수 있는 점수”라고 설명했다. 정부는 대학을 평가해 S등급부터 C등급까지 4개 등급으로 나누고 지원금을 차등 배분한다. 등급별로 최대 수십억원의 격차가 난다. S등급은 95점 이상, A등급은 90점 이상, B등급은 80점 이상이다. 예컨대 85점으로 B등급을 받을 대학이 무전공으로 10점을 받으면 등급이 두 단계 상승하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학들은 정부의 무전공 입학 확대 추진에 호응할 수밖에 없다. 4년제 대학 협의체인 한국대학교육협의회(대교협)가 지난 10~22일 대학 총장을 대상으로 진행한 설문조사를 보면, 응답 인원 135명 중 104명이 무전공 선발을 새로 도입하거나 확대할 계획이라고 답했다. 61명(45.2%)은 무전공 선발을 이미 운영 중이라고 했다. 47명은 무전공 선발을 더 확대하겠다고 했다. 무전공 선발을 하지 않았던 총장 중 57명은 무전공 선발을 도입할 것이라고 답했다. 한 수도권 대학 관계자는 “돈도 돈이지만 정부 의지가 매우 강하다. (정부와의 관계를) 고려하지 않을 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학내 갈등 발생에 대한 우려도 나왔다. 설문조사 결과 총장들은 ‘학문 편중, 전공 쏠림 현상’(32.6%), ‘구성원 반발·갈등’(22.2%) 등을 무전공 확대의 난관으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대입 수험생 입장에선 올해 대학별 모집단위가 바뀌는 변화다. 목표 학과의 정원이 줄어들 수 있어 대입 전략도 수정해야 할 수 있다. 교육부 관계자는 “늦어도 5월까지는 대학들이 올해 모집 요강 변동 사항을 공지해 혼란을 줄일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총리 소속 10·29지원위 설치… 특별법 포함된 추모시설도 건립</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342141&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342141&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013022150327494_1706620503_0924342141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 30일 이태원 참사 유가족 피해자 등의 지원을 위한 ‘10·29참사 피해지원 종합대책’을 발표했다. 정부는 윤석열 대통령이 이날 오후 이태원참사 특별법에 대해 거부권(재의요구권)을 행사하기 이전에 지원대책을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 지원대책의 핵심은 희생자 추모시설 건립과 피해자 생활안정지원금 및 의료비·간병비 등 재정지원 확대, 국무총리실 산하 ‘10·29참사 피해지원위원회’ 구성 등이다. 방기선 국무조정실장은 이날 오전 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 “정부는 유가족 등 피해자에 대한 실질적 지원 등 종합대책을 내실 있게 준비하고 이행할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 유가족들이 요구해온 희생자 추모시설 건립도 유가족 및 지방자치단체와 협의해 추진할 계획이다. 추모시설 건립은 더불어민주당이 지난 9일 단독으로 통과시킨 이태원참사 특별법에도 포함된 내용이다. 이태원참사 특별법은 희생자 추모위원회가 참사 현장 인근에 추모시설을 설치할 수 있도록 했다. 해외의 대표적 사회적 참사 추모시설로는 미국 뉴욕의 9·11테러 추모 박물관이 있다. 정부 관계자는 ‘영구 추모공간이냐’는 질문에 “정해진 것은 없고 유가족과 협의를 거쳐 구체적으로 만들어갈 계획”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 이태원 참사 피해자를 위한 재정적 지원을 확대할 방침이다. 정부는 참사로 인해 생계유지가 어려운 피해자들에게 생활안정지원금과 함께 의료비·간병비를 확대 지원키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 특히 현재 진행 중인 이태원 참사 관련 민·형사 재판과 관련해 필요한 경우 최종 확정판결 이전이라도 신속한 배상과 지원을 할 계획이다. 방 실장은 최종 확정판결 결과와 이전 재판 결과가 다를 경우 등에 대해 “법무부와 구체적 절차를 마련토록 협의 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 더해 정부는 참사로 인해 신체적·정신적 피해를 입은 근로자에게는 ‘치유휴직’을 지원하고, 다양한 피해자 심리안정 프로그램 운영 및 피해 아동 지원을 통해 피해자들의 일상 회복을 돕기로 했다. 또 참사 현장인 이태원 지역을 중심으로 경제 활성화 방안과 참사 당시 구조·수습 활동으로 피해를 본 사람에 대한 지원대책도 마련키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이 같은 피해지원 종합대책과 세부 방안을 마련하기 위해 국무총리 소속으로 ‘10·29참사 피해지원위원회(가칭)’를 구성할 방침이다. 유가족이나 피해자의 위원회 포함 여부는 결정되지 않았다. 방 실장은 “오늘(30일) 당장 위원회 구성에 착수할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이날 발표된 정부 지원대책이 유가족 단체, 피해자 등과 협의를 거친 게 아니라는 점은 부담이다. 방 실장은 “정부의 지원대책 초안이 만들어지면 피해자·유족분들과 협의해 진행할 것”이라고 설명했다. 방 실장은 ‘정부 발표가 일방적으로 보일 수 있지 않나’라는 질문에 “이번 의사결정은 (이태원참사 특별법이) 헌법적 가치와 국민의 기본권 침해라는 측면에서 우려가 크기 때문에 내린 불가피한 결정”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정치인 경호 제외 소수정당 “외부집회 더 많은데…”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342171&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342171&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013018012127108_1706605282_0924342171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표, 배현진 국민의힘 의원 등 정치인 대상 범죄가 연이어 발생하면서 총선을 앞둔 정치권이 불안에 떨고 있다. 특히 유권자 관심이 덜한 소수정당의 고민이 더 크다. 집회·시위 등 시민사회와 접점이 많은 반면 경찰 경호대책에서는 상대적으로 소외되고 있기 때문이다. 극단적 정치혐오 행태가 계속될수록 소수정당의 활동이 위축되고, 국내 정치의 다양성도 훼손될 것이라는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 총선 선거운동 과정에서 정치인이 외부 행사나 거리유세에 나설 때 전담 보호부대와 경찰서 자체 신변보호팀을 배치할 계획이다. 다만 중앙선거관리위원회에 등록된 50개 정당 가운데 현역 의원이 없는 43개 정당 소속 정치인은 경찰 경호를 받지 못할 가능성이 크다. 경찰이 원내 정당을 기준으로 신변보호팀 배치를 계획하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소수정당 정치인들은 입을 모아 우려했다. 소수정당은 원내 정당과 비교해 국회가 아닌 현장에서 시민과 접촉하는 일이 잦다. 언제, 어떤 사람을 만날지 모르는 ‘거리의 정치’ 현장에선 돌발 상황이 심심찮게 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박태훈 진보당 부대변인은 30일 “진보정당은 거리에서 노동자와 함께 활동하는 경우가 많다”며 “집회를 할 땐 경찰이 있어서 괜찮지만 해산하고 귀가할 때 따라와서 욕하는 사람도 있다”고 말했다. 진보당은 국회의원 1명을 보유한 원내 정당이다. 경찰은 원내 소수정당은 당대표 위주로만 경호를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유명 정치인이 아니라고 해서 정치 테러 우려가 낮은 것도 아니다. 극단적 성향의 정치 유튜브 채널 운영자가 소수정당 집회를 찾아 공격하는 경우도 있다. 박 부대변인은 “자극적인 영상을 뽑아야 후원을 받으니까 일부러 당의 활동 현장에 찾아와 폭언으로 협박하는 유튜버도 있다”고 말했다. 경찰 경호가 강화되는 거대 양당 대신 작은 정당의 집회 등을 노릴 수 있다는 우려가 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열악한 재정 탓에 소수정당은 사설 경호원을 고용하기도 쉽지 않다. 서정미 더밝은미래당 대표는 “비용 문제 때문에 경호원을 고용하기 힘들다”며 “불특정 다수에 의한 공격이 언제 일어날지 모르는 상황에서 선거운동을 해야 하니 두려움이 앞선다”고 말했다. 더밝은미래당은 창당 이후 지속적으로 동물복지 및 동물권 확대를 위해 다양한 현장 집회 등에 참여해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 소수정당 관계자도 “과거 우리가 겨뤄야 할 상대는 상대 정당이나 후보였고, 이들과 정책을 두고 토론해 왔다”며 “이제는 언제 어디서 공격을 가할지 모르는 불특정 세력과도 싸워야 하는 상황”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인력과 재정난에 따른 소수정당 경호 문제를 당장 해결하기는 쉽지 않다. 다만 경찰청 관계자는 “위해 가능성이 큰 정치인은 원내 정당 여부와 상관없이 신변호보팀을 배치할 수 있다”고 여지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 거대 양당과 각 정당이 자정노력을 통해 혐오 정치를 끝내고 대중의 정치 피로감을 풀어줘야 한다는 지적이 나온다. 양승함 전 연세대 정치외교학과 교수는 “거대 정당이 진영싸움만 되풀이하니 대중이 정치혐오까지 겪게 됐다”며 “정치 문화 개선을 통해 대중의 인식을 바꿔야 테러를 줄이고 소수정당도 더 활발히 거리에 나설 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 이가현 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스위프트의 ‘바이든 지지 선언’ 갈망하는 백악관</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342132&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342132&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020260427304_1706613964_0924342132.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 팝스타 테일러 스위프트가 조 바이든 대통령 지지 선언을 할 것인지를 놓고 정치권의 관심이 집중되고 있다. 대통령 지지율 반전에 고심 중인 백악관은 현재 미국 사회에 엄청난 영향력을 발휘하는 스위프트를 대선 캠페인에 활용하는 방안을 검토하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “바이든 대선 캠프 보좌관들이 잠재적 지지 그룹 ‘위시 리스트’를 작성 중”이라며 여기에는 선출직 공무원과 소셜미디어 인플루언서, 글로벌 슈퍼스타인 스위프트가 포함된다고 29일(현지시간) 보도했다. 바이든 캠프는 소셜미디어에서 영향력 있는 틱토커 등 인플루언서의 지지를 선거운동에 활용하는 방안을 고민하고 있는데, 여기에 스위프트도 포함된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 백악관이 가장 바라는 지지 선언 타깃이 스위프트라며 “그녀는 콘서트 도중 언급이나 인스타그램 게시물 하나로 수백만명의 지지자들을 움직일 수 있는 인물”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 민주당 소속 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사가 지난해 9월 기자들과 만난 자리에서 바이든 대통령 선거 캠페인에 많이 참여해 달라고 스위프트에게 간곡히 부탁했다는 일화도 공개했다. 당시 뉴섬 주지사는 스위프트에 대해 “독보적인 존재다. 젊은이들이 자기 목소리를 내고 다음 선거에서 선택권을 가져야 한다고 생각하게 만드는 것만으로도 대단한 힘”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위프트의 영향력은 이미 여러 차례 입증됐다. 그녀가 지난해 9월 미국 젊은층에 유권자 등록을 요청하는 글을 소셜미디어에 올리자 하루 만에 3만5000명이 신규 등록을 마쳤다. 스위프트는 2020년 대선 때 바이든 대통령을 지지했고 낙태권 등 민주당 의제를 옹호해 왔기 때문에 백악관은 이번에도 그의 지지 선언이 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 캠프에서 농담 수준으로 나온 아이디어 중에는 바이든 대통령을 스위프트의 글로벌 콘서트 ‘더 에라스 투어’에 들르게 하는 것도 있다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전웅빈 특파원의 여기는 워싱턴] 헤일리도 당했다… 정치인 위협하는 ‘위험한 장난전화’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341936&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341936&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020450327352_1706615103_0924341936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;허위 폭력신고하는 ‘스와팅’ 확산&lt;br&gt;경찰 출동… 무고한 일반인 사망도&lt;br&gt;AI 기술 발달 등 정치적 도구 악용&lt;br&gt;공직자·정치인 대상 공격 급증&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“나는 사탄의 이름으로 모스크(이슬람 사원)에 총기를 난사할 것이다. 파이프 폭탄과 AR-15(돌격용 소총)를 들고 보이는 사람 모두를 죽이겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 5월 12일 미국 플로리다주 세미놀 카운티 911 신고센터에 남부식 억양을 사용하는 신원 불명 남성의 전화가 걸려왔다. 무차별 총기 난사를 경고하는 이 전화는 실제 총격 소리가 들리며 끝났다. 당국은 즉각 현장에 경찰을 출동시켰지만 위협은 없었다. 워싱턴주 학교 20곳, 텍사스주 대학 4곳에 대해서도 같은 날 비슷한 형태의 위협 신고가 들어왔으나 모두 거짓으로 판명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020450327353_1706615103_0924341936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추적 결과 이들 허위 신고는 모두 텔레그램 ‘톨스와츠’(Torswats) 채널에 의한 것으로 조사됐다. 이 계정 운영자는 학교나 공공기관에 폭탄테러를 위협하는 가짜 신고 전화 ‘스와팅’(Swatting) 서비스를 운영하고 있었다. 스와팅은 중무장한 경찰 특수기동대(SWAT)를 출동시키기 위해 강력사건 발생 등을 허위 신고하는 행동을 가리키는 신조어다. 톨스와츠는 생성형 인공지능(AI)을 이용해 만든 가짜 음성을 활용했고 일반 가정집에 대한 공격은 50달러, 학교를 폐쇄할 수준의 극단적 위협은 75달러에 판매했다고 IT 전문지 와이어드가 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톨스와츠에 의한 공격은 지난 1년간 전국 단위로 이뤄졌다. 미국 전역의 학교, 법원, 종교시설, 정치인 자택 등에 대한 허위 신고 수백 건이 이곳을 통해 이뤄진 것으로 수사당국은 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방수사국(FBI)은 지난해 5월 합동수사본부를 꾸려 대응에 나섰고 최근 운영자 한 명을 특정해 체포했는데, 그는 캘리포니아주에 사는 17세 청소년이었다. FBI는 “역사상 가장 많은 스와팅 공격을 주도한 인물”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘위험한 장난 전화’ 스와팅 문제는 이미 10여년 전부터 미국에서 사회적 문제로 떠올랐다. 그런데 최근에는 공직자나 정치인을 상대로 한 위협이 급증하고 있는 것으로 나타났다. AI 기술 발달과 정치 극단화가 맞물리면서 민주주의의 새로운 위협으로 부상하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 대선후보 경선에서 도널드 트럼프 전 대통령과 경쟁 중인 니키 헤일리 전 유엔대사도 최근 스와팅 피해자가 됐다. 신원을 알 수 없는 한 남성이 지난해 12월 30일 사우스캐롤라이나주의 키아와섬에 있는 헤일리 전 대사 자택 주소를 대며 “여자친구를 집에서 총으로 쐈다”는 가짜 신고를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스와팅은 경찰력을 낭비하는 일일 뿐만 아니라 피해자에게 실제 위협이 되기도 한다. 헤일리 전 대사도 28일(현지시간) NBC방송 인터뷰에서 “당시 나는 다른 곳에 있었지만 87세와 90세 부모님이 간병인과 함께 집에 있었다”며 “신고를 받고 출동한 경찰이 부모님을 향해 총을 겨눴다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 25일에는 미국과 캐나다에서 20회 넘게 스와팅 공격을 벌인 21세 남성 애쉬튼 가르시아가 기소됐다. 그는 특히 오하이오주 클리블랜드의 폭스뉴스 방송국에 대해 폭탄테러 위협을 가했다. 가르시아의 허위 신고를 받은 경찰은 현장에서 아무런 관련 없는 일반인들을 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매사추세츠주 댄버스의 한 경찰은 지난해 5월 스와팅 대응을 위해 현장에 나섰다가 실수로 무기를 발사했고, 미시간주 새기노 지역의 한 경찰은 지난해 2월 허위 신고 대응을 위해 학교로 들어가려고 출입문을 차량으로 들이받았다. 2017년엔 캔자스주 위치타 지역 경찰이 스와팅 대응 때 실수로 무고한 일반인에게 총을 쏴 사망케 한 사건도 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스와팅 사건은 AI 기술이 발달하면서 더욱 확산되는 추세다. FBI 합동수사본부가 꾸려진 지난해 5월 이후에만 550건 이상의 스와팅 사건이 신고됐다. 일리노이주의 경우 2021년 19건, 2022년 59건 수준이던 스와팅 사건이 지난해에는 181건 발생했다. 미 국토안보부 산하 사이버안보·인프라보호청(CISA)의 젠 이스터리 국장도 지난 22일 자신의 집에서 총격 사건이 발생했다는 스와팅 공격을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 스와팅이 정치적 위협의 도구로 활용되는 일도 늘고 있다. 로이터통신은 지난해 11월부터 최근까지 정치인과 판검사, 선거 담당 공무원 등에 대한 스와팅 사건이 최소 27건 발생했다고 전했다. 트럼프 전 대통령과 관련해선 그의 선거권 박탈을 결정한 셰나 벨로즈 메인주 국무장관, 대출 사기 사건을 담당한 아서 엔고론 판사, 대선 전복 시도 사건을 수사한 잭 스미스 특검과 해당 재판을 진행한 타냐 처칸 판사 등이 피해 대상이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마조리 테일러 그린 하원의원, 릭 스콧 상원의원 등 트럼프 전 대통령 지지 그룹도 같은 피해를 당했다. 공화당 서열 3위인 톰 에머 하원의원도 지난 27일 허위 신고로 무장 경찰이 자택으로 출동하는 일을 겪었다. 에머 의원은 “불법적이고 위험한 계획이 선출직 공무원을 표적으로 전국적으로 악용되고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바바라 맥퀘이드 미시간대 로스쿨 교수는 “스와팅은 이제 미국 정치의 혼란에 의한 증상이 됐다. 정치적 폭력이 심각하게 증가하고 있다는 징후”라며 “최근의 확산은 정치적 극단주의자들이 상대를 악마화하면서 폭력을 일상화한 분위기를 조성했기 때문”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023091219440463220_1694515445_0924341936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 50년 후 사라질 사건</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342052&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342052&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023091219460863224_1694515568_0924342052.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유치원을 운영하는 친구가 올해 3세반 모집이 예년의 절반밖에 되지 않았다며 울상을 지었다. 지난해 3분기 기준 출산율이 0.7명으로 떨어졌다는 보도가 피부에 와닿는다. 그러고 보면 요즘 넘쳐나는 형제들 간 상속 싸움도 앞으로는 희귀한 사건이 될지 모른다. 올해 초등학교에 입학하는 학생들이 50대가 되는 2070년쯤이면 “예전에는 부모님 재산을 서로 많이 가지려고 재판을 했었대!”라고 말할 수도 있지 않을까. 아니, 어쩌면 키우는 애완동물과 상속 싸움을 하게 될지도 모르겠다. 상속 분쟁이 어려워도 더 열심히 조정해 봐야겠다는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 여덟 명의 형제와 조카 한 명이 조정실에 찾아왔다. 형제들은 선친이 남겨주신 부동산을 팔아 돈을 똑같이 나눠 갖기로 약속했다고 한다. 그런데 부동산을 관리해 온 장남이 그동안 쓴 비용을 더 받아야겠다고 소송을 걸었던 것이다. 나머지 형제들은 조정실에서 엑셀 표가 프린트된 커다란 서류를 불쑥 내밀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 난감한 표정으로 서류를 받아들고 깨알 같은 숫자들의 의미를 물어가며, 그동안 형제들 간에 오고간 이야기들을 추적해 나갔다. “그럼 여기 서명하신 부분까지 합의가 된 거네요. 그리고 여기 3000만원은 추후 협의하자고 적혀 있네요. 그럼 오늘 이 3000만원 중에 서로 절충해서 합의하고 가시지요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아, 그런데 형제들끼리 채무 관계가 있어서 정산해야 된다고 한다. 설상가상으로 그 채무 관계란 것이 여덟 명의 형제마다 다 다르다. “네? 아니, 꿔주신 돈이 각자 얼마 정도 되는데요? 그것까지 다 해결하려면 오늘 중에 안 끝날 것 같은데…. 그럼 일단 부동산값에서 받을 돈이 얼마인지까지만 확인하고 나머지 채무 관계는 형제분들이 따로 계산하시기로 할까요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 사실 장남이 부동산 계약금을 이미 받아갔단다. “네? 얼마를 받아가셨는데요?” 나는 대답을 들으며 얼른 옆에 있는 계산기를 두드려 보았다. “마침 받아가신 돈이 받으셔야 할 돈 정도로 계산이 맞아떨어지네요. 그럼 부동산 관련해선 이제 깔끔하게 서로 주고받을 것이 없다고 하면 어떠세요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 이번에는 장남이 그 계약금 받은 돈은 공인중개사 수수료로 다 줘버렸다고 한다. 하지만 다른 형제들은 미리 얘기도 안 하고 준 돈, 인정 못 하겠다고 손사래를 친다. 이쯤 되니 그냥 포기하고 재판으로 넘겨버리고 싶다. 그 순간 맨 앞에 조용히 앉아 있던 조카가 입을 열었다. “사실 제가 열 번도 넘게 모시고 얘기하고, 엑셀 표로 정리하고 서명받고 했어요. 그런데 알았다고 하시고선, 나중에 또 얘기하시고, 또 얘기하시고 그러세요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아이고 네, 조카님이 총대를 메신 김에 조금만 더 고생해 주시면 어떨까요. 큰아버님이 그간 부동산을 관리하느라 고생하신 공을 인정 못 받는 것 같아 섭섭한 마음이 있으신 것 같아요. 오늘은 오랜만에 모이셨으니 함께 점심이라도 드시면서 위로해 드리면 좋겠어요. 제가 조정안을 보내드릴 테니까 양측 잘 생각해 보시고요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 이 사건은 내가 조정안을 보내 서로 숙고해 보는 시간을 가지기로 하고 마무리했다. 법원 구내식당에서 점심을 먹고 나오는데, 아까 조정실에서 만났던 조카가 다리가 불편한 큰아버지를 부축하고 식당으로 들어선다. 가벼운 눈인사를 하면서 이 사건은 재판까지 가지 않고 조정이 잘 되겠구나 생각했다. 예상이 틀리지 않았다. ‘가지 많은 나무, 바람 잘 날 없다’는 옛말이 있다. 하지만 그 바람 들 가지마저 찾기 어려워질 세상을 앞두고 있지 않은가. 그날은 다투다가도 서로 의지하던 가족들의 모습이 마치 옛 영화처럼 따뜻하게 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안지현 변호사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유엔 직원 하마스 연루’ 파문 확산</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342142&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342142&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020270627308_1706614026_0924342142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔 팔레스타인 난민구호기구(UNRWA) 직원 일부가 하마스의 지난해 10월 이스라엘 기습공격에 깊숙이 연루된 것으로 드러났다. UNRWA에 대한 자금 지원을 중단한 국가는 12개국으로 늘었다. 29일(현지시간) 뉴욕타임스 등에 따르면 하마스 테러 연루 의혹이 제기된 UNRWA 직원 12명 중 6명의 활동 내용이 담긴 이스라엘 정보기관의 보고서가 미국에 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서에 따르면 한 직원은 자기 아들과 함께 이스라엘 여성을 납치했다. 다른 직원은 이스라엘 군인 시신을 가자지구로 옮기는 데 가담했으며 하마스 공격 당일 탄약을 배급하고 공격용 차량도 제공했다. 이스라엘 주민 97명이 학살당한 키부츠(집단농장)에 머물렀던 직원들도 확인됐다. 이스라엘 정보기관은 휴대전화 위치추적과 포로 심문을 통해 이를 파악했다. 미국 정부 관계자는 신뢰할 만한 보고서로 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔은 앞서 진상조사에 착수하며 이들 12명 중 사망자 등을 제외하고 9명을 해고했다. UNRWA는 팔레스타인 난민을 지원하기 위해 1949년 설립된 유엔 산하 기구로 약 1만2000명의 직원을 고용해 의료·구호·교육 활동 등을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파문이 커지면서 UNRWA 지원을 중단하는 서방 국가가 늘고 있다. CNN은 이날 현재 UNRWA 주요 지원국 25곳 중 지원금 지급 중단이나 보류를 선언한 곳이 12개국이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UNRWA에 의지해 살아가는 가자지구 난민들은 위기에 처했다. 최대 200만명의 가자지구 주민이 UNRWA의 도움을 받고 있는데 이 중 100만명은 머물 곳과 음식, 의료 서비스까지 모두 지원받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 순항미사일 쏜 북한…  올해 들어 세 번째 발사</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342176&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342176&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:06:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013023421227534_1706625732_0924342176.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 30일 서해상으로 순항미사일 여러 발을 발사했다. 지난 28일 전략순항미사일 ‘불화살-3-31형’을 발사한 지 불과 이틀 만이다. 올해 들어 순항미사일 발사만 세 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 30일 오전 7시쯤 북한이 서해상으로 발사한 미상 순항미사일 여러 발을 포착했으며 한·미 정보 당국이 정밀분석 중이라고 밝혔다. 북한 미사일은 남포시 서쪽 육지에서 발사돼 서해 북쪽 바다에 떨어진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군은 이번에 발사된 순항미사일이 정상 사거리를 비행한 것으로 추정하고 있다. 북한의 순항미사일인 ‘화살-1형’의 사거리는 1500㎞이고, 이를 개량한 ‘화살-2형’은 2000㎞로 추정된다. ‘불화살-3-31형’ 역시 사거리는 2000㎞대로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 이날 발사된 순항미사일은 1500~2000㎞를 비행한 것으로 추정된다. 평양에서 직선거리로 1400㎞ 떨어진 일본 오키나와 미군기지는 ‘불화살-3-31형’의 사정권에 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 단기간에 집중적으로 순항미사일을 자주 발사하는 것은 성능 개량과 발사 플랫폼 다양화를 위한 목적으로 분석된다. 이를 위해 다양한 조건에서 시험발사를 감행한다는 설명이다. 북한은 앞으로도 시험발사를 계속하며 이동식발사대(TEL), 해상 바지선, 탄도미사일잠수함(SSB) 김군옥영웅함의 수직발사대(VLS) 등으로 다양화할 것이라는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 북한은 최근 발사 조건과 플랫폼을 각각 달리해 시험발사하는 패턴을 보이고 있다. 지난 24일에는 ‘불화살-3-31형’을 평양 인근 육상에서 서해상으로 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불과 나흘 뒤인 28일에는 똑같은 ‘불화살-3-31형’을 함경남도 신포시 인근 해상에서 시험발사했다. 북한은 발사 플랫폼을 공개하지는 않았지만, 이 미사일이 수중발사된 ‘잠수함발사전략순항미사일(SLCM)’이라고 주장했다. 그러나 군은 바지선에서 발사됐을 가능성을 배제하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 잦은 시험발사가 성능 개량으로 이어지지 않고 있다는 주장도 있다. 일부 전문가들은 북한 전략순항미사일을 ‘화살-1형’과 ‘화살-2형’, ‘화살-3-31형’ 등으로 일일이 구분하는 것이 큰 의미가 없을 정도로 성능 차이가 크지 않다는 설명을 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 발사와 관련해 신종우 한국국방안전포럼 사무국장은 “플랫폼 다양화 등의 의도가 있겠지만 일주일에 세 번이나 시험발사한 것은 과도하다”며 “한국 총선을 겨냥해 정치적 메시지를 전달할 의도도 깔려 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “대통령과 난 공적 일 수행… 관계보다 뭘 할지가 중요”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342194&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342194&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013023421027531_1706625730_0924342194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 30일 당정 갈등과 관련해 “대통령도 저도 공적인 일을 하는 사람”이라며 “대통령과 저의 관계가 중요한 게 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 서울 여의도 당사에서 기자들과 만나 “대통령과 제가 힘을 합쳐서 국민과 이 나라를 위해 뭘 할지가 중요하다고 생각한다”며 “그게 민생이고 거기에 집중하겠다”고 밝혔다. 한 위원장은 전날 용산 대통령실에서 진행된 윤석열 대통령과의 오찬 회동 이후 당정 갈등이 어느 정도 마무리됐다고 보느냐는 질문에 이같이 답했다. 한 위원장은 갈등의 불씨가 된 김건희 여사의 명품가방 수수 논란과 관련해 “국민들이 걱정하실 만한 부분이 있었다”(18일), “국민 눈높이에서 생각할 문제”(19일)라고 한 뒤로는 말을 아끼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 당정 충돌의 또 다른 축인 ‘사천 논란’에 대해선 “국민의힘 당대표로서 이번 총선의 시대정신이 무엇인지 설명할 의무가 있다”고 말했다. 한 위원장은 최근 서울 중·성동갑 출마를 선언한 윤희숙 전 국민의힘 의원과 같은 지역구에 출사표를 던진 더불어민주당 임종석 전 대통령 비서실장을 비교하며 “누가 경제를 살릴 것 같냐”고 발언해 또다시 사천 논란이 불거졌다. 한 위원장은 “우리가 승리하기 위한 범위 내에서 우리의 지향과 시대정신을 말할 수 있는 후보를 소개하는 게 안되는 일인가”라며 “그러면 공천이 확정되기 전까지 저는 판사처럼 가만히 있어야 하느냐”고 반문하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013023421027532_1706625730_0924342194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 당사에 근무하는 경비·미화 노동자 10명과 여의도의 한 식당에서 오찬을 함께했다. 한 위원장은 “당사에서 고생하시는 분들, 여사님들을 모시고 간단히 식사한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘에선 공천 신청 접수가 시작되자마자 신경전이 과열되고 있다. 4선의 홍문표 의원(충남 홍성·예산)은 이날 YTN라디오에서 자신의 지역구에 출마한 강승규 전 대통령실 시민사회수석을 겨냥해 “1960~70년대 막걸리·고무신 선거를 연상케할 정도로 대통령 깃발이 결혼식장, 출판기념회 등에 나타나고 있다”며 “대통령 시계가 (유포됐다고) 신고가 들어온 게 벌써 25건 정도”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 국민의힘 공천관리위원회는 이날 당사에서 회의를 열고 ‘4대 부적격 비리’(입시·채용·병역·국적)와 ‘신(新) 4대 악’(성폭력 2차 가해·직장 내 괴롭힘·학교폭력·마약범죄)으로 형사처벌 받은 경우 공천에서 원천 배제하는 내용의 강화된 기준을 발표했다. 4대 부적격 비리는 공천 신청자 본인뿐 아니라 배우자와 자녀가 처벌받아도 공천 대상에서 제외된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 강력범죄, 뇌물범죄 등 ‘파렴치 범죄’는 집행유예 이상의 형을 받으면 공천을 주지 않기로 했다. 입시비리, 뇌물범죄 등을 포함한 것은 이재명 더불어민주당 대표와 조국 전 법무부 장관 등을 겨냥한 것으로 풀이된다. 장동혁 사무총장은 “민주당과는 완전히 차별화된 기준을 적용하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 정우진 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날 세운 민주 “유족 피눈물 외면… 돈으로 때우려는 인식 천박”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342182&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342182&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021101327386_1706616613_0924342182.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 30일 윤석열 대통령이 ‘이태원참사 특별법’에 대해 거부권(재의요구권)을 행사하자 거세게 반발했다. 민주당은 정부가 내놓은 유가족·피해자 지원대책을 향해서도 “천박한 인식”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 원내대표를 비롯한 민주당 원내대표단과 이태원참사특위 위원들은 서울광장 앞 분향소를 찾아 유가족을 위로했다. 홍 원내대표는 기자들과 만나 “윤 대통령은 현장에 와서 유가족 손 한번 잡아주지 않고 기어코 거부권을 행사했다”면서 “참으로 비정하다. 유감을 넘어 분노한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임오경 원내대변인은 이날 국회 브리핑에서 “윤 대통령이 끝내 이태원참사 특별법에 아홉 번째 거부권을 행사했다”고 밝혔다. 윤 대통령은 다섯 번의 거부권을 행사했으나, 거부권 대상이 됐던 법안은 아홉 개라는 점을 문제 삼은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 원내대변인은 이어 “국민이 위임한 권한을 아내의 범죄 의혹을 은폐하는 수단으로 전락시킨 것으로 부족해 사회적 참사의 진실 규명을 요구하는 민의를 거부하는 수단으로 삼다니 참 지독한 대통령”이라고 비판했다. 윤 대통령이 지난 5일 ‘김건희 여사의 도이치모터스 주가조작 의혹 특검법’에 거부권을 행사했던 것을 지적한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 원내대변인은 또 “윤석열정부는 배·보상을 운운하며 유가족을 모욕하지 말라”면서 “윤 대통령의 오만과 불통을 국민은 반드시 심판할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 대표도 페이스북에 “대한민국이 아무도 책임지지 않는 나라, 각자도생 사회라는 공식 선포”라며 “민심을 거역한 채 자식 잃은 부모를 이기려 드는 정권은 결코 오래갈 수 없음을 명심하기 바란다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 홍 원내대표는 국회에서 열린 원내대책회의에서 정부의 지원대책과 관련해 “(유가족들의) 피맺힌 호소를 외면하고 돈으로 때우겠다는 천박한 인식은 매우 유감”이라고 비판했다. 홍 원내대표는 이어 “국민을 편 가르기 하고 희생자와 유가족을 오직 정치적 유불리로만 판단하는 것은 참 비정하다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 윤 대통령의 이번 거부권 행사에 대해 오는 4월 총선에서 반드시 심판할 것이라고 강조했다. 한 최고위원은 국민일보와의 통화에서 “‘김건희 특검법’을 시작으로 국민들의 분노가 차곡차곡 쌓이고 있다”면서 “유가족들의 읍소마저 외면한 여권은 4월 총선에서 참패를 면치 못할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 향후 대응 수단에 대한 고민에 들어갔다. 유가족과 힘을 모은 장외집회도 거론되지만, 총선을 앞두고 쉽지 않을 것이라는 지적도 있다. 민주당 지도부 관계자는 “국회 내에서 규탄을 이어가며 여론의 추이를 지켜볼 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 거부권을 행사한 윤 대통령을 강하게 비판했다. 박주민 원내수석부대표는 페이스북 글을 통해 “윤 대통령이 국민과 역사에 죄를 지은 오늘을 우리는 반드시 기억할 것”이라고 강조했다. 홍영표 의원도 페이스북 글에서 “특별법은 거부해놓고 ‘최대 배상 지원’을 운운하는 천박함까지, 진정 부끄러움을 모르는 후안무치 정권”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡CLS, 빙판길 쓰러진 할머니 구한 배송직원 포상</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342115&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342115&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013019421227268_1706611332_0924342115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쿠팡로지스틱스서비스(CLS)는 새벽배송을 하던 중 빙판길에 넘어진 할머니를 구한 배송직원 최남순(사진)씨를  ‘와우 히어로’로 포상했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 지난 18일 오전 6시쯤 서울 강북구 주택가에서 새벽배송 업무를 하다 빙판길 위에 머리를 다친 채 쓰러져 있는 할머니를 발견하고 119에 신고했다. 그는 구조대의 지시에 따라 구조대가 도착할 때까지 할머니에게 자신의 외투를 덮어주고, 팔다리를 주무르는 등 응급조치를 취했다. 할머니는 큰 부상 없이 건강을 회복한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CLS는 또 다른 배송직원을 포상할 예정이다. 이 직원은 지난해 11월 배송 중 화재를 발견하고, 현장에서 차량용 소화기로 진압한 후 소방서에 인계한 공로를 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “인간 뇌에 컴퓨터 칩 심었다… 첫 환자 회복중”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342125&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342125&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013023470427538_1706626024_0924342125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크(아래 사진) 테슬라 최고경영자(CEO)가 소유한 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크가 29일(현지시간) 인간의 뇌에 컴퓨터 칩을 이식하는 임상을 시작했다. 이 회사는 생각만으로 각종 기기를 제어할 수 있도록 하는 뇌-컴퓨터 인터페이스(BCI) 기술을 개발 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013023470427539_1706626024_0924342125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;머스크는 이날 엑스(옛 트위터)에 “전날 첫 환자가 뉴럴링크로부터 칩을 이식받았다”며 “환자는 잘 회복하고 있다”고 전했다. 그는 “뉴럴링크의 첫 제품은 텔레파시(Telepathy)라고 불린다”며 “생각하는 것만으로 휴대전화나 컴퓨터는 물론 그것들을 통하는 거의 모든 기기를 제어할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴럴링크의 이번 칩 이식은 지난해 5월 미국 식품의약국(FDA)으로부터 임상을 승인받은 지 8개월 만에 이뤄졌다. 이 회사는 지난해 말 경추척수 부상이나 근위축성측삭경화증(ALS·루게릭병) 등으로 인한 사지 마비 환자를 임상 대상으로 모집했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 “초기 사용자는 팔다리를 쓰지 못하는 사람들이 될 것”이라며 “스티븐 호킹(루게릭병을 앓은 물리학자)이 타자를 빨리 치는 타이피스트나 경매인보다 더 빠르게 의사소통을 할 수 있다고 상상해 보라. 그것이 목표”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크와 뉴럴링크 측은 칩 이식을 받은 사람과 이식 결과에 관한 자세한 내용은 밝히지 않았다. 다만 머스크는 “초기 결과는 조짐이 괜찮은 뉴런 스파이크 탐지를 보여준다”고 말했다. 위스콘신대 중개신경공학연구소 책임자인 킵 루트비히는 블룸버그통신에 “이는 회사가 환자의 뇌로부터 기록을 얻고 있음을 의미한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 단계는 BCI를 통해 컴퓨터 커서나 키보드를 제어하는 것이다. 머스크는 그동안 이 기술을 통해 시각장애인으로 태어난 사람도 시각을 가질 수 있을 것이라고 소개해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴럴링크는 뇌에 2㎜ 미만의 깊이로 칩을 이식하는 것을 목표로 하고 있다. 이 칩에는 수십개의 작은 실 모양의 전극이 부착돼 있는데, 이 전극이 뉴런의 전기 신호를 전달하는 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BCI의 상용화까지는 시간이 더 걸릴 것으로 전망된다. 뉴럴링크의 고문인 스탠퍼드대 신경외과 교수 제이미 헨더슨은 임상 소식이 발표되기 전인 지난주 한 인터뷰에서 “이 기술에 기대가 크지만 승인된 기기가 나오려면 아직 몇 년이 더 필요하다”며 “지나치게 과장하는 것은 위험하다”고 지적했다. 현재 뉴럴링크 외에도 블랙록뉴로테크, 싱크론, 프리시전뉴로사이언스 등이 BCI 기술을 개발 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년부터 동물을 대상으로 광범위하게 실험을 해온 뉴럴링크는 안전성 논란에 휩싸이기도 했다. 칩 이식을 받은 원숭이들이 마비와 발작, 뇌부종 등 부작용을 겪었고 최소 12마리의 젊고 건강한 원숭이들이 안락사됐기 때문이다. 로이터통신은 뉴럴링크 전현직 직원 인터뷰 등을 토대로 2018년 이후 뉴럴링크의 실험으로 죽은 양과 돼지, 원숭이 등이 총 1500마리로 추정된다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노연홍 “혁신 신약 역량 충분… 민·관 지원이 관건”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342133&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342133&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013019380627257_1706611086_0924342133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“올해를 제약·바이오 중심국가 도약을 향한 혁신역량 강화의 해로 만들겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;노연홍 한국제약바이오협회장은 30일 서울 서초구 제약바이오협회에서 신년 기자간담회를 열고 이같이 말했다. 노 회장은 “우리 기업이 개발한 혁신 신약 기술이 글로벌 제약사(빅파마)에 수출되고 있다”며 “세계 시장에서 경쟁할 수 있는 신약후보 물질(파이프라인)을 도출할 기술력을 보유하게 된 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회에 따르면 국내 제약·바이오 기업이 개발 중인 신약 파이프라인은 2627개다. 세계에서 개발 중인 각국의 파이프라인 중 한국 비중은 13.1% 수준으로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 회장은 전환점을 맞고 있는 국내 제약·바이오산업이 선진국 반열에 오르려면 민·관의 지원이 필수라는 점을 강조했다. 국내 의약품 시장 규모는 2022년 29조8595억원으로 전년 대비 17.6% 증가했고, 지난해 주요 바이오기업들은 최대 실적을 올리며 성장 속도를 높였다. 그는 “국내 기업들의 신약개발 기술이 합쳐지면 정부가 말하는 ‘제약·바이오 6대 강국’ 목표를 달성할 수 있을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 자금력이 충분히 받쳐주지 못하면서 국내 제약·바이오 기업들이 신약 개발을 끝까지 완수하는 데 어려움이 크다는 게 노 회장 설명이다. 그는 ‘블록버스터’급 신약 개발을 위한 지원 확대가 필요하다고 거듭 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 회장은 “비만치료제를 개발해 세계적 기업으로 도약한 기업이 있듯이 우리도 후발주자지만 정부와 산업계의 노력, 국민적 지지가 뒷받침된다면 신약 개발의 꿈도 이룰 수 있을 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“총선에 영향 없을 것” vs “정부심판론 거셀 듯”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342154&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342154&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021101527388_1706616615_0924342154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 30일 이태원참사 특별법에 거부권을 행사한 데 따른 여파가 70일 앞으로 다가온 4월 총선에 어떤 영향을 미칠지 의견이 엇갈리고 있다. 전문가들은 대체로 선거 판세를 좌우할 중도층 표심에는 큰 반향이 없을 것으로 내다봤다. 반면 유가족의 아픔을 외면했다는 분노가 정부심판론으로 이어질 수 있다고 보는 시각도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최진 대통령리더십연구원장은 국민일보와의 통화에서 “이태원참사 특별법에 대한 윤 대통령의 거부권 행사는 중도층 표심에 별다른 영향을 주지 않을 것”이라고 말했다. 최 원장은 “윤석열정부 들어 상당히 많은 정치적 악재가 터졌고 최근에도 김건희 여사의 명품가방 수수 논란이나 이재명 더불어민주당 대표 피습 사건이 있었지만 양당 지지율에는 큰 변화가 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “정치가 이미 강성 지지층으로 양극단화돼 있어 여야도 자기 진영의 표심만 바라보고 있다”며 “정쟁에 염증을 느끼는 중도층은 어떤 일이 터져도 그저 수많은 정치공방 중 하나로 치부할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신율 명지대 정치외교학과 교수도 “중도층은 윤 대통령이 거부권을 행사했는지, 그 이유가 무엇인지 관심 자체가 없다”며 “정치에 무관심한데 거부권이 민심에 무슨 영향을 미치겠는가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 달리 윤 대통령의 잇단 거부권 행사가 결국 정부·여당에 부정적 평가로 이어질 것이라는 의견도 있었다. 이종훈 정치평론가는 “이태원참사 특별법 하나로 표심이 흔들리지는 않겠지만 윤 대통령은 이전에 김건희 특검법 등도 거부했던 만큼 유권자들의 불만이 차곡차곡 쌓일 수 있다”고 지적했다. 그러면서 “불만이 임계치를 넘어서면 어느 순간 폭발할 수 있고 정부와 여당에 불리하게 작용할 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상병 정치평론가는 “이태원 참사는 청년층 표심과 직결돼 있어 중도층이 움직일 가능성이 있다”며 “민주당이 앞세우는 정부심판론이 동력을 받아 민주당에 유리한 구도가 만들어질 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 정부·여당을 공격하는 민주당이 되려 반감을 살 수 있다는 지적도 나온다. 신 교수는 “이태원 참사는 1년여 전에 벌어졌고 정부와 여당에 불리한 수많은 변수가 이미 지지율에 반영됐다”며 “민주당이 지금까지의 레퍼토리를 반복하면서 이태원 참사로 정부와 여당을 공격하고 있는 것은 그만큼 새로운 공세 요소를 발견하지 못했다는 의미로 해석할 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IMF, 올해 韓 경제성장률 전망 2.2%→2.3%로 상향</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342161&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342161&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013023480627541_1706626086_0924342161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제통화기금(IMF)이 올해 한국 경제성장률 전망치를 2.3%로 상향 조정했다. 한국 경제가 지난해 하반기부터 수출을 중심으로 회복세를 보이기 시작한 점을 반영한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMF는 세계 경제성장률 전망치와 한국 등 주요 30개국 전망치를 담은 ‘1월 세계경제전망’을 30일 발표했다. 올해 세계 경제성장률은 3개월 전보다 0.2% 포인트 높인 3.1%로 전망했다. 세계 경제의 안정적인 성장세와 물가 하락 상황이 경착륙 가능성을 낮췄다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 경제성장률 전망치도 지난해 10월(2.2%)보다 0.1% 포인트 높인 2.3%로 수정했다. 세계 성장률 상향 조정이 수출 의존도가 높은 한국에 긍정적인 영향을 미친 것으로 보인다. 한국과 교역 규모가 큰 미국과 중국의 성장률 전망치가 지난해 10월보다 대폭 오른 점 역시 긍정적 요인이다. 양국의 성장률은 각각 0.6% 포인트, 0.4% 포인트 오른 2.1%, 4.6%로 전망됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMF 전망은 한국 정부의 전망치(2.2%)보다 높아 2%대 성장 가능성이 커졌다는 평가다. 다만 IMF는 한국을 비롯한 주요국에 섣부른 통화 완화를 경계해야 한다고 제언했다. 이와 함께 미래 충격에 대응할 수 있도록 재정 여력을 확충하라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이란에 응징” “확전 피해야”… 美 보복 딜레마</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342157&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342157&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020270327306_1706614023_0924342157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 미군 3명의 목숨을 앗아간 친이란 민병대의 드론 공격에 대한 보복 의지를 강조하면서도 이란과의 확전은 원치 않는다는 입장을 밝혔다. 미국에서 강력한 응징을 요구하는 목소리가 분출하는 가운데 조 바이든 행정부는 대응 수위를 놓고 딜레마에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 29일(현지시간) 워싱턴에서 옌스 스톨텐베르그 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무총장과 회담한 뒤 공동기자회견에서 “바이든 대통령이 언급했듯 우리는 강력하게 대응할 것이며, 이는 여러 수준에서 단계적이고 지속적으로 이뤄질 것”이라고 밝혔다. 또 “우리는 중동의 갈등을 이용하고 확대하려는 누구에게든 ‘하지 말라’는 분명한 경고를 보내왔다”며 “우리 군대를 공격한 사람에게 책임을 물을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 “중동은 현재 믿을 수 없을 정도로 휘발성이 높다. 우리는 이라크·시리아·예멘의 테러단체 역량을 억제하기 위한 조처를 해왔다”면서 “동시에 바이든 대통령은 중동에서 갈등 확산을 방지하고자 한다는 점도 분명히 했다. 우리는 갈등이 퍼져나가는 것을 막고자 한다”고 강조했다. 지난 27일 요르단 북부의 미군 기지를 공격해 40명 이상의 사상자를 낸 친이란 민병대에 대해 보복하되 전면전은 원치 않는다는 뜻을 밝힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부의 고심은 대응 수위에 있다. CNN은 약한 수준의 대응은 재선 캠페인에 치명적이고, 강력한 대응은 3번째 전쟁을 열 수 있어 바이든 대통령에겐 진퇴양난 상황이라고 평가했다. 존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 “쉬운 답이 없어서 대통령은 국가안보팀과 만나 여러 선택지를 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배상 운운은 모욕” 유가족 반발</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342170&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342170&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013022210327500_1706620863_0924342170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 30일 ‘10·29 이태원 참사 진상규명과 재발 방지 및 피해자 권리 보장을 위한 특별법(이태원참사 특별법)’에 대한 재의요구권(거부권)을 행사하자 유족들은 “모욕당했다”며 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 유가족협의회와 시민대책회의는 이날 오후 서울 중구 서울광장 분향소 앞에서 기자회견을 열고 “유족이 바라고 요구했던 것은 오로지 진상규명이었다. 정부는 끝내 배상 보상을 운운하면서 유족을 모욕했다”며 “윤 대통령과 정부 관료, 국민의힘 의원들은 무책임하고 어리석은 결정으로 역사에 남을 죄를 지었다”고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족들은 윤 대통령의 특별법 거부권 의결이 예고된 이날 오전부터 정부서울청사 앞에서 릴레이 시위를 벌였다. 고 신애진씨의 어머니 김남희씨는 “늘 아침에 인사하고 나가는 가족이 다시는 저녁에 돌아올 수 없다는 불안을 안고 살고 있다. 더 이상 대한민국 국민 중 어느 누구도 이 같은 불안을 안고 일상을 살아가는 일이 없기를 바란다”며 “우리가 바라는 건 진상규명뿐”이라고 말했다. 다른 유족은 “1000만분의 1이라도 희망의 끈을 놓지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족들은 윤 대통령의 거부권 행사 소식을 접하자 탄식을 내뱉었다. 일부 분노한 유족이 정부서울청사로 돌진하면서 20여분간 경찰과 격한 몸싸움이 벌어지기도 했다. 유족들은 “차라리 우리를 죽여 달라”며 주저앉아 울부짖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민 유가족협의회 운영위원장은 “대통령의 거부권은 무제한으로 행사될 수 있는 권한이 아니다”며 “국가는 재해를 예방하고 그 위험으로부터 국민을 보호해야 한다는 헌법 가치를 훼손하고, 희생자 159명의 생명을 지키지 못한 윤석열정부야말로 위헌 정부”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 대안으로 내놓은 피해지원 종합대책도 비판했다. 이 위원장은 “유족들이 언제 재정적 지원과 배상을 요구했느냐”며 “일고의 가치가 없고 단 한 줌의 진정성도 없다”고 말했다. 김덕진 시민대책회의 대외협력팀장도 “진실을 찾지 않은 채 정부의 지원을 원하는 유족은 없다. 유족 동의 없이 피해자 지원을 위한 어떤 일도 하지 말아야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 국회에 이태원참사 특별법 처리를 다시 요구한다는 계획이다. 이 위원장은 “완전히 무산된 상황이 아니라서 국회의원들에게 한 번 더 호소할 생각”이라며 “특별법이나 특수조사위원회가 아닌 그 어떤 것도 정부 측과 논의할 생각이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배상 운운은 모욕” 유가족 반발</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342170&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342170&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013022210327500_1706620863_0924342170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 30일 ‘10·29 이태원 참사 진상규명과 재발 방지 및 피해자 권리 보장을 위한 특별법(이태원참사 특별법)’에 대한 재의요구권(거부권)을 행사하자 유족들은 “모욕당했다”며 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 유가족협의회와 시민대책회의는 이날 오후 서울 중구 서울광장 분향소 앞에서 기자회견을 열고 “유족이 바라고 요구했던 것은 오로지 진상규명이었다. 정부는 끝내 배상 보상을 운운하면서 유족을 모욕했다”며 “윤 대통령과 정부 관료, 국민의힘 의원들은 무책임하고 어리석은 결정으로 역사에 남을 죄를 지었다”고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족들은 윤 대통령의 특별법 거부권 의결이 예고된 이날 오전부터 정부서울청사 앞에서 릴레이 시위를 벌였다. 고 신애진씨의 어머니 김남희씨는 “늘 아침에 인사하고 나가는 가족이 다시는 저녁에 돌아올 수 없다는 불안을 안고 살고 있다. 더 이상 대한민국 국민 중 어느 누구도 이 같은 불안을 안고 일상을 살아가는 일이 없기를 바란다”며 “우리가 바라는 건 진상규명뿐”이라고 말했다. 다른 유족은 “1000만분의 1이라도 희망의 끈을 놓지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족들은 윤 대통령의 거부권 행사 소식을 접하자 탄식을 내뱉었다. 일부 분노한 유족이 정부서울청사로 돌진하면서 20여분간 경찰과 격한 몸싸움이 벌어지기도 했다. 유족들은 “차라리 우리를 죽여 달라”며 주저앉아 울부짖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민 유가족협의회 운영위원장은 “대통령의 거부권은 무제한으로 행사될 수 있는 권한이 아니다”며 “국가는 재해를 예방하고 그 위험으로부터 국민을 보호해야 한다는 헌법 가치를 훼손하고, 희생자 159명의 생명을 지키지 못한 윤석열정부야말로 위헌 정부”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 대안으로 내놓은 피해지원 종합대책도 비판했다. 이 위원장은 “유족들이 언제 재정적 지원과 배상을 요구했느냐”며 “일고의 가치가 없고 단 한 줌의 진정성도 없다”고 말했다. 김덕진 시민대책회의 대외협력팀장도 “진실을 찾지 않은 채 정부의 지원을 원하는 유족은 없다. 유족 동의 없이 피해자 지원을 위한 어떤 일도 하지 말아야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 국회에 이태원참사 특별법 처리를 다시 요구한다는 계획이다. 이 위원장은 “완전히 무산된 상황이 아니라서 국회의원들에게 한 번 더 호소할 생각”이라며 “특별법이나 특수조사위원회가 아닌 그 어떤 것도 정부 측과 논의할 생각이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 이태원법 거부권… 총선정국 대치 격화</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342191&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342191&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021140427396_1706616844_0924342191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 30일 ‘이태원참사 특별법’에 대해 거부권(재의요구권)을 행사했다. 정부는 특별조사위원회의 업무 범위와 권한이 과도해 위헌 소지가 있고, 특별조사위 구성과 관련해 공정성·중립성이 담보되지 않았다는 점 등을 거부권 사유로 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 거부권 행사는 취임 이후 다섯 번째, 거부권 대상 법안 숫자로는 아홉 건째다. 윤 대통령이 지난 5일 ‘쌍특검법’(김건희 여사 특검법·대장동 50억클럽 특검법)에 대해 거부권을 행사한 이후 이태원참사 특별법도 수용하지 않으면서 여야 대치가 더욱 극한 상황으로 치달을 것이라는 우려가 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 국무회의에서 의결된 이태원참사 특별법에 대한 거부권을 재가했다. 대통령실 관계자는 “피해자 지원과 희생자 예우에 최선을 다하겠다는 정부 입장에는 변함이 없다”면서도 “특별조사위 구성이 편향되고 권한은 과도해 법안에 위헌 소지가 있다”고 거부권 행사 이유를 밝혔다. 이 관계자는 “여야가 피해자 지원에 더욱 초점을 둔 방안을 논의해주길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 앞서 국무회의를 주재하면서 “참사로 인한 아픔이 정쟁이나 위헌의 소지를 정당화하는 수단이 될 수는 없다”고 밝혔다. 한 총리는 이어 “특별조사위는 동행명령, 압수수색 의뢰와 같은 강력한 권한을 행사할 수 있다”며 “이는 헌법상 영장주의 원칙을 훼손할 뿐만 아니라 국민의 기본권을 과도하게 침해할 소지가 크다”고 지적했다. 한 총리는 그러면서 “특별조사위를 구성하는 11명의 위원을 임명하는 절차에서도 공정성과 중립성이 훼손될 우려가 상당하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 법안 거부와 별개로 유가족·피해자를 위한 피해지원 종합대책을 내놓았다. 희생자 추모시설 건립과 피해자 생활안정지원금·의료비·간병비 지원 등이 핵심 내용이다. 방기선 국무조정실장은 이날 브리핑을 열고 “참사 이후 정부는 일관되게 정쟁 대신 실질을 지향해 왔다”며 “피해자에 대한 실질적 지원, 그리고 희생자에 대한 예우와 추모에 온 힘을 집중하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원참사 특별법은 정부 이송 11일 만에 국회로 다시 넘어가 재의결 또는 폐기 여부가 최종 결정될 운명에 처했다. 윤 대통령의 거부권 행사는 지난해 4월 양곡관리법, 5월 간호법, 12월 ‘노란봉투법’ ‘방송3법’, 지난 5일 ‘쌍특검법’에 이어 다섯 번째다. 대통령실은 ‘쌍특검법’ 거부권 행사 때에는 브리핑을 열었지만 이날은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당의 쟁점 법안 단독 처리 후 윤 대통령이 거부권을 행사하고 야당이 재차 반발하는 악순환은 계속되고 있다. 당분간 여야의 민생 입법 처리도 난항을 겪을 것으로 예상된다. 여야는 다음 달 1일 본회의에서 우선 처리할 법안들을 두고 이견을 좁히지 못하고 있다. 윤 대통령과 여당 지도부가 지난 29일 야당과 협상을 이어가기로 한 중대재해처벌법이 대표 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 권중혁 이종선 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 이태원법 거부권… 총선정국 대치 격화</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342191&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342191&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021140427396_1706616844_0924342191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 30일 ‘이태원참사 특별법’에 대해 거부권(재의요구권)을 행사했다. 정부는 특별조사위원회의 업무 범위와 권한이 과도해 위헌 소지가 있고, 특별조사위 구성과 관련해 공정성·중립성이 담보되지 않았다는 점 등을 거부권 사유로 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 거부권 행사는 취임 이후 다섯 번째, 거부권 대상 법안 숫자로는 아홉 건째다. 윤 대통령이 지난 5일 ‘쌍특검법’(김건희 여사 특검법·대장동 50억클럽 특검법)에 대해 거부권을 행사한 이후 이태원참사 특별법도 수용하지 않으면서 여야 대치가 더욱 극한 상황으로 치달을 것이라는 우려가 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 국무회의에서 의결된 이태원참사 특별법에 대한 거부권을 재가했다. 대통령실 관계자는 “피해자 지원과 희생자 예우에 최선을 다하겠다는 정부 입장에는 변함이 없다”면서도 “특별조사위 구성이 편향되고 권한은 과도해 법안에 위헌 소지가 있다”고 거부권 행사 이유를 밝혔다. 이 관계자는 “여야가 피해자 지원에 더욱 초점을 둔 방안을 논의해주길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 앞서 국무회의를 주재하면서 “참사로 인한 아픔이 정쟁이나 위헌의 소지를 정당화하는 수단이 될 수는 없다”고 밝혔다. 한 총리는 이어 “특별조사위는 동행명령, 압수수색 의뢰와 같은 강력한 권한을 행사할 수 있다”며 “이는 헌법상 영장주의 원칙을 훼손할 뿐만 아니라 국민의 기본권을 과도하게 침해할 소지가 크다”고 지적했다. 한 총리는 그러면서 “특별조사위를 구성하는 11명의 위원을 임명하는 절차에서도 공정성과 중립성이 훼손될 우려가 상당하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 법안 거부와 별개로 유가족·피해자를 위한 피해지원 종합대책을 내놓았다. 희생자 추모시설 건립과 피해자 생활안정지원금·의료비·간병비 지원 등이 핵심 내용이다. 방기선 국무조정실장은 이날 브리핑을 열고 “참사 이후 정부는 일관되게 정쟁 대신 실질을 지향해 왔다”며 “피해자에 대한 실질적 지원, 그리고 희생자에 대한 예우와 추모에 온 힘을 집중하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원참사 특별법은 정부 이송 11일 만에 국회로 다시 넘어가 재의결 또는 폐기 여부가 최종 결정될 운명에 처했다. 윤 대통령의 거부권 행사는 지난해 4월 양곡관리법, 5월 간호법, 12월 ‘노란봉투법’ ‘방송3법’, 지난 5일 ‘쌍특검법’에 이어 다섯 번째다. 대통령실은 ‘쌍특검법’ 거부권 행사 때에는 브리핑을 열었지만 이날은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당의 쟁점 법안 단독 처리 후 윤 대통령이 거부권을 행사하고 야당이 재차 반발하는 악순환은 계속되고 있다. 당분간 여야의 민생 입법 처리도 난항을 겪을 것으로 예상된다. 여야는 다음 달 1일 본회의에서 우선 처리할 법안들을 두고 이견을 좁히지 못하고 있다. 윤 대통령과 여당 지도부가 지난 29일 야당과 협상을 이어가기로 한 중대재해처벌법이 대표 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 권중혁 이종선 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대주주 지배력 강화 악용된 ‘자사주 마법’ 없앤다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342087&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342087&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020190527299_1706613545_0924342087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대주주의 지배력 강화 수단으로 악용되는 ‘자기주식(자사주) 마법’이 앞으로는 불가능해진다. 자사주에 대한 공시 의무도 대폭 강화된다. 자사주 소각 의무화 방안은 기업 활동에 부담이 될 수 있다는 우려에 제외됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회는 30일 상장법인 자기주식 제도 개선 간담회에서 자사주 제도 개선안을 발표했다. 자사주 제도가 주주 환원책으로 활용되지 않고, 대주주가 지배력을 확대하거나 경영권을 방어하는 수단으로 악용되는 상황을 개선하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 상장사가 인적분할할 때 자사주에 대한 신주 배정이 금지된다. 의결권이 없는 자사주가 인적분할로 신설회사 주식을 배정받으면 의결권이 생기는 ‘자사주 마법’을 차단하기 위해서다. 금융위는 자사주가 최대주주의 지배력 강화를 위해 활용될 개연성이 있다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상장법인이 자사주를 취득하거나 처분할 때 공시 의무도 강화된다. 상장사가 발행주식의 일정 수준 이상 자사주를 보유하면 사유와 추가 매입 계획, 처분 계획을 의무 공시해야 한다. 자사주를 제외한 시가총액 정보도 제공해야 한다. 자사주를 많이 보유할수록 시가총액이 과대평가돼 투자자 혼선이 인다는 지적을 반영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자사주를 신탁으로 취득할 때도 직접 취득한 경우와 마찬가지로 규제를 받게 된다. 자사주 취득 금액이 애초 공시된 자사주 매입 금액보다 적으면 사유서를 제출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 자사주 소각 의무화 방안은 제외됐다. 금융위는 “자사주를 일률적으로 소각하도록 하는 것은 기업의 경영 활동을 과도하게 제약할 우려가 있다는 의견도 있다”고 설명했다. 금융위는 올해 상반기 중 자본시장법 시행령 등을 개정해 자사주 제도를 개선한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자본시장 불공정거래 신고인에게 지급되는 포상금은 최대 30억원으로 상향됐다. 이날 국무회의에서 포상금을 20억원에서 30억원으로 상향하는 내용의 자본시장법 시행령 개정안이 통과되면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개정안은 혐의자에게 부당이득이 있을 경우 범죄수익 규모에 따라 신고인에게 포상금을 더 지급하도록 했다. 부당이득 규모를 포상금 산정기준에 새로 반영하면서다. 금융위는 산정기준 개선으로 신고인에게 지급되는 포상금이 이전 대비 약 1.8배 상승할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;익명신고 제도도 도입했다. 다만 익명신고 후 포상금을 받으려면 신고일로부터 1년 이내에 자신의 신원과 신고인임을 증명하는 자료를 제출해야 한다. 해당 시행령은 다음 달 6일부터 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대주주 지배력 강화 악용된 ‘자사주 마법’ 없앤다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342087&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342087&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020190527299_1706613545_0924342087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대주주의 지배력 강화 수단으로 악용되는 ‘자기주식(자사주) 마법’이 앞으로는 불가능해진다. 자사주에 대한 공시 의무도 대폭 강화된다. 자사주 소각 의무화 방안은 기업 활동에 부담이 될 수 있다는 우려에 제외됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회는 30일 상장법인 자기주식 제도 개선 간담회에서 자사주 제도 개선안을 발표했다. 자사주 제도가 주주 환원책으로 활용되지 않고, 대주주가 지배력을 확대하거나 경영권을 방어하는 수단으로 악용되는 상황을 개선하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 상장사가 인적분할할 때 자사주에 대한 신주 배정이 금지된다. 의결권이 없는 자사주가 인적분할로 신설회사 주식을 배정받으면 의결권이 생기는 ‘자사주 마법’을 차단하기 위해서다. 금융위는 자사주가 최대주주의 지배력 강화를 위해 활용될 개연성이 있다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상장법인이 자사주를 취득하거나 처분할 때 공시 의무도 강화된다. 상장사가 발행주식의 일정 수준 이상 자사주를 보유하면 사유와 추가 매입 계획, 처분 계획을 의무 공시해야 한다. 자사주를 제외한 시가총액 정보도 제공해야 한다. 자사주를 많이 보유할수록 시가총액이 과대평가돼 투자자 혼선이 인다는 지적을 반영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자사주를 신탁으로 취득할 때도 직접 취득한 경우와 마찬가지로 규제를 받게 된다. 자사주 취득 금액이 애초 공시된 자사주 매입 금액보다 적으면 사유서를 제출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 자사주 소각 의무화 방안은 제외됐다. 금융위는 “자사주를 일률적으로 소각하도록 하는 것은 기업의 경영 활동을 과도하게 제약할 우려가 있다는 의견도 있다”고 설명했다. 금융위는 올해 상반기 중 자본시장법 시행령 등을 개정해 자사주 제도를 개선한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자본시장 불공정거래 신고인에게 지급되는 포상금은 최대 30억원으로 상향됐다. 이날 국무회의에서 포상금을 20억원에서 30억원으로 상향하는 내용의 자본시장법 시행령 개정안이 통과되면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개정안은 혐의자에게 부당이득이 있을 경우 범죄수익 규모에 따라 신고인에게 포상금을 더 지급하도록 했다. 부당이득 규모를 포상금 산정기준에 새로 반영하면서다. 금융위는 산정기준 개선으로 신고인에게 지급되는 포상금이 이전 대비 약 1.8배 상승할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;익명신고 제도도 도입했다. 다만 익명신고 후 포상금을 받으려면 신고일로부터 1년 이내에 자신의 신원과 신고인임을 증명하는 자료를 제출해야 한다. 해당 시행령은 다음 달 6일부터 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK㈜ 머티리얼즈 자회사 7곳 부패방지경영 국제인증 획득</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342131&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342131&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK㈜ 머티리얼즈는 자회사 7곳이 영국왕립표준협회(BSI)에서 부패방지경영시스템 국제인증(ISO 37001)을 받았다고 30일 밝혔다. SK스페셜티, SK머티리얼즈 에어플러스, SK트리켐, SK머티리얼즈 퍼포먼스, SK머티리얼즈 제이엔씨, SK레조낙, SK머티리얼즈 그룹포틴 등이 인증을 받았다. ISO 37001은 기업의 부패 리스크에 대응하기 위한 국제표준으로 뇌물수수, 횡령, 인사·채용 비리 등을 방지·감독하는 경영 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK㈜ 머티리얼즈는 기업 지배구조의 투명성 강화를 위해 이사회 직속으로 윤리경영 전담 조직을 뒀다. 자회사별로 공정거래 및 리스크 예방 시스템도 구축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK㈜ 머티리얼즈 자회사 7곳 부패방지경영 국제인증 획득</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342131&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342131&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK㈜ 머티리얼즈는 자회사 7곳이 영국왕립표준협회(BSI)에서 부패방지경영시스템 국제인증(ISO 37001)을 받았다고 30일 밝혔다. SK스페셜티, SK머티리얼즈 에어플러스, SK트리켐, SK머티리얼즈 퍼포먼스, SK머티리얼즈 제이엔씨, SK레조낙, SK머티리얼즈 그룹포틴 등이 인증을 받았다. ISO 37001은 기업의 부패 리스크에 대응하기 위한 국제표준으로 뇌물수수, 횡령, 인사·채용 비리 등을 방지·감독하는 경영 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK㈜ 머티리얼즈는 기업 지배구조의 투명성 강화를 위해 이사회 직속으로 윤리경영 전담 조직을 뒀다. 자회사별로 공정거래 및 리스크 예방 시스템도 구축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산주가 거부하면 방제 어려워”… 지자체도 3D 인식 기피</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342150&amp;code=11131700&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342150&amp;code=11131700&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:08:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013019321427249_1706610734_0924342150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소나무재선충병 3차 확산은 2014년 이후 약 9년 만이다. 전문가들은 30일 재선충병 피해 나무가 2차 확산 때보다는 적지만 현재 상황이 더 우려스럽다고 했다. 정부의 관심에서 멀어지며 예산과 인력 지원은 대폭 줄었고, 방제 시스템도 느슨해져 효과 없는 방제만 반복하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소나무재선충병 방제 방법은 이론적으로 단순하다. 재선충을 옮기는 매개 곤충(솔수염하늘소·북방수염하늘소)이 활동하지 않는 겨울에 감염 나무, 혹은 감염 가능성이 있는 나무를 제거하는 것이다. 그러나 실제 산속에 들어가 나무를 베고 처리하는 작업은 말처럼 쉽지 않다. 인력과 장비가 필요하기 때문에 베어야 하는 나무 숫자만큼 ‘비용’이 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 감염 나무가 2014년 218만 그루에서 2017년 99만 그루, 2018년 68만 그루까지 줄어들자 방제 예산을 감축하기 시작했다. 산림청은 예찰(병해충 발생 가능성을 예측)과 모니터링 강화로 전략을 변경하고, 죽은 소나무 방제 예산을 2017년 596억원에서 2022년 109억원까지 줄였다. 같은 시기 피해 우려 나무를 선제적으로 제거하는 사업 예산은 50억~71억원에 그쳤다. 소나무재선충병을 어느 정도 통제했다는 정부의 방심과 예산 부족에 따른 소극적인 방제가 누적돼 3차 공습을 불렀다는 게 전문가들의 공통된 의견이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021570627465_1706619426_0924342150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방제 최일선에 있는 지방자치단체 분위기도 크게 달라졌다. 소나무재선충병은 지역마다 피해 상황이 달라 지역 맞춤 방제 전략이 가장 중요하다. 그러나 기초자치단체의 방제 담당 인력은 1~2명 수준이고, 그마저도 단기간에 교체되는 경우가 많다. 소나무재선충 방제가 ‘3D 업무’로 전락했다는 말도 나온다. 재선충 피해 범위는 점점 넓어지는데, 몇몇 담당자에게만 업무가 쏠리다 보니 누구도 오고 싶어하지 않는 기피 부서가 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 재선충 피해 지역은 대부분 사유림이라 방제 과정에서 주민과의 갈등이 많다. 1차 방제 책임은 산주에게 있고, 산주가 방제를 하기 어렵다면 정부에 맡길 수 있다. 그러나 산주에게 공문을 보내고 방제 동의 절차를 밟아도 산주가 갑자기 반대하고 나선다면 방제를 강제하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 재선충 방제 담당자는 “장비가 산에 들어가려면 길을 내야 하는데 무덤 등이 있으면 산주의 반대가 심하다”며 “법적으로는 문제가 없어도 산주가 안 된다고 막아서면 어떻게 할 수가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;익명을 요청한 산림방제전문가도 “돈 들여도 티가 나지 않는 재선충 방제 사업에 어떤 지자체가 자발적으로 예산을 투입하겠나”라며 “방제 성과는 내야 하니 일부 고사목을 제거하고 ‘목표 수치를 채웠다’는 식의 보여주기 방제가 계속되고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방제 사각지대에서 말라죽은 소나무는 매개 곤충의 집터가 된다. 봄이 되면 다시 매개 곤충이 활동하고, 재선충은 건강한 소나무의 생명을 앗아간다. 엎친 데 덮친 격으로 기후변화로 기온이 상승하면서 매개 곤충은 더 빨리 번데기에서 깨어나 더 오래 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재선충 확산 속도가 워낙 빠르다 보니 일각에선 ‘방제 무용론’도 제기된다. 곤충이 옮기는 자연재해를 사람의 힘으로 막는 것이 가능한가 하는 의문이다. 그러나 전문가들은 방제에서 완전히 손을 떼면 2~3년 안에 피해 규모가 몇 배 이상 커질 것으로 예측하고 있다. 최악의 경우 실제 한반도에서 소나무가 전멸하는 것도 가능하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인감증명서 떼는 시대 끝난다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021170427399_1706617024_0924342156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인감증명서를 불필요하게 요구하는 일이 대폭 줄어든다. 제도 도입 후 110년 만의 큰 변화다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 30일 경기도 성남 판교제2테크노밸리 기업지원허브에서 ‘상생의 디지털, 국민 권익 보호’를 주제로 7차 민생토론회를 개최하고 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 인감증명을 요구하는 사무 2608건 중 단순 본인확인 등 필요성이 낮은 사무 2145건(82%)을 단계적으로 정비한다. 인감증명서는 1914년부터 본인의사 확인수단으로 활용되고 있으나 주민센터를 직접 방문해야 발급받을 수 있어 불편하다는 지적이 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 12월까지 우선 295개 사무에 대한 정비를 완료할 계획이다. 이 중 142건은 6월까지 인감증명을 요구하지 않도록 개선한다. 인감증명서가 필요한 사무에 대해서도 디지털 방식의 인감증명 대체 수단을 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 2026년까지 1498종의 민원·공공서비스를 구비서류 없이 신청할 수 있도록 개선한다. 먼저 올해 4월부터 난임부부 시술비 지원 등 국민체감도가 높은 100종의 민원·공공서비스에서 구비서류가 사라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비대면 진료도 활성화한다. 휴일이나 야간, 응급의료취약지에 거주하는 환자는 초진이더라도 비대면 진료를 받을 수 있도록 전면 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진료정보 교류 시스템 연계 의료기관도 지난해 8605곳에서 올해 9400곳으로 9.3% 늘릴 방침이다. 이를 이용하면 환자는 병원을 옮길 때 진료기록이나 CT 등 영상정보를 종이나 CD로 제출하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 게임 서비스가 종료돼도 최소 30일간 아이템 환불을 의무화하는 등 게임 이용자 권익 보호를 위한 방안도 내놓았다.김이현 기자,&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자, 세종=이의재 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인감증명서 떼는 시대 끝난다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021170427399_1706617024_0924342156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인감증명서를 불필요하게 요구하는 일이 대폭 줄어든다. 제도 도입 후 110년 만의 큰 변화다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 30일 경기도 성남 판교제2테크노밸리 기업지원허브에서 ‘상생의 디지털, 국민 권익 보호’를 주제로 7차 민생토론회를 개최하고 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 인감증명을 요구하는 사무 2608건 중 단순 본인확인 등 필요성이 낮은 사무 2145건(82%)을 단계적으로 정비한다. 인감증명서는 1914년부터 본인의사 확인수단으로 활용되고 있으나 주민센터를 직접 방문해야 발급받을 수 있어 불편하다는 지적이 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 12월까지 우선 295개 사무에 대한 정비를 완료할 계획이다. 이 중 142건은 6월까지 인감증명을 요구하지 않도록 개선한다. 인감증명서가 필요한 사무에 대해서도 디지털 방식의 인감증명 대체 수단을 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 2026년까지 1498종의 민원·공공서비스를 구비서류 없이 신청할 수 있도록 개선한다. 먼저 올해 4월부터 난임부부 시술비 지원 등 국민체감도가 높은 100종의 민원·공공서비스에서 구비서류가 사라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비대면 진료도 활성화한다. 휴일이나 야간, 응급의료취약지에 거주하는 환자는 초진이더라도 비대면 진료를 받을 수 있도록 전면 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진료정보 교류 시스템 연계 의료기관도 지난해 8605곳에서 올해 9400곳으로 9.3% 늘릴 방침이다. 이를 이용하면 환자는 병원을 옮길 때 진료기록이나 CT 등 영상정보를 종이나 CD로 제출하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 게임 서비스가 종료돼도 최소 30일간 아이템 환불을 의무화하는 등 게임 이용자 권익 보호를 위한 방안도 내놓았다.김이현 기자,&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자, 세종=이의재 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 바짝 쫓아온 中 OLED 기술… 조세특례법 연장 등 정부 지원 절실</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342144&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342144&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013022010427476_1706619664_0924342144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;디스플레이 분야는 한국과 중국 업체 간 경쟁이 어느 분야보다 치열한 시장이다. 업계에선 중국의 맹추격에 대응하기 위한 제도적 뒷받침이 필요하다는 목소리가 커지고 있다. 올해 유기발광다이오드(OLED) 시장 규모가 더 커질 가능성이 있는 만큼 적극적인 정부 지원이 이뤄져야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국디스플레이산업협회에 따르면 올해 글로벌 디스플레이 시장에서 OLED가 차지하는 비중은 35%를 넘을 전망이다. OLED 점유율은 2013년만 해도 0.8%에 불과했지만 지난해에 34.5%로 성장했다. 업계에선 휴대전화뿐 아니라 태블릿, 노트북 등 정보기술(IT) 기기의 디스플레이가 액정표시장치(LCD)에서 OLED로 대거 바뀌는 분기점을 올해로 보고 있다. 차량용 OLED도 주요 수요처로 떠오르고 있다. 현재 한국의 OLED 기술경쟁력은 중국에 앞선다. 글로벌 시장에서 한국의 OLED 시장 점유율은 81%로 압도적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 중국의 추격이 만만치 않은 상황이다. 한 예로 중국 디스플레이 기업 BOE는 지난해 11월 630억 위안(약 11조5000억원)을 투자해 8.6세대 IT용 OLED 공장을 세우겠다는 계획을 발표했다. 투자액 30%가량을 청두시 지방정부가 부담하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “중국 디스플레이 업체는 일정 수준의 정상품 비율만 맞추면 정부 보조금을 지급받는 경우도 있다”며 “공장 라인을 만들 때뿐 아니라 제조 과정에서 목표치에 도달하면 정부 지원을 받을 수 있는 셈”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국디스플레이협회 관계자는 “글로벌 수요가 OLED로 전환되면서 중국 정부 정책과 보조금도 LCD 중심에서 OLED로 집중되고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부는 국내 디스플레이 기업의 연구·개발(R&amp;D), 시설 투자에 대해 세액공제를 해주는 방식으로 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 조세특례제한법(조특법)상 국가전략기술 세액공제 제도의 경우 올해 말 관련법이 일몰될 예정이다. 현행 조특법은 국가전략기술의 시설 투자에 대해 대기업·중견기업 15%, 중소기업 25%의 세액공제 혜택을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 디스플레이 업계에 대한 지원 고삐를 늦춘다면 중국에 LCD 1위 자리를 내준 뼈아픈 경험이 반복될 것이라는 우려도 있다. 국내에서 디스플레이 제조에 쓰이는 전기, 용수 관련 비용 부담도 확대되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 바짝 쫓아온 中 OLED 기술… 조세특례법 연장 등 정부 지원 절실</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342144&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342144&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013022010427476_1706619664_0924342144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;디스플레이 분야는 한국과 중국 업체 간 경쟁이 어느 분야보다 치열한 시장이다. 업계에선 중국의 맹추격에 대응하기 위한 제도적 뒷받침이 필요하다는 목소리가 커지고 있다. 올해 유기발광다이오드(OLED) 시장 규모가 더 커질 가능성이 있는 만큼 적극적인 정부 지원이 이뤄져야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국디스플레이산업협회에 따르면 올해 글로벌 디스플레이 시장에서 OLED가 차지하는 비중은 35%를 넘을 전망이다. OLED 점유율은 2013년만 해도 0.8%에 불과했지만 지난해에 34.5%로 성장했다. 업계에선 휴대전화뿐 아니라 태블릿, 노트북 등 정보기술(IT) 기기의 디스플레이가 액정표시장치(LCD)에서 OLED로 대거 바뀌는 분기점을 올해로 보고 있다. 차량용 OLED도 주요 수요처로 떠오르고 있다. 현재 한국의 OLED 기술경쟁력은 중국에 앞선다. 글로벌 시장에서 한국의 OLED 시장 점유율은 81%로 압도적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 중국의 추격이 만만치 않은 상황이다. 한 예로 중국 디스플레이 기업 BOE는 지난해 11월 630억 위안(약 11조5000억원)을 투자해 8.6세대 IT용 OLED 공장을 세우겠다는 계획을 발표했다. 투자액 30%가량을 청두시 지방정부가 부담하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “중국 디스플레이 업체는 일정 수준의 정상품 비율만 맞추면 정부 보조금을 지급받는 경우도 있다”며 “공장 라인을 만들 때뿐 아니라 제조 과정에서 목표치에 도달하면 정부 지원을 받을 수 있는 셈”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국디스플레이협회 관계자는 “글로벌 수요가 OLED로 전환되면서 중국 정부 정책과 보조금도 LCD 중심에서 OLED로 집중되고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부는 국내 디스플레이 기업의 연구·개발(R&amp;D), 시설 투자에 대해 세액공제를 해주는 방식으로 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 조세특례제한법(조특법)상 국가전략기술 세액공제 제도의 경우 올해 말 관련법이 일몰될 예정이다. 현행 조특법은 국가전략기술의 시설 투자에 대해 대기업·중견기업 15%, 중소기업 25%의 세액공제 혜택을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 디스플레이 업계에 대한 지원 고삐를 늦춘다면 중국에 LCD 1위 자리를 내준 뼈아픈 경험이 반복될 것이라는 우려도 있다. 국내에서 디스플레이 제조에 쓰이는 전기, 용수 관련 비용 부담도 확대되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국은 규제 공화국”… 과잉 입법 日·英 100배</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342175&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342175&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021582927469_1706619509_0924342175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 경제는 저성장에 직면해 있다. 1990년대 연평균 8%대를 기록했던 성장률은 최근 5년간 2%대 초반으로 고꾸라졌다. 산업경쟁력이 떨어지고 있기 때문인데 주요 원인 중 하나는 과도한 기업 규제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 50인 미만 사업장 확대 적용으로 논란의 중심에 선 중대재해처벌법은 기업 활동을 위축시키는 대표적인 중복·과잉 입법으로 꼽힌다. 이 법은 기존 형법과 산업안전보건법 등과 대부분 조항이 겹친다. 산업계는 중대재해처벌법 같은 무분별한 ‘특별법’ 방식의 규제 양산을 자제해야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 각종 규제는 법률에 근거를 두는데 한국 국회는 세계 주요국에 비해 과잉 입법 관행이 과도하다. 회기 종료를 앞둔 21대 국회의 발의 법안 수는 처음으로 연평균 7000건을 돌파했다. 얼핏 보면 열심히 일하는 국회로 비치지만 규제영향분석 적용을 받지 않는 의원 입법이 거의 대부분을 차지한다. 특정 집단의 표를 의식한 규제법안이 상대적으로 간소한 의원입법 절차를 통해 양산되고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 한국무역협회가 한국규제학회와 공동으로 분석한 통계에 따르면 21대 국회에서 법안 발의·제출 건수는 2만5608건으로 집계됐다. 이 중 의원 발의 법안 건수는 2만4785건으로 전체의 97%를 차지했다. 정부안은 823건에 불과했다. 규제정보포털에 따르면 21대 국회 들어 규제 신설·강화 내용을 포함하는 의원 발의 법안은 1664건에 이르는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021180327405_1706617083_0924342175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국과 비교하면 입법과잉의 체감도를 실감할 수 있다. 비슷한 기간 영국과 일본에서 연평균 의원 발의 법안의 통과 건수와 비교하면 한국 국회는 최소 100배 이상 많다. 한 예로 일본의 경우 연평균 200여건의 법안을 발의하는데 의원 입법이 130여건이며 법률에 반영되는 건수는 20여건에 그친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회발 과잉 규제는 한국의 국가경쟁력도 후퇴시키고 있다. 2022년 ‘IMD 국가경쟁력 평가’에서 한국의 기업여건은 전체 63개국 중 48위에 그쳤다. 특히 규제 강도를 나타내는 법률 및 규제체계 부문은 최하위권인 59위를 기록했다. 글로벌 시장에서 한국은 규제 후진국으로 평가받고 있으며, 이 같은 과잉규제가 국가경쟁력 전반을 저하시키는 주요 요인으로 작용하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 인구 감소에 따른 생산가능인구 부족, 낮은 연구·개발(R&amp;D) 효율성 등도 산업 경쟁력 강화의 걸림돌이다. 하지만 이런 문제에 비해 과도한 규제는 정부와 국회의 의지로 단기간에 개선될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정만기 무역협회 상근부회장은 “최근 중국 고위 관계자로부터 ‘한국은 산업 규제 측면에서는 사회주의’라는 말을 들었다”면서 “규제 공화국이라는 오명에서 벗어나기 위해서라도 규제 개혁에 대해서는 정치적 유불리를 떠나 초당적 협력이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국은 규제 공화국”… 과잉 입법 日·英 100배</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342175&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342175&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021582927469_1706619509_0924342175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 경제는 저성장에 직면해 있다. 1990년대 연평균 8%대를 기록했던 성장률은 최근 5년간 2%대 초반으로 고꾸라졌다. 산업경쟁력이 떨어지고 있기 때문인데 주요 원인 중 하나는 과도한 기업 규제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 50인 미만 사업장 확대 적용으로 논란의 중심에 선 중대재해처벌법은 기업 활동을 위축시키는 대표적인 중복·과잉 입법으로 꼽힌다. 이 법은 기존 형법과 산업안전보건법 등과 대부분 조항이 겹친다. 산업계는 중대재해처벌법 같은 무분별한 ‘특별법’ 방식의 규제 양산을 자제해야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 각종 규제는 법률에 근거를 두는데 한국 국회는 세계 주요국에 비해 과잉 입법 관행이 과도하다. 회기 종료를 앞둔 21대 국회의 발의 법안 수는 처음으로 연평균 7000건을 돌파했다. 얼핏 보면 열심히 일하는 국회로 비치지만 규제영향분석 적용을 받지 않는 의원 입법이 거의 대부분을 차지한다. 특정 집단의 표를 의식한 규제법안이 상대적으로 간소한 의원입법 절차를 통해 양산되고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 한국무역협회가 한국규제학회와 공동으로 분석한 통계에 따르면 21대 국회에서 법안 발의·제출 건수는 2만5608건으로 집계됐다. 이 중 의원 발의 법안 건수는 2만4785건으로 전체의 97%를 차지했다. 정부안은 823건에 불과했다. 규제정보포털에 따르면 21대 국회 들어 규제 신설·강화 내용을 포함하는 의원 발의 법안은 1664건에 이르는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013021180327405_1706617083_0924342175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국과 비교하면 입법과잉의 체감도를 실감할 수 있다. 비슷한 기간 영국과 일본에서 연평균 의원 발의 법안의 통과 건수와 비교하면 한국 국회는 최소 100배 이상 많다. 한 예로 일본의 경우 연평균 200여건의 법안을 발의하는데 의원 입법이 130여건이며 법률에 반영되는 건수는 20여건에 그친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회발 과잉 규제는 한국의 국가경쟁력도 후퇴시키고 있다. 2022년 ‘IMD 국가경쟁력 평가’에서 한국의 기업여건은 전체 63개국 중 48위에 그쳤다. 특히 규제 강도를 나타내는 법률 및 규제체계 부문은 최하위권인 59위를 기록했다. 글로벌 시장에서 한국은 규제 후진국으로 평가받고 있으며, 이 같은 과잉규제가 국가경쟁력 전반을 저하시키는 주요 요인으로 작용하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 인구 감소에 따른 생산가능인구 부족, 낮은 연구·개발(R&amp;D) 효율성 등도 산업 경쟁력 강화의 걸림돌이다. 하지만 이런 문제에 비해 과도한 규제는 정부와 국회의 의지로 단기간에 개선될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정만기 무역협회 상근부회장은 “최근 중국 고위 관계자로부터 ‘한국은 산업 규제 측면에서는 사회주의’라는 말을 들었다”면서 “규제 공화국이라는 오명에서 벗어나기 위해서라도 규제 개혁에 대해서는 정치적 유불리를 떠나 초당적 협력이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 자살 드론</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342061&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342061&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013020510427366_1706615464_0924342061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1953년 4월 15일 오후 10시쯤 대동강 하구에서 12㎞ 떨어진 초도의 미군 기지에 폭탄이 투하됐다. 말이 공습이지, 투입된 전력은 20년대 개발된 구소련 훈련기 폴리카포프 2대가 전부였다. 하지만 야간에 초저공, 초저속으로 다가오는 북한군 비행기를 미군은 끝내 저지하지 못했고, 윌리엄 월시 상병과 허버트 터커 일병이 그 자리에서 숨졌다. 한국전쟁이 끝날 무렵  미군을 괴롭힌 북한군의 야간점호공습(Bed Check Charlie)이었다. 느리고 낮은 적기를 성능이 탁월한 미군 비행기로는 좀처럼 잡을 수 없는 아이러니였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요르단에서 민병대의 자살 드론 공격으로 미군 3명이 전사한 뒤 미국 언론은 초도 공습을 거론하고 있다. 적군 비행기의 공격에 의한 미 지상군 사망은 그때 이후 처음이라는 것이다. 미국은 44년 유럽과 태평양 상공을 장악한 뒤 지금까지 단 한번도 제공권을 잃은 적이 없다. 2차대전 중 유럽에서만 전투기·폭격기 4300여대, 조종사 1만7000여명을 잃고 확보한 제공권이다. 5만8000여명이 전사한 베트남전에서조차 공습으로 사망한 지상군은 없었다. 그런데 80년을 지킨 그 제공권이 고작 1만 달러짜리 자살 드론에 흔들리고 있다. 드론이라는 새로운 개념의 무기 앞에서 최첨단 전투기로 전 세계 하늘을 지배하는 미국의 자부심이 위협받기 시작한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 드론을 전투에 처음 사용한 나라도 미국이다. 2001년 아프가니스탄전쟁 이후 미국은 10년 넘게 드론 기술을 독점했다. 그러나 미국이 성능에만 치중하는 동안 기술은 평준화됐다. 2020년이 되자 군용 드론 보유국은 100곳이 넘었고, 치명적 공격이 가능한 자살 드론을 실전에 배치한 나라도 40곳에 달했다. 세계 최대 군용 드론 수출국으로 중국이 우뚝 섰고, 우크라이나 전쟁의 판도는 튀르키예제 바이락타르 드론과 이란제 샤헤드 드론이 좌우한다. 테러단체들은 아마존에서 구입한 200달러짜리 드론에 폭탄을 매달아 공격하는데, 미군은 300만 달러짜리 패트리엇 미사일로 막는다. 아이러니는 반복되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 명품백이 국정의 블랙홀이 돼서는 안 된다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342059&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342059&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024010218360487494_1704188164_0924342059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;진솔한 해명, 조치 따라야&lt;br&gt;외면하고 방치하면 민심 악화&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품백, ‘대통령선물’은 아냐&lt;br&gt;공작에 걸려든 건 맞지만&lt;br&gt;김영란법에 어긋난 행동&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 건 인사개입 의혹&lt;br&gt;허위주장이라면 명예훼손&lt;br&gt;사실이면 국정농단 비화&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 의혹 해소 하려면&lt;br&gt;특별감찰관이 진위 가려야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이 일이 이렇게까지 오랫동안 윤석열정부의 발목을 잡을 일인가. 김건희 여사의 명품백 동영상이 공개된 지 2개월이 지났다. 처음에는 저급한 마타도어 수준의 정치 공작으로 보였지만 여권의 미숙한 대응과 맞물려 모든 정치적 이슈를 빨아들이는 블랙홀로 커졌다. 4월 총선을 앞둔 여권의 큰 악재다. 대통령실의 사퇴 요구를 거부한 한동훈 국민의힘 비대위원장이 엊그제 윤석열 대통령과 오찬을 함께하면서 갈등을 봉합하는 모양새를 연출했으나 정작 충돌의 원인이었던 명품백의 해법은 나오지 않았다. 윤 대통령이 이달 중 KBS와 대담을 갖고 직접 설명하기로 했다는 보도가 있었으나 1월이 다 가도록 소식이 없다. 특정 언론사만 상대하는 방식에 대한 부정적인 여론 때문에 소통 방식과 시기를 재조정하느라 설 연휴 직전으로 미뤄졌다는 얘기가 들리는 걸 보면 아직 대통령실의 입장 정리가 덜 된 모양이다. 누가 어떤 방식으로 하든 진솔한 해명과 상응한 조치가 따라야 한다. 시기를 늦출수록 손해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 당초 이 동영상을 무시하려고 한 것 같다. ‘입장이 없다’는 게 초기 대응이었다. 동영상을 공개한 인터넷매체 ‘서울의소리’ 측은 몰래카메라 방식으로 취재한 것이라고 털어놓아 취재 윤리 논란이 일었다. 300만원짜리 명품백을 선물한다면 김 여사가 어떤 반응을 보일지 떠보기 위한 것이었다고 했다. 서울의소리는 대선을 앞두고 소속 기자가 김 여사와 나눈 통화 내용을 공개한 뒤 손해배상소송을 당해 1, 2심 모두 패소했다. 이 사건이 현재 대법원에 계류 중인 걸 감안하면 보복성 취재로 볼 수도 있다. 더구나 선물을 전달한 최재영 목사는 북한을 여러 차례 드나들면서 국가보안법 위반 혐의 조사를 받은 사람이다. 이 매체의 주장에 진실성이 떨어진다고 폄하할 수 있다. 그러나 동영상을 보면 취재윤리보다 김 여사의 처신이 더 눈에 들어온다. 말로는 상대방을 타박하면서도 김 여사는 고가의 선물을 거절하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영란법은 공직자의 배우자가 한 번에 100만원 이상 금품을 받으면 처벌하도록 하고 있다. 배우자의 금품수수 사실을 알고도 이를 신고하지 않은 공직자도 처벌 대상이다. 선물을 준 사람도 처벌받고, 선물은 몰수된다. 검찰총장 출신 대통령의 배우자로서 김 여사가 김영란법을 몰랐을 리 없다. 즉석에서 거절하기가 민망해서 받았는지 모르지만 돌려주려는 시도나 의사 표시 없이 1년 이상 갖고 있었다면 단순 부주의로 설명하기 어렵다. 김 여사의 해명이 필요하다. 법 위반 의혹이 해소되지 않는다면 다른 공직자나 배우자들의 김영란법 위반을 어떻게 단속할 것인가. 김정숙 여사가 걸친 1000만원대 샤넬 재킷에 비하면 300만원짜리 디올백은 별 것 아니라는 식의 대응은 저급하다. 도긴개긴이라는 건가. 윤석열정부 역시 문재인정부와 별반 다를 게 없다는 고백이나 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 이 명품백을 ‘대통령 부부에게 접수되는 선물’로 규정한 것은 실수다. 돌려주지 않은 것을 정당화하기 위한 억지 해석이다. 대통령기록물법은 대통령선물을 ‘대통령의 직무수행과 관련하여 받은 것으로 국가적 보존가치가 있는 선물’로 규정하고 있다. 김 여사가 운영하는 코바나콘텐츠 사무실에서 오간 디올백이 윤 대통령의 직무수행과 무슨 관련이 있는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 것은 인사개입 주장이다. 최 목사는 지난 22일 국회 소통관에서 기자회견을 갖고 동영상을 제작한 배경을 밝혔다. 윤 대통령의 취임식이 있은 지 한 달쯤 지난 2022년 6월 김 여사가 누군가로부터 인사청탁 전화를 받는 모습을 목격하면서 몰래카메라를 결심했다는 것이다. 최 목사는 김 여사가 마치  고위직 인사를 주무르는 인사권자인 것처럼 행동하더라고 폭로했다. 김 여사가 받은 전화 내용이 실제 인사청탁이었는지 밝혀진 바가 없다. 인사청탁이 사실이었다고 하더라도 김 여사가 이를 아무에게도 전달하지 않았다면 문제가 되지 않는다. 허위 주장이라면 최 목사가 법적 책임을 져야 한다. 그러나 김 여사가 정부 인사에 관여한 것이 사실이라면 국정농단으로 비화할 수도 있다. 특별감찰관법은 대통령 배우자의 인사 개입을 비위행위 중 하나로 열거하고 있다. 특별감찰관을 임명해 진위를 가려야 한다. 대통령실이 아무런 조치를 하지 않으면 최 목사의 주장이 사실이라고 믿는 사람들이 늘어날 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 명품백이 국정의 블랙홀이 돼서는 안 된다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342059&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342059&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024010218360487494_1704188164_0924342059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;진솔한 해명, 조치 따라야&lt;br&gt;외면하고 방치하면 민심 악화&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품백, ‘대통령선물’은 아냐&lt;br&gt;공작에 걸려든 건 맞지만&lt;br&gt;김영란법에 어긋난 행동&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 건 인사개입 의혹&lt;br&gt;허위주장이라면 명예훼손&lt;br&gt;사실이면 국정농단 비화&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 의혹 해소 하려면&lt;br&gt;특별감찰관이 진위 가려야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이 일이 이렇게까지 오랫동안 윤석열정부의 발목을 잡을 일인가. 김건희 여사의 명품백 동영상이 공개된 지 2개월이 지났다. 처음에는 저급한 마타도어 수준의 정치 공작으로 보였지만 여권의 미숙한 대응과 맞물려 모든 정치적 이슈를 빨아들이는 블랙홀로 커졌다. 4월 총선을 앞둔 여권의 큰 악재다. 대통령실의 사퇴 요구를 거부한 한동훈 국민의힘 비대위원장이 엊그제 윤석열 대통령과 오찬을 함께하면서 갈등을 봉합하는 모양새를 연출했으나 정작 충돌의 원인이었던 명품백의 해법은 나오지 않았다. 윤 대통령이 이달 중 KBS와 대담을 갖고 직접 설명하기로 했다는 보도가 있었으나 1월이 다 가도록 소식이 없다. 특정 언론사만 상대하는 방식에 대한 부정적인 여론 때문에 소통 방식과 시기를 재조정하느라 설 연휴 직전으로 미뤄졌다는 얘기가 들리는 걸 보면 아직 대통령실의 입장 정리가 덜 된 모양이다. 누가 어떤 방식으로 하든 진솔한 해명과 상응한 조치가 따라야 한다. 시기를 늦출수록 손해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 당초 이 동영상을 무시하려고 한 것 같다. ‘입장이 없다’는 게 초기 대응이었다. 동영상을 공개한 인터넷매체 ‘서울의소리’ 측은 몰래카메라 방식으로 취재한 것이라고 털어놓아 취재 윤리 논란이 일었다. 300만원짜리 명품백을 선물한다면 김 여사가 어떤 반응을 보일지 떠보기 위한 것이었다고 했다. 서울의소리는 대선을 앞두고 소속 기자가 김 여사와 나눈 통화 내용을 공개한 뒤 손해배상소송을 당해 1, 2심 모두 패소했다. 이 사건이 현재 대법원에 계류 중인 걸 감안하면 보복성 취재로 볼 수도 있다. 더구나 선물을 전달한 최재영 목사는 북한을 여러 차례 드나들면서 국가보안법 위반 혐의 조사를 받은 사람이다. 이 매체의 주장에 진실성이 떨어진다고 폄하할 수 있다. 그러나 동영상을 보면 취재윤리보다 김 여사의 처신이 더 눈에 들어온다. 말로는 상대방을 타박하면서도 김 여사는 고가의 선물을 거절하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영란법은 공직자의 배우자가 한 번에 100만원 이상 금품을 받으면 처벌하도록 하고 있다. 배우자의 금품수수 사실을 알고도 이를 신고하지 않은 공직자도 처벌 대상이다. 선물을 준 사람도 처벌받고, 선물은 몰수된다. 검찰총장 출신 대통령의 배우자로서 김 여사가 김영란법을 몰랐을 리 없다. 즉석에서 거절하기가 민망해서 받았는지 모르지만 돌려주려는 시도나 의사 표시 없이 1년 이상 갖고 있었다면 단순 부주의로 설명하기 어렵다. 김 여사의 해명이 필요하다. 법 위반 의혹이 해소되지 않는다면 다른 공직자나 배우자들의 김영란법 위반을 어떻게 단속할 것인가. 김정숙 여사가 걸친 1000만원대 샤넬 재킷에 비하면 300만원짜리 디올백은 별 것 아니라는 식의 대응은 저급하다. 도긴개긴이라는 건가. 윤석열정부 역시 문재인정부와 별반 다를 게 없다는 고백이나 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 이 명품백을 ‘대통령 부부에게 접수되는 선물’로 규정한 것은 실수다. 돌려주지 않은 것을 정당화하기 위한 억지 해석이다. 대통령기록물법은 대통령선물을 ‘대통령의 직무수행과 관련하여 받은 것으로 국가적 보존가치가 있는 선물’로 규정하고 있다. 김 여사가 운영하는 코바나콘텐츠 사무실에서 오간 디올백이 윤 대통령의 직무수행과 무슨 관련이 있는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 것은 인사개입 주장이다. 최 목사는 지난 22일 국회 소통관에서 기자회견을 갖고 동영상을 제작한 배경을 밝혔다. 윤 대통령의 취임식이 있은 지 한 달쯤 지난 2022년 6월 김 여사가 누군가로부터 인사청탁 전화를 받는 모습을 목격하면서 몰래카메라를 결심했다는 것이다. 최 목사는 김 여사가 마치  고위직 인사를 주무르는 인사권자인 것처럼 행동하더라고 폭로했다. 김 여사가 받은 전화 내용이 실제 인사청탁이었는지 밝혀진 바가 없다. 인사청탁이 사실이었다고 하더라도 김 여사가 이를 아무에게도 전달하지 않았다면 문제가 되지 않는다. 허위 주장이라면 최 목사가 법적 책임을 져야 한다. 그러나 김 여사가 정부 인사에 관여한 것이 사실이라면 국정농단으로 비화할 수도 있다. 특별감찰관법은 대통령 배우자의 인사 개입을 비위행위 중 하나로 열거하고 있다. 특별감찰관을 임명해 진위를 가려야 한다. 대통령실이 아무런 조치를 하지 않으면 최 목사의 주장이 사실이라고 믿는 사람들이 늘어날 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남녀 로맨스&amp;독특한 형식’ 소극장 뮤지컬 2편</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117394&amp;code=61171211&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117394&amp;code=61171211&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013018371527208_1706607436_0019117394.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘브로맨스’는 20년 가깝게 국내 소극장 뮤지컬의 흥행 키워드다. 그래서 창작이든 라이선스든 남자 배우 2명을 중심으로 한 뮤지컬이 앞다퉈 올라갔다. 하지만 지난 몇 년 사이에 남녀 로맨스를 다룬 작품들이 다시 관객의 선택을 받고 있다. 브로맨스 소재 작품의 공급 과잉과 함께 기량 있는 여배우들의 약진이 그 이유로 꼽히기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올겨울 남녀 주인공의 사랑과 이별을 그린 소극장 뮤지컬이 관객의 잔잔한 사랑을 받고 있다. 바로 ‘키다리 아저씨’와 ‘더 라스트 파이브 이어스’다. 두 작품은 남녀 배우 2명만 출연하는 데다 독특한 형식으로 드라마가 전개된다는 공통점을 가지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뮤지컬 ‘키다리 아저씨’(~2월 25일 드림아트센터)는 진 웹스터의 동명소설을 무대화한 작품으로, 영국 출신의 저명한 연출가 존 케어드가 대본, 폴 고든이 작곡 및 작사를 담당했다. 2009년 미국에서 초연된 이후 한국에서는 2016년 초연됐으며, 이번이 4년 만의 네 번째 시즌이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원작소설은 고아 소녀 제루샤 애봇이 그녀의 대학 진학을 후원한 제르비스 펜들턴에게 보내는 1인칭 편지로 이뤄져 있다. 하지만 뮤지컬은 제루샤가 원작에서 늘 상상만 하던 제르비스를 무대에 등장시켜 2인극으로 바꿨다. 그리고 극 중 두 인물이 제루샤의 편지를 각각 읽는 형식으로 진행된다. 무대 위에 등장하는 두 인물은 각각의 공간에 머물다가 맨 마지막에야 제루샤가 후원자를 방문하며 제르비스의 존재를 알게 된다. 전서연이 연출을 맡은 이번 시즌은 제루샤 역에 유주혜 김려원 장민제가 캐스팅됐으며, 제르비스 역에는 김종구 김경수 테이가 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘더 라스트 파이브 이어스’(~4월 7일 세종문화회관 S씨어터)는 미국에서 스티븐 손드하임에 이어 극작과 작사, 작곡을 모두 다 하는 전천후 아티스트의 계보를 잇는 제이슨 로버트 브라운이 만든 성스루 뮤지컬(Sung-through Musical·작품의 시작부터 끝까지 대사 없이 노래로만 이루어진 뮤지컬)이다. 2002년 뉴욕 오프브로드웨이에 올라 호평받은 뒤 우리나라에선 2003년 초연과 2008년 재연에 이어 이번이 15년 만의 세 번째 시즌이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 작품은 유대계 소설가 제이미와 아일랜드계 천주교 집안의 여배우 캐시가 만나 사랑에 빠지고, 결혼하고, 결국은 여러 이유로 이별을 택하는 5년 동안의 시간을 담았다. 남녀의 시간이 반대로 흘러가며 교차하는 독특한 구성을 취한다. 제이미의 시간이 순차적으로 진행되는 것과 달리 캐시의 시간은 역순으로 진행된다. 두 사람이 직접 만나는 장면은 극 중 가장 행복했던 결혼식뿐이다. 이지영이 연출을 맡은 이번 시즌은 캐시 역에 박지연 민경아, 제이미 역에 이충주 최재림이 캐스팅됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손자 사망 급발진 의심사고…억대 손배소 ‘제동등’ 다툼</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118220&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118220&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2022121509045337387_1671062694_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022년 12월 강원도 강릉에서 할머니가 몰던 차량이 급발진 의심 사고를 내면서 손자가 사망한 사건과 관련해 책임 소재를 둘러싼 손해배상 소송에서 ‘제동등 점등 여부’가 쟁점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 강릉지원 민사2부(부장판사 박재형)는 30일 운전자 A씨와 그 가족들이 제조사를 상대로 낸 약 7억6000만원 규모 손해배상 청구 사건 검증기일을 진행했다. 재판부는 우선 ‘급발진 의심 사고가 발생하기 전 주행 과정에서 차량 후미의 뒷유리창 상단에 있는 보조 제동등이 들어왔는지’부터 짚고 넘어가기 위해 당시 사고 차량을 뒤따르던 차량의 블랙박스 영상을 재생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 급발진 현상이 일어나기 직전에 발생한 모닝 차량 추돌 전 사고 전에는 차량의 좌우에 있는 메인 제동등은 점등되지만, 보조 제동등은 점등이 되지 않는 점은 다툼의 여지가 없는 사실이라고 판단했다. 제조사(피고) 측도 점등 사실을 완전히 부인하지는 않았으나 “다른 영상들과 비교하여 확인할 필요가 있다”는 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104592127562_1706644761_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재판부는 모닝 차량과 추돌 직전 또는 직후로 보이는 순간 사고 차량에 순간적으로 점등되는 모습도 확인했다. 이를 두고 운전자(원고) 측은 “슬로비디오를 통해 프레임별로 나누어보면 충격 전 점등됐다”고 주장했고, 피고 측은 “충돌 관성에 의해 메인 제동등이 들어온 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 원고 측은 사고 차종과 같은 차량(2016년식)을 대상으로 이뤄진 정면충돌 시험 결과 시속 50㎞로 달리다가 충돌하더라도 브레이크 페달의 관성이 크지 않아 제동등이 들어오지 않는다고 재차 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 ‘제동등이 점등되는 방식’을 두고도 견해차를 보였다. 피고 측은 “브레이크를 밟으면 ECU 상태와 관계없이 제동등이 들어온다”고 주장했다. ECU는 자동차의 주 컴퓨터이자, 사람으로 따지면 두뇌에 해당하는 전자제어장치다. 반면 원고 측은 “ECU를 거치지 않고서는 제동등이 점등될 수 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104594027563_1706644780_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재판부는 사고 차량이 마지막 충돌 전 국도를 질주하는 모습이 찍힌 CCTV 영상을 재생해 메인 제동등이 들어왔는지 살폈다. 원고 측은 “메인 제동등에 불이 켜져 이전보다 더 하얗고 밝게 변하는 모습이 보인다”고 주장했으나 피고 측은 “(사고 시각이) 낮이다 보니 햇빛이 반사될 수 있어 영상만으로는 점등 여부가 불분명하다. 우리(제조사)는 제동등이 안 들어왔다고 보고 있다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 검증을 마친 재판부는 추가 심리를 위해 양측에 전문가 증인 신청을 요청했다. 또 원고 측에서 신청한 재보완 감정을 모두 받아들이고, 제동등 점등과 관련해 국과수 또는 ECU 제조사에 대한 사실조회 신청도 독려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023101711522295460_1697511142_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022년 12월 6일 강릉시 홍제동에서 60대 A씨가 손자 이도현(사망 당시 12세)군을 태우고 스포츠유틸리티차(SUV)를 몰던 중 급발진 의심 사고가 발생해 도현군이 숨졌다. 당초 A씨는 교통사고처리특례법상 치사 혐의로 입건됐는데 전국에서 A씨에 대한 선처를 구하는 탄원서가 빗발쳤다. A씨는 결국 경찰로부터 ‘무혐의’ 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 변론기일은 오는 3월 26일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손자 사망 급발진 의심사고…억대 손배소 ‘제동등’ 다툼</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118220&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118220&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2022121509045337387_1671062694_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022년 12월 강원도 강릉에서 할머니가 몰던 차량이 급발진 의심 사고를 내면서 손자가 사망한 사건과 관련해 책임 소재를 둘러싼 손해배상 소송에서 ‘제동등 점등 여부’가 쟁점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 강릉지원 민사2부(부장판사 박재형)는 30일 운전자 A씨와 그 가족들이 제조사를 상대로 낸 약 7억6000만원 규모 손해배상 청구 사건 검증기일을 진행했다. 재판부는 우선 ‘급발진 의심 사고가 발생하기 전 주행 과정에서 차량 후미의 뒷유리창 상단에 있는 보조 제동등이 들어왔는지’부터 짚고 넘어가기 위해 당시 사고 차량을 뒤따르던 차량의 블랙박스 영상을 재생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 급발진 현상이 일어나기 직전에 발생한 모닝 차량 추돌 전 사고 전에는 차량의 좌우에 있는 메인 제동등은 점등되지만, 보조 제동등은 점등이 되지 않는 점은 다툼의 여지가 없는 사실이라고 판단했다. 제조사(피고) 측도 점등 사실을 완전히 부인하지는 않았으나 “다른 영상들과 비교하여 확인할 필요가 있다”는 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104592127562_1706644761_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재판부는 모닝 차량과 추돌 직전 또는 직후로 보이는 순간 사고 차량에 순간적으로 점등되는 모습도 확인했다. 이를 두고 운전자(원고) 측은 “슬로비디오를 통해 프레임별로 나누어보면 충격 전 점등됐다”고 주장했고, 피고 측은 “충돌 관성에 의해 메인 제동등이 들어온 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 원고 측은 사고 차종과 같은 차량(2016년식)을 대상으로 이뤄진 정면충돌 시험 결과 시속 50㎞로 달리다가 충돌하더라도 브레이크 페달의 관성이 크지 않아 제동등이 들어오지 않는다고 재차 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 ‘제동등이 점등되는 방식’을 두고도 견해차를 보였다. 피고 측은 “브레이크를 밟으면 ECU 상태와 관계없이 제동등이 들어온다”고 주장했다. ECU는 자동차의 주 컴퓨터이자, 사람으로 따지면 두뇌에 해당하는 전자제어장치다. 반면 원고 측은 “ECU를 거치지 않고서는 제동등이 점등될 수 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104594027563_1706644780_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재판부는 사고 차량이 마지막 충돌 전 국도를 질주하는 모습이 찍힌 CCTV 영상을 재생해 메인 제동등이 들어왔는지 살폈다. 원고 측은 “메인 제동등에 불이 켜져 이전보다 더 하얗고 밝게 변하는 모습이 보인다”고 주장했으나 피고 측은 “(사고 시각이) 낮이다 보니 햇빛이 반사될 수 있어 영상만으로는 점등 여부가 불분명하다. 우리(제조사)는 제동등이 안 들어왔다고 보고 있다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 검증을 마친 재판부는 추가 심리를 위해 양측에 전문가 증인 신청을 요청했다. 또 원고 측에서 신청한 재보완 감정을 모두 받아들이고, 제동등 점등과 관련해 국과수 또는 ECU 제조사에 대한 사실조회 신청도 독려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023101711522295460_1697511142_0019118220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022년 12월 6일 강릉시 홍제동에서 60대 A씨가 손자 이도현(사망 당시 12세)군을 태우고 스포츠유틸리티차(SUV)를 몰던 중 급발진 의심 사고가 발생해 도현군이 숨졌다. 당초 A씨는 교통사고처리특례법상 치사 혐의로 입건됐는데 전국에서 A씨에 대한 선처를 구하는 탄원서가 빗발쳤다. A씨는 결국 경찰로부터 ‘무혐의’ 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 변론기일은 오는 3월 26일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예능 그만, 머리나 잘라” 비아냥…‘골’로 답한 조규성</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118284&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118284&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105263127566_1706646391_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시안컵 조별리그에서 부진해 ‘악플 세례’를 받았던 조규성(미트윌란)이 끝내 자신의 가치를 스스로 증명해냈다. 후반 추가시간에 성공시킨 그의 극적인 헤딩골은 벼랑 끝에 몰린 클린스만호를 구해냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만 감독이 지휘하는 한국 축구 대표팀은 31일(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2023 아시아축구연맹(AFC) 카타르 아시안컵 사우디아라비아와 16강전 전·후반전과 연장전을 1-1로 마친 후 승부차기에서 4대 2로 이겨 힘겹게 8강 진출을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 MVP는 단연 조규성이었다. 후반 1분 실점 이후 패색이 짙어지던 상황에 조규성이 해결사로 나섰다. 10분이 주어진 후반 추가시간 중 8분이 넘게 흐른 시점에 설영우(울산)의 머리를 맞고 날아온 공을 조규성이 뛰어올라 헤딩 슛으로 연결했다. 절체절명의 순간 한국 축구를 구해낸 ‘한방’이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104303027557_1706643030_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조규성은 경기 이후 중계방송사와 인터뷰에서 “더 많은 기회가 있었는데 그걸 다 넣지 못해서 아쉬운 마음이 더 큰 것 같다”고 말했다. 그는 “앞서 (이)강인이가 크로스를 올려줬을 때 ‘이제 됐다’ 했지만 아쉽게 골대를 맞아 ‘다음에 하나 더 오겠지’ 생각했다”며 “(설)영우가 (내게) 주는 순간 ‘이제 골이다’라고 생각했던 것 같다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 조규성은 후반 19분 이재성(마인츠)과 교체돼 그라운드를 밟았다. 앞선 조별리그 3경기에서는 모두 선발 공격수로 출격했으나 저조한 경기력 탓에 축구 팬들의 거센 비판을 받았다. 3경기 내내 조규성이 번번이 쉬운 득점 기회를 놓치면서 클린스만호는 고전을 면치 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105270927568_1706646430_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 이번 대회 기간 조규성이 과거 녹화한 TV 예능 프로그램 분량이 방영되면서 ‘예능 나갈 시간에 연습이나 더 하라’는 비난 여론까지 등장했다. 조규성의 장발 헤어스타일까지 공격 대상이 됐다. ‘멋 부리지 말고 축구에 집중하라’는 비아냥이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 ‘캡틴’ 손흥민이 나섰을 정도였다. 조별리그 마지막 경기 이후 손흥민은 조규성 등을 향한 비판을 의식한 듯 “선수들을 흔들지 말았으면 좋겠고, 보호했으면 좋겠다는 말씀을 꼭 드리고 싶었다”며 “많은 팬이 온라인, SNS에서 조금 선 넘는 발언을 하는데 옆에서 지켜보기가 안타깝다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “모든 선수는 가족이 있고 친구, 동료가 있다. 그런 이야기를 듣는다는 게 마음이 아프다. 축구선수이기 전에 인간이다”라면서 “선수들은 (팬들의 원하는 경기력 수준을) 만족시키려고 최선을 다하고 있다. 선수들을 조금만 더 아껴주셨으면 좋겠다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105271927569_1706646440_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조규성은 이번 대회 네 번째 경기에서 ‘실력’으로 자신의 진가를 입증했다. 전매특허인 타점 높은 헤딩으로 기어코 골망을 흔들며 뚝심 있게 자신을 기용한 클린스만 감독의 믿음에 보답했다. 이는 조규성이 35번째 A매치(국가대표팀 간 경기)에서 기록한 9번째 골이다. 조규성은 이날 승부차기 3번째 키커로 나서 침착하게 골망을 흔들며 마지막 순간에도 승리에 일조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 호주와 다음 달 3일 0시30분 알와크라의 알자눕 스타디움에서 준결승 진출을 다툰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예능 그만, 머리나 잘라” 비아냥…‘골’로 답한 조규성</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118284&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118284&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105263127566_1706646391_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시안컵 조별리그에서 부진해 ‘악플 세례’를 받았던 조규성(미트윌란)이 끝내 자신의 가치를 스스로 증명해냈다. 후반 추가시간에 성공시킨 그의 극적인 헤딩골은 벼랑 끝에 몰린 클린스만호를 구해냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만 감독이 지휘하는 한국 축구 대표팀은 31일(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2023 아시아축구연맹(AFC) 카타르 아시안컵 사우디아라비아와 16강전 전·후반전과 연장전을 1-1로 마친 후 승부차기에서 4대 2로 이겨 힘겹게 8강 진출을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 MVP는 단연 조규성이었다. 후반 1분 실점 이후 패색이 짙어지던 상황에 조규성이 해결사로 나섰다. 10분이 주어진 후반 추가시간 중 8분이 넘게 흐른 시점에 설영우(울산)의 머리를 맞고 날아온 공을 조규성이 뛰어올라 헤딩 슛으로 연결했다. 절체절명의 순간 한국 축구를 구해낸 ‘한방’이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013104303027557_1706643030_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조규성은 경기 이후 중계방송사와 인터뷰에서 “더 많은 기회가 있었는데 그걸 다 넣지 못해서 아쉬운 마음이 더 큰 것 같다”고 말했다. 그는 “앞서 (이)강인이가 크로스를 올려줬을 때 ‘이제 됐다’ 했지만 아쉽게 골대를 맞아 ‘다음에 하나 더 오겠지’ 생각했다”며 “(설)영우가 (내게) 주는 순간 ‘이제 골이다’라고 생각했던 것 같다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 조규성은 후반 19분 이재성(마인츠)과 교체돼 그라운드를 밟았다. 앞선 조별리그 3경기에서는 모두 선발 공격수로 출격했으나 저조한 경기력 탓에 축구 팬들의 거센 비판을 받았다. 3경기 내내 조규성이 번번이 쉬운 득점 기회를 놓치면서 클린스만호는 고전을 면치 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105270927568_1706646430_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 이번 대회 기간 조규성이 과거 녹화한 TV 예능 프로그램 분량이 방영되면서 ‘예능 나갈 시간에 연습이나 더 하라’는 비난 여론까지 등장했다. 조규성의 장발 헤어스타일까지 공격 대상이 됐다. ‘멋 부리지 말고 축구에 집중하라’는 비아냥이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 ‘캡틴’ 손흥민이 나섰을 정도였다. 조별리그 마지막 경기 이후 손흥민은 조규성 등을 향한 비판을 의식한 듯 “선수들을 흔들지 말았으면 좋겠고, 보호했으면 좋겠다는 말씀을 꼭 드리고 싶었다”며 “많은 팬이 온라인, SNS에서 조금 선 넘는 발언을 하는데 옆에서 지켜보기가 안타깝다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “모든 선수는 가족이 있고 친구, 동료가 있다. 그런 이야기를 듣는다는 게 마음이 아프다. 축구선수이기 전에 인간이다”라면서 “선수들은 (팬들의 원하는 경기력 수준을) 만족시키려고 최선을 다하고 있다. 선수들을 조금만 더 아껴주셨으면 좋겠다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105271927569_1706646440_0019118284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조규성은 이번 대회 네 번째 경기에서 ‘실력’으로 자신의 진가를 입증했다. 전매특허인 타점 높은 헤딩으로 기어코 골망을 흔들며 뚝심 있게 자신을 기용한 클린스만 감독의 믿음에 보답했다. 이는 조규성이 35번째 A매치(국가대표팀 간 경기)에서 기록한 9번째 골이다. 조규성은 이날 승부차기 3번째 키커로 나서 침착하게 골망을 흔들며 마지막 순간에도 승리에 일조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 호주와 다음 달 3일 0시30분 알와크라의 알자눕 스타디움에서 준결승 진출을 다툰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 31일)</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118288&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118288&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105310627571_1706646666_0019118288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 31일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 0.0도, 인천 -1.0도, 수원 0.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 2.0도, 청주 1.0도, 대전 0.0도, 전주 3.0도, 광주 4.0도, 대구 2.0도, 부산 5.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 9.0도, 인천 7.0도, 수원 9.0도, 춘천 9.0도, 강릉 10.0도, 청주 10.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 14.0도, 제주 15.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충청·전북·경북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 31일)</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118288&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118288&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105310627571_1706646666_0019118288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 31일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 0.0도, 인천 -1.0도, 수원 0.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 2.0도, 청주 1.0도, 대전 0.0도, 전주 3.0도, 광주 4.0도, 대구 2.0도, 부산 5.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 9.0도, 인천 7.0도, 수원 9.0도, 춘천 9.0도, 강릉 10.0도, 청주 10.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 14.0도, 제주 15.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충청·전북·경북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가운 입고 의사인척 병원 침투…치료중인 하마스 쐈다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118309&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118309&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105481827573_1706647698_0019118309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군 병사들이 의료진과 무슬림 여성으로 위장한 채 요르단강 서안의 병원에 들어가 하마스 대원들을 사살해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) 로이터, AP 통신 등에 따르면 이스라엘군은 서안에서 가장 불안정한 도시 중 하나인 예닌의 이븐시나 병원에서 군과 정보기관 신베트, 경찰의 합동 작전을 펼쳐 하마스 대원 무함마드 왈리드 잘람나 등 3명을 사살했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 “잘람나가 무장하고 있었다”며 권총 1정을 확보했다면서도 자세한 작전 내용에 대해서는 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외부에 공개된 해당 병원 CCTV 영상을 보면 약 12명의 이스라엘 측 요원이 이슬람 여성 신도들이 사용하는 머리 스카프를 두르거나 수술복, 흰색 의사 가운 등 차림을 하고 내부로 들어오는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이븐시나 병원장인 나지 나잘 박사는 “치료가 진행 중이던 방에서 자고 있던 세 사람의 머리에 이스라엘군이 총알을 쏴서 냉혹하게 처형했다”고 로이터에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 병원 관계자는 사살된 하마스 대원 중 바실 알가자위의 경우 지난해 10월 25일부터 척추 부상으로 인한 신체 마비 증세로 입원해 있었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건이 알려진 이후 하마스 측은 “비겁한 암살”이라며 이스라엘군을 비난하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가운 입고 의사인척 병원 침투…치료중인 하마스 쐈다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118309&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118309&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013105481827573_1706647698_0019118309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군 병사들이 의료진과 무슬림 여성으로 위장한 채 요르단강 서안의 병원에 들어가 하마스 대원들을 사살해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) 로이터, AP 통신 등에 따르면 이스라엘군은 서안에서 가장 불안정한 도시 중 하나인 예닌의 이븐시나 병원에서 군과 정보기관 신베트, 경찰의 합동 작전을 펼쳐 하마스 대원 무함마드 왈리드 잘람나 등 3명을 사살했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 “잘람나가 무장하고 있었다”며 권총 1정을 확보했다면서도 자세한 작전 내용에 대해서는 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외부에 공개된 해당 병원 CCTV 영상을 보면 약 12명의 이스라엘 측 요원이 이슬람 여성 신도들이 사용하는 머리 스카프를 두르거나 수술복, 흰색 의사 가운 등 차림을 하고 내부로 들어오는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이븐시나 병원장인 나지 나잘 박사는 “치료가 진행 중이던 방에서 자고 있던 세 사람의 머리에 이스라엘군이 총알을 쏴서 냉혹하게 처형했다”고 로이터에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 병원 관계자는 사살된 하마스 대원 중 바실 알가자위의 경우 지난해 10월 25일부터 척추 부상으로 인한 신체 마비 증세로 입원해 있었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건이 알려진 이후 하마스 측은 “비겁한 암살”이라며 이스라엘군을 비난하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘환전 수수료 0원’ 토스뱅크 효과… 5대 은행도 면제 검토</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116834&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116834&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024011817105314924_1705565453_0019116834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷전문은행 토스뱅크가 금융권 최초로 환전수수료 평생 면제를 선언한 가운데, 5대 시중은행도 비슷한 상품 출시에 나설 전망이다. 송금 수수료 면제에 이어 환전 수수료 면제가 금융권의 ‘뉴노멀’(새로운 표준)이 되는 것 아니냐는 기대도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 금융권에 따르면 신한은행은 다음 달 ‘쏠(SOL)트래블 체크카드’ 출시를 준비 중이다. 전 세계 30종 통화로 환전 시 100% 환율 우대(원화→외화 환전 시)와 해외결제 및 ATM 인출 수수료 면제 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나은행은 이미 2022년 7월부터 해외여행 서비스인 트래블로그를 통해 환전 및 ATM 수수료 면제 등 혜택을 제공 중이다. 하나은행은 이날 해외여행 특화 카드 ‘원조격’인 트래블로그를 하나은행 지역별 주요 거점 61개 점포에서 신청 즉시 발급받을 수 있다고 밝혔다. 오는 3월에는 전 영업점으로 확대할 계획이다. 이밖에 우리은행도 조만간 최대 100%까지 환율 수수료 우대를 적용하는 외환 상품을 출시할 계획이며, KB국민은행과 NH농협은행도 관련 상품 출시를 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2020050513095249805_1588651793_0019116834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 토스뱅크가 ‘환전 수수료 평생 무료’라는 파격 외환 서비스를 선보인 게 영향을 미쳤다는 분석이 나온다. 토스뱅크 외화통장은 지난 18일 출시 이후 6일 만에 계좌 수 30만좌를 돌파하는 등 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 5대 은행은 토스뱅크와 달리 외화에서 원화로 환전할 때는 일정 수수료를 매길 가능성이 크다. 하나은행 트래블로그도 외화를 원화로 다시 환급할 때는 1% 수수료를 떼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행연합회에 따르면 은행 일반영업점은 외화를 사고팔 때 평균 1.75%의 수수료를 책정하고 있다. 공항영업점의 경우 조금 더 비싼 4.20%의 수수료가 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘환전 수수료 0원’ 토스뱅크 효과… 5대 은행도 면제 검토</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116834&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019116834&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024011817105314924_1705565453_0019116834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷전문은행 토스뱅크가 금융권 최초로 환전수수료 평생 면제를 선언한 가운데, 5대 시중은행도 비슷한 상품 출시에 나설 전망이다. 송금 수수료 면제에 이어 환전 수수료 면제가 금융권의 ‘뉴노멀’(새로운 표준)이 되는 것 아니냐는 기대도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 금융권에 따르면 신한은행은 다음 달 ‘쏠(SOL)트래블 체크카드’ 출시를 준비 중이다. 전 세계 30종 통화로 환전 시 100% 환율 우대(원화→외화 환전 시)와 해외결제 및 ATM 인출 수수료 면제 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나은행은 이미 2022년 7월부터 해외여행 서비스인 트래블로그를 통해 환전 및 ATM 수수료 면제 등 혜택을 제공 중이다. 하나은행은 이날 해외여행 특화 카드 ‘원조격’인 트래블로그를 하나은행 지역별 주요 거점 61개 점포에서 신청 즉시 발급받을 수 있다고 밝혔다. 오는 3월에는 전 영업점으로 확대할 계획이다. 이밖에 우리은행도 조만간 최대 100%까지 환율 수수료 우대를 적용하는 외환 상품을 출시할 계획이며, KB국민은행과 NH농협은행도 관련 상품 출시를 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2020050513095249805_1588651793_0019116834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 토스뱅크가 ‘환전 수수료 평생 무료’라는 파격 외환 서비스를 선보인 게 영향을 미쳤다는 분석이 나온다. 토스뱅크 외화통장은 지난 18일 출시 이후 6일 만에 계좌 수 30만좌를 돌파하는 등 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 5대 은행은 토스뱅크와 달리 외화에서 원화로 환전할 때는 일정 수수료를 매길 가능성이 크다. 하나은행 트래블로그도 외화를 원화로 다시 환급할 때는 1% 수수료를 떼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행연합회에 따르면 은행 일반영업점은 외화를 사고팔 때 평균 1.75%의 수수료를 책정하고 있다. 공항영업점의 경우 조금 더 비싼 4.20%의 수수료가 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“PBR&lt;1 상장사 너무 많다” 옥석 가리기 분주한 투자자</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117099&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117099&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2021031911034923402_1616119430_0019117099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내달 발표할 ‘기업 밸류업 프로그램’을 놓고 투자자 셈법이 복잡하다. 정책 효과가 미칠 산업군과 종목을 선별하면서도 실제 기업들의 행동 변화를 끌어내지 못하면 큰 의미가 없을 것이라는 신중론도 나온다. 기업 밸류업 프로그램은 주가순자산비율(PBR) 등 상장사의 주요 투자지표를 공시하고 기업가치 개선 계획을 공표하도록 권고해 ‘코리아 디스카운트(한국 증시 저평가)’를 해소하는 방안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 금융투자업계에 따르면 증권가는 내달 정부가 발표할 기업 밸류업 프로그램을 놓고 알짜 저평가주 찾기에 나섰다. 저평가의 기준으로 여겨지는 PBR 1배 미만 기업이 대다수인 만큼 옥석 가리기가 필요해서다. 이날 기준 한국거래소에 따르면 코스피·코스닥 시장에 상장된 기업 중 PBR 1배 미만인 종목은 1104곳으로 집계됐다. 국내 증시 전체 종목의 절반이 넘는 57.68%에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PBR은 해당 기업의 시가총액과 장부가를 비교한 수치다. PBR이 1배 미만이라는 것은 회사가 보유 자산을 모두 매각하고 사업을 청산했을 때보다 주가가 낮게 거래되고 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016532726937_1706601207_0019117099.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성공 사례는 있다. 일본 도쿄증권거래소는 지난해 3월 PBR 1배 미만 상장사에 개선안을 요구했다. 이에 일본 상장사들은 배당 규모 확대와 자사주 매입 등을 포함한 주주환원 강화 정책을 발표했다. 지난해 일본 기업의 자사주 매입 총액은 8조3000억 엔으로 최대 규모로 기록했다. 같은 기간 배당금은 15조6000억 엔으로 역시 사상 최대치였다. 이는 연일 신고가를 경신하는 일본 증시에 한몫했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 증권가는 기업 밸류업 프로그램으로 상승할만한 종목을 선정하느라 분주하다. PBR 1배 미만 종목이 전체 상장사의 절반이 넘는 만큼 모두가 주가 상승 혜택을 받을 수 없다는 판단에서다. 전문가들은 국내 상장사들도 일본처럼 주주환원 강화 정책을 내놓을 것으로 보고 있다. 이때 주주환원 가능 여력과 업황, 영업이익 등을 종합적으로 고려해 기업의 변화 가능성을 따져봐야 한다고 분석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NH투자증권은 자동차와 금융주를 중점으로 보길 권했다. 실제로 기업은행은 전날 장중 1만2200원을 터치하면서 최근 3년 새 가장 높은 주가를 기록하기도 했다. 메리츠금융지주(1.56%) 미래에셋증권(2.47%) 등 증권주도 전날 52주 신고가를 갈아치웠다. 전날 기아차는 장중 10만3600원을 터치해 역대 최고가로 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업종도 기대되는 업종으로 거론된다. PBR 0.19배로 대표적인 저PBR 종목인 이마트는 29일 15.24% 급등하기도 했다. 다만 시장 일각에서 신중론이 나오면서 30일 상승 폭 일부를 반납하기도 했다. 일부 종목이 기대감으로 상승했지만, 결국 실적 개선이 동시 이져야 한다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조준기 SK증권 연구원은 “장기적인 관점에서 PBR이 오르려면 자기자본이익률(ROE)이 올라야 한다”며 “이를 달성하려는 방안들이 어떻게 구체화하는지 지켜봐야 한다”고 말했다. 기업들이 내놓을 주주환원 강화 정책 등이 행동까지 연결되지 못한다면 의미 있는 주가 상승이 나오지 못할 것이라는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“PBR&lt;1 상장사 너무 많다” 옥석 가리기 분주한 투자자</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117099&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117099&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2021031911034923402_1616119430_0019117099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내달 발표할 ‘기업 밸류업 프로그램’을 놓고 투자자 셈법이 복잡하다. 정책 효과가 미칠 산업군과 종목을 선별하면서도 실제 기업들의 행동 변화를 끌어내지 못하면 큰 의미가 없을 것이라는 신중론도 나온다. 기업 밸류업 프로그램은 주가순자산비율(PBR) 등 상장사의 주요 투자지표를 공시하고 기업가치 개선 계획을 공표하도록 권고해 ‘코리아 디스카운트(한국 증시 저평가)’를 해소하는 방안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 금융투자업계에 따르면 증권가는 내달 정부가 발표할 기업 밸류업 프로그램을 놓고 알짜 저평가주 찾기에 나섰다. 저평가의 기준으로 여겨지는 PBR 1배 미만 기업이 대다수인 만큼 옥석 가리기가 필요해서다. 이날 기준 한국거래소에 따르면 코스피·코스닥 시장에 상장된 기업 중 PBR 1배 미만인 종목은 1104곳으로 집계됐다. 국내 증시 전체 종목의 절반이 넘는 57.68%에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PBR은 해당 기업의 시가총액과 장부가를 비교한 수치다. PBR이 1배 미만이라는 것은 회사가 보유 자산을 모두 매각하고 사업을 청산했을 때보다 주가가 낮게 거래되고 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016532726937_1706601207_0019117099.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성공 사례는 있다. 일본 도쿄증권거래소는 지난해 3월 PBR 1배 미만 상장사에 개선안을 요구했다. 이에 일본 상장사들은 배당 규모 확대와 자사주 매입 등을 포함한 주주환원 강화 정책을 발표했다. 지난해 일본 기업의 자사주 매입 총액은 8조3000억 엔으로 최대 규모로 기록했다. 같은 기간 배당금은 15조6000억 엔으로 역시 사상 최대치였다. 이는 연일 신고가를 경신하는 일본 증시에 한몫했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 증권가는 기업 밸류업 프로그램으로 상승할만한 종목을 선정하느라 분주하다. PBR 1배 미만 종목이 전체 상장사의 절반이 넘는 만큼 모두가 주가 상승 혜택을 받을 수 없다는 판단에서다. 전문가들은 국내 상장사들도 일본처럼 주주환원 강화 정책을 내놓을 것으로 보고 있다. 이때 주주환원 가능 여력과 업황, 영업이익 등을 종합적으로 고려해 기업의 변화 가능성을 따져봐야 한다고 분석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NH투자증권은 자동차와 금융주를 중점으로 보길 권했다. 실제로 기업은행은 전날 장중 1만2200원을 터치하면서 최근 3년 새 가장 높은 주가를 기록하기도 했다. 메리츠금융지주(1.56%) 미래에셋증권(2.47%) 등 증권주도 전날 52주 신고가를 갈아치웠다. 전날 기아차는 장중 10만3600원을 터치해 역대 최고가로 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업종도 기대되는 업종으로 거론된다. PBR 0.19배로 대표적인 저PBR 종목인 이마트는 29일 15.24% 급등하기도 했다. 다만 시장 일각에서 신중론이 나오면서 30일 상승 폭 일부를 반납하기도 했다. 일부 종목이 기대감으로 상승했지만, 결국 실적 개선이 동시 이져야 한다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조준기 SK증권 연구원은 “장기적인 관점에서 PBR이 오르려면 자기자본이익률(ROE)이 올라야 한다”며 “이를 달성하려는 방안들이 어떻게 구체화하는지 지켜봐야 한다”고 말했다. 기업들이 내놓을 주주환원 강화 정책 등이 행동까지 연결되지 못한다면 의미 있는 주가 상승이 나오지 못할 것이라는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 공명 “전역하니 큰 숙제 해결한 느낌…30대엔 깊이 있는 사람 될 것”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117484&amp;code=61181111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117484&amp;code=61181111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016334926883_1706600031_0019117484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“일단 진정하시고 제 말 좀 들어보세요. 저도 여기 붙잡혀서 억지로 하는 거라고요. 아는 것 다 말할게요. 그냥 신고만 해주세요. 손해 볼 거 없잖아요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;보이스피싱으로 전 재산을 날리고 아이들과 거리에 나앉게 생긴 덕희(라미란)에게 재민(공명)이 도리어 ‘구조 요청’을 한다. 재민은 취업 사기로 중국 칭다오의 보이스피싱 조직에 잡혀 들어갔다. 탈출을 시도해보지만 혼자 힘으론 가망이 없어 보인다. 외부와 연락할 방법은 오직 보이스피싱 전화 뿐이다. 경찰도 포기한 상황에서 덕희는 재민도 구하고 잃어버린 돈도 되찾기 위해 직장 동료들과 함께 중국으로 날아간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016471026921_1706600831_0019117484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실화를 바탕으로 한 영화 ‘시민덕희’에서 재민을 연기 배우 공명을 지난 22일 서울 종로구 한 카페에서 만났다. 공명은 “시간이 빠르다는 걸 새삼 느낀다. 4년 전에 촬영한 작품이라 배우들 모두 ‘그 때 참 풋풋했네’ 생각하며 기분좋게 영화를 봤다”며 “대본을 받았을 땐 이야기가 통쾌하고 재밌었다. 게다가 주인공 덕희를 라미란 선배가 하신다고 해서 참여하지 않을 이유가 없었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 영화에선 맡은 역할 때문에 전화 신이 많았다. 공명은 “전화 통화만으로 감정을 표현하는 게 쉽지 않았다. 보이스피싱 사례들을 참고해 목소리 녹음을 해보고 감독에게 피드백을 받는 과정을 거쳤다”며 “지극히 평범한 대학생인 재민이가 결단을 내리고 목숨 걸고 탈출할 용기를 낸다는 것 자체가 판타지적이다. 나라면 무서워서 용기 내지 못했을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016524926932_1706601171_0019117484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 공명은 지난해 6월 전역 이후 처음으로 언론 인터뷰를 가졌다. 그는 “인생의 큰 숙제를 해결한 느낌이다. 군 생활이 하나의 터닝포인트가 된 것 같다”며 “10년 가까이 배우 공명으로 살다가 군대에서 인간 김동현으로 생활하니 모든 게 새로웠다. 조교로 복무하면서 배우를 꿈꾸는 친구들의 고민 상담을 많이 해줬는데 그들의 열정과 의지가 내게 자극이 되고 힘을 주기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공명은 최근작에서도 꾸준히 얼굴을 내비쳐 사실 관객 입장에선 ‘군백기’를 느끼기 어려웠다. 지난해 4월 개봉한 ‘킬링로맨스’엔 전직 톱스타 여래(이하늬)의 열혈팬인 4수생 범우로, 김한민 감독의 ‘한산: 용의 출현’과 ‘노량: 죽음의 바다’엔 이순신 장군을 도와 왜군과 싸운 전라우도 수군절도사 이억기로 출연했다. 넷플릭스 영화 ‘20세기 소녀’에도 카메오로 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016573626946_1706601456_0019117484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “복무 중 개봉한 영화들은 홍보 일정을 함께 하지 못해 정말 아쉬웠다. ‘시민덕희’는 타이밍이 잘 맞아 전역 후 개봉하고 인터뷰도 할 수 있게 돼 정말 다행”이라며 “‘노량’에선 특별출연이었는데도 김 감독이 무대인사에 초대해주셔서 선배들과 일정을 함께 했다. 감회가 남달랐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입대 전 공명은 ‘순둥이 연하남’ 이미지가 강했다. 공명은 “‘극한직업’이나 ‘멜로가 체질’ 때 이병헌 감독이 실제 내 모습이 작품 속 역할과 비슷하다고 했다. 나의 그런 면을 누군가 좋게 봐주고 역할을 맡겨준다는 데 대한 감사함이 크다”며 “기회가 된다면 다른 느낌을 주는 배역에 기쁘게 도전하겠지만 당장의 이미지 변신에 대한 스트레스는 없다. 배우로서 아직 갈 길이 멀고, 천천히 잘 가고 있는 것 같다”는 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016582226948_1706601502_0019117484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대를 맞이한 소감, 그리고 앞으로의 포부를 물었다. 공명은 “스무살 때는 ‘모든 걸 경험해 본다는 자세로 할 수 있는만큼 많은 작품을 해보자’는 10년 계획을 세웠고, 실행에 옮기려 노력했다”며 “30대에는 연기자로서도 인간으로서도 깊이를 만들어가고 싶다. 관객들에게 더 큰 인상을 남길 수 있는 배우가 되고자 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트럼프, 무모한 북핵 협상 재시도 가능” 볼턴의 경고</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118436&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118436&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2020062111011623333_1592704876_0019118436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 1기 행정부에서 일한 존 볼턴 전 백악관 국가안보보좌관은 트럼프가 재선에 성공할 경우 임기 초 북핵 문제와 관련한 무모한 협상을 재차 시도할 수 있다고 전망했다. 그는 트럼프가 개인적인 보복에만 몰두하는 이기적인 사람이라며 대통령 자격이 없다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 30일(현지시간) 자신의 회고록 ‘그것이 일어난 방’에 새로 쓴 18쪽 분량의 서문을 통해 “트럼프 임기 첫 4년이 나빴다면, 두 번째 4년은 더 나쁠 것”이라며 “산처럼 많은 사실이 트럼프가 대통령에 적합하지 않다는 것을 보여주고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 그러면서 “‘우리는 사랑에 빠졌다’고 말한 트럼프가 김정은과 접촉을 재개했을 때 행복감을 상상해보라”며 “트럼프는 ‘상점을 통째로 내줄 뻔한 형편없는 거래를 했는데, 두 번째 임기 초반 이를 다시 시도할 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “러시아에 탄약을 공급하는 것을 포함해 중·러 축에서 확대하고 있는 북한의 역할은 트럼프가 김정은과 재결합하는 것을 막지 못할 것”이라고 전망했다. 그러면서 “북한 핵 프로그램에 대한 무모한 협상은 일본과 한국을 추가로 소원하게 하고 중국의 영향력을 확대할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “대만과 중국의 인도·태평양 주변은 트럼프 2기 때 실질적 위험에 직면할 것”이라며 “트럼프는 현재까지도 대만의 중요성을 인지하고 있는 모습을 보여주지 않고 있다”고 말했다. 또 “중국이 가까운 미래에 대만을 상대로 위기를 조성할 가능성은 급격히 증대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “중국이 대만을 물리적으로 침공할 것 같지는 않지만 대신 중국 해군은 대만을 봉쇄하고 아마도 대만 본토 근처의 섬을 점령할 것”이라고 전망했다. 이어 “트럼프는 ‘하나의 중국’ 정책에 따라 중국이 대만을 흡수하는 것을 미국이 받아들일 수 있는 것으로 믿을 수 있는데, 인도·태평양 동맹국은 간담이 서늘해질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “미국이 중국의 대만 봉쇄에 저항하지 못하면 중국 근처의 나라 대부분은 미국과의 동맹이나 우호 관계가 너무 위험하다고 볼 수 있고, 이 경우 ‘핀란드화’라는 중립국 정책을 추구할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “대만 함락은 거의 모든 남중국해에 대한 병합 주장을 마무리 짓도록 중국을 자극할 것”이라며 “베트남, 필리핀 등 주변국은 더 이상 저항을 중단할 것”이라고 우려했다. 또 “(남중국해를 통한) 일본, 한국, 특히 중동 석유에 대한 무역은 중국 통제를 받게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 또 트럼프 전 대통령이 재선 이후 북대서양조약기구(NATO·나토)에서 탈퇴할 수 있다고 주장하고, 우크라이나에 대한 정책은 러시아에 유리할 것이 거의 불가피하다고 지적했다. 그러면서 “트럼프는 금세기 가장 위험한 위협이자 빠르게 강화하고 있는 북·러 축을 좌절시키지 못할 것”이라며 블라디미르 푸틴 대통령과 시진핑 주석이 트럼프의 재집권을 가장 기뻐할 것이라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “트럼프는 정말로 자신을 위한 보복에만 관심이 있고, 두 번째 임기 대부분을 이런 일에 소비하게 될 것”이라며 “결론적으로 국가 안보 시스템의 방대한 부분이 트럼프의 두 번째 임기에 중단될 수도 있다. 우리는 완전히 미지의 영역에 들어서게 된다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트럼프, 무모한 북핵 협상 재시도 가능” 볼턴의 경고</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118436&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118436&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2020062111011623333_1592704876_0019118436.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 1기 행정부에서 일한 존 볼턴 전 백악관 국가안보보좌관은 트럼프가 재선에 성공할 경우 임기 초 북핵 문제와 관련한 무모한 협상을 재차 시도할 수 있다고 전망했다. 그는 트럼프가 개인적인 보복에만 몰두하는 이기적인 사람이라며 대통령 자격이 없다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 30일(현지시간) 자신의 회고록 ‘그것이 일어난 방’에 새로 쓴 18쪽 분량의 서문을 통해 “트럼프 임기 첫 4년이 나빴다면, 두 번째 4년은 더 나쁠 것”이라며 “산처럼 많은 사실이 트럼프가 대통령에 적합하지 않다는 것을 보여주고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 그러면서 “‘우리는 사랑에 빠졌다’고 말한 트럼프가 김정은과 접촉을 재개했을 때 행복감을 상상해보라”며 “트럼프는 ‘상점을 통째로 내줄 뻔한 형편없는 거래를 했는데, 두 번째 임기 초반 이를 다시 시도할 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “러시아에 탄약을 공급하는 것을 포함해 중·러 축에서 확대하고 있는 북한의 역할은 트럼프가 김정은과 재결합하는 것을 막지 못할 것”이라고 전망했다. 그러면서 “북한 핵 프로그램에 대한 무모한 협상은 일본과 한국을 추가로 소원하게 하고 중국의 영향력을 확대할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “대만과 중국의 인도·태평양 주변은 트럼프 2기 때 실질적 위험에 직면할 것”이라며 “트럼프는 현재까지도 대만의 중요성을 인지하고 있는 모습을 보여주지 않고 있다”고 말했다. 또 “중국이 가까운 미래에 대만을 상대로 위기를 조성할 가능성은 급격히 증대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “중국이 대만을 물리적으로 침공할 것 같지는 않지만 대신 중국 해군은 대만을 봉쇄하고 아마도 대만 본토 근처의 섬을 점령할 것”이라고 전망했다. 이어 “트럼프는 ‘하나의 중국’ 정책에 따라 중국이 대만을 흡수하는 것을 미국이 받아들일 수 있는 것으로 믿을 수 있는데, 인도·태평양 동맹국은 간담이 서늘해질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “미국이 중국의 대만 봉쇄에 저항하지 못하면 중국 근처의 나라 대부분은 미국과의 동맹이나 우호 관계가 너무 위험하다고 볼 수 있고, 이 경우 ‘핀란드화’라는 중립국 정책을 추구할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “대만 함락은 거의 모든 남중국해에 대한 병합 주장을 마무리 짓도록 중국을 자극할 것”이라며 “베트남, 필리핀 등 주변국은 더 이상 저항을 중단할 것”이라고 우려했다. 또 “(남중국해를 통한) 일본, 한국, 특히 중동 석유에 대한 무역은 중국 통제를 받게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 또 트럼프 전 대통령이 재선 이후 북대서양조약기구(NATO·나토)에서 탈퇴할 수 있다고 주장하고, 우크라이나에 대한 정책은 러시아에 유리할 것이 거의 불가피하다고 지적했다. 그러면서 “트럼프는 금세기 가장 위험한 위협이자 빠르게 강화하고 있는 북·러 축을 좌절시키지 못할 것”이라며 블라디미르 푸틴 대통령과 시진핑 주석이 트럼프의 재집권을 가장 기뻐할 것이라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 “트럼프는 정말로 자신을 위한 보복에만 관심이 있고, 두 번째 임기 대부분을 이런 일에 소비하게 될 것”이라며 “결론적으로 국가 안보 시스템의 방대한 부분이 트럼프의 두 번째 임기에 중단될 수도 있다. 우리는 완전히 미지의 영역에 들어서게 된다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“팬들 그간 모른척해줘”…‘약혼’ 조민 데이트 사진 공개</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118449&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118449&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106283827578_1706650118_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;약혼 소식을 전한 조국 전 법무부 장관 딸 조민(32)씨가 남자친구와의 데이트 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 30일 인스타그램에 “평창동 데이트”라는 해시태그와 함께 서울시립미술관 등에서 찍은 사진을 여러 장 게재했다. 사진은 대부분 남자친구가 찍어준 것으로 보인다. 조씨가 자연스럽게 움직이는 모습들을 하나씩 포착했다. 조씨가 스마트폰으로 음식 이미지를 보는 모습을 몰래 찍은 컷도 있는데 이에 조씨는 “굴수제비 찾아보다가 딱 걸렸다”고 장난스러운 멘트를 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106282127577_1706650101_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106285427579_1706650134_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106290927580_1706650149_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조씨는 이날 유튜브에 올린 ‘약혼 발표’ 영상에서 “그동안 연애를 하면서 데이트할 때 되게 숨김없이 다녔다”고 언급하기도 했다. 그는 “(남자친구와) 손도 막 잡고 다니고 했는데 마주쳤던 구독자들이 엄청 젠틀하게 다들 모른 척해주셨다. 인사하면서 ‘팬이에요’라고 말씀하셔도 데이트인 것 같으니까 그냥 가시더라. 편안하게 배려해주셔서 감사했다는 말씀을 드리고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 동갑내기 일반인 남자친구와 이미 약혼한 상태다. 그는 “지난해 5월부터 8개월 정도 교제 중인 남자친구와 약혼하게 됐다. 결혼은 올해 하반기에 할 예정”이라며 “남자친구는 동갑내기로 정치와 관련도 없고 공인도 아니다. 일 열심히 하는 친구다. 이 친구에게 피해가 가지 않도록 사생활 보호를 해주고 싶은 마음이 크다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106323227583_1706650352_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “남자친구는 다정하고 항상 제 편을 들어주는 든든한 친구”라며 “평생을 함께할 친구, 동반자로서 이 친구만 한 사람이 없겠다는 생각이 들었다”고 덧붙였다. 그는 앞으로 결혼 준비 과정을 유튜브를 통해 공개하겠다면서 그간 남자친구와 데이트하는 모습이 담긴 영상도 공개했다. 이 영상에서 남자친구 얼굴은 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 이날 페이스북에 “(딸의 약혼) 상대는 어려웠던 시절 딸 옆에서 굳건히 서 있었던 청년이다. 양가 축복 속에 약혼하게 됐다”며 “두 청춘의 앞길에 행복이 가득하길 빈다. 축하 인사를 보내주신 분들께 깊이 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106293827581_1706650178_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조씨는 어머니 정경심 전 동양대 교수와 함께 2014년 6월 부산대 의학전문대학원 입학관리과에 허위로 작성한 입학원서 등을 제출해 평가위원들의 입학 사정 업무를 방해한 혐의 등으로 재판받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“팬들 그간 모른척해줘”…‘약혼’ 조민 데이트 사진 공개</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118449&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118449&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106283827578_1706650118_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;약혼 소식을 전한 조국 전 법무부 장관 딸 조민(32)씨가 남자친구와의 데이트 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 30일 인스타그램에 “평창동 데이트”라는 해시태그와 함께 서울시립미술관 등에서 찍은 사진을 여러 장 게재했다. 사진은 대부분 남자친구가 찍어준 것으로 보인다. 조씨가 자연스럽게 움직이는 모습들을 하나씩 포착했다. 조씨가 스마트폰으로 음식 이미지를 보는 모습을 몰래 찍은 컷도 있는데 이에 조씨는 “굴수제비 찾아보다가 딱 걸렸다”고 장난스러운 멘트를 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106282127577_1706650101_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106285427579_1706650134_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106290927580_1706650149_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조씨는 이날 유튜브에 올린 ‘약혼 발표’ 영상에서 “그동안 연애를 하면서 데이트할 때 되게 숨김없이 다녔다”고 언급하기도 했다. 그는 “(남자친구와) 손도 막 잡고 다니고 했는데 마주쳤던 구독자들이 엄청 젠틀하게 다들 모른 척해주셨다. 인사하면서 ‘팬이에요’라고 말씀하셔도 데이트인 것 같으니까 그냥 가시더라. 편안하게 배려해주셔서 감사했다는 말씀을 드리고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 동갑내기 일반인 남자친구와 이미 약혼한 상태다. 그는 “지난해 5월부터 8개월 정도 교제 중인 남자친구와 약혼하게 됐다. 결혼은 올해 하반기에 할 예정”이라며 “남자친구는 동갑내기로 정치와 관련도 없고 공인도 아니다. 일 열심히 하는 친구다. 이 친구에게 피해가 가지 않도록 사생활 보호를 해주고 싶은 마음이 크다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106323227583_1706650352_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “남자친구는 다정하고 항상 제 편을 들어주는 든든한 친구”라며 “평생을 함께할 친구, 동반자로서 이 친구만 한 사람이 없겠다는 생각이 들었다”고 덧붙였다. 그는 앞으로 결혼 준비 과정을 유튜브를 통해 공개하겠다면서 그간 남자친구와 데이트하는 모습이 담긴 영상도 공개했다. 이 영상에서 남자친구 얼굴은 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 이날 페이스북에 “(딸의 약혼) 상대는 어려웠던 시절 딸 옆에서 굳건히 서 있었던 청년이다. 양가 축복 속에 약혼하게 됐다”며 “두 청춘의 앞길에 행복이 가득하길 빈다. 축하 인사를 보내주신 분들께 깊이 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106293827581_1706650178_0019118449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조씨는 어머니 정경심 전 동양대 교수와 함께 2014년 6월 부산대 의학전문대학원 입학관리과에 허위로 작성한 입학원서 등을 제출해 평가위원들의 입학 사정 업무를 방해한 혐의 등으로 재판받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 30일 쏜 미사일, ‘핵탄두 장착가능’ 화살-2형이었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118476&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118476&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106481727585_1706651314_0019118476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 발사한 순항미사일이 기존 ‘화살-2형’이었다고 31일 밝혔다. 화살-1형과 화살-2형은 전술핵탄두인 ‘화산-31’을 장착할 수 있다고 북한이 주장하는 기종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 이날 ‘조선인민군 총참모부의 전략순항미사일 발사 훈련’을 보도하면서 “조선인민군은 30일 조선 서해상에서 전략순항미사일 ‘화살-2형’ 발사 훈련을 진행했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “해당 훈련은 우리 군대의 신속반격 태세를 검열하고 전략적 타격 능력을 높이는 데 기여하였으며 주변 국가의 안전에는 그 어떤 부정적 영향도 주지 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 화살-2형을 통한 ‘반격 태세를 확인했다’고 주장함으로써 이 미사일의 전력화를 이미 마치고 일선 부대에 실전 배치했음을 시사하려는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 북한은 전날 오전 7시쯤 서해상으로 순항미사일 수 발을 발사했다. 앞서 북한은 지난 24일과 28일 각 서해와 동해상으로 신형 전략순항미사일 ‘불화살-3-31형’을 쏘는 등 최근 일주일 새 세 차례 순항미사일을 발사한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 30일에 쏜 미사일도 불화살-3-31형일 가능성이 제기됐으나 북한이 나서서 기존의 화살-2형이었다고 밝힌 것이다. 화살-2형은 ‘화살-1형’과 더불어 북한이 최근 개발한 장거리 순항미사일이다. 2022년 1월 25일 처음 시험발사했고 지난해 2, 3월 잇달아 쐈다. 사거리는 1800∼2000㎞ 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 30일 쏜 미사일, ‘핵탄두 장착가능’ 화살-2형이었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118476&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118476&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T21:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013106481727585_1706651314_0019118476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 발사한 순항미사일이 기존 ‘화살-2형’이었다고 31일 밝혔다. 화살-1형과 화살-2형은 전술핵탄두인 ‘화산-31’을 장착할 수 있다고 북한이 주장하는 기종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 이날 ‘조선인민군 총참모부의 전략순항미사일 발사 훈련’을 보도하면서 “조선인민군은 30일 조선 서해상에서 전략순항미사일 ‘화살-2형’ 발사 훈련을 진행했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “해당 훈련은 우리 군대의 신속반격 태세를 검열하고 전략적 타격 능력을 높이는 데 기여하였으며 주변 국가의 안전에는 그 어떤 부정적 영향도 주지 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 화살-2형을 통한 ‘반격 태세를 확인했다’고 주장함으로써 이 미사일의 전력화를 이미 마치고 일선 부대에 실전 배치했음을 시사하려는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 북한은 전날 오전 7시쯤 서해상으로 순항미사일 수 발을 발사했다. 앞서 북한은 지난 24일과 28일 각 서해와 동해상으로 신형 전략순항미사일 ‘불화살-3-31형’을 쏘는 등 최근 일주일 새 세 차례 순항미사일을 발사한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 30일에 쏜 미사일도 불화살-3-31형일 가능성이 제기됐으나 북한이 나서서 기존의 화살-2형이었다고 밝힌 것이다. 화살-2형은 ‘화살-1형’과 더불어 북한이 최근 개발한 장거리 순항미사일이다. 2022년 1월 25일 처음 시험발사했고 지난해 2, 3월 잇달아 쐈다. 사거리는 1800∼2000㎞ 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 바이든에 “대선 개입 안 할 것” 약속</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023111916545640760_1700380496_0019118509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 지난해 11월 정상회담 때 조 바이든 미국 대통령에게 대선 개입이 없을 것이라고 약속한 것으로 알려졌다. 미국은 정상을 포함한 여러 고위급 채널에서 중국에 여러 차례 대선 개입 금지를 경고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 방송은 30일(현지시간) “시 주석은 지난해 11월 바이든 대통령에게 중국이 미국 대선에 간섭하지 않을 것이라고 말했다”며 “당시 이 문제를 제기한 사람은 바이든 대통령이었다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 지난주 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관과 왕이 중국 공산당 중앙정치국 위원(외교부장 겸임)이 방콕에서 만났을 때도 같은 문제가 논의됐다며 “왕 위원은 중국이 선거에 개입하지 않을 것이라는 시 주석 약속을 재차 확인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “중국 정부가 대선에 개입하지 않더라도 중국 해커들은 여전히 미국 주요 인프라에 거점을 둔 강력한 세력”이라며 “지난 몇 달 동안 미국 국가 안보 당국자들은 중국 사이버 요원들이 해양 및 교통 부문의 컴퓨터 네트워크에 침투해 왔고, 이는 중국의 대만 침공에 대한 미국 대응을 방해하는 데 사용될 수 있다고 공개적으로 경고해 왔다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “최근 들어 중국 공작원들이 미국 유권자와 정치 후보자들을 표적으로 삼는 데 있어 더욱 공격적으로 됐다는 징후가 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 소식통은 “중국이 미국 대선에 개입하거나 영향을 미칠 가능성이 최근 몇 달간 양국 고위급 회담에서 반복적으로 나왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대선을 앞두고 관계 안정화를 위해 토니 블링컨 국무장관의 방중, 바이든 대통령과 시 주석 간 전화 회담 등을 계획하고 있다. CNN은 “중국이 미국의 올해 대선에 개입하려는 어떤 징후라도 포착된다면 이는 양국이 지난해 고통스럽게 추구해 온 관계 안정화에 걸림돌이 될 것”이라며 “시 주석의 약속에도 불구하고 미국 관리들은 이미 시 주석이 방대한 중국 국가기구들의 활동을 얼마나 속속들이 알고 있는지는 미지수라고 본다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 바이든에 “대선 개입 안 할 것” 약속</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118509&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023111916545640760_1700380496_0019118509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 지난해 11월 정상회담 때 조 바이든 미국 대통령에게 대선 개입이 없을 것이라고 약속한 것으로 알려졌다. 미국은 정상을 포함한 여러 고위급 채널에서 중국에 여러 차례 대선 개입 금지를 경고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 방송은 30일(현지시간) “시 주석은 지난해 11월 바이든 대통령에게 중국이 미국 대선에 간섭하지 않을 것이라고 말했다”며 “당시 이 문제를 제기한 사람은 바이든 대통령이었다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 지난주 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관과 왕이 중국 공산당 중앙정치국 위원(외교부장 겸임)이 방콕에서 만났을 때도 같은 문제가 논의됐다며 “왕 위원은 중국이 선거에 개입하지 않을 것이라는 시 주석 약속을 재차 확인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “중국 정부가 대선에 개입하지 않더라도 중국 해커들은 여전히 미국 주요 인프라에 거점을 둔 강력한 세력”이라며 “지난 몇 달 동안 미국 국가 안보 당국자들은 중국 사이버 요원들이 해양 및 교통 부문의 컴퓨터 네트워크에 침투해 왔고, 이는 중국의 대만 침공에 대한 미국 대응을 방해하는 데 사용될 수 있다고 공개적으로 경고해 왔다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “최근 들어 중국 공작원들이 미국 유권자와 정치 후보자들을 표적으로 삼는 데 있어 더욱 공격적으로 됐다는 징후가 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 소식통은 “중국이 미국 대선에 개입하거나 영향을 미칠 가능성이 최근 몇 달간 양국 고위급 회담에서 반복적으로 나왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대선을 앞두고 관계 안정화를 위해 토니 블링컨 국무장관의 방중, 바이든 대통령과 시 주석 간 전화 회담 등을 계획하고 있다. CNN은 “중국이 미국의 올해 대선에 개입하려는 어떤 징후라도 포착된다면 이는 양국이 지난해 고통스럽게 추구해 온 관계 안정화에 걸림돌이 될 것”이라며 “시 주석의 약속에도 불구하고 미국 관리들은 이미 시 주석이 방대한 중국 국가기구들의 활동을 얼마나 속속들이 알고 있는지는 미지수라고 본다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“40대 이상, 머리 매일 감지마세요”…탈모 막는 꿀팁들</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118557&amp;code=61171911&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118557&amp;code=61171911&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-30T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013107205627591_1706653256_0019118557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40대 이상의 경우 매일 머리를 감는 것이 오히려 탈모 예방에 좋지 않다는 전문가 조언이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권오상 서울대 의대 피부과 교수는 30일 YTN 뉴스라이더 인터뷰에서 탈모와 머리 감는 횟수에 관한 질문에 개인의 두피 상태에 따라 차이가 있다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 교수는 “개인의 생활습관이나 두피 피지 분비 등과 관계가 있지만 40대 이상에서는 두피가 상당히 건조해진다”며 “너무 건조한 것은 (탈모에) 좋지 않기 때문에 일주일에 3~4회 정도 머리를 감으면 충분하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머리 감을 때 물 온도에 대해서는 “찬물로 머리를 감게 되면 모낭을 자극하는 효과는 있지만, 피지나 기름기를 제거하는 데는 부족하다”며 “(결론적으로) 미지근한 물 정도로 하는 게 좋다”고 권고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시중에서 판매하는 탈모 예방 샴푸나 트리트먼트에 효과에 대해서는 “아무리 유효한 좋은 성분이라고 하더라도 머리를 감을 때는 거품을 낸 다음에 바로 씻어내기 때문에 (좋은 성분들이) 씻겨 나간다”며 “안 쓰는 것보다 좋기는 하나 약만큼 효과가 있지는 않다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013107213727592_1706653297_0019118557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈모 예방에 좋다고 알려진 검은콩이나 검은깨 섭취 효과를 두고는 “검은콩이나 검은깨에 항산화 성분이 많다. 안토시아닌이라는 성분이 굉장히 많다”며 “항산화 성분이 많은, 항노화 관련된 식단과 균형 잡힌 식단을 하는 것이 좋다고 권장하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈모약의 부작용에 대해선 “부작용이 약 1% 정도 있다”면서 피로감이나 성욕 감퇴 등을 언급했다. 다만 그는 “증상이 대략 한두 달 내에 사라지므로 조금 더 지속적으로 복용할 필요가 있다”며 “가임기 여성의 경우 태아에 영향을 줄 수 있어 주의가 필요하다. 40대 이상이나 폐경 이후 여성은 별다른 문제 없이 약을 사용할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 교수는 ‘한 모낭에서 평생 나올 수 있는 머리카락 개수가 정해져 있다’는 설에 대해선 “맞다”고 언급했다. 그는 탈모 치료법에 대해 “물론 약물 치료도 필요한데 항노화와 관련이 되는 것은 다 도움이 된다”며 “유산소 운동을 적극적으로 한다든지 식단 관리를 해줌으로써 젊게 유지할 수 있는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국민건강보험공단에 따르면 국내 탈모 인구는 1000만명에 달하는 것으로 추산된다. 국민 5명 중 1명 꼴이다. 이중 2021년 기준 병원 진료를 받은 탈모 환자도 24만3600여명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임물 등급분류 민간에 이양… 정부 “게임위, 사후 관리 한정”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117121&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117121&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016362826893_1706600189_0019117121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 그간 게임물관리위원회가 맡은 게임 서비스 허가(등급 분류) 업무를 국제 표준(글로벌 스탠다드)에 맞게 민간에 이양한다. 등급 분류가 완전히 민간에 넘어가면 게임위는 사후 관리로 역할이 한정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 30일 서울 종로구 정부서울청사 브리핑룸에서 이 같은 내용을 담은 게임 산업 규제 혁신 브리핑을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리는 이날 오전 윤석열 대통령이 참석한 ‘상생의 디지털, 국민권익 보호’ 민생토론회의 후속 브리핑 차원에서 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 등급분류 기준을 글로벌 스탠다드에 맞게 개선하고 관련 업무를 단계적으로 민간에 이관한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 게임콘텐츠등급분류위원회(GCRB)에 모바일 게임 심의 업무를 추가로 위탁한다. 전체 이용가 및 12세·15세 이용가 PC·콘솔 게임 심의를 담당하고 있는 GCRB가 게임산업법 개정을 통해 청소년 이용 불가 게임물도 심의할 수 있도록 해 민간 심의를 확대하고 중장기적으로는 게임물 등급 분류를 완전히 자율화한다는 거다. 이에 따라 게임위는 아케이드 게임 심의만 맡게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병극 문체부 제1차관은 “게임 등급 분류를 완전히 민간 기관에 이양하는 데에는 1~3단계 별로 진행된다. 법 개정도 중간에 필요할 거라고 본다. 다만 몇 가지 논쟁거리가 있는 게임은 당분간 게임위가 관리하고 게임을 완전 민간 이양하게 되면 사후 관리 기능 역할로 (게임위 역할이) 한정될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 게임산업법 개정으로 3월부터 확률형 아이템 정보 공개가 의무화됨에 따라 게이머들이 게임 홈페이지 등에서 확률 정보를 쉽게 찾아볼 수 있게 하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 확률 조작 등 게임사의 기만행위 등으로 인한 게이머들의 피해를 구제하고, 재발을 방지하기 위해 전자상거래법에 동의의결제를 도입해 게이머가 별도 소송 없이도 게임사로부터 피해 보상을 신속히 받을 수 있게 제도화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먹튀 게임을 방지하기 위해 온라인·모바일 게임 표준약관도 개정한다. 서비스 종료 시 최소 30일 이상 환불 전담 창구 운영을 의무화한다. 게임 내 소액 사기의 경우에는 150개 경찰서에 200여 명의 게임 아이템 사기 수사 전담 인력을 지정해 처리 기간을 단축한다. 아울러 게임산업법 및 전자상거래법 내 국내대리인 제도를 도입해 해외 게임사도 국내 게임사와 같은 이용자 보호 의무를 부여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내대리인 제도를 도입하더라도 관련 법 개정 전까지 공백기가 발생할 수 있다는 지적이 있다. 이와 관련해 전 차관은 “국내 대리인 제도는 법 개정 사항이기 때문에 정부가 관련 기관에서 민원을 접수한다든지 모니터링을 강화해서 소비자 의견을 듣는 식으로 진행하지 않을까 싶다. 현실적으로 격차가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 이용자 권익 보호와 공정한 생태계 조성을 강조하면서 게임이 지닌 산업적 의미를 높이 평가했다. 하지만 최근 경기 불황으로 보릿고개를 넘는 게임사에 대한 지원 방안은 따로 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 차관은 “정부가 오늘 이용자 보호 중심으로 내용을 발표했지만, 게임사의 진흥 부분을 무관심하게 받아들이는 것은 아니다”면서 “이용자 보호만큼이나 중요하게 게임 사업 육성을 중요하게 생각한다. 게임사들이 지속해서 성장하고 글로벌 경쟁력을 갖출 수 있도록 적극적으로 지원할 예정”이라고 설명했다. 이어 “게임 산업 진흥 방안을 논의 중이다. 3월 중에는 발표될 것으로 본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 전 차관은 “앞으로 문체부는 게임이용자들의 불편을 해소하고 공정한 게임문화가 정착될 수 있게 국민의 의견을 더욱 경청하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임물 등급분류 민간에 이양… 정부 “게임위, 사후 관리 한정”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117121&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019117121&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-30T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013016362826893_1706600189_0019117121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 그간 게임물관리위원회가 맡은 게임 서비스 허가(등급 분류) 업무를 국제 표준(글로벌 스탠다드)에 맞게 민간에 이양한다. 등급 분류가 완전히 민간에 넘어가면 게임위는 사후 관리로 역할이 한정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 30일 서울 종로구 정부서울청사 브리핑룸에서 이 같은 내용을 담은 게임 산업 규제 혁신 브리핑을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리는 이날 오전 윤석열 대통령이 참석한 ‘상생의 디지털, 국민권익 보호’ 민생토론회의 후속 브리핑 차원에서 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 등급분류 기준을 글로벌 스탠다드에 맞게 개선하고 관련 업무를 단계적으로 민간에 이관한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 게임콘텐츠등급분류위원회(GCRB)에 모바일 게임 심의 업무를 추가로 위탁한다. 전체 이용가 및 12세·15세 이용가 PC·콘솔 게임 심의를 담당하고 있는 GCRB가 게임산업법 개정을 통해 청소년 이용 불가 게임물도 심의할 수 있도록 해 민간 심의를 확대하고 중장기적으로는 게임물 등급 분류를 완전히 자율화한다는 거다. 이에 따라 게임위는 아케이드 게임 심의만 맡게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병극 문체부 제1차관은 “게임 등급 분류를 완전히 민간 기관에 이양하는 데에는 1~3단계 별로 진행된다. 법 개정도 중간에 필요할 거라고 본다. 다만 몇 가지 논쟁거리가 있는 게임은 당분간 게임위가 관리하고 게임을 완전 민간 이양하게 되면 사후 관리 기능 역할로 (게임위 역할이) 한정될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 게임산업법 개정으로 3월부터 확률형 아이템 정보 공개가 의무화됨에 따라 게이머들이 게임 홈페이지 등에서 확률 정보를 쉽게 찾아볼 수 있게 하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 확률 조작 등 게임사의 기만행위 등으로 인한 게이머들의 피해를 구제하고, 재발을 방지하기 위해 전자상거래법에 동의의결제를 도입해 게이머가 별도 소송 없이도 게임사로부터 피해 보상을 신속히 받을 수 있게 제도화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먹튀 게임을 방지하기 위해 온라인·모바일 게임 표준약관도 개정한다. 서비스 종료 시 최소 30일 이상 환불 전담 창구 운영을 의무화한다. 게임 내 소액 사기의 경우에는 150개 경찰서에 200여 명의 게임 아이템 사기 수사 전담 인력을 지정해 처리 기간을 단축한다. 아울러 게임산업법 및 전자상거래법 내 국내대리인 제도를 도입해 해외 게임사도 국내 게임사와 같은 이용자 보호 의무를 부여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내대리인 제도를 도입하더라도 관련 법 개정 전까지 공백기가 발생할 수 있다는 지적이 있다. 이와 관련해 전 차관은 “국내 대리인 제도는 법 개정 사항이기 때문에 정부가 관련 기관에서 민원을 접수한다든지 모니터링을 강화해서 소비자 의견을 듣는 식으로 진행하지 않을까 싶다. 현실적으로 격차가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 이용자 권익 보호와 공정한 생태계 조성을 강조하면서 게임이 지닌 산업적 의미를 높이 평가했다. 하지만 최근 경기 불황으로 보릿고개를 넘는 게임사에 대한 지원 방안은 따로 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 차관은 “정부가 오늘 이용자 보호 중심으로 내용을 발표했지만, 게임사의 진흥 부분을 무관심하게 받아들이는 것은 아니다”면서 “이용자 보호만큼이나 중요하게 게임 사업 육성을 중요하게 생각한다. 게임사들이 지속해서 성장하고 글로벌 경쟁력을 갖출 수 있도록 적극적으로 지원할 예정”이라고 설명했다. 이어 “게임 산업 진흥 방안을 논의 중이다. 3월 중에는 발표될 것으로 본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 전 차관은 “앞으로 문체부는 게임이용자들의 불편을 해소하고 공정한 게임문화가 정착될 수 있게 국민의 의견을 더욱 경청하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사인, 이따가요” 가버린 이정후…40분뒤 돌아와 한 말</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118677&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118677&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108102627599_1706656226_0019118677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 프로야구 메이저리그(MLB) 데뷔를 앞둔 이정후(25·샌프란시스코 자이언츠)의 미담이 전해져 팬들의 박수를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 온라인에 따르면 최근 SNS 등에서는 이정후의 일상 관련 일화를 소개한 글이 공유되고 있다. 해당 사연은 한 횟집을 방문한 A씨가 횟집 사장에게 들은 내용을 자신의 SNS에 공개하면서 알려졌다. A씨는 이정후가 횟집 사장으로 보이는 남성과 함께 찍은 기념사진도 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 그는 키움 히어로즈 팬들과의 모임을 위해 서울 성동구 성수동의 한 횟집을 찾았다가 이정후의 기념사진을 발견했다. 이어진 횟집 사장과의 대화에서 이정후의 미담을 전해 듣게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 횟집 사장은 친구들과 함께 온 이정후에게 사인을 요청했는데 이정후는 ‘이따가 해주겠다’며 그냥 가버렸다. 그런데 40분쯤 지난 뒤 친구들을 다 택시 태워 보낸 이정후가 다시 가게에 돌아왔다. 이정후는 “야구를 하다가 그만둔 친구들이어서 친구들 앞에서 사인해줄 수가 없었다”고 했다. 그러고는 사진은 물론 사진까지 함께 찍어주고 간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108110427601_1706656265_0019118677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “참 사려가 깊다” “횟집 사장과 약속 지킨 것도 대단한데 친구들에 대한 배려도 멋지다” “범신이형 자식 농사마저도 레전드” “범신이형(이종범 별명) 아들 어떻게 키웠냐 정말” 등의 칭찬과 감탄을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 지난해 12월 샌프란시스코 자이언츠와 계약 기간 6년 총액 1억1300만 달러(약 1503억원) 계약을 맺었다. 이는 KBO리그에서 포스팅(비공개 경쟁 입찰)을 거쳐 MLB로 진출한 한국인 선수 중 역대 최고 대우다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 다음 달 1일 미국으로 출국해 개인 훈련을 한 뒤 팀에 합류해 스프링캠프를 치른다. 이후 25일 시카고 컵스를 상대로 한 시범경기가 예정돼 있다. 메이저리그 공식 데뷔는 오는 3월 29일부터 이어지는 샌디에이고 파드리스와의 개막 4연전으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사인, 이따가요” 가버린 이정후…40분뒤 돌아와 한 말</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118677&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118677&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108102627599_1706656226_0019118677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 프로야구 메이저리그(MLB) 데뷔를 앞둔 이정후(25·샌프란시스코 자이언츠)의 미담이 전해져 팬들의 박수를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 온라인에 따르면 최근 SNS 등에서는 이정후의 일상 관련 일화를 소개한 글이 공유되고 있다. 해당 사연은 한 횟집을 방문한 A씨가 횟집 사장에게 들은 내용을 자신의 SNS에 공개하면서 알려졌다. A씨는 이정후가 횟집 사장으로 보이는 남성과 함께 찍은 기념사진도 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 그는 키움 히어로즈 팬들과의 모임을 위해 서울 성동구 성수동의 한 횟집을 찾았다가 이정후의 기념사진을 발견했다. 이어진 횟집 사장과의 대화에서 이정후의 미담을 전해 듣게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 횟집 사장은 친구들과 함께 온 이정후에게 사인을 요청했는데 이정후는 ‘이따가 해주겠다’며 그냥 가버렸다. 그런데 40분쯤 지난 뒤 친구들을 다 택시 태워 보낸 이정후가 다시 가게에 돌아왔다. 이정후는 “야구를 하다가 그만둔 친구들이어서 친구들 앞에서 사인해줄 수가 없었다”고 했다. 그러고는 사진은 물론 사진까지 함께 찍어주고 간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108110427601_1706656265_0019118677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “참 사려가 깊다” “횟집 사장과 약속 지킨 것도 대단한데 친구들에 대한 배려도 멋지다” “범신이형 자식 농사마저도 레전드” “범신이형(이종범 별명) 아들 어떻게 키웠냐 정말” 등의 칭찬과 감탄을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 지난해 12월 샌프란시스코 자이언츠와 계약 기간 6년 총액 1억1300만 달러(약 1503억원) 계약을 맺었다. 이는 KBO리그에서 포스팅(비공개 경쟁 입찰)을 거쳐 MLB로 진출한 한국인 선수 중 역대 최고 대우다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 다음 달 1일 미국으로 출국해 개인 훈련을 한 뒤 팀에 합류해 스프링캠프를 치른다. 이후 25일 시카고 컵스를 상대로 한 시범경기가 예정돼 있다. 메이저리그 공식 데뷔는 오는 3월 29일부터 이어지는 샌디에이고 파드리스와의 개막 4연전으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “나라가 이러면 안 된다”…탄식</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118681&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118681&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023102807532517527_1698447206_0019118681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “나라가 이러면 안 된다”고 탄식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 30일 이태원 참사(10·29) 진상규명 특별법에 대한 정부의 재의요구안(거부권) 의결과 관련 자신의 페이스북을 통해 “윤석열 대통령은 오늘 마지막 남은 국가의 책임까지 거부했다”고 강하게 비판하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “참사 때도 국가는 없었다. 처음부터 끝까지, 국민에게 나라는 없었다”며 “국민의 눈물을 닦아주는 것이 정치이고, 나라의 존재 이유”라며 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난해 12월에 도담소(옛 도지사 공관)에서 유가족 21명과 간담회를 열고, 이태원 참사 진상규명 특별법의 국회 통과를 지지한 바 있다. 또 해외 출장 중이던 18일 국민의힘이 윤석열 대통령에게 이태원 참사 특별법의 거부권 행사를 건의하기로 했다는 소식에 “대통령은 이태원 참사 특별법 ‘거부권을 거부’하십시오’”라는 글을 자신의 페이스북에 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 정부는 정부서울청사에서 한덕수 국무총리 주재로 국무회의를 열어 ‘10·29 이태원참사 진상규명과 재발방지 및 피해자 권리보장을 위한 특별법안’에 대한 재의요구안을 의결했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “나라가 이러면 안 된다”…탄식</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118681&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118681&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023102807532517527_1698447206_0019118681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “나라가 이러면 안 된다”고 탄식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 30일 이태원 참사(10·29) 진상규명 특별법에 대한 정부의 재의요구안(거부권) 의결과 관련 자신의 페이스북을 통해 “윤석열 대통령은 오늘 마지막 남은 국가의 책임까지 거부했다”고 강하게 비판하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “참사 때도 국가는 없었다. 처음부터 끝까지, 국민에게 나라는 없었다”며 “국민의 눈물을 닦아주는 것이 정치이고, 나라의 존재 이유”라며 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난해 12월에 도담소(옛 도지사 공관)에서 유가족 21명과 간담회를 열고, 이태원 참사 진상규명 특별법의 국회 통과를 지지한 바 있다. 또 해외 출장 중이던 18일 국민의힘이 윤석열 대통령에게 이태원 참사 특별법의 거부권 행사를 건의하기로 했다는 소식에 “대통령은 이태원 참사 특별법 ‘거부권을 거부’하십시오’”라는 글을 자신의 페이스북에 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 정부는 정부서울청사에서 한덕수 국무총리 주재로 국무회의를 열어 ‘10·29 이태원참사 진상규명과 재발방지 및 피해자 권리보장을 위한 특별법안’에 대한 재의요구안을 의결했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장금이 신드롬 다시?…이영애, 20년만 ‘의녀 대장금’으로</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118712&amp;code=61181111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118712&amp;code=61181111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108244327607_1706657083_0019118712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 이영애(53)가 자신의 대표작 ‘대장금’ 종영 20년 만에 같은 인물의 일대기를 다룬 새 드라마에 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔터테인먼트 기업 판타지오는 “드라마 ‘의녀 대장금’의 주연배우 이영애를 지난해 6월 캐스팅한 데 이어 드라마 작가와도 계약했다”며 “오는 10월 첫 촬영에 들어가 내년 초에 방영할 것을 목표로 하고 있다”고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘의녀 대장금’은 가제이며 향후 제목은 변경될 수 있다. 구체적인 편성 시기와 방송 플랫폼 등은 아직 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108245227608_1706657092_0019118712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;판타지오는 “‘의녀 대장금’은 2003~2004년 방영된 MBC 드라마 ‘대장금’에 이어 의녀가 된 장금이(서장금)의 일대기를 다룰 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;54부작 대하드라마 ‘대장금’은 조선시대 궁녀 서장금이 의녀가 되기까지의 과정과 성장기를 그렸다. 방영 당시 최고 57%대의 높은 시청률을 기록하며 신드롬을 일으키고 외국에서도 큰 인기를 얻었다. 이영애는 ‘대장금’으로 2003년 MBC 연기대상 대상을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현동 “北 위협에 굴복 안해”…전면전 준비 징후 관측 안돼</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118713&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118713&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108241127606_1706657051_0019118713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 주미 한국대사는 북한 도발에 굴복하지 않겠다며 미국, 일본 등과의 공조를 강화하겠다고 밝혔다. 한·미는 최근 북한의 도발 수위 고조에 대한 긴밀한 정보 교류를 진행하는 과정에서 북한이 전면전을 준비하고 있다는 징후는 발견되지 않는다는 공감대를 형성한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 30일(현지시간) 워싱턴DC 특파원단 간담회에서 “북한의 공격적 언행과 도발 위협이 커지는 상황에서 북한의 도발에 절대로 동요하거나 굴복하지 않을 것”이라며 “이는 한·미 대응 태세 및 한·미·일 공조 강화로 귀결될 뿐이라는 것을 더 잘 인식시킬 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “한·미 확장억제(미국의 핵우산 제공) 실행력 제고를 위해 노력하고, 올여름까지 종합적인 확장억제 가이드라인을 완성할 예정”이라고 말했다. 또 북한이 대화로 복귀할 수 있는 전략적 환경 조성 노력도 기울이겠다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 한·미는 북한이 최근 대남 위협을 고조하고 있지만, 전면전을 준비하고 있는 징후는 발견되지 않고 있다고 판단한 것으로 알려졌다. 북한이 러시아에 포탄, 탄도 미사일 등을 대거 공급하고 있는 것도 전쟁 준비국의 모습과는 거리가 있다는 평가다. 한·미는 북한의 잠수함발사순항미사일(SLCM) 시험발사 발표에 대해서도 북한이 실제 잠수함에서 발사할 만큼의 기술력에 도달했는지는 회의적이라는 평가를 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한·미는 연평도 포격, 천안함 공격처럼 북한이 기존과는 다른 형태의 국지적이고 기습적인 무력 도발을 감행할 가능성은 배제할 수 없다고 보고, 이에 따른 대비에 나선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 북러 군사협력에 대해 “한·미는 국제 사회의 다수 우방국과 긴밀히 소통하며 엄중히 대응하고 있다”고 말했다. 또 조태열 외교부 장관, 장호진 안보실장, 조태용 국정원장 등으로 한국 외교·안보 진용이 새로 정비된 만큼 조만간 한·미 간 고위급 접촉을 추진할 것으로 예상한다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “국제 정세를 한마디로 표현하면 불확실성의 심화”라며 “특히 올해는 미국을 포함해 세계 70여 개국에서 크고 작은 선거가 예정돼있고, 그 결과는 어느 때보다 민감하다”고 말했다. 그러면서 “전 세계에 가중되는 불확실성의 높은 파고를 잘 헤쳐 나가는 것이 우리 외교의 중요한 과제”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 주미대사관은 공화당 유력 주자인 도널드 트럼프 전 대통령 캠프의 한반도 정책과 통상 정책, 파워 엘리트 등에 대한 분석을 진행 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현동 “北 위협에 굴복 안해”…전면전 준비 징후 관측 안돼</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118713&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118713&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108241127606_1706657051_0019118713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 주미 한국대사는 북한 도발에 굴복하지 않겠다며 미국, 일본 등과의 공조를 강화하겠다고 밝혔다. 한·미는 최근 북한의 도발 수위 고조에 대한 긴밀한 정보 교류를 진행하는 과정에서 북한이 전면전을 준비하고 있다는 징후는 발견되지 않는다는 공감대를 형성한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 30일(현지시간) 워싱턴DC 특파원단 간담회에서 “북한의 공격적 언행과 도발 위협이 커지는 상황에서 북한의 도발에 절대로 동요하거나 굴복하지 않을 것”이라며 “이는 한·미 대응 태세 및 한·미·일 공조 강화로 귀결될 뿐이라는 것을 더 잘 인식시킬 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “한·미 확장억제(미국의 핵우산 제공) 실행력 제고를 위해 노력하고, 올여름까지 종합적인 확장억제 가이드라인을 완성할 예정”이라고 말했다. 또 북한이 대화로 복귀할 수 있는 전략적 환경 조성 노력도 기울이겠다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 한·미는 북한이 최근 대남 위협을 고조하고 있지만, 전면전을 준비하고 있는 징후는 발견되지 않고 있다고 판단한 것으로 알려졌다. 북한이 러시아에 포탄, 탄도 미사일 등을 대거 공급하고 있는 것도 전쟁 준비국의 모습과는 거리가 있다는 평가다. 한·미는 북한의 잠수함발사순항미사일(SLCM) 시험발사 발표에 대해서도 북한이 실제 잠수함에서 발사할 만큼의 기술력에 도달했는지는 회의적이라는 평가를 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한·미는 연평도 포격, 천안함 공격처럼 북한이 기존과는 다른 형태의 국지적이고 기습적인 무력 도발을 감행할 가능성은 배제할 수 없다고 보고, 이에 따른 대비에 나선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 북러 군사협력에 대해 “한·미는 국제 사회의 다수 우방국과 긴밀히 소통하며 엄중히 대응하고 있다”고 말했다. 또 조태열 외교부 장관, 장호진 안보실장, 조태용 국정원장 등으로 한국 외교·안보 진용이 새로 정비된 만큼 조만간 한·미 간 고위급 접촉을 추진할 것으로 예상한다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “국제 정세를 한마디로 표현하면 불확실성의 심화”라며 “특히 올해는 미국을 포함해 세계 70여 개국에서 크고 작은 선거가 예정돼있고, 그 결과는 어느 때보다 민감하다”고 말했다. 그러면서 “전 세계에 가중되는 불확실성의 높은 파고를 잘 헤쳐 나가는 것이 우리 외교의 중요한 과제”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 주미대사관은 공화당 유력 주자인 도널드 트럼프 전 대통령 캠프의 한반도 정책과 통상 정책, 파워 엘리트 등에 대한 분석을 진행 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대한민국 어르신! 칠곡 할매처럼 랩 때리고 핫하게 살아요 ”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118736&amp;code=61122022&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118736&amp;code=61122022&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108335727612_1706657638_0019118736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대한민국 모든 어르신이 칠곡 할매처럼 랩을 때리고 문화의 수혜자에서 공급자로 거듭나며 노년을 활기차게 보내길 바랍니다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 칠곡군에서 열풍이 불고 있는 할매래퍼 문화 확산을 위해 (사)대한노인회 중앙회와 칠곡군이 두 손을 맞잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한노인회와 칠곡군은 지난 30일 서울시 용산구 대한노인회 회의실에서 ‘K-할매 콘텐츠 확산을 위한 업무협약’을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡군 할머니들은 평균 연령 85세의 8인조 할매 래퍼 ‘수니와칠공주’와 ‘보람할매연극단’을 비롯해 다섯 개의 할머니 랩 그룹을 결성해 활동하고 있다. 또 대통령 연하장 글씨체로 사용됐던 ‘칠곡할매글꼴’을 만들고 시극 공연도 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한노인회는 세계 주요 외신에서도 주목하고 있는 칠곡 할머니의 활동을 K-할매 콘텐츠라 부르고 노년층을 대상으로 권장하기 위해 MOU를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한노인회와 칠곡군은 할머니들의 활동 현황과 성과를 전국 지회에 전파하고 공동으로 노년층 맞춤형 프로그램을 개발할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 김호일 대인노인회장은 김재욱 군수와 함께 래퍼로 변신해 “칠곡형 K-할매 콘텐츠, 이제 만나러 갑니다”라고 적힌 푯말을 들고 행사에 참석한 어르신과 함께 칠곡 할머니의 랩곡 “우리가 빠지면 랩이 아니지”를 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 칠곡 할매문화관 건립 추진과 할매 콘텐츠 등을 통해 대한민국 사회에 새로운 노년층 문화를 선도한 김 군수에게 공로패를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 군수는 구슬이 서 말이라도 꿰어야 보배라는 생각으로 칠곡할매 문화를 유기적으로 결합하고 콘텐츠로 발전시켜 나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 통해 칠곡 할머니와 함께 대통령실을 방문해 200억원 규모의 할매문화관 건립을 약속받고 칠곡할매래퍼 그룹의 활동을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 수니와칠공주와 함께 부산 엑스포 유치를 응원하는 뮤직비디오를 제작해 대한민국 할매래퍼를 전 세계에 알렸고, 국내 최초로 할매 래퍼 그룹 베틀 대회라는 이색 행사도 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 제주도에서 천재 동화작가 전이수와 칠곡할매글꼴 특별 기획전을 개최하며 K-할매 콘텐츠의 토대를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수니와칠공주 리더 박점순 할머니는 대한노인회의 따뜻한 관심에 감사 인사를 전하고자 직접 재배한 고춧가루를 김 회장에게 선물했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 회장은 “칠곡 할머니들은 노년층이 시대에 뒤떨어지지 않고 젊은 세대와 소통하고 새로운 문화를 창출하며 이끌어 갈 수 있음을 증명했다”며 “칠곡군이 열어간 K-할매 콘텐츠가 전국적으로 알려져 노년층이 인생 2막을 주체적이고 풍요롭게 가꾸어 가길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 군수는 “고령인구 천만 시대는 주어진 현실이다. 기회로 바라보는 역발상이 필요한 시점”이라며 “앞으로도 다양한 콘텐츠를 개발해 어르신들의 건강과 삶의 질을 높이고 세계 어디에 내놔도 손색이 없는 K-할매 문화를 선도해 나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구속돼도 준다…국회의원 연봉 1.7% 올라 1억5700만원</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118813&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118813&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108580327621_1706659083_0019118813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 국회의원 연봉이 지난해 대비 1.7% 올라 1억5700만원에 이르는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회가 오는 4월 총선을 앞두고 선거구와 선거제도조차 확정하지 못한 상황에 국회의원 연봉은 인상되자 일각에서는 비판의 목소리가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회사무처가 최근 공고한 ‘2024년 국회의원 수당 등 지급기준’ 등을 보면 의원들은 올해 공무원 급여 인상률이 적용된 급여를 받는다. 올해 의원 연봉은 전년보다 1.7% 인상된 약 1억5700만원으로 확정됐다. 지난해(약 1억5400만원)보다 300만원 정도 늘어난 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회의원 급여는 기본급이라 할 수 있는 수당과 입법활동비, 특별활동비(입법활동비의 30% 상당액), 명절휴가비 등 상여금 등으로 구성된다. 국회의장과 부의장, 각 상임위 위원장에는 직급보조비가 추가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108574927620_1706659069_0019118813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 국회의원 수당(기본급) 중 일반수당은 707만9900원으로 지난해(690만7300원)보다 2.5% 올랐다. 관리업무수당은 지난해 62만1650원에서 올해 63만7190원으로 늘었다. 입법활동비(313만6000원)와 특별활동비(78만4000원)는 지난해와 동일하다. 의원들은 지난 20일 약 1300만원가량의 올해 첫 월급을 지급받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 사법적 문제로 구속이 된 국회의원에게도 특별활동비를 제외한 수당, 명절휴가비 등 급여가 동일하게 지급되는 점은 문제라는 지적이 나온다. 민주당 전당대회 돈봉투 수수 혐의로 구속된 윤관석 의원도 명절 상여금까지 모두 받는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 통계청에 따르면 지난해 3분기 기준 ‘가구당’ 월평균 소득은 503만3000원으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구속돼도 준다…국회의원 연봉 1.7% 올라 1억5700만원</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118813&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019118813&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108580327621_1706659083_0019118813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 국회의원 연봉이 지난해 대비 1.7% 올라 1억5700만원에 이르는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회가 오는 4월 총선을 앞두고 선거구와 선거제도조차 확정하지 못한 상황에 국회의원 연봉은 인상되자 일각에서는 비판의 목소리가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회사무처가 최근 공고한 ‘2024년 국회의원 수당 등 지급기준’ 등을 보면 의원들은 올해 공무원 급여 인상률이 적용된 급여를 받는다. 올해 의원 연봉은 전년보다 1.7% 인상된 약 1억5700만원으로 확정됐다. 지난해(약 1억5400만원)보다 300만원 정도 늘어난 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회의원 급여는 기본급이라 할 수 있는 수당과 입법활동비, 특별활동비(입법활동비의 30% 상당액), 명절휴가비 등 상여금 등으로 구성된다. 국회의장과 부의장, 각 상임위 위원장에는 직급보조비가 추가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013108574927620_1706659069_0019118813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 국회의원 수당(기본급) 중 일반수당은 707만9900원으로 지난해(690만7300원)보다 2.5% 올랐다. 관리업무수당은 지난해 62만1650원에서 올해 63만7190원으로 늘었다. 입법활동비(313만6000원)와 특별활동비(78만4000원)는 지난해와 동일하다. 의원들은 지난 20일 약 1300만원가량의 올해 첫 월급을 지급받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 사법적 문제로 구속이 된 국회의원에게도 특별활동비를 제외한 수당, 명절휴가비 등 급여가 동일하게 지급되는 점은 문제라는 지적이 나온다. 민주당 전당대회 돈봉투 수수 혐의로 구속된 윤관석 의원도 명절 상여금까지 모두 받는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 통계청에 따르면 지난해 3분기 기준 ‘가구당’ 월평균 소득은 503만3000원으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>