<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-04-15T00:09:01.939Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>믿어도 되나?…식약처 ‘미니 카스텔라’ 회수 조치 번복</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018157994&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018157994&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-13T08:53:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2019080714581481046_1600768983_0018157994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부적합한 방부제가 검출됐다는 이유로 판매 중단 명령을 받았던 중국산 ‘미니 카스텔라’ 제품의 회수 명령 조치가 철회됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품의약품안전처는 ㈜피티제이코리아가 국내 유통하는 미니 카스텔라 제품을 경인지방식품의약품안전청이 재검사한 결과 부적합한 방부제(안식향산)를 사용하지 않았다고 판단해 ‘최종 적합’ 판정을 내렸다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처에 따르면 해당 제품(소비기한 2023.05.31)에 내렸던 회수 명령 조치는 4월11일자로 철회됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023032807213177950_1679955691_0018157994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 인천광역시 보건환경연구원이 최초 검사했을 때 부적합 기준치인 0.006g/㎏의 73배에 달하는 0.4422g/㎏의 안식향산이 미니 카스텔라에서 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안식향산은 방부제 가운데 하나로 구강 세정제 등에 쓰인다. 일부 식품에서만 소량 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 식약처는 지난달 24일 미니 카스텔라에 회수 명령 조치를 내렸다. 다만 국내에 수입된 15t의 물량 대부분이 이미 시중에 팔려 회수할 물량이 거의 없었던 것으로 알려졌다. 해당 제품은 국내 이마트 노브랜드 매장과 온라인 마켓에서 많이 팔리는 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데, 강릉 산불 피해 복구 성금 10억원 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158013&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158013&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-13T08:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0413/2023041316173930107_1681370259_0018158013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;롯데가 강원도 강릉 산불로 피해를 입은 지역사회를 돕기 위해 10억원을 긴급 지원한다고 13일 밝혔다. 성금은 사회복지공동모금회에 기부되며 피해지역 복구 활동과 지역주민 지원 등에 전액 사용될 예정이다. 롯데그룹 유통군도 생수·음료, 컵라면, 초코바 등으로 구성된 식품 긴급구호물품 1000인분을 전국재해구호협회에 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데는 재난재해 발생 시 신속하게 현장을 지원하고자 전국재해구호협회와 대중소기업농어업협력재단과 함께 협력체계를 구축했다. 또 대피 생활의 불편함을 최소화할 수 있는 세면도구, 마스크, 충전기, 통조림 등으로 구성된 구호키트와 재난구호상품권도 확보했다. 롯데는 지난해에도 강원 지역 산불 피해, 경북 지역 수해 복구를 위해 20억원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“얘들아, 여기로 가” 월세 포기하고 통학로 낸 건물주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158306&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158306&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-13T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041317491530408_1681375757_0018158306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 소유 상가 건물 한복판에 어린이의 안전을 위한 통학로를 열어두고 임대 수익을 포기한 한 건물주의 선행이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주인공은 전북 전주 인후동에서 상가 건물을 소유한 박주현(55)씨. 박씨는 이 건물에서 과일가게도 운영하고 있다. 박씨는 10년 전 주차장이던 부지에 건물을 세우면서 한복판에 점포를 들이지 않고 이동 통로를 만들었다. 어린이의 통학로를 보존하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 “건물을 세우기 위해 부지 주변에 쇠파이프를 둘러 뒀는데, 매일 200~300명의 아이들이 그 아래를 기어 지나갔다”며 “그렇게 하지 말라고 해도 계속 지나가는 아이들을 보며 ‘이곳을 막아 상가를 세우면 어떡하나’ 하는 고민이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 결국 &lt;span&gt;상가 한복판을 통행로로 만들었다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;약 99㎡인 이 공간에 점포를 들이고 월세를 받으면 매월 100만원의 수입을 얻을 수 있다. 하지만 박씨는 아내와 고민한 끝에 어린이의 통학로를 안전하게 확보하는 방법을 택했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 상가 인근에 위치한 인후초등학교를 오갈 수 있는 지름길이 생겼다. 동네 아이들은 차가 지나다니는 도로로 돌아갈 필요 없이 바로 학교로 갈 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 통행로 앞뒤로 ‘인후초등학교 가는 길’과 ‘아파트 가는 길’ 푯말도 직접 만들어 붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 “하루에도 수백명의 아이들이 이 통로를 지나가는 걸 볼 때면 마음이 뿌듯하다”며 “대전 어린이보호구역 사고 같은 뉴스를 볼 때마다 마음이 아팠다. 아이들이 안전하게 지날 수 있는 길이 더 많이 생겼으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 성과 없이 끝난 국회 전원위… 선거제 개혁 멀어지나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296786&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296786&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041319010530667_1681380065_0924296786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선거제 개편을 위한 국회 전원위원회가 성과 없이 끝났다. 19년 만에 국회의원 전원이 한데 모여 당리당략을 배제한 생산적 결과를 도출할지 모른다는 생각은 유행가 가사처럼 ‘희망사항’에 불과했다. 4일 동안 의원 100명이 발언자로 나섰지만 토론은 전혀 이뤄지지 않아 개인의 생각을 릴레이식으로 나열한 수준에 그쳤다. 이제 내년 총선에 대비한 선거제 개편은 원내대표를 비롯해 협상에 나설 각 당의 몇몇 의원들이 비공개 회의에서 처리하게 될 것이다. 극단적 정쟁을 유발하는 정치 시스템을 바꾸려는 시도가 이번에도 용두사미로 끝날 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 전원위가 반드시 합의를 보겠다며 소집된 건 아니다. 오히려 국회 정치개혁특별위원회가 제출한 세 가지 결의안에 온갖 이견이 속출하자 의원 개개인에게 의견을 개진할 기회를 주겠다는 의도가 컸다. 실제로 발언에 나선 의원들은 같은 정당 소속이어도 수도권과 지방, 도시와 농촌, 지역·비례대표 등에 따라 생각이 크게 달랐다. 하지만 문제는 이런 이견을 한데 모으거나 조율하려는 노력이 조금도 없었다는 점이다. 심지어 정개특위 결의안 취지와 전혀 다른 비례대표 축소, 소선거구제 강화 등의 발언이 나오는데도 토론은커녕 형식적인 반론조차 이뤄지지 않았다. 그러다보니 개회 전 쏟아졌던 국민적 관심은 이내 시들해졌고, 참석 의원도 50~60명 수준으로 떨어졌다. 하고 싶은 말이 있으면 모두 해보라는 식으로 시작해 의원들이 자신의 주장만 실컷 펼치고 끝난, 준비되지 않은 토론회였던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선거구획정 법정시한이 이미 지난 만큼 여야는 선거제 개편을 신속히 마무리해야 한다. 의원 정수와 선거구조차 유동적이라서 합리적이고 상식적으로 선거를 준비할 수가 없기 때문이다. 정개특위 재회부, 원내대표 직접 협상 등 여러 방법이 있겠지만 결국 과거와 마찬가지로 통상적인 절차를 밟게 될 것이다. 그러나 내용만큼은 달라져야 한다. 전원위를 소집해 선거제 개편을 논의한 것은 국회가 개혁을 약속한 것과 다름없다. 명시적인 언급이 없었지만 국민들은 그렇게 받아들인다. 괜히 개혁에 나서는 척 바람만 잡고 슬그머니 끝내서는 안 될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘99대 43’… KGC, 역대 최다 점수 차 캐롯 완파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296915&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296915&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:02:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041323590331505_1681397943_0924296915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;악연으로 얽힌 ‘홍삼 더비’의 첫 승은 이변 없이 안양 KGC인삼공사가 가져갔다. 각종 열세를 딛고 기적처럼 4강에 올랐던 고양 캐롯은 반전을 이루지 못하고 역대 최대 점수 차 패배라는 치욕을 맛봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KGC는 13일 안양실내체육관에서 열린 2022-2023 프로농구(KBL) 4강 플레이오프(PO·5전3선승제) 1차전에서 캐롯을 상대로 99대 43 대승을 거뒀다. 이날 감독으로서는 처음으로 PO 무대를 밟은 김상식 KGC 감독은 여유롭게 데뷔전을 승리로 마무리했다. 특히 56점 차는 정규시즌과 PO를 통틀어 KBL 역대 한 경기 최다 점수차다. 종전 기록은 2014-2015시즌 인천 전자랜드와 서울 삼성전에서 나온 54점 차였다. 캐롯은 이날 PO 역대 최저 득점도 경신하는 불명예를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 시작과 동시에 KGC는 무서운 기세로 달려나갔다. 가장 먼저 오마리 스펠맨이 골망을 흔든 뒤 1쿼터 1분 만에 변준형, 오세근, 문성곤까지 연달아 득점에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 캐롯에겐 골운이 따르지 않았다. 캐롯은 경기 내내 여러 차례 3점슛을 쏘아올렸지만 번번이 불발됐다. 캐롯이 던진 50개의 3점슛 중 성공한 슛은 단 7개, 성공률은 14%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설상가상으로 1쿼터 중반에는 캐롯의 대들보 이정현이 상대팀과 충돌한 뒤 쓰러져 코트 밖으로 나갔다. KGC는 1쿼터를 27-9로 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2쿼터에서도 흐름은 바뀌지 않았다. 이정현이 복귀했지만 이미 만회가 어려운 수준으로 점수가 벌어진 상태였다. 박지훈과 한승희가 2쿼터에만 13점을 합작하며 KGC는 27점 차로 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반에도 공세를 멈추지 않은 KGC의 골 폭격에 캐롯은 맥없이 쓰러졌다. 경기 종료 4분 전에는 KGC 대릴 먼로가 덩크슛 득점에 성공하며 96-39, 57점 차로 점수를 벌리며 승리에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안양=이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시 ‘김연경 효과’… 배구, 50만 관중 회복</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296793&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296793&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041323360631447_1681396566_0924296793.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 프로배구 V리그가 ‘50만 관중’을 회복하며 코로나19 이전의 인기를 실감하고 있다. 하지만 속사정은 복잡하다. 남자부는 코로나19 이전 대비 관중 수가 34% 대폭 줄었고, 여자부는 같은 기간 40% 늘었지만 은퇴가 얼마 안 남은 김연경의 영향력에 따른 착시현상이 큰 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국배구연맹(KOVO)이 13일 공개한 2022-2023시즌 시청률·관중 자료에 따르면 이번 시즌 정규리그·포스트시즌 총 관중 수는 56만1445명이다. KOVO는 “관중 100% 입장이 가능해지면서 코로나19 유행 직전 시즌인 2018-2019시즌(57만5746명) 수준을 회복했다”고 자평했다. 평균 시청률은 통합 0.92%를 기록하며 전 시즌 대비 0.04% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그 관중 회복에는 ‘김연경 효과’가 절대적 영향을 미쳤다. 남자부가 코로나19 이전인 2018-2019시즌 대비 34% 감소한 21만4178명에 그친 반면, 여자부는 34만7267명으로 같은 기간 38.3% 대폭 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중 김연경이 속한 흥국생명 경기(정규리그 36경기+챔프전 5경기)에 총 16만9669명(홈 21경기 9만9405명+원정 20경기 7만264명)이 몰렸다. 여자부 관중의 약 49%, 남녀 전체 관중의 30%가 김연경 경기에 몰린 셈이다. 김연경이 없던 2018-2019시즌 흥국생명은 통합우승을 이루며 평균 관중 2633명(34경기, 8만9538명)을 동원했는데, 이번 시즌 평균 4138명보다 1500명 이상 적다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시청률에서도 김연경 영향력은 두드러졌다. 여자부 평균 시청률은 1.23%로 역대 V리그 평균 시청률 중 2번째로 높았는데, 역대 최고인 2020-2021시즌(1.29%)도 김연경이 2020 도쿄올림픽을 위해 V리그에 복귀한 시즌이다. 특히 이번 시즌 흥국생명과 한국도로공사의 여자부 챔피언결정전 5차전 시청률은 3.4%를 기록하며 역대 최고 시청률을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김포지하철 대형 참사 날까 두렵다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296798&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296798&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041319060530680_1681380365_0924296798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김포지하철의 안전사고 징후가 위험 수위를 넘고 있다. 지난 11일 출근길 여성 승객 2명이 호흡 곤란을 호소하며 잇따라 쓰러졌다. 쓰러진 승객들은 응급처치를 받아 금방 회복됐지만 이러다 대형 인명사고가 발생하지 않을까 조마조마하다. 러시아워 때 정원의 2배 이상을 태우고 달리는 김포지하철은 언제 대형 참사가 터질지 모르는 시한폭탄과도 같다. 정부와 김포시는 특단의 대책을 강구해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포시 양촌읍에서 서울 김포공항역까지 연결하는 김포골드라인은 차량 2개로 연결된 꼬마 열차가 달린다. 정원은 172명인데 출퇴근 시간대엔 370명까지 태운다. 어떤 승객은 “아이가 팔이 부러질 것 같다고 호소한다”고 말할 만큼 혼잡하다. 호흡곤란을 호소하는 승객이 이틀에 1명꼴로 나타난다고 한다. 김포시 인구는 2019년 9월 지하철 개통 이후 크게 늘었다. 3년6개월 만에 43만명에서 48만명으로 증가했다. 지하철 이용객은 하루 평균 7만8000명에 달한다. 설계 당시 수요예측치 6만명을 크게 뛰어 넘었다. 앞으로 늘어날 유입 인구를 감안하면 지하철 혼잡은 더욱 심해질 것 같다. 국토교통부는 4만6000세대 규모의 신도시를 김포에 건설하겠다고 지난해 11월 발표했다. 김포시 인구는 2035년 73만8000명까지 늘어난다. 이렇게 도시가 커지는데 겨우 2량짜리 경전철로 교통 수요를 감당할 수 있겠나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국비 지원 없이 강행된 김포지하철은 사업 초기부터 비용 절감하느라 차량 2개 이상을 수용할 수 없는 승강장을 지었다. 김포시의 운용 경험 부족 탓인지 안전사고도 끊이지 않았다. 오작동으로 승강장 문이 열리지 않거나 차량에서 타는 냄새와 연기가 나면서 승객들을 불안에 떨게 했다. 수백명의 승객들이 퇴근길 지하철 안에서 3시간 동안 갇혔다가 선로 가운데로 탈출하기도 했다. 대형 참사 징후가 뚜렷한 김포지하철을 이렇게 방치하면 안 된다. 이태원 참사의 교훈을 되새겨야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 엄마의 그릇</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296720&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296720&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041321340531154_1681389245_0924296720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 주말 본가에 내려갔다가 예전에 엄마가 쓰던 그릇을 보았다. 찬장 속에 오랫동안 빛을 보지 못한 그릇이 겹겹이 포개져 있었다. 대나무가 그려진 나부죽한 접시, 은색 테두리가 잔잔하게 굽이치는 모양의 장미 보시기, 보랏빛 제비꽃이 그려진 종지도 있었다. 눈에 익은 그릇을 보니 가슴이 아릿했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그릇을 뒤집어 보니 ‘요업개발’이나 ‘행남사 고급자기’ ‘살구꽃’ 등 빈티지 로고가 박혀 있었다. 비싼 수입 그릇은 아니지만 엄마는 이 그릇들을 아끼셨다. 일곱 남매를 키우느라 살림에 규모가 있어서 세트로 장만한 것이 대부분이었다. 그릇의 굽이 우둘투둘하게 닳은 것도 있었고, 조그만 흠은 있지만 거의 새것처럼 깨끗한 그릇도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄마는 명절이나 제사 지낼 때만 이 그릇들을 꺼냈다. 흰 바탕에 먹색으로 대나무가 그려진 보시기는 삼색나물을 담았다. 간장이나 기름장을 내올 때는 제비꽃이 그려진 종지를 썼다. 운두가 버선코만큼 솟았고 세로 길이가 긴 접시는 붉은 실고추를 얹은 조기찜이나 수육을 담아 내오셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달카닥거리며 설거지하면서 엄마의 모습을 떠올렸다. 일정한 간격으로 두부를 조심스레 자르던 모습. 맛소금을 투두둑 치며 김을 재던 모습, 찬물에 헹군 국수를 동그랗게 감아 놓던 모습이 눈앞에 선했다. 기억이란 과거를 담는 그릇이었다. 지난 시간의 정경이 그릇 안에 오목하게 담겨 있는 것만 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄마가 요양원에서 생활하신 지도 수년째, 부엌을 둘러보면 어느 것 하나 당신의 손길이 닿지 않은 게 없다. 엄마가 일곱 남매를 키웠던 시간은 너무 고되지 않았을까. 그래도 그때가 좋았다고 보람으로 여기실까. 나는 다만 기억을 매만지며 그 마음을 짐작해 볼 뿐이다. 그릇을 헹구다 말고 코가 시큰해서 허리를 쭉 폈다. 눈으로 엄마의 그릇을 쓰다듬었다. 물기를 빼려고 뒤집어 놓은 접시에 물방울이 반짝, 빛났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] ‘육아휴직’과 ‘학부모’의 오류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296783&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296783&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023030222000515228_1677762005_0924296783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첫아이 출산 직전 나는 36시간 동안 누워 있어야만 했다. 통증은 거의 없었는데 돌아다니는 게 허락되지 않았다. 별다른 신체적 고통 없이 응급실 침대에 누워 있다 보면 생각이 많아진다. 누워서 할 수 있는 게 그뿐이라 그렇기도 하고, 생각이라도 해야 견딜 수 있기 때문이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 누워서 ‘기사 쓸 생각’을 하고 있었다(여기까지 쓰고 잠깐 스스로에게 실소를 보냈다.) 대형병원 산부인과 응급실의 현황과 문제점에 대한 기사였다. 당시 보건복지부 출입기자였던 터라 임신부와 산모, 그 보호자의 인권이 병원에서 어떻게 묵살되는지에 대해 머릿속으로 기사를 쓰고 있었다. 옆 병상 임신부, 앞 병상 임신부 보호자, 오가는 의료 인력들이 전부 취재원이었으니 제법 괜찮은 취재 환경이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“무사히 아이를 딱 낳고 나면, 회사에 전화해야지. 출산휴가 중이지만 기사 하나만 쓰겠다고 보고해야겠다. 자연분만 하면 벌떡 일어나서 미역국 두 그릇 먹고 두어 시간 정도 기사 쓰는 게 무리는 아니겠지.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 턱도 없는 망상은 이틀이 채 지나기 전에 와장창 깨졌다. 아침에 애 낳고 벌떡 일어나 점심에 밭매러 갔다는 할머니들 이야기가 얼마나 터무니없는지, 팩트였다면 얼마나 비인간적인 행태였는지 절감하면서 말이다. 하지만 그저 농촌 전설 같은 이야기에 홀려서 출산 직후 기사 쓸 생각을 했던 것은 아니었다. 출산 ‘휴가(休暇)’ 또는 육아 ‘휴직(休職)’이라는 용어가 망상의 뿌리를 단단하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴가도 휴직도 틀린 말은 아니다. 휴가는 ‘쉴 틈’이라는 의미로 쓰이고, 휴직은 ‘일을 쉰다’는 뜻이다. 출산해서 쉬어야 하고, 휴직 기간 일을 쉬는 것 자체는 맞는 말이다. 문제는 ‘쉬다(休)’라는 단어가 쉽사리 오인된다는 데 있다. 출산한 뒤 편하게 쉴 수 있을 것 같고, 육아하면서 업무를 하지 않으면 쉬고 있는 거나 마찬가지라는 잘못된 인식을 불러일으킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘쉼’이 없는데도 ‘휴가’나 ‘휴직’이라니까, 되게 한가한 느낌이 드는 게 문제다. 출산 뒤 온전한 휴식 따위는 불가능한 일이고 (초면인 신생아를 돌봐야 한다), 육아휴직 기간에는 퇴근 없는 육아 출근의 나날이 하루도 빠짐없이 이어진다. 현실을 제대로 반영하지 못하는 용어인 것이다. 당사자조차 쉴 수 있다고 오해하게 만드는 용어의 오류를 체감하면서 ‘출산휴가’나 ‘육아휴직’이라는 표현부터 바뀌어야 한다는 문제의식을 갖게 됐다. 마땅한 대안이 떠오르지 않지만 언젠가는 훌륭한 대안이 나타나길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;훌륭한 대안이 등장한 영역도 있다. 최근 학교사회에서 ‘학부모(學父母)’의 자리가 ‘보호자(保護者)’로 대체되고 있다. ‘학부모’는 양친이 함께 사는 걸 ‘기본’으로 규정짓는다. 가족 양상이 다양해지는데도 ‘부모’가 있어야만 온전한 것으로 여기게끔 한다. 편부·편모 가정, 조손 가정 아이들을 움츠러들게 만든다. 그룹홈이나 보육원에서 아이들을 살뜰히 돌봐주는 보호자의 설 자리를 옹색하게 만들기도 한다. 정상 범주를 편협하게 제한하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘보호자’라는 용어는 관점도 바꿔준다. 미성년자인 학생에 대해 ‘보호받아야 할 대상’이라는 점을 분명히 해준다. 어른이라면 모름지기 어린이와 청소년을 보호해야 한다는 의무를 명시해준다. 학부모는 ‘학(學)’에 초점을 맞춘다면, 보호자는 ‘보호’에 무게중심을 두게 한다. 학업이 중시되는 사회에서 보호의 중요성을 상기시켜준다. 우리가 지켜야 할 게 무엇이고 누구인지를 떠올리게 해주는 이 표현이 더욱 널리 쓰이길 바란다. 용어 하나가 가치관을 바꿀 수도 있다는 점을 새삼 깨닫는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 산업2부 차장 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팀은 지고 ‘경고 누적’ 김민재, 2차전 못 뛴다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296792&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296792&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041323370531451_1681396625_0924296792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나폴리(이탈리아)가 구단 역사상 첫 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 8강 첫 경기에서 패하며 고개를 숙였다. 나폴리의 ‘철벽’ 김민재가 경고 누적으로 2차전 출전할 수 없는 악재까지 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 13일(한국시간) 이탈리아 밀라노의 산시로에서 열린 2022-2023시즌 UCL 8강 1차전 원정경기에서 AC밀란에 0대 1로 졌다. 나폴리는 슈팅(16대 12)과 유효슈팅(6대 2)에서 앞서며 경기를 주도하고도, 일격을 맞은 뒤 상대 수비를 끝내 뚫지 못하면서 4강 진출에 먹구름이 꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞선 세리에A 리그 맞대결에서 0대 4 대패를 당하며 자존심을 구긴 나폴리는 이날 복수를 노렸지만 오히려 2연패를 당했다. 경기 초반 나폴리는 강한 압박으로 AC밀란을 후방 빌드업부터 저지하며 상대 공격을 차단했지만 AC밀란의 역습에 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반 39분 AC밀란의 미드필더 브라힘 디아즈는 후방에서 패스가 온 볼을 그대로 회전하며 확보한 뒤 드리블해 압박하러 온 나폴리 미드필더 2명을 벗겨냈다. 순식간에 중원이 텅 빈 나폴리는 수비수 3명만 최후방에 버텼지만, AC밀란 공격진은 5명이 치고 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디아즈가 오른편의 레앙에게 패스를 줬고, 레앙이 다시 왼편으로 넘겨준 볼이 디아즈를 거쳐 왼쪽에서 쇄도하던 이스마엘 베나세르로 향했다. 베나세르는 강한 왼발슛으로 나폴리의 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 이날 실점 상황을 제외하면 준수한 수비로 풀타임 활약하며 좋은 평가를 받았다. 축구통계사이트 풋몹은 팀 내 두 번째로 높은 평점 7.2, 후스코어드닷컴은 4번째로 높은 6.76을 매겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경기 막판 경고로 2차전 출전이 막힌 것은 아쉽다. 김민재는 후반 33분 경합하던 상대가 넘어져 주심이 파울을 선언하자 과격한 항의로 옐로카드를 받았다. UCL은 8강까지 옐로카드 3장이 누적되면 다음 경기에 출전하지 못하는데, 김민재는 조별리그와 16강 1차전에서 각 1장씩 받았다. 나폴리는 팀 핵심인 김민재와 앙귀사 없이 2차전을 치러야 하는 부담을 안게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디펜딩챔피언 레알 마드리드(스페인)는 8강 1차전 홈경기에서 첼시(잉글랜드)를 2대 0으로 꺾었다. 전반 21분 카림 벤제마가 선제골을 넣었고, 후반 29분 마르코 아센시오의 추가골이 터졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카를로 안첼로티 레알 마드리드 감독은 이날 승리로 구단 역사상 UCL 최다 승리 사령탑으로 우뚝 섰다. 안첼로티 감독은 레알 마드리드를 이끌며 UCL에서 개인 통산 35승째를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KIA 팬들 “아, 꼴찌 아닌 것이 신기하당게~”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296917&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296917&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041323380331454_1681396683_0924296917.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 KIA 타이거즈 선발진이 시즌 초부터 외로운 싸움을 벌이고 있다. 득점 지원은 아쉽고 뒷문도 불안하다. 웬만한 호투론 승리를 장담하기 어려운 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA 선발진은 13일까지 팀이 치른 8경기 중 5경기에서 퀄리티스타트(QS·6이닝 3자책점 이하)를 기록했다. 이 중 7이닝 이상을 3실점 이내로 묶은 퀄리티스타트 플러스 투구가 세 차례였다. 1선발 숀 앤더슨은 세 차례 등판에서 평균 7이닝을 소화하며 ‘상수’로 자리 잡았다. 아도니스 메디나와 양현종도 준수한 투구를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 중 승리까지 이어진 것은 전날 한화 이글스전뿐이었다. 앤더슨은 개막전에서 6⅔이닝 3실점, 지난 7일 7⅓이닝 3실점(2자책)을 하고도 두 번 다 패전투수가 됐다. 결국 전날 7이닝 무실점 완벽투를 하고서야 첫 승을 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA가 올 시즌 기록한 3승 중 2승은 역설적이게도 선발 투수 중 유일하게 퀄리티스타트를 기록하지 못한 채 마운드를 내려간 이의리 등판일에 나왔다. 두 경기에서 KIA 타선은 도합 16점을 냈다. 나머지 다섯 경기에서 낸 점수를 모두 합쳐도 10점으로 크게 못 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투·타 엇박자에 기름을 붓는 건 타선 곳곳에 난 구멍이다. 팀 내 최고 타자 나성범과 올해 큰 기대를 모았던 김도영은 장기 부상으로 엔트리에서 빠졌고, 주장 김선빈도 제 컨디션이 아니다. 리드오프를 맡아줘야 할 박찬호 또한 아직 감을 되찾지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포수들은 더 설명할 것도 없을 정도다. 주효상이 13일 한화전 3회말 때려낸 단타가 KIA 포수진의 올 시즌 첫 안타였다. ‘0할’ 타율 오명이 깨지기까지 8경기가 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불펜도 흔들린다. 주전 마무리 정해영이 대표적이다. 전날 한화전에서 5번째 등판 만에 시즌 첫 세이브를 거뒀지만 먼 길을 돌아 왔다. 4⅔이닝 동안 홈런 2개 포함 6안타를 얻어맞았고 4점을 내줬다. 평균자책점은 7.71이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부진의 가장 큰 이유론 좀처럼 올라오지 않고 있는 구속이 꼽힌다. 야구 통계 사이트 스탯티즈에 따르면 올 시즌 정해영의 속구 평균 구속은 시속 141㎞로 측정됐다. 지난해보다 시속 3.6㎞가량 덜 나오고 있다. 큰 키와 긴 팔을 활용해 위력적인 속구 위주로 승부하는 투구 패턴상 치명적인 변화다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나지완 KBSN스포츠 해설위원은 “전날 경기를 무실점으로 마쳤지만 아직 컨디션이 확실히 올라오지 못한 모습”이라며 “타선의 중심을 잡아 줄 나성범·김선빈이 빠진 상황에서 불펜 역시 ‘필승조’가 마땅히 안 보인다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 열린 한화와의 3연전 마지막 경기도 똑같은 패턴으로 5대 1로 패배했다. 선발 이의리가 5이닝 1실점으로 마운드를 내려갔으나 8회 계투진이 무너지며 한화에 승리를 헌납했다. 타선은 한화보다 두 개 많은 10안타를 때려내고도 1득점에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] AI 시대, 철학의 시간이 시작됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296844&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296844&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-13T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023031621021050363_1678968130_0924296844.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;인류 문명의 게임체인저 AI&lt;br&gt;좋은 쪽일지, 나쁜 쪽일지&lt;br&gt;아직 알 수 없는 양면적 존재&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간사회의 각종 의사결정을&lt;br&gt;대신 수행하게 될 기계를 보며&lt;br&gt;철학자들의 고민이 시작됐다&lt;br&gt;&lt;br&gt;오랜 세월 인간이 도맡아온&lt;br&gt;의사결정권을&lt;br&gt;어디까지 기계에 내줄 것인가&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;월스트리트의 큰손 스티븐 슈워츠먼은 2019년 영국 옥스퍼드대학에 3000억원을 기부했다. 르네상스 이후 이 대학이 받은 기부금 중 가장 큰 액수였다. 사모펀드 블랙스톤의 창업자는 이 돈을 쾌척하며 인문학 연구에 써 달라고 했다. 콕 집어 말했다. 철학과의 ‘인공지능(AI) 윤리 연구소’에서 쓰면 좋겠다고. 그는 1년 전 미국 매사추세츠공과대학(MIT)에 4600억원을 기부한 터였다. 그 돈으로 AI 연구에 초점을 맞춘 컴퓨터학부가 신설됐다. AI를 만드는 곳에 거액을 후원한 사람이 그것을 만드는 게 과연 좋은 일인지 고민하는 이들을 찾아가 다시 지갑을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대서양을 넘나든 기부 행보는 이 첨단 기술이 가진 양면성을 말해주고 있다. 인류 문명의 게임체인저가 될 텐데, 좋은 쪽일지 나쁜 쪽일지 우리는 아직 알지 못한다. 사람처럼 생각하는 기계를 만들고 있는 지금, 그것이 몰고 올 파장을 생각하는 사람이 어느 때보다 필요하다. 챗GPT가 갑작스럽게 AI 시대를 열어젖히면서 ‘철학의 시간’도 성큼 앞당겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI의 의학적 효용은 이미 입증됐다. 암세포를 잘 찾아낼 뿐 아니라 수술로 암을 제거할 때 얼마나 잘라내야 가장 효과적인지 판단하는 능력도 탁월하다. 그런데 그 맵핑(mapping) 기능이 전쟁터에서 사용된다면? 가장 효과적인 폭격 지점과 범위를 AI가 결정케 할 경우 누구를 죽일지, 얼마나 죽일지를 기계가 선택하는 상황이 벌어진다. AI는 난임 치료에도 활용되기 시작했다. 인공수정은 체외 수정된 여러 배아 중 착상 가능성이 높은 것을 고르는 선별 과정을 거치는데, 의사가 현미경으로 관찰하며 진행하던 일을 AI에 맡겼더니 확률이 높아졌다고 한다. 이 기술이 보편화한다면? 기계의 선택을 받아야 사람이 태어나는 세상을 보게 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI를 만드는 이유는 사람이 하던 복잡한 일을 대신 시키기 위해서다. 그러는 편이 더 효율적임은 여러 분야에서 확인됐다. 그렇게 AI에 넘기려는 많은 일에는 사람이 해오던 의사결정자의 역할이 포함돼 있다. 인간의 삶에(심지어 태어나고 죽는 문제에도) 큰 영향을 미치는 각종 의사결정을 어느 선까지 기계에 넘겨줄 것인가. 효율성과 인간성 사이 어딘가에 있을 윤리적 적정선을 찾는 일. AI 시대를 맞아 철학자들이 하고 있는 작업이 바로 이것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 이슈들을 찾아 써내는 옥스퍼드 AI윤리연구소의 논문에선 AI의 ‘블랙박스’ 특성이 자주 지적된다. 은행은 요즘 대출 심사에 AI를 접목하느라 분주하다. 수많은 대출 신청자의 적격 여부를 AI가 순식간에 판단해주니 많은 업무를 덜 수 있는데, 이를 먼저 도입한 미국 은행들은 낭패를 겪었다. 대출 거부 판정을 받은 사람이 이유를 물을 때 대답할 방법이 없었다. 스스로 학습하고 판단하는 AI의 신경망은 너무 복잡해서 왜 그런 결과물을 내놓는지 만든 사람도 알지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 해 전 아마존이 소프트웨어 개발자 채용에 도입한 AI는 여성을 차별하는 경향이 뚜렷했고, 미국에서 판사들이 활용토록 개발된 형사 피의자의 재범 확률 예측 AI는 흑인에게 차별적이었다. 두 사안의 표면적 이슈는 AI의 편향성 문제였지만, 더 큰 심각성은 왜 편향성을 보이는지 알 길이 없다는 데 있었다(원인을 모르니 뚝딱 고칠 수도 없어서 아마존은 AI 채용을 접었다).&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 논리적 설명이 불가능한 상태로 대출, 채용, 재판 같은 의사결정에 AI가 폭넓게 활용된다면? 우리의 데모크라시는 ‘알고크라시(algocracy·알고리즘이 지배하는 사회)’로 바뀌어 갈 것이다. AI 윤리학자들은 이런 점을 지적하며 “설명 가능한 AI(Explainable AI)를 만들라”고 끊임없이 주문하고 있다. 의사결정 역할을 기계에 일부 넘겨주더라도 그 과정을 속속들이 알아서 인간이 계속 통제권을 갖고 있어야 한다고 그들은 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI를 둘러싼 철학적 논쟁은 이처럼 ‘의사결정권’이 핵심에 자리 잡고 있다. 우리 삶과 직결된 크고 작은 결정을 누가 내릴 것인가. 어쩌면 이는 사회의 주도권을 놓고 인간과 기계가 벌이는 일종의 권력투쟁 같은 것일지 모른다. 효율성을 앞세운 AI 시대에 인간의 가치를 지키려는 철학의 도전이 시작됐다. 그 사고의 깊이가 각국 정부에서 가시화하고 있는 AI 규제의 틀을 결정할 것이다. 사람 같은 기계와 공존해야 할 미래의 우리 모습은 결국 ‘생각하는 인간’에게 달려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기밀 유출 美 사병, 수십년 중형 받을 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159290&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159290&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T00:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 정부의 기밀 문건 유출자로 지목돼 연방수사국(FBI)에 체포된 주방위군의 공군 소속 잭 테세이라(21)는 향후 유죄 평결을 받을 경우 수십 년 이상의 중형이 내려질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 메릭 갈런드 법무부 장관이 긴급 브리핑에서 테세이라를 스파이방지법 위반 혐의로 기소할 예정이라고 밝혔다고 13일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041408574032643_1681430260_0018159290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스파이방지법은 허가받지 않고 미국 정부에 해가 되거나, 적국에 유리한 군사 정보를 반출·소지·전파하는 행위를 전면 금지하고 있다.  테세이라가 온라인 비공개 대화방에 각종 기밀 문건을 올린 것은 스파이방지법이 규정한 범죄 행위에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테세이라가 기소돼 유죄 평결을 받는다면 수십 년 이상 중형이 불가피할 전망이다. 스파이방지법 위반에는 반출·소지·전파된 문건 1개당 최대 10년형이 선고될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테세이라가 대화방에 올린 것으로 알려진 문건은 최소 수십건 이상이다. 산술적으로 최대 수백 년형도 가능할 수 있다는 계산도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테세이라가 대화방에 공개하지 않은 기밀 문건도 반출·소지 혐의 기소로 이어질 수 있는만큼 형벌은 더 무거워질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FBI는 테세이라를 체포한 뒤 매사추세츠주(州) 자택에서 추가 증거 수집에 나섰다. 테세이라가 미국 형사법의 특징 중 하나인 유죄협상 제도를 이용해 검찰에 유죄를 인정하고, 상대적으로 낮은 형벌을 받을 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 언론들은 단독 범행 쪽에 무게를 두는 분위기지만, FBI는 테세이라에게 기밀문서 유출을 지시한 배후가 있는지와 공범 존재 여부 등을 확인하는데 수사력을 집중할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 FBI는 유출된 기밀문서의 정확한 규모와 내용을 파악하고 유출 목적과 경위를 밝히는 데도 주력할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 테세이라가 14일 매사추세츠 연방지방법원에 출석해 기소인부 절차를 밟게 된다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1급기밀’ 유출 용의자는 21살 일병…뻥 뚫린 펜타곤</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159373&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159373&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T00:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041408574032643_1681430260_0018159373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계를 발칵 뒤집어 놓은 미정부의 1급 기밀 유출 사건이 미군 계급상 두 번째로 낮은 &apos;일병&apos;에 의해 저질러졌음이 드러나면서 미국 기밀 취급 시스템의 취약성에 의문부호가 찍히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수년전 비슷한 문제를 겪고도 또 다시 &apos;사병의 최고 기밀 유출 사건&apos;이 또 발생한 만큼, 정보에 접근할 수 있는 범위와 방식에 대한 대대적인 정비가 불가피할 것이라는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 21살의 잭 테세이라는 매사추세츠주 방위군 102정보단 소속으로, 우크라이나에서부터 영국, 이스라엘 한국에 이르는 전 세계 곳곳에 후폭풍을 몰고 온 기밀 정보를 온라인에 흘린 혐의로 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주방위군 소속 말단 사병이 미국 정부의 가장 중요한 기밀에 접근했으며 그것도 모자라 이를 외부에 전파하기까지 별다른 제약을 받지 않았다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부 패트릭 라이더 대변인은 브리핑에서 전투부대의 젊은 소대장 등을 거론하며 &quot;높은 수준의 보안 인가 등 때론 중대 수준의 책임을 가진 젊은 군인을 신뢰하는 게 군의 본질&quot;이라고 변명했다. 기밀 접근 권한 판단에 있어서 &apos;계급&apos; 보다는 &apos;직무&apos;와의 연관성에 더 방점을 둔다고 해석할 수 있는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 사병이 1급 비밀을 취급해도 되는지에 대한 물음에는 여전히 설득력이 떨어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 군 정보부 소속일지라도, 특히 유출시 전면전과 같은 전쟁을 유발할 수 있는 위험이 있는 1급 비밀(TOP SECRET)은 최고위급 장교나 특별한 직무과정을 이수한 군 관계자들만이 다룰 수 있을 것이란 게 상식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미군은 사병에 의한 기밀 누출 파문을 여러 차례 겪은 바 있다. 2010년 미 해군 범죄수사대(NCIS)는 51쪽 분량의 기밀 서류를 외국 정부 기관원으로 위장한 연방수사국(FBI) 비밀 요원에게 팔아넘기려 한 혐의로 브라이언 민규 마틴을 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 해군 상병(사건 이후 불명예 전역)이었던 마틴은 돈을 받고 3쪽 분량의 1급 비밀 서류와 49쪽의 2급 비밀 서류를 팔려고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정보 업무를 맡고 있는 마틴 전 상병은 국방부 내 1급 비밀 전산망 및 2급 비밀 전산망 접근 인가권을 갖고 있었던 것으로 나타났다. 그는 이러한 사실을 FBI 비밀 요원에게 자랑했다고 NCIS는 밝혔다. 한국에서 입양돼 미국에서 자란 그는 이후 군사법원에서 34년형을 받고 현재 복역 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이보다 앞서 국방부 내부 전산망에서 아프가니스탄 전 기밀 문건 등 대량의 자료를 위키리크스로 빼돌린 브래들리 매닝 역시 육군 일병이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일련의 사태 이후 기밀 정보에 대한 내부자 접근권 축소 등 관리 강화 방침을 내놓은 미군은 유사 사건 재발로 거센 질타와 함께 취급 시스템의 전면 검토를 피할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시리아와의 화해’ 바람…아랍 9개국, 시리아 문제 논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158735&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158735&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T00:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걸프협력회의(GCC) 등 아랍 9개 국가가 사우디아라비아에 모여 시리아와의 관계 회복 문제를 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023011615570385091_1673852223_0018158735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디 국영 SPA통신은 13일(현지시간) GCC 6개국과 이집트·이라크·요르단 대표단이 오는 14일 사우디 서부 도시 제다에 모여 회의를 연다고 보도했다. 이번 회의의 주요 의제 중 하나가 시리아의 아랍연맹(AL) 복귀 문제인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GCC는 사우디와 함께 아랍에미리트(UAE), 카타르, 쿠웨이트, 오만, 바레인 등 걸프 지역 6개 아랍국가가 지난 1981년 만든 지역 협력체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이살 메크다드 시리아 외무장관은 사우디를 방문해 파이살 빈 파르한 알사우드 외교장관, 왈리드 엘케레이지 차관과 회담했다. 바샤르 알아사드 정부의 외교 수장이 사우디를 방문한 것은 2011년 내전 발발 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디 국영 알아라비야 방송은 내전 후 서방과 중동 국가들로부터 외면받았던 알아사드 정권이 고립 탈피를 눈앞에 뒀다고 논평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시리아는 2011년 내전 발생 후 22개국으로 구성된 아랍연맹에서 퇴출당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아랍권과 서방 국가들은 반정부 시위에 대한 바샤르 알아사드 대통령의 강경 진압을 내전 원인으로 지목하고 내전 초기에는 반군을 지지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전쟁이 교착상태에 빠지면서 알아사드 대통령은 러시아와 이란 같은 우방국의 군사 지원으로 국토 대부분을 다시 장악했으며, 아랍 국가들은 최근 수년간 그와 관계 회복 움직임을 보여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 사우디와 이란이 관계 정상화에 합의하면서 시리아와 아랍국가의 화해 분위기는 절정에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시리아의 국제무대 복귀는 내달 19일 사우디에서 열릴 예정인 아랍연맹 정상회담에서 결정될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학교 안 가” 5살 딸 투정에…5억 벤츠 사준 말레이母</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159671&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159671&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T00:39:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041409370832737_1681432692_0018159671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;말레이시아의 한 학부모가 학교에 가지 않겠다는 5살 딸에게 5억원이 넘은 벤츠 차량을 선물했다. 현지에서 뷰티 산업으로 크게 성공한 이 여성은 이전에도 자신의 부를 과시하다가 논란을 빚은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말레이 메일은 지난 11일 현지에서 성공한 사업가로 알려진 파르하나 자흐라가 지난 10일 자신의 틱톡에 “딸의 다섯번째 생일을 축하한다. 딸이 원하던 G-Wagon(지바겐)을 갖게 돼 기쁘다”며 영상 하나를 올렸다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 영상에는 딸의 생일파티를 축하해주기 위해 수많은 사람이 둘러싸여 있고 딸은 눈을 가린 채 등장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 후 안대를 벗은 딸은 트럭 위에 수많은 풍선과 함께 장식된 메르세데스 벤츠 지바겐을 보고 기뻐한다. 해당 차량은 40만7000달러(5억3200만원)에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 파르하나는 딸에게 생일 선물로 무엇을 갖고 싶은지 묻는 영상을 올렸다. 그러자 딸은 “초록색의 메르세데스 벤츠 지바겐 또는 BMW를 갖고 싶다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 파르하나는 “좋아 엄마가 차를 사주면 학교에 가는 거야! 약속하지?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “딸이 갖고 싶은 차를 선물로 받았으니 학교에 열심히 다녀 의사가 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1월 처음으로 학교에 간 딸은 등교 하루 만에 아파서 집에 머물러 있었다. 하지만 회복 후에도 등교하는 것을 거부해 왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파르하나는 현지에서 뷰티 사업으로 크게 성공한 여성 사업가로 알려져 있다. 그는 지난해 4월 ‘히리라야’ 이슬람 축제를 위해 은행에서 200만 링깃(5억9000만원)을 인출하는 동영상을 SNS에 올려 “돈자랑 한다”는 네티즌들의 비난을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “트위터 크리에이터에 이용자 과금 허용한다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159908&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159908&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T01:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041410162532833_1681434985_0018159908.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;트위터 소유주 일론 머스크가 트위터 크리에이터가 이용자들에게 콘텐츠 이용료를 부과할 수 있도록 허용하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그 통신 등에 따르면 머스크는 13일(현지시간) 자신의 트위터 계정을 통해 “앞으로 12개월 동안 트위터는 크리에이터가 올린 수익에 별도의 수수료를 청구하지 않을 것”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 애플 iOS와 구글 안드로이드의 수수료를 감안하면 트위터 크리에이터가 올릴 수 있는 수익은 “모바일에서 70%, 웹에서 92% 정도”에 이를 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 변화는 더 많은 콘텐츠 크리에이터가 트위터에서 활동하도록 유도하고, 이들이 트위터를 떠나는 것을 막는데 기여할 것이라고 블룸버그는 분석했다. 트위터가 향후 1년간 수수료를 통한 구독수익을 올리지는 못해도 장기적으로 보면 이용자 증가 등이 수익 제고에 도움이 될 것이라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트위터는 머스크 인수 이후 고전을 면치 못해왔다. 총매출의 80%를 차지해온 광고 매출은 50% 수준으로 떨어지고 머스크가 야심 차게 시작한 유료 인증서비스 ‘트위터 블루’ 가입자도 월간 이용자의 1%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계속 안 줄 거야?…양육비 안 준 86명, 이렇게 된다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160279&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160279&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T02:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041409300532717_1681432207_0018160279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고의로 양육비를 주지 않은 86명이 출국금지와 운전면허 정지 등의 제재를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성가족부는 제29차 양육비심의위원회에서 이같이 결정했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제재 유형별로 명단공개 처분을 받은 이가 6명, 출국금지 대상은 41명, 운전면허 정지 제재를 받은 건 39명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 7월부터 시행된 양육비 채무 불이행자에 대한 제재 제도에 따라 감치 명령을 받고도 양육비를 지급하지 않은 이는 채권자 신청과 위원회의 심의·의결을 거쳐 운전면허 정지나 명단 공개 처분을 받게 된다. 양육비 채무가 3000만원 이상이거나 감치 명령을 받고도 3회 이상 양육비를 주지 않은 경우엔 출국금지 처분 대상이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 제재 대상자는 제도 시행 첫 해인 2021년 하반기 27명에서 2022년 상반기 151명, 2022년 하반기 230명 등으로 꾸준히 증가하고 있다. 올해는 2, 4월에만 각각 97명, 86명이 제재를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 5월부터 올해 3월까지 양육비 이행 통지서를 받거나 공시 송달, 제재 등을 거쳐 양육비 채무를 전부 지급한 사람은 모두 15명, 일부를 지급한 사람은 22명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 초기 아이들 허리둘레 1.9㎝ 늘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160322&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160322&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T02:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2018071714293721981_1531805377_0018160322.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 유행 초창기인 2020년에 국내 소아청소년의 허리둘레가 이전 2개년과 비교해 1.9㎝ 늘어난 것으로 나타났다. 복부 비만과 비알코올성 지방간을 동반한 비만 아이들은 17% 포인트 이상 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연세대 의대 용인세브란스병원 소아청소년과 송경철 교수, 강남세브란스병원 소아청소년과 채현욱 교수팀이 ‘연세의학저널(Yonsei Medical Journal)’ 최근호에 발표한 연구결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 코로나 유행으로 성인의 비만 및 이와 관련한 만성질환 발생이 증가하고 있다는 보고는 있었으나, 국내 소아청소년을 대상으로 이런 질환의 유병률 변화 추세를 밝힌 연구는 부족했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 국민건강영양조사 ‘2018~2020 국민건강통계’ 자료가 활용됐다. 이 중 당뇨병을 가진 경우, B·C형간염에 감염된 경우를 제외한 총 1428명의 소아청소년을 대상으로 연구가 진행됐다. 복부 비만은 동일 연령·성별과 비교한 허리둘레가 90백분위수 이상인 경우로 정의했고, 비알코올성 지방간질환은 B·C형 간염이 없으면서 알라닌 아미노전이효소(ALT) 수치가 정상 범위 이상으로 상승하는 경우로 규정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구결과에 따르면 2018년, 2019년과 비교해 2020년 조사 대상 소아청소년의 허리둘레는 71.0㎝에서 72.9㎝로 증가했다. 체질량지수(BMI·체중을 키의 제곱으로 나눈 값)에 따라 정상·과체중·비만으로 그룹을 나누었을 때, 비만 그룹에서의 복부 비만 유병률은 75.6%에서 92.7%로, 비알코올성 지방간질환 유병률은 45.8%에서 62.5%로 증가했다. 복부 비만과 비알코올성 지방간을 동시에 가진 비만 소아청소년은 40.7%에서 57.8%로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역별 분석 결과 대도시에서는 복부 비만 및 비알코올성 지방간 유병률 변화가 뚜렷하지 않았으나, 대도시 외 지역에서는 비알코올성 지방간의 유병률이 15.2%에서 24.9%로, 복부 비만과 비알코올성 지방간을 동시에 가진 경우는 7.0%에서 15.7%로 증가한 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 이전 연구를 통해 국내 소아청소년의 비만 및 관련 만성질환 유병률 증가를 확인한 바 있다. 이번 연구는 이러한 유병률 악화 추세가 코로나19 유행 이후에도 지속되고 있음을 보여줬고 그 원인으로 사회적 거리두기 및 활동량 감소, 식습관 변화 같은 생활습관의 변화가 지목된다. 이전 연구 결과와 달리 정상 체중 그룹보다는 비만 그룹에서 비알코올성 지방간 유병률 증가가 뚜렷한 것에 대해서는 복부 비만의 증가에 따른 결과일 수 있다고 연구팀은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 대도시 외 지역에서 복부 비만 및 비알코올성 지방간의 유병률 증가가 두드러진 것은 상대적으로 열악한 지역 의료 환경이 원인일 수 있으며, 재택근무 및 가족이 함께 지내는 시간이 증가함에 따라 대도시 가정에서 자녀 양육 및 건강 관리에 긍정적 효과가 나타났을 것으로 추측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경철 교수는 14일 “코로나19 유행에 따른 거리두기는 끝나가지만 코로나가 비만 및 내분비대사질환에 미치는 영향은 이후에도 지속해서 나타날 것”이라며 “소아청소년의 비만 및 관련 만성질환에 대한 지속적 관심과 연구뿐 아니라 이를 뒷받침하는 적극적인 모니터링과 관리정책이 필요한 시점”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위원장 “금융시장 혼란 유발 악성루머 엄중 대처”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160574&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160574&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T04:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041413032233240_1681445002_0018160574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김주현 금융위원장이 14일 “금융시장 혼란을 유발하는 악성 루머에 엄중히 대처하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 이날 간부회의에서 “최근 국내 금융회사의 건전성과 관련된 허위사실이 유포되는 사례가 있었다”라면서 “세계적으로 금융시장 불안 요인이 존재하는 상황에서 악의적 유언비어의 유포는 금융시장을 불안하게 하고 금융회사의 건전성을 악화시키는 등 국민 경제에 큰 피해를 줄 수 있다”면서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 직원들에게 근거 없이 시장 혼란을 유발할 수 있는 사례가 발생하면 허위사실 유포자를 즉각 고발하고 검찰과 경찰 등 관계기관과 협의해 적극적으로 대응하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김 위원장은 “정책 메시지 관리에도 각별히 노력해달라”라고 당부했다. 그는 “최근 실무 논의 단계에 있던 사항이 마치 확정된 것인 양 보도되는 사례가 있었다”라며 “충분한 논의 및 검토를 거치지 않은 사항이 외부에 알려질 경우, 금융시장의 혼란을 유발하고 최종적 금융정책의 효과성을 떨어뜨릴 수 있다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “정책결정 과정에서 시장 참가자들과 원활하게 소통하며 정책협의를 추진하는 것은 필요하나, 이 과정에서 확정되지 않은 사항이 외부에 알려짐으로써 불필요한 혼란과 잡음이 발생하지 않도록 각별히 유의해달라”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장의 이날 발언은 최근 부동산 프로젝트 파이낸싱(PF) 대출과 관련한 악성 루머가 확산한 데 따른 것이다. 앞서 지난 12일 OK저축은행과 웰컴저축은행에서 1조원대의 프로젝트 파이낸싱(PF) 손실이 발생했다는 허위 사실이 퍼져 금융 시장의 불안을 야기한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이천웅 불법 도박 인정… LG “검찰 수사 협조할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160621&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160621&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-14T04:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041413290133293_1681446542_0018160621.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 LG 트윈스 외야수 이천웅(34)이 인터넷 불법 도박 행위를 시인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 구단은 14일 보도자료를 내고 “한국야구위원회(KBO)가 최근 검찰에 수사를 의뢰한 인터넷 도박 사건에 이천웅이 연루된 사실과 관련해 수차례 면담과 자체 조사를 진행했다”며 “이천웅이 지난 12일 혐의를 인정했다. 구단은 사실을 파악한 즉시 KBO 클린베이스볼센터에 통했다. 향후 검찰 조사와 KBO의 후속 조치에 적극 협조할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 연고의 프로야구 선수의 인터넷 불법 도박 제보는 2023시즌 프로야구 KBO리그 개막을 앞둔 지난달 하순 KBO 클린베이스볼센터로 들어갔다. 소문은 빠르게 퍼졌고, 제보 속 선수로 이천웅이 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 LG 구단은 “지난달 말 1차 면담에서 사실을 부인했던 이천웅을 KBO의 수사 의뢰 이후 1군 엔트리에서 말소하고 잔류군으로 보냈다”며 “이천웅을 잔류군에서도 자체 조사 및 면담을 추가로 진행했다”고 설명했다. 결국 이천웅은 지난 12일 불법 도박 행위를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 구단은 김인석 대표이사 명의로 사과문을 냈다. 구단은 “KBO가 최근 검찰에 수사를 의뢰한 인터넷 도박 사건에 이천웅 선수가 연루돼 있다는 사실과 관련, 수차례 면담과 자체 조사를 진행했다. 그 과정에서 선수 본인이 혐의 사실을 인정했다”고 경위를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “프로스포츠 선수로서 더 큰 사회적 책임을 가져야 함에도 불미스러운 일에 연루된 것에 대해 구단은 선수단 관리에 대한 책임을 깊게 통감하고 있다”며 “앞으로 재발 방지와 부정행위 근절을 위해 준법 및 인성교육 등 선수단 관리와 교육을 심층 강화해 KBO가 지향하는 클린베이스볼 정착에 더 노력하는 구단이 되겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성유진, 내친 김에 LPGA투어 직행 가즈아~</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160740&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160740&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-14T05:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041414055533387_1681448756_0018160740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;성유진(23·한화큐셀)이 하와이 강풍에도 아랑곳하지 않고 미국여자프로골프(LPGA)투어 직행 티켓을 잡을 수 있는 절호의 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성유진은 14일(한국시간) 미국 하와이주 오아후섬 에바비치의 호아칼레이CC(파72·6303야드)에서 열린 LPGA투어 롯데 챔피언십(총상금 200만 달러) 이튿날 2라운드에서 보기는 1개로 줄이고 버디 5개를 잡아 4언더파 68타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간합계 8언더파 136타를 기록한 성유진은 나타크리타 웡타위랍(태국)과 함께 공동 1위로 순위를 끌어 올렸다. 조지아 홀(잉글랜드), 리네아 스트롬(스웨덴)이 1타차 공동 3위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성유진은 지난해 한국여자프로골프(KLPGA)투어 롯데오픈에서 데뷔 4년 만에 우승을 차지하며 우승 보너스로 이 대회 출전권을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반에 1타 밖에 줄이지 못한 성유진은 10∼15번 홀에서 버디 4개를 잡았다. 16번홀(파4)에서 티샷이 해저드에 들어가는 바람에 옥의 티인 보기를 범한 것을 제외하곤 흠잡을 데 없는 경기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 성유진은 하와이 강풍으로 대부분 선수들이 곤욕을 치른 것과 달리 페어웨이 안착률 78.57%, 그린 적중률 77.78%로 샷감이 나쁘지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기를 마친 뒤 성유진은 “바람이 많이 분데다 시차 적응이 아직 안돼서 힘들었으나 그나마 1라운드 때와 풍향이 같아 조절하기 쉬웠다”면서 “바람이 불 때 너무 당황하지 않도록 주의했는데 그게 주효했다”고 선전  원동력을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “부담감은 별로 없지만 태극기를 가슴에 달고 LPGA투어 무대에서 뛰고 있다는 사실에 더 집중하려고 했다. 한국을 대표하는 선수로서 잘하려고 노력하고 있다”며 “남은 라운드서 공격적으로 하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 스폰서 초청으로 출전한 KLPGA투어 ‘루키’ 황유민(20·롯데)은 1타를 줄여 공동 11위(중간합계 3언더파 141타)에 자리했다. LPGA투어서 활동중인 한국 선수 중에서는 이미향(30)이 공동 32위(중간합계 1언더파 143타)로 가장 상위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 2연패에 도전하는 김효주(28·롯데)는 이날 버디 3개, 보기 3개, 더블보기 1개, 쿼드러플 보기 1개 등을 6오버파로 부진했다. 공동 3위로 출발한 김효주는 공동 59위(중간합계 2오버파 146타)로 간신히 컷을 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;유해란(22·다올금융그룹)도 이날 4타를 잃어 공동 59위로 밀렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3승 도전’임성재, 특급대회 RBC 헤리티지 첫날 공동5위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160842&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160842&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-14T05:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041414332433451_1681450404_0018160842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25·CJ대한통운)가 미국프로골프(PGA)투어 통산 3승 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 14일(한국시간) 미국 사우스캐롤라이나주 힐튼헤드 아일랜드의 하버타운 골프링크스(파71·7121야드)에서 열린 PGA투어 RBC 헤리티지(총상금 2000만 달러) 첫날 1라운드에서 보기는 1개로 줄이고 버디 6개를 골라 잡아 5언더파 66타를 쳐 공동 5위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7언더파 64타로 단독 선두에 오른 빅토르 호블란(노르웨이)과는 2타 차이다. 저스틴 로즈(잉글랜드), 잭 존슨(미국) 등이 임성재와 어깨를 나란히 했다. 이 대회는 올해부터 특급 대회로 승격됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 지난주 끝난 시즌 첫 메이저 대회 마스터스에서 공동 16위(최종합계 2언더파 286타)로 나쁘지 않은 성적표를 받아 쥐며 이번 대회 선전이 기대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10번홀(파4)에서 출발한 임성재는 13개 홀을 마쳤을 때까지 1타 밖에 줄이지 못했으나 남은 5개 홀에서 버디 4개를 몰아치는 무서운 뒷심으로 상위권에 자리했다. 특히 7∼9번홀 3연속 버디가 백미였다. 그 중 7번홀(파3) 버디는 11ｍ 긴 거리 퍼트였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기를 마친 뒤 임성재는 “초반에 보기 나오면서 어렵게 경기 풀어갔다. 하지만 바로 다음 홀에서 버디 하면서 분위기를 좋게 전환할 수 있었다”며 “비가 오면서 경기가 한번 중단돼 흐름이 끊겼다. 몸이 좀 지치기도 했는데 코스 다시 들어가자마자 버디를 칠 수 있어서 좋은 라운드 했다”고 만족스러워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “내일도 오늘 같이 경기할 수 있으면 좋겠다. 여기는 드라이버 티샷이 페어웨이로 잘 가야 좋은 세컨샷을 칠 수 있다”면서 “특히 세컨샷에 나무가 가리는 곳들이 많아 쉐이핑을 많이 해야 하는 홀들이 있다. 그런 홀들에 전략을 잘 짜서 쳐보도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호블란은 지난주 마스터스 1라운드에 이어 이번 대회서도 첫날 리더보드 맨 윗자리에 이름을 올렸다. 지미 워커와 브라이언 하먼(이상 미국), 에런 라이(잉글랜드)가 1타차 공동 2위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악천후로 1시간 30분 가량 경기가 중단되는 바람에 6명의 선수가 1라운드를 마치지 못했다. 공동 2위에 자리한 워커와 라이도 2라운드에 앞서 각각 2개홀과 3개홀 잔여홀 경기를 치러야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 마스터스에서 생애 처음으로 그린재킷을 입은 세계 랭킹 1위 욘 람(스페인)은 공동 92위(1오버파 72타)로 1라운드를 마쳐 컷 통과에 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에는 직전 마스터스와 마찬가지로 4명의 한국 선수가 출전중이다. 김시우(28)가 공동 47위(1언더파 70타), 이경훈(32·이상 CJ대한통운)과 김주형(21·나이키)은 공동 75위(이븐파 71타)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고물가 시대 ‘알뜰족’ 잡았다…롯데 엘스탬프 가입자 100만 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160854&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160854&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T05:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041414250933431_1681449910_0018160854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고물가 시대 알뜰족을 겨냥한 적립 서비스가 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데온은 ‘엘스탬프’ 누적 가입자가 100만명을 돌파했다고 14일 밝혔다. 지난해 9월 엘스탬프 제도를 도입한 이후 약 7개월 만이다. 롯데백화점·롯데월드·롯데시네마 등 롯데 오프라인 매장 및 온라인몰을 이용하면 그 횟수만큼 엘스탬프를 지급한다. 매월 최대 50개까지 스탬프를 모아 경품에 응모할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데온은 최근 경기 침체와 물가 상승 등으로 가계 부담이 커지자 금전적 혜택을 찾는 고객이 많아진 것이라고 분석한다. &lt;span&gt;엘스탬프의 신규 가입 고객 수는 매월 전월 대비 두 자릿수 성장률을 기록하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;롯데백화점 오프라인 매장에서 상품 구매 후 롯데온에서 적립을 받은 엘스탬프 수는 시행 첫 달과 비교해 지난 3월에 4배 이상 늘어난 것으로 나타났다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데온은 엘스탬프 가입자 100만명 달성을 기념해 이번 달부터 뷰티 스탬프를 선보인다. 롯데온의 화장품 전문관인 ‘온앤더뷰티’ 클럽 회원이 화장품을 구매하면 엘스탬프 1개를 추가로 증정하는 혜택이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미보 레인지, KLPGA투어 선수들에게 정확한 데이터 제공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160876&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160876&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-14T05:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041414424733481_1681450967_0018160876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차별화된 골프연습장 브랜드 ‘쇼골프(SHOWGOLF)’(이하 쇼골프)가 지난 13일 개막한 한국여자프로골프(KLPGA)투어 ‘메디힐·한국일보 챔피언십’에 론치모니터인 플라이트스코프의 ‘미보 레인지’를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 개막에 앞서 지난 4월12일 공식 연습일에 대회 개최지인 경기도 여주 페럼CC 연습 타석에는 전 세계에서 국내 최초로 공개한 플라이트스코프의 미보 레인지가 설치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미보 레인지는 도플러 레이더를 통해 볼을 추적하며 IOS 기반의 기기 또는 안드로이드 기기에서 FS골프 앱을 통해 27개의 데이터를 확인할 수 있는 론치모니터다. 이미 해외에서는 유명 프로들이 사용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회에 참가하는 선수들은 본경기에 앞서, 연습장 내에서 미보 레인지를 통해 다시한번 본인의 비거리, 정타율 등의 데이터를 확인한 후 실력을 재정비했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미보 레인지는 페럼CC 연습장 8개 타석에 배치됐다. 6대는 정확한 데이터는 물론 기기의 장점인 휴대성을 보여 줄 수 있도록 휴대용 패드에 연결한 타석이다. 나머지 2대는 실외 연습장에 설치할 수 있는 키오스크 함체와 연결해 즉각적인 데이터를 보여준다. 키오스크에서는 3월에 출시한 FS 골프 PC 소프트웨어를 통해 볼의 궤적, 클럽 분석 2D, 3D로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼골프 관계자는 “플라이트스코프의 미보 레인지를 통해 KLPGA투어 선수들에게 신뢰할 수 볼과 클럽 데이터를 제공해 연습의 질을 향상시킬 수 있을 것으로 기대한다”며, “미보 제품군을 통해 국내 데이터 골프문화를 정착시켜, 더욱 많은 골퍼가 실력 향상에 도움이 될 수 있도록 플라이트스코프를 경험할 수 있는 기회를 확대할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼골프는 지난 2월, 미보 레인지를 최초 출시한 후 쇼골프 전 지점 내 플라이트스코프 타석을 설치했다. 현재 미보 레인지는 플라이트스코프 타석에서 무료로 사용 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정상서 멈춘 英 롤러코스터…“70m 비상계단으로 덜덜”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160961&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160961&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T06:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041414324433448_1681450364_0018160961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국에서 가장 높고 가파르기로 소문난 롤러코스터가 정상부에서 멈추는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일(현지시간) 영국 가디언에 따르면 지난 11일 오후 2시50분쯤 영국 놀이공원 블랙풀 플레저비치의 롤러코스터 ‘빅원(Big One)’이 72ｍ 높이 정상에 오르던 도중 갑작스레 멈춰 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;놀이공원 관리자는 롤러코스터를 고쳐보려 했지만, 기구는 끝까지 작동하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 놀이공원 탑승객들은 직원 안내에 따라 롤러코스터 옆 비상계단으로 직접 걸어 내려와야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041414354033458_1681450540_0018160961.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;놀이공원 측은 갑작스레 강풍이 몰아치면서 사고가 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 목격자는 SNS에 “비가 와서 날씨가 추웠고 바람이 꽤 불었다”며 “직원들은 모든 탑승객이 무사히 대피할 수 있도록 하는 데 최선을 다했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 호텔 매니저 조지나 해리슨은 “모든 대응은 질서 있고 안전하게 이뤄졌다”며 “가끔 일어나는 일”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅원은 이날 하루 운영이 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소 1만8000마리 떼죽음…美 텍사스주 젖소농장 폭발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160993&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018160993&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T06:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041414481733500_1681451297_0018160993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 텍사스주의 젖소 농장에서 대형 폭발 사고가 발생해 소 1만8000마리가 떼죽음을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍사스주 카스트로 카운티 디밋에서 17.7㎞ 떨어진 ‘사우스포크 젖소 농장’에서 지난 10일 오후 7시쯤 폭발 사고가 발생했다고 USA투데이 등 현지 매체들이 12일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 폭발로 해당 농장에서 기르는 소의 90%에 달하는 1만8000마리가 집단 폐사했다. 이날 희생된 소의 규모는 미국에서 매일 도살되는 소의 약 20％에 해당하는 숫자다. 또 소 한 마리의 가치는 2000달러(한화 259만원)에 달한다고 USA투데이는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 건물에 갇힌 농장 직원 1명도 중상을 입은 채 병원으로 후송됐지만, 현재 상태는 안정적인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 비영리단체 ‘동물복지연구소(AWI)’는 “이번 사고는 농장 화재를 추적한 지난 10년 이래 젖소 농장에서 발생한 가장 치명적 사고”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구소에 따르면 이전까지 최악으로 기록됐던 젖소농장 사고는 2020년 뉴욕 북부 농장의 화재 사고로, 당시 젖소 400여 마리가 폐사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구소는 지난해 발간한 보고서 ‘축사 화재: 농장 동물을 향한 치명적인 위협’에서 2018년부터 2021년까지 축사 화재로 사망한 가축 동물이 최소 299만2867마리에 달한다고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍사스주 소방당국은 농장 내 장비 과열에 무게를 두고 화재 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인정보위 “오픈AI가 밝힌 韓 이용자 220만명”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161028&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161028&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T06:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023040611392611801_1680748766_0018161028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 스타트업 오픈AI의 대화형 인공지능(AI) 챗GPT의 한국 이용자가 220만명에 달하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고학수 개인정보보호위원장은 14일 정부서울청사에서 디지털플랫폼정부 실현계획 보고회 사후 브리핑에서 “오픈AI 측과 소통 창구를 개설했다. 220만명의 한국 이용자가 있다는 설명을 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 위원장은 “한국의 데이터가 AI 모델을 구축하는 데 활용된 바 있는지, 활용됐다면 어떤 식으로 (AI) 학습 데이터에 쓰였는지 현황 파악을 시작한 단계”라며 “(현황 파악은) 아주 초기 단계라고 보면 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “개인정보위가 현재 궁금해하는 내용을 내부적으로 정리하고 있다. 국민의 데이터가 적절하게 보호되고 있는지에 대한 파악을 앞으로 진행할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인정보위는 한국 이용자 정보의 챗GPT 유출 여부도 들여다볼 계획이다. 오픈AI는 지난달 20일 일부 이용자의 프로그램 사용 기록이 다른 사용자에게 노출되는 오류를 파악하고 챗GPT 작동을 일시적으로 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈AI는 당시 공지에서 오류 발생 9시간 동안 유료 이용자용 챗GPT 플러스를 사용한 회원 중 1.2%의 이름, 이메일 주소, 청구 주소, 신용카드의 마지막 4자리와 유효기간 같은 정보가 의도치 않게 노출됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 위원장은 “한국 이용자와 관련한 문제가 있는지 차차 확인해봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가격 잘 쳐주세요”…김 여사, 尹넥타이 경매에 기부 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161212&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161212&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T07:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041415594533669_1681455649_0018161212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 14일 대전 전통시장의 한 자선 경매장을 찾아 윤 대통령이 맸던 넥타이를 기증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이날 오후 대전 중구 태평전통시장에서 진행된 ‘백원경매’ 행사장을 방문했다. 김 여사는 검은색 바지 정장에 녹색 넥타이 차림이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041416002033678_1681455620_0018161212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백원경매는 농산물 등 시장 상인들로부터 기부받은 물품을 경매에 부친 뒤 그 수익금으로 지역 내 신생아 출산 가정에 육아용품을 선물하는 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 상인들이 내놓은 각종 물품을 둘러본 다음, 챙겨온 빨간색 넥타이를 기부했다. 김 여사는 “대통령이 (디자이너) 이상봉 선생님에게서 구입한 것인데 드라이 다 해 온 것”이라며 “대통령이 잘 착용하셨던 것”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어지는 상인들의 박수에 “컬러가 너무 예쁘죠? 좋은 가격에 많이 잘 (경매 진행)해달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041415595333670_1681455593_0018161212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 앞서 떡집과 야채가게, 기름집 등을 차례로 둘러보며 먹거리를 구매하고 상인들과 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사가 구매한 흰 백설기 4박스는 한밭종합사회복지관에 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041416000333672_1681455603_0018161212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;상인들은 김 여사에게 ‘힘내세요’ ‘국민을 위해 너무 애쓰신다’ 등의 글귀가 적힌 선물을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 일요일인 지난 9일 윤 대통령과 부활절 연합예배에 참석한 뒤 11일 사회복지공동모금회 명예회장 추대식, 12일 납북자·억류자 가족 만남, 13일 히어로즈 패밀리 출범식에 이어 이날 대전을 방문하며 나흘 연속 단독 일정을 소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>델타항공 “올여름 항공 예약 기록적” [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161261&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161261&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T07:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041416154133719_1681456541_0018161261.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 항공사 델타에어라인스(델타항공)이 1분기 ‘어닝 미스’를 기록하고도 주가를 방어했다. 코로나19 대유행에서 벗어난 올여름 항공 수요가 2분기 실적 성장을 견인할 것이라는 기대를 받으면서다. 델타항공의 글렌 하우엔스테인 회장은 “올여름 사전 예약이 기록적으로 들어왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 델타에어라인스 [DAL]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;델타항공은 14일(한국시간) 마감된 미국 뉴욕증권거래소에서 1.1%(0.37달러) 하락한 33.37달러에 거래를 마쳤다. 본장 개장을 앞두고 월스트리트 애널리스트 전망치에 부합하지 못한 1분기 실적을 발표했지만, 주가 하락을 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;델타항공의 분기 실적에서 매출은 118억4000만 달러, 일회성 항목을 제외한 조정 순이익은 1억6300만 달러, 조정 주당순이익(EPS)은 0.25달러로 집계됐다. 미국 경제지 블룸버그에 종합된 애널리스트 전망치에서 매출은 119억9000만 달러, 순이익은 1억8431만 달러, EPS는 0.29달러였다. 실적은 전망치를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 항목을 포함한 1분기 실적은 3억6300만 달러의 순손실이다. 델타항공은 “조종사들과 4년짜리 임금 계약을 새롭게 맺은 영향을 받았다”고 설명했다. 델타항공의 에드 바스티안 최고경영자(CEO)는 1분기 실적에 대해 “계절적으로 가장 저조한 분기였다는 점을 고려할 때 매우 기쁘고 견고한 성과를 냈다고 생각한다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 델타항공은 다가오는 여름 여행 성수기에 2분기 실적을 개선할 것으로 예상했다. 하우엔스테인 회장은 “기록적인 여름 사전 예약을 통해 2분기 매출은 전년 동기 대비 15~17%가량 증가할 것”이라고 말했다. 2분기 조정 영업이익률을 최대 16%, 조정 EPS를 2~2.25달러로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 아마존닷컴 [AMZN]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 최대 전자상거래 기업 아마존닷컴은 생성형 인공지능(AI)을 활용한 기업용 클라우드 서비스를 출시할 계획을 밝히고 주가를 끌어올렸다. 이날 나스닥거래소에서 4.67%(4.57달러) 상승한 102.4달러에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마존닷컴은 신규 클라우드 서비스용 AI의 이름을 ‘베드록(Bedrock)’으로 명명했다. 베드록은 뉴욕증시 비상장사인 미국 스타트업 오픈AI의 대화형 AI 챗GPT처럼 문자를 생성해 고객사의 클라우드 서비스 업무에 접목하는 플랫폼 서비스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마존닷컴은 애플, 마이크로소프트, 알파벳(구글·유튜브)에 이어 나스닥거래소 시가총액 4위의 빅테크 기업이다. 뉴욕증시에서 이들 4개 기업만이 시총 1조 달러 이상의 가치로 평가되고 있다. 아마존닷컴은 마이크로소프트, 알파벳과 함께 AI 경쟁을 가속할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마존닷컴의 앤디 재시 CEO는 이날 베드록을 공개하면서 “기업 대부분이 대규모 언어 모델을 사용하길 원하지만 좋은 모델은 훈련에만 수십억 달러를 들여야 하고 기간도 수년을 소요한다. 베드록이 그(고객사)들에게 맞춤형 기능을 제공할 것”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. PPI 3년 만에 최대폭 하락&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 노동부는 뉴욕증시 개장을 앞두고 3월 생산자물가지수(PPI)에 대해 “전월보다 0.5% 포인트 하락했다. 이는 2020년 4월(0.5%) 이후 가장 큰 폭의 하락”이라고 발표했다. 3월 소비자물가지수(CPI)에 이어 PPI에서도 미국의 인플레이션 둔화세가 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3월 PPI의 전년 동월 대비 상승률은 2.7%로 나타났다. 2월 상승률인 4.9%에서 큰 폭으로 내려갔다. 도매상의 체감물가를 나타내는 PPI는 CPI의 선행성을 나타낸다. 3년 만에 가장 큰 폭으로 하락한 3월 PPI는 고물가 국면을 벗어나는 ‘신호’로 인식될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국 노동부는 3월 CPI의 전년 동월 대비 상승률을 5.0%로 지난 12일 발표했다. 직전월(6.0%)보다 1% 포인트나 내려갔고, 미국 클리블랜드 연방준비은행의 ‘인플레이션 나우캐스팅’에 제시된 5.22%를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플레이션 둔화는 미국 연방준비제도(연준)의 긴축 기조를 완화할 재료로 꼽힌다. 연준은 지난해 3월부터 ‘제로’(0%) 수준이던 금리를 높여 시장에 풀린 유동성의 흐름을 동여맸다. 미국의 현행 기준금리는 4.75~5.00%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계그룹, 강릉 산불 구호 위해 성금 5억원 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161457&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161457&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T08:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417212433897_1681460485_0018161457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계그룹은 강릉지역 산불 피해 복구를 위해 성금 5억원을 지원한다고 14일 밝혔다. 성금은 ‘희망브리지 전국재해구호협회’에 전달되며, 산불 피해 지역 복구 및 이재민 지원에 사용될 예정이다. 신세계그룹 관계자는 “산불 피해 지역에 작게나마 힘을 보태고자 복구 성금과 생필품 지원을 결정했다”며 &quot;이재민들과 지역사회의 피해가 조속히 복구되기를 바란다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 B-52H 폭격기 한반도 전개…北 고체 ICBM 도발 대응</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161532&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161532&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417501833993_1681462219_0018161532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 전략폭격기 B-52H가 14일 한반도에 전개해 우리 군과 연합훈련을 펼쳤다. 북한의 고체연료 추진 대륙간탄도미사일(ICBM) 시험발사에 대응해 강력한 확장억제 의지를 과시한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 이날 미국 B-52H 전략폭격기의 한반도 전개와 연계한 연합공중훈련을 실시했다고 밝혔다. B-52H 한반도 전개는 지난 5일에 이어 9일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;훈련에는 우리 공군 F-35A, F-15K 전투기, 미국 F-16 전투기도 참가해 한반도 상공에서 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 훈련에서 한미 공군이 미 전략자산의 신속한 한반도 전개능력과 함께 향상된 연합작전수행능력과 상호운용성을 재확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 최근 연이은 북한의 도발에 대해 강력한 동맹의 힘과 미국의 확장억제 제공 의지를 보여주는 긴밀하고 조율된 대응이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “앞으로도 한·미 양국은 미 전략자산 전개 빈도를 늘리고 강도를 높여 북한의 어떠한 핵 공격도 용납하지 않을 것이라는 강력한 동맹의 의지를 행동으로 보여줄 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417572334019_1681462643_0018161532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 이날 오전 고체연료를 사용한 신형 ICBM ‘화성-18형’의 시험발사 장면을 공개했다. 고체연료 ICBM은 액체연료 방식보다 발사 준비 시간이 짧고 사전 탐지가 어렵다. 시험발사를 참관한 김정은 북한 국무위원장은 “(적들을) 극도의 불안과 공포에 시달리게 할 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 관영매체 조선중앙통신은 “공화국 전략무력의 전망적인 핵심주력수단으로, 중대한 전쟁억제력의 사명을 수행하게 될 새형의 대륙간탄도미사일 ‘화성포-18’형 시험발사가 단행되었다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 딸 김주애, 아내 리설주, 여동생 김여정 당 부부장과 함께 시험발사 장면을 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김재원 5·18 묘지 참배…실언 33일 만에 뒤늦은 사죄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161574&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161574&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T09:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041416563633825_1681458996_0018161574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5·18 광주민주화운동의 헌법 전문 게재에 반대하고 “표 얻으려면 조상 묘도 판다는 게 정치인”이라는 막말로 비난에 휩싸인 김재원 국민의힘 최고위원이 14일 광주 국립5·18민주묘지를 방문해 사죄했다. 지난달 12일 논란이 된 발언을 내놓은 지 33일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립5·18민주묘지 측에 따르면 김 최고위원은 이날 오전 11시35분쯤 1980년 5월 전남도청 시민군 상황실장이었던 박남선씨와 함께 묘역을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041416491333806_1681458553_0018161574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 최고위원은 박씨의 안내로 민주묘지 내 열사 묘역을 30여분간 참배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 방명록에 “광주시민의 아픔과 민주 영령님들의 희생을 늘 기억하겠습니다. 깊이 사과의 마음을 전하고 싶습니다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 최고위원은 전광훈 목사의 사랑제일교회 예배에 참석해 “5·18 정신을 헌법에 넣겠다는 것은 불가능하고, 반대한다”고 말했다가 당 안팎에서 거센 비난을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5·18 정신의 헌법 수록은 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 약속해왔던 사안이다. 김 최고위원은 당시 전 목사가 “전라도에 립 서비스하려고 말한 것이냐”고 하자 “표를 얻으려면 조상묘도 파는 게 정치인 아닌가”라고 답하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비판 여론이 커지자 그는 발언 이틀 뒤인 지난달 14일 “5·18 정신의 헌법 전문 게재에 반대하지 않겠다”고 말하며 최고위에 불참하는 등 자숙에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417120733872_1681459927_0018161574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 지난달 25일 미국 조지아주 애틀랜타 한인 보수단체 강연회에서 “전광훈 목사가 우파 진영을 천하통일했다”는 발언을 해 또 한 번 논란의 중심에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뿐만 아니라 이달 초에는 제주 4·3 기념일에 윤 대통령이 불참한 것을 비판하는 야당을 향해 “4·3 기념일은 조금 격이 낮은 기념일 내지는 추모일”이라고 말했다. 이에 김기현 대표도 유감을 표했고, 결국 김 최고위원은 정치 활동 잠정 중단을 선언한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최근 국민의힘은 황정근 변호사를 신임 중앙윤리위원장에 임명하면서 윤리위 재정비에 나섰다. 윤리위가 구성되면 김 최고위원 징계절차 개시 여부를 본격적으로 논의할 것으로 보인다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스닥 11개월 만에 900선 탈환… 2차전지·엔터 쌍끌이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161598&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161598&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T09:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041418113934053_1681463499_0018161598.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스닥지수가 11개월여 만에 900선을 탈환했다. 최근 에코프로 주도의 2차전지주와 함께 엔터테인먼트주까지 강세를 나타내며 지수의 상승을 견인했다. 코스피지수는 2570대로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스닥지수는 14일 1.07%(9.59포인트) 오른 903.84에 거래를 마쳤다. 전 거래일 종가로 894.25를 기록한 지수는 이날 900선 위로 올라간 902.56에서 출발했다. 장 내내 900선을 유지하고 거래를 마쳤다. 코스닥지수가 마감 종가를 기준으로 900선을 회복한 것은 지난해 5월 4일(900.06) 이후 11개월여만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스닥 시가총액 1위인 2차전지 양극재 생산 기업 에코프로비엠은 3.35%, 다른 2차전지주 엘엔에프는 5.72%씩 상승했다. 여기에 JYP엔터테인먼트(5.46%), 에스엠(3.74%) 같은 엔터테인먼트 기업의 강세가 코스닥지수를 900선 위로 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기관은 834억원, 외국인은 76억원씩을 순매수해 지수를 끌어올렸다. 개인은 772억원을 순매도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스피지수도 2600선을 바라보며 질주했다. 이날 0.38%(9.83포인트) 상승한 2571.49에 장을 닫았다. 기관은 2405억원, 외국인은 1871억원을 순매수하는 동안 개인은 4108억원을 순매도해 코스닥시장과 유사한 유형을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 증권시장의 강세는 미국 인플레이션 둔화의 영향을 받은 것으로 보인다. 미국 노동부는 지난 13일 밤 3월 생산자물가지수(PPI)를 발표했다. 3월 PPI는 전월 대비 0.5% 포인트 하락해 2020년 4월(0.5%) 이후 가장 큰 폭으로 내려갔다. 3월 소비자물가지수(CPI)에 이어 PPI에서도 미국의 인플레이션 둔화세가 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도매상의 체감물가를 나타내는 PPI는 CPI의 선행성을 나타낸다. 3년 만에 가장 큰 폭으로 하락한 3월 PPI는 고물가 국면을 벗어나는 ‘신호’로 인식될 수 있다. 인플레이션 둔화는 미국 연방준비제도(연준)의 긴축 기조를 완화할 재료로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국 노동부는 3월 CPI의 전년 동월 대비 상승률을 5.0%로 지난 12일 발표했다. 직전월(6.0%)보다 1% 포인트나 내려갔고, 미국 클리블랜드 연방준비은행의 ‘인플레이션 나우캐스팅’에 제시된 5.22%를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘거지방’에 모인 청년들 …“절약도 맞들면 낫다!”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161634&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161634&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417523834000_1681462358_0018161634.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“물 - 500원”&lt;br&gt;“오후에 비 온다는데 좀 더 기다리시지 그랬어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 카카오톡 오픈채팅 ‘거지방’에 올라온 대화다. 참여자들은 웃음으로 공감했다. 이달 초부터 청년들 사이에서는 카카오톡 오픈채팅을 중심으로 여럿이 함께 절약을 실천하는 일명 ‘거지방’이 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘거지방’에서 이용자들은 단지 지출 내역을 공유하는 데 그치지 않고, 서로의 충동구매를 막아주거나 돈을 절약하는 방법도 공유한다. 이미 소비한 항목에 대해서 따끔한 질책도 내린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417530434002_1681462384_0018161634.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거지방에서 생긴 웃긴 일화들은 이달 초부터 트위터와 인스타그램을 중심으로 퍼지면서 인기를 얻고 있다. 14일 기준 ‘거지방’으로 검색되는 카카오톡 오픈 채팅방은 500개를 넘어섰다. 이용자 제한이 100~200명인 방도 이미 인원이 꽉 차서 들어갈 수 없는 경우가 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 거지방을 운영하는 개발자 서지우(22)씨는 “친구의 권유로 거지방에 참여하고자 검색해보니 인원이 꽉 차 들어갈 수 있는 방이 없었다”며 “직접 운영해보고 싶어서 방을 만들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방마다 운영 방식은 조금씩 다르지만, 주로 고정비를 제외한 한 달 치 지출 목표를 세우거나 하루 지출 금액에 한도를 두는 식으로 운영된다. 닉네임 옆에 한 달 누적 소비를 기록하기도 한다. 한 달 지출 금액이 가장 많은 사람은 닉네임을 ‘거지왕’으로 바꾸고 자필 사과문을 올려야 하는 등 벌칙을 주는 경우도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“절약도 맞들면 낫다”…당근과 채찍의 거지방&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이용자들은 혼자서는 절약을 실천하기 어렵지만, 여럿이 함께하니 효과적이라는 반응이다. 취업준비생 이다윤(23)씨는 “여럿이 소비 내역을 공유하면 좀 더 절약 정신이 생기지 않을까 싶어 참여하게 됐다”며 “필요 없는 소비에 대해 서로 딱 잘라서 지적해주니 도움을 주고받는 느낌”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성별이나 나이에 제한을 두는 채팅방도 있다. 연극 관람이나 팬덤 활동 등 취미가 같은 사람끼리 방을 만들기도 한다. 같은 대학 학생들을 모아 거지방을 개설한 강규빈(20)씨는 “비교적 돈을 적게 쓴 사람을 보면 동기 부여가 된다”며 “같은 학교 학생들끼리 배송비 부담을 줄이고자 공동 구매를 하는 등 지출을 줄이는 데 큰 도움을 받고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거지방은 자조적인 농담으로 회원들끼리 서로 감시하는 재미도 있다. 기자가 직접 거지방에 들어가 “쇼핑(화이트진) - 39000원”이라고 보내자 “패스트패션. 환경파괴”라는 단호한 꾸중이 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학생 박지우(23)씨는 “같은 ‘거지’끼리 있는 방에서 누군가 돈을 많이 쓰면 ‘기만’이라고 질책한다”며 “다른 사람들이 돈을 썼다고 할 때마다 서로 꾸중하는 게 거지방의 재미”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임명호 단국대 심리학과 교수는 “청년들이 타인의 눈치를 보지 않고 솔직하게 본인을 인정하는 데서 성취감을 얻으려 노력한다고 생각한다”며 “기성 세대들은 타인의 시선이 두려워서 얘기도 못 했을 텐데, 어떤 측면에선 쪼잔해 보여도 오히려 그걸 감수하고 실행하는 세대라는 점을 잘 보여준다. 이런 점은 기성세대가 오히려 좀 배워야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417521933999_1681462339_0018161634.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 거지방에서 주고받는 채찍질의 효과는 톡톡하다. 한 이용자가 펭귄 인형 사진을 올리며 “사고 싶은데 말려달라”고 하자 다른 이용자가 “캐릭터 분장하고 같은 자세로 사진 찍어서 올리면 승인해주겠다”고 답했다. 고등학생 김세은(18)씨는 “지출 욕심을 버리고 욕먹을 각오로 들어왔다”며 “사람들에게 지출 내역을 공개해 따끔한 충고를 들으면 도움이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041417503333994_1681462233_0018161634.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;단순히 소비욕을 억누르는 게 아니라 현명한 소비를 하도록 서로 도움을 주기도 한다. “동영상 볼 때 핸드폰 세워두게 그립톡 사고 싶다”는 이용자에게 간이 거치대를 만드는 방법이 담긴 동영상 링크를 보내주는 식이다. 또 커피 교환권을 저렴하게 구매하거나 무료로 카카오톡 이모티콘 받는 방법을 공유하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거지방 이용자들은 함께 어려운 상황을 이겨내자는 마음도 공유한다. “오늘 몸이 안 좋아서 택시 타고 간다. 죄송하다”는 이용자에게는 “몸 아픈 거로 사과하지 말자. 건강이 우선이다”는 답변이 돌아왔다. 대학생 권도경(21)씨는 “한 이용자가 ‘커피/1500원(시험기간)’이라는 채팅을 보내자 다른 분이 ‘시험 잘 치세요!’라고 응원해주는 등 분위기가 훈훈하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이처럼 거지방 참여자들의 주 이용자 연령층이 관계 맺는 방식에 주목했다. 이수진 서울대 소비트렌드분석센터 연구위원은 “Z세대는 서로 같은 취향을 가진 불특정 다수가 익명으로 모여 소통하면서 관계를 맺는다”며 “마치 마라톤의 ‘페이스 메이커’를 두듯이, 거지방 참여자들은 이를 동기부여 체계로 활용해 ‘내가 지금 잘하고 있다’는 위안을 얻는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;청년 ‘절약 트렌드’ 언제까지 계속될까?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;거지방에 가입한 이들은 최근 몇 년 새 치솟아버린 물가에 대응하고자 점심값과 커피값 등 기본적인 지출부터 줄이며 허리끈을 졸라맸다. 권도경씨는 “물가가 너무 올라 지출을 조금 더 본격적으로 관리해야겠다”는 생각에 거지방에 들어왔다고 했다. 김세은씨는 “학생이라 해도 경제관념이 중요하니깐 지출관리에 대해 무관심하면 안 될 것 같다”고 참여 동기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 최근 소비자 물가의 상승으로 경제력을 완전히 갖추지 못한 청년층이 받는 타격이 큰 것으로 보인다. &lt;span&gt;지난해 11월 전국경제인연합회 조사에서 15~29세 청년층의 경제고통지수가 25.1로 모든 세대(평균 16.3) 중 가장 높은 것으로 드러났다. 경제고통지수는 물가 상승률과 연령대별 소비지출 등을 통해 국민이 느끼는 경제적 어려움의 수준을 나타낸 지표다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 청년들의 이런 ‘절약 트렌드’가 앞으로도 지속할 것으로 내다봤다. 이 연구위원은 “국내의 경기 둔화 추세가 반등하려면 최소 6개월에서 많게는 몇 년이 걸릴 것”이라며 “그동안은 청년들의 절약 실천이 유지될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자들도 거지방을 계속 이용하겠다는 입장이다. 대학 시절에 돈을 꾸준히 모아 어머니와 해외여행을 가고 싶다는 권씨는 “(거지방이) 돈을 절약하는 데 생각보다 큰 도움이 돼서 방이 비활성화되기 전까지는 계속 이용하고 싶다”고 전했다. 가족들에게도 ‘거지방’을 추천했다는 이다윤씨는 “거지방이 돈 절약하기 딱인 것 같다. 특별한 일이 없는 한 쭉 이용할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 김영은 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식약처, 식중독균 검출된 중국산 닭고기 회수 조치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161683&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161683&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041419114934224_1681467109_0018161683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시중에 유통되던 중국산 양념육 제품에서 식중독균이 검출돼 식약처가 제품 회수에 나섰다. 잔류 농약이 기준치를 넘긴 고춧가루도 판매 중단된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품의약품안전처는 14일 주식회사 신농무역(서울 강서구 소재)이 수입한 ‘숯불고기 닭고기 살꼬치’에서 식중독균인 리스테리아 모노사이토제네스가 기준치를 넘어 부적합 판정 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 제품은 제조일자가 2022년 7월 7일로 표시된 제품으로 총 8만8608㎏이 수입됐다.식약처는 이에 대해 회수 조치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 또한 잔류 농약이 기준치를 넘긴 고춧가루 소분 제품에 대해서도 판매중단, 회수 조치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 제품은 식품소분업체인 ㈜신영에프에스(경기 광주시 소재)가 소분판매한 ‘크러쉬드 레드페퍼’ ‘케이앤페퍼분말’로 각각 2024년 2월 1일, 2024년 7월 17일로 표시된 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 이들 제품을 구매한 소비자는 섭취를 중단하고 구입처에 반품해달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘막강화력’서요섭, DB손해보험프로미오픈 이틀 연속 공동 선두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161817&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161817&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-14T12:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041421185934497_1681474740_0018161817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서요섭(27·DB손해보험)이 막강 화력을 과시하며 시즌 개막전에서 통산 6승 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서요섭은 14일 강원도 춘천 라비에벨CC 올드 코스(파72)에서 열린 KPGA 코리안투어 이번 시즌 첫 대회인 DB손해보험 프로미 오픈(총상금 7억원) 이튿날 2라운드에서 5언더파 67타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간합계 10언더파 134타를 기록한 서요섭은 생애 첫 승에 도전한 전성현(30·웹케시그룹)과 함께 공동 선두에 자리했다. 전날에 이어 이틀 연속 공동선두다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서요섭은 이번 대회에 앞서 아시안프로골프투어에서 4차례 대회에 출전해 샷감을 어느 정도 끌어 올린 상태다. 전날 1라운드 버디 7개에 이어 이날도 버디 6개를 잡아내며 이틀간 13개의 버디를 쓸어 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서요섭은 지난해 2승을 거둬 제네시스 대상 수상을 목전에 두었으나 시즌 마지막 대회나 다름없는 제네시스 챔피언십에서 우승한 김영수(34)에게 밀려 2위로 시즌을 마쳤다. 그래서 올해는 그런 아픔을 겪지 않기 위해 시즌 3승 이상을 목표로 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서요섭은 “아이언샷이 워낙 잘 됐다. 퍼트가 좀 더 따라줬더라면 10언더파도 칠 수 있었다”면서 “좋은 위치에서 3라운드를 맞게 돼 기쁘다. 하지만 절대 들뜨진 않겠다”고 신중한 자세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “내일부터 핀 위치가 어려워진다. 공격적인 플레이는 하지 않겠다”면서 “이 코스에서는 그린 적중률을 높여야 한다. 그린을 놓치면 타수를 지키기 쉽지 않다”고 우승 방정식을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041421193434500_1681474774_0018161817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;투어 8년차이지만 아직 우승과 인연을 맺지 못하고 있는 전성현은 6언더파 66타를 쳐 공동선두에 합류했다. 그는 13번홀(파4)에서 두 번째 샷이 OB 구역으로 날아간 바람에 2타를 잃은 것을 제외하곤 완벽한 샷감을 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 비즈플레이 전자신문 오픈에서 2위가 생애 최고 성적인 전성현은 “작년 12월에 결혼했다. 가장이 된 만큼 이번에는 우승 기회를 놓치고 싶지 않다”고 우승을 향한 다부진 각오를 내보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 신인왕 배용준(23·CJ온스타일)이 4타를 줄여 서요섭과 전성현에 1타 뒤진 3위(중간합계 9언더파 135타)에 자리했다. 또 대회 사상 첫 2연패와 자신의 생애 첫 타이틀 방어에 나선 ‘디펜딩 챔피언’ 박상현(40·동아제약)은 이날 6타를 줄여 공동 4위(중간합계 8언더파 136타)로 순위를 끌어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041421201334503_1681474813_0018161817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상현은 “1라운드 때보다 컨디션이 좋았다. 샷은 괜찮지만 퍼트는 조금 더 보완이 필요할 것 같다”면서 “쇼트게임이 중요한 코스다. 그린 경사를 이용하는 영리한 플레이로 찬스를 만들겠다”고 우승 전략을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통산 4승에 2017년 상금왕에 올랐던 김승혁(37·금강주택)도 박상현과 함께 공동 4위에 자리했다. 장희민(21·DB손해보험), 고군택(24·대보건설)이 나란히 2타씩을 줄여 공동 6위(중간합계 7언더파 137타)로 반환점을 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 컷 기준타수는 1오버파 145타로 총 70명의 선수가 컷을 통과했다. 최연소 컷 통과에 도전했던 아마추어 안성현(14)은 전날에 이어 이날도 1오버파를 쳐 1타 차이로 주말 경기에 나서지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무명’ 이주미, 148경기만에 생애 첫승 기회 잡아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161837&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161837&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-14T12:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023041421370034540_1681475820_0018161837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘무명’ 이주미(28·골든블루)가 147전 148기의 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주미는 1&lt;span&gt;4일 경기도 여주시 페럼클럽(파72·6652야드)에서 &lt;/span&gt;한국여자프로골프(KLPGA)투어 메디힐·한국일보 챔피언십(총상금 10억원) 이튿날 &lt;span&gt;2라운드에서 보기 없이 버디만 4개를 솎아내 4언더파 68타를 쳤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간합계 9언더파 135타를 기록한 이주미는 단독 선두에 자리했다. 2015년 정규투어에 데뷔한 이주미는 지금껏 147개 대회에 출전했으나 우승과는 인연을 맺지 못했다. 개인 최고 성적은 2021년 대보 하우스디 오픈  5위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주미는 경기를 마친 뒤 “별생각 없이 플레이했는데 끝나고 보니깐 단독 선두였다”며 “이틀간 먼거리 퍼트가 잘 들어가서 좋은 성적이 나왔다. 남은 이틀간 샷이 조금 더 붙어주면 더 편하게 플레이할 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “아직 2라운드가 더 남았기 때문에 욕심내기보단 최고 성적인 ‘톱5’ 이상을 기록하는 게 목표”라며 “욕심을 내려놓고 플레이하겠다”는 말로 생애 첫 승을 향한 의지를 내보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 코스레코드 타이인 8언더파를 쳐 단독 선두에 올랐던 ‘루키’ 김민별(19·하이트진로)은 타수를 줄이지 못해 1타차 2위로 내려 앉았다. 김민별은 이날 보기와 버디를 3개씩 주고 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 2연패와 시즌 2승에 나선 ‘디펜딩 챔피언’ 박지영(27·한국토지신탁)은 보기 없이 버디만 7개를 쓸어 담아 박현경(23·한국토지신탁), 김지수(29·하이원리조트)와 함께 공동 3위(중간합계 7언더파 137타)로 순위를 끌어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지영은 “어제 아쉬운 경기를 해서 공격적으로 플레이했는데 잘 맞아 떨어졌다”며 “어제와 달리 컨디션이 나쁘지 않아 좋은 성적으로 마무리할 수 있었다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정윤지(23·NH투자증권), 지한솔(27·동부건설), 노승희(22·요진건설), 김시원(28·안강건설)이 공동 6위(중간합계 6언더파 138타), 작년 상금왕 박민지(25·NH투자증권)는 공동 10위(중간합계 5언더파 139타)로 반환점을 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 이상민 ‘돈봉투 의혹’에 “부끄러워, 이재명 대응해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161935&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161935&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0414/2023020716092447328_1675753764_0018161935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상민 더불어민주당 의원은 2021년 전당대회에서 수천만원 규모 불법 정치자금이 오간 정황과 관련해 “정말 부끄럽다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 그러면서 이 문제를 조사할 기구를 신속히 구성해야 한다고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 14일 CBS 라디오에 나와 “이런 문제에 온정주의가 깃들어 해야 할 것을 못하고 엉거주춤하게 있으면 당 전체를 붕괴시켜 버리는 것”이라며 “이재명 대표가 당대표이니 본인 문제가 어쨌든 간에 이 문제는 대응해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “녹음테이프 방송에 나온 걸 들어보니 기가 막힐 일”이라며 “당이 나서야 한다. 검찰 수사에 맡겨 놓게 되면 끌려가지 않겠나”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 특히 “당 내 진상조사 기구를 마련해 쳐내야 할 건 치고, 정리할 건 하고, 사죄하고 이렇게 나가야 하는데, 아직까지 당 지도부가 안 하는 게 더 큰 문제”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 송영길 전 대표가 한시바삐 귀국해 사태 수습에 나서야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 송 전 대표를 향해 “본인 문제 아닌가. 당장 와야 한다”며 “이럴 때 다른 이야기할 게 아니라 빨리 들어와 이 문제를 수습해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “지금 한가롭게 프랑스에서 정치평론하 듯 할 일은 아니다. 본인 문제가 당 명운하고도 관련이 된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “자기가 모르는 부분이 있다면 주변 사람들을 설득해 밝히도록 하고, 당 조사기구에 빨리 협조해야 한다”고 거듭 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 검찰 수사가 기획된 것이라는 주장에 대해 “당연히 검찰이 기획 수사를 하지, 아무 계획도 없이 수사한다는 게 말이 되나”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “아무리 정략적 의도나 과도한 수사 측면이 있다고 해도 어쨌든 드러난 것이 있지 않느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 2021년 민주당 전당대회 과정에서 불법 자금이 전달됐다는 의혹과 관련해 강제 수사에 전격 착수한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 당시 당대표에 출마했던 송영길 후보 당선을 위해 선거 캠프 차원에서 조직적으로 돈을 뿌린 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“개피곤”… 집 떠나 241㎞ 모험한 개, 가족과 극적 재회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161687&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161687&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419085334213_1681466933_0018161687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 알래스카 갬벨시에 살던 개가 실종 한 달 만에 241㎞ 떨어진 알래스카 웨일즈시에서 발견된 후 집으로 돌아온 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 알래스카주 갬벨시에 사는 맨디 아이워리건씨의 한 살배기 오스트레일리안 셰퍼드 나누크(Nanuq)가 실종 한 달 만에 집에 돌아왔다고 AP통신이 12일(현지시간) 보도했다. &lt;span&gt;시베리아 유픽어로 북극곰을 뜻하는 나누크는 야생동물에게 물린 자국을 제외하고 건강한 모습으로 나타났다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041310490829262_1681350548_0018161687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이워리건씨는 지난달 가족과 함께 알래스카의 사보옹가 지역을 방문했다가 반려견 세 마리 중 나누크와 스타라이트 두 마리를 잃어버렸다. 약 2주 뒤 스타라이트는 집으로 돌아왔지만, 나누크는 한참이 지나도록 아무런 소식이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나누크가 집을 떠난 지 한 달쯤 지났을 무렵, 아이워리건씨의 아버지가 우연히 페이스북 그룹에 ‘잃어버린 개’라며 나누크의 사진이 찍힌 게시물이 올라온 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041310445929251_1681350299_0018161687.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;놀랍게도 나누크가 발견된 곳은 다름 아닌 웨일즈였다. 나누크가 실종된 사보옹가 지역에서 자그마치 241㎞ 떨어진 도시다. 사보옹가에서 웨일즈를 잇는 육로도 없어 나누크가 어떻게 바다를 건너갔는지는 수수께끼로 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041311082829306_1681351708_0018161687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북으로 소식을 접한 아이워리건씨는 “우리 개가 맞아! 대체 왜 웨일즈에 있는 거야?”라며 감격한 것으로 전해졌다. 그는 “나누크가 어쩌다가 웨일즈까지 가게 됐는지 모르겠다. 사냥하던 중 빙하가 움직였던 걸지도 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그는 지역의 학생 선수들이 운동경기를 위해 타고 오는 지역 항공사 전세기에 &lt;/span&gt;나누크가&lt;span&gt; 타고 돌아올 수 있도록 방법을 마련했다. 그동안 웨일즈에서는 한 남매가 나누크를 돌봐준 것으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041310464029255_1681350400_0018161687.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 달 만에 가족과 극적으로 재회한 나누크는 다리가 살짝 붓고 물개나 북극곰으로 추정되는 야생동물에게 물린 상처가 있었지만 대체로 건강한 모습이었다. 아이워리건씨는 “물개 고기나 새 고기를 잡아먹으면서 버텼을 것 같다. 나누크는 똑똑한 개”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영은 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도심 애물단지 전동킥보드…없애는 게 상책일까 [투게더]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155961&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155961&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041308570329015_1681343826_0018155961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;차들이 도로를 쌩쌩 달리는 프랑스 파리의 거리. 그중 눈에 띄는 풍경이 있으니 단연코 ‘킥라니(&lt;/font&gt;고라니처럼 갑자기 불쑥 튀어나와 운전자나 보행자를 위협하는 전동킥보드 운행자를 이르는 말&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;)’다. 전동킥보드가 도로 구분 없이 무법자처럼 달리는 모습은 흔하디흔한 모습. 참다못한 파리 시민들은 지난 3일 공유 전동킥보드 이용 금지 여부를 결정하는 국민투표를 벌였다. 그 결과 89.03% 찬성률로 오는 9월부터 전동킥보드를 전면 금지키로 했다.&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;불편 속출 중인 전동킥보드&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041309195729052_1681345197_0018155961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중증 시각장애인 이모(60대)씨. 그는 2020년 길을 걷다 넘어져 치아가 깨졌다. 지팡이로 점자블록을 짚으며 길을 찾는데 전동킥보드에 걸려 넘어진 것이다. 성인 발목만큼 높이인 킥보드는 시각장애인들 사이에서 지뢰밭 같다는 얘기를 듣는다. 도로교통공단이 집계한 2021년 킥보드 사고 건수는 2842건. 2019년 876건에서 급격히 늘어난 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 지하철역 출입구와 버스·택시 승차장 주변 5m 이내에 주차된 이동장치는 즉시 견인되도록 지난 2월부터 규제를 시행 중이다. 보도·차도가 구분된 차도, 자전거도로 위에 방치돼 있거나 건널목 3m 이내, 점자블록 위, 교통약자 엘리베이터 진입로에 있는 전동킥보드도 마찬가지다. 일반 보도는 3시간 이내 업체에서 수거하거나 재배치해야 한다. 그러나 오로지 서울시에 한정된 정책일 뿐. 일부 지역은 견인 기준이 뚜렷하지 않아 즉각 처리하기엔 역부족이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041309075529030_1681344476_0018155961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;킥보드의 자유분방한 무법 주행 역시 어느 도로에서도 환영받지 못한다. 빠른 속도로 인도에서 질주하는 전동킥보드. 그리고 차도 중앙에서 아슬아슬하게 주행하는 모습이 빈번하다. 결국 보행자와 차량이 각각 인도와 차도에서 킥보드를 피해 이동하는 모순적인 현상이 발생한다. 도로교통법에 따르면 전동킥보드는 차도나 우측 가장자리나 자전거 도로에서 운행해야 한다. 하지만 이용자 대다수는 알지 못해 제멋대로 통행하기 일쑤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;안전모는 왜 안 쓸까…&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전동킥보드 이용자들의 안전 문제도 늘 거론되는 문제다. 특히 안전모를 착용하지 않아 사고 발생 시 큰 부상이 따를 수 있다. 전남대병원 최준호 교수 연구팀은 2018년부터 2021년까지 전동킥보드 사고로 전남대병원 응급의료센터에 내원한 108명 환자를 분석했는데 사고 환자 85%가 안전모 미착용자였다. 중증외상환자 15명 중 14명이 안전모를 착용하지 않았고 5명은 사망이나 혼수상태, 전신 마비 등 심각한 치명상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 위험한데도 이용자들은 왜 안전모를 착용하지 않을까. 전문가는 현재 실행되고 있는 전동킥보드 규제 법안 실효성을 지적한다. &lt;span&gt;안부현 &lt;/span&gt;한국퍼스널모빌리티협회&lt;span&gt;장은 국민일보와의 통화에서 &lt;/span&gt;“2015년 서울시는 따릉이 안전모 보급을 시행착오를 통해 폐지했다”며 “공용 헬멧 90% 이상은 분실되거나 위생 문제로 이용자들이 꺼리는 게 사실이다”고 한계점을 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 전동킥보드 이용을 16세 이상 원동기 면허 소지자에 제한하는 것에 대해서도 언급했다. “원동기와 킥보드는 구동 방식이나 주요 사용층이 전적으로 다르다”는 것이다. 이에 무면허 이용자들이 속출한다는 것. 교통안전 지식이 부족한 청소년 교육 마련이 시급하다고도 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전동킥보드, 공생할 방법은 없을까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041308482629006_1681343306_0018155961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 전동킥보드가 국내 도입될 당시만 해도 친환경 대중교통으로 기대를 모았던 바가 있다. 하지만 오늘날 파리에서나 서울에서나 전동킥보드는 천덕꾸러기가 됐다. 그런데도 전동킥보드를 완전 퇴출시킬 수 없다면. 공생의 방법을 모색할 수는 없을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외에서 그 아이디어를 몇개 찾아볼 수 있다. 가령 일본은 면허 필수 대신 번호판을 도입했다. 이용보단 책임을 무겁게 한 것인데  공용 이용수단 오용을 방지하는 효과가 있다고 한다. 안전모 착용 규제를 완화하는 대신 자동차 보험 가입을 의무화한 점도 눈여겨 볼만하다. 자동차를 운전할 때와 같은 책임과 의무를 부과한 것이다. 독일 프랑스 영국 역시 전동킥보드 자동차보험 가입이 필수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;짧은 거리 이동, 공유의 편리함을 살리면서도 안전은 지키는 묘수가 생겨나길 기대해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;투게더는 To gather와 Together를 일컫는 말입니다. 세상의 다르지만 비슷한 정보들을 함께 모아 소개하겠습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고해람 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독거노인 유일한 가족 ‘몽실이’ 살린 두 사람 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161901&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018161901&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041417194833891_1681460388_0018161901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“독거노인이 돌아가시고 남은 반려동물을 구조해달라는 민원이 구청으로 종종 접수되는데 그때마다 할 수 있는 답변이 뻔해서 늘 괴로웠습니다. 매뉴얼을 따르자면 그런 동물들은 보호소로 이송되고 얼마 뒤에는 안락사 조치되거든요. 틀린 대답은 아니지만 이렇게밖에 답할 수 없다는 게 항상 괴로웠습니다. 그래서 이번 아이만큼은 안락사가 아닌 다른 길이 있다는 걸 보여드리고 싶었어요.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-서울 중랑구청 동물정책팀 김가희(30) 주무관&lt;/div&gt;&lt;br&gt;담당부서를 2년마다 순환하는 구청 공무원들 사이에서 유기동물 관련 부서는 기피 1순위입니다. 구조 민원이 하루 수십 건씩 쏟아지는데 막상 할 수 있는 일은 많지 않기 때문입니다. 수화기 너머의 절박한 요청을 자르고 ‘해당 동물은 공공보호소에서 10일간 대기한 뒤 안락사 명단에 오른다’는 답변을 기계처럼 되뇔 때마다 김 주무관은 마음이 괴로웠다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 김 주무관에게 접수된 2살 믹스견 몽실이에게도 갈 길은 정해져 있는 듯했습니다. 몽실이는 유일한 보호자였던 독거노인이 사망한 뒤 무연고 동물로 분류돼 공공 유기동물보호소로 보내질 예정이었죠. 하지만 김 주무관은 고민 끝에 다른 선택을 합니다. 안락사를 집행하지 않는 동물구조단체에 도움을 요청하기로 한 거죠. 그렇게 몽실이에게 견생역전의 기회가 열렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 주무관은 이례적인 선택의 이유에 대해 “이런 길도 가능하다는 선례를 꼭 남기고 싶었다”고 설명합니다. 유일한 가족을 잃고 생사의 갈림길에서 관심과 선의의 힘으로 새삶을 찾은 몽실이의 사연을 전해드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/rg3_uwE-BvU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“우리 몽실이, 안락사 당하지 않게 해주세요”…요양보호사의 제보&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;몽실이 사연을 구청에 처음 알린 민원인은 요양보호사 김옥례(74) 할머니입니다. 독거노인 가정 2~3곳을 방문해 가사 및 통원 치료를 돕는 것이 김 할머니의 주 업무였는데요. 돌보던 할아버지 한 분이 2년 전부터 키우기 시작한 강아지가 몽실이였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418333234120_1681464813_0018161901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외로운 할아버지에게도, 몽실이에게도 서로는 유일한 가족이었습니다. 할아버지는 슈나우저의 늠름한 외모에 요크셔테리어의 금빛 털을 두른 녀석을 산책길마다 데리고 다녔습니다. 몽실이는 할아버지의 사랑을 듬뿍 받고 지낸 덕에 사람 좋아하고 사회성도 좋은 친구였죠. 김 할머니도 방문할 때마다 “멍멍” 반갑게 인사하는 몽실이와 차츰 정이 들었다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 지난해 5월 할아버지는 급성 뇌경색으로 쓰러져 남은 생을 침상에 누워 지내게 됩니다. 팔다리가 마비돼 스스로 끼니조차 챙길 수 없을 만큼 건강은 악화했죠. 의지할 가족이 없던 할아버지와 반려견 몽실이를 돌보는 일은 전부 김 할머니의 몫이 됐습니다. 할머니는 “처음에는 하루 4시간만 케어했는데 나중에는 (할아버지가) 언제 돌아가실지 몰라서 그 집에서 잠까지 자면서 돌봐드렸다”고 전합니다. 그러고 보면 이렇게 마음 따뜻한 김 할머니를 만나게 된 것 역시 몽실이의 운명이었는지 모르겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6개월 뒤 할아버지는 김 할머니가 곁을 지키는 와중에 숨을 거뒀습니다. 유일한 보호자였던 할아버지가 세상을 뜬 뒤 몽실이는 소유권자가 없는 ‘무연고 동물’이 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나뿐인 보호자가 사망하면 홀로 남은 동물은 어떻게 될까요. 현재 국내에는 관련 법 제도가 없어서 사망자의 반려동물 처리는 통상적인 무연고자 사망 업무 절차에 따라 기계적으로 이뤄집니다. 무연고자가 자택에서 사망할 경우 경찰이 고인을 수습해 사망원인을 조사하고, 조사가 끝나면 관할 지자체 공무원이 현장에서 유품을 정리하고 남겨진 동물을 공공보호소로 옮깁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 뒤 무연고 동물은 유기동물과 마찬가지로 처분됩니다. 공공보호소에서 10일의 공고기간을 거친 뒤 그 소유권이 지방정부로 넘어가고, 이후 입양자를 모집해 신청자가 나타나지 않으면 안락사 대기명단에 오르죠. 애정을 가지고 지켜보는 구조자가 없으니 입양이 이뤄지는 일은 거의 없고, 대부분은 안락사를 거쳐 생을 마감합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몽실이 앞에 놓인 길 역시 크게 다르지 않았습니다. 하지만 김 할머니는 정든 몽실이를 공공보호소에서 죽게 둘 수 없었습니다. 일단 13평 주공아파트에 몽실이를 데려왔습니다. 그 뒤는 막막한 일의 연속이었죠. 생계를 위해 일을 놓을 수 없었던 할머니는 몽실이를 챙길 처지가 아니었거든요. 결국 할머니는 고민 끝에 서울 중랑구청에 연락을 하게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니는 “결국 나 때문에 입양도 못 가고 몽실이가 안락사 당하는 악몽을 꿔서 몇 번이나 울면서 잠에서 깨곤 했다”며 “내가 형편이 조금만 나았으면 몽실이를 데리고 살 텐데 그럴 수가 없었다”고 안타까워했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&quot;좋은 선례 남기고 싶었다&quot;…안락사 대신 봄날을 선물한 공무원&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;몽실이 사연을 제보받은 것은 중랑구청의 동물정책팀 김가희 주무관이었습니다. 업무 지침에 따르자면 몽실이가 안락사를 피하기는 어려워 보였습니다. 고민 끝에 김 주무관은 다른 선택을 합니다. 안락사를 집행하지 않는 ‘노킬(no-kill)’ 보호소를 찾기 시작한 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한정된 예산과 보호공간으로 인해 대부분의 구조요청을 거절해야 하는 것이 동물구조단체의 현실입니다. 거절당할 것을 각오하고 김 주무관이 문을 두드린 곳은 동물구조단체 팅커벨 프로젝트였습니다. 팅커벨은 공공보호소의 안락사 대기명단에 오른 유기동물 가운데 매달 5~10마리씩을 선정해 구조하는 정기구조 활동을 하고 있습니다. 김 주무관의 구조 요청을 받은 팅커벨의 황동열 대표는 시설 포화도를 확인하고 운영진 회의를 거친 끝에 몽실이를 서울 강서구의 팅커벨 입양센터에서 보호하기로 결정합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418341134124_1681464851_0018161901.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황 대표는 “유기동물을 한 마리라도 더 살리려고 노력하는 공무원들이 많다. 우리 단체도 그런 제보를 여러 번 받았다”며 “겨우 유기견 한 마리를 구하는 것 아니냐고 볼 수 있지만 그 한 마리의 세상만큼은 확실히 지켜주겠다는 마음으로 애쓰는 것”이라고 말했습니다. 현재 몽실이는 팅커벨이 운영하는 입양센터에서 지내며 안락사 걱정 없이 가족을 기다리고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;몽실이와 봄산책을 떠날 가족을 모집합니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 11일 국민일보는 서울 강서구의 팅커벨프로젝트 입양센터에서 몽실이를 만났습니다. 이날 현장에는 몽실이의 입양 적합도를 평가할 13년차 유기견 행동전문가 미애쌤도 동행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 보호자였던 할아버지와 꾸준히 산책한 경험 덕분일까요. 몽실이는 1시간의 외출 동안 한 번도 짖거나 흥분하는 모습을 보이지 않았습니다. 낯선 사람과 자동차가 오가는 번화가에서도 당황하지 않고 인솔자를 따라 집중력 있게 산책을 해냈죠. 사람 품에 안기는 것을 좋아해 인터뷰를 진행하는 30분간 인솔자 품에 얌전히 있었습니다. 다만 ‘앉아’ ‘손’ 등 약속된 행동을 수행하고 간식을 받아먹지는 못하더군요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418343134125_1681464871_0018161901.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미애쌤은 “몽실이는 저지레가 없고 사람을 잘 따른다. 입양자를 만나 조금만 교육하면 금세 약속된 행동을 해낼 것”이라고 분석했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위기에서 행복을 찾아가는 2살 몽실이의 가족을 모집합니다. 관심있으신 분은 기사 하단의 설명을 참고해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;아픈 과거를 딛고 행복을 찾아가는 몽실이의 가족을 모집합니다 &lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 2살 암컷 (중성화 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 낯선 개에게는 소심해 다소 경계함. 사람을 좋아하는 성격&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 산책 시 줄당김이 없이 인솔자와 발을 맞춤 &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 배변패드를 잘 사용하며, 산책을 즐김&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;입양문의는 아래 이메일로 보내주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- tinkerbell0102@hanmail.net&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;몽실이는 개st하우스에 출연한 110번째 견공입니다. (92번째 입양 성공)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 몽실이의 입양자에게는 반려동물 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 &apos;영양 맞춤사료&apos; 1년치(12포)를 후원합니다. &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주당 ‘돈봉투’ 파문… 후진 정치의 단면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296964&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296964&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418130334056_1681463583_0924296964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당의 전당대회 ‘돈봉투’ 살포 의혹은 한국 정치의 시계를 수십년 거꾸로 되돌리는 사건이다. 사실로 확인될 경우 21세기 정치판에서 1970~80년대 후진적 관행이 버젓이 자행되고 있었음을 보여주는 일이 된다. 한국 정치의 후진성은 대화와 타협이 단절된 불통 국회에서 충분히 확인되고 있지만, 돈봉투는 또 다른 차원의 문제다. 개발도상국 시절의 고색창연한 그 어휘를 정치판에서 몰아내기 위해 우리는 정치자금법, 선거법 등 수많은 제도를 고쳐가며 오랜 세월을 보냈다. 돈을 뿌려 표를 사는 행태가 민의를 어떻게 왜곡하는지 절감했기에 많은 이를 감옥에 보내가며 근절하려 발버둥 쳤는데, 이제 돈 정치 폐해에선 벗어났나 싶었던 시점에 국회 제1당의 수장을 뽑는 무대에서 돈봉투 망령이 되살아났다. 정치가 뿌리째 썩어 있음을 웅변해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건의 얼개는 드라마틱하다. 노출된 것만 90개 돈봉투가 만들어졌다고 한다. 2021년 전당대회를 앞두고 윤관석 의원이 강래구 한국감사협회장에게 “(송영길 후보 지지세를 유지하려면) 의원들에게 돈을 줘야 한다”는 취지로 운을 떼자, 300만원씩 든 봉투 20개가 이정근 사무부총장(구속)을 통해 전달됐다는 것이다. 당시 송영길 캠프에 몸담은 의원과 보좌관 등 9명이 이런 식의 돈봉투 조달·배포에 연루된 것으로 알려졌다. 국회의원은 300만원, 지역위원장은 50만~100만원, 캠프 실장급은 50만원이라는 기준도 마련돼 있었다고 한다. 이정근 부총장이 압수당한 휴대전화 등에 고스란히 녹음돼 있다는 이들의 ‘돈봉투 대화’엔 이런 대목이 나온다. “(당선되려면) 돈이 최고 쉬운 건데….” 그 쉬운 유혹을 위해 총 1억원에 육박하는 봉투가 마련됐고, 민주당 정치인 수십명이 몇십만, 몇백만원의 헐값에 양심을 팔았다는 것이 압수수색 영장에 적시된 사건의 줄거리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송영길 전 대표를 비롯해 돈봉투 의혹에 연루된 대다수는 ‘386세대’로 분류된다. 이런 정치를 몰아내자며 개혁을 외쳤던 이들이 구태를 그대로 답습해 21세기 한국 정치를 오염시킨 꼴이 됐다. 민주당 내부에서도 해외 체류 중인 송 전 대표가 귀국해 조사받아야 할 사안이란 말이 나오고 있다. 이 수사는 정치의 부패상을 드러내고 도려내는 작업이 돼야 한다. 진영 논리에 왜곡되는 상황이 벌어져선 안 될 것이다. 정치의 썩은 부위가 정치 공방에 덮이는 일이 없도록, 검찰 수사는 어느 때보다 공정하고 신속하게 진행돼야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 별 볼 일 있는 어른</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296578&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296578&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418160534072_1681463765_0924296578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;긴 머리를 빨래하듯 벅벅 감고 있노라면 한숨이 절로 새어 나온다. 칼바람 부는 겨울에야 목도리 대신 두를 수 있으니 그런대로 유용했으나 반팔을 입느니 마느니 하는 지금 날씨에 이깟 머리털이 다 무슨 소용인가 싶다. 초여름을 앞두고 온몸의 털을 시원하게 밀어버린 언니네 강아지처럼 쇼트커트를 하고 싶은 마음이 굴뚝같지만 차마 미용실로 향하지 못하는 이유는, 머리카락을 잘라냄과 동시에 내 청춘도 함께 날아가 버릴 것만 같은 두려움 때문이다. 긴 생머리에 반해 졸졸 쫓아갔던 여인의 정체가 알고 보니 록밴드 부활의 리더 김태원이었다는 이야기만 보아도 머리카락이 지닌 힘을 알 수 있지 않은가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 긴 머리카락으로 아무리 위장을 해도 마음가짐이 낡아 가는 것까지 막을 순 없는 노릇이다. 책장에 꽂혀 있던 ‘어린 왕자’를 꺼내 촉촉한 눈으로 읽다가, 비행기가 사막에 추락한 상황에서 양 한 마리만 그려 달라고 떼를 쓰는 어린 왕자의 언행에 열불이 터진다든지. 청년들은 쓰지 않는다는 MZ세대라는 단어를 남발하며, 아슬아슬하긴 하지만 스스로가 그 세대에 속한다는 사실을 내심 기뻐하는 걸 보면 나도 아줌마가 다 됐구나 싶다. 그럼에도 시간을 되돌리고 싶지는 않다. 그 많은 방황과, 그 많은 바람둥이와, 그 많은 오해와 시기와 질투를 무슨 수로 또다시 겪어 낸단 말인가. 단 하루도 과거로 돌아가고 싶지 않은 걸 보면 지금의 삶이 나쁘지는 않은 모양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이왕 이렇게 된 거, 쓸데없는 신세 한탄은 이제 그만 거두고 괜찮은 어른으로 자리매김하고 싶다. 그러나 지금껏 별 볼 일 없는 인간으로 살아왔기에 이대로라면 미래에는 별 볼 일 없는 늙은 인간밖에는 되지 못할 것이다. 어떻게 하면 별 볼 일 있는 어른이 될 수 있을까. ‘어려운 이웃을 위해 기부를 해야 하나? 아냐, 내 코가 석 자인데 기부는 무슨 기부. 그래, 돈 대신 몸으로 봉사가 좋겠다! 보자, 보자. 어디에서 무슨 봉사를 해야 하나….’ 기부든 봉사든 어느 하나라도 행동으로 옮길 기미 전혀 없이, 꼼짝없이 드러누운 채 휴대폰만 만지작거리던 나를 벌떡 일으킨 건 현미 선생님의 별세를 알리는 뉴스였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 비보에 놀란 건 나뿐만이 아니었는지 그녀의 명복을 비는 댓글이 줄을 이었다. 황망함을 감출 길 없어 말을 잇지 못하는 문장과 힘찬 노래를 더는 듣지 못해 아쉬워하는 문장 사이에서 그녀와의 짤막한 추억을 이야기하는 댓글들에 유독 눈이 머물렀다. 아르바이트를 하고 있는 편의점에 종종 들르셨는데 매번 구운 계란과 바나나 우유를 사 주셔서 고마운 마음이 들었다. 같은 동네에 살아 오다가다 마주치곤 했는데 항상 밝은 표정으로 인사해 주셔서 덩달아 기분이 좋았다. 기차에서 옆자리에 앉았던 일이 있는데 두런두런 이야기를 나누며 즐거운 시간을 보낸 일이 잊히지 않는다. 그러고는 모두가 입을 모아 말했다. 좋은 분이셨다고 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당신은 잊었을지도 모를 작은 친절이 하나하나 모여 좋은 사람으로 회자되는 모습이 가슴을 울렸다. 그동안 나는 스치는 인연을 어찌 대해 왔을까. 내가 만일 세상을 떠난다면 그들은 나를 어떠한 사람으로 기억해 줄까. 편의점 아르바이트생과 눈이 마주치면 입이라도 맞춘 듯 어색해하며 시선을 피하는, 함께 수련하는 요가원 사람들에게 단 한 번도 먼저 인사를 건넨 적 없는, 저 멀리에서 사람이 걸어오는 걸 분명 보았음에도 엘리베이터 닫힘 버튼을 눌러 버리는 내 모습이 차례로 떠올라 얼굴이 화끈 달아올랐다. 지금부터라도 작은 친절을 모아가다 보면 나도 좋은 어른이 될 수 있으려나. 그래, 해 보자. 어려운 일도 아니잖아.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안녕히 가시라고 인사하는 편의점 아르바이트생에게 좋은 하루 보내시라며 눈인사를 했다. 나보다 그가 더 겸연쩍어하는 것 같았지만 어쨌건 성공! 친절 도장 한 개 적립이다. 요가 수업이 끝난 후 사방으로 고개를 숙여가며 나마스테를 연발했다. 이 여자가 웬일이래, 하는 눈빛을 받기는 했으나 하여튼 성공! 친절 도장 또 한 개 적립이다. 집으로 올라가는 엘리베이터 안, 한 손에는 장바구니를 들고 또 다른 손으로는 아이의 손을 맞잡은 엄마에게 몇 층에 가시느냐 물었다. 대답을 들은 내가 버튼을 누르자 돌아오는 건 감사하다는 인사가 아닌 아이의 울음소리였다. “내가 누를 건데!” 이건 성공일까 실패일까. 에라, 모르겠다. 친절 도장 반 개 적립이다!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2022050618180689166_1651828686_0924296578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 요구르트와 멸균우유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296728&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296728&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2022021822050513136_1645189505_0924296728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유산균 음료인 요구르트는 섭씨 10도 이하 냉장 보관해야 한다. 유통기한 열흘을 포함한 소비기한은 20일이다. 영양식품인 생우유도 요구르트처럼 유통기한이 짧고 냉장 보관은 필수다. 똑같은 영양식품인데 멸균우유는 다르다. 140도 초고온에서 가열 처리해 상온에서 60~90일 보관할 수 있다. 제품을 취급하는 사람을 위한 설명에 불과하던 요구르트와 우유의 보관방법과 소비기한은 고독사와 연결돼 의미가 달라졌다. 기획 ‘교회, 외로움을 돌보다’를 시작해 외로운 이웃을 돌보는 교회들의 다양한 사역을 취재하면서 교회는 요구르트와 멸균우유에 가치를 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포구 서현교회는 돌봄이 필요한 어르신 가정을 위해 요구르트 배달을 신청했다. 교회 담임 이상화 목사는 한 성도가 반지하 방에서 쓸쓸한 죽음을 맞은 걸 경험했다. 성도의 속사정을 죽음 뒤에야 알게 된 이 목사는 외로운 죽음을 막는 방법을 고민했다. 그리고 새벽예배를 마치고 나온 골목에서 한 사람을 봤다. 아침이면 집집이 찾아가 요구르트를 배달하는 프레시매니저였다. 위기가구의 요구르트 비용을 교회가 내고 프레시매니저가 이를 배달하면서 안부를 확인하는 데 생각이 미쳤다. 혹여 프레시매니저가 위기 상황을 인식하면 교회로 연락하도록 당부도 했다. 교회와 기업의 협업이었다. 이 과정에서 쓸쓸하게 죽음을 맞을 아찔한 상황을 막기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고독사 예방에 활용될 요구르트 배달이 맞지 않는 곳이 있다. 프레시매니저가 없어 배달할 수 없는 데다 냉장 시설이 열악한 농어촌 지역이다. 20년 넘게 어르신들에게 우유를 배달해온 사단법인 어르신의안부를묻는우유배달의 호용한 목사는 우유 배달을 전국으로 확장하면서 멸균우유를 대안으로 꼽았다. 경제협력개발기구(OECD) 회원국 자살률 1위, 사회적 고립도 2위인 대한민국 사회에서 요구르트와 우유는 교회가 외로움과 그로 인해 나타나는 사회적 문제를 막기 위해 오랜 시간 고민했음을 보여주는 듯했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 고독사 등이 사회적 문제로 부각된 건 최근이지만 교회는 오래전부터 이 문제를 고민해 왔다. 어쩌면 교회라는 특성과 마침맞아서일 듯하다. 노원구 주양교회 표세철 목사는 성도의 이야기를 들은 뒤 복지사각지대에 있는 위기 가구를 발굴해 주민센터에 알렸다. 골목마다 촘촘히 자리한 교회는 이웃들과 접촉면이 넓은 데다 지역 주민인 성도를 통해 어려운 이들의 소식을 쉽게 접할 수 있었다. 그런 이웃들을 교회는 외면하지 않았다. 신명기 15장은 도와야 할 가난한 사람, 부채를 면제해줘야 할 사람 등 도움이 필요한 사람들을 어떻게 도와야 하는지 알려준다. 그리고 도움을 줘야 할 이들을 이웃과 형제라 표현했다. 기독인이라면 주변의 어려운 사람을 외면하지 말고 도움의 손길을 내밀어야 한다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문득 2018년 통계청의 전국사업체조사(2016년 기준)가 떠오른다. 당시 통계청 발표 직후 쏟아진 기사는 교회가 편의점보다 많다는 것이었다. 이후 대중들은 일부 교회의 일탈을 지적할 때마다 이 통계를 근거로 ‘지나치게 많은 교회’에 대한 불편함을 드러냈다. 교회가 많다는 시선은 한국을 찾은 외국인도 다르지 않았던 것 같다. 10여년 전 인터넷 게시판에 올라온 한 외국인의 글은 한동안 온라인에서 회자됐다. ‘외국인이 보는 우리나라의 야경’이란 제목의 글엔 서울 도심의 빨간 조명을 밝힌 십자가 사진과 함께 “서울에는 왜 이렇게 공동묘지가 많냐”는 설명이 붙었다. 이는 한국에 교회가 많다는 걸 돌려서 표현하는 말이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외로움을 취재하면서 문득 외국인의 글이 떠올랐다. 한 목사님에게 그때의 글을 얘기하며 질문을 하니 의미심장한 답이 돌아왔다. 강남중앙침례교회 최병락 목사의 얘기다. “서울의 야경을 보면 ‘십자가 조명이 너무 많다’고 부정적으로 말하는 사람들이 있는데 알고 보면 빨간 십자가가 있다는 건 그 지역을 돌볼 교회와 사람들이 있다는 걸 의미한다고 생각해요.” 요구르트와 멸균우유는 바로 그 십자가의 의미를 보여준 게 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서윤경 종교부 차장 y27k@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 헌책방 데이트 대작전(후편)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296230&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296230&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023032401580368680_1679590683_0924296230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌책방에서 데이트 약속이라니! 근처 학원에 다니는 남자 고등학생은 책을 좋아하는 여학생에게 잘 보이고 싶어서 자신이 이 헌책방 단골처럼 보이도록 연기해 달라고 내게 부탁했다. 너무도 애절한 표정이라 거절하기 힘들어서 그러겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 일은 처음부터 꼬였다. 작전 개시일인 토요일 오후, 여학생은 15분 정도 일찍 왔다. 나는 깜짝 놀랐다. 그 여학생은 실제로 우리 헌책방에 자주 오는 단골이었던 거다! 여학생은 환하게 웃으며 인사하고는 오늘 여기서 남학생을 만난다고 말했다. “재미있겠다 싶어서 저도 여기 안다는 말은 안 했어요. 의외로 헌책방 단골이라니 너무 귀엽지 않아요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 처음엔 모르는 척했지만 하는 수 없이 여학생에게 이번 데이트 작전 이야기를 털어놓을 수밖에 없었다. 그랬더니 여학생은 내 예상과는 달리 흥미롭다는 반응을 보였다. 결국 우리 둘은 남학생이 왔을 때 시치미를 떼기로 합의했다. 나는 이제 두 배로 난처한 심정이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곧이어 남학생이 나타났다. “삼촌, 안녕하세요!” 뭐라고? 삼촌이라니. 아무리 단골손님 연기라고는 하지만 지나치다 싶었다. 나는 여학생을 슬쩍 곁눈질로 보고는 억지웃음을 지었다. 녀석은 한술 더 떠서 여학생에게 자기가 중학생 때부터 이 헌책방의 단골이라며 으스댔다. 실제로 중학생 때부터 왔던 사람은 네가 아니라 이 여학생이란다. 제발 허세는 그만 부리렴.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 진짜 사건이 터졌다. 여학생이 남학생에게 한 가지 제안을 한 것이다. 이건 미리 얘기가 안 된 부분이라 나는 당황했다. 그 제안이란 이렇게 정식으로 만난 게 처음이니까 헌책방에서 서로에게 선물해주고 싶은 책 한 권씩을 골라서 즉석에서 교환식을 하자는 거였다. 순간 남학생의 동공이 흔들리고 있다는 걸 감지했다. 여학생은 남학생 몰래 내 얼굴을 쳐다보며 눈웃음을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여학생은 나쓰메 소세키의 소설 ‘도련님’을 골랐다. 괜찮은 선택이다. 그리고 남학생은 ‘모피를 입은 비너스’다. 이 친구 진심인가? 아님 바보인가? 상대에게 고통을 받는 것으로 성적인 만족을 느끼는 ‘마조히즘’이라는 용어가 바로 이 소설을 쓴 자허마조흐의 이름에서 비롯됐다. 그러니 책 내용은 굳이 설명하지 않겠다. 남학생은 분명 멋진 클림트의 작품이 그려진 표지만 보고 이 책을 선택했으리라. 두 사람은 웃으며 책을 교환했다. 오오, 신이시여!&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상할 수 있다시피 두 사람의 만남은 그 한 번으로 끝이었다. 작든 크든 역시 거짓말은 좋지 않다. 더구나 좋아하는 사람에게라면 조금은 부끄럽더라도 자신의 본모습을 꾸밈없이 보여주는 게 옳다는 교훈만을 남긴 작전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 작전의 결과가 전부 나쁜 쪽으로 끝난 것만은 아니다. 두 사람 연애는 실패했지만, 이후로 남학생도 여학생만큼이나 자주 우리 헌책방에 들르는 진짜 단골손님이 됐기 때문이다. 언제가 될지 모르지만, 그가 또 누군가를 여기로 데려오면 이젠 나도 거짓말할 필요 없이 단골이라 당당히 말할 수 있어 마음이 가볍다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>21세 일병이 도·감청 유출… 美 기밀 시스템 구멍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296967&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296967&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419240434256_1681467844_0924296967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정보기관의 도·감청 문건을 유출한 21세 미군 사병이 체포됐다. 주방위군 정보파트에서 일해온 말단 사병에 의해 1급 군사기밀이 담긴 문서 수백 건이 온라인에 광범위하게 유포됐다는 점에서 미국 정부의 기밀 취급 시스템에 의문부호가 찍혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT) 등 미국 언론들은 법무부가 13일(현지시간) 매사추세츠주 주방위군 공군 일병 잭 테세이라(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 체포해 유출 경위 등을 집중 수사한 뒤 기소할 예정이라고 일제히 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공군 정보파트에서 일한 테세이라는 자신이 운영해온 온라인 채팅서비스 ‘디스코드’의 대화방에 수백여 건의 국방 기밀 정보를 반출·소지·전파한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릭 갈런드 법무부 장관은 이날 오후 긴급 브리핑을 통해 “국방 기밀 정보를 허가 없이 반출, 소지, 전파한 혐의로 매사추세츠주 방위군 테세이라 일병을 체포했다”고 밝혔다. 테세이라를 체포하기 위해 연방수사국(FBI) 요원들은 자동소총 등으로 무장하고 장갑차까지 동원해 매사추세츠 노스다이튼의 자택을 급습했다. 그의 체포과정은 CNN 방송을 통해 미국 전역에 생중계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 사법당국은 테세이라를 상대로 기밀 문건의 정확한 유출 경위와 규모, 목적, 단독범행 여부를 집중 조사하고 있다. 유출된 문건과 온라인에 떠돌고 있는 문서의 조작 여부에 대해서도 수사할 방침인 것으로 전해졌다. 테세이라가 스파이방지법 위반 혐의로 기소돼 유죄 평결을 받을 경우 수십 년 이상의 중형이 내려질 전망이다. 스파이방지법은 허가받지 않고 미국 정부에 해가 되거나 적국에 유리한 군사 정보를 반출·소지·전파하는 행위를 전면 금지하고 있다. 스파이방지법 위반에는 반출·소지·전파된 문건 1개당 최대 10년형이 선고될 수 있다. 테세이라가 대화방에 올린 것으로 알려진 문건은 최소 수십 건이어서 산술적으로는 최대 수백년형도 가능하다는 계산이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테세이라는 14일 매사추세츠 연방지방법원에 출석해 기소인부 절차를 밟게 될 거로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건과 관련, 유출 문건의 최종 생산처인 미국 국방부도 패트릭 라이더 대변인의 별도 브리핑을 통해 테세이라의 범죄 행위를 맹비난했다. 라이더 대변인은 “국방부 소속 전 직원과 미군 전 장병은 기밀유출 방지와 관련해 비공개 계약서에 서명한다”면서 “문건 유출은 고의적인 범죄 행위”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “로이드 오스틴 국방장관이 밝혔듯 무단 유출 문제를 매우 심각하게 받아들인다”며 “유출의 범위와 규모, 영향을 더 잘 파악하기 위해 기관 간, 그리고 정보당국과 함께 24시간 노력하고 있다”고 덧붙였다. 또 “기밀정보가 다른 곳에 게시됐다는 게 기밀해제라는 뜻은 아니다”며 “국가안보는 물론 우리 직원과 동맹 및 파트너들의 안전과 안보에 대한 잠재적인 영향으로 인해 기밀 정보를 확인하지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 장교 신분도 아닌, 미군 계급상 두 번째로 낮은 ‘일병’이 고급 정보를 취급한 것과 관련해 테세이라가 공군정보부 소속이라 직무상 1급 기밀에 접근할 수 있었던 것으로 알려졌다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매사추세츠 주방위군은 성명을 내고 “이번 사건을 매우 심각히 받아들인다”면서 “국가안보는 우리의 최우선 순위이며, 이를 훼손하려는 시도는 국민, 동맹 및 파트너들 간 신뢰를 떨어뜨린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이희대의 K푸드] 폭발적 글로벌 인기 ‘K매운라면’… 그 비결은 ‘맵부심’과 ‘챌린지’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296714&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296714&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;최근 전세계에선 ‘K’ 열풍이 거세다. 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크는 빌보드를 정복했고, 오징어게임·더 글로리 등 드라마는 전세계 시청자들의 눈을 사로잡았다. 기생충은 칸과 오스카를 휩쓸었다. 세계를 사로잡고 있는 K팝, K드라마, K무비 등 K콘텐츠에서 시작된 K컬처의 글로벌 영향력은 이제 K푸드로까지 이어지고 있다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418210534087_1681464065_0924296714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한우 스테이크를 곁들인 짜파구리와 언양 미나리 밀쌈, 디저트는 달고나 타르트. 지난 주 국제박람회기구(BIE) 실사단이 ‘2030년 월드엑스포’ 개최 후보지인 부산을 실사할 때 유치위원회 측에서 식탁 위에 올린 메뉴들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독자 여러분들도 아셨겠지만 가히 ‘K콘텐츠’ 메뉴라 할 만하다. 짜파구리는 영화 ‘기생충’에서 등장해 화제가 됐던 음식이고, 미나리는 영화 ‘미나리’에서 한국인의 생명력을 상징하는 채소로 부각된 바 있으며, 달고나 역시 드라마 ‘오징어 게임’에서 전 세계적인 인기를 끌었던 한국 디저트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 실사단장은 짜파구리의 작은 면발을 하나도 놓치지 않고, 모든 메뉴마다 “나이스”를 연발하며 크게 만족했다고 한다. 5박6일 간의 실사 후 한국을 떠나며 그들이 남긴 찬사 ‘어메이징 부산’(Amazing Busan) 속에는 분명 한국의 콘텐츠와 문화, 그 중 우리 한식과 맛에 대한 경험도 중요한 역할을 했으리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 한류 콘텐츠의 세계적 인기 덕에 음식 한류가 덕을 보는 경우도 많지만 ‘K푸드’ 자체가 한류를 알리는 콘텐츠로 역할을 하는 사례 또한 낯설지 않다. 당장 유튜브 검색창에 ‘Korean Food’, ‘Kimchi’, ‘Korean Noodle’ 등 영어로 관련 단어들을 입력해보면 해외의 크리에이터들이 한국 음식을 만들고 먹어보는 콘텐츠를 경쟁적으로 선보이고 있는 것을 금세 살펴볼 수 있다. 참고로 유튜브와 같은 창작가들의 동영상 플랫폼에서 세계적으로 가장 많은 조회를 보이는 주요 장르에 키즈 콘텐츠, 뮤직비디오와 더불어 손꼽히는 것이 바로 ‘음식’이다. 또 이 음식을 인기 장르로 부각시킨 공신 중 하나는 한국의 유튜버들의 독창적 콘텐츠 ‘먹방’이다. 대체 불가능한 단어 ‘mukbang’은 유튜브에서 고유명사가 된 지 오래다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘먹방’의 종주국이니만큼 한국의 ‘K푸드’는 이 장르에서 전세계적으로도 선호되는 소재이기도 하다. 그중 놀라울 정도의 높은 조회수를 기록하는 콘텐츠들은 제목 또는 태그에 ‘challenge’가 붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 음식으로 외국인들이 시식 경쟁을 하는 것. 단연, 으뜸은 ‘Korean spicy noodle challenge’다. 이미 알고 있었고 익숙하다 생각하겠지만 억대 조회수가 넘친다. ‘한국 매운 라면 먹어보기 도전’이라는 신종 콘텐츠 장르에 본격적으로 레드카펫을 깔아준 것은 삼양라면의 ‘불닭볶음면’이다. 출시된 지 어느새 10년이 넘었지만 이 라면이 국내외 해외에서 주목을 받으며 폭발적인 인기를 끌기 시작한 것은 역시 유튜브와 SNS에서 매운맛 마니아들로부터 시작해 퍼져 나간 때문이다. 최근에는 일본에서 이와 유사한 제품이 출시돼 논란이 벌어질 정도로 인기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개발자가 밝힌 이 라면의 소스 구성은 청양고추와 멕시코의 하바네로, 베트남 고추 여기에 치킨과 카레 원료 그리고 회사의 노하우를 지닌 비법 간장으로 이루어져 있다. 매운 맛을 측정하는 단위인 스코빌 지수로 따지면 이 라면의 수치는 4400 SHU 정도다. 참고로 역시 한국 매운 라면의 시초라 할 수 있는 농심의 ‘신라면’이 2700 SHU 수준이니 불닭볶음면의 시제품이 나왔을 때 반응은 당연히 호불호가 갈렸다. 당시 우리나라 자영업계에 불어오던 ‘매운 불닭집’ 열풍에서 착안한 식품이었지만 라면에서는 아직 익숙하지 않은 너무 매운 맛에 초기 반응이 너무 없어서 지속 생산 여부를 고민했다고 한다. 그러던 중 중고물품 사이트에서 마니아들 간에 거래가 되고 있는 것을 발견한 회사 측은 일단 단종을 미루고 정규 판매를 결정한다. 그리곤 별도의 광고를 하지 않았다. 어차피 틈새시장을 노린 제품으로 포지션을 한 제품이었기 때문이었다. 그런데 이 마니아들이 스스로 SNS와 블로그 등에 이 특별한 맛에 대한 후기를 올리면서 서서히 데워지다가 MBC ‘나 혼자 산다’에서 이성재씨가 편의점에서 불닭볶음면에 치즈, 삼각김밥을 넣어 혼밥하는 장면이 전파를 타면서 그야말로 불이 붙는다. 여기에 유튜버 ‘영국남자’에서 해외인들에게 불닭볶음면을 먹어보게 하는 영상이 폭발적 인기를 얻으며 전세계적인 ‘Korean spicy noodle challenge’의 역사가 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 한번 살펴보고 갈 부분이 있다. 이 라면의 전 세계적 인기는 스프 소스, 즉 제조사의 노하우일까, 아니면 한국인의 매운맛을 좋아하는 DNA 때문일까. 혹은 마침 불어온 세계적 매운맛 열풍이 운 좋게 맞아 떨어진 것일까. SNS와 유튜브의 힘인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결론부터 이야기하면 모든 것이 종합적이다. 그래도 이 K푸드를 만든 곳이 한국이니 우리부터 한번 들여다보자. 세계라면협회(WINA)의 2021년 발표에 따르면 2013년부터 8년 연속 ‘연간 1인당 라면 소비량’ 세계 1위는 한국이다. 한 사람이 1년에 75개를 먹는 것이다. 전 국민이 일주일에 한 개 반은 무조건 먹는 것. 그만큼 자주 먹는 한국인의 소울푸드다. K라면의 스프에는 당연히 매운맛의 주인공인 고추가 들어있다. 안 그래도 매운 고추를 고추장에 찍어 먹고 거기에 고추장찌개를 떠먹는 민족이니 한국인의 고추 사랑, 일명 ‘맵부심’은 대단하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태양이 뜨겁거나 고기를 많이 먹는 지역의 국가들, 태국과 인도 중국의 사천 그리고 멕시코 등 매운 맛을 즐기는 나라는 매우 많다. 불닭볶음면 해외 먹방을 보면 유럽 등 서양 사람들이 많이 사 먹는 것처럼 느껴지지만 이 라면의 판매량은 주로 중국과 동남아시아다. 그 다음이 미국이다. 결국 불닭볶음면의 해외 인기는 우리처럼 매운 맛을 좋아하는 아시아 국가에서의 소비라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 그 다음인 것 역시 인구 분포를 봐야 한다. 전세계 고추 생산 및 소비량의 상위를 차치하고, 가장 매운 고추로 유명한 하바네로의 고장인 멕시코. 미국에는 멕시코계 이주민들의 비중이 높다. 즉, 해외에서 잘 팔려 나가는 것도 매운 맛에 익숙한 사람들이 먹는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 매운 맛에 익숙지 않은 유럽지역의 판매 비중은 적다. 유럽 요리에서 매운 맛은 음식의 중심이 되는 게 아니라 맛의 포인트를 주는 용도로 활용되기 때문이다. 서양에서는 맛을 단맛, 신맛, 짠맛, 쓴맛의 4가지로 분류하는데 비해 우리와 동양은 매운맛까지 포함해서 5미(味)로 표현하고 있다. 서양에서는 매운 맛을 통증으로 생각해서 맛의 체계에 넣지 않지만 우리는 그 매운 맛을 맛의 체계에 넣은 결과가 현재의 한국식 매운 맛의 원인이었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 SNS와 유튜브에서 이어진 일명 ‘챌린지’가 결정적이었다. 다른 맛들과 달리 매운맛은 일종의 전체적 측정이 가능하다. 스코빌 지수가 한 몫을 해준 셈인데 단맛이나 다른 맛들은 이렇게 하기가 어렵다 이러다보니 이 ‘챌린지’가 유튜브와 SNS에서 일종의 놀이처럼 번지면서 글로벌 효자 수출품이 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자, 그럼 정말 우리나라 사람들은 음식 만들 때 고추를 애호할까. 레시피 부문 국내 최대 이용자를 보유한 앱 ‘만개의 레시피’의 빅데이터를 통해 알아봤다. 지난 10년(2013년 3월 1일~2023년  3월 31일)간 이용자들이 업로드한 레시피의 총개수는 18만5000개다. 이중 식재료에 ‘고추’가 들어간 총 레시피는 5만5023개로 약 30%다. 음식 셋 중 하나는 고추가 들어간다는 뜻이다. 빨간 고추와 이들이 함께해 식탁 위에 올려지는 저녁은 상상만으로 벌써 침이 고인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국만의 매운맛, 즉 발효된 매운 맛을 내는 김치나 매운맛에 단맛을 더하는 고추장 등 우리의 매운맛 문화는 분명 대단히 훌륭한 음식 문화다. 다만 스트레스 속에 톡 쏘는 캡사이신이 주는 감성은 요리의 모든 맛을 덮는 단점이 있다. 더 깊고 다양한 맛의 전통을 가진 우리의 K푸드를 다른 재료들로도 살펴볼 시점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418210534088_1681464065_0924296714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이희대 만개의레시피 전략본부장 겸 경희대 미디어커뮤니케이션대학원 겸임교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>21세 일병이 도·감청 유출… 美 기밀 시스템 구멍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296967&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296967&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419240434256_1681467844_0924296967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정보기관의 도·감청 문건을 유출한 21세 미군 사병이 체포됐다. 주방위군 정보파트에서 일해온 말단 사병에 의해 1급 군사기밀이 담긴 문서 수백 건이 온라인에 광범위하게 유포됐다는 점에서 미국 정부의 기밀 취급 시스템에 의문부호가 찍혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT) 등 미국 언론들은 법무부가 13일(현지시간) 매사추세츠주 주방위군 공군 일병 잭 테세이라(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 체포해 유출 경위 등을 집중 수사한 뒤 기소할 예정이라고 일제히 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공군 정보파트에서 일한 테세이라는 자신이 운영해온 온라인 채팅서비스 ‘디스코드’의 대화방에 수백여 건의 국방 기밀 정보를 반출·소지·전파한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릭 갈런드 법무부 장관은 이날 오후 긴급 브리핑을 통해 “국방 기밀 정보를 허가 없이 반출, 소지, 전파한 혐의로 매사추세츠주 방위군 테세이라 일병을 체포했다”고 밝혔다. 테세이라를 체포하기 위해 연방수사국(FBI) 요원들은 자동소총 등으로 무장하고 장갑차까지 동원해 매사추세츠 노스다이튼의 자택을 급습했다. 그의 체포과정은 CNN 방송을 통해 미국 전역에 생중계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 사법당국은 테세이라를 상대로 기밀 문건의 정확한 유출 경위와 규모, 목적, 단독범행 여부를 집중 조사하고 있다. 유출된 문건과 온라인에 떠돌고 있는 문서의 조작 여부에 대해서도 수사할 방침인 것으로 전해졌다. 테세이라가 스파이방지법 위반 혐의로 기소돼 유죄 평결을 받을 경우 수십 년 이상의 중형이 내려질 전망이다. 스파이방지법은 허가받지 않고 미국 정부에 해가 되거나 적국에 유리한 군사 정보를 반출·소지·전파하는 행위를 전면 금지하고 있다. 스파이방지법 위반에는 반출·소지·전파된 문건 1개당 최대 10년형이 선고될 수 있다. 테세이라가 대화방에 올린 것으로 알려진 문건은 최소 수십 건이어서 산술적으로는 최대 수백년형도 가능하다는 계산이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테세이라는 14일 매사추세츠 연방지방법원에 출석해 기소인부 절차를 밟게 될 거로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건과 관련, 유출 문건의 최종 생산처인 미국 국방부도 패트릭 라이더 대변인의 별도 브리핑을 통해 테세이라의 범죄 행위를 맹비난했다. 라이더 대변인은 “국방부 소속 전 직원과 미군 전 장병은 기밀유출 방지와 관련해 비공개 계약서에 서명한다”면서 “문건 유출은 고의적인 범죄 행위”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “로이드 오스틴 국방장관이 밝혔듯 무단 유출 문제를 매우 심각하게 받아들인다”며 “유출의 범위와 규모, 영향을 더 잘 파악하기 위해 기관 간, 그리고 정보당국과 함께 24시간 노력하고 있다”고 덧붙였다. 또 “기밀정보가 다른 곳에 게시됐다는 게 기밀해제라는 뜻은 아니다”며 “국가안보는 물론 우리 직원과 동맹 및 파트너들의 안전과 안보에 대한 잠재적인 영향으로 인해 기밀 정보를 확인하지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 장교 신분도 아닌, 미군 계급상 두 번째로 낮은 ‘일병’이 고급 정보를 취급한 것과 관련해 테세이라가 공군정보부 소속이라 직무상 1급 기밀에 접근할 수 있었던 것으로 알려졌다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매사추세츠 주방위군은 성명을 내고 “이번 사건을 매우 심각히 받아들인다”면서 “국가안보는 우리의 최우선 순위이며, 이를 훼손하려는 시도는 국민, 동맹 및 파트너들 간 신뢰를 떨어뜨린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용빈 대우조선해양건설 회장 구속기소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296968&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296968&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419080534209_1681466885_0924296968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;허위공시로 수백억원대 부당이득을 챙기고 회사에 거액의 손해를 입힌 혐의 등을 받는 김용빈 대우조선해양건설 회장이 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울남부지검 금융증권범죄 합동수사단(단장 단성한)은 자본시장과금융투자업법 위반 등 혐의로 김 회장을 구속기소했다고 14일 밝혔다. 김 회장은 2018년 콜센터 운영대행업체인 한국코퍼레이션이 유상증자에 성공한 것처럼 투자자를 속인 혐의로 재판에 넘겨졌다. 김 회장은 당시 사채를 빌려 279억원이 회사에 납입된 것처럼 꾸몄는데, 빚을 갚기 위해 회삿돈을 사용한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이오산업에 진출한 것처럼 속이려 한국코퍼레이션이 비상장사 주식을 211억원에 사들이게 해 손해를 끼친 혐의도 있다. 검찰은 김 회장과 경영진 등이 이들 범행으로 285억원의 부당이득을 취한 것으로 봤다. 김 회장과 경영진은 대우조선해양건설의 법인카드와 법인차량 등을 사적으로 사용해 4억원 상당을 횡령한 혐의도 받는다. 검찰 관계자는 “기업 비리의 종합판”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선해양건설은 대우조선해양의 계열사였으나 2018년 사모펀드에 매각된 후 2019년 김 회장 측에 인수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공공서비스를 한 곳서’… AI 기반 디지털플랫폼정부 만든다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296972&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296972&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419110434218_1681467064_0924296972.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 14일 “디지털플랫폼정부를 통해 국민이 원하는 정보를 맞춤형으로, 선제적으로 제공할 수 있도록 할 것”이라며 인공지능(AI)을 기반으로 한 ‘디지털플랫폼정부’의 장밋빛 청사진을 내놨다. 디지털플랫폼정부는 국민이 하나로 통합된 디지털플랫폼을 통해 손쉽게 공공서비스를 이용하고, 생애 주기별 혜택을 맞춤형으로 제공받게 하는 윤석열정부 핵심 국정과제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를테면 기존에는 국세는 ‘홈택스’, 지방세는 ‘위택스’, 복지는 ‘복지로’ 같은 개별 사이트를 거쳐야 이용할 수 있지만, 앞으로는 한 번 로그인하면 모든 공공서비스에 접근 가능한 통합 서비스 창구를 구축하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 열린 ‘디지털플랫폼정부 실현계획 보고회’에 참석해 “디지털플랫폼정부는 AI를 기반으로 각 부처와 기관에 흩어져 있는 정보를 하나의 플랫폼에 통합해 국민께서 활용할 수 있도록 하는 것”이라고 밝혔다. 기존 ‘전자정부’에서 ‘디지털플랫폼정부’로 변화에 대해선 “조금 업그레이드된 게 아니라 차원이 완전히 다른 것”이라고 강조했다. 윤 대통령은 “(디지털)플랫폼을 활용하면 할수록 더 많이 학습하고 진화함으로써 국민이 어떤 것을 원하는지 더 잘 알 수 있고, AI 기반으로 더 스마트해질 수 있다”고 전자정부와 차이를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “AI와 소프트웨어 및 디지털 분야의 인재를 키울 수 있고, 각 분야 산업이 커나가면서 엄청난 고용창출 효과가 나올 것”이라며 “산업의 엄청난 전후방 효과를 일으키고, 새로운 산업 창출과 우리 산업 지형 및 사회의 변화는 예측할 수 없을 정도로 막대할 것”이라고 기대감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 부처별 정보가 하나의 플랫폼에 모여 생길 ‘시너지 효과’도 강조했다. 윤 대통령은 “각종 민원, 인허가 서비스 절차의 간소화 등 행정서비스의 효율을 극대화할 것”이라며 “국민이 원하는 것을 정부가 선제적으로 제공할 수 있도록 정부가 어떤 업무에 매진해야 하는지 데이터와 과학에 기반해 의사결정이 이뤄질 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 보고회에서는 디지털플랫폼정부의 핵심 사례로 ‘공장 간편 인허가 서비스’가 제시됐다. 기업이 업종·지역·조건을 입력하면 공장 후보지를 추천하고 인허가 가능 여부를 파악해 신청까지 할 수 있는 서비스다. 각종 복지·혜택 서비스를 놓치지 않도록 미리 알려주는 ‘혜택 알리미’ 서비스도 사례로 언급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 구직·청년 관련 공공서비스를 시작으로 2026년까지 1021종의 맞춤형 서비스를 도입할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공공서비스를 한 곳서’… AI 기반 디지털플랫폼정부 만든다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296972&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296972&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419110434218_1681467064_0924296972.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 14일 “디지털플랫폼정부를 통해 국민이 원하는 정보를 맞춤형으로, 선제적으로 제공할 수 있도록 할 것”이라며 인공지능(AI)을 기반으로 한 ‘디지털플랫폼정부’의 장밋빛 청사진을 내놨다. 디지털플랫폼정부는 국민이 하나로 통합된 디지털플랫폼을 통해 손쉽게 공공서비스를 이용하고, 생애 주기별 혜택을 맞춤형으로 제공받게 하는 윤석열정부 핵심 국정과제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를테면 기존에는 국세는 ‘홈택스’, 지방세는 ‘위택스’, 복지는 ‘복지로’ 같은 개별 사이트를 거쳐야 이용할 수 있지만, 앞으로는 한 번 로그인하면 모든 공공서비스에 접근 가능한 통합 서비스 창구를 구축하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 열린 ‘디지털플랫폼정부 실현계획 보고회’에 참석해 “디지털플랫폼정부는 AI를 기반으로 각 부처와 기관에 흩어져 있는 정보를 하나의 플랫폼에 통합해 국민께서 활용할 수 있도록 하는 것”이라고 밝혔다. 기존 ‘전자정부’에서 ‘디지털플랫폼정부’로 변화에 대해선 “조금 업그레이드된 게 아니라 차원이 완전히 다른 것”이라고 강조했다. 윤 대통령은 “(디지털)플랫폼을 활용하면 할수록 더 많이 학습하고 진화함으로써 국민이 어떤 것을 원하는지 더 잘 알 수 있고, AI 기반으로 더 스마트해질 수 있다”고 전자정부와 차이를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “AI와 소프트웨어 및 디지털 분야의 인재를 키울 수 있고, 각 분야 산업이 커나가면서 엄청난 고용창출 효과가 나올 것”이라며 “산업의 엄청난 전후방 효과를 일으키고, 새로운 산업 창출과 우리 산업 지형 및 사회의 변화는 예측할 수 없을 정도로 막대할 것”이라고 기대감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 부처별 정보가 하나의 플랫폼에 모여 생길 ‘시너지 효과’도 강조했다. 윤 대통령은 “각종 민원, 인허가 서비스 절차의 간소화 등 행정서비스의 효율을 극대화할 것”이라며 “국민이 원하는 것을 정부가 선제적으로 제공할 수 있도록 정부가 어떤 업무에 매진해야 하는지 데이터와 과학에 기반해 의사결정이 이뤄질 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 보고회에서는 디지털플랫폼정부의 핵심 사례로 ‘공장 간편 인허가 서비스’가 제시됐다. 기업이 업종·지역·조건을 입력하면 공장 후보지를 추천하고 인허가 가능 여부를 파악해 신청까지 할 수 있는 서비스다. 각종 복지·혜택 서비스를 놓치지 않도록 미리 알려주는 ‘혜택 알리미’ 서비스도 사례로 언급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 구직·청년 관련 공공서비스를 시작으로 2026년까지 1021종의 맞춤형 서비스를 도입할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 추억의 군것질</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296727&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296727&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418140834064_1681463648_0924296727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 종로구 인사동에 추억의 간식을 파는 슈퍼마켓이 있습니다. 초등학교 시절 용돈 500원을 받으면 하굣길에 친구들과 나눠 먹은 추억의 간식이 얼마나 맛있었던지…. 달콤한 맛, 짭조름한 맛이 공존하는 추억의 군것질. 오늘 알록달록하고 새콤달콤한 유년 시절의 기억이 그리워집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 추억의 군것질</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296727&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296727&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418140834064_1681463648_0924296727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 종로구 인사동에 추억의 간식을 파는 슈퍼마켓이 있습니다. 초등학교 시절 용돈 500원을 받으면 하굣길에 친구들과 나눠 먹은 추억의 간식이 얼마나 맛있었던지…. 달콤한 맛, 짭조름한 맛이 공존하는 추억의 군것질. 오늘 알록달록하고 새콤달콤한 유년 시절의 기억이 그리워집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조문객이 된 관중… ‘차차차원이 다다른 차원’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296485&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296485&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418390634136_1681465146_0924296485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“여기 이승과 저승 사이, 1000년에 한 번 열리는 ‘차차차원의 틈’으로 소환된 4명의 영혼이 있다. 영혼들은 이승의 마지막 기억이 본인들이 원하지 않았던 장례식이었다는 사실에 절망한다. 까마귀들은 4명의 영혼에게 각자 지나온 삶을 추억하고, 떠나는 이와 남는 이들이 행복하게 이별할 수 있는 새로운 장례식을 치러주려 한다. 까마귀의 호명을 받은 80명의 관객은 조문객이 되어, 차원의 틈에 마련된 빈소로 초대된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG아트센터 서울의 가변형 공연장인 U+ 스테이지에서 15일 개막하는 ‘차차차원이 다다른 차원’(~23일까지·&lt;b&gt;포스터&lt;/b&gt;)은 관객 참여형 뮤지컬이다. 공연 전 로비에 모인 관객들은 4개 조로 나뉘어 공연장 안으로 입장한다. 죽은 네 영혼을 위한 장례식의 조문객이 된 관객들은 배우들을 따라 노래 부르거나 춤추면서 극에 참여한다. 대사 없이 노래로만 진행되는 성쓰루(sung-through) 방식으로 현대음악과 힙합이 섞인 10곡의 넘버가 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극단 ‘코끼리들이 웃는다’와 LG아트센터, 금천문화재단이 공동 제작한 이 작품은 이진엽 연출가, 배해률 작가, 지미 세르 음악감독, 권령은 안무가, 신동선 조명 디자이너와 함께 창작했다. 극단 코끼리들이 웃는다를 이끄는 이진엽 연출가는 커뮤니티와 장소가 가진 이야기를 접목한 일련의 장소 특정형 작품들을 통해 공연계의 주목을 받아왔다. 지난 1월에는 제59회 동아연극상 새개념연극상을 수상한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘차차차원이 다다른 차원’은 LG아트센터의 새 기획공연 브랜드 ‘크리에이터스 박스’(CREATOR’S BOX)의 첫 번째 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지옥철 혼잡 막아라” 버스전용차로 확대·셔틀 대거 투입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296965&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296965&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419030334195_1681466583_0924296965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘지옥철’ 김포골드라인 혼잡 문제를 해결하기 위해 버스전용차로를 추가 지정하고 출퇴근 시간대 셔틀버스를 대거 투입한다. 서울지하철 5호선 연장과 김포에서 강남을 잇는 수도권광역급행철도(GTX)-D 개통은 최대한 앞당기기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토교통부 장관은 14일 김포공항 국제선청사에서 ‘김포골드라인 혼잡 완화 긴급대책회의’를 열어 이같이 밝혔다. 이 회의는 김포골드라인 김포공항역에서 지난 11일 10대 여고생과 30대 여성이 호흡곤란을 호소하며 쓰러지는 일이 발생하자 대책 마련을 위해 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 “김포시 관할인 고촌-개화는 버스전용차로로 지정됐으나 서울시가 관할하는 개화-김포공항은 지정돼 있지 않다. 김포골드라인 대체 수단으로 출퇴근 시간에 많은 버스를 제공하지만, 차량 정체가 일어나 시민으로선 버스를 이용하고 싶어도 이용할 수 없다”면서 “오늘 이 시간 이후로 미지정된 버스전용차로 구간에 대해 즉각 전용차로 지정을 해달라”고 서울시에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 바로 해명자료를 내고 “대광위(국토부 대도시권 광역교통위원회), 김포시와 적극적으로 협의해 김포골드라인 혼잡 완화를 위해 버스전용차로가 조속한 시일 내 설치되도록 노력하겠다”며 “서울시는 수도권 주민의 대중교통 이용 편의를 위해 광역버스 증차, 노선 신설, 환승센터와 편의시설 개선 등에 적극 협조하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 김포시 고촌역·풍무역에서 김포공항역까지 직행하는 셔틀버스를 대폭 늘릴 계획이다. 원 장관은 “버스전용차로가 지정되면, 출퇴근 셔틀버스를 시민들이 지금보다 쾌적하고 빠르게 이용할 수 있도록 5호선 연장 전까지 무제한 투입하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 “교통 전체를 책임진 주무 부처 책임자로서 책임을 통감한다”며 “윤석열 대통령이 어떤 대책을 내놓아야 불편과 안전 문제를 해소할 수 있는지 장관이 직접 현장 파악을 하고 관계자들과 대책을 숙의해 공급 대책을 건의해달라고 그제(12일)와 어제(13일) 연속 특별 지시를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대선 후보 시절 김포골드라인 혼잡 체험을 하고 김포-부천-강남-하남-팔당을 잇는 GTX-D 개통과 5호선 연장을 공약했다. 원 장관은 “GTX-D 기본개념 연구가 막바지 단계에 이르렀고 5호선 연장도 정상 궤도로 추진 중”이라며 “모든 방법을 동원해 최대한 앞당기겠다”고 밝혔다. 국토부와 김포시는 ‘김포골드라인 혼잡 문제 해결 TF’를 구성하고 철도운영기관과 합동 상황실을 운영하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹정부 첫 통일백서… ‘한반도 비핵화→ 북한 비핵화’ 공식화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296970&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296970&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419110634220_1681467066_0924296970.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부는 출범 후 처음 발간한 통일백서에서 한반도 정세 불안정과 남북 교류협력 단절의 책임이 북한의 핵 위협과 군사 도발에 있음을 공식화했다. ‘북한 비핵화’와 ‘미·북 관계’ 등 문재인정부 때는 사용하지 않은 용어도 백서에 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부가 14일 공개한 ‘2023 통일백서’ 1장에는 “북한은 우리와 미국에 대한 강경 입장을 고수했고 만성적인 경제난 속에서도 핵·미사일 위협과 도발을 지속하면서 한반도의 안보 불안을 가중시켰다”고 적시됐다. 권영세 통일부 장관도 발간사를 통해 북핵문제를 “한반도 정세 악화의 근본 원인”으로 규정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부의 마지막 통일백서인 ‘2022 통일백서’에는 사용되지 않았던 북한의 ‘도발’이라는 단어도 등장했다. 올해 백서는 ‘일체의 무력도발 불용’ ‘단호한 대처’ 등의 표현으로 북한의 도발에 강경 대응할 것이란 점을 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 백서에서 두드러진 점은 지난해까지 사용한 ‘한반도 비핵화’ 대신 ‘북한 비핵화’란 용어를 공식 사용한 것이다. 한반도 비핵화는 1992년 남북이 합의한 한반도 비핵화 공동선언에서 나온 것으로, 문재인정부는 이 용어를 공식적으로 사용해 왔다. 윤석열정부가 올해 백서에 ‘북한 비핵화’를 사용한 것은 핵을 포기해야 하는 주체가 북한임을 분명히 한 것으로 해석된다. 전통적으로 사용하던 ‘북·미’ ‘북·미관계’를 ‘미·북’ ‘미·북 관계’란 용어로 바뀐 것도 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 백서에선 북한 인권 문제도 강조됐다. “북한 비핵화 못지않게 북한 인권 문제를 중요시한다”는 윤석열 정부의 기조가 반영된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹정부 첫 통일백서… ‘한반도 비핵화→ 북한 비핵화’ 공식화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296970&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296970&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419110634220_1681467066_0924296970.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부는 출범 후 처음 발간한 통일백서에서 한반도 정세 불안정과 남북 교류협력 단절의 책임이 북한의 핵 위협과 군사 도발에 있음을 공식화했다. ‘북한 비핵화’와 ‘미·북 관계’ 등 문재인정부 때는 사용하지 않은 용어도 백서에 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부가 14일 공개한 ‘2023 통일백서’ 1장에는 “북한은 우리와 미국에 대한 강경 입장을 고수했고 만성적인 경제난 속에서도 핵·미사일 위협과 도발을 지속하면서 한반도의 안보 불안을 가중시켰다”고 적시됐다. 권영세 통일부 장관도 발간사를 통해 북핵문제를 “한반도 정세 악화의 근본 원인”으로 규정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부의 마지막 통일백서인 ‘2022 통일백서’에는 사용되지 않았던 북한의 ‘도발’이라는 단어도 등장했다. 올해 백서는 ‘일체의 무력도발 불용’ ‘단호한 대처’ 등의 표현으로 북한의 도발에 강경 대응할 것이란 점을 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 백서에서 두드러진 점은 지난해까지 사용한 ‘한반도 비핵화’ 대신 ‘북한 비핵화’란 용어를 공식 사용한 것이다. 한반도 비핵화는 1992년 남북이 합의한 한반도 비핵화 공동선언에서 나온 것으로, 문재인정부는 이 용어를 공식적으로 사용해 왔다. 윤석열정부가 올해 백서에 ‘북한 비핵화’를 사용한 것은 핵을 포기해야 하는 주체가 북한임을 분명히 한 것으로 해석된다. 전통적으로 사용하던 ‘북·미’ ‘북·미관계’를 ‘미·북’ ‘미·북 관계’란 용어로 바뀐 것도 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 백서에선 북한 인권 문제도 강조됐다. “북한 비핵화 못지않게 북한 인권 문제를 중요시한다”는 윤석열 정부의 기조가 반영된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지옥철 혼잡 막아라” 버스전용차로 확대·셔틀 대거 투입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296965&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296965&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419030334195_1681466583_0924296965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘지옥철’ 김포골드라인 혼잡 문제를 해결하기 위해 버스전용차로를 추가 지정하고 출퇴근 시간대 셔틀버스를 대거 투입한다. 서울지하철 5호선 연장과 김포에서 강남을 잇는 수도권광역급행철도(GTX)-D 개통은 최대한 앞당기기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토교통부 장관은 14일 김포공항 국제선청사에서 ‘김포골드라인 혼잡 완화 긴급대책회의’를 열어 이같이 밝혔다. 이 회의는 김포골드라인 김포공항역에서 지난 11일 10대 여고생과 30대 여성이 호흡곤란을 호소하며 쓰러지는 일이 발생하자 대책 마련을 위해 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 “김포시 관할인 고촌-개화는 버스전용차로로 지정됐으나 서울시가 관할하는 개화-김포공항은 지정돼 있지 않다. 김포골드라인 대체 수단으로 출퇴근 시간에 많은 버스를 제공하지만, 차량 정체가 일어나 시민으로선 버스를 이용하고 싶어도 이용할 수 없다”면서 “오늘 이 시간 이후로 미지정된 버스전용차로 구간에 대해 즉각 전용차로 지정을 해달라”고 서울시에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 바로 해명자료를 내고 “대광위(국토부 대도시권 광역교통위원회), 김포시와 적극적으로 협의해 김포골드라인 혼잡 완화를 위해 버스전용차로가 조속한 시일 내 설치되도록 노력하겠다”며 “서울시는 수도권 주민의 대중교통 이용 편의를 위해 광역버스 증차, 노선 신설, 환승센터와 편의시설 개선 등에 적극 협조하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 김포시 고촌역·풍무역에서 김포공항역까지 직행하는 셔틀버스를 대폭 늘릴 계획이다. 원 장관은 “버스전용차로가 지정되면, 출퇴근 셔틀버스를 시민들이 지금보다 쾌적하고 빠르게 이용할 수 있도록 5호선 연장 전까지 무제한 투입하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 “교통 전체를 책임진 주무 부처 책임자로서 책임을 통감한다”며 “윤석열 대통령이 어떤 대책을 내놓아야 불편과 안전 문제를 해소할 수 있는지 장관이 직접 현장 파악을 하고 관계자들과 대책을 숙의해 공급 대책을 건의해달라고 그제(12일)와 어제(13일) 연속 특별 지시를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대선 후보 시절 김포골드라인 혼잡 체험을 하고 김포-부천-강남-하남-팔당을 잇는 GTX-D 개통과 5호선 연장을 공약했다. 원 장관은 “GTX-D 기본개념 연구가 막바지 단계에 이르렀고 5호선 연장도 정상 궤도로 추진 중”이라며 “모든 방법을 동원해 최대한 앞당기겠다”고 밝혔다. 국토부와 김포시는 ‘김포골드라인 혼잡 문제 해결 TF’를 구성하고 철도운영기관과 합동 상황실을 운영하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사라지는 ‘대졸 임금 프리미엄’… 미·영, 위기의 대학 시장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296515&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296515&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418560534178_1681466165_0924296515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 오하이오주 로레인에 거주하는 50세 여성 대니얼 터바이어스는 2003년 레이크이리대에서 말 산업을 전공해 학위를 받았다. 학사학위와 함께 남은 건 학자금 대출금 8만5000달러(약 1억1212만원). 졸업 후 승마장에서 수년간 일했지만 생활비를 쓰고 학자금을 갚을 만큼 돈을 벌 수 없었다. 직업을 바꾼 그는 현재 병원에서 투석을 돕는 기술자로 일하며 연 3만6000달러(약 4748만원)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼬박꼬박 학자금 대출을 갚고 있지만 대출 잔금은 오히려 14만5000달러(약 1억9126만원)로 불어났다. 매달 내는 금액이 125달러(16만4875원)로 소액에 불과한 데다 이자가 붙은 결과다. 그는 고교 졸업을 앞둔 아들에게 진학 대신 취업에 도움이 되는 ‘기술’을 배울 것을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;등록금 등 교육비가 오르고 학위 소지자들의 소득이 정체되면서 대학 진학에 회의감을 느끼는 미국 젊은이들이 늘고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 최근 보도했다. WSJ가 시카고대와 함께 설문조사한 결과에 따르면 미국인의 56%가 4년제 대학 학위를 취득하는 것은 ‘잘못된 선택(bad bet)’이라고 답했다. 전 연령대 중 18~34세 집단에서 대학 진학에 대한 회의론이 가장 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;줄어드는 임금 격차, 치솟는 교육비&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418560634180_1681466166_0924296515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제협력개발기구(OECD)의 2020년 조사에 따르면 학사학위를 얻기 위해 가장 많은 교육비가 필요한 나라는 영국이다. 연간 9250파운드(약 1559만원)가 든다. 미국도 해를 거듭할수록 교육비가 치솟고 있다. 뉴욕 연방준비은행 조사 결과 1970년대는 연 2300달러(약 303만원)로 학위를 얻을 수 있었지만 2018년에는 연 8000달러(약 1055만원)가 필요했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육비는 오르는데 대졸과 고졸 간 임금 격차는 정체되거나 줄고 있다. 영국 싱크탱크 재정연구소(IFS)에 따르면 남성과 여성 학위 소지자의 각각 25%, 15%는 그들이 직장에서 경력을 쌓을 동안 학위가 없는 고졸보다 더 적은 임금을 벌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학사 이상 졸업자와 그렇지 않은 사람 간 연봉 차이, 즉 ‘대졸 임금 프리미엄’은 1980년대 증가하기 시작했다. 1970년대 대졸자는 고졸자보다 평균 35% 더 많은 수입을 올렸고, 2021년에는 그 차이가 66%로 증가했다. 그러나 지금은 그 차이가 줄고 있고, 오히려 대졸자들이 높은 교육비 등으로 빚 부담을 떠안는 현실에 직면하게 된 것이다. 그 결과 지난 10년간 미 대학 등록률은 약 15% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418560534179_1681466165_0924296515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘이공계 프리미엄’만 남았다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘대졸 임금 프리미엄’의 감소는 대학 전공의 존폐에 영향을 미치고 있다. 지난 2월 미 버지니아주 메리마운트대 이사회는 영어와 역사, 철학, 신학을 포함한 9개 전공을 폐지하기로 했다. 미시간주의 캘빈대와 워싱턴DC의 하워드대도 2021년 고전 관련 전공을 포기한 대학 중 하나다. 영국 셰필드대에선 고고학이 존폐 위기에 처해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전공별 소득수준 전망을 보면 앞으로 인문계열 과목의 소멸 속도가 더 빨라질 것으로 예측된다. IFS에 따르면 예술, 사회·복지, 농업을 공부한 영국 대졸자에게서 교육비 투입 대비 가장 높은 ‘마이너스 수익’이 관측됐다. 미국에서는 기술, 컴퓨터·과학, 경영 분야 졸업생의 수익이 제일 높게 조사됐다. 미 싱크탱크 프리롭(freopp)의 프레스턴 쿠퍼는 “미국 내 학사학위 과목의 4분의 1 이상이 대부분 학생에게 마이너스 수익률을 가져올 것”이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“‘모두를 위한 대학’은 실패했다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대학 진학의 대안으로 미국에서 ‘견습’ 제도의 확산이 목격된다. 견습제는 특정 직종에 초점을 맞춘 직업 전문교육이다. 한국의 ‘인턴’ 제도와 유사하지만 고용 연계 부분에서 더 효과를 내고 있다. 일부 프로그램의 경우 인기가 급상승해 아이비리그 대학 입학 경쟁률에 견줄 정도로 합격이 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디나 소사 크루즈(18)는 WSJ에 대학 진학과 견습제도를 놓고 고민하다 견습제를 택했다고 털어놨다. 그는 “나에게 대학 진학이란 4년 뒤 22살 나이에 학위와 빚만 있고 직장 경험은 없는 것이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 등록한 에이온피엘시(Aon PLC)의 견습 프로그램은 2016년 시작됐다. 그해 지원자의 40%가 취업에 성공했다. 지난해 90명 모집에 1100명의 지원자가 몰렸는데, 올해는 100명 모집에 1500명이 지원해 약 7%만 합격했다. 아이비리그 대학인 코넬대, 다트머스대 입학 경쟁률과 맞먹는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방정부 데이터와 싱크탱크 어반 인스티튜트의 노동경제학자인 로버트 러먼에 따르면 지난 10년 동안 대학 등록률은 15% 감소한 반면 견습생 수는 50% 이상 증가했다. 주로 건설 분야에서 운영되던 견습제도는 맥도날드, JP모건체이스, 컨설팅 등 분야로 확대되는 추세다. 일부 주정부도 대학 진학 감소 추세를 정책에 반영하고 있다. 펜실베이니아주는 일부 주정부 일자리에 대한 학위 요건을 낮췄다. 메릴랜드주는 2031년까지 고등학생의 45%가 견습 과정을 거치는 것을 주 전체 목표로 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;견습제도를 옹호해 온 민주당 소속 제임스 로사페페 상원의원(메릴랜드주)은 “우리는 3분의 1을 위해 길을 닦아 놨지만 나머지 3분의 2는 숲속에서 정처 없이 방황하게 내버려 뒀다”며 “‘모든 사람을 위한 대학’ 모델은 실패했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사라지는 ‘대졸 임금 프리미엄’… 미·영, 위기의 대학 시장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296515&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296515&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418560534178_1681466165_0924296515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 오하이오주 로레인에 거주하는 50세 여성 대니얼 터바이어스는 2003년 레이크이리대에서 말 산업을 전공해 학위를 받았다. 학사학위와 함께 남은 건 학자금 대출금 8만5000달러(약 1억1212만원). 졸업 후 승마장에서 수년간 일했지만 생활비를 쓰고 학자금을 갚을 만큼 돈을 벌 수 없었다. 직업을 바꾼 그는 현재 병원에서 투석을 돕는 기술자로 일하며 연 3만6000달러(약 4748만원)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼬박꼬박 학자금 대출을 갚고 있지만 대출 잔금은 오히려 14만5000달러(약 1억9126만원)로 불어났다. 매달 내는 금액이 125달러(16만4875원)로 소액에 불과한 데다 이자가 붙은 결과다. 그는 고교 졸업을 앞둔 아들에게 진학 대신 취업에 도움이 되는 ‘기술’을 배울 것을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;등록금 등 교육비가 오르고 학위 소지자들의 소득이 정체되면서 대학 진학에 회의감을 느끼는 미국 젊은이들이 늘고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 최근 보도했다. WSJ가 시카고대와 함께 설문조사한 결과에 따르면 미국인의 56%가 4년제 대학 학위를 취득하는 것은 ‘잘못된 선택(bad bet)’이라고 답했다. 전 연령대 중 18~34세 집단에서 대학 진학에 대한 회의론이 가장 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;줄어드는 임금 격차, 치솟는 교육비&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418560634180_1681466166_0924296515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제협력개발기구(OECD)의 2020년 조사에 따르면 학사학위를 얻기 위해 가장 많은 교육비가 필요한 나라는 영국이다. 연간 9250파운드(약 1559만원)가 든다. 미국도 해를 거듭할수록 교육비가 치솟고 있다. 뉴욕 연방준비은행 조사 결과 1970년대는 연 2300달러(약 303만원)로 학위를 얻을 수 있었지만 2018년에는 연 8000달러(약 1055만원)가 필요했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육비는 오르는데 대졸과 고졸 간 임금 격차는 정체되거나 줄고 있다. 영국 싱크탱크 재정연구소(IFS)에 따르면 남성과 여성 학위 소지자의 각각 25%, 15%는 그들이 직장에서 경력을 쌓을 동안 학위가 없는 고졸보다 더 적은 임금을 벌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학사 이상 졸업자와 그렇지 않은 사람 간 연봉 차이, 즉 ‘대졸 임금 프리미엄’은 1980년대 증가하기 시작했다. 1970년대 대졸자는 고졸자보다 평균 35% 더 많은 수입을 올렸고, 2021년에는 그 차이가 66%로 증가했다. 그러나 지금은 그 차이가 줄고 있고, 오히려 대졸자들이 높은 교육비 등으로 빚 부담을 떠안는 현실에 직면하게 된 것이다. 그 결과 지난 10년간 미 대학 등록률은 약 15% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418560534179_1681466165_0924296515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘이공계 프리미엄’만 남았다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘대졸 임금 프리미엄’의 감소는 대학 전공의 존폐에 영향을 미치고 있다. 지난 2월 미 버지니아주 메리마운트대 이사회는 영어와 역사, 철학, 신학을 포함한 9개 전공을 폐지하기로 했다. 미시간주의 캘빈대와 워싱턴DC의 하워드대도 2021년 고전 관련 전공을 포기한 대학 중 하나다. 영국 셰필드대에선 고고학이 존폐 위기에 처해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전공별 소득수준 전망을 보면 앞으로 인문계열 과목의 소멸 속도가 더 빨라질 것으로 예측된다. IFS에 따르면 예술, 사회·복지, 농업을 공부한 영국 대졸자에게서 교육비 투입 대비 가장 높은 ‘마이너스 수익’이 관측됐다. 미국에서는 기술, 컴퓨터·과학, 경영 분야 졸업생의 수익이 제일 높게 조사됐다. 미 싱크탱크 프리롭(freopp)의 프레스턴 쿠퍼는 “미국 내 학사학위 과목의 4분의 1 이상이 대부분 학생에게 마이너스 수익률을 가져올 것”이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“‘모두를 위한 대학’은 실패했다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대학 진학의 대안으로 미국에서 ‘견습’ 제도의 확산이 목격된다. 견습제는 특정 직종에 초점을 맞춘 직업 전문교육이다. 한국의 ‘인턴’ 제도와 유사하지만 고용 연계 부분에서 더 효과를 내고 있다. 일부 프로그램의 경우 인기가 급상승해 아이비리그 대학 입학 경쟁률에 견줄 정도로 합격이 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디나 소사 크루즈(18)는 WSJ에 대학 진학과 견습제도를 놓고 고민하다 견습제를 택했다고 털어놨다. 그는 “나에게 대학 진학이란 4년 뒤 22살 나이에 학위와 빚만 있고 직장 경험은 없는 것이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 등록한 에이온피엘시(Aon PLC)의 견습 프로그램은 2016년 시작됐다. 그해 지원자의 40%가 취업에 성공했다. 지난해 90명 모집에 1100명의 지원자가 몰렸는데, 올해는 100명 모집에 1500명이 지원해 약 7%만 합격했다. 아이비리그 대학인 코넬대, 다트머스대 입학 경쟁률과 맞먹는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방정부 데이터와 싱크탱크 어반 인스티튜트의 노동경제학자인 로버트 러먼에 따르면 지난 10년 동안 대학 등록률은 15% 감소한 반면 견습생 수는 50% 이상 증가했다. 주로 건설 분야에서 운영되던 견습제도는 맥도날드, JP모건체이스, 컨설팅 등 분야로 확대되는 추세다. 일부 주정부도 대학 진학 감소 추세를 정책에 반영하고 있다. 펜실베이니아주는 일부 주정부 일자리에 대한 학위 요건을 낮췄다. 메릴랜드주는 2031년까지 고등학생의 45%가 견습 과정을 거치는 것을 주 전체 목표로 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;견습제도를 옹호해 온 민주당 소속 제임스 로사페페 상원의원(메릴랜드주)은 “우리는 3분의 1을 위해 길을 닦아 놨지만 나머지 3분의 2는 숲속에서 정처 없이 방황하게 내버려 뒀다”며 “‘모든 사람을 위한 대학’ 모델은 실패했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국서 치열하게 산 40년… 발레 후배들 멘토 되고 싶어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296735&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296735&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418320534112_1681464725_0924296735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1983년 5월 24살의 재일교포 2세 발레리나 오타니 야스에(大谷泰枝)는 서울 남산 국립극장을 찾았다. 시마다 히로시(島田廣) 일본발레협회장이 자신의 제자인 임성남 국립발레단장을 만나보라고 권했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재일교포는 대부분 일본식 통명을 사용하는 데다 교토에서 태어난 오타니는 10대까지 자신의 정체성을 크게 고민하지 않았다. 하지만 81년 유서 깊은 가이타니 발레단의 유망주답게 일본발레협회 국비 장학생으로 선발됐지만, 일본 국적이 아니라는 이유로 문화청 지원 대상에서 탈락하며 전환점을 맞았다. 이듬해 자비로 프랑스 유학을 1년간 다녀온 이후에도 일본 활동에 대한 고민이 그를 계속 괴롭힌 것이다. 그런 그를 안타깝게 생각한 시마다 회장이 한국행을 권하고 나섰다. 사실 한국 이름이 백성규인 시마다 회장은 일제 강점기 조선 출신으로 이후 신국립극장 발레 부문 초대 예술감독까지 맡게 되는 거물이다. 1950년대 초반 시마다 문하에서 훗날 ‘한국 발레의 아버지’로 불리는 임성남이 공부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1983년 국립발레단 객원 주역으로 인연&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418320534113_1681464725_0924296735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임성남 국립발레단장은 일본에서 온 오타니를 따뜻하게 맞아줬다. 오타니가 한국인 최태지라는 정체성을 확실히 느끼는 순간이었다. 그리고 최태지는 국립발레단 객원 주역으로 그해 10월 고마키 마사히데 안무 ‘셰헤라자데’의 주인공인 조베이다 왕비 역으로 출연해 큰 주목을 받았다. 이듬해엔 국립발레단의 ‘백조의 호수’에서 백조 오데트와 흑조 오딜을 연기하며 뛰어난 기량을 뽐냈다. 1987년 국립발레단 수석 무용수로 특채된 최태지는 92년까지 현역으로 무대에 선 뒤 김혜식 단장 시절인 1993~95년 지도위원으로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재일교포 출신인 그가 1996년 2년 임기의 단장 겸 예술감독으로 임명된 것은 예외적인 사건이었다. 게다가 역대 최연소인 37살에 단장이 된 이후 뛰어난 행정 능력과 예술 비전으로 국립발레단을 도약시키며 3연임 할 줄은 아무도 예상하지 못했다. 이후 국립발레단을 떠나 2004~2007년 정동극장장을 거쳐 2008~2013년 다시 국립발레단 단장으로 활동한 그는 2017~2021년 광주시립발레단 예술감독으로 ‘발레단 조련사’의 역할을 충실히 해냈다. 두 발레단 예술감독 17년을 포함해 예술계 수장만 21년을 해온 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약 1년간 손주들을 돌보며 휴식기를 보낸 최태지(64) 전 단장이 특별한 공연으로 관객과 만날 예정이다. 광명문화재단이 올해 4차례 광명극장에서 선보이는 ‘최태지와 함께하는 발레 스타워즈’를 통해서다. 공연과 토크로 진행되는 이 공연에는 한국의 대표 발레 스타인 이원국(4월 22일), 김주원(6월 24일), 김지영(8월 26일), 김용걸(10월 28일) 등 4명이 각각 자신들의 제자와 함께 출연한다. 올해는 최 전 단장이 한국에서 활동을 시작한 지 꼬박 40주년이 된 해인 만큼 그와 한국 발레 르네상스를 함께 견인했던 4인방의 만남이 뜻깊을 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한국 발레 르네상스 견인한 4인방&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418320634114_1681464726_0924296735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“광명문화재단이 작년 제게 ‘해설이 있는 발레’ 공연을 제안했는데요. 좀 더 특별한 공연을 만들기 위해 이원국, 김주원, 김지영, 김용걸과 함께하고 싶었어요. 지금은 지도자로 물러났지만, 이들이 얼마나 대단한 무용수였는지 조명하고 싶었거든요. 이들도 바로 OK 했는데, 각자 자신의 제자들과 어떤 공연을 보여줄지 저도 궁금해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 전 단장은 취임 이후 러시아에서 발레학교를 마치고 입단한 김지영(1997년)과 김주원(1998년)을 과감하게 주역으로 기용했다. 그리고 이원국-김주원, 김용걸-김지영 콤비는 서로 경쟁하며 국립발레단의 인기를 이끄는 쌍두마차가 됐다. 최 전 단장이 1997년 처음 시도한 ‘해설이 있는 발레’는 무용수 육성과 발레 대중화의 물꼬를 텄는데, 그 중심에 이들 4인방이 있었다. 국립발레단이 1999년 국립극장 전속에서 재단법인화 된 이후 세계적인 거장 안무가 유리 그리가로비치와 장-크리스토프 마이요와 작업해 ‘호두까기 인형’ ‘백조의 호수’ ‘스파르타쿠스’ ‘로미오와 줄리엣’ 등을 레퍼토리로 구축할 때도 마찬가지였다. 특히 최 전 단장은 예산 확보를 위해 4인방과 함께 기획재정부 등을 찾아다녔는데, 한국어가 서툴렀던 자신을 대신해 국립발레단의 역할을 알리기 위해서였다. 이들 4인방은 그에게 어려운 시절을 함께한 동지이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“얼마 전 이번 공연의 포스터 사진을 찍느라 다 같이 모였는데요. 제가 2001년 첫 번째 국립발레단장을 그만둔 이후 처음이었어요. 예전에는 라이벌로 경쟁하는 사이였지만, 이제는 다들 지도자로서 원숙함이 보여서 좋았어요. 그래도 저는 이들을 처음 만났을 때 10대 후반, 20대 초반의 모습이 아직도 눈에 선해요. 이번엔 따로따로 무대에 서지만 나중에 모두 함께 출연하는 무대 만들어도 좋을 것 같아요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418320634115_1681464726_0924296735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“한국서 활동하는 딸 자랑스러워해”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘한국 발레리노의 교과서’로 꼽히는 이원국(56), 파리오페라발레의 첫 동양인 무용수로 활약한 김용걸(50), 무용계 최고 권위의 ‘브누아 드 라 당스’상을 받은 김주원(46), 네덜란드 국립발레단 주역으로 활동했던 김지영(45) 등 4인방에게도 이번 공연이 뜻깊다. 현재 대학에서 교편을 잡거나 발레단을 운영하는 이들 모두 국민일보와 전화 인터뷰에서 “최 단장님께서 우리를 위한 무대를 만드신 것”이라며 감사를 표했다. 김용걸 한국예술종합학교 무용원 교수는 “다들 각자의 삶에 바빠서 모이지 못하다가 이번에 모두 만날 수 있어서 정말 좋았다”고 말했고, 김주원 전 성신여대 교수는 “국립발레단에서 행복한 시절을 함께 보낸 만큼 오랜만에 가족이 모인 느낌”이라고 털어놓았다. 김지영 경희대 교수는 “오랜만에 만났지만, 어제 만난 것처럼 편안했다. 다들 나이를 먹으며 여유가 생긴 것 같아서 좋았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원국발레단의 이원국 단장에겐 이번 공연이 더욱 감동적으로 다가온다.  2021년 9월 식도암 수술을 받은 이후 투병과 회복의 시간을 보냈었기 때문이다. 지난해 수원국제발레축제 갈라 무대에 2인무로 깜짝 출연해 발레 관계자들의 격려를 받았던 그는 이번에 훨씬 건강해진 모습으로 가족 및 제자들과 무대에 설 예정이다. 제자로는 국립발레단 수석무용수 김기완 이재우 등이 포함돼 있다. 이 단장은 “최 단장님이 다시 한번 내 울타리가 되어 힘을 주시려는 것을 알기 때문에 눈물이 난다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 40년간 한국 생활에 대한 소회를 묻자 최 전 단장은 “정말 열심히 살았기 때문에 특별히 아쉬움은 없다”고 말했다. “부모님이 계시는 일본으로 돌아가지 않았던 것은 내가 조금이나마 한국 발레에 도움이 될 수 있다고 생각해서였다. 또 돌아가실 때까지 한국 국적을 포기하지 않았던 부모님이 내가 국가를 위해 일한다며 자랑스러워했던 것도 큰 이유였다”고 회고한 그는 “임성남, 김혜식 선생님 같은 멘토가 있었기 때문에 지금의 내가 있다고 생각한다. 나 역시 이원국, 김용걸, 김주원, 김지영을 비롯해 많은 후배에게 무엇이든 도움이 되고 싶다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고체 ICBM’ 쏜 北 “공포에 시달릴 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296969&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296969&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419220434250_1681467724_0924296969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 고체연료를 사용한 신형 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-18형’의 시험발사 장면을 공개했다. 고체연료 ICBM은 액체연료 방식보다 발사 준비 시간이 짧고 사전 탐지가 어렵다. 시험발사를 참관한 김정은 북한 국무위원장은 “(적들을) 극도의 불안과 공포에 시달리게 할 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 관영매체 조선중앙통신은 “13일 공화국 전략무력의 전망적인 핵심주력수단으로, 중대한 전쟁억제력의 사명을 수행하게 될 새형의 대륙간탄도미사일 ‘화성포-18’형 시험발사가 단행되었다”고 14일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 딸 김주애, 아내 리설주, 여동생 김여정 당 부부장과 함께 시험발사 장면을 지켜봤다. 통신은 이번 시험발사의 목적이 대출력 고체연료 엔진의 성능과 단분리 기술, 조종 체계의 성능을 확인하고 군사적 효용성을 평가하는 데 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 발사 성과에 “만족”을 표하고 “화성포-18형 개발은 우리의 전략적 억제력 구성 부분을 크게 재편시킬 것”이라고 말했다. 이번 발사시험 성공으로 액체연료를 사용하던 기존의 북한 미사일도 순차적으로 고체연료형으로 바뀔 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 또 “우리 당과 공화국 정부는 적들에게 더욱 분명한 안보위기를 체감시키고 부질없는 사고와 망동을 단념할 때까지 시종 치명적이며 공세적인 대응을 가하여 극도의 불안과 공포에 시달리게 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙TV도 이날 오후 ‘화성-18형’ 시험발사 영상을 공개했다. 공개된 영상에서 ‘화성-18형’은 발사관 채로 이동식 발사차량(TEL)에 실려 발사장에 들어섰다. 김 위원장이 발사를 승인하자 미사일은 발사관에서 위로 밀려 나온 뒤 공중에서 점화가 이뤄져 하늘로 솟구쳐 올라왔다. ‘콜드 론치’(cold launch) 방식의 발사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 이번 시험발사에 콜드 론치 방식을 사용한 것은 고체연료 엔진의 점화 및 추력이 강력하기 때문에 발사시 충격에 따른 TEL 손상을 막기 위한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 고체연료 엔진을 탑재한 ICBM을 개발한 것은 연료 주입이 필요 없고 은밀 기동성을 갖춘 TEL을 이용해 신속 발사가 가능하다는 점 때문이다. 고체연료 ICBM을 대량으로 확보하면 더 은밀하고 신속하게 탄도미사일을 발사할 수 있어 우리의 미사일 방어 체계인 ‘킬체인’이 무력화될 수 있다는 우려가 나온다. 미국과 러시아, 중국이 전력화한 ICBM도 모두 고체연료를 기반으로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국은 킬체인 무력화 우려를 기우라고 일축했다. 국방부는 이날 “우리 군은 한반도에 대한 북한의 미사일 위협에 대해 탐지, 타격, 방어할 수 있는 능력을 보유하고 있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 발사한 ‘화성-18형’은 지난 2월 인민군 창건일 열병식에 등장한 것으로 차체 크기 등을 고려할 때 미사일 길이가 20m 이상으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고체 ICBM’ 쏜 北 “공포에 시달릴 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296969&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296969&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419220434250_1681467724_0924296969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 고체연료를 사용한 신형 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-18형’의 시험발사 장면을 공개했다. 고체연료 ICBM은 액체연료 방식보다 발사 준비 시간이 짧고 사전 탐지가 어렵다. 시험발사를 참관한 김정은 북한 국무위원장은 “(적들을) 극도의 불안과 공포에 시달리게 할 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 관영매체 조선중앙통신은 “13일 공화국 전략무력의 전망적인 핵심주력수단으로, 중대한 전쟁억제력의 사명을 수행하게 될 새형의 대륙간탄도미사일 ‘화성포-18’형 시험발사가 단행되었다”고 14일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 딸 김주애, 아내 리설주, 여동생 김여정 당 부부장과 함께 시험발사 장면을 지켜봤다. 통신은 이번 시험발사의 목적이 대출력 고체연료 엔진의 성능과 단분리 기술, 조종 체계의 성능을 확인하고 군사적 효용성을 평가하는 데 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 발사 성과에 “만족”을 표하고 “화성포-18형 개발은 우리의 전략적 억제력 구성 부분을 크게 재편시킬 것”이라고 말했다. 이번 발사시험 성공으로 액체연료를 사용하던 기존의 북한 미사일도 순차적으로 고체연료형으로 바뀔 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 또 “우리 당과 공화국 정부는 적들에게 더욱 분명한 안보위기를 체감시키고 부질없는 사고와 망동을 단념할 때까지 시종 치명적이며 공세적인 대응을 가하여 극도의 불안과 공포에 시달리게 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙TV도 이날 오후 ‘화성-18형’ 시험발사 영상을 공개했다. 공개된 영상에서 ‘화성-18형’은 발사관 채로 이동식 발사차량(TEL)에 실려 발사장에 들어섰다. 김 위원장이 발사를 승인하자 미사일은 발사관에서 위로 밀려 나온 뒤 공중에서 점화가 이뤄져 하늘로 솟구쳐 올라왔다. ‘콜드 론치’(cold launch) 방식의 발사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 이번 시험발사에 콜드 론치 방식을 사용한 것은 고체연료 엔진의 점화 및 추력이 강력하기 때문에 발사시 충격에 따른 TEL 손상을 막기 위한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 고체연료 엔진을 탑재한 ICBM을 개발한 것은 연료 주입이 필요 없고 은밀 기동성을 갖춘 TEL을 이용해 신속 발사가 가능하다는 점 때문이다. 고체연료 ICBM을 대량으로 확보하면 더 은밀하고 신속하게 탄도미사일을 발사할 수 있어 우리의 미사일 방어 체계인 ‘킬체인’이 무력화될 수 있다는 우려가 나온다. 미국과 러시아, 중국이 전력화한 ICBM도 모두 고체연료를 기반으로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국은 킬체인 무력화 우려를 기우라고 일축했다. 국방부는 이날 “우리 군은 한반도에 대한 북한의 미사일 위협에 대해 탐지, 타격, 방어할 수 있는 능력을 보유하고 있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 발사한 ‘화성-18형’은 지난 2월 인민군 창건일 열병식에 등장한 것으로 차체 크기 등을 고려할 때 미사일 길이가 20m 이상으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20·30 청년은 어쩌다 ‘그놈’이 됐나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296459&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296459&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419210634244_1681467666_0924296459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“필리핀에 가면 큰돈을 벌 수 있다.” 한국에서 고등학교를 졸업하고 직장생활을 하던 최모(35)씨는 지인의 이 한마디에 혹해 20대 후반에 필리핀으로 건너갔다. 숙식까지 제공해준다던 이 일자리는 알고 보니 필리핀 마닐라 한인타운 인근에 근거지를 둔 보이스피싱 조직이었다. 그는 여기서 자신의 원래 이름을 버리고 ‘민준’으로 살기 시작했다. 민준파에 대해 잘 아는 한 제보자는 “고교 졸업 후 평범한 회사원으로 살던 최씨가 범죄에 빠져든 건 필리핀으로 건너간 게 시발점이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘고수익’에 현혹된 최씨는 이 조직에서 보이스피싱 수법을 기초부터 배웠다. 그러다 이 단체가 와해되자 본인이 직접 보이스피싱 조직을 만들기로 했다. 피해자 500여명, 피해액 108억원대 보이스피싱 조직 ‘민준파’의 시작이었다. 민준파는 보이스피싱 범죄 정부합동수사단 출범 이후 총책이 검거된 보이스피싱 조직 중 가장 규모가 크다. 최씨가 챙긴 범죄 수익은 파악된 것만 54억여원으로 추정되고, 확인된 조직원만 79명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;일확천금 노린 수많은 ‘민준이들’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;14일 국민일보 취재를 종합하면 최씨는 자신이 처음 보이스피싱 조직에 가담하게 됐던 방식과 같은 방법으로 조직원들을 모집해 세를 키워나갔다. 2017년 11월~2021년 11월 약 4년 동안 필리핀 마닐라 일대에서 활동했던 민준파 조직원 대다수가 범죄에 가담하는 줄 모르고 취업을 목적으로 필리핀으로 출국한 20, 30대 한국인 청년으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨와 한배를 탄 민준파 조직원들은 현지에 도착해 범죄라는 사실을 알게 된 후에도 돈의 유혹을 뿌리치지 못했다. 자발적으로 학교 동창, 연인 등 주변인에게 “필리핀에서 일하면 고수익을 얻을 수 있다”고 꼬드겨 범죄에 발 담그게 했다. 또 ‘단기 고수익 해외 알바’라는 식으로 인터넷 허위광고를 올려 조직원으로 끌어들이기도 했다. 신규 조직원들은 ‘업무 매뉴얼’을 받아 보이스피싱 전화 요령 등을 사전 테스트받은 뒤 간부급 팀장 지시에 따라 범행에 투입됐다. 업무 매뉴얼은 최씨가 이전에 몸담았던 보이스피싱 조직에서의 ‘룰’을 토대로 만들었다고 한다. 당시 부실하다 느꼈던 부분은 보완하면서 업그레이드했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419210734245_1681467667_0924296459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 김웅 의원실을 통해 확보한 최씨 공소장을 보면 그는 민준파를 다단계 판매 단체와 유사하게 운영했다. 조직원이 ‘신참’을 데려올수록 범죄 수익 배분을 늘려주는 식이다. 조직원들이 스스로 한국의 신규 조직원을 끌어오도록 유도한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 조직에 ‘직급’과 ‘경쟁’ 시스템도 도입했다. 그는 팀장 직책에 오른 조직원에게 더 많은 돈을 지급했다. 직접 피해자와 접촉해 사기를 치는 1차 상담원은 범죄 수익의 15%를 가져갔고, 그 위 팀장은 22~24%의 수익을 배분받았다. 최씨 본인은 범죄 수익의 50%가량을 챙겼다. 민준파를 잘 아는 한 관계자는 “조직이 빠르게 확장한 데는 이런 다단계 수법이 영향을 미쳤다. 조직원 관리에도 용이했다. 그러면서 범죄 수익은 최씨가 가장 많이 가져갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 콜센터 조직원들을 ‘영팀’ ‘올드팀’ 등 10여개 팀으로 나눠 실적을 독려하는 동시에 팀 간 경쟁을 시켰다. 말단 조직원이 다른 조직원을 데려오면 팀 단위로 독립할 수 있게 했다. 신참이 가장 빨리 팀장으로 올라서는 길이기도 했다. 팀장이 된 간부급 조직원들은 단체 생활을 해야 했던 합숙소에서 벗어나 별도의 방도 제공됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 이전 조직의 실패 경험을 바탕으로 경찰 수사가 들이닥칠 경우를 대비해 조직 몸통이 드러나지 않도록 보안에 각별히 신경을 썼다고 한다. 조직원들은 철저한 ‘보안 교육’을 받았다. 소셜네트워크서비스 등 꼬리가 잡힐 가능성이 있는 활동은 금지됐고, 각자의 신분이 노출되지 않도록 조직 내에서도 서로 가명을 쓰게 했다. 또 범행에 사용되는 노트북을 외부로 반출하는 것 역시 금지하고 조직 노트북에 개인 ID와 USB 저장장치를 사용하는 것도 막았다. 조직원들의 숙소 밖 외출도 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419210734246_1681467667_0924296459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;아직도 도피 중인 ‘민준이들’ 35명&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;민준파는 금융기관 직원을 사칭해 “저금리 대출을 해주겠다”며 피해자들을 모은 뒤 “대출 실행 전에 원금을 일부 상환해야 한다”고 속여 지정된 계좌로 돈을 입금받거나 국내 수거책을 통해 피해자들에게 직접 현금을 건네받는 식으로 피해금을 빼돌렸다. 지금까지 확인된 피해자만 562명이다. 이들은 적게는 200만원부터 많게는 3억3000만원까지 돈을 뜯겼다. 피해 금액은 총 108억7800만원에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041419210734247_1681467668_0924296459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기남부경찰청은 2020년 인출책 등 국내 활동 조직원들을 검거하는 과정에서 민준파의 존재를 인지했다. 이후 2년간의 추적 끝에 지난해 10월 총책 최씨와 부총책 이모씨를 현지에서 붙잡아 국내로 송환했다. 최근에는 민준파에서 텔레마케터로 활동했던 30대 김모씨도 추가로 붙잡았다. 경기남부경찰청은 지난달 31일 필리핀 경찰 당국에 체포된 김씨를 강제 송환했다. 서울경찰청 국제범죄수사대도 지난해 12월 29일 국내로 압송해온 20대 중반 임모씨를 지난 1월 2일 구속했다. 임씨는 민준파뿐 아니라 다른 보이스피싱 범죄 조직에서도 활동한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 지금까지 검거한 민준파 조직원은 15일 기준 34명이다. 이 중 13명이 구속됐다. 필리핀 교도소에 수감돼 있는 6명도 국내로 송환될 예정이다. 파악된 전체 조직원 79명 중 나머지 35명은 해외 도피 중이다. 경찰 관계자는 “먼저 검거된 이들을 통해 필리핀 등 해외에 숨어있는 조직원들에게 자수를 설득하고 있는 상황”이라며 “남은 범죄자 송환에도 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 제3자 변제의 한계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296966&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296966&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418140434061_1681463644_0924296966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;채권·채무 관계는 채무자가 채권자에게 합당한 대가를 제공하는 것으로 해결된다. 이런 통상적인 방식이 여의치 않을 경우 우리 법은 제3자가 채무를 대신 갚는 것도 허용한다. 민법 제469조(제삼자의 변제) ‘채무의 변제는 제삼자도 할 수 있다’는 조항이 근거다. 흔치 않은 경우인데 2018년 대법원의 일제 강점기 강제징용 피해자에 대한 일본 피고기업의 배상 판결 해법으로 윤석열정부가 이달 초 이 방식을 채택해 관심사로 떠올랐다. 정부는 행정안전부 산하 일제강제동원피해자지원재단이 한·일 청구권협정에 따른 국내 수혜 기업들로부터 기부받은 자금으로 피해자들에게 배상금을 대신 지급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제3자 변제가 피해자의 채권을 소멸시킬 수 있느냐를 두고 이견이 팽팽하다. 정부는 가능하다는 입장이지만 ‘당사자의 의사표시로 제삼자의 변제를 허용하지 아니하는 때에는 그러하지 아니하다’는 등의 조항을 들어 원천 무효라는 반론도 만만치 않다. 피해자들 간에도 의견이 갈린다. 대법원 확정 판결을 받은 15명 중 10명의 유족은 제3자 변제를 수용해 배상금을 수령했다고 한다. 하지만 생존 피해자 3명을 포함해 5명은 수령을 거부하고 피고기업들로부터 직접 배상을 받는 절차를 밟고 있다. 일본 정부나 피고기업의 사죄와 금전적 기여 등이 없는 방식은 받아들일 수 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입장이 갈리지만 피해자들의 선택은 양쪽 모두 존중돼야 마땅하다. 사람마다 생각이 다르고, 피해자 중심주의는 지켜야 할 중요한 원칙이다. 국가나 집단의 이름으로 특정한 선택을 강요하는 것은 폭력이다. 강제징용 배상 건은 한·일 정부 간 소송이 아니다. 피해자가 가해 기업을 상대로 제기한 소송이라 정부 간 합의로 종지부를 찍을 수도 없다. 강제징용 배상 소송은 현재 여러 건이 진행 중이다. 이견이 팽팽한 상황에서 일괄 해법만 내세우는 건 과욕이고 미망일 수 있다. 화살이 시위를 떠났다고만 생각할 게 아니다. 제3자 변제가 아닌 다른 선택도 마땅히 존중돼야 하지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽이겠다”는 부산 돌려차기男…피해자 도울 방법 이것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162343&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162343&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T20:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023020105061831469_1675195578_0018162343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘부산 서면 돌려차기 살인미수’ 사건의 피해자인 20대 여성 A씨가 가해자에 대한 엄벌을 촉구하는 탄원서를 공개 모집하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 14일 YTN 등 언론을 통해 “징역 12년을 선고받은 가해자가 형이 과하다며 항소한 상태로, 보복하겠다는 발언까지 하고 있다”며 가해자 출소에 대한 두려움을 호소했다. 그러면서 가해자의 엄벌을 요구하는 탄원서를 모집해 항소심 재판부에 제출하려 한다며 도움과 참여를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 방송에서 해당 사건의 뒷이야기를 다룬 SBS ‘그것이 알고 싶다’(이하 ‘그알’) 측도 “피해자를 도울 방법은 탄원서”라며 참여 독려에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘그알’을 연출한 김재환 PD는 14일 유튜브 채널을 통해 “이 인터뷰를 하기 전에 피해자분과 얘기를 나눠 봤는데, 일단 (자신을 응원하는) 글들에 대해서 엄청나게 힘이 되고 감사하다는 말을 해주셨다”며 “‘뭔가 도움이 될 게 있을까?’ 물어봤더니 ‘지금 재판이 열리고 있는 상황이다 보니 법원에 탄원서를 제출해 주시면 큰 힘이 될 것 같다’는 얘기를 해주셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505222635502_1681503746_0018162343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘그알’ 측은 그러면서 해당 영상 댓글을 통해 탄원서를 제출할 수 있는 링크를 공유했다. 탄원서 모집 글에는 사건과 관련한 피해자 측의 입장이 담겼다. 탄원서에 따르면 피해자는 범행에 관련된 기억상실 장애를 앓아 1심이 끝난 뒤에야 성폭행 정황을 확인했는데, 2심 공판이 진행 중인 지금까지도 성범죄 추가 기소가 되지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 측은 “당시 성범죄보다는 폭행에 중점을 두고 범인을 추적하는 것에 집중하다 보니 성범죄 관련 직접 증거를 채취하지 못했고 범인의 휴대전화 포렌식도 도주 후부터 분석됐다”면서 “이 사건을 알리는 이유는 범죄 행태가 매우 대범하고 재범 위험성이 높은 자이기 때문이다. 신상 공개와 엄중한 처벌로 많은 분이 보호받을 수 있도록 해달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 탄원서는 모집을 시작한 지 하루 만에 1000여명 정도가 동의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505230635505_1681503786_0018162343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 5월 22일 부산 부산진구 서면의 한 오피스텔 공동현관에서 발생했다. 당시 술자리를 마치고 귀가한 피해자 A씨가 엘리베이터를 기다리던 중 뒤쫓아온 30대 남성 B씨에게 돌려차기로 후두부를 맞고 쓰러져 외상성 두개내출혈과 오른쪽 발목 마비 등 상해를 입었다. A씨는 머리를 크게 다쳐 ‘해리성 기억상실장애’로 사건 당시를 제대로 기억하지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 경호업체 직원이던 B씨는 살인미수 혐의로 1심에서 징역 12년을 선고받고 형이 무겁다며 항소했다. 항소심에서는 B씨가 A씨를 둘러업고 CCTV 반경에 없는 사각지대로 데려간 7분 동안 성범죄를 저질렀는지에 대한 여부를 다투고 있다. 사건 직후 발견된 A씨는 바지 지퍼가 열려 있는 상태였고, 속옷은 다 내려가 오른쪽 종아리에 걸쳐져 있던 상태였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향후 ‘보복’ 범죄의 우려도 큰 상황이다. B씨와 구치소에 함께 있었다는 C모씨는 B씨가 피해자 주민등록번호와 이름, 집 주소를 알고 있었다면서 “(B씨가) ‘언제든지 틈만 보이면 탈옥할 거다. 나가면 피해자를 찾아갈 거다. 죽여버리고 싶다. 그때 때린 것 배로 때려 주겠다’고 했다. 이 사실을 피해자에게 알려주고 싶었다”고 ‘그알’에 출연해 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산고법 형사2-1부는 오는 19일 사건 당시 A씨를 처음 목격했던 오피스텔 입주민에 대한 증인신문을 열 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽이겠다”는 부산 돌려차기男…피해자 도울 방법 이것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162343&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162343&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T20:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023020105061831469_1675195578_0018162343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘부산 서면 돌려차기 살인미수’ 사건의 피해자인 20대 여성 A씨가 가해자에 대한 엄벌을 촉구하는 탄원서를 공개 모집하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 14일 YTN 등 언론을 통해 “징역 12년을 선고받은 가해자가 형이 과하다며 항소한 상태로, 보복하겠다는 발언까지 하고 있다”며 가해자 출소에 대한 두려움을 호소했다. 그러면서 가해자의 엄벌을 요구하는 탄원서를 모집해 항소심 재판부에 제출하려 한다며 도움과 참여를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 방송에서 해당 사건의 뒷이야기를 다룬 SBS ‘그것이 알고 싶다’(이하 ‘그알’) 측도 “피해자를 도울 방법은 탄원서”라며 참여 독려에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘그알’을 연출한 김재환 PD는 14일 유튜브 채널을 통해 “이 인터뷰를 하기 전에 피해자분과 얘기를 나눠 봤는데, 일단 (자신을 응원하는) 글들에 대해서 엄청나게 힘이 되고 감사하다는 말을 해주셨다”며 “‘뭔가 도움이 될 게 있을까?’ 물어봤더니 ‘지금 재판이 열리고 있는 상황이다 보니 법원에 탄원서를 제출해 주시면 큰 힘이 될 것 같다’는 얘기를 해주셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505222635502_1681503746_0018162343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘그알’ 측은 그러면서 해당 영상 댓글을 통해 탄원서를 제출할 수 있는 링크를 공유했다. 탄원서 모집 글에는 사건과 관련한 피해자 측의 입장이 담겼다. 탄원서에 따르면 피해자는 범행에 관련된 기억상실 장애를 앓아 1심이 끝난 뒤에야 성폭행 정황을 확인했는데, 2심 공판이 진행 중인 지금까지도 성범죄 추가 기소가 되지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 측은 “당시 성범죄보다는 폭행에 중점을 두고 범인을 추적하는 것에 집중하다 보니 성범죄 관련 직접 증거를 채취하지 못했고 범인의 휴대전화 포렌식도 도주 후부터 분석됐다”면서 “이 사건을 알리는 이유는 범죄 행태가 매우 대범하고 재범 위험성이 높은 자이기 때문이다. 신상 공개와 엄중한 처벌로 많은 분이 보호받을 수 있도록 해달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 탄원서는 모집을 시작한 지 하루 만에 1000여명 정도가 동의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505230635505_1681503786_0018162343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 5월 22일 부산 부산진구 서면의 한 오피스텔 공동현관에서 발생했다. 당시 술자리를 마치고 귀가한 피해자 A씨가 엘리베이터를 기다리던 중 뒤쫓아온 30대 남성 B씨에게 돌려차기로 후두부를 맞고 쓰러져 외상성 두개내출혈과 오른쪽 발목 마비 등 상해를 입었다. A씨는 머리를 크게 다쳐 ‘해리성 기억상실장애’로 사건 당시를 제대로 기억하지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 경호업체 직원이던 B씨는 살인미수 혐의로 1심에서 징역 12년을 선고받고 형이 무겁다며 항소했다. 항소심에서는 B씨가 A씨를 둘러업고 CCTV 반경에 없는 사각지대로 데려간 7분 동안 성범죄를 저질렀는지에 대한 여부를 다투고 있다. 사건 직후 발견된 A씨는 바지 지퍼가 열려 있는 상태였고, 속옷은 다 내려가 오른쪽 종아리에 걸쳐져 있던 상태였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향후 ‘보복’ 범죄의 우려도 큰 상황이다. B씨와 구치소에 함께 있었다는 C모씨는 B씨가 피해자 주민등록번호와 이름, 집 주소를 알고 있었다면서 “(B씨가) ‘언제든지 틈만 보이면 탈옥할 거다. 나가면 피해자를 찾아갈 거다. 죽여버리고 싶다. 그때 때린 것 배로 때려 주겠다’고 했다. 이 사실을 피해자에게 알려주고 싶었다”고 ‘그알’에 출연해 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산고법 형사2-1부는 오는 19일 사건 당시 A씨를 처음 목격했던 오피스텔 입주민에 대한 증인신문을 열 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162353&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162353&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505300635521_1681504206_0018162353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 15일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 12.0도, 인천 10.0도, 수원 11.0도, 춘천 9.0도, 강릉 11.0도, 청주 12.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 13.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 15.0도, 수원 16.0도, 춘천 15.0도, 강릉 15.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 18.0도, 광주 19.0도, 대구 18.0도, 부산 18.0도, 제주 15.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162353&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162353&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505300635521_1681504206_0018162353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 15일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 12.0도, 인천 10.0도, 수원 11.0도, 춘천 9.0도, 강릉 11.0도, 청주 12.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 13.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 15.0도, 수원 16.0도, 춘천 15.0도, 강릉 15.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 18.0도, 광주 19.0도, 대구 18.0도, 부산 18.0도, 제주 15.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알몸으로 대낮 도심 활보한 20대男…마약 검사 결과는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162386&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162386&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T20:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505500635562_1681505430_0018162386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮에 알몸으로 광주 도심 도로를 활보한 20대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 광산경찰서는 공연음란죄 위반 혐의로 20대 남성 A씨를 불구속 입건해 조사 중이라고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 전날 오후 4시10분쯤 광주시 첨단지구 첨단대교 일대에서 알몸으로 왕복 8차선 도로를 뛰어다녔다. 그는 중간중간 무릎을 꿇고 기도하는 듯한 이상 행동을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 도로를 주행하던 운전자들과 인근을 오가던 시민들이 놀라 경찰에 신고한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 신고를 받고 출동한 경찰을 피해 수백m를 달아나 추격전을 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 마약 검사를 진행했으나 마약 성분이 검출되지 않아 병원 진료를 안내한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 치료를 마치는 대로 A씨를 상대로 정확한 사건 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알몸으로 대낮 도심 활보한 20대男…마약 검사 결과는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162386&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162386&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T20:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041505500635562_1681505430_0018162386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮에 알몸으로 광주 도심 도로를 활보한 20대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 광산경찰서는 공연음란죄 위반 혐의로 20대 남성 A씨를 불구속 입건해 조사 중이라고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 전날 오후 4시10분쯤 광주시 첨단지구 첨단대교 일대에서 알몸으로 왕복 8차선 도로를 뛰어다녔다. 그는 중간중간 무릎을 꿇고 기도하는 듯한 이상 행동을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 도로를 주행하던 운전자들과 인근을 오가던 시민들이 놀라 경찰에 신고한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 신고를 받고 출동한 경찰을 피해 수백m를 달아나 추격전을 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 마약 검사를 진행했으나 마약 성분이 검출되지 않아 병원 진료를 안내한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 치료를 마치는 대로 A씨를 상대로 정확한 사건 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정보 욕심에 우방국 대통령실도 도청하는데…통계청 북한 통계는 여전히 ‘깜깜이’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162277&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162277&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041502585435210_1681495134_0018162277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 미국의 대통령실 도·감청 논란이 불거지며 국가 간 정보 수집의 중요성이 한층 강조되고 있다. 하지만 가까운 북한 통계의 경우 통계청이 제공하는 통계조차 신뢰하기 어려운 상태라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 통계청 북한통계포털에 따르면 통계청은 지난해 12월 기준 국내외 34개 기관으로부터 북한 통계 610종을 수집해 공개하고 있다. 통계는 한국은행, 국가정보원 등 국내 관계기관과 유엔, 유엔식량농업기구(FAO) 등 국제기구에서 제공한 자료로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 통계의 신뢰도에 대해서는 지속적으로 의문이 제기되고 있다. 통계청이 지난해 공개한 ‘북한통계 서비스 현황과 향후 발전 방안’ 보고서는 “북한의 폐쇄성 때문에 매년 기계적으로 기존 수치의 가감 수준에서 통계가 생산되는 문제점이 있다”며 “검증을 통한 품질관리가 미흡해 다른 통계와 체계적인 비교가 불가능한 실정”이라고 지적했다. 정보 수집·검증이 제한되다 보니 일부 항목은 ‘수치 재활용’이 의심되는 모습도 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 북한통계포털에서 제공하는 북한의 교육기관 수는 지난 15년간 동일한 수치를 되풀이했다. 2007년 이후로 언제나 북한의 소학교는 4800개였고 중학교는 4600개였다. 의사·약사 수는 2016년부터 2021년까지 6년 연속으로 9만7200명에 머무르고 있다. 이전 5년 동안은 8만8600명이었다. 명백히 신빙성에 문제가 있지만 즉각적인 검증이 어려운 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제기구나 북한에서 발표한 통계와 국내 관계기관이 작성한 통계가 확연히 다른 경우도 있다. 북한이 2021년 UN에 제출한 자발적 국별 검토(VNR) 보고서에 따르면 북한의 2019년 국내총생산(GDP)은 335억400만 달러였다. 반면 한국은행이 추산한 북한의 2019년 GDP는 실질 GDP가 329억1900만 달러, 명목 GDP가 352억7900만 달러로 양쪽 모두 차이가 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년대 중반 이후 불확실성이 더 커지고 있다는 점도 문제다. 2017년 대북제재로 교류가 급감했고, 2020년 코로나19로 북한이 사실상 쇄국 상태에 들어가면서 정보 접근·검증이 한층 어려워졌다는 것이다. 대북관계 개선을 꾀한 지난 정부에서도 추세는 전혀 개선되지 않았다. 통계청 보고서는 “(코로나로 인해)통계에 시계열적인 블랙홀이 발생해 사태 진정 후 제로 베이스에서 재점검해야 한다”고도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인력 부족과 부처 간 소통 문제도 계속해서 북한 통계 발전을 가로막고 있다. 통계청에서 해당 업무를 담당하는 직원은 5급 사무관 1명과 6급 이하 주무관 1명이 전부다. 통계청과 기획재정부, 통일부 등 관계기관이 참여하는 북한통계발전협의회는 해마다 1회씩만 회의를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 올해 초부터 분야별 협의체를 구성해 실무자 간 소통을 장려하고 있다고 설명했다. 통계청 관계자는 “내부에서도 협의회가 형식적으로 진행된다는 인식이 있어 활성화에 나섰다”며 “정보 접근에 어려움이 있지만 최대한 남북한을 객관적으로 비교할 수 있는 통계를 개발하고자 노력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정보 욕심에 우방국 대통령실도 도청하는데…통계청 북한 통계는 여전히 ‘깜깜이’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162277&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162277&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-14T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041502585435210_1681495134_0018162277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 미국의 대통령실 도·감청 논란이 불거지며 국가 간 정보 수집의 중요성이 한층 강조되고 있다. 하지만 가까운 북한 통계의 경우 통계청이 제공하는 통계조차 신뢰하기 어려운 상태라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 통계청 북한통계포털에 따르면 통계청은 지난해 12월 기준 국내외 34개 기관으로부터 북한 통계 610종을 수집해 공개하고 있다. 통계는 한국은행, 국가정보원 등 국내 관계기관과 유엔, 유엔식량농업기구(FAO) 등 국제기구에서 제공한 자료로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 통계의 신뢰도에 대해서는 지속적으로 의문이 제기되고 있다. 통계청이 지난해 공개한 ‘북한통계 서비스 현황과 향후 발전 방안’ 보고서는 “북한의 폐쇄성 때문에 매년 기계적으로 기존 수치의 가감 수준에서 통계가 생산되는 문제점이 있다”며 “검증을 통한 품질관리가 미흡해 다른 통계와 체계적인 비교가 불가능한 실정”이라고 지적했다. 정보 수집·검증이 제한되다 보니 일부 항목은 ‘수치 재활용’이 의심되는 모습도 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 북한통계포털에서 제공하는 북한의 교육기관 수는 지난 15년간 동일한 수치를 되풀이했다. 2007년 이후로 언제나 북한의 소학교는 4800개였고 중학교는 4600개였다. 의사·약사 수는 2016년부터 2021년까지 6년 연속으로 9만7200명에 머무르고 있다. 이전 5년 동안은 8만8600명이었다. 명백히 신빙성에 문제가 있지만 즉각적인 검증이 어려운 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제기구나 북한에서 발표한 통계와 국내 관계기관이 작성한 통계가 확연히 다른 경우도 있다. 북한이 2021년 UN에 제출한 자발적 국별 검토(VNR) 보고서에 따르면 북한의 2019년 국내총생산(GDP)은 335억400만 달러였다. 반면 한국은행이 추산한 북한의 2019년 GDP는 실질 GDP가 329억1900만 달러, 명목 GDP가 352억7900만 달러로 양쪽 모두 차이가 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년대 중반 이후 불확실성이 더 커지고 있다는 점도 문제다. 2017년 대북제재로 교류가 급감했고, 2020년 코로나19로 북한이 사실상 쇄국 상태에 들어가면서 정보 접근·검증이 한층 어려워졌다는 것이다. 대북관계 개선을 꾀한 지난 정부에서도 추세는 전혀 개선되지 않았다. 통계청 보고서는 “(코로나로 인해)통계에 시계열적인 블랙홀이 발생해 사태 진정 후 제로 베이스에서 재점검해야 한다”고도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인력 부족과 부처 간 소통 문제도 계속해서 북한 통계 발전을 가로막고 있다. 통계청에서 해당 업무를 담당하는 직원은 5급 사무관 1명과 6급 이하 주무관 1명이 전부다. 통계청과 기획재정부, 통일부 등 관계기관이 참여하는 북한통계발전협의회는 해마다 1회씩만 회의를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 올해 초부터 분야별 협의체를 구성해 실무자 간 소통을 장려하고 있다고 설명했다. 통계청 관계자는 “내부에서도 협의회가 형식적으로 진행된다는 인식이 있어 활성화에 나섰다”며 “정보 접근에 어려움이 있지만 최대한 남북한을 객관적으로 비교할 수 있는 통계를 개발하고자 노력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JTBC 男기자 2명, 해외출장서 타사 女기자 성추행 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162444&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162444&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506123635609_1681506756_0018162444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;종합편성채널 JTBC 소속 남성 기자 2명 해외 출장지에서 다른 언론사 여성 기자 2명을 각각 성추행했다는 주장이 제기돼 한국기자협회와 JTBC가 진상 조사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 한국기자협회와 JTBC, 여성 기자가 속한 언론사에 따르면 협회는 몽골기자협회와의 한-몽골 양국의 기후 환경 교차 취재에 관한 협약에 따라 기자 4명을 선발해 지난 9일부터 4박 5일간 몽골에 파견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출장 기자들은 12일 몽골기자협회가 주관한 저녁 만찬에 참석했는데, 이후 성폭력 사건이 벌어진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506131235612_1681506792_0018162444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국기자협회는 이날 ‘한국기자협회 파견 기자 해외 취재 성추행 사건에 대한 입장문’을 내고 “현지에서 불미스러운 일이 있음을 뒤늦게 인지했다”며 “이번 사건에 대한 철저한 조사를 위해 우선 해당 기자들에게 경위서를 제출하도록 조치하고 경위를 파악 중에 있다”고 밝혔다. 진상을 파악한 뒤 필요시 자격징계위원회를 열어 엄중하게 처리한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC도 이날 홈페이지에 올린 입장문에서 “(출장에서 돌아온) 두 기자 모두에게서 동행한 타사 기자를 상대로 한 불미스러운 행위가 있었다는 보고를 받았다”며 “해당 인원은 즉각 업무에서 배제됐다”고 알렸다. 이어 “회사는 이들이 제출한 경위서를 검토하는 것을 시작으로 공식 진상조사와 징계 절차에 돌입한 상태”라며 “이번 일에 대해 깊은 사죄의 말씀을 드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JTBC 男기자 2명, 해외출장서 타사 女기자 성추행 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162444&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162444&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506123635609_1681506756_0018162444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;종합편성채널 JTBC 소속 남성 기자 2명 해외 출장지에서 다른 언론사 여성 기자 2명을 각각 성추행했다는 주장이 제기돼 한국기자협회와 JTBC가 진상 조사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 한국기자협회와 JTBC, 여성 기자가 속한 언론사에 따르면 협회는 몽골기자협회와의 한-몽골 양국의 기후 환경 교차 취재에 관한 협약에 따라 기자 4명을 선발해 지난 9일부터 4박 5일간 몽골에 파견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출장 기자들은 12일 몽골기자협회가 주관한 저녁 만찬에 참석했는데, 이후 성폭력 사건이 벌어진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506131235612_1681506792_0018162444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국기자협회는 이날 ‘한국기자협회 파견 기자 해외 취재 성추행 사건에 대한 입장문’을 내고 “현지에서 불미스러운 일이 있음을 뒤늦게 인지했다”며 “이번 사건에 대한 철저한 조사를 위해 우선 해당 기자들에게 경위서를 제출하도록 조치하고 경위를 파악 중에 있다”고 밝혔다. 진상을 파악한 뒤 필요시 자격징계위원회를 열어 엄중하게 처리한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC도 이날 홈페이지에 올린 입장문에서 “(출장에서 돌아온) 두 기자 모두에게서 동행한 타사 기자를 상대로 한 불미스러운 행위가 있었다는 보고를 받았다”며 “해당 인원은 즉각 업무에서 배제됐다”고 알렸다. 이어 “회사는 이들이 제출한 경위서를 검토하는 것을 시작으로 공식 진상조사와 징계 절차에 돌입한 상태”라며 “이번 일에 대해 깊은 사죄의 말씀을 드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>故승아양 추모한 김건희 여사…시민들은 ‘엄벌 진정서’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162492&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162492&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506462835679_1681508790_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 대전 어린이보호구역(스쿨존) 음주운전 사고로 초등생 배승아(9)양이 숨진 현장을 직접 찾아 애도를 표했다. 시민들은 진정서를 통해 가해자의 엄벌을 촉구하는 목소리를 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 대전을 찾은 김 여사는 봉사활동과 전통시장 방문 외에 당초 예정에 없던 배승아양 사고 현장을 찾아 추모의 시간을 가졌다고 이도운 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506464635680_1681508808_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실이 공개한 사진에 따르면 김 여사는 대전 서구 둔산동에 있는 한 초등학교 인근에 배양을 추모하기 위한 꽃들 사이에 국화 한송이를 놓았다. 이어 두 손을 모은 채 눈을 감고 고개 숙여 묵념했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고는 지난 8일 오후 2시21분쯤 일어났다. 지인 모임에서 낮술을 한 전직 공무원 A씨(66)가 만취 상태로 운전을 하다 스쿨존에서 도로 경계석을 넘어 인도로 돌진해 길을 걷던 초등생 4명을 치었다. 이중 배승아양이 다쳐 병원으로 옮겨졌으나 숨졌고, 함께 있던 9∼11세 어린이 3명도 머리 등에 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506471335683_1681508835_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고 20여분 전 식당에서 몸도 제대로 가누지도 못하는 상태로 나와 비틀대며 운전대를 잡는 가해자의 CCTV 영상까지 공개되면서 사회적 공분이 일고 있다. 이런 가운데 배승아양 유족은 음주운전 가해자에 대한 강력한 처벌을 요구하는 진정서 작성을 요청했고, 하루 만에 하루 만에 1500건이 넘는 진정서가 모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506492635688_1681508966_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;15일 배승아 양의 유족에 따르면 유족은 지난 13일 밤늦게 대전지역 온라인 커뮤니티에 “가해자가 엄중한 처벌을 받을 수 있도록 진정서 작성에 동참해 달라”는 내용의 글과 함께 엄벌 진정서 양식을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배승아양의 사촌은 “일면식도 없는 저희를 위해 슬픔을 나눠주신 것 잊지 않고 가족들의 마음에 새기겠다”면서 “이유도 모른 채 억울하게 떠난 우리 승아가 잊히지 않는 것이, 이런 일이 다시는 발생하지 않게 하는 것이 목표다. 또 다른 피해자를 만들지 않기 위해 최선을 다해 싸우겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041111324423561_1681180365_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 글이 온라인 커뮤니티에 확산하며 전날까지 하루 만에 1500건이 넘는 진정서가 유가족들에게 전달된 것으로 알려졌다. 배승아양의 오빠(25)는 연합뉴스에 “음주운전도 엄벌을 받을 수 있다는 법원 판례를 남겨, 음주운전 사고로 희생된 피해자와 유가족들이 더는 나오지 않게 할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국민의힘 하태경 의원은 지난 13일 SNS을 통해 “스쿨존 내 음주운전은 살인 운전”이라며 전직 공무원인 가해자의 신상 공개를 촉구했다. 하 의원은 현행법상 신상 공개가 불가능하다는 판단이 나오면 악성 음주 운전자 신상 공개법을 발의하겠다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>故승아양 추모한 김건희 여사…시민들은 ‘엄벌 진정서’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162492&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162492&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506462835679_1681508790_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 대전 어린이보호구역(스쿨존) 음주운전 사고로 초등생 배승아(9)양이 숨진 현장을 직접 찾아 애도를 표했다. 시민들은 진정서를 통해 가해자의 엄벌을 촉구하는 목소리를 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 대전을 찾은 김 여사는 봉사활동과 전통시장 방문 외에 당초 예정에 없던 배승아양 사고 현장을 찾아 추모의 시간을 가졌다고 이도운 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506464635680_1681508808_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실이 공개한 사진에 따르면 김 여사는 대전 서구 둔산동에 있는 한 초등학교 인근에 배양을 추모하기 위한 꽃들 사이에 국화 한송이를 놓았다. 이어 두 손을 모은 채 눈을 감고 고개 숙여 묵념했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고는 지난 8일 오후 2시21분쯤 일어났다. 지인 모임에서 낮술을 한 전직 공무원 A씨(66)가 만취 상태로 운전을 하다 스쿨존에서 도로 경계석을 넘어 인도로 돌진해 길을 걷던 초등생 4명을 치었다. 이중 배승아양이 다쳐 병원으로 옮겨졌으나 숨졌고, 함께 있던 9∼11세 어린이 3명도 머리 등에 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506471335683_1681508835_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고 20여분 전 식당에서 몸도 제대로 가누지도 못하는 상태로 나와 비틀대며 운전대를 잡는 가해자의 CCTV 영상까지 공개되면서 사회적 공분이 일고 있다. 이런 가운데 배승아양 유족은 음주운전 가해자에 대한 강력한 처벌을 요구하는 진정서 작성을 요청했고, 하루 만에 하루 만에 1500건이 넘는 진정서가 모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041506492635688_1681508966_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;15일 배승아 양의 유족에 따르면 유족은 지난 13일 밤늦게 대전지역 온라인 커뮤니티에 “가해자가 엄중한 처벌을 받을 수 있도록 진정서 작성에 동참해 달라”는 내용의 글과 함께 엄벌 진정서 양식을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배승아양의 사촌은 “일면식도 없는 저희를 위해 슬픔을 나눠주신 것 잊지 않고 가족들의 마음에 새기겠다”면서 “이유도 모른 채 억울하게 떠난 우리 승아가 잊히지 않는 것이, 이런 일이 다시는 발생하지 않게 하는 것이 목표다. 또 다른 피해자를 만들지 않기 위해 최선을 다해 싸우겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041111324423561_1681180365_0018162492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 글이 온라인 커뮤니티에 확산하며 전날까지 하루 만에 1500건이 넘는 진정서가 유가족들에게 전달된 것으로 알려졌다. 배승아양의 오빠(25)는 연합뉴스에 “음주운전도 엄벌을 받을 수 있다는 법원 판례를 남겨, 음주운전 사고로 희생된 피해자와 유가족들이 더는 나오지 않게 할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국민의힘 하태경 의원은 지난 13일 SNS을 통해 “스쿨존 내 음주운전은 살인 운전”이라며 전직 공무원인 가해자의 신상 공개를 촉구했다. 하 의원은 현행법상 신상 공개가 불가능하다는 판단이 나오면 악성 음주 운전자 신상 공개법을 발의하겠다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, AI 기반 교수·학습 플랫폼 하반기까지 만든다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162553&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162553&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023013016394327262_1675064383_0018162553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 인공지능(AI) 기반 교수·학습 플랫폼을 올해 하반기까지 구축한다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 통해 교수·학습 혁신, 미래형 교육과정 운영, AI 기반 학생 맞춤형 교육을 실현하겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 기반 교수·학습 플랫폼이 구축되면 총 121교(초 64곳, 중 33곳, 고 24곳) 시범학교 초4, 중1, 고1 학년의 국어, 수학, 사회, 과학, 영어 교과를 대상으로 AI 기반 플랫폼을 활용한 교육을 실행할 수 있도록 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시범학교는 AI 기반 교육 시스템과 에듀테크 활용 교수·학습을 수업에 적용해 학생 맞춤형 교육을 실현해 나가는 학교다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 시범학교 대상 AI 기반 교육 코스웨어 선정 운영 지원, AI 기반 교수·학습 플랫폼 시범 적용, 교원의 AI 및 디지털 교수·학습 역량 강화 연수 운영, AI 기반 교수·학습 실천 사례 공유 등 학생 맞춤형 교육 활성화를 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위한 사전 작업으로 전날 AI 활용 맞춤형 교육 운영 설명회를 온라인 방식으로 개최해 에듀테크 활용 교육의 학교 현장 적용 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설명회는 시범학교 및 25개 교육지원청 담당자를 대상으로 정책 안내와 현장 적용의 순으로 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정책 안내에서는 학교별 자율과제와 연계한 AI 코스웨어 선택, 교사 주도적 교육과정 설계 및 적용, AI 기반 교수·학습 및 에듀테크 활용 교육 확장 가능성 모색, 학생 개별 맞춤형 교육의 실천 등 시범학교 중점 추진 과제를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 현장 적용에서는 AI 활용 맞춤형 교육 시범학교 운영의 실제로 구성해 AI 기반의 코스웨어를 활용한 수업 사례 등을 안내하고 질의응답의 시간으로 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조영민 도교육청 미래교육담당관은 “121곳의 시범학교는 경기교육이 추진하는 AI 활용 맞춤형 교육 활성화에 큰 디딤돌 역할을 할 것”이라며 “인공지능과 빅데이터에 기반한 교수·학습 혁신으로 모든 학교에서 학생 개인별 맞춤형 교육을 실현할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, AI 기반 교수·학습 플랫폼 하반기까지 만든다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162553&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162553&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023013016394327262_1675064383_0018162553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 인공지능(AI) 기반 교수·학습 플랫폼을 올해 하반기까지 구축한다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 통해 교수·학습 혁신, 미래형 교육과정 운영, AI 기반 학생 맞춤형 교육을 실현하겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 기반 교수·학습 플랫폼이 구축되면 총 121교(초 64곳, 중 33곳, 고 24곳) 시범학교 초4, 중1, 고1 학년의 국어, 수학, 사회, 과학, 영어 교과를 대상으로 AI 기반 플랫폼을 활용한 교육을 실행할 수 있도록 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시범학교는 AI 기반 교육 시스템과 에듀테크 활용 교수·학습을 수업에 적용해 학생 맞춤형 교육을 실현해 나가는 학교다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 시범학교 대상 AI 기반 교육 코스웨어 선정 운영 지원, AI 기반 교수·학습 플랫폼 시범 적용, 교원의 AI 및 디지털 교수·학습 역량 강화 연수 운영, AI 기반 교수·학습 실천 사례 공유 등 학생 맞춤형 교육 활성화를 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위한 사전 작업으로 전날 AI 활용 맞춤형 교육 운영 설명회를 온라인 방식으로 개최해 에듀테크 활용 교육의 학교 현장 적용 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설명회는 시범학교 및 25개 교육지원청 담당자를 대상으로 정책 안내와 현장 적용의 순으로 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정책 안내에서는 학교별 자율과제와 연계한 AI 코스웨어 선택, 교사 주도적 교육과정 설계 및 적용, AI 기반 교수·학습 및 에듀테크 활용 교육 확장 가능성 모색, 학생 개별 맞춤형 교육의 실천 등 시범학교 중점 추진 과제를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 현장 적용에서는 AI 활용 맞춤형 교육 시범학교 운영의 실제로 구성해 AI 기반의 코스웨어를 활용한 수업 사례 등을 안내하고 질의응답의 시간으로 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조영민 도교육청 미래교육담당관은 “121곳의 시범학교는 경기교육이 추진하는 AI 활용 맞춤형 교육 활성화에 큰 디딤돌 역할을 할 것”이라며 “인공지능과 빅데이터에 기반한 교수·학습 혁신으로 모든 학교에서 학생 개인별 맞춤형 교육을 실현할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘女가슴골에 카드 긁어’…성추행 논란터진 농협 조합장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162557&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162557&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507262935766_1681511254_0018162557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;갑질 논란으로 곤혹을 치르고 있는 충북 제천시 봉양농협의 홍성주 조합장이 과거 한 행사장에서 성추행으로 해석될 수 있는 행동을 했다는 의혹에까지 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 충북인뉴스에 따르면 홍 조합장은 2019년 제1회 봉양박달콩축제에서 축제를 진행하는 한 여성의 가슴골과 엉덩이에 카드를 긁는 듯한 행동을 했다. 충북인뉴스 측은 문제의 장면이 담긴 영상을 유튜브에도 게재해 하루 만에 조회수 8만 건을 육박하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 여성은 홍 조합장의 행동에 대해 별다른 문제 제기를 하지 않은 것으로 전해졌다. 그러나 일각에서는 명백히 성추행에 해당하는 행위라는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉양농협 노조 측은 “농협 조합장으로서 도저히 있을 수 없는 일”이라며 “사람도 많은 곳에서 창피한 것도 모르고 무슨 짓인지 모르겠다”고 매체에 전했다. 홍 조합장은 성추행 논란에 대해 입장을 밝히지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507264235768_1681511271_0018162557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 홍 조합장은 노조로부터 거센 퇴진 요구를 받고 있다. 민주노총 충북본부는 전날 오후 제천시 봉양읍 봉양농협 앞에서 노조원 120여명이 참여한 가운데 집회를 열고 홍 조합장의 갑질 횡포를 규탄하며 퇴진을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 조합장 규탄 집회는 지난달 22일에 이어 두 번째다. 민주노총은 “홍 조합장이 36년간 재임하며 노동자들에게 갑질과 함께 폭언을 일삼는 한편 비정규직을 부당 해고하고 복수노조 결성을 부추겨 민주노조를 파괴하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 조합장이 본인 소유의 농지에 퇴비 살포를 지시하고, 조합장 부인이 주관하는 행사에 직원을 동원하는 것은 물론, 운전이나 물건 배달 같은 잔심부름을 시키는 등 갑질을 했다는 게 노조 측 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507285435773_1681511334_0018162557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍 조합장은 민주노총의 이 같은 주장은 모두 허위이며 사실이 아니라는 입장이다. 그는 노조 측의 의혹 제기에 법적 대응하겠다는 의사도 밝힌 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 조합장은 35세이던 1988년 전국 최연소 조합장에 당선된 뒤 계속 조합장직을 유지한 인물로, 지난달 8일 치러진 전국 동시 조합장 선거에서 무투표로 10선을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘女가슴골에 카드 긁어’…성추행 논란터진 농협 조합장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162557&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162557&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507262935766_1681511254_0018162557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;갑질 논란으로 곤혹을 치르고 있는 충북 제천시 봉양농협의 홍성주 조합장이 과거 한 행사장에서 성추행으로 해석될 수 있는 행동을 했다는 의혹에까지 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 충북인뉴스에 따르면 홍 조합장은 2019년 제1회 봉양박달콩축제에서 축제를 진행하는 한 여성의 가슴골과 엉덩이에 카드를 긁는 듯한 행동을 했다. 충북인뉴스 측은 문제의 장면이 담긴 영상을 유튜브에도 게재해 하루 만에 조회수 8만 건을 육박하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 여성은 홍 조합장의 행동에 대해 별다른 문제 제기를 하지 않은 것으로 전해졌다. 그러나 일각에서는 명백히 성추행에 해당하는 행위라는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉양농협 노조 측은 “농협 조합장으로서 도저히 있을 수 없는 일”이라며 “사람도 많은 곳에서 창피한 것도 모르고 무슨 짓인지 모르겠다”고 매체에 전했다. 홍 조합장은 성추행 논란에 대해 입장을 밝히지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507264235768_1681511271_0018162557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 홍 조합장은 노조로부터 거센 퇴진 요구를 받고 있다. 민주노총 충북본부는 전날 오후 제천시 봉양읍 봉양농협 앞에서 노조원 120여명이 참여한 가운데 집회를 열고 홍 조합장의 갑질 횡포를 규탄하며 퇴진을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 조합장 규탄 집회는 지난달 22일에 이어 두 번째다. 민주노총은 “홍 조합장이 36년간 재임하며 노동자들에게 갑질과 함께 폭언을 일삼는 한편 비정규직을 부당 해고하고 복수노조 결성을 부추겨 민주노조를 파괴하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 조합장이 본인 소유의 농지에 퇴비 살포를 지시하고, 조합장 부인이 주관하는 행사에 직원을 동원하는 것은 물론, 운전이나 물건 배달 같은 잔심부름을 시키는 등 갑질을 했다는 게 노조 측 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507285435773_1681511334_0018162557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍 조합장은 민주노총의 이 같은 주장은 모두 허위이며 사실이 아니라는 입장이다. 그는 노조 측의 의혹 제기에 법적 대응하겠다는 의사도 밝힌 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 조합장은 35세이던 1988년 전국 최연소 조합장에 당선된 뒤 계속 조합장직을 유지한 인물로, 지난달 8일 치러진 전국 동시 조합장 선거에서 무투표로 10선을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임태희 “안전은 무엇과도 타협할 수 없는 경기교육 중심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162570&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162570&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507441435807_1681512254_0018162570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 경기도교육감이 “안전은 무엇과도 타협할 수 없는 최우선 요건이자 경기교육의 중심”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 4·16 세월호 참사 9주기를 앞두고 지난 14일 안산 4·16민주시민교육원 ‘단원고 4·16기억교실’을 찾아 “이제는 아픔과 그리움을 넘어 내일로 나아가겠다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;임 교육감은 이날 직원 10여 명과 참사 희생자들 책상에 추모의 마음을 담은 종이꽃을 일일이 헌화했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 “단원고 4·16기억교실에서 만난 학생들은 마치 9년의 세월이 멈춰선 듯 앳된 모습 그대로”라며 “다가올 10주기에는 4·16의 소중한 가치를 담아 우리에게 꼭 필요한 교육의 장으로 4·16민주시민교육원이 자리매김할 수 있도록 준비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도교육청 남부·북부청사에서는 오전 10시 추모 사이렌을 1분간 울리고, 전 직원이 각자 근무지에서 묵념하며 세월호 참사 희생자들을 추모했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임태희 “안전은 무엇과도 타협할 수 없는 경기교육 중심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162570&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162570&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041507441435807_1681512254_0018162570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 경기도교육감이 “안전은 무엇과도 타협할 수 없는 최우선 요건이자 경기교육의 중심”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 4·16 세월호 참사 9주기를 앞두고 지난 14일 안산 4·16민주시민교육원 ‘단원고 4·16기억교실’을 찾아 “이제는 아픔과 그리움을 넘어 내일로 나아가겠다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;임 교육감은 이날 직원 10여 명과 참사 희생자들 책상에 추모의 마음을 담은 종이꽃을 일일이 헌화했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 “단원고 4·16기억교실에서 만난 학생들은 마치 9년의 세월이 멈춰선 듯 앳된 모습 그대로”라며 “다가올 10주기에는 4·16의 소중한 가치를 담아 우리에게 꼭 필요한 교육의 장으로 4·16민주시민교육원이 자리매김할 수 있도록 준비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도교육청 남부·북부청사에서는 오전 10시 추모 사이렌을 1분간 울리고, 전 직원이 각자 근무지에서 묵념하며 세월호 참사 희생자들을 추모했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고수익” 리딩 투자사기 일당 실형…연예인도 가담했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162624&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162624&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508025435845_1681513374_0018162624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고수익 광고를 미끼로 피해자 수백명에게 100억원 이상을 뜯어낸 ‘재테크 투자사기’ 일당이 나란히 실형을 선고받았다. 범행에 가담한 조직원 중에는 연예인도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사2부(부장판사 이영진)는 사기와 범죄단체가입·활동 등 혐의로 기소된 A씨(31)에게 징역 1년을, B씨(31)와 C씨(31)에게 각 징역 3년 6개월을, D씨(28)에게 징역 4년을 선고했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘재테크 리딩 투자’를 빙자한 사기 범죄단체 조직원들과 공모해 피해자들로부터 각자 적게는 2억6000만원에서 많게는 100억여원을 가로챈 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연예인으로 활동했던 A씨는 “범죄단체에 가입하고 활동한다는 분명한 인식이 없었다”고 주장했으나 재판부는 “형법상 범죄단체에 해당한다고 봄이 타당하다”며 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨와 C씨는 단독 범행이라는 주장을 펴며 죗값을 줄이려 했으나 이 역시도 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;D씨도 조직의 중책을 맡은 사촌 형의 심부름을 하며 도와줬을 뿐 공동정범이 아닌 방조범이라는 주장을 폈으나 재판부는 “공동정범으로서 죄책을 진다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피해자들도 단기간에 고수익을 얻으려는 생각으로 투자에 대해 상세히 살피지 않고 피해금을 입금한 측면이 있으나 범죄단체 조직의 거짓 광고와 유인, 기망행위에 기인한 바가 크다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피고인들의 각 지위와 역할, 가담 경위와 정도, 범행 기간과 횟수, 편취금액, 실제로 취한 이득 규모 등을 참작해 형을 정했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 외에 검거된 조직원 중 2명은 각각 징역 7년과 3년 6개월의 실형을 선고받고 형이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고수익” 리딩 투자사기 일당 실형…연예인도 가담했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162624&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162624&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508025435845_1681513374_0018162624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고수익 광고를 미끼로 피해자 수백명에게 100억원 이상을 뜯어낸 ‘재테크 투자사기’ 일당이 나란히 실형을 선고받았다. 범행에 가담한 조직원 중에는 연예인도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사2부(부장판사 이영진)는 사기와 범죄단체가입·활동 등 혐의로 기소된 A씨(31)에게 징역 1년을, B씨(31)와 C씨(31)에게 각 징역 3년 6개월을, D씨(28)에게 징역 4년을 선고했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘재테크 리딩 투자’를 빙자한 사기 범죄단체 조직원들과 공모해 피해자들로부터 각자 적게는 2억6000만원에서 많게는 100억여원을 가로챈 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연예인으로 활동했던 A씨는 “범죄단체에 가입하고 활동한다는 분명한 인식이 없었다”고 주장했으나 재판부는 “형법상 범죄단체에 해당한다고 봄이 타당하다”며 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨와 C씨는 단독 범행이라는 주장을 펴며 죗값을 줄이려 했으나 이 역시도 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;D씨도 조직의 중책을 맡은 사촌 형의 심부름을 하며 도와줬을 뿐 공동정범이 아닌 방조범이라는 주장을 폈으나 재판부는 “공동정범으로서 죄책을 진다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피해자들도 단기간에 고수익을 얻으려는 생각으로 투자에 대해 상세히 살피지 않고 피해금을 입금한 측면이 있으나 범죄단체 조직의 거짓 광고와 유인, 기망행위에 기인한 바가 크다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피고인들의 각 지위와 역할, 가담 경위와 정도, 범행 기간과 횟수, 편취금액, 실제로 취한 이득 규모 등을 참작해 형을 정했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 외에 검거된 조직원 중 2명은 각각 징역 7년과 3년 6개월의 실형을 선고받고 형이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화성시, 민간투자로 수소연료전지 발전소 들어선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162633&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162633&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508101035863_1681513811_0018162633.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 화성시는 ‘수소연료전지 발전소’를 유치했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 신재생에너지법 개정과 CHPS제도(청청수소발전의무화) 도입 등으로 제자리걸음이었던 수소연료전지 발전소 사업이 드디어 본 궤도에 올랐다는 게 화성시의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3000억원 규모로 전날 시청에서 SK에코플랜트, 한국플랜트서비스, 삼천리와 공동협약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협약에 따라 시는 건설에 필요한 부지를 임대한다. 한국플랜트서비스와 SK에코플랜트는 출자사로 사업개발 및 투자, 건설, 사업관리를 한다. 삼천리는 사업에 소요되는 연료를 안정적으로 공급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수소연료전지 발전소는 총 40MW 규모다. 2단계에 걸쳐 양감면 송산리 2만197㎡ 부지에 건설되며, 1단계 20MW는 오는 2025년 중 건립될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수소연료전지발전소가 완공되면 약 9만3000여 가구에 친환경 전력을 공급할 수 있으며, 화력발전 대비 연간 23만t의 이산화탄소 저감 효과를 볼 수 있다. 아울러 20년 간 756억원의 세수 증대, 일자리 창출까지 가능할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히, 이번 사업으로 시는 청정에너지 확대를, 도시가스 불모지였던 농촌 지역은 에너지 복지 실현을, 기업에는 부지 매입비 절감과 사업성 확보로 일거삼득의 사업모델이 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정명근 시장은 “우리 시는 전국에서 수소연료전지 용량 1위 지자체로써, 청정에너지 확대를 위해 지속적으로 노력할 것”이라며 “앞으로도 주민과 지역이 함께 발전할 수 있는 사업을 발굴해 100만 대도시에 걸맞은 경쟁력을 갖추겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화성=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화성시, 민간투자로 수소연료전지 발전소 들어선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162633&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162633&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508101035863_1681513811_0018162633.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 화성시는 ‘수소연료전지 발전소’를 유치했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 신재생에너지법 개정과 CHPS제도(청청수소발전의무화) 도입 등으로 제자리걸음이었던 수소연료전지 발전소 사업이 드디어 본 궤도에 올랐다는 게 화성시의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3000억원 규모로 전날 시청에서 SK에코플랜트, 한국플랜트서비스, 삼천리와 공동협약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협약에 따라 시는 건설에 필요한 부지를 임대한다. 한국플랜트서비스와 SK에코플랜트는 출자사로 사업개발 및 투자, 건설, 사업관리를 한다. 삼천리는 사업에 소요되는 연료를 안정적으로 공급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수소연료전지 발전소는 총 40MW 규모다. 2단계에 걸쳐 양감면 송산리 2만197㎡ 부지에 건설되며, 1단계 20MW는 오는 2025년 중 건립될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수소연료전지발전소가 완공되면 약 9만3000여 가구에 친환경 전력을 공급할 수 있으며, 화력발전 대비 연간 23만t의 이산화탄소 저감 효과를 볼 수 있다. 아울러 20년 간 756억원의 세수 증대, 일자리 창출까지 가능할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히, 이번 사업으로 시는 청정에너지 확대를, 도시가스 불모지였던 농촌 지역은 에너지 복지 실현을, 기업에는 부지 매입비 절감과 사업성 확보로 일거삼득의 사업모델이 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정명근 시장은 “우리 시는 전국에서 수소연료전지 용량 1위 지자체로써, 청정에너지 확대를 위해 지속적으로 노력할 것”이라며 “앞으로도 주민과 지역이 함께 발전할 수 있는 사업을 발굴해 100만 대도시에 걸맞은 경쟁력을 갖추겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화성=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국 드론 스포츠 중심 꿈꾸는 여주시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162652&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162652&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508274535899_1681514865_0018162652.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 여주시가 대한민국의 드론 스포츠 중심을 꿈꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이충우 시장은 “드론 스포츠 체험관 조성사업으로 지역만의 특색 있는 관광자원을 구축하게 됐다”면서 “장기적으로 여주시가 드론스포츠의 중심이 되어 지역경제 활성화와 관광효과를 높일 것”이라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드론 체험센터 조성은 관광객들이 지역에서 즐길 수 있는 지역특화 레저스포츠 콘텐츠개발 및 관광 상품화를 통해 지역관광 만족도 제고 및 지역경제 활성화 목적의 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시에 따르면 지난 13일 드론 스포츠 체험센터 개관식을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드론 스포츠 체험센터는 2021년 경기도에서 공모한 ‘레저스포츠 활성화사업’에 ‘드론스포츠 체험관 조성사업’으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 총사업비 8억원을 투자해 연면적 412㎡(지상2층) 규모로 드론 스포츠 체험센터가 건축됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 드론 스포츠 체험센터는 농림축산식품부 권역단위 종합개발사업으로 조성되어 운영 중인 산북면 품실권역의 농촌체험마을과 레저스포츠시설(짚라인, 챌린지코스 등)을 연계하게 됐다며 향후 산북면을 거점으로 여주시의 지역특화 레저스포츠 공간으로 자리 잡을 것으로 보인다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개관식 행사에는 이 시장을 비롯해 도·시의원 지역사회단체장, 지역주민등 약 100명이 참석했다. 개관식과 함께 여주대 드론 축구팀과 드론 레이싱팀의 시연 행사를 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국 드론 스포츠 중심 꿈꾸는 여주시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162652&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162652&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508274535899_1681514865_0018162652.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 여주시가 대한민국의 드론 스포츠 중심을 꿈꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이충우 시장은 “드론 스포츠 체험관 조성사업으로 지역만의 특색 있는 관광자원을 구축하게 됐다”면서 “장기적으로 여주시가 드론스포츠의 중심이 되어 지역경제 활성화와 관광효과를 높일 것”이라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드론 체험센터 조성은 관광객들이 지역에서 즐길 수 있는 지역특화 레저스포츠 콘텐츠개발 및 관광 상품화를 통해 지역관광 만족도 제고 및 지역경제 활성화 목적의 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시에 따르면 지난 13일 드론 스포츠 체험센터 개관식을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드론 스포츠 체험센터는 2021년 경기도에서 공모한 ‘레저스포츠 활성화사업’에 ‘드론스포츠 체험관 조성사업’으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 총사업비 8억원을 투자해 연면적 412㎡(지상2층) 규모로 드론 스포츠 체험센터가 건축됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 드론 스포츠 체험센터는 농림축산식품부 권역단위 종합개발사업으로 조성되어 운영 중인 산북면 품실권역의 농촌체험마을과 레저스포츠시설(짚라인, 챌린지코스 등)을 연계하게 됐다며 향후 산북면을 거점으로 여주시의 지역특화 레저스포츠 공간으로 자리 잡을 것으로 보인다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개관식 행사에는 이 시장을 비롯해 도·시의원 지역사회단체장, 지역주민등 약 100명이 참석했다. 개관식과 함께 여주대 드론 축구팀과 드론 레이싱팀의 시연 행사를 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침대에 벌레 ‘득실’ 온몸 발진…화제의 모텔 후기, 그후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508354535917_1681515345_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 모텔에서 잠을 잤다가 온몸에 두드러기가 생겨 침대 매트리스를 들춰보니 벌레와 유충이 득실득실했다는 투숙객의 후기가 전해진 이후 지자체가 조사에 나섰다. 투숙객은 법적 대응을 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구청 관계자는 “A씨의 민원을 접수해 현장 조사 예정이다. 절차에 따라 행정처분을 내리게 될 것 같다”며 “관내 숙박업소들에 대해서는 1년에 한 번 서울시와 합동 점검을 하고 불시 점검도 진행하고 있다”고 15일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 공론화된 건 투숙객 A씨(30대)가 지난 10일 온라인 커뮤니티에 해당 모텔 이용 후기를 올리면서다. A씨는 지난 1일 서울 한 건설 공사 현장의 업무를 담당하기 위해 동료들과 출장을 와서 해당 모텔에 투숙했는데, 3일째부터 두드러기가 올라와 점점 상태가 심해지더니 9일째는 일을 할 수 없을 정도로 심각해져 근처 대형 병원의 응급실을 찾아 치료받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두드러기가 생긴 부위는 옷을 걸치지 않아 침대 시트와 맞닿은 엉덩이, 목, 팔, 다리, 얼굴 등이었다. 의사는 진드기 등을 원인으로 지목했다고 한다. 이에 A씨는 모텔로 돌아와 침대 시트를 들춰봤는데, 매트리스 모서리에 많은 벌레가 버글거리며 기어 다니고 침대 시트는 시커멓게 오염돼 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508393735928_1681515577_0018162669.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 촬영한 3개의 영상을 온라인 커뮤니티에 올렸고, 충격적이라는 반응이 쏟아졌다. 그의 사연이 언론에도 보도되면서 파장은 더 커졌다. 당시 모텔 측이 ‘병원비는 대주겠지만 환불은 해줄 수 없다’는 입장을 밝혔다는 내용까지 전해지며 비판 여론이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연합뉴스에 따르면 A씨는 두드러기 때문에 간지럽고 따끔거려 이틀 동안 아예 일을 못 했고 병원에서 약과 주사를 처방받아 계속 치료를 했지만, 현재까지도 두드러기 증세가 다 가라앉지 않고 있다. 그는 모텔 측에 이틀간 일을 하지 못한 데 대한 임금 손실과 두드러기 피해에 대한 위로금을 요구했으나 모텔은 여전히 병원비만 물어주겠다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 문제의 모텔을 관할 구청 공중위생 담당과에 신고했으며 과실치상 등으로 형사 고소도 진행할 예정이다. 그는 “처음엔 두드러기가 환절기 면역력 저하 때문일 거라 생각했지만, 시간이 지날수록 상태가 너무 심해졌다. 모텔 사장은 벌레가 나온 시트를 보여줬지만 문제의 심각성을 모르는 것 같다”면서 “비슷한 피해를 보는 사람이 없도록 끝까지 책임을 묻겠다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508373235922_1681515452_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508380435923_1681515484_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모텔 측은 정기적으로 청소와 소독을 하고 손님이 바뀔 때마다 침대 시트를 갈아주지만, 장기 투숙객이 묵는 방의 경우 청소와 소독 등이 제때 이뤄지지 않을 수도 있다고 설명했다. 벌레는 A씨 방에서만 나왔고, 그의 동료 등 다른 고객이 묵은 방에는 이상이 없었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모텔 사장은 “두 달에 한 번씩 객실 소독을 하지만 장기 투숙객이 많아 제때 청소를 못 하는 경우도 있다. (청소를) 더 열심히 안 한 점이 있다”면서 “A씨가 묵은 방의 침구류는 모두 버리고 벌레 청소와 정밀 소독을 진행했다. 벌레는 집먼지진드기라고 들었다”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨에게 병원비를 물어주고 모텔에 계속 더 묵도록 해주겠다고 말했는데 일당 손실과 위로금을 요구한다. 20년 이상 영업을 했지만 이런 일은 처음”이라면서 “공사 현장에서 일하는 A씨가 세균을 옮겨왔을 가능성도 있다고 본다. 이번 일을 계기로 소독을 더 강력하게 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침대에 벌레 ‘득실’ 온몸 발진…화제의 모텔 후기, 그후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508354535917_1681515345_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 모텔에서 잠을 잤다가 온몸에 두드러기가 생겨 침대 매트리스를 들춰보니 벌레와 유충이 득실득실했다는 투숙객의 후기가 전해진 이후 지자체가 조사에 나섰다. 투숙객은 법적 대응을 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구청 관계자는 “A씨의 민원을 접수해 현장 조사 예정이다. 절차에 따라 행정처분을 내리게 될 것 같다”며 “관내 숙박업소들에 대해서는 1년에 한 번 서울시와 합동 점검을 하고 불시 점검도 진행하고 있다”고 15일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 공론화된 건 투숙객 A씨(30대)가 지난 10일 온라인 커뮤니티에 해당 모텔 이용 후기를 올리면서다. A씨는 지난 1일 서울 한 건설 공사 현장의 업무를 담당하기 위해 동료들과 출장을 와서 해당 모텔에 투숙했는데, 3일째부터 두드러기가 올라와 점점 상태가 심해지더니 9일째는 일을 할 수 없을 정도로 심각해져 근처 대형 병원의 응급실을 찾아 치료받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두드러기가 생긴 부위는 옷을 걸치지 않아 침대 시트와 맞닿은 엉덩이, 목, 팔, 다리, 얼굴 등이었다. 의사는 진드기 등을 원인으로 지목했다고 한다. 이에 A씨는 모텔로 돌아와 침대 시트를 들춰봤는데, 매트리스 모서리에 많은 벌레가 버글거리며 기어 다니고 침대 시트는 시커멓게 오염돼 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508393735928_1681515577_0018162669.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 촬영한 3개의 영상을 온라인 커뮤니티에 올렸고, 충격적이라는 반응이 쏟아졌다. 그의 사연이 언론에도 보도되면서 파장은 더 커졌다. 당시 모텔 측이 ‘병원비는 대주겠지만 환불은 해줄 수 없다’는 입장을 밝혔다는 내용까지 전해지며 비판 여론이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연합뉴스에 따르면 A씨는 두드러기 때문에 간지럽고 따끔거려 이틀 동안 아예 일을 못 했고 병원에서 약과 주사를 처방받아 계속 치료를 했지만, 현재까지도 두드러기 증세가 다 가라앉지 않고 있다. 그는 모텔 측에 이틀간 일을 하지 못한 데 대한 임금 손실과 두드러기 피해에 대한 위로금을 요구했으나 모텔은 여전히 병원비만 물어주겠다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 문제의 모텔을 관할 구청 공중위생 담당과에 신고했으며 과실치상 등으로 형사 고소도 진행할 예정이다. 그는 “처음엔 두드러기가 환절기 면역력 저하 때문일 거라 생각했지만, 시간이 지날수록 상태가 너무 심해졌다. 모텔 사장은 벌레가 나온 시트를 보여줬지만 문제의 심각성을 모르는 것 같다”면서 “비슷한 피해를 보는 사람이 없도록 끝까지 책임을 묻겠다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508373235922_1681515452_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508380435923_1681515484_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모텔 측은 정기적으로 청소와 소독을 하고 손님이 바뀔 때마다 침대 시트를 갈아주지만, 장기 투숙객이 묵는 방의 경우 청소와 소독 등이 제때 이뤄지지 않을 수도 있다고 설명했다. 벌레는 A씨 방에서만 나왔고, 그의 동료 등 다른 고객이 묵은 방에는 이상이 없었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모텔 사장은 “두 달에 한 번씩 객실 소독을 하지만 장기 투숙객이 많아 제때 청소를 못 하는 경우도 있다. (청소를) 더 열심히 안 한 점이 있다”면서 “A씨가 묵은 방의 침구류는 모두 버리고 벌레 청소와 정밀 소독을 진행했다. 벌레는 집먼지진드기라고 들었다”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨에게 병원비를 물어주고 모텔에 계속 더 묵도록 해주겠다고 말했는데 일당 손실과 위로금을 요구한다. 20년 이상 영업을 했지만 이런 일은 처음”이라면서 “공사 현장에서 일하는 A씨가 세균을 옮겨왔을 가능성도 있다고 본다. 이번 일을 계기로 소독을 더 강력하게 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 한미일 “북 미사일 방어, 대잠전 훈련 정례화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162674&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162674&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508421435936_1681515735_0018162674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한미일 안보회의… “미사일방어·대잠전훈련 정례화”&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 한미일 “북 미사일 방어, 대잠전 훈련 정례화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162674&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162674&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508421435936_1681515735_0018162674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한미일 안보회의… “미사일방어·대잠전훈련 정례화”&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[軍썰] 한국 독자 핵개발, 실현불가능한 꿈인가…북핵 대응 네 가지 방법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158531&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158531&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-15T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;안보와 군 관련 이슈는 우리 국민의 생명·안전과 직결된 문제지만, 기사 측면에서는 어려운 내용이 많은 것이 사실입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;[軍썰]은 국민일보 정치부에서 국방부를 출입하는 정우진 기자가 안보 관련 이슈를 쉽고, 정확하게 전달하는 연재 기사입니다&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유 그리고 한국 독자 핵개발까지….&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 핵·미사일 위협의 대응 방안에 대한 각종 논의가 한국사회에서 분출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 북한 핵·미사일 위협 수준의 차원이 달라졌다는 국민적 우려 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내외 분석들을 종합하면, 북한은 2023년 현재 80~90여기의 핵탄두를 보유한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 핵탄두 소형화·경량화를 입증할 7차 핵실험만 남겨뒀을 뿐, 핵탄두와 발사·이동 수단을 모두 갖추고 핵무기 사용 규정까지 마련해 ‘사실상의 핵보유국’이 됐다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높아지는 북핵 위협과 관련해 거론되는 대응 방안은 한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유, 독자 핵개발 등 네 가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각각의 방안이 가진 구체적 근거와 배경은 생략된 채 단편적 주장으로만 논의되면서 용어를 둘러싼 혼란만 가중되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 네 가지 북핵 대응 방안의 정확한 개념과 역사, 실현 가능성 등을 따져본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한·미 확장억제…“도발하면 초토화시킨다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“미국이나 동맹국 및 우방국들에 대한 비전략핵(전술핵)을 포함해 어떠한 핵공격도 용납할 수 없으며, 이는 김정은 정권의 종말을 초래할 것이다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 3일 미 워싱턴DC에서 열린 제54차 한·미안보협의회(SCM) 공동성명에 포함된 문구다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCM은 한·미 국방부가 한해 동맹 현안을 결산하고, 나아가야 할 방향을 논의하는 자리다. 통상 ‘핵우산(Nuclear Umbrella)’으로 일컬어지는 ‘확장억제’의 핵심이 이 문구에 집약돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 ‘억제(deterrence)’라는 개념은 적의 군사적 위협을 응징할 수 있는 능력과 의지를 보여주면서 적의 핵공격을 방지하는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적이 공격으로 얻는 이득보다 보복으로 인한 피해가 훨씬 크다고 판단한다면, 공포심을 느껴 공격을 단념할 것이란 합리적 추론이 억제전략의 뼈대를 구성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 억제 개념은 미국 본토에 대한 적의 핵공격을 막는 ‘직접억제’와 동맹국에 대한 핵공격을 막는 ‘확장억제’가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 보유한 억제 수단은 재래식 전력과 미사일 방어체계 그리고 핵전력이 있다. 이 세 가지는 ‘전략자산’의 개념으로 포괄된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중 핵전력은 대륙간탄도미사일(ICBM), 핵탑재가 가능한 전략폭격기, 잠수함발사탄도미사일(SLBM)을 탑재한 전략핵잠수함(SSBN) 등으로 압축되며, 이는 ‘3대 핵축’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵추진 항공모함이나 세계최강 전투기인 F-22 등은 핵을 탑재하지는 않지만, 전략자산으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국에 대한 미국의 확장억제 공약’은 한국이 북한의 핵공격을 받는다면, 미국은 핵을 포함한 통합 전력으로 북한을 초토화시키겠다는 약속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 압박을 통해 북한의 핵공격 시도를 포기하게 만드는 것이 한·미 확장억제의 목적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵우산’이 정치적 선언 수준에 머무르는 수비적 표현이라면, 구체적인 보복 수단까지 마련한 공격적인 전략이 ‘확장억제’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 대한 ‘핵우산 제공’이 처음 명문화된 것은 1978년 SCM 공동성명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1970년대 주한미군을 감축하고 철수 가능성까지 내비쳤던 미국 정부에 불안함을 느낀 박정희정부가 독자 핵개발 움직임을 보이자, 미국 정부는 이를 저지하기 위해 핵우산 제공을 명문화했다는 것이 정설처럼 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 2006년 10월 SCM 공동성명에서 한국 측의 요구로 처음 ‘확장억제’란 표현이 등장했다. 이는 같은 달 진행됐던 북한의 1차 핵실험이 영향을 미친 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009년 SCM에선 “미국의 핵우산, 재래식 타격능력 및 미사일 방어능력을 포함하는 모든 범주의 군사능력”을 확장억제의 요소로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 유사시 미국의 확장억제가 실제로 작용할지 여부에 대한 의구심은 여전한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 냉전 시기 유럽 동맹국들이 미국의 핵우산에 품었던 의심도 같은 맥락이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 샤를 드골 프랑스 대통령이 1961년 존 F 케네디 미 대통령을 만난 자리에서 “파리를 지키기 위해 뉴욕을 희생할 수 있는가”라고 물었던 것은 대표적 사례다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “적 정찰에 노출되지 않기 위해 해외 기지에 전술핵을 가져다 놓지 않는다는 미국의 정책 방향을 고려할 때, 전술핵 재배치나 독자 핵개발은 현실성이 떨어진다”며 “동시에 지금의 확장억제 전략만으로는 한계가 있기 때문에 이를 강화하는 방안이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 “우선, 미국이 한국에 대한 확장억제 공약을 구체적인 문구로 반복·재확인해 신뢰성을 높이고, &lt;span&gt;한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)와 억제전략위원회(DSC) 등 기존 협의체보다 높은 수준의 조직을 상설화하는 시도가 필요하다”며 “아울러 군사적 측면뿐만 아니라 외교, 경제 등 가용한 모든 수단을 동원하는 통합된 확장억제 전략이 필요하다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전술핵 재배치…“핵에는 핵으로”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치는 한반도에 미국의 전술핵을 다시 배치하자는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵에는 핵으로 대응할 수밖에 없다’는 핵균형이 주된 근거다. 한국이 자체 핵개발에 나서는 것이 아니기 때문에 핵확산금지조약(NPT) 체제에도 어긋나지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 배치가 아니라 ‘재배치’인 이유는 1958년부터 1991년까지 소련에 대한 견제 목적으로 주한미군에 전술핵이 배치됐던 과거가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960년대 후반에는 약 900기에 달하는 전술핵이 한반도에 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 1991년 7월 미국과 소련 사이에 체결된 ‘전략무기감축조약(START)’을 계기로 한반도 내 전술핵 철수가 추진됐고, 같은 해 9월 미국 정부는 이를 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 남북은 1992년 1월 ‘한반도 비핵화 공동선언’을 체결했다. 당시 남한은 전술핵을 철수했고, 북한은 모든 핵무기 개발을 포기하기로 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근의 전술핵 재배치 주장은 의미가 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군 기지에 전술핵을 배치하고 운용도 전적으로 미국 측에 맡기는 과거 방식보다, 우리 정부가 핵운용에 관한 기획에 함께 참여하거나 한국군 전투기를 투발수단으로 활용하는 등 한국의 관여를 일부라도 보장해야 한다는 방향으로 개념이 변화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치를 단계적으로 실행하는 구상도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차두현 아산정책연구원 수석연구위원은 &lt;span&gt;“전술핵 상시 배치가 가장 이상적이지만, 그게 어렵다면 선행적으로 할 수 있는 방안이 있다”며 “한·미가 핵사용을 상정한 시나리오를 바탕으로 작전계획을 작성하고 이에 따라 연습·훈련하는 것과, 괌 미군기지 등 인도·태평양 지역에 전술핵을 우선 배치하고 유사시 한반도에 긴급 배치하는 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “전술핵 재배치는 북한 공격에 대한 실시간 대응이 가능하고, NPT를 훼손하지 않는다는 장점이 있다”면서 “&lt;span&gt;핵전력에서 북한에 압도적인 우위를 보이고 있는 미국이 북한에 핵 보복을 가할 수 있다는 묵직한 메시지를 줄 수 있다”고 평가했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 ‘전술핵 재배치가 남북 비핵화 공동선언에 위배된다’는 지적에 대해선 “당연히 위배된다”면서도 “그러나 북한이 사실상 이를 무시하고 있는 상황에서 한국만 비핵화 공동선언을 준수해야 되는 것인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 싱크탱크인 전략국제문제연구소(CSIS) 역시 지난 1월 전술핵 재배치와 한국의 독자 핵개발에 대해 반대 의견을 제시하면서도, &lt;span&gt;확장억제 전략이 북한에 더 이상 효과를 발휘하지 못할 것에 대비해 전술핵 재배치를 위한 사전 준비 작업에는 착수해야 한다고 권고했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미국은 한국의 전술핵 재배치에 부정적인 입장이다. 필립 골드버그 주한미국대사는 지난해 10월 관훈클럽 토론회에서 “전술핵에 대한 이야기가 푸틴에게서 시작됐든, 김정은에게서 시작됐든 무책임하고 위험하다”며 전술핵 재배치가 한반도 긴장을 낮추는 데 도움이 되지 않는다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골드버그 대사는 이어 &lt;span&gt;“위협을 증가시키는 핵무기가 아니라, 긴장을 낮추기 위한 핵무기 제거에 더 초점을 맞춰야 한다”며 “이미 2만8000명 이상의 미군이 한반도에 주둔하고 있고, &lt;/span&gt;미국은 핵전력을 포함한 확장억제 공약과 관련해 철통같은 의지를 갖고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;나토식 핵공유…“군사적 효과보다 정치적 상징성이 더 커”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 유럽판 ‘핵우산’이 구체화된 버전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵공유라는 용어로 인해 &lt;span&gt;‘미국과 나토가 핵무기를 공유한다’는 의미로 알려졌지만, 이는 사실과 다르다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 ① 미국의 전술핵무기를 유럽 동맹국들의 영토 내에 배치하고, ② 유럽 동맹국이 보유한 ‘이중용도항공기(DCA)’를 핵 투발수단으로 활용하며, ③ 미국과 유럽 동맹국들이 ‘핵기획그룹(NPG)’을 통해 핵운용 계획에 참여하는 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중용도항공기는 평시엔 재래식 전력으로 운용하다가 핵사용 결정 시 미국 핵탄두를 장착할 수 있는 항공기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미국의 공중투하용 전술핵탄두 150여기가 나토 회원국 5개국(벨기에·독일·이탈리아·네덜란드·튀르키예) 내 6개 공군기지에 분산배치된 상태다(①의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토군은 핵전쟁 상황을 가정해 핵탄두를 이중용도항공기에 장착하고 투하하는 과정을 숙달하는 핵억지연습 ‘Steadfast Noon’ 훈련과 핵이 없는 동맹국의 재래식 공중전력으로 핵투발 항공기를 엄호·지원하는 ‘Snowcat(설상차·눈 위를 달리는 특수자동차)’ 훈련을 연례적으로 실시한다(②의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;NPG는 미국과 나토 회원국이 핵무기 정책·구상·배치·운용 등을 협의하는 기구로, &lt;span&gt;나토 국방장관들은 1년에 두 차례 NPG 회의에 참석해 핵전략에 대해 논의한다(③의 내용).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 전술핵 재배치 논의와 크게 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “나토식 핵공유와 전술핵 재배치가 완전히 다른 방안이 아니다”라며 &lt;span&gt;“&lt;/span&gt;나토식&lt;span&gt; 핵공유는 전술핵 배치 상황에서 투발 수단을 공유하고, 평소 핵에 대한 정책에 대해 충분히 의견을 나눈다는 개념”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 핵탄두에 대한 소유권이 없고, 또 핵사용에 대한 결정권·거부권이 없다는 점에서 한계점도 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동맹국에 배치된 전술핵탄두는 미군 통제 하에 있고, 동맹국은 시설과 경비만 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵사용에 대한 최종 권한 역시 미국 대통령이 독점적으로 보유하며 나토 동맹국이 이를 거부할 권한은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 나토식 핵공유는 실제적인 군사적 효과보다 정치적 상징성이 큰 방식이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상현 한국국방연구원(KIDA) 연구위원은 나토식 핵공유에 대해 “핵무기를 공유하는 것이 아니라 핵억지 임무와 그에 대한 정치적 책임을 공유하는 것”이라며 “나토식 핵공유는 상징성이 더 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 이어 &lt;span&gt;“한·미는 연합방위체계가 있고, 미군과 같이 짠 작전계획을 바탕으로 훈련하기 때문에 사실상 더 강력한 억제 체제를 가진 것”이라며 “한·미 동맹과 나토식 핵공유를 비교하는 것은 박사급 논문과 대학생 에세이를 비교하는 수준”이라고 비유했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존의 확장억제 전략에 나토식 핵공유의 일부를 선별적으로 차용하는 방식도 대안으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 “핵 공동기획은 핵사용에 대한 책임을 공유함으로써 억제 신뢰성을 높이는 효과가 있다”며 “아직 핵사용에 대한 작계는 없는 것으로 아는데, 한·미 양국이 다양한 채널을 활용해 공동 핵기획을 추진한다면 더욱 강력하고 신뢰성 높은 ‘핵 동맹’으로 발전할 수 있을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;독자 핵개발…“국민 여론 높지만, 현실성은 가장 떨어져”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 독자 핵개발은 말그대로 한국이 자체적으로 핵개발에 나서야 한다는 주장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘&lt;span&gt;핵은 핵으로 억제한다’는 핵균형의 관점에서 가장 확실한 방안으로, 이를 지지하는 국민 여론도 강하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그러나 실현 가능성은 다른 대안 중 가장 떨어지는 것으로 평가된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독자 핵개발의 기저에는 북한 핵·미사일 위협에 대한 우리 국민의 불안 고조, 그리고 미국의 확장억제 전략에 대한 의구심이 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성장 세종연구소 통일전략연구실장은 “북한은 이미 2017년 수소폭탄 개발에 성공했고, 미국 본토를 타격할 수 있는 ICBM 개발에도 상당한 진전을 보여 우리가 미국의 핵우산과 확장억제에 전적으로 의존해도 되는가에 대한 의문이 계속 커지고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 이어 “북한이 남한을 핵무기로 공격하면 미국이 한국을 위해 북한을 핵무기로 보복해야 한다”면서 “그러나 미국이 북한을 핵무기로 공격하면, 북한도 미국 본토를 핵무기로 공격할 가능성이 있기 때문에 미국 대통령이 북한을 향해 핵 사용을 결정할 수 있을까 하는 의심은 여전하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 북핵 대응 수단으로 거론되는 확장억제와 전술핵 재배치, 나토식 핵공유는 핵사용에&lt;span&gt; 대한 최종 결정권을 미국 대통령이 지닌다는 공통점이 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 독자 핵개발에 대한 찬성 여론이 높은 것도 이런 한계를 극복해야 한다는 국민적 공감대 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 “현재 미국 정부가 한국의 독자 핵개발에 대해 부정적 입장을 취하고 있기 때문에 이를 설득하는 것은 쉽지 않을 것”이라며 “한국 정부가 긴 호흡을 가지고 독자 핵개발을 추진하는 것이 바람직하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종현학술원이 한국갤럽에 의뢰해 2022년 성인 남녀 1000명을 대상으로 1대1 면접조사를 실시해 1월 30일 발표한 결과에 따르면, 응답자 중 76.6%는 ‘한국의 독자적인 핵 개발이 필요하다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 독자 핵개발 주장과 관련해 핵개발로 인한 국제사회의 고립을 자초하고, ‘불량국가’로 낙인찍힌 북한의 길을 걷는 것과 다를 바 없다는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 한·미 동맹의 파탄 가능성, NPT 탈퇴로 예상되는 국제사회의 제재, 남북 간 핵대결 구도로 인한 상시적 갈등과 충돌이 빚어질 것이라는 우려도 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한마디로 요약하면, 현실성이 떨어진다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “한국이 미국의 반대에도 독자 핵개발에 나서는 것은 곧 미국을 신뢰하지 못한다는 의미이기 때문에 미국 측이 한·미 동맹 및 주한미군의 역할과 규모를 재검토할 가능성이 있다”며 “극단적으로는 주한미군이 철수할 수도 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 이어 “한국이 독자 핵개발에 나설 경우 당장 국제사회의 제재가 부과될 것인데, 수출 위주의 개방경제체제인 한국이 이를 감당할 여건이 안 된다”며 “더욱이 우라늄 등 원자력 발전에 필요한 핵물질도 전량 수입하고 있는데, 당장 이것부터 끊길 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 한국이 핵무기 개발을 6개월 내 완료할 수 있다는 주장이 나오지만, 핵개발이 핵폭탄 생산 이외에도 핵무기 유지·보수·관리 등 국가 차원의 총체적 프로그램을 필요로 한다는 점을 감안하면 독자 핵개발의 실현 가능성은 떨어진다는 주장도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관도 지난 6일 국회 국방위원회에 출석, 핵개발 여론이 커지고 있는 것과 관련해 “많은 국민이 원한다고 해서 중대한 정책을 거기에 따라가는 것은 또 다른 문제가 있다”며 “국민의 희망사항과 실제 정책을 추진하는 것은 달리 봐야 한다”고 독자 핵개발 주장에 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[軍썰] 한국 독자 핵개발, 실현불가능한 꿈인가…북핵 대응 네 가지 방법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158531&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158531&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-15T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;안보와 군 관련 이슈는 우리 국민의 생명·안전과 직결된 문제지만, 기사 측면에서는 어려운 내용이 많은 것이 사실입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;[軍썰]은 국민일보 정치부에서 국방부를 출입하는 정우진 기자가 안보 관련 이슈를 쉽고, 정확하게 전달하는 연재 기사입니다&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유 그리고 한국 독자 핵개발까지….&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 핵·미사일 위협의 대응 방안에 대한 각종 논의가 한국사회에서 분출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 북한 핵·미사일 위협 수준의 차원이 달라졌다는 국민적 우려 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내외 분석들을 종합하면, 북한은 2023년 현재 80~90여기의 핵탄두를 보유한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 핵탄두 소형화·경량화를 입증할 7차 핵실험만 남겨뒀을 뿐, 핵탄두와 발사·이동 수단을 모두 갖추고 핵무기 사용 규정까지 마련해 ‘사실상의 핵보유국’이 됐다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높아지는 북핵 위협과 관련해 거론되는 대응 방안은 한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유, 독자 핵개발 등 네 가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각각의 방안이 가진 구체적 근거와 배경은 생략된 채 단편적 주장으로만 논의되면서 용어를 둘러싼 혼란만 가중되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 네 가지 북핵 대응 방안의 정확한 개념과 역사, 실현 가능성 등을 따져본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한·미 확장억제…“도발하면 초토화시킨다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“미국이나 동맹국 및 우방국들에 대한 비전략핵(전술핵)을 포함해 어떠한 핵공격도 용납할 수 없으며, 이는 김정은 정권의 종말을 초래할 것이다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 3일 미 워싱턴DC에서 열린 제54차 한·미안보협의회(SCM) 공동성명에 포함된 문구다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCM은 한·미 국방부가 한해 동맹 현안을 결산하고, 나아가야 할 방향을 논의하는 자리다. 통상 ‘핵우산(Nuclear Umbrella)’으로 일컬어지는 ‘확장억제’의 핵심이 이 문구에 집약돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 ‘억제(deterrence)’라는 개념은 적의 군사적 위협을 응징할 수 있는 능력과 의지를 보여주면서 적의 핵공격을 방지하는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적이 공격으로 얻는 이득보다 보복으로 인한 피해가 훨씬 크다고 판단한다면, 공포심을 느껴 공격을 단념할 것이란 합리적 추론이 억제전략의 뼈대를 구성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 억제 개념은 미국 본토에 대한 적의 핵공격을 막는 ‘직접억제’와 동맹국에 대한 핵공격을 막는 ‘확장억제’가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 보유한 억제 수단은 재래식 전력과 미사일 방어체계 그리고 핵전력이 있다. 이 세 가지는 ‘전략자산’의 개념으로 포괄된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중 핵전력은 대륙간탄도미사일(ICBM), 핵탑재가 가능한 전략폭격기, 잠수함발사탄도미사일(SLBM)을 탑재한 전략핵잠수함(SSBN) 등으로 압축되며, 이는 ‘3대 핵축’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵추진 항공모함이나 세계최강 전투기인 F-22 등은 핵을 탑재하지는 않지만, 전략자산으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국에 대한 미국의 확장억제 공약’은 한국이 북한의 핵공격을 받는다면, 미국은 핵을 포함한 통합 전력으로 북한을 초토화시키겠다는 약속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 압박을 통해 북한의 핵공격 시도를 포기하게 만드는 것이 한·미 확장억제의 목적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵우산’이 정치적 선언 수준에 머무르는 수비적 표현이라면, 구체적인 보복 수단까지 마련한 공격적인 전략이 ‘확장억제’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 대한 ‘핵우산 제공’이 처음 명문화된 것은 1978년 SCM 공동성명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1970년대 주한미군을 감축하고 철수 가능성까지 내비쳤던 미국 정부에 불안함을 느낀 박정희정부가 독자 핵개발 움직임을 보이자, 미국 정부는 이를 저지하기 위해 핵우산 제공을 명문화했다는 것이 정설처럼 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 2006년 10월 SCM 공동성명에서 한국 측의 요구로 처음 ‘확장억제’란 표현이 등장했다. 이는 같은 달 진행됐던 북한의 1차 핵실험이 영향을 미친 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009년 SCM에선 “미국의 핵우산, 재래식 타격능력 및 미사일 방어능력을 포함하는 모든 범주의 군사능력”을 확장억제의 요소로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 유사시 미국의 확장억제가 실제로 작용할지 여부에 대한 의구심은 여전한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 냉전 시기 유럽 동맹국들이 미국의 핵우산에 품었던 의심도 같은 맥락이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 샤를 드골 프랑스 대통령이 1961년 존 F 케네디 미 대통령을 만난 자리에서 “파리를 지키기 위해 뉴욕을 희생할 수 있는가”라고 물었던 것은 대표적 사례다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “적 정찰에 노출되지 않기 위해 해외 기지에 전술핵을 가져다 놓지 않는다는 미국의 정책 방향을 고려할 때, 전술핵 재배치나 독자 핵개발은 현실성이 떨어진다”며 “동시에 지금의 확장억제 전략만으로는 한계가 있기 때문에 이를 강화하는 방안이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 “우선, 미국이 한국에 대한 확장억제 공약을 구체적인 문구로 반복·재확인해 신뢰성을 높이고, &lt;span&gt;한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)와 억제전략위원회(DSC) 등 기존 협의체보다 높은 수준의 조직을 상설화하는 시도가 필요하다”며 “아울러 군사적 측면뿐만 아니라 외교, 경제 등 가용한 모든 수단을 동원하는 통합된 확장억제 전략이 필요하다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전술핵 재배치…“핵에는 핵으로”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치는 한반도에 미국의 전술핵을 다시 배치하자는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵에는 핵으로 대응할 수밖에 없다’는 핵균형이 주된 근거다. 한국이 자체 핵개발에 나서는 것이 아니기 때문에 핵확산금지조약(NPT) 체제에도 어긋나지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 배치가 아니라 ‘재배치’인 이유는 1958년부터 1991년까지 소련에 대한 견제 목적으로 주한미군에 전술핵이 배치됐던 과거가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960년대 후반에는 약 900기에 달하는 전술핵이 한반도에 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 1991년 7월 미국과 소련 사이에 체결된 ‘전략무기감축조약(START)’을 계기로 한반도 내 전술핵 철수가 추진됐고, 같은 해 9월 미국 정부는 이를 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 남북은 1992년 1월 ‘한반도 비핵화 공동선언’을 체결했다. 당시 남한은 전술핵을 철수했고, 북한은 모든 핵무기 개발을 포기하기로 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근의 전술핵 재배치 주장은 의미가 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군 기지에 전술핵을 배치하고 운용도 전적으로 미국 측에 맡기는 과거 방식보다, 우리 정부가 핵운용에 관한 기획에 함께 참여하거나 한국군 전투기를 투발수단으로 활용하는 등 한국의 관여를 일부라도 보장해야 한다는 방향으로 개념이 변화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치를 단계적으로 실행하는 구상도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차두현 아산정책연구원 수석연구위원은 &lt;span&gt;“전술핵 상시 배치가 가장 이상적이지만, 그게 어렵다면 선행적으로 할 수 있는 방안이 있다”며 “한·미가 핵사용을 상정한 시나리오를 바탕으로 작전계획을 작성하고 이에 따라 연습·훈련하는 것과, 괌 미군기지 등 인도·태평양 지역에 전술핵을 우선 배치하고 유사시 한반도에 긴급 배치하는 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “전술핵 재배치는 북한 공격에 대한 실시간 대응이 가능하고, NPT를 훼손하지 않는다는 장점이 있다”면서 “&lt;span&gt;핵전력에서 북한에 압도적인 우위를 보이고 있는 미국이 북한에 핵 보복을 가할 수 있다는 묵직한 메시지를 줄 수 있다”고 평가했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 ‘전술핵 재배치가 남북 비핵화 공동선언에 위배된다’는 지적에 대해선 “당연히 위배된다”면서도 “그러나 북한이 사실상 이를 무시하고 있는 상황에서 한국만 비핵화 공동선언을 준수해야 되는 것인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 싱크탱크인 전략국제문제연구소(CSIS) 역시 지난 1월 전술핵 재배치와 한국의 독자 핵개발에 대해 반대 의견을 제시하면서도, &lt;span&gt;확장억제 전략이 북한에 더 이상 효과를 발휘하지 못할 것에 대비해 전술핵 재배치를 위한 사전 준비 작업에는 착수해야 한다고 권고했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미국은 한국의 전술핵 재배치에 부정적인 입장이다. 필립 골드버그 주한미국대사는 지난해 10월 관훈클럽 토론회에서 “전술핵에 대한 이야기가 푸틴에게서 시작됐든, 김정은에게서 시작됐든 무책임하고 위험하다”며 전술핵 재배치가 한반도 긴장을 낮추는 데 도움이 되지 않는다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골드버그 대사는 이어 &lt;span&gt;“위협을 증가시키는 핵무기가 아니라, 긴장을 낮추기 위한 핵무기 제거에 더 초점을 맞춰야 한다”며 “이미 2만8000명 이상의 미군이 한반도에 주둔하고 있고, &lt;/span&gt;미국은 핵전력을 포함한 확장억제 공약과 관련해 철통같은 의지를 갖고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;나토식 핵공유…“군사적 효과보다 정치적 상징성이 더 커”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 유럽판 ‘핵우산’이 구체화된 버전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵공유라는 용어로 인해 &lt;span&gt;‘미국과 나토가 핵무기를 공유한다’는 의미로 알려졌지만, 이는 사실과 다르다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 ① 미국의 전술핵무기를 유럽 동맹국들의 영토 내에 배치하고, ② 유럽 동맹국이 보유한 ‘이중용도항공기(DCA)’를 핵 투발수단으로 활용하며, ③ 미국과 유럽 동맹국들이 ‘핵기획그룹(NPG)’을 통해 핵운용 계획에 참여하는 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중용도항공기는 평시엔 재래식 전력으로 운용하다가 핵사용 결정 시 미국 핵탄두를 장착할 수 있는 항공기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미국의 공중투하용 전술핵탄두 150여기가 나토 회원국 5개국(벨기에·독일·이탈리아·네덜란드·튀르키예) 내 6개 공군기지에 분산배치된 상태다(①의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토군은 핵전쟁 상황을 가정해 핵탄두를 이중용도항공기에 장착하고 투하하는 과정을 숙달하는 핵억지연습 ‘Steadfast Noon’ 훈련과 핵이 없는 동맹국의 재래식 공중전력으로 핵투발 항공기를 엄호·지원하는 ‘Snowcat(설상차·눈 위를 달리는 특수자동차)’ 훈련을 연례적으로 실시한다(②의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;NPG는 미국과 나토 회원국이 핵무기 정책·구상·배치·운용 등을 협의하는 기구로, &lt;span&gt;나토 국방장관들은 1년에 두 차례 NPG 회의에 참석해 핵전략에 대해 논의한다(③의 내용).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 전술핵 재배치 논의와 크게 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “나토식 핵공유와 전술핵 재배치가 완전히 다른 방안이 아니다”라며 &lt;span&gt;“&lt;/span&gt;나토식&lt;span&gt; 핵공유는 전술핵 배치 상황에서 투발 수단을 공유하고, 평소 핵에 대한 정책에 대해 충분히 의견을 나눈다는 개념”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 핵탄두에 대한 소유권이 없고, 또 핵사용에 대한 결정권·거부권이 없다는 점에서 한계점도 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동맹국에 배치된 전술핵탄두는 미군 통제 하에 있고, 동맹국은 시설과 경비만 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵사용에 대한 최종 권한 역시 미국 대통령이 독점적으로 보유하며 나토 동맹국이 이를 거부할 권한은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 나토식 핵공유는 실제적인 군사적 효과보다 정치적 상징성이 큰 방식이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상현 한국국방연구원(KIDA) 연구위원은 나토식 핵공유에 대해 “핵무기를 공유하는 것이 아니라 핵억지 임무와 그에 대한 정치적 책임을 공유하는 것”이라며 “나토식 핵공유는 상징성이 더 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 이어 &lt;span&gt;“한·미는 연합방위체계가 있고, 미군과 같이 짠 작전계획을 바탕으로 훈련하기 때문에 사실상 더 강력한 억제 체제를 가진 것”이라며 “한·미 동맹과 나토식 핵공유를 비교하는 것은 박사급 논문과 대학생 에세이를 비교하는 수준”이라고 비유했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존의 확장억제 전략에 나토식 핵공유의 일부를 선별적으로 차용하는 방식도 대안으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 “핵 공동기획은 핵사용에 대한 책임을 공유함으로써 억제 신뢰성을 높이는 효과가 있다”며 “아직 핵사용에 대한 작계는 없는 것으로 아는데, 한·미 양국이 다양한 채널을 활용해 공동 핵기획을 추진한다면 더욱 강력하고 신뢰성 높은 ‘핵 동맹’으로 발전할 수 있을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;독자 핵개발…“국민 여론 높지만, 현실성은 가장 떨어져”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 독자 핵개발은 말그대로 한국이 자체적으로 핵개발에 나서야 한다는 주장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘&lt;span&gt;핵은 핵으로 억제한다’는 핵균형의 관점에서 가장 확실한 방안으로, 이를 지지하는 국민 여론도 강하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그러나 실현 가능성은 다른 대안 중 가장 떨어지는 것으로 평가된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독자 핵개발의 기저에는 북한 핵·미사일 위협에 대한 우리 국민의 불안 고조, 그리고 미국의 확장억제 전략에 대한 의구심이 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성장 세종연구소 통일전략연구실장은 “북한은 이미 2017년 수소폭탄 개발에 성공했고, 미국 본토를 타격할 수 있는 ICBM 개발에도 상당한 진전을 보여 우리가 미국의 핵우산과 확장억제에 전적으로 의존해도 되는가에 대한 의문이 계속 커지고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 이어 “북한이 남한을 핵무기로 공격하면 미국이 한국을 위해 북한을 핵무기로 보복해야 한다”면서 “그러나 미국이 북한을 핵무기로 공격하면, 북한도 미국 본토를 핵무기로 공격할 가능성이 있기 때문에 미국 대통령이 북한을 향해 핵 사용을 결정할 수 있을까 하는 의심은 여전하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 북핵 대응 수단으로 거론되는 확장억제와 전술핵 재배치, 나토식 핵공유는 핵사용에&lt;span&gt; 대한 최종 결정권을 미국 대통령이 지닌다는 공통점이 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 독자 핵개발에 대한 찬성 여론이 높은 것도 이런 한계를 극복해야 한다는 국민적 공감대 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 “현재 미국 정부가 한국의 독자 핵개발에 대해 부정적 입장을 취하고 있기 때문에 이를 설득하는 것은 쉽지 않을 것”이라며 “한국 정부가 긴 호흡을 가지고 독자 핵개발을 추진하는 것이 바람직하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종현학술원이 한국갤럽에 의뢰해 2022년 성인 남녀 1000명을 대상으로 1대1 면접조사를 실시해 1월 30일 발표한 결과에 따르면, 응답자 중 76.6%는 ‘한국의 독자적인 핵 개발이 필요하다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 독자 핵개발 주장과 관련해 핵개발로 인한 국제사회의 고립을 자초하고, ‘불량국가’로 낙인찍힌 북한의 길을 걷는 것과 다를 바 없다는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 한·미 동맹의 파탄 가능성, NPT 탈퇴로 예상되는 국제사회의 제재, 남북 간 핵대결 구도로 인한 상시적 갈등과 충돌이 빚어질 것이라는 우려도 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한마디로 요약하면, 현실성이 떨어진다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “한국이 미국의 반대에도 독자 핵개발에 나서는 것은 곧 미국을 신뢰하지 못한다는 의미이기 때문에 미국 측이 한·미 동맹 및 주한미군의 역할과 규모를 재검토할 가능성이 있다”며 “극단적으로는 주한미군이 철수할 수도 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 이어 “한국이 독자 핵개발에 나설 경우 당장 국제사회의 제재가 부과될 것인데, 수출 위주의 개방경제체제인 한국이 이를 감당할 여건이 안 된다”며 “더욱이 우라늄 등 원자력 발전에 필요한 핵물질도 전량 수입하고 있는데, 당장 이것부터 끊길 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 한국이 핵무기 개발을 6개월 내 완료할 수 있다는 주장이 나오지만, 핵개발이 핵폭탄 생산 이외에도 핵무기 유지·보수·관리 등 국가 차원의 총체적 프로그램을 필요로 한다는 점을 감안하면 독자 핵개발의 실현 가능성은 떨어진다는 주장도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관도 지난 6일 국회 국방위원회에 출석, 핵개발 여론이 커지고 있는 것과 관련해 “많은 국민이 원한다고 해서 중대한 정책을 거기에 따라가는 것은 또 다른 문제가 있다”며 “국민의 희망사항과 실제 정책을 추진하는 것은 달리 봐야 한다”고 독자 핵개발 주장에 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[軍썰] 한국 독자 핵개발, 신기루 일까…북핵 대응 네 가지 시나리오</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159445&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159445&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-15T00:00:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;안보와 군 관련 이슈는 우리 국민의 생명·안전과 직결된 문제지만, 기사 측면에서는 어려운 내용이 많은 것이 사실입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;[軍썰]은 국민일보 정치부에서 국방부를 출입하는 정우진 기자가 안보 관련 이슈를 쉽고, 정확하게 전달하는 연재 기사입니다&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041315592630044_1681369166_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유 그리고 한국 독자 핵개발까지….&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 핵·미사일 위협의 대응 방안에 대한 각종 논의가 한국사회에서 분출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 북한 핵·미사일 위협 수준의 차원이 달라졌다는 국민적 우려 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내외 분석들을 종합하면, 북한은 2023년 현재 80~90여기의 핵탄두를 보유한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 핵탄두 소형화·경량화를 입증할 7차 핵실험만 남겨뒀을 뿐, 핵탄두와 발사·이동 수단을 모두 갖추고 핵무기 사용 규정까지 마련해 ‘사실상의 핵보유국’이 됐다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높아지는 북핵 위협과 관련해 거론되는 대응 방안은 한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유, 독자 핵개발 등 네 가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각각의 방안이 가진 구체적 근거와 배경은 생략된 채 단편적 주장으로만 논의되면서 용어를 둘러싼 혼란만 가중되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 네 가지 북핵 대응 방안의 정확한 개념과 역사, 실현 가능성 등을 따져본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한·미 확장억제…“공격하면 초토화시킨다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023032914413281686_1680068492_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“미국이나 동맹국 및 우방국들에 대한 비전략핵(전술핵)을 포함해 어떠한 핵공격도 용납할 수 없으며, 이는 김정은 정권의 종말을 초래할 것이다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 3일 미 워싱턴DC에서 열린 제54차 한·미안보협의회(SCM) 공동성명에 포함된 문구다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCM은 한·미 국방부가 한해 동맹 현안을 결산하고, 나아가야 할 방향을 논의하는 자리다. 통상 ‘핵우산(Nuclear Umbrella)’으로 일컬어지는 ‘확장억제’의 핵심이 이 문구에 집약돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 ‘억제(deterrence)’라는 개념은 적의 군사적 위협을 응징할 수 있는 능력과 의지를 보여주면서 적의 핵공격을 방지하는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적이 공격으로 얻는 이득보다 보복으로 인한 피해가 훨씬 크다고 판단한다면, 공포심을 느껴 공격을 단념할 것이란 합리적 추론이 억제전략의 뼈대를 구성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 억제 개념은 미국 본토에 대한 적의 핵공격을 막는 ‘직접억제’와 동맹국에 대한 핵공격을 막는 ‘확장억제’가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 보유한 억제 수단은 재래식 전력과 미사일 방어체계 그리고 핵전력이 있다. 이 세 가지는 ‘전략자산’의 개념으로 포괄된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중 핵전력은 대륙간탄도미사일(ICBM), 핵탑재가 가능한 전략폭격기, 잠수함발사탄도미사일(SLBM)을 탑재한 전략핵잠수함(SSBN) 등으로 압축되며, 이는 ‘3대 핵축’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵추진 항공모함이나 세계최강 전투기인 F-22 등은 핵을 탑재하지는 않지만, 전략자산으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국에 대한 미국의 확장억제 공약’은 한국이 북한의 핵공격을 받는다면, 미국은 핵을 포함한 통합 전력으로 북한을 초토화시키겠다는 약속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 압박을 통해 북한의 핵공격 시도를 포기하게 만드는 것이 한·미 확장억제의 목적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵우산’이 정치적 선언 수준에 머무르는 수비적 표현이라면, 구체적인 보복 수단까지 마련한 공격적인 전략이 ‘확장억제’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 대한 ‘핵우산 제공’이 처음 명문화된 것은 1978년 SCM 공동성명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1970년대 주한미군을 감축하고 철수 가능성까지 내비쳤던 미국 정부에 불안함을 느낀 박정희정부가 독자 핵개발 움직임을 보이자, 미국 정부는 이를 저지하기 위해 핵우산 제공을 명문화했다는 것이 정설처럼 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 2006년 10월 SCM 공동성명에서 한국 측의 요구로 처음 ‘확장억제’란 표현이 등장했다. 이는 같은 달 진행됐던 북한의 1차 핵실험이 영향을 미친 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009년 SCM에선 “미국의 핵우산, 재래식 타격능력 및 미사일 방어능력을 포함하는 모든 범주의 군사능력”을 확장억제의 요소로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041409424532752_1681432967_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 유사시 미국의 확장억제가 실제로 작용할지 여부에 대한 의구심은 여전한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 냉전 시기 유럽 동맹국들이 미국의 핵우산에 품었던 의심도 같은 맥락이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 샤를 드골 프랑스 대통령이 1961년 존 F 케네디 미 대통령을 만난 자리에서 “파리를 지키기 위해 뉴욕을 희생할 수 있는가”라고 물었던 것은 유명한 일화다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “적 정찰에 노출되지 않기 위해 해외 기지에 전술핵을 가져다 놓지 않는다는 미국의 정책 방향을 고려할 때, 전술핵 재배치나 독자 핵개발은 현실성이 떨어진다”며 “동시에 지금의 확장억제 전략만으로는 한계가 있기 때문에 이를 강화하는 방안이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 “우선, 미국이 한국에 대한 확장억제 공약을 구체적인 문구로 반복·재확인해 신뢰성을 높이고, &lt;span&gt;한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)와 억제전략위원회(DSC) 등 기존 협의체보다 높은 수준의 조직을 상설화하는 시도가 필요하다”며 “아울러 군사적 측면뿐만 아니라 외교, 경제 등 가용한 모든 수단을 동원하는 통합된 확장억제 전략이 필요하다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전술핵 재배치…“핵에는 핵으로”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023032810493978367_1679968179_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치는 한반도에 미국의 전술핵을 다시 배치하자는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵에는 핵으로 대응할 수밖에 없다’는 핵균형이 주된 근거다. 한국이 자체 핵개발에 나서는 것이 아니기 때문에 핵확산금지조약(NPT) 체제에도 어긋나지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 배치가 아니라 ‘재배치’인 이유는 1958년부터 1991년까지 소련에 대한 견제 목적으로 주한미군에 전술핵이 배치됐던 과거가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960년대 후반에는 약 900기에 달하는 전술핵이 한반도에 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 1991년 7월 미국과 소련 사이에 체결된 ‘전략무기감축조약(START)’을 계기로 한반도 내 전술핵 철수가 추진됐고, 같은 해 9월 미국 정부는 이를 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 남북은 1992년 1월 ‘한반도 비핵화 공동선언’을 체결했다. 당시 남한은 전술핵을 철수했고, 북한은 모든 핵무기 개발을 포기하기로 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근의 전술핵 재배치 주장은 의미가 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군 기지에 전술핵을 배치하고 운용도 전적으로 미국 측에 맡기는 과거 방식보다, 우리 정부가 핵운용에 관한 기획에 함께 참여하거나 한국군 전투기를 투발수단으로 활용하는 등 한국의 관여를 일부라도 보장해야 한다는 방향으로 개념이 변화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치를 단계적으로 실행하는 구상도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차두현 아산정책연구원 수석연구위원은 &lt;span&gt;“전술핵 상시 배치가 가장 이상적이지만, 그게 어렵다면 선행적으로 할 수 있는 방안이 있다”며 “한·미가 핵사용을 상정한 시나리오를 바탕으로 작전계획을 작성하고 이에 따라 연습·훈련하는 것과, 괌 미군기지 등 인도·태평양 지역에 전술핵을 우선 배치하고 유사시 한반도에 긴급 배치하는 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “전술핵 재배치는 북한 공격에 대한 실시간 대응이 가능하고, NPT를 훼손하지 않는다는 장점이 있다”면서 “&lt;span&gt;핵전력에서 북한에 압도적인 우위를 보이고 있는 미국이 북한에 핵 보복을 가할 수 있다는 묵직한 메시지를 줄 수 있다”고 평가했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 ‘전술핵 재배치가 남북 비핵화 공동선언에 위배된다’는 지적에 대해선 “당연히 위배된다”면서도 “그러나 북한이 사실상 이를 무시하고 있는 상황에서 한국만 비핵화 공동선언을 준수해야 되는 것인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 싱크탱크인 전략국제문제연구소(CSIS) 역시 지난 1월 전술핵 재배치와 한국의 독자 핵개발에 대해 반대 의견을 제시하면서도, &lt;span&gt;확장억제 전략이 북한에 더 이상 효과를 발휘하지 못할 것에 대비해 전술핵 재배치를 위한 사전 준비 작업에는 착수해야 한다고 권고했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미국은 한국의 전술핵 재배치에 부정적인 입장이다. 필립 골드버그 주한미국대사는 지난해 10월 관훈클럽 토론회에서 “전술핵에 대한 이야기가 푸틴에게서 시작됐든, 김정은에게서 시작됐든 무책임하고 위험하다”며 전술핵 재배치가 한반도 긴장을 낮추는 데 도움이 되지 않는다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골드버그 대사는 이어 &lt;span&gt;“위협을 증가시키는 핵무기가 아니라, 긴장을 낮추기 위한 핵무기 제거에 더 초점을 맞춰야 한다”며 “이미 2만8000명 이상의 미군이 한반도에 주둔하고 있고, &lt;/span&gt;미국은 핵전력을 포함한 확장억제 공약과 관련해 철통같은 의지를 갖고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;나토식 핵공유…“군사적 효과보다 정치적 상징성이 더 커”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023040517185499790_1680682734_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 유럽판 ‘핵우산’이 구체화된 버전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵공유라는 용어로 인해 &lt;span&gt;‘미국과 나토가 핵무기를 공유한다’는 의미로 알려졌지만, 이는 사실과 다르다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 ① 미국의 전술핵무기를 유럽 동맹국들의 영토 내에 배치하고, ② 유럽 동맹국이 보유한 ‘이중용도항공기(DCA)’를 핵 투발수단으로 활용하며, ③ 미국과 유럽 동맹국들이 ‘핵기획그룹(NPG)’을 통해 핵운용 계획에 참여하는 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중용도항공기는 평시엔 재래식 전력으로 운용하다가 핵사용 결정 시 미국 핵탄두를 장착할 수 있는 항공기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미국의 공중투하용 전술핵탄두 150여기가 나토 회원국 5개국(벨기에·독일·이탈리아·네덜란드·튀르키예) 내 6개 공군기지에 분산배치된 상태다(①의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토군은 핵전쟁 상황을 가정해 핵탄두를 이중용도항공기에 장착하고 투하하는 과정을 숙달하는 핵억지연습 ‘Steadfast Noon’ 훈련과 핵이 없는 동맹국의 재래식 공중전력으로 핵투발 항공기를 엄호·지원하는 ‘Snowcat(설상차·눈 위를 달리는 특수자동차)’ 훈련을 연례적으로 실시한다(②의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;NPG는 미국과 나토 회원국이 핵무기 정책·구상·배치·운용 등을 협의하는 기구로, &lt;span&gt;나토 국방장관들은 1년에 두 차례 NPG 회의에 참석해 핵전략에 대해 논의한다(③의 내용).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 전술핵 재배치 논의와 크게 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “나토식 핵공유와 전술핵 재배치가 완전히 다른 방안이 아니다”라며 &lt;span&gt;“&lt;/span&gt;나토식&lt;span&gt; 핵공유는 전술핵 배치 상황에서 투발 수단을 공유하고, 평소 핵에 대한 정책에 대해 충분히 의견을 나눈다는 개념”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 핵탄두에 대한 소유권이 없고, 또 핵사용에 대한 결정권·거부권이 없다는 점에서 한계점도 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동맹국에 배치된 전술핵탄두는 미군 통제 하에 있고, 동맹국은 시설과 경비만 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵사용에 대한 최종 권한 역시 미국 대통령이 독점적으로 보유하며 나토 동맹국이 이를 거부할 권한은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 나토식 핵공유는 실제적인 군사적 효과보다 정치적 상징성이 큰 방식이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상현 한국국방연구원(KIDA) 연구위원은 나토식 핵공유에 대해 “핵무기를 공유하는 것이 아니라 핵억지 임무와 그에 대한 정치적 책임을 공유하는 것”이라며 “나토식 핵공유는 상징성이 더 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 이어 &lt;span&gt;“한·미는 연합방위체계가 있고, 미군과 같이 짠 작전계획을 바탕으로 훈련하기 때문에 사실상 더 강력한 억제 체제를 가진 것”이라며 “한·미 동맹과 나토식 핵공유를 비교하는 것은 박사급 논문과 대학생 에세이를 비교하는 수준”이라고 비유했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존의 확장억제 전략에 나토식 핵공유의 일부를 선별적으로 차용하는 방식도 대안으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 “핵 공동기획은 핵사용에 대한 책임을 공유함으로써 억제 신뢰성을 높이는 효과가 있다”며 “아직 핵사용에 대한 작계는 없는 것으로 아는데, 한·미 양국이 다양한 채널을 활용해 공동 핵기획을 추진한다면 더욱 강력하고 신뢰성 높은 ‘핵 동맹’으로 발전할 수 있을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;독자 핵개발…“국민 여론 높지만, 현실성은 가장 떨어져”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2018052511124884436_1527214368_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 독자 핵개발은 말그대로 한국이 자체적으로 핵개발에 나서야 한다는 주장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘&lt;span&gt;핵은 핵으로 억제한다’는 핵균형의 관점에서 가장 확실한 방안으로, 이를 지지하는 국민 여론도 강하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그러나 실현 가능성은 다른 대안 중 가장 떨어지는 것으로 평가된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독자 핵개발의 기저에는 북한 핵·미사일 위협에 대한 우리 국민의 불안 고조, 그리고 미국의 확장억제 전략에 대한 의구심이 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성장 세종연구소 통일전략연구실장은 “북한은 이미 2017년 수소폭탄 개발에 성공했고, 미국 본토를 타격할 수 있는 ICBM 개발에도 상당한 진전을 보여 우리가 미국의 핵우산과 확장억제에 전적으로 의존해도 되는가에 대한 의문이 계속 커지고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 이어 “북한이 남한을 핵무기로 공격하면 미국이 한국을 위해 북한을 핵무기로 보복해야 한다”면서 “그러나 미국이 북한을 핵무기로 공격하면, 북한도 미국 본토를 핵무기로 공격할 가능성이 있기 때문에 미국 대통령이 북한을 향해 핵 사용을 결정할 수 있을까 하는 의심은 여전하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 북핵 대응 수단으로 거론되는 확장억제와 전술핵 재배치, 나토식 핵공유는 핵사용에&lt;span&gt; 대한 최종 결정권을 미국 대통령이 지닌다는 공통점이 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 독자 핵개발에 대한 찬성 여론이 높은 것도 이런 한계를 극복해야 한다는 국민적 공감대 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 “현재 미국 정부가 한국의 독자 핵개발에 대해 부정적 입장을 취하고 있기 때문에 이를 설득하는 것은 쉽지 않을 것”이라며 “한국 정부가 긴 호흡을 가지고 독자 핵개발을 추진하는 것이 바람직하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종현학술원이 한국갤럽에 의뢰해 2022년 성인 남녀 1000명을 대상으로 1대1 면접조사를 실시해 1월 30일 발표한 결과에 따르면, 응답자 중 76.6%는 ‘한국의 독자적인 핵 개발이 필요하다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041410183132839_1681435111_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 독자 핵개발 주장과 관련해 핵개발로 인한 국제사회의 고립을 자초하고, ‘불량국가’로 낙인찍힌 북한의 길을 걷는 것과 다를 바 없다는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 한·미 동맹의 파탄 가능성, NPT 탈퇴로 예상되는 국제사회의 제재, 남북 간 핵대결 구도로 인한 상시적 갈등과 충돌이 빚어질 것이라는 우려도 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한마디로 요약하면, 현실성이 떨어진다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “한국이 미국의 반대에도 독자 핵개발에 나서는 것은 곧 미국을 신뢰하지 못한다는 의미이기 때문에 미국 측이 한·미 동맹 및 주한미군의 역할과 규모를 재검토할 가능성이 있다”며 “극단적으로는 주한미군이 철수할 수도 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 이어 “한국이 독자 핵개발에 나설 경우 당장 국제사회의 제재가 부과될 것인데, 수출 위주의 개방경제체제인 한국이 이를 감당할 여건이 안 된다”며 “더욱이 우라늄 등 원자력 발전에 필요한 핵물질도 전량 수입하고 있는데, 당장 이것부터 끊길 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 한국이 핵무기 개발을 6개월 내 완료할 수 있다는 주장이 나오지만, 핵개발이 핵폭탄 생산 이외에도 핵무기 유지·보수·관리 등 국가 차원의 총체적 프로그램을 필요로 한다는 점을 감안하면 독자 핵개발의 실현 가능성은 떨어진다는 주장도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관도 지난 6일 국회 국방위원회에 출석, 핵개발 여론이 커지고 있는 것과 관련해 “많은 국민이 원한다고 해서 중대한 정책을 거기에 따라가는 것은 또 다른 문제가 있다”며 “국민의 희망사항과 실제 정책을 추진하는 것은 달리 봐야 한다”고 독자 핵개발 주장에 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[軍썰] 한국 독자 핵개발, 신기루 일까…북핵 대응 네 가지 시나리오</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159445&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018159445&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-15T00:00:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;안보와 군 관련 이슈는 우리 국민의 생명·안전과 직결된 문제지만, 기사 측면에서는 어려운 내용이 많은 것이 사실입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;[軍썰]은 국민일보 정치부에서 국방부를 출입하는 정우진 기자가 안보 관련 이슈를 쉽고, 정확하게 전달하는 연재 기사입니다&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041315592630044_1681369166_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유 그리고 한국 독자 핵개발까지….&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 핵·미사일 위협의 대응 방안에 대한 각종 논의가 한국사회에서 분출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 북한 핵·미사일 위협 수준의 차원이 달라졌다는 국민적 우려 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내외 분석들을 종합하면, 북한은 2023년 현재 80~90여기의 핵탄두를 보유한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 핵탄두 소형화·경량화를 입증할 7차 핵실험만 남겨뒀을 뿐, 핵탄두와 발사·이동 수단을 모두 갖추고 핵무기 사용 규정까지 마련해 ‘사실상의 핵보유국’이 됐다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높아지는 북핵 위협과 관련해 거론되는 대응 방안은 한·미 확장억제, 전술핵 재배치, 나토식 핵공유, 독자 핵개발 등 네 가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각각의 방안이 가진 구체적 근거와 배경은 생략된 채 단편적 주장으로만 논의되면서 용어를 둘러싼 혼란만 가중되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 네 가지 북핵 대응 방안의 정확한 개념과 역사, 실현 가능성 등을 따져본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한·미 확장억제…“공격하면 초토화시킨다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023032914413281686_1680068492_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“미국이나 동맹국 및 우방국들에 대한 비전략핵(전술핵)을 포함해 어떠한 핵공격도 용납할 수 없으며, 이는 김정은 정권의 종말을 초래할 것이다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 3일 미 워싱턴DC에서 열린 제54차 한·미안보협의회(SCM) 공동성명에 포함된 문구다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCM은 한·미 국방부가 한해 동맹 현안을 결산하고, 나아가야 할 방향을 논의하는 자리다. 통상 ‘핵우산(Nuclear Umbrella)’으로 일컬어지는 ‘확장억제’의 핵심이 이 문구에 집약돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 ‘억제(deterrence)’라는 개념은 적의 군사적 위협을 응징할 수 있는 능력과 의지를 보여주면서 적의 핵공격을 방지하는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적이 공격으로 얻는 이득보다 보복으로 인한 피해가 훨씬 크다고 판단한다면, 공포심을 느껴 공격을 단념할 것이란 합리적 추론이 억제전략의 뼈대를 구성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 억제 개념은 미국 본토에 대한 적의 핵공격을 막는 ‘직접억제’와 동맹국에 대한 핵공격을 막는 ‘확장억제’가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 보유한 억제 수단은 재래식 전력과 미사일 방어체계 그리고 핵전력이 있다. 이 세 가지는 ‘전략자산’의 개념으로 포괄된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중 핵전력은 대륙간탄도미사일(ICBM), 핵탑재가 가능한 전략폭격기, 잠수함발사탄도미사일(SLBM)을 탑재한 전략핵잠수함(SSBN) 등으로 압축되며, 이는 ‘3대 핵축’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵추진 항공모함이나 세계최강 전투기인 F-22 등은 핵을 탑재하지는 않지만, 전략자산으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국에 대한 미국의 확장억제 공약’은 한국이 북한의 핵공격을 받는다면, 미국은 핵을 포함한 통합 전력으로 북한을 초토화시키겠다는 약속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 압박을 통해 북한의 핵공격 시도를 포기하게 만드는 것이 한·미 확장억제의 목적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵우산’이 정치적 선언 수준에 머무르는 수비적 표현이라면, 구체적인 보복 수단까지 마련한 공격적인 전략이 ‘확장억제’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 대한 ‘핵우산 제공’이 처음 명문화된 것은 1978년 SCM 공동성명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1970년대 주한미군을 감축하고 철수 가능성까지 내비쳤던 미국 정부에 불안함을 느낀 박정희정부가 독자 핵개발 움직임을 보이자, 미국 정부는 이를 저지하기 위해 핵우산 제공을 명문화했다는 것이 정설처럼 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 2006년 10월 SCM 공동성명에서 한국 측의 요구로 처음 ‘확장억제’란 표현이 등장했다. 이는 같은 달 진행됐던 북한의 1차 핵실험이 영향을 미친 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009년 SCM에선 “미국의 핵우산, 재래식 타격능력 및 미사일 방어능력을 포함하는 모든 범주의 군사능력”을 확장억제의 요소로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041409424532752_1681432967_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 유사시 미국의 확장억제가 실제로 작용할지 여부에 대한 의구심은 여전한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 냉전 시기 유럽 동맹국들이 미국의 핵우산에 품었던 의심도 같은 맥락이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 샤를 드골 프랑스 대통령이 1961년 존 F 케네디 미 대통령을 만난 자리에서 “파리를 지키기 위해 뉴욕을 희생할 수 있는가”라고 물었던 것은 유명한 일화다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “적 정찰에 노출되지 않기 위해 해외 기지에 전술핵을 가져다 놓지 않는다는 미국의 정책 방향을 고려할 때, 전술핵 재배치나 독자 핵개발은 현실성이 떨어진다”며 “동시에 지금의 확장억제 전략만으로는 한계가 있기 때문에 이를 강화하는 방안이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 “우선, 미국이 한국에 대한 확장억제 공약을 구체적인 문구로 반복·재확인해 신뢰성을 높이고, &lt;span&gt;한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)와 억제전략위원회(DSC) 등 기존 협의체보다 높은 수준의 조직을 상설화하는 시도가 필요하다”며 “아울러 군사적 측면뿐만 아니라 외교, 경제 등 가용한 모든 수단을 동원하는 통합된 확장억제 전략이 필요하다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전술핵 재배치…“핵에는 핵으로”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023032810493978367_1679968179_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치는 한반도에 미국의 전술핵을 다시 배치하자는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵에는 핵으로 대응할 수밖에 없다’는 핵균형이 주된 근거다. 한국이 자체 핵개발에 나서는 것이 아니기 때문에 핵확산금지조약(NPT) 체제에도 어긋나지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 배치가 아니라 ‘재배치’인 이유는 1958년부터 1991년까지 소련에 대한 견제 목적으로 주한미군에 전술핵이 배치됐던 과거가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960년대 후반에는 약 900기에 달하는 전술핵이 한반도에 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 1991년 7월 미국과 소련 사이에 체결된 ‘전략무기감축조약(START)’을 계기로 한반도 내 전술핵 철수가 추진됐고, 같은 해 9월 미국 정부는 이를 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 남북은 1992년 1월 ‘한반도 비핵화 공동선언’을 체결했다. 당시 남한은 전술핵을 철수했고, 북한은 모든 핵무기 개발을 포기하기로 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근의 전술핵 재배치 주장은 의미가 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군 기지에 전술핵을 배치하고 운용도 전적으로 미국 측에 맡기는 과거 방식보다, 우리 정부가 핵운용에 관한 기획에 함께 참여하거나 한국군 전투기를 투발수단으로 활용하는 등 한국의 관여를 일부라도 보장해야 한다는 방향으로 개념이 변화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전술핵 재배치를 단계적으로 실행하는 구상도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차두현 아산정책연구원 수석연구위원은 &lt;span&gt;“전술핵 상시 배치가 가장 이상적이지만, 그게 어렵다면 선행적으로 할 수 있는 방안이 있다”며 “한·미가 핵사용을 상정한 시나리오를 바탕으로 작전계획을 작성하고 이에 따라 연습·훈련하는 것과, 괌 미군기지 등 인도·태평양 지역에 전술핵을 우선 배치하고 유사시 한반도에 긴급 배치하는 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “전술핵 재배치는 북한 공격에 대한 실시간 대응이 가능하고, NPT를 훼손하지 않는다는 장점이 있다”면서 “&lt;span&gt;핵전력에서 북한에 압도적인 우위를 보이고 있는 미국이 북한에 핵 보복을 가할 수 있다는 묵직한 메시지를 줄 수 있다”고 평가했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 ‘전술핵 재배치가 남북 비핵화 공동선언에 위배된다’는 지적에 대해선 “당연히 위배된다”면서도 “그러나 북한이 사실상 이를 무시하고 있는 상황에서 한국만 비핵화 공동선언을 준수해야 되는 것인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 싱크탱크인 전략국제문제연구소(CSIS) 역시 지난 1월 전술핵 재배치와 한국의 독자 핵개발에 대해 반대 의견을 제시하면서도, &lt;span&gt;확장억제 전략이 북한에 더 이상 효과를 발휘하지 못할 것에 대비해 전술핵 재배치를 위한 사전 준비 작업에는 착수해야 한다고 권고했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미국은 한국의 전술핵 재배치에 부정적인 입장이다. 필립 골드버그 주한미국대사는 지난해 10월 관훈클럽 토론회에서 “전술핵에 대한 이야기가 푸틴에게서 시작됐든, 김정은에게서 시작됐든 무책임하고 위험하다”며 전술핵 재배치가 한반도 긴장을 낮추는 데 도움이 되지 않는다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골드버그 대사는 이어 &lt;span&gt;“위협을 증가시키는 핵무기가 아니라, 긴장을 낮추기 위한 핵무기 제거에 더 초점을 맞춰야 한다”며 “이미 2만8000명 이상의 미군이 한반도에 주둔하고 있고, &lt;/span&gt;미국은 핵전력을 포함한 확장억제 공약과 관련해 철통같은 의지를 갖고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;나토식 핵공유…“군사적 효과보다 정치적 상징성이 더 커”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023040517185499790_1680682734_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 유럽판 ‘핵우산’이 구체화된 버전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵공유라는 용어로 인해 &lt;span&gt;‘미국과 나토가 핵무기를 공유한다’는 의미로 알려졌지만, 이는 사실과 다르다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토식 핵공유는 ① 미국의 전술핵무기를 유럽 동맹국들의 영토 내에 배치하고, ② 유럽 동맹국이 보유한 ‘이중용도항공기(DCA)’를 핵 투발수단으로 활용하며, ③ 미국과 유럽 동맹국들이 ‘핵기획그룹(NPG)’을 통해 핵운용 계획에 참여하는 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중용도항공기는 평시엔 재래식 전력으로 운용하다가 핵사용 결정 시 미국 핵탄두를 장착할 수 있는 항공기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미국의 공중투하용 전술핵탄두 150여기가 나토 회원국 5개국(벨기에·독일·이탈리아·네덜란드·튀르키예) 내 6개 공군기지에 분산배치된 상태다(①의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토군은 핵전쟁 상황을 가정해 핵탄두를 이중용도항공기에 장착하고 투하하는 과정을 숙달하는 핵억지연습 ‘Steadfast Noon’ 훈련과 핵이 없는 동맹국의 재래식 공중전력으로 핵투발 항공기를 엄호·지원하는 ‘Snowcat(설상차·눈 위를 달리는 특수자동차)’ 훈련을 연례적으로 실시한다(②의 내용).&lt;br&gt;&lt;br&gt;NPG는 미국과 나토 회원국이 핵무기 정책·구상·배치·운용 등을 협의하는 기구로, &lt;span&gt;나토 국방장관들은 1년에 두 차례 NPG 회의에 참석해 핵전략에 대해 논의한다(③의 내용).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 전술핵 재배치 논의와 크게 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 수석연구위원은 “나토식 핵공유와 전술핵 재배치가 완전히 다른 방안이 아니다”라며 &lt;span&gt;“&lt;/span&gt;나토식&lt;span&gt; 핵공유는 전술핵 배치 상황에서 투발 수단을 공유하고, 평소 핵에 대한 정책에 대해 충분히 의견을 나눈다는 개념”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 핵탄두에 대한 소유권이 없고, 또 핵사용에 대한 결정권·거부권이 없다는 점에서 한계점도 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동맹국에 배치된 전술핵탄두는 미군 통제 하에 있고, 동맹국은 시설과 경비만 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵사용에 대한 최종 권한 역시 미국 대통령이 독점적으로 보유하며 나토 동맹국이 이를 거부할 권한은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 나토식 핵공유는 실제적인 군사적 효과보다 정치적 상징성이 큰 방식이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상현 한국국방연구원(KIDA) 연구위원은 나토식 핵공유에 대해 “핵무기를 공유하는 것이 아니라 핵억지 임무와 그에 대한 정치적 책임을 공유하는 것”이라며 “나토식 핵공유는 상징성이 더 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 이어 &lt;span&gt;“한·미는 연합방위체계가 있고, 미군과 같이 짠 작전계획을 바탕으로 훈련하기 때문에 사실상 더 강력한 억제 체제를 가진 것”이라며 “한·미 동맹과 나토식 핵공유를 비교하는 것은 박사급 논문과 대학생 에세이를 비교하는 수준”이라고 비유했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존의 확장억제 전략에 나토식 핵공유의 일부를 선별적으로 차용하는 방식도 대안으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 연구위원은 “핵 공동기획은 핵사용에 대한 책임을 공유함으로써 억제 신뢰성을 높이는 효과가 있다”며 “아직 핵사용에 대한 작계는 없는 것으로 아는데, 한·미 양국이 다양한 채널을 활용해 공동 핵기획을 추진한다면 더욱 강력하고 신뢰성 높은 ‘핵 동맹’으로 발전할 수 있을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;독자 핵개발…“국민 여론 높지만, 현실성은 가장 떨어져”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2018052511124884436_1527214368_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 독자 핵개발은 말그대로 한국이 자체적으로 핵개발에 나서야 한다는 주장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘&lt;span&gt;핵은 핵으로 억제한다’는 핵균형의 관점에서 가장 확실한 방안으로, 이를 지지하는 국민 여론도 강하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그러나 실현 가능성은 다른 대안 중 가장 떨어지는 것으로 평가된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독자 핵개발의 기저에는 북한 핵·미사일 위협에 대한 우리 국민의 불안 고조, 그리고 미국의 확장억제 전략에 대한 의구심이 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성장 세종연구소 통일전략연구실장은 “북한은 이미 2017년 수소폭탄 개발에 성공했고, 미국 본토를 타격할 수 있는 ICBM 개발에도 상당한 진전을 보여 우리가 미국의 핵우산과 확장억제에 전적으로 의존해도 되는가에 대한 의문이 계속 커지고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 이어 “북한이 남한을 핵무기로 공격하면 미국이 한국을 위해 북한을 핵무기로 보복해야 한다”면서 “그러나 미국이 북한을 핵무기로 공격하면, 북한도 미국 본토를 핵무기로 공격할 가능성이 있기 때문에 미국 대통령이 북한을 향해 핵 사용을 결정할 수 있을까 하는 의심은 여전하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 북핵 대응 수단으로 거론되는 확장억제와 전술핵 재배치, 나토식 핵공유는 핵사용에&lt;span&gt; 대한 최종 결정권을 미국 대통령이 지닌다는 공통점이 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 독자 핵개발에 대한 찬성 여론이 높은 것도 이런 한계를 극복해야 한다는 국민적 공감대 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 “현재 미국 정부가 한국의 독자 핵개발에 대해 부정적 입장을 취하고 있기 때문에 이를 설득하는 것은 쉽지 않을 것”이라며 “한국 정부가 긴 호흡을 가지고 독자 핵개발을 추진하는 것이 바람직하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종현학술원이 한국갤럽에 의뢰해 2022년 성인 남녀 1000명을 대상으로 1대1 면접조사를 실시해 1월 30일 발표한 결과에 따르면, 응답자 중 76.6%는 ‘한국의 독자적인 핵 개발이 필요하다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041410183132839_1681435111_0018159445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 독자 핵개발 주장과 관련해 핵개발로 인한 국제사회의 고립을 자초하고, ‘불량국가’로 낙인찍힌 북한의 길을 걷는 것과 다를 바 없다는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 한·미 동맹의 파탄 가능성, NPT 탈퇴로 예상되는 국제사회의 제재, 남북 간 핵대결 구도로 인한 상시적 갈등과 충돌이 빚어질 것이라는 우려도 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한마디로 요약하면, 현실성이 떨어진다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “한국이 미국의 반대에도 독자 핵개발에 나서는 것은 곧 미국을 신뢰하지 못한다는 의미이기 때문에 미국 측이 한·미 동맹 및 주한미군의 역할과 규모를 재검토할 가능성이 있다”며 “극단적으로는 주한미군이 철수할 수도 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 이어 “한국이 독자 핵개발에 나설 경우 당장 국제사회의 제재가 부과될 것인데, 수출 위주의 개방경제체제인 한국이 이를 감당할 여건이 안 된다”며 “더욱이 우라늄 등 원자력 발전에 필요한 핵물질도 전량 수입하고 있는데, 당장 이것부터 끊길 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 한국이 핵무기 개발을 6개월 내 완료할 수 있다는 주장이 나오지만, 핵개발이 핵폭탄 생산 이외에도 핵무기 유지·보수·관리 등 국가 차원의 총체적 프로그램을 필요로 한다는 점을 감안하면 독자 핵개발의 실현 가능성은 떨어진다는 주장도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관도 지난 6일 국회 국방위원회에 출석, 핵개발 여론이 커지고 있는 것과 관련해 “많은 국민이 원한다고 해서 중대한 정책을 거기에 따라가는 것은 또 다른 문제가 있다”며 “국민의 희망사항과 실제 정책을 추진하는 것은 달리 봐야 한다”고 독자 핵개발 주장에 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뱅크런’ 흡수하고 몸집 불린 JP모건 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162702&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162702&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-15T00:02:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508583335970_1681516713_0018162702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 대형은행은 지난달 중소형은행에서 이탈한 자본을 빨아들이며 금고를 더 두둑하게 채웠다. 자산 규모 기준 미국 최대 은행인 JP모건체이스가 1분기 ‘어닝 서프라이즈’를 기록했다. 시장이 정점으로 다가가는 고물가·고금리 국면에서 경기침체를 우려할 때 JP모건 같은 대형은행은 고객 예금을 늘려가며 자산을 불렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. JP모건체이스 [JPM]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;JP모건은 15일(한국시간) 마감된 미국 뉴욕증권거래소에서 7.55%(9.74달러) 상승한 138.73달러에 거래를 마쳤다. 미국 증권시장 정보 사이트 컴퍼니스마켓캡닷컴 기준 시가총액 4066억8000만 달러로 평가되는 ‘우량 은행주’ &lt;span&gt;JP모건으로는 이례적으로 큰 폭의 상승률을 기록했다. 월스트리트 전망치를 상회한 1분기 실적을 발표하면서다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건은 뉴욕증권거래소 개장을 앞두고 1분기 실적을 발표했다. 매출은 393억4000만 달러, 조정 주당순이익(EPS)은 4.32달러로 집계됐다. 미국 금융정보업체 레피니티브에 취합된 월스트리트 애널리스트 전망치에서 매출은 361억9000만 달러, EPS는 3.41달러였다. 모든 실적은 전망치를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건 실적에서 주목할 대목은 예금 보유액이다. 1분기 예금 보유액은 2조3800억 달러로 집계됐다. 미국 연방준비제도(연준)에서 금리 인상을 시작했던 1년 전보다 7% 감소했지만, 직전인 지난해 4분기와 비교하면 2% 늘어났다. 또 미국 금융정보업체 팩트셋 산하 시장정보업체 스트리트어카운트 전망치인 2조3100억 달러를 상회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제채널 CNBC는 JP모건의 예금 보유액 증가의 배경으로 “실리콘밸리은행(SVB)과 시그니처은행에서 이탈한 자금이 JP모건으로 유입될 것이라고 월스트리트 애널리스트들은 예상해왔다”고 설명했다. 실제로 JP모건의 제레미 바넘 최고재무책임자(CFO)는 “상당한 규모의 신규 계좌가 개설됐고, 시중은행 예금의 유입이 목격됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건은 미국 연방금융기관검사위원회(FFIEC)의 지난해 9월 말 기준 집계에서 3조7730억 달러의 자산을 보유한 미국 최대 은행이다. 이런 JP모건은 SVB처럼 지난달 뱅크런(대규모 예금 인출)으로 파산한 중소형은행 예금을 신규로 유치하며 자산 규모를 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건의 제이미 다이먼 최고경영자(CEO)는 미래를 마냥 낙관적으로 바라보지 않았다. 그는 1분기 실적을 발표하면서 “미국 경제는 건전한 기반을 유지하고 있다. 소비는 여전히 이뤄지고 있고 대차대조표는 튼튼하며 기업 상태도 좋다”면서도 “하지만 지난 1년간 목격한 ‘먹구름’이 여전히 남았다. 은행권의 혼란은 그 위험을 가중했다”고 비관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다이먼은 그동안 미국 경제를 기상 현상에 비유해왔다. 연준의 첫 ‘자이언트스텝’(0.75% 포인트 금리 인상)을 앞둔 지난해 6월 2일 뉴욕에서 열린 금융 회의에서 “나는 그동안 먹구름이 꼈다고 말했다. 이제 그 말을 바꾸겠다. 그것은 허리케인이 됐다. 작은 허리케인이 될지, ‘샌디’처럼 슈퍼 허리케인이 될지는 아무도 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 씨티그룹 [C]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;JP모건을 포함한 미국 주요 은행들이 이날 실적을 발표하고 1분기 ‘어닝시즌’의 시작을 알렸다. JP모건 못지않게 관심을 받은 은행은 미국 내 3위인 씨티은행의 지주사 씨티그룹이다. 씨티그룹은 이날 뉴욕증권거래소에서 4.78%(2.26달러) 오른 49.56달러에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨티그룹도 대형 금융사답게 1분기 호실적을 기록했다. 매출은 214억5000만 달러, 순이익은 46억 달러(EPS 2.19달러)로 집계됐다. 실적은 레피니티브 전망치인 매출 199억9000만 달러, 순이익 43억 달러를 모두 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨티그룹의 제인 프레이저 CEO는 성명을 내고 “우리의 대차대조표는 강력하고, 잘 관리돼 있다. 회사를 혁신해 단순화하고, 핵심 사업에 초점을 맞춘 전략이 진전을 이루고 있다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 보잉 [BA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 항공기 제조사 보잉은 이날 뉴욕증권거래소에서 5.56%(11.88달러) 하락한 201.71달러에 장을 마쳤다. 보잉은 “공급업체의 부품 문제로 737 맥스 기종 여객기 인도를 일시적으로 중단한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보잉은 공급업체로부터 ‘737 맥스 기종 여객기 후면 부품 두 개에 비표준 제조 공정이 사용됐다’는 통보를 받았다고 설명했다. 보잉 737 맥스는 2018년 10월 인도네시아, 2019년 3월 에티오피아에서 추락해 한때 운항 금지 조치가 이뤄졌던 기종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뱅크런’ 흡수하고 몸집 불린 JP모건 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162702&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162702&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-15T00:02:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041508583335970_1681516713_0018162702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 대형은행은 지난달 중소형은행에서 이탈한 자본을 빨아들이며 금고를 더 두둑하게 채웠다. 자산 규모 기준 미국 최대 은행인 JP모건체이스가 1분기 ‘어닝 서프라이즈’를 기록했다. 시장이 정점으로 다가가는 고물가·고금리 국면에서 경기침체를 우려할 때 JP모건 같은 대형은행은 고객 예금을 늘려가며 자산을 불렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. JP모건체이스 [JPM]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;JP모건은 15일(한국시간) 마감된 미국 뉴욕증권거래소에서 7.55%(9.74달러) 상승한 138.73달러에 거래를 마쳤다. 미국 증권시장 정보 사이트 컴퍼니스마켓캡닷컴 기준 시가총액 4066억8000만 달러로 평가되는 ‘우량 은행주’ &lt;span&gt;JP모건으로는 이례적으로 큰 폭의 상승률을 기록했다. 월스트리트 전망치를 상회한 1분기 실적을 발표하면서다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건은 뉴욕증권거래소 개장을 앞두고 1분기 실적을 발표했다. 매출은 393억4000만 달러, 조정 주당순이익(EPS)은 4.32달러로 집계됐다. 미국 금융정보업체 레피니티브에 취합된 월스트리트 애널리스트 전망치에서 매출은 361억9000만 달러, EPS는 3.41달러였다. 모든 실적은 전망치를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건 실적에서 주목할 대목은 예금 보유액이다. 1분기 예금 보유액은 2조3800억 달러로 집계됐다. 미국 연방준비제도(연준)에서 금리 인상을 시작했던 1년 전보다 7% 감소했지만, 직전인 지난해 4분기와 비교하면 2% 늘어났다. 또 미국 금융정보업체 팩트셋 산하 시장정보업체 스트리트어카운트 전망치인 2조3100억 달러를 상회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제채널 CNBC는 JP모건의 예금 보유액 증가의 배경으로 “실리콘밸리은행(SVB)과 시그니처은행에서 이탈한 자금이 JP모건으로 유입될 것이라고 월스트리트 애널리스트들은 예상해왔다”고 설명했다. 실제로 JP모건의 제레미 바넘 최고재무책임자(CFO)는 “상당한 규모의 신규 계좌가 개설됐고, 시중은행 예금의 유입이 목격됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건은 미국 연방금융기관검사위원회(FFIEC)의 지난해 9월 말 기준 집계에서 3조7730억 달러의 자산을 보유한 미국 최대 은행이다. 이런 JP모건은 SVB처럼 지난달 뱅크런(대규모 예금 인출)으로 파산한 중소형은행 예금을 신규로 유치하며 자산 규모를 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP모건의 제이미 다이먼 최고경영자(CEO)는 미래를 마냥 낙관적으로 바라보지 않았다. 그는 1분기 실적을 발표하면서 “미국 경제는 건전한 기반을 유지하고 있다. 소비는 여전히 이뤄지고 있고 대차대조표는 튼튼하며 기업 상태도 좋다”면서도 “하지만 지난 1년간 목격한 ‘먹구름’이 여전히 남았다. 은행권의 혼란은 그 위험을 가중했다”고 비관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다이먼은 그동안 미국 경제를 기상 현상에 비유해왔다. 연준의 첫 ‘자이언트스텝’(0.75% 포인트 금리 인상)을 앞둔 지난해 6월 2일 뉴욕에서 열린 금융 회의에서 “나는 그동안 먹구름이 꼈다고 말했다. 이제 그 말을 바꾸겠다. 그것은 허리케인이 됐다. 작은 허리케인이 될지, ‘샌디’처럼 슈퍼 허리케인이 될지는 아무도 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 씨티그룹 [C]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;JP모건을 포함한 미국 주요 은행들이 이날 실적을 발표하고 1분기 ‘어닝시즌’의 시작을 알렸다. JP모건 못지않게 관심을 받은 은행은 미국 내 3위인 씨티은행의 지주사 씨티그룹이다. 씨티그룹은 이날 뉴욕증권거래소에서 4.78%(2.26달러) 오른 49.56달러에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨티그룹도 대형 금융사답게 1분기 호실적을 기록했다. 매출은 214억5000만 달러, 순이익은 46억 달러(EPS 2.19달러)로 집계됐다. 실적은 레피니티브 전망치인 매출 199억9000만 달러, 순이익 43억 달러를 모두 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨티그룹의 제인 프레이저 CEO는 성명을 내고 “우리의 대차대조표는 강력하고, 잘 관리돼 있다. 회사를 혁신해 단순화하고, 핵심 사업에 초점을 맞춘 전략이 진전을 이루고 있다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 보잉 [BA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 항공기 제조사 보잉은 이날 뉴욕증권거래소에서 5.56%(11.88달러) 하락한 201.71달러에 장을 마쳤다. 보잉은 “공급업체의 부품 문제로 737 맥스 기종 여객기 인도를 일시적으로 중단한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보잉은 공급업체로부터 ‘737 맥스 기종 여객기 후면 부품 두 개에 비표준 제조 공정이 사용됐다’는 통보를 받았다고 설명했다. 보잉 737 맥스는 2018년 10월 인도네시아, 2019년 3월 에티오피아에서 추락해 한때 운항 금지 조치가 이뤄졌던 기종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>