<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-09-12T00:09:52.967Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘못난이’ 농산물 고물가 잡는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018653472&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018653472&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-10T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0910/2023091016273560295_1694330855_0018653472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맛은 떨어지지 않지만 모양이 못 생겨 저렴하게 판매하는 ‘못난이 농산물’이 사랑받고 있다. 식비 부담을 덜면서도, 버려지는 농산물을 줄여 농가를 살리는 ‘실속 있는 가치소비’로 뜨는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU는 못난이 상품 ‘싱싱상생’의 종류를 과일까지 넓힌다고 10일 밝혔다. 싱싱상생은 맛과 품질은 일반 상품과 비슷하지만 모양이 기준에 미달하는 농산물로, 지난 5월 CU가 선보인 브랜드다. CU에서 판매 중인 비슷한 상품보다 30~40% 저렴하다. 이번에는 샤인머스캣을 새롭게 내놓는다. 기존에는 채소만 판매했었는데 구색을 늘린 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 론칭 이후 싱싱상생은 좋은 반응을 얻고 있다. 현재까지 파프리카·깐마늘·감자·양파·애호박 등을 팔았는데 출시 2~3개월 만에 전체 판매 물량이 10t을 넘어섰다. 싱싱상생&lt;span&gt; 상품들은 2주 간격으로 농산물 시세를 판매가에 반영한다. 농산물 가격이 떨어지면 추가로 가격을 인하한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬리는 지난 6월 못난이 채소류를 모은 ‘제각각’을 출시했다.&lt;span&gt; 일상식에 자주 활용되는 오이·애호박·고추부터 특별식을 위한 파프리카·가지·인삼까지 총 12종을 선보였다. 이 상품들은 마켓컬리에서 파는 동일한 종류의 상품보다 평균 30% 싸다. &lt;/span&gt;컬리는 농가들과 협의해 제각각의 상품군을 순차적으로 확대해나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;못난이 농산물을 정기구독하는 서비스도 인기다. ‘어글리어스’는 다양한 종류의 친환경 못난이 채소·과일을 조금씩 묶어 주기적으로 배송해준다. 버려지는 식재료가 없도록 농산물들을 활용해서 만들 수 있는 음식의 조리법까지 제공한다. 채소의 양과 배송 주기는 가구원 수와 생활 방식에 따라 조정할 수 있다. 서비스가 입소문을 타면서 현재 구독자 수가 4만명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저렴한 가격이 무기인 못난이 농산물들이 팔리는 것은 고물가로 인한 식비 부담 때문이다. 통계청에 따르면 지난달 과실 물가는 1년 전보다 13.1% 뛰었다. 채소류 가격은 지난해 폭염·폭우 등으로 가격이 급등했던 탓에 전년보다 1.1% 하락했지만, 지난달과 비교하면 16.5% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 못난이 농산물이 오직 가격 때문에 사랑받는 것은 아니다. 못난이 농산물들은 대부분 농가와의 ‘상생’을 가치로 걸고 매대에 나왔다. 농가가 B급 상품을 버리지 않고 팔 수 있도록 도와 농가의 소득을 보전해준다는 취지다. 유통업계 관계자는 “모양이 못생겼다는 이유만으로 버려지는 채소를 합리적인 가격으로 판매하는 것이 고객과 농가 모두에게 도움이 될 것이라고 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 염치없는 사회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320279&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320279&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-10T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023031922130356735_1679231583_0924320279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수년 전 저널리스트가 희망인 대학생 인턴기자와 함께 취재를 했던 적이 있다. 누구도 생의 마지막을 돌봐줄 수 없었던 무연고 사망자에 대한 기사를 위해서였다. 돌도 되지 않았던 아기부터 고독했던 노년까지 여러 죽음의 현장을 찾아다녔다. 어렵게 찾은 유가족은 “그런 사람을 모른다”고 하거나, 먼발치에서 화장을 지켜본 뒤 조용히 사라지곤 했다. 이 취재가 끝난 후 인턴기자는 언론인으로서의 꿈을 포기했다. “살면서 보지 않아도 될 일을 굳이 보고 다녀야 하느냐”는 어머니의 걱정에 마음이 움직였다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 기자를 하며 ‘살면서 꼭 보지 않아도 될 일’을 너무 많이 보는 것 같다. 인간다운 삶을 살기 위해 꼭 필요하다고 배우고 가르쳤던 가치가 상당히 퇴색됐다고 느낀다. 상식, 소신, 염치, 체면, 명분, 관용, 배려 등에 대한 얘기다. 또 우리가 배척해야 한다고 생각했던 위선, 거짓, 이기심, 과시 같은 것의 위세를 체감하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때 온라인의 재기 넘치는 글에 키득대는 게 유행이었다. 디시인사이드가 만들어지고 딴지일보 등 여러 커뮤니티에 해학과 자조로 무장한 글이 올라오던 때다. 경직된 기업·조직 문화와 사회 분위기 속에서 해방구 역할을 했다. 젊은이들은 이런 키치적인 문화에 열광했다. 그러나 지금 대부분 온라인 커뮤니티는 알 필요 없는 일, 보지 않아도 되는 일을 크게 키우는 확성기 역할을 한다. 어디서나 있을 법한 일도 과장하고 허위 사실을 보태 공분을 일으키려 애쓴다. 남녀 갈등을 부추기고 세대 갈등을 조장하며 이웃을 혐오토록 하는 글도 부지기수다. SNS엔 위선과 과시가 대세이고, 성찰과 깊이 있는 게시물은 갈수록 찾아보기 어려워지고 있다. 블라인드 따위의 익명에 기댄 폭로는 의미 없는 잡음만 키울 뿐 생산적인 결과물로 이어지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현실도 암울하긴 마찬가지다. 정치는 염치를 잃은 지 오래다. 야당 대표는 여러 비리 의혹에도 대표직을 유지한 채 이젠 이유 모를 단식을 하고 있다. 문재인정부의 남북 공조가 파국으로 끝나면서 한·미·일 공조 복원은 불가피한 일이었다. 윤석열정부의 한·일 관계 복원 시도는 필수적이라 생각했는데 갑자기 때아닌 홍범도 장군의 빨갱이 논란이 인다. 뉴라이트의 뿌리 깊은 역사 콤플렉스에 탄식한다. 요새 정치는 정말이지 할 수만 있다면 단 한 글자의 소식도 듣고 싶지 않은 일이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라의 일꾼인 공무원은 저임금에 대한 냉소, 정권 교체 때마다 벌어지는 갈팡질팡 정책 탓에 이탈 폭이 커지고 있다. 공무원뿐 아니라 이젠 사명감, 소신보다 벌이를 중시해야 하는 게 아닌지 고민하는 명예직들이 정말 많다. 이렇게 사느니 돈이라도 벌자는 얘기다. 코로나 자산 버블은 이런 고민의 폭을 더욱 키웠다. 공교육의 수호자인 교사는 헬리콥터 맘을 넘어선 진상 학부모 탓에 스스로 목숨을 끊는 지경까지 왔다. 적기에 치료를 받지 못한 사회적 약자들은 그간 상상도 하지 못했던 흉기 난동을 벌였다. 민간 기업도 아닌 한국토지주택공사(LH)는 서민 주택의 철근을 빼돌려 입주민을 위험에 노출시켰다. 계속 하락하는 출산율은 국가를 존망의 기로로 몰아넣고 있지만 젠더 갈등을 해소해보려는 정부의 노력은 전무하다시피 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지면을 장식하는 사회 곳곳의 불안함은 출범 2년도 안 된 윤석열정부만의 문제도 아니다. 5년 만에 정권을 주고받은 여야의 합작품이며, 비전없고 오만한 정치가 만들어낸 서글픈 현실이다. 사회적 가치가 외면받는 풍토를 만들어낸 국가 교육의 문제이기도 하다. 지금이 역사 논쟁을 벌이고, 단식을 할 때인가 싶다. 참으로 염치없는 사회가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 사회2부 차장 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원세대 조려대, 너흰 짝퉁”…명문대생의 지방캠 ‘혐오’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018654040&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018654040&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-10T19:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091104462960851_1694375189_0018654040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대표적인 대학가 가을 축제인 ‘고려대·연세대 친선경기대회’(고연전 혹은 연고전) 과정에서 본교와 분교 간 차별·혐오가 드러나 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 대학생 커뮤니티 ‘에브리타임’에 따르면 연세대 서울 신촌캠퍼스 재학생으로 추정되는 작성자 A씨는 지난 7일 자유게시판에 ‘원세대 조려대’라는 제목으로 두 학교의 분교생을 깎아내리는 게시물을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 표현은 각각 연세대와 고려대의 지방캠퍼스를 부르는 오래된 멸칭으로 원주시에 있는 연세대 미래캠퍼스와 세종시 조치원읍에 있는 고려대 세종캠퍼스를 각각 뜻한다. A씨는 “연고전 와서 사진 찍고 인스타 올리면 네가 정품 되는 거 같지?”라며 “너흰 그냥 짝퉁이야 저능아들”이라고 조롱했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대 재학생과 졸업생이 이용하는 온라인 커뮤니티 ‘고파스’의 익명게시판에도 지난 5일 ‘세종(세종캠퍼스 학생)은 왜 멸시받으면서 꾸역꾸역 기차나 버스 타고 서울 와서 고연전 참석하려는 거임?’이라는 글이 게시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091104464660852_1694375206_0018654040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 4일에는 고려대 서울캠퍼스 학생들의 노골적 차별에 분개한 세종캠퍼스 총학생회가 대자보를 두 캠퍼스에 붙였다. 세종캠퍼스 총학은 대자보에서 지난 5월 고려대 응원제인 ‘입실렌티’를 준비하는 과정에서 서울캠퍼스 총학생회장이 세종캠퍼스 재학생을 ‘학우’가 아닌 ‘입장객’으로 표현했다면서 “세종캠퍼스 학생을 학우로 인정하지 않겠다는 뜻이 담긴 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방캠퍼스를 향한 이 같은 본교생의 우월적 태도는 ‘오프라인의 인식’으로 이어지는 것으로 보인다. 실제로 적지 않은 본교생들이 “입학 성적도 매우 다르고 각 학교 구성원의 학업 성취도 역시 다르다. 이름만 같을 뿐 아예 다른 학교”라는 인식을 갖고 있다고 한다. 입학 성적이 차이나기 때문에 ‘명문대생’ ‘명문대 출신’이라는 사회적 타이틀을 함께 누리는 것은 불공정하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사회의 고질병인 학벌주의의 축소판인 ‘캠퍼스’ 계급화는 어제오늘의 일이 아니다. 일부 본교 학생은 졸업장, 졸업증명서에 지방캠퍼스를 따로 표기해야 한다고도 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 2021년에는 고려대 세종캠퍼스 재학생 A씨가 서울캠퍼스 총학 비상대책위원회 임원으로 선임되자 온라인 커뮤니티에 A씨의 이름과 사진 등이 공개됐다. ‘신상털기’ 사건에 결국 비상대책위는 학칙 재심의를 거쳐 A씨의 임원 임명을 무효로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘백종원 저격’ 황교익…탕후루 유행에 또 “그 방송 문제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018654680&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018654680&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T00:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091108583560903_1694390315_0018654680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맛 칼럼니스트 황교익씨가 과일에 설탕물을 입힌 중국 길거리 간식 ‘탕후루’ 열풍에 쓴소리를 가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 탕후루 유행과 관련해 10일 페이스북에 “한국 외식시장이 탕후루 끝판왕 대회장 같다”며 “캔디 탕후루는 어떤가. 알록달록 후르츠 캔디를 투명 설탕액으로 감싸보시라”고 부정적 인식을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 전날에도 “탕후루 유행에 여러 언론이 청소년 건강 걱정 기사로 도배하고 있다”면서 “음식 방송 프로그램들이 시청률 높이겠다고 당에 대한 경계심을 무너뜨릴 때는 아무 말도 않거나 심지어 편을 들었던 그대들이 그러니 우습기 짝이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091109022160905_1694390541_0018654680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “탕후루 유행은 당에 대한 경계심이 무너졌기에 나타나고 있는 여러 현상 중 하나일 뿐”이라며 “탕후루가 문제가 아니라 당에 대한 경계심을 무너뜨린 그때 그 방송 프로그램들이 문제였다. 걱정은 그때 했었어야지 이제 와서 왜 그러는 것이냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그런 비열함이 우리 미래세대의 건강을 크게 망쳤다는 사실을 잊지 말아야 할 것”이라고 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 황씨는 2018년 EBS 프로그램에 출연해 단맛의 중독성에 대해 강연하면서 외식연구가 백종원을 ‘저격’한 바 있다. 당시 그는 “단맛은 중독되는 쾌락”이라면서 단맛에 노출된 아이들이 단맛을 제한받을 때 큰 스트레스를 받을 것이라고 우려했다. 그러면서 “TV에 좀 뚱뚱한 아저씨가 나와서 음식을 하는데 컵으로 설탕을 막 퍼넣는다”고 언급했다. 이어 “괜찮아유~”라며 백종원 흉내를 내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091109005660904_1694390456_0018654680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백종원을 저격한 것이냐는 논란에 황씨는 “식당에서 설탕을 듬뿍 넣고 팔든 말든 자유민주주의 국가에서 그것은 자유다. 먹는 것도 자유다”라며 “그런데 방송에 나와서 그렇게 설탕이 듬뿍 든 음식 레시피를 보여주면서 괜찮다고 이야기하면 안 된다”고 했다. 이어 “내가 지적하는 것은 설탕 듬뿍 든 음식을 내놓으면서 하는 방송에 대한 지적이지, 백종원의 식당에서 음식이 달든 어떻든 그것을 지적하는 것은 아니다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탕후루는 귤, 딸기, 샤인머스캣, 키위, 방울토마토 등 과일에 설탕시럽을 얇게 입혀 굳혀 먹는 간식이다. 중국에서 넘어온 길거리 음식인데, 최근 젊은층 사이에서 크게 인기를 끌고 있다. 다만 일각에서는 벌레가 들끓고 꼬치 등 쓰레기 처리가 제대로 안 된다는 등의 불만이 제기되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신 안 맞고 코로나 걸리면 안면마비 위험 84% ↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018655290&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018655290&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T02:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2021080905320397794_1628454723_0018655290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 감염과 안면마비 발생 위험 사이의 연관성이 확인됐다. 특히 백신 2차 접종을 완료하지 않았거나 중증도가 높은 감염자는그렇지 않은 사람보다 안면마비 위험이 더 높다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대병원 가정의학과 박상민 교수팀(김혜준 연구원, 차의과학대 정보과학교실 정석송 교수)은 국민건강보험공단 및 질병관리청에 등재된 4815만8464명 데이터를 바탕으로 코로나19 바이러스 감염에 따른 안면마비 발생 위험을 분석한 결과 이 같은 결론을 얻었다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 연구논문은 국제 학술지 ‘임상 미생물과 감염(Clinical Microbiology and Infection)’ 최신호에 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안면마비는 안면신경 기능에 이상이 생겨 얼굴의 표정과 움직임을 담당하는 근육이 마비되는 질환이다. 염증, 외상 등 후천적 원인으로 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19와 안면마비에 관한 선행 연구에서는 감염 후 12개월까지도 신경학적 후유증이 나타날 수 있고, 백신 접종의 부작용으로도 안면마비가 발생할 수 있다고 제시된 바 있다.&lt;br&gt;하지만 기존 연구는 대부분 백신 부작용에 초점을 맞췄고, 안면마비 증상의 추적관찰도 단기간만 실시됐다. 따라서 코로나19 감염 자체로 인한 안면마비 위험과 감염 후 뒤늦게 발현되는 안면마비 위험에 대해선 명확히 정의하기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀이 이를 평가하기 위해 코로나19 감염 여부에 따라 감염군(1159만 3365명)과 미감염군(3656만 5099명)으로 구분해 최대 4개월간 추적 관찰했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091110575261060_1694397472_0018655290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과, 코로나19 감염군은 미감염군에 비해 안면마비 발생 위험이 24% 더 높았다. 백신 접종 완료 여부를 기준으로 해서는, 접종 미완료(미접종 또는 1차 접종) 대상자 중 감염군의 안면마비 위험은 미감염군보다 84% 높았다. 반면 접종 완료(2차 접종) 대상자 중 감염군의 안면마비 위험은 미감염군보다 20% 높았다. 또, 접종 완료 및 미완료 대상자 모두에서 코로나19 감염 증상이 중증일수록 안면마비 발생 위험도 높아지는 결과가 공통으로 나타났다.&lt;br&gt;특히 감염후 중증 증상이 있는 사람은 미감염자보다 안면마비 위험이 배 이상 증가했다. 추가로 추적관찰 이전에 안면마비 병력이 있었던 사람은 코로나19 백신 미접종 또는 1차만 접종한 경우, 감염으로 인한 안면마비 재발 위험이 증가하는 경향을 보였다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091110580761061_1694397487_0018655290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상민 교수는 “이번 연구 결과는 백신 미접종자나 1차까지만 접종한 사람은 코로나19 감염 시 안면마비 증상에 더욱 주의해야 함을 보여준다”며 “코로나19와 안면마비의 연관성에 대해 더욱 포괄적 이해와 명확한 기전을 파악할 수 있는 후속 연구가 필요할 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조코비치의 나이는 거꾸로 간다”…메이저 최다 24회 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656069&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656069&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T05:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091112551161116_1694404511_0018656069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;노바크 조코비치(세르비아)가 US오픈 테니스 대회(총상금 6500만 달러·약 857억6000만원)에서 5년 만에 정상에 올랐다. 올해만 4대 메이저 대회 가운데 호주오픈, 프랑스오픈, US오픈까지 3개 대회를 석권한 조코비치는 이번 우승으로 ‘메이저 최다 24회 우승’ 금자탑까지 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 11일(한국시간) 미국 뉴욕의 빌리진킹 내셔널 테니스 센터에서 열린 대회 마지막 날 남자 단식 결승에서 다닐 메드베데프(27·러시아)를 3대 0(6-3 7-6&lt;7-5&gt; 6-3)으로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 개인 통산 24번째 메이저 단식 우승을 차지한 조코비치는 여자 테니스 마거릿 코트(호주·은퇴)가 세운 메이저 대회 단식 최다 우승 기록과도 어깨를 나란히 했다. 프로 선수들의 메이저 대회 출전이 허용된 1968년 이후로만 따지면, 남녀 테니스계를 통틀어 24회나 우승을 거머쥔 선수는 조코비치가 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 우승을 거두기까지 걸어온 발자취도 남달랐다. 이미 많은 기록을 보유해 ‘기록의 사나이’로 불리는 조코비치는 여러 기록들을 갈아치우며 결승에 올랐다. 8강전에서 테일러 프리츠(미국)에 셧아웃 승리를 거두며 준결승행을 확정지었을 땐 남자 단식 최다 4강 진출 신기록(47회)을 세웠고, 4강전에선 벤 셸턴(미국)을 꺾으며 메이저 대회 남자 단식 최다 결승 진출(36회) 기록을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 이날 시상식에서 가장 먼저 가족들에게 감사를 표했다. 1990년대 전쟁으로 폐허가 된 세르비아에서 유년 시절을 보낸 그는 “테니스는 접근성도 좋지 않았고 비용도 만만치 않았다”고 돌아본 후 “이 트로피는 내 것이기도 하지만 가족들과 우리 팀의 것”이라고 덧붙였다. 이번에 자신이 세운 24회 우승 위업에 대해선 “지난 몇 년 동안 역사에 남을 기회가 있다고 생각했다”고 말한 뒤 “기회가 왔을 때 잡아야 하지 않겠느냐”며 웃어 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 ‘신성’ 카를로스 알카라스(20·스페인)에 잠시 내줬던 세계 랭킹 1위 자리 역시 곧 탈환할 예정이다. 이미 역대 최장 기간(390주) 세계 1위를 지켜낸 조코비치는 지난 3월 알카라스가 남자프로테니스(ATP) 투어 BNP 파리바오픈에서 우승하며 세계 정상에서 밀려난 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위기의 클린스만호, “수비 약한 사우디에도 찬스 못 만들면 안돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656154&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656154&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T05:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091114403361243_1694410833_0018656154.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만호가 사우디아라비아전에서 다시 한번 첫 승에 도전한다. 지난 웨일스전과 달라진 모습을 보여주려면 ‘무색무취’ 전술을 개선하고 상대의 수비 약점을 잘 공략해야 한다는 진단이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만(독일) 감독이 이끄는 한국(28위) 남자 축구 대표팀은 13일(한국시간) 잉글랜드 뉴캐슬에서 열리는 사우디아라비아(54위)와 친선전에서 첫 승을 노린다. 클린스만 감독은 부임 후 5경기째 승리를 거두지 못하고 있다. 이번에도 승리하지 못한다면 최근 외유 논란으로 경질설의 중심에 선 클린스만 감독 역시 책임을 피하기 어려울 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 웨일스전에선 최정예 선수들을 데리고도 졸전을 거듭했다. 최근 소속팀에서 해트트릭을 달성한 손흥민(토트넘)을 조규성(미트윌란)과 함께 최전방에 배치했지만 득점 자원으로선 제대로 활용하지 못했다. 한준희 해설위원은 “손흥민의 폼은 괜찮았지만 주변 움직임이 유기적이지 않았고 효율적인 상황에서 패스를 투입하는 선수가 사실상 후방의 김민재(바이에른 뮌헨)뿐이었다”고 말했다. 당시 프리롤로 투톱을 맡은 손흥민은 하프라인 아래까지 내려와 패스를 받는 등 공격에는 잘 가담하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 대표팀만의 색깔을 찾을 수 없는 게 문제다. 빠른 템포로 공격적인 축구를 하겠다던 초기의 포부는 온데간데없다. 경기를 치를수록 빌드업의 속도감이 점점 저하되고 있다는 평가도 나온다. 한 위원은 “상대 위험지역의 하프스페이스를 공략하는 유기적인 움직임이 나오지 못하다 보니 골찬스를 만들지 못한다”고 짚었다. 측면 수비의 공격 가담도 부족해 웨일스 수비망을 좀처럼 뚫지 못했다. 결국 후방에서 결정력 없는 패스만 난무했고 90분 내내 유효슈팅 1개에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 상대 팀 분위기도 썩 좋지 않다. 사우디아라비아는 최근 ‘명장’ 로베르토 만치니 감독을 사령탑으로 앉힌 후에도 코스타리카(46위)에 1대 3으로 완패하며 A매치 5연패에 빠져있다. 전력 면에서도 승산이 있다는 평가다. ‘오일머니’로 축구스타들을 대거 영입한 결과 자국 리그에서 뛰고 있던 대표팀 선수들의 입지가 좁아졌고, 출전 시간이 줄어듦에 따라 경기 감각이 아직 올라오지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국으로선 사우디아라비아의 수비 약점을 잘 공략해야 한다. 사우디아라비아는 지난 코스타리카전에서 13개의 슈팅(유효슈팅 7개)과 점유율 61%로 공격에서 앞섰지만, 수비가 불안해 전반에만 세트피스로 2골을 포함해 총 3골을 실점했다. 한 위원은 “사우디아라비아는 공격이 위협적인데 반해 수비가 다소 느슨하다는 단점이 있는데, 이런 상대에도 골찬스를 제대로 만들어내지 못하면 안된다”고 말했다. 이어 “중원 장악력을 높이고, 주도하는 상황에서 상대의 하프스페이스를 공략할 수 있는 디테일한 움직임이 필요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원월드’ 두 번째 라운지 인천공항에 생긴다… 오픈 10월 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656273&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656273&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T06:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023090315290452947_1693722544_0018656273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공동맹체인 ‘원월드 얼라이언스’의 고객 전용 라운지가 인천국제공항에 들어선다. 원월드는 일본항공, 아메리칸항공, 핀에어, 캐세이퍼시픽항공, 카타르항공 등이 가입돼있는 세계 3대 항공동맹체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 업계에 따르면 원월드는 인천국제공항 제1여객터미널에서 고객 전용 라운지 신축 공사를 진행하고 있다. 장소는 터미널 서 측 28번 게이트 인근으로 과거 국내 저비용항공사(LCC)인 제주항공이 자사 국제선 이용객을 대상으로 ‘JJ 라운지’를 운영했던 곳이다. 면적은 555㎡(168평) 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈 시점은 10월 말인 것으로 전해졌다. 현재는 배관 및 배선 작업, 바닥 보수 등 내부 공사가 한창 진행 중인데, 가까운 시일 내 공사가 마무리될 예정이다. 이후 내부 공간을 조성한 뒤 문을 열 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원월드 동맹이 공항에 공동 라운지를 여는 건 이번이 두 번째다. 2007년 11월 로스앤젤레스 공항에 첫 공동 라운지를 만든 이후 16년 만이다. 업계에선 그간 대한항공이 속한 스카이팀이나 아시아나항공이 속한 스타얼라이언스와 다르게 공항 라운지를 늘리지 않았던 원월드가 나선 배경을 주목하는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원월드는 애초 2019년 러시아 모스크바의 도모데도보 공항에 라운지를 만들 예정이었다. 하지만 코로나19 여파와 러시아의 우크라이나 침공 등으로 계획이 틀어졌다. 러시아 S7항공은 우크라이나 침공사태로 회원자격이 정지된 것도 영향을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에선 원월드가 아시아·태평양 시장에서 경쟁력을 강화하기 위해 인천공항에 라운지를 만들었다고 본다. 업계 관계자는 “한국 항공사가 없는 동맹체이기에 인천공항이 더욱 매력적으로 느껴졌을 수 있다”고 말했다. 인천공항이 누적 환승객이 1억명을 달성하는 등 허브공항으로 성장 중인 점, 국제공항협의회(ACI)에서 2년 연속 고객경험 인증 5단계를 확보한 점도 영향을 끼쳤을 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원월드 얼라이언스 관계자는 외신에 “원월드 브랜드 라운지의 개발이 활발하게 진행되고 있고, 앞으로 몇 달 안에 위치를 포함한 더 자세한 정보를 공유할 수 있기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 AG, 中 만리장성을 넘어라…신유빈에게 내려진 특명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656391&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656391&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T06:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091115004661288_1694412046_0018656391.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 탁구는 다가올 항저우아시안게임에서 메달 기대주인 신유빈(19·대한항공)에게 거는 기대가 크다. 어린 시절부터 ‘탁구 신동’ 소리를 듣고 자란 그는 2019년 종목 최연소 국가대표(만 14세 11개월)에 올라 차곡차곡 경험을 쌓았다. 2021년 도쿄올림픽에선 메달을 얻지 못했지만 한국 탁구 사상 최연소 대회 출전을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직도 나이는 어리지만 대표팀 내 ‘에이스’ 위치에 섰다. 여자단식 세계랭킹 9위인 신유빈은 한국 선수 중 가장 순위가 높다. 전지희(32·미래에셋증권)와 함께하는 여자복식은 랭킹 1위, 임종훈(26·한국거래소)과 조를 이룬 혼합복식은 3위에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 생애 첫 아시안게임에서 금빛 스매싱을 꿈꾸고 있다. 어렵게 잡은 기회인만큼 의지가 남다르다. 그는 도쿄올림픽 이후 두 차례 손목수술을 받았다. 부상 여파로 지난해 국가대표 선발전에 나서지 못해 아시안게임 출전이 불투명했지만 항저우 대회가 1년 미뤄지면서 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기회를 두고 신유빈은 “행운이 찾아왔다”고 표현했다. 그는 지난달 진천선수촌에서 “첫 출전이라 설레는 만큼 더 좋은 모습을 보여드리겠다. 도쿄올림픽 이후 시간이 많이 지났고 이전보다 성장했음을 느낀다”며 “후회 없는 경기를 해보고 싶다”고 출사표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 ‘삐약이’라는 별명이 항상 신유빈을 따라다닌다. 도쿄올림픽 때 병아리가 우는 것처럼 기합 소리를 내서 붙여졌다. 그만큼 그를 향한 관심과 기대가 크다는 걸 의미한다. 부담이 될 법도 하지만 신유빈은 “오히려 제가 더 힘을 내서 열심히 할 수 있는 원동력”이라며 “기대에 부응해 발전한 모습과 기술력을 보여드리고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 단식은 물론 복식, 단체전에서도 기대를 받는다. 그는 “저와 잘 맞는 파트너를 찾는 것이 쉬운 일이 아닌데 옆에 잘하는 언니와 오빠가 있다”며 “운이 좋다고 생각한다. 함께 경기를 치르며 많이 배우고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 탁구는 2002 부산 대회 남녀 복식(유승민-이철승, 이은실-석은미) 우승 이후 금맥이 끊겼다. 아시안게임 무대에서 탁구 최강으로 군림 중인 중국의 벽에 막혀 번번이 고배를 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 중국은 강하다. 최근 아시안게임 전초전 성격으로 치러진 평창아시아탁구선수권대회에서 7개의 금메달을 싹쓸이했다. 한국은 안방에서 은메달 1개와 동메달 5개라는 아쉬운 성적을 남겼다. 신유빈 역시 중국 만리장성을 넘어야만 아시안게임 정상의 꿈을 이룰 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 지난 10일 평창 대회를 마친 뒤 “제가 하는 수많은 시합 중에 하나라고 생각한다. 저의 탁구를 더 단단하게 만들겠다”며 “항저우에서 잘하는 선수들에게 맞서 좋은 경기를 펼치겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아모레퍼시픽, 프리미엄 브랜드 ‘라네즈’로 멕시코 시장 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656422&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656422&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T06:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091115254061330_1694413540_0018656422.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아모레퍼시픽 브랜드 라네즈는 최근 글로벌 화장품 편집숍 세포라를 통해 멕시코에서 제품을 판매하기로 했다고 11일 밝혔다. 세포라 이커머스 채널과 멕시코 전역 36개 매장에서 라네즈 제품이 판매된다. 아모레퍼시픽은 라네즈의 멕시코 진출을 시작으로 450억달러(약 60조원) 규모에 이르는 중남미 시장을 본격적으로 공략할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라네즈는 북미 시장에서 립 슬리핑 마스크, 히알루로닉 크림, 크림스킨 등의 제품이 호평받으며 매출이 급증하고 있다. 북미 시장 트렌드를 가장 먼저 흡수하는 멕시코에서 아모레퍼시픽이 라네즈로 공략하려는 이유다. 아모레퍼시픽은 향후 다양한 브랜드로 멕시코와 중남미 시장으로 확장해 나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이진표 아모레퍼시픽그룹 전무는 “라네즈는 트렌드에 민감하고 프리미엄 스킨케어에 대한 수요가 높은 멕시코 20~30대에게 높은 만족감을 선사 수 있는 브랜드”라며 “세포라 멕시코와 긴밀하게 협업해 중남미 뷰티, 퍼스널 케어 시장에서 입지를 확대할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더 출근” VS “굳이 왜”… 재택근무 놓고 ‘기싸움’ 팽팽</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656866&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656866&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T07:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091116454361499_1694418345_0018656866.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 미국 기업에선 고용주와 근로자들의 기싸움이 한창이다. 코로나19 팬데믹 기간 보편화된 재택근무를 앞으로도 지속할 것이냐를 놓고 대립하고 있는 것이다. 고용주들은 재택근무가 업무 생산성이 떨어진다고 판단하고 있지만, 근로자들은 집에서 일할 권리를 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 영국 파이낸셜타임스(FT)는 10일(현지시간) 데이터 분석업체 ‘플렉스인덱스’의 유연근무지수 보고서를 인용해 미국 기업들이 사무실 출근일을 평균 주당 2.5일로 규정하고 있다고 보도했다. 고용주가 희망하는 근무일 2.75일과 직원들이 희망하는 근무일 2.21일의 중간 수준이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들은 코로나 ‘앤데믹’ 이후 출근 규정을 대폭 강화했다. 미국 최대 온라인쇼핑업체 아마존은 일주일에 3일 이상 출근하지 않는 직원을 확인해 경고 이메일을 보낸다. 구글은 직원 성과 평가에 결근일수를 반영한다고 밝혔다. 영국에선 최대 은행인 로이드뱅크와 HSBC 등 금융기업들이 이달부터 출근일수를 높이기로 했다. 기업들이 재택근무 확대를 부정적으로 보고 있음을 보여주는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 사무실 출근만 고집하는 건 아니다. 플렉스인덱스가 6500개 미국 기업의 근무정책을 분석한 자료를 보면 무조건적인 사무실 출근을 요구하는 기업 비율은 올해 1월 49%에서 7월 39%로 되레 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양해진 근무형태는 새로운 작명을 요구하고 있다. 일상을 되찾으면서 재택과 출근을 혼용하는 ‘하이브리드(hybrid)’, 회사 바깥의 별도 사무실에서 일하는 ‘거점 오피스’, 사내에 별도로 설치된 ‘자율 근무존’, 휴양지에서 일하는 방식인 일(work)과 휴가(vacation)의 합성어 ‘워케이션’ 등의 신조어가 생겨났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 최소 출근일자를 제시한 새로운 근무형태인 ‘골디락스 하이브리드’가 절충안으로 주목받고 있다고 소개했다. 플렉스인덱스 조사에서 이 모델을 채택한 기업들은 올해 초 20%에서 7월 28%까지 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재택근무를 탐탁지 않아 하는 기업들이 다양한 근무체계를 실험하는 이유는 ‘근무 장소 선택권’이 노동자와 사용자의 권리·의무 문제로 확대됐다는 걸 의미한다. 코로나 이전에는 복지로 인식되던 재택근무가 코로나를 거치면서 권리의 영역으로 들어왔다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구인난 상황에서 지원자를 노동시장에 유입시킬 자구책이기도 하다. 미국 실업률은 지난달 3.8%까지 높아지긴 했지만 여전히 낮은 수준에 머물러 있다. 미국 부동산기업 미스터쿠퍼그룹 캘린 앤 도허티 최고운영책임자(COO)는 “지난해 25%에 달했던 이직률이 올해 16%까지 줄었다. 유연해진 근무방식 덕분”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업무형태를 넘어 이상적인 사무실 활용과 근무시간을 찾기 위한 노사간 논의는 계속될 전망이다. 미스터쿠퍼그룹의 롭 새도우 인사책임자는 “일주일에 2~3일만 사무실로 출근하는 건 일종의 타협이자 휴전”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, 베트남과 평가전서 ‘쵸비’ 정지훈 선발 출전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657389&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657389&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091119054761810_1694426747_0018657389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남과의 국가대표팀 평가전에 ‘쵸비’ 정지훈이 선발 미드라이너로 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘리그 오브 레전드’ 한국 국가대표팀은 항저우 아시안게임 참가를 앞두고 11일 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 베트남과 평가전을 치른다. 한국e스포츠협회는 이날 경기 시작을 1시간 앞두고 SNS 채널을 통해 정지훈을 포함한 5인의 선발진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 리그 오브 레전드 한국 대표팀은 6인 로스터로 구성됐다. 김정균 국가대표팀 감독은 탑라이너 ‘제우스’ 최우제, 정글러 ‘카나비’ 서진혁, 원거리 딜러 ‘룰러’ 박재혁, 서포터 ‘케리아’ 류민석을 뽑았고 미드라이너로 정지훈과 ‘페이커’ 이상혁 2명을 발탁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 김 감독은 우선 대표팀의 첫 경기에서 정지훈을 선발 미드라이너로 낙점했다. 정지훈의 장점은 강력한 라인전과 넓은 챔피언 폭이다. 이상혁은 상대적으로 풍부한 경험과 노련한 운영에 강점이 있다는 평을 듣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이날 베트남과 경기를 치르고 12일에는 대만과 대결한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광명=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘17분 GG’ 韓, 베트남과 평가전서 2대 0 완승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657578&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657578&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T12:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091121341362014_1694435653_0018657578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 베트남과의 평가전에서 완승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임에 출전하는 ‘리그 오브 레전드’ 한국 국가대표팀은 11일 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 열린 베트남과의 평가전에서 2대 0으로 이겼다. 1세트를 22분, 2세트를 17분 만에 마무리하며 기분 좋게 첫 승전고를 울렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이달 말 항저우에서 열리는 아시안게임을 앞두고 베트남과 대만 상대로 평가전을 준비했다. 한국과 중국이 강력한 금메달 후보로 평가되는 가운데, 한국이 평가전 상대로 정한 두 나라는 다크호스로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결성 이후 처음으로 대중 앞에 모습을 드러낸 대표팀은 베트남 상대로 완승을 거둬 본선 메달 획득에 대한 기대감을 높였다. 다만 베트남은 기존 주전 선수 1인의 건강 문제로 후보 선수가 포지션을 바꿔 출전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 한국은 이날 두 세트 모두 베트남을 압도하는 모습을 보였다. 1세트에선 바텀 듀오가, 2세트에선 탑·정글러가 게임을 주도한 게 고무적이었다. 한국은 상체 게임도, 바텀 게임도 높은 숙련도를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1세트에선 ‘룰러’ 박재혁이 자신의 대표 챔피언인 자야로 팀의 승리를 견인했다. 바텀에서 전해진 승전보 덕에 초반 난전에서 손해를 봤던 상체 3인방도 금방 기운을 되찾을 수 있었다. 한국은 킬 스코어 30대 7로 게임을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트에선 더 박차를 가해서 17분 만에 게임을 마무리했다. ‘제우스’ 최우제와 ‘카나비’ 서진혁이 레넥톤·니달리 조합으로 탑·정글 2대2 싸움에서 완승한 게 게임의 승패를 갈랐다. 한국은 최우제와 서진혁 중심으로 상체 게임을 시도해 빠르게 상대 넥서스를 부쉈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광명=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누렁소와 검은 소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657702&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657702&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T14:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0911/2023091123061562098_1694441176_0018657702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘어느 소가 더 일을 잘합니까?’&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 김정균 국가대표팀 감독은 황희 정승 앞에서 누렁소와 검은 소로 밭을 가는 농부가 된 기분일 것이다. 농부와 다른 점은 그에겐 황희 정승이 수만 명이고, 농부의 귓속말은 황희 정승에게만 작게 들렸고, 김 감독 앞에 놓인 야속한 기자회견장 마이크는 그의 목소리를 도리어 증폭시킨다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임에 나서는 ‘리그 오브 레전드’ 한국 국가대표팀은 11일 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 열린 베트남과의 평가전에서 2대 0으로 이겼다. 1세트를 22분, 2세트를 17분 만에 마무리하며 기분 좋게 북벌을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 결성 이후 첫 경기에서 한국은 ‘제우스’ 최우제, ‘카나비’ 서진혁, ‘룰러’ 박재혁, ‘케리아’ 류민석과 함께 ‘쵸비’ 정지훈을 선발로 내보냈다. 미드라이너만 2명인 6인 로스터에서 ‘페이커’ 이상혁 대신 정지훈이 먼저 출전 기회를 받은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 내용은 한국의 일방적 승리였다. 애초에 한국이 베트남보다 강한 전력을 보유한 데다가, 설상가상 베트남의 주전 서포터가 건강 문제로 출전하지 못해서 더 일방적인 경기가 펼쳐졌다. 베트남은 후보 미드라이너를 서포터 자리에 기용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당연하게도, 경기 후 기자회견에서는 이날 미드라이너로 정지훈을 기용한 이유를 묻는 말이 나왔다. 대표팀 주전 미드라이너 자리는 이번 대회의 최대 화두다. 정지훈과 이상혁 모두 정상급 기량을 가진 선수로 평가받는다. 대표팀 결성 후 첫 경기에서 어떤 선수가 주전으로 나올지는 업계 전반의 관심사였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상 가능했지만 그렇다고 해서 답변하기가 쉬워지지는 않는 질문을 받자 김 감독은 고심했다. 그는 “평가전 로스터는 월·화요일에 미리 제출한 것이어서 더 이상 말씀드리긴 어렵다”고 어렵사리 운을 뗀 뒤 다시 말을 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 재차 마이크를 잡고서 “지금 봤을 때는 정지훈의 폼(기량)이 더 좋다고 생각해서 선발로 내보냈다”고 덧붙였다. 그의 고뇌는 기자회견장을 잠시 적막으로 뒤덮었다. 자신의 말 한 마디가 가져올 파장을 김 감독은 충분히 예상하는 듯 보였고, 조금이라도 파장의 크기를 좁혀보려는 듯한 기색이 역력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 “월·화요일애 로스터를 미리 제출했다”고 말했지만 베트남전이 월요일(11일)에 열렸고, 대만전이 화요일(12일)에 열리므로 이는 김 감독의 말실수로 예상된다. 한국e스포츠협회 관계자는 “대표팀이 지난주 금요일(9일)에 로스터를 제출했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독이 6인 로스터에 정지훈과 이상혁의 이름을 모두 넣은 직후부터, 그는 공적인 자리든 사적인 자리든 누렁 미드라이너와 검은 미드라이너 중 누가 더 나은가, 검은 미드라이너는 누렁 미드라이너보다 무엇이 더 나은가와 같은 질문을 수십수백번 받아왔을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로는 경기 준비만큼이나 힘든 시간을 경기 종료 직후에도 보내게 될 것으로 보인다. 평가전이 시작된 오늘부터는 왜 누렁소를 내보냈는지, 또 왜 검은 소를 내보냈는지도 대회가 끝날 때까지 설명해야 한다. 매 기자회견이 난처하고 곤혹스럽겠지만 국가대표팀 사령탑의 자리가 그렇게 무겁다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰 말미, 김 감독은 “선수들이 사명감 하나만으로 국가대표팀에 합류했다”면서 “국가대표팀은 선수 개개인이 아닌 하나의 팀”임을 강조했다. 그러면서 “마지막까지 선수단을 향해 많이 응원을 해달라. 좋은 경기력으로 보답하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광명=윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헌혈 필요합니다” 모로코의 호소…귀국 미룬 관광객들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657353&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657353&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091115322361344_1694413943_0018657353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;120년 만에 최악의 지진 피해를 입은 북아프리카 모로코에서 사상자가 계속해서 늘어나면서 헌혈 등 도움의 손길을 호소하는 목소리가 커지고 있다. 일부 관광객들도 귀국을 미루고 헌혈과 구호 작업에 손길을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모로코의 월드컵 스타 아슈라프 하키미(25·파리 생제르맹)는 10일(현지시간) X(옛 트위터)에 직접 헌혈하면서 엄지를 들어 올리는 모습을 담은 사진을 올리면서 “많은 생명을 구하기 위해 헌혈을 해야 합니다. 당신의 도움이 필요합니다”라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091115361961346_1694414180_0018657353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌혈에 나선 건 하키미 뿐 아니다. 모로코 축구 국가대표팀 선수 전원은 이날 모두 헌혈에 동참하며 헌혈 필요성을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모로코 축구 대표팀은 지난해 열린 카타르 월드컵에서 아프리카 국가 최초 4강 신화를 이뤄내며 돌풍을 일으켰다. 지난 9일 라이베리아와 아프리카 네이션스 컵 예선을 치를 예정이었지만 지진으로 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모로코는 지난 8일 발생한 규모 6.8의 지진으로 현재까지 2100명이 넘는 사람들이 숨지고, 수천명의 부상자가 발생했다. 필사적인 구조 활동이 이어지는 가운데 구조 골든타임으로 불리는 72시간이 임박해지면서 사상자는 더 늘어날 것으로 예상되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참혹한 비극 앞에 모로코를 찾았던 일부 관광객들도 귀국을 미루고 헌혈과 구호 활동에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091118292761749_1694424567_0018657353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 매체 데일리메일은 마라케시 종합병원에 모로코 시민들뿐 아니라 각지 관광객들도 헌혈을 위해 모여들었다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마라케시의 한 호텔에서 가족과 함께 휴가를 즐기다 지진을 겪은 영국인 관광객 마크 체스터(59)씨도 그중 한 명이다. 병원을 찾은 그는 “그간 모로코에서 받은 친절과 도움에 보답하고 싶었다”며 헌혈에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원인 사라 퍼거슨(39)씨는 구호를 돕기 위해 귀국행 비행기에 오르지 않고 모로코에 남기로 했다. 그는 “헌혈로 희생자들을 돕고 싶다. 한 주 더 모로코에 남아 지역을 돕겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모로코를 향한 도움의 손길은 끊이지 않고 있다. 국제단체인 유니세프와 유엔은 성금 모금에 나섰으며, 각국의 민간 구조팀 역시 모로코를 돕기 위해 대기 중에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모로코 국립 헌혈조사센터는 국제사회 등의 도움으로 하루 만에 6000팩이 넘는 혈액을 기증받았다고 밝혔다. 이는 7일 동안 부상자를 치료할 수 있는 양이다. 센터는 다만 이 같은 도움이 앞으로도 이어질 필요가 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통곡 소리만 가득… 절망의 모로코, 생존자들 2차 시련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320568&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320568&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121110361981_1694434263_0924320568.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;규모 6.8의 강진이 발생한 지 사흘이 지났지만 모로코 주민들은 노숙을 하며 지진 피해로 인한 고통을 이어가고 있다. 피해가 컸던 서남부 산악지대는 접근 자체가 어려워 생존자 구조는 물론 구호물품 수급조차 어려운 상황이다. 여진의 공포 속에 집으로 돌아가지 못하는 30만명 이상의 주민들이 직접적인 지진 피해에 이어 ‘2차’ 시련을 당하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모로코 국영 TV는 11일(현지시간) 내무부 집계 결과 이날 오전 10시 현재 사망자가 2497명으로 늘었고, 부상자는 최소 2476명이라고 보도했다. 유엔은 이번 지진으로 30만명의 주민이 피해를 입은 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진으로 집과 가족을 잃은 주민들은 절망하며 통곡하고 있다고 외신들은 전했다. 마라케시에서 남쪽으로 40㎞ 떨어진 물라이 브라힘 산간마을 주민들은 맨손으로 잔해 속 가족의 시신을 수습하고 있다고 로이터통신에 전했다. 타페그하테 산간마을은 완전히 황폐화돼 주민 200명 중 90명이 사망한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민들은 사흘째 길거리에서 노숙하거나 텐트에서 밤을 지새우며 두려움에 떨고 있는 것으로 전해졌다. 대부분 상점이 파손되거나 문을 닫으면서 식량과 물품을 구하는 데도 큰 어려움을 겪고 있다. 물라이 브라힘 주민들은 여진 공포에 텐트조차 세우지 못한 채 길거리나 인근 축구장에서 잠을 잤다고 CNN은 전했다. 마을주민 살라 앙슈(28)는 “미래가 어떻게 될지 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생존자 대다수가 절실히 필요한 도움의 손길조차 오지 않자 절망감과 분노를 표하고 있다고 외신들은 전했다. 지진으로 굴러내려온 거대한 바위가 도로를 막자 일부 구조대원은 장비 없이 생존자 수색에 나서기도 했다. 한 산간마을은 이날 오후 처음으로 구호품이 전달됐을 정도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 규모 3.9가량의 여진까지 발생하면서 추가 피해 우려도 커지고 있다. 지진에 취약한 진흙 벽돌과 목재 등으로 지어진 집이 많은 데다 지반이 약해진 상태이기 때문이다. 일부에선 지난 8일 발생한 지진보다 여진에 의해 집과 건물이 더 쉽게 무너질 수 있다는 경고까지 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모로코 정부 당국이 구호작업에 착수했지만 외딴 산악지대 등 접근이 어려운 피해지역에는 구호품이나 구조장비를 운반하는 것조차 어려운 상황이다. 무함마드 5세 연대재단은 “알하우즈 지역에서 식량, 의료지원, 긴급주택, 담요 등 1만5000여 가구를 지원하기 위해 협력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이런데도 모로코 정부는 외국의 구조 지원에 매우 소극적인 태도를 보이는 것으로 전해졌다. 미국 프랑스 튀르키예 등 많은 국가에서 원조 의사를 피력했으나 모로코 정부는 지금까지 영국 스페인 카타르 아랍에미리트(UAE) 등 4개국 지원만 받아들이겠다고 밝혔다. 현재 스페인이 생존자들의 수색과 구조를 돕기 위해 구조대원 86명과 수색견 8마리를 모로코에 파견했으며, 영국과 카타르도 수색구조팀을 모로코로 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국경없는구조대’ 설립자인 아르노 프레스는 “현재 구조대를 프랑스 파리에 대기시켰지만 모로코 측 허가가 아직 떨어지지 않았다”며 “잔해 아래 죽어가는 사람들이 있는데, 우리는 이들을 구조하기 위해 아무것도 할 수 없는 상황”이라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모로코 지진 3분 전 ‘번쩍’…포착된 푸른 섬광</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657393&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657393&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091119103761814_1694427037_0018657393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북아프리카 모로코에서 규모 6.8의 강진이 발생한 가운데 지진 발생 직전 한 지역 주택가에서 ‘푸른 섬광’이 포착됐다. 이 모습이 담긴 영상은 현지 SNS 등을 통해 확산하면서 대형 지진의 전조 현상인 지진광(地震光)이 촬영된 것 아닌지 이목이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 요르단 매체 알 바와바(Al Bawaba)·이스라엘 매체 예루살렘 포스트(The Jerusalem Post) 등에 따르면 지난 8일 지진이 발생하기 3분 전인 오후 11시8분쯤 모로코 아가디르 지역에 위치한 주택가 CCTV 영상에서 푸른 섬광이 관측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 매체는 지난 2월 튀르키예 지진과 2017년 멕시코 지진에서도 이 같은 불빛이 관찰됐다면서 지진광이었을 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진광은 대규모 지진이 발생할 때 하늘이 번쩍이는 현상을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진광에 대한 과학적 분석은 2014년 미국항공우주국(NASA·나사) 에임스 연구 센터 소속 천체물리학자 프리드먼 프로이트가 ‘지진학 연구 레터스’에 게재한 ‘단층 환경과 관련된 지진광의 발생(Prevalence of Earthquake Lights Associated with Rift Environments)’에서 처음 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논문은 암석에 전달된 지진파가 암석 내부의 전자를 방출하면서 대기 중으로 올라온 전자가 섬광을 일으킬 수 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 지진광 현상은 매우 드물뿐더러 일관성 있게 나타나는 것이 아니어서 지진의 전조 현상으로 보기는 무리라는 의견도 있다. 포착된 불빛이 지진에 따른 것인지, 다른 이유인지 단정하기 어렵다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 지질조사국(USGS)은 “다양한 형태의 지진광이 보고됐다”면서도 “일부 보고서에선 (지진 발생 시) 고압 전력선이 흔들리면서 발생한 전기 불꽃과 관련이 있는 것으로 본다”면서 여러 가능성을 열어둔 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종혁 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 변별력은 킬러 문항 아닌 사고력에서</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320453&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320453&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091119230461828_1694427784_0924320453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024학년도 대입 수능 9월 모의평가가 무사히 마무리됐다. 이와 함께 지난 6월 정부가 소위 ‘킬러 문항’을 배제하겠다고 발표한 이후 약 3개월 동안 교육계의 뜨거운 화두였던 논쟁도 일단락되는 추세다. 킬러 문항 배제에 따른 변별력 저하로 불확실성이 증가할 것이란 우려가 있었고, 사교육계에서 졸업생이 유리할 것으로 예상하면서 많은 고3 학생들이 불안해하기도 했다. 수험생과 학부모, 심지어 일부 교사들에게도 혼란스러운 시간이었다. 이 같은 혼란의 재발을 막고 합리적으로 수능에 대비하기 위해서라도 이번 시험의 특징과 의미를 명확히 파악할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확한 채점 결과가 나와 봐야 알겠지만 현재까지 분위기로 볼 때 이번 모의평가는 킬러 문항을 배제하면서도 적절한 변별력을 가진 시험으로 평가할 수 있을 것 같다. 이번 시험은 학원 등에서 익힌 반복된 문제풀이 기술의 틀을 깨는 데 초점을 뒀고, 연계 교재를 적극 활용해 사교육 의존도를 낮추면서도 적절한 변별을 모색한 것으로 느껴졌다. 국어의 경우 문제풀이 기술이 아니라 기본 개념을 충실히 물었고, 수학은 과도하게 복잡한 문제를 지양했다. 영어는 어려운 소재나 표현을 줄이고 익숙한 주제를 제시하되 정확한 독해력 확인에 중점을 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킬러 문항 배제에 대해서는 사교육계도 크게 이견이 없는 듯하며, 킬러 문항이 없었음에도 시험이 어려웠다는 학생들의 평가도 적지 않다. ‘공교육에 기반’한 ‘공정한 수능’을 이루겠다는 정부의 의지만큼은 명확히 보여준 것이다. 재학생에게는 분명 희소식이다. 사교육을 받은 학생에게 유리한 문항이 배제될 것으로 예상되는 만큼 이제부터는 학교 교육을 기반으로 자신에게 맞는 전략을 수립해 흔들림 없이 노력하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수능을 앞둔 수험생들에게 다음 사항을 당부하고자 한다. 먼저 사교육업체의 과도한 불안 마케팅에 흔들리지 마라. 수능이 60여일 남은 현시점에서는 학원에서 제공하는 커리큘럼을 따르기보다 지금까지 해온 학습 방식을 지키는 것이 가장 효율적인 전략이다. 특히 9월 모의평가의 경향성을 철저히 분석해 자신의 약점 보완에 힘을 쏟기를 바란다. EBSi에서 제공하는 ‘나만의 시험문제 만들기’를 활용해 약점을 보완하는 것도 좋은 방법이 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 쉬운 수능은 없다고 생각하자. 쉬운 시험에 대한 기대는 학습량과 긴장도를 떨어뜨려 학습의 질을 저하시킬 수 있다. 오히려 변별에 대한 불확실성 때문에 불안한 마음이 생겨 사교육업체를 찾게 될지도 모른다. 이번 수능은 사교육 영향력을 최대한 배제하면서도 적절한 변별력을 갖춘 시험이 될 가능성이 높다. 따라서 과도한 불안으로 사교육을 찾을 필요는 없다. 목표한 결과를 얻기 위해 결국 중요한 것은 외부의 도움이 아니라 본인이 흘린 정직한 땀방울이라는 사실을 잊지 말자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안성환  대진고 교사  대입정책자문위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 핵잠 건조 서두르는 북한, 우리 대응은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320454&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320454&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091119221261826_1694427732_0924320454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 4년여 만에 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과의 정상회담을 계획하고 있다. 회담을 통해 러시아는 북한에서 포탄 등 무기 지원을 받고, 북한은 그 대가로 인공위성 및 핵추진잠수함 기술을 제공받을 것이라는 보도가 있다. 김 위원장은 2021년 1월 “새로운 핵추진잠수함 설계연구가 끝나 최종 심사단계에 있다”며 핵추진잠수함 개발을 공식 확인했다. 또한 지난 6일에는 디젤잠수함에 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 10발 탑재가 가능한 ‘전술핵공격잠수함(SSB)’ 진수식을 가지며 핵추진잠수함 건조도 계속 추진하겠다고 했다. 북한은 왜 핵추진잠수함 건조에 이렇게 매달리고 있을까. 핵추진잠수함은 디젤잠수함보다 속력, 장기간 잠항 능력, 공격 능력, 생존 능력, 보복 능력 등에서 비교 불가할 정도로 우수하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵추진잠수함은 크게 핵무기를 싣고 다니는 ‘전략핵추진잠수함’과 이 잠수함을 추적·감시하며 수중에서 전투 임무를 수행하는 ‘공격핵추진잠수함’으로 나뉜다. 현재 전략핵추진잠수함을 보유한 국가는 미국 중국 영국 프랑스 러시아 인도 등 모두 6개국이며, 이들 국가의 잠수함은 고위력의 핵탄두를 장착한 SLBM을 싣고 다닌다. 북한도 이들 군사 강국의 반열에 진입하기를 원한다. SLBM은 전략폭격기, 대륙간탄도미사일(ICBM)에 이어 가장 늦게 개발된 핵무기 투발 수단이지만, 이 중 가장 은밀하고 위협적인 무기다. 왜냐하면 전략폭격기와 ICBM은 날아오는 방향을 알 수 있어 요격이 쉬운 반면 수중의 SLBM은 언제 어디서 날아올지 몰라 요격이 어렵기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 2016년 세계에서 7번째로 SLBM을 개발했지만 그동안 이를 싣고 다닐 잠수함이 없어서 그 위력을 과시하지 못했다. 북한이 핵추진잠수함을 개발한다면 프랑스처럼 고위력의 핵무기를 실은 전략핵추진잠수함을 먼저 개발할 것으로 예상했는데, 핵추진잠수함 개발이 지연되자 기존 디젤잠수함을 개조해 전술핵공격잠수함을 건조했다. 즉 기동성, 은밀성이 월등한 핵 추진은 아니지만 먼저 디젤잠수함에 핵무기를 탑재한 것이다. 2016년 북한이 SLBM 시험발사에 성공함에 따라 우리는 한국형 미사일방어체계(KAMD)를 강화했다. 그러나 일단 SLBM을 탑재한 잠수함이 물속에 들어가면 KAMD의 효력은 떨어진다. 특히 ICBM을 막기 위해 설치한 사드(THAAD·고고도미사일방어체계)도 북한 방향으로의 탐지 및 요격 범위가 제한돼 요격 능력이 떨어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 핵탄두를 장착한 SLBM을 싣고 출항한 북한의 잠수함에 어떻게 대응해야 할까. 우리도 선진국처럼 핵추진잠수함을 만들어 북한의 SLBM 탑재 잠수함을 상시 추적·감시해 핵무기를 발사하지 못하게 하는 것이다. 핵추진잠수함과 디젤잠수함의 가장 큰 차이는 속력과 은밀성에 있다. 수중에서 SLBM 탑재 잠수함을 추적·감시할 수 있는 잠수함은 수중에서 24시간 고속으로 기동할 수 있는 핵추진잠수함밖에 없다. 냉전 시에 들키지 않고 3주 이상 소련 핵추진잠수함을 추적한 미국 잠수함 함장은 대통령 표창을 받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리보다 경제력이 50배 정도나 떨어지는 북한에 핵추진잠수함 건조까지 뒤처진다면 국민들의 비난이 거세질 것이다. 북한은 핵추진잠수함 건조가 지연되면서 일단 디젤잠수함에 SLBM을 탑재했지만, 이제 러시아와 기술 협력이 된다면 핵추진잠수함 건조는 시간문제로 보인다. 북한이 핵추진잠수함을 만들기 전에 우리가 먼저 핵추진잠수함을 만들어 출항 전 북한 잠수함기지를 봉쇄하고, 출항 후에는 수중에서 추적·감시함으로써 SLBM을 무력화해야 한다. 우리도 서둘러 핵추진잠수함을 건조해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문근식 한양대 특임교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 하인리히 법칙이 주는 법집행의 교훈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320455&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320455&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023061922011064847_1687179670_0924320455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1931년 미국 보험회사 직원이었던 허버트 하인리히는 ‘산업재해 예방’이란 책에서 산재 사례에서 나타나는 통계적 법칙을 제시했다. 산재로 사상자가 1명 나오면 그 전에 같은 원인으로 경상자가 29명 발생하고, 유사한 원인으로 부상을 입을 수 있었던 잠재적 부상자가 300명 있었다는 것이다. 이에 따라 실제 사상자 사고, 경상자수, 잠재적 부상자가 1대 29대 300의 비율을 갖는다는 것을 하인리히 법칙이라고 부르게 됐다. 즉, 큰 사고는 아무 이유 없이 갑작스럽게 발생하는 것이 아니라는 것이다. 그 이전에 이를 예고하는 경미한 사고가 반복해 발생하고 여러 차례의 전조가 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하인리히 법칙은 큰 사고가 났을 때 이를 사후적으로 잘 수습하고 처리하는 것보다는 비록 눈에 띄지 않을지라도 사고가 나타날 수 있는 상황을 미연에 방지하고 안전한 작업환경을 만드는 것이 중요하다는 것을 말해준다. 그러나 사람들의 인식은 어떨까? 사람들은 오히려 사고 방지를 위한 평소의 성실하고 숨은 노력보다는 사고가 발생한 이후 그 처리를 위해 동분서주하는 모습을 더 역동적이고 감동적으로 느끼는 착시현상에 쉽게 빠진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들어 야구의 내야 수비 장면을 생각해 보자. 우리를 늘 감탄케 하는 장면은 번개처럼 빠져나가는 땅볼 타구를 슬라이딩으로 멋지게 잡아낸 후 재빨리 몸을 일으켜 1루로 송구해 주자를 아웃시키는 장면이다. 그러나 사실  최고의 내야수는 상대 선수의 타격폼과 타구 유형을 미리 잘 공부하고 내야 땅볼의 방향과 속도에 맞춰 빠른 발동작으로 슬라이딩을 하지 않고도 안정적인 포구와 송구를 통해 1루에서 주자를 아웃시키는 선수다. 굳이 ‘눈에 띄는’ 슬라이딩을 하지 않고도 기민하게 대응해 안타 확률을 낮추는 선수가 훌륭한 내야수다. 그러나 우리는 묵묵히 맡은 일을 성실히 수행하는 선수보다는 멋진 동작을 펼치는 선수를 더 좋게 평가하는 착시현상에 지배된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 우리 사회 곳곳에서는 건설 및 시위 현장에서의 폭력과 무질서, 마약 범죄, 은둔형 외톨이의 불특정 다수에 대한 테러뿐 아니라 교사에 대한 학생과 학부모의 폭언 및 폭행 등이 빈발하고 있다. 이런 사건이 자주 발생하는 이유는 정치인들이 지나치게 노조의 이해, 범죄자의 권리, 학생의 권익 등 언뜻 인권 보호에 대해 인도주의적 배려를 하는 것에 편향돼 그 반대의 경우 나타날 수 있는 부작용에 대해서는 균형 잡힌 대비와 배려를 하지 못했음을 말해준다. 성실한 법집행과 판사의 엄정한 판결은 눈에 잘 띄지 않는다. 화려한 것은 더더욱 아니다. 오히려 사람들에게 불만과 불평의 대상이 되기 쉽다. 그러나 사소한 것일지라도 법집행 원칙이 하나씩 무시될 때 한 사회의 기본질서는 순식간에 무너져 돌이킬 수 없는 상황을 맞이할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘도 우리 사회를 지키기 위해서 일선 현장에서 교통 위반을 감시하고 법질서를 지키기 위해 애쓰는 경찰과 검찰 같은 법집행 담당자의 수고를 쉽게 잊지는 않는지 돌아보는 것이 중요하다. 이와 함께 이런 범죄에 대한 양형기준이 너무 너그러운 것은 아닌지 전반적으로 사법 시스템을 돌아봐야 할 때다. 우리는 혹시 역전승, 버저비터, 막판 추월 등과 같은 짜릿한 장면에 너무 길들여지지는 않았는가. 이른 새벽에 일어나서 식구들의 아침을 준비한 어머니의 부지런함을 우리는 너무도 당연하게 생각하고 있지는 않은가. 늘 그 자리에 배경화면처럼 있어 와서 사회 곳곳에서 성실하게 일하는 일꾼들을 우리는 제대로 평가하고 있는가. 사회질서의 붕괴 가능성을 미리 인지하고 이를 예방해 오늘도 하인리히 법칙이 현실화되는 것을 사전에 막고 있는 우리 사회의 성실한 법집행자들의 수고를 새삼 생각해 볼 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성봉 숭실대 경제학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 미·중 대결 격화 속 베트남과 인도의 선택 주목해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320536&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320536&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091021010860649_1694347268_0924320536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국과 중국의 경쟁이 가속화되는 가운데 인도·태평양 지역의 주요 국가인 베트남과 인도가 잇따라 미국과의 관계를 강화하고 있다. 비동맹을 표방해온 두 나라가 미국 편에 선 것은 미·중 갈등의 틈바구니에 있는 한국 외교에도 시사하는 바가 적지 않다. 조 바이든 미 대통령과 응우옌 푸쫑 베트남 공산당 서기장은 지난 9일 양국 관계를 최고 수준인 ‘포괄적 전략 동반자’로 끌어올리기로 합의했다. 두 정상은 공동성명에서 ‘한반도의 항구적 평화 구축과 완전한 비핵화’에 대한 지지를 재확인했고, 남중국해의 항행 자유 등을 강조했다. 중국을 압박하는 성격이 뚜렷했다. 미국과 베트남은 반도체 파트너십과 희토류 공급 협력 강화를 위한 양해각서도 체결했다. 베트남이 그동안 포괄적 전략 동반자 관계를 맺은 나라는 중국, 러시아, 인도, 한국 4개국밖에 없었다. 한국과는 지난해 12월 이 관계를 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남과 미국의 관계는 드라마틱하다. 두 나라는 1965년부터 10년간 전쟁을 치렀다. 1975년 미국이 베트남전에서 철수하면서 국교를 단절했으나 1995년 국교를 정상화했고 2013년 ‘포괄적 동반자’ 관계로 발전시켰다. 그사이 미국은 베트남의 최대 수출국으로 변모했다. 미국은 관계가 격상된 베트남을 위해 대규모 투자와 지원을 약속했다. 지원에는 군사 장비 기부도 포함됐다. 베트남은 보잉 항공기 50대 구매 등으로 미국에 화답했다. 국익을 중시하는 현실 외교에서 과거를 뛰어넘는 미래지향적 관계 발전의 사례를 만든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 주요 20개국(G20) 정상회의 주재국인 인도의 행보도 주의 깊게 봐야 한다. 인도는 지난 9일 바이든 대통령이 주도한 ‘인도 중동 유럽 경제회랑(IMEC)’ 양해각서 체결에 참여했다. IMEC는 중국의 ‘일대일로’에 맞서는 프로젝트다. 인도의 지정학적 위상과 성장 속도, 잠재력을 감안하면 인도의 IMEC 참여는 미국의 중국 포위 전략에서 차지하는 비중이 작지 않다. 인도의 국내총생산(GDP) 규모는 지난해 영국을 제치고 세계 5위로 올라섰으며, 인구는 올해 중국을 제치고 세계 1위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 G20 정상회의 참석을 계기로 나렌드라 모디 인도 총리와 전기차와 수소 등 에너지, 우주개발 협력을 확대하기로 한 것은 한국의 외교 지평을 넓히는 데 긍정적으로 작용할 것이다. 미국, 중국에 이은 주요 3개국(G3) 가능성이 거론되는 인도를 비롯해 인도·태평양 지역과의 협력 강화는 아무리 강조해도 지나치지 않다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 만리장성 넘어라… 신유빈에 ‘금빛 스매싱’ 특명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320496&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320496&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120360761920_1694432167_0924320496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 탁구는 다가올 항저우아시안게임에서 메달 기대주인 신유빈(19·대한항공)에게 거는 기대가 크다. 어린 시절부터 ‘탁구 신동’ 소리를 듣고 자란 그는 2019년 종목 최연소 국가대표(만 14세 11개월)에 올라 차곡차곡 경험을 쌓았다. 2021년 도쿄올림픽에선 메달을 얻지 못했지만 한국 탁구 사상 최연소 대회 출전을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직도 나이는 어리지만 대표팀 내 ‘에이스’ 위치에 섰다. 여자단식 세계랭킹 9위인 신유빈은 한국 선수 중 가장 순위가 높다. 전지희(32·미래에셋증권)와 함께하는 여자복식은 랭킹 1위, 임종훈(26·한국거래소)과 조를 이룬 혼합복식은 3위에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 생애 첫 아시안게임에서 금빛 스매싱을 꿈꾸고 있다. 어렵게 잡은 기회인만큼 의지가 남다르다. 그는 도쿄올림픽 이후 두 차례 손목수술을 받았다. 부상 여파로 지난해 국가대표 선발전에 나서지 못해 아시안게임 출전이 불투명했지만 항저우 대회가 1년 미뤄지면서 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기회를 두고 신유빈은 “행운이 찾아왔다”고 표현했다. 그는 지난달 진천선수촌에서 “첫 출전이라 설레는 만큼 더 좋은 모습을 보여드리겠다. 도쿄올림픽 이후 시간이 많이 지났고 이전보다 성장했음을 느낀다”며 “후회 없는 경기를 해보고 싶다”고 출사표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 ‘삐약이’라는 별명이 항상 신유빈을 따라다닌다. 도쿄올림픽 때 병아리가 우는 것처럼 기합 소리를 내서 붙여졌다. 그만큼 그를 향한 관심과 기대가 크다는 걸 의미한다. 부담이 될 법도 하지만 신유빈은 “오히려 제가 더 힘을 내서 열심히 할 수 있는 원동력”이라며 “기대에 부응해 발전한 모습과 기술력을 보여드리고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 단식은 물론 복식, 단체전에서도 기대를 받는다. 그는 “저와 잘 맞는 파트너를 찾는 것이 쉬운 일이 아닌데 옆에 잘하는 언니와 오빠가 있다”며 “운이 좋다고 생각한다. 함께 경기를 치르며 많이 배우고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 탁구는 2002년 부산 대회 남녀 복식(유승민-이철승, 이은실-석은미) 우승 이후 금맥이 끊겼다. 아시안게임 무대에서 탁구 최강으로 군림 중인 중국의 벽에 막혀 번번이 고배를 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 중국은 강하다. 최근 평창아시아탁구선수권대회에서 7개의 금메달을 싹쓸이했다. 한국은 안방에서 은메달 1개와 동메달 5개라는 아쉬운 성적을 남겼다. 신유빈 역시 중국 만리장성을 넘어야만 아시안게임 정상의 꿈을 이룰 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 10일 평창 대회를 마친 뒤 “제가 하는 수많은 시합 중에 하나라고 생각한다. 저의 탁구를 더 단단하게 만들겠다”며 “항저우에서 잘하는 선수들에게 맞서 좋은 경기를 펼치겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 사상 최대 중소기업 파산 신청… 시급한 맞춤형 구조조정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320514&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320514&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023052121000733497_1684670407_0924320514.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 중소기업계가 고사 상태에 빠졌다. 올해 상반기 법인 파산 신청 건수는 724건으로 지난해 같은 기간보다 60.2%나 급증해 사상 최대였다. 코로나19로 중소기업들이 타격을 받은 것은 널리 알려졌지만 시간이 갈수록 상황이 회복되기는커녕 악화되고 있는 게 문제다. 코로나가 한창인 2020년 상반기(522건)보다 올해 파산 신청이 38.7% 늘었고 월별로도 평균 60~70건에서 3월부터는 120~130건씩 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 된 데는 코로나로 업황이 나빠진 데다 경기 회복 지연에 따른 수출 및 내수 부진, 고금리, 고물가라는 복합위기가 대기업보다 자본력 등에서 미진한 중소기업에 직격탄이 됐기 때문이다. 더구나 중소기업중앙회 조사 결과 지난해 영업이익이 이자비용보다 적거나 비슷하다는 기업이 51.7%나 됐다. 파산에 근접한 한계기업들이 차곡차곡 쌓이고 있어 자칫 중소기업 생태계 붕괴가 우려될 지경이다. 그렇다고 정부의 단편적 지원, 현금성 퍼주기가 답이 될 순 없다. 이런 점에서 11일 중기중앙회 주최 ‘중소기업 구조개선 촉진을 위한 토론회’에서 제시된 맞춤형 구조조정 제도의 필요성은 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 중소벤처기업연구원 관계자는 “회생절차는 법원이, 워크아웃은 금융기관이 주도하는데 중소기업의 경우 소외받을 수 있다”며 “중소기업이 각사 사정에 맞게 구조조정 제도를 선택할 수 있도록 하는 멀티도어 체계 구축이 필요하다”고 주장했다. 고금리 시대 일시적 유동성 제약으로 재무구조가 악화된 기업의 부실이 심화되기 전에 선제적으로 지원할 수 있는 절차가 마련돼야 한다는 주장도 있었다. 역량은 있지만 재무 건전성이 잠시 악화된 중소기업이 원활한 구조조정의 기회를 얻는다면 체질 개선과 회복력을 높이는 데 도움이 될 것이다. 국내 중소기업 수는 771만개로 전체 기업의 99.9%, 종사자 수는 1849만명으로 전체 종사자의 81%를 차지한다. 중소기업이 살아야 한국 경제 회복이 가능하다. 정부는 토론회에 나온 내용을 중심으로 체계적이고 계획적인 중소기업 살리기를 추진하길 바란다. 중소기업의 발목을 잡는 규제 완화가 병행돼야 함은 물론이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타도 AI 개발 경쟁 뛰어들었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320545&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320545&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091122160562070_1694438165_0924320545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북과 인스타그램의 모회사인 메타플랫폼(메타)도 인공지능(AI) 개발 경쟁에 뛰어들었다고 월스트리트저널(WSJ)이 10일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 소식통을 인용해 메타가 오픈AI의 GPT-4에 필적하는 강력한 AI 기반의 새로운 대규모 언어모델(LLM)을 개발하고 있다고 소개했다. 내년까지 개발을 마치고 AI시스템 훈련을 시작한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 앞서 공개한 대규모 오픈소스 언어모델 라마(Llama)-2보다 더 강력한 성능을 가진 새로운 AI시스템을 개발하는 것을 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크 저커버그 최고경영자(CEO)는 올해 초 생성형 AI 개발을 위해 팀을 결성했고, 이 팀이 작업을 주도하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대규모 언어모델은 일반적으로 더 많은 데이터로 학습할 때 강력해진다. 메타의 라마-2 모델은 700억개의 매개변수(파라미터)로 학습됐다. GPT-4의 경우 크기를 공개하지 않았지만 라마-2의 약 20배에 달하는 1조5000억개에 이르는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “새로운 AI시스템 개발은 저커버그 CEO가 경쟁사에 뒤처진 메타를 AI 세계의 강자로 자리매김하게 하려는 노력의 일환”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 메타는 업무에 필요한 데이터센터를 구축하고 있는 것으로 전해졌다. 엔비디아의 최첨단 AI용 반도체 H100 확보 작업도 벌이고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그 CEO는 메타의 다른 AI 제품처럼 새로 만들 AI시스템도 오픈소스로 공개해 기업들이 무료로 이용할 수 있게 추진 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린스만號 “수비 약한 사우디에 골 찬스 만들어야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320505&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320505&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120360561918_1694432165_0924320505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만호가 사우디아라비아전에서 다시 한번 첫 승에 도전한다. 지난 웨일스전과 달라진 모습을 보여주려면 ‘무색무취’ 전술을 개선하고 상대의 수비 약점을 잘 공략해야 한다는 진단이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만(독일) 감독이 이끄는 한국 남자축구 대표팀(28위)은 13일(한국시간) 잉글랜드 뉴캐슬에서 열리는 사우디(54위)와 친선전에서 첫 승을 노린다. 클린스만 감독은 부임 후 5경기째 승리를 거두지 못하고 있다. 이번에도 승리하지 못한다면 최근 외유 논란으로 경질설의 중심에 선 클린스만 감독 역시 책임을 피하기 어려울 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 웨일스전에선 최정예 선수들을 데리고도 졸전을 거듭했다. 손흥민(토트넘)을 조규성(미트윌란)과 함께 최전방에 배치했지만 득점 자원으로선 제대로 활용하지 못했다. 한준희 해설위원은 “손흥민의 폼은 괜찮았지만 주변 움직임이 유기적이지 않았고 효율적인 상황에서 패스를 투입하는 선수가 사실상 후방의 김민재(바이에른 뮌헨)뿐이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 대표팀만의 색깔을 찾을 수 없는 게 문제다. 빠른 템포로 공격적인 축구를 하겠다던 초기의 포부는 온데간데없다. 경기를 치를수록 빌드업의 속도감이 점점 저하되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;측면 수비의 공격 가담도 부족해 웨일스 수비망을 좀처럼 뚫지 못했다. 결국 후방에서 결정력 없는 패스만 난무했고 90분 내내 유효슈팅 1개에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 상대 팀 분위기가 썩 좋지 않다. 사우디는 최근 ‘명장’ 로베르토 만치니 감독을 사령탑으로 앉힌 후에도 코스타리카(46위)에 1대 3으로 완패하며 A매치 5연패에 빠져있다. ‘오일머니’로 축구스타들을 대거 영입한 결과 자국 리그에서 뛰고 있던 대표팀 선수들의 입지가 좁아졌고, 출전 시간이 줄어들어 경기 감각이 아직 올라오지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국으로선 사우디의 수비 약점을 잘 공략해야 한다. 사우디는 코스타리카전에서 13개의 슈팅(유효슈팅 7개)과 점유율 61%로 공격에서 앞섰지만, 수비가 불안해 전반에만 세트피스로 2골을 포함해 총 3실점했다. 한 위원은 “사우디는 공격이 위협적인데 반해 수비가 다소 느슨하다는 단점이 있는데, 이런 상대에도 골찬스를 제대로 만들어내지 못하면 안된다”고 말했다. 이어 “중원 장악력을 높이고, 주도하는 상황에서 상대의 하프 스페이스를 공략할 수 있는 디테일한 움직임이 필요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 교사들의 비극과 좌절, 교권 보호법 신속히 처리하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320509&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320509&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120431161934_1694432591_0924320509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 스스로 세상을 등진 대전의 40대 교사는 수년 동안 학부모의 악성 민원과 아동학대 신고에 시달렸다. 문제 해결을 위한 교권보호위원회 개최를 요청했지만 학교장 등 어디에서도 도움을 받지 못했다. 서울 서이초등학교 교사의 비극 이후 정부가 교권 보호 종합대책을 발표했지만 이처럼 교사들의 안타까운 소식이 잇따르고 있다. 교사들은 교단에서 할 수 있는 게 없다는 집단 무력감에 빠져 있다. 정부가 마련한 교권 보호 대책의 상당수는 법안 개정이 필요한데 여야 이견으로 국회에 계류 중이다. 교사들이 다시 자부심과 사명감을 갖고 일할 수 있도록 국회는 서둘러 관련 법을 통과시켜야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵심은 ‘교권 4법’(초·중등교육법, 유아교육법, 교원지위법, 교육기본법)이다. 교사들이 요구하는 무고성 아동학대 신고 대응, 악성 민원 대처, 교권 보호 배상책임 보험 법적 근거 마련 등은 법안 개정이 선행돼야 한다. 교육계는 또 아동복지법과 아동학대처벌법 개정도 요구하고 있다. 정서적 아동학대를 금지하는 현행 법 조항이 모호해 정당한 학생 지도까지 학대로 취급받게 하고, 교사에 대한 과도한 신고·수사가 남발한다는 이유다. 이주호 부총리 겸 교육부 장관은 11일 “50만 선생님들의 간절한 요구에 부응해 신속하게 법안이 통과되도록 노력해 주실 것을 호소 드린다”고 국회에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대한 교권 침해의 학교생활기록부 기재를 핵심으로 하는 교원지위법 개정에 대한 여야 이견이 팽팽하다. 여당은 학생부 기재가 교권 침해 예방 효과가 있다는 입장인 반면 야당은 학생부 기재를 막기 위한 소송이 빈발해 교사의 부담이 커질 수 있다며 반대하고 있다. 양측 모두 일리 있는 주장인 만큼 논의가 필요하겠지만 시간이 많지 않다. 될 것 같은데 정작 되는 것은 없는 상황 속에 교사들은 좌절하고 있다. 여야는 합리적인 균형점을 마련해 21일 본회의에서 관련 법안을 반드시 처리해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런 “美, 모든 인플레 지표 하락…  경제연착륙 예측 느낌 매우 좋아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320521&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320521&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120570461956_1694433424_0924320521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런(사진) 미 재무장관이 10일(현지시간) 미국 경제의 연착륙 가능성에 대해 “매운 좋은 느낌”이라고 언급했다. 고용시장에 큰 타격을 주지 않으면서 인플레이션을 억제할 것으로 보인다고 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관은 인도 뉴델리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의에 참석한 뒤 귀국길에 블룸버그통신과 인터뷰를 갖고 “그 예측(연착륙 예측)에 대해 느낌이 매우 좋다”며 “정확하게 그런 길을 가고 있다고 할 수 있을 것 같다”고 말했다. 그는 “모든 인플레이션 관련 지표가 내림세를 보이고 있다”며 “올해 초 반세기 만에 최저치를 기록했던 실업률이 지난달 상승했지만 이는 대규모 해고에 의한 것이 아니다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 실업률은 코로나19가 확산하기 시작한 2020년 2월 이후 가장 높은 수준인 3.8%를 기록했다. 그러나 실업자 수보다 구직시장에 뛰어든 신규 구직자 수가 많아 실업률이 올랐다는 게 그의 설명이다. 지난 한 달 동안 새롭게 경제활동을 시작한 신규 구직자는 73만6000여명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옐런 장관은 “고용시장이 완화되는 것은 중요하고 좋은 일”이라며 “더 많은 사람이 일자리를 찾고 있다는 건 분명히 플러스 요인”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 투자은행 골드만삭스도 미국이 경기침체에 빠질 가능성을 이전 20%에서 15%로 낮췄다. 블룸버그는 “세계 2위 경제대국인 중국이 올해 5% 성장률 목표에 도달하지 못할 수 있다는 데이터와 (미국의 각종 경제지표는) 뚜렷하게 대조된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 브릭스(BRICS·브라질 러시아 인도 중국 남아프리카공화국) 확대 움직임과 관련해선 “매우 다양한 이해관계를 가진 국가들이 있다”고 언급했다. 브릭스를 통해 영향력을 늘리려는 중국의 의도가 제대로 먹혀들지에 대해 의문을 제기한 셈이다. 그는 “G20이 여전히 글로벌 협력을 위한 최고의 포럼”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 재정정책에 대해서도 낙관적 전망을 제시했다. 고금리에 따른 이자비용 상승으로 재정적자가 확대되고 있지만 경기 개선으로 이를 메울 수 있다고 설명한 것이다. 지난해 10월부터 10개월 동안 미 정부의 이자 지급액은 총 7260억 달러(965조9430억원)에 달했다. 옐런 장관은 “우리는 재정적으로 지속 가능한 예산을 갖고 있다”며 “재정적자 확대에 따른 이자 비용을 주시하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자들은 소비자물가지수(CPI)와 생산자물가지수(PPI) 등 인플레이션 관련 지표에 주목하고 있다. CPI는 13일, PPI는 14일 발표된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국서 투자금 빼는 미국 ‘큰손’들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320574&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320574&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091122170362073_1694438223_0924320574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 상장지수펀드(ETF) 투자자들이 중국시장에서 돈을 빼서 인도, 브라질 등 신흥시장으로 몰려가고 있다고 11일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 미국에 기반한 ETF의 투자금 흐름을 분석한 결과, 개별 종목에 투자하는 액티브 ETF에 지난달 약 5억 달러(6668억원)의 돈이 유입됐는데, 이 중 인도의 성장 산업과 남미 주식에 투자하는 상품이 인기를 끌었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 지수 등락에 따라 매매되는 패시브 ETF에선 그보다 7배가량 많은 35억 달러(4조6679억)가 빠져나갔다. 패시브 ETF는 중국 투자 비중이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 올해 10억 달러 이상 자금을 모은 신흥시장 추종 미국 ETF 7개 상품 중 3개는 중국 비중을 줄이고 인도 비중을 늘린 상품이었다. 남미 주식을 추종하는 ETF에는 최근 3개월 동안 5억 달러가 유입된 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 흐름에 발맞춰 투자운용사 글로벌X는 인도, 브라질 등 단일 국가 증시에 투자하는 ETF를 새롭게 출시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그 인텔리전스의 최근 집계에 따르면 신흥시장에 투자하는 ETF의 총자금은 패시브 ETF(95.8%)가 액티브 ETF(4.2%)보다 압도적으로 많다. 그러나 지난 6월 이후 자금 순유입 기준으로 따지면 둘 사이의 격차가 크게 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 ‘제로 코로나’ 정책 폐지 이후에도 중국 경제가 침체 국면을 벗어나지 못하고 있는 데 따른 현상이라는 평가가 나온다. 머서자문투자운용의 도널드 칼카니 CIO(최고투자책임자)는 “신흥시장에 대한 투자금 배분을 재고려하고 지리적 다각화에 대해 유연하게 접근할 기회”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 결국 ‘위험한 방러’… 한반도 신냉전 격랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320599&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320599&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091200192462108_1694445564_0924320599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아 정부가 11일 김정은 북한 국무위원장의 러시아 방문을 공식 확인했다. 김 위원장의 방러 기간 중 북·러 정상회담이 이뤄질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 “김정은 동지께서 러시아 블라디미르 푸틴 대통령의 초청에 의해 곧 러시아를 방문하게 된다”면서 “방문 기간 김정은 동지께서 푸틴 동지와 상봉하시고 회담을 진행하시게 된다”고 보도했다. 러시아 크렘린궁도 “김 위원장이 푸틴 대통령의 초청을 받아 수일 내 러시아에 찾아올 것”이라고 밝혔다고 타스통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 정부 핵심 관계자는 이날 국민일보와의 전화통화에서 “김정은을 태운 것으로 추정되는 열차가 블라디보스토크로 이동 중인 것으로 정보당국에서 파악한 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장과 푸틴 대통령은 북·러 정상회담에서 무기 거래 문제를 논의할 가능성이 큰 것으로 알려졌다. 북·러 정상회담이 성사돼 무기 거래에 대한 합의가 이뤄질 경우 한반도 안보지형에 대격변이 우려된다. 한·미·일과 북·중·러 간 경쟁구도로 한반도 신냉전이 심화될 수 있다는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 러시아 인테르팍스 통신은 푸틴 대통령이 11일(현지시간) ‘동방경제포럼(EEF)’이 열리고 있는 블라디보스토크를 방문할 것이라고 보도했다. 이에 따라 김 위원장과 푸틴 대통령 간의 북·러 정상회담이 12일 또는 13일 블라디보스토크에서 열릴 것이라는 전망이 제기된다. 두 사람이 블라디보스토크에서 만날 경우 2019년 4월 북·러 정상회담 이후 4년 5개월 만에 같은 도시에서 재회하게 된다. 그러나 14일 이후 별도의 장소에서 북·러 정상회담이 개최될 수 있다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평양에서 블라디보스토크까지 철도 거리는 약 1200㎞다. 북한의 열악한 철도 사정을 감안할 때 약 20시간이 소요될 것이라는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 북·러 정상회담 개최 사실은 보도했지만, 김 위원장의 출발시간과 도착 예정시간, 회담 일자 등 구체적인 일정은 공개하지 않았다. 다만 러시아 크렘린궁 대변인은 “푸틴 대통령과 김 위원장이 블라디보스토크에서 개최되는 EEF에서 만날 계획은 없다”고 밝혔다. 이로 인해 김 위원장이 EEF에는 참석하지 않고 푸틴 대통령과 별도 장소에서 만나거나 13일 끝나는 EEF 기간 이후에 북·러 정상회담이 이뤄질 가능성 등이 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 뉴욕타임스는 김 위원장이 블라디보스토크의 러시아 태평양함대 사령부나 보스토치니 우주기지를 방문할 수도 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진 외교부 장관은 북·러가 무기거래를 시도할 경우 한국이 할 수 있는 대응 방안을 검토하고 있다고 밝혔다. 카멀라 해리스 미국 부통령은 10일(현지시간) CBS방송 인터뷰에서 북·러 정상회담을 ‘자포자기 행위’로 규정하면서 “그것은 큰 실수가 될 것”이라고 경고 메시지를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 권중혁 박준상 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장찬주의 바다와 기후변화] 바다가 육지라면?… “지구 평균 기온 약 50도 될 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320369&amp;code=11171468&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320369&amp;code=11171468&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120410561924_1694432465_0924320369.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;바다의 큰 열함량, 기후변화 조절&lt;br&gt;지구온난화로 증가한 열 91% 흡수&lt;br&gt;수온 오르자 해수면 상승 등 문제&lt;br&gt;온실기체 배출 감축 행동 나설 때&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“바다가 육지라면 이별은 없었을 것을”. 가수 조미미(본명 조미자)씨가 1970년 발표한 ‘바다가 육지라면’이라는 가사의 일부로, 바다 때문에 사랑하는 가족 또는 연인을 만나기 힘들어 그리워하는 슬픔을 호소한 노래다. 이 질문을 기후변화 관점에서는 다음과 같이 물을 수도 있을 것이다. “바다가 육지라면 지구 기온은 어떻게 될까? 인간이 살만한 기온일까?” 관측 역사상 가장 뜨거웠던 올해 7월을 지낸 시점에서 생각해볼 만한 의문일 것이다. 물음에 답하기 위해 먼저 기후변화 관점에서 바다에 대해 알아보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;# 바다, 기후변화 조절자&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120410561925_1694432465_0924320369.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지구에서 일어나는 기후변화를 인간이 주로 거주하는 공간인 육지와 그 위의 대기를 중심으로 이해하는 것이 일반적이다. 그러나 바다를 고려하지 않고 기후변화를 제대로 이해하는 것은 불가능하다. 지구 표면의 70%를 차지하는 바다는 주로 큰 열함량 때문에 기후변화를 실제로 결정하는 조절자다. 즉 바다는 지구기후계를 이루는 수권, 기권, 생물권, 지권 중에서 기후변화가 얼마나 크고 빨리 일어나는가를 결정하는 가장 중요한 요소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다가 기후변화를 조절하는 주요 이유로 두 가지를 들 수 있다. 첫째, 기후를 결정하는 주요 요소인 이산화탄소, 물, 열을 대기보다 훨씬 많이 포함하기 때문이다. 예를 들면 바다가 포함한 전체 열함량은 대기의 약 1000배다. 바닷물은 비열이 대기의 4배이고, 전체 질량은 대기의 250배 정도이기 때문이다. 또한 지구에 존재하는 탄소의 90% 이상이 바다에 들어 있다. 따라서 지구기후계 사이에 일어나는 물, 탄소, 열의 순환 세기와 속도를 바다가 주로 결정하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째 대기에서 흡수한 탄소, 열 등이 해양 내부에서 일어나는 확산, 흐름 등의 여러 과정에 의해 해양 심층으로 전달되기 때문이다. 만약 탄소, 열 등이 상층에만 머문다면 어느 정도 흡수한 뒤에 포화돼 더 이상 흡수하지 못할 것이다. 이는 옥상에 널어둔 빨래가 해가 쨍쨍하지만 바람이 없는 날보다 해가 약해도 바람이 어느 정도 불 때 잘 마르는 것과 같은 이치다. 즉 빨래에서 증발한 수증기를 바람이 다른 곳으로 이동시키기 때문에 바람이 어느 정도 부는 날이 빨래가 더 잘 마르는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;# 바다, 온실기체로 증가한 열 대부분 흡수&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최근 연구에 따르면 1970년대 이후 지구온난화로 증가한 열은 주로 바다로 흡수돼(91%) 수온 상승에 기여했으며, 육지를 덥히는 데 5%, 빙상과 빙하를 녹이는 데 3%가 사용됐고, 대기로는 1%만 흡수됐다. 바다 상층에서 흡수한 열은 심층으로 전달돼 심해를 수백 년에서 수천 년 동안 계속 덥히고 팽창시킨다. 온실기체 배출이 감소하거나 멈추더라도 해수면이 장기간 상승할 것으로 여기는 근거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;# 수온 상승&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지구온난화로 증가한 열의 대부분을 바다가 흡수하는 이유는 바다가 대기보다 더 많이 가열됐기 때문이 아니라 대기를 가열하는 것보다 바다를 가열하는 데 더 많은 열이 필요하기 때문이다. 바다에 흡수된 열은 표층 수온을 크게 높이고 심층으로 전달돼 심층에서도 수온이 높아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120410661926_1694432466_0924320369.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바다가 온실기체 등에 의해 증가한 열의 91% 정도를 흡수하고 있지만, 해면수온 상승은 육지 지표기온 상승의 절반 정도다. 즉 19세기 후반에 비해 현재 육지 지표기온은 1.9℃ 정도 상승한 데 비해 바다는 0.9℃ 상승했다. 따라서 지구 평균온도 상승은 지구의 71%가 바다로 덮여 있다는 것을 감안하면 1.2℃가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 논리로 전 지구 평균온도가 산업혁명 이전에 비해 1.5℃가 오르게 될 즈음에는 지표기온은 2.4℃ 정도 상승할 것으로 추정할 수 있다. 육지에 주로 거주하는 사람에게는 전 지구 평균온도가 아니라 지표기온이 영향을 주므로 전 지구 평균온도만을 고려하면 지구온난화가 육지에 사는 사람들에게 끼치는 영향을 과소평가하게 됨을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120410661927_1694432466_0924320369.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바다 온난화는 여러 가지 심각한 문제를 일으킨다. 첫째, 열대저기압이 더 많은 에너지를 받게 돼 점점 더 빨리 강해지고 있다. 둘째, 더 따뜻한 바다에서 더 많은 수증기가 증발하므로 지구 평균적으로는 강우량이 증가한다. 문제는 증가한 강우량 때문에 가뭄이 줄어들기보다는 집중호우 등으로 홍수가 증가할 것이라는 점이다. 셋째, 이산화탄소를 흡수하는 바다의 능력이 감소될 것이다. 현재 바다는 이산화탄소 배출량의 약 3분의 1을 흡수하고 있지만 온난화가 계속된다면 바다의 이산화탄소 흡수 효율이 줄어들 것이다. 넷째, 바다 온난화로 해양 생태계는 산호 백화, 종다양성 감소, 수산 자원 감소 등 심각한 재앙을 겪고 있다. 다섯째, 바닷물은 수온이 올라가면 팽창하는데 이는 해수면 상승으로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;# 해수면 상승&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;해수면은 주로 두 가지 과정으로 지구온난화에 의해 상승하게 된다. 첫째, 수온이 올라가면 바닷물이 팽창하는데, 바다 수심이 수천 m임을 감안하면 아주 작은 비율의 팽창으로도 해수면이 몇 m나 상승할 수 있다. 둘째, 육지 얼음이 녹아 바다로 흘러들어 해수면이 상승한다. 육지 얼음이 다 녹는다면 약 20층 건물 높이에 해당하는 65m 정도 해수면이 상승할 것이다. 따라서 지금 우리가 겪고 있는 해수면 상승은 앞으로 수백, 수천 년에 걸쳐 일어날 변화의 시작에 불과하다. 위성 관측이 시작된 1993년 이후 해수면 상승에 바다 열팽창이 42%, 육지 빙하 녹음이 21%, 그린란드 빙상이 15%, 남극 빙상이 8% 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;# 바다가 육지라면 지구 평균 기온은 얼마나 될까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;바다가 육지라면 지구 기온은 어떻게 될까? 지구기후계 사이의 상호작용으로 다양한 영향과 불확실성이 있지만, 바다가 흡수한 열이 모두 대기를 덥히는 데 사용된다면 지구 기온이 약 50℃ 될 것으로 추정한다. 이렇게 높은 온도에서 인류가 생존할 수 있을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다가 있어 우리 인류가 존재할 수 있다. 그리고 인간 활동으로 초래된 온도 상승과 그에 따른 피해를 상당히 완화시켜왔다. 우리가 무분별한 활동을 이어간다면 바다도 견디지 못할 것이다. 아니 그 혜택을 인간이 계속 누리게 두지 않을 것이다. 온실기체 배출을 줄이기 위해 지구가 제공하는 자원을 아끼는 등 행동에 모두가 나설 때다. 이미 늦었다고 하지만, 기후연구의 권위자인 독일 스테판 람스토르프 교수는 그렇지 않다고 주장하며 나도 이에 동조한다. “늦었다고 생각하는 때가 가장 빠르다”는 말을 기억하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국해양과학기술원 책임연구원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역사에 남을 기회 잡았다”…조코비치, 메이저 최다 24회 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320494&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320494&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120401061922_1694432410_0924320494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노박 조코비치(36·세르비아)가 US오픈 테니스 대회에서 5년 만에 정상에 올랐다. 올해만 4대 메이저 대회 가운데 호주오픈, 프랑스오픈, US오픈까지 3개 대회를 석권한 조코비치는 이번 우승으로 ‘메이저 최다 24회 우승’ 타이라는 금자탑까지 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 11일(한국시간) 미국 뉴욕의 빌리진킹 내셔널 테니스 센터에서 열린 대회 마지막 날 남자 단식 결승에서 다닐 메드베데프(27·러시아)를 3대 0(6-3 7-6&lt;7-5&gt; 6-3)으로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 개인 통산 24번째 메이저 단식 우승을 차지한 조코비치는 여자 테니스 마거릿 코트(호주·은퇴)가 세운 메이저 대회 단식 최다 우승 기록과 어깨를 나란히 했다. 프로 선수들의 메이저 대회 출전이 허용된 1968년 이후로만 따지면, 남녀 테니스계를 통틀어 24회나 우승을 거머쥔 선수는 조코비치가 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 우승을 거두기까지 걸어온 발자취도 남달랐다. 이미 많은 기록을 보유해 ‘기록의 사나이’로 불리는 조코비치는 여러 기록들을 갈아치우며 결승에 올랐다. 8강전에서 테일러 프리츠(미국)에 셧아웃 승리를 거두며 준결승행을 확정지었을 땐 남자 단식 최다 4강 진출 신기록(47회)을 세웠고, 4강전에선 벤 셸턴(미국)을 꺾으며 메이저 대회 남자 단식 최다 결승 진출(36회) 기록을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 이날 시상식에서 가장 먼저 가족들에게 감사를 표했다. 1990년대 전쟁으로 폐허가 된 세르비아에서 유년 시절을 보낸 그는 “이 트로피는 내 것이기도 하지만 가족들과 우리 팀의 것”이라고 덧붙였다. 이번에 자신이 세운 24회 우승 위업에 대해선 “지난 몇 년 동안 역사에 남을 기회가 있다고 생각했다”고 말한 뒤 “기회가 왔을 때 잡아야 하지 않겠느냐”며 웃어 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 ‘신성’ 카를로스 알카라스(20·스페인)에 잠시 내줬던 세계 랭킹 1위 자리 역시 곧 탈환할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>15기 포스코사이언스펠로십 신진 과학자 30명 선발 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320507&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320507&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코청암재단은 제15기 포스코사이언스펠로 30명을 선발했다고 11일 밝혔다. 포스코사이언스펠로십은 한국에서 기초과학과 응용과학을 연구하는 젊고 유능한 과학자를 선발해 세계적 과학자로 성장할 수 있도록 지원하는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수학, 물리학, 화학, 생명과학의 4개 기초과학 분야과 금속·신소재, 에너지 소재의 2개 응용과학 분야에서 탁월한 연구성과를 입증하고 있는 임용 3년 미만 신진교수를 선발했다. 이들에게 2년간 총 1억원의 연구비를 지원한다. 또 매년 분야별로 학술 교류회를 개최해 선발된 펠로간 네트워킹과 공동연구를 모색할 수 있도록 커뮤니티 형성 기회를 제공한다. 올해 15년째를 맞은 포스코사이언스펠로십은 지금까지 483명의 펠로를 배출했다. 이들에게 281억원에 달하는 연구비를 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성장 동력 떨어졌나… AI도 못 살린 네카오 주가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320528&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320528&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121530562043_1694436785_0924320528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 대표 IT 기업인 네이버와 카카오의 주가가 좀처럼 반등 흐름을 타지 못하고 있다. 글로벌 빅테크 기업들이  생성형 인공지능(AI) 바람을 타고 주가를 끌어올린 것과 대조적인 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버 주가는 11일에 전 거래일 대비 1.63% 하락한 주당 21만1500원에 거래를 마쳤다. 네이버 주가는 코로나19로 전 세계 IT 주가가 폭등했던 지난 2021년 7월 30일 46만5000원을 찍은 뒤 내리막을 걷고 있다. 지난해 10월 14일 15만5000원까지 내렸다가 20만원대를 회복했지만 더 오르지 못하고 있다. 카카오 주가는 11일에 4만8250원으로 마감했다. 2021년 6월 25일에 17만3000원을 기록하며 정점에 오른 뒤로 계속 하락세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 침체로 증시 유동성이 크게 줄어든 게 가장 큰 원인이다. 여기에 증시 자금이 ‘2차전지 광풍’에 쏠리면서 IT 기업의 주가 내림세에 영향을 미치고 있다. 그러나, 가장 큰 이유는 네이버와 카카오의 성장 동력에 대한 의구심이다. 네이버에서 지난달 24일 생성형 AI ‘하이퍼클로바X’를 공개했지만 시장 반응은 미온적이다. 공개 당일 주가는 6.2% 올랐지만, 다음 날 7.8% 떨어지며 전날 상승분을 반납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오는 카카오톡을 기반으로 하는 ‘플랫폼 확장’ 전략이 한계에 봉착했다는 지적을 받는다. 금융감독원에서 SM엔터테인먼트 주가 시세조종 혐의와 관련해 김범수 카카오 창업자를 압수수색을 하는 악재도 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버와 카카오는 하반기에 기대를 걸고 있다. 경기 회복으로 광고 수익이 늘면서 실적 회복을 예측하는 목소리에 무게가 실린다. 네이버는 하이퍼클로바X와 기존 서비스를 결합해 얻는 시너지가 가시화할 것으로 예상한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오는 이르면 다음 달 안에 생성형 AI인 ‘코GPT 2.0’을 공개할 예정이다. 카카오는 생활밀착형 서비스를 많이 갖췄기에 생성형 AI와 시너지를 낼 영역도 상당할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 ‘인공호흡’에도 돈맥경화… 유동화증권 발행 16.5% ‘뚝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320563&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320563&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121500562033_1694436605_0924320563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 유동성 공급 확대, 금융권 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 대주단 협약 등 시장 안정화에 총력을 쏟고 있지만 자금 시장 불안은 좀처럼 해소되지 않고 있다. 올해 유동화증권 발행 규모는 지난해보다 15% 이상 감소한 것으로 나타났다. 신용등급이 낮은 유동화증권 금리는 여전히 널뛰기를 반복하며 자금조달 어려움을 키우고 있다. 기준금리 인상 기조와 지난해 10월 레고랜드 사태로 촉발된 금융시장 경색 여진이 지속되고 데다 부동산 PF, 해외 대체투자 부실이 부각된 영향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 한국신용평가(한신평)에 따르면 올해 8월 기준 누적 유동화증권 발행 규모는 총 148조1000억원으로 집계됐다. 이는 지난해 같은 기간(177조3000억원) 대비 16.5% 감소한 수치다. 자산유동화증권은 부동산 PF 대출, 매출채권, 유가증권, 주택저당채권 등 기업이나 은행이 보유한 유·무형의 유동화자산을 기초로 발행된 증권을 의미한다. 부채담보부증권(CDO), 주택저당증권(MBS), 부동산 PF 대출 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 부동산PF 대출 유동화증권은 39조원으로 전년 대비 24.6% 감소했다. 고금리, 건설 원자재 비용 상승 등 비우호적 시장 환경이 지속된 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월별 실적을 보면 레고랜드 사태 직전인 지난해 9월 40조원대에 육박했던 유동화증권 발행액은 올해 1~2월 10조원 초반대까지 위축됐다. 이후 정부의 시장 안정화 조치 속에 지난 3월부터 20조원대로 복귀했으나 7월 다시 16조원으로 급감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121500562034_1694436605_0924320563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 발행 금액이 19조4900억원으로 전월 대비 16.1% 늘긴 했지만 정책 금융상품인 특례 보금자리론 출시 효과를 제외하면 경색 국면은 이어지고 있다. 올해 초 특례 보금자리론이 출시된 이후 이를 기초로 하는 주택모기지담보대출유동화증권(RMBS) 발행이 급증했는데 지난달 증가분 역시 상당수 RMBS가 40% 이상 증가한 데 기인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 정부의 시장 안정화 노력에도 불구하고 신용등급 A1 등급 미만 유동화물은 금리 불안이 이어지는 모습이다. 주로 건설사와 중소형 증권사가 신용보강을 제공하고 있는 A2 등급 PF 전자단기사채(ABSTB) 금리는 올해 내내 적게는 6%대에서 10%대까지 등락을 반복하며 불안한 흐름을 보이고 있다. 최근 불거진 아파트 부실 시공에 따른 건설업에 대한 신인도 하락 등이 영향을 미친 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유동화 시장 위축이 길어지면 조달 금리가 추가적으로 뛰면서 이미 살얼음판을 걷고 있는 부동산 시장에 추가적인 악재가 될 수 있다. 이효섭 자본시장연구원 선임연구위원은 “유동화 시장이 불안해지면 PF 사업장들의 자금 조달이 어려워지면서 금리가 더 오를 수 있다”며 “연말이 될수록 차환 수요가 커져 자금 조달 압박이 증가한다는 점도 불안 요인”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 긴축 재정에 밀린 국민참여예산, 2년 만에 9분의 1로 준다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320576&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320576&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121050461971_1694433904_0924320576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인정부에서 출범한 국민참여예산 제도를 통해 제안된 사업 대부분이 내년도 예산안에 반영되지 않은 것으로 확인됐다. 예산 편성 과정에 국민 목소리를 담는다는 도입 취지가 실종됐다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 국회 기획재정위원회 소속 양경숙 더불어민주당 의원이 기획재정부로부터 제출받은 자료에 따르면 2024년도 정부 예산안에서 국민참여예산 제도를 통해 제안된 사업 수는 13개로 집계됐다. 13개 사업에 배분된 예산은 인공지능(AI) 심리케어·돌봄지원(60억원), 습지보전관리(40억원) 등을 전부 합쳐 157억1700만원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121050461972_1694433904_0924320576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민참여예산은 국민이 직접 예산 사업을 제안하고 편성 과정에 참여할 수 있도록 돕는 제도다. 2017년 시범도입된 이후 2018년부터 5년간 제도가 활성화됐다. 정부 예산안에 반영된 국민참여예산 규모는 2018년 6개 사업(422억원)에서 2022년 71개 사업(1414억원)까지 확대됐다. 그사이 온라인 여권신청 서비스, 국군장병 패딩형 동계점퍼 시범지급 등 다양한 생활밀착형 사업이 국민참여예산을 통해 시행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현 정부가 ‘재정건전성’을 전면에 내건 지난해부터 국민참여예산의 존재감은 쪼그라들었다. 올해 정부 예산안에는 모두 50개 사업이 국민참여예산을 통해 반영됐지만 금액은 2022년의 3분의 1 수준인 482억원이었다. 내년 예산안에선 사업 수까지 13개로 줄면서 반영 규모가 2년 전보다 9분의 1로 급감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 예산에 반영할 만한 국민참여예산 사업 제안이 없어서 감소한 것은 아니다. 국민참여예산은 홈페이지에 올라온 제안 중 소관부처의 ‘적격’ 판정이 나온 사업을 대상으로 예산 편성 여부가 결정된다. 홈페이지에 올라온 내년도 사업 제안 가운데 적격은 83개로 올해(82개)보다 1건 많았지만 시의성 있는 적격 사업 다수가 예산 심의 문턱을 넘지 못했다. 숙련된 고령근로자에게 장려금을 지급해 중소사업체의 인력 수급을 돕는 ‘재취업 고령근로자 장려금 지원사업’이 대표적이었다. 일회용컵 보증금제와 연계해 일회용컵 회수를 장려하는 ‘일회용컵 회수 지원금’ 사업도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반영 규모가 급격히 줄어들면서 국민 의견을 예산에 반영한다는 국민참여예산의 도입 취지도 무색해졌다는 지적이다. ‘전 정부 지우기’ 영향이라는 해석도 있다. 앞서 기재부는 지난해 담당 부서였던 참여예산과의 명칭을 재정정책협력과로 바꾸고 담당 업무 중 국민참여예산이 차지하는 비중을 축소했다. 매년 예산 편성 후 발표하던 국민참여예산 관련 보도자료도 지난해부터 발표하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부는 특별한 의도 때문이 아닌 전반적인 긴축기조의 영향 때문이라는 입장이다. 기재부 관계자는 “국민참여예산으로 제안된 사업도 심의단계에서는 다른 사업과 동일한 심의 과정을 거친다”며 “소관부처 선에서 이미 요구가 줄어서 넘어온 경우가 많았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막오른 구글 ‘반독점’ 재판… 빅테크 지배력 제동걸릴까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320581&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320581&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120581061960_1694433490_0924320581.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘검색 공룡’ 구글이 ‘반독점법 도마’ 위에 올랐다. 미국 법무부에서 약 3년 전에 구글을 상대로 제기한 소송의 재판이 막을 올린다. 미 연방정부가 빅테크를 상대로 반독점 소송을 벌이는 건 모바일 인터넷 시대가 본격화한 이후 처음이다. 1998년 마이크로소프트(MS) 반독점 소송 이후 가장 중요한 사건이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 워싱턴포스트(WP) 등에 따르면 미 법무부가 도널드 트럼프 행정부 시절인 2020년 10월 구글을 상대로 제기한 반독점법 위반 혐의 재판이 12일부터 워싱턴DC 연방법원에서 진행된다. 구글이 검색 시장을 독점하는 과정에서 경쟁 업체 진입을 막는 등의 불법 행위를 저질렀는지를 따지는 것이다. 구글은 미국을 비롯한 전 세계 검색 시장에서 90%가량 점유율을 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 스마트폰 기기에서 구글 검색엔진이 기본값으로 설정될 수 있도록 애플, 삼성 등의 제조사와 통신사에 매년 수십억 달러를 제공한 점이 쟁점으로 떠올랐다. 법무부는 이를 통해 구글이 검색 시장을 장악하고, 광고 수익을 챙겼다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글 측은 사용자들이 자사 서비스를 ‘선택’한 것이라는 논리를 펴고 있다. 켄트 워커 구글 글로벌업무담당 사장은 “(MS의 검색 엔진) 빙에서 검색어 1위는 ‘구글’인데, 이는 많은 이가 구글 검색엔진을 더 선호한다는 걸 보여준다”고 말하기도 했다. 스마트폰 제조사와 통신사에 제공한 대가는 일반적 마케팅 비용에 불과하다는 게 구글 입장이라고 IT 전문매체 더버지는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120581161961_1694433491_0924320581.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또한 조 바이든 행정부의 법무부는 지난 1월에 구글이 디지털 광고 시장에서 반독점법을 위반했다며 소송을 걸었다. 그러면서 구글의 온라인 광고 판매소인 ‘AdX(애드익스체인지)’ 등 광고 관리 플랫폼을 시장에서 퇴출해야 한다고 법원에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 두 사건에 대해 “향후 수십년간의 기술 환경을 결정하는 데 한몫할 수 있다”고 진단했다. 이어 “이 사건은 거대 테크 기업의 시장 지배력이 다음 세대에도 이어져 인공지능(AI) 등의 혁신 분야를 억압할 수 있다는 규제 당국의 경계심이 작용한 것”이라고 분석했다. 블레어 레빈 전 미국 연방통신위원회 위원은 “구글 재판은 개별 기업에 국한한 게 아니라 본질적으로 국제적 문제”라고 했다. 다만 양측이 항소하면 재판 결과가 나오기까지 수년이 걸릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연방정부 외에 다른 주체들도 구글에 반독점 소송을 제기한 상태다. 미국 36개주와 워싱턴DC는 지난 2021년 7월에 구글이 플레이스토어 앱 개발자들에게 최대 30% 수수료를 부과하는 등 독점적 지위를 남용했다며 캘리포니아주 연방법원에 제소했다. 다만 양측은 지난 5일 잠정 합의에 이르렀다. 구체적 합의 내용은 공개되지 않았다. 지난 6월 미국 최대 출판그룹 가넷과 지역 신문사 200여곳은 구글을 상대로 디지털 광고 관련 반독점법 위반 혐의를 제기했다. 신문사들은 언론사, 광고주들이 온라인 광고공간을 사고파는 데 필요한 소프트웨어 및 기술을 구글이 독점하고 있다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일 vs 북·중·러 ‘파워 게임’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320587&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320587&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2022092820235848711_1664364238_0924320587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아가 11일 김정은 국무위원장과 블라디미르 푸틴 대통령 간의 정상회담을 공식 확인하면서 한반도에서 신냉전이 가속화되고 있다는 평가가 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한·미·일’ 대(對) ‘북·중·러’ 간의 경쟁구도가 더욱 심화되면서 한반도가 새로운 위기국면에 접어들 수 있다는 우려가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위성락 전 한반도평화교섭본부장은 이날 국민일보와의 통화에서 “지난 8월 18일 미국 캠프데이비드에서의 한·미·일 정상회담 이후 북·러 간 연대의 첫 움직임이 북·러 정상회담”이라며 “신냉전 추세가 한반도에서 첨예화될 가능성이 커지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠프데이비드 정상회담에서 한·미·일은 안보와 경제 분야의 협력수준을 범지역 협력체 수준으로 격상시켰다. 윤석열 대통령은 지난달 21일 을지 국무회의를 주재하면서 “북한의 도발 위협이 커지면 커질수록 한·미·일 3각 안보협력의 결정체 구조는 더욱 견고해질 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서 북·중·러 공조도 강화되는 모양새다. 한·미·일 3국 군사훈련에 대한 맞불조치로 사상 첫  ‘3국’ 연합군사훈련 가능성까지 제기되고 있다. 북·중·러 3국 연합군사훈련이 힘들 경우 중국을 뺀 북·러 양자 군사훈련이 실시될 수 있다는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과 러시아는 올해 6·25전쟁 정전협정 체결(7월 27일·북한 명칭 ‘전승절’) 70주년을 맞아 고위급 대표단을 평양에 파견하면서 결속을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·중·러 공조 강화는 핵무력 고도화에 열을 올리는 북한과 미·중 갈등 국면에서 돌파구를 찾는 중국 그리고 우크라이나 전쟁으로 인해 국제사회에서 고립된 러시아의 이익이 서로 맞아 떨어진 결과로 분석된다. 한국 입장에서 북·중·러 밀착은 불길한 시그널이다. 이에 따라 미·일과의 공조를 강화하는 동시에 중·러를 상대로 한 외교 공간은 남겨둬야 한다는 목소리도 적지 않다. 위 전 본부장은 “새로운 대중·대러 외교정책을 통한 한국형 외교 좌표가 필요한 시점”이라며 “그것이 없다면 과거 냉전처럼 우리는 미국과 함께 움직일 수밖에 없을 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 박준상 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 악화에도 단식 이어가는 이재명… 오늘 또 검찰 출석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320589&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320589&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121090461977_1694434144_0924320589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 이재명 대표가 ‘쌍방울 대북 송금’ 의혹과 관련해 12일 검찰에 재출석한다고 11일 밝혔다. 이번에 검찰에 나갈 경우 여섯 번째 소환조사가 된다. 단식 12일째를 맞은 이 대표는 이날 처음 최고위원회의에 불참하는 등 체력적 한계를 보였지만, 단식을 지속하겠다는 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 민주당 수석대변인은 브리핑을 통해 “이 대표는 12일 오후 검찰에 한 번 더 출석한다”며 “검찰의 부당한 추가 소환 요구에도 당당히 응하겠다는 입장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 내부에선 이 대표의 건강을 염려해 단식 중단을 요청하는 목소리가 커지고 있다. 노무현 전 대통령 부인 권양숙 여사는 이날 이 대표와의 전화통화에서 “단식이라는 극한 상황에 오로지 건강이 너무 걱정된다”고 말했다. 이에 이 대표는 “세상 사람들이 겪는 고통에 비해 (단식이) 대수겠느냐”며 “오래 전 노 대통령 제사 때 마지막 잔을 올릴 수 있도록 배려해주신 것 잊지 않고 있다”고 감사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박병석 전 국회의장과 김영주 국회부의장 등 4선 이상 중진 의원 13명도 국회 본청 앞 천막 농성장을 찾아 이 대표에게 단식 중단을 권했다. 박 전 의장은 “단기간에 끝날 문제들이 아니기에 단식을 중단하고 건강을 회복하시기를 강하게 권유하려 한다”고 말했다. 그러나 이 대표는 “정권의 관심은 오로지 폭력적인 권력 행사 그 자체에 있는 것 같다”며 “이 기조를 바꾸지 않으면 야당이 하는 일이 너무 제한적일 것 같다. 뭐 말을 해도 속된 말로 귓등으로도 안 들으니…”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 단식천막을 찾은 기본소득당 용혜인 대표에게 “윤석열정권이야말로 ‘용산 전체주의’를 꿈꾸는 것 아니냐”면서 “반드시 막아야 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 단식 정국의 출구가 보이지 않는 것이 이 대표와 민주당의 ‘딜레마’라는 평가도 많다. 이 대표는 단식을 시작하며 대통령의 대국민 사죄와 국정쇄신·개각 등을 요구했지만, 아직 얻어낸 것은 없고 정부·여당은 이 대표를 방문하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 문재인 전 대통령이 이 대표를 방문해 단식을 만류하고 출구를 열어줘야 한다는 주장도 나온다. 권 수석대변인은 이에 대해 “아직 결정된 바 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 구속영장을 청구할 경우 대응책도 고민거리다. 이 대표가 이미 공언한 불체포특권 포기 약속을 지키고 ‘방탄’ 비난을 피해가려면 체포동의안을 가결시키고 법원에서 영장실질심사를 받아야 한다. 하지만 당내에선 검찰 수사를 ‘무도한 야당 탄압’으로 보고 있고, 이 대표 건강까지 악화된 상황에서 의원들이 체포동의안을 가결하는 것도 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친문재인계 핵심인 전해철 의원은 당 검찰독재정치탄압대책위 회의에서 “사정 정국을 총선 국면까지 끌고 가기 위해, 윤석열정부 무능·실책을 덮기 위해 (검찰을 통한 압박을) 계속하고 있는 것에 대해 강한 문제제기를 한다”며 “단호히 대응해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핵기술·포탄 ‘무기 빅딜’에 식량지원 등 논의 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320573&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320573&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091200240762109_1694445847_0924320573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 간의 정상회담이 이뤄질 경우 가장 중요한 의제는 북·러 무기 거래 논의가 될 것이라는 분석이 지배적이다. 실제로 북·러 간 무기 거래 ‘딜’이 성사된다면, 미국이 강력한 대응조치를 취할 가능성을 배제할 수 없다. 이에 따라 한반도 위기가 고조될 수 있다는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁의 장기화로 무기 부족 사태를 겪고 있는 러시아 입장에서는 북한으로부터 탄약과 포탄, 대전자 미사일 등을 공급받는 것이 시급한 문제다. 특히 북한은 122㎜ 포탄과 152㎜ 포탄, 각종 대포와 로켓 등 러시아 무기와 호환할 수 있는 무기를 대량 보유하고 있다. 러시아가 북한의 무기 공급에 매달리는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 반대급부로, 러시아로부터 첨단무기 기술 이전을 요구할 것으로 분석된다. 최근 잇달아 실패한 군사정찰위성 관련 기술이나 대륙간탄도미사일(ICBM) 재진입 기술, 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 관련 기술 등이 북한의 청구서에 오를 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민 통일연구원 북한연구실장은 11일 국민일보와의 통화에서 “푸틴이 사활을 걸고 있는 우크라이나와의 전쟁에서 장기적으로 버티기 위해선 안정적인 후방공급 기지가 있어야 한다”면서 “이런 역할을 할 국가는 제재도 감수할 수 있는 나라여야 하는데 그런 나라는 북한밖에 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 러시아로부터 ICBM이나 SLBM 관련 기술을 지원받을 경우 북한 핵·미사일 위협에 대한 공포는 더욱 커질 것으로 우려된다. 첨단무기 기술을 당장 이전하지 않더라도, 러시아가 보유한 위성 정보를 북한과 공유하는 등 낮은 단계의 협력부터 시작할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091122240662086_1694438646_0924320573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 위원장과 푸틴 대통령은 북·러 정상회담 테이블에서 경제 분야 이슈와 대북 식량지원 문제도 논의할 것으로 예상된다. 북한과 러시아는 미국을 중심으로 하는 국제사회의 강력한 제재를 받고 있다는 공통의 고민이 있다. 북·러는 경제 분야에서도 밀착을 가속해 미국 주도의 제재를 돌파하겠다는 구상을 갖고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 분야에서 논의될 대표적 의제는 러시아에 머물고 있는 북한 노동자 문제다. 유엔의 대북제재에 따라 북한의 해외 노동자는 모두 본국으로 돌아가야 하지만, 아직 수천명의 북한 노동자가 러시아에 머무는 것으로 알려졌다. 우크라이나 전쟁에 청년층을 많이 투입한 러시아 입장에서는 노동력 부족을 해소하기 위해 북한 인력이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 외화벌이를 위해 더 많은 노동자가 러시아에서 일하기를 원하는 상황이다. 북한 노동자 문제는 북·러가 ‘윈윈’할 수 있는 이슈이기 때문에 유엔 대북제재 위반임에도 불구하고 북·러가 북한 노동자 파견 확대에 합의할 가능성이 있다는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀을 비롯해 러시아의 대북 식량수출 확대 문제도 논의될 가능성이 크다. 북한은 밀 수입을 통해 식량난을 해소하고, 러시아는 제재로 막힌 곡물 수출길을 확보할 수 있는 장점이 있다. 특히 코로나19로 수년간 국경을 닫은 채 중국에 대부분 식량을 의존했던 북한이 러시아와의 교역을 늘림으로써 대중 의존도를 낮추려 할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두진호 한국국방연구원(KIDA) 연구위원은 통화에서 “군사협력을 포함해 경제·과학기술 등 전방위적인 협력을 논의할 것으로 보인다”며 “큰 틀의 공동선언문이 나올 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 권중혁 정우진 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “선거공작” 허위 인터뷰 의혹 공세… 민주당엔 “진상규명 협조하라”압박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320578&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320578&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121090661979_1694434146_0924320578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 11일 ‘대장동 허위 인터뷰 의혹’ 관련자들의 처벌을 촉구하며 여론전을 본격화했다. 화천대유 대주주 김만배씨와 신학림 전 언론노조 위원장의 해당 인터뷰 보도 경위부터 기사 내용, 보도 후 정치권의 움직임에 이르기까지 일련의 과정 전체가 치밀하게 계산된 대선공작이라는 것이 국민의힘의 주장이다. 국민의힘은 더불어민주당을 향한 공세를 지속함과 동시에 이번 주를 ‘대선공작 진상 대국민 보고 기간’으로 정하고 진상규명에 당력을 쏟아붓기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 이날 최고위원회의에서 이번 의혹에 대해 “민의를 악의적으로 왜곡해 국민 주권을 찬탈하려는 선거공작은 자유민주주의 근본을 허물어뜨리는 국기문란으로 가장 사악한 범죄”라며 “바로 그런 이유로 3·15 부정선거 주범이 사형에 처해졌던 적도 있다”고 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국민의힘은 이번 의혹에 대한 대응 전략을 마련하기 위해 의원총회를 소집했다. 김 대표는 의총 모두발언에서 “이미 뒷배가 누구인지, 어떤 조직인지, 어떤 세력인지 짐작할 단서와 발언이 많이 드러났다”면서 “민주당이 김만배와 신학림의 개인 일탈이라는 프레임으로 논점을 흐리려 하지만 그 사람들의 궤변에 눈도 깜짝할 필요가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의총에 참석한 의원들은 ‘대선공작 진상규명’ ‘대선공작 책임자 처벌’이라고 적힌 피켓을 들고 “민주당은 대선공작 진상규명 협조하라” 등의 구호를 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 원내대표는 의총 후 기자들과 만나 “오는 17일까지를 대선공작 진상 대국민 보고 기간으로 정했다”면서 “의원들을 중심으로 당원협의회별로 대선공작 게이트 진상을 국민에게 알리는 활동을 하려고 한다. 시도당별로 규탄대회도 할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 관련 현안 질의를 위해 국회 과학기술정보방송통신위원회 전체회의를 여당 단독으로 소집할 가능성도 열어뒀다. 또 “진상이 어느 정도 밝혀지면 선거 때만 되면 가짜뉴스를 생산·유포하고 그것으로 선거 승패를 바꾸려는 시도 자체를 못 하게 하는 법적·제도적 장치를 마련할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이날 ‘가짜뉴스를 통한 선거공작 어떻게 막을 것인가’라는 주제로 토론회도 개최했다. 토론회에서 박대출 정책위의장은 “‘아니면 말고’가 되면 안 된다. 아니면 책임져야 한다”면서 “아니면 패가망신하고, 아니면 쪽박차도록 강한 책임을 묻는 것을 통해 그런 보도에 대한 공정성과 책임을 강화해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] ‘조건’ 없는 ‘착한 기술’은 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320456&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320456&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023080719140426425_1691403244_0924320456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바닷가 도시에서 자랐기에 부두를 오가는 컨테이너 트레일러, 대형 크레인 등을 자연스럽게 접했다. 항만 관련 일을 하거나 배를 타는 부모를 둔 또래도 적잖았다. 초등학생이던 어느 해에 옆자리 짝이 한동안 학교를 나오지 않았던 적이 있었다. 뒤늦게 알았는데 ‘부두 노동자’였던 아버지가 사고로 목숨을 잃었다고 했다. ‘부두 일’이 힘들고 위험하다는 건 선뜩한 숫자로도 볼 수 있다. 해양수산부 통계를 보면 2011년부터 2021년까지 산업재해로 숨을 거둔 항만 노동자는 57명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산재 위험만 고려한 건 아니겠지만, 정부는 완전 무인항만인 ‘스마트항만’을 추진하고 있다. 한국해양수산개발원(KMI)에서 자동화 하역시스템 기술을 개발 중이다. 2026년 전남 광양항에 테스트베드를 구축하고, 2030년부터 인천 신항과 부산 신항 등에 도입할 예정이다. 스마트항만은 인공지능(AI) 사물인터넷(IoT) 정보통신기술(ICT)에 기반해 선박 접안, 하역·이동 등을 통제하고 운영한다. 당연하게도 효율적 물류, 항만 작업자의 안전 보장 같은 장점이 따라붙는다. 다만 항만에 기댄 많은 ‘밥줄’은 줄어들거나 없어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전례 없는 속도로 거침없이 이뤄지는 ‘자동화’는 저비용, 저위험, 고효율을 보장하는 마술지팡이다. 코로나19 같은 질병에 대항하는 백신을 만들 때 초거대 AI를 활용하면 비용과 시간을 획기적으로 아낄 수 있다. 기업들은 생산성 향상을 위해 생성형 AI 도입을 서두르고 있다. 대한상공회의소는 생성형 AI를 적용하면 한국의 잠재적 생산역량이 약 620조원 증가한다고 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마술지팡이는 국방 분야에서도 힘을 쓴다. 최근 미국 공군은 AI 전투기 ‘XQ-58A 발키리’의 공중전투 시험비행을 마쳤다. 조종사 없이 최고 시속 1050㎞로 날고, 가시거리 밖 목표물을 타격할 수 있는 장거리 미사일 8발을 탑재한다. 스텔스 기능도 갖췄다. 발키리의 대당 가격은 400만 달러로 유인 스텔스 전투기인 F-35(대당 8000만 달러)보다 훨씬 싸다. 방위비는 물론 인명 손실 위험을 낮추는 무기인 셈이다. AI 드론, AI 탱크, AI 장거리포도 차츰 모습을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 ‘자동화’ ‘효율’로 얻는 사회·경제적 이익은 골고루 퍼지지 않는다. 대형할인점에 무인계산대가 들어서면 기업 이윤은 늘지만 그만큼의 이득이 일자리나 공공이익으로 환류(還流)하는 건 아니다. 공장에 로봇, AI 등을 도입하면 ‘힘들고 위험한 일자리’는 사라지는데 그에 비례해 ‘덜 힘들고 안전한 일자리’가 같은 규모로 생기지는 않는다. AI를 장착한 무기 시스템은 ‘손쉬운 전쟁’ ‘무차별 살상’이라는 지옥의 문도 함께 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 반론도 거세다. 새 일자리, 새 산업이 탄생하고 있기 때문에 현재의 진통을 과하게 부각하는 오류를 범할 수 있다고 지적한다. 19세기 영국의 ‘적기 조례’(마차산업의 쇠락을 우려해 자동차 속도를 제한하는 법률) 같은 시대착오적 규제가 튀어나올 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 ‘조건’ 없이 ‘모두의 번영’을 보장하는 ‘착한 기술’은 없다. 중세 농업기술 혁명의 열매는 농민에게 돌아가지 않았다. 대다수는 오랫동안 기아(飢餓)에 시달렸다. 21세기 눈부신 기술 발달은 파괴적 기후위기를 못 본 체했다. 반복된 기후재앙은 사회와 문명의 아래층부터 공격한다. 공포에 찬 이들의 ‘분노 압력’이 커지고서야 재생에너지는 겨우 발걸음을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고, 코앞에 AI가 다가왔다. AI는 세상의 모든 걸 바꿀 만큼 폭발적이다. 그동안 많은 기술이 일궈낸 변화와는 폭이나 깊이에서 차원을 달리한다. 그래서 다양한 목소리와 시선의 공유, 협력이 필요하다. 혁신이 모두의 번영에 복무하도록 강제해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김찬희 산업1부장 chkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문효일 캐롯손보 대표 ‘일회용품 제로 챌린지’ 동참</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320485&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320485&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121480762030_1694436487_0924320485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문효일 캐롯손해보험 대표이사가 11일 환경 보호를 위한 ‘일회용품 제로 챌린지’ 캠페인에 동참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일회용품 제로 챌린지는 일상 속 쓰레기 배출량을 줄이기 위해 환경부가 지난 2월 시작했다. 일(1)회용품 사용을 제로(0)화하겠다는 의미로 손가락으로 ‘1’과 ‘0’ 모양을 만든 뒤 사진이나 동영상을 찍어 SNS에 올리는 방식의 캠페인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐롯손해보험은 또 자동차를 쉬게 하고 걷기를 장려하는 ‘휴카(休Car)’ 캠페인을 지난 6월 시작하는 등 환경 보호 활동에 적극적이다. 문 대표는 “지속 가능한 지구를 만들려면 전 국민의 적극적인 노력이 필요하다”며 “일회용품 사용을 최소화할 수 있도록 임직원과 고객을 대상으로 다양한 친환경 행사를 만들겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, 뉴욕·런던·파리 등서 ‘2030 부산엑스포’ 알린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320493&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320493&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121510462036_1694436664_0924320493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG그룹이 미국 뉴욕, 영국 런던, 프랑스 파리 등 세계 주요 도시의 랜드마크에서 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치 활동을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 파리 샤를드골 국제공항에 있는 6개의 대형 옥외 광고판에 부산엑스포 응원 문구를 띄웠다고 11일 밝혔다. 샤를드골 국제공항의 연간 이용객은 5000만명을 넘는다. 파리에서 다음 달 28일에 엑스포 개최지를 발표하는 국제박람회기구(BIE) 총회도 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 지난 6월 BIE 총회가 열렸을 때 샤를드골 국제공항 인근의 대형 옥외 광고판을 비롯해 총회가 열리는 이시레몰리노 지역 인근의 110개 광고판에 부산엑스포 유치를 지원하는 홍보 활동을 펼쳤었다. 폴란드 바르샤바에 위치한 쇼팽 국제공항과 바르샤바 중앙역, 뉴욕 타임스스퀘어, 런던 피카딜리광장과 같이 유동인구가 많은 곳에도 LG의 옥외 광고가 등장했다. 현재까지 연인원 2억명에게 부산의 매력을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더 출근” vs “더 재택”… 美 직장인, 한 주에 2.56일 출근</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320530&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320530&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091122110462062_1694437864_0924320530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지금 미국 기업에선 고용주와 근로자들의 기싸움이 한창이다. 코로나19 팬데믹 기간 보편화된 재택근무를 앞으로도 지속할 것이냐를 놓고 대립하고 있는 것이다. 고용주들은 재택근무가 업무생산성이 떨어진다고 판단하고 있지만 근로자들은 집에서 일할 권리를 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 파이낸셜타임스(FT)는 10일(현지시간) 데이터 분석업체 ‘플렉스인덱스’의 유연근무지수 보고서를 인용해 미국 기업들이 사무실 출근일을 평균 주당 2.5일로 규정하고 있다고 보도했다. 고용주가 희망하는 근무일 2.75일과 직원들이 희망하는 근무일 2.21일의 중간 수준이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들은 코로나 엔데믹 이후 출근 규정을 대폭 강화했다. 미국 최대 온라인쇼핑업체 아마존은 일주일에 3일 이상 출근하지 않는 직원을 확인해 경고 이메일을 보낸다. 구글은 직원 성과 평가에 결근일수를 반영한다고 밝혔다. 영국에선 최대 은행인 로이드뱅크와 HSBC 등 금융기업들이 이달부터 출근일수를 높이기로 했다. 기업들이 재택근무 확대를 부정적으로 보고 있음을 보여주는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 사무실 출근만 고집하는 건 아니다. 플렉스인덱스가 6500개 미국 기업의 근무정책을 분석한 자료를 보면 무조건적인 사무실 출근을 요구하는 기업 비율은 지난 1월 49%에서 7월 39%로 되레 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양해진 근무형태는 새로운 작명을 요구한다. 일상을 되찾으면서 재택과 출근을 혼용하는 ‘하이브리드(hybrid)’, 회사 바깥의 별도 사무실에서 일하는 ‘거점 오피스’, 사내에 별도 설치된 ‘자율 근무존’, 휴양지에서 일하는 방식인 일(work)과 휴가(vacation)의 합성어 ‘워케이션’ 등의 신조어가 생겨났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 최소 출근일자를 제시한 새로운 근무형태인 ‘골디락스 하이브리드’가 절충안으로 주목받고 있다고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플렉스인덱스 조사에서 이 모델을 채택한 기업은 올해 초 20%에서 7월 28%까지 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재택근무를 탐탁지 않아 하는 기업들이 다양한 근무체계를 실험하는 이유는 ‘근무 장소 선택권’이 노동자와 사용자의 권리·의무 문제로 확대됐다는 걸 의미한다. 코로나 이전에는 복지로 인식되던 재택근무가 코로나를 거치면서 권리의 영역으로 들어왔다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구인난 상황에서 지원자를 노동시장에 유입시킬 자구책이기도 하다. 미국 실업률은 지난달 3.8%까지 높아지긴 했지만 여전히 낮은 수준에 머물러 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 부동산기업 미스터쿠퍼그룹 캘린 앤 도허티 최고운영책임자(COO)는 “지난해 25%에 달했던 이직률이 올해 16%까지 줄었다. 유연해진 근무방식 덕분”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업무형태를 넘어 이상적인 사무실 활용과 근무시간을 찾기 위한 노사 간 논의는 계속될 전망이다. 미스터쿠퍼그룹의 롭 섀도 인사책임자는 “일주일에 2~3일만 사무실로 출근하는 건 일종의 타협이자 휴전”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국경제 발목 잡는 ‘시진핑 1인통치’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320555&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320555&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091122121162064_1694437931_0924320555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;갈수록 악화되는 중국 경제의 발목을 잡는 것은 ‘시진핑 1인 통치’라는 분석이 나왔다. 권력서열 2위이자 경제를 총괄하는 총리가 전혀 정책 결정권을 행사하지 못하며 아무 목소리도 내지 못하고 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 10일(현지시간) “시진핑 중국 국가주석의 중앙집권적 권력이 최악의 경기하강에 대한 국가적 대응을 지연시키고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 최근 경제전문가들을 소집해 최소 12번의 점검회의를 했지만 시 주석이 모든 결정권을 쥐고 있어 관료들이 정책 변화를 시도하기가 어렵다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석 집권 3기 첫해인 올해 중국 경제는 생산·소비·투자·수출 등 주요 지표들이 줄줄이 악화하고 부동산 부채 위기가 금융시장으로 확산하는 등 침체 국면에 빠졌다. 사상 최악이라는 청년 실업과 지방정부의 막대한 부채는 언제 터질지 모르는 뇌관으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로건 라이트 미 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 선임연구원은 WSJ에 “중앙집권화된 중국에서 시진핑 이름 없이는 그 어떤 인사라도 신뢰감 있는 메시지를 보내기 어렵다”고 꼬집었다. 미국 클레어몬트맥케나대학의 중국전문가인 민신 페이 교수도 “시 주석으로의 권력 집중은 중국 경제가 1978년 개혁개방 이래 경험하지 못한 신뢰의 위기를 야기했다”며 “중국인들이 다시 희망을 갖도록 하려면 시 주석은 덩샤오핑처럼 경제를 이해하고 정책을 제시할 수 있는 이에게 권한을 부여해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석이 저장성 당서기였을 때 비서실장 역할을 한 리창 총리는 지난 3월 취임 일성으로 개혁개방 심화, 민영경제 발전을 강조했지만 정부 정책은 거꾸로 가고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 총리의 낮아진 위상은 시 주석이 지난 5월 허베이성 슝안신취를 방문했을 때 분명하게 드러났다. 시 주석은 당시 리 총리와 차이치 중앙판공청 주임, 딩쉐샹 부총리 등 정치국 상무위원 6명(시 주석 제외) 중 3명을 대동했는데 총리가 국가주석 일정을 수행한 건 전례가 없는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 시 주석은 지난 6~8일 동북 헤이룽장성을 시찰하면서 ‘신품질 생산력’이라는 새로운 개념을 처음 제시했다고 관영 신화통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “과학기술 혁신 자원을 통합하고 신흥산업과 미래산업을 주도하며 신품질 생산력을 가속화해야 한다”고 했다. 신화통신은 “많은 자원과 에너지 투입에 의존했던 전통적인 생산방식에서 벗어나 혁신 주도로 고효율·고품질을 충족하는 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국경제 발목 잡는 ‘시진핑 1인통치’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320555&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320555&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091122121162064_1694437931_0924320555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;갈수록 악화되는 중국 경제의 발목을 잡는 것은 ‘시진핑 1인 통치’라는 분석이 나왔다. 권력서열 2위이자 경제를 총괄하는 총리가 전혀 정책 결정권을 행사하지 못하며 아무 목소리도 내지 못하고 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 10일(현지시간) “시진핑 중국 국가주석의 중앙집권적 권력이 최악의 경기하강에 대한 국가적 대응을 지연시키고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 최근 경제전문가들을 소집해 최소 12번의 점검회의를 했지만 시 주석이 모든 결정권을 쥐고 있어 관료들이 정책 변화를 시도하기가 어렵다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석 집권 3기 첫해인 올해 중국 경제는 생산·소비·투자·수출 등 주요 지표들이 줄줄이 악화하고 부동산 부채 위기가 금융시장으로 확산하는 등 침체 국면에 빠졌다. 사상 최악이라는 청년 실업과 지방정부의 막대한 부채는 언제 터질지 모르는 뇌관으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로건 라이트 미 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 선임연구원은 WSJ에 “중앙집권화된 중국에서 시진핑 이름 없이는 그 어떤 인사라도 신뢰감 있는 메시지를 보내기 어렵다”고 꼬집었다. 미국 클레어몬트맥케나대학의 중국전문가인 민신 페이 교수도 “시 주석으로의 권력 집중은 중국 경제가 1978년 개혁개방 이래 경험하지 못한 신뢰의 위기를 야기했다”며 “중국인들이 다시 희망을 갖도록 하려면 시 주석은 덩샤오핑처럼 경제를 이해하고 정책을 제시할 수 있는 이에게 권한을 부여해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석이 저장성 당서기였을 때 비서실장 역할을 한 리창 총리는 지난 3월 취임 일성으로 개혁개방 심화, 민영경제 발전을 강조했지만 정부 정책은 거꾸로 가고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 총리의 낮아진 위상은 시 주석이 지난 5월 허베이성 슝안신취를 방문했을 때 분명하게 드러났다. 시 주석은 당시 리 총리와 차이치 중앙판공청 주임, 딩쉐샹 부총리 등 정치국 상무위원 6명(시 주석 제외) 중 3명을 대동했는데 총리가 국가주석 일정을 수행한 건 전례가 없는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 시 주석은 지난 6~8일 동북 헤이룽장성을 시찰하면서 ‘신품질 생산력’이라는 새로운 개념을 처음 제시했다고 관영 신화통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “과학기술 혁신 자원을 통합하고 신흥산업과 미래산업을 주도하며 신품질 생산력을 가속화해야 한다”고 했다. 신화통신은 “많은 자원과 에너지 투입에 의존했던 전통적인 생산방식에서 벗어나 혁신 주도로 고효율·고품질을 충족하는 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 바이든 미스터리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320525&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320525&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091120450661938_1694432706_0924320525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 미국에서 출간된 ‘마지막 정치인’은 조 바이든 정부의 이면을 들여다본 책이다. 바이든 대통령과 참모들을 심층 인터뷰해 그 이너서클에서 벌어진 일을 기록했는데, 작년 터프츠대학 졸업식에 참석했던 론 클레인 당시 백악관 비서실장이 운집한 축하객 틈에서 속으로 욕을 뱉는 장면이 나온다. ‘젠장, 이런데 왜 지지율은 그 모양인 거야?’ 팬데믹 위기를 잘 넘겨 일상을 되찾은 성과가 바이든 대통령 평가로 이어지지 않는 상황을 한탄한 거였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든은 왜 인기가 없는가? 요즘 미국 언론은 이 질문의 답을 찾느라 분주하다. 트럼프에게 뒤지는 여론조사 결과에 분석을 쏟아내지만, 어느 것 하나 속 시원하지 않다. 바이든의 명백한 실책은 쫓겨나듯 했던 아프가니스탄 철수 외엔 딱히 꼽을 게 없다. 반면, 참패한다던 중간선거에서 상원을 지켰고, 우크라이나 전쟁에서 미국인 희생 없이 러시아를 제어했고, 인플레 감축법을 관철해 어젠다를 구현했으며, 무작정 윽박지르던 트럼프와 달리 치밀하게 중국 포위망을 구축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제지표도 어느 때보다 좋다. 실업률은 역대 최저 수준이고, 인플레는 통제 범위에 들어와서 기분 좋게 연착륙하는 중인데, 바이드노믹스는 여전히 인기가 없다. ‘바보야, 문제는 경제야!’라던 오랜 구호가 무색해졌다. 책 제목 ‘마지막 정치인’은 바이든의 정통 워싱턴 정치가 더 이상 통하지 않는 세상이 됐다는 의미를 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정 성과가 지지율로 연결되지 않는 ‘바이든 미스터리’는 결국 극심한 정치 양극화에서 원인을 찾아야 할 듯하다. 정치는 유권자에게 더 나은 세상에 대한 기대를 주고 표를 얻는 행위였다. 오바마가 그렇게 당선된 마지막 미국 대통령이었다고 한다. 이후 트럼프가 특정 계층의 분노를 표로 바꿔가면서, 트럼프에 대한 분노가 바이든을 당선시키면서 진영 논리가 국정 평가를 왜곡하게 된 것이다. 지난 정권에 대한 분노가 문재인 윤석열 대통령을 잇따라 배출한 한국 정치 상황도 다르지 않아 보인다. 바이든이 과연 양극화와 분노 정치의 악순환을 끊어내는지 지켜볼 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 요양원 2층 난간서 90대 노인 추락해 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658039&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658039&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2020052715080080665_1590559680_0018658039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대전의 한 요양원에서 90대 입소자가 추락해 사망하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국 등에 따르면 11일 오전 8시 40분쯤 대전 서구 관저동의 한 요양원에서 90대 입소자 A씨가 2층 창문 난간에서 바닥으로 떨어졌다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 추락 이후 병원으로 이송됐지만 끝내 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요양원 측의 신고를 받고 출동한 경찰은 요양원 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 중도층 파이팅!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320500&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320500&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023061922021264851_1687179732_0924320500.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대화와 타협 내팽개친 여야 극한 대결로 중도층 역대 최대&lt;br&gt;진영싸움 벗어나 사안별로 옳고 그름 따지는 중도층 중요&lt;br&gt;‘수박’이든 ‘내부총질러’든 합리·중도 후보 많이 당선돼야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;어느 정당도 지지하지 않는 중도층이 역대 최대다. 각종 여론조사에서 30% 넘게 나온다. 여야가 대화와 타협은 시도하지 않고 내전에 가까운 정쟁을 벌이고 있는 데 대해 환멸을 느끼는 사람들이 많다는 의미다. 여야가 지지층만 바라보며 집토끼 단속에 나선 정치 현실을 반영한다. 지금 여야에 대화와 타협, 상생을 촉구하는 것은 러시아와 우크라이나에 전쟁을 중단하고 평화롭게 지내라고 외치는 것만큼 공허하다. 여야는 이미 협치를 포기한 지 오래다. 대통령은 야당을 공산전체주의, 반국가세력이라고 공격하고 야당 대표는 갑작스러운 단식과 대통령 탄핵으로 맞서며 각자 지지층 결집을 시도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 국민들이 욕을 하든 말든 지지층 중심으로 내년 총선을 치르려는 전략인 듯하다. 선거는 절대평가가 아니라 상대평가이기 때문에 자기 당 지지율이 낮아도 상대 당이 더 낮으면 총선에서 이길 수 있다는 생각에 정쟁에 올인하는 모습이다. 각자 지지층만 바라보고 강 대 강으로 부딪치는 암울한 정치 현실을 당분간 볼 수밖에 없게 됐다. 우크라이나 전쟁을 그저 바라만 보고 있는 것처럼. 하지만 그나마 희망을 걸어볼 수 있는 구석이 있다. 바로 중도층이다. 중도층이 많다는 것은 정치가 엉망이라는 얘기인 동시에 정치를 바꿀 잠재력도 그만큼 크다는 중의적인 의미를 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층은 누구인가. 정치 양극화를 거부하는 유권자들이다. 정치 팬덤들과는 거리가 먼 침묵하는 다수다. 공격적이고 극성스러운 팬덤과 달리 침착하게 행동하는 특징을 갖고 있다. 중도는 진보와 보수 사이의 어정쩡한 중간이 아니다. 진영 논리에서 벗어나 사안별로 옳고 그름을 판단한다. 답이 보이지 않는 애매한 상황에서는 참을성 있게 상황을 지켜보며 고민한다. 조직화돼 있지 않지만 결정적인 순간에 투표하고 행동한다. 캐스팅보트 또는 위대한 균형자 역할을 하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 중도층은 수시로 양 진영으로부터 기회주의자 또는 회색분자라고 욕을 먹는다. 하지만 이 세상이 검은색과 흰색으로만 이뤄져 있는가. 회색을 비롯해 다양한 중간색들 천지인 총천연색의 세상이다. 흑백이 아닌 총천연색과 같은 다양한 의견을 내놓고 조정하고 합리적인 대안을 찾아가는 것은 기회주의가 아니라 민주주의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층이 양 진영으로부터 욕을 먹는 것처럼 합리적이고 중도적인 성향의 정치인들도 당내에서 ‘내부총질’ 또는 ‘수박’이라고 공격을 받는다. 그러나 지금 정치권을 보라. 강성 지지층들과 이들의 지지를 얻으려는 정치인들은 한결같이 진영 싸움의 선봉에 서 있다. 친윤과 친명이 격돌한다. 정치는 대화와 타협이 본질인데 서로 대화는커녕 우연히 마주치는 것조차 꺼린다. 서로 자신들을 선, 상대를 악으로 규정한다. 각 당 내부적으로는 단합을 강요하며 다양한 목소리를 용인하지 않는다. 이것은 단합이 아니라 획일이고 전체주의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정치에서 지금 절실히 필요한 것은 각 당이 각자 똘똘 뭉치는 것이 아니다. 그래봤자 싸움만 더 한다. 각 당에서 다양한 의견이 나오고 합리적인 토론과 절충이 이뤄져야 한다. 각 당의 이런 모습이 여야 간 대화로 확산돼 나라의 미래를 놓고 지혜를 모으고 타협해야 한다. 이는 다양한 목소리를 인정하는 데서, 상대를 인정하는 데서 출발한다. 이런 점에서 ‘내부총질러’나 수박은 배신자가 아니라 위대한 이견자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층의 할 일은 명확하다. 내년 총선에서 내부총질러나 수박같은 중도적인 성향의 후보에게 표를 주는 것이다. 여야 간 진영 싸움에서 벗어나 합리적인 토론과 설득, 조정을 할 수 있는 후보가 누구인지 눈여겨 봐야 한다. 여당이든 야당이든 이런 사람들이 많이 당선돼야 우리 정치가 변한다. 지금 여야는 적대적 공생관계를 유지하면서 상대 당을 더 나쁜 당으로 만들면 총선에서 이길 수 있다는 생각을 하고 있다. 누가 누가 잘하나 총선이 아니라 상대를 깎아 내리는 누가 누가 못하나 총선이다. 북한의 핵 위협과 경제·사회 문제가 산적해 있는데 정쟁을 해서라도 원내 1당이 되고, 배지만 달려는 생각인 듯하다. 마치 늑대를 만난 두 사람이 힘을 합해 늑대를 물리칠 생각을 하지 않고 다른 한 사람보다 빨리 뛰기만 하면 살 수 있다고 생각하는 것 같다. 강성 지지층은 누구에게 투표할지 뻔하다. 중도층만이라도 꼭 중도적이고 합리적인 후보에게 투표하기 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 중도층 파이팅!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320500&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320500&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023061922021264851_1687179732_0924320500.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대화와 타협 내팽개친 여야 극한 대결로 중도층 역대 최대&lt;br&gt;진영싸움 벗어나 사안별로 옳고 그름 따지는 중도층 중요&lt;br&gt;‘수박’이든 ‘내부총질러’든 합리·중도 후보 많이 당선돼야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;어느 정당도 지지하지 않는 중도층이 역대 최대다. 각종 여론조사에서 30% 넘게 나온다. 여야가 대화와 타협은 시도하지 않고 내전에 가까운 정쟁을 벌이고 있는 데 대해 환멸을 느끼는 사람들이 많다는 의미다. 여야가 지지층만 바라보며 집토끼 단속에 나선 정치 현실을 반영한다. 지금 여야에 대화와 타협, 상생을 촉구하는 것은 러시아와 우크라이나에 전쟁을 중단하고 평화롭게 지내라고 외치는 것만큼 공허하다. 여야는 이미 협치를 포기한 지 오래다. 대통령은 야당을 공산전체주의, 반국가세력이라고 공격하고 야당 대표는 갑작스러운 단식과 대통령 탄핵으로 맞서며 각자 지지층 결집을 시도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 국민들이 욕을 하든 말든 지지층 중심으로 내년 총선을 치르려는 전략인 듯하다. 선거는 절대평가가 아니라 상대평가이기 때문에 자기 당 지지율이 낮아도 상대 당이 더 낮으면 총선에서 이길 수 있다는 생각에 정쟁에 올인하는 모습이다. 각자 지지층만 바라보고 강 대 강으로 부딪치는 암울한 정치 현실을 당분간 볼 수밖에 없게 됐다. 우크라이나 전쟁을 그저 바라만 보고 있는 것처럼. 하지만 그나마 희망을 걸어볼 수 있는 구석이 있다. 바로 중도층이다. 중도층이 많다는 것은 정치가 엉망이라는 얘기인 동시에 정치를 바꿀 잠재력도 그만큼 크다는 중의적인 의미를 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층은 누구인가. 정치 양극화를 거부하는 유권자들이다. 정치 팬덤들과는 거리가 먼 침묵하는 다수다. 공격적이고 극성스러운 팬덤과 달리 침착하게 행동하는 특징을 갖고 있다. 중도는 진보와 보수 사이의 어정쩡한 중간이 아니다. 진영 논리에서 벗어나 사안별로 옳고 그름을 판단한다. 답이 보이지 않는 애매한 상황에서는 참을성 있게 상황을 지켜보며 고민한다. 조직화돼 있지 않지만 결정적인 순간에 투표하고 행동한다. 캐스팅보트 또는 위대한 균형자 역할을 하고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 중도층은 수시로 양 진영으로부터 기회주의자 또는 회색분자라고 욕을 먹는다. 하지만 이 세상이 검은색과 흰색으로만 이뤄져 있는가. 회색을 비롯해 다양한 중간색들 천지인 총천연색의 세상이다. 흑백이 아닌 총천연색과 같은 다양한 의견을 내놓고 조정하고 합리적인 대안을 찾아가는 것은 기회주의가 아니라 민주주의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층이 양 진영으로부터 욕을 먹는 것처럼 합리적이고 중도적인 성향의 정치인들도 당내에서 ‘내부총질’ 또는 ‘수박’이라고 공격을 받는다. 그러나 지금 정치권을 보라. 강성 지지층들과 이들의 지지를 얻으려는 정치인들은 한결같이 진영 싸움의 선봉에 서 있다. 친윤과 친명이 격돌한다. 정치는 대화와 타협이 본질인데 서로 대화는커녕 우연히 마주치는 것조차 꺼린다. 서로 자신들을 선, 상대를 악으로 규정한다. 각 당 내부적으로는 단합을 강요하며 다양한 목소리를 용인하지 않는다. 이것은 단합이 아니라 획일이고 전체주의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정치에서 지금 절실히 필요한 것은 각 당이 각자 똘똘 뭉치는 것이 아니다. 그래봤자 싸움만 더 한다. 각 당에서 다양한 의견이 나오고 합리적인 토론과 절충이 이뤄져야 한다. 각 당의 이런 모습이 여야 간 대화로 확산돼 나라의 미래를 놓고 지혜를 모으고 타협해야 한다. 이는 다양한 목소리를 인정하는 데서, 상대를 인정하는 데서 출발한다. 이런 점에서 ‘내부총질러’나 수박은 배신자가 아니라 위대한 이견자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층의 할 일은 명확하다. 내년 총선에서 내부총질러나 수박같은 중도적인 성향의 후보에게 표를 주는 것이다. 여야 간 진영 싸움에서 벗어나 합리적인 토론과 설득, 조정을 할 수 있는 후보가 누구인지 눈여겨 봐야 한다. 여당이든 야당이든 이런 사람들이 많이 당선돼야 우리 정치가 변한다. 지금 여야는 적대적 공생관계를 유지하면서 상대 당을 더 나쁜 당으로 만들면 총선에서 이길 수 있다는 생각을 하고 있다. 누가 누가 잘하나 총선이 아니라 상대를 깎아 내리는 누가 누가 못하나 총선이다. 북한의 핵 위협과 경제·사회 문제가 산적해 있는데 정쟁을 해서라도 원내 1당이 되고, 배지만 달려는 생각인 듯하다. 마치 늑대를 만난 두 사람이 힘을 합해 늑대를 물리칠 생각을 하지 않고 다른 한 사람보다 빨리 뛰기만 하면 살 수 있다고 생각하는 것 같다. 강성 지지층은 누구에게 투표할지 뻔하다. 중도층만이라도 꼭 중도적이고 합리적인 후보에게 투표하기 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘냉장고 영아’ 친모 또 임신…“남편 피임 안하냐” 분노</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658051&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658051&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204195662118_1694459996_0018658051.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘수원 냉장고 영아시신 사건’으로 구속 수감 중인 피고인 30대 친모가 현재 임신 중기에 접어든 사실이 알려져 공분이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 수원지법 형사12부(부장판사 황인성) 심리로 열린 A씨의 살인 및 사체은닉 혐의 공판에서 변호인은 증인으로 출석한 남편 B씨에게 “피고인이 현재 임신 15주라는데 이 사실을 아느냐”고 물었고, B씨는 “접견해서 들었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 임신 차수를 고려하면 수사기관에 범행이 발각되기 전 임신한 것으로 추정된다. 이날 신문 과정에서 변호인은 임신과 출산을 반복한 아내에 대한 남편의 무관심을 질책했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인은 “피고인은 세 아이를 제왕절개로 낳은 뒤 산부인과에서도 말리는 방법으로 피해 영아를 출산했는데, 남편에게 임신 사실을 알리기 싫고 동의가 없어서 이 방법을 택했다고 한다”며 “남편이란 사람이 왜 무책임하게 피임도 신경 쓰지 않았을까 화가 난다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 B씨는 “제가 똑바로 행동했다면 아내가 그렇게 (범행)하지 않았을 것”이라며 “배우자에게 보이지 않는 가해를 지속해 범행했다고 생각한다. 책임감을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 피고인이 산후우울감을 겪는 등 극도의 흥분 상태에서 범행을 저질렀다고 주장했다. 그러나 검찰은 피고인이 남편과 나눈 카카오톡 대화 내용을 제시하며 범행 당시 피고인의 심리 상태가 평소와 다르다고 볼만한 정황이 없다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 B씨에게 “(범행 당일) 피고인과 대화하면서 뭔가 이상하다는 점을 못 느꼈냐”고 물었고, B씨는 “직접 대화를 한 게 아니어서 잘 몰랐다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 이날 B씨의 증인 신문을 사생활 등을 이유로 비공개하길 원했으나 재판부 판단에 따라 공개 재판으로 진행되는 것에 동의했다. 재판부는 “이미 국가기관이 이 사건에 개입한 순간 개인들의 문제는 아닌 것 같다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204201762119_1694460019_0018658051.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 2018년 11월과 2019년 11월 출산한 아기 둘을 살해한 뒤 시신을 거주지인 아파트 내 냉장고에 보관한 혐의로 구속 기소됐다. 이미 남편 B씨와 사이에 12살 딸, 10살 아들, 8살 딸 등 3명의 자녀를 둔 그는 경제적 어려움을 겪는 상황에서 또 임신하자 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2018년 11월쯤 넷째 자녀이자 첫 번째 살해 피해자인 딸을 병원에서 출산한 후 집으로 데려와 목 졸라 살해했다. 이어 2019년 11월 다섯째 자녀이자 두 번째 살해 피해자인 아들을 병원에서 낳은 뒤 해당 병원 근처 골목에서 같은 방식으로 숨지게 했다. 아기들의 시신은 검은 비닐봉지에 담아 냉장고에 넣은 상태로 보관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 범행은 올해 5월 감사원이 보건복지부 감사 결과 출산 기록은 있으나 출생신고 되지 않은 ‘그림자 아기’ 사례를 발견하면서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 “영아살해죄는 분만 직후라는 시간적 간격이 아닌 산모의 심리 상태에 따라 파악돼야 한다”며 살인죄 대신 법정형이 보다 가벼운 영아살해죄가 적용돼야 한다고 주장한다. 아울러 피고인이 장소 이전 없이 (첫번째 피해) 영아 사체를 집 안 냉장고에 보관한 행위에 대해서는 사체은닉 혐의로 볼 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흉기 위협후 람보르기니 몰고 도주 30대…“마약 양성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658082&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658082&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204494762122_1694461787_0018658082.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남 한복판에서 마약에 취한 채 주차 시비가 붙은 상대방을 흉기로 위협하고 달아난 30대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남경찰서는 특수협박 및 마약류관리법 위반 등의 혐의로 30대 남성 A씨를 긴급 체포해 조사 중이라고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오후 4시30분쯤 강남구 신사동 거리에서 자신의 고급 외제차인 람보르기니 차량을 주차하다 시비가 붙은 상대방을 흉기로 위협한 뒤 도주한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 다행히 다친 곳이 없었으며, A씨와는 모르는 관계인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 3시간여 만에 신사동 압구정 로데오거리에서 경찰에게 긴급체포됐다. A씨의 차량 역시 인근에서 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204500862123_1694461808_0018658082.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 A씨를 상대로 마약 간이시약 검사를 한 결과 필로폰 등 3종류의 마약에 대한 양성 반응이 나온 것으로 알려졌다. 목격자들은 체포 당시 A씨가 제대로 몸을 가누지 못했다고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 “정확한 사건 경위를 조사한 뒤 구속영장 신청 등을 검토할 방침”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 온라인에서는 A씨가 최근 논란이 된 롤스로이스 사건 피의자의 측근이라는 의혹이 제기됐다. 롤스로이스 사건을 파헤쳤던 유튜브 채널 ‘카라큘라 탐정사무소’는 이날 라이브 영상에서 “(A씨는) 얼마 전 압구정역에서 마약에 취한 채 롤스로이스를 운전하다 사고를 낸 신모씨와 선후배 사이”라며 “(A씨 역시) 조직폭력배와 연관이 있는 자로 파악된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단식前 횟집 간 이재명… 국힘 “오염수 외치더니”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658126&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658126&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204452762121_1694461527_0018658126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 오염수 방류 규탄 장외집회를 연 뒤 횟집에서 식사한 사실이 뒤늦게 알려지면서 여당에서 조롱 섞인 비판이 나오고 있다. 국민의힘은 이 대표를 향해 “후쿠시마 오염수 규탄을 외치던 날, 국민 몰래 잡순 ‘날 것’들은 입에 맞으셨나”라며 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 한 언론 보도에 따르면 이 대표를 비롯한 민주당 지도부 10여명은 지난달 30일 전남 목포역 광장에서 오염수 방류 규탄 장외집회를 연 뒤 인근 횟집에서 해산물로 식사를 한 뒤 “참 맛있게 잘 먹었습니다”라고 사인과 함께 방명록을 남겼다. 해당 언론 보도에 따르면 이 대표 일행은 이날 회를 포함한 해산물을 먹은 것으로 파악됐다. 이 대표는 다음 날부터 단식 투쟁에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204545562125_1694462095_0018658126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 목표 장외집회에서 “국민에게 (오염수 우려가) 괴담이라고 겁박하는, 국민과 싸우겠다고 선전포고하는 대통령을 보신 적 있느냐”며 윤석열 대통령을 향해 날을 세웠다. 그러면서 “이제 국민 여러분 옆에서가 아니라 국민 여러분의 앞에서, 가장 선두에서 모든 것을 바쳐 싸우겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집회에는 당 지도부와 전남지역 의원들, 시민 등 1500여명(전남도당 추산)이 모였다. 일부 참석자는 ‘탄핵’을 외치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 대표의 횟집 식사와 관련된 언론 보도가 나오자 국민의힘에서는 이 대표의 언행을 꼬집는 논평을 발표했다. 후쿠시마 오염수 방류를 규탄하면서 횟집에서 회를 먹었다는 게 앞뒤가 맞지 않다는 지적이다. 이 대표가 횟집을 방문한 날은 단식 농성 전날이자, 일본 후쿠시마 오염수 방류 7일째인 날이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 김민수 대변인은 논평을 통해 “자기기인(自欺欺人). 이재명 대표는 자신도 믿지 않는 행동으로 국민을 속였다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이재명의 ‘후쿠시마 오염수’는 자신의 범죄 혐의에 대한 방탄용이자 묻지마식 ‘윤석열 정권퇴진운동’을 위한 수단일 뿐이었다는 것이 드러났다”며 “이 대표와 민주당은 오염수 거짓 선동을 일삼으며 민생 현안을 방치했고, 대한민국 국회를 ‘길거리 오염 국회’로 만들었다”고 강하게 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이 대표님! 단식 하루 전, 몸에 좋은 해산물로 영양소는 충분히 채우셨나? ‘날 것’을 이리 좋아하시니, 단식 또한 날로 먹고 있는 것은 아니냐는 우스갯소리가 나온다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대변인은 또 “자신들도 믿지 않은 후쿠시마 오염수의 위험성을 국민들께 유포하고 거짓 선동하며 국론을 분열시키는 죄 어찌 가볍다고 하겠나”라며 “이 대표와 민주당은 지금 당장 국민 앞에 석고대죄하고, 더 이상 국민을 불안으로 몰지 않아야 할 것”이라고 주장했다. 이어 “‘날로 먹는 단식 쇼’와 ‘거짓된 행동’을 모두 중단하고 범죄 혐의에 대한 검찰 조사에 똑바로 성실히 임하길 바란다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 등 민주당 의원 일행들이 지난달 30일 규탄대회를 마친 뒤 횟집을 방문했다는 언론 보도에 대해서 민주당과 이 대표 측은 아직 별다른 반응을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단식前 횟집 간 이재명… 국힘 “오염수 외치더니”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658126&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658126&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204452762121_1694461527_0018658126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 오염수 방류 규탄 장외집회를 연 뒤 횟집에서 식사한 사실이 뒤늦게 알려지면서 여당에서 조롱 섞인 비판이 나오고 있다. 국민의힘은 이 대표를 향해 “후쿠시마 오염수 규탄을 외치던 날, 국민 몰래 잡순 ‘날 것’들은 입에 맞으셨나”라며 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 한 언론 보도에 따르면 이 대표를 비롯한 민주당 지도부 10여명은 지난달 30일 전남 목포역 광장에서 오염수 방류 규탄 장외집회를 연 뒤 인근 횟집에서 해산물로 식사를 한 뒤 “참 맛있게 잘 먹었습니다”라고 사인과 함께 방명록을 남겼다. 해당 언론 보도에 따르면 이 대표 일행은 이날 회를 포함한 해산물을 먹은 것으로 파악됐다. 이 대표는 다음 날부터 단식 투쟁에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091204545562125_1694462095_0018658126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 목표 장외집회에서 “국민에게 (오염수 우려가) 괴담이라고 겁박하는, 국민과 싸우겠다고 선전포고하는 대통령을 보신 적 있느냐”며 윤석열 대통령을 향해 날을 세웠다. 그러면서 “이제 국민 여러분 옆에서가 아니라 국민 여러분의 앞에서, 가장 선두에서 모든 것을 바쳐 싸우겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집회에는 당 지도부와 전남지역 의원들, 시민 등 1500여명(전남도당 추산)이 모였다. 일부 참석자는 ‘탄핵’을 외치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 대표의 횟집 식사와 관련된 언론 보도가 나오자 국민의힘에서는 이 대표의 언행을 꼬집는 논평을 발표했다. 후쿠시마 오염수 방류를 규탄하면서 횟집에서 회를 먹었다는 게 앞뒤가 맞지 않다는 지적이다. 이 대표가 횟집을 방문한 날은 단식 농성 전날이자, 일본 후쿠시마 오염수 방류 7일째인 날이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 김민수 대변인은 논평을 통해 “자기기인(自欺欺人). 이재명 대표는 자신도 믿지 않는 행동으로 국민을 속였다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이재명의 ‘후쿠시마 오염수’는 자신의 범죄 혐의에 대한 방탄용이자 묻지마식 ‘윤석열 정권퇴진운동’을 위한 수단일 뿐이었다는 것이 드러났다”며 “이 대표와 민주당은 오염수 거짓 선동을 일삼으며 민생 현안을 방치했고, 대한민국 국회를 ‘길거리 오염 국회’로 만들었다”고 강하게 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이 대표님! 단식 하루 전, 몸에 좋은 해산물로 영양소는 충분히 채우셨나? ‘날 것’을 이리 좋아하시니, 단식 또한 날로 먹고 있는 것은 아니냐는 우스갯소리가 나온다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대변인은 또 “자신들도 믿지 않은 후쿠시마 오염수의 위험성을 국민들께 유포하고 거짓 선동하며 국론을 분열시키는 죄 어찌 가볍다고 하겠나”라며 “이 대표와 민주당은 지금 당장 국민 앞에 석고대죄하고, 더 이상 국민을 불안으로 몰지 않아야 할 것”이라고 주장했다. 이어 “‘날로 먹는 단식 쇼’와 ‘거짓된 행동’을 모두 중단하고 범죄 혐의에 대한 검찰 조사에 똑바로 성실히 임하길 바란다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 등 민주당 의원 일행들이 지난달 30일 규탄대회를 마친 뒤 횟집을 방문했다는 언론 보도에 대해서 민주당과 이 대표 측은 아직 별다른 반응을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 찾은 박지현, 연신 눈물…“회복식 만들어드릴것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205135262128_1694463232_0018658140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 비상대책위원장이 단식 농성 중인 이재명 대표를 만나 “윤석열 정권에 맞서 함께 싸우자”며 눈물을 흘렸다. 단식이 끝나면 회복식을 손수 만들어 드리겠다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 11일 오후 6시쯤 서울 여의도 국회 본청 앞 농성장 천막에서 단식 12일차를 맞은 이 대표를 만났다. 그는 “(이 대표) 건강이 걱정돼서 왔다”면서 “단식을 그만하시고 건강 회복하셔야 한다”며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “시민들도 대표님의 진심을 많이 알았다”며 “윤석열 정권의 폭정에 싸우려면 건강을 회복하셔야 한다. 같이 윤석열 정권에 맞서 긴 호흡으로 싸워 나가자”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205145562129_1694463296_0018658140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 이 대표는 “아직은 견딜 만하다”며 “잘 지냈나. 안 그래도 내가 박 전 위원장을 보고 싶었다”고 화답했다. 이어 학교를 다니고 있다는 박 전 위원장에게 “공부 열심히 하고 있어라. 언제 한번 보자”고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 면담 이후 기자들과 만나 “(이 대표가) 너무 수척해져서 짠한 마음에 눈물이 났다”며 “제가 전에 요리를 잘한다고 말씀드린 적이 있다. 단식이 끝나면 제가 회복식도 만들어드릴 테니 얼른 단식을 중단해 달라고 말씀드렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 지난 대선 당시 이재명 후보 선대위에 영입되면서 정계에 입문했다. 대선 패배 뒤에는 윤호중 비대위원장과 함께 당을 이끌며 이 대표를 인천 계양을 국회의원 보궐선거 후보로 공천했다. 이후 “공천은 이 대표 요구에 따른 것”이라고 폭로해 이 대표 강성 지지자인 ‘개딸’들에게 원성을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205150562130_1694463306_0018658140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이 대표는 박 전 위원장과의 면담을 마친 뒤 오후 6시15분쯤 고(故) 노무현 전 대통령 부인 권양숙 여사와 전화통화를 했다. 권 여사는 “단식이라는 극한 상황에 오로지 건강이 너무 걱정된다”고 했고, 이 대표는 “(걱정을 끼쳐) 죄송하다. 아직은 괜찮다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 여사는 “어떻게 도움이 될지 몰라 망설이다 전화를 했다. 여러 사람들이 걱정하고 있으니 건강 잘 챙겨야 한다”고 당부했다. 이 대표는 “세상 사람들이 겪는 고통에 비해서 (단식이) 대수겠느냐”며 “오래전 노 전 대통령 제사 때 마지막 잔을 올릴 수 있도록 배려해주신 것 잊지 않고 있다. 전화도 주시고 신경도 써주시니 큰 힘이 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 찾은 박지현, 연신 눈물…“회복식 만들어드릴것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205135262128_1694463232_0018658140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 비상대책위원장이 단식 농성 중인 이재명 대표를 만나 “윤석열 정권에 맞서 함께 싸우자”며 눈물을 흘렸다. 단식이 끝나면 회복식을 손수 만들어 드리겠다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 11일 오후 6시쯤 서울 여의도 국회 본청 앞 농성장 천막에서 단식 12일차를 맞은 이 대표를 만났다. 그는 “(이 대표) 건강이 걱정돼서 왔다”면서 “단식을 그만하시고 건강 회복하셔야 한다”며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “시민들도 대표님의 진심을 많이 알았다”며 “윤석열 정권의 폭정에 싸우려면 건강을 회복하셔야 한다. 같이 윤석열 정권에 맞서 긴 호흡으로 싸워 나가자”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205145562129_1694463296_0018658140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 이 대표는 “아직은 견딜 만하다”며 “잘 지냈나. 안 그래도 내가 박 전 위원장을 보고 싶었다”고 화답했다. 이어 학교를 다니고 있다는 박 전 위원장에게 “공부 열심히 하고 있어라. 언제 한번 보자”고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 면담 이후 기자들과 만나 “(이 대표가) 너무 수척해져서 짠한 마음에 눈물이 났다”며 “제가 전에 요리를 잘한다고 말씀드린 적이 있다. 단식이 끝나면 제가 회복식도 만들어드릴 테니 얼른 단식을 중단해 달라고 말씀드렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 지난 대선 당시 이재명 후보 선대위에 영입되면서 정계에 입문했다. 대선 패배 뒤에는 윤호중 비대위원장과 함께 당을 이끌며 이 대표를 인천 계양을 국회의원 보궐선거 후보로 공천했다. 이후 “공천은 이 대표 요구에 따른 것”이라고 폭로해 이 대표 강성 지지자인 ‘개딸’들에게 원성을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205150562130_1694463306_0018658140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이 대표는 박 전 위원장과의 면담을 마친 뒤 오후 6시15분쯤 고(故) 노무현 전 대통령 부인 권양숙 여사와 전화통화를 했다. 권 여사는 “단식이라는 극한 상황에 오로지 건강이 너무 걱정된다”고 했고, 이 대표는 “(걱정을 끼쳐) 죄송하다. 아직은 괜찮다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 여사는 “어떻게 도움이 될지 몰라 망설이다 전화를 했다. 여러 사람들이 걱정하고 있으니 건강 잘 챙겨야 한다”고 당부했다. 이 대표는 “세상 사람들이 겪는 고통에 비해서 (단식이) 대수겠느냐”며 “오래전 노 전 대통령 제사 때 마지막 잔을 올릴 수 있도록 배려해주신 것 잊지 않고 있다. 전화도 주시고 신경도 써주시니 큰 힘이 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 09월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658164&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658164&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205310862133_1694464268_0018658164.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 12일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 20.0도, 수원 20.0도, 춘천 20.0도, 강릉 21.0도, 청주 21.0도, 대전 20.0도, 전주 21.0도, 광주 21.0도, 대구 22.0도, 부산 22.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 29.0도, 수원 29.0도, 춘천 29.0도, 강릉 30.0도, 청주 29.0도, 대전 30.0도, 전주 30.0도, 광주 31.0도, 대구 30.0도, 부산 30.0도, 제주 29.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남·전남·경남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 09월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658164&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658164&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205310862133_1694464268_0018658164.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 12일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 20.0도, 수원 20.0도, 춘천 20.0도, 강릉 21.0도, 청주 21.0도, 대전 20.0도, 전주 21.0도, 광주 21.0도, 대구 22.0도, 부산 22.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 29.0도, 수원 29.0도, 춘천 29.0도, 강릉 30.0도, 청주 29.0도, 대전 30.0도, 전주 30.0도, 광주 31.0도, 대구 30.0도, 부산 30.0도, 제주 29.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남·전남·경남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도로 멈춘 버스, 꿈쩍 않자…하나둘 모인 시민들 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658189&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658189&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205441462135_1694465054_0018658189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출근 시간대 도로 한가운데 멈춰선 버스를 이동시키기 위해 경찰과 시민이 한뜻으로 힘을 모은 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 최근 유튜브 공식 계정을 통해 지난달 22일 오전 9시쯤 경기도 수원시 소재 왕복 8차선 도로에서 발생한 버스 고장 영상을 공개했다. 당시 마을버스가 운행 중 갑자기 고장 나 좌회전·유턴 차선을 가로막고 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205451162136_1694465111_0018658189.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“도로에 버스가 고장 나 멈춰 있다”는 신고를 받고 현장에 출동한 경찰관 3명은 버스를 옮기기 위해 뒤쪽에서 밀었지만 버스는 꿈쩍도 하지 않았다. 교통정리를 하던 경찰까지 합류해봐도 역부족이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때, 옆 차선에 서 있던 승용차에서 한 시민이 내려 힘을 보탰다. 이어 배달 기사와 횡단보도 신호 대기 중이던 보행자까지 하나둘 합세해 버스를 밀었다. 마침내 버스는 움직이기 시작했고, 무사히 반대편 갓길로 옮겨졌다. 버스를 이동시킨 시민들은 유유히 현장을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205460562137_1694465165_0018658189.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205461962138_1694465179_0018658189.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 두고 온라인에서는 “진정한 영웅들”이라며 찬사가 쏟아졌다. 경찰 관계자는 “시민들의 도움 덕분에 안전하게 버스를 이동시킬 수 있었다”며 “도움을 주신 시민분들께 다시 한번 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도로 멈춘 버스, 꿈쩍 않자…하나둘 모인 시민들 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658189&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658189&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205441462135_1694465054_0018658189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출근 시간대 도로 한가운데 멈춰선 버스를 이동시키기 위해 경찰과 시민이 한뜻으로 힘을 모은 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 최근 유튜브 공식 계정을 통해 지난달 22일 오전 9시쯤 경기도 수원시 소재 왕복 8차선 도로에서 발생한 버스 고장 영상을 공개했다. 당시 마을버스가 운행 중 갑자기 고장 나 좌회전·유턴 차선을 가로막고 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205451162136_1694465111_0018658189.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“도로에 버스가 고장 나 멈춰 있다”는 신고를 받고 현장에 출동한 경찰관 3명은 버스를 옮기기 위해 뒤쪽에서 밀었지만 버스는 꿈쩍도 하지 않았다. 교통정리를 하던 경찰까지 합류해봐도 역부족이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때, 옆 차선에 서 있던 승용차에서 한 시민이 내려 힘을 보탰다. 이어 배달 기사와 횡단보도 신호 대기 중이던 보행자까지 하나둘 합세해 버스를 밀었다. 마침내 버스는 움직이기 시작했고, 무사히 반대편 갓길로 옮겨졌다. 버스를 이동시킨 시민들은 유유히 현장을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205460562137_1694465165_0018658189.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205461962138_1694465179_0018658189.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 두고 온라인에서는 “진정한 영웅들”이라며 찬사가 쏟아졌다. 경찰 관계자는 “시민들의 도움 덕분에 안전하게 버스를 이동시킬 수 있었다”며 “도움을 주신 시민분들께 다시 한번 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰 추락사’ 마약 파티서 ‘천사의 가루’ 신종 마약 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023071213561589424_1689137775_0018658200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산구의 한 아파트에서 현직 경찰관이 추락사한 마약 파티 현장에서 신종 마약 성분도 검출된 것으로 나타났다. 일명 ‘천사의 가루’라고도 불리는 펜사이클리딘은 1950년 의료용 마취제로 개발됐지만 자살 충동과 환각, 발작 등 부작용이 심각해 사용이 중단된 약물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 경찰에 따르면 마약 모임을 주도한 혐의를 받고 있는 대기업 직원 이모(31)씨의 소변에서 신종 마약 성분인 ‘펜사이클리딘’ 유사체 성분이 추가로 검출됐다. 이 마약류는 필로폰 등 다른 마약과 함께 섞어 투약하는 경우가 많은 것으로 알려졌다. 또 2000년대 초반 국내에 들어온 러시아 마약 ‘뮬까’로 알려진 ‘메스케치논’ 유사 물질도 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이씨가 이 모임에 마약을 공급한 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이씨를 포함한 마약 모임 참석자 5명은 지난달 말 마약 간이시약 검사와 정밀검사에서 케타민·MDMA(엑스터시)·필로폰 등 마약류 양성 반응을 보였다. 경찰 관계자는 “국립과학수사연구원에서 일부의 소변 정밀감정 결과만 회신받았다. 모발 등 나머지 감정 결과까지 살펴봐야 투약 여부를 종합적으로 판단할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 법원은 마약 모임을 주도한 이씨와 정모(45)씨에 대한 구속영장을 발부했다. 정씨는 이들 모임에 장소를 제공한 아파트 세입자다. 정씨 역시 대마 등 마약류에서 양성 반응을 보였다. 정씨는 이미 마약 관련 혐의로 유죄 판결을 받은 전력도 있는 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 구속영장이 신청된 헬스 트레이너 김모(31)씨의 경우는 “주거가 일정하고 사회적 유대관계에 비춰 볼 때 도주 염려가 있다고 보기 어렵다”는 이유로 법원이 영장을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 수사는 지난달 27일 서울 용산구의 한 아파트에서 강원경찰청 소속 A경장이 추락사하면서 시작됐다. 경찰은 당일 모임에 참석자들을 입건해 투신 경위 등을 조사하고 있다. 경찰은 A경장이 투신할 때 방에 다른 일행들은 없었던 것으로 보고 있다. 아직 A경장의 부검 정밀 결과는 나오지 않았는데, 신종 마약들이 추락사에 직접적인 원인이 됐을 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경찰 추락사’ 마약 파티서 ‘천사의 가루’ 신종 마약 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023071213561589424_1689137775_0018658200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산구의 한 아파트에서 현직 경찰관이 추락사한 마약 파티 현장에서 신종 마약 성분도 검출된 것으로 나타났다. 일명 ‘천사의 가루’라고도 불리는 펜사이클리딘은 1950년 의료용 마취제로 개발됐지만 자살 충동과 환각, 발작 등 부작용이 심각해 사용이 중단된 약물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 경찰에 따르면 마약 모임을 주도한 혐의를 받고 있는 대기업 직원 이모(31)씨의 소변에서 신종 마약 성분인 ‘펜사이클리딘’ 유사체 성분이 추가로 검출됐다. 이 마약류는 필로폰 등 다른 마약과 함께 섞어 투약하는 경우가 많은 것으로 알려졌다. 또 2000년대 초반 국내에 들어온 러시아 마약 ‘뮬까’로 알려진 ‘메스케치논’ 유사 물질도 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이씨가 이 모임에 마약을 공급한 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이씨를 포함한 마약 모임 참석자 5명은 지난달 말 마약 간이시약 검사와 정밀검사에서 케타민·MDMA(엑스터시)·필로폰 등 마약류 양성 반응을 보였다. 경찰 관계자는 “국립과학수사연구원에서 일부의 소변 정밀감정 결과만 회신받았다. 모발 등 나머지 감정 결과까지 살펴봐야 투약 여부를 종합적으로 판단할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 법원은 마약 모임을 주도한 이씨와 정모(45)씨에 대한 구속영장을 발부했다. 정씨는 이들 모임에 장소를 제공한 아파트 세입자다. 정씨 역시 대마 등 마약류에서 양성 반응을 보였다. 정씨는 이미 마약 관련 혐의로 유죄 판결을 받은 전력도 있는 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 구속영장이 신청된 헬스 트레이너 김모(31)씨의 경우는 “주거가 일정하고 사회적 유대관계에 비춰 볼 때 도주 염려가 있다고 보기 어렵다”는 이유로 법원이 영장을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 수사는 지난달 27일 서울 용산구의 한 아파트에서 강원경찰청 소속 A경장이 추락사하면서 시작됐다. 경찰은 당일 모임에 참석자들을 입건해 투신 경위 등을 조사하고 있다. 경찰은 A경장이 투신할 때 방에 다른 일행들은 없었던 것으로 보고 있다. 아직 A경장의 부검 정밀 결과는 나오지 않았는데, 신종 마약들이 추락사에 직접적인 원인이 됐을 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[금융뒷담] 금융위 과장 밥 사는 이복현… “출마하느냐” 질문에도 답해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023030215444114240_1677739481_0018656732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이복현 금융감독원장이 ‘밥 잘 사주는 금감원장’으로 변신하며 보폭을 넓혀가고 있다. 상대는 금융위원회 과장들이다. 역대 금융위 출신 금감원장이 금융위 직원에게 밥을 사는 경우는 흔했지만, 이 원장은 비(非) 금융위 출신이라는 점에서 관심이 모아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 금융위 및 금감원에 따르면, 이 원장은 금융위 과장들과 틈틈이 저녁 식사 자리를 마련 중이다. 주로 국별로 모아 모임을 주선하고 있다. 식사 자리는 비교적 편한 분위기에서 진행되는 것으로 전해진다. 식사 도중 한 참석자가 이 원장에게 “내년 총선에 출마하시는 거냐”며 ‘돌직구’ 질문을 던지는 경우도 있었다. 이 원장은 해당 질문에 부정적으로 답했다고 한다. 금융위 관계자는 “총선 출마 여부를 두고 워낙 설왕설래가 많은데, 본인 입을 통해 직접 답을 들으니 속 시원했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 이 원장의 행보가 다소 이례적이라는 금융위 내부 시각도 있다. 한 금융위 관계자는 “이 원장은 업무적으로 소통할 일이 있더라도 상임위원 등 1급이나 국장과 주로 접촉할 텐데, 따로 시간을 내 과장급까지 챙기는 건 쉽지 않은 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 전임 금감원장들과 비교했을 때 이 원장의 행보가 그리 특별할 게 없다고 강조했다. 한 금감원 관계자는 “이 원장은 비단 금융위뿐 아니라 업계 관계자와도 전방위적으로 자주 식사 자리를 갖는다”며 “무엇보다 내부 직원들도 직책을 가리지 않고 두루 만나는 등 식사를 통한 소통을 중요하게 생각하는 편”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 금감원 관계자는 “이 원장이 금융위·금감원 관계 개선에 관심을 두는 것 같다”고 말했다. 두 기관은 2008년 현행 체제로 분리된 뒤 금융 감독 및 정책 기능을 둘러싸고 미묘한 긴장 관계를 유지해왔다. 이 원장은 지난해 말 금융위 축구부 회식 자리에 부원장들과 함께 ‘깜짝 등장’해 관심을 모으기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[금융뒷담] 금융위 과장 밥 사는 이복현… “출마하느냐” 질문에도 답해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018656732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023030215444114240_1677739481_0018656732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이복현 금융감독원장이 ‘밥 잘 사주는 금감원장’으로 변신하며 보폭을 넓혀가고 있다. 상대는 금융위원회 과장들이다. 역대 금융위 출신 금감원장이 금융위 직원에게 밥을 사는 경우는 흔했지만, 이 원장은 비(非) 금융위 출신이라는 점에서 관심이 모아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 금융위 및 금감원에 따르면, 이 원장은 금융위 과장들과 틈틈이 저녁 식사 자리를 마련 중이다. 주로 국별로 모아 모임을 주선하고 있다. 식사 자리는 비교적 편한 분위기에서 진행되는 것으로 전해진다. 식사 도중 한 참석자가 이 원장에게 “내년 총선에 출마하시는 거냐”며 ‘돌직구’ 질문을 던지는 경우도 있었다. 이 원장은 해당 질문에 부정적으로 답했다고 한다. 금융위 관계자는 “총선 출마 여부를 두고 워낙 설왕설래가 많은데, 본인 입을 통해 직접 답을 들으니 속 시원했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 이 원장의 행보가 다소 이례적이라는 금융위 내부 시각도 있다. 한 금융위 관계자는 “이 원장은 업무적으로 소통할 일이 있더라도 상임위원 등 1급이나 국장과 주로 접촉할 텐데, 따로 시간을 내 과장급까지 챙기는 건 쉽지 않은 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 전임 금감원장들과 비교했을 때 이 원장의 행보가 그리 특별할 게 없다고 강조했다. 한 금감원 관계자는 “이 원장은 비단 금융위뿐 아니라 업계 관계자와도 전방위적으로 자주 식사 자리를 갖는다”며 “무엇보다 내부 직원들도 직책을 가리지 않고 두루 만나는 등 식사를 통한 소통을 중요하게 생각하는 편”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 금감원 관계자는 “이 원장이 금융위·금감원 관계 개선에 관심을 두는 것 같다”고 말했다. 두 기관은 2008년 현행 체제로 분리된 뒤 금융 감독 및 정책 기능을 둘러싸고 미묘한 긴장 관계를 유지해왔다. 이 원장은 지난해 말 금융위 축구부 회식 자리에 부원장들과 함께 ‘깜짝 등장’해 관심을 모으기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] 미술 금융시장 리딩하는 열매컴퍼니… ‘조각투자 1호’ 박차</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657553&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657553&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121021461967_1694433734_0018657553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023061108031054754_1686438190_0018657553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아트테크(아트+재테크)’에 대한 관심이 커지고 있다. 미술품 투자는 소위 ‘가진 자’의 전유물이라는 인식이 강했지만, 미술품을 지분 형태로 쪼개 투자하는 조각 투자가 각광을 받으면서 상황이 달라졌다. 열매컴퍼니(대표 김재욱)는 미술품 공동구매 플랫폼 ‘아트앤가이드’를 론칭해 국내 최초로 미술품 조각투자를 시작한 스타트업이다. 열매컴퍼니의 2019년 매출액은 17억원이었지만, 지난해 기준 287억원으로 고속 성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열매컴퍼니는 이제 ‘1호’ 미술품 투자계약증권을 노리고 있다. 앞서 금융당국은 열매컴퍼니를 포함한 5개 조각투자 사업자에 투자계약증권에 해당한다며 증권성을 인정한 바 있다. 김재욱 대표는 오는 14일 금융감독원에 투자계약증권 신고서를 제출할 예정이며, 목표 발행일은 10월 중순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표의 이력은 다소 독특하다. 2011년 삼정KPMG 회계법인 대체투자 자문부서에서 처음 커리어를 시작한 뒤 사모펀드, 간송미술관으로 직장을 옮기며 경험과 지식, 네트워크를 쌓았다. 김 대표는 12일 “회계법인에서 썼던 미술품 투자 관련 보고서가 창업의 계기가 됐다”고 회상했다. 물론 원래부터 남달랐던 미술에 대한 애정도 한몫했다. 김 대표는 고등학생 때까지 그림을 그리며 한때 미대 진학을 꿈꿨고, 미술품 컬렉팅도 10년 이상 지속하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “미술품 투자의 가장 큰 진입장벽은 가격”이라며 일반 대중도 접근할 수 있도록 가치 있는 미술품을 소액으로 나눠 공동 구매하는 방식을 구상하게 됐다고 설명했다. 아트앤가이드를 통해 이뤄지는 조각투자 방식은 이렇다. 일단 열매컴퍼니가 미술품을 직접 매입한 뒤 전체 소유권의 10%를 자사가 확보하고, 나머지를 회원에게 판매한다. 이후 미술품을 처분해 얻은 이익을 배분하는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 열매컴퍼니가 공동구매를 진행한 미술품은 총 168개고, 이 중 120개의 매각이 이뤄졌다. 미술품 가격대는 100만원대부터 20억원까지 다양했는데, 평균적으로 2~3억원 수준의 미술품들이 많았다. 평균 수익률은 약 27%다. 김 대표는 “투자자들에게 많은 수익을 돌려주고 있다는 점이 열매컴퍼니의 가장 큰 경쟁력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121024561968_1694433765_0018657553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 김 대표는 자체 개발한 ‘미술품 가격 산정 시스템’에 대한 자신감을 드러냈다. 열매컴퍼니는 약 70만 건의 미술품 거래 데이터를 기반으로 미술 시장·작가·작품 관련 분석 툴을 만들었다. 단순히 미술품 이미지나 정보만 넣어도 적정 가격이 산출된다. 해당 시스템을 통해 낙찰률·경합 비중 등을 본 뒤 적정 매수 시점을 잡기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 미술품 투자의 장점으로 안정성을 꼽았다. 그는 “상위 100명 작가(아트프라이스 100)는 S&amp;P500이 20년 상승한 것 대비로도 2배 이상 올랐다”며 “미술품은 비과세 영역이 많고 분리과세가 된다는 점도 매력적”이라고 말했다. 다만 그는 “기본적으로 어떤 투자든 공부를 많이 해야 한다”며 ‘묻지마 투자’는 경계했다. 그러면서 “조각 투자는 포트폴리오 투자가 가능하다는 장점이 있지만, 그만큼 실적 등 조각투자 시행 플랫폼의 전문성을 파악하는 게 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열매컴퍼니는 미술품 담보대출, 아트펀드 조성 등 사업을 확장해 국내 미술시장에 새로운 유동성 공급에 나설 계획이다. 김 대표는 “국내 미술품 시장 규모는 아직 작은 수준”이라며 “미술품 시장에 자금을 공급할 수 있는 역할을 꾸준히 수행할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] 미술 금융시장 리딩하는 열매컴퍼니… ‘조각투자 1호’ 박차</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657553&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657553&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121021461967_1694433734_0018657553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023061108031054754_1686438190_0018657553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아트테크(아트+재테크)’에 대한 관심이 커지고 있다. 미술품 투자는 소위 ‘가진 자’의 전유물이라는 인식이 강했지만, 미술품을 지분 형태로 쪼개 투자하는 조각 투자가 각광을 받으면서 상황이 달라졌다. 열매컴퍼니(대표 김재욱)는 미술품 공동구매 플랫폼 ‘아트앤가이드’를 론칭해 국내 최초로 미술품 조각투자를 시작한 스타트업이다. 열매컴퍼니의 2019년 매출액은 17억원이었지만, 지난해 기준 287억원으로 고속 성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열매컴퍼니는 이제 ‘1호’ 미술품 투자계약증권을 노리고 있다. 앞서 금융당국은 열매컴퍼니를 포함한 5개 조각투자 사업자에 투자계약증권에 해당한다며 증권성을 인정한 바 있다. 김재욱 대표는 오는 14일 금융감독원에 투자계약증권 신고서를 제출할 예정이며, 목표 발행일은 10월 중순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표의 이력은 다소 독특하다. 2011년 삼정KPMG 회계법인 대체투자 자문부서에서 처음 커리어를 시작한 뒤 사모펀드, 간송미술관으로 직장을 옮기며 경험과 지식, 네트워크를 쌓았다. 김 대표는 12일 “회계법인에서 썼던 미술품 투자 관련 보고서가 창업의 계기가 됐다”고 회상했다. 물론 원래부터 남달랐던 미술에 대한 애정도 한몫했다. 김 대표는 고등학생 때까지 그림을 그리며 한때 미대 진학을 꿈꿨고, 미술품 컬렉팅도 10년 이상 지속하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “미술품 투자의 가장 큰 진입장벽은 가격”이라며 일반 대중도 접근할 수 있도록 가치 있는 미술품을 소액으로 나눠 공동 구매하는 방식을 구상하게 됐다고 설명했다. 아트앤가이드를 통해 이뤄지는 조각투자 방식은 이렇다. 일단 열매컴퍼니가 미술품을 직접 매입한 뒤 전체 소유권의 10%를 자사가 확보하고, 나머지를 회원에게 판매한다. 이후 미술품을 처분해 얻은 이익을 배분하는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 열매컴퍼니가 공동구매를 진행한 미술품은 총 168개고, 이 중 120개의 매각이 이뤄졌다. 미술품 가격대는 100만원대부터 20억원까지 다양했는데, 평균적으로 2~3억원 수준의 미술품들이 많았다. 평균 수익률은 약 27%다. 김 대표는 “투자자들에게 많은 수익을 돌려주고 있다는 점이 열매컴퍼니의 가장 큰 경쟁력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091121024561968_1694433765_0018657553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 김 대표는 자체 개발한 ‘미술품 가격 산정 시스템’에 대한 자신감을 드러냈다. 열매컴퍼니는 약 70만 건의 미술품 거래 데이터를 기반으로 미술 시장·작가·작품 관련 분석 툴을 만들었다. 단순히 미술품 이미지나 정보만 넣어도 적정 가격이 산출된다. 해당 시스템을 통해 낙찰률·경합 비중 등을 본 뒤 적정 매수 시점을 잡기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 미술품 투자의 장점으로 안정성을 꼽았다. 그는 “상위 100명 작가(아트프라이스 100)는 S&amp;P500이 20년 상승한 것 대비로도 2배 이상 올랐다”며 “미술품은 비과세 영역이 많고 분리과세가 된다는 점도 매력적”이라고 말했다. 다만 그는 “기본적으로 어떤 투자든 공부를 많이 해야 한다”며 ‘묻지마 투자’는 경계했다. 그러면서 “조각 투자는 포트폴리오 투자가 가능하다는 장점이 있지만, 그만큼 실적 등 조각투자 시행 플랫폼의 전문성을 파악하는 게 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열매컴퍼니는 미술품 담보대출, 아트펀드 조성 등 사업을 확장해 국내 미술시장에 새로운 유동성 공급에 나설 계획이다. 김 대표는 “국내 미술품 시장 규모는 아직 작은 수준”이라며 “미술품 시장에 자금을 공급할 수 있는 역할을 꾸준히 수행할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임산부 아내 응급상황…‘촬영 중’이라 못 지나간다고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658286&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658286&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206101062141_1694466611_0018658286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고위험 산모실에 입원한 임산부 아내를 급히 만나러 가던 남편이 드라마 촬영 스태프들에게 통행을 제지당했다는 ‘갑질’ 논란이 불거져 드라마 제작사 측이 결국 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마 ‘히어로는 아닙니다만’(JTBC)의 제작사 SLL, 글앤그림 측은 11일 입장문을 내고 “병원 촬영 당시 병원 측과 협의해 이용객의 동선 전체를 막지 않는 선에서 양해를 구하며 촬영을 진행했음에도 불구하고, 보호자 분께 불편을 드린 점 사과드린다”고 밝혔다. 이어 “촬영 중 불편함을 끼치지 않도록 보다 세심한 주의와 노력을 기울이겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 온라인 커뮤니티 보배드림에는 드라마 ‘히어로는 아닙니다만’의 민폐 촬영을 고발하는 글이 올라왔다. 작성자 A씨는 “와이프가 조산기가 있어 서울의 한 병원 고위험 산모실에 입원했다가 퇴원했다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “어제 (아내가) 하혈을 하는 바람에 응급실에 갔다가 본관 고위험 산모실로 올라갔다”며 “이 소식을 듣고 가게 문을 닫은 뒤 엄청 뛰어갔다. 하지만 본관을 들어가 뛰려는데 드라마 조연출이 ‘촬영 중’이라며 길을 막았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206115062142_1694466710_0018658286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “못 가게 막은 길은 총 2개인데, 한쪽은 스태프들이 쫙 깔려있었고 다른 한쪽은 아예 못 지나다니게 통제했다”며 “스태프가 ‘촬영 중 조용히 하라’며 좋지 않은 표정으로 가는 길까지 막고 말했다. 여기가 사람 살리는 데지, 촬영이 문제냐”고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “다행히 와이프는 별 문제 없이 잘 지나갔지만 만약 문제라도 생겼으면 다 엎어버릴 것 같은 기분이었다”면서 “(촬영 스태프들이) 여기저기에 쓰레기 버리고 시끄럽게 하는 것도 문제인데 병원에서 뭐 한다고 통제까지 하는 건 진짜 아닌 것 같다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마 민폐 촬영 논란은 처음이 아니다. 지난 7월 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘오징어 게임’ 시즌2 제작진이 인천공항 스태프 갑질 논란에 고개를 숙였고, 지난 3월에는 넷플릭스 오리지널 드라마 ‘마스크걸’ 촬영팀이 인근 주민에게 피해를 줬다는 지적에 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임산부 아내 응급상황…‘촬영 중’이라 못 지나간다고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658286&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658286&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206101062141_1694466611_0018658286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고위험 산모실에 입원한 임산부 아내를 급히 만나러 가던 남편이 드라마 촬영 스태프들에게 통행을 제지당했다는 ‘갑질’ 논란이 불거져 드라마 제작사 측이 결국 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마 ‘히어로는 아닙니다만’(JTBC)의 제작사 SLL, 글앤그림 측은 11일 입장문을 내고 “병원 촬영 당시 병원 측과 협의해 이용객의 동선 전체를 막지 않는 선에서 양해를 구하며 촬영을 진행했음에도 불구하고, 보호자 분께 불편을 드린 점 사과드린다”고 밝혔다. 이어 “촬영 중 불편함을 끼치지 않도록 보다 세심한 주의와 노력을 기울이겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 온라인 커뮤니티 보배드림에는 드라마 ‘히어로는 아닙니다만’의 민폐 촬영을 고발하는 글이 올라왔다. 작성자 A씨는 “와이프가 조산기가 있어 서울의 한 병원 고위험 산모실에 입원했다가 퇴원했다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “어제 (아내가) 하혈을 하는 바람에 응급실에 갔다가 본관 고위험 산모실로 올라갔다”며 “이 소식을 듣고 가게 문을 닫은 뒤 엄청 뛰어갔다. 하지만 본관을 들어가 뛰려는데 드라마 조연출이 ‘촬영 중’이라며 길을 막았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206115062142_1694466710_0018658286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “못 가게 막은 길은 총 2개인데, 한쪽은 스태프들이 쫙 깔려있었고 다른 한쪽은 아예 못 지나다니게 통제했다”며 “스태프가 ‘촬영 중 조용히 하라’며 좋지 않은 표정으로 가는 길까지 막고 말했다. 여기가 사람 살리는 데지, 촬영이 문제냐”고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “다행히 와이프는 별 문제 없이 잘 지나갔지만 만약 문제라도 생겼으면 다 엎어버릴 것 같은 기분이었다”면서 “(촬영 스태프들이) 여기저기에 쓰레기 버리고 시끄럽게 하는 것도 문제인데 병원에서 뭐 한다고 통제까지 하는 건 진짜 아닌 것 같다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마 민폐 촬영 논란은 처음이 아니다. 지난 7월 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘오징어 게임’ 시즌2 제작진이 인천공항 스태프 갑질 논란에 고개를 숙였고, 지난 3월에는 넷플릭스 오리지널 드라마 ‘마스크걸’ 촬영팀이 인근 주민에게 피해를 줬다는 지적에 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안보 위기 동북아 확장… 美 “국제 왕따 북에 지원 구걸”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658292&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658292&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205094062127_1694462980_0018658292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 무기 거래 협상을 통해 우크라이나 전쟁에 따른 유럽발 안보 위기를 동북아로까지 확장했다. 특히 미국에 대항하는 북·중·러 군사 연대를 강화해 서방 중심의 다자 제재 한계를 노출하려 했다는 평가가 나온다. 전쟁 장기화를 유도해 서방 동맹의 균열을 조장하고, 안보 위기 지형을 확대해 미국의 억지력을 분산시키려 했다는 분석도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“북러 무기 거래 최종 단계”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091016532460365_1694332405_0018658292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 대변인은 11일(현지시간) 김 위원장의 러시아 방문과 관련한 국민일보 질의에 “공개적으로 경고했듯 북러 간 무기 (거래) 논의가 계속될 것으로 예상한다”며 “북한은 러시아에 무기를 제공하거나 판매하지 않겠다고 한 공개적인 약속을 지킬 것을 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 국무부 대변인은 이날 브리핑에서 북한을 ‘국제적 왕따’라고 지칭하며 “러시아가 지원을 구걸했다”고 비난했다. 그는 “어떤 무기 이전도 다수의 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 위반”이라며 “북한에 새로운 제재를 부과하는 데 주저하지 않을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 박 미 국무부 부차관보 겸 대북정책부대표는 이날 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 세미나에서 “(북러 정상회담은) 러시아가 우크라이나를 상대로 쓸 상당한 양(significant quantity)이자 여러 종류의 탄약을 지원받는 무기거래 최종 단계가 될 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 부대표는 두 정상 간 거래에 북한이 러시아 방위산업에 사용될 원자재를 제공하는 방안도 포함될 수 있다고 지적했다. 박 부대표는 “김 위원장이 역내 두 파트너(중·러)에 의존하는 정도를 보여준다”며 “이는 한·미 양국의 결의를 강화할 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 북한에 152㎜ 자주포, 107㎜·122㎜ 방사포 등을 원하는 것으로 알려졌다. 미 국방정보국 출신인 브루스 벡톨 안젤로 주립대 교수는 “러시아 무기와 즉시 호환할 수 있는 군수품으로 구식 무기를 사용하는 러시아군에 매우 유용하다”며 “(북한 지원품에는) 다른 여러 소형 무기와 로켓 시스템, 소련 디자인을 모방한 탱크와 장갑차까지 포함될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잭 와틀링 영국 왕립연합군연구소 선임연구원은 “러시아는 북한이 비축한 상당한 양의 탄약뿐만이 아니라 북한의 지속적인 생산 능력에 접근하는 것도 중요하다”고 말했다. 일회성 지원이 아니라 북한이 우크라이나 전쟁을 장기화할 수 있는 일종의 병참기지 역할을 수행하기를 원한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거꾸로 북한은 식량과 에너지, 외화 등을 얻을 것으로 예상된다. 특히 북한은 대륙간탄도미사일(ICBM)이나 정찰위성 등 첨단무기 기술 지원도 원하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘동맹 균열’ ‘안보 위기 확대’ 이중포석&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023072811125216751_1690510372_0018658292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장의 이번 방러는 4년 전인 2019년보다 파괴력을 지녔다. 당시 북한은 북·중·러 연대를 강화하며 제재 해제와 체제 보장을 주장하고, 북핵 논의 틀을 6자 회담으로 확대하려 했다. 도널드 트럼프 전 행정부와 담판이 교착에 빠지자, 중국과 러시아를 끌어들여 판을 흔든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 이번에는 미국 중심의 서방 동맹 견제 전선 빈틈을 노렸다. 무기 지원을 통한 전쟁 장기화는 우크라이나 지원에 대한 서방 동맹의 균열을 가져올 수 있기 때문이다. 특히 미국 내부에서는 공화당을 중심으로 우크라이나 지원이 과도하다는 분위기가 확산하고 있다. 전쟁이 내년 대선 국면과 맞물리면 이런 여론이 조 바이든 행정부를 압박할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “전쟁이 길어질 수 있다는 우려는 미국과 파트너 국가에 (정전) 협상을 추진하도록 하는 더 많은 압력을 가할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 러시아 지원을 통한 무기개발을 통해 동북아 안보 위기도 고조시킬 수 있다. 빅터 차 CSIS 한국 석좌는 “푸틴은 미국이 유럽에서 취한 조치가 역내뿐만 아니라 인도·태평양에서도 미국의 이익에 해로운 결과를 가져올 것을 보여줄 수 있게 됐다”며 “북러 군사 동맹 강화의 전술적 이점은 우크라이나 전쟁에서와 한반도에서 억제력을 강화하려는 미국 노력을 복잡하게 만들었다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신도 “이번 정상회담은 외교적 고립을 깨고 대미 공동 전선 일부가 되고자 전통적 동맹국인 중국, 러시아와의 협력관계에 가시성을 높이려는 김정은의 노력”이라며 “러시아의 기술 이전 가능성은 북한이 한·미·일을 겨냥해 축적하고 있는 핵무기와 미사일로 인한 위협을 증가시킬 우려가 크다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CSIS 산하 북한 전문 매체인 ‘분단을 넘어’는 북한이 최근 전술핵공격잠수함이라며 ‘김군옥 영웅함’을 공개한 것에 대해 “다음 단계는 전 세계를 향해 이 잠수함이 잘 작동하고 있다는 것을 보여주는 것”이라고 분석했다. 신형 잠수함을 통한 SLBM 발사 도발 가능성이 있다는 것이다. 그러면서 “김정은은 러시아의 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 혹은 탄도미사일 발사 재래식 잠수함(SSB) 기술 이전을 요청할 수 있다”며 북한의 미사일 기술 향상이 북러 정상회담을 통해 가속할 수 있다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 중앙정보국(CIA) 출신 레베카 코플러도 “러시아가 핵무기와 우주발사, 미사일 기술 분야 노하우를 북한과 공유하는 건 미국에 좋은 일이 아니다. 이 두 적이 중국과 긴밀한 관계를 유지하면 상황은 더 악화한다”며 “북한이 최근 신형 잠수함을 공개한 건 우연이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안보 위기 동북아 확장… 美 “국제 왕따 북에 지원 구걸”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658292&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658292&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091205094062127_1694462980_0018658292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 무기 거래 협상을 통해 우크라이나 전쟁에 따른 유럽발 안보 위기를 동북아로까지 확장했다. 특히 미국에 대항하는 북·중·러 군사 연대를 강화해 서방 중심의 다자 제재 한계를 노출하려 했다는 평가가 나온다. 전쟁 장기화를 유도해 서방 동맹의 균열을 조장하고, 안보 위기 지형을 확대해 미국의 억지력을 분산시키려 했다는 분석도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“북러 무기 거래 최종 단계”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091016532460365_1694332405_0018658292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 대변인은 11일(현지시간) 김 위원장의 러시아 방문과 관련한 국민일보 질의에 “공개적으로 경고했듯 북러 간 무기 (거래) 논의가 계속될 것으로 예상한다”며 “북한은 러시아에 무기를 제공하거나 판매하지 않겠다고 한 공개적인 약속을 지킬 것을 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 국무부 대변인은 이날 브리핑에서 북한을 ‘국제적 왕따’라고 지칭하며 “러시아가 지원을 구걸했다”고 비난했다. 그는 “어떤 무기 이전도 다수의 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 위반”이라며 “북한에 새로운 제재를 부과하는 데 주저하지 않을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 박 미 국무부 부차관보 겸 대북정책부대표는 이날 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 세미나에서 “(북러 정상회담은) 러시아가 우크라이나를 상대로 쓸 상당한 양(significant quantity)이자 여러 종류의 탄약을 지원받는 무기거래 최종 단계가 될 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 부대표는 두 정상 간 거래에 북한이 러시아 방위산업에 사용될 원자재를 제공하는 방안도 포함될 수 있다고 지적했다. 박 부대표는 “김 위원장이 역내 두 파트너(중·러)에 의존하는 정도를 보여준다”며 “이는 한·미 양국의 결의를 강화할 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 북한에 152㎜ 자주포, 107㎜·122㎜ 방사포 등을 원하는 것으로 알려졌다. 미 국방정보국 출신인 브루스 벡톨 안젤로 주립대 교수는 “러시아 무기와 즉시 호환할 수 있는 군수품으로 구식 무기를 사용하는 러시아군에 매우 유용하다”며 “(북한 지원품에는) 다른 여러 소형 무기와 로켓 시스템, 소련 디자인을 모방한 탱크와 장갑차까지 포함될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잭 와틀링 영국 왕립연합군연구소 선임연구원은 “러시아는 북한이 비축한 상당한 양의 탄약뿐만이 아니라 북한의 지속적인 생산 능력에 접근하는 것도 중요하다”고 말했다. 일회성 지원이 아니라 북한이 우크라이나 전쟁을 장기화할 수 있는 일종의 병참기지 역할을 수행하기를 원한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거꾸로 북한은 식량과 에너지, 외화 등을 얻을 것으로 예상된다. 특히 북한은 대륙간탄도미사일(ICBM)이나 정찰위성 등 첨단무기 기술 지원도 원하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘동맹 균열’ ‘안보 위기 확대’ 이중포석&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023072811125216751_1690510372_0018658292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장의 이번 방러는 4년 전인 2019년보다 파괴력을 지녔다. 당시 북한은 북·중·러 연대를 강화하며 제재 해제와 체제 보장을 주장하고, 북핵 논의 틀을 6자 회담으로 확대하려 했다. 도널드 트럼프 전 행정부와 담판이 교착에 빠지자, 중국과 러시아를 끌어들여 판을 흔든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 이번에는 미국 중심의 서방 동맹 견제 전선 빈틈을 노렸다. 무기 지원을 통한 전쟁 장기화는 우크라이나 지원에 대한 서방 동맹의 균열을 가져올 수 있기 때문이다. 특히 미국 내부에서는 공화당을 중심으로 우크라이나 지원이 과도하다는 분위기가 확산하고 있다. 전쟁이 내년 대선 국면과 맞물리면 이런 여론이 조 바이든 행정부를 압박할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “전쟁이 길어질 수 있다는 우려는 미국과 파트너 국가에 (정전) 협상을 추진하도록 하는 더 많은 압력을 가할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 러시아 지원을 통한 무기개발을 통해 동북아 안보 위기도 고조시킬 수 있다. 빅터 차 CSIS 한국 석좌는 “푸틴은 미국이 유럽에서 취한 조치가 역내뿐만 아니라 인도·태평양에서도 미국의 이익에 해로운 결과를 가져올 것을 보여줄 수 있게 됐다”며 “북러 군사 동맹 강화의 전술적 이점은 우크라이나 전쟁에서와 한반도에서 억제력을 강화하려는 미국 노력을 복잡하게 만들었다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신도 “이번 정상회담은 외교적 고립을 깨고 대미 공동 전선 일부가 되고자 전통적 동맹국인 중국, 러시아와의 협력관계에 가시성을 높이려는 김정은의 노력”이라며 “러시아의 기술 이전 가능성은 북한이 한·미·일을 겨냥해 축적하고 있는 핵무기와 미사일로 인한 위협을 증가시킬 우려가 크다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CSIS 산하 북한 전문 매체인 ‘분단을 넘어’는 북한이 최근 전술핵공격잠수함이라며 ‘김군옥 영웅함’을 공개한 것에 대해 “다음 단계는 전 세계를 향해 이 잠수함이 잘 작동하고 있다는 것을 보여주는 것”이라고 분석했다. 신형 잠수함을 통한 SLBM 발사 도발 가능성이 있다는 것이다. 그러면서 “김정은은 러시아의 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 혹은 탄도미사일 발사 재래식 잠수함(SSB) 기술 이전을 요청할 수 있다”며 북한의 미사일 기술 향상이 북러 정상회담을 통해 가속할 수 있다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 중앙정보국(CIA) 출신 레베카 코플러도 “러시아가 핵무기와 우주발사, 미사일 기술 분야 노하우를 북한과 공유하는 건 미국에 좋은 일이 아니다. 이 두 적이 중국과 긴밀한 관계를 유지하면 상황은 더 악화한다”며 “북한이 최근 신형 잠수함을 공개한 건 우연이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘케어’ 박소연 전 대표, 소주병 들고 경찰차 막다 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658296&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658296&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2019011917034049386_1547885020_0018658296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동물권단체 ‘케어’ 박소연 전 대표가 소주병을 들고 경찰차를 가로막는 등 공무집행을 방해한 혐의로 구속됐다. 박 전 대표는 경찰서 유치장에서 단식 투쟁을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천경찰서는 특수공무집행방해 혐의로 박 전 대표를 구속했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 박 전 대표는 지난 6일 오후 4시 50분쯤 춘천시청 앞에서 형사기동대 차량 앞을 소주병을 들고 막아서는 등 경찰의 공무집행을 방해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 시청 앞에서는 대한육견협회가 케어를 지탄하는 기자회견을 진행했다. 대한육견협회는 기자회견을 통해 “‘케어’는 불법을 고발한다고 주장하면서 국민 감성마케팅으로 후원금을 모금하는 국민 대사기극을 일삼고 있다”며 “춘천시는 도견장으로 허가받고 건축물등재와 사용 허가를 받은 도견장에서 개 도축이 바르게 이뤄질 수 있도록 관리·감독하라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기자회견은 앞서 춘천시 한 도견장에서 개를 불법 도축한 정황이 발견된 후 케어·와치독 등 동물권단체가 지역 내 불법 개 도살장과 개 농장 단속·행정 처분 등을 요구하자 이에 반발해 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법 개 도살장 폐쇄를 요구하는 케어와 육견협회의 갈등은 고성이 오가는 등 물리적 충돌로 이어졌다. 이 과정에서 박 전 대표와 회원 1명은 기자회견장을 벗어나려는 형사기동대 차량을 소주병을 들고 가로막다 현행범으로 체포됐다. &lt;span&gt;이후 회원 1명은 석방됐지만, 박 전 대표에게는 구속영장이 신청됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;케어 측은 육견협회 측 인사가 박 전 대표를 겨냥해 성적 모욕을 주는 발언을 했음에도 불구하고 경찰이 제대로 조치를 취하지 않아 경찰 차량을 막아섰다고 주장하고 있다. 박 전 대표는 지난 10일부터 유치장 안에서 단식투쟁을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 대표는 케어 측을 통해 공개한 편지에서 “희망이 없는 삶은 죽음보다 못 하다”며 “나는 오늘부터 쓰러질 때까지 이 나라가 개도살금지를 더는 망설이지 않도록, 현행법대로 처벌하도록 단식으로 투쟁할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 대표는 2015~2018년 동물 치료비용을 줄이기 위해 동물 98마리를 안락사시킨 혐의(동물보호법 위반)로 기소돼 지난 2월 1심에서 징역 2년을 선고받고 항소했다. 이 밖에도 해당 사건을 제보한 내부고발자의 신상을 사회관계망서비스(SNS)에 노출하고 전 집행부 구성원의 명예를 훼손한 혐의로 지난달 12일 징역 4개월에 집행유예 2년을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘케어’ 박소연 전 대표, 소주병 들고 경찰차 막다 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658296&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658296&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2019011917034049386_1547885020_0018658296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동물권단체 ‘케어’ 박소연 전 대표가 소주병을 들고 경찰차를 가로막는 등 공무집행을 방해한 혐의로 구속됐다. 박 전 대표는 경찰서 유치장에서 단식 투쟁을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천경찰서는 특수공무집행방해 혐의로 박 전 대표를 구속했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 박 전 대표는 지난 6일 오후 4시 50분쯤 춘천시청 앞에서 형사기동대 차량 앞을 소주병을 들고 막아서는 등 경찰의 공무집행을 방해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 시청 앞에서는 대한육견협회가 케어를 지탄하는 기자회견을 진행했다. 대한육견협회는 기자회견을 통해 “‘케어’는 불법을 고발한다고 주장하면서 국민 감성마케팅으로 후원금을 모금하는 국민 대사기극을 일삼고 있다”며 “춘천시는 도견장으로 허가받고 건축물등재와 사용 허가를 받은 도견장에서 개 도축이 바르게 이뤄질 수 있도록 관리·감독하라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기자회견은 앞서 춘천시 한 도견장에서 개를 불법 도축한 정황이 발견된 후 케어·와치독 등 동물권단체가 지역 내 불법 개 도살장과 개 농장 단속·행정 처분 등을 요구하자 이에 반발해 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법 개 도살장 폐쇄를 요구하는 케어와 육견협회의 갈등은 고성이 오가는 등 물리적 충돌로 이어졌다. 이 과정에서 박 전 대표와 회원 1명은 기자회견장을 벗어나려는 형사기동대 차량을 소주병을 들고 가로막다 현행범으로 체포됐다. &lt;span&gt;이후 회원 1명은 석방됐지만, 박 전 대표에게는 구속영장이 신청됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;케어 측은 육견협회 측 인사가 박 전 대표를 겨냥해 성적 모욕을 주는 발언을 했음에도 불구하고 경찰이 제대로 조치를 취하지 않아 경찰 차량을 막아섰다고 주장하고 있다. 박 전 대표는 지난 10일부터 유치장 안에서 단식투쟁을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 대표는 케어 측을 통해 공개한 편지에서 “희망이 없는 삶은 죽음보다 못 하다”며 “나는 오늘부터 쓰러질 때까지 이 나라가 개도살금지를 더는 망설이지 않도록, 현행법대로 처벌하도록 단식으로 투쟁할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 대표는 2015~2018년 동물 치료비용을 줄이기 위해 동물 98마리를 안락사시킨 혐의(동물보호법 위반)로 기소돼 지난 2월 1심에서 징역 2년을 선고받고 항소했다. 이 밖에도 해당 사건을 제보한 내부고발자의 신상을 사회관계망서비스(SNS)에 노출하고 전 집행부 구성원의 명예를 훼손한 혐의로 지난달 12일 징역 4개월에 집행유예 2년을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경쟁사에서 쓰겠나”… 완성차·배터리 업계 ‘이유 있는 외주화’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657319&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657319&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023062309461769378_1687481177_0018657319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;완성차 및 배터리 기업이 셀 생산·폐배터리 재활용 사업의 내재화에 입맛을 다시고 있다. 수익성 확보와 원활한 원·재료 수급이 중요한 과제로 떠올랐기 때문이다. 하지만 산업계에선 현실적 어려움이 많다고 판단한다. 예를 들어 토요타에서 배터리를 생산하려면 폭스바겐, 현대차 등이 이를 사줘야 한다. 파나소닉이 폐배터리에서 재활용 사업을 하려면 CATL, LG에너지솔루션 등에서 폐배터리 공급원이자 추출 원료 수요처로 자리 잡아야 한다. 이런 상황이 작동할 가능성은 낮다는 것이다. 이에 따라 완성차·배터리 업계는 ‘외주화’ 흐름을 형성하는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라, 토요타 등 완성차 기업들이 배터리 내재화 의지를 드러내지만, 한국 배터리 3사(LG에너지솔루션, 삼성SDI, SK온) 관계자들은 “위협적이지 않다”고 12일 입을 모았다. 생산에서 규모의 경제를 달성하는 게 사실상 불가능해서다. 배터리 업계 관계자는 “완성차 업체와 배터리 공급 계약을 맺으면 출시 2~4년 전부터 설계도, 부품 구성, 출시 일정 등을 소상히 공유하며 협업한다. 이런 기밀 사항을 알려가면서 배터리 공급을 맡길 수 있겠느냐”며 회의적 견해를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들도 초기 투자가 많은 배터리 산업의 특성을 감안할 때 전기차 업체에서 2차전지를 직접 생산하는 게 비효율적이라고 본다. 특허(기술장벽), 수율(시행착오), 인력 수급 등의 난관도 만만치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091115555461386_1694415354_0018657319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 완성차 업계는 ‘배터리판 파운드리’로 위험 회피를 시도한다. 완성차 업체가 기획 및 설계에 특화해 ‘팹리스(반도체 설계 회사)’ 역할을 하고, 위탁받은 물량을 생산하는 ‘파운드리’ 역할을 배터리 업체에서 수행하는 식이다. 현대자동차는 배터리 시스템 및 셀 설계를 위한 전문조직을 남양연구소에 두고 있다. 지난 8월 공개한 신형 싼타페(디 올 뉴 싼타페) 하이브리드 모델엔 처음으로 현대차에서 자체 설계한 니켈&amp;#8231;코발트&amp;#8231;망간(NCM) 배터리를 넣었다. 이 배터리의 생산은 SK온에 맡겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘배터리 업계의 TSMC’가 되겠다는 기업도 있다. JR에너지솔루션은 고객사 요청에 따라 배터리 반제품에 해당하는 전극, 양극판, 음극판 등을 위탁생산하거나 셀 완제품을 만들어 납품한다. 현재 복수의 완성차 업체와 전극 공급을 논의 중이다. 미국 현지 전극 제조공장 건설도 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배터리 업계가 직접 폐배터리 사업을 하지 않는 것도 마찬가지 이유다. 폐배터리 사업은 전기차용 2차전지 개발 및 양산과 비교해 기술장벽이 높지 않다. 다만 경쟁 업체들이 폐배터리 수거에 협조하거나, 폐배터리에서 추출한 원료의 구매자가 될 가능성은 매우 낮다. 이 때문에 합작법인 설립, 지분투자, 업무협약 등으로 폐배터리 시장에 간접 진출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경쟁사에서 쓰겠나”… 완성차·배터리 업계 ‘이유 있는 외주화’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657319&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018657319&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023062309461769378_1687481177_0018657319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;완성차 및 배터리 기업이 셀 생산·폐배터리 재활용 사업의 내재화에 입맛을 다시고 있다. 수익성 확보와 원활한 원·재료 수급이 중요한 과제로 떠올랐기 때문이다. 하지만 산업계에선 현실적 어려움이 많다고 판단한다. 예를 들어 토요타에서 배터리를 생산하려면 폭스바겐, 현대차 등이 이를 사줘야 한다. 파나소닉이 폐배터리에서 재활용 사업을 하려면 CATL, LG에너지솔루션 등에서 폐배터리 공급원이자 추출 원료 수요처로 자리 잡아야 한다. 이런 상황이 작동할 가능성은 낮다는 것이다. 이에 따라 완성차·배터리 업계는 ‘외주화’ 흐름을 형성하는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라, 토요타 등 완성차 기업들이 배터리 내재화 의지를 드러내지만, 한국 배터리 3사(LG에너지솔루션, 삼성SDI, SK온) 관계자들은 “위협적이지 않다”고 12일 입을 모았다. 생산에서 규모의 경제를 달성하는 게 사실상 불가능해서다. 배터리 업계 관계자는 “완성차 업체와 배터리 공급 계약을 맺으면 출시 2~4년 전부터 설계도, 부품 구성, 출시 일정 등을 소상히 공유하며 협업한다. 이런 기밀 사항을 알려가면서 배터리 공급을 맡길 수 있겠느냐”며 회의적 견해를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들도 초기 투자가 많은 배터리 산업의 특성을 감안할 때 전기차 업체에서 2차전지를 직접 생산하는 게 비효율적이라고 본다. 특허(기술장벽), 수율(시행착오), 인력 수급 등의 난관도 만만치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091115555461386_1694415354_0018657319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 완성차 업계는 ‘배터리판 파운드리’로 위험 회피를 시도한다. 완성차 업체가 기획 및 설계에 특화해 ‘팹리스(반도체 설계 회사)’ 역할을 하고, 위탁받은 물량을 생산하는 ‘파운드리’ 역할을 배터리 업체에서 수행하는 식이다. 현대자동차는 배터리 시스템 및 셀 설계를 위한 전문조직을 남양연구소에 두고 있다. 지난 8월 공개한 신형 싼타페(디 올 뉴 싼타페) 하이브리드 모델엔 처음으로 현대차에서 자체 설계한 니켈&amp;#8231;코발트&amp;#8231;망간(NCM) 배터리를 넣었다. 이 배터리의 생산은 SK온에 맡겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘배터리 업계의 TSMC’가 되겠다는 기업도 있다. JR에너지솔루션은 고객사 요청에 따라 배터리 반제품에 해당하는 전극, 양극판, 음극판 등을 위탁생산하거나 셀 완제품을 만들어 납품한다. 현재 복수의 완성차 업체와 전극 공급을 논의 중이다. 미국 현지 전극 제조공장 건설도 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배터리 업계가 직접 폐배터리 사업을 하지 않는 것도 마찬가지 이유다. 폐배터리 사업은 전기차용 2차전지 개발 및 양산과 비교해 기술장벽이 높지 않다. 다만 경쟁 업체들이 폐배터리 수거에 협조하거나, 폐배터리에서 추출한 원료의 구매자가 될 가능성은 매우 낮다. 이 때문에 합작법인 설립, 지분투자, 업무협약 등으로 폐배터리 시장에 간접 진출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 차례상 얼마나 들까…마트 28만원, 시장 24만원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658326&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658326&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206425862148_1694468578_0018658326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 추석 차례상을 준비할 때 서울 기준 대형마트에서는 약 28만원, 전통시장에서는 약 24만원이 들 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시농수산식품공사는 서울 시내 전통시장 16곳, 대형마트 8곳, 가락시장(가락몰) 등 유통업체 총 25곳을 조사한 ‘2023년 추석 차례상 차림 비용’을 12일 밝혔다. 6~7인 가족 기준으로 36개 주요 성수 품목 가격을 조사한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트와 전통시장 모두 지난해보다는 비용이 줄어든 것으로 조사됐다. 다만 전통시장이 대형마트보다 15% 정도 저렴한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트를 기준으로는 약 28만581원이 나온 것으로 조사됐다. 지난해 대비 8.7% 하락한 수치다. 전통시장에서 구매할 경우 대형마트보다 4만3200원(15.4%)이 저렴한 23만7381원으로 조사됐다. 이 역시 지난해 대비 2.4% 떨어진 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해보다 비용이 감소한 것에 대해 서울시는 “전년도는 이른 추석의 영향으로 차례상 차림 비용이 다소 높게 형성돼 올해 전체 비용이 다소 하락한 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과일류와 채소류, 축산물은 대형마트보다 전통시장이 저렴했다. 과일류는 평균 11%, 채소류는 13%, 축산물은 25%가량 저렴하게 전통시장에서 구매가 가능하다. 반면 송편, 밀가루, 찹쌀산자 등 일부 가공품은 대형마트가 전통시장보다 저렴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반적으로 과일류(사과·배), 채소류(배추), 수산물(오징어·부세조기), 쌀은 모든 구입처에서 전년보다 가격이 올랐다. 반면 채소류(애호박·시금치·무·대파), 나물류(고사리·도라지), 축산물(소고기) 가격은 전년 대비 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가락시장 내 가락몰의 구매비용은 21만5600원으로 전통시장과 대형마트보다 각 9%, 23% 낮았다. 특히 임산물(대추·밤), 나물류(고사리), 건어류(북어포), 축산물(달걀·닭고기), 기타 가공식품의 가격이 다른 구입처 대비 저렴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 “추석 농수축산물의 가격전망(가락시장 기준)은 정부의 성수품 공급 확대 등 물가안정 정책으로 안정세를 기대하고 있다”며 “다만 최근 집중호우 및 고온 등 이상기후 현상으로 과일류, 채소류의 산지 작황 상태가 좋지 못해 평년에 비해 일부 품목은 강세가 전망된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수산물의 경우 일본 후쿠시마 오염수 방류로 소비 심리가 위축된 상태여서 전반적인 시세 하락이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 추석 전까지 홈페이지(www.garak.co.kr)에 주요 소비 품목 가격과 거래 동향을 상시 제공한다. 유튜브 채널(@saffpr)에서도 성수품 거래 동향 등의 콘텐츠가 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 차례상 얼마나 들까…마트 28만원, 시장 24만원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658326&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658326&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206425862148_1694468578_0018658326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 추석 차례상을 준비할 때 서울 기준 대형마트에서는 약 28만원, 전통시장에서는 약 24만원이 들 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시농수산식품공사는 서울 시내 전통시장 16곳, 대형마트 8곳, 가락시장(가락몰) 등 유통업체 총 25곳을 조사한 ‘2023년 추석 차례상 차림 비용’을 12일 밝혔다. 6~7인 가족 기준으로 36개 주요 성수 품목 가격을 조사한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트와 전통시장 모두 지난해보다는 비용이 줄어든 것으로 조사됐다. 다만 전통시장이 대형마트보다 15% 정도 저렴한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트를 기준으로는 약 28만581원이 나온 것으로 조사됐다. 지난해 대비 8.7% 하락한 수치다. 전통시장에서 구매할 경우 대형마트보다 4만3200원(15.4%)이 저렴한 23만7381원으로 조사됐다. 이 역시 지난해 대비 2.4% 떨어진 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해보다 비용이 감소한 것에 대해 서울시는 “전년도는 이른 추석의 영향으로 차례상 차림 비용이 다소 높게 형성돼 올해 전체 비용이 다소 하락한 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과일류와 채소류, 축산물은 대형마트보다 전통시장이 저렴했다. 과일류는 평균 11%, 채소류는 13%, 축산물은 25%가량 저렴하게 전통시장에서 구매가 가능하다. 반면 송편, 밀가루, 찹쌀산자 등 일부 가공품은 대형마트가 전통시장보다 저렴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반적으로 과일류(사과·배), 채소류(배추), 수산물(오징어·부세조기), 쌀은 모든 구입처에서 전년보다 가격이 올랐다. 반면 채소류(애호박·시금치·무·대파), 나물류(고사리·도라지), 축산물(소고기) 가격은 전년 대비 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가락시장 내 가락몰의 구매비용은 21만5600원으로 전통시장과 대형마트보다 각 9%, 23% 낮았다. 특히 임산물(대추·밤), 나물류(고사리), 건어류(북어포), 축산물(달걀·닭고기), 기타 가공식품의 가격이 다른 구입처 대비 저렴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 “추석 농수축산물의 가격전망(가락시장 기준)은 정부의 성수품 공급 확대 등 물가안정 정책으로 안정세를 기대하고 있다”며 “다만 최근 집중호우 및 고온 등 이상기후 현상으로 과일류, 채소류의 산지 작황 상태가 좋지 못해 평년에 비해 일부 품목은 강세가 전망된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수산물의 경우 일본 후쿠시마 오염수 방류로 소비 심리가 위축된 상태여서 전반적인 시세 하락이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 추석 전까지 홈페이지(www.garak.co.kr)에 주요 소비 품목 가격과 거래 동향을 상시 제공한다. 유튜브 채널(@saffpr)에서도 성수품 거래 동향 등의 콘텐츠가 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백두산 천지 ‘괴물설’ 또…“신비한 생물체 유영” 포착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658327&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658327&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206412662147_1694468487_0018658327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백두산(중국명 창바이산) 천지에서 미확인 생물체가 유영하는 듯한 모습이 포착돼 또다시 ‘괴물설’이 돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 관영 매체 환구시보의 인터넷판인 환구망 등 현지 매체에 따르면 지난 7일 한 관광객이 백두산 정상에서 촬영했다는 ‘천지의 미확인 생물체’ 영상이 웨이보와 유튜브 등 SNS에서 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 영상에는 몸의 상체만 든 것처럼 보이는 물체가 물살을 가르며 유유히 헤엄치는 모습이 찍혔다. 영상을 촬영한 관광객은 “백두산 정상에서 500ｍ가량 떨어진 천지의 중심 지점을 촬영한 것”이라며 “신비한 생물체가 유영하며 움직였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206443462149_1694468675_0018658327.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인에는 “천지에 실제 괴물이 존재하는 것 아니냐”는 반응이 들끓었다. 백두산 천지 속 괴생명체에 관한 루머는 이전에도 수차례 제기된 바 있다. 시작은 1962년 한 사람이 백두산 천지 물속에서 괴생명체 2마리가 서로를 쫓는 것을 망원경을 통해 봤다는 이야기였다. 2020년에도 천지 한가운데서 2m가 넘는 크기의 괴물체가 수면을 떠다니는 것을 봤다는 목격담이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창바이산 관리 당국 관계자는 “해당 물체의 실체를 확인하지 못했지만, 고양잇과 동물들은 헤엄칠 수 있다”고 말해 목격된 물체가 이 일대에서 서식하는 호랑이이거나 표범일 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백두산 천지 ‘괴물설’ 또…“신비한 생물체 유영” 포착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658327&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658327&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206412662147_1694468487_0018658327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백두산(중국명 창바이산) 천지에서 미확인 생물체가 유영하는 듯한 모습이 포착돼 또다시 ‘괴물설’이 돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 관영 매체 환구시보의 인터넷판인 환구망 등 현지 매체에 따르면 지난 7일 한 관광객이 백두산 정상에서 촬영했다는 ‘천지의 미확인 생물체’ 영상이 웨이보와 유튜브 등 SNS에서 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 영상에는 몸의 상체만 든 것처럼 보이는 물체가 물살을 가르며 유유히 헤엄치는 모습이 찍혔다. 영상을 촬영한 관광객은 “백두산 정상에서 500ｍ가량 떨어진 천지의 중심 지점을 촬영한 것”이라며 “신비한 생물체가 유영하며 움직였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206443462149_1694468675_0018658327.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인에는 “천지에 실제 괴물이 존재하는 것 아니냐”는 반응이 들끓었다. 백두산 천지 속 괴생명체에 관한 루머는 이전에도 수차례 제기된 바 있다. 시작은 1962년 한 사람이 백두산 천지 물속에서 괴생명체 2마리가 서로를 쫓는 것을 망원경을 통해 봤다는 이야기였다. 2020년에도 천지 한가운데서 2m가 넘는 크기의 괴물체가 수면을 떠다니는 것을 봤다는 목격담이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창바이산 관리 당국 관계자는 “해당 물체의 실체를 확인하지 못했지만, 고양잇과 동물들은 헤엄칠 수 있다”고 말해 목격된 물체가 이 일대에서 서식하는 호랑이이거나 표범일 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전미은행가협회 “연준 금리 인상 종료…내년 5월 인하 시작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658346&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658346&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206212762143_1694467287_0018658346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)의 금리인상 사이클이 종료됐다는 경제학자들 분석이 나왔다. 경기침체를 피할 가능성은 크지만 향후 성장이 크게 둔화해 인플레이션을 낮출 것이라는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전미은행가협회(ABA) 경제자문위원회는 11일(현지시간) 분석 보고서를 통해 연준이 지난달 금리 인상을 완료했고, 내년에는 대략 1% 포인트 정도 인하할 가능성이 크다고 전망했다. 금리인하 시기는 내년 5월로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABA 경제자문위원회는 JP모건, 모건스탠리, 웰스파고 등 대형은행 소속 수석 이코노미스트 14명으로 구성돼 있다. 이들의 분석 자료는 제롬 파월 연준의장을 비롯한 연준 위원들에게 제시돼 금리 결정 참고 자료로 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 의장인 시모나 모쿠나 이코노미스트는 “대다수가 연준의 긴축 사이클이 정상적으로 진행됐다고 보고 있다”며 “(미국 경제) 연착륙 가능성은 최근 상당히 극적으로 향상됐다”고 설명했다. 다만 “경제가 지금까지 보여준 놀라운 회복력이 얼마나 지속 가능한지에 대한 많은 우려가 있다”고 지적했다. 위원회는 올해 경기침체 가능성을 34%로 제시했지만, 내년에는 49.5%로 높게 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 이에 따라 연말 기준금리 상단이 현재와 같은 5.5%가 될 것으로 전망했다. 특히 오는 20일 열리는 연준 연방공개시장위원회(FOMC)는 물론 11월과 12월 회의에서도 금리가 동결될 것으로 예측했다. 지난달 23일 금리인상을 마지막으로 연준의 긴축 강화 사이클이 끝났다고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 3분기 미국 경제 성장이 1% 미만으로 둔화할 것으로 전망했다. 실업률은 지난 8월 3.8%에서 내년 말 4.4%로 상승할 것으로 분석했다. 소비자물가상승률은 지난 7월 3.2%에서 내년 연말 연준 목표치인 2.2%까지 완화할 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장에서도 9월 금리동결 가능성은 90%를 넘어섰고, 연말까지 금리가 유지될 확률도 과반으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전미은행가협회 “연준 금리 인상 종료…내년 5월 인하 시작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658346&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658346&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-11T21:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091206212762143_1694467287_0018658346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)의 금리인상 사이클이 종료됐다는 경제학자들 분석이 나왔다. 경기침체를 피할 가능성은 크지만 향후 성장이 크게 둔화해 인플레이션을 낮출 것이라는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전미은행가협회(ABA) 경제자문위원회는 11일(현지시간) 분석 보고서를 통해 연준이 지난달 금리 인상을 완료했고, 내년에는 대략 1% 포인트 정도 인하할 가능성이 크다고 전망했다. 금리인하 시기는 내년 5월로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABA 경제자문위원회는 JP모건, 모건스탠리, 웰스파고 등 대형은행 소속 수석 이코노미스트 14명으로 구성돼 있다. 이들의 분석 자료는 제롬 파월 연준의장을 비롯한 연준 위원들에게 제시돼 금리 결정 참고 자료로 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 의장인 시모나 모쿠나 이코노미스트는 “대다수가 연준의 긴축 사이클이 정상적으로 진행됐다고 보고 있다”며 “(미국 경제) 연착륙 가능성은 최근 상당히 극적으로 향상됐다”고 설명했다. 다만 “경제가 지금까지 보여준 놀라운 회복력이 얼마나 지속 가능한지에 대한 많은 우려가 있다”고 지적했다. 위원회는 올해 경기침체 가능성을 34%로 제시했지만, 내년에는 49.5%로 높게 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 이에 따라 연말 기준금리 상단이 현재와 같은 5.5%가 될 것으로 전망했다. 특히 오는 20일 열리는 연준 연방공개시장위원회(FOMC)는 물론 11월과 12월 회의에서도 금리가 동결될 것으로 예측했다. 지난달 23일 금리인상을 마지막으로 연준의 긴축 강화 사이클이 끝났다고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 3분기 미국 경제 성장이 1% 미만으로 둔화할 것으로 전망했다. 실업률은 지난 8월 3.8%에서 내년 말 4.4%로 상승할 것으로 분석했다. 소비자물가상승률은 지난 7월 3.2%에서 내년 연말 연준 목표치인 2.2%까지 완화할 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장에서도 9월 금리동결 가능성은 90%를 넘어섰고, 연말까지 금리가 유지될 확률도 과반으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “경기동부 불균형 해소, K-배터리 허브 역할”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658405&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658405&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091207293662152_1694471376_0018658405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도의 대표적 규제 중첩지역인 경기동부권역 여주에 이차전지 신소재 기업인 그리너지가 방위산업용 K-배터리(차세대 이차전지) 신소재 생산라인을 구축을 위한 공사를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 지사는 지난 11일 여주시 점동면에서 열린 그리너지 기공식에 참석해 “그리너지사의 투자는 여주시 발전과 지역불균형 문제 해소, K-배터리 허브 기반 마련이라는 세 가지 측면에서 의미가 있다”면서 “경기동부와 북부에 낙후된 쪽과 그러지 않은 지역 간 불균형 문제가 심각한데, 그리너지 공장이 불균형 문제 해소에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리너지는 여주시 점동면 장안리 2만6870㎡ 규모 부지에 2024년 12월까지 약 8400㎡ 규모의 방위산업용 이차전지 신소재 생산라인을 구축하고 192명의 고용을 창출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리너지는 이 사업에 총 1000억원을 투자한다는 방침인데 경기도와 지난 2월 투자협약을 체결한 지 7개월 만에 협약 이행이어서 이례적으로 신속하다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도와 여주시는 이차전지 신소재 분야의 핵심기술을 보유한 협력기업을 지속적으로 유치해 경기 동부지역을 K-배터리산업의 한 축으로 성장시킨다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 “이 일대에 그리너지를 필두로 관련 협력업체가 함께 오게 되면 여주시뿐만 아니라 대한민국 K-배터리산업에 큰 기반과 허브가 될 수 있다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이충우 여주시장도 “그리너지와 함께 여러 기업 유치를 적극적으로 하고 있다”면서 “그리너지가 계획대로 내년 말에 준공돼 2차전지 배터리를 잘 생산해서 대한민국 최고는 물론 세계적인 큰 기업으로 우뚝 설 수 있도록 여주 시민들과 전폭적으로 지원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 여주시는 제조시설 부지 내 안정적인 전력공급을 위해 154kw 변전소 2개를 4년 내 여주에 신설하기로 한국전력공사와 협의하는 한편 기획재정부 소유 국유지 매입을 위해 한국자산관리공사 경기지역본부를 직접 찾아가 협조를 구하는 등 신속한 공장 건설이 진행될 수 있도록 뒷받침했다. 또 경기도와 여주시는 올해 4월 이차전지 관련 협력기업을 대상으로 이차전지 가치사슬(밸류체인) 조성 투자유치 설명회를 개최해 경기 동부권역인 여주에 그리너지를 중심으로 이차전지 클러스터 생태계가 구축되도록 투자환경 설명과 홍보활동 등을 적극적으로 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그리너지는 삼성전자, 현대자동차, 테슬라, 애플 등 글로벌 기업들의 전기차와 2차전지 분야의 엔지니어들이 2017년 2월 설립한 외국인투자 새싹기업(스타트업)이다. 미국 실리콘밸리 등 국내외 투자자들로부터 총 300억원을 유치했고, 추가로 400억원의 투자도 협의 중이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 개발한 리튬티탄산화물(LTO)은 기존 이차전지와 다르게 음극으로 사용되던 흑연을 대체하는 이차전지 신소재다. 기존 리튬이온 배터리 대비 우수한 안전성과 높은 효율을 보이는 것이 특징이다. LTO 이차전지는 안정성, 고출력, 고수명 등의 특장점이 있어 정부 주요 과제 채택 등 여러 분야에서 다양한 사업을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여주시를 비롯한 경기 동부지역은 수도권정비계획법, 상수원보호구역, 팔당특별대책지역 등 대표적인 규제 중첩지역으로 기업의 투자유치가 쉽지 않은 상황이라 이번 기공식이 더욱 의미가 있다고 도는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 2월 7일 도정 연설에서 민선 8기 임기 내 10조 이상 투자유치를 약속한 바 있다. 민선8기 ‘김동연호’ 출범 이후 AMAT, ASML 등 글로벌 4대 반도체 장비기업 기술연구소와 전력용 비메모리 반도체 세계 1위 기업인 온세미 유치 등으로 약 8조8000억원 투자유치, 삼성전자 평택캠퍼스·SK하이닉스 용인 반도체 클러스터 조성으로 15조9000억원, 부천대장지구 SK이노베이션 1조원 투자유치 협약을 통해 약 2608억원 등 현재까지 총 34조7000억원의 투자유치 성과를 거뒀다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “경기동부 불균형 해소, K-배터리 허브 역할”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658405&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658405&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091207293662152_1694471376_0018658405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도의 대표적 규제 중첩지역인 경기동부권역 여주에 이차전지 신소재 기업인 그리너지가 방위산업용 K-배터리(차세대 이차전지) 신소재 생산라인을 구축을 위한 공사를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 지사는 지난 11일 여주시 점동면에서 열린 그리너지 기공식에 참석해 “그리너지사의 투자는 여주시 발전과 지역불균형 문제 해소, K-배터리 허브 기반 마련이라는 세 가지 측면에서 의미가 있다”면서 “경기동부와 북부에 낙후된 쪽과 그러지 않은 지역 간 불균형 문제가 심각한데, 그리너지 공장이 불균형 문제 해소에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리너지는 여주시 점동면 장안리 2만6870㎡ 규모 부지에 2024년 12월까지 약 8400㎡ 규모의 방위산업용 이차전지 신소재 생산라인을 구축하고 192명의 고용을 창출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리너지는 이 사업에 총 1000억원을 투자한다는 방침인데 경기도와 지난 2월 투자협약을 체결한 지 7개월 만에 협약 이행이어서 이례적으로 신속하다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도와 여주시는 이차전지 신소재 분야의 핵심기술을 보유한 협력기업을 지속적으로 유치해 경기 동부지역을 K-배터리산업의 한 축으로 성장시킨다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 “이 일대에 그리너지를 필두로 관련 협력업체가 함께 오게 되면 여주시뿐만 아니라 대한민국 K-배터리산업에 큰 기반과 허브가 될 수 있다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이충우 여주시장도 “그리너지와 함께 여러 기업 유치를 적극적으로 하고 있다”면서 “그리너지가 계획대로 내년 말에 준공돼 2차전지 배터리를 잘 생산해서 대한민국 최고는 물론 세계적인 큰 기업으로 우뚝 설 수 있도록 여주 시민들과 전폭적으로 지원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 여주시는 제조시설 부지 내 안정적인 전력공급을 위해 154kw 변전소 2개를 4년 내 여주에 신설하기로 한국전력공사와 협의하는 한편 기획재정부 소유 국유지 매입을 위해 한국자산관리공사 경기지역본부를 직접 찾아가 협조를 구하는 등 신속한 공장 건설이 진행될 수 있도록 뒷받침했다. 또 경기도와 여주시는 올해 4월 이차전지 관련 협력기업을 대상으로 이차전지 가치사슬(밸류체인) 조성 투자유치 설명회를 개최해 경기 동부권역인 여주에 그리너지를 중심으로 이차전지 클러스터 생태계가 구축되도록 투자환경 설명과 홍보활동 등을 적극적으로 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그리너지는 삼성전자, 현대자동차, 테슬라, 애플 등 글로벌 기업들의 전기차와 2차전지 분야의 엔지니어들이 2017년 2월 설립한 외국인투자 새싹기업(스타트업)이다. 미국 실리콘밸리 등 국내외 투자자들로부터 총 300억원을 유치했고, 추가로 400억원의 투자도 협의 중이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 개발한 리튬티탄산화물(LTO)은 기존 이차전지와 다르게 음극으로 사용되던 흑연을 대체하는 이차전지 신소재다. 기존 리튬이온 배터리 대비 우수한 안전성과 높은 효율을 보이는 것이 특징이다. LTO 이차전지는 안정성, 고출력, 고수명 등의 특장점이 있어 정부 주요 과제 채택 등 여러 분야에서 다양한 사업을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여주시를 비롯한 경기 동부지역은 수도권정비계획법, 상수원보호구역, 팔당특별대책지역 등 대표적인 규제 중첩지역으로 기업의 투자유치가 쉽지 않은 상황이라 이번 기공식이 더욱 의미가 있다고 도는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 2월 7일 도정 연설에서 민선 8기 임기 내 10조 이상 투자유치를 약속한 바 있다. 민선8기 ‘김동연호’ 출범 이후 AMAT, ASML 등 글로벌 4대 반도체 장비기업 기술연구소와 전력용 비메모리 반도체 세계 1위 기업인 온세미 유치 등으로 약 8조8000억원 투자유치, 삼성전자 평택캠퍼스·SK하이닉스 용인 반도체 클러스터 조성으로 15조9000억원, 부천대장지구 SK이노베이션 1조원 투자유치 협약을 통해 약 2608억원 등 현재까지 총 34조7000억원의 투자유치 성과를 거뒀다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“목에 줄 매” 아산서 또…훼손된 고양이 사체 2구 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T22:55:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091207541762156_1694472857_0018658438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 아산에서 목에 줄을 맨 채 훼손된 고양이 사체 2구가 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 충남 아산경찰서에 따르면 전날 오전 10시쯤 아산시 신창면의 한 인도에서 길고양이 두 마리가 목에 줄을 매달고 죽은 상태로 발견됐다. 사체는 훼손된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 누군가 동물 학대를 한 것으로 보고 인근 CCTV 영상 등을 토대로 용의자를 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 아산에서는 지난해에도 길고양이 학대 살해 사건이 벌어진 바 있다. 지난해 3월 9일 탕정면의 한 아파트 단지에서 허리가 절단된 고양이 사체가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“목에 줄 매” 아산서 또…훼손된 고양이 사체 2구 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T22:55:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091207541762156_1694472857_0018658438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 아산에서 목에 줄을 맨 채 훼손된 고양이 사체 2구가 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 충남 아산경찰서에 따르면 전날 오전 10시쯤 아산시 신창면의 한 인도에서 길고양이 두 마리가 목에 줄을 매달고 죽은 상태로 발견됐다. 사체는 훼손된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 누군가 동물 학대를 한 것으로 보고 인근 CCTV 영상 등을 토대로 용의자를 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 아산에서는 지난해에도 길고양이 학대 살해 사건이 벌어진 바 있다. 지난해 3월 9일 탕정면의 한 아파트 단지에서 허리가 절단된 고양이 사체가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, 조례 개정안 ‘수업 방해 학생 분리 조치’ 명시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658440&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658440&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091207550862159_1694472908_0018658440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 학생의 학습권을 보장하기 위해 수업 방해 학생의 ‘분리 조치’가 조례 개정안에 포함됐다. 또 교원의 정당한 교육활동을 침해하는 의도적이고 반복적 민원은 법령 등에 따라 필요한 조치를 할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 교원의 정당한 교육활동 보호를 위해 이같은 내용을 핵심으로 한 ‘교원의 교권과 교육활동 보호에 관한 조례’ 개정안을 확정하고 경기도의회에 제출할 계획이라고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 개정안은 교원의 정당한 교육활동을 의도적이고 반복적으로 침해하는 행위로부터 교원을 보호하는 게 핵심이라는 게 도교육청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 학생과 보호자의 책임과 의무를 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히, 모든 학생의 학습권을 보장하기 위해 수업 방해 학생의 단계별 분리 교육과 외부 위탁교육을 실시하고 녹음·녹화 시설을 갖춘 민원상담실을 구축한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도교육청은 9월 의견조회, 10월 입법예고와 법제심의위원회 심의, 11월~12월 도의회 본회의 의결 등 정식 절차를 거쳐 연내 조례 개정을 완료할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 교육감은 “이번 교권 조례 개정을 통해 교원의 정당한 교육활동을 보호하고 교육이 바로 서는 학교를 만들기 위해 모든 노력을 기울이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 지난해 취임 기자회견에서 교권 침해 행위를 강력하게 대응한다는 교권 보호 의지를 밝힌 데 이어 올해 8월 16일에는 ‘경기도 교육활동 보호 종합 대책’을 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, 조례 개정안 ‘수업 방해 학생 분리 조치’ 명시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658440&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658440&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091207550862159_1694472908_0018658440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 학생의 학습권을 보장하기 위해 수업 방해 학생의 ‘분리 조치’가 조례 개정안에 포함됐다. 또 교원의 정당한 교육활동을 침해하는 의도적이고 반복적 민원은 법령 등에 따라 필요한 조치를 할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 교원의 정당한 교육활동 보호를 위해 이같은 내용을 핵심으로 한 ‘교원의 교권과 교육활동 보호에 관한 조례’ 개정안을 확정하고 경기도의회에 제출할 계획이라고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 개정안은 교원의 정당한 교육활동을 의도적이고 반복적으로 침해하는 행위로부터 교원을 보호하는 게 핵심이라는 게 도교육청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 학생과 보호자의 책임과 의무를 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히, 모든 학생의 학습권을 보장하기 위해 수업 방해 학생의 단계별 분리 교육과 외부 위탁교육을 실시하고 녹음·녹화 시설을 갖춘 민원상담실을 구축한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도교육청은 9월 의견조회, 10월 입법예고와 법제심의위원회 심의, 11월~12월 도의회 본회의 의결 등 정식 절차를 거쳐 연내 조례 개정을 완료할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 교육감은 “이번 교권 조례 개정을 통해 교원의 정당한 교육활동을 보호하고 교육이 바로 서는 학교를 만들기 위해 모든 노력을 기울이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 지난해 취임 기자회견에서 교권 침해 행위를 강력하게 대응한다는 교권 보호 의지를 밝힌 데 이어 올해 8월 16일에는 ‘경기도 교육활동 보호 종합 대책’을 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단식 13일째 이재명…오늘 검찰 출석 “의료진도 대기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091113484261166_1694407722_0018658476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘대북송금 의혹’으로 검찰 조사를 받고 있는 이재명 더불어민주당 대표가 12일 피의자 신분으로 또 검찰에 출석한다. 지난 9일 첫 소환조사에 응한 지 사흘 만이다. 단식 투쟁 13일째인 이 대표의 건강을 염려해 의료진과 구급차도 대기할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지검 형사6부(김영남 부장검사)는 이날 오후 2시부터 제3자 뇌물 혐의로 이 대표에 대한 두 번째 피의자 신문 조사를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍방울 그룹의 대북 송금 의혹은 김성태 전 쌍방울 그룹 회장이 2019년 이화영 전 경기도 평화부지사의 요청으로 경기도가 냈어야 할 북한 스마트팜 조성 지원 사업비 500만 달러와 당시 북측이 요구한 경기도지사의 방북 비용 300만 달러 등 총 800만 달러를 북한에 대납했다는 의혹이다. 검찰은 이 과정에 당시 경기도지사였던 이 대표가 연관돼 있을 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 진행된 1차 소환조사는 오전 10시 30분 시작해 8시간 만인 오후 6시 40분 종료됐다. 이 대표는 자신의 진술 취지가 제대로 반영되지 않았다는 이유로 열람 조서에 서명 날인하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 검찰은 150쪽 분량의 질문지를 준비했지만 단식 중인 이 대표의 건강 상태를 고려해 핵심 질문만 추려서 조사를 진행한 것으로 전해졌다. 이에 검찰은 2차 소환조사에서는 미처 진행하지 못한 핵심 질문을 포함해 검찰 수사와 재판을 둘러싼 각종 사법 방해 의혹, 김성태 전 회장의 쪼개기 후원금 의혹 등을 속도감 있게 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 9일 첫 조사를 마친 뒤 기자들과 만나 “예상했던 증거라고는 단 하나도 제시받지 못했다”며 “상식적으로 있을 수 없는 내용으로 범죄를 조작해보겠다는 정치 검찰에 연민을 느낀다”며 검찰 수사를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 2차 소환을 마지막으로 이 대표 수사를 종결할 계획으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단식 13일째 이재명…오늘 검찰 출석 “의료진도 대기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658476&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091113484261166_1694407722_0018658476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘대북송금 의혹’으로 검찰 조사를 받고 있는 이재명 더불어민주당 대표가 12일 피의자 신분으로 또 검찰에 출석한다. 지난 9일 첫 소환조사에 응한 지 사흘 만이다. 단식 투쟁 13일째인 이 대표의 건강을 염려해 의료진과 구급차도 대기할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지검 형사6부(김영남 부장검사)는 이날 오후 2시부터 제3자 뇌물 혐의로 이 대표에 대한 두 번째 피의자 신문 조사를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍방울 그룹의 대북 송금 의혹은 김성태 전 쌍방울 그룹 회장이 2019년 이화영 전 경기도 평화부지사의 요청으로 경기도가 냈어야 할 북한 스마트팜 조성 지원 사업비 500만 달러와 당시 북측이 요구한 경기도지사의 방북 비용 300만 달러 등 총 800만 달러를 북한에 대납했다는 의혹이다. 검찰은 이 과정에 당시 경기도지사였던 이 대표가 연관돼 있을 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 진행된 1차 소환조사는 오전 10시 30분 시작해 8시간 만인 오후 6시 40분 종료됐다. 이 대표는 자신의 진술 취지가 제대로 반영되지 않았다는 이유로 열람 조서에 서명 날인하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 검찰은 150쪽 분량의 질문지를 준비했지만 단식 중인 이 대표의 건강 상태를 고려해 핵심 질문만 추려서 조사를 진행한 것으로 전해졌다. 이에 검찰은 2차 소환조사에서는 미처 진행하지 못한 핵심 질문을 포함해 검찰 수사와 재판을 둘러싼 각종 사법 방해 의혹, 김성태 전 회장의 쪼개기 후원금 의혹 등을 속도감 있게 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 9일 첫 조사를 마친 뒤 기자들과 만나 “예상했던 증거라고는 단 하나도 제시받지 못했다”며 “상식적으로 있을 수 없는 내용으로 범죄를 조작해보겠다는 정치 검찰에 연민을 느낀다”며 검찰 수사를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 2차 소환을 마지막으로 이 대표 수사를 종결할 계획으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재준 수원시장 “문화유산, 우리 사회가 책임지고 지켜야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658484&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658484&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208131362172_1694473993_0018658484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재준 경기도 수원시장이 “문화재를 우리사회가 공동으로 책임지는 ‘유산’으로 생각하고, 어떻게 지키고 이어가야 할지 함께 고민해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 지난 11일 수원컨벤션센터에서 열린 ‘2023 수원 세계유산도시 포럼’ 개막식에서 “문화유산 보존은 관계 부처나 전문가들뿐 아니라 모두가 함께 해야 하는 일”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이번 포럼이 세계유산도시의 지속가능성을 위해 어떻게 행동해야할지 고민하는 계기가 되길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 3회를 맞는 수원 세계유산도시 포럼은 세계유산 분야를 선도하는 수원시의 도시브랜드 가치를 높이고, 세계유산도시의 지속가능성을 논의하는 세계유산 분야 대표 행사다. 올해는 ‘세계유산의 활용’을 주제로 12일까지 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 한경구 유네스코 한국위원회 사무총장이 ‘세계유산의 지속가능성을 위한 활용의 가치’를 주제로 기조 발표를 했고, ‘세계유산의 활용(Heritage X)’를 주제로 한 세션이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세션에서는 세계유산과 메타버스(송영길 메타캠프 대표), 세계유산과 사회공헌(구기향 라이엇게임즈 사회공헌 총괄),  세계유산과 미디어(전찬일 경기영상위원회 위원장, 유수진 한국방송작가협회 다큐멘터리 작가), 세계유산과 사람들(김충영 수원일보 논설위원·최형국 수원시립공연단 무예24기 전수교육담당·오선화 수원시 화성사업소 학예연구사) 등을 주제로 한 발표가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 포럼은 ‘세계유산과 기후위기’(김영재 한국전통문화대학교 문화재수리기술학과 교수·토르 브로스톰 스웨덴 웁살라대학교 교수·좌용주 경상국립대학교 지질과학과 교수), ‘세계유산과 평화’(강동진 경성대학교 도시공학과 교수·성종상 서울대학교 환경대학원 교수)를 주제로 한 발표로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포럼 기간에 다양한 부대행사도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원만의 지역콘텐츠·다양한 기업들이 세계유산을 재해석해 선보이는 특별한 팝업전시회, 이종기 작가의 세계유산 콜라보 작품 등을 만날 수 있다. 또 문화유산 분야 진출을 꿈꾸는 학생들에게 현직 전문가들이 생생한 경험담을 이야기해 주고, 진로 상담을 해주는 ‘멘토링 라운지’를 운영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재준 수원시장 “문화유산, 우리 사회가 책임지고 지켜야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658484&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658484&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208131362172_1694473993_0018658484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재준 경기도 수원시장이 “문화재를 우리사회가 공동으로 책임지는 ‘유산’으로 생각하고, 어떻게 지키고 이어가야 할지 함께 고민해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 지난 11일 수원컨벤션센터에서 열린 ‘2023 수원 세계유산도시 포럼’ 개막식에서 “문화유산 보존은 관계 부처나 전문가들뿐 아니라 모두가 함께 해야 하는 일”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이번 포럼이 세계유산도시의 지속가능성을 위해 어떻게 행동해야할지 고민하는 계기가 되길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 3회를 맞는 수원 세계유산도시 포럼은 세계유산 분야를 선도하는 수원시의 도시브랜드 가치를 높이고, 세계유산도시의 지속가능성을 논의하는 세계유산 분야 대표 행사다. 올해는 ‘세계유산의 활용’을 주제로 12일까지 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 한경구 유네스코 한국위원회 사무총장이 ‘세계유산의 지속가능성을 위한 활용의 가치’를 주제로 기조 발표를 했고, ‘세계유산의 활용(Heritage X)’를 주제로 한 세션이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세션에서는 세계유산과 메타버스(송영길 메타캠프 대표), 세계유산과 사회공헌(구기향 라이엇게임즈 사회공헌 총괄),  세계유산과 미디어(전찬일 경기영상위원회 위원장, 유수진 한국방송작가협회 다큐멘터리 작가), 세계유산과 사람들(김충영 수원일보 논설위원·최형국 수원시립공연단 무예24기 전수교육담당·오선화 수원시 화성사업소 학예연구사) 등을 주제로 한 발표가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 포럼은 ‘세계유산과 기후위기’(김영재 한국전통문화대학교 문화재수리기술학과 교수·토르 브로스톰 스웨덴 웁살라대학교 교수·좌용주 경상국립대학교 지질과학과 교수), ‘세계유산과 평화’(강동진 경성대학교 도시공학과 교수·성종상 서울대학교 환경대학원 교수)를 주제로 한 발표로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포럼 기간에 다양한 부대행사도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원만의 지역콘텐츠·다양한 기업들이 세계유산을 재해석해 선보이는 특별한 팝업전시회, 이종기 작가의 세계유산 콜라보 작품 등을 만날 수 있다. 또 문화유산 분야 진출을 꿈꾸는 학생들에게 현직 전문가들이 생생한 경험담을 이야기해 주고, 진로 상담을 해주는 ‘멘토링 라운지’를 운영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금은방 털어갔는데 싹 ‘모조품’이었네…경찰 추적 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658487&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658487&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2022050216034984398_1651475029_0018658487.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 수원의 한 금은방에서 한 남성이 귀금속을 훔쳐 달아나 경찰의 추적을 받고 있다. 이 남성이 훔쳐 간 귀금속은 모두 모조품이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 12일 오전 3시쯤 수원시 영통구의 한 금은방에 신원을 알 수 없는 남성 1명이 유리 출입문을 부수고 침임하는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 남성은 매장 내 진열대를 파손한 뒤 진열돼있던 귀금속을 여러 개 훔치고 오토바이를 타고 달아난 것으로 전해졌다. 다행히 진열돼있던 귀금속은 모두 모조품이었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 과정에서 매장 출입문이 파손되면서 사설 보안업체의 경보 벨이 울렸다. 도난 사고를 확인한 보안업체 측은 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 주변 CCTV 등을 토대로 용의자의 신원을 파악하며 도주 경로를 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금은방 털어갔는데 싹 ‘모조품’이었네…경찰 추적 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658487&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658487&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2022050216034984398_1651475029_0018658487.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 수원의 한 금은방에서 한 남성이 귀금속을 훔쳐 달아나 경찰의 추적을 받고 있다. 이 남성이 훔쳐 간 귀금속은 모두 모조품이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 12일 오전 3시쯤 수원시 영통구의 한 금은방에 신원을 알 수 없는 남성 1명이 유리 출입문을 부수고 침임하는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 남성은 매장 내 진열대를 파손한 뒤 진열돼있던 귀금속을 여러 개 훔치고 오토바이를 타고 달아난 것으로 전해졌다. 다행히 진열돼있던 귀금속은 모두 모조품이었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 과정에서 매장 출입문이 파손되면서 사설 보안업체의 경보 벨이 울렸다. 도난 사고를 확인한 보안업체 측은 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 주변 CCTV 등을 토대로 용의자의 신원을 파악하며 도주 경로를 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 방러…軍최고간부-‘위성·잠수함·포탄’ 담당 동행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658515&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658515&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208184362176_1694474324_0018658515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 김정은 국무위원장의 러시아 방문에 군부 각 기관을 이끄는 실세들이 대거 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 조선중앙통신은 김 위원장이 러시아를 방문하기 위해 전날 오후 전용열차로 평양을 출발했다며 “당과 정부, 무력기관의 주요 간부들이 수행하게 된다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신이 공개한 사진을 보면 수행단에는 최선희 외무상과 함께 군 서열 1∼2위인 리병철 당 중앙군사위원회 부위원장과 박정천 당 군정지도부장이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 박태성 당 비서, 김명식 해군사령관, 조춘룡 당 군수공업부장도 수행단으로 방러하는 것으로 보인다. 이들은 북러 정상회담에서 논의될 것으로 추정되는 무기 거래와 관련해 주목되는 인물들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박태성은 북한이 군사정찰위성 발사를 위해 설치한 국가비상설우주과학기술위원회 위원장을 맡고 있다. 박태성과 해군 수장 김명식은 북한이 무기 거래로 챙길 수 있는 위성과 핵 추진 잠수함 기술 확보의 핵심 관계자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208243662180_1694474677_0018658515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조춘룡은 북한이 반대급부로 러시아에 제공할 수 있는 재래식 포탄 등의 생산과 관련이 있다. 그는 김정은의 최근 군수공장 시찰 때 수행했다. 이 외에 김광혁 공군사령관, 오수용 당 비서, 박훈 내각부총리 등도 수행단에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리병철과 박정천 등 군부 최고위층은 물론 무기 거래 관련 주요 보직자들이 동행한 것은 이번 김정은 방러의 군사적 성격을 명확히 드러낸다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장과 수행단은 출발 전 레드카펫을 따라 도열한 간부들과 일일이 악수하며 인사를 나눴다. 김덕훈 내각총리 등이 러시아로 떠나는 김 위원장을 환송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 친동생 김여정도 사진상에선 식별되지만, 김정은을 비롯해 환송받는 인사들과는 다른 위치에 서 있어서 동행 여부가 불분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208250662181_1694474708_0018658515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통신은 이날도 김 위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 정상회담 일정과 의제, 장소 등을 보도하지 않았다. 다만 외부로 송출되는 통신뿐 아니라 북한 내부 주민들이 보는 노동신문에도 출발 소식을 실어 북러 정상회담을 대내외에 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아는 김 위원장이 블라디미르 푸틴 대통령의 초청에 의해 러시아를 방문해 정상회담을 진행할 예정이라고 전날 저녁 동시에 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 방러…軍최고간부-‘위성·잠수함·포탄’ 담당 동행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658515&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658515&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208184362176_1694474324_0018658515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 김정은 국무위원장의 러시아 방문에 군부 각 기관을 이끄는 실세들이 대거 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 조선중앙통신은 김 위원장이 러시아를 방문하기 위해 전날 오후 전용열차로 평양을 출발했다며 “당과 정부, 무력기관의 주요 간부들이 수행하게 된다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신이 공개한 사진을 보면 수행단에는 최선희 외무상과 함께 군 서열 1∼2위인 리병철 당 중앙군사위원회 부위원장과 박정천 당 군정지도부장이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 박태성 당 비서, 김명식 해군사령관, 조춘룡 당 군수공업부장도 수행단으로 방러하는 것으로 보인다. 이들은 북러 정상회담에서 논의될 것으로 추정되는 무기 거래와 관련해 주목되는 인물들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박태성은 북한이 군사정찰위성 발사를 위해 설치한 국가비상설우주과학기술위원회 위원장을 맡고 있다. 박태성과 해군 수장 김명식은 북한이 무기 거래로 챙길 수 있는 위성과 핵 추진 잠수함 기술 확보의 핵심 관계자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208243662180_1694474677_0018658515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조춘룡은 북한이 반대급부로 러시아에 제공할 수 있는 재래식 포탄 등의 생산과 관련이 있다. 그는 김정은의 최근 군수공장 시찰 때 수행했다. 이 외에 김광혁 공군사령관, 오수용 당 비서, 박훈 내각부총리 등도 수행단에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리병철과 박정천 등 군부 최고위층은 물론 무기 거래 관련 주요 보직자들이 동행한 것은 이번 김정은 방러의 군사적 성격을 명확히 드러낸다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장과 수행단은 출발 전 레드카펫을 따라 도열한 간부들과 일일이 악수하며 인사를 나눴다. 김덕훈 내각총리 등이 러시아로 떠나는 김 위원장을 환송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 친동생 김여정도 사진상에선 식별되지만, 김정은을 비롯해 환송받는 인사들과는 다른 위치에 서 있어서 동행 여부가 불분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208250662181_1694474708_0018658515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통신은 이날도 김 위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 정상회담 일정과 의제, 장소 등을 보도하지 않았다. 다만 외부로 송출되는 통신뿐 아니라 북한 내부 주민들이 보는 노동신문에도 출발 소식을 실어 북러 정상회담을 대내외에 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아는 김 위원장이 블라디미르 푸틴 대통령의 초청에 의해 러시아를 방문해 정상회담을 진행할 예정이라고 전날 저녁 동시에 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, 지역 찾아가는 온품 학부모교육 특강</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658518&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658518&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208263462182_1694474794_0018658518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 ‘지역으로 찾아가는 2023 온품 학부모교육 특강’을 성남 경기스타트업캠퍼스에서 개최했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기에 이어 진행되는 온품 학부모교육으로 지역 학부모들에게 가까이 다가가 새로운 교육환경에 대한 자녀교육 역량을 강화하기 위해 마련했다는 게 도교육청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경일 아주대 교수의 ‘우리 아이의 게임중독 예방을 위한 올바른 스마트폰 사용지침서&apos;로, 하반기 첫 특강이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특강을 통해 김 교수는 학생들이 사회관계망서비스(SNS)와 게임에 과도하게 몰두하는 이유와 대응 방안을 설명했다. 또 자녀의 스마트폰 사용 습관 지도 방법을 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역으로 찾아가는 온품 학부모교육 2차 특강은 북부지역 학부모를 위해 오는 22일 북부청사에서 개최할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은지 도교육청 협력지원과장은 “새로운 교육환경과 사회 변화에 따라 학부모 역량 강화가 중요해지고 있다”며 “학부모들의 다양한 수요를 반영해 내실 있는 학부모교육을 운영하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, 지역 찾아가는 온품 학부모교육 특강</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658518&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658518&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208263462182_1694474794_0018658518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 ‘지역으로 찾아가는 2023 온품 학부모교육 특강’을 성남 경기스타트업캠퍼스에서 개최했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기에 이어 진행되는 온품 학부모교육으로 지역 학부모들에게 가까이 다가가 새로운 교육환경에 대한 자녀교육 역량을 강화하기 위해 마련했다는 게 도교육청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경일 아주대 교수의 ‘우리 아이의 게임중독 예방을 위한 올바른 스마트폰 사용지침서&apos;로, 하반기 첫 특강이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특강을 통해 김 교수는 학생들이 사회관계망서비스(SNS)와 게임에 과도하게 몰두하는 이유와 대응 방안을 설명했다. 또 자녀의 스마트폰 사용 습관 지도 방법을 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역으로 찾아가는 온품 학부모교육 2차 특강은 북부지역 학부모를 위해 오는 22일 북부청사에서 개최할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은지 도교육청 협력지원과장은 “새로운 교육환경과 사회 변화에 따라 학부모 역량 강화가 중요해지고 있다”며 “학부모들의 다양한 수요를 반영해 내실 있는 학부모교육을 운영하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테일러메이드, All-New P·790&amp;#160;아이언 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658527&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658527&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208292362185_1694474964_0018658527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;테일러메이드가 All-New P·790 아이언을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세련된 외관과 함께 내부 구조에 특별함을 담은 아이언으로 볼을 더 멀리 똑바로 칠 수 있도록 설계했다. 번호별로 다른 헤드 내부 구조 설계가 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롱 아이언은 쉽게 더 멀리 똑바로 치는 것, 미들-쇼트 아이언은 원하는 형태로 샷을 제어하는 정교함이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롱 아이언은 무게 중심을 낮추고, 미들 아이언부터 무게 중심이 올라가도록 설계했다. 무게 중심이 다르지만 일관된 샷을 할 수 있도록 FLTD CG™을 탑재했다. 3~4번 아이언의 무게 중심은 이전 모델보다 1mm 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무게 중심을 낮추기 위해 텅스텐 프레임워크 위에 안정바를 장착했다. 3~7번 아이언에 적용된 안정바는 임팩트 때 진동을 줄이고 최적의 무게 중심 배치로 고품격 단조 아이언의 타격감을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텅스텐 프레임워크는 롱 아이언은 낮고 미들 아이언부터 점진적으로 높아진다. 일정한 질량 분배로 무게 중심을 최적화하면서 볼이 출발하는 각도를 높인다. 새로운 헤드 내부 구조는 이전 모델보다 All-New P·790 아이언 세트의 일관성을 향상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤드 내부 구조 설계와 함께 테일러메이드의 대표 기술인 스피드폼 에어(SpeedFoam™ Air )을 적용했다. 이 기술은 이전 모델의 스피드폼 보다 69% 밀도가 낮고, 단조 4140  페이스 내부를 가득 채우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스피드폼 에어(SpeedFoam™ Air)는 페이스에 탄성을 더하고 손에 전해지는 타격감을 더욱더 부드럽게 만든다. 특히 인공지능(AI)으로 질량을 정밀하게 배치해서 모든 아이언이 일관된 느낌을 주도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스 중심 타점을 넓히는 관통형 스피드 포켓도 탑재했다. 정밀하게 가공된 홈은 임팩트 때 페이스에 탄성을 더해서 볼을 이상적으로 출발하도록 만든다. 최대 비거리를 만드는 중심 타점을 넓혀서 미스샷이 잦은 골퍼의 샷에도 비거리 손실이 적다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투어 새틴 스크래치 밴드, 진주 새틴 크롬 마감을 적용했다. All-New P·790 아이언은 P·770 아이언과 콤보로 조합할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테일러메이드, All-New P·790&amp;#160;아이언 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658527&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658527&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208292362185_1694474964_0018658527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;테일러메이드가 All-New P·790 아이언을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세련된 외관과 함께 내부 구조에 특별함을 담은 아이언으로 볼을 더 멀리 똑바로 칠 수 있도록 설계했다. 번호별로 다른 헤드 내부 구조 설계가 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롱 아이언은 쉽게 더 멀리 똑바로 치는 것, 미들-쇼트 아이언은 원하는 형태로 샷을 제어하는 정교함이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롱 아이언은 무게 중심을 낮추고, 미들 아이언부터 무게 중심이 올라가도록 설계했다. 무게 중심이 다르지만 일관된 샷을 할 수 있도록 FLTD CG™을 탑재했다. 3~4번 아이언의 무게 중심은 이전 모델보다 1mm 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무게 중심을 낮추기 위해 텅스텐 프레임워크 위에 안정바를 장착했다. 3~7번 아이언에 적용된 안정바는 임팩트 때 진동을 줄이고 최적의 무게 중심 배치로 고품격 단조 아이언의 타격감을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텅스텐 프레임워크는 롱 아이언은 낮고 미들 아이언부터 점진적으로 높아진다. 일정한 질량 분배로 무게 중심을 최적화하면서 볼이 출발하는 각도를 높인다. 새로운 헤드 내부 구조는 이전 모델보다 All-New P·790 아이언 세트의 일관성을 향상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤드 내부 구조 설계와 함께 테일러메이드의 대표 기술인 스피드폼 에어(SpeedFoam™ Air )을 적용했다. 이 기술은 이전 모델의 스피드폼 보다 69% 밀도가 낮고, 단조 4140  페이스 내부를 가득 채우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스피드폼 에어(SpeedFoam™ Air)는 페이스에 탄성을 더하고 손에 전해지는 타격감을 더욱더 부드럽게 만든다. 특히 인공지능(AI)으로 질량을 정밀하게 배치해서 모든 아이언이 일관된 느낌을 주도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스 중심 타점을 넓히는 관통형 스피드 포켓도 탑재했다. 정밀하게 가공된 홈은 임팩트 때 페이스에 탄성을 더해서 볼을 이상적으로 출발하도록 만든다. 최대 비거리를 만드는 중심 타점을 넓혀서 미스샷이 잦은 골퍼의 샷에도 비거리 손실이 적다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투어 새틴 스크래치 밴드, 진주 새틴 크롬 마감을 적용했다. All-New P·790 아이언은 P·770 아이언과 콤보로 조합할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 당정 “아동학대 신고 교원 직위해제 요건 강화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658548&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658548&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208534962195_1694476430_0018658548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당정은 무분별한 아동학대 신고로부터 교원을 보호하기 위해 아동학대 문제의 처벌 등에 관한 특례법과 경찰청 수사 지침을 개정하기로 했다. 또 교원이 아동학대로 신고당한 경우, 정당한 사유 없이 직위해제를 할 수 없도록 요건을 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 12일 오전 국회에서 열린 ‘교원 대상 무분별한 아동학대 신고에 대응한 아동학대처벌법 개정 관련 당정협의회’ 직후 브리핑을 통해 “특례법 개정 방식 관련해서는 법사위 간사인 정점식 의원과 교육위 간사 이태규 의원이 의원 입법 형태로 대표 공동발의 하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091104195260845_1694373594_0018658548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 의장은 “교육부는 법령 개정에 맞춰 조사·수사 과정에서 교육감 의견이 차질없이 제출될 수 있도록 교육지원청에서 신속히 사안을 조사·확인하고 교육청에서 의견을 제출하는 시스템을 구축하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “교원의 정당한 생활지도에 대한 아동학대 수사 시 교육위에서 논의 중인 교원지위법 개정안에 따라 교육감에게 의무적으로 조사·수사 기관에 의견을 제출하도록 하고, 수사기관의 경우 교육감이 제출한 의견을 사건기록에 첨부하고 수사 및 처분에 관한 의견 제시를 참고하도록 의무 규정을 신설하기로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 조사기관에도 교육감이 제출한 의견을 아동학대 사례 판단에 의무적으로 참고하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208540362196_1694476443_0018658548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 의장은 “당은 입법 이전이라도 선제적으로 무분별한 학대 신고로부터 교원 보호를 위해 관계 부처에 법률 집행 과정을 개선해줄 것을 당부했다”며 “교원을 무분별한 아동학대 신고로부터 보호하도록 후속 입법 조치 등도 적극적으로 추진하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 당정 “아동학대 신고 교원 직위해제 요건 강화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658548&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018658548&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-11T23:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208534962195_1694476430_0018658548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당정은 무분별한 아동학대 신고로부터 교원을 보호하기 위해 아동학대 문제의 처벌 등에 관한 특례법과 경찰청 수사 지침을 개정하기로 했다. 또 교원이 아동학대로 신고당한 경우, 정당한 사유 없이 직위해제를 할 수 없도록 요건을 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 12일 오전 국회에서 열린 ‘교원 대상 무분별한 아동학대 신고에 대응한 아동학대처벌법 개정 관련 당정협의회’ 직후 브리핑을 통해 “특례법 개정 방식 관련해서는 법사위 간사인 정점식 의원과 교육위 간사 이태규 의원이 의원 입법 형태로 대표 공동발의 하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091104195260845_1694373594_0018658548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 의장은 “교육부는 법령 개정에 맞춰 조사·수사 과정에서 교육감 의견이 차질없이 제출될 수 있도록 교육지원청에서 신속히 사안을 조사·확인하고 교육청에서 의견을 제출하는 시스템을 구축하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “교원의 정당한 생활지도에 대한 아동학대 수사 시 교육위에서 논의 중인 교원지위법 개정안에 따라 교육감에게 의무적으로 조사·수사 기관에 의견을 제출하도록 하고, 수사기관의 경우 교육감이 제출한 의견을 사건기록에 첨부하고 수사 및 처분에 관한 의견 제시를 참고하도록 의무 규정을 신설하기로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 조사기관에도 교육감이 제출한 의견을 아동학대 사례 판단에 의무적으로 참고하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0912/2023091208540362196_1694476443_0018658548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 의장은 “당은 입법 이전이라도 선제적으로 무분별한 학대 신고로부터 교원 보호를 위해 관계 부처에 법률 집행 과정을 개선해줄 것을 당부했다”며 “교원을 무분별한 아동학대 신고로부터 보호하도록 후속 입법 조치 등도 적극적으로 추진하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>