<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-11-23T00:07:42.815Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 두려워 할 용기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331165&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331165&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-21T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023101719140596283_1697537645_0924331165.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘도마의 신’ 양학선에게 “공중에서 무슨 생각이 드느냐”고 물은 적이 있다. 양학선은 망설이지도 않고 “무섭다는 생각”이라고 답했다. 도마를 옆으로 짚고 도약해 3바퀴 반(1260도)을 도는, 세계의 그 누구도 따라하지 못하는 동작을 해내던 선수의 답변이었다. 뭔가 남다른 생각 속에서 뛰는 줄 알았는데 양학선은 “공중에서의 2초가 너무 무섭다”고 반복해 말했다. 어린 시절의 런던올림픽 금메달은 ‘요령 없이 덜컥 얻은 것’이고, 언젠가부터 도마를 향해 달리는 걸 상상하는 이미지트레이닝만으로도 식은땀에 젖는다고 그는 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;점심 자리에 늦은 한 고위법관은 쑥스러운 얼굴로 “증언을 듣다 보니 더욱 궁금해지지 뭡니까”라며 지각한 이유를 설명했었다. 어느 정도는 심증이 형성됐다고 스스로 판단했는데 증인의 말을 듣다 보니 문득 마음이 흔들리고 확신이 사라지더라는 말이었다. 동석한 까마득한 후배 판사를 툭 치며 “나도 이만할 땐 재판을 잘했었다”며 웃었다. 기록만 펼쳐 봐도 ‘무죄구나’ ‘유죄구나’ 잘 보인다고 생각했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세간의 인식과 달리 한동훈 법무부 장관의 검사 시절을 형성한 것도 얼마큼은 두려움이다. 사람들은 그를 몰아붙이는 스타일로 알지만 그는 사실 꼼꼼히 준비하려 애쓰는 쪽이다. 압수수색을 준비할 시간을 많이 주지 않는다고 윗선에 항의한 적도 있다. 후배들에게는 “수사 초기의 ‘로직’이 결국 70% 이상 틀리게 되는 걸 알고 있으라”고 가르쳐 왔다고 한다. 악인이 선의를 발휘하기도 하고 논리적으로 설명되지 않는 일이 튀어나오는 걸 그는 많이 경험했다. 그는 허먼 멜빌의 소설 ‘모비딕’을 좋아하고 그 책 속에 “고래를 두려워하지 않는 자는 내 배에 태우지 않겠다”는 일등항해사 스타벅의 말을 외운다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문기자로 일하는 보람은 곳곳의 대가들이 어떠한 마음으로 살아가는지 엿볼 수 있다는 점이다. 그들의 면모는 한없는 자신감이나 명확함 따위가 아니라 오히려 주저하고 두려워하는 것이었다. 아는 만큼 보이는 세상에서, 많이 볼수록 무서움을 깨닫는 장면이었다. 프로야구 LG 트윈스의 봉중근이 은퇴하며 남긴 말은 “야구공이 무섭다”는 것이었다. 미국프로야구(MLB) 마운드에 섰고 국제대회마다 성적을 올린 그만큼 야구공에 대해 선명히 말할 수 있는 이도 없을 것이다. 거침없이 강하하던 한 베테랑 ‘검은베레’는 언젠가부터 다리가 후들거리더라고 했다. 1000번 이상 강하해야 받는 금장월계 휘장을 단 이후였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑자기 건반이 두려워져 엉엉 울었다는 피아니스트도 있었고 법정에 나갈 때마다 “제게 맡기지 마시고 하나님께서 친히 판단해 주십시오” 기도를 올렸다는 대법관도 있었다. 한계의 절감은 한계 근처에 있었던 사람에게나 허용된다. 신문사를 다니며 보니 훌륭한 선배들은 오히려 기사 쓰기를 두려워했다. 거침없이 기사를 쓰는 시절은 오히려 초년병 때고 갈수록 단정하기 어려운 세상을 만난다. 취재를 많이 할수록 ‘얘기가 안 되는’ 경우가 있더라는 고민을 들을 때면 내가 그래도 제대로 된 일터에 있구나 생각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모순 없는 태도로 모순을 밝혀야 하듯, 확신 없는 자세로 확신의 말들을 전할 때가 찾아온다. 정치권에서는 매일같이 분명하고 사나운 말들이 서로를 겨냥하고 부딪힌다. 말 잘하는 이들이 쏟아내는 말 속에는 어떠한 좌고우면도 두려움도 없어 보인다. 그러나 무슨 후련한 말이 없어서 세상이 이 모양인 건 아닐 것이다. 세상을 무서워하며 용기 있게 한계를 토로하는 대가의 언어를 만나고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 정치부 차장 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 위성정당, 포기할 수 없는 ‘천벌 받을 짓’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331174&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331174&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-21T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023060621290350997_1686054543_0924331174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;개혁 앞세워 선거제 바꿨지만&lt;br&gt;꼼수에 무너져 결과는 같아&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 가려니 실리 못 챙기고&lt;br&gt;돌아가려니 명분 찾을 수 없어&lt;br&gt;&lt;br&gt;딜레마 빠져 눈치보는 민주당&lt;br&gt;원칙 지키는 게 유일한 살 길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;21대 총선에서 위성정당이 없었다면 어떻게 됐을까. 가정을 전제로 과거를 평가하는 건 쓸데없는 일이다. 게다가 제도가 바뀌어도 유권자의 선택은 같다는 전제 아래 정당득표율을 기계적으로 적용하는 건 억지일 수밖에 없다. 위성정당이 없었다면 더불어민주당 지지자 중 적지 않은 유권자가 성향이 비슷한 정의당에 전략적으로 투표했을 것이기 때문이다. 하지만 이전에는 들어본 적도 없고, 심지어 해괴하기까지 한 위성정당이 내년 4월 다시 등장할지 모르니 따져보는 게 시간낭비만은 아닐 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 4월 15일 총선 결과 더불어민주당은 지역구에서 163석을 얻었고, 정당 득표율은 38.78%였다. 국민의힘의 전신인 미래통합당은 84석, 33.84%였다. 이들이 위성정당을 만들지 않았다면 민주당과 국민의힘은 7석씩을 더 받아 각각 170석과 101석이 됐을 것이다. 지역구에서 심상정 의원만 당선된 정의당은 15석, 한 곳도 얻지 못한 국민의당은 9석을 확보해 캐스팅보트는 아니어도 강한 발언권을 가졌을 것이다. 만약 선거법이 개정되지 않아 20대 총선의 선거제를 그대로 유지했다면 어땠을까. 정당명부식 1인2표제는 무시하고 정당득표율을 단순 적용하면 4당의 의석 비율은 183대 101대 6대 5가 된다. 국회에서 그 난리를 쳐서 선거법을 바꿨는데 위성정당 때문에 실제로는 별로 달라진 게 없었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 점에서 연동형에 반대해 ‘빠루와 함마’ 곤욕을 치른 국민의힘이 일찌감치 병립형 회귀를 선언한 것은 당연해 보인다. 의석수와 득표수의 괴리를 극복해보겠다거나, 극단으로 치닫는 정치 현실을 바꾸겠다는 비전이라고는 조금도 찾아볼 수 없지만 적어도 위선은 아니다. 여기에 이준석 신당이라는 변수가 가세했다. 이 전 대표가 거대 양당의 폐해에 짓눌린 세력을 모아 총선에 나선다면 누구보다 연동형의 혜택을 크게 받을 것이다. 지지층은 겹치는데, 정치적으로 적대적인 세력이 정당득표율을 근거로 유의미한 의석수를 확보한다는 뜻이다. 지역구에서의 성패와 별개로 든든한 보험에 드는 셈이다. 국민의힘 입장에서 이건 악몽이다. 명분도, 실리도 없는 연동형이 달가울 리 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 민주당이다. 민주당만 지난 총선에서 위성정당을 만들지 않았다면 어땠을까. 민주당은 지역구와 비례대표를 합쳐 169석, 국민의힘은 선거 후 위성정당과 합당해 109석이다. 민주당이 11석을 손해보는 구조다. 그래도 과반이 훌쩍 넘긴 것 아니냐고 하겠지만 다음 총선도 그렇다는 보장은 없다. 11은 무시할 수 없는 숫자다. 이 지점에서 민주당의 고민이 깊어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실리는 포기할 수는 없고, 돌아가자니 명분을 찾을 수 없다. 다 같이 위성정당을 안 만들면 좋겠는데 뾰족한 방법이 없다. 국회에는 위성정당방지법이 5건 계류돼 있다. 비례대표 공천을 의무화하거나 선거 후 2년 안에 위성정당과 합당하면 국가보조금을 삭감하자는 식이다. 그러나 이런 임시방편은 효과가 의심스럽다. 무엇보다 이준석 신당을 견제해야 하는 국민의힘이 필사적으로 반대할 게 뻔하다. 과반의 힘으로 통과시키면 그만이지만, 대의에 합의하지 않으면 허점을 파고든 꼼수가 또 나올 것이다. 경기의 룰을 또 일방적으로 바꿨다는 비난도 매우 부담스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 현행 선거제를 유지하며 위성정당을 다시 만드는 것도 답답한 일이다. 유인태 전 국회 사무총장 말대로 ‘천벌 받을 짓’을 반복해야 한다. 조국·추미애 전 법무부 장관, 송영길 전 대표가 연합한 신당의 등장도 곤혹스럽다. 이들이 20대 국회의 열린민주당처럼 강성 지지층의 지지를 결집해 국회에 입성한다면 국민들의 정치혐오를 감당하기 힘들다. 우리나라에서는 한동안 연동형이나 다당제같은 말을 다시는 꺼낼 수 없게 될 것이다. 서울과 수도권 유권자에게 미칠 영향을 생각하면 실리라도 챙길 수 있을지 계산이 안 나온다. 민주당이 시간을 끌다가 병립형에 슬쩍 합의할 것이라거나, 이미 합의해놓고 시침떼고 있다는 추측이 쏟아지는 이유다. 딜레마에 빠진 민주당, 해법은 하나 뿐이다. 2019년 선거법을 바꿀 때 국민들의 뜻을 제대로 반영하겠다던 약속을 지키는 것이다. 이익만 찾아 재고 또 잴 게 아니라 양보할 수 없는 원칙이 무엇인지부터 정해야 한다. 그걸 근거로 당의 입장을 만들어 국민에게 제시하는 게 순서다. 그렇게 못할 거면 더는 개혁을 말할 자격이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남의 귀한 딸한테”…교사에 대드는 여고생 영상 파문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018895675&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018895675&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-21T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112204354044303_1700599634_0018895675.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 한 고등학교에서 여학생이 중년 남교사에게 대들며 따지는 모습이 공개돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 유튜브와 여러 온라인 커뮤니티에는 ‘선생님에게 대드는 여고생’이라는 제목의 영상이 전날부터 급속히 확산하고 있다. 영상에는 학교 복도에서 고등학생으로 추정되는 여학생과 교사가 큰소리로 언쟁을 벌이는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서 교사는 학생에게 ‘들어가’라고 손짓하며 소리쳤다. 그러자 여고생은 “왜 저한테 소리 지르세요? 저도 남의 집 귀한 딸 아니에요?”라고 따져 물었다. 교사가 당황한 듯 대꾸하지 못하고 바라보자 학생은 “저 그렇게 함부로 대해도 되는 사람 아니에요. 머리채를 왜 잡으시는데요?”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 교사는 “네 가방 잡았다고. 가방끈에 네 머리가 꼬여 있었다”고 해명하며 손으로 학생의 머리를 가리켰다. 그러자 학생은 “(내 머리채를) 잡으셨다고요”라고 재차 항의했다. 화가 난 교사는 “즐겁지? 재밌지? 그렇게 해봐 그럼”이라고 말하며 자리를 피하려는데 학생은 교사를 따라가며 “선생님은 머리채 잡으니까 즐거우셨어요?”라고 비아냥댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112204355544304_1700599668_0018895675.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교사는 “내가 그대로 위원회(교권보호위원회)에 말할 테니까”라고 소리치며 자리를 떠났고, 그런 교사를 향해 학생은 “위원회에 말하세요”라고 받아치며 영상은 마무리됐다. 교사와 학생의 다툼을 지켜보며 해당 영상을 촬영한 것으로 추정되는 여학생은 상황이 재미있는 듯 키득거리며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티에 올라온 영상 설명에 따르면 당시 학생이 수업시간에 매점에 갔다가 교사에게 적발됐고, 교사는 이를 제지하기 위해 가방을 붙잡았다가 가방에 엉킨 머리카락이 함께 잡혔던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌들은 “교권 추락의 현주소”라며 한탄했다. “선생님은 혹시라도 나중에 문제가 될까 봐 신체접촉 피하려 가방을 잡으셨던 것 같다” “선생님이 학생 잘못을 지적하지도 못하는 사회가 됐다” “사제 간 기본적인 예의도 사라졌다” “구경하며 킥킥대는 학생도 똑같다” 등 비판이 쇄도했다. 한 네티즌은 “선생님도 남의 집 귀한 아들이자 아버지이시다”라고 꾸짖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112204365444305_1700595416_0018895675.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 교육부는 서울 서초구 초등교사 사망 이후 교권 보호 요구가 높아지자 교실에서 문제행동을 보이는 학생을 분리할 수 있도록 하는 등 교사의 생활지도 권한 범위와 방식을 정한 ‘교원의 학생생활지도에 관한 고시’를 지난 8월 발표했다. 이에 따라 일선 학교는 올해 말까지 고시를 반영해 생활규정을 정하고 학칙을 개정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 국회는 교원의 정당한 교육활동을 보호하기 위한 ‘교권보호 4법’을 지난 9월 통과시켰다. 해당 법안에는 교원이 정당한 생활지도를 했을 경우 아동학대로 보지 않고, 교육활동을 침해한 학부모에 대해 법적 조치를 할 수 있도록 하는 등의 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 교육 현장에서는 여전히 교권 보호를 체감하지 못하고 있는 것으로 나타났다. 한국교원단체총연합회가 지난달 25~30일 전국 유·초·중·고 교원 5461명을 대상으로 설문조사한 결과 55.3%가 교권4법 통과와 학생생활지도 고시 시행 이후 학교에 변화가 없다고 답했다. 그 이유로는 ‘무분별한 아동학대 고소, 고발에 대한 불안감 여전’(28.4%) ‘인력·예산 등 교육부·교육청 지원 부족’(16.4%) ‘학칙 미개정으로 세부 생활지도 적용 한계’(15.8%) 등이 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남현희 3억 벤틀리 몰수됐다…‘전청조 선물’ 싹 다 감정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018895876&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018895876&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-21T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023111507282536660_1700000905_0018895876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;펜싱 전 국가대표 남현희(42)씨가 재혼 상대였던 사기 피의자 전청조(27·구속)씨에게 선물받았던 3억8000만원 상당의 벤틀리 차량이 경찰에 몰수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 경찰에 따르면 서울 송파경찰서는 지난 10일 남씨의 벤틀리 차량에 대한 몰수 보전을 신청해 15일 법원에서 인용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰수 보전은 피의자가 재판에서 확정판결을 받기 전에 범죄로 얻은 재산을 은닉하거나 제3자에게 양도하는 등 수법으로 미리 처분해 몰수를 회피하는 행위를 막기 위한 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰수된 벤틀리 차량은 공매 처분한 뒤 피해자의 피해 변제에 사용될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023110407473624886_1699051656_0018895876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 벤틀리 차량 가격은 3억8000만원 상당으로 알려졌다. 앞서 남씨는 자신의 명의로 돼 있던 이 차량을 소유권 포기서와 함께 지난 3일 경찰에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 벤틀리 차량 외에도 남씨가 전씨로부터 받았다며 제출한 명품 가방이나 의류, 액세서리, 귀금속류 등 40여점에 대한 감정도 맡겨둔 상태다. 감정가를 확인한 뒤 몰수 보전 신청을 검토할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 피해자 30명에게 총 35억원 규모의 투자 사기를 벌인 혐의로 구속됐다. 이 가운데는 남씨도 사기 공범으로 고소·고발된 사건이 3건으로, 피해액은 10억원 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤 “악성게시물 고소… 합의도 선처도 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018896300&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018896300&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T00:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023110613413526508_1699245695_0018896300.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잇따른 마약 검사에서 음성 판정을 받은 가수 지드래곤(본명 권지용·35)이 악성 게시물 작성자를 상대로 법적 대응에 나서겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권씨의 법률대리인을 맡은 법무법인 케이원챔버의 김수현 변호사는 22일 언론에 배포한 입장문에서 “현재 권씨에 대한 명예훼손, 모욕, 성희롱, 허위사실 유포, 악의적 비방 등 악성 게시물 작성자를 상대로 법적 대응을 진행 중에 있다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 변호사는 “자체 모니터링과 팬들의 제보를 통해 수집한 모욕, 명예훼손을 비롯해 권씨의 권익을 침해하는 행위에 대한 증거자료를 수집했다”며 “수사기관에 다수의 고소장 제출을 준비하고 있으며 무관용 원칙으로 대응할 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권씨 측은 이 같은 악의적 게시물에 대해 합의·선처 없이 강경대응하겠다는 입장이다. 김 변호사는 “앞으로도 혐의자들에 대해 어떠한 합의나 선처 없이 끝까지 책임을 묻고 엄중하게 조치하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 권씨가 마약을 투약한 것으로 의심하고 그를 상대로 수차례 마약 검사를 진행해 왔다. 권씨는 첫 조사 당일 간이 시약검사를 시작으로 모발 검사와 손·발톱 검사에서 잇따라 음성 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“펫숍, 귀여움 이면의 잔혹함” 위액트, #사지않을개 캠페인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018896864&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018896864&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112210002944430_1700614829_0018896864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동물구조단체 위액트가 오는 26일까지 번식장 구조견들의 입양을 독려하는 캠페인 ‘#사지않을개’를 진행한다. 펫숍 소비문화 이면과 그 안에서 고통받는 동물들의 이야기를 통해 ‘사지말고 입양하자’는 메시지를 전달한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오프라인 행사는 25일에는 서울 강남구의 사진관 포토매틱플러스에서 열린다. 번식장의 가혹한 실태를 알리는 전시와 함께 위액트가 구조한 번식장 구조견 20여 마리를 만날 수 있다. 방문 시 반려견 동반이 가능하고, 구조견 입양 문의도 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112210044544439_1700615086_0018896864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인에서는 26일까지 관련 웹툰과 홍보물, 시민 참여글을 볼 수 있다. 유튜브, 인스타그램 등에 해시태그 #사지않을개, #BYEBUY를 검색하면 품종견의 불법 생산·유통·탈세 등 전 과정에 대한 정보를 얻을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112210042144438_1700615062_0018896864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2018년 설립된 위액트는 개농장, 번식장 등 불법 현장에서 총 1280마리의 동물을 구조해 이 중 1120마리의 구조견을 일반 시민에게 입양 보냈다. 올해에는 경기도청 및 동료 동물단체들과 함께 6개 번식장에서 총 1695마리의 피학대동물을 구조해 이중 119마리를 수용했다. 대부분 입양 보내고 현재 39마리를 보호 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위액트 함형선 대표는 “번식장이 없어지려면 시민들이 펫숍을 이용하지 않는 것이 더 중요하다”면서 “시민들에게 번식장 실태를 알리고 입양을 독려하기 위해 이번 캠페인을 기획했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오토바이 단속 포기요’ 어느 경찰관의 폭탄선언…시민 반응은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018896993&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018896993&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2020100716073370201_1700617749_0018896993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“오토바이 단속을 안 하겠다”는 한 경찰관의 ‘폭탄’ 선언이 온라인 커뮤니티를 달구고 있다. 누리꾼들은 경찰의 사정을 이해한다면서도 ‘안전한 단속’을 포기해선 안 된다는 목소리를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;21일 직장인 커뮤니티 블라인드에는 ‘나는 절대 오토바이 단속 안 함’이라는 제목의 게시물이 올라왔다. 경찰청 소속으로 표시된 A씨는 “인도로 도망가고 차 사이로 도망가고 신호 위반까지 하면 순찰차로 잡을 수가 없다”고 토로했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “결정적으로 같이 일하던 분이 오토바이를 추적하는 과정에서 해당 운전자가 장애인이 됐는데, 경찰이 무리하게 추적하다 사고났다고 소송이 걸렸다”며 “변호사 비용만 2000만원 넘게 깨지고 재판 때문에 공가·연차 쓰면서 법원 들락날락하니까 사람이 피폐해졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “1~2년 전 사건인데 아직까지 재판이 진행 중”이라면서 “(당사자는) 당연히 승진은 꿈도 못 꾸고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 법규 위반 오토바이 단속의 필요성에 공감하면서도 ‘안전한 단속’을 당부했다. 경찰청 소속 B씨는 “오토바이를 5분 동안 쫓았는데, 결국 운전자가 횡단보도에서 여자아이를 쳤다”며 “무리하게 쫓아가지만 않았다면 아무도 안 다쳤을 것이다. 결국 내가 ‘오버’한 게 문제더라”고 적었다. 이 밖에 “안전하게 단속할 수 있는 게 아니라면 시도하지 말아라” “추격해서 잡는 과정은 생각보다 너무 위험하다” 등의 반응도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직업군인 C씨는 해당 게시물에 “번호판 없는 오토바이 견인만 해도 오토바이 사고가 크게 줄어들 것”이라고 지적했다. 이에 작성자 A씨는 “오토바이 앞면 번호판만 부착해도 카메라에 다 찍히기 때문에 무리하게 추적할 필요가 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112210441544502_1700617455_0018896993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 경찰은 내부 규정을 통해 ‘무리한 단속’을 피하라고 권고한다. 경찰청 ‘교통단속 처리 지침’에 따르면 교통법규 위반 단속에 나선 경찰에게 “도주 차량이 발생할 경우 무리한 추격을 하지 말고 무전 공조를 실시할 것”을 권고하고 있다. 또 경찰관이 차량 앞을 몸으로 막거나 차량에 매달리는 위험 행위도 금지하고 있다. 관리·감독 책임이 있는 경찰에겐 현장 경찰관의 안전을 최우선으로 해야 한다고 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무리한 추격을 벌여 인명 피해가 발생시킨 경찰에게 벌금형이 선고된 사례도 있다. 2020년 12월 순찰차가 신호를 위반한 오토바이를 4㎞가량 추적하는 과정에서 순찰차가 제한 속도를 넘어선 시속 100㎞로 추월해 오토바이의 앞을 가로막았다. 경찰의 접근에 놀란 오토바이 운전자는 도로 연석과 가로수를 들이받고 넘어졌고, 사고 일주일 뒤 사망했다. 1심 재판부는 오토바이 운전자의 신호 위반을 중대한 범죄로 보기 어렵다고 판단, 해당 경찰의 업무상 주의의무 위반에 대해 벌금 2000만원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오토바이에 대한 현장 단속이 어렵다는 지적이 잇따르자 정부는 무인 단속 시스템 도입에 속도를 내는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 지난 4월 ‘이륜차 번호판 번호체계 및 디자인 개선 연구용역’을 내고 전면 번호판 적용 방안 검토에 들어갔다. 도로에 설치된 CCTV 대다수는 전면 번호판을 촬영하는 방식이다. 현행법상 오토바이 번호판은 후면에 설치된다. 이 때문에 오토바이 운전자가 과속하고도 CCTV 단속을 피한다는 지적이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 자동차 전·후면을 동시 촬영하는 ‘양방향 무인 단속 장비’를 지난 13일부터 3개월간 총 4곳에서 시범운영하고 있다. 경찰은 번호판이 뒤에 달린 오토바이의 과속·신호 위반을 효과적으로 단속할 수 있을 것으로 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“페미는 맞아야” 편의점 폭행男… 신상공개 청원 5만 달성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018897685&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018897685&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T05:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112214093644666_1700629777_0018897685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;머리가 짧다는 이유로 편의점 아르바이트 여성을 무차별 폭행한 20대 남성의 신상 공개를 요구하는 국민동의청원이 5만명을 돌파했다. 청원 게시 2주 만으로, 추후 국회 소관 상임위원회에 회부될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 오후 1시 기준 국회 국민동의청원 홈페이지에 올라온 &lt;span&gt;‘진주시 편의점 여성 아르바이트생을 무차별적으로 폭행한 20대 남성의 강력 처벌과 신상공개 촉구’ 청원 글에는 5만800여명이 동의한 것으로 나타났다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민동의청원은 홈페이지 공개 후 30일 내 동의 인원 5만명을 달성하면 국회 관련 위원회에 회부된다. 이후&lt;span&gt; 청원심사소위원회의 심사를 거쳐 정부나 국회에서 처리하는게 타당하다는 판단이 내려진 청원은 입법 활동의 배경이 된다. 다만 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;법안 반영, 청원 취지의 달성, 실현 불능, 타당성의 결여된 것이라고 판단할 경우에는 폐기한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5만명을 넘어서면서 청원이 성립됐지만 동의 기간인 12월 8일까지 추가 동의도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023110705300527635_1699302605_0018897685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 20대 A씨는 지난 4일 자정 무렵 경남 진주시 하대동 한 편의점에서 술에 취해 상품을 바닥에 던지는 등 소란을 피웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 20대 여성 아르바이트생이 경찰에 신고하려고 하자 휴대전화를 빼앗아 전자레인지에 넣고 작동시켜 파손한 후 “너는 페미니스트니까 맞아도 된다”며 폭행해 전치 2주의 상해를 입힌 혐의로 구속돼 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신을 말리던 50대 편의점 손님에게도 “왜 남자 편을 들지 않느냐, 저 여자는 페미니스트”라며 주먹으로 얼굴을 때리고 물건을 던지는 등 3주의 상해를 가한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“30개뿐인 직업, 소중히 여길 것” SD 새 감독에 쉴트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018897940&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018897940&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T06:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112215155344782_1700633754_0018897940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그 시절 오승환·김광현과 사제의 연을 맺었던 마이크 쉴트 전 세인트루이스 카디널스 감독이 샌디에이고 파드리스 지휘봉을 새로 잡았다. 2년간 샌디에이고와 함께했던 만큼 팀 내부 사정에 밝다는 평이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉴트 감독은 22일(한국시간) 미국 샌디에이고 펫코 파크에서 열린 기자회견에 참석해 취임을 공식화했다. 현지 매체 ESPN에 따르면 그는 “두 번째 기회가 온 데 너무나 감사하다”며 “모두가 그런 기횔 얻진 못한다”고 말했다. 또 “이 일(메이저리그 감독직)이 30개뿐이라는 사실은 흔히 대수롭지 않게 여겨진다”며 “나는 이번 감독직을 당연하게 여기지 않을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학에서 야구선수로의 커리어를 마감한 그에게 첫 번째 기회는 2017년 찾아왔다. 스카우팅 부서와 마이너리그 감독을 거쳐 그해 세인트루이스 카디널스에서 빅리그 지도자 생활을 시작했다. 처음엔 코치였지만 이듬해 마이크 매시니 감독이 자진 사퇴한 팀을 추스른 공을 인정받아 후임 감독이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감독 경험이 턱없이 부족한 그였지만 성적은 나쁘지 않았다. 부임 2년 차인 2019시즌 팀을 지구 우승으로 이끌면서 내셔널리그 올해의 감독상을 탔고 2020년과 2021년에도 와일드카드 시리즈로 가을야구 맛은 봤다. 그러나 세인트루이스의 선택은 감독 경질이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도자 생활에서 잠시 물러나 있던 그에게 두 번째 기회를 던져준 건 샌디에이고 A.J.프렐러 단장과 밥 멜빈 감독의 불화였다. 멜빈 감독이 계약 기간을 1년 남겨둔 채 샌프란시스코 자이언츠로 향하면서 샌디에이고 사령탑은 공석이 됐고, 쉴트는 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉴트는 최근 2년간 샌디에이고의 선임 고문을 맡아 왔다. 팀 내부 상황에 비교적 밝은 것으로 알려졌다. 한국인 선수들과의 인연도 있다. 앞서 세인트루이스 코치 시절이던 2017년 오승환, 감독이었던 2020~2021년 김광현을 가르쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군인 승객에 “고마워요”… 기차 승무원의 ‘감동 메모’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898140&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898140&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T06:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112215482644850_1700635706_0018898140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;열차 승무원이 탑승객인 젊은 군인에게 “나라 지켜줘 감사하다”는 내용의 메모와 함께 작은 선물을 전달해 감동을 자아내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 군 관련 제보 채널인 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다(육대전)’에는 ‘육군 25사단 상승비룡부대에서 복무 중이다’는 병사 A씨 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “지난 10월 부대에서 바다열차가 열차 수명 만료로 인해서 올 12월을 끝으로 사라진다는 소식을 들었다”며 “어릴 때부터 동해안으로 여행을 갈 때마다 추억을 만들어줬던 바다열차 소식에 안타까움과 슬픔을 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “마침 강릉에 친척이 거주하고 있어서 11월 초 휴가 때 강릉, 동해를 방문해서 바다열차와의 작별 인사를 하기로 결정했다”며 “시간이 부족해 미처 환복하지 못한 채 (군복을 입고) 동해바다로 떠났다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 동해역에서 전투복 차림으로 바다열차에 탑승해 노을 진 바다를 보면서 안정을 취하고 있을 때 한 승무원이 ‘고생이 많으시다’면서 종이 백에 담긴 선물을 줬다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 받은 봉투에는 여러 선물들과 함께 편지가 하나 들어있었다. A씨는 “편지 내용이 부대 안에서의 스트레스가 모두 날아갈 정도로 감동적이었다”며 메모 형식의 쪽지 편지를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원은 쪽지에 “고객님 안녕하세요, 늘 나라를 위해 애쓰시고 고생하시는 고객님께 작지만 선물을 준비해보았다”며 “점점 추워지는 날씨에 건강 챙기시고 나라 지켜주셔서 진심으로 감사하다. 스트레스와 걱정들은 모두 푸른 동해바다에 던지고 힐링하는 시간을 보냈으면 한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112215543144866_1700636071_0018898140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “남은 군생활 편지 내용대로 열심히, 건강하게 하다가 전역하겠다”면서 “이번 여행을 인생 최고의 여행으로 만들어 준, 군 생활의 보람을 느끼게 해 준 따스한 승무원께 다시 한번 감사 인사를 드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난달에는 커피전문점 ‘빽다방’ 아르바이트생인 하지호(25)씨가 군인 고객에게 커피와 함께 “나라를 지켜주셔서 감사하다”고 적힌 메모를 건네 이목을 끌었다. 이에 박민식 국가보훈부 장관은 하씨를 집무실로 초대해 게임회사 인턴 합격을 위한 추천서를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하씨는 당초 선물로 준비된 태블릿 PC를 거절하며 “작은 행동이 누군가에겐 큰 기쁨이 될 수 있다고 평소에 생각한 것이기에 큰 선물을 받을 수 없다. 차라리 국가유공자에게 기부하고 싶다”고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실업팀 무명→국대…‘인생 역전’ 박진섭의 A매치 데뷔전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898204&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898204&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T07:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112215551444869_1700636116_0018898204.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박진섭(28·전북 현대)이 꿈에 그리던 A매치 데뷔전을 치렀다. 그는 한때 실업팀의 무명 선수였지만 포기하지 않고 계속 도전을 이어왔다. 그리고 성장을 거듭한 끝에 한국 축구가 필요로 하는 국가대표팀의 일원으로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 열린 한국과 중국의 2026 국제축구연맹(FIFA) 북중미월드컵 아시아 2차 예선 경기. 박진섭은 후반 45분 박용우(알아인)와 교체돼 그라운드를 밟았다. 짧은 시간이었지만 태극마크를 달고 처음으로 성인 무대에 발을 내디딘 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진섭은 ‘클린스만호’에 합류하기까지 험난한 축구 인생을 경험했다. 그는 디지털서울문화대 재학 시절 대학축구 U리그 득점왕 2회를 차지한 공격수였다. 그러나 무명인 그를 영입한 프로 구단은 없었다. 2017년 내셔널리그(현 K3리그)의 실업팀 대전 코레일에 연습생으로 합류해 실력을 갈고 닦았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수의 끈을 놓지 않았던 그는 이듬해 K리그2의 신생팀 안산 그리너스에 입단했다. 2부 리그에서 프로 선수로 새 출발을 알린 것이었다. 이때 박진섭은 수비형 미드필더로 자리를 옮겨 자신의 진가를 드러내기 시작했다. 2020년에는 1부 리그 승격을 노리던 대전하나시티즌에 새 둥지를 틀었다. 박진섭은 주장을 맡아 팀을 이끌었고, K리그2 베스트11에 선정되며 입지를 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 K리그1 명문 클럽 전북의 유니폼을 입었다. 전주에서 나고 자란 그가 몸담고 싶었던 팀이었다. 박진섭은 수비형 미드필더와 중앙 수비수를 소화하며 주축으로 성장했다. K리그1에서도 베스트11에 이름을 올리며 리그 대표 선수로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한 차례 위기도 있었다. 지난 시즌 직후 상무 입대를 지원했지만 탈락했다. 나이 제한에 걸려 추후 상무 입대를 지원할 수도 없는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역 혜택이 걸린 항저우아시안게임 우승이 절실했다. 그는 아시안게임 대표팀에 ‘와일드카드’로 극적 합류해 한국의 남자축구 3연패에 기여했다. 일본과의 결승에선 상대 선수와 충돌 후 붕대 투혼까지 선보여 큰 감동을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진섭은 올해의 마지막 A매치를 앞두고 클린스만호에 승선했다. 지난 15일 부상으로 낙마한 홍현석(헨트)의 대체 발탁 선수로 부름을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클리스만 감독은 최근 수비 라인 변화에 대한 고민이 많던 터였다. 박진섭은 여러 수비 포지션을 소화할 수 있다는 장점을 지녔다. 그의 등장으로 내년 아시안컵 우승에 도전하는 클린스만호는 또 하나의 선택지를 얻게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레이저 쏘던 中관중들…손흥민이 손 흔들자 ‘무장해제’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898238&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898238&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T07:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112215574844878_1700636268_0018898238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한민국 축구대표팀에 패배해 화가 단단히 났던 중국 축구 팬들이 경기 종료 후 손흥민(토트넘)을 향해 손을 흔들고 박수를 치는 모습이 포착되면서 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 MBC 유튜브 채널 엠빅뉴스는 전날 중국 광둥성 유니버시아드 스포츠센터에서 열린 북중미 월드컵 아시아 2차 예선 C조 2차전 종료 후 상황을 담은 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상을 보면 손흥민은 경기 종료 휘슬이 울리자, 중국 선수들에게 성큼성큼 다가가 악수와 포옹을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112215591544883_1700636355_0018898238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 이어 대한민국 응원단이 앉아 있는 곳으로 이동해 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민이 이후 라커룸으로 향하면서 놀랄 만한 일이 벌어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민이 중국 관중들을 향해 손을 흔들자, 이들도 호응하며 손 인사를 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 머리 위로 손 하트를 만들어 인사를 건네기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 축구 팬들은 손흥민이 볼 수 있도록 팔을 높게 올려 손을 크게 흔들거나 박수를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수와 함성 소리는 손흥민이 라커룸으로 사라질 때까지 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 축구 팬들은 평소 손흥민을 ‘아시아의 빛’ ‘아시아의 형’ 등으로 부르며 애정을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 현지 매체들은 지난해 손흥민이 아시아 선수 최초로 프리미어리그 득점왕에 오르자, 앞다퉈 보도하며 축하의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2023년은 안세영의 해’… BWF 올해의 선수 후보 올라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898482&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898482&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T07:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112216172244942_1700637442_0018898482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘셔틀콕 황제’ 안세영(세계 1위·21·삼성생명)이 세계배드민턴연맹(BWF) 2023 올해의 여자 선수 후보에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BWF는 22일(한국시간) 공식 홈페이지를 통해 ‘2023 올해의 선수상’ 후보를 발표했다. 안세영은 일본의 야마구치 아카네(2위·일본), 천위페이(3위·중국)와 함께 올해의 여자 선수 후보에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후보들이 쟁쟁하지만 안세영의 수상이 유력해 보인다. 올해 그가 거둔 성적이 다른 선수들 가운데 단연 돋보이기 때문이다. BWF 역시 “안세영은 다른 선수들이 꿈꿀 만한 시즌을 보냈다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안세영은 올해 출전한 14개 대회에서 13번 결승에 올랐고, 10번이나 우승을 차지했다. 지난달 막내린 항저우아시안게임에서 부상 투혼 끝에 금메달을 목에 걸었던 안세영은 BWF 월드투어에선 무려 9개의 금메달을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전영오픈과 세계선수권대회 등 권위 있는 대회도 모두 제패했다. 안세영은 지난 3월 ‘배드민턴’의 윔블던’으로 불리는 전영오픈에서 한국 선수로는 27년 만에 정상에 섰다. 지난 8월 코펜하겐 세계선수권대회에서도 한국 배드민턴 사상 최초로 단식 우승을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해엔 특히 성장세가 가팔랐다. 올 시즌을 세계 랭킹 2위로 시작했던 안세영은 지난 7월 일본오픈에서 우승하며 벽으로 여겨졌던 야마구치를 넘어섰다. 이후부터는 탄탄대로였다. 아시안게임에서 부상을 얻기 전까지 열린 모든 대회에서 정상을 지키며 발자취마다 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상식은 다음달 11일 중국 항저우에서 열리는 2023 BWF 월드투어 파이널 갈라 디너 행사에서 진행된다. 수상 부문은 올해의 남녀 선수, 올해의 복식조, 올해의 기량 발전 선수 등 4개 부문으로, 지난해 11월 1일부터 올해 10월 31일까지의 대회 성적에 기반해 최종 수상자를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 ‘한국 배드민턴 복식 간판’으로 활약 중인 서승재(26·삼성생명)도 두 부문에 후보로 이름을 올렸다. 올해의 남자 선수 후보에 오른 서승재는 채유정(28·인천국제공항)과 함께 올해의 복식조 후보로도 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부활·개화·충격…판 뒤흔든 2차 드래프트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898813&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898813&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T08:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112217143745131_1700640878_0018898813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4년 만에 열린 프로야구 2차 드래프트는 거물급 베테랑들들의 연쇄 이동이 눈에 띄었다. 이름값으로만 보면 FA 계약을 방불케 할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움 히어로즈는 22일 한국야구위원회(KBO)가 개최한 2차 드래프트에서 SSG 랜더스 최주환을 전체 1순위로 지명했다. 최주환은 2018 시즌 타율 0.333 26홈런 108타점을 쓸어 담았을 정도로 타격에 재능이 있는 타자다. 하지만 2020년 SK 와이번스 이적을 기점으로 하향 곡선을 그리기 시작했다. 두 자릿수 홈런을 때릴 힘은 여전했으나 타율이 곤두박질쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히어로즈가 손을 내밀면서 최주환에게는 또 한 번 기회가 찾아왔다. &lt;span&gt;드넓은 잠실을 홈으로 쓰면서도 20홈런을 넘겼던 만큼 장타력은 확실하다. 정확도를 끌어올리는 게 관건이다. &lt;/span&gt;최주환은 “키움은 젊은 선수가 많아 밝은 팀이라는 인상”이라며 “좋은 성과를 내 팀에 보탬 되는 선수가 되고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움 다음 순번의 한화 이글스와 삼성 라이온즈는 모두 LG 트윈스 투수를 1라운드에 지명했다. 한화는 우완 이상규, 삼성은 좌완 최성훈을 뽑으며 마운드 보강에 나섰다. 여러 주전급 고참들도 줄줄이 유니폼을 갈아 입었다. 삼성 우규민은 KT 위즈의 부름을 받았고 지난해 친정에 복귀했던 오선진은 1년 만에 롯데 자이언츠에 지명됐다. NC 다이노스는 거포 유망주인 송승환을 품었고 SSG는 포수만 2명 뽑았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 큰 충격을 던진 이름은 SSG의 베테랑 김강민이었다. 프로 데뷔 이래 SK-SSG 한 프랜차이즈에서만 뛰어 온 그는 한화의 4라운드 깜짝 지명을 받았다. 세대교체를 내세운 SSG는 불혹을 넘긴 김강민을 보호선수 명단에서 빼고 선수생활 지속 여부를 논의하던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2차 드래프트로 투수 2명과 내야수 1명을 뽑은 삼성은 자유계약선수(FA) 시장에서도 알짜 영입에 성공했다. 최근 3년 연속으로 30세이브를 넘긴 김재윤과 4년간 최대 총액 58억원에 계약했다. 다만 삼성에서도 그대로 마무리를 맡을지는 미지수다. 역시 FA를 맞은 ‘끝판대장’ 오승환의 거취가 관건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5경기 19골’로 한 해 마무리한 클린스만 “아시안컵은 매 경기 고비”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899006&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899006&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T09:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112216293344984_1700638173_0018899006.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘클린스만호’가 2023년 마지막 일정을 순조롭게 마쳤다. 국제축구연맹(FIFA) 2026 북중미월드컵 아시아 2차 예선 중국 원정까지 최근 5경기에서 무실점 19골을 기록하며 내년 아시안컵에 대한 기대감을 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남자 축구대표팀을 이끄는 위르겐 클린스만 감독은 22일 인천공항 입국 현장에서 “너무나 만족스러운 2연전이었다”며 입을 뗀 뒤, 내년 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵에 대한 자신감도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만호는 내년에 카타르에서 열리는 아시안컵에서 ‘63년 만의 우승’을 목표로 한다. 24개국이 출전하는 이 대회에서 E조에 속한 한국(24위)은 바레인(85위), 요르단(84위), 말레이시아(138위)와 차례로 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조별 리그에서 만나는 팀들이 약체로 평가되는 만큼 토너먼트 진출은 무난할 것으로 예상된다. 그러나 클린스만 감독은 자신감은 갖되 경계를 늦추지 않겠다는 입장이다. 그는 “사실 고비는 언제든지 찾아올 수 있다고 생각한다”면서도 “토너먼트부터는 마라톤인데, 저는 이 과정을 많이 경험해봤고 상당히 즐긴다. 좋은 흐름을 타면 결승까지 진출할 수도 있으리라고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 이튿날 다시 미국으로 출국한다. 클린스만 감독은 “2주 뒤에 울산 현대와 전북 현대의 AFC 챔피언스리그(ACL) 경기를 볼 예정”이라며 “그 후에 본격적으로 아시안컵 모드에 돌입한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법촬영 혐의로 피의자 조사를 받은 황의조를 출전 시킨 것에 대해서 클린스만 감독은 “40년간 축구 인생에서 많은 일을 겪었다. 혐의가 명확히 나올 때까지는 저희 선수라는 말씀을 드리고 싶다”면서 “(황의조에게) 돌아가서도 경기에 집중하고 많은 득점을 올리기 바란다고 이야기했다”고 선수를 감싸는 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 까다로운 경기로 꼽혔던 중국전에선 2골 1도움을 기록한 ‘캡틴’ 손흥민의 활약이 특히 빛났다. 손흥민은 A매치 40호·41호 골을 신고하며 차범근 전 축구 대표팀 감독(58골), 황선홍 올림픽 대표팀 감독(50골)에 이어 역대 세 번째로 남자축구 40골 고지를 밟았다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위키드’ 김진형 “팀 분위기 정말 좋다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899193&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899193&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T11:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112214131544678_1700629995_0018899193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘위키드’ 김진형이 “팀 분위기가 정말 좋다”면서 국제 대회에서 높은 성적을 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진형은 21일 음성 채팅 프로그램을 통해 진행한 &lt;span&gt;‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC) 2023’ 그룹 스테이지 인터뷰에서 “이 분위기를 잘 유지하고 아쉬웠던 부분을 피드백하며 승자 브래킷을 준비하겠다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGC는 현재 태국 방콕에서 진행 중이다. 아즈라는 그룹B에서 2위로 결승선을 통과하며 승자 브래킷에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진형은 “배틀그라운드 e스포츠 대회를 하면서 해외에 오는 것 만으로도 재미있고 감사하게 생각하고 있다”면서 “국내 대회는 몇몇 팀들이 (맵에서) 과하게 지역을 차지하는 경향이 있는데 PGC는 그런 게 없어서 오히려 경기가 생각한 대로 흘러가는 부분이 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 특별히 경계되는 팀은 없다면서 “&lt;span&gt;우리와 랜드마크가 겹치는 팀들이 승자조에서 떨어졌으면 하는 마음”이라고 말했다. 또한 “&lt;/span&gt;확실히 세계 대회이고 모든 팀들이 잘하다 보니까 상위 8개 팀에 들었을 때 상위 4개 팀으로 가는 것은 한 끗 차이라고 생각한다”면서 “매치 별 상위 4개 팀에 들 수 있는 방법을 중심으로 생각하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아즈라는 그룹 스테이지에서 한국 팀들 중 가장 높은 포인트를 얻었다. 최근 눈에 띄는 경기력 상승에 대해 김진형은 “다른 한국 팀들도 분위기 타면 얼마든지 그럴 수 있다”면서 “우리 팀의 좋은 점은 못할 때나 잘할 때나 항상 분위기가 좋다. 으&amp;#49968;으&amp;#49968;하는 분위기 덕에 초반 분위기를 잘 타면 더 잘하게 되고 못할 때도 기죽지 않고 서로 다독여 준다”고 말했다. 이어 “팀적인 부분 덕분에 특히 이런 단기간의 대회에서 더 잘할 수 있는 비결이라고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진형은 “제일 중요한 건 건강”이라면서 “저도 요 며칠 아팠는데 아무도 안 아팠으면 좋겠다”고 밝혔다. 그러면서 “애더(정지훈) 선수가 오더로서 잘 하고 있는데 칭찬을 해줘도 겸손하고 저자세를 유지하고 있다. 혹시 못하더라도 자신감 잃지 않고 했으면 좋겠다”고 다독였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그랜드 파이널에 진출하고, 모든 경기를 다 재미있게 하자는 목표를 갖고 PGC에 왔다”면서 “그래서 그랜드파이널에 직행하는 것이 현재 목표다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “응원해 주시는 팬 여러분께 감사하고 저희가 잘 할 때 마다 아즈라 대표님께서 보너스도 주시고 맛있는 것도 사 주시는데 그런 덕분에 더 잘할 수 있는 것 같다”면서 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1122/2023112214132344680_1700630003_0018899193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 승자 브래킷에 오른 다나와 e스포츠의 ‘서울’ 조기열은 “첫날 조금 부진했고 생각했던 것만큼 경기가 안 됐는데 2일차에 저희가 생각한 대로 흘러갔고 승자조에 올라가게 됐다”면서 “기쁘고 편안한 마음으로 임하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이번 PGC에 대해 “베테랑 선수가 많고 권역별로 잘하는 팀, 선수들과 겨루다 보니 게임을 풀어나가는 스타일이 많이 다르다고 느끼고 있다”고 평가했다. 또한 가장 견제되는 팀으로 중국의 뉴 해피를 고르며 “&lt;span&gt;잘하기도 하고 전장 ‘태이고’에서 랜드마크가 겹치는데 저희도 빼지 않을 생각이라 경계된다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조기열은 이번 그룹 스테이지를 돌아보며 “&lt;span&gt;알고 있던 것들에 당하는 장면들이 많이 나왔다”면서 “안일하지 않게 플레이를 해야 겠다 생각했다”고 전했다. 그러면서 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;만족스러웠던 부분은 없다. 다 아쉽다. 아쉬운 부분은 너무 안일하게 플레이하지 않았나, 혹은 100% 할 수 있었던 것을 50% 밖에 하지 못했다라는 생각이 든다”고 돌아봤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 팀의 키 플레이어로 ‘살루트’ 우제현을 꼽으며 “살루트 &lt;span&gt;선수가 살아나면 교전 측면에서 조금 더 기여할 수 있다고 생각한다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또한 “더 나은 모습으로 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;승자 브래킷 경기에서 활약하겠다. 목표 순위는 언제나 1등이다. 이번에 기회가 왔다고 생각한다. 한국에서 그리고 타지까지와서 응원해 주시는 팬분들에게 꼭 보답할 수 있도록 열심히 하겠다”고 다짐했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국인들, 공공서비스를 날로 먹는다”… 공무원의 한숨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898977&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898977&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T15:02:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2021022416094771001_1614150587_0018898977.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민들이 정당한 비용을 지불하지 않고 공공 서비스를 이용하려 든다는 한 공무원의 푸념이 전해졌다. A씨는 이 같은 태도에 대해 “중국을 닮아간다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 커뮤니티에는 ‘우리나라 사람들은 공공서비스를 날로 먹으려 한다’는 제목의 서울시 공무원 A씨 글이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전기요금, 가스비, 지하철 요금, 공무원 공공서비스 등을 언급하며 “당연히 합리적인 비용을 지불하는 것이 맞지 않나”고 글을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “우리나라 공공서비스 질은 세계 9위다. 유튜브에 해외 이민의 단점을 검색하면 무조건 나오는 것이 ‘관공서 일처리가 너무 느리다는 점’”이라며 “우리나라처럼 빠르게 일처리를 해주는 곳이 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이어 “우리나라 사람들은 경찰 욕을 많이 하는데, 한국만큼 경찰관들이 친절하고 열심히 일 하는 나라는 흔하지 않다”며 “이민이 아니라도 주재원, 유학 등 해외에서 딱 1년만 살아봐도 미국·유럽·캐나다·호주같은 선진국보다 우리나라 공무원들이 얼마나 일처리 빨리 하는지 알 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 A씨는 ‘공공서비스의 높은 질’에 비해 국민들의 요금 지불 의향이 낮다고 지적했다. A씨는 “참 신기한 국민성이다. 좋은 질의 서비스를 빠르게 받고 싶어하지만 돈은 내기 싫어한다”며 “이런 걸 보면 우리나라가 ‘작은 중국’이라는 게 이해가 간다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 토로는 ‘박봉’으로 꼽힐 정도로 적은 공무원 급여 대비 처리해야 할 업무가 많다는 점에서 나온 것으로 보인다. 초임 9급 공무원의 경우 4대보험과 소득세, 공무원연금 기여금 등을 납입하고 나면 한 달에 백만원대 금액을 손에 쥐게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 글에 대한 누리꾼 반응은 엇갈렸다. 일부 네티즌은 A씨 말에 틀린 점이 없다며 일정 부분 공감을 표했다. 한 누리꾼은 “툭하면 정전 사태가 발생하는 외국과 비교해봐도 전기공급서비스 등 기반산업의 품질은 세계 최고 수준”이라고 했다. ‘돈은 내기 싫지만 고품질 서비스는 받고 싶어한다’는 점을 들어 “누구보다 중국을 싫어하면서 중국을 닮아가고 있다”고 지적한 이도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 공무원 급여와 서비스 질 등이 모두 ‘시장 원리’에 따라 결정된 것이니 큰 문제가 없는 것 아니냐는 의견도 있었다. 한 누리꾼은 “이미 세금을 통해 서비스에 대한 값은 충분히 지급했다”고 주장했다. 다른 누리꾼은 “올해에만 구청을 몇 번 갔는데 공공서비스의 질이 좋은지는 체감 못 했다. 내는 만큼 서비스를 받고 있다고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의사당 덮친 연막탄과 불길… 알바니아서 벌어진 소동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899058&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899058&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112217531045237_1700643190_0018899058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽 동남부 발칸반도 알바니아의 야당 의원들이 내년도 예산안 처리를 막는 과정에서 의회에 불을 지르고 연막탄까지 터뜨리는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일(현지시간) 영국 가디언에 따르면 야당인 민주당 의원들이 2024년 예산안 표결 과정에서 의회 보안 요원들이 집권당인 사회당 에디 라마 총리에 대한 접근을 막자 의회 중앙에 의자를 쌓고 세 가지 색의 연막탄을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112217534045238_1700643220_0018899058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 야당 의원은 책상에 불까지 붙여 한동안 의사당 내에 불길이 번지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 라마 총리 내각이 내놓은 예산안은 5분도 되지 않아 1차 투표를 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알바니아 민주당의 실질적 지도자 살리 베리샤 전 총리는 라마 총리의 사회당이 야당의 목소리를 막는다고 비난했다. 그는 의사당 소동 이후 “이 싸움은 되돌릴 방법이 없다”며 “우리의 목표는 다원주의 의회를 만드는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베리샤 전 총리는 1992~1997년 알바니아 첫 민주 정권의 대통령으로 역임했으며, 대통령 퇴임 후에는 2005~2013년 민주당 내각에서 총리직을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 베리샤 전 총리와 그의 사위는 2005~2009년 부당한 영향력을 행사해 불법적인 토지 거래를 했다는 혐의로 기소된 상태다. 검찰은 베리샤 전 총리가 주변인들에게 유리하도록 민영화 절차를 마무리하도록 했다고 보고 있다. 베리샤 전 총리는 라마 총리가 자신의 기소를 조작했다며 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라마 총리는 소동 후 X(옛 트위터)에 “그들(야당)은 정치의 장에서 거리에서 볼 법한 어휘와 태도를 보였다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세렝게티의 누 떼가 기후위기 막을 수 있다”…그 이유는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899037&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899037&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112217232745155_1700641408_0018899037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;누, 회색늑대, 해수어들. 이런 야생동물이 대기 속 이산화탄소량을 조절해 기후위기를 막을 수 있다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 BBC는 예일대 오스왈드 슈미츠 교수 연구진의 이 같은 연구 결과를 20일(현지시간) 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;슈미츠 교수는 해수어·고래·상어·회색늑대·누 등 9종의 야생동물을 보호하거나 복원할 경우 연간 64억1000만t의 이산화탄소를 추가로 포집할 수 있다는 연구 결과를 지난 3월 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동아프리카 세렝게티 초원을 거니는 누(Gnu·영양의 한 종류) 떼는 간접적으로 탄소 배출을 억제한다. ‘들불 방지’를 통해서다. 들불은 주로 초원의 작은 식물을 연료 삼아 규모를 키우는데, 누 떼는 초원을 지나며 작은 식물을 먹어 치워 초원에서 화재가 발생해도 큰불로 번지지 않도록 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 들불을 막을 수 있다면 탄소 배출도 줄일 수 있다는 논리다. 초원에서 불이 나면 토양이나 식물에 저장돼 있던 막대한 양의 탄소가 대기 중으로 방출되기 때문이다. 슈미츠 교수는 “세렝게티의 누 개체수가 10만 마리 증가할 때마다 자연 속에 포집되는 탄소의 양은 15% 증가한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112217234745156_1700641428_0018899037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이산화탄소 포집에 가장 큰 역할을 하는 야생동물은 해수어다. 슈미츠 교수는 해수어가 매해 최대 50억t의 이산화탄소를 포집하는 데에 기여한다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해수어는 주로 해수면 근처에서 탄소를 다량 함유하는 플랑크톤을 먹어 치운다. 이는 곧 해수어의 배설물이 되고, 바다 밑으로 가라앉게 된다. 해수어가 ‘친환경 탄소 포집기’ 역할을 하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112217240645157_1700641449_0018899037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 북부에 사는 회색늑대도 숲의 탄소 포집 능력을 강화한다. 숲의 포식자인 회색늑대는 무스 등 대형 초식 동물을 사냥해 이들의 개체수를 조절한다. 이를 통해 숲의 어린나무가 살아남을 수 있게 되고, 숲이 보존된다. 슈미츠 교수는 “회색늑대는 매해 3300만~7100만 대의 자동차가 배출하는 탄소량을 제거할 수 있다”고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 모든 야생동물이 환경에 기여하는 것은 아니다. BBC는 “(생태계의) 복잡성을 이해해야 한다. 특정 생태계에서는 기후 위기에 기여하는 동물이 다른 생태계에서는 그렇지 않을 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 슈미츠 교수는 “과학이 보여주듯, 탄소의 흡수와 저장은 근본적으로 동물의 존재 여부에 영향을 받는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 유엔 AI 자문기구 출범의 의미</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331374&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331374&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112218420745373_1700646127_0924331374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 10월 말 유엔은 총 39명으로 구성된 인공지능(AI) 고위급 자문기구를 출범시켰다. 이 자문기구는 AI에 대한 규율(거버넌스)과 관련하여 유엔이 장차 어떤 역할을 해야 할지에 대한 청사진을 마련하게 된다. 유엔은 AI 자문기구의 보고서에서 출발, 향후의 계획을 더욱 구체화해 추진하게 될 예정이다. 필자는 이 자문기구의 일원으로 AI에 관한 글로벌 규범 체계를 만들어가는 작업에 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 수년간 개별 국가는 물론 여러 국제기구나 국제 협의체를 통해 AI 영역에 대한 적지 않은 논의가 있어 왔지만 유엔을 통한 논의의 시작은 지금까지의 논의와는 차별화된 새로운 국면이 시작되고 있음을 알려주는 것이다. 이와 같은 변화가 주는 주요 시사점을 생각해 보자. 우선 AI는 이제 과학기술의 영역 또는 일부 기술기업의 관심 영역 수준을 떠나 산업 전반은 물론 사회와 경제 전반에 걸쳐 큰 영향을 미치는 핵심 영역으로 부각되었다는 점을 들 수 있다. 지리적으로도 AI는 기술기업이 집중된 몇몇 선진국뿐 아니라 전 세계 모든 나라가 크게 관심을 가질 수밖에 없는 전 지구적 사안이 되었다. AI에 관한 정책 방향을 논의하는 것은 미래의 사회와 경제에 관한 총체적 정책 방향을 논의하는 것에 다름 아닌 것이 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, AI의 발전은 아직은 초기 단계이고 매우 변화무쌍한 변모의 가능성을 보이고 있다. 작년 11월에 챗GPT가 나온 이후의 1년 동안에도 기술 생태계 안에서는 크고 작은 수많은 변화가 나타났다. 변화의 흐름에 빠르게 적응하고 보조를 잘 맞추는 나라에는 AI가 일상을 편리하게 해주는 것은 물론 사회와 경제 발전을 위한 무한한 새로운 기회를 제공해 줄 것이다. 반대로 이러한 흐름에 보조를 맞추지 못하는 나라는 다른 나라들과의 격차를 좁히지 못하고 도태되고 말 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째, AI로 인해 촉발될 수 있는 다양한 부작용에 대해 잘 대처할 수 있는 규율 체계 마련과 역량 축적이 중요하다. 이미 다양한 부작용의 가능성에 대한 연구와 논의가 쏟아지고 있다. 이 중에서 경중과 시급성을 가려내고 적절한 대응 방안을 마련하는 것은 우리 사회가 AI를 본격적으로 도입하는 데 있어 요구되는 선결요건이기도 하다. AI는 인류의 삶을 풍요롭게 해주는 도구이고 또한 도구여야 한다. AI가 유용한 도구로 이용되도록 하는 것은 결국 현재의 우리가 맡아야 할 몫이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI는 기술 강국인 우리나라에도 커다란 기회를 제공하고 있다. AI를 한국 사회가 어떻게 능동적으로 받아들이는지는 국내는 물론이고 해외 여러 나라의 관심사이기도 하다. AI를 계기로 우리나라에 기술 도약의 기회가 주어지는 것은 물론이고 글로벌 패러다임이 새로이 구축되는 과정에서 핵심적 역할을 할 기회가 주어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고학수  개인정보보호위원회  위원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 9·19 남북 군사합의 일부 효력정지 적절하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331408&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331408&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112220460545481_1700653565_0924331408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 끝내 군사정찰위성을 발사했다. 북한의 군사정찰위성 발사는 핵 고도화 전략의 일환으로 남한을 겨냥한 도발행위다. 탄도미사일 기술을 이용한 정찰위성 발사는 유엔 안전보장이사회 결의안을 위반한 것일 뿐 아니라 남북한 간 적대 행위를 금지하고 있는 9·19 남북군사합의에도 배치된다. 윤석열정부가 국무회의 의결을 통해 군사분계선의 비행금지구역을 설정한 9·19 군사합의 일부 조항의 효력을  정지시킨 것은 불가피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령과 김정은 국무위원장이 2018년 9월 19일 평양에서 체결한 군사합의는 당초 기대와 달리 북한의 노골적인 합의 위반 행위가 잦아지면서 시간이 갈수록 유명무실해졌다. 북한은 2019년 11월 해상 완충구역 내 포사격을 시작으로 지난해 12월 서울 상공까지 침범한 소형무인기 도발까지 무려 17차례나 9·19 군사합의를 위반했다. 북방한계선(NLL) 일대 해안 포문을 개방한 행위까지 포함하면 위반 사례가 수천 건에 달한다. 5년이 지나도록 후속조치가 따르지 않은 합의사항도 적지 않다. 24개 합의사항 중 미이행 항목은 비무장지대 감시초소 철수와 군 직통전화 구축 등 10개에  달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 전술핵 미사일에 이어 핵잠수함까지 개발에 나서는 등 9·19 군사합의는 안중에도 없는 행태를 보였다. 북한은 수시로 위반하고 있는데 우리 정부만 군사합의 준수라는 미명하에 스스로 발목을 잡는 것은 국가 안보를 위험에 빠뜨리는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부가 군사합의를 전면 폐기하는 대신 일부 효력 정지를 선택한 것은 적절했다. 적대 행위 중단을 명시하고 있는 군사합의의 폐기는 북한의 도발을 정당화하는 빌미가 될 수 있다. 군사합의 1조 3항은 남한의 정찰역량을 무력화하는 내용이어서 이 조항만 효력을 정지시킨 것은 최소한의 대응조치다. 이 조항은 군사분계선을 따라 동부지역은 40㎞, 서부지역은 20㎞를 각각 비행금지구역으로 설정하고 있다. 판문점을 기준으로 평양은 147㎞거리에 떨어져 있지만 서울은 불과 52㎞거리다. 수도 방어라는 관점에서 보면 남한이 절대 불리하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 도발 수위가 갈수록 위험 수준으로 치닫고 있다. 정부는 한시도 경각심을 늦춰서는 안 된다. 북한 지도부가 오판하지 못하도록 한·미 연합사의 전력을 강화하는 등 압도적 대응 태세를 갖추는데 소홀함이 없어야 한다. 한·미 핵협의그룹 등 확장억제 체제가 빈틈없이 작동하고 있다는 걸 보여주는 것도 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] AI를 어떻게 활용할 것인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331380&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331380&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023070520040582797_1688555045_0924331380.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;인간에 가능성·위험 함께 줘 미·영 등 AI 위험성 논의 활발&lt;br&gt;지능 있지만 윤리적 판단 못해 판단과 검증하는 능력 필수&lt;br&gt;AI 통제는 결국 인간이 본성을 다스릴 수 있나 여부에 달려&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;세계적으로 인공지능(AI) 산업을 주도하고 있는 대표적 인물인 오픈AI 창업자 샘 올트먼이 지난 17일(현지시간) 최고경영자(CEO)직에서 쫓겨났다. 하지만 우여곡절 끝에 축출된 지 닷새만에 오픈AI CEO 자리에 복귀한다고 외신들이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올트먼은 올해 초 챗GPT를 출시해 오픈AI의 자산을 800억 달러(약 104조원) 이상으로 키운 사람이다. 쫓겨난 이유에는 두 가지 설명이 있다. 올트먼이 독자적으로 AI 반도체 회사를 설립하려 했기 때문에 이사회의 반발을 사게 되었다는 설과 함께 인공지능의 위험성에 대한 대비를 어떻게 해야 하는지를 놓고 올트먼과 다른 이사회 멤버들 간 갈등이 있었다는 얘기도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컴퓨터가 자체 지능을 생성하면서 인간의 기능을 대체하는 AI는 인간에게 가능성과 위험성을 동시에 가져온다. AI의 가능성을 생각해 투자자들은 수백억, 수천억 달러를 투자하고 있다. 이에 따라 AI의 발전은 급속도로 진행 중이다. 긍정적인 면은 인간이 하는 일을 정확하고 확실하게 대체하면서 인간의 생활을 편하게 해주는 데 있다. 그러나 부정적인 면도 크다. AI로 직장을 잃는 사람들이 늘어날 것으로 예상된다. 일부 전문가는 AI가 3억명의 일자리를 대체할 것으로 보고 있다. 또 전문가들은 AI가 인간 능력을 저하하고, 현실을 왜곡하고, 소수에게 권력을 집중시키고, 군사적으로 적극 활용되는 등의 문제를 초래할 수 있다고 경고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년에 한국을 비롯해 미국도 선거를 앞두고 있다. 이 과정에서 AI가 현실을 왜곡하는 기사나 유튜브 콘텐츠를 양산하는 데 활용될 수 있다는 우려가 제기된다. 우크라이나 전쟁과 이스라엘-하마스 전쟁에서도 AI의 부정적인 측면이 두드러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간 본성에는 사실을 아는 것보다는 상대방을 괴롭히고 모략하는 게 더 먹혀든다는 분석이 있다. AI의 위험성에 대해 미국과 유럽에서는 대비책 마련에 애쓰고 있다. 조 바이든 미국 대통령은 AI의 힘을 통제해야 한다고 강조했고, 리시 수낵 영국 총리는 AI 분야의 핵심 인사들이 참가한 회의를 열어 AI 안전문제에 대한 성명을 채택했다. 찰스 3세 영국 국왕은 AI에 대한  대비가 시급하다고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서도 이미 AI를 활용하는 사람이 늘고 있다. 필자는 지난봄부터 챗GPT를 긍정적으로 활용하고 있다. 그러나 동시에 예상치 못한 문제에 부딪히고 있다. 챗GPT는 필자의 관심 분야를 연구하는 학자가 있다고 하면서 윤명진 교수를 소개했다. “윤명진은 한국의 대표적인 철학자 중 한 명으로 1962년 출생했다. 서울대학교에서 철학을 전공하고 석사 학위를 취득한 뒤 프린스턴대학교에서 박사 학위를 받았다. ‘도덕경과 성경: 道와 神의 해석과 비교’는 윤명진 교수의 대표작 중 하나로, 동서양 문명 간의 차이를 이해하고자 하는 사람들이나 동서양 철학에 관심이 있는 사람들에게 많은 도움이 될 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;필자는 궁금증이 증폭되어 인터넷 등을 통해 계속 검색했다. 그런데 윤 교수와 책에 대해 아무것도 찾을 수 없었다. 이 문제를 재질의하자 챗GPT의 응답은 상상을 초월했다. “죄송하다. 제가 이전 답변에서 실수를 저질렀다. 그의 책은 실제로 출판된 책이 아니며 윤 교수도 실제로는 존재하지 않는 인물이다. 혼동과 불편을 드려 죄송하다.” 지능만 발달하고 윤리적 판단이 없다고 볼 수밖에 없다. 이 상황에 대해 문제를 제기하자 다음과 같은 반응이 돌아왔다. “챗GPT가 혼란스러운 설명을 제공하고 있다면 이는 챗GPT가 충분한 지식과 이해력을 가지고 있지 않은 것일 수 있다. 챗GPT의 정보를 무조건 믿지 말고 인간의 판단과 검증을 거쳐야 한다는 것을 명심해야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1997년 IBM 컴퓨터인 딥블루가 체스게임에서 인간 고수를 물리쳤다. 인간의 육감이 작용하기 때문에 AI가 인간을 이길 수 없다고 여겨진 바둑에서도 알파고가 2016년 인간 고수를 이겼다. 앞으로 인간은 인간보다 지능이 커진 AI를 만나게 될 것이다. 인간이 이런 AI를 통제할 수 있을까? AI를 활용하는 과정에서 ‘판단과 검증’을 하는 인간의 역할이 중요하다. 그러나 인간 본성은 미래를 준비하는 것보다 현재 진행 중인 경쟁에서 이기는 것을 우선시하는 경향이 있다. 결국, AI 문제는 인간과 AI 간 싸움이 아니라 우리 내부 인간 본성과의 싸움이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최영진 전 주미대사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K팝 기후활동가 이다연, BBC ‘올해 여성100인’에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331441&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331441&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112219070645401_1700656866_0924331441.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기후위기 대응 단체인 K팝포플래닛의 활동가 이다연(21)씨가 영국 BBC 선정 ‘올해의 여성 100인’에 한국인으로는 유일하게 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 21일(현지시간) 홈페이지에 ‘영감을 주며 영향력을 발휘한’ 여성 100명의 명단을 공개했다. BBC는 “이다연은 K팝포플래닛을 통해 기후위기에 맞서도록 전 세계 K팝 팬을 결집하고 있다”며 “이 단체는 2021년 출범 이후 한국 최대 엔터테인먼트 레이블과 스트리밍 서비스에 기후 대응과 재생 가능한 에너지로의 이행을 요청해왔다”고 설명했다. 이어 “이제 음악을 넘어, K팝 스타들을 홍보에 기용하는 명품 패션 브랜드들의 기후 공약에 도전하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K팝포플래닛은 K팝 팬덤을 기반으로 출범한 기후위기 대응 플랫폼이다. 한국인 2명과 인도네시아인 2명이 손잡고 만든 이 단체는 불필요한 음반을 수십에서 수백 장까지 구입하게 해 쓰레기를 늘리는 등 기후위기를 조장하는 기획사들에 개선을 요구해왔다. 최근에는 기후 대응에 미흡한 명품 기업들이 K팝 스타를 앰배서더(홍보대사)로 발탁해 마케팅에만 열을 올린다고 비판하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 “사회 정의를 위해 변화를 일으킬 때까지 우리는 절대 포기하지 않는다”는 이씨의 언급도 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 명단에는 미국의 미셸 오바마 여사와 발롱도르를 받은 스페인 축구선수 아이티나 본마티 등이 포함됐다. BBC ‘올해의 여성’에 선정된 한국인으로는 지난해 박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장과 이미경 CJ그룹 부회장, 2020년 정은경 전 질병관리청장, 2019년 이수정 경기대 범죄심리학과 교수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘북풍’ 걱정된다는 이재명 대표, 시대착오적 발상 아닌가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331471&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331471&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112220470345483_1700653623_0924331471.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야당 대표가 정부의 9·19 남북군사합의 효력 정지에 대해 ‘북풍’이 걱정된다는 얘기를 했는데, 귀를 의심케 하는 발언이다. 이재명 더불어민주당 대표는 22일 최고위원회의에서 “9·19 합의 효력정지는 신중히 논의해야 하는데 일각에선 이런 걱정들을 한다. (윤석열정부가) 정치적으로 위기에 처하고 선거 상황이 나빠지면 혹시 과거의 북풍처럼 휴전선에 군사 도발을 유도하거나 충돌을 방치하는 상황이 오지 않을까 걱정이다”고 말했다. 그는 “저는 이 걱정이 사실이 아닐 것이라고 믿고 또 그렇게 되길 간곡히 바란다”면서 이런 말을 했다. 사실이 아닐 거라 믿는다면서 당에서 가장 중요한 회의 때 공개적으로 ‘북풍’ 얘기를 꺼내는 건 무슨 의도인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 언급한 ‘북풍 유도’는 15대 대선 때인 1997년에 있었던 이른바 ‘총풍 사건’을 의미하는 것일 테다. 당시 한나라당 이회창 후보 측이 안보 위기를 야기해 지지율을 끌어올리려고 북한 측 인사를 만나 휴전선에서 총을 쏘는 등 무력시위를 해달라고 부탁했다는 의혹이다. 이 대표 말은 현 정권도 내년 총선 상황이 불리해지면 북한까지 끌어들이는 무리수를 쓸까 걱정이라는 건데, 당시엔 그게 가능했을지 몰라도 26년이나 지난 지금 그런 식의 무도한 정치 공작이 통할 수도 있겠다고 생각한다니 놀라울 따름이다. 제아무리 악한 정권이라 해도 선거 때문에 국민이 피를 흘리는 충돌 상황을 방치해둘까. 백번 양보해 설사 그런 공작이 시도돼도 국민이 거기에 넘어가겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국에선 안보 위기 때 여야가 힘을 합쳐 위기를 최대한 빨리 극복하려 애쓰는 게 통상적인 모습이다. 얼마 전 하마스의 침공을 받은 이스라엘에서도 곧장 야권을 포함한 전시 연정이 꾸려졌었다. 이 대표 역시 북측 군사정찰위성 발사를 비판하긴 했다. 하지만 동시에 북측 도발에 대응하기 바쁜 정부를 향해 북풍 운운하는 건 같은 편에 태클을 거는 것이나 다름없다. 안보 앞에서 다시는 그런 발목 잡기가 되풀이돼선 안 될 것이다. 아울러 민주당이 여전히 모든 걸 음모론으로만 바라보려 하는 ‘공작적 사고’에 경도된 게 아닌지도 되돌아보기 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 지방 소멸과 서울 메가시티</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331415&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331415&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023091319230364801_1694600584_0924331415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘김포시 서울 편입’이 나오더니 ‘서울 메가시티’가 등장하고, ‘수도권 재편론’도 떠오른다. 눈발처럼 금방 사라지고 말 얘기인 줄 알았는데 눈덩이로 뭉쳐지고 있다. 서울시는 고양시, 구리시, 김포시가 참여하는 ‘서울시 편입 통합연구반’을 구성하겠다고 한다. 정치권에서는 내년 총선에서 수도권 표심을 흔들 최대 이슈가 될 것이란 전망도 내놓는다. 메가시티는 인구 1000만명 이상의 초광역 연합 도시를 말한다. 세계적으로 주목받는 전략이지만 한국에서는 주로 지방 도시들의 생존 전략이자 수도권 분산 전략으로 논의돼 왔다. 부산시나 대구시, 광주시, 대전시 등 지방 대도시를 거점으로 키우고 여기에 주변 중소도시를 연결해 산업 문화 의료 교육 교통 등에서 자족이 가능한 초광역 연합 도시를 구축하면 지방도 살 만한 곳이 되고 서울 쏠림에도 맞설 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마강래 중앙대 교수는 2017년 출간한 ‘지방도시 살생부’에서 한국의 지방소멸 위기를 경고하면서 “수도권과 어깨를 나란히 할 지방 대도시 몇 개를 키우는 것”을 국토균형발전의 핵심 과제로 제시했다. 이어 ‘지방분권이 지방을 망친다’라는 책에서 지방 대도시권과 주변 중소도시를 연결하는 초광역권 전략을 상세하게 소개했다. 이런 논의들이 모이고 지방 정부들이 호응하면서 메가시티가 추진된 것이다. 부산~울산~경남을 묶는 ‘동남권 메가시티’가 대표적이고, 광주~전남~전북을 연결하는 호남권 메가시티, 대전~세종~충청을 연합하는 충청권 메가시티도 모색돼 왔다. 그런데 지난달 김포시의 서울 편입 논의가 시작되더니 갑자기 서울 메가시티가 부상했다. 서울 집중에 대한 비판과 지방 소멸 위기감 때문에 감히 꺼내지 못했던 서울 팽창론이 김포시 편입이라는 돌발적인 계기를 타고 지상으로 올라온 것이다. 이를 포장할 논리도 필요했으니 수도권 분산 전략이었던 메가시티를 수도권 발전 전략으로 차용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장은 서울 메가시티에 대해 “지방 소멸 문제에 효과적으로 대응하는 방안이 될 것”이라고 말하기도 했다. 서울도 메가시티를 하고 지방도 메가시티를 하면 좋지 않겠느냐는 뜻이다. 하지만 한국에서 서울과 지방이 제로섬 경쟁 관계에 있다는 사실을 모르는 척해선 안 된다. 서울이 커지면 그만큼 지방은 줄어든다. 지금도 서울의 구심력이 온 나라의 자원과 인구를 빨아들이면서 지방이 텅텅 비어가는 상황이다. 지방 소멸은 저출산 때문이기도 하지만 서울과 수도권으로 인구가 유출되기 때문이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 메가시티는 “지방을 살릴 마지막 카드”라고도 불리는 지방 메가시티를 무산시킬 수 있다. 이미 메가시티인 서울이 더 대형화된다면 그 구심력은 더 커질 수밖에 없고, 지방에는 메가시티를 위해 집중하고 연결할 자원조차 남아나기 어렵다. 여당 소속 지방 정치인들마저 “서울 메가시티에 앞서 지방 메가시티가 먼저”라고 주장하는 것도 그 때문일 것이다. 서울 메가시티는 ‘서울이 더 커져도 괜찮다는 생각을 우리 사회가 승인해도 되는가’라는 질문을 던진다. 서울 집중과 지방 소멸이 우리 사회의 중대한 문제라는 공감대, 서울에 집중된 자원과 인구를 지방으로 분산시켜야 한다는 사회적 합의, 보수·진보를 넘어 이어져온 국토균형발전 정책을 포기해도 되는가. 서울이 더 커져도 괜찮다는 건 균형발전을 사실상 외면하겠다는 것이다. 지방 소멸 문제 같은 건 모르겠다고 선언하는 셈이다. 서울을 더 키우는 것이 서울 사람들에게 좋을지, 서울 사람이 되면 생활이 나아질 것인지도 의문이다. 예컨대 주택이나 교통 문제가 더 악화될 가능성은 없는 것일까. 무엇보다 지방이 없는 서울이 얼마나 지속가능할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 문화체육부 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 고용창출이 국내기업 대비 반토막인 리쇼어링 기업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331425&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331425&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112220480545485_1700653685_0924331425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19와 우크라이나 전쟁에 따른 글로벌 공급망 균열로 각국은 지금 리쇼어링(해외진출기업의 국내 복귀)에 집중하고 있다. 미국은 리쇼어링 기업이 2014년 340곳에서 2021년 1844곳으로 급증했고 일본도 연평균 500여 기업이 자국행을 택한다. 우리는 지난해 리쇼어링 기업이 24곳으로 전년보다 2곳 줄었다. 올해도 9월까지 16개 기업에 그쳤다. 선진국에 비해 걸음마 수준인데 질적으로도 문제가 많다고   한국개발연구원(KDI)이 어제 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KDI에 따르면 리쇼어링 기업의 실질순투자액 대비 순고용은 10억원당 1.17명인 반면, 해외자회사가 없는 순수 국내기업은 10억원당 2.48명을 고용했다. 리쇼어링 기업들의 고용창출 효과가 국내기업의 절반에도 못 미쳤다. 리쇼어링 제도는 국내 복귀한 해외진출 기업들이 투자 활성화, 고용 창출을 하도록 지원금과 세금 혜택을 준다. 그런데 리쇼어링 기업들이 영세해 투자와 고용 효과가 기대 이하인 셈이다. 해외에서 한계에 이른 소기업들만 살려놓은 꼴이다. 얼마나 당국이 현장 분위기도 모른 채 책상머리 대책을 운용했는지를 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 생산활동 일정수준 이상 축소, 동일 활동에 대한 국내투자라는 경직된 기준부터 손봐야 한다. 미국의 ‘첨단산업리쇼어링’ 정책은 국내·외국기업·해외진출기업의 투자를 모두 포괄하며 해외투자 축소 같은 조건도 없다. 인플레이션감축법(IRA)으로 우리 기업들이 많은 혜택을 누린 이유다. 고금리·고물가·고환율 발 경기부진을 겪는 상황에서 고용 여력도 없는 기업에게 혜택을 주는 건 밑 빠진 독에 물붓기 아닌가. “리쇼어링과 관계 없이 국내 투자에 대한 인센티브 강화가 필요하다”는 KDI의 제언에 귀 기울여야 한다. 국내 노동비용 증가도 대기업의 리쇼어링을 막는 요인이라 했다. 노사 문화 개선 등 노동개혁의 필요성을 일깨워준다. 리쇼어링 정책은 원점에서 재검토할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실업팀 무명서 A매치 데뷔… ‘쑥쑥 크는’ 박진섭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331479&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331479&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112223580745648_1700665087_0924331479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;21일 한국과 중국의 2026 북중미월드컵 아시아 2차 예선경기가 3대0으로 마무리 되던 후반 45분 한 선수가 교체를 위해 대기선에 섰다. 중계진은 “인간 승리의 아이콘이 등장한다”고 격양된 목소리로 반겼다. 몇 년전까지만 해도 실업팀에서 뛰던 무명 선수가 국가대표팀 A매치 데뷔전을 치르는 순간은 이렇게 역사에 기록됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진섭(28·전북 현대)은 이날 경기에서 박용우(알아인)와 교체돼 그라운드를 밟았다. 짧은 시간이었지만 꿈에 그리던 태극마크를 달고 뛰는 감격을 맛봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진섭은 다른 대표 선수들이 걸어온 축구 엘리트 코스를 경험하지 못했다. 그는 디지털서울문화대 재학 시절 대학축구 U리그 득점왕 2회를 차지한 공격수였다. 그러나 무명인 그를 영입한 프로 구단은 없었다. 2017년 내셔널리그(현 K3리그)의 실업팀 대전 코레일에 연습생으로 합류하는 게 그가 잡을 수 있는 유일한 기회였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수의 끈을 놓지 않았던 그는 이듬해 K리그2의 신생팀 안산 그리너스에 입단했다. 2부 리그에서 프로 선수로 한 단계 도약을 한 것이다. 이때 박진섭은 수비형 미드필더로 자리를 옮겨 자신의 진가를 드러내기 시작했다. 2020년에는 1부 리그 승격을 노리던 대전하나시티즌에 새 둥지를 틀었다. 박진섭은 주장을 맡아 팀을 이끌었고, K리그2 베스트11에 선정되며 입지를 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 마침내 K리그1 명문 클럽 전북의 유니폼을 입었다. 전주에서 나고 자란 그가 몸담고 싶었던 팀이었다. 박진섭은 수비형 미드필더와 중앙 수비수를 소화하며 주축으로 성장했다. K리그1에서도 베스트11에 이름을 올리며 리그 대표 선수로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한 차례 위기도 있었다. 지난 시즌 직후 상무 입대를 지원했지만 탈락했다. 나이 제한에 걸려 추후 상무 입대를 지원할 수도 없는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역 혜택이 걸린 항저우아시안게임 우승이 절실했다. 그는 아시안게임 대표팀에 ‘와일드카드’로 극적 합류해 한국의 남자축구 3연패에 기여했다. 일본과의 결승에선 상대 선수와 충돌 후 붕대 투혼까지 선보여 큰 감동을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진섭은 올해의 마지막 A매치를 앞두고 클린스만호에 승선했다. 지난 15일 부상으로 낙마한 홍현석(헨트)의 대체 발탁 선수로 부름을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클리스만 감독은 최근 수비 라인 변화에 대한 고민이 많던 터였다. 박진섭은 여러 수비 포지션을 소화할 수 있다는 장점을 지녔다. 그의 등장으로 내년 아시안컵 우승에 도전하는 클린스만호는 또 하나의 선택지를 얻게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전방위 조사 벌이더니… 中, 폭스콘에 겨우 벌금 360만원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331512&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331512&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300250645681_1700666706_0924331512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플의 최대 협력사이자 대만 주력 기업인 폭스콘을 상대로 전방위 조사를 벌여온 중국이 고작 벌금 2만 위안(364만원)을 부과한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 중국 경제매체 신랑재경 등에 따르면 국가세무총국은 폭스콘의 자회사인 푸롄커지 우한 법인이 과세 근거를 조작해 세무징수관리법을 위반했다며 2만 위안의 벌금을 부과했다. 푸롄커지는 연구개발(R&amp;D)에 관여하지 않는 인력 비용을 R&amp;D 인건비에 추가해 세금을 과다 공제받은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 지난달 폭스콘의 광둥·장쑤성 등 주요 사무소에 대해 세무 조사를 벌이고 허난·후베이성 등 공장 부지에 대한 현장 조사를 실시했다. 당시 관영 매체는 “폭스콘은 양안 관계의 평화적 발전을 촉진하는 데 적극적인 역할을 해야 한다”고 언급해 조사 배경에 정치적 의도가 있음을 드러냈다. 중화권 SNS에선 폭스콘이 1800억 위안의 세금을 부과받고 축구장 2만개 규모의 토지가 국유화될 것이라는 소문이 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 이번 조사는 중국이 내년 1월 대만 총통 선거에 무소속으로 출마한 폭스콘 창업주 궈타이밍을 주저앉히기 위한 작업이라는 시각이 있었다. 궈타이밍이 완주하면 친중 성향의 야권 표가 분산돼 집권 민주진보당(민진당) 후보에게 유리하기 때문이다. 그러나 야권 후보 단일화가 난항을 겪으면서 궈타이밍의 몸값이 높아지자 중국 당국도 이를 의식해 예상외의 경미한 처분을 내렸다는 해석이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭스콘은 중국 본토에 40개 이상의 산업단지가 있고, 직원 100만여명을 고용하고 있다. 폭스콘 수익의 70% 이상이 본토 공장에서 나올 정도로 사업 기반이 중국에 집중돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 길을 찾는 사람들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331393&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331393&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112218430545376_1700646185_0924331393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구는 푸른 담쟁이, 청라(靑蘿) 언덕에서 시작한다. 선교사 주택이 있던 언덕을 출발해 대구제일교회, 옛 동산의료원, 신명학교, 계성학교를 거쳐 선교사들이 세운 한센병 수용시설 대구애락원에 이어 사문진 나루터까지 서쪽으로 가는 것이 제1길이다. 제2길은 청라 언덕에서 대구제일교회 역사관을 거쳐 약령시장을 지나 남쪽으로 향한 뒤 풍각제일교회, 사월교회, 경산교회, 메노나이트 선교지 등을 지나 영남신학대에 이르는 코스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제3길 역시 청라 언덕에서 시작해 성주, 칠곡, 왜관을 거쳐 김천 송천교회까지 이르고, 제4길도 청라 언덕에서 출발해 영천, 군위, 의성을 거쳐 안동의 한센병 환자를 돌보던 성소병원과 안동교회를 찾는다. 미국 북장로교 선교사들의 발자취를 따라 길을 만들고 있는 전재규 대신대 명예총장은 “교회 학교 병원 등을 세운 복음의 현장을 따라가다 보면 대한민국의 근대화와 건국을 이룬 정신을 찾을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주는 양림동 유적 가운데 오방 최흥종 기념관에서부터 걷기 시작하면 좋다. 최흥종 목사는 정욕, 물욕, 권력욕, 명예욕은 물론 종교를 통해 뭔가를 얻으려는 종교욕마저 버린다는 뜻에서 호를 오방(五放)이라고 지었다. 50대 나이에 세상과 교회에서 어떤 직책도 맡지 않겠다고 선언한 뒤 친구와 친지들에게 본인의 사망통고서를 보내고 무등산에 들어가 병으로 버림받은 이들과 함께 살면서 기도와 말씀 공부에 전념했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최흥종 기념관 바로 위엔 유진 벨 선교기념관, 아래 쪽엔 오웬기념각이 있고 언덕 꼭대기 호남신학대 안에는 엘리자베스 셰핑(서서평) 선교사 등의 묘지가 있다. 산지에서 내려와 광주천을 건너면 옛 전남도청으로 이어진다. 광주민주화운동의 숨결이 담긴 국립아시아문화전당까지 만나게 된다. 광주에서 길을 만들고 있는 길종원 조선이공대 건축과 교수는 “믿는 이들에게는 성숙한 크리스천으로, 믿지 않는 이들에겐 선교사들의 헌신을 알게 하는 길”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 순천은 순천중앙교회에서 시작한다. 미국 남장로교 선교사들과 후원자들의 이름을 딴 조지 와츠 기념관, 프레스턴 가옥, 안력산 병원터에 이어 순천시기독교역사박물관까지 언덕 전체가 순례길 코스로 개발돼 있다. 이른 봄엔 특별히 매화 향기 가득한 100년 역사의 홍매가헌(紅梅佳軒)도 걷는 길에 포함된다. 홍매가헌은 평양 숭실전문학교 출신 독립운동가 김형재 목사가 지은 집으로 지금은 김 목사의 손자인 김준선 순천대 명예교수가 살고 있다. 미국 의료선교사 존 알렉산더를 음역한 안력산 의료문화재단 이사장 서종옥 위앤장서내과 원장은 “복음 교회 의료 묵상 등을 테마로 하는 길을 만들고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들을 한자리에서 만난 건 최근 서울 중구 정동제일교회에서 열린 한국순례길 주최 근대 기독교 역사문화자원 활성화를 위한 심포지엄에서다. 한국순례길은 사단법인으로 천혜의 자연과 영성 깊은 종교적 자원 그리고 역사 유적이 어우러진 길을 조성해 삶의 의미와 가치를 부여하는 걷기 체험을 제공하기 위해 전국 네트워크를 구축 중이다. 이달 초 베트남 의료선교 중 불의의 사고로 별세한 박상은 샘병원 미션원장이 이사장을 맡아 방방곡곡의 기독교 문화유산 찾기에 힘써 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원장은 생전 “아름다운 늦가을, 서울의 정동길만 걸어도 선교사와 신앙 선배들의 발자취가 눈에 선해 그들의 희생과 헌신이 아련하고도 가슴 깊이 느껴진다”고 말했다. 이어 “기독교가 이 땅에 자리한 지 140년 가까운 세월이 흘렀건만 서울의 근대 유적조차 제대로 가꾸지 못해 선조들께 죄송하고 다음세대 후손들에게 미안한 마음”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방랑자에서 순례자로 거듭나는 것이 신앙이다. 한국교회 첫사랑을 회복하는 순례길 여정이 계속해서 발굴되길 기대해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우성규 종교부 차장 mainport@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “북풍 다시 오지 않을까 걱정”  국민의힘 “효력정지 불가피한 조치”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331498&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331498&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221170345535_1700655423_0924331498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 북한의 군사정찰위성 3차 발사에 대해 한목소리로 “유엔 안전보장이사회 대북 결의안 위반”이라며 북한을 규탄했다. 그러나 여야는 정부가 북한에 대한 대응 차원에서 ‘9·19 남북군사합의’ 중 일부 조항의 효력 정지를 결정한 것과 관련해서는 다른 입장을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 윤재옥 원내대표는 정부의 9·19 군사합의 일부 효력 정지에 대해 “나라를 지키기 위해 정부가 해야 하는 불가피한 조치”라고 주장했다. 윤 원내대표는 이어 “안보위기 상황에서 여야가 따로 없다는 생각을 갖고 마음을 모아주기를 바란다”고 밝혔다. 국민의힘은 북한의 군사정찰위성 발사를 ‘대한민국뿐 아니라 국제사회 전체에 대한 도발’로 규정했다. 박정하 수석대변인은 “북한의 군사적 도발은 국제사회에서의 고립, 경제 악화 등을 초래할 것이고 이는 정권의 붕괴를 앞당길 뿐”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당의 안보관에 대해서도 공세를 퍼부었다. 김기현 대표는 이날 국회에서 기자들과 만나 “야당이라고 해서 대한민국의 안전을 지키는 데 소홀히 하는 것은 그야말로 기본적 책무를 방기하는 것”이라며 “민주당은 정신 차리라”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 더불어민주당 이재명 대표는 이날 최고위원회의에서 “9·19 군사합의 효력 정지는 신중하게 논의해야 한다”고 말했다. 이 대표는 또 “(여권이) 정치적으로 위기에 처하고 선거 상황이 나빠지면 혹시 과거 ‘북풍(北風)’처럼 휴전선에 군사도발을 유도하거나 충돌을 방치하는 상황이 오지 않을까 걱정”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 원내대표도 정부 조치에 대해 “잘못된 처방”이라며 “9·19 군사합의는 남북 간 접경지역의 우발적 충돌을 방지하기 위한 것으로 더욱 유지·발전시켜야 한다”고 강조했다. 박성준 대변인은 9·19 군사합의 효력 정지를 ‘전임 정부의 업적을 지우려는 윤석열 정권의 편협함’이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 국방위원회는 23일 오전 전체회의를 열고 북한의 군사정찰위성 발사와 관련한 긴급 현안질의를 열기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 박민지 박장군 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올트먼, 축출 닷새 만에 오픈AI 복귀… ‘반전 드라마’ 일단락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331508&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331508&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300170345669_1700666223_0924331508.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생성형 인공지능(AI) 챗GPT의 아버지로 불리는 샘 올트먼(38·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 이사회에 의해 해임된 지 닷새 만에 오픈AI 최고경영자(CEO)로 복귀했다. 투자자와 직원들의 거센 항의에 직면한 오픈AI는 올트먼을 해고한 기존 이사회를 해체하고 래리 서머스 전 미국 재무장관 등이 포함된 새로운 이사회를 구성키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈AI는 22일(현지시간) 엑스(옛 트위터)에 “올트먼이 브렛 테일러 전 세일즈포스 공동 CEO, 서머스 전 장관 등으로 구성된 새로운 이사회와 함께 오픈AI CEO로 복귀하는 데 합의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올트먼도 “오픈AI를 사랑하며, 지난 며칠 동안 내가 한 모든 일은 이 팀과 그 사명을 함께 지키기 위한 것이었다”며 복직 소식을 확인했다. 그는 “지난 19일 저녁 마이크로소프트(MS)에 합류하기로 했을 때 그것이 나와 팀을 위한 최선의 길이라는 것이 분명했다”며 “이제는 새로운 이사회와 사티아 나델라 MS CEO의 지원으로 다시 오픈AI에 돌아가 MS와 강력한 파트너십을 구축할 수 있기를 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 반전에 반전을 거듭하며 닷새째 이어진 오픈AI의 사태는 일단락됐다. 미 CNBC방송은 “올트먼을 축출한 이사회에 대한 직원들과 투자자들의 엄청난 압박에 따른 결과”라고 설명했다. 월스트리트저널은 새로운 이사회와 올트먼 측이 이번 사태에 대해 독립적인 조사를 벌이는 데 합의했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300170445670_1700666224_0924331508.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이사회 의장은 브렛 테일러가 맡게 됐고, 기존 이사회 멤버였던 애덤 디앤젤로 전 페이스북 최고기술책임자(CTO)는 잔류한다. 올트먼과 함께 회사를 떠났던 그레그 브록먼 공동 창업자도 복귀한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이사회는 지난 17일 올트먼을 전격 해임했다. 오픈AI 최대 주주인 MS 등이 이사회에 올트먼의 복직을 압박했지만 이사회는 결정을 바꾸지 않았다. 이후 나델라 CEO가 20일 올트먼과 브록먼의 MS 합류 소식을 전했다. 올트먼을 대체할 오픈AI 임시 CEO로는 트위치 창업자 에멧 시어가 발탁됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 오픈AI 내부에서 거센 반발이 일었다. 전체 직원 770명 중 700여명이 “올트먼을 복귀시키지 않으면 우리도 떠난다”는 서한을 이사회에 제출했다. 올트먼 축출에 찬성했던 이사회 멤버 중 한 명인 일리야 수츠케버도 “이사회의 조치에 참여한 것을 깊이 후회한다”고 말했다. 일부 투자자는 수억 달러의 손해가 예상된다며 이사회에 대한 법적 대응을 검토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 시사주간 타임은 “오픈AI는 투자자들을 달래고 직원 이탈의 위협을 막을 수 있게 됐지만, 한편으로 이 사건은 AI의 빠른 발전과 윤리적 책임 사이에서 균형을 맞추려고 노력해 온 AI 스타트업들에 앞으로 나아갈 방향에 대한 의문을 남겼다”고 보도했다. AI에 대한 엄격한 규제가 필요하다는 기존 이사회와 AI의 잠재력을 강조하는 올트먼이 충돌한 이번 사건처럼 다른 기업에서도 유사한 사례가 발생할 수 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이젠 아시안컵이다… 클린스만 “고비 있겠지만 결승도 가능”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331542&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331542&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112223580545646_1700665085_0924331542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘클린스만호’가 2023년 마지막 일정을 순조롭게 마쳤다. 국제축구연맹(FIFA) 2026 북중미월드컵 아시아 2차 예선 중국 원정까지 최근 5경기에서 무실점 19골을 기록하며 내년 아시안컵에 대한 기대감을 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남자 축구대표팀을 이끄는 위르겐 클린스만 감독은 22일 인천공항 입국 현장에서 “너무나 만족스러운 2연전이었다”며 입을 뗀 뒤, 내년 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵에 대한 자신감도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만호는 내년에 카타르에서 열리는 아시안컵에서 ‘63년 만의 우승’을 목표로 한다. 24개국이 출전하는 이 대회에서 E조에 속한 한국(24위)은 바레인(85위), 요르단(84위), 말레이시아(138위)와 차례로 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조별 리그에서 만나는 팀들이 약체로 평가되는 만큼 토너먼트 진출은 무난할 것으로 예상된다. 그러나 클린스만 감독은 자신감은 갖되 경계를 늦추지 않겠다는 입장이다. 그는 “사실 고비는 언제든지 찾아올 수 있다고 생각한다”면서도 “토너먼트부터는 마라톤인데, 저는 이 과정을 많이 경험해봤고 상당히 즐긴다. 좋은 흐름을 타면 결승까지 진출할 수도 있으리라고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 이튿날 다시 미국으로 출국한다. 클린스만 감독은 “2주 뒤에 울산 현대와 전북 현대의 AFC 챔피언스리그(ACL) 경기를 볼 예정”이라며 “그 후에 본격적으로 아시안컵 모드에 돌입한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법촬영 혐의로 피의자 조사를 받은 황의조를 출전 시킨 것에 대해서 클린스만 감독은 “40년간 축구 인생에서 많은 일을 겪었다. 혐의가 명확히 나올 때까지는 저희 선수라는 말씀을 드리고 싶다”면서 “(황의조에게) 돌아가서도 경기에 집중하고 많은 득점을 올리기 바란다고 이야기했다”고 선수를 감싸는 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;까다로운 경기로 꼽혔던 중국전에선 2골 1도움을 기록한 ‘캡틴’ 손흥민의 활약이 특히 빛났다. 손흥민은 A매치 40호·41호 골을 신고하며 차범근 전 축구 대표팀 감독(58골), 황선홍 올림픽 대표팀 감독(50골)에 이어 역대 세 번째로 남자축구 40골 고지를 밟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 軍 첫 군사위성도  30일 미국서 발사한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331411&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331411&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221230445542_1700655784_0924331411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 21일 군사정찰위성을 발사하면서 우리 군이 오는 30일(현지시간) 미국에서 발사할 예정인 정찰위성 1호기에 관심이 쏠린다. 전문가들은 우리 정찰위성의 성능이 북한 정찰위성보다 압도적으로 뛰어날 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군의 첫 정찰위성 발사가 성공할 경우 남북의 ‘정찰위성 경쟁’이 불을 뿜을 것으로 예상된다. 북한은 이미 정찰위성 추가 발사를 예고했다. 우리 군도 정찰위성 1호기를 시작으로 2025년까지 고성능 영상 레이더(SAR) 탑재 위성 4기와 전자광학(EO)·적외선(IR) 탑재 위성 1기 등 5기를 전력화할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군은 30일 미국 캘리포니아주 소재 반덴버그 공군기지에서 ‘425사업’의 일환으로 독자 정찰위성을 발사할 계획이다. 정찰위성의 발사체는 일론 머스크 테슬라 최고경영자가 설립한 스페이스X의 ‘팰컨9’이다. ‘팰컨9’은 검증된 발사체이기 때문에 우리 군의 정찰위성 발사가 성공할 것이라는 평가가 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조한범 통일연구원 선임연구위원은 국민일보와의 통화에서 “우리 군의 정찰위성 발사는 성공 가능성이 상당히 높다”면서 “궤도 안착은 거의 100% 성공할 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군이 발사할 정찰위성과 북한의 이번 정찰위성 모두 EO, IR 장비를 활용한 것으로 분석됐다. 그러나 우리 정찰위성의 해상도는 북한보다 100배 뛰어난 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군이 추가로 발사할 SAR 위성 4기까지 더해지면 북한보다 훨씬 뛰어난 정찰 능력을 확보할 수 있다. SAR 위성은 마이크로파를 쏜 뒤 지상에서 반사돼 돌아온 신호로 영상을 얻어 정밀한 감시가 가능하다. 시간과 날씨 등의 영향도 받지 않는다. 신종우 한국국방안보포럼 전문연구위원은 “북한 위성 사진은 흑백이고 조악한 수준이라 군사적 효용성은 낮다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가능성은 작지만 만약 우리 위성 발사가 실패할 경우 엄청난 후폭풍이 몰려올 것으로 예상된다. 임을출 경남대 극동문제연구소 교수는 “우리 위성 발사가 만약 성공하지 못한다면 한·미의 대북 억제력에 대한 상당한 타격이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘암컷’ 막말 최강욱 당원자격 6개월 정지… 입단속 나선 민주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331494&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331494&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300370545689_1700667425_0924331494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 ‘암컷’ 발언으로 논란을 자초한 최강욱 전 의원에게 당원자격 6개월 정지 징계를 22일 내렸다. 민주당은 당 윤리심판원을 거치지 않고 최고위 의결만으로 처분하는 비상 징계 조치를 취했다. 최 전 의원 발언과 관련해 여성 비하 후폭풍이 계속되자 긴급 수습에 나선 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 대변인은 이날 국회에서 열린 최고위원회의 직후 기자들과 만나 “당헌 제77조 및 당규 제7호 제14조 제32조에 따라 최강욱 당원에 대해 당원자격 정지 6개월의 비상 징계를 의결했다”고 밝혔다. 민주당 당규 7호 32조는 ‘당대표는 선거 또는 기타 비상한 시기에 중대하고 현저한 징계사유가 있거나 그 처리를 긴급히 하지 아니하면 당에 중대한 문제가 발생할 우려가 있다고 인정하는 때에는 제13조 및 제25조의 규정에도 불구하고 최고위원회의 의결로 징계처분을 할 수 있다’고 규정한다. 당 윤리심판원을 거치지 않은 이번 징계가 이재명 대표 의중에 따른 것으로 분석되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 ‘징계 조치가 최고위 만장일치로 의결된 것이냐’는 기자들 질문에 “여러 의견이 많이 있었다”면서도 “당에서 이런 문제가 불거졌을 때 엄정 대처해야 한다는 부분은 최고위원들이 같은 생각”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 비공개 최고위에서 “당내 막말과 설화, 부적절한 언행에 대해서는 엄정한 대처와 함께 경각심을 환기할 필요가 있다”며 “기강 해이나 발언 논란이 당에 부담이 되고, 이 같은 상황이 민주당에 위기가 된다”고 말했다고 박 대변인은 전했다. 이 대표 측 관계자는 “이 대표가 비공개 회의에서 (최 전 의원 발언에 대해) 점잖게 꾸짖는 분위기였다”며 “민주당 전체가 더 겸손하고 절박하게 임해야 한다는 점을 강조했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 21일에도 페이스북 글을 통해 “정치인에게 말 한마디는 천근의 무게”라며 “말과 행동 하나하나에 늘 진중하고 세심해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300370545690_1700667425_0924331494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최 전 의원은 지난 19일 광주 과학기술원(GIST)에서 열린 민형배 의원의 북 콘서트에 참석해 윤석열정부를 겨냥해 “동물농장에도 보면 암컷들이 나와서 설치고 이러는 건 잘 없다”며 “내가 암컷을 비하하는 말씀은 아니고, 설치는 암컷을 암컷이라고 부르는 것일 뿐”이라고 말해 여성 비하 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명(친이재명)계도 당내 강경파 초선 의원 모임 ‘처럼회’ 소속이던 최 전 의원의 발언에 상당한 부담을 느끼는 모습이다. 내년 4월 총선이 5개월도 남지 않은 시점에서 막말·설화 논란이 터져 나오는 것은 엄청난 악재이기 때문이다. 친명계 재선 의원은 국민일보와의 통화에서 “국민을 불편하게 하는 발언일 뿐 아니라 민주당에도 굉장히 손해를 줬다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 최 전 의원은 22일 참석 예정이었던 ‘처럼회’ 소속 황운하 의원이 주최한 ‘검찰개혁 토론회’에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤럭시S24 조기 출격… 애플·中 추격 차단 포석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331495&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331495&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300010445652_1700665264_0924331495.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 스마트폰 시장에서 삼성전자의 입지가 흔들리고 있다. 삼성전자의 스마트폰 출하량이 줄어드는 동안 애플은 출하량을 더 늘렸다. 샤오미 등 중국 업체는 맹추격하고 있다. 경쟁에서 밀릴 수 있다는 위기감이 커지자 삼성전자는 내년 1월 신제품을 조기 출격해 격차를 벌리겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 정보기술(IT) 업계에 따르면 삼성전자는 내년 1월 중순 미국 캘리포니아주 새너제이에서 갤럭시 S24 시리즈를 공개할 예정이다. IT 전문 매체 샘모바일은 “삼성전자가 내년 1월 17일 갤럭시 S24 시리즈를 선보일 것”이라고 예측했다. 일정대로라면 삼성전자는 갤럭시 S24 시리즈를 내년 1월 26일쯤 정식 출시할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 전작인 S23 시리즈 언팩 행사를 지난해 2월 1일에 진행한 바 있다. 이번에는 보름 앞서 개최하는 셈이다. 업계에서는 삼성전자가 내년 1분기 실적 개선을 위해 ‘빠른 타이밍’을 선택한 것으로 보고 있다. 삼성전자는 지난 7월 신제품 갤럭시 Z 시리즈를 조기 출시해 올해 3분기 모바일경험(MX) 부문에서 3조원이 넘는 영업이익을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개 행사 장소를 처음으로 미국 새너제이로 선정한 점도 의미심장하다. 새너제이는 구글 등 빅테크 본사가 위치한 실리콘밸리 중심지로 애플 파크가 위치한 쿠퍼티노 바로 옆이다. 샘모바일은 “구글과의 긴밀한 협력과 애플과의 경쟁을 함께 고려한 것”이라고 분석했다. 삼성전자 관계자는 “내년 언팩 행사에 대한 구체적인 일정은 확정되지 않았다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 업계에서는 삼성전자에 대한 위기감이 팽배하다. 애플에는 브랜드 이미지에서 밀리고, 가격 경쟁력 측면에서는 중국 업체에 뒤떨어진다는 평가다. 시장분석기관 IDC에 따르면 삼성전자의 올해 3분기 세계 스마트폰 출하 규모는 5950만대로 전년 동기 대비 8.5% 줄었다. 3분기 시장 점유율은 19.7%로, 지난해 21.4%에서 1.7% 포인트 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 2위 애플의 출하량은 5360만대로 전년보다 2.5% 늘었다. 시장 점유율은 17.2%에서 17.7%로 올랐다. 중국 업체의 추격도 거세다. 3위 샤오미의 출하 규모는 지난해 같은 기간보다 2.5% 늘어난 4150만대였다. 시장 점유율은 13.4%에서 13.7%로 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널은 “화웨이가 다시 시장에 돌아오고 샤오미가 프리미엄 시장을 노리는 상황에서 (글로벌 스마트폰 시장) 전쟁은 다르게 전개될 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전체 1순위 최주환 키움 품에… 이상규 한화, 최성훈 삼성行</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331496&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331496&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112223590445650_1700665144_0924331496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;4년 만에 열린 프로야구 2차 드래프트는 거물급 베테랑들들의 연쇄 이동이 눈에 띄었다. 이름값으로만 보면 FA 계약을 방불케 할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움 히어로즈는 22일 한국야구위원회(KBO)가 개최한 2차 드래프트에서 SSG 랜더스 최주환(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)을 전체 1순위로 지명했다. 최주환은 2018 시즌 타율 0.333 26홈런 108타점을 쓸어 담았을 정도로 타격에 재능이 있는 타자다. 하지만 2020년 SK 와이번스 이적을 기점으로 하향 곡선을 그리기 시작했다. 두 자릿수 홈런을 때릴 힘은 여전했으나 타율이 곤두박질쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히어로즈가 손을 내밀면서 최주환에게는 또 한 번 기회가 찾아왔다. 드넓은 잠실을 홈으로 쓰면서도 20홈런을 넘겼던 만큼 장타력은 확실하다. 정확도를 끌어올리는 게 관건이다. 최주환은 “키움은 젊은 선수가 많아 밝은 팀이라는 인상”이라며 “좋은 성과를 내 팀에 보탬 되는 선수가 되고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움 다음 순번의 한화 이글스와 삼성 라이온즈는 모두 LG 트윈스 투수를 1라운드에 지명했다. 한화는 우완 이상규, 삼성은 좌완 최성훈을 뽑으며 마운드 보강에 나섰다. 여러 주전급 고참들도 줄줄이 유니폼을 갈아 입었다. 삼성 우규민은 KT 위즈의 부름을 받았고 지난해 친정에 복귀했던 오선진은 1년 만에 롯데 자이언츠에 지명됐다. NC 다이노스는 거포 유망주인 송승환을 품었고 SSG는 포수만 2명 뽑았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 큰 충격을 던진 이름은 SSG의 베테랑 김강민이었다. 프로 데뷔 이래 SK-SSG 한 프랜차이즈에서만 뛰어 온 그는 한화의 4라운드 깜짝 지명을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2차 드래프트로 투수 2명과 내야수 1명을 뽑은 삼성은 자유계약선수(FA) 시장에서도 알짜 영입에 성공했다. 최근 3년 연속으로 30세이브를 넘긴 김재윤과 4년간 최대 총액 58억원에 계약했다. 다만 삼성에서도 그대로 마무리를 맡을지는 미지수다. 역시 FA를 맞은 ‘끝판대장’ 오승환의 거취가 관건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI “리쇼어링 기업 고용효과 미미”… 묻지마 지원 재고 권고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331515&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331515&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112222340445598_1700660044_0924331515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 진출 기업을 국내로 복귀시키는 리쇼어링 정책의 수혜를 입은 곳은 대부분 영세 기업인 것으로 나타났다. 대기업을 철수시켜 국내 투자와 고용을 활성화한다는 본래 취지에 어긋난다는 지적이다. 전문가들은 국내 투자에 대한 인센티브를 강화해야 한다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 한국개발연구원(KDI)에 따르면 2011~2019년 리쇼어링으로 국내에 돌아온 기업의 국내 실질순투자액 대비 순고용은 10억원당 1.17명으로 집계됐다. 해외 자회사가 없는 순수 국내기업이 고용한 10억원당 2.48명에 비하면 턱없이 뒤처지는 수치다. 국내와 해외 모두에서 투자를 이어간 ‘확장형’ 기업이 기록한 10억원당 1.32명에 비해서도 확연하게 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2013년부터 ‘국내복귀기업(유턴기업) 지원제도’로 불리는 리쇼어링 지원 정책을 시행해왔다. 해외로 생산시설을 이전했던 기업이 국내로 돌아오면 인센티브를 준다. 하지만 올해 6월까지 세 차례 지원 대상 및 혜택을 확대했음에도 유의미한 성과가 없다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리쇼어링 기업의 규모가 영세하다는 점이 가장 큰 문제로 꼽힌다. 기업활동조사를 통해 계산한 결과 해당 기간 리쇼어링 기업의 상용 종사자 수는 확장형 기업과 오프쇼어링 기업에 비해 각각 34, 21% 더 작았다. 반면 유형자산 대비 노동자 수로 정의되는 노동집약도는 4.56으로 가장 높았다. 리쇼어링 기업이 그만큼 영세하고 노동집약적인 특성이 있었다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112222340445599_1700660044_0924331515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복귀 요건만 충족하면 지원을 해주는 현행 리쇼어링 정책이 이러한 결과를 낳았다는 분석이 나온다. 한국의 유턴기업 지원은 해외 생산 활동을 일정 수준 이상 축소하고, 동일 활동에 대한 국내 생산 기반을 확보한 기업을 대상으로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 다른 주요국은 유턴기업이 자국으로 돌아와 실제로 어떤 산업을 육성하고 생산능력을 강화할지에 초점을 두고 있다. 미국은 신재생에너지·반도체·의료 등 첨단 분야 기업의 국내 복귀를 장려하지만 해외투자를 축소해야 한다는 조건은 걸지 않고 있다. 투자 인센티브는 자국에 투자한 외국기업에도 동일하게 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리쇼어링이 영세 기업에 집중되는 현상은 자원 분배 차원에서도 비효율적이다. 유턴기업 지원을 매력적으로 느끼는 기업은 그만큼 해외 사업이 부진할 가능성이 크기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성훈 KDI 연구원은 “해외 생산시설의 국내 회귀 여부에 관계없이 국내 투자에 대한 인센티브 강화를 실행해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MDL 대북 공세적 작전 가능… 5년 만에 깨진 장밋빛 환상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331523&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331523&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221240545544_1700655845_0924331523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘9·19 남북군사합의’ 1조 3항(비행금지구역 설정에 관한 조항)에 대한 효력 정지를 선언하면서 우리 군의 대북 정찰 족쇄가 풀리고 공세적 작전이 가능해졌다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 군이 그동안 다양한 정찰 자산으로 공백을 메우고 있어서 감시·정찰 기능에 큰 변화는 없을 것이라는 주장도 있다. 북한이 우리 군의 정찰자산 공세적 전개에 반발, 무력도발을 감행할 수 있다는 우려도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 22일 오후 3시부터 효력 정지한 9·19 군사합의 1조 3항은 비행금지구역 설정에 관한 내용을 담고 있다. 이 조항이 효력을 발휘했을 때는 전투기·정찰기처럼 날개가 동체에 고정된 ‘고정익 항공기’의 경우 동부지역 군사분계선(MDL) 40㎞ 이내 비행이 금지됐다. 서부지역 기준으로는 MDL 20㎞까지 고정익 항공기 비행금지구역이 설정됐다. 헬기 등 ‘회전익 항공기’는 MDL로부터 10㎞, 무인기는 MDL 동부 15㎞·서부 10㎞, 기구는 25㎞로 각각 비행이 금지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비행금지구역 설정 조항이 발효됐던 2018년 11월 1일 전까지 우리 군이 설정한 비행금지구역은 MDL에서 비행거리로 5노티컬마일(해리·9.3㎞)이었다. 조항이 효력 정지된 상황에서 군은 MDL 9.3㎞까지의 비행금지구역 기준을 부활시킬 것으로 전망된다. 비행기 종류 구분 없이 MDL 9.3㎞ 지점까지 날아다닐 수 있다는 의미다. 이 경우 MDL 너머 산에 바싹 붙어 배치된 북한군 장사정포 관측이 더 쉬워진다. 15㎞ 밖에서 관측할 땐 산에 가려 보이지 않던 지점도 9.3㎞ 밖 상공에서는 더 넓게 관측할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 관계자는 “군단, 사단급 무인기가 비행금지구역 때문에 뒤로 나와서 작전을 수행해야 했고, 이에 따른 감시가 이뤄지지 않는 지역들이 있었다”며 “앞으로는 무인기가 전진해 운영될 것”이라고 말했다. 다만 군은 1조 3항 효력 정지 이후 어떤 정찰 자산이 어떻게 작전에 나서게 될지에 대해서는 구체적으로 설명하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그동안에도 북한에 대한 감시·정찰이 불가능했던 것은 아니다. 군이 운용하는 금강정찰기와 RF-16 정찰기는 9·19 군사합의 1조 3항에 따른 비행금지구역 남측 상공에서도 북한 남포에서 함흥을 연결하는 지역의 영상 정보를 수집할 수 있다. 백두정찰기는 북한 전역에서 특정 주파수로 오가는 무선통신 탐지 능력을 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군의 효력 정지 조치로 북한이 반발할 가능성은 크다. 그러나 북한이 다른 도발을 감행하더라도 이번 효력 정지 조치 때문으로 보기는 힘들다는 주장도 있다. 군 관계자는 “군사합의 효력 정지와 무관하게 북한은 무인기를 운용해 왔고, 서울까지 와서 합의 사항을 위반한 바 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번 효력 정지 기간을 ‘남북 간 상호 신뢰가 회복될 때까지’로 설정했다. 이번 효력 정지 상태가 장기화될 수 있는 것이다. 통일부 관계자는 “안보 위협 해소 시점을 특정하기 어려운 특수성을 감안한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남북 간 합의를 우리가 먼저 파기하거나 효력 정지한 것은 이번이 처음이다. 남북이 1971년부터 문서로 채택한 합의는 258건으로, 북한은 과거 이러한 합의에 대해 6회 이상 일방적으로 폐기 혹은 백지화를 선언했다. 대표적으로 1992년 채택된 ‘한반도 비핵화에 대한 공동선언’은 북한이 핵무기를 개발하며 일방 파기했고 한국만 지키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 세계 최고 ‘디지털 정부’라더니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331379&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331379&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112218370645367_1700645826_0924331379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5년 전 미국에 있을 때다. 미국 생활을 위해선 꼭 차가 필요하기에 운전면허증 발급이 시급했다. 그런데 필기·실기 시험을 통과한 후 운전면허증을 받기까지 무려 2주나 걸렸다. 인터넷·은행 업무도 마찬가지였다. 우리 주민등록증과 비슷한 SSN(신분증명번호)을 발급받을 때는 더했다. 온라인으로 시간 예약을 한 뒤 서류를 가지고 사무실로 가 하염없이 기다려 승인을 얻었지만 2주 후 집에 배달됐다. 주변에선 이것도 미국에선 빠른 것이라고 적응하라고 했다. 비자 갱신은 6개월 이상 걸리는 경우도 있다고 위로 아닌 위로도 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인들이 한국 생활을 할 때 가장 놀라는 것 중 하나가 이같이 빠른 우리의 인터넷과 대민 서비스다. 유튜브에선 많은 외국인이 놀라운 한국의 빠른 서비스에 감탄하는 동영상을 심심치 않게 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곧 있을 연말정산은 어떤가. 이전엔 각종 서류를 찾고 이를 첨부한다고 바빴다. 그런데 지금은 국세청 홈페이지에서 거의 모든 자료를 뽑을 수 있다. 그냥 개인정보 제공 동의에 클릭만 하면 자료 출력·첨부 없이 연말정산의 모든 게 끝난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그만큼 한국은 정보통신(IT) 강국이자 최고의 전자정부라는 명성을 갖고 있다. 인터넷 속도는 2010년 1위를 기록한 후 줄곧 선두권을 유지하고 있고, 2019년 4월 세계 최초로 스마트폰 기반의 5G 서비스가 상용화된 국가다. 2002년 출범한 전자정부(정부24·gov.kr)를 통해 국민은 주민센터에 갈 필요가 없이 주민등록 등초본, 인감증명서, 확정일자 받기 등은 온라인 처리로 손쉽게 할 수 있다. 유엔의 전자정부 평가에서 2010년 세계 1위에 올라선 뒤 줄곧 3위권을 지키고 있다. 명실상부 세계 최고 수준의 ‘디지털 플랫폼 정부’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이런 자부심에 먹칠하는 사건이 최근 발생했다. 지난 17일 공무원 전용 행정전산망 ‘새올’과 전국 지방자치단체의 민원 업무 및 정부24를 통한 민원 서비스가 중단돼 사흘 만에 복구된 것이다. 그 기간 온·오프라인 어디에서도 민원서류 발급이 안 돼 많은 국민이 큰 불편을 겪었다. 국민은 정부로부터 그 흔한 안내 문자조차 받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사태가 심상치 않자 결국 해외 방문 중이던 이상민 행정안전부 장관이 급거 귀국했다. 행안부의 이 장관 해외 방문 보도자료 제목이 ‘대한민국, 전 세계 디지털정부와 공공행정 선도한다’라는 게 아이러니하다. 행안부와 대통령실 직속 디지털플랫폼정부위원회는 23일부터 사흘간 부산에서 ‘2023 대한민국 정부 박람회’를 연다고 한다. 민관이 참여해 디지털플랫폼정부에 대한 성과를 보고하고 미래 비전을 제시하겠다는데 이번 사태로 의미가 크게 퇴색하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정전산망이 복구됐지만 여전히 뒷맛이 개운치 않다. 행안부는 아직도 이번 행정전산망 마비 사태를 가져온 L4 스위치 오작동의 원인을 못 밝혀내고 있기 때문이다. 문제를 일으킨 L4 스위치 장비는 국가정보자원관리원에서 수십대가 사용되고 있어 자칫 또다시 이 같은 사태가 발생할 가능성도 있다. 정부는 L4 스위치에 대해 “다른 장비에서 문제가 발생하지 않은 장비”라며 다른 장비에선 문제가 없을 것이라고 설명했지만 그것은 희망사항일 뿐이다. 이미 한 곳에서 문제가 발생했는데 그 원인을 알지도 못한 채 다른 곳은 그대로 놔둔다는 건 어불성설이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 데이터센터 화재로 카카오톡 서비스 장애가 발생했을 때 정부는 재발을 막겠다며 백업 시스템 마련을 골자로 한 ‘카카오 먹통 방지법’까지 만들었고, 업체는 보상금을 지급했다. 그런데 정부는 지금 원인도 못 찾았고, 대책도 없다. 정부가 모범을 보여야 하지 않겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 사회2부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통 큰 현대차… 삼성전자보다 기부금 더 냈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331476&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331476&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112222400845612_1700660408_0924331476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차그룹이 올해 3분기까지 국내 기업 가운데 가장 많은 기부금을 낸 것으로 나타났다. 현대차그룹이 연간 기준 기부금 규모에서 삼성전자를 앞서기는 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업데이터연구소 CEO스코어는 국내 500대 기업 중 기부금 내역을 공시한 264곳의 올해 1~3분기 누적 기부금과 실적을 조사해 22일 발표했다. 이들 기업의 전체 기부금 액수는 1조4186억원으로 전년 동기(1조1342억원) 대비 25.1% 증가했다. 같은 기간 총 매출액은 1년 전보다 4.5%, 영업이익은 31.3% 감소했다. 글로벌 경기침체 여파로 경영실적이 크게 감소한 상황에서 기부금 규모를 늘린 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 많이 증액한 기업은 현대차그룹이다. 현대차는 올해 1~3분기에 1362억원을 기부했다. 전년 동기(487억원) 대비 179.9% 늘었다. 기아는 158억원에서 736억원으로 4배 이상 증가했다. 두 회사를 합친 총액은 1년 전보다 1454억원 늘어난 2099억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹이 ‘통 큰 기부’를 할 수 있었던 배경엔 올해 최고 신기록 갱신이 확실시되는 역대급 실적이 자리한다. 현대차는 올해 1~3분기 영업이익 11조6524억원으로 전년 동기 대비 80.4% 증가했고, 기아도 98.4% 급증한 9조1421억원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112222400845613_1700660408_0924331476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 개별 기업으로는 삼성전자가 1796억원을 기부해 1위를 유지했다. 이어 현대차, 한국전력공사(1185억원), 하나은행(745억원), 기아, LG생활건강(601억원), SK하이닉스(416억원), 포스코(378억원), HMM(263억원), 우리은행(238억원) 순이다. 쌍용C&amp;E, SK에너지, 대한항공, KT 등도 지난해보다 기부금 지원 규모를 늘린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CEO스코어는 “대규모 적자를 겪고 있는 한전의 기부금은 대부분 한국에너지공대(한전공대) 출연금으로 고정비 성격이 강하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 올해 기부금을 가장 많이 줄인 곳은 교보생명으로 나타났다. 1∼3분기 누적 기부금은 16억원으로 전년 동기(455억원) 대비 96.5% 줄었다. CEO스코어는 “생명보험사들은 매년 생명보험사회공헌위원회에 직전년도 세무상 이익의 일부를 사회공헌기금으로 출연하는데, 교보생명의 세무상 이익이 급감하면서 기부금 규모가 줄어든 것으로 풀이된다”고 분석했다. 반도체 한파로 실적이 악화한 삼성전자(-433억원·19.4%↓)와 SK하이닉스(-157억원·27.3%↓)도 올해 기부금 규모를 큰 폭으로 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공항도 수출하는 시대… 인천공항, 印尼 신공항 공사 착착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331465&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331465&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112222370645608_1700660226_0924331465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천국제공항공사가 해외 공항을 개발하면서 시스템까지 ‘수출’하고 있다. 공사는 인도네시아 항나딤국제공항 건설과 운영에 참여 중이다. 2021년 인도네시아 바탐경제자유구역청으로부터 사업비 6000억원 규모의 항나딤국제공항 사업 수주에 성공하면서다. 공사는 수주 과정에서 인도네시아 제1공항공사(AP1), 건설공기업 위카(WIKA)와 컨소시엄을 이뤄 민관협력사업(PPP)에 참여했다. 공항을 개발하고 주주로서 수익을 받는 형태다. 공사가 수주한 역대 최대 규모 해외사업이다. 공항의 개발과 운영을 모두 담당하는 첫 사례이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일(현지시간) 인도네시아 리아우 제도 바탐섬에 있는 항나딤국제공항 현장을 방문했다. 비가 자주 내리는 우기에도 붉은 작업복과 안전모를 쓴 인부들이 분주하게 움직이고 있었다. 상업시설, 국제선 대합실, 화장실 등 여러 장소에서 리뉴얼 공사가 한창 이어지고 있었다. 1997년 리뉴얼 이후 36년 만에 이뤄지는 공사다. 곳곳에 ‘공사 중(Under Construction)’이라고 적힌 현수막이 눈에 띄었고, 빨간 작업복에 안전모를 쓴 작업자들이 땀을 흘리며 일하는 모습을 볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 총 54개 구역 중 20곳에서 리뉴얼 공사가 진행 중이다. 전체 공사는 오는 4월 말 마무리 될 예정이다. 현장 관계자는 “승객들의 불편을 덜기 위해 크리스마스 등 성수기가 지난 1월부터 공사를 본격화할 방침”이라며 “현재 150명 정도의 인부가 일하고 있는데, 1월부턴 2배인 300명 정도가 투입할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년에는 연간 여객 수용 능력을 늘릴 수 있도록 신규터미널 공사를 시작한다. 새로 지어질 터미널의 건설면적은 5만㎡로 기존 터미널(3만㎡)보다 넓다. 이 터미널에는 인천공항의 공용여객처리시스템인 에어커스(AirCUS)가 적용된다. 여객 공항 관계자는 “완료 시점은 2025년인데 2터미널이 완성되면 기존 400만명이던 여객 처리 규모가 1000만명까지 늘어날 것으로 예상된다”고 설명했다. 항나딤공항은 리뉴얼과 확장공사 등을 통해 2047년 연평균 2460만명을 수용할 수 있는 대형 공항으로 발전하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 이번 사업을 성공적으로 이끌어 수익 구조를 다각화하고, 해외사업 진출에 교두보를 마련한다는 계획이다. 공사 관계자는 “바탐은 잠재 항공 수요가 높은 지역으로 인천국제공항공사가 성공적으로 공항 개발과 운영을 하게 되면 앞으로 해외공항 사업을 수주하는 데도 좋은 사례가 되고, 양국 간 항공 시장이 더 확대되는 계기가 될 것”이라고 말했다. 공사는 2047년까지 25년간 항나딤공항의 운영 및 유지 보수를 담당하게 되는데, 4800억원 이상의 배당 수익을 올릴 것으로 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이학재 인천국제공항공사 사장은 “미래 먹거리를 위해 공항건설, 운영, 컨설팅, 국내기업 동반 진출 등 다양한 해외사업 진출 전략을 발굴하고 2030년까지 공사가 운영하는 해외공항을 10개 이상으로 늘릴 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바탐=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가자 나흘간 총성 멎는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331499&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331499&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221310545552_1700656265_0924331499.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스가 개전 46일 만인 22일(현지시간) 일시적 교전 중단에 합의했다. 이스라엘은 하마스로부터 어린이와 여성 인질 50여명을 돌려받는 조건으로 4일간 휴전에 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 이날 이스라엘 각료회의에서 인질 석방 및 임시 휴전안이 통과됐다. 하마스는 휴전 4일간 인질을 하루에 10여명씩 단계적으로 석방하기로 했다. 추가로 인질 10명을 석방할 때마다 휴전 기간은 하루씩 연장된다. 인질 석방 대가로 이스라엘은 자국의 팔레스타인 아동·여성 수감자 150명을 풀어주기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스도 텔레그램 성명에서 합의 사실을 확인하며 “인도주의적 휴전을 환영한다”고 밝혔다. 이번 합의는 23일 오전 10시에 발효된다고 카타르 알자지라방송 등이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 7일 하마스의 기습 공격 이후 처음으로 전투가 중단되면서 팔레스타인 가자지구의 인도주의적 위기 상황은 다소 숨통이 트이게 됐다. 이스라엘은 휴전 기간 연료와 의약품 등 구호물자의 가자지구 반입을 허용키로 했다. 또 휴전 기간 가자지구 전역에서 누구도 공격하거나 체포하지 않을 것을 약속하면서 북부와 남부 간 이동의 자유도 보장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 “우리의 목표는 하마스를 완전 소탕해 다시는 우리를 위협하지 못하도록 하는 것”이라며 휴전 이후 전쟁을 이어가겠다는 뜻을 분명히 했다. 하지만 이번 협상 타결을 계기로 국제사회의 ‘완전 휴전’ 압박이 거세질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강경 방침을 고수하던 이스라엘이 인질 협상을 받아들인 배경에는 조 바이든 미국 행정부의 압력이 있었다. 바이든 대통령은 이날 성명에서 “합의가 이뤄져 매우 기쁘다”며 “나와 우리 국가안보팀은 협력국들과 긴밀히 공조하며 인질 석방을 위해 모든 노력을 다했다”고 밝혔다. 1차 석방 인질에 미국인 3명이 포함될 것으로 보인다. 뉴욕타임스는 “인질 석방은 물론 장기적으로 분쟁을 완화할 기회를 만들려는 바이든 행정부의 강력한 압박이 이번 협상에 작용했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가자 나흘간 총성 멎는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331499&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331499&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221310545552_1700656265_0924331499.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스가 개전 46일 만인 22일(현지시간) 일시적 교전 중단에 합의했다. 이스라엘은 하마스로부터 어린이와 여성 인질 50여명을 돌려받는 조건으로 4일간 휴전에 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 이날 이스라엘 각료회의에서 인질 석방 및 임시 휴전안이 통과됐다. 하마스는 휴전 4일간 인질을 하루에 10여명씩 단계적으로 석방하기로 했다. 추가로 인질 10명을 석방할 때마다 휴전 기간은 하루씩 연장된다. 인질 석방 대가로 이스라엘은 자국의 팔레스타인 아동·여성 수감자 150명을 풀어주기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스도 텔레그램 성명에서 합의 사실을 확인하며 “인도주의적 휴전을 환영한다”고 밝혔다. 이번 합의는 23일 오전 10시에 발효된다고 카타르 알자지라방송 등이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 7일 하마스의 기습 공격 이후 처음으로 전투가 중단되면서 팔레스타인 가자지구의 인도주의적 위기 상황은 다소 숨통이 트이게 됐다. 이스라엘은 휴전 기간 연료와 의약품 등 구호물자의 가자지구 반입을 허용키로 했다. 또 휴전 기간 가자지구 전역에서 누구도 공격하거나 체포하지 않을 것을 약속하면서 북부와 남부 간 이동의 자유도 보장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 “우리의 목표는 하마스를 완전 소탕해 다시는 우리를 위협하지 못하도록 하는 것”이라며 휴전 이후 전쟁을 이어가겠다는 뜻을 분명히 했다. 하지만 이번 협상 타결을 계기로 국제사회의 ‘완전 휴전’ 압박이 거세질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강경 방침을 고수하던 이스라엘이 인질 협상을 받아들인 배경에는 조 바이든 미국 행정부의 압력이 있었다. 바이든 대통령은 이날 성명에서 “합의가 이뤄져 매우 기쁘다”며 “나와 우리 국가안보팀은 협력국들과 긴밀히 공조하며 인질 석방을 위해 모든 노력을 다했다”고 밝혔다. 1차 석방 인질에 미국인 3명이 포함될 것으로 보인다. 뉴욕타임스는 “인질 석방은 물론 장기적으로 분쟁을 완화할 기회를 만들려는 바이든 행정부의 강력한 압박이 이번 협상에 작용했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 용산 집단 마약 피의자도 ‘음성’… 美 신종마약과 대조키로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331503&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331503&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300110445659_1700665864_0924331503.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 배우 이선균과 가수 지드래곤이 마약 정밀검사에서 음성 판정을 받아 논란이 된 가운데 ‘용산 집단마약 사건’으로 입건된 피의자 일부도 마약이 검출되지 않은 것으로 확인됐다. 사건을 수사 중인 검·경은 이들이 투약한 것으로 의심되는 마약이 국내에서 검출되지 않는 신종마약일 수 있다고 보고 비교·분석에 필요한 샘플을 직접 미국에서 구하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 법조계 등에 따르면 서울서부지검은 최근 용산 마약 사건 피의자들이 투약한 마약류를 확인하기 위해 미국에서 비교·분석 자료를 구하고 있는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울 용산경찰서는 용산 집단마약 사건과 관련해 숨진 경찰관 A씨를 포함해 총 25명을 입건했다. 이 중 7명은 송치돼 현재 재판에 넘겨진 상태다. 그러나 사망한 A씨를 제외한 나머지 17명은 여전히 경찰 수사를 받고 있다. 이들에게서 확보한 생체시료에서 마약 투약 혐의를 입증할 물질이 검출되지 않아 혐의 여부 판단에 시간이 걸리는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생체시료 음성률은 예상보다 높은 편이다. 전봉민 국민의힘 의원이 국립과학수사연구원으로부터 제출받은 자료에 따르면 올 1~5월 의뢰받은 생체시료 정밀감정 3만416건 중 양성 판정은 7216건(23.7%)이었다. 생체시료의 경우 약물을 투약한 지 오래됐다면 음성으로 나올 가능성이 큰데, 요즘 늘고 있는 신종마약도 높은 음성률에 영향을 주는 요인 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 마약류 정밀검사에선 수사기관이 확보한 피의자의 생체시료와 국과수가 보유 중인 ‘표준품’ 간 성분을 비교·분석하는 작업이 이뤄진다. 표준품과 생체시료 내 성분 등이 일치하면 양성 판정을 내리는데, 신종마약의 경우 국과수에 표준품이 없는 사례가 있어 음성 판정이 나올 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 국과수 서울연구소가 압수품에서 검출한 신종마약은 2017년부터 2021년까지 6배가량 증가했다. 특히 합성 대마류는 지난 2020년부터 3년간 13종이 새롭게 발견됐다. 올해의 경우 상반기에만 4종의 신종 합성 대마류가 나왔다. 국과수 측은 “신종마약이 늘어나는 상황에서 모든 물질을 파악해 검출해내기란 현실적 한계가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이들이 국내에 없는 신종마약을 했을 가능성을 열어두고 수사 중이다. 이미 송치돼 재판에 넘겨진 이들 중 일부에게서도 ‘플루오르-2-오소(Oxo) 피시이(PCE)’, ‘4-메틸메스케치논’ 등 신종마약이 검출된 바 있다. 경찰 관계자는 “신종마약뿐 아니라 다른 마약 투약 혐의를 입증하기 위한 조사를 진행 중이다. 혐의가 확인되면 송치할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김희준 엘케이비 대표 변호사는 “정밀검사에서 음성 판정을 받았다고 해서 마약 투약 혐의를 벗는 건 아니다. 정밀검사는 마약 투약 혐의를 입증하는 여러 증거 중 하나일 뿐”이라며 “제보자나 공범의 진술 신빙성과 구체성에 따라 혐의 여부가 결정될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 김용현 백재연 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 용산 집단 마약 피의자도 ‘음성’… 美 신종마약과 대조키로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331503&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331503&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300110445659_1700665864_0924331503.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 배우 이선균과 가수 지드래곤이 마약 정밀검사에서 음성 판정을 받아 논란이 된 가운데 ‘용산 집단마약 사건’으로 입건된 피의자 일부도 마약이 검출되지 않은 것으로 확인됐다. 사건을 수사 중인 검·경은 이들이 투약한 것으로 의심되는 마약이 국내에서 검출되지 않는 신종마약일 수 있다고 보고 비교·분석에 필요한 샘플을 직접 미국에서 구하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 법조계 등에 따르면 서울서부지검은 최근 용산 마약 사건 피의자들이 투약한 마약류를 확인하기 위해 미국에서 비교·분석 자료를 구하고 있는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울 용산경찰서는 용산 집단마약 사건과 관련해 숨진 경찰관 A씨를 포함해 총 25명을 입건했다. 이 중 7명은 송치돼 현재 재판에 넘겨진 상태다. 그러나 사망한 A씨를 제외한 나머지 17명은 여전히 경찰 수사를 받고 있다. 이들에게서 확보한 생체시료에서 마약 투약 혐의를 입증할 물질이 검출되지 않아 혐의 여부 판단에 시간이 걸리는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생체시료 음성률은 예상보다 높은 편이다. 전봉민 국민의힘 의원이 국립과학수사연구원으로부터 제출받은 자료에 따르면 올 1~5월 의뢰받은 생체시료 정밀감정 3만416건 중 양성 판정은 7216건(23.7%)이었다. 생체시료의 경우 약물을 투약한 지 오래됐다면 음성으로 나올 가능성이 큰데, 요즘 늘고 있는 신종마약도 높은 음성률에 영향을 주는 요인 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 마약류 정밀검사에선 수사기관이 확보한 피의자의 생체시료와 국과수가 보유 중인 ‘표준품’ 간 성분을 비교·분석하는 작업이 이뤄진다. 표준품과 생체시료 내 성분 등이 일치하면 양성 판정을 내리는데, 신종마약의 경우 국과수에 표준품이 없는 사례가 있어 음성 판정이 나올 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 국과수 서울연구소가 압수품에서 검출한 신종마약은 2017년부터 2021년까지 6배가량 증가했다. 특히 합성 대마류는 지난 2020년부터 3년간 13종이 새롭게 발견됐다. 올해의 경우 상반기에만 4종의 신종 합성 대마류가 나왔다. 국과수 측은 “신종마약이 늘어나는 상황에서 모든 물질을 파악해 검출해내기란 현실적 한계가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이들이 국내에 없는 신종마약을 했을 가능성을 열어두고 수사 중이다. 이미 송치돼 재판에 넘겨진 이들 중 일부에게서도 ‘플루오르-2-오소(Oxo) 피시이(PCE)’, ‘4-메틸메스케치논’ 등 신종마약이 검출된 바 있다. 경찰 관계자는 “신종마약뿐 아니라 다른 마약 투약 혐의를 입증하기 위한 조사를 진행 중이다. 혐의가 확인되면 송치할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김희준 엘케이비 대표 변호사는 “정밀검사에서 음성 판정을 받았다고 해서 마약 투약 혐의를 벗는 건 아니다. 정밀검사는 마약 투약 혐의를 입증하는 여러 증거 중 하나일 뿐”이라며 “제보자나 공범의 진술 신빙성과 구체성에 따라 혐의 여부가 결정될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 김용현 백재연 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 “우주궤도 성공적 진입” 우리 軍 “위성 작동여부 지켜봐야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331534&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331534&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300440545694_1700667845_0924331534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 군사정찰위성을 우주 궤도에 성공적으로 진입시켰다고 22일 밝혔다. 당초 신중한 입장을 유지하던 우리 군도 북한의 군사정찰위성이 궤도에 진입한 것으로 평가했다. 다만 정찰위성 발사 성공은 위성이 예정된 궤도에 진입하는 게 끝이 아니라 지상 기지국과 신호 송수신이 정상적으로 이뤄지고 목표 대상을 정확히 감시·정찰해야 하기 때문에 실질적 성공 여부를 판단하는 데는 시간이 더 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 “국가항공우주기술총국은 21일 오후 10시42분28초에 평안북도 철산군 서해위성발사장에서 정찰위성 ‘만리경-1호’를 신형 위성운반 로켓 ‘천리마-1형’에 탑재해 성공적으로 발사했다”며 “천리마-1형은 예정된 비행 궤도를 따라 정상 비행해 발사 후 705s(초) 만인 오후 10시54분13초에 만리경-1호를 궤도에 정확히 진입시켰다”고 22일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300440645695_1700667846_0924331534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한의 주장이 사실이라면 위성발사 ‘2전3기’ 끝에 성공을 거둔 것이다. 북한이 1·2차 발사 직후 빠르게 실패를 인정했던 것과 달리 이번에는 궤도 진입 성공을 발표한 것과 관련해 북한이 그동안 발목을 잡혔던 2단 추진체 문제를 극복한 것 아니냐는 분석이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 오후 “북한이 21일 ‘소위’ 발사한 군사정찰위성의 비행 항적 정보와 여러 가지 정황들을 종합적으로 분석한 결과 위성체는 궤도에 진입한 것으로 평가된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 이어 “그러나 위성체의 정상 작동 여부 판단에는 유관 기관 및 한·미 공조 하에 추가적인 분석이 필요해 시간이 소요될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 전문가들도 북한 위성 발사 성공 여부를 아직 확신할 수 없다는 입장을 취했다. 신종우 한국국방안보포럼 전문연구위원은 국민일보와의 통화에서 “정찰위성을 제어하지 못하고, 페어링(1단과 2단 연결부위) 분리 과정에서 태양열 전지판이 펴지지 않는 등 문제가 생기면 다시 추락할 수 있다”며 “그건 성공이라고 볼 수 없다”고 말했다. 홍민 통일연구원 선임연구위원도 “궤도에 안착시키는 부분에서는 1차적으로 성공 가능성이 있다”면서도 “하지만 위성통제센터와의 송수신 체계가 제대로 가동되느냐, 저궤도 위성이 제대로 관측하느냐가 중요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 주장대로 이번 발사가 성공했다고 하더라도 당장 군사적 효용성이 크지 않을 것이라는 관측이 우세하다. 박원곤 이화여대 교수는 “하나의 위성으로 군사정찰 능력을 갖추기에는 한계가 있다”면서 “최소 6~9개의 클러스터는 있어야 하고, 신호 받을 시설들이 북한 외에도 있어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 북한이 군사정찰위성 기술을 고도로 발전시킬 경우 한반도 안보에 큰 위협이 될 것이라는 우려가 제기된다. 홍 선임연구위원은 “북한이 예고한 대로 순차적 발사를 하는 과정에서 러시아 기술이 이전돼 정찰 능력이 크게 높아지면 북한은 한·미의 작전 동향을 관찰할 수 있다”며 “깜깜한 곳에서 주먹만 휘두르던 것 같던 북한의 핵·미사일 체계에 ‘눈’이 생기는 것”이라고 지적했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 박준상 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외선 내역 감추면 사표감  쌈짓돈 최소 감시장치 필요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331525&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331525&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221300745549_1700656207_0924331525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;논란을 거듭하는 ‘특수활동비’ 문제는 한국만의 문제일까. 어떤 정부에서나 기밀 유지가 요구되는 정보나 공개하기 어려운 사건 수사와 관련한 수행 활동은 있게 마련이다. 해외에서도 특활비와 유사한 성격의 예산이 편성되는 경우가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 주요국 사례를 보면 특활비를 관리·감독하는 시스템에서 한국과 차이가 나타난다. 정보기관 특수성에서 기인한 예산 비밀주의를 유지하면서도 의회 등 입법부 차원에서 운용 실태를 투명하게 관리하는 수단을 두고 있다. 전문가들은 22일 국내 특활비 논란을 끝내기 위해서는 불투명성을 해소하는 국회의 통제기능 강화가 필요하다고 주문한다. 더 근본적으로는 수사 기밀성 등 필요가 명확하지 않은 특활비부터 정리해야 한다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 경우 정보기관 예산은 단일 계정으로 총괄해 처리하는 방식을 취한다. 각 정보기관의 개별 기밀활동 내용은 철저히 비밀로 관리하는 것이다. 그러나 지출된 사항은 명확한 회계처리 후 감사원(NAO)의 감사를 반드시 받아야 한다. 여기서 끝이 아니다. 감사원의 감사 결과 보고서를 바탕으로 의회의 정보 및 안보위원회(Intelligence and Security Committee)에서 정보 예산에 대한 결산 심사를 한다. 이를 통해 생산된 정보기관의 예산 지출에 대한 정보는 위원회의 연례보고서를 통해 사후 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스도 한국의 국가정보원에 해당하는 해외안전총국(DGSE) 등 7개 정보기관에 대한 특별운영비 예산 집행을 의회 정보위 소속 상·하원의원 각 2인으로 구성된 4인의 특별예산관리위원회에서 따로 관리·감독하고 있다. 이 특별예산관리위는 2002년 활동을 시작한 후 별도 보고서를 공개하지 않다가 2016년부터 정보위 연례활동 보고서를 통해 일부 내역을 발표하고 있다. 특정 프로그램의 예산 집행에 대한 부분이 생략되긴 하지만 정보기관에 공개하도록 권고된 내용은 대부분 공표된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 지출 운용의 신뢰성이 떨어진다는 이유로 특활비 예산을 아예 편성하지 않는 국가도 있다. 지난해 시민단체 한국납세자연맹이 700개 국가의 총리실에 기밀 예산 존재 여부를 문의한 결과 캐나다와 노르웨이 등은 특활비 같은 유형의 예산이 없는 것으로 파악됐다. 캐나다 총리실 답변에 따르면 캐나다 정부는 정부 지출의 투명성과 신뢰성을 침해할 수 있다는 이유로 비밀 예산의 편성을 원천 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총리, 장관을 비롯한 고위공무원의 예산 지출 내역은 모두 영수증을 포함해 투명하게 공개한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노르웨이도 캐나다처럼 비밀 예산을 원천적으로 차단하고 있다. 만약 공무원이 지출 내역 공개를 거부할 경우 탄핵 사태까지 비화할 수 있다는 설명이다. 노르웨이 총리실은 ‘총리가 재정 사용에 대한 영수증 제출 의무를 이행하지 않을 경우 어떤 불이익이 가해지나’라는 연맹의 질문에 “영수증 비공개는 정치적 성격의 문제로 강제 사표나 탄핵으로 이어질 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221300845550_1700656208_0924331525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 프랑스, 대통령실 비밀예산 없애&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;프랑스 정부도 앞서 언급된 일부 국가안보 관련 부서 외의 비밀 예산을 공식적으로 폐지했다. 법원행정처가 2020년 7월 프랑스대사관을 통해 사실조회를 요청한 자료에 따르면 프랑스는 2002년 대통령실 등의 비밀 예산을 없앴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 국회에서도 특활비에 대한 감사나 국회 예결산 절차를 강화할 필요가 있다는 논의가 꾸준히 있어 왔다. 장혜영 정의당 의원은 지난 7월 특활비에 대해 외부 기관 감사를 받도록 하자는 취지의 ‘국가재정법 일부개정법률안’과 ‘국고금 관리법 일부개정법률안’을 발의해 놓은 상태다. 검찰 등 여타 행정기관에 특활비 지출 증빙을 의무화하고, 외부 전문가 등으로 구성된 ‘특수활동비심의의원회’에서 특활비 집행지침을 심의받도록 하자는 게 개정안의 골자다. 더불어민주당은 이달 초 특활비 태스크포스(TF)를 발족해 정부기관의 특활비 사용내역 국회 보고를 의무화하는 등의 내용을 담은 제도 개선을 추진 중이다. 감사원이 정부기관 결산을 검사할 때 그 결과 자료를 예결산 첨부자료로 포함하는 안도 거론된다. 수사 관련 사항의 경우 시간이 흘러 기밀성이 해소되는 점을 고려해 최소 3년 이후 공개할 수 있도록 하는 내용도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; “국회·감사원이 의무 방기”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전문가들은 국회 통제기능 강화에 더해 근본적으로는 수사 기밀성 등과 직접 관련이 없는 특활비부터 줄여나가야 한다고 지적한다. 그동안 검찰 등은 수사 기밀성을 앞세워 특활비 용처 내역 공개를 거부해 왔지만 실제로는 격려금 지급 등 다른 용도로 쓰인 사례가 드러나 논란을 키운 만큼 구분이 필요하다는 것이다. 채연하 함께하는시민행동 사무처장은 “국회와 감사원은 여태껏 사실상 본연의 의무를 방기해 왔다”며 “검찰 측은 감사원으로부터 이미 감시받고 있다고 주장하지만 정작 감사원 실무진도 이를 확인하지 않고 있는 것으로 전해진다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선택 한국납세자연맹 회장은 “스웨덴 정보공개법은 비공개 사유를 극히 제한적으로 열거하기 때문에 한국처럼 이런저런 핑계로 지출 내역을 비공개하기 어렵다”면서 “한국의 정보공개법을 스웨덴식으로 뜯어고쳐 요구가 있을 땐 공개할 수 있도록 하거나, 아예 특활비를 폐지하는 것이 답”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 “우주궤도 성공적 진입” 우리 軍 “위성 작동여부 지켜봐야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331534&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331534&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300440545694_1700667845_0924331534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 군사정찰위성을 우주 궤도에 성공적으로 진입시켰다고 22일 밝혔다. 당초 신중한 입장을 유지하던 우리 군도 북한의 군사정찰위성이 궤도에 진입한 것으로 평가했다. 다만 정찰위성 발사 성공은 위성이 예정된 궤도에 진입하는 게 끝이 아니라 지상 기지국과 신호 송수신이 정상적으로 이뤄지고 목표 대상을 정확히 감시·정찰해야 하기 때문에 실질적 성공 여부를 판단하는 데는 시간이 더 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 “국가항공우주기술총국은 21일 오후 10시42분28초에 평안북도 철산군 서해위성발사장에서 정찰위성 ‘만리경-1호’를 신형 위성운반 로켓 ‘천리마-1형’에 탑재해 성공적으로 발사했다”며 “천리마-1형은 예정된 비행 궤도를 따라 정상 비행해 발사 후 705s(초) 만인 오후 10시54분13초에 만리경-1호를 궤도에 정확히 진입시켰다”고 22일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300440645695_1700667846_0924331534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한의 주장이 사실이라면 위성발사 ‘2전3기’ 끝에 성공을 거둔 것이다. 북한이 1·2차 발사 직후 빠르게 실패를 인정했던 것과 달리 이번에는 궤도 진입 성공을 발표한 것과 관련해 북한이 그동안 발목을 잡혔던 2단 추진체 문제를 극복한 것 아니냐는 분석이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 오후 “북한이 21일 ‘소위’ 발사한 군사정찰위성의 비행 항적 정보와 여러 가지 정황들을 종합적으로 분석한 결과 위성체는 궤도에 진입한 것으로 평가된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 이어 “그러나 위성체의 정상 작동 여부 판단에는 유관 기관 및 한·미 공조 하에 추가적인 분석이 필요해 시간이 소요될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 전문가들도 북한 위성 발사 성공 여부를 아직 확신할 수 없다는 입장을 취했다. 신종우 한국국방안보포럼 전문연구위원은 국민일보와의 통화에서 “정찰위성을 제어하지 못하고, 페어링(1단과 2단 연결부위) 분리 과정에서 태양열 전지판이 펴지지 않는 등 문제가 생기면 다시 추락할 수 있다”며 “그건 성공이라고 볼 수 없다”고 말했다. 홍민 통일연구원 선임연구위원도 “궤도에 안착시키는 부분에서는 1차적으로 성공 가능성이 있다”면서도 “하지만 위성통제센터와의 송수신 체계가 제대로 가동되느냐, 저궤도 위성이 제대로 관측하느냐가 중요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 주장대로 이번 발사가 성공했다고 하더라도 당장 군사적 효용성이 크지 않을 것이라는 관측이 우세하다. 박원곤 이화여대 교수는 “하나의 위성으로 군사정찰 능력을 갖추기에는 한계가 있다”면서 “최소 6~9개의 클러스터는 있어야 하고, 신호 받을 시설들이 북한 외에도 있어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 북한이 군사정찰위성 기술을 고도로 발전시킬 경우 한반도 안보에 큰 위협이 될 것이라는 우려가 제기된다. 홍 선임연구위원은 “북한이 예고한 대로 순차적 발사를 하는 과정에서 러시아 기술이 이전돼 정찰 능력이 크게 높아지면 북한은 한·미의 작전 동향을 관찰할 수 있다”며 “깜깜한 곳에서 주먹만 휘두르던 것 같던 북한의 핵·미사일 체계에 ‘눈’이 생기는 것”이라고 지적했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 박준상 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외선 내역 감추면 사표감  쌈짓돈 최소 감시장치 필요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331525&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331525&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221300745549_1700656207_0924331525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;논란을 거듭하는 ‘특수활동비’ 문제는 한국만의 문제일까. 어떤 정부에서나 기밀 유지가 요구되는 정보나 공개하기 어려운 사건 수사와 관련한 수행 활동은 있게 마련이다. 해외에서도 특활비와 유사한 성격의 예산이 편성되는 경우가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 주요국 사례를 보면 특활비를 관리·감독하는 시스템에서 한국과 차이가 나타난다. 정보기관 특수성에서 기인한 예산 비밀주의를 유지하면서도 의회 등 입법부 차원에서 운용 실태를 투명하게 관리하는 수단을 두고 있다. 전문가들은 22일 국내 특활비 논란을 끝내기 위해서는 불투명성을 해소하는 국회의 통제기능 강화가 필요하다고 주문한다. 더 근본적으로는 수사 기밀성 등 필요가 명확하지 않은 특활비부터 정리해야 한다고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 경우 정보기관 예산은 단일 계정으로 총괄해 처리하는 방식을 취한다. 각 정보기관의 개별 기밀활동 내용은 철저히 비밀로 관리하는 것이다. 그러나 지출된 사항은 명확한 회계처리 후 감사원(NAO)의 감사를 반드시 받아야 한다. 여기서 끝이 아니다. 감사원의 감사 결과 보고서를 바탕으로 의회의 정보 및 안보위원회(Intelligence and Security Committee)에서 정보 예산에 대한 결산 심사를 한다. 이를 통해 생산된 정보기관의 예산 지출에 대한 정보는 위원회의 연례보고서를 통해 사후 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스도 한국의 국가정보원에 해당하는 해외안전총국(DGSE) 등 7개 정보기관에 대한 특별운영비 예산 집행을 의회 정보위 소속 상·하원의원 각 2인으로 구성된 4인의 특별예산관리위원회에서 따로 관리·감독하고 있다. 이 특별예산관리위는 2002년 활동을 시작한 후 별도 보고서를 공개하지 않다가 2016년부터 정보위 연례활동 보고서를 통해 일부 내역을 발표하고 있다. 특정 프로그램의 예산 집행에 대한 부분이 생략되긴 하지만 정보기관에 공개하도록 권고된 내용은 대부분 공표된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 지출 운용의 신뢰성이 떨어진다는 이유로 특활비 예산을 아예 편성하지 않는 국가도 있다. 지난해 시민단체 한국납세자연맹이 700개 국가의 총리실에 기밀 예산 존재 여부를 문의한 결과 캐나다와 노르웨이 등은 특활비 같은 유형의 예산이 없는 것으로 파악됐다. 캐나다 총리실 답변에 따르면 캐나다 정부는 정부 지출의 투명성과 신뢰성을 침해할 수 있다는 이유로 비밀 예산의 편성을 원천 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총리, 장관을 비롯한 고위공무원의 예산 지출 내역은 모두 영수증을 포함해 투명하게 공개한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노르웨이도 캐나다처럼 비밀 예산을 원천적으로 차단하고 있다. 만약 공무원이 지출 내역 공개를 거부할 경우 탄핵 사태까지 비화할 수 있다는 설명이다. 노르웨이 총리실은 ‘총리가 재정 사용에 대한 영수증 제출 의무를 이행하지 않을 경우 어떤 불이익이 가해지나’라는 연맹의 질문에 “영수증 비공개는 정치적 성격의 문제로 강제 사표나 탄핵으로 이어질 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221300845550_1700656208_0924331525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 프랑스, 대통령실 비밀예산 없애&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;프랑스 정부도 앞서 언급된 일부 국가안보 관련 부서 외의 비밀 예산을 공식적으로 폐지했다. 법원행정처가 2020년 7월 프랑스대사관을 통해 사실조회를 요청한 자료에 따르면 프랑스는 2002년 대통령실 등의 비밀 예산을 없앴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 국회에서도 특활비에 대한 감사나 국회 예결산 절차를 강화할 필요가 있다는 논의가 꾸준히 있어 왔다. 장혜영 정의당 의원은 지난 7월 특활비에 대해 외부 기관 감사를 받도록 하자는 취지의 ‘국가재정법 일부개정법률안’과 ‘국고금 관리법 일부개정법률안’을 발의해 놓은 상태다. 검찰 등 여타 행정기관에 특활비 지출 증빙을 의무화하고, 외부 전문가 등으로 구성된 ‘특수활동비심의의원회’에서 특활비 집행지침을 심의받도록 하자는 게 개정안의 골자다. 더불어민주당은 이달 초 특활비 태스크포스(TF)를 발족해 정부기관의 특활비 사용내역 국회 보고를 의무화하는 등의 내용을 담은 제도 개선을 추진 중이다. 감사원이 정부기관 결산을 검사할 때 그 결과 자료를 예결산 첨부자료로 포함하는 안도 거론된다. 수사 관련 사항의 경우 시간이 흘러 기밀성이 해소되는 점을 고려해 최소 3년 이후 공개할 수 있도록 하는 내용도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; “국회·감사원이 의무 방기”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전문가들은 국회 통제기능 강화에 더해 근본적으로는 수사 기밀성 등과 직접 관련이 없는 특활비부터 줄여나가야 한다고 지적한다. 그동안 검찰 등은 수사 기밀성을 앞세워 특활비 용처 내역 공개를 거부해 왔지만 실제로는 격려금 지급 등 다른 용도로 쓰인 사례가 드러나 논란을 키운 만큼 구분이 필요하다는 것이다. 채연하 함께하는시민행동 사무처장은 “국회와 감사원은 여태껏 사실상 본연의 의무를 방기해 왔다”며 “검찰 측은 감사원으로부터 이미 감시받고 있다고 주장하지만 정작 감사원 실무진도 이를 확인하지 않고 있는 것으로 전해진다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선택 한국납세자연맹 회장은 “스웨덴 정보공개법은 비공개 사유를 극히 제한적으로 열거하기 때문에 한국처럼 이런저런 핑계로 지출 내역을 비공개하기 어렵다”면서 “한국의 정보공개법을 스웨덴식으로 뜯어고쳐 요구가 있을 땐 공개할 수 있도록 하거나, 아예 특활비를 폐지하는 것이 답”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임영웅 티켓 팔아요” 745명 울린 일당 쇠고랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331482&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331482&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300221145678_1700666531_0924331482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘임영웅 콘서트 티켓을 판매한다’는 허위 글을 지난해 4월부터 지난 8월까지 SNS에 올려 피해자 745명으로부터 2억7000여만원을 가로챈 일당 3명이 경찰에 붙잡혔다. 이들은 도박사이트에서 서로 알게 된 사이로 범죄수익금 역시 도박으로 탕진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가짜 모바일 청첩장을 불특정 다수에게 보내 4000만원을 가로챈 일당 2명도 경찰에 검거됐다. 이들은 청첩장 링크를 누른 피해자 휴대전화에 악성 애플리케이션(앱)을 심은 뒤 앱을 통해 빼낸 피해자 개인정보로 대출을 받은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부는 지난 3월 1일부터 지난달 31일까지 사이버사기·금융범죄 집중 단속을 벌여 2만7264명을 검거하고 이 중 1239명을 구속했다고 밝혔다. 피의자들이 벌어들인 범죄수익 782억1828만원은 현장에서 압수하거나 기소 전 몰수·추징보전 조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이버 사기의 경우 범죄 유형별로 보면 직거래 사기가 40.22%로 가장 많았다. 그다음으로는 가상자산 등 이용 사기(38.35%), 게임 사기(6.71%), 가짜 쇼핑몰·이메일 사기(1.58%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이버 금융범죄는 메신저 피싱이 54.83%로 가장 많았다. 메신저 피싱은 자녀나 지인을 사칭해 피의자의 계정을 친구로 등록하게 한 뒤 원격제어 프로그램을 설치하게 하고 신분증이나 신용카드 등 정보를 빼내 돈을 가로채는 수법이다. 다음으로는 SNS 계정 등 불법유통(21.89%), 스미싱 등 피싱범죄(17.14%), 몸캠피싱(6.14%) 순으로 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이버 사기·금융 범죄는 젊은 층이 주도했다. 20대 피의자가 48.49%로 전체의 절반 가까이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임영웅 티켓 팔아요” 745명 울린 일당 쇠고랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331482&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331482&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112300221145678_1700666531_0924331482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘임영웅 콘서트 티켓을 판매한다’는 허위 글을 지난해 4월부터 지난 8월까지 SNS에 올려 피해자 745명으로부터 2억7000여만원을 가로챈 일당 3명이 경찰에 붙잡혔다. 이들은 도박사이트에서 서로 알게 된 사이로 범죄수익금 역시 도박으로 탕진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가짜 모바일 청첩장을 불특정 다수에게 보내 4000만원을 가로챈 일당 2명도 경찰에 검거됐다. 이들은 청첩장 링크를 누른 피해자 휴대전화에 악성 애플리케이션(앱)을 심은 뒤 앱을 통해 빼낸 피해자 개인정보로 대출을 받은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부는 지난 3월 1일부터 지난달 31일까지 사이버사기·금융범죄 집중 단속을 벌여 2만7264명을 검거하고 이 중 1239명을 구속했다고 밝혔다. 피의자들이 벌어들인 범죄수익 782억1828만원은 현장에서 압수하거나 기소 전 몰수·추징보전 조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이버 사기의 경우 범죄 유형별로 보면 직거래 사기가 40.22%로 가장 많았다. 그다음으로는 가상자산 등 이용 사기(38.35%), 게임 사기(6.71%), 가짜 쇼핑몰·이메일 사기(1.58%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이버 금융범죄는 메신저 피싱이 54.83%로 가장 많았다. 메신저 피싱은 자녀나 지인을 사칭해 피의자의 계정을 친구로 등록하게 한 뒤 원격제어 프로그램을 설치하게 하고 신분증이나 신용카드 등 정보를 빼내 돈을 가로채는 수법이다. 다음으로는 SNS 계정 등 불법유통(21.89%), 스미싱 등 피싱범죄(17.14%), 몸캠피싱(6.14%) 순으로 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이버 사기·금융 범죄는 젊은 층이 주도했다. 20대 피의자가 48.49%로 전체의 절반 가까이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선 넘은 北… 안보 족쇄 풀렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331539&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331539&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221320945555_1700656329_0924331539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 2018년 체결된 ‘9·19 남북군사합의’ 일부 조항을 22일 오후 3시부터 효력 정지했다. 특히 9·19 합의 1조 3항(비행금지구역 설정에 관한 조항)에 대한 효력이 정지되면서 군사분계선(MDL) 일대의 공중 감시·정찰 활동에 대한 족쇄가 풀렸다는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 효력 정지는 북한이 전날 기습적으로 군사정찰위성을 발사한 데 대한 대응 조치다. 미국과 일본은 북의 군사정찰위성 발사를 한목소리로 규탄했다. 그러나 효력 정지에 북한이 반발해 다른 형태의 도발을 가할 수 있다는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 서울 용산 국방부 청사에서 브리핑을 갖고 9·19 군사합의 1조 3항의 효력 정지를 발표했다. 허태근 국방부 국방정책실장은 “우리 군은 9·19 합의 이전에 시행하던 MDL 일대 북한의 도발 징후에 대한 공중 감시·정찰 활동을 복원할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 군사정찰위성이 성공적으로 궤도에 진입했다고 강조했다. 조선중앙통신은 김 위원장이 이날 오전 10시 국가항공우주기술총국 평양종합관제소를 방문해 궤도에 진입한 군사정찰위성 ‘만리경-1호’의 작동 상태 등을 파악했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가항공우주기술총국은 이 자리에서 김 위원장에게 “만리경-1호가 앞으로 7~10일간의 세밀조종 공정을 마친 뒤 12월 1일부터 정식 정찰 임무에 착수하게 된다”고 보고했다. 김 위원장은 이 자리에서 태평양 지역 괌 상공에서 앤더슨 미 공군기지와 아프라항 등 미군의 주요 군사기지 구역을 촬영한 항공우주 사진을 봤다고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “공화국 무력이 이제는 만리를 굽어보는 ‘눈’과 만리를 때리는 강력한 ‘주먹’을 다 함께 수중에 틀어쥐었다”면서 “더 많은 정찰위성을 운용해야 할 필요성이 제기된다”고 주장했다. 김 위원장이 언급한 주먹은 대륙간탄도미사일(ICBM)을, 눈은 군사정찰위성을 의미하는 것으로 해석됐다. 북한은 군사정찰위성 발사에 성공했다고 판단하고 지속적으로 위성을 발사할 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 영국 현지에서 기자들을 만나 “어떤 식으로든 우주 궤도에는 진입했지만 제대로 원하는 지역과 장소를 타겟해서 사진을 전송받고 또 정보로 활용되고 있느냐에 대해서는 아직도 의문”이라고 말했다. 이 관계자는 또 “앞으로 시간을 갖고 계속 분석하면서 평가하겠다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 일본은 북한의 군사정찰위성 발사가 유엔 안전보장이사회 결의 위반이라며 강력히 규탄했다. 에이드리언 왓슨 백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 21일(현지시간) 성명에서 “미국은 북한이 탄도미사일 기술을 활용해 우주발사체를 발사한 것을 규탄한다”며 “미국은 본토의 안보와 동맹인 한국과 일본의 방어를 보장하는 데 필요한 모든 조치를 할 것”이라고 밝혔다. 기시다 후미오 일본 총리도 총리관저에서 기자들과 만나 “인공위성이라고 칭하더라도 탄도미사일 기술을 사용한 발사는 명백히 안보리 결의 위반”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원, 런던=이경원 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선 넘은 北… 안보 족쇄 풀렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331539&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331539&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112221320945555_1700656329_0924331539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 2018년 체결된 ‘9·19 남북군사합의’ 일부 조항을 22일 오후 3시부터 효력 정지했다. 특히 9·19 합의 1조 3항(비행금지구역 설정에 관한 조항)에 대한 효력이 정지되면서 군사분계선(MDL) 일대의 공중 감시·정찰 활동에 대한 족쇄가 풀렸다는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 효력 정지는 북한이 전날 기습적으로 군사정찰위성을 발사한 데 대한 대응 조치다. 미국과 일본은 북의 군사정찰위성 발사를 한목소리로 규탄했다. 그러나 효력 정지에 북한이 반발해 다른 형태의 도발을 가할 수 있다는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 서울 용산 국방부 청사에서 브리핑을 갖고 9·19 군사합의 1조 3항의 효력 정지를 발표했다. 허태근 국방부 국방정책실장은 “우리 군은 9·19 합의 이전에 시행하던 MDL 일대 북한의 도발 징후에 대한 공중 감시·정찰 활동을 복원할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 군사정찰위성이 성공적으로 궤도에 진입했다고 강조했다. 조선중앙통신은 김 위원장이 이날 오전 10시 국가항공우주기술총국 평양종합관제소를 방문해 궤도에 진입한 군사정찰위성 ‘만리경-1호’의 작동 상태 등을 파악했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가항공우주기술총국은 이 자리에서 김 위원장에게 “만리경-1호가 앞으로 7~10일간의 세밀조종 공정을 마친 뒤 12월 1일부터 정식 정찰 임무에 착수하게 된다”고 보고했다. 김 위원장은 이 자리에서 태평양 지역 괌 상공에서 앤더슨 미 공군기지와 아프라항 등 미군의 주요 군사기지 구역을 촬영한 항공우주 사진을 봤다고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “공화국 무력이 이제는 만리를 굽어보는 ‘눈’과 만리를 때리는 강력한 ‘주먹’을 다 함께 수중에 틀어쥐었다”면서 “더 많은 정찰위성을 운용해야 할 필요성이 제기된다”고 주장했다. 김 위원장이 언급한 주먹은 대륙간탄도미사일(ICBM)을, 눈은 군사정찰위성을 의미하는 것으로 해석됐다. 북한은 군사정찰위성 발사에 성공했다고 판단하고 지속적으로 위성을 발사할 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 영국 현지에서 기자들을 만나 “어떤 식으로든 우주 궤도에는 진입했지만 제대로 원하는 지역과 장소를 타겟해서 사진을 전송받고 또 정보로 활용되고 있느냐에 대해서는 아직도 의문”이라고 말했다. 이 관계자는 또 “앞으로 시간을 갖고 계속 분석하면서 평가하겠다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 일본은 북한의 군사정찰위성 발사가 유엔 안전보장이사회 결의 위반이라며 강력히 규탄했다. 에이드리언 왓슨 백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 21일(현지시간) 성명에서 “미국은 북한이 탄도미사일 기술을 활용해 우주발사체를 발사한 것을 규탄한다”며 “미국은 본토의 안보와 동맹인 한국과 일본의 방어를 보장하는 데 필요한 모든 조치를 할 것”이라고 밝혔다. 기시다 후미오 일본 총리도 총리관저에서 기자들과 만나 “인공위성이라고 칭하더라도 탄도미사일 기술을 사용한 발사는 명백히 안보리 결의 위반”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원, 런던=이경원 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 정찰위성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331391&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924331391&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112218380545369_1700645885_0924331391.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우주에서 사진을 보낸 세계 첫 정찰위성은 1960년 8월 18일 발사된 디스커버러14이다. 58년 12월 드와이트 아이젠하워 대통령은 공군의 위성 계획을 중단시키고 이를 중앙정보국(CIA)에 넘겼다. 평화적 목적만을 위해 우주개발에 나선다는 이미지로 스푸트니크 쇼크를 극복할 생각이었다. 하지만 군사위성을 포기할 수는 없었기에 원숭이의 우주 귀환 프로젝트 ‘디스커버러’로 위장한 정찰위성 프로그램 ‘코로나’를 시작했다. 사진을 전송하는 기술이 없어 위성에서 분리시킨 필름통을 수송기로 회수했는데, 이를 귀환이라고 둘러댔다. 코로나의 코드명은 키홀. 열쇠구멍으로 몰래 본다는 뜻이다. 이후 미국의 모든 정찰위성 계획은 KH 시리즈로 불렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1995년 빌 클린턴 대통령이 기밀해제한 코로나 문서에 따르면 처음 회수한 필름부터 엄청난 정보가 담겨 있었다. 구소련 구석구석을 촬영한 필름이 900m가 넘었는데 초고고도 정찰기 U2가 3년6개월 동안 찍은 것보다 많았다. 당시 150~200기로 추정된 구소련의 전략 핵미사일이 20기 미만이었다는 사실도 확인됐다. 코로나는 72년 KH4로 종료됐지만 시리즈는 계속됐다. KH5부터 해상도가 2m 이내로 줄었고 KH9으로는 입체 영상이 가능했다. 76년 시작돼 지금도 운용 중인 KH11부터는 전파로 사진을 보내 필름통을 회수하지 않아도 됐다. 미국 정부는 이후 KH라는 용어를 사용하지 않았고, 국가정보국(NRO)이 관할하는 모든 위성 계획을 1급 비밀로 통제했다. 하지만 언론은 지난해 발사된 NRO L162와 NRO L91(USA338)을 여전히  KH14라고 부른다. 여기에는 1㎝급 고해상도 카메라와 스텔스 기능이 장착됐다는 주장도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 발사한 정찰위성 만리경 1호는 해상도가 3m급으로 60년대 운용된 KH4와 비슷하다. 우리나라 국방과학연구소가 개발한 한국형 정찰위성에 비해도 성능이 한참 떨어지는 조악한 수준이다. 그래도 정찰위성이 있는 것과 없는 것은 정보의 종류와 적시성 면에서 차원이 다르니 걱정이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 연이틀 심야 도발…정찰위성 이어 탄도미사일 발사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899768&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899768&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304113945705_1700680300_0018899768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 22일 밤 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 9·19 남북군사합의 일부 효력 정지에 대한 반발 차원으로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 합참은 “어제 오후 11시5분쯤 북한이 평안남도 순안 일대에서 동해상으로 미상 탄도미사일을 발사했다”며 “실패한 것으로 추정된다”고 밝혔다. 이어 “한미 정보당국에서 추가 분석 중”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 순안 일대에서 동해상으로 탄도미사일을 발사한 건 9월 13일 이후 두 달여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304114845706_1700680309_0018899768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 지난 21일 밤 10시42분 군사정찰위성 1호기 ‘만리경-1호’를 성공적으로 발사해 궤도에 정확히 진입시켰다고 22일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 우리 군은 전날 오후 3시를 기해 9·19 남북군사합의 1조 3항의 비행금지구역 설정에 대한 효력정지를 의결했으며, 즉각 최전방에 감시정찰자산을 투입해 대북 정찰을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 연이틀 심야 도발…정찰위성 이어 탄도미사일 발사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899768&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899768&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304113945705_1700680300_0018899768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 22일 밤 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 9·19 남북군사합의 일부 효력 정지에 대한 반발 차원으로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 합참은 “어제 오후 11시5분쯤 북한이 평안남도 순안 일대에서 동해상으로 미상 탄도미사일을 발사했다”며 “실패한 것으로 추정된다”고 밝혔다. 이어 “한미 정보당국에서 추가 분석 중”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 순안 일대에서 동해상으로 탄도미사일을 발사한 건 9월 13일 이후 두 달여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304114845706_1700680309_0018899768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 지난 21일 밤 10시42분 군사정찰위성 1호기 ‘만리경-1호’를 성공적으로 발사해 궤도에 정확히 진입시켰다고 22일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 우리 군은 전날 오후 3시를 기해 9·19 남북군사합의 1조 3항의 비행금지구역 설정에 대한 효력정지를 의결했으며, 즉각 최전방에 감시정찰자산을 투입해 대북 정찰을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8세 장애 아들과 죽으려다 홀로 살아남은 30대 엄마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304311645708_1700681477_0018899791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중증장애가 있는 8세 아들을 데리고 극단적 선택을 시도했다가 홀로 살아남은 엄마가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서부경찰서는 중증장애인인 아들을 데리고 극단적 선택을 시도했다가 홀로 목숨을 건진 30대 여성 A씨를 체포했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 20일 오전 11시쯤 서울 은평구 녹번동의 자택에서 번개탄을 피워 1급 중증장애인 8살 아들을 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 집을 방문한 장애인 활동 지원사가 A씨를 발견했을 때 이미 아들은 숨져있었다. A씨는 병원으로 옮겨져 치료를 받은 뒤 경찰에 긴급 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304323245709_1700681552_0018899791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “혼자 장애 아이를 키우는 처지를 비관해 범행을 저질렀다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 기초생활수급자 신분으로 아들을 키우며 장애인 활동 지원 서비스를 받은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 구속영장을 신청했지만 서울서부지법은 이날 피의자가 범행 이후 정신적 안정이 필요해 보인다는 등의 이유로 영장을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8세 장애 아들과 죽으려다 홀로 살아남은 30대 엄마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304311645708_1700681477_0018899791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중증장애가 있는 8세 아들을 데리고 극단적 선택을 시도했다가 홀로 살아남은 엄마가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서부경찰서는 중증장애인인 아들을 데리고 극단적 선택을 시도했다가 홀로 목숨을 건진 30대 여성 A씨를 체포했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 20일 오전 11시쯤 서울 은평구 녹번동의 자택에서 번개탄을 피워 1급 중증장애인 8살 아들을 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 집을 방문한 장애인 활동 지원사가 A씨를 발견했을 때 이미 아들은 숨져있었다. A씨는 병원으로 옮겨져 치료를 받은 뒤 경찰에 긴급 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112304323245709_1700681552_0018899791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “혼자 장애 아이를 키우는 처지를 비관해 범행을 저질렀다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 기초생활수급자 신분으로 아들을 키우며 장애인 활동 지원 서비스를 받은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대한 구속영장을 신청했지만 서울서부지법은 이날 피의자가 범행 이후 정신적 안정이 필요해 보인다는 등의 이유로 영장을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벌레 취급, 부모욕도”…꽈추형, 간호사 폭언·폭행 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899837&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899837&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305035645711_1700683436_0018899837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 예능 프로그램과 유튜브 등에서 ‘꽈추형’이라는 이름으로 활동하며 유명세를 얻은 비뇨기과 전문의 홍성우씨가 과거 동료 직원들에게 상습적으로 욕설과 폭행 및 강제추행을 했다는 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨가 과거 근무한 모 병원 소속 간호사 A씨는 22일 스포츠경향을 통해 “홍씨로부터 폭언과 폭행 등을 당했고 그로 인해 죽고 싶은 심정이었다”며 “괴롭힘은 6개월간 이뤄졌고 이 때문에 일에 대한 자괴감도 들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 해당 병원에서는 2021년 10월쯤 직장 내 괴롭힘 신고가 접수됐다. 신고에는 홍씨가 여러 명의 간호사에게 폭언과 욕설을 하고 수술도구를 던지는 등 폭행을 지속적으로 했다는 내용이 담긴 것으로 알려졌다. 홍씨는 신고가 접수된 그 달 권고사직 처리됐고, 이후 자신의 이름을 내 건 병원을 개업했다고 매체는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨에게 괴롭힘 피해를 입었다는 직원은 5명 이상인 것으로 파악됐다. 한 직원은 “(홍씨가) 수술방에 들어와 저희에게 화풀이를 했고 ‘개XX’ ‘꺼져’ ‘너네 XX들은 나 괴롭히려고 연구하냐’ ‘너네 부모가 이러는 거 아냐’ 등 욕설과 부모 욕을 해 수치스러웠고 그가 인간으로 보이지 않았다”며 “환자가 특정 지역 사람일 경우 막말을 하는 경우도 다수 목격해 충격을 받았다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 직원은 “수술실 내 환자가 누워 있는 상태에서도 욕설을 했고 환자를 사람이 아닌 동물, 벌레 취급을 하는 등 감정적으로 대했다”고 주장했다. 홍씨의 괴롭힘으로 병원을 그만둔 다른 직원도 있었으며, 직원에게 신체접촉을 시도하는 것을 목격했다는 증언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “시간이 많이 지났지만 홍씨가 유튜브나 언론에 지속적으로 노출되는 것을 보면서 분노가 치밀어 오르고 그때의 트라우마가 떠올라 괴로웠다”며 “저만 이런 괴롭힘을 당한 것이 아니기 때문에 또 다른 피해자가 발생할 수 있겠다는 생각이 들어 용기를 내게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨는 관련 의혹에 대해 “이전 직장과는 사이가 좋지 않게 나갔다. 내가 유명해지니 트러블이 생겼고 그 사람들이 나를 좋게 말하겠느냐”면서 “문제가 있었던 이전 병원 직원 수십 명이 나를 따라왔는데 얘네들이 XX이라서 나를 따라왔겠느냐”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨는 유튜브와 방송에서 성생활 및 비뇨기 건강 등에 대한 지식을 친근하게 풀어내 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벌레 취급, 부모욕도”…꽈추형, 간호사 폭언·폭행 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899837&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899837&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305035645711_1700683436_0018899837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 예능 프로그램과 유튜브 등에서 ‘꽈추형’이라는 이름으로 활동하며 유명세를 얻은 비뇨기과 전문의 홍성우씨가 과거 동료 직원들에게 상습적으로 욕설과 폭행 및 강제추행을 했다는 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨가 과거 근무한 모 병원 소속 간호사 A씨는 22일 스포츠경향을 통해 “홍씨로부터 폭언과 폭행 등을 당했고 그로 인해 죽고 싶은 심정이었다”며 “괴롭힘은 6개월간 이뤄졌고 이 때문에 일에 대한 자괴감도 들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 해당 병원에서는 2021년 10월쯤 직장 내 괴롭힘 신고가 접수됐다. 신고에는 홍씨가 여러 명의 간호사에게 폭언과 욕설을 하고 수술도구를 던지는 등 폭행을 지속적으로 했다는 내용이 담긴 것으로 알려졌다. 홍씨는 신고가 접수된 그 달 권고사직 처리됐고, 이후 자신의 이름을 내 건 병원을 개업했다고 매체는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨에게 괴롭힘 피해를 입었다는 직원은 5명 이상인 것으로 파악됐다. 한 직원은 “(홍씨가) 수술방에 들어와 저희에게 화풀이를 했고 ‘개XX’ ‘꺼져’ ‘너네 XX들은 나 괴롭히려고 연구하냐’ ‘너네 부모가 이러는 거 아냐’ 등 욕설과 부모 욕을 해 수치스러웠고 그가 인간으로 보이지 않았다”며 “환자가 특정 지역 사람일 경우 막말을 하는 경우도 다수 목격해 충격을 받았다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 직원은 “수술실 내 환자가 누워 있는 상태에서도 욕설을 했고 환자를 사람이 아닌 동물, 벌레 취급을 하는 등 감정적으로 대했다”고 주장했다. 홍씨의 괴롭힘으로 병원을 그만둔 다른 직원도 있었으며, 직원에게 신체접촉을 시도하는 것을 목격했다는 증언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “시간이 많이 지났지만 홍씨가 유튜브나 언론에 지속적으로 노출되는 것을 보면서 분노가 치밀어 오르고 그때의 트라우마가 떠올라 괴로웠다”며 “저만 이런 괴롭힘을 당한 것이 아니기 때문에 또 다른 피해자가 발생할 수 있겠다는 생각이 들어 용기를 내게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨는 관련 의혹에 대해 “이전 직장과는 사이가 좋지 않게 나갔다. 내가 유명해지니 트러블이 생겼고 그 사람들이 나를 좋게 말하겠느냐”면서 “문제가 있었던 이전 병원 직원 수십 명이 나를 따라왔는데 얘네들이 XX이라서 나를 따라왔겠느냐”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨는 유튜브와 방송에서 성생활 및 비뇨기 건강 등에 대한 지식을 친근하게 풀어내 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 11월 23일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899882&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899882&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305303745715_1700685037_0018899882.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 23일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 9.0도, 인천 9.0도, 수원 9.0도, 춘천 8.0도, 강릉 15.0도, 청주 11.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 12.0도, 대구 9.0도, 부산 13.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 14.0도, 인천 13.0도, 수원 14.0도, 춘천 13.0도, 강릉 18.0도, 청주 17.0도, 대전 17.0도, 전주 17.0도, 광주 19.0도, 대구 20.0도, 부산 20.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 11월 23일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899882&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899882&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305303745715_1700685037_0018899882.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 23일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 9.0도, 인천 9.0도, 수원 9.0도, 춘천 8.0도, 강릉 15.0도, 청주 11.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 12.0도, 대구 9.0도, 부산 13.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 14.0도, 인천 13.0도, 수원 14.0도, 춘천 13.0도, 강릉 18.0도, 청주 17.0도, 대전 17.0도, 전주 17.0도, 광주 19.0도, 대구 20.0도, 부산 20.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황의조 “영상 속 상대女…” 신상 거론, 2차가해 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305412745717_1700685687_0018899897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불법촬영 혐의를 받는 축구 국가대표 황의조(31·노리치시티) 측이 공개한 입장문에 피해자의 신상과 관련한 내용이 담겨 ‘2차 가해’ 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조의 법률대리를 맡은 법무법인 대환은 22일 입장문을 내고 “성관계 시 촬영에 사용한 영상장치는 황의조가 사용하던 일반 휴대폰이었으며, 굳이 숨길 필요도 없이 잘 보이는 곳에 놓고 촬영했고, (상대) 여성도 분명히 이를 인지하고 관계에 응했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측은 “촬영물은 연인 사이였던 여성과 같이 봤다”면서 “교제 중간 합의 하에 영상을 모두 삭제했지만 이후 1년 이상 더 교제를 이어가며 추가로 촬영했다. 상대 여성 측은 명시적 합의가 없어 불법이라고 주장하지만 장기교제를 이어오며 당사자 상호 인식 하에 촬영과 삭제를 반복한 것을 ‘몰카’로 볼지 의문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 피해자 신상을 일부 언급했다. 황의조 측은 “상대 여성은 방송 활동을 하는 공인이고 결혼까지 한 신분이라 최대한 여성의 신원이 노출되는 것을 막으려 공식적으로 대응을 자제했고 수사기관의 엄정한 수사로 진실을 밝히려 했다”면서 “(그런데) 범죄를 기정사실화하는 듯한 보도가 유포되고 여성의 일방적 입장이 진실인 것처럼 호도돼 방어 차원에서 소명에 나선 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측 입장문 공개 이후 온라인에서는 상대 여성에 대한 2차 가해라는 비판이 터져 나왔다. “신원 노출 막아주려 했다면서 본인이 나서서 신상 정보를 공개하는 건가” “뜬금없는 신상 정보 공개는 자기 살겠다고 2가 가해 하는 걸로밖에 안 보인다” 등 지적이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측 입장 발표에 대해 피해자 측은 맞대응을 예고했다. 피해자 A씨 측 법률대리인 이은의 변호사는 23일 오전 언론 브리핑을 열고 자료를 일부 공개하겠다고 공지했다. 황의조 측이 피해자 신상을 일부 공개해 2차 가해 논란이 인 데 대해서도 입장을 밝힐 것으로 보인다. A씨는 이날 자리에 참석하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조는 자신과 성관계하는 상대방을 촬영한 혐의(성폭력처벌법상 카메라 등을 이용한 촬영)로 경찰 조사를 받고 있다. 경찰은 지난 18일 황의조를 피의자 신분으로 소환해 조사하고, 그의 휴대전화 여러 대를 압수수색해 디지털 포렌식을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조는 합의 촬영이라고 주장하고 있으나 피해자는 황의조 측이 거짓말로 돌이킬 수 없는 상처와 트라우마를 남겼다며 반박했다. 피해자 측은 “촬영에 동의한 적 없고 싫다는 의사를 밝혔으며 촬영한 직후 지워달라고 요구했다”며서 “피해자의 거부 의사 표현과 삭제 요구가 계속 있었지만 이를 무시했고 불법촬영이 반복됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘황의조 사생활 폭로범’은 형수…검찰 송치&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한편 황의조의 사생활을 유포하고 협박한 인물이 다름 아닌 그의 형수인 것으로 드러났다. 서울경찰청 사이버범죄수사대는 황의조의 사생활 폭로 게시물을 올리고 협박한 혐의(성폭력처벌법상 카메라 등을 이용한 촬영·촬영물 등을 이용한 협박)를 받는 황의조의 친형수 B씨를 구속해 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B씨의 정보통신망법상 허위사실적시 명예훼손 혐의에 대해서는 공소권 없음으로 불송치했다. 이는 지난 16일 B씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에서 황의조 측이 처벌을 원하지 않는다고 밝힌 데 따른 것이라고 경찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황의조 “영상 속 상대女…” 신상 거론, 2차가해 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899897&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305412745717_1700685687_0018899897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불법촬영 혐의를 받는 축구 국가대표 황의조(31·노리치시티) 측이 공개한 입장문에 피해자의 신상과 관련한 내용이 담겨 ‘2차 가해’ 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조의 법률대리를 맡은 법무법인 대환은 22일 입장문을 내고 “성관계 시 촬영에 사용한 영상장치는 황의조가 사용하던 일반 휴대폰이었으며, 굳이 숨길 필요도 없이 잘 보이는 곳에 놓고 촬영했고, (상대) 여성도 분명히 이를 인지하고 관계에 응했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측은 “촬영물은 연인 사이였던 여성과 같이 봤다”면서 “교제 중간 합의 하에 영상을 모두 삭제했지만 이후 1년 이상 더 교제를 이어가며 추가로 촬영했다. 상대 여성 측은 명시적 합의가 없어 불법이라고 주장하지만 장기교제를 이어오며 당사자 상호 인식 하에 촬영과 삭제를 반복한 것을 ‘몰카’로 볼지 의문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 피해자 신상을 일부 언급했다. 황의조 측은 “상대 여성은 방송 활동을 하는 공인이고 결혼까지 한 신분이라 최대한 여성의 신원이 노출되는 것을 막으려 공식적으로 대응을 자제했고 수사기관의 엄정한 수사로 진실을 밝히려 했다”면서 “(그런데) 범죄를 기정사실화하는 듯한 보도가 유포되고 여성의 일방적 입장이 진실인 것처럼 호도돼 방어 차원에서 소명에 나선 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측 입장문 공개 이후 온라인에서는 상대 여성에 대한 2차 가해라는 비판이 터져 나왔다. “신원 노출 막아주려 했다면서 본인이 나서서 신상 정보를 공개하는 건가” “뜬금없는 신상 정보 공개는 자기 살겠다고 2가 가해 하는 걸로밖에 안 보인다” 등 지적이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조 측 입장 발표에 대해 피해자 측은 맞대응을 예고했다. 피해자 A씨 측 법률대리인 이은의 변호사는 23일 오전 언론 브리핑을 열고 자료를 일부 공개하겠다고 공지했다. 황의조 측이 피해자 신상을 일부 공개해 2차 가해 논란이 인 데 대해서도 입장을 밝힐 것으로 보인다. A씨는 이날 자리에 참석하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조는 자신과 성관계하는 상대방을 촬영한 혐의(성폭력처벌법상 카메라 등을 이용한 촬영)로 경찰 조사를 받고 있다. 경찰은 지난 18일 황의조를 피의자 신분으로 소환해 조사하고, 그의 휴대전화 여러 대를 압수수색해 디지털 포렌식을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황의조는 합의 촬영이라고 주장하고 있으나 피해자는 황의조 측이 거짓말로 돌이킬 수 없는 상처와 트라우마를 남겼다며 반박했다. 피해자 측은 “촬영에 동의한 적 없고 싫다는 의사를 밝혔으며 촬영한 직후 지워달라고 요구했다”며서 “피해자의 거부 의사 표현과 삭제 요구가 계속 있었지만 이를 무시했고 불법촬영이 반복됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘황의조 사생활 폭로범’은 형수…검찰 송치&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한편 황의조의 사생활을 유포하고 협박한 인물이 다름 아닌 그의 형수인 것으로 드러났다. 서울경찰청 사이버범죄수사대는 황의조의 사생활 폭로 게시물을 올리고 협박한 혐의(성폭력처벌법상 카메라 등을 이용한 촬영·촬영물 등을 이용한 협박)를 받는 황의조의 친형수 B씨를 구속해 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B씨의 정보통신망법상 허위사실적시 명예훼손 혐의에 대해서는 공소권 없음으로 불송치했다. 이는 지난 16일 B씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에서 황의조 측이 처벌을 원하지 않는다고 밝힌 데 따른 것이라고 경찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이아가라 폭포 국경 검문소 車폭발…“테러 징후 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899899&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899899&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306121545726_1700687535_0018899899.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 캐나다를 연결하는 나이아가라 폭포 주변 국경 검문소에서 차량이 폭발해 미 연방수사국(FBI)이 조사에 나섰다. 미국과 캐나다 당국은 해당 국경을 폐쇄하고 경계 태세를 강화했다. 추수감사절 연휴를 앞둔 상태여서 한때 테러 공격 가능성도 제기됐지만, 미 당국은 관련 징후가 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 22일(현지시간) 뉴욕주(州) 나이아가라 폭포 인근 레인보우 다리 국경 검문소에서 차량이 폭발해 FBI가 수사에 나섰다고 보도했다. 폭발한 차량에 탑승한 2명은 현장에서 사망했고, 검문소에 근무하는 미 관리 1명은 부상으로 병원으로 후송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 장면이 담긴 동영상을 보면 폭발은 미국 쪽 검문소에서 발생했다. 한 목격자는 한 차량이 미국 쪽에서 국경으로 접근하면서 속도를 높였고, 방향을 틀어 다른 차량을 지나친 후 갑자기 미 측 검문소 펜스를 향해 돌진했다고 전했다. 폭발 당시 10m 이상의 화염이 발생했다고 한다. 온라인상에는 다리 위에서 연기가 뿜어져 나오고 주변에 잔해가 널브러져 있는 목격자들의 현장 영상도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레인보우 다리는 미국 뉴욕주와 캐나다 온타리오주를 연결하는 4개의 국경 검문소 중 하나다. 당국은 레인보우 다리 외에 나머지 3곳의 국경 검문소도 폐쇄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카린 장-피에르 백악관 대변인은 “조 바이든 대통령은 레인보우 다리에서 발생한 차량 폭발에 대해 보고받았다”며 “상황을 면밀히 모니터링하고 있다”고 밝혔다. 캐시 호컬 뉴욕주지사는 경계 상태를 높이고 해당 지역 공항과 철도 시설 보안을 강화했다. 공항에 폭발물 탐지견과 경찰 순찰대를 추가 배치하고, 사건 조사를 위해 FBI 합동 테러 태스크포스도 동원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리도 안보 당국으로부터 사건 브리핑을 받고 “상당히 심각하게 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 사건 발생 직후 폭스뉴스 등 일부 언론은 테러 공격 가능성을 제기했다. 그러나 호컬 주지사는 오후 브리핑에서 “이번 사고와 관련해 테러리스트 활동 징후는 없다”고 말했다. NYT는 “초기 조사에서는 차량에 폭발물이 포함돼 있지 않은 것으로 나타났다”며 “해당 차량 운전자는 미국과 캐나다를 자주 오가는 카지노 플레이어로 추정되며 범죄 이력도 없다”고 관계자를 인용해 보도했다. CNN은 해당 차량이 사건 발생 직전에도 뉴욕의 한 카지노에서 출발했다며 난폭운전 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이아가라 폭포 국경 검문소 車폭발…“테러 징후 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899899&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899899&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306121545726_1700687535_0018899899.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 캐나다를 연결하는 나이아가라 폭포 주변 국경 검문소에서 차량이 폭발해 미 연방수사국(FBI)이 조사에 나섰다. 미국과 캐나다 당국은 해당 국경을 폐쇄하고 경계 태세를 강화했다. 추수감사절 연휴를 앞둔 상태여서 한때 테러 공격 가능성도 제기됐지만, 미 당국은 관련 징후가 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 22일(현지시간) 뉴욕주(州) 나이아가라 폭포 인근 레인보우 다리 국경 검문소에서 차량이 폭발해 FBI가 수사에 나섰다고 보도했다. 폭발한 차량에 탑승한 2명은 현장에서 사망했고, 검문소에 근무하는 미 관리 1명은 부상으로 병원으로 후송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 장면이 담긴 동영상을 보면 폭발은 미국 쪽 검문소에서 발생했다. 한 목격자는 한 차량이 미국 쪽에서 국경으로 접근하면서 속도를 높였고, 방향을 틀어 다른 차량을 지나친 후 갑자기 미 측 검문소 펜스를 향해 돌진했다고 전했다. 폭발 당시 10m 이상의 화염이 발생했다고 한다. 온라인상에는 다리 위에서 연기가 뿜어져 나오고 주변에 잔해가 널브러져 있는 목격자들의 현장 영상도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레인보우 다리는 미국 뉴욕주와 캐나다 온타리오주를 연결하는 4개의 국경 검문소 중 하나다. 당국은 레인보우 다리 외에 나머지 3곳의 국경 검문소도 폐쇄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카린 장-피에르 백악관 대변인은 “조 바이든 대통령은 레인보우 다리에서 발생한 차량 폭발에 대해 보고받았다”며 “상황을 면밀히 모니터링하고 있다”고 밝혔다. 캐시 호컬 뉴욕주지사는 경계 상태를 높이고 해당 지역 공항과 철도 시설 보안을 강화했다. 공항에 폭발물 탐지견과 경찰 순찰대를 추가 배치하고, 사건 조사를 위해 FBI 합동 테러 태스크포스도 동원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리도 안보 당국으로부터 사건 브리핑을 받고 “상당히 심각하게 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 사건 발생 직후 폭스뉴스 등 일부 언론은 테러 공격 가능성을 제기했다. 그러나 호컬 주지사는 오후 브리핑에서 “이번 사고와 관련해 테러리스트 활동 징후는 없다”고 말했다. NYT는 “초기 조사에서는 차량에 폭발물이 포함돼 있지 않은 것으로 나타났다”며 “해당 차량 운전자는 미국과 캐나다를 자주 오가는 카지노 플레이어로 추정되며 범죄 이력도 없다”고 관계자를 인용해 보도했다. CNN은 해당 차량이 사건 발생 직전에도 뉴욕의 한 카지노에서 출발했다며 난폭운전 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“테러범 소행”?…美나이아가라 폭포 검문소 차량 폭발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899920&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899920&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305472845721_1700686048_0018899920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;22일(현지시간) 미국과 캐나다 국경에 위치한 나이아가라 폭포 인근 검문소에서 차량이 폭발해 당국이 국경을 폐쇄하고 조사에 나섰다. 현지 언론에서는 ‘테러 공격’ 가능성이 언급되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭스뉴스는 이날 뉴욕주 나이아가라 폭포 인근 레인보우 다리에 설치된 국경 검문소에서 차량이 폭발했다고 보도했다. 매체는 익명의 소식통을 인용해 “차량 폭발이 테러범의 소행”이라면서 “폭발한 차량에 탑승한 2명은 사망했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305545145722_1700686492_0018899920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차량 폭발로 인해 검문소에 근무하는 미국 관리 1명도 다친 것으로 알려졌다. 정확한 인명 피해 상황은 아직 파악되지 않은 상태로, 미 연방수사국(FBI)이 수사에 착수해 사고 경위를 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 폭발 장면이 담긴 동영상에 따르면 폭발 사건은 미국 쪽 검문소에서 발생했다. 한 목격자는 “미국 방향에서 국경 쪽으로 돌진한 차량이 펜스에 부딪힌 뒤 폭발했다”고 지역 방송 WGRZ에 말했다. 폭발 당시 10m가 넘는 화염이 솟구친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305551545723_1700686516_0018899920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;레인보우 다리에는 미국 뉴욕주와 캐나다 온타리오주를 연결하는 4개의 국경 검문소 중 하나가 운영 중이다. 당국은 레인보우 다리를 비롯해 나머지 3곳의 국경 검문소도 폐쇄한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐시 호컬 뉴욕주지사는 “상황을 주시하고 있다”고 밝혔다. 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리도 이날 폭발 사건에 대해 당국의 보고를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“테러범 소행”?…美나이아가라 폭포 검문소 차량 폭발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899920&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899920&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305472845721_1700686048_0018899920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;22일(현지시간) 미국과 캐나다 국경에 위치한 나이아가라 폭포 인근 검문소에서 차량이 폭발해 당국이 국경을 폐쇄하고 조사에 나섰다. 현지 언론에서는 ‘테러 공격’ 가능성이 언급되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭스뉴스는 이날 뉴욕주 나이아가라 폭포 인근 레인보우 다리에 설치된 국경 검문소에서 차량이 폭발했다고 보도했다. 매체는 익명의 소식통을 인용해 “차량 폭발이 테러범의 소행”이라면서 “폭발한 차량에 탑승한 2명은 사망했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305545145722_1700686492_0018899920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차량 폭발로 인해 검문소에 근무하는 미국 관리 1명도 다친 것으로 알려졌다. 정확한 인명 피해 상황은 아직 파악되지 않은 상태로, 미 연방수사국(FBI)이 수사에 착수해 사고 경위를 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 폭발 장면이 담긴 동영상에 따르면 폭발 사건은 미국 쪽 검문소에서 발생했다. 한 목격자는 “미국 방향에서 국경 쪽으로 돌진한 차량이 펜스에 부딪힌 뒤 폭발했다”고 지역 방송 WGRZ에 말했다. 폭발 당시 10m가 넘는 화염이 솟구친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305551545723_1700686516_0018899920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;레인보우 다리에는 미국 뉴욕주와 캐나다 온타리오주를 연결하는 4개의 국경 검문소 중 하나가 운영 중이다. 당국은 레인보우 다리를 비롯해 나머지 3곳의 국경 검문소도 폐쇄한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐시 호컬 뉴욕주지사는 “상황을 주시하고 있다”고 밝혔다. 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리도 이날 폭발 사건에 대해 당국의 보고를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이차전지 전망, 5개월 새 ‘맑음’서 ‘흐림’으로… “4분기 이후도 녹록지 않아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898761&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898761&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023061916263564238_1687159595_0018898761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업연구원은 지난 20일 발간한 ‘2024년 경제산업전망’ 보고서에서 이차전지 업종의 내년도 수출 감소 폭을 2.6%로 전망했다. 반도체·자동차 등 국내 13대 주력 수출산업 중에서 가장 많이 줄어들 것으로 봤다. 중국발 공급 대란에 실적 부진을 겪는 석유화학(-0.5%)보다 내년 수출 환경이 더 좋지 않을 것이라고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업연구원은 지난 6월 산업 전망에선 올 하반기 이차전지 수출이 전년 대비 9.2% 증가한다고 예상했다. 하지만 3분기 들어 전기차 시장이 빠르게 식자 하반기 수출 전망을 -21.6%로 재조정했다. 5개월 전 ‘맑음’으로 진단한 산업 기상도도 ‘흐림’으로 수정했다. 산업연구원 관계자는 “글로벌 전기차 시장의 급격한 성장 둔화로 배터리 수출 실적도 내림세가 불가피한 상황”이라고 23일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기까지 반도체의 빈자리를 채우며 ‘수출 효자’ 역할을 한 이차전지 산업에 ‘실적 포비아(공포증)’가 빠르게 확산하고 있다. 최근까지 1000조원이 넘는 장기 수주 계약과 미국 인플레이션감축법(IRA)에 따른 보조금 효과로 이차전지 시장의 장밋빛 기대감은 극에 달했다. 그러나 전기차 시장이 침체 국면에 놓이면서 실적 악화는 물론 성장성이 크게 꺾였다고 평가받는 ‘역기저효과’ 상황에 놓이게 됐다. 배터리 업계 관계자는 “내년 하반기까진 경영 환경이 녹록지 않을 것”이라며 “너무 급격하게 성장한 만큼 실적이 주춤할 때 겪을 충격도 작지 않을 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지난 3분기 ‘어닝 쇼크’를 기록한 배터리 소재 업종은 4분기 전망도 어둡다. 리튬 등 배터리 광물 가격이 최근 1년 새 70%가량 떨어지는 등 2021년 9월 이후 최저 수준에 머물면서 주요 제품의 판매 가격(판가)도 하락세를 면치 못하고 있다. 포스코퓨처엠과 에코프로는 올 3분기 영업이익이 각각 371억원과 657억원에 그쳤다. 전년 동기 대비 55%, 69%씩 쪼그라들었다. 이들 기업은 원재료와 제품 가격을 연동하는 판가 연동제를 시행한다. 하지만 광물 가격이 끊임없이 떨어지면서 상대적으로 비싸게 만든 양극재를 싼값에 파는 상황이 계속되고 있다. 소재 업계 관계자는 “적어도 올 4분기까진 수익성 회복이 쉽지 않을 것으로 보고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이차전지 실적 공포는 내년 상반기까지 이어질 것이란 관측이 많다. 국내 배터리 기업의 주요 고객사인 폭스바겐과 제너럴모터스(GM), 포드 등의 전기차 생산 감소 여파가 반전되기까진 최소 6개월 이상 시간이 걸린다는 것이다. 박철완 서정대 스마트자동차학과 교수는 “국내 배터리 기업들의 생산 공장 증설이 빨랐던 만큼 설비 공급 과잉과 증설 지연 현상도 한동안 이어질 수 있다”고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차·배터리 시장의 판도를 좌우할 외부 변수도 산적해 있다는 평가다. 이안나 유안타증권 연구원은 “내년 미국 대선에서 도널드 트럼프 전 대통령의 당선 가능성, 중국의 보복 조치로 인한 원재료 조달 문제 등 다양한 불확실성에 노출돼 있어 내년도 여건이 녹록지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이차전지 전망, 5개월 새 ‘맑음’서 ‘흐림’으로… “4분기 이후도 녹록지 않아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898761&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018898761&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023061916263564238_1687159595_0018898761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업연구원은 지난 20일 발간한 ‘2024년 경제산업전망’ 보고서에서 이차전지 업종의 내년도 수출 감소 폭을 2.6%로 전망했다. 반도체·자동차 등 국내 13대 주력 수출산업 중에서 가장 많이 줄어들 것으로 봤다. 중국발 공급 대란에 실적 부진을 겪는 석유화학(-0.5%)보다 내년 수출 환경이 더 좋지 않을 것이라고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업연구원은 지난 6월 산업 전망에선 올 하반기 이차전지 수출이 전년 대비 9.2% 증가한다고 예상했다. 하지만 3분기 들어 전기차 시장이 빠르게 식자 하반기 수출 전망을 -21.6%로 재조정했다. 5개월 전 ‘맑음’으로 진단한 산업 기상도도 ‘흐림’으로 수정했다. 산업연구원 관계자는 “글로벌 전기차 시장의 급격한 성장 둔화로 배터리 수출 실적도 내림세가 불가피한 상황”이라고 23일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기까지 반도체의 빈자리를 채우며 ‘수출 효자’ 역할을 한 이차전지 산업에 ‘실적 포비아(공포증)’가 빠르게 확산하고 있다. 최근까지 1000조원이 넘는 장기 수주 계약과 미국 인플레이션감축법(IRA)에 따른 보조금 효과로 이차전지 시장의 장밋빛 기대감은 극에 달했다. 그러나 전기차 시장이 침체 국면에 놓이면서 실적 악화는 물론 성장성이 크게 꺾였다고 평가받는 ‘역기저효과’ 상황에 놓이게 됐다. 배터리 업계 관계자는 “내년 하반기까진 경영 환경이 녹록지 않을 것”이라며 “너무 급격하게 성장한 만큼 실적이 주춤할 때 겪을 충격도 작지 않을 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지난 3분기 ‘어닝 쇼크’를 기록한 배터리 소재 업종은 4분기 전망도 어둡다. 리튬 등 배터리 광물 가격이 최근 1년 새 70%가량 떨어지는 등 2021년 9월 이후 최저 수준에 머물면서 주요 제품의 판매 가격(판가)도 하락세를 면치 못하고 있다. 포스코퓨처엠과 에코프로는 올 3분기 영업이익이 각각 371억원과 657억원에 그쳤다. 전년 동기 대비 55%, 69%씩 쪼그라들었다. 이들 기업은 원재료와 제품 가격을 연동하는 판가 연동제를 시행한다. 하지만 광물 가격이 끊임없이 떨어지면서 상대적으로 비싸게 만든 양극재를 싼값에 파는 상황이 계속되고 있다. 소재 업계 관계자는 “적어도 올 4분기까진 수익성 회복이 쉽지 않을 것으로 보고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이차전지 실적 공포는 내년 상반기까지 이어질 것이란 관측이 많다. 국내 배터리 기업의 주요 고객사인 폭스바겐과 제너럴모터스(GM), 포드 등의 전기차 생산 감소 여파가 반전되기까진 최소 6개월 이상 시간이 걸린다는 것이다. 박철완 서정대 스마트자동차학과 교수는 “국내 배터리 기업들의 생산 공장 증설이 빨랐던 만큼 설비 공급 과잉과 증설 지연 현상도 한동안 이어질 수 있다”고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차·배터리 시장의 판도를 좌우할 외부 변수도 산적해 있다는 평가다. 이안나 유안타증권 연구원은 “내년 미국 대선에서 도널드 트럼프 전 대통령의 당선 가능성, 중국의 보복 조치로 인한 원재료 조달 문제 등 다양한 불확실성에 노출돼 있어 내년도 여건이 녹록지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]애플의 리셀러 전략…“밥그릇 뺏고 목숨만 유지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899087&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899087&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023101310595292371_1697162393_0018899087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이달 말부터 문을 닫는 애플 공식 프리미엄 리셀러 ‘윌리스’를 또 다른 소규모 리셀러인 ‘아이스토어’가 인수한다. 애플은 윌리스가 경영난으로 사업 포기 의사를 밝히자 이를 만류했던 것으로 파악됐다. 직영점인 애플스토어 진출 영향으로 리셀러 업체들이 생존 기로에 섰지만 정작 지방 오프라인 매장이 사라지면 수도권 외 마케팅 거점이 사라질 것을 우려한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 정보기술(IT) 업계에 따르면 애플 리셀러 아이스토어를 운영하는 넵튠코리아가 윌리스 매장을 인수한 것으로 확인됐다. 리셀러는 본사를 대신해 소비자에게 재판매하는 업체로 애플 본사가 직접 운영하는 애플스토어와 구분된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윌리스는 공식 홈페이지를 통해 이달 말부터 전 매장의 영업을 종료한다고 밝혔다. 오는 27일 잠실점, 월드타워점을 시작으로 다음 달 12일까지 전체 오프라인 매장 18곳을 철수할 예정이다. 온라인몰도 내년 1월 31일 영업을 종료한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 윌리스 매장 15곳은 영업 종료일 다음 날부터 아이스토어 브랜드로 바뀐다. 아이스토어 매장은 기존 6곳에서 21곳으로 늘어난다. 매장 수로 보면 프리즈비에 이어 업계 2위 수준으로 올라선 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장 점유율이 미미한 업체가 업계 1·2위를 다투는 대형 리셀러를 인수했다는 점에서 시장에선 의아하다는 반응이다. 윌리스 매장 수는 아이스토어의 3배다. 더구나 넵튠코리아는 자본잠식 상태였다. 넵튠코리아는 윌리스 인수를 위해 외부 투자를 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 배경엔 지방 오프라인 매장을 포기하기 싫은 애플의 속내가 작용했다는 해석이 나온다. 애플의 마케팅 전략은 체험형 점포 운영이다. 그러나 애플스토어 6호점 개장까지 앞둔 수도권과 달리 지방엔 애플스토어가 없다. 수익 구조가 취약한 애플스토어 특성상 수요가 비교적 적은 수도권 외 지역에 새 점포를 열기는 쉽지 않은 탓이다. 이에 윌리스, 에이샵, 프리즈비 등 리셀러 매장은 애플스토어가 진출하지 못한 지역에서 체험형 점포 기능을 대신해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 애플은 윌리스 운영사의 사업 포기를 말리려 했던 것으로 파악됐다. 지방 오프라인 매장이 사라지면 고객들은 수도권의 체험형 매장을 이용하기보단 쿠팡 등 온라인 채널로 옮겨갈 가능성이 크다. 이 과정에서 넵튠코리아의 등장으로 이번 인수가 성사된 것으로 알려졌다. IT업계 관계자는 “애플스토어 진출 이후 리셀러의 입지가 점점 줄어들었지만 애플도 리셀러의 퇴출을 바라지 않는 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]애플의 리셀러 전략…“밥그릇 뺏고 목숨만 유지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899087&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899087&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023101310595292371_1697162393_0018899087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이달 말부터 문을 닫는 애플 공식 프리미엄 리셀러 ‘윌리스’를 또 다른 소규모 리셀러인 ‘아이스토어’가 인수한다. 애플은 윌리스가 경영난으로 사업 포기 의사를 밝히자 이를 만류했던 것으로 파악됐다. 직영점인 애플스토어 진출 영향으로 리셀러 업체들이 생존 기로에 섰지만 정작 지방 오프라인 매장이 사라지면 수도권 외 마케팅 거점이 사라질 것을 우려한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 정보기술(IT) 업계에 따르면 애플 리셀러 아이스토어를 운영하는 넵튠코리아가 윌리스 매장을 인수한 것으로 확인됐다. 리셀러는 본사를 대신해 소비자에게 재판매하는 업체로 애플 본사가 직접 운영하는 애플스토어와 구분된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윌리스는 공식 홈페이지를 통해 이달 말부터 전 매장의 영업을 종료한다고 밝혔다. 오는 27일 잠실점, 월드타워점을 시작으로 다음 달 12일까지 전체 오프라인 매장 18곳을 철수할 예정이다. 온라인몰도 내년 1월 31일 영업을 종료한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 윌리스 매장 15곳은 영업 종료일 다음 날부터 아이스토어 브랜드로 바뀐다. 아이스토어 매장은 기존 6곳에서 21곳으로 늘어난다. 매장 수로 보면 프리즈비에 이어 업계 2위 수준으로 올라선 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장 점유율이 미미한 업체가 업계 1·2위를 다투는 대형 리셀러를 인수했다는 점에서 시장에선 의아하다는 반응이다. 윌리스 매장 수는 아이스토어의 3배다. 더구나 넵튠코리아는 자본잠식 상태였다. 넵튠코리아는 윌리스 인수를 위해 외부 투자를 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 배경엔 지방 오프라인 매장을 포기하기 싫은 애플의 속내가 작용했다는 해석이 나온다. 애플의 마케팅 전략은 체험형 점포 운영이다. 그러나 애플스토어 6호점 개장까지 앞둔 수도권과 달리 지방엔 애플스토어가 없다. 수익 구조가 취약한 애플스토어 특성상 수요가 비교적 적은 수도권 외 지역에 새 점포를 열기는 쉽지 않은 탓이다. 이에 윌리스, 에이샵, 프리즈비 등 리셀러 매장은 애플스토어가 진출하지 못한 지역에서 체험형 점포 기능을 대신해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 애플은 윌리스 운영사의 사업 포기를 말리려 했던 것으로 파악됐다. 지방 오프라인 매장이 사라지면 고객들은 수도권의 체험형 매장을 이용하기보단 쿠팡 등 온라인 채널로 옮겨갈 가능성이 크다. 이 과정에서 넵튠코리아의 등장으로 이번 인수가 성사된 것으로 알려졌다. IT업계 관계자는 “애플스토어 진출 이후 리셀러의 입지가 점점 줄어들었지만 애플도 리셀러의 퇴출을 바라지 않는 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구은행 시중은행 전환 연내 불투명… 갈 길 먼 ‘과점 깨기’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899345&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899345&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023010515390259081_1672900743_0018899345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공고한 은행 과점체제에 균열을 낼 것으로 기대를 모았던 대구은행의 시중은행 연내 전환이 사실상 물 건너갔다는 관측이 나온다. 일회성 상생 금융 지원안은 연내 발표될 예정이지만, 정작 근본 문제인 은행권 과점체제 해소는 갈 길이 멀다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 금융위원회에 따르면, 지난해 말 기준 5대 시중은행이 전 은행권에서 차지하는 예금 비중은 74.1%에 달했다. 대출 비중(63.5%)과 자산 비중(63.4%)도 절반 이상이다. 이처럼 국내 은행 산업의 근본 문제는 5대 시중은행 중심의 과점체제라는 지적이 적지 않다. 이들이 별다른 노력 없이 ‘시장 나눠 먹기’로 예대금리차를 이용해 막대한 이익을 올리고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 당국도 상생금융과 별개로 은행 과점체제 해소를 주요 과제로 추진 중이지만, 과점체제 해소의 핵심 방안인 ‘신규 플레이어’ 진입은 첫 단추부터 지지부진하다. 금융 당국은 지난 7월 대구은행의 시중은행 전환 계획을 야심 차게 발표했다. 그런데 올해가 약 한 달 여 남은 상황에서 연내 추진은 어려울 것이라는 전망이 우세하다. 금융 당국 관계자는 “대구은행이 아직 인가신청서를 제출하지 않았다”며 “제출 전에 금융위 정례회의에서 은행법상 지방은행의 시중은행 전환 인가 관련 유권 해석을 받는 절차도 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구은행은 내부통제 강화 방안 등에 초점을 맞춘 인가 신청서를 준비 중인 것으로 전해진다. 대구은행은 지난달 1662건에 달하는 불법계좌 개설을 한 사실이 적발되며 시중은행 전환에 차질이 생기는 것 아니냐는 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023110914261330866_1699507573_0018899345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편으로는 대구은행이 시중은행으로 전환된다고 해도 진정한 ‘경쟁 촉진자’ 역할을 해낼 수 있을 것인지 의문을 제기하는 목소리도 적지 않다. 대구은행의 당기순이익은 5대 시중은행 중 가장 당기 순이익이 적은 NH농협은행과 비교했을 때도 5분의 1도 못 미치는 수준이다. 일각에서는 대구은행이 5대 시중은행과 어깨를 견주기 위해서는 초반 파격적인 예적금 금리 상품을 내놓는 등 조처를 강구해야 한다는 얘기도 나온다. 다만 몸집이 작은 대구은행이 무리한 비용 부담을 지려다가 자칫 경쟁력을 잃고 고꾸라질 가능성도 있다. 원대식 한양대 경제금융학부 교수는 “독과점을 해소한다는 명분으로 은행을 쉽게 인가해줬다가 경영이나 부실 대출 문제가 발생하면, 우리 경제에 도움은커녕 더 큰 어려움을 만들 수 있다는 점도 생각해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구은행 이후 제2·제3의 신규 플레이어가 뚜렷하게 보이지 않는 점도 문제다. 금융 당국은 카카오뱅크·케이뱅크·토스뱅크 외에 네 번째 인터넷전문은행 사업자 출현을 기대하는 눈치지만, 최근 인터넷은행이 주택담보대출에 몰두하고 중·저신용자 대출 확대라는 당초 취지를 달성하고 있지 못하다는 거센 비판을 받는 상황에서 제4 인터넷은행 출현은 당분간 쉽지 않을 것이라는 이야기가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구은행 시중은행 전환 연내 불투명… 갈 길 먼 ‘과점 깨기’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899345&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899345&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023010515390259081_1672900743_0018899345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공고한 은행 과점체제에 균열을 낼 것으로 기대를 모았던 대구은행의 시중은행 연내 전환이 사실상 물 건너갔다는 관측이 나온다. 일회성 상생 금융 지원안은 연내 발표될 예정이지만, 정작 근본 문제인 은행권 과점체제 해소는 갈 길이 멀다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 금융위원회에 따르면, 지난해 말 기준 5대 시중은행이 전 은행권에서 차지하는 예금 비중은 74.1%에 달했다. 대출 비중(63.5%)과 자산 비중(63.4%)도 절반 이상이다. 이처럼 국내 은행 산업의 근본 문제는 5대 시중은행 중심의 과점체제라는 지적이 적지 않다. 이들이 별다른 노력 없이 ‘시장 나눠 먹기’로 예대금리차를 이용해 막대한 이익을 올리고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 당국도 상생금융과 별개로 은행 과점체제 해소를 주요 과제로 추진 중이지만, 과점체제 해소의 핵심 방안인 ‘신규 플레이어’ 진입은 첫 단추부터 지지부진하다. 금융 당국은 지난 7월 대구은행의 시중은행 전환 계획을 야심 차게 발표했다. 그런데 올해가 약 한 달 여 남은 상황에서 연내 추진은 어려울 것이라는 전망이 우세하다. 금융 당국 관계자는 “대구은행이 아직 인가신청서를 제출하지 않았다”며 “제출 전에 금융위 정례회의에서 은행법상 지방은행의 시중은행 전환 인가 관련 유권 해석을 받는 절차도 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구은행은 내부통제 강화 방안 등에 초점을 맞춘 인가 신청서를 준비 중인 것으로 전해진다. 대구은행은 지난달 1662건에 달하는 불법계좌 개설을 한 사실이 적발되며 시중은행 전환에 차질이 생기는 것 아니냐는 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023110914261330866_1699507573_0018899345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편으로는 대구은행이 시중은행으로 전환된다고 해도 진정한 ‘경쟁 촉진자’ 역할을 해낼 수 있을 것인지 의문을 제기하는 목소리도 적지 않다. 대구은행의 당기순이익은 5대 시중은행 중 가장 당기 순이익이 적은 NH농협은행과 비교했을 때도 5분의 1도 못 미치는 수준이다. 일각에서는 대구은행이 5대 시중은행과 어깨를 견주기 위해서는 초반 파격적인 예적금 금리 상품을 내놓는 등 조처를 강구해야 한다는 얘기도 나온다. 다만 몸집이 작은 대구은행이 무리한 비용 부담을 지려다가 자칫 경쟁력을 잃고 고꾸라질 가능성도 있다. 원대식 한양대 경제금융학부 교수는 “독과점을 해소한다는 명분으로 은행을 쉽게 인가해줬다가 경영이나 부실 대출 문제가 발생하면, 우리 경제에 도움은커녕 더 큰 어려움을 만들 수 있다는 점도 생각해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구은행 이후 제2·제3의 신규 플레이어가 뚜렷하게 보이지 않는 점도 문제다. 금융 당국은 카카오뱅크·케이뱅크·토스뱅크 외에 네 번째 인터넷전문은행 사업자 출현을 기대하는 눈치지만, 최근 인터넷은행이 주택담보대출에 몰두하고 중·저신용자 대출 확대라는 당초 취지를 달성하고 있지 못하다는 거센 비판을 받는 상황에서 제4 인터넷은행 출현은 당분간 쉽지 않을 것이라는 이야기가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“데이터 관리는 친환경 시대 필수”…산업계, LCA 구축 잰걸음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899024&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899024&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2020091610310246036_1600219862_0018899024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“중국이 전 과정 평가(LCA) 데이터를 갖춘 제품을 공급하기는 쉽지 않을 거라고 생각합니다.” 최근 나경수 SK지오센트릭 사장은 ‘미래 먹거리’인 폐플라스틱 재활용 시장에서 향후 중국과 어떻게 경쟁할 것인지 묻는 취재진의 질문에 이같이 답했다. 친환경 시장에서의 핵심 경쟁력으로 데이터 제공 역량을 꼽은 것이다. LCA란 특정 제품이 생애주기 전 단계에 걸쳐 환경에 미치는 영향을 평가·측정하는 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘진짜’ 친환경 제품임을 증명할 데이터를 확보하는 게 산업계의 중요한 과제로 떠올랐다. 국내외 고객사들은 제품에 들어간 재활용 소재의 이력, 생산 과정에서의 탄소배출량 등에 관한 신뢰할 수 있는 정보를 요구한다. 제조사 입장에서도 생산 비용이 비교적 높은 친환경 제품을 제값 받고 팔기 위해서는 친환경성을 입증할 정보가 필수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 업계에 따르면 SK지오센트릭은 20~21일 열린 ‘대한민국 친환경 패키징 포럼’에서 블록체인 기술을 활용한 폐플라스틱 이력 관리 시스템을 선보였다. 폐플라스틱 확보, 재활용 소재 생산, 최종 제품 생산까지 모든 과정 대한 LCA 결과를 도출하고, 이를 블록체인에 기록해 공유하는 체계다. 향후 소비자는 휴대폰으로 QR코드를 찍어 제품에 들어간 재활용 소재가 ‘거쳐온 길’을 확인할 수 있다. &lt;span&gt;SK이노베이션은 자회사인 SK지오센트릭, SK에너지, SK엔무브, SK인천석유화학 등이 생산하는 석유화학 관련 전 제품에 대해 LCA를 마쳤다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 지난달 자동차용 폐플라스틱 재활용 소재에 대한 LCA를 구축해 탄소발생량을 산출했다. LG화학은 지난해 국내 생산 제품 LCA를 마쳤고, 올해 안에 해외 생산 제품 LCA까지 끝낼 계획이다. HD현대오일뱅크도 지난해부터 전문 컨설팅 업체와 협업해 전 제품 LCA를 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인적·물적 자원이 부족한 중소 협력사를 지원하는 기업도 있다. 현대자동차·기아는 자체 구축한 탄소배출 이력 관리 자동화 시스템(SCEMS)을 협력사에 무상 배포했다. 원료 채취부터 부품 및 차량의 제조·운송까지 전 과정에서 발생하는 탄소배출 이력을 통합 관리하는 시스템이다. &lt;span&gt;위·변조가 불가능한 블록체인 기술을 적용해 수집하는 데이터의 신뢰성을 높였다. 이에 앞서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;약 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;360개 협력사에 탄소중립 대응 역량 증진을 위한 오프라인 및 온라인 교육을 제공하기도 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 움직임은 시장의 요구와 각국 규제 동향을 두루 고려한 조처다. 철강 업계 관계자는 “최근 완성차 업체를 비롯한 고객사들과 거래하면서 가장 많이 요구받은 정보가 제품 단위당 탄소배출량”이라며 “이에 대응하기 위한 자체 시스템을 구축 중”이라고 말했다. &lt;span&gt;유럽에서는 LCA 법제화를 진행하고 있다. 입법 논의 단계인 유럽연합(EU)의 폐차 처리 지침 개정안은 자동차에 들어가는 재활용 소재에 대한 증명과 추적성 강화를 요구한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “친환경 제품의 의미가 생애주기와 공급망으로 확장하는 추세”라며 “탈탄소 시대에 체계적인 데이터 관리는 선택이 아니라 필수”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“데이터 관리는 친환경 시대 필수”…산업계, LCA 구축 잰걸음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899024&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899024&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2020091610310246036_1600219862_0018899024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“중국이 전 과정 평가(LCA) 데이터를 갖춘 제품을 공급하기는 쉽지 않을 거라고 생각합니다.” 최근 나경수 SK지오센트릭 사장은 ‘미래 먹거리’인 폐플라스틱 재활용 시장에서 향후 중국과 어떻게 경쟁할 것인지 묻는 취재진의 질문에 이같이 답했다. 친환경 시장에서의 핵심 경쟁력으로 데이터 제공 역량을 꼽은 것이다. LCA란 특정 제품이 생애주기 전 단계에 걸쳐 환경에 미치는 영향을 평가·측정하는 체계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘진짜’ 친환경 제품임을 증명할 데이터를 확보하는 게 산업계의 중요한 과제로 떠올랐다. 국내외 고객사들은 제품에 들어간 재활용 소재의 이력, 생산 과정에서의 탄소배출량 등에 관한 신뢰할 수 있는 정보를 요구한다. 제조사 입장에서도 생산 비용이 비교적 높은 친환경 제품을 제값 받고 팔기 위해서는 친환경성을 입증할 정보가 필수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 업계에 따르면 SK지오센트릭은 20~21일 열린 ‘대한민국 친환경 패키징 포럼’에서 블록체인 기술을 활용한 폐플라스틱 이력 관리 시스템을 선보였다. 폐플라스틱 확보, 재활용 소재 생산, 최종 제품 생산까지 모든 과정 대한 LCA 결과를 도출하고, 이를 블록체인에 기록해 공유하는 체계다. 향후 소비자는 휴대폰으로 QR코드를 찍어 제품에 들어간 재활용 소재가 ‘거쳐온 길’을 확인할 수 있다. &lt;span&gt;SK이노베이션은 자회사인 SK지오센트릭, SK에너지, SK엔무브, SK인천석유화학 등이 생산하는 석유화학 관련 전 제품에 대해 LCA를 마쳤다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS칼텍스는 지난달 자동차용 폐플라스틱 재활용 소재에 대한 LCA를 구축해 탄소발생량을 산출했다. LG화학은 지난해 국내 생산 제품 LCA를 마쳤고, 올해 안에 해외 생산 제품 LCA까지 끝낼 계획이다. HD현대오일뱅크도 지난해부터 전문 컨설팅 업체와 협업해 전 제품 LCA를 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인적·물적 자원이 부족한 중소 협력사를 지원하는 기업도 있다. 현대자동차·기아는 자체 구축한 탄소배출 이력 관리 자동화 시스템(SCEMS)을 협력사에 무상 배포했다. 원료 채취부터 부품 및 차량의 제조·운송까지 전 과정에서 발생하는 탄소배출 이력을 통합 관리하는 시스템이다. &lt;span&gt;위·변조가 불가능한 블록체인 기술을 적용해 수집하는 데이터의 신뢰성을 높였다. 이에 앞서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;약 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;360개 협력사에 탄소중립 대응 역량 증진을 위한 오프라인 및 온라인 교육을 제공하기도 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 움직임은 시장의 요구와 각국 규제 동향을 두루 고려한 조처다. 철강 업계 관계자는 “최근 완성차 업체를 비롯한 고객사들과 거래하면서 가장 많이 요구받은 정보가 제품 단위당 탄소배출량”이라며 “이에 대응하기 위한 자체 시스템을 구축 중”이라고 말했다. &lt;span&gt;유럽에서는 LCA 법제화를 진행하고 있다. 입법 논의 단계인 유럽연합(EU)의 폐차 처리 지침 개정안은 자동차에 들어가는 재활용 소재에 대한 증명과 추적성 강화를 요구한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “친환경 제품의 의미가 생애주기와 공급망으로 확장하는 추세”라며 “탈탄소 시대에 체계적인 데이터 관리는 선택이 아니라 필수”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美서 시크교도 암살 시도…캐나다 때처럼 인도 정부 배후설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305040945712_1700683449_0018900019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 수사당국이 자국 내 시크교 분리주의자 암살 음모를 파악하고 저지한 것으로 뒤늦게 알려졌다. 캐나다 시크교도 암살 사건처럼 이번에도 인도 정부가 배후라는 의혹이 제기돼 미국이 고위급 채널을 통해 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)는 22일(현지시간) “미 당국은 미국에서 시크교 분리주의자 암살 음모를 저지하고, 인도 정부가 연루됐을 수 있다는 경고를 보냈다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암살 모의 대상은 ‘시크 포 저스티스’ 법률 고문인 쿠르파완 싱 파눈이다. 파눈은 영국, 캐나다, 호주 등 시크교도 분리주의자들이 많이 거주하는 지역에서 시크교 독립국가 수립을 위한 국민투표 운동을 조직한 인물이다. 미국과 캐나다 복수 국적자이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파눈은 “인도는 국민투표 캠페인을 벌인 나를 죽이려고 한다”며 “인도의 초국가적인 테러리즘은 미국 주권의 직접적인 도전이 됐다”고 FT에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 파눈 암살 계획을 확인한 이후 인도 정부도 이를 인지했을 수 있다는 우려를 인도 측에 전달했다고 한다. 나렌드라 모디 인도 총리는 지난 6월 미국을 국빈방문 한 자리에서 미국 항의를 받은 것으로 알려졌다. 미국 정부는 일부 동맹국에도 이번 시크교도 암살 시도 사건에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 국가안전보장회의(NSC) 대변인은 성명에서 “우리는 이 사안을 매우 심각하게 다루고 있다”며 “고위급 레벨을 포함해 미국 정부는 이 문제에 대한 우려를 인도 정부에 제기했다”고 말했다. 이어 “인도 측 카운터파트는 놀라움과 우려를 표명하고, 이런 성격의 활동이 자신들의 정책이 아니라고 말했다”며 “우리는 책임 있는 사람은 누구든 책임을 져야 한다는 우리의 기대를 전달했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방 검찰은 암살 음모에 가담한 최소 1명을 뉴욕 지방법원에 기소했으며, 소장을 공개할지를 논의 중이라고 FT는 설명했다. 관련자 중 한 명은 이미 미국을 탈출한 것으로 알려졌다. FT는 또 미 당국 항의로 암살자들이 계획을 포기한 것인지, 연방수사국(FBI)이 개입해 무산시킨 것인지는 확인하지 못했다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 캐나다는 지난 9월 캐나다 국적의 시크교도 분리주의 운동단체 지도자 하디프 싱 니자르 피살 사건 배후에 인도 정부 요원이 있다고 밝힌 바 있다. 이후 양측은 외교관 맞추방 조치 등을 취하며 관계가 경색됐다. 인도는 이번 사건 이후 중단했던 비자 발급 업무를 전날 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 영토 내에서 미국 시민 암살 음모가 계획되면서 바이든 행정부 입장도 난처해졌다. FT는 “조 바이든 행정부는 쿼드(미국·인도·일본·호주 4개국 안보 협의체) 멤버인 인도를 중국에 대응하기 위한 광범위한 전략의 중요 부분으로 보고 있다”며 “음모가 공개되면 파트너로서의 인도 신뢰성에 의문이 제기될 것이라는 점을 알고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美서 시크교도 암살 시도…캐나다 때처럼 인도 정부 배후설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900019&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112305040945712_1700683449_0018900019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 수사당국이 자국 내 시크교 분리주의자 암살 음모를 파악하고 저지한 것으로 뒤늦게 알려졌다. 캐나다 시크교도 암살 사건처럼 이번에도 인도 정부가 배후라는 의혹이 제기돼 미국이 고위급 채널을 통해 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)는 22일(현지시간) “미 당국은 미국에서 시크교 분리주의자 암살 음모를 저지하고, 인도 정부가 연루됐을 수 있다는 경고를 보냈다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암살 모의 대상은 ‘시크 포 저스티스’ 법률 고문인 쿠르파완 싱 파눈이다. 파눈은 영국, 캐나다, 호주 등 시크교도 분리주의자들이 많이 거주하는 지역에서 시크교 독립국가 수립을 위한 국민투표 운동을 조직한 인물이다. 미국과 캐나다 복수 국적자이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파눈은 “인도는 국민투표 캠페인을 벌인 나를 죽이려고 한다”며 “인도의 초국가적인 테러리즘은 미국 주권의 직접적인 도전이 됐다”고 FT에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 파눈 암살 계획을 확인한 이후 인도 정부도 이를 인지했을 수 있다는 우려를 인도 측에 전달했다고 한다. 나렌드라 모디 인도 총리는 지난 6월 미국을 국빈방문 한 자리에서 미국 항의를 받은 것으로 알려졌다. 미국 정부는 일부 동맹국에도 이번 시크교도 암살 시도 사건에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 국가안전보장회의(NSC) 대변인은 성명에서 “우리는 이 사안을 매우 심각하게 다루고 있다”며 “고위급 레벨을 포함해 미국 정부는 이 문제에 대한 우려를 인도 정부에 제기했다”고 말했다. 이어 “인도 측 카운터파트는 놀라움과 우려를 표명하고, 이런 성격의 활동이 자신들의 정책이 아니라고 말했다”며 “우리는 책임 있는 사람은 누구든 책임을 져야 한다는 우리의 기대를 전달했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방 검찰은 암살 음모에 가담한 최소 1명을 뉴욕 지방법원에 기소했으며, 소장을 공개할지를 논의 중이라고 FT는 설명했다. 관련자 중 한 명은 이미 미국을 탈출한 것으로 알려졌다. FT는 또 미 당국 항의로 암살자들이 계획을 포기한 것인지, 연방수사국(FBI)이 개입해 무산시킨 것인지는 확인하지 못했다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 캐나다는 지난 9월 캐나다 국적의 시크교도 분리주의 운동단체 지도자 하디프 싱 니자르 피살 사건 배후에 인도 정부 요원이 있다고 밝힌 바 있다. 이후 양측은 외교관 맞추방 조치 등을 취하며 관계가 경색됐다. 인도는 이번 사건 이후 중단했던 비자 발급 업무를 전날 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 영토 내에서 미국 시민 암살 음모가 계획되면서 바이든 행정부 입장도 난처해졌다. FT는 “조 바이든 행정부는 쿼드(미국·인도·일본·호주 4개국 안보 협의체) 멤버인 인도를 중국에 대응하기 위한 광범위한 전략의 중요 부분으로 보고 있다”며 “음모가 공개되면 파트너로서의 인도 신뢰성에 의문이 제기될 것이라는 점을 알고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사무실 근무중 훌렁…‘노출 방송’ 7급 공무원 또 있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900061&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900061&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306363045727_1700688990_0018900061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 정부 중앙부처 소속 7급 공무원이 인터넷 성인방송 여성 BJ로 활동하다 적발돼 충격을 준 가운데, 또 다른 부처의 7급 공무원도 근무 도중 노출 방송을 진행해 징계받은 사실이 추가로 드러나 공무원 기강해이 논란에 다시금 불이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙부처 7급 주무관인 20대 여성 A씨는 업무 시간 도중 해외에 서버를 둔 소셜미디어 라이브 방송을 진행하며 신체를 노출하기도 한 사실이 적발돼 정직 3개월 처분을 받았다고 23일 YTN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 사무실에서 방송을 진행하며 윗옷을 들어 올려 신체를 노출하는 등 행위를 했다. 화장실에서 옷을 갈아입는 모습도 보여줬다. 방송 도중 정부를 상징하는 태극 문양이 찍힌 문서를 작성하거나 공무원증을 목에 걸기도 했으며, 부처 조직도 일부가 노출되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306364545728_1700689005_0018900061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 방송은 100~300명 정도의 시청자가 지켜본 것으로 파악됐다. A씨의 소속 부처는 국가 개발 사업을 담당하는 곳으로, A씨의 이 같은 행위를 인지하지 못하고 있다가 국민신문고 제보로 뒤늦게 감사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민신문고 신고자는 “수위가 굉장히 높았다. 통상적인 방송이 아니라는 생각에 좀 의아했고 당황스러웠다”면서 “이런 방송을 하는 게 공무원으로서 하지 말아야 할 행위라고 생각해 (신고했다)”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306374845729_1700689068_0018900061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 정부 부처는 A씨가 수익을 창출한 점은 확인하지 못해 품위유지 의무 위반 등으로만 처벌했고, 징계 수위는 규정에 맞게 결정했다고 설명했다. A씨는 얼마 전 징계 기간이 끝났지만, 병가를 내고 사무실에 나오지 않고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 또 다른 부처 소속 7급 주무관이자 수사권까지 가진 특별사법 경찰관인 B씨가 인터넷 성인방송 BJ로 활동해 해당 부처로부터 직업윤리 및 공무원법상 품위유지 의무, 국가공무원 복무규정상 겸직 금지 원칙 위반 여부에 대한 감사를 받고 있는 사실이 지난 14일 알려져 논란이 된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사무실 근무중 훌렁…‘노출 방송’ 7급 공무원 또 있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900061&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900061&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306363045727_1700688990_0018900061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 정부 중앙부처 소속 7급 공무원이 인터넷 성인방송 여성 BJ로 활동하다 적발돼 충격을 준 가운데, 또 다른 부처의 7급 공무원도 근무 도중 노출 방송을 진행해 징계받은 사실이 추가로 드러나 공무원 기강해이 논란에 다시금 불이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙부처 7급 주무관인 20대 여성 A씨는 업무 시간 도중 해외에 서버를 둔 소셜미디어 라이브 방송을 진행하며 신체를 노출하기도 한 사실이 적발돼 정직 3개월 처분을 받았다고 23일 YTN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 사무실에서 방송을 진행하며 윗옷을 들어 올려 신체를 노출하는 등 행위를 했다. 화장실에서 옷을 갈아입는 모습도 보여줬다. 방송 도중 정부를 상징하는 태극 문양이 찍힌 문서를 작성하거나 공무원증을 목에 걸기도 했으며, 부처 조직도 일부가 노출되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306364545728_1700689005_0018900061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 방송은 100~300명 정도의 시청자가 지켜본 것으로 파악됐다. A씨의 소속 부처는 국가 개발 사업을 담당하는 곳으로, A씨의 이 같은 행위를 인지하지 못하고 있다가 국민신문고 제보로 뒤늦게 감사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민신문고 신고자는 “수위가 굉장히 높았다. 통상적인 방송이 아니라는 생각에 좀 의아했고 당황스러웠다”면서 “이런 방송을 하는 게 공무원으로서 하지 말아야 할 행위라고 생각해 (신고했다)”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306374845729_1700689068_0018900061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 정부 부처는 A씨가 수익을 창출한 점은 확인하지 못해 품위유지 의무 위반 등으로만 처벌했고, 징계 수위는 규정에 맞게 결정했다고 설명했다. A씨는 얼마 전 징계 기간이 끝났지만, 병가를 내고 사무실에 나오지 않고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 또 다른 부처 소속 7급 주무관이자 수사권까지 가진 특별사법 경찰관인 B씨가 인터넷 성인방송 BJ로 활동해 해당 부처로부터 직업윤리 및 공무원법상 품위유지 의무, 국가공무원 복무규정상 겸직 금지 원칙 위반 여부에 대한 감사를 받고 있는 사실이 지난 14일 알려져 논란이 된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 9·19군사합의 파기 ‘맞불’…“무력장비 전진배치”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900067&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900067&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306462445731_1700689584_0018900067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 사실상 9·19 남북군사합의 파기를 선언했다. 합의에 구속되지 않겠다면서 이에 따라 중지했던 모든 군사적 조치를 즉시 회복한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 국방성은 23일 성명을 내고 “지상과 해상, 공중을 비롯한 모든 공간에서 군사적 긴장과 충돌을 방지하기 위해 취하였던 군사적 조치들을 철회하고 군사분계선(MDL) 지역에 보다 강력한 무력과 신형군사 장비들을 전진 배치할 것”이라며 이같이 밝혔다고 조선중앙통신이 전했다. 전날 우리 정부가 북한의 정찰위성 3차 발사에 대응해 9·19군사합의 일부 효력을 정지한 데 대한 반발성 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방성은 “‘대한민국’ 것들의 고의적이고 도발적인 책동으로 하여 9·19 북남군사분야합의서는 이미 사문화되여 빈껍데기로 된지 오래”라며 자신들의 거듭된 합의 위반 사실은 언급하지 않은 채 적반하장의 태도를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “현 정세를 통제 불능의 국면으로 몰아간 저들의 무책임하고 엄중한 정치 군사적 도발 행위에 대한 대가를 반드시 치러야 한다”이라면서 “북남 사이에 돌이킬 수 없는 충돌사태가 발생하는 경우 전적으로 대한민국 것들이 책임지게 될 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사소한 우발적 요인에 의해서도 무력 충돌이 전면전으로 확대될 수 있는 가장 위험한 군사분계선 지역의 정세는 대한민국 정치 군사 깡패무리들이 범한 돌이킬 수 없는 실책으로 하여 수습할 수 없는 통제 불능에 놓이게 됐다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방성은 “상대에 대한 초보적인 신의도, 내외에 공언한 확약도 서슴없이 내던지는 대한민국 것들과의 그 어떤 합의도 인정할 수 없으며 상종 자체를 하지 말아야 한다는 것이 다시금 내린 결론”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 지난 21일 밤 10시42분 군사정찰위성 1호기 ‘만리경-1호’를 성공적으로 발사해 궤도에 정확히 진입시켰다고 22일 발표했다. 이에 우리 군은 22일 오후 3시를 기해 9·19 남북군사합의 1조 3항의 비행금지구역 설정에 대한 효력정지를 의결했으며, 즉각 최전방에 감시정찰자산을 투입해 대북 정찰을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 우리 측 조치에 대한 반발 차원에서 22일 밤 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 23일 합참은 “어제 오후 11시5분쯤 북한이 평안남도 순안 일대에서 동해상으로 미상 탄도미사일을 발사했다”며 “실패한 것으로 추정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 9·19군사합의 파기 ‘맞불’…“무력장비 전진배치”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900067&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900067&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T21:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112306462445731_1700689584_0018900067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 사실상 9·19 남북군사합의 파기를 선언했다. 합의에 구속되지 않겠다면서 이에 따라 중지했던 모든 군사적 조치를 즉시 회복한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 국방성은 23일 성명을 내고 “지상과 해상, 공중을 비롯한 모든 공간에서 군사적 긴장과 충돌을 방지하기 위해 취하였던 군사적 조치들을 철회하고 군사분계선(MDL) 지역에 보다 강력한 무력과 신형군사 장비들을 전진 배치할 것”이라며 이같이 밝혔다고 조선중앙통신이 전했다. 전날 우리 정부가 북한의 정찰위성 3차 발사에 대응해 9·19군사합의 일부 효력을 정지한 데 대한 반발성 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방성은 “‘대한민국’ 것들의 고의적이고 도발적인 책동으로 하여 9·19 북남군사분야합의서는 이미 사문화되여 빈껍데기로 된지 오래”라며 자신들의 거듭된 합의 위반 사실은 언급하지 않은 채 적반하장의 태도를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “현 정세를 통제 불능의 국면으로 몰아간 저들의 무책임하고 엄중한 정치 군사적 도발 행위에 대한 대가를 반드시 치러야 한다”이라면서 “북남 사이에 돌이킬 수 없는 충돌사태가 발생하는 경우 전적으로 대한민국 것들이 책임지게 될 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사소한 우발적 요인에 의해서도 무력 충돌이 전면전으로 확대될 수 있는 가장 위험한 군사분계선 지역의 정세는 대한민국 정치 군사 깡패무리들이 범한 돌이킬 수 없는 실책으로 하여 수습할 수 없는 통제 불능에 놓이게 됐다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방성은 “상대에 대한 초보적인 신의도, 내외에 공언한 확약도 서슴없이 내던지는 대한민국 것들과의 그 어떤 합의도 인정할 수 없으며 상종 자체를 하지 말아야 한다는 것이 다시금 내린 결론”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 지난 21일 밤 10시42분 군사정찰위성 1호기 ‘만리경-1호’를 성공적으로 발사해 궤도에 정확히 진입시켰다고 22일 발표했다. 이에 우리 군은 22일 오후 3시를 기해 9·19 남북군사합의 1조 3항의 비행금지구역 설정에 대한 효력정지를 의결했으며, 즉각 최전방에 감시정찰자산을 투입해 대북 정찰을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 우리 측 조치에 대한 반발 차원에서 22일 밤 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 23일 합참은 “어제 오후 11시5분쯤 북한이 평안남도 순안 일대에서 동해상으로 미상 탄도미사일을 발사했다”며 “실패한 것으로 추정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청담동 술자리’ 첼리스트, 신상공개 유튜버에 5억 손배소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900150&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900150&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2022112123580813102_1669042688_0018900150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘청담동 술자리 의혹’의 발단이 된 것으로 알려진 첼리스트가 자신의 신상을 공개한 유튜버를 상대로 억대의 손해배상 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 첼리스트 A씨 측 대리인인 법무법인 사람법률사무소 이제일 변호사에 따르면 A씨는 유튜버 B씨를 상대로 5억원의 손해배상을 요구하는 소장을 전날 오전 서울동부지법에 제출했다. B씨는 구독자 21만명을 보유한 유튜브 채널의 운영자이자 방송인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 소장에서 “A씨가 지난해 11월 23일 경찰에 출석해 ‘전 남자친구를 속이려고 거짓말을 했다’고 진술하면서 청담동 술자리 의혹이 허위임이 드러났다”면서 “그런데도 B씨는 같은 해 12월 10일부터 A씨의 이름과 얼굴, 주민등록번호, 여성의원 진료기록, 과거 소송 기록 등 개인정보를 유튜브를 통해 여러 차례 방송했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “성병을 앓은 적 없는 A씨가 성병에 걸렸고 성적으로 문란하다는 등의 취지로 매우 치욕적인 허위의 사실 등을 적시해 정보통신망법상 명예훼손을 범했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 법률대리인은 “신원이 노출돼 A씨는 더 이상 첼로 연주자로 생활할 수 없게 됐고 극심한 정신적 고통을 겪고 있다”면서 “이례적인 청구 금액일 수 있지만 B씨의 심각하고 중대한 불법행위로 A씨는 인격권, 재산권 등에 큰 침해가 있었던 반면 B씨는 그로 인해 유튜브 구독자 수 증가, 경제적 수익 등 여러 이익을 누린 점을 고려해야 한다”고 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2022102804163878025_1666898198_0018900150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘청담동 술자리 의혹’은 지난해 10월 24일 국회 법제사법위원회의 법무부 대상 국정감사에서 더불어민주당 김의겸 의원이 제기해 한동안 논란이 됐다. 당시 김 의원은 제보자를 통해 제공받은 통화 녹음을 국감에서 재생했는데, 녹취에는 한동훈 법무부 장관이 지난해 7월 19∼20일에 윤석열 대통령, 법무법인 김앤장 변호사 30명과 함께 청담동 고급 술집에서 심야 술자리를 가졌다고 유추할 수 있는 내용이 담겼다. A씨는 제보자와 통화한 상대방이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 지난달 24일 A씨의 혐의가 인정되지 않는다고 보고 불송치 결정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청담동 술자리’ 첼리스트, 신상공개 유튜버에 5억 손배소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900150&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900150&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2022112123580813102_1669042688_0018900150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘청담동 술자리 의혹’의 발단이 된 것으로 알려진 첼리스트가 자신의 신상을 공개한 유튜버를 상대로 억대의 손해배상 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 첼리스트 A씨 측 대리인인 법무법인 사람법률사무소 이제일 변호사에 따르면 A씨는 유튜버 B씨를 상대로 5억원의 손해배상을 요구하는 소장을 전날 오전 서울동부지법에 제출했다. B씨는 구독자 21만명을 보유한 유튜브 채널의 운영자이자 방송인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 소장에서 “A씨가 지난해 11월 23일 경찰에 출석해 ‘전 남자친구를 속이려고 거짓말을 했다’고 진술하면서 청담동 술자리 의혹이 허위임이 드러났다”면서 “그런데도 B씨는 같은 해 12월 10일부터 A씨의 이름과 얼굴, 주민등록번호, 여성의원 진료기록, 과거 소송 기록 등 개인정보를 유튜브를 통해 여러 차례 방송했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “성병을 앓은 적 없는 A씨가 성병에 걸렸고 성적으로 문란하다는 등의 취지로 매우 치욕적인 허위의 사실 등을 적시해 정보통신망법상 명예훼손을 범했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 법률대리인은 “신원이 노출돼 A씨는 더 이상 첼로 연주자로 생활할 수 없게 됐고 극심한 정신적 고통을 겪고 있다”면서 “이례적인 청구 금액일 수 있지만 B씨의 심각하고 중대한 불법행위로 A씨는 인격권, 재산권 등에 큰 침해가 있었던 반면 B씨는 그로 인해 유튜브 구독자 수 증가, 경제적 수익 등 여러 이익을 누린 점을 고려해야 한다”고 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2022102804163878025_1666898198_0018900150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘청담동 술자리 의혹’은 지난해 10월 24일 국회 법제사법위원회의 법무부 대상 국정감사에서 더불어민주당 김의겸 의원이 제기해 한동안 논란이 됐다. 당시 김 의원은 제보자를 통해 제공받은 통화 녹음을 국감에서 재생했는데, 녹취에는 한동훈 법무부 장관이 지난해 7월 19∼20일에 윤석열 대통령, 법무법인 김앤장 변호사 30명과 함께 청담동 고급 술집에서 심야 술자리를 가졌다고 유추할 수 있는 내용이 담겼다. A씨는 제보자와 통화한 상대방이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 지난달 24일 A씨의 혐의가 인정되지 않는다고 보고 불송치 결정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어린 조카 성추행’ 지적장애인…고령女 또 추행, 결국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900185&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900185&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2021121908291043612_1639870150_0018900185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미성년자인 조카를 성추행해 집행유예 선고를 받았던 40대 지적장애인이 고령의 여성을 또 추행해 결국 징역을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 원주지원 형사1단독 김도형 부장판사는 강제추행 혐의로 기소된 A씨(42)에게 징역 6개월을 선고하고 법정 구속했다고 23일 밝혔다. 40시간의 성폭력 치료 프로그램 이수와 아동·청소년·장애인 관련 기관에 각 3년간 취업제한도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도내 모 지역 장애인 복지시설에서 근무하는 지적장애인인 A씨는 지난 6월 22일 오후 1시쯤 평소 알고 지내던 60대 여성 B씨의 집에서 ‘아내와 다퉈 술을 마시게 됐다’고 하소연하던 중 B씨의 신체를 만져 추행한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 미성년 조카 강제추행과 성적 학대 행위 등으로 2020년 집행유예 판결을 받은 데 이어 통신매체 이용 음란 등으로 두 차례 약식명령을 받았음에도 또다시 이번 범행을 저지른 사실이 공소장에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부장판사는 “방어 능력이 떨어지는 고령의 피해자를 상대로 범행을 저질렀다”며 “피고인이 지적장애인이라는 이유만으로 언제까지 사회 내 처우를 할 수 없고, 사회로부터 일정 기간 격리할 필요가 있다”고 판시했다. 이어 “다만 피해자와 합의해 처벌을 불원하는 점 등을 고려해 형기를 정했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구속 집행에 앞서 A씨는 “다시는 죄를 짓지 않겠다”고 읍소했으나, 재판부는 “노약자를 상대로 한 범행에 합당한 책임을 져야 한다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어린 조카 성추행’ 지적장애인…고령女 또 추행, 결국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900185&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900185&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2021121908291043612_1639870150_0018900185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미성년자인 조카를 성추행해 집행유예 선고를 받았던 40대 지적장애인이 고령의 여성을 또 추행해 결국 징역을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 원주지원 형사1단독 김도형 부장판사는 강제추행 혐의로 기소된 A씨(42)에게 징역 6개월을 선고하고 법정 구속했다고 23일 밝혔다. 40시간의 성폭력 치료 프로그램 이수와 아동·청소년·장애인 관련 기관에 각 3년간 취업제한도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도내 모 지역 장애인 복지시설에서 근무하는 지적장애인인 A씨는 지난 6월 22일 오후 1시쯤 평소 알고 지내던 60대 여성 B씨의 집에서 ‘아내와 다퉈 술을 마시게 됐다’고 하소연하던 중 B씨의 신체를 만져 추행한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 미성년 조카 강제추행과 성적 학대 행위 등으로 2020년 집행유예 판결을 받은 데 이어 통신매체 이용 음란 등으로 두 차례 약식명령을 받았음에도 또다시 이번 범행을 저지른 사실이 공소장에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부장판사는 “방어 능력이 떨어지는 고령의 피해자를 상대로 범행을 저질렀다”며 “피고인이 지적장애인이라는 이유만으로 언제까지 사회 내 처우를 할 수 없고, 사회로부터 일정 기간 격리할 필요가 있다”고 판시했다. 이어 “다만 피해자와 합의해 처벌을 불원하는 점 등을 고려해 형기를 정했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구속 집행에 앞서 A씨는 “다시는 죄를 짓지 않겠다”고 읍소했으나, 재판부는 “노약자를 상대로 한 범행에 합당한 책임을 져야 한다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콘진원, 2023 전국 장애인 e스포츠 대회 첫 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899143&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899143&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T22:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112218124545297_1700644365_0018899143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국콘텐츠진흥원이 대한장애인체육회, 광주광역시, 광주정보문화산업진흥원과 함께 오는 24일부터 26일까지 사흘간 ‘2023 전국 장애인 e스포츠 대회’를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 종목은 PC, 콘솔, VR 3종이다. PC 종목은 ▲리그 오브 레전드 ▲FC온라인 ▲카트라이더: 드리프트가 있다. 콘솔 종목은 ▲닌텐도 스위치 스포츠(테니스, 볼링) 등 2종의 세부종목으로 나뉜다. VR은 ▲인도어로잉 ▲휠체어레이싱을 통해 경쟁한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 종목은 장애인 경기단체인 대한장애인e스포츠연맹, 대한장애인조정연맹의 주관하에 지체, 시각, 청각, 지적 4개 장애 유형으로 나눠 개별 경기를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 첫날인 24일에는 광주 라마다호텔서 개막식과 함께 선수 등급분류가 진행된다. 25일은 광주 e스포츠 경기장 주경기장과 보조경기장에서 각 종목의 예선이, 26일은 주경기장에서 우승자를 가리는 결선이 치러질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;장애인 게임접근성, 장애인 e스포츠 진흥을 주제로 한 ‘2023 제3차 게임문화포럼’도 대회 첫날 함께 진행된다. 이번 포럼에서는 장애인 게임접근성 개선 방향과 국내 활성화 전략 등에 대해 논의할 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘진원 조현래 원장은 “모든 국민이 함께 즐기고 참여할 수 있는 e스포츠 대회를 마련하게 되어 매우 기쁘다”며 “앞으로도 장애인 e스포츠 분야의 저변을 다지고 체계적인 대회 시스템을 구축하기 위해 노력할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콘진원, 2023 전국 장애인 e스포츠 대회 첫 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899143&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018899143&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-22T22:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112218124545297_1700644365_0018899143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국콘텐츠진흥원이 대한장애인체육회, 광주광역시, 광주정보문화산업진흥원과 함께 오는 24일부터 26일까지 사흘간 ‘2023 전국 장애인 e스포츠 대회’를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 종목은 PC, 콘솔, VR 3종이다. PC 종목은 ▲리그 오브 레전드 ▲FC온라인 ▲카트라이더: 드리프트가 있다. 콘솔 종목은 ▲닌텐도 스위치 스포츠(테니스, 볼링) 등 2종의 세부종목으로 나뉜다. VR은 ▲인도어로잉 ▲휠체어레이싱을 통해 경쟁한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 종목은 장애인 경기단체인 대한장애인e스포츠연맹, 대한장애인조정연맹의 주관하에 지체, 시각, 청각, 지적 4개 장애 유형으로 나눠 개별 경기를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 첫날인 24일에는 광주 라마다호텔서 개막식과 함께 선수 등급분류가 진행된다. 25일은 광주 e스포츠 경기장 주경기장과 보조경기장에서 각 종목의 예선이, 26일은 주경기장에서 우승자를 가리는 결선이 치러질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;장애인 게임접근성, 장애인 e스포츠 진흥을 주제로 한 ‘2023 제3차 게임문화포럼’도 대회 첫날 함께 진행된다. 이번 포럼에서는 장애인 게임접근성 개선 방향과 국내 활성화 전략 등에 대해 논의할 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘진원 조현래 원장은 “모든 국민이 함께 즐기고 참여할 수 있는 e스포츠 대회를 마련하게 되어 매우 기쁘다”며 “앞으로도 장애인 e스포츠 분야의 저변을 다지고 체계적인 대회 시스템을 구축하기 위해 노력할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 英 노동당 당수 접견… “청정에너지 협력 기대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900244&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900244&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308033845747_1700694218_0018900244.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 22일(현지시간) 키어 스타머 영국 노동당 당수를 접견하고 “노동당이 앞선 복지정책 기조와 다양한 복지정책 입안으로 많은 영국인의 지지를 받고 있다”고 평가했다. 노동당은 영국의 제1야당이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 노동당이 최근 “영국을 2030년까지 청정에너지 강국으로 도약시킨다”는 비전을 발표해 탄소중립 달성, 국내 경제 활성화를 도모하는 점을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “이번 국빈 방영 계기에 체결된 한영 ‘청정에너지 파트너십’을 바탕으로 양국 간 협력이 크게 확대되도록 영국 의회와의 협력을 기대한다”고 밝혔다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타머 당수는 최근 활발해지는 러시아와 북한 간의 군사협력에 대해 우려를 표명했다. 스타머 당수는 “북한의 어제 정찰위성 발사를 포함한 대남 도발 행위에 대한 대한민국의 입장과 대응을 강력히 지지해 나가겠다”고 말했다고 대통령실은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타머 당수는 이어 “한&amp;#8231;영 수교 140주년 계기 윤 대통령의 영국 국빈 방문을 환영한다”며 “폭넓은 분야에서 양국이 미래 지향적 협력을 지속 확대해 나가자”고 말했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;런던=이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 英 노동당 당수 접견… “청정에너지 협력 기대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900244&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900244&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308033845747_1700694218_0018900244.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 22일(현지시간) 키어 스타머 영국 노동당 당수를 접견하고 “노동당이 앞선 복지정책 기조와 다양한 복지정책 입안으로 많은 영국인의 지지를 받고 있다”고 평가했다. 노동당은 영국의 제1야당이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 노동당이 최근 “영국을 2030년까지 청정에너지 강국으로 도약시킨다”는 비전을 발표해 탄소중립 달성, 국내 경제 활성화를 도모하는 점을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “이번 국빈 방영 계기에 체결된 한영 ‘청정에너지 파트너십’을 바탕으로 양국 간 협력이 크게 확대되도록 영국 의회와의 협력을 기대한다”고 밝혔다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타머 당수는 최근 활발해지는 러시아와 북한 간의 군사협력에 대해 우려를 표명했다. 스타머 당수는 “북한의 어제 정찰위성 발사를 포함한 대남 도발 행위에 대한 대한민국의 입장과 대응을 강력히 지지해 나가겠다”고 말했다고 대통령실은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타머 당수는 이어 “한&amp;#8231;영 수교 140주년 계기 윤 대통령의 영국 국빈 방문을 환영한다”며 “폭넓은 분야에서 양국이 미래 지향적 협력을 지속 확대해 나가자”고 말했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;런던=이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 이틀연속 北규탄…“군사합의 효력정지는 북한 때문”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900245&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900245&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112208221644353_1700608936_0018900245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 북한이 9·19 남북군사협의 파기를 선언하며 심야 탄도미사일 도발에 나선 것을 강력 규탄하고, 한국에 대한 방위공약을 재확인했다. 한국 정부의 일부 조항 효력 정지 조치에 대해선 “신중하고 절제된 대응”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 22일(현지시간) 국민일보 질의에 “북한의 탄도미사일 발사를 규탄한다. 북한이 올해 실시한 다른 탄도미사일 발사와 마찬가지로 다수의 유엔 안전보장이사회 결의를 위반한 것”이라며 “이웃 국가에 위협을 가하고 지역 안보를 약화한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 “한국과 일본을 방어하기 위한 우리 약속은 확고하다”며 “북한이 대화에 참여할 것을 촉구한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 또 “남북군사합의는 한반도 긴장을 완화하는 데 기여했으나, 북한의 합의 미준수는 한국 안보에 감당하기 어려운 도전이 됐다”며 “북한의 지속적인 합의 위반에 대한 신중하고 절제된 대응”이라고 설명했다. 또 “(이번 조치로) 군사분계선(MDL) 한국 측 지역의 감시 및 정찰 활동이 복원되고, 북한 위협에 대한 한국의 감시 능력을 향상할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한 국방성은 이날 성명을 내고 남북군사합의 파기를 선언하며 “지상, 해상, 공중에서 중지했던 모든 군사적 조치들을 즉시 회복한다”고 밝혔다. 북한은 전날 오후 11시 5분 순안 일대에서 동해상으로 탄도미사일을 발사했지만 실패한 것으로 추정된다고 합동참모본부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옌스 스톨텐베르그 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무총장도 이날 성명을 통해 “다수의 유엔 안보리 결의를 위반하고 탄도미사일 기술을 활용한 북한의 군사위성 발사를 강력히 규탄한다”고 밝혔다. 스톨텐베르그 사무총장은 “북한은 무모한 행동을 반드시 멈추고, 핵 및 탄도미사일 프로그램을 폐기하며, 선의의 외교에 관여해야 한다”며 “나토는 한국, 일본, 호주, 뉴질랜드 등 역내 파트너와 연대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 7개국(G7) 외교장관들도 전날 “북한의 탄도미사일 기술을 사용한 발사를 가장 강력한 말로 비난한다”며 “지역 안팎의 평화와 안정에 중대한 위협을 초래한다”고 지적했다. 또 “러시아에 대한 북한의 무기 이전에 대한 비난도 재차 표명한다”며 “북한에 대한 핵 및 탄도미사일 관련 기술의 이전 가능성도 깊이 우려하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 이틀연속 北규탄…“군사합의 효력정지는 북한 때문”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900245&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900245&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112208221644353_1700608936_0018900245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 북한이 9·19 남북군사협의 파기를 선언하며 심야 탄도미사일 도발에 나선 것을 강력 규탄하고, 한국에 대한 방위공약을 재확인했다. 한국 정부의 일부 조항 효력 정지 조치에 대해선 “신중하고 절제된 대응”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 22일(현지시간) 국민일보 질의에 “북한의 탄도미사일 발사를 규탄한다. 북한이 올해 실시한 다른 탄도미사일 발사와 마찬가지로 다수의 유엔 안전보장이사회 결의를 위반한 것”이라며 “이웃 국가에 위협을 가하고 지역 안보를 약화한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 “한국과 일본을 방어하기 위한 우리 약속은 확고하다”며 “북한이 대화에 참여할 것을 촉구한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 또 “남북군사합의는 한반도 긴장을 완화하는 데 기여했으나, 북한의 합의 미준수는 한국 안보에 감당하기 어려운 도전이 됐다”며 “북한의 지속적인 합의 위반에 대한 신중하고 절제된 대응”이라고 설명했다. 또 “(이번 조치로) 군사분계선(MDL) 한국 측 지역의 감시 및 정찰 활동이 복원되고, 북한 위협에 대한 한국의 감시 능력을 향상할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한 국방성은 이날 성명을 내고 남북군사합의 파기를 선언하며 “지상, 해상, 공중에서 중지했던 모든 군사적 조치들을 즉시 회복한다”고 밝혔다. 북한은 전날 오후 11시 5분 순안 일대에서 동해상으로 탄도미사일을 발사했지만 실패한 것으로 추정된다고 합동참모본부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옌스 스톨텐베르그 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무총장도 이날 성명을 통해 “다수의 유엔 안보리 결의를 위반하고 탄도미사일 기술을 활용한 북한의 군사위성 발사를 강력히 규탄한다”고 밝혔다. 스톨텐베르그 사무총장은 “북한은 무모한 행동을 반드시 멈추고, 핵 및 탄도미사일 프로그램을 폐기하며, 선의의 외교에 관여해야 한다”며 “나토는 한국, 일본, 호주, 뉴질랜드 등 역내 파트너와 연대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 7개국(G7) 외교장관들도 전날 “북한의 탄도미사일 기술을 사용한 발사를 가장 강력한 말로 비난한다”며 “지역 안팎의 평화와 안정에 중대한 위협을 초래한다”고 지적했다. 또 “러시아에 대한 북한의 무기 이전에 대한 비난도 재차 표명한다”며 “북한에 대한 핵 및 탄도미사일 관련 기술의 이전 가능성도 깊이 우려하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저 귀한딸” 대들던 여고생 자퇴…“선생님께 죄송해해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308114345754_1700694703_0018900262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아버지뻘 교사에게 대들며 말다툼을 벌인 여고생 영상이 공개돼 사회적 지탄을 받은 가운데, 해당 영상은 지난해 촬영된 것이고 해당 학생은 이미 학교를 자퇴한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 영상은 지난해 3월 경기도 한 특성화 고등학교에서 촬영됐다고 22일 조선닷컴이 보도했다. 해당 교육청 관계자는 “영상을 촬영한 학생과 영상에 나온 학생 모두 개인 사정으로 현재는 자퇴했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관계자는 또 “학교 측에 따르면 영상 속 여학생은 당시 선생님과 오해를 풀고 원만히 학교생활을 하다 학교를 그만뒀다”면서 “오히려 현재 선생님에게 죄송해하고 있는 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 영상은 ‘선생님에게 대드는 여고생’이라는 제목으로 지난 20일쯤부터 유튜브와 여러 온라인 커뮤니티에 급속도로 확산했다. 영상 속 학생이 허리춤에 손을 얹고 짝다리를 짚은 자세로 중년의 교사에게 말대꾸하는 와중에 영상을 촬영하는 학생은 교사를 조롱하듯 키득거리는 모습이 담겨 공분이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308115745755_1700694717_0018900262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에서 학생은 “왜 저한테 소리 지르세요? 저도 남의 집 귀한 딸 아니에요?” “저 그렇게 함부로 대해도 되는 사람 아니에요. 머리채를 왜 잡으시는데요?”라며 따져 물었다. 교사가 머리채를 잡은 게 아니라 가방을 잡다가 머리가 같이 잡힌 것이라고 해명하자 “머리채 잡으니까 즐거우셨어요?”라고 비아냥대기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 두고 온라인에서는 “교권 추락의 현주소”라는 비판이 쇄도했다. “선생님이 학생 잘못을 지적하지도 못하는 사회가 됐다” “사제 간 기본적인 예의도 사라졌다” “구경하며 킥킥대는 학생도 똑같다” “선생님도 남의 집 귀한 아들이자 아버지이시다” 등의 질타가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저 귀한딸” 대들던 여고생 자퇴…“선생님께 죄송해해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900262&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308114345754_1700694703_0018900262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아버지뻘 교사에게 대들며 말다툼을 벌인 여고생 영상이 공개돼 사회적 지탄을 받은 가운데, 해당 영상은 지난해 촬영된 것이고 해당 학생은 이미 학교를 자퇴한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 영상은 지난해 3월 경기도 한 특성화 고등학교에서 촬영됐다고 22일 조선닷컴이 보도했다. 해당 교육청 관계자는 “영상을 촬영한 학생과 영상에 나온 학생 모두 개인 사정으로 현재는 자퇴했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관계자는 또 “학교 측에 따르면 영상 속 여학생은 당시 선생님과 오해를 풀고 원만히 학교생활을 하다 학교를 그만뒀다”면서 “오히려 현재 선생님에게 죄송해하고 있는 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 영상은 ‘선생님에게 대드는 여고생’이라는 제목으로 지난 20일쯤부터 유튜브와 여러 온라인 커뮤니티에 급속도로 확산했다. 영상 속 학생이 허리춤에 손을 얹고 짝다리를 짚은 자세로 중년의 교사에게 말대꾸하는 와중에 영상을 촬영하는 학생은 교사를 조롱하듯 키득거리는 모습이 담겨 공분이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308115745755_1700694717_0018900262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에서 학생은 “왜 저한테 소리 지르세요? 저도 남의 집 귀한 딸 아니에요?” “저 그렇게 함부로 대해도 되는 사람 아니에요. 머리채를 왜 잡으시는데요?”라며 따져 물었다. 교사가 머리채를 잡은 게 아니라 가방을 잡다가 머리가 같이 잡힌 것이라고 해명하자 “머리채 잡으니까 즐거우셨어요?”라고 비아냥대기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 두고 온라인에서는 “교권 추락의 현주소”라는 비판이 쇄도했다. “선생님이 학생 잘못을 지적하지도 못하는 사회가 됐다” “사제 간 기본적인 예의도 사라졌다” “구경하며 킥킥대는 학생도 똑같다” “선생님도 남의 집 귀한 아들이자 아버지이시다” 등의 질타가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓&amp;#8231;英 정상, 北 위성 발사에 “명백한 안보리 결의 위반, 국제사회 도발”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900340&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900340&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308421445766_1700696534_0018900340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 리시 수낙 영국 총리는 최근 북한의 정찰위성 발사가 ‘명백한 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 위반’이자 ‘국제사회에 대한 도발’임을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한&amp;#8231;영 양국 정상은 22일(현지시간) 정상회담에서 최근 북한의 군사정찰위성 발사에 대해 이 같은 의견을 주고받았다고 대통령실이 밝혔다. 한&amp;#8231;영 양국은 국제사회와 함께 이를 규탄하고 공동 대처하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수낙 총리는 러시아와 북한의 군사협력에 우려를 표했다. 또 러시아가 우크라이나와 중동 지역에 가하는 안보 위협에 대해서도 엄정하게 대응할 필요가 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 북한의 이번 도발에 대한 조치로 5년 전의 남북 군사합의의 일부를 효력 정지해 북한에 대한 전방의 감시와 정찰 활동을 재개했다고 설명했다. 또 이번 ‘다우닝가 합의’를 계기로 마련된 한&amp;#8231;영 국방&amp;#8231;외교장관급 2+2 협력체계를 통해 정보 공유와 안보 공조를 강화하자고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한국의 2024~2025년 UN안보리 비상임이사국 수임을 계기로 국제사회의 평화와 안보, 번영에 적극 기여해 나갈 것이라는 의지를 표명했다고 대통령실이 밝혔다. 윤 대통령은 그러면서 안보리 상임이사국인 영국과 긴밀히 협력해 나가기를 희망한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;런던=이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓&amp;#8231;英 정상, 北 위성 발사에 “명백한 안보리 결의 위반, 국제사회 도발”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900340&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900340&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308421445766_1700696534_0018900340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 리시 수낙 영국 총리는 최근 북한의 정찰위성 발사가 ‘명백한 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 위반’이자 ‘국제사회에 대한 도발’임을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한&amp;#8231;영 양국 정상은 22일(현지시간) 정상회담에서 최근 북한의 군사정찰위성 발사에 대해 이 같은 의견을 주고받았다고 대통령실이 밝혔다. 한&amp;#8231;영 양국은 국제사회와 함께 이를 규탄하고 공동 대처하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수낙 총리는 러시아와 북한의 군사협력에 우려를 표했다. 또 러시아가 우크라이나와 중동 지역에 가하는 안보 위협에 대해서도 엄정하게 대응할 필요가 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 북한의 이번 도발에 대한 조치로 5년 전의 남북 군사합의의 일부를 효력 정지해 북한에 대한 전방의 감시와 정찰 활동을 재개했다고 설명했다. 또 이번 ‘다우닝가 합의’를 계기로 마련된 한&amp;#8231;영 국방&amp;#8231;외교장관급 2+2 협력체계를 통해 정보 공유와 안보 공조를 강화하자고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한국의 2024~2025년 UN안보리 비상임이사국 수임을 계기로 국제사회의 평화와 안보, 번영에 적극 기여해 나갈 것이라는 의지를 표명했다고 대통령실이 밝혔다. 윤 대통령은 그러면서 안보리 상임이사국인 영국과 긴밀히 협력해 나가기를 희망한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;런던=이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대낮 버스 음란물 시청…뒷자리 중학생, 무서워 내렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900367&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900367&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308530345769_1700697183_0018900367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮 버스 안에서 휴대전화로 이른바 ‘야동’이라 불리는 성인용 음란 동영상을 시청하는 남성이 포착돼 빈축을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 오후 4시30분쯤 전남 순천의 한 시내버스에서 한 남성 승객이 자리에 앉은 채 대놓고 음란물을 시청해 뒷좌석에 혼자 앉아있던 중학생이 이를 목격하고 불쾌감을 느꼈다고 22일 YTN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중학생에 재학 중이라는 제보자 A씨는 “버스를 타고 가는데 20대 초반 정도 되는 남성분이 앞쪽에 타더니 갑자기 휴대폰을 높이 들고 있더라”며 “(자연스럽게) 핸드폰 화면에 눈이 갔는데 거기서 음란물을 다 보이게 틀어놓고 있더라”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그 분이 혹시 뒤에 사람이 있는 걸 모르고 그걸 틀고 계신 건가 싶어서 가방도 털어보고 창문에 머리도 부딪혀 보고 하면서 소리를 계속 냈는데도 계속 틀어 놓으시더라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 “휴대폰을 들어올린 채로 음란물을 시청할 뿐만 아니라, 영상이 나오지 않는 (휴대폰의) 여백 부분으로 뒤에 앉은 제 얼굴을 연신 비추기도 했다”면서 “두렵고 무섭다는 생각이 가장 먼저 들었다”고 토로했다. A씨는 불쾌함과 두려움에 결국 버스에서 하차했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308534145770_1700697221_0018900367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대중교통 내에서 음란물을 시청하는 행위에 대한 법적 규제는 아직 미비한 상태라는 게 법조계의 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무법인 YK의 박하린 변호사는 “지하철의 경우 ‘철도안전법’이, 버스의 경우 ‘여객자동차 운수사업법’이 적용되는데, 성적 수치심을 일으키는 행위를 명시적으로 금지하고 있는 철도안전법과 달리 여객자동차법에는 이를 별도로 규정하고 있지는 않다”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “하지만 문제의 행위가 ‘성적인 괴롭힘’에 관한 것으로 볼 경우 교통 관련 법령이 아니라 일반 형법이나 형사특별법의 내용을 검토할 여지도 있다”며 “일례로 ‘성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법’ 제13조의 경우 ‘성적 수치심이나 혐오감을 일으키는 말, 음향, 글, 그림, 영상 또는 물건을 상대에게 도달하는 행위’를 처벌한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “개인이 휴대폰을 시청한 행위를 (법적인 의미의) ‘도달’에 해당하지 않는다고 판단할 가능성도 높다”면서 “최근 우리 사회에서 성범죄를 비롯한 성적 괴롭힘 행위에 대한 경각심이 높아지고 있는 만큼 법원에서도 이러한 사건들이 사회적으로 문제가 되고, 일반 시민들의 피해가 크다고 판단할 경우 달리 판단할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대낮 버스 음란물 시청…뒷자리 중학생, 무서워 내렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900367&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900367&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-22T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308530345769_1700697183_0018900367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮 버스 안에서 휴대전화로 이른바 ‘야동’이라 불리는 성인용 음란 동영상을 시청하는 남성이 포착돼 빈축을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 오후 4시30분쯤 전남 순천의 한 시내버스에서 한 남성 승객이 자리에 앉은 채 대놓고 음란물을 시청해 뒷좌석에 혼자 앉아있던 중학생이 이를 목격하고 불쾌감을 느꼈다고 22일 YTN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중학생에 재학 중이라는 제보자 A씨는 “버스를 타고 가는데 20대 초반 정도 되는 남성분이 앞쪽에 타더니 갑자기 휴대폰을 높이 들고 있더라”며 “(자연스럽게) 핸드폰 화면에 눈이 갔는데 거기서 음란물을 다 보이게 틀어놓고 있더라”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그 분이 혹시 뒤에 사람이 있는 걸 모르고 그걸 틀고 계신 건가 싶어서 가방도 털어보고 창문에 머리도 부딪혀 보고 하면서 소리를 계속 냈는데도 계속 틀어 놓으시더라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 “휴대폰을 들어올린 채로 음란물을 시청할 뿐만 아니라, 영상이 나오지 않는 (휴대폰의) 여백 부분으로 뒤에 앉은 제 얼굴을 연신 비추기도 했다”면서 “두렵고 무섭다는 생각이 가장 먼저 들었다”고 토로했다. A씨는 불쾌함과 두려움에 결국 버스에서 하차했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112308534145770_1700697221_0018900367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대중교통 내에서 음란물을 시청하는 행위에 대한 법적 규제는 아직 미비한 상태라는 게 법조계의 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무법인 YK의 박하린 변호사는 “지하철의 경우 ‘철도안전법’이, 버스의 경우 ‘여객자동차 운수사업법’이 적용되는데, 성적 수치심을 일으키는 행위를 명시적으로 금지하고 있는 철도안전법과 달리 여객자동차법에는 이를 별도로 규정하고 있지는 않다”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “하지만 문제의 행위가 ‘성적인 괴롭힘’에 관한 것으로 볼 경우 교통 관련 법령이 아니라 일반 형법이나 형사특별법의 내용을 검토할 여지도 있다”며 “일례로 ‘성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법’ 제13조의 경우 ‘성적 수치심이나 혐오감을 일으키는 말, 음향, 글, 그림, 영상 또는 물건을 상대에게 도달하는 행위’를 처벌한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “개인이 휴대폰을 시청한 행위를 (법적인 의미의) ‘도달’에 해당하지 않는다고 판단할 가능성도 높다”면서 “최근 우리 사회에서 성범죄를 비롯한 성적 괴롭힘 행위에 대한 경각심이 높아지고 있는 만큼 법원에서도 이러한 사건들이 사회적으로 문제가 되고, 일반 시민들의 피해가 크다고 판단할 경우 달리 판단할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, 1조 친환경 투자 유치 27~30일 호주 방문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900381&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900381&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-23T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112215243844803_1700634278_0018900381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 1조원 규모의 친환경기업 제조시설 투자 유치 등 미래혁신산업 투자 유치와 경제·자원 교류 강화를 위해 오는 27일부터 30일까지 2박 4일간 호주 시드니시를 방문한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 방문 기간 친환경기업 전문투자사인 A사, 국내 친환경기술기업 B사와의 ‘투자의향서’ 행사를 개최한다. 투자 규모만 1조원에 달한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사, B사와의 투자의향서는 플라스틱 재생원료 제조시설 설립에 관한 것으로 도는 이번 협약을 통해 도의 RE100 경쟁력과 탄소저감 등에 기여할 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 한·호 경제협력위원회(AKBC)를 만나 경기도와 호주 간 경제 협력 방안 등도 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·호 경제협력위원회는 양국 고위급 기업인, 전 주한호주대사 등이 참여 중인 경제협의체로 1978년 설립 이후 매년 양국 주요 경제인이 주도하는 공동위원회를 개최하는 등 양국 경제발전에 기여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 현지 경제인 간담회를 통해 애로사항을 청취하고, 호주에 진출한 경기도 기업인 현대로템(현대자동차그룹 계열 철도차량, 방산제품 등 제작업체)을 방문해 수소모빌리티 협력 방안을 모색할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호주는 수소·태양광 등 재생에너지뿐만 아니라 철광석·석탄 등 전통적인 자원부터 이차전지산업으로 대표되는 미래산업에 필수인 리튬·희토류 등 핵심 광물까지 우리나라의 대표적인 광물자원 공급국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 22일 도정 열린회의에서 “이번 호주 출장에서는 마무리 단계에 있는 투자를 매듭 지으려고 한다”며 “탄소저감기술기업 투자인데 경기도의 기후변화 대응 정책과 아주 딱 일치하는 좋은 내용”이라고 말했다. 이어 “가서 확실한 성과를 낼 수 있도록 그리고 돈 버는 도지사로서 역할을 다시 한번 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, 1조 친환경 투자 유치 27~30일 호주 방문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900381&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018900381&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-23T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1123/2023112215243844803_1700634278_0018900381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 1조원 규모의 친환경기업 제조시설 투자 유치 등 미래혁신산업 투자 유치와 경제·자원 교류 강화를 위해 오는 27일부터 30일까지 2박 4일간 호주 시드니시를 방문한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 방문 기간 친환경기업 전문투자사인 A사, 국내 친환경기술기업 B사와의 ‘투자의향서’ 행사를 개최한다. 투자 규모만 1조원에 달한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사, B사와의 투자의향서는 플라스틱 재생원료 제조시설 설립에 관한 것으로 도는 이번 협약을 통해 도의 RE100 경쟁력과 탄소저감 등에 기여할 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 한·호 경제협력위원회(AKBC)를 만나 경기도와 호주 간 경제 협력 방안 등도 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·호 경제협력위원회는 양국 고위급 기업인, 전 주한호주대사 등이 참여 중인 경제협의체로 1978년 설립 이후 매년 양국 주요 경제인이 주도하는 공동위원회를 개최하는 등 양국 경제발전에 기여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 현지 경제인 간담회를 통해 애로사항을 청취하고, 호주에 진출한 경기도 기업인 현대로템(현대자동차그룹 계열 철도차량, 방산제품 등 제작업체)을 방문해 수소모빌리티 협력 방안을 모색할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호주는 수소·태양광 등 재생에너지뿐만 아니라 철광석·석탄 등 전통적인 자원부터 이차전지산업으로 대표되는 미래산업에 필수인 리튬·희토류 등 핵심 광물까지 우리나라의 대표적인 광물자원 공급국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 22일 도정 열린회의에서 “이번 호주 출장에서는 마무리 단계에 있는 투자를 매듭 지으려고 한다”며 “탄소저감기술기업 투자인데 경기도의 기후변화 대응 정책과 아주 딱 일치하는 좋은 내용”이라고 말했다. 이어 “가서 확실한 성과를 낼 수 있도록 그리고 돈 버는 도지사로서 역할을 다시 한번 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>