<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-09-09T00:07:42.460Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>BIFF 3년 만에 ‘완전 정상화’…양조위 부산 찾는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450625&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450625&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-07T07:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0907/2022090716000629047_1662534006_0017450625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산국제영화제(BIFF)가 코로나19 팬데믹 이후 3년 만에 정상화된다. 거리두기가 해제되면서 띄어앉기 없이 영화관 좌석을 100% 활용해 해외 유수 영화제 수상작을 비롯한 다양한 작품들을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 온라인으로 진행된 제27회 BIFF 개최 공식 기자회견에서 이용관 이사장은 ”코로나19 재유행으로 어려움도 있었지만 부산시 등의 지원으로 온전한 영화제로 복귀, 다양한 행사를 펼치게 됐다. 한국과 아시아를 비롯한 전세계의 영화인이 집결할 것”이라며 “세계적인 영화제로 도약하기 위해 10개년 계획을 세우면서 2030 부산엑스포 유치에도 함께 노력할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 BIFF는 7개 극장 30개 상영관에서 총 354편의 영화를 상영한다. 개막작은 이란 감독 하디 모하게흐의 ‘바람의 향기’다. 허문영 집행위원장은 “모하게흐 감독은 두 번째 영화 ‘아야즈의 통곡’으로 2015년 BIFF에서 뉴커런츠상과 국제영화비평가연맹상을 수상한 아시아의 차세대 거장”이라며 “작고 고요하지만 큰 울림이 있는 영화”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐막작은 일본 이시가와 케이 감독의 ‘한 남자’다. 배우 츠마부키 사토시가 재일교포 변호사로 출연하는 미스테리 물로 인간의 정체성에 관한 질문을 던지는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0907/2022090716044029061_1662534281_0017450625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈라 프레젠테이션 작품으로는 프랑스 알랭 기로디 감독의 ‘노바디스 히어로’와 이탈리아 피에트로 마르첼로 감독의 ‘스칼렛’이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 신설된 ‘한국영화의 오늘&amp;#8211;스페셜 프리미어’ 섹션에선 미개봉 상업 영화를 엄선해 최초 공개한다. 이번에는 정지영 감독의 ‘소년들’, 방우리 감독의 ‘20세기 소녀’가 선정됐다. 온라인 동영상 서비스(OTT) 작품을 선보이는 ‘온 스크린’ 섹션에선 신하균과 한지민이 주연을 맡은 이준익 감독의 ‘욘더’, 정해인과 고경표가 주연을 맡은 일본 미이케 다카시 감독의 ‘커넥트’ 등이 소개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막식에는 배우 양조위가 참석해 올해의 아시아 영화인상을 수상한다. 양조위는 특별 프로그램 ‘양조위의 화양연화’를 통해 ‘해피 투게더’(1998), ‘화양연화’(2000), ‘무간도’(2003), ‘2046’(2004) 등을 선보이며 직접 관객들과 소통하는 시간을 가질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폰테라, 웰빙 영양 솔루션 브랜드 ‘뉴티아니’ 론칭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017450716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-07T07:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>폰테라(Fonterra)가 새로운 웰빙 솔루션 브랜드 ‘뉴티아니(Nutiani)’를 출시하며 영양 과학과 혁신의 선두주자가 되기 위한 전략을 펼치기 위한 한 걸음을 내디뎠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴티아니는 신규 B2B 브랜드로써 수백억 달러의 의료 시장 및 데일리 웰빙 영양 시장을 타깃하고 있다. 폰테라의 Chief Innovation and Brand Officer인 Komal Mistry-Mehta는 “소비자들의 진화하는 웰빙 영양에 대한 수요를 충족시키기 위한 맞춤형 제품 제작을 현실화 시킬 수 있는 신규 브랜드를 론칭했다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, “건강 및 웰빙 시장의 고객들은 소비자들의 요구에 더욱 신속하게 대응하기 위해 기술 혁신을 가속화해야 한다는 부담을 갖고 있으며, 한편으로는 신제품 개발 과정에서 공통적인 난관을 겪으면서 그러한 문제를 해소할 수 있는 파트너를 찾고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 같은 고객들의 요구에 부응하기 위해 “고객의 기회 포착부터 최종 제품 검증에 이르기까지의 모든 개발 과정의 각 단계별 문제 해결을 돕는 솔루션을 제공할 수 있는 뉴티아니 브랜드를 론칭하게 되었다. 뉴티아니 브랜드는 폰테라가 투자한 각종 연구결과와 지적재산을 활용하여 고안한 솔루션으로, 웰빙 영양 제품, 제품 컨셉 및 서비스를 통합한 엔드투엔드(end-to-end) 솔루션을 고객에게 제공할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, “폰테라의 깊고 전문적인 영양학적 지식들은 향후 글로벌 웰빙 영양 시장에서 큰 경쟁력이 될 것으로 기대하며, 우리는 이런 강점을 바탕으로 타깃 솔루션을 개발하는 동시에 새로운 시장과 소비자에게 접근하기 위한 전략적 파트너십의 기회를 열 것”이라고 Chief Innovation and Brand Officer인 Komal Mistry-Mehta는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신체건강이나 정신건강 그리고 이너 헬스 등 웰빙 영양 시장은 현재 약 660억 달러 규모로 매년 6%의 성장세를 보이고 있으며, 500억 달러 규모의 의료 영양 시장 역시 매년 5%의 성장세를 보이고 있다. 따라서 폰테라는 이들 시장을 중요하게 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Komal Mistry-Mehta는 “소비자들의 웰빙에 대한 관심이 점점 높아지고 있으며 식이를 통해 웰빙을 관리한다는 것은 의심의 여지가 없다. 연구 결과에 따르면, 소비자의 96%가 적극적으로 웰빙 관리를 하고 있으며 그 중 절반 이상이 자신들의 웰빙 개선을 위해 의식적으로 식단 관리를 하고 있다”며, “향후 건강 및 웰빙 분야에서 더 큰 영향력을 미치기 위해서는 우리는 현재 잡을 수 있는 기회를 포착할 뿐 아니라 미래를 내다보며 우리의 고객이 앞서 나아갈 수 있도록 도와야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이세연 lovok@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 ‘한강달빛야시장’ 취소…태풍 힌남노 영향</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017451305&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017451305&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-07T09:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0907/2022090716243029108_1662535470_0017451305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 연휴 기간 예정됐던 ‘한강달빛야시장’이 제11호 태풍 힌남노의 영향으로 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 추석 연휴인 10~11일 반포 한강공원에서 개최 예정이었던 ‘한강달빛야시장’ 행사를 취소한다고 7일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한강달빛야시장 행사장소인 반포 한강공원은 태풍 여파로 공원 전체가 침수돼 뻘 청소, 도로시설물 파손정비 등 복구작업이 아직 한창이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어 행사 예정일 즈음에는 대조기(밀물이 가장 높을 때)가 겹쳐 호안가(갈대밭이 있는 쪽) 물이 빠진 뒤 공원이 재침수될 우려가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 대신 침수된 도로 및 시설물 복구하여 오는 17일 행사를 재개장할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한강달빛야시장은 9월엔 서초구 반포한강공원 달빛광장에서, 10월부터는 여의도 한강공원에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강남태 서울시 소상공인담당관은 “시민들이 안전하게 찾고 즐길 수 있도록 빠르게 피해복구를 진행하겠다”면서 “시민안전을 위한 불가피한 행사 취소임을 고려해 시민들의 양해를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태원의 메디컬 인사이드] 의사과학자 양성 성공하려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262921&amp;code=11171437&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262921&amp;code=11171437&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-07T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090721440529682_1662554645_0924262921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 고1 아들이 장래 직업으로 의사과학자(MD-PhD)가 어떤지, 되려면 꼭 의대에 들어가야 하는지 물어왔다. 자기가 활동 중인 학교 내 융합인재아카데미에서 코로나19 백신 개발 관련 내용을 다루면서 관심이 생겼다고 했다. 그런데 의사과학자가 정확하게 뭔지, 어떻게 될 수 있는지, 직업적 전망은 있는지 상세하고 정확한 정보를 얻기가 쉽지 않다는 것이다. 인터넷에서 검색되는 정보는 대부분 단편적이고 피상적이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 진로를 진지하게 고민하는 모습이 대견하기도 했지만 한편으론 아들과 같은 중·고교 시기에 의사과학자에 대해 제대로 알 기회가 많이 제공되면 좋겠다는 생각이 들었다. 인터넷 포털이나 커뮤니티에도 의사과학자가 되는 길을 묻는 학생들의 상담 글이 많이 올라와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 정부와 과학기술특성화대학, 의학계 차원에서 의사과학자 양성에 관한 정책적 논의가 이뤄지고 있지만 정작 예비 의사과학자들의 지식의 목마름을 해갈해 주진 못하는 것 같아 아쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사과학자는 의과학 연구를 주로 하는 의사를 말한다. 코로나19 같은 신종 감염병 출현과 인구 고령화 등으로 바이오·의생명과학 분야가 국가 성장동력으로 떠오르면서 의사과학자도 함께 주목받고 있다. 2020년 말 코로나 mRNA백신을 화이자사와 공동개발한 독일의 우구르 사힌 박사 부부, 재생의료의 꽃인 유도만능줄기세포(iPS)를 처음 만든 공로로 2012년 노벨생리의학상을 받은 일본의 야마나카 신야 교수 등이 대표적인 의사과학자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내과 의사 출신인 사힌 박사는 동료인 아내와 함께 생명공학회사 바이오엔테크를 창업해 암과 면역학 연구에 매진하다 21세기 최악의 신종 감염병에 맞설 첫 번째 무기를 인류에게 선사했다. 이들 부부는 결혼식도 실험실에서 실험복을 입은 채 올렸고 당일 혼인신고를 하고는 곧바로 실험실로 돌아왔을 정도로 연구에 몰두했다고 한다. 신야 교수도 의대 졸업 후 임상의(醫)로서 환자를 진료하기보다는 기초의학 연구에 더 몰입해 과학자 최고의 영예를 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 노벨과학상 수상자 한 명 없는 한국의 빈약한 의과학계 현실을 얘기할 때 꼭 거론돼온 것이 의사과학자 육성이다. 1901년 이후 120년간 노벨의학상 수상자 224명 가운데 절반 이상(117명)이 의사였다는 통계는 무엇을 말해주나. 단순히 병을 고치는 의사가 아니라 ‘연구하는 의사’의 양성이 절실함을 보여준다. 수십년 전부터 의사과학자 양성 전문 프로그램을 지원해온 미국 일본 등이 노벨상 수상자를 대거 배출한 이유가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 국내 주요 의대에서 연간 배출되는 의사과학자 수는 학교당 1명이 채 안된다(지난해 한국의과대학·의학전문대학원협회 26개 의대 조사). 한국 의대들의 목표가 환자를 진료하는 의사를 만들어내는 데 치우쳐 있기 때문이다. 연구에 집중할 수 있는 환경이 주어지기 어렵고 직업으로서 불투명한 미래 등도 의사과학자 되기를 주저하거나 중간에 이탈하게 한다. 그렇다보니 의대 졸업 후 대부분은 연구보다는 돈 되는 임상 의사의 길을 걷는 게 우리의 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카이스트와 포스텍 등 과학기술특성화대가 과학과 의학 융합 연구를 위한 의학전문대학원을 설립하고 의학교육기관협의체가 산하에 의사과학자 특별위원회를 설치해 의대 교육체계 혁신에 나선 것은 늦었지만 다행스러운 일이다. 무엇보다 의사과학자가 연구에 매진할 수 있는 안정적인 환경을 만들어주는 것이 중요하다. 아울러 일찍부터 의사과학자가 될 수 있는 정확한 경로를 알려줄 필요가 있다. 대학은 물론 그 이전, 즉 중·고교때부터 의사과학자 롤모델을 접할 기회를 많이 갖게 해 그들의 경험을 나누고 성공 DNA가 심어지도록 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 그래도 영남의 미래는 밝다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262913&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262913&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-07T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022020920371194181_1644406631_0924262913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조령과 죽령의 남쪽이라는 뜻의 영남 지역은 부산·대구·울산 3개 광역시와 경북·경남 2개 도로 나누어져 있다. 1970년대까지는 노동집약산업의 중심으로 황금기를 맞았지만 현재는 수도권 일극화 체제 속에서 인구 및 지방 소멸 등의 위기를 맞고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영남권 소멸 위기 극복과 동반 성장을 위한 방안을 모색하는 자리가 국민일보 주최로 지난 1일 경북 경주에서 열렸다. 부산·대구·울산·경북·경남 5개 광역자치단체가 참여한 ‘2022 영남미래포럼’에서 홍준표 대구시장, 김두겸 울산시장, 이철우 경북지사, 박완수 경남지사와 이성권 부산시 경제부시장은 지방 생존을 위해선 영남권의 연대와 지방 권한 확대가 필요하다고 한목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북지사는 포럼에서 “수도권공화국 고착화로 비수도권은 고사 직전”이라고 표현했다. 그러면서 “헌법 1조에 지방분권을 명시해야 한다. 지방정부가 모든 것을 할 수 있도록 재정권, 자치조직권을 확실히 넘겨줘야 한다”고 제안했다. 박완수 경남지사도 “지자체가 국(局) 하나 못 만드는 게 무슨 지방자치인가. 국가 기능을 리셋해 중앙집권적인 불균형을 해결하지 않으면 미래가 없다”고 했다. 김두겸 울산시장 역시 “수도권 일극화를 막을 방법은 조세권을 지방에 넘겨주는 것”이라며 “지방이 지역에 맞는 조세 권한을 행사해 재정 독립을 이뤄야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실현 여부와 경제적 효과 등은 몇 년 뒤 제대로 따져봐야겠지만 5개 시·도가 제시한 청사진은 지방 소멸 위기 극복을 위한 고민의 산물이다. 부산시는 가덕도신공항 조기 개항과 2030부산세계박람회 유치를 내걸었고, 대구시는 ABB(AI·빅데이터·블록체인) 등 산업구조 개편, 중·남부권 중추공항 건설을 발표했다. 울산시는 자동차·조선·석유화학 등 주력산업 첨단화, 신성장산업 육성에 주력하기로 했다. 경북도는 5대 메가테크, 농산어촌 대전환, 바이오산업 대전환 프로젝트 등을, 경남도는 항공우주산업 및 원전·방위산업 등을 집중 육성하기로 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 이번 포럼에서 의미를 두고 싶은 부분은 각 시·도 단체장이 영남권의 상호 협력과 연대가 필요하다는 데 의기투합했다는 점이다. 이는 각각의 핵심 사업이 한 지자체의 이익에만 그치는 게 아니라 영남권 전체의 이익과 균형발전으로 이어진다는 공통된 인식에 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 영남권 5개 시·도 상호 협력의 미래가 장밋빛인 것만은 아니다. 문재인정부가 추진하던 국내 첫 메가시티 ‘부산·울산·경남 특별연합’ 출범 논의는 사실상 올스톱된 상태다. 부울경 특별연합은 내년 1월 사무를 시작할 수 있지만, 민선 8기 출범 후 울산과 경남의 부정적인 반응으로 준비 작업이 이뤄지지 않고 있다. 적극적인 부산과 달리 울산은 울산의 경제가 부산 권역에 흡수될 가능성이 높다는 이유로, 경남은 서부경남이 소외될 수 있다는 명분으로 메가시티에 미온적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시와 경북 구미시의 해묵은 ‘물 갈등’ 역시 마찬가지다. 두 지자체는 1991년 발생한 낙동강 페놀 오염사건 이후 낙동강 물 문제를 둘러싸고 반목과 봉합을 반복하다 최근 취수원 다변화 사업과 관련해 다시 한번 갈등을 빚고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 국가적 문제인 지역 불균형의 심각성을 감안하면, 이런 위기를 극복할 수 있는 힘은 연대와 협력이라는 것이 너무나 명백하다. 영남권이 국가 균형발전의 중요한 축으로 수도권에 상응하는 초광역 생활권으로 발전하기 위해선 5개 시·도의 상호 협력체계 구축이 절실하다. 그러기 위해선 이견이 있는 사안은 최대한 타협과 양보로 협상하고, 협력해야 한다. 국가 균형발전과 진정한 지방자치, 지자체 간 상호 연대·협력은 반드시 함께 가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남혁상 사회2부장 hsnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성, KBO 출신 켈리 상대 시즌 8호 홈런</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262928&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262928&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-07T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090721031229596_1662552192_0924262928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김하성(27·샌디에이고 파드리스)이 한국 프로야구 ‘역수출’의 상징인 메릴 켈리(34·애리조나 다이아몬드백스)와의 첫 메이저리그 맞대결에서 시즌 8호 홈런을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 7일(한국시간) 미국 샌디에이고 펫코파크에서 열린 미국프로야구 메이저리그(MLB) 홈경기에 6번 타자 유격수로 출전해 2-5로 끌려가던 5회말 솔로 홈런을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 주자 없는 두 번째 타석에서 켈리의 몸쪽 낮은 체인지업을 퍼 올려 왼쪽 펜스로 날아가는 홈런을 만들어냈다. 타구 속도 100.4마일(177.6㎞), 비거리 366피트(111m)의 총알 같은 라인드라이브성 타구가 좌측 담장을 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 홈런은 시즌 8번째로 지난달 27일 캔자스시티 로열스와의 경기 이래 11일 만에 터진 홈런이다. 김하성은 지난해 8개의 홈런을 기록했다. 김하성이 남은 시즌 홈런 1개만 더 추가하면 자신의 MLB 한 시즌 최다 홈런을 기록하게 된다. 김하성은 이날 경기에서 4타수 1안타로 시즌 타율 0.256, 타점 50개를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;켈리는 2015∼2018년 SK 와이번스(현 SSG 랜더스)에서 4년 간 뛴 뒤 미국 메이저리그에 진출했다. 빅리그 경험 없이 한국 프로야구에서 활약한 성과를 바탕으로 메이저리거 되면서 KBO리그 역수출의 대명사로 평가됐다. 김하성은 KBO리그 시절 켈리에게 타율 0.207(29타수 6안타)로 약했지만, 이날 홈런으로 빅리그 첫 대결에서는 완승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;켈리는 이날 7이닝 4실점 3피안타 5탈삼진으로 승리 투수 요건을 갖춘 채 내려왔다. 김하성에게 맞은 홈런을 포함해 피안타 3개가 모두 홈런이었다. 켈리는 구원진의 난조로 이날 승리는 날렸지만 올 시즌 12승 5패를 기록하며 메이저리그에서도 준수한 활약을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌디에이고는 9회 극적인 끝내기로 승부를 뒤집었다. 샌디에이고는 4-5로 끌려가던 9회 말 2사 만루에서 호르헤 알파로의 끝내기 2타점 적시타가 터지면서 6대 5로 역전했다. 이날 승리로 샌디에이고는 3연패에서 벗어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저지 시즌 55호 홈런, 알렉스 로드리게스도 넘어섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017452955&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017452955&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T00:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090809345829845_1662597298_0017452955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 60홈런에 도전 중인 뉴욕 양키스의 애런 저지(30)가 또다시 홈런을 추가하며 대기록 달성에 한 걸음 더 다가섰다. 4경기 연속 홈런포다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 8일(한국시간) 미국 뉴욕 양키스타디움에서 열린 미국프로야구 메이저리그(MLB) 미네소타 트윈스와의 홈 경기에 2번 지명타자로 선발 출전해 시즌 55호 홈런을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 0-3으로 끌려가던 4회 말 선두 타자로 나섰다. &lt;span&gt;2볼 1스트라이크에서 상황에서 상대 선발투수 루이 발랜드이 체인지업이 가운데로 몰리자 이를 받아쳐 좌측 담장을 넘는 1점 홈런을 터트렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 이 홈런으로 알렉스 로드리게스가 2007년에 세운 양키스 우타자 한 시즌 최다 홈런(54개)을 넘어섰다. 또 &lt;span&gt;로저 매리스(당시 양키스)가 1961년에 세운 아메리칸리그 한 시즌 최다 홈런·양키스 타자 한 시즌 최다 홈런 기록(61개)에도 6개 차로 다가섰다. &lt;/span&gt;저지는 이날 3타수 1안타(1홈런) 2볼넷 1타점 1득점의 성적을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090809351029846_1662597310_0017452955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;60홈런 대기록 달성 가능성도 더 높였다. &lt;span&gt;저지는 지난달 23일 뉴욕 메츠전 이후 14경기에서 9개 홈런을 쏘아 올렸다. 지금 페이스라면&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 65홈런 생산도 가능하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 MLB에서 한 시즌 60홈런을 터뜨린 선수는 배리 본즈, 마크 맥과이어, 새미 소사, 매리스, 베이브 루스 등 5명이다. 하지만 본즈와 맥과이어, 소사는 금지 약물 복용 이력이 밝혀진 바 있기 때문에 저지의 60홈런 달성 여부는 더욱 의미가 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090809352029847_1662597320_0017452955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;60홈런을 터뜨리면 투타 겸업을 하는 오타니 쇼헤이(LA 에인절스)와 아메리칸리그 최우수선수상(MVP) 경쟁에서도 유리한 고지를 차지할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양키스는 연장 12회 말 오스왈도 카브레라의 역전 끝내기 좌전 적시타로 5-4 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은층 ‘습관적 과음’ 경계해야…20·30대도 심방세동 잘 걸려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453213&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453213&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T01:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2021010310464391812_1609638403_0017453213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;20·30대 젊은층도 주종에 상관없이 하루 2잔 이상씩 매주 음주를 지속할 경우 뇌졸중이나 심부전 등의 원인이 되는 심방세동 발생 위험이 높아진다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 4년간 매주 28잔 이상 술을 마신 젊은 성인의 경우 비음주자에 비해 심방세동 위험이 최대 47% 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심장이 불규칙하게 뛰는 심방세동은 주로 노년층에 생기며 젊은층에는 드물지만 술을 습관적으로 많이 마시면 20·30대에도 심각한 위협이 될 수 있음을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090810564629954_1662602207_0017453213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대병원 최의근·이소령 교수팀(한민주 임상강사)과 숭실대 한경도 교수팀이 국민건강보험공단 자료를 활용해 20~39세 대규모 인구 대상으로 누적 음주량과 심방세동 위험의 연관성을 연구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심방세동은 심장이 규칙적으로 뛰지 않고 분당 300~600회 가량 빠른 파형으로 박동하는 부정맥 질환이다.&lt;br&gt;주요 증상은 두근거림, 가슴 불편감을 호소하며 심한 경우 어지러움과 호흡곤란을 동반한다. 나아가 심장(심방)내에 혈전이 생겨 뇌혈관이나 신장 혈관 등을 막게 되면 뇌졸중과 혈전색전증과 같은 합병증을 유발할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노인 인구의 약 10%에서 발생하는 유병률이 높은 질환이지만 젊은 사람에게는 드물게 발병한다. 하지만 젊은 사람에게 심방세동이 발병할 경우 항부정맥제와 전극도자절제술을 포함한 치료에도 불구하고 재발률이 50%에 이를 정도로 예후가 더 나쁜 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음주는 교감신경 항진 및 아드레날린 과분비, 심장 내 전기신호 전도계 변화 등 다양한 기전에 의해 심방세동을 유발하는 위험 인자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 젊은 성인의 습관성 음주와 심방세동 위험과의 연관성에 주목했다. 젊은 성인의 과음은 심각한 사회 문제이지만 이 연령대를 대상으로 한 관련 연구는 지금껏 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 2009~2012년 매년 총 4회의 건강보험공단 건강검진을 받은 20~39세 153만7836명을 대상으로 한 전국 인구기반 코호트(동일집단) 연구를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 해의 음주량에 따라 비음주, 경도 음주(주당 105g미만, 14잔 미만), 중등도 음주(주당 105~210g, 14~28잔), 중증 음주(주당 210g 초과, 28잔 초과)으로 나눠, 4년간 누적 음주량을 점수화했다. 주종에 관계없이 1잔의 알코올 함량은 7.5g으로 정의했다. 이후 평균 6년간 이들의 심방세동 발생을 추적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과, 4년간 중등도 이상(주당 105g 이상, 14잔 이상)의 음주를 지속한 사람의 경우 비음주자 및 경도 음주자에 비해 심방세동 위험이 25% 증가했다. 4년 연속 중증(주당 210g 초과, 28잔 초과) 음주를 지속한 사람의 경우 비음주자 대비 심방세동 위험이 47% 더 높았다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090810374229930_1662601062_0017453213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;순환기내과 최의근 교수는 8일 “이번 연구를 통해 젊은 성인도 중등도 이상 음주를 지속할 경우 심방세동의 발생 위험이 증가한다는 사실을 증명했다”며 “이 결과를 토대로 젊은 성인에게 금주 및 절주를 확실히 권할 수 있는 새로운 과학적인 근거를 마련했다”고 의의를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한경도 교수는 “임상시험으로는 윤리적으로 수행하기 어려운 음주 관련 연구를 건보공단 데이터에 포함돼 있는 수검자 설문을 활용해 성공적으로 수행한 연구 사례”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소령 교수는 “젊은 성인은 음주의 부작용으로 심방세동이라는 생소한 부정맥을 떠올리지는 않는다”며 “심방세동은 한 번 발병하면 치료가 쉽지 않고 특히 젊은 환자는 뇌졸중, 심부전 등 합병증 위험을 긴 여생 동안 안고 살아가야 하기 때문에 심방세동에 대한 경각심을 높이는 계기가 되기를 바란다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구결과는 미국의학협회에서 발행하는 저명 학술지(JAMA Network Open) 9월호에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리버풀 지운 김민재, 퇴장유도 손흥민…UCL 빛난 韓해외파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453722&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017453722&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T03:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090812114830005_1662606708_0017453722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 간판 공·수 해외파가 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL)에서 첫 경기부터 맹활약했다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 득점왕 출신 손흥민(토트넘 홋스퍼)은 상대 퇴장을 유도해 수적 우위를 만들고, ‘괴물’ 김민재(나폴리)는 지난 시즌 UCL 준우승 리버풀을 꽁꽁 묶으며 각각 팀 승리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UCL 첫 무대를 밟은 김민재는 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 리버풀과의 2022-2023 UCL A조 1차전에서 풀타임 활약하며 나폴리의 4대 1 대승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 모하메드 살라, 디오고 조타, 호베르트 피르미누, 다르윈 누녜스, 루이스 디아스 등 세계적 선수들이 포진한 리버풀의 공격을 꽁꽁 묶었다. EPL에서 3차례나 득점왕에 오른 살라는 김민재의 벽에 막히며 슈팅 1개 외엔 별다른 활약 없이 후반 17분 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에서 만날 조타(포르투갈), 누녜스(우루과이)와의 자존심 대결에서도 압승했다. 뿐만 아니라 리버풀의 ‘벽’ 판 다이크에도 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구통계매체 후스코어드닷컴에 따르면 김민재는 볼 경합률 100%, 패스정확도 82.9%, 가로채기 2회, 클리어 6회, 슈팅수비 3회 등을 기록했다. 후스코어드닷컴은 김민재에게 수비진 중 가장 높은 평점인 7.29를 줬다. 루치아노 스팔레티 나폴리 감독은 “김민재와 라흐마니는 괴물 같았다”며 “상대에게 공격을 허용하지 않았다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 이날 전반에만 3골을 성공시키며 일찌감치 승기를 잡았다. 경기 시작 5분 만에 제임스 밀너의 핸드볼 파울을 얻어내 피오르트 지엘린스키가 페널티킥을 성공시켰다. 잠보 앙귀사가 &lt;span&gt;전반 31분, 지오반니 시메오네가 &lt;/span&gt;전반 44분 추가골을 넣으며 격차를 벌렸다. 또 지엘린스키가 후반 2분 만에 멀티골에 성공하며 쐐기를 박았다. 리버풀은 후반 4분 디아스가 한 골을 넣었지만 더 이상 추격은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3시즌 만에 UCL에 복귀한 토트넘의 손흥민은 이날 영국 런던 토트넘홋스퍼 스타디움에서 열린 리그1 올랭피크 드 마르세유와의 UCL D조 1차전에 선발출전해 후반 40분 교체될 때까지 그라운드를 누비며 2대 0 승리에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 기대했던 시즌 첫 골은 올리지 못했지만, 상대 퇴장을 유도하며 팀 승리에 기여했다. 후반 2분 특유의 스피드를 앞세운 빠른 돌파를 시도하자 마르세유 수비수 찬셀 음벰바가 태클로 막으려다 레드카드를 받았다. 이후 수적 우위를 앞세운 토트넘은 이적생 히샬리송이 후반 31분과 36분 멀티골을 터뜨리며 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프리메라리가 바르셀로나의 새 공격수 로베르트 레반도프스키는 이적 후 첫 UCL에서 해트트릭을 기록했다. 레반도프스키의 활약으로 바르셀로나는 UCL C조 1차전에서 빅토리아 플젠에 5대 1 대승을 거뒀다. 레반도프스키는 UCL에서 유일하게 3개 클럽(도르트문트 1회·바이에른 뮌헨 4회·바르셀로나 1회) 소속으로 해트트릭을 남긴 선수에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 티아포, US오픈 4강… 판 커지는 코리아오픈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454336&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454336&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T06:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090815060530270_1662617166_0017454336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랜시스 티아포(세계랭킹 26위)가 미국 선수로는 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오르며 홈팬들을 열광시켰다. 19년 만의 미국 출신 US오픈 남자단식 우승자가 나올지 주목된다. 서울에서 열릴 코리아오픈에는 US오픈 4강 진출자만 2명 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 8일(한국시간) 미국 뉴욕의 빌리 진 킹 내셔널 테니스센터에서 열린 대회 8강전에서 안드레이 루블료프(11위·러시아)를 3대 0(7-6&lt;7-3&gt;, 7-6&lt;7-0&gt;, 6-4)으로 꺾고 생애 첫 그랜드슬램 준결승에 올랐다. 그의 직전 메이저 개인 최고 성적은 2019년 호주오픈 8강이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강에서 살아있는 전설 라파엘 나달(3위·스페인)을 이기며 파란을 일으킨 티아포는 8강에서 올 시즌 남자프로테니스(ATP) 타이틀을 3차례나 거머쥔 루블레프까지 꺾으며 파죽지세를 이어갔다. 세계랭킹 24위가 커리어하이였던 티아포는 US오픈 활약으로 라이브랭킹 19위까지 오르면 첫 10위권대에 진입을 예약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 “정말 미쳤다”고 열광하며 “24시간 전에 내 생에서 가장 큰 승리를 거뒀는데 또 한 번 큰 승리를 했다”고 소감을 밝혔다. 홈팬들의 응원에 대해선 “매우 편안함을 느끼고 내 뒤의 팬들 앞에서 경기하고 최선을 다하고 싶다”며 “즐기자. 아직 2경기가 더 남았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 이날 서브에이스 18개 등 강한 서브로 루블레프를 곤란하게 했다. 첫 서브 성공 이후에는 88% 확률로 포인트를 지켜냈다. 루블레프는 지난해 US오픈에서 32강에 이어 2년 연속 티아포에 가로막혔다. 상대전적은 티아포가 2승 1패로 앞서게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 2006년 앤디 로딕 이후 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오른 미국 선수가 됐다. 로딕은 2006년 US오픈 결승에서 ‘황제’ 로저 페더러(스위스)에 져 준우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포가 US오픈 우승을 한다면 2003년 로딕 이후 19년 만의 미국인 남자단식 우승자가 된다. 티아포는 2018년 델레이비치오픈 우승이 유일한 타이틀이다.  당시 티아포는 8강에서 한국의 정현을 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 24일부터 10월 2일까지 서울에서 열릴 예정인 ATP 코리아오픈도 판이 커지고 있다. US오픈 4강 진출로 세계랭킹 최소 3위를 확보한 노르웨이의테니스 영웅 캐스퍼 루드에 이어 티아포도 코리아오픈에 참가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 D-1…기차역·터미널 오랜만의 귀성 북새통 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455009&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455009&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T09:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817101230500_1662624614_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19에 따른 사회적 거리두기가 전면 해제된 뒤 맞은 첫 명절을 하루 앞둔 8일 전국 기차역과 버스터미널 등에는 이른 귀성 행렬이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고속도로 일부 구간에서는 이미 정체가 시작됐으며, 주요 공항도 관광객들로 북적였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817105930502_1662624659_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 코레일 스마트폰 애플리케이션(앱)은 접속자 증가로 한때 먹통 사태를 겪었다. 실제로 서울역에서 부산, 울산, 광주, 대구 등 주요 지방으로 향하는 KTX 열차표 대부분은 이미 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817111230503_1662624672_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;용산역에서 춘천역으로 향하는 ITX 청춘열차도 매진됐다. 사회적 거리두기 시행 때와 달리 전 좌석 예매가 가능해진 올해 열차 이용 귀성객은 지난 명절보다 두 배 이상 늘어날 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817120230506_1662624723_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구 고속버스터미널도 귀성객들로 장사진을 이뤘다. 서울 고속버스터미널에서 부산, 대구, 광주 등으로 떠나는 버스의 이날 오후 시간대 좌석은 모두 매진이 된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817130130507_1662624782_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른 귀성길에 나선 차량이 늘면서 고속도로 일부 구간은 이미 정체가 시작됐다. 오후 2시 기준으로 서울요금소에서 전국 주요 도시까지 걸리는 시간은 부산 6시간, 울산 5시간 40분, 대구 5시간, 목포 5시간 50분, 광주 5시간 10분, 대전 3시간 40분, 강릉 2시간 40분 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817133030509_1662624811_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주와 부산, 인청 등 주요 공항과 항만도 귀성객과 관광객으로 붐볐다. 제주국제공항 대합실은 이날 오전부터 커다란 여행용 가방과 골프 가방, 선물 상자 등을 갖고 나온 사람들로 북적였다. 제주도관광협회는 추석 연휴 기간 제주를 찾는 관광객과 귀성객이 21만7000여명에 달할 것으로 추산했다. 지난해 동기 21만4259명보다 1.3％ 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090817141430511_1662624855_0017455009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시 중구 인천항연안여객터미널과 미추홀구 인천종합터미널에도 귀성길에 나선 인파가 몰렸다. 인천∼백령도, 인천∼연평도 등 인천과 섬 지역을 오가는 14개 항로의 여객선 18척은 모두 정상 운항 중이다. 인천해양수산청은 이날 인천 연안여객선 이용객이 1만2500명에 이를 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 여야 추석민심 잡기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263271&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263271&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T12:34:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090821340730835_1662640447_0924263271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 신임 비상대책위원장이 추석 연휴를 하루 앞둔 8일 권성동 원내대표 등 국민의힘 지도부 의원들과 서울역에서 귀성 인사를 하면서 한 상인과 대화를 나누고 있다. 정 위원장은 이준석 전 대표 측이 자신의 비대위원장 임명에 대해 직무정지 가처분 신청을 낸 데 대해 “굉장히 유감스럽다”고 말했다(위 사진). 이재명 더불어민주당 대표가 이날 최고위원들과 함께 서울 용산역 KTX 승강장에서 귀성객들에게 손을 흔들며 인사하고 있다. 이 대표는 “일상의 어려움을 잠시 잊고, 따뜻한 추석을 보내시기 바란다”고 말했다. 국회사진기자단&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090821340730836_1662640447_0924263271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英 엘리자베스 여왕 2세 건강 우려…가족들 여왕 거처로 모여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455331&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455331&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T13:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0908/2022090822313130838_1662643892_0017455331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 엘리자베스 2세(96) 여왕의 건강 상태에 대해 “폐하의 건강이 우려스럽다”는 주치의들의 파단이 나왔다고 버킹엄궁이 8일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터·AP·AFP통신 등에 따르면 주치의들은 이같이 판단하고 &quot;여왕은 의료적 관찰이 필요하다&quot;는 소견을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버킹엄궁은 주치의들의 의견을 전하며 “여왕은 스코틀랜드 밸모럴성에서 현재 안정된 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밸모럴성은 통상 여왕이 여름을 보내는 곳으로, 6일 보리스 존슨 전 영국 총리의 사임을 보고받고 리즈 트러스 신임 총리를 임명하는 행사를 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 왕세자 부부와 앤 공주, 앤드루 왕자, 에드워드 왕자 등 여왕의 네 자녀와 윌리엄 왕세손이 이동 중이며 해리 왕자 부부도 스코틀랜드로 향하고 있다. 윌리엄 왕세손의 부인 케이트와 세 자녀는 윈저성에 남아있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리즈 트러스 총리는 나라 전체가 소식에 크게 우려하고 있으며 위로를 전한다고 말했고 키어 스타머 노동당 대표, 니컬라 스터전 스코틀랜드 자치정부 수반 등 주요 정치인들과 성공회 수장인 저스틴 웰비 캔터베리 대주교 등이 속속 회복을 기원하는 메시지를 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트러스 총리는 의회에서 에너지 위기 대책을 내놓는 중에 보고를 받았고 하원의장은 잠시 논의를 중단하고 소식을 전달하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스카이뉴스는 의원들의 표정을 보면 사안의 심각성을 느낄 수 있다고 전했다. BBC 등도 정규방송을 끊고 여왕 건강 소식을 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕실 발표 후에 접속이 폭주하며 왕실 홈페이지가 마비됐고 밸모럴성 밖에는 여왕을 안녕을 비는 지지자들이 모여들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스의 구체적인 건강상태는 아직 알려지지 않았다. 다만 앞서 7일에는 휴식을 취하라는 의사들의 권고로 하루 일정을 취소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추석 상여금? 우린 0원인데”… K직장인, 명절 양극화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454272&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454272&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T15:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090809234129836_1662596621_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“추석 상여금이요? 기본급 100%를 주긴 하는데 연봉을 쪼갠 거라 사실상 0원이나 마찬가지죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“기본급 100%에 올해부터 연봉 미포함으로 귀향비 50만원씩 받네요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저흰 상품권 20만원에 선물 세트가 끝입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다들 부럽습니다. 저흰 0원입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 사태 후 첫 거리두기 제한 없는 추석 명절을 맞은 직장인들은 천정부지로 치솟은 물가에 명절이 마냥 반갑지만은 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021082913491725962_1630212557_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오랜만에 가족과 친척들을 만나는 만큼 추석 선물에도 적잖은 지출이 예상된다. 취업포털 인크루트가 지난달 30일부터 지난 1일까지 자사 회원 1030명을 대상으로 조사한 결과 가족 등에게 추석 선물을 주겠다고 답한 사람은 59.9%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 80.4%는 추석 선물 준비에 이전보다 경제적 부담이 더할 것으로 내다봤다. 선물 예상 지출액은 1인당 평균 43만원으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지갑 사정이 가벼워진 직장인들에게 추석 상여금은 가뭄에 단비와 같다. 직장인 커뮤니티 블라인드에서는 최근 ‘설&amp;#8231;추석 상여금 있는 회사’를 묻는 글에 댓글이 1500개 넘게 달리며 명절 상여금에 대한 뜨거운 관심을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090809381629853_1662597497_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;댓글에 나타난 직장인들의 명절 상여금 지급 형태는 천차만별이었다. 선물세트만 지급된다는 답변부터 10만~20만원 가량 상품권, 귀향비 현금 30만~100만원, 기본급 100%만 지급, 기본급 100%에 귀향비 현금 추가 지급 등 다양한 답변이 쏟아져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선물세트도 쌀, 스팸부터 전복, 갈비, 홍삼 세트 등으로 회사마다 차이가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버페이나 카카오페이 포인트, 혹은 쿠팡캐시나 사내 복지포인트, 온누리 상품권이 별도로 지급된다는 답변도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 대기업 직장인의 경우 기본급 100%를 받는다는 답변이 많았다. 명절 상여금을 정기적으로 지급하는 회사의 경우 연봉을 14분의 1로 나눠 2개월 치 기본급을 설과 추석에 나눠서 지급한다. 20분의 1로 나눈 후 추석, 설날 및 짝수 혹은 홀수 달에 상여금을 지급하는 회사도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 직장인들 사이에서는 이 같은 명절 상여금이 사실상 별도 상여금으로 느껴지지 않는다는 반응이 대부분을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대기업에 근무 중인 직장인은 “어차피 연봉에 포함되는 거라 조삼모사다. 어차피 줘야 할 돈을 쪼개서 회사가 생색내는 것”이라고 했다. 단순히 상여금이 있다고 해서 복지가 좋다고 보긴 어렵다는 시각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 또 다른 직장인은 “연봉도 낮고 명절 상여금도 없는 중소기업에 비하면 높은 연봉을 쪼개서라도 받는 대기업은 사정이 좋은 것 아니냐”라고 푸념하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;중소기업 중  37.7%만 “추석 상여금 지급”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021091515030443821_1631685784_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 상여금 지급 액수 및 지급 여부는 대기업, 중소기업 등 회사 규모별 차이가 큰 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국경영자총협회가 전국 5인 이상 794개 기업을 대상으로 실시한 조사 결과, 올해 추석에 추석 상여금을 지급할 계획이라고 응답한 기업은 65.1%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 정기 상여금으로 지급한다는 곳이 61.9%로 가장 많았고 별도 상여금 지급이 34.7%, 정기 상여금과 별도 상여금 동시 지급이 3.4% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업 10곳 중 3곳 정도는 정기적인 명절 상여금뿐만 아니라 일시적인 명절 상여금도 주지 못하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정기 상여금을 지급하는 기업의 비중을 규모별로 보면 300인 이상 기업은 85.5%, 300인 미만 기업은 62.4%로 규모별로 차이가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업만을 대상으로 한 조사 결과를 보면 중소기업의 어려운 현실이 더 극명하게 드러난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업중앙회가 지난달 전국 900개 중소기업을 대상으로 조사한 결과 추석 상여금을 지급할 예정이라고 응답한 중소기업은 37.7%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업에서 정기 상여금을 지급하는 회사의 경우 평균 상여금은 기본급 50%(정률) 혹은 40만2000원(정액)인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;일시적 명절 상여는 임금 해당 안 돼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021042910115074516_1619658710_0017454272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매번 명절이 되면 직장인들의 높은 관심을 받는 명절 상여금은 법적으로 어떤 성격을 가질까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금의 지급 여부와 지급 방식은 근로기준법에서 지급조건을 정하고 있는 것이 아니라 사실상 ‘사업주 마음대로’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보통 노조 단체교섭이나 취업규칙 등을 따르며 사기 진작을 이유로 직원들에게 지급된다. 개인이나 회사 성과에 따라 비정기적으로 지급되는 성과급과는 조금 다른 개념이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기본적으로 명절 상여금은 사업주가 근로 대가로 의무적으로 지급해야 하는 임금은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 근로자에게 계속적&amp;#8231;정기적으로 지급했고 단체협약, 취업규칙 등에 의해 사용자에게 지급 의무가 있을 때는 임금에 해당한다는 게 대법원 판례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금을 기본급 100%로 지급하는 식으로 취업규칙에 정해져 있는 등의 경우 상여금은 임금 성격을 갖는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 경우 명절 상여금을 주지 않으면 회사는 임금 체불을 한 셈이 된다. 회사가 사정이 어렵다고 해서 명절 상여금을 줬다가 안 주거나 할 수 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 회사의 성과가 좋아서 일시적으로 명절 상여금을 현금 등으로 지급한 경우 이는 임금으로 볼 수 없다. 지난해에 명절 상여금을 받았다고 해서 올해 또 받을 권리가 생기는 것은 아니라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금이 임금 성격을 넘어 통상임금에 해당하는지를 놓고 사용자 측과 노조 간 소송전이 벌어진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상임금은 각종 수당과 퇴직금의 기준이 된다. 명절 상여금이 통상임금으로 인정되면 그만큼 각종 수당이 증가하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 상여금이 통상임금에 해당하는지를 따져보려면 무엇을 확인해야 할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 통상임금의 조건으로 정기성(일정 간격을 두고 계속 지급), 일률성(일정 조건에 달한 모든 근로자에게 지급), 고정성(업적, 성과 등과 무관하게 당연 지급)을 제시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 판례에 따르면 명절 상여금이 회사 성과에 따라 어쩌다 한번 일부 직원에게 지급된 경우에는 통상임금에 해당하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 단체협약 등에 따라 회사가 기본급의 100%를 연간 2회 설날과 추석에 지급해온 경우라면 대법원 판례에 따라 통상임금에 해당할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누군가는 엄마가”…산모 울린 감동 선물 [아살세]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454779&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454779&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T15:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090721592429700_1662555564_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;상대방을 향한 배려와 진심이 담긴 선물은 화려하고 값비싸지 않아도 아름다운 울림을 남깁니다. 오늘 소개할 사연 속 업주의 선물처럼 말입니다. 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에 최근 한 산모에게 레터링 케이크를 배달한 업주 A씨의 글이 올라왔습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 늦은 저녁 시간, A씨는 평소와 마찬가지로 가게 마감을 준비하고 있었습니다. 그때 주문벨 소리가 울리며 레터링 케이크 배달 주문이 들어왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빨리 만들 수도 없는데 어쩌지…. 퇴근을 앞둔 A씨는 잠시 고민했습니다. 주문 취소 버튼을 누를까 고민하던 그는 요청 문구를 확인한 순간 정신이 번쩍 들었습니다. ‘아빠 된 것 축하해. 사랑해’라고 적혀 있었기 때문이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090721554229693_1662555342_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 배달장소가 인근 여성병원인 것을 확인한 뒤 아내가 출산 뒤 남편에게 선물하려는 케이크일 것으로 추측했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 순간 ‘이건 내가 꼭 만들어야겠다’라는 생각이 들면서 예쁘게 쓰고 싶다는 부담감이 몰려왔습니다. A씨는 “초콜릿을 부랴부랴 녹인 뒤 온 정신을 집중해서 글씨를 쓰는데, 손은 계속 떨리고 식은땀이 나더라”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090721563929697_1662555400_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정성스레 레터링 작업을 마친 A씨 머릿속에 문득 ‘그럼 엄마는 누가 축하해주지’ 하는 생각이 스쳐 지나갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 고민하던 A씨는 정성껏 서비스 쿠키를 포장했습니다. 그리고 이렇게 손편지를 적었습니다. “누군가 아빠가 됐다는 건 또 누군가는 엄마가 됐다는 뜻이겠죠? 요건 제가 엄마분께 드리는 선물입니다. 모두 건강하고 행복하세요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 날 아침 배달 플랫폼 리뷰를 살펴보던 A씨의 입가에 행복한 미소가 번졌습니다. 깜짝 선물을 받은 산모 B씨가 감사 인사를 남겨놓았기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “병원에서 산후조리 중 고마운 마음을 담아 남편에게 케이크를 선물한 것”이라며 “제 몫의 서비스를 챙겨줘서 너무 감동했다. 너무 맛있게 먹었다. 이렇게 정성 가득 따뜻한 마음으로 운영하는 가게라니, 소중한 시간 만들어주셔서 감사하다”고 적었습니다. A씨가 만든 케이크와 서비스 쿠키를 가지런히 모아 찍은 사진도 함께 게시했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090722041429704_1662555854_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사연을 접한 누리꾼들은 “가장 아름다운 선물” “평생 단골을 만드는 순간”, “편지 읽다가 울컥했다” “감동이 여기까지 전해진다” 등의 반응을 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 출산 당시를 회상하면서 “아이를 낳았을 때 다들 아이만 찾았다. 그때 괜스레 허하고 외로운 마음이 든다. 작은 것에 감동하고 작은 것에 눈물 흘리는 게 산모의 마음”이라는 글을 올려 많은 누리꾼의 공감을 얻었습니다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090722070129707_1662556024_0017454779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 8일 국민일보와의 통화에서 “옷을 사도, 맛있는 걸 먹어도 당신은 항상 나중이신 어머니를 보면서 엄마라는 존재에 애틋한 마음이 생겼다”며 “비록 한 번도 마주한 적 없는 고객이지만 아기 엄마를 챙겨주고 싶었다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 레터링 케이크를 만들면서 누군가와 무언가를 기념하고, 선물할 수 있다는 것에 감사함을 느꼈다고 했습니다. 그렇게 매번 누군가의 선물을 만들다 보니 A씨에게도 타인에게 자주 선물하는 습관이 생겼다고 하네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 최근 또 다른 산모 고객에게 작은 선물을 했다고 합니다. ‘엄마가 행복해야 아이도 행복할 수 있습니다. 건강하시고, 항상 행복하세요’라는 메시지와 함께 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “기사를 읽으시는 분들 모두 따뜻한 추석 명절 보내셨으면 좋겠다”고 했습니다. 따뜻한 마음을 담아 선물할 때 행복은 모두에게 배달됩니다. 국민일보 독자분들에게 전하는 촉촉한 감동 역시 A씨의 선물입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[아직 살만한 세상]은 점점 각박해지는 세상에 희망과 믿음을 주는 이들의 이야기입니다. 힘들고 지칠 때 아직 살만한 세상을 만들어 가는 ‘아살세’ 사람들의 목소리를 들어보세요. 따뜻한 세상을 꿈꾸는 독자 여러분의 제보를 기다립니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘현대사의 상징’ 엘리자베스 2세 英여왕, 96세로 서거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455763&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455763&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T18:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090904401130884_1662666011_0017455763.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 70년간 영국을 통치해온 엘리자베스 2세 여왕이 8일(현지시간) 96세로 서거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 왕실인 버킹엄궁은 여왕이 이날 오후 스코틀랜드 밸모럴성에서 평화롭게 세상을 떠났다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 서거 직후 큰아들 찰스 왕세자(73)가 곧바로 국왕의 자리를 승계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 왕세자는 성명을 발표하고 “소중한 군주이자 많은 사랑을 받은 어머니의 죽음을 깊이 애도한다”며 “영국 전역과 왕국, 영연방, 전 세계의 수많은 사람들에게 여왕을 잃은 것이 깊은 슬픔이 될 것을 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1952년 26세의 나이로 왕위에 오른 엘리자베스 여왕은 영국 군주와 영연방의 수장 자리를 지켜왔다. 실질적인 통치 행위를 하진 않았지만 ‘정신적 지주’ 역할을 하며 국민 통합을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 최장기 군주이자 세계 역사상 두 번째로 오랜 기간 재위에 머물며 영국인은 물론 세계인의 사랑과 존경을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090903295430879_1662661794_0017455763.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕은 아흔이 넘은 나이에도 왕성한 활동을 이어왔다. 하지만 지난해 4월 남편 필립공 사망 이후 부쩍 쇠약해졌고, 지난 2월 신종 코로나에 확진되면서 오랫동안 외부 활동을 하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕은 지난 6일 밸모럴성에서 보리스 존슨 전 영국 총리의 뒤를 이어 취임한 리즈 트러스 신임 총리를 임명하는 행사를 진행했다. 당시 지팡이를 짚고 트러스 총리와 만나는 여왕의 모습이, 대중에게 공개된 마지막 행사가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 건강이상설은 서거 전날인 7일 그동안 빠지지 않던 추밀원 온라인 회의를 미루면서 외부에 전해졌다. 왕실은 곧 “여왕의 건강이 우려된다”는 의료진의 판단을 공개했고 찰스 왕세자와 윌리엄 왕세손 등 왕실 직계 가족들이 속속 밸모럴성으로 달려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 서거 소식이 알려지자 영국 전역은 깊은 슬픔에 잠겼다. 여왕의 장례식은 왕실 관례에 따라 열흘 동안 추모 기간을 지낸 후 국장으로 치러지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090903302830881_1662661828_0017455763.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕은 1999년 4월 한국을 방문, 유교 문화의 정수인 안동 하회마을을 찾으며 한국과도 인연을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕은 김대중 당시 대통령 내외의 초청으로 3박4일간 국빈 방문을 했다. 하회마을에서 73세 생일상을 받고 한국 문화를 존중하는 모습을 보이며 깊은 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사회복지협 ‘제23회 사회복지의 날’ 기념식 성료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455780&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455780&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T18:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090903391230882_1662662353_0017455780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국사회복지협의회는 보건복지부와 함께 7일 마포구 소재 서울가든호텔 그랜드볼룸에서 ‘따뜻한 동행, 모두가 행복한 사회’를 주제로 열린 ‘제23회 사회복지의 날 기념식 및 제33회 전국사회복지대회’를 성황리에 마쳤다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘사회복지의 날’은 과거 외환위기로 촉발된 경제사회 불안에 대응하기 위해 국민 기본선을 보장하고 스스로 일할 수 있는 자활 여건을 조성하기위해 추진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 국민의 정부에서 사회안전망의 근간인 &amp;#65378;국민기초생활보장법&amp;#65379;을 제정한 1999년 9월 7일을 기념해 법정 기념식으로 자리매김했다. 이후 보건복지부가 주최하고, 한국사회복지협의회 주관해 2000년부터 매년 개최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기념식은 정부 방역지침을 준수해 참석인원을 수상자 중심으로 최소화했으며, 활발한 행사 참여를 유도하기 위해 행사 전 과정은 한국사회복지협의회 공식 유튜브 채널 ‘나눔채널 공감’을 통해 온라인으로 실시간 중계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조규홍 보건복지부 제1차관, 서상목 한국사회복지협의회장을 비롯해 박경미 국회의장 비서실장, 더불어민주당 소속 강훈식 국회 보건복지위원회 간사, 국민의힘 소속 서정숙 이종성 국회의원 등이 참석한 가운데 진행된 이날 행사에서는 우리 사회 곳곳에서 복지증진을 위해 헌신해 온 사회복지 유공자 209명에 대해 정부포상 등 각종 포상이 수여됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수상자 209명은 정부포상 16명(국민훈장 2명, 국민포장 2명, 대통령표창 7명, 국무총리표창 5명), 장관표창 170명, 민간포상 22명(사회복지대상 1명, 우봉봉사상 1명, 공로상 20명), 국회포상 1명(국회의장 공로장 1명)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부장관 후보자로 지명된 조규홍 제1차관은 대통령 격려사 대독을 통해 “정부는 따뜻한 동행으로 모두가 행복한 사회를 구현을 위해 아동·노인·장애인 중심으로 어려운 분들에게 촘촘하고 두텁게 지원하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “대상별 맞춤형 사회안전망 강화, 사회서비스 고도화 및 혁신 생태계 조성과 지속 가능한 복지체계로 전환하는 등 복지와 성장이 선순환할 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박경미 비서실장은 김진표 국회의장 축사를 대독했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강훈식 간사와 서정숙·이종성 의원도 축사를 통해 전국 사회복지종사자들의 노고를 위로하고, 종사자 처우개선은 물론 사회복지 발전을 위해 적극적인 노력을 하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서상목 회장은 대회사를 통해 “한국사회복지협의회는 보건복지부와 함께 사회복지인들이 자긍심을 갖고 업무에 매진할 수 있도록 처우 개선에 적극 앞장서겠다”며 “언제나 따뜻한 동행으로 모두가 행복한 사회를 만들기 위한 민관 협력의 견인차 역할을 하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정창교 기자 jcgyo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 기소 … 여야 정치 공방 말고 법원 판단 지켜봐라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263253&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263253&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819330430686_1662633184_0924263253.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 8일 이재명 더불어민주당 대표를 공직선거법 위반 혐의로 불구속 기소했다. 대선 후보 시절 이 대표의 대장동·백현동 특혜 의혹 관련 발언 등이 허위사실 공표에 해당한다는 것이다. 검찰의 기소는 어느 정도 예견된 일이었지만 이 대표의 사법 리스크가 끝내 현실화됐다는 점에서 정치적 파장이 크다. 대선 후보를 지낸 국회 다수당 대표가 기소된 건 전례 없는 일이다. 야당은 ‘정치 보복’이라며 강력히 반발하고 있다. 반면 여당은 사필귀정이라는 입장이다. 이로 인해 여야 협치는 실종됐다. 하지만 이제 재판 절차가 시작되는 만큼 여야는 과도한 정치 공방을 자제하고 차분히 법원의 판단을 지켜봐야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선에서 불과 0.73% 포인트 차이로 석패한 후보가 6개월 만에 법정에 서야 하는 현실은 개탄스럽다. 우리 정치의 수준이 뒷걸음치고 있다는 방증이다. 이 대표가 받고 있는 의혹과 혐의도 엄중하다. 이 대표가 대선 후보였던 지난해 12월 방송에서 ‘모르는 사이’라고 주장한 고 김문기씨는 대장동 개발 사업의 핵심 실무자였다. 이 발언의 진위에 따라 이 대표에게 꼬리표처럼 따라 다니는 대장동 비리 연루 의혹도 향방이 갈릴 수 있다. 법원에서 어떤 판단을 받느냐에 따라 이 대표는 대장동 의혹으로부터 자유로울 수도 있고, 반대로 더 큰 혐의를 받을 수도 있다. 법정에서 진실을 명명백백히 가려야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 재판 결과는 이 대표와 민주당에 실로 중요하다. 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 100만원 이상의 벌금형이 확정되면 5년간 피선거권이 박탈되기 때문에 이 대표는 2027년 대선 출마가 불가능해진다. 피선거권을 상실하면 국회법에 따라 국회의원직도 내려놓아야 한다. 이 대표는 최근 각종 여론조사에서 차기 지도자 1위로 꼽히고 있다. 차기 대통령이 될지도 모르는 야당 대표가 자신에게 쏟아진 불법과 비리 의혹을 뭉개고 최고 권력에 도전하겠다는 건 주권자인 국민에 대한 예의가 아니다. 지난 대선에서 그를 지지했든 지지하지 않았든 간에 많은 국민들은 이 대표가 가진 사법 리스크가 어떤 식으로든 정리되기를 바라고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향후 양측의 치열한 법정 공방이 예상된다. 이 대표가 떳떳하다면 재판에서 결백을 입증해야 할 터이다. 검찰도 정치적 기소라는 야권의 비판에서 벗어나려면 이 대표의 유죄를 이끌어내야 하는 과제에 직면했다. 공을 넘겨받은 법원의 판단이 한층 중요해졌다. 법원은 증거와 법리에 입각해 공정한 판결을 내놓아야 할 것이다. 국민이 주시하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 일상을 꿋꿋하게 살아내는 힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263135&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263135&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819290330679_1662632943_0924263135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘영성’이란 일상을 건강하게 살아내는 힘이라고 믿는다. 흔히 내공이 있다고 하기도 하고 믿음이 좋다는 말 등은 모두 그런 뜻이라고 생각한다. 바울은 “내가 비천에 처할 줄도 알고 풍부에 처할 줄도 알아 곧 배부름과 배고픔과 풍부와 궁핍에도 처할 줄 아는 일체의 비결을 배웠다”(빌 4:12)며 이는 곧 자족하는 삶이라 했다. 바로 예수 그리스도 안에서 얻은 삶의 지혜일 뿐만 아니라 신앙의 바른 영성을 깨닫고 간직했다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘시대의 역설’이란 글에서처럼 만만치 않은 세상임은 분명하다. 분명 더 좋아진 것 같은데 세상살이는 더 까다롭고 불편하며 무겁다. 무엇보다 힘든 건 제 마음 지키기가 아닐까 생각한다. 너무나 많은 정보와 변화들이 저마다의 가치가 있다며 우리를 흔들고 있다. 보면 다 필요한 것 같고, 다 좋아 보이니 외면하기 쉽지 않다. 그렇다고 다 할 수 있는 처지도 아니고 그럴 능력도 안 된다. 분주한 일상과 변화 앞에 마음은 조급해지고 불안하며 알 수 없는 실망과 좌절감에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영성이 일상을 꿋꿋하게 살아내는 힘이라면 그건 특별한 건가. 그럴 수도 있지만, 그렇지 않다고 생각한다. 자연을 있는 그대로 보고 받아들이는 마음처럼 생태적 감수성이 있으면 좋을 것 같다. 무위자연이란 말처럼 사람이 무엇을 하지 않아도 되는 자연의 이치와 섭리를 깨닫는 것이다. 그러면 무리하게 욕심내지 않을 수 있으며, 저마다의 존재와 소중한 역할을 보며 위로와 힘을 얻게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간의 욕망은 그 어리석음만큼 크고 무모하다. 그것을 지혜라고도 말하고 능력이라고도 하고 심지어는 신적 자리로까지 거침없이 달려간다. 최재천 교수의 말처럼 현명한 호모사피엔스(지혜로운 인간)가 아니다. 먹고사는 존재의 필요성 때문이 아닌 귀신에 홀린 듯 소유하고 지배하며 새로운 것을 탐하는 허황된 탐욕과 욕망으로 치닫고 있다. 그 끝은 불을 보듯 뻔하다. 자신만이 아니라 남과 가족까지 파멸의 길로 끌고 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바른 영성을 가진 사람은 겉의 화려함에 미혹되지 않을 수 있는 힘이 있다. 중심을 보시는 하나님을 믿기에 그렇다. 어렵고 힘든 일에도 쉽게 낙심하거나 포기하지 않는다. 반전을 일으키시는 하나님과 끝날 때까진 끝난 게 아님을 알기 때문이다. 기독교의 영성은 항상 감사와 기쁨을 간직하며 살아갈 힘이 있다. 내 뜻대로 되면 감사하지만 우쭐하지 않는다. 내 뜻대로 되지 않았다 할지라도 기뻐하며 살 수 있음은 그분의 뜻과 섭리가 나보다 높고 옳다는 걸 알기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;욕망으로 채워진 마음은 기독교 영성이 아니며, 낙심과 불안도 예수님이 주신 마음이 아니다. 제자들에게 “주머니와 두 벌 옷도 필요 없다. 달랑 지팡이 하나만으로 족하다”(막 6:8∼9) 하실 땐 세상의 것과는 차원이 다른 하나님의 은총과 힘이 그들에게 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나님은 은총을 우리 안에 주셨다. 진짜 기쁨은 내면의 기쁨이요 참 행복함도 내 안의 행복이다. 외부로부터 기쁨과 행복을 찾는 것은 하나님의 은혜를 모르는 것이다. 밖에서 주어지는 것은 늘 불안하고 자유롭지 못하다. 기쁨과 행복도 잠시이고 더 크고 자극적이어야 만족이 된다. 결국은 끝도 없는 허기와 궁핍이 그를 불행하게 하고 노예처럼 다루게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 하나님은 우리에게 내면으로 오시고 내 안의 은총으로 역사하신다. 그래서 얼마든지 단순하고 소박한 삶을 선택할 수 있게 된다. 과거를 가볍게 여기지 않고 미래를 생각하면서도 언제나 지금 여기를 소중하게 여기며 산다. 자신을 사랑하면서도 그 사랑이 이웃과 자연으로 연결돼 있음을 알기에 모든 걸 사랑할 줄 안다. 기독교의 영성은 특별한 무엇을 꿈꾸거나 그것에 현혹되지 않고 일상을 건강하고 아름답도록 꿋꿋하게 살아내는 힘이라고 나는 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백영기 쌍샘자연교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 좋아하는 마음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263140&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263140&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819050330653_1662631503_0924263140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;책을 다루며 일하는 친구가 ‘요즘은 마음이 대세’라고 했다. 몰라서 몰랐지, 한 번 의식하고 나니 세상이 온통 마음을 이야기하는 책으로 가득 차 있었다. 지친 퇴근길에 흔한 위로가 아닌 일에 대한 애정을 북돋아 주는 북 칼럼니스트의 책에서 자신만의 시선으로 영화에 대해 공들여 묘사한 글을 모아놓은 영화 기자의 책, 정확하고 뾰족한 문장들로 세상과의 유효한 소통을 시도하는 대중문화 전문 필자의 책까지, 온통 마음에 펜과 귀를 기울인 사람들뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좋아하는 마음이 가득한 곳에서 일하고 있다. 누군가에게 사랑받아야만 살아갈 수 있는 창작자와 사랑받아야만 생명력을 얻는 노래들 사이에서 20년이 넘는 시간을 보냈다. 좋아하는 마음은 나를 지금의 여기로 기꺼이 이끈 거역할 수 없는 힘이기도 했다. 좋아하는 것에 대해 쓰고 말했을 뿐인데, 나는 어느새 ‘저쪽’이 아닌 이쪽’의 사람이 돼 있었다. 그러는 동안 만난 무언가를 좋아해서 샘솟는 기운들은, 이것이 인간이라는 존재가 만들어낼 수 있는 가장 거대한 에너지라는 확신을 주기에 충분했다. 좋아하는 대상을 만나기 전에는 있는지도 몰랐던 그 힘은, 운명의 상대를 만나는 순간 상상을 뛰어넘는 거대한 폭발을 일으킨다. 그로 인해 이어지는 연쇄 작용은 한 사람의 인생을 송두리째 뒤바꾸기도, 힘들이지 않고 세상을 바꾸기도 한다. 기적 같은 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 마음을 가진 이들을 팬이라고 부르기 시작한 건 그리 오랜 일은 아니다. 팬은 자신과 아무런 이해관계가 없는 대상에게 아무런 대가도 바라지 않고, 그저 그것이 아름답고 귀하다는 이유만으로 아낌없는 관심과 애정을 쏟았다. 점점 덩치를 불려 나간 이들에게 언젠가부터는 ‘팬덤’이라는 이름표도 붙었다. 팬이 가진 원래의 뜻에 나라를 뜻하는 단어 ‘dom’을 더했으니, 새로운 영토이자 세력이라고 한다면 그런 셈이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어엿한 이름표를 붙이고 나자 그들이 가진 좋아하는 마음에 주목하는 이들이 늘어났다. 세상만사가 그렇듯 선한 관심만은 아니었다. 처음에는 맹목적으로 좋아하는 마음이 우스꽝스럽다는 손가락질이 대다수였지만 이내 다른 관심의 비율이 높아졌다. 어떻게든 ‘호갱’이 되고 싶지 않은 깐깐한 소비자들과 날이 갈수록 이해하기 어려워지는 대중의 입맛 사이에서 아무 조건 없이 사랑을 실천하는 팬덤의 좋아하는 마음은, 창작자와 제작자들에게는 그대로 사막의 오아시스 그 자체였다. 문화계에서 산업계까지 팬덤을 이용한 마케팅이 수도 없이 쏟아졌고, 이 마음을 적극적으로 이용하고자 하는 일부는 팬덤에 소비자를 뜻하는 컨슈머(Consumer)를 더해서 팬슈머(Fansumer)라는 새로운 용어를 탄생시키기도 했다. 좋아하는 마음에서 팬슈머까지. 한 걸음이면 닿을 것 같기도, 하늘과 땅만큼의 거리가 느껴지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좋아하는 마음을 좋아한다. 오로지 선한 의지가 만들어 낸, 그 누구도 부정할 수 없는 귀한 울림이 그 안에 있다. 목적 없이 흐르는 것을 전부 잉여로 치부하는 냉혹한 세상 속에서 내가 누군지 알 수도 없고 알 리도 없는 대상에게 지치지 않고 보내는 동그란 마음보다 멋진 걸 아직 나는 발견하지 못했다. 물론 모든 것이 핑크빛인 건 아니다. 나만 특별해지고 싶다는 사념이나 그를 이용해 한몫 챙겨 보려는 누군가의 어두운 욕망과 만날 때, 좋아하는 마음은 첫 봉오리를 피우던 때의 생기와 빛을 금세 잃기도 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 빛과 그림자 모두를 너무나 잘 알기에 유명 포크 가수가 사람 좋은 미소로 노래하던 것처럼 ‘사랑하는 마음보다 더 좋은 건 없을걸’이라고 해맑게 말하진 못하겠다. 다만 좋아하는 마음이 본연의 색을 잊지 않을 때 그리고 그런 마음들이 서로를 순하게 알아볼 때 세상이 그만큼 따뜻하고 향기로워진다는 건 여전히 믿는다. 그 마음을 안고, 오늘도 좋아하는 것을 최선을 다해 좋아하기로 한다. 이어폰을 귀에 꽂는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤하 대중음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 도로 ‘윤핵관’ 비대위 공식 출범… 이런 코미디도 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263214&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263214&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:02:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818050430592_1662627904_0924263214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 8일 전국위원회를 열어 비상대책위원회를 설치하고 정진석 국회부의장을 위원장으로 임명하는 안건을 압도적 찬성으로 의결했다. 법원이 주호영 전 비대위원장에 대한 직무정지 결정을 한 지 13일 만에 새 비대위 출범 채비를 갖춘 셈이다. 국민의힘은 추석 연휴 직후 상임전국위를 열고 정 위원장이 추천한 비대위원들을 임명해 비대위 체제를 본격 가동할 계획이지만 앞날은 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 “당을 안정시키는 것이 일차적인 임무”라고 밝혔지만 쉽지 않아 보인다. 당 균열의 근본 원인이 소위 ‘윤핵관’과 이준석 전 대표를 두 축으로 한 권력 다툼인데 정 위원장은 갈등을 조정할 적임자라고 하기 어렵다. 그는 대표적인 친윤 인사로 꼽히는 데다 이 전 대표의 우크라이나 출국 등을 놓고 날 선 설전을 벌여 당내 갈등이 본격화되는 단초를 제공했었다. 권성동 원내대표가 이날 원내대표직 사퇴 의사를 밝혔지만 이 전 대표 측 인사들은 정진석 비대위가 ‘도로 윤핵관 비대위’라며 강한 불신을 표출하고 있다. 국회의장 부재 시 의사 진행을 해야 할 국회부의장이 여당 비대위원장을 맡는 게 상식에 맞지 않는다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표가 곧장 서울남부지법에 정 위원장의 직무 집행과 전국위 의결 등의 효력을 정지해달라는 가처분 신청서를 제출해 새 비대위의 운명도 사법부의 판단에 맡겨지게 됐다. 국민의힘은 비대위 전환 요건을 구체적으로 손질한 당헌·당규 개정을 거쳤기 때문에 문제가 될 게 없다고 주장하지만 예단하는 건 섣부르다. ‘비상 상황’에 대한 판단이 다를 수 있어 가처분 신청 인용으로 정진석 비대위가 무산되는 경우를 배제할 수 없다. 법원의 결정이 어떻게 나오든 집권 여당이 당 지도부의 운명을 사법부의 손에 맡기는 상황이 반복되고 있는 것 자체만으로도 한심하기 짝이 없다. 블랙 코미디나 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내외 경제 여건 악화로 민생의 어려움이 가중되고 있고, 외교안보 상황도 만만치 않다. 국정 운영을 뒷받침해야 할 집권당이 쇄신과 혁신을 해도 모자랄 판에 내분에 빠져 여전히 제 역할을 하지 못하고 있으니 답답하고 암담한 노릇이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이산가족 상봉 회담 제안, 북한 전향적으로 수용하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263209&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263209&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818030430589_1662627784_0924263209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 8일 민족 최대 명절인 추석을 앞두고 북한에 이산가족 문제 해결을 위한 회담을 조속히 개최하자고 전격 제안했다. 이산가족 논의 채널인 적십자 회담을 놔두고 이례적으로 당국 간 회담을 제의한 것은 사안의 시급성을 반영한다. 권영세 통일부 장관이 담화를 통해 “이산가족이라는 단어 자체가 사라지기 전에 문제를 해결해야 한다”고 강조한 것처럼 이산가족 상봉은 이념을 뛰어넘는 인륜과 천륜의 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더구나 시간이 갈수록 점점 해결이 요원하다. 따라서 북한도 전향적이고 호의적인 접근을 통해 분단으로 빚어진 민족 공통의 고통 해소에 적극 동참해야 함은 물론이다. 지난달 말 기준 이산가족 찾기 신청자 13만3654명 중 생존자는 32.7%(4만3746명)에 불과하다. 이 가운데 3분의 2가 80세 이상 고령으로, 올해 들어 사망한 신청자만 2504명에 이른다. 2019년 2월 하노이 북·미 정상회담 결렬로 이산가족 생사 확인마저 중단돼 있다. 정부의 회담 제안은 북핵 등을 둘러싼 남북 대치 국면 해소를 위해 인도적 문제를 대화의 마중물로 삼겠다는 절박감이 작용했을 것이다. 윤석열 대통령의 ‘담대한 구상’이 8·15 경축사를 통해 제안된 지 며칠 안 돼 북한에 거부당한 상황에서 인도적 사안만큼은 북측이 외면할 수 없으리라는 희망을 담은 것으로 볼 수 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 이번 제안이 얼마나 북한의 호응을 이끌어낼 수 있느냐다. 현실적으로 이산가족 상봉이 남북 관계에 훈풍이 불 때만 성사된 점을 고려하면 지금은 북한이 관심을 보일 분위기가 아니기 때문이다. 일각에선 북한이 거부감을 보인 한·미 군사훈련 직후 제안이 이뤄져 성사 가능성이 별로 없다는 관측마저 나오고 있다. 하지만 대화와 교류의 장을 열기 위한 시도와 노력은 꾸준히 지속돼야 한다. 아울러 실질적 결과를 얻어낼 수 있도록 치밀하고 구체적인 접근법을 마련하는 게 중요하다. 이번 제안이 명절 때의 의례적인 발표용으로 끝나지 않아야 하는 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그 나물에 그 밥, 정치가 늙었어요”… 기득권 정치 질타</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263176&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263176&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821121230811_1662639132_0924263176.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 출범한 지 불과 넉 달밖에 지나지 않았지만, 정치권은 이미 전쟁터가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표를 향한 검찰·경찰의 수사와 이에 맞선 야당의 윤석열 대통령 고발과 김건희 여사 특검법 발의로 여의도에서는 여야 간 난타전이 벌어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 추석을 맞는 2030세대는 정치권에 ‘민생 챙기기’와 ‘협치’를 간절히 요청했다. 이들은 제발 정쟁을 멈추고, 자신들을 옭아매는 ‘미친 집값’과 ‘미친 물가’를 잡아줄 것을 호소했다. 특히 ‘협치’에 대한 2030세대들의 요구는 상당히 거셌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 추석을 앞두고 지난 6~8일 전국 2030세대 50명과 전화 인터뷰를 가졌다. 2030세대는 민생문제 해결과 협치를 정치권에 강력하게 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북에 사는 직장인 이연화(30·여)씨는 “정치인들이 만날 싸우는 걸 보면 마치 국민은 안중에도 없이 자기들끼리 시트콤을 찍고 있는 것 같다”며 “국민 눈치를 보는 시늉이라도 했으면 좋겠다”고 말했다. 부산에서 회사에 다니는 강세영(38·여)씨도 “정치인들이 이제 좀 그만 싸우고 민생 문제에 집중했으면 좋겠다”며 “말로는 협치한다고 해놓고, 허구한 날 밥그릇 싸움만 하는 모습이 이젠 지겹다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대 취업준비생 박민주씨는 “잘못을 지적하면 ‘너도 똑같이 하지 않았느냐’면서 논점을 흐리는 전개에 신물이 날 정도”라며 “윤석열정부도 이제는 ‘이런 건 잘못했다’고 대범하게 인정하는 모습을 보이면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 가격 안정을 요구하는 목소리도 높았다. 경기도에 사는 직장인 박모(27)씨는 윤석열정부를 향해 “제발 집값 좀 낮춰 달라”면서 “우리 세대도 결혼하면서 집을 좀 가질 수 있게 해 달라”고 호소했다. 서울에 사는 주부 정모(29)씨 역시 “젊은 사람들이 집 때문에 불안하지 않게 해 달라”며 “집값이 떨어지고 있다고 하지만, 지난 정부에서 집값이 너무 올라 과연 집을 가질 수 있는 날이 오기는 할까 싶다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도에서 서울로 출퇴근하는 30대 직장인 조모씨는 “기름값도 환율도 물가도 미친 듯이 올라서 하루하루를 간신히 버텨내고 있다”면서 “물가를 잡아주지 않으면 국민 인내심이 금방 바닥날 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2030세대 다수는 이번 추석 밥상 화제로 ‘국민의힘 내홍’이 오를 것으로 예상했다. 서울에 사는 직장인 송준호(38)씨는 “국민의힘 내홍의 본질은 이준석이라는 젊은 정치인과 구세대 정치인의 대립”이라며 “우리나라의 세대 갈등을 단적으로 보여주는 듯한 상징적 사건이라 관심이 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주에 사는 직장인 김승호(26)씨는 “집권 여당 상황이 얼마나 더 엉망진창이 될지 궁금하다”고 비꼬았고, 울산에 사는 직장인 임모(28)씨도 “당 내부 문제도 정리 못 하는 정당이 대통령 취임 첫해의 여당 모습이 맞나 의심스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 여야 정쟁의 핵으로 떠오른 ‘검찰의 이재명 대표 수사’와 ‘김건희 특검법’도 추석 연휴 입길에 오를 것으로 예상한 2030세대들도 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821121230812_1662639132_0924263176.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도에 사는 직장인 김동호(37)씨는 &quot;&apos;이재명 사법리스크&apos;를 감싸려고 똘똘 뭉치는 야당 모습이 국민 눈에 좋게 보일 리 없다&quot;며 &quot;친척들 사이에서도 논란이 될 것&quot;이라고 말했다. 서울에 사는 취업준비생 강수민(30)씨는 &quot;대선 전부터 김 여사를 향한 의혹이 한둘이 아니었다&quot;며 &quot;윤석열정부를 향해 쌓인 불만이 &apos;김건희 특검법&apos; 처리 과정을 계기로 폭발하게 될 것&quot;이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 추석 연휴 때 정치 얘기를 아예 꺼내지 않겠다는 냉소적 답변도 적잖았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2030세대는 출범 4개월을 맞은 윤석열정부와 민주당 모두에 저조한 성적을 매겼다. &apos;10점 만점으로 평가해 달라&apos;는 요청에 응답자 50명은 윤석열정부에 평균 2.8점이라는 박한 점수를 줬다. 민주당이 50명으로부터 받은 평균 점수도 10점 만점에 3.0점에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에 사는 직장인 안성준(33)씨는 &quot;거대 담론은 사라지고 특정한 정치인을 위한 정치가 돼 가는 느낌&quot;이라며 &quot;성장이든 분배든 사회통합이든 정치권이 젊은 사람들에게 비전을 제시해 줘야 한다&quot;고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 가장 잘한 점으로는 출근길 문답(도어스테핑)이, 가장 못한 점으로는 인사문제가 각각 꼽혔다. 민주당이 가장 잘한 점으로는 대여공세가, 가장 못한 점으로는 &apos;이재명 사법리스크 감싸기&apos;가 각각 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정치의 가장 큰 문제점으로는 2030세대 응답자 다수가 &apos;기득권 정치&apos;를 꼽았다. 경기도에 사는 30대 직장인 윤모씨는 &quot;뉴페이스는 없고 &apos;그 나물에 그 밥&apos;인 늙은 정치가 계속되는 게 한국 정치의 고질병&quot;이라며 &quot;청년정치인 좀 팍팍 밀어줬으면 좋겠다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 모두 정쟁에 몰두하게 만드는 양당 구조에 대한 문제의식도 많았다. 강원도에 사는 취업준비생 이모(23)씨는 &quot;거대 양당이 권력을 나눠 갖는 탓에 여야 모두 잘하려 경쟁하기보다는 서로 남 탓만 하는 관행이 자리 잡았다&quot;고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통합을 이뤄내야 할 정치가 오히려 사회적 갈등만 조장하고 있다는 불만도 터져나왔다. 인천에 사는 공무원 안모(26)씨는 &quot;지난 대선에서 극에 달했던 &apos;남녀 갈라치기&apos;처럼 &apos;혐오 정치&apos;를 조장해 자기 잇속을 챙기는 정치인이 있다는 게 문제&quot;라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&apos;최근 가장 관심을 두는 정치인&apos;으로는 이준석 전 대표를 꼽는 이들이 많았다. 하지만 평가는 엇갈렸다. 20대 자영업자 윤다슬씨는 &quot;국민의힘은 이 전 대표를 끌어내리기 위해 안간힘을 쓰지만, 이 전 대표는 공정성과 형평성을 모두 갖춘 인물&quot;이라고 평가했다. 반면 직장인 박모(30)씨는 &quot;이 전 대표가 자극적인 단어와 정치 뒷얘기로 이슈만 만들어 내고 있다&quot;며 차가운 인식을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표 외에도 윤 대통령과 이재명 대표, 한동훈 법무부 장관에 대한 청년층의 관심이 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 손재호 강보현 김승연 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복잡한 북핵 대신 인도주의적 제안으로 대화 물꼬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263238&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263238&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821070630800_1662638826_0924263238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권영세 통일부 장관이 8일 북한에 이산가족 문제 해결을 위한 남북 당국 간 회담을 전격 제안한 것은 인도주의적 제안을 통해 북한을 대화 테이블로 이끌기 위한 포석이라는 분석이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 윤석열정부의 대북정책 로드맵 ‘담대한 구상’을 수용하지 않자, 정부가 북핵 문제 등 당장 해법을 찾기 어려운 정치·안보 의제 대신에 ‘이산가족 문제 해결’ 카드를 제시했다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 이날 국민일보와의 통화에서 “윤석열정부 대북정책의 가장 큰 특징은 정치적 사안과 인도적 사안을 확실히 분리해서 가겠다는 것”이라며 “북한이 핵실험 징후를 내비치고, 남한을 거칠게 비판하는 등 강경 기조를 유지하는 상황에서도 인도적 측면에선 대화를 하겠다는 원칙을 밝혔다는 데 의미가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 우리 정부의 제안을 수용해 남북 간 회담이 성사된다면 경색된 남북 관계를 반전하는 계기가 될 수 있지만, 북한이 실제로 호응할 가능성은 작다는 게 전문가들의 대체적인 견해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민 통일연구원 북한연구실장은 “한·미가 연합훈련을 대규모로 실시하는 등 북핵 공조를 강화하는 상황에서, 북한은 이번 제안에 대해 이중적이라고 받아들일 수 있다”며 “이산가족 상봉은 인도주의적 사안이기 때문에 북한도 거부하기보다는 침묵할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 이번 제의는 이산가족 노령화로 생존자가 줄어들어 상봉이 가능한 시간이 얼마 남지 않았다는 판단도 반영됐다. 통일부에 따르면 올해 들어 8월까지 사망한 이산가족찾기 신청자만 2504명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 말 기준으로 집계된 이산가족찾기 신청자는 총 13만3654명이지만, 이 중 생존자는 4만3746명에 불과하다. 생존한 신청자 가운데 90세 이상이 29.4%, 80세 이상이 37.0%로 약 3분의 2를 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이산가족 상봉 행사는 2018년 8월 이후로 중단됐다. 2019년 2월 하노이 북·미 정상회담이 결렬된 이후 4년 넘게 재개되지 않고 있다. 남북 관계 경색과 코로나19 등의 여파로 생사 확인·서신 교환과 같은 최소한의 교류마저 사실상 끊긴 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교권, 폭언·흉기에 위협당해도… 참고 넘어가자는 학교</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263222&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263222&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821030830794_1662638588_0924263222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학생이 교사에게 욕을 하고 위협을 가해도 학교가 교권보호위원회 개최를 만류하며 소극적으로 대처하는 경우가 적지 않은 것으로 나타났다. 학교가 피해자로서 교사의 처지를 제대로 헤아리지 못하면서 교권 침해를 방치하고 있는 것 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북의 한 초등학교에서 근무하는 교사 배모(39)씨는 지난 5월 학교 측에 교권보호위원회 개최를 요구했다가 거절당했다. 배씨는 담임을 맡고 있는 반 학생 김모(9)양으로부터 지속적으로 폭언과 위협을 당했다고 주장했다. 김양은 생활지도를 하는 배씨에게 “어쩌라고 씨X” 등의 폭언을 서슴지 않고 내뱉었다. 또 노트에 빨간 글씨로 “담임 죽어”를 가득 써놓은 뒤 배씨에게 보여주기도 했다. 수업시간에 배씨를 노려보면서 가위로 책상과 책을 내리찍는 행동도 반복했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김양이 계속 문제 행동을 하자 위협을 느낀 배씨는 교권보호위원회 개최와 학생과의 분리 조치를 요구했다. 교권보호위원회가 열릴 경우 해당 학생은 교원지위법에 따라 심의를 거쳐 최대 퇴학처분 등의 조치를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 학교 측은 ‘이미 학교폭력위원회가 열린 아이에게 꼭 그렇게까지 해야겠냐. 선생님이 학생 생각은 안 하냐’며 참고 넘어갈 것을 요구했다. 당시 김양은 다른 학생으로부터 학교폭력 신고를 당한 상황이었다. 학생에 대한 처분은 차치하고 일단 분리 조치라도 이뤄질 수 있게 요청했지만 받아들여지지 않았다. 별다른 조치 없이 반복되는 위협에 노출된 배씨는 공황장애 진단을 받아 병가를 내고 한 달을 쉬었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨가 복귀한 후에도 상황은 나아지지 않았다. 지난 7월 김양이 배씨를 “죽이겠다”며 가위를 들고 급식소로 찾아온 것이다. 배씨는 “차라리 다들 보는 앞에서 내가 다쳐서 학교가 심각성을 알았으면 좋겠다는 생각까지 했다”고 전했다. 그는 이어 “교권 보호가 안 되니까 나도 힘들고 반에 있는 다른 아이들도 두려움에 떨었다”고 덧붙였다. 결국 그는 다시 병가를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 측은 8일 국민일보와의 통화에서 “당시 (위원회 개최 반대 결정을 내렸던) 담당자는 현재 다른 학교로 옮긴 상황”이라며 “매뉴얼대로 처리했다고 알고 있다”고 밝혔다. 정재석 전북교사노조위원장은 “흉기로 위협당한 교사에게 참으라고 한 건 있을 수 없는 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨처럼 학교 측의 만류로 교사가 아이들의 폭력에 이렇다할 대응을 하지 못하는 경우가 적지 않다. 중학교 교사 A씨도 지난 4월 학교 측에 교권보호위원회 개최를 요청했지만 결국 열리지 않았다. 당시 A씨는 특정 반 남학생들로부터 야유와 수업 방해 피해를 지속적으로 입었다. 수업시간에 수업을 시작하려고 하면 이유 없이 야유를 보내고 A씨가 “조용히 하라”고 하면 되레 집단적으로 A씨를 비웃고 무시했다고 한다. 한 반에서 시작된 이런 행동은 옆 반까지 번져나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 학교 측은 A씨에게 “교사가 주의를 주는 선에서 해결했으면 좋겠다”며 교권보호위원회 개최를 만류했다. 결국 A씨가 한국교원단체총연합회 교권본부에 도움을 요청하고 나서야 학교는 교권보호위원회를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동석 교총 교권본부장은 “피해 교사들은 학교로부터 ‘제자인 학생을 학교 교사가 고발한다’는 비난 압박을 받을 수밖에 없다”며 “교권침해 문제에서도 피해자 중심주의가 지켜져야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상대 선수 퇴장 유도하고… 리버풀 무력화 시켰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263185&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263185&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819230330670_1662632583_0924263185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 간판 공·수 해외파가 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL)에서 첫 경기부터 맹활약했다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 득점왕 출신 손흥민(토트넘 홋스퍼)은 상대 퇴장을 유도해 수적 우위를 만들었고, ‘괴물’ 김민재(나폴리)는 지난 시즌 UCL 준우승팀 리버풀을 꽁꽁 묶으며 각각 팀 승리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UCL 첫 무대를 밟은 김민재는 8일(한국시간) 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 리버풀과의 2022-2023 UCL A조 1차전에서 풀타임 활약하며 나폴리의 4대 1 대승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 모하메드 살라, 디오고 조타, 호베르트 피르미누, 다르윈 누녜스, 루이스 디아스 등 세계적인 선수들이 포진한 리버풀의 공격을 꽁꽁 묶었다. EPL에서 3차례나 득점왕에 오른 살라는 김민재의 벽에 막히며 슈팅 1개 외엔 별다른 활약 없이 후반 17분 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819230330671_1662632583_0924263185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에서 만날 조타(포르투갈), 누녜스(우루과이)와의 자존심 대결에서도 압승했다. 뿐만 아니라 리버풀의 ‘벽’ 판 다이크에도 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구통계매체 후스코어드닷컴에 따르면 김민재는 볼 경합률 100%, 패스정확도 82.9%, 가로채기 2회, 클리어 6회, 슈팅수비 3회 등을 기록했다. 후스코어드닷컴은 김민재에게 수비진 중 가장 높은 평점인 7.29를 줬다. 루치아노 스팔레티 나폴리 감독은 “김민재와 라흐마니는 괴물 같았다”며 “상대에게 공격을 허용하지 않았다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 이날 전반에만 3골을 성공시키며 일찌감치 승기를 잡았다. 경기 시작 5분 만에 제임스 밀너의 핸드볼 파울로 얻어낸 페널티킥을 피오르트 지엘린스키가 성공시켰다. 잠보 앙귀사가 전반 31분, 지오반니 시메오네가 전반 44분 추가골을 넣으며 격차를 벌렸다. 또 지엘린스키가 후반 2분 만에 멀티골에 성공하며 승부에 쐐기를 박았다. 리버풀은 후반 4분 디아스가 한 골을 넣었지만 더 이상 추격은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3시즌 만에 UCL에 복귀한 토트넘의 손흥민은 이날 영국 런던 토트넘홋스퍼 스타디움에서 열린 리그1 올랭피크 드 마르세유와의 UCL D조 1차전에 선발출전해 후반 40분 교체될 때까지 그라운드를 누비며 팀의 2대 0 승리에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 기대했던 시즌 첫 골은 올리지 못했지만 상대 퇴장을 유도하며 팀 승리에 기여했다. 후반 2분 특유의 스피드를 앞세워 빠른 돌파를 시도하자 마르세유 수비수 찬셀 음벰바가 태클로 막으려다 레드카드를 받았다. 이후 수적 우위를 앞세운 토트넘은 이적생 히샬리송이 후반 31분과 36분 멀티골을 터뜨리며 승리했다. 프리메라리가 바르셀로나의 새 공격수 로베르트 레반도프스키는 이적 후 첫 UCL에서 해트트릭을 기록했다. 레반도프스키의 활약으로 바르셀로나는 UCL C조 1차전에서 빅토리아 플젠에 5대 1 대승을 거뒀다. 레반도프스키는 UCL에서 유일하게 3개 클럽(도르트문트 1회·바이에른 뮌헨 4회·바르셀로나 1회) 소속으로 해트트릭을 남긴 선수로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 선택하는 행위의 고단함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263131&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263131&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819060330655_1662631563_0924263131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 건강 상담 플랫폼을 만드는 해외 스타트업 창업자들을 만났다. 고객 분석을 무척 명쾌하게 해내는 팀이었다. 찬찬히 앱을 둘러보는데 생각보다 사용자 선택권이 없는 점이 아쉬웠다. 상담사 리스트를 보여주고, 자신이 원하는 사람을 고를 수 있도록 하는 것이 어떻겠느냐고 물었다. 창업자들이 입을 모아 말했다. “여기에서까지 고객들에게 쇼핑을 시키고 싶지 않아요.” 대부분 꾹꾹 참아왔던 민감한 고민을 말하려고 비대면 건강 상담을 하는 건데, 최적의 상담사를 고르겠다며 더 많은 에너지를 쓰게 할 수는 없다는 것이었다. 설득당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선택할 일이 참 많다. 정보가 방대해질수록 고민할 일은 더욱 많아진다. 추천 알고리즘과 필터링 시스템이 탁월하게 작동을 해도 소용없다. 서비스를 만드는 입장에서는 딱 한 개의 결과값만 주는 것이 부담스러우니 여러 대안을 제시하고, 사용자는 선택의 기로에 놓인다. 추석 선물 사는 일이 이토록 힘든 일이었던가. 고객님이 딱 좋아할 것만 큐레이션 했다는 사이트 화면에 품목은 또 어찌나 많은지! 고심해 골랐다고 꼭 최고로 탁월한 걸 택한 것도 아니다. 도리어 오래 재다가 원자재값, 인건비, 환율 상승으로 물건 가격만 훌쩍 오를 수도 있다. 철학자 레나타 살레츨이 ‘선택이라는 이데올로기’에서 말했듯, 인간은 그 선택에 의해 발생할 변화와 그로 인해 그려질 이상적 미래를 꿈꾸지만 실제 벌어지는 상황은 별다를 게 없다. 그저 선택에 따른 책임과 부담감만, 온전히 고른 사람의 몫이 되는 구조에 우리가 살고 있을 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니 선택 결과가 시원찮다 해도 굳이 죄책감에 시달리지 말자. 그때 저 집을 사지 않았어도, 그 순간 주식을 손절했어도, 그건 그저 그렇게 될 일이었을 뿐이다. 가만히 살기에도 고단한 세상에 자기 성찰까지 하는 건 벅차다. 재고, 고르고, 판단하는 것에 너무 힘 쏟지 말자. 송편은 차려졌고, 추석 연휴는 시작됐다. 아직도 선물을 고르고 있다면 마트에서 세 번째로 눈에 띄는 것을 사자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>따끈한 전, 더 따듯한 한국의 情… ‘한가We’만 같아라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262751&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262751&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820080430759_1662635284_0924262751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석을 한 주 앞둔 휴일인 지난 4일 오후 1시쯤 각종 전과 튀김이 풍기는 명절의 냄새가 경기도 광주의 ‘함께하는이웃’ 사무실을 가득 채웠다. 함께하는이웃은 형편이 어려운 이주노동자들과 다문화가정의 주거·의료 등을 지원하는 비영리단체다. 이날 사무실은 이주노동자 쉼터에 거주하는 이주노동자 2명과 인근에 사는 필리핀 출신 다문화가정 식구 8명 등이 추석을 앞두고 한자리에 모여 나누는 얘기 소리로 떠들썩했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이지리아와 페루, 필리핀 등 다양한 국적의 이들은 익숙한 듯 나란히 앉아 한국의 명절 음식에서 빠지지 않는 동태전을 부치고 맛봤다. 갓 부친 따끈한 전을 하나씩 들어 입에 넣은 이들은 맛있다는 표정으로 연신 고개를 끄덕였다. 동태전과 채소전 같은 한국의 추석 상차림 메뉴들 사이로 이색적인 음식도 눈에 띄었다. 잡채와 비슷하지만 조금 더 얇은 면발을 사용하는 필리핀의 면 요리 ‘판싯’이었다. 필리핀 출신 여성들이 고향의 잔치 음식을 재현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 코로나19 여파로 고국에 돌아가지 못하면서 한국에서 최소 3년째 명절을 보내고 있다. 함께하는이웃 사무실에 모여 이렇게 ‘명절 분위기’를 내보는 것도 2019년 가을 이후 3년 만이라고 했다. 그 이전에는 명절 때가 되면 이주노동자 쉼터 거주자들과 주변의 다문화가정 식구들이 모여 고국에 대한 그리움을 달래고 타국살이의 외로움을 위로했지만, 2020년부터 지난 설날까지는 코로나19 때문에 그러지 못했다. 가족은커녕 비슷한 처지의 동료들조차 만나지 못한 채 쓸쓸히 명절을 보낼 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그만큼 이날 모임을 함께 한 이들의 반가움은 각별했다. 이주노동자들은 지난달 말에도 서로의 집을 방문해 쌀, 과자, 옷가지 등이 담긴 선물 꾸러미를 전달하며 일찌감치 명절 기분을 내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 모여 음식을 먹으며 즐거워하는 분위기 한편으로 가족과 친구들이 생각나 고국에 전화하는 모습도 눈에 띄었다. 나이지리아 출신의 킹 우고추쿠 오비추쿠(47)는 일본에 머물고 있는 고향 친구와 모처럼 영상 통화로 인사를 나눴다. 그는 “나이지리아에 남은 가족들과는 통화가 어려워 대신 친구에게 전화를 걸었다”며 “고국에 돌아가지 못한 지난 5년 동안 딸을 만나지 못했다. 떠날 때 6살이던 딸은 이제 11살이 됐다”며 그리워했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821274330833_1662640063_0924262751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기독교 신자인 그는 2017년 나이지리아에서 종교 간 갈등에 휘말려 신변에 위험을 겪었다. 이후 도피처를 찾아 한국으로 넘어왔고, 입국 후에는 경기도 파주의 닭고기 공장 등에서 일했다. 그사이 비자는 만료됐다. 현재는 난민 신청을 한 뒤 지난 3월부터 쉼터에서 머물고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 옆방에서는 2008년 필리핀에서 한국으로 시집온 미라솔(38)이 고국의 조카와 영상 통화를 했다. 23세인 조카는 얼마 전 낳은 아기의 사진을 화면으로 가져와 미라솔에게 보여줬다. 그는 영상 속을 향해 ‘손 하트’를 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통화를 마친 뒤 미라솔의 눈시울이 붉어져 있었다. 그는 “가족들을 직접 보진 못해도 이렇게 사람들을 만나니 그나마 외롭지 않고 행복하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페루에서 온 사무엘 플로레스 모랄레스(67)에겐 이번이 한국에서 보내는 마지막 명절이다. 1999년 처음 이주노동자로 한국 땅을 밟은 사무엘은 대부분의 시간을 불법체류자 신분으로 보냈다. 신분이 불안정했던 만큼 우여곡절도 많았다. 산업 현장에서는 오른손 검지 뼈가 으스러지는 산업재해를 겪었고, 2014년부터는 신장암으로 투병하며 지속적으로 투석 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사무엘은 이달 26일 23년 만에 고국 페루로 돌아간다. 지난해 받은 수술의 경과가 좋아 일상적인 거동은 가능하지만, 이전처럼 일하며 가족을 부양하는 것은 불가능하기 때문이다. 쉼터에서 8년간 그를 보살펴온 임기본 함께하는교회 목사는 “사무엘은 거동에 어려움이 없고 예전보다 몸도 많이 좋아졌다”며 “상태가 좋아졌기 때문에 고국으로 돌려보내는 것”이라 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉼터에서 지내는 여성들은 국제결혼 후 가정폭력에 시달리다가 집을 나온 경우가 많다. ‘한국서 가수로 일하게 해주겠다’는 꾐에 넘어가 입국한 뒤 술집에서 일하다가 빠져나온 여성도 있다. 쉼터는 이렇게 몸과 마음을 다친 이주노동자들에게 치유와 회복의 공간이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 코로나19 유행을 거치며 쉼터를 찾지 못하는 이주노동자들도 많이 생겼다. 함께하는이웃은 최근까지 사무실 근처에 또 하나의 5인 규모 여성 이주노동자 쉼터를 운영했지만, 지난달 이곳에서 코로나19 집단감염이 발생하면서 현재는 비어 있는 상태다. 기존 쉼터 구성원들은 각지로 흩어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 당일에도 쉼터에서 명절 행사를 진행하기 어려운 상황이다. 방역 당국은 지난 2일 국내 체류 외국인들에 대해 “집단감염의 우려가 있으니 이동과 모임을 최소화해 달라”고 당부했다. 임 목사는 “어느 나라든 명절은 서로 음식을 나눠 먹으면서 정을 나누는 때”라며 “우리나라 사람들이 외국에 나가서 한국 문화를 그리워하고 향유하듯, 이 사람들도 이런 공동체를 통해 위로를 받고 고향에 대한 그리움을 달랜다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연준 “경제 둔화시킬 금리인상 필요”… 또 ‘자이언트 스텝’ 예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263165&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263165&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819570330735_1662634623_0924263165.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준) 부의장이 “지금은 경제를 둔화시킬 정도의 금리 인상이 필요하다”고 말했다. 전 세계 주요국에서 동시다발적으로 진행되는 금리 인상과 이에 따른 국제 수요 감소가 인플레이션을 억제하는 데 도움이 된다는 판단도 내놨다. 전문가들은 연준의 이 같은 인식이 또 한 번의 ‘자이언트 스텝’(한 번에 0.75% 포인트 금리 인상) 가능성을 시사하는 것으로 해석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레이얼 브레이너드 Fed 부의장은 7일(현지시간) 뉴욕에서 은행업계가 주최한 콘퍼런스 연설에서 “인플레이션이 앞으로 몇 달 동안 하락할 것으로 예상하지만 섣부른 승리를 선언해선 안 된다”며 “인플레이션이 목표치(2% 수준)로 내려가고 있다는 확신을 주기 위해 당분간 경제를 둔화시키는 수준으로 금리를 인상해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 부의장은 최근의 금리 인상이 미국경제 일부 부문을 냉각시키기 시작했다고 언급했다. 그러나 Fed가 덜 공격적인 기조로 옮겨가려면 낮은 인플레이션이 수개월은 지속해야 한다고 강조했다. 인플레이션이 목표수준을 향해 지속 하락하고 있다는 신호가 감지되기 전까진 긴축 기조가 달라지지 않을 것이란 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 제롬 파월 Fed 의장의 수석 정책고문으로, 연준 내부에선 대표적인 ‘비둘기파’로 꼽힌다. 온건파 고위 관리가 강력한 금리 인상을 시사하는 매파적 발언을 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 부의장은 “긴축 사이클의 어느 시점이 되면 위험은 더욱 양면적일 것”이라며 “결국 너무 많이 금리를 인상할 위험과 충분히 인상하지 않을 위험 사이에서 균형을 맞춰야 하는 절충안에 직면하게 될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “미국의 인플레이션 하락 과정은 다른 많은 국가의 수요 감소와 긴축으로 강화돼야 한다”며 에너지 위기와 경기둔화 우려를 겪는 유럽, 코로나 봉쇄정책을 고집하는 중국의 소비 위축 등을 예로 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fed는 경기동향 보고서 ‘베이지북’을 통해 “경제성장 전망은 대체로 약하지만 물가수준은 여전히 높다. 향후 6~12개월 추가 수요 약화 전망이 있다”고 분석했다. 또 미 기업들이 최소 연말까지 물가 압력이 지속할 것으로 예상한다고 전했다. 베이지북은 Fed가 경기를 어떻게 판단하고 있는지를 보여주는 지표다. 인플레이션 지표가 서서히 하락하고 있지만, 공격적 긴축 방향을 바꿀 수준은 아니라는 판단을 뒷받침하는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fed는 “소비자들이 높은 인플레이션 때문에 행동을 조정하고 있다. 대부분 지역에서 가계 소비가 줄어들었고, 재량 상품 대신 식품 같은 필수재 품목을 소비하고 있다”고 설명했다. 클리블랜드 연준은 “인플레이션과 금리 인상으로 소비자와 기업 모두 구매를 연기할 것으로 예상하며, 이는 결국 대출 수요 감소로 이어질 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fed의 금리 인상 수준을 예측하는 시카고상품거래소(CME) 페드워치는 자이언트 스텝 가능성을 74%로 집계했다. 빅스텝(한 번에 0.5% 포인트 금리 인상) 가능성은 26%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fed가 자이언트 스텝에 나서면 한국과의 금리 역전 수준도 확대된다. 달러 강세도 장기간 지속할 여지가 높아 우리나라 경제당국은 환율 관리에 더욱 비상이 걸릴 개연성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전기차’로 美와 삐걱대는 사이 다가오는 中… 균형 잡는 한국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263182&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263182&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820580730782_1662638287_0924263182.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 인플레이션 감축법(IRA) 제정에 따른 한국산 전기차 보조금 차별 문제와 관련해 정부가 미국 정부와 별도 협의 채널을 구축하기로 했다. 그러나 IRA가 제정된 지 얼마 되지 않았고 미국이 오는 11월 중간선거를 앞둔 만큼 단기간에 가시적 성과가 나오기는 쉽지 않을 것이란 관측이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 주도의 반도체 공급망 협의체 ‘칩4’ 협상이 연기된 상황에서 중국 최대 무역박람회에 한국이 주빈국으로 참여하는 등 전기차 보조금 차별 논란을 계기로 한국이 중국 측에 한발 더 가까이 다가서는 모양새다. 다만 미국 주도 인도·태평양경제프레임워크(IPEF) 협의에도 적극 참여하며 미·중 간 균형을 맞추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장은 지난 7일(현지시간) 미 워싱턴DC에서 캐서린 타이 미 무역대표부(USTR) 대표와 회담한 뒤 기자들과 만나 “양자 간 (전기차 보조금 관련) 협의체 구성을 합의하고 이에 대한 구체적 협의를 개시하기로 했다. 최대한, 가능한 많은 대안에 대해 논의를 이어갈 것”이라고 말했다. 안 본부장은 회담에서 최근 한국산 전기차 세제지원 촉구 결의안이 국회를 통과한 사실 등 국내 상황이 엄중함을 미 측에 전달하고 양국 간 문제 해결 필요성을 강조했다고 산업부는 전했다. USTR도 회담 직후 “타이 대표가 한국의 우려를 경청했고, 양국 간 협의 채널을 열기로 했다”고 확인했다. 다만 협의체 구성이나 의제에 대해서는 양측이 추후 추가 협의를 이어가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 별도 협의체를 구성하기로 한 것은 전기차 보조금 차별 문제가 동맹 간 신뢰를 해치고 중국 견제에 장애가 될 수 있다는 우려를 의식한 조치로 풀이된다. 다만 미국이 11월 중간선거 전까지는 IRA를 개선할 가능성이 작다는 관측이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 이달 초 예정됐던 칩4 예비회의도 참여국 간 실무적 문제 등을 이유로 이달 중순 이후로 연기된 것으로 알려졌다. 이처럼 한·미가 삐걱거리는 사이 중국이 한국을 끌어당기고 있다. 중국은 8일부터 11일까지 푸젠성 샤먼시에서 열리는 ‘제22회 중국 국제투자무역상담회(CIFIT)’에 한국을 주빈국으로 초청했다. CIFIT는 중국 상무부 주최로 1997년부터 개최돼 온 중국 최대의 국가급 투자 무역 박람회다. 주빈국 초청은 표면적으로는 한·중 수교 30주년을 내세웠지만, 한국이 미국의 대중 견제 전선에 동참하지 않도록 하려는 의도도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국홍보관은 참가국 중 최대 규모(420㎡)로 운영된다. 안 본부장은 영상 축사에서 역내포괄적경제동반자협정(RCEP), 한·중 자유무역협정(FTA)을 거론하며 한·중 양국 간 협력 강화를 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 다만 이미 참여를 선언한 IPEF 협상에도 적극 참여하며 미국과도 보조를 맞췄다. 안 본부장은 8~9일 미국 로스앤젤레스(LA)에서 열리는 IPEF 장관회의에 참석해 무역, 공급망, 청정경제, 공정경제 등 4대 분야 협상 범위와 의제를 논의한 뒤 귀국한다. 이번 회의는 IPEF 관련 첫 대면 회의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트값 하락세… 노원·도봉구가 주도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263191&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263191&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819490730711_1662634147_0924263191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 아파트값이 9주 연속 내림세를 기록했다. 내림세가 9년여 만에 가장 가팔랐다. ‘영끌’로 사들인 집이 밀집한 서울 외곽이 집값 하락에 앞장섰다. 전셋값도 하락 폭이 갈수록 커지고 있다. 새 임대차법 시행 2년째를 맞아 격변이 예상됐던 주택 시장은 막상 거래절벽과 월세화가 계속 심화하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 한국부동산원 9월 1주차(5일 기준) 주간아파트가격 동향에 따르면 이번 주 서울 아파트값은 지난주 대비 0.15% 하락했다. 2013년 8월 5일 0.15% 떨어진 이후 9년 1개월 만에 하락 폭이 가장 컸다. 경기도(-0.22%)와 인천(-0.29%) 집값도 크게 뒷걸음질 치면서 수도권은 한 주간 0.21%나 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 집값 하락을 주도한 건 노원구와 도봉구 등 외곽지역이었다. 이번 주에는 두 자치구 모두 0.30%씩 떨어졌다. 노원구는 2012년 12월 3일(-0.39%) 이후 9년 9개월 만에 가장 크게 떨어졌다. 도봉구도 2013년 2월 11일(-0.62%) 조사 이후 9년 7개월 만에 하락 폭이 가장 컸다. 두 자치구는 강남 3구 등을 포함한 동남권 평균(-0.10%)보다 3배 이상 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울과 수도권뿐 아니라 전국 집값이 함께 내려갔다. 부동산원이 집계하는 전체 176개 지역 가운데 하락 지역은 154곳에 달했다. 상승 지역은 16곳에 불과했으며, 6곳이 보합이었다. 그러면서 전국 17개 광역시·도 아파트값이 모두 하락한 가운데 이번 주 전국 아파트값은 0.17% 떨어지며 지난주(-0.15%)보다 내림세가 가팔라졌다. 가을 이사 철을 앞뒀지만, 전셋값도 계속 떨어지고 있다. 서울 아파트 전셋값은 0.25% 하락해 지난주(-0.22%)보다 하락 폭이 커졌다. 수도권 아파트 전셋값은 0.21%, 전국은 0.16% 각각 하락해 지난주보다 더 많이 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹독한 증시 겨울 주저앉은 운용사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263229&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263229&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819430530700_1662633785_0924263229.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주식시장이 부진하면서 자산운용사들의 올 2분기 당기순이익이 지난해보다 72% 급감했다. 금융감독원이 8일 발표한 ‘2분기 자산운용회사 영업실적(잠정)’에 따르면 올해 2분기 자산운용사 380곳이 거둔 당기순이익은 1701억원으로 나타났다. 직전 분기와 비교하면 1912억원(52.9%) 줄어든 수치다. 영업이익은 2933억원으로 전 분기보다 993억원(25.3%) 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 금리 인상과 주가 하락 영향으로 증권투자 손익이 크게 감소한 영향이다. 6월 말 기준 자산운용사의 증권투자 손익은 1178억원으로 전 분기보다 1819억원 감소했다. 수수료 수익(1801억원)이 946억원 늘었지만 실적 하락을 막기엔 역부족이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적자 회사 비율도 크게 증가했다. 6월 말 기준 자산운용사 380곳 중 61.6%에 해당하는 234곳이 적자(-1995억원)를 기록했다. 146곳만이 흑자(3697억원)를 냈다. 적자 회사 비율은 1분기보다 29.1%포인트 높아졌다. 자산운용사의 자기자본이익률(ROE)은 5.7%로 전 분기(12.5%)보다 6.8%포인트, 전년 동기(24.0%)보다는 18.3%포인트 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3017만명 대이동… 귀성 오늘 오전·귀경 11일 오후 가장 혼잡</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262679&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262679&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818130630603_1662628386_0924262679.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 추석 연휴는 주말을 끼고 있어 고향으로 향하는 길이 돌아오는 길보다 더 오래 걸릴 전망이다. 귀성은 추석 전날인 9일 오전에, 귀경은 11일과 12일 오후에 집중될 것으로 예상된다. 추석 당일인 10일과 11일에는 귀성·귀경객과 여행객이 동시에 몰려 교통이 가장 혼잡할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 8~12일을 ‘추석 연휴 특별교통대책기간’으로 정하고 특별교통대책을 시행한다고 8일 밝혔다. 추석 연휴 동안 이동하는 인구는 총 3017만명으로, 하루 평균 603만명이 이동할 것으로 예상된다. 이 중 90.6%가 승용차를 이용할 것으로 추산된다. 한국도로공사에 따르면 추석 연휴 중 고속도로를 이용하는 일평균 차량 대수는 약 542만대로, 평소 주말보다 20% 많을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 0시부터 12일 밤 12시까지 한국도로공사가 관리하는 고속도로와 인천공항고속도로 등 21개 민자고속도로를 이용하는 모든 차량의 통행료는 면제된다. 승용차를 이용할 경우 고속도로 최대 소요시간은 서울~대전 5시간50분, 서울~부산 9시간50분, 서울~광주 8시간55분, 서울~목포 9시간55분, 서울~강릉 6시간5분이 예상된다. 귀경길은 대전~서울 4시간40분, 부산~서울 8시간50분, 광주~서울 7시간, 목포~서울 7시간15분, 강릉~서울이 5시간20분가량 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 휴게소 혼잡안내시스템과 도로전광판을 통해 휴게소 이용을 분산시킨다는 계획이다. 휴게소와 졸음쉼터 내 임시 화장실도 늘린다. 서울 방향 안성휴게소, 이천휴게소 등 고속도로 주요 휴게소 9곳에 PCR 검사를 받을 수 있는 임시선별검사소도 한시적으로 운영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고속·시외버스나 철도를 이용하는 이용객은 지난 설 연휴와 달리 음식을 먹거나 음료를 마실 수 있다. 다만 정부는 가급적 음식물 섭취를 자제하되, 불가피한 경우 간단한 식음료 위주로 짧게 섭취하도록 승객들에게 방역수칙을 안내할 계획이다. 서울은 심야 철도·버스를 이용해 귀경하는 시민들의 이동 편의를 위해 10일과 11일 시내버스와 지하철 막차를 새벽 2시까지 연장 운행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통법규 위반 행위도 집중 단속한다. 정부는 고속도로 나들목과 휴게소 주변에서 음주운전, 안전띠 미착용 등을 강력 단속하기로 했다. 교통량이 집중되는 죽전휴게소 등에 감시카메라를 탑재한 드론과 암행순찰차를 연계해 과속·난폭운전 등을 단속한다. 졸음운전 취약 구간에는 합동 순찰도 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일, 비상시 반도체 희토류 공유 체제 생긴다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263170&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263170&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820041030752_1662635050_0924263170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 주도로 지난 5월 출범한 새 경제 플랫폼인 인도·태평양 경제 프레임워크(IPEF) 참가 14개국이 유사시 반도체와 희토류 등의 재고를 융통하는 체제를 검토하고 있는 것으로 알려졌다. 첨단 정보통신(IT) 제품의 필수 부품인 반도체와 전기자동차용 배터리의 필수광물인 희토류를 참가국끼리만 공유해 중국에 대항하겠다는 의도란 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 니혼게이자이신문은 8일(현지시간) 미국 로스앤젤레스에서 열리는 IPEF 첫 장관회의 성과물인 성명에 ‘공급망의 위기관리 메커니즘 구축’ 목표가 포함될 것이라고 보도했다. 신문은 “반도체, 의료용 방호복, 희토류, 배터리 등을 염두에 두고 이 목표를 설정했으며, 구체적인 구조나 대상은 앞으로 교섭해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPEF 참가국 가운데 한국과 미국, 일본을 합치면 전 세계 반도체 생산능력의 절반 가량이 된다. 미국 호주 인도의 희토류 생산량도 전 세계 생산량의 30% 가까이나 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문은 “군사 충돌이나 감염병 확산으로 물류가 멈춰도 우호국 간에 (이들 부품과 광물자원을) 융통해 공급망의 안정성을 높이고 중요 물자를 외교·안전보장의 무기로 사용하는 중국에 대항할 것”이라면서 “IPEF 참가국이 각국의 우위성을 살려 보완 관계를 만들려는 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPEF에는 한국과 미국 일본 호주 뉴질랜드 인도와 동남아국가연합(ASEAN·아세안) 회원국인 브루나이 인도네시아 말레이시아 필리핀 싱가포르 태국 베트남 피지 등 14개국이 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8∼9일 회의에서는 공식 협상 개시를 앞두고 14개 참가국의 장관(급)이 참석해 IPEF 4대 의제인 무역, 공급망, 청정경제, 공정경제 등의 협상 범위와 의제를 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 킹달러와 미국의 큰 그림</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263180&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263180&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022081120400894149_1660218009_0924263180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이쯤되면 달러의 폭격이다. 원·달러 환율이 1300원을 돌파한 게 지난 6월 23일이었다. 여기서 40원이 오른(원화가치 하락) 1340원대에 도달한 것은 지난달 23일. 두 달 걸렸다. 그런데 8월 29일에 1350원(1350.40원), 9월 2일에 1360원(1362.60원)을 넘어섰다. 가속도가 더욱 붙어 지난 5일 1370원을 넘은 데 이어 이틀 만인 7일에 1380원대까지 진입했다. 이번에는 두 주 만에 40원 가까이 뛰었다. 외환위기와 금융위기 때 외엔 보지 못한 현상이다. 물론 달러는 위기마다 강세였다. 세계 기축통화이자 안전자산의 위력이다. 지금은 코로나19 여파와 우크라이나 전쟁으로 세계 경제가 복합위기에 처한 때 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이처럼 무차별적이지는 않았다. 지금까지 달러 강세에 대한 우려는 자본 유출에 잠 못 이루던 신흥국 및 후진국의 몫이었다. 이번엔 선진국도 예외가 아니다. 과거 외환위기와 금융위기 때 건재했던 엔화와 유로의 위상은 볼 수 없다. 엔화, 유로, 파운드 등 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 보여주는 달러인덱스는 최근 들어 110선까지 올라 2002년 이후 약 20년 만에 가장 높은 수준을 보였다. 미국과 경제 주도권을 놓고 경쟁하던 중국도 맥을 못 추긴 마찬가지다. 현재 달러당 약 6.9위안으로 2년 만에 위안화 가치가 최저 수준이다. 달러 앞에 모두가 무릎꿇은 형국이다. 다시 말해 고물가, 경기 침체의 기조에서 미국을 제외한 다른 나라들의 대응이 허술했고 경제 체력도 많이 고갈됐다는 얘기다. 이제 달러는 어느덧 강달러에서 킹달러, 갓달러로 지위가 커져가고 있다. 금융위기 이후 유로화 및 위안화에, 코로나19 직후에는 암호화폐에 의해 달러의 몰락이 가속화할 것이라는 세간의 예상은 머쓱해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방준비제도(연준) 제롬 파월 의장은 킹달러의 지휘자다. 세계 각국의 경제난과 아우성에 눈길조차 주지 않고 있다. 지난달 26일(현지시간) 잭슨홀 연설을 통해 일부 지표 개선에 개의치 않고 지속적인 금리 인상을 다짐했다. 보름 전 미국 7월 소비자물가 상승률(8.5%)이 전월보다 둔화돼 매파 기조가 다소 누그러들 것이라는 세계의 기대는 산산조각났다. 그 후 일주일 새 사라진 세계 주식 시가총액이 7000조원이었다. “화폐를 장악하라. 그러면 전 세계를 장악할 것이다”라던 헨리 키신저 전 국무장관의 말을 세계는 지금 실감하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥미로운 것은 미 정부의 태도다. 미국은 올 들어 1, 2분기 연속 마이너스 성장했다. 통상 국내총생산(GDP)이 두 분기 연속 감소하면 경기 침체로 규정된다. 11월 상하원 선거를 앞둔 백악관으로서는 잇단 금리 인상을 악재로 여길 법하다. 하지만 연준의 직진 행보에 모른 척하고 있다. 아니 이 상황을 즐긴다는 느낌마저 준다. 연준이 금리를 인상할 때마다 도널드 트럼프 전 대통령이 “미친 것 같다” 식으로 비판한 것과는 확연히 달라진 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킹달러가 지금 시점에서 여러모로 남는 장사라고 여긴 듯하다. 달러 강세는 수입품 가격 하락을 이끌면서 고물가를 극복하게 된다. 반대로 다른 나라에는 인플레이션을 수출하는 셈이다. 미국과의 거래를 끊지 않는 한 내부적으로 아무리 허리띠를 졸라매도 고물가 수렁에서 헤매는 이유다. 이를 막으려면 각국이 금리를 올려야 하는데 경기 침체 가시화에 이러지도 저러지도 못하고 있다. 안전자산을 등에 업은 미국은 일종의 기선 제압에 성공했다. 수출 둔화 우려는 미국이 러시아 에너지원을 대체하며 극복하고 있다. 상반기 미국의 석유제품 수출액은 전년 대비 80%가량 증가했고 천연가스 수출은 6월에 전달보다 2조원가량 늘었다. 에너지 수출 급증에 무역 적자는 석 달째 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 조 바이든 정부는 미국을 전 세계 제조업 공급망의 중심으로 세우려 하고 있다. 지금의 복합위기 이후를 내다보고 중국의 추격을 차단하겠다는 뜻이다. 수단과 방법도 가리지 않는다. 북미산 전기차에만 보조금을 주겠다고 하고 한국에 유치될 뻔한 대만의 반도체 기업을 납치하듯 빼앗았다. 경제계 한 인사는 사석에서 “미국이 한 손에 달러, 한 손에 제조업 부흥을 쥐고 세계 제패 재현을 꿈꾸고 있는 것 같다”고 했다. 킹달러 시대에 우리나라도 촉각을 곤두세워야 한다. 달러 스와프를 속히 체결해 외환의 안정성을 알리고 통화가치 유지에 나설 필요가 있다. 우리 경제의 혁신과 가능성을 보여주면서 외국인 투자 이탈을 막아야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과일 그물망 재활용 안돼… 가족과 함께 ‘플로깅’ 어때요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262875&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262875&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818421330628_1662630133_0924262875.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민족 대명절 추석이 돌아왔다. 명절 연휴는 가족, 친지들과 정을 나눌 수 있는 소중한 시간이지만 동시에 생활쓰레기가 급증하는 시기이기도 하다. 이번 추석을 더욱 뜻깊게 보낼 수 있도록 온실가스 감축을 위한 생활 속 작은 실천 4가지를 정리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;선물 포장재, 분리배출 이렇게&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;선물세트에서 나오는 대표적인 쓰레기는 과일을 감싸고 있는 스티로폼(발포스타이렌)이다. 같은 재질의 스티로폼만 모을 경우 재활용이 가능하지만 가정에서 배출되는 양이 소량이라 별도 수거·분류가 어렵다. 이 때문에 과일 그물망은 일반쓰레기로 버려야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;냉장·냉동 식품을 담을 때 주로 쓰이는 흰색 스티로폼 상자는 재활용이 가능하다. 상자에 붙은 테이프와 스티커는 제거한 뒤 흩날리지 않도록 묶어서 분리배출한다. 종이박스 역시 분리배출할 때에는 테이프 같은 이물질을 꼼꼼히 제거해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 플라스틱 포장 용기는 이물질이 남아 있지 않도록 깨끗이 씻어서 플라스틱으로 배출한다. 투명한 플라스틱 용기라고해서 ‘투명 페트병’으로 분류해 버리지 않도록 주의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부직포 가방은 PP, PVC 등 여러 재질이 섞여 있어 재활용이 어렵다. 분리배출 표시가 있더라도 종량제 봉투에 버려야 한다. 섬유 소재인 보자기도 재활용이 되지 않아 일반쓰레기다. 젤타입 아이스팩 역시 내용물과 겉비닐 모두 일반쓰레기인데, 가까운 아이스팩 수거함을 찾아 자원순환을 실천하는 방법도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;음식물쓰레기, 잘 골라야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818421330629_1662630133_0924262875.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소보다 많은 음식을 만드는 명절에는 음식물쓰레기 배출량이 급격히 늘어난다. 2020년 추석 연휴 기간에 버려진 음식물쓰레기는 6094t으로 2018년(2993t)에 비해 2배 가까이 증가했다. ‘남김 없는’ 상차림을 위해서는 장 보기 전 필요한 식재를 메모하고, 내용물을 확인할 수 있도록 투명한 보관용기에 식재료를 보관하는 습관이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가정에서 배출되는 음식물쓰레기 중 일부는 동물의 사료로 활용되기 때문에 딱딱하거나 독성이 있는 재료는 일반쓰레기로 버려야 한다. 귤이나 바나나 등 부드러운 과일 껍질은 음식물 쓰레기지만 복숭아 등 핵과류의 딱딱한 씨앗과 파인애플 같은 딱딱한 껍질은 일반쓰레기로 분류된다. 고추장과 된장 같은 장류, 육류와 생선 가시 등도 사료로 사용할 수 없어 일반쓰레기로 배출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양파 껍질, 파 뿌리 등은 음식물쓰레기로 착각하기 쉽지만 종량제봉투에 넣어 버려야 한다. 가축의 소화능력을 떨어뜨리는 성분이 있고 섬유질이 많아 사료화 공정을 방해할 수 있기 때문이다. 달걀이나 메추리알 껍데기, 조개나 홍합 등 어패류의 껍데기, 호두 같은 견과류 껍질도 모두 일반쓰레기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;탄소중립실천 포인트 활용도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;연휴 기간 장을 볼 때, 배달음식 시킬 때, 공유차량을 이용할 때 환경을 조금만 생각하면 현금으로 쓸 수 있는 포인트를 쌓을 수 있다. 올해 1월부터 정부가 시행하고 있는 ‘탄소중립실천 포인트’ 제도다. 이 제도는 국민의 친환경 생활을 이끌어내기 위해 도입됐다. 한 사람이 1년에 받을 수 있는 포인트는 최대 7만원, 처음 가입해서 하나 이상의 실천 활동을 하면 ‘실천 다짐금’ 명목으로 5000원을 먼저 지급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포인트가 쌓이는 실천 활동은 ①종이영수증 대신 전자영수증 받기(회당 100원) ②화장품·세제 살 때 사용하던 용기 가져가서 리필해 오기(회당 2000원) ③배달 앱에서 다회용기로 음식 주문하기(회당 1000원) ④그린카드로 친환경 상품 구매하기(회당 1000원) ⑤차량 공유 업체에서 전기차·수소차 대여하기(회당 5000원) 등이다. ①~④번은 항목당 연간 최대 1만원, ⑤번은 연간 최대 2만5000원을 적립할 수 있다. 지급된 포인트는 홈페이지(cpoint.or.kr)에서 현금으로 교환할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;가족과 함께 ‘플로깅’을&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;가족, 친지들과 특별한 추억을 쌓고 싶다면 ‘플로깅’(가볍게 산책하며 쓰레기 줍는 활동)을 실천해보는 건 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국관광공사는 11월까지 ‘코리아둘레길 플로깅’을 진행한다. ‘1365자원봉사포털’에 가입한 뒤 ‘데이터플로깅’ 앱으로 활동을 인증하면 봉사시간도 인정받을 수 있다. 데이터플로깅 앱은 수거한 쓰레기 종류와 활동 시간 등을 기록해 공공데이터로 제공하는 플랫폼으로, 평소 플로깅 활동을 할 때에도 활용할 수 있다. 한려해상국립공원과 태안해안국립공원에선 해양쓰레기를 직접 주워온 탐방객에게 상품권을 주는 캠페인도 12월까지 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해양환경보호 연합인 ‘바다 살리기 네트워크’는 전국에서 진행되는 다양한 해양정화 활동 정보를 제공한다. 제주에서 활동하는 사단법인 ‘세이브제주바다’는 개인 일정에 따라 자유롭게 플로깅을 할 수 있도록 무인센터를 통해 집게와 장갑 등을 대여해주고 있다. 바닷물이 닿은 해양쓰레기는 일반쓰레기와 구분해서 처리해야 하기 때문에 단체를 통하지 않고 개인이 해양쓰레기를 수거했을 경우 지방자치단체 등에 연락해 처리 방법을 문의하는 것이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티아포, 미국 출신으로 16년만에 US오픈 준결승 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263193&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263193&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815060530270_1662617166_0924263193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랜시스 티아포(세계랭킹 26위)가 미국 선수로는 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오르며 홈팬들을 열광시켰다. 19년 만의 미국 출신 US오픈 남자단식 우승자가 나올지 주목된다. 서울에서 열릴 코리아오픈에는 US오픈 4강 진출자만 2명이 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 8일(한국시간) 미국 뉴욕의 빌리 진 킹 내셔널 테니스센터에서 열린 대회 8강전에서 안드레이 루블료프(11위·러시아)를 3대 0(7-6&lt;7-3&gt; 7-6&lt;7-0&gt; 6-4)으로 꺾고 생애 첫 그랜드슬램 준결승에 올랐다. 그의 직전 메이저 개인 최고 성적은 2019년 호주오픈 8강이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강에서 살아있는 전설 라파엘 나달(3위·스페인)을 이기며 파란을 일으킨 티아포는 8강에서 올 시즌 남자프로테니스(ATP) 타이틀을 3차례나 거머쥔 루블레프까지 꺾으며 파죽지세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 24위가 커리어하이였던 티아포는 US오픈 활약으로 10위권대 진입을 예약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 “정말 미쳤다”고 열광하며 “24시간 전에 내 생에서 가장 큰 승리를 거뒀는데 또 한 번 큰 승리를 했다”고 소감을 밝혔다. 홈팬들의 응원에 대해선 “매우 편안함을 느끼고 내 뒤의 팬들 앞에서 경기하고 최선을 다하고 싶다”며 “즐기자. 아직 2경기가 더 남았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포는 2006년 앤디 로딕 이후 16년 만에 US오픈 남자단식 4강에 오른 미국 선수가 됐다. 로딕은 2006년 US오픈 결승에서 ‘황제’ 로저 페더러(스위스)에 져 준우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티아포가 US오픈 우승을 한다면 2003년 로딕 이후 19년 만의 미국인 남자단식 우승자가 된다. 티아포는 2018년 델레이비치오픈 우승이 유일한 타이틀이다. 당시 티아포는 8강에서 한국의 정현을 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 24일부터 10월 2일까지 서울에서 열릴 예정인 ATP 코리아오픈도 판이 커지고 있다. US오픈 4강 진출로 세계랭킹 최소 3위를 확보한 노르웨이의테니스 영웅 캐스퍼 루드에 이어 티아포도 코리아오픈에 참가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 “권력으로 먼지 털고 억지기소… 국민 외면받을 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263267&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263267&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821030430789_1662638584_0924263267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 검찰이 자신을 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 기소한 것과 관련해 “권력으로 상대의 먼지를 털고, 발목잡기로 반사이익을 노리는 정치는 국민의 외면을 받을 것”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 8일 검찰의 기소 이후 페이스북에 올린 글에서 “검찰의 억지기소에는 늘 그래왔듯 사필귀정을, 국민과 사법부를 믿으며, 국민의 충직한 일꾼으로서 민생에 주력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 그러면서 윤석열 대통령에게 영수회담을 다시 요청했다. 그는 “민생과 경제회복을 위해 언제든 초당적 협력을 하겠다”면서 “절차도, 형식도 관계없다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 “군사정권보다 더한 검사정권의 정치탄압”이라며 “반드시 국민의 심판을 받을 것”이라고 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 검찰이 기소 사실을 발표하는 동안 인천 계양구에서 전통시장을 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상됐던 일이었지만 검찰의 기소 사실이 알려지자 민주당은 발칵 뒤집혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 원내대표는 긴급 최고위원회의에서 “있을 수 없는 일이 일어났다”며 “야당 대표를 제물로 삼아 윤석열 대통령 본인의 무능과 실정을 감춰보려는 저열하고 부당한 최악의 정치적 기소이자, 민생경제 무능으로 추락한 민심을 사정·공안 정국으로 만회하려는 반협치의 폭거”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이 대표가 제안한 영수회담에는 흔쾌히 응하는 듯한 모습을 연출하고서는 정작 추석 명절에 보내온 선물은 정치검찰의 칼끝이었다”면서 “양의 머리를 내걸고 개고기를 파는 ‘양두구육’ 장사꾼은 그 누구도 아닌 윤 대통령 본인이라는 사실을 스스로 입증한 셈”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821030430790_1662638584_0924263267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안 수석대변인은 논평에서 “군사정권보다 더한 검사정권의 정치탄압”이라며 “추석 밥상에 민주당을 올려 윤석열정부의 무능과 집안싸움을 감추겠다는 정략적 의도가 너무나 노골적”이라고 지적했다. 이어 “윤 대통령이 강조했던 ‘법치주의’ ‘정의’라는 말은 오늘로써 사망을 고했다”며 “민주당은 정치 탄압의 칼날을 무차별적으로 휘두르는 윤석열정부에 끝까지 맞서 싸우겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령에 대한 탄핵을 시사한 발언도 나왔다. 박찬대 최고위원은 긴급 최고위원회의에서 “이렇게 국민을 무시하고 신공안 시대로 돌아가려 하면 국민의 저항을 받을 것”이라며 “(윤 대통령의) 임기가 보장되지 않을 가능성이 크다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 거대 야당이자 원내 제1당인 민주당 대표를 법정에 세우면서 여야 충돌은 더욱 격화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 ‘김건희 특검법’ 처리에 더 속도를 낼 전망이다. 당장 민주당 지도부는 강행처리도 불사하겠다고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 친명(친이재명)계 최고위원은 국민일보와의 통화에서 “이 대표에 대한 기소로 김건희 특검법은 더 가까워졌다”며 “처리 시기가 더 빨라지게 될 것”이라고 강조했다. 이어 “김건희 특검법 추진에 대한 당내 반대 의견도 거의 사라질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 김승연 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 1기 신도시 재정비 특별법 내년 2월 발의 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263240&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263240&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820570330779_1662638223_0924263240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 분당, 일산, 평촌, 산본, 중동 등 1기 신도시 재정비와 관련해 관련 특별법을 내년 2월에 발의한다는 계획을 세웠다. 신도시 재정비 마스터플랜을 국토교통부와 성남시 등 1기 신도시 관할 지방자치단체가 공동 수립하고, 중앙정부와 지자체 간 국장급 상설협의체도 운영한다. 모두 1기 신도시 재정비 사업에 최대한 속도를 내려는 조치들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡(사진) 국토부 장관과 신상진 성남시장, 이동환 고양시장, 최대호 안양시장, 조용익 부천시장, 하은호 군포시장 등 1기 신도시 관할 5개 지자체장은 8일 정부서울청사에서 간담회를 열고 1기 신도시 재정비와 관련된 협력 방안을 논의했다. 이날 간담회는 국토부가 지난달 8·16 대책 발표 이후 1기 신도시 주민을 중심으로 제기됐던 공약 후퇴 논란을 진화하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에서 원 장관과 지자체장들은 1기 신도시 재정비 마스터플랜을 중앙정부와 지자체가 공동 수립해 2024년 중에 마련하기로 의견을 모았다. 국토부는 정비와 관련된 기본방침을 정하고, 지자체들은 지역 상황에 맞는 정비기본계획을 마련하는 ‘투 트랙’ 방식이다. 1기 신도시 재정비 민·관 합동 태스크포스(TF) 공동팀장을 맡은 이원재 국토부 1차관은 간담회 직후 브리핑에서 “국토부와 지자체가 상호 간 피드백을 통해 동시에 진행하면 시간을 대폭 단축할 수 있을 것”이라고 설명했다. 마스터플랜이 수립되는 대로 해당 지역에서는 안전진단, 정비계획 수립, 정비구역 지정 등 후속 절차에 바로 착수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820570430780_1662638224_0924263240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;간담회 참석자들은 또 원활한 신도시 정비와 마스터플랜 실행의 법적 근거를 마련하기 위해 1기 신도시 특별법 제정이 필요하다는 점에도 공감대를 모았다고 국토부는 전했다. 국토부는 관련 연구용역 및 지자체와 협의를 거쳐 내년 2월 중 1기 신도시 재정비 특별법을 발의한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 신속하고 효율적인 협의를 위해 국토부와 경기도, 5개 지자체의 도시정비정책을 담당하는 국장급 상설협의체도 구성, 운영키로 했다. 원 장관은 “강화된 소통체계를 활용해 1기 신도시 주민들께도 정책 추진 상황을 충분히 설명드리겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 다른 지역 주민들의 반발 가능성은 변수가 될 수 있다. 1기 신도시보다 먼저 지어진 서울 목동(양천구), 상계동(노원구) 등에서는 1기 신도시 재정비를 특혜라며 반발 조짐이 보이고 있다. 여소야대 국면이다 보니 정치적 상황에 따라 특별법 처리 전망이 불투명하다는 점도 부담 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 심희정 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유통기간 지난 상품권도 5년 안됐으면 90% 환급받아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263080&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263080&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818140330605_1662628443_0924263080.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 지인이 운영하는 가게로 추석선물세트를 보내기 위해 명절을 앞두고 택배를 신청했다. 택배기사는 가게 문이 닫혀 있고 받는 사람과 연락이 되지 않자 가게 앞에 물품을 두고 갔다. 이후 지인에게 물품이 분실됐다는 연락을 받은 A씨가 택배사에 배상을 요구했지만 택배사는 “배송이 완료됐다”며 배상을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 연휴가 있는 9~10월에는 택배나 상품권 관련 소비자 피해 접수가 집중된다. 파손된 택배를 받거나 유효기간이 지난 상품권 환급을 거부당하는 사례가 대표적이다. 파손되거나 훼손된 택배는 운송장을 근거로 배상을 요청할 수 있다. 상품권은 5년 이내로 유효기간이 지났을 경우 금액의 90%를 환급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 공정거래위원회와 소비자원에 따르면 지난해 9~10월 접수된 소비자 상담 건수는 택배 1150건(17.5%), 상품권 7684건(28.7%)으로 집계됐다. 추석 연휴를 전후로 택배나 상품권으로 전달되는 선물이 몰리기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 상품권은 유효기간 내 사용하지 못하더라도 발행일로부터 5년 이내라면 구매 금액의 90%를 환급받을 수 있다. 다만 이벤트를 통해 무상으로 받은 모바일상품권은 기간 연장이나 환급이 어렵다. 특히 추석 선물용으로 기업 간 거래(B2B)를 통해 구매한 모바일상품권은 유효기한이 지나면 환급이 어려워 주의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기간 내 상품권 사용이 어려운 경우, 유효기간 내에 발행자 또는 가맹점을 통해 기간 연장 가능 여부를 문의하는 방법도 있다. 모바일상품권은 유효기간이 짧은 경우가 많기 때문에 만료 시점을 기억해 뒀다가 만료 전 사용하는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신선식품이나 냉동으로 배송되는 택배는 변질되기 쉬워 소비자 피해가 빈번하다. 적절한 피해 배상을 위해서는 운송장을 반드시 보관해야 한다. 선물 종류와 중량·수량, 가격 등을 운송장에 정확히 적어야 운송물이 분실되거나 훼손됐을 때 배상받을 수 있다. 택배를 받으면 바로 파손이나 변질 여부 등을 확인하고, 문제가 있는 경우엔 늦어도 수령일로부터 14일 이내에 사업자에게 알려야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점 택배도 이용자가 늘면서 피해 구제 신청도 덩달아 증가하고 있다. 개인 간 중고거래를 편의점 반값 택배로 이용하는 사례가 많아지면서다. 2019년 279건이던 편의점 택배 관련 소비자 상담 건수는 지난해 364건으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달 지연으로 인한 피해도 배상 규정이 마련돼 있다. 배송 예정일을 초과한 일수에 사업자가 운송장에 기재한 운임액의 50%를 곱한 금액이 배상 기준이다. 다만 배상 한도는 운임액의 200%다. 문 앞에 두고 간 택배를 분실한 경우에도 사업자가 운임을 환급하고 손해배상 해야 한다는 규정이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 명절 기간에 택배 분실 등 피해를 입었다면 ‘소비자24’ 또는 ‘1372소비자상담센터’를 통해 거래내역과 증빙서류 등을 갖춰 상담이나 피해 구제를 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애런 저지, 로드리게스도 넘어섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263194&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263194&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090809345829845_1662597298_0924263194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시즌 60홈런에 도전 중인 뉴욕 양키스의 애런 저지(30·사진)가 또다시 홈런을 추가하며 대기록 달성에 한 걸음 더 다가섰다. 4경기 연속 홈런포다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 8일(한국시간) 미국 뉴욕 양키스타디움에서 열린 미국프로야구 메이저리그(MLB) 미네소타 트윈스와의 홈 경기에 2번 지명타자로 선발 출전해 시즌 55호 홈런을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 0-3으로 끌려가던 4회 말 선두 타자로 나섰다. 2볼 1스트라이크에서 상황에서 상대 선발투수 루이 발랜드이 체인지업이 가운데로 몰리자 이를 받아쳐 좌측 담장을 넘는 1점 홈런을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 이 홈런으로 알렉스 로드리게스가 2007년에 세운 양키스 우타자 한 시즌 최다 홈런(54개)을 넘어섰다. 또 로저 매리스(당시 양키스)가 1961년에 세운 아메리칸리그 한 시즌 최다 홈런·양키스 타자 한 시즌 최다 홈런 기록(61개)에도 6개 차로 다가섰다. 저지는 이날 3타수 1안타(1홈런) 2볼넷 1타점 1득점의 성적을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60홈런 대기록 달성 가능성도 더 높였다. 저지는 지난달 23일 뉴욕 메츠전 이후 14경기에서 9개 홈런을 쏘아 올렸다. 지금 페이스라면 65홈런 생산도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 MLB에서 한 시즌 60홈런을 터뜨린 선수는 배리 본즈, 마크 맥과이어, 새미 소사, 매리스, 베이브 루스 등 5명이다. 하지만 본즈와 맥과이어, 소사는 금지 약물 복용 이력이 밝혀진 바 있기 때문에 저지의 60홈런 달성 여부는 더욱 의미가 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60홈런을 터뜨리면 투타 겸업을 하는 오타니 쇼헤이(LA 에인절스)와 아메리칸리그 최우수선수상(MVP) 경쟁에서도 유리한 고지를 차지할 것으로 보인다. 양키스는 연장 12회 말 오스왈도 카브레라의 역전 끝내기 좌전 적시타로 5대 4 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권영세 “이산가족 상봉 위한 남북 당국회담 갖자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263259&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263259&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821140430819_1662639244_0924263259.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권영세 통일부 장관이 8일 이산가족 문제 해결을 위한 남북 당국 간 회담을 북한에 전격 제의했다. 윤석열정부가 이산가족 문제와 관련해 북한에 회담을 제안한 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 어떤 대답을 내놓을지는 미지수다. 다만 최근 남북관계를 고려할 때 우리 정부의 제안을 무시할 가능성에 무게가 실린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 장관은 이날 정부서울청사 브리핑실에서 통일부 장관 명의의 담화를 통해 “정부는 남북 당국 간 회담을 개최해 이산가족 문제를 논의할 것을 북한 당국에 공개적으로 제의한다”고 밝혔다. 이어 “남과 북의 책임 있는 당국자들이 이른 시일 내 직접 만나서 이산가족 문제를 비롯한 인도적 사안을 허심탄회하게 논의할 수 있기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 장관은 특히 “이산가족이라는 단어 자체가 사라지기 전에 문제를 해결해야 한다”고 강조했다. 그러면서 “과거와 같은 소수 인원의 일회성 상봉으로는 부족하다”면서 “당장 가능한 모든 방법을 활용해 신속하고도 근본적인 대책을 마련해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남북 이산가족 상봉 행사는 통상 한 번에 100명 정도씩 만나는 방식으로 진행됐는데, 이산가족 대다수가 고령으로 시간이 촉박한 상황을 고려해 정례적인 상봉은 물론 생사 확인·서신 교환 등 포괄적 해결 방안을 논의하자는 뜻으로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 장관은 또 “회담 일자, 장소, 의제와 형식 등도 북한 측의 희망을 적극적으로 고려하겠다”며 “북한 당국이 우리의 제안에 조속히 호응해 나올 것을 강력하게 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 적십자 채널로 이뤄졌던 관련 논의에 대해 당국 간 회담을 제안한 것도 이례적이다. 권 장관은 “코로나19 방역 상황에서 이산가족 상봉이 시작되더라도 실제적인 상봉을 시행해 나가는 데 추가적인 조치들이 필요할 것”이라며 “당국자 회담을 하는 게 적절하다고 판단했다”고 말했다. 권 장관은 북한의 호응이 없더라도 “계속해서 문을 두드리고 지속적으로 제안해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부는 이날 오후 5시 마감통화 때까지 남북공동연락사무소를 통해 회담 제안 등을 담은 통지문 전달을 여러 차례 시도했지만, 북측은 명확한 입장 표명 없이 통화를 종료했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 신용일 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신차 출고 지연에… 할인폭 크게 줄었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263216&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263216&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815235630323_1662618236_0924263216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;완성차 업체들이 추석을 맞아 다양한 할인혜택을 제공한다. 그러나 계약을 해도 바로 신차를 받을 수 없는 출고 지연 상황이 길어지면서 할인 폭은 예전보다 많이 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 완성차 업계에 따르면 현대자동차는 지난해 아이오닉5를 계약하고 출고를 기다리는 고객이 다른 특정 차종으로 전환하면 30만원(넥쏘는 100만원) 할인 혜택을 제공한다. 10년 이상 차량 보유 고객이 쏘나타, 그랜저, 싼타페(하이브리드 모델 제외)를 구매하면 30만원, 15년 이상 보유 고객은 50만원을 깎아준다. 기아는 10년 이상 된 차를 처분하고 전기차를 출고한 고객에게 20만원을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 현재 계약 상태인 고객이 이벤트에 참여하면 추첨을 통해 지리산 흑돈 선물세트 등 다양한 선물을 제공한다. 쌍용자동차는 올 뉴 렉스턴을 일시불로 구입할 경우 5년간 10만㎞ 무상 보증 등 혜택을 제공한다. 한국GM은 타호 구매 고객에게 최대 300만원의 현금 지원이나 3.9%의 저금리 할부 혜택을 선택할 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 완성차 업체는 9월 추석을 앞두고 할인, 추석 귀향비 제공 등 다양한 프로모션을 진행했다. 쌓여있는 재고를 연말까지 소진하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 차량용 반도체 수급난이 촉발한 생산 지연으로 인해 추석 혜택 규모도 점차 줄고 있다. 현대차와 기아의 이달 할인 혜택은 대부분 기존에 있던 것을 연장하는 수준이다. 쌍용차는 지난해 9월에 티볼리 에어, 코란도 구매 고객에게 최대 150만원을 지원했었다. 르노코리아는 지난해 SM6나 QM6 구매시 한 단계 높은 트림을 제공했었다. 그러나 올해는 이런 혜택이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새 교육과정 수포자 늘릴 것” 수학교사들 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263221&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263221&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021051206392288177_1620769164_0924263221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2025년 적용되는 새 수학 교육과정이 ‘문제풀이식’ ‘진도빼기식’ 수업 탈피에 도움이 되지 않는다는 교사들의 설문조사 결과가 나왔다. 교사들은 새 교육과정이 적용될 경우 ‘수포자’(수학 포기 학생)가 많아지고 사교육 의존도가 올라갈 것으로 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수학교사모임연합(이하 교사연합)은 지난달 30일 공개된 ‘2022 개정 수학 교육과정 시안’에 대한 수학 교사들의 의견을 취합해 8일 발표했다. 조사는 온라인으로 진행됐으며 중학교 교사 1764명, 고교 교사 1790명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사 77.1%는 새 교육과정이 ‘수학기초학력 개선에 도움이 안 된다’, 87%는 ‘사교육 경감에 도움이 되지 않는다’고 응답했다. 교육부는 수학 기초가 부족한 상태에서 고교에 진학한 학생을 위해 1학년 공통과정에 ‘기본수학 1·2’ 과목을 추가하는 등 기초학력 개선을 새 교육과정의 주요 목표로 설정했는데 현장 교사들은 시큰둥한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사연합은 ‘가르칠 양을 줄이지 못했기 때문’이라고 분석했다. 교사연합은 “새 교육과정에선 교과 수업을 17주에서 16주로 축소하지만 학습 내용이 늘었다”고 설명했다. 가르칠 내용이 많아져 수업 시간이 부족할 걸로 예상된 학년으로는 중3(54.1%)이란 응답이 가장 많았고 고1 1학기(53.9%), 중1(50.4%)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 2009 개정 교육과정 고2에서 삭제됐던 행렬이 고1 공통과정에 추가됐다. 인공지능과 관련이 있는 행렬이 추가되면서 고1 때 가르쳤던 이차함수의 최대최소는 중3으로, 중3 때 배웠던 대푯값은 중1로 연쇄 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사연합은 성취기준을 합치는 방식으로 학습량을 줄인 것처럼 눈속임하고 있다고도 했다. 예컨대 현 교육과정의 ‘다면체의 성질을 이해한다’ ‘회전체의 성질을 이해한다’는 성취기준 두 개를 새 교육과정에선 ‘구체적인 모형이나 공학 도구를 이용하여 다면체와 회전체의 성질을 탐구한다’로 합쳤다. 교사연합은 “미래 수학교육은 빠르게 진도만 나가는 수업이 아닌 스스로 문제를 해결할 힘을 기르는 수업이어야 한다. 많이 배우기보다 적정한 양을 깊이 배우도록 교육과정을 짜야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 역대 최고의 은퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263160&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263160&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021052720550516149_1622116505_0924263160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40대라는 나이는 스포츠 선수에겐 흔히 ‘활동 최후 한계선’ 같은 나이로 여겨진다. 제아무리 뛰어난 프로 스포츠 스타도 서른 중반을 넘어가면 기량이 급격히 후퇴한다는 ‘에이징 커브(Aging curve)’, 이 중력과도 같은 법칙에 수많은 선수가 40대의 문턱에서 소리 소문 없이 은퇴를 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 한국과 미국에선 에이징 커브의 한계에 도전하는 스포츠 스타들이 활약하고 있다. 먼저 한국 프로야구 롯데자이언츠의 이대호(40). 1982년생인 이대호는 8일 현재 타율 0.335로 전체 프로야구 선수 중 3위를 기록하고 있다. 올 시즌 121경기에 출장해 안타 4위(154개) 타점 7위(84개) 홈런 8위(19개)에 올라 있다. 팀 내에선 타율, 홈런, 타점, 최다 안타 등에서 모두 1위다. 리그 최고령 선수가 다른 젊은 선수들을 실력으로 압도하고 있는 것이다. 은퇴 투어를 하고 있지만, 팬들이 은퇴하지 말라고 말리는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태평양 건너 미국에서는 앨버트 푸홀스(42)가 프로야구 메이저리그(MLB)의 역사를 새로 쓰고 있다. 이대호보다 두 살 더 많은 푸홀스는 이번 시즌 16홈런을 기록 중이다. 2001년 MLB에 데뷔한 푸홀스의 통산 홈런은 695개. 5개만 더 추가하면 MLB 147년 역사상 4번째로 ‘700홈런 클럽’에 가입한다. 빅리그 700홈런 클럽 회원은 베이브 루스(714개), 행크 에런(755개), 배리 본즈(762개)뿐이다. 하지만 푸홀스도 이대호와 마찬가지로 이번 시즌을 끝으로 은퇴한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테니스계의 살아있는 전설 세리나 윌리엄스(41)는 최근 은퇴 무대인 US오픈 여자 단식 3회전에서 탈락했지만, 정상급 플레이를 보여줬다. 세계 랭킹 605위인 윌리엄스는 마지막 불꽃을 태우듯, 2회전에서 우승 후보인 랭킹 2위 아넷 콘타베이트(에스토니아)를 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 선수 모두 선수 생활 마지막까지 ‘클래스’를 보여주며 은퇴한다. 실력이 하락해서, 도무지 받아줄 수 있는 팀이 없어서 마지못해 밀려나는 것이 아니라 정점에서 박수받으며 떠나는 것이다. 어쩌면 마지막 시즌이라는 점이 그들을 더욱 간절하게, 그래서 더 빛이 나게 만들었을지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 선수는 철저한 자기 관리로 시간이 가는 속도를 늦췄다. 나이가 신체 능력에 직접적 영향을 주는 운동선수조차 세월의 흐름에 저항할 수 있다는 것은 어떤 위로를 준다. 어떻게 사느냐, 어떻게 준비하느냐에 따라 시대 흐름에 급하게 떠밀려나가지 않을 수 있다. 시간의 흐름을 ‘낡음’ 같은 숙명으로만 받아들이지 않아도 된다. 워싱턴포스트는 푸홀스의 활약을 소개하며 ‘늙지 않는(ageless)’ 선수라는 표현을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신만의 시간표에 따라 헤어질 결심을 하는 것도 이들이 보여준 미덕이다. 이대호는 이 실력에 왜 은퇴하느냐는 만류에 “이미 약속했다”고 했다. 푸홀스는 700홈런 달성 여부에 따라 은퇴 시점을 조절하라는 말에 “내 커리어는 충분히 놀라웠다. (다음 시즌에) 70홈런을 칠 수 없다면 돌아오지 않을 것”이라며 은퇴 의사를 고수했다. 윌리엄스는 “은퇴가 아니라 인생의 다음 챕터로 진화(evolving)하는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘Greatest of All Time(역대 최고)’. 윌리엄스의 마지막 경기 당시 코트 전광판을 환하게 밝힌 문구다. 메이저 대회에서만 23회 우승한 살아있는 전설에게 마땅히 돌아가야 할 찬사였다. ‘조선의 4번 타자’ 이대호와 ‘The Machine(타격기계)’ 푸홀스도 한국과 미국의 프로야구에서 역대 최고라는 점은 논쟁의 여지가 없다. 역대 최고 실력의 선수들이 역대 최고로 멋진 은퇴를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 문화체육부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴의 에너지 무기화에 유럽 뭉쳐… 천연가스도 가격상한제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263200&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263200&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820040830750_1662635048_0924263200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“우리가 해온 일이 이제 성과를 내고 있다. 전쟁 초기 러시아산 천연가스는 전체 수입의 40%에 달했지만 현재는 9%까지 낮아졌다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;우르줄라 폰데어라이엔 유럽연합(EU) 집행위원장은 7일(현지시간) 벨기에 브뤼셀 EU 집행위에서 열린 기자회견에서 러시아산 석유에 이어 천연가스에 대해서도 가격상한제 도입을 제안하겠다며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폰데어라이엔 집행위원장은 “우크라이나를 상대로 극악무도한 전쟁을 벌일 수 있게 만들어주는 러시아의 수익을 끊어야 한다”면서 “마지막 수단으로 9일 EU 에너지장관회의에서 러시아산 천연가스에 대한 가격상한제를 제안할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 일간 뉴욕타임스(NYT)는 폰데어라이엔 집행위원장의 회견 소식을 전하면서 “EU가 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 ‘에너지 무기화’를 막기 위해 ‘눈에는 눈’식 조치를 잇따라 내놓자, 에너지를 무기화하려던 푸틴의 의도가 점점 더 먹혀들지 않고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폰데어라이엔 집행위원장은 연설 말미에 “급등한 에너지 가격으로 우크라이나 침공 이전보다 훨씬 많은 이익을 챙긴 유럽 에너지기업들로부터는 초과이익을 환수해 소비자들의 부담을 줄이겠다”고 강하게 언급했다. 고공행진 중인 석유·천연가스 가격으로 인해 에너지 수입사 뿐 아니라 풍력 태양력 원자력을 통해 전력을 생산한 회사들까지 예상치 못한 수익을 얻자, 이들의 초과이익을 회수해 소비자들에게 에너지 사용 비용을 줄여주겠다는 발상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽 내 국가들도 푸틴의 ‘에너지 무기화’에 맞서 적극적으로 움직이고 있다. 러시아산 천연가스 의존도가 가장 높은 독일과 이탈리아는 대체 에너지원을 찾기 위해 알제리·카타르·세네갈·콩고·캐나다 등 여러 나라와 협상을 하고 있다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 에너지 공급의 3분의 1 이상을 러시아산 천연가스에 의존하던 독일은 지난 8월에는 의존도가 10% 미만으로 감소했으며, 이탈리아의 경우 23%로 떨어졌다. 이탈리아 또한 연간 가스 수입량의 40% 이상을 러시아로부터 조달해오던 나라다. 독일 내 대규모 산업체들은 우크라이나 전쟁 이후 지금까지 에너지 소비량을 약 20% 줄이는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽 내에서 서로 협력하는 국가도 등장하고 있다. 프랑스와 독일은 최근 러시아에 대항하기 위해 에너지를 맞교환하기로 했다. NYT에 따르면 프랑스는 잉여 천연가스를 독일에 보내는 데 동의했고, 그 대가로 독일은 프랑스에 추가 전력을 보낼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 또한 국내 에너지 공급을 원활히 하기 위해 북해 석유와 가스 탐사 계획을 허가할 방침이다. 로이터통신은 이날 리즈 트러스 신임 총리가 이끄는 영국 행정부가 최대 130건의 탐사 계획을 허가할 전망이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트러스 총리는 지난 6일 취임 후 첫 연설에서 “에너지 요금 상승을 억제하기 위해 나랏빚을 늘려 가계와 기업을 지원하고, 미래 에너지 공급원을 확보하기 위한 조치를 마련하겠다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경단체 등에서는 탐사 계획을 반대하고 있음에도 트러스 총리가 에너지 문제에 적극적인 이유는 우크라이나 전쟁 이후 세계적으로 천연가스 가격이 오름에 따라 영국 내 전기·가스 요금이 급격히 상승할 수 있다는 우려가 크기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지를 둘러싼 서방과 러시아의 갈등은 갈수록 점입가경이다. 주요 7개국(G7)이 지난 2일 러시아산 원유와 석유제품에 대한 가격상한제를 시행키로 합의하자, 러시아 국영 가스회사 가스프롬은 노르트스트림-1 가스관을 전면 동결하겠다고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 역대 최고의 은퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263160&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263160&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021052720550516149_1622116505_0924263160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40대라는 나이는 스포츠 선수에겐 흔히 ‘활동 최후 한계선’ 같은 나이로 여겨진다. 제아무리 뛰어난 프로 스포츠 스타도 서른 중반을 넘어가면 기량이 급격히 후퇴한다는 ‘에이징 커브(Aging curve)’, 이 중력과도 같은 법칙에 수많은 선수가 40대의 문턱에서 소리 소문 없이 은퇴를 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 한국과 미국에선 에이징 커브의 한계에 도전하는 스포츠 스타들이 활약하고 있다. 먼저 한국 프로야구 롯데자이언츠의 이대호(40). 1982년생인 이대호는 8일 현재 타율 0.335로 전체 프로야구 선수 중 3위를 기록하고 있다. 올 시즌 121경기에 출장해 안타 4위(154개) 타점 7위(84개) 홈런 8위(19개)에 올라 있다. 팀 내에선 타율, 홈런, 타점, 최다 안타 등에서 모두 1위다. 리그 최고령 선수가 다른 젊은 선수들을 실력으로 압도하고 있는 것이다. 은퇴 투어를 하고 있지만, 팬들이 은퇴하지 말라고 말리는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태평양 건너 미국에서는 앨버트 푸홀스(42)가 프로야구 메이저리그(MLB)의 역사를 새로 쓰고 있다. 이대호보다 두 살 더 많은 푸홀스는 이번 시즌 16홈런을 기록 중이다. 2001년 MLB에 데뷔한 푸홀스의 통산 홈런은 695개. 5개만 더 추가하면 MLB 147년 역사상 4번째로 ‘700홈런 클럽’에 가입한다. 빅리그 700홈런 클럽 회원은 베이브 루스(714개), 행크 에런(755개), 배리 본즈(762개)뿐이다. 하지만 푸홀스도 이대호와 마찬가지로 이번 시즌을 끝으로 은퇴한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테니스계의 살아있는 전설 세리나 윌리엄스(41)는 최근 은퇴 무대인 US오픈 여자 단식 3회전에서 탈락했지만, 정상급 플레이를 보여줬다. 세계 랭킹 605위인 윌리엄스는 마지막 불꽃을 태우듯, 2회전에서 우승 후보인 랭킹 2위 아넷 콘타베이트(에스토니아)를 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 선수 모두 선수 생활 마지막까지 ‘클래스’를 보여주며 은퇴한다. 실력이 하락해서, 도무지 받아줄 수 있는 팀이 없어서 마지못해 밀려나는 것이 아니라 정점에서 박수받으며 떠나는 것이다. 어쩌면 마지막 시즌이라는 점이 그들을 더욱 간절하게, 그래서 더 빛이 나게 만들었을지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 선수는 철저한 자기 관리로 시간이 가는 속도를 늦췄다. 나이가 신체 능력에 직접적 영향을 주는 운동선수조차 세월의 흐름에 저항할 수 있다는 것은 어떤 위로를 준다. 어떻게 사느냐, 어떻게 준비하느냐에 따라 시대 흐름에 급하게 떠밀려나가지 않을 수 있다. 시간의 흐름을 ‘낡음’ 같은 숙명으로만 받아들이지 않아도 된다. 워싱턴포스트는 푸홀스의 활약을 소개하며 ‘늙지 않는(ageless)’ 선수라는 표현을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신만의 시간표에 따라 헤어질 결심을 하는 것도 이들이 보여준 미덕이다. 이대호는 이 실력에 왜 은퇴하느냐는 만류에 “이미 약속했다”고 했다. 푸홀스는 700홈런 달성 여부에 따라 은퇴 시점을 조절하라는 말에 “내 커리어는 충분히 놀라웠다. (다음 시즌에) 70홈런을 칠 수 없다면 돌아오지 않을 것”이라며 은퇴 의사를 고수했다. 윌리엄스는 “은퇴가 아니라 인생의 다음 챕터로 진화(evolving)하는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘Greatest of All Time(역대 최고)’. 윌리엄스의 마지막 경기 당시 코트 전광판을 환하게 밝힌 문구다. 메이저 대회에서만 23회 우승한 살아있는 전설에게 마땅히 돌아가야 할 찬사였다. ‘조선의 4번 타자’ 이대호와 ‘The Machine(타격기계)’ 푸홀스도 한국과 미국의 프로야구에서 역대 최고라는 점은 논쟁의 여지가 없다. 역대 최고 실력의 선수들이 역대 최고로 멋진 은퇴를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 문화체육부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 원내대표 사퇴… 장제원 이어 ‘윤핵관 투톱’ 2선 후퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263250&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263250&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819350330688_1662633303_0924263250.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권성동 국민의힘 원내대표가 8일 집권 여당의 원내수장 자리에서 물러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 친윤(친윤석열)계 좌장으로 평가받는 인사다. 지난 4월 국민의힘 원내대표 선거에서 압도적인 지지를 받으며 윤석열정부 첫 원내대표로 선출된 지 정확히 5개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 ‘내부 총질 당대표’ 문자 메시지 노출로 국민의힘이 극심한 내홍을 겪자 원내대표로서 책임을 지고 자진 사퇴를 결정한 것으로 분석된다. 친윤 ‘투톱’으로 불렀던 권 원내대표와 장제원 의원 모두 2선으로 후퇴하면서 여권 내부 권력지형도에 어떤 변화가 일지 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 국회에서 기자회견을 열고 “사퇴의 뜻을 굳힌 지 오래됐지만 이제야 뜻을 밝힐 수밖에 없었다”고 자진 사퇴를 공식 선언했다. 권 원내대표는 “당헌·당규 개정과 새로운 비상대책위원회 전환을 위해 원내대표로서 해야 할 일이 있었다”면서 “사퇴가 너무 늦었다는 비판 역시 겸허하게 받아들이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 현재 당 상황에 대한 책임을 통감하면서도 이준석 전 대표에 대해 공격의 칼날을 겨눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “‘오직 민생’에 집중해도 부족한 때”라며 “그런데도 당의 혼란이 가중되고 있어 지도부의 일원으로서 책임을 통감한다”고 밝혔다. 그러면서도 권 원내대표는 “현재 당의 리더십 위기는 전임 당대표의 성상납 의혹을 무마하려는 시도가 윤리위원회의 징계를 받으면서 촉발됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원이 지난달 26일 내린 주호영 전 비대위원장에 대한 직무정지 결정을 비판하기도 했다. 권 원내대표는 “잘못된 결정이라고 생각한다”며 “사법의 정치 개입”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 출신에다 고향이 강릉인 권 원내대표는 강릉이 외가인 윤 대통령과 어렸을 때부터 인연을 맺은 사이로 알려져 있다. 윤 대통령의 정치 입문부터 대선 때까지 윤 대통령을 지근거리에서 도우며 ‘윤핵관’ 좌장으로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 당선 이후 4월 8일 치러진 국민의힘 원내대표 경선에서는 전체 102표 중 81표를 얻으며 원내 사령탑에 올랐다. ‘윤심(尹心)’이 작용한 결과로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 권 원내대표는 임기 절반을 채우지 못한 채 스스로 자리에서 물러났다. 그는 대통령실 사적 채용 논란과 윤 대통령 문자 노출 논란 등에 휩싸였다. 권 원내대표는 이와 관련해 “경위야 어떻든 제 부주의로 문자가 노출된 점은 제 잘못이라고 인정하겠다”면서도 “정치인도 사생활이 있다. 문자를 (카메라) 망원경으로 당겨서 취재하는 것은 금도를 넘어선 것이 아닌가”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 오는 19일 후임 원내대표 선출을 위한 의원총회를 개최할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권에선 ‘윤핵관 2선 후퇴’가 사실상 마무리되면서, 친윤 색깔이 옅은 인사들에게 힘이 분산되는 것 아닌가 하는 관측이 제기된다. 검찰 출신 인사들에게 권력의 무게추가 옮겨질 것이라는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 ‘정진석 비대위’ 막판 가속도…   이준석, 네번째 가처분 신청 ‘맞불’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263263&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263263&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821101130807_1662639011_0924263263.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 ‘정진석 비상대책위원회’ 체제 출범을 위한 막판 가속도를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 8일 전국위원회를 열고 정진석 국회부의장을 새 비대위원장으로 임명했다. 지난달 26일 법원의 가처분 결정으로 주호영 전 비대위원장의 직무가 정지된 지 13일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 추석 연휴 직후 비대위원 인선을 발표할 계획이다. 이후 상임전국위원회에서 비대위원 임명안이 의결되면 ‘정진석 비대위’가 공식 출범한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준석 전 대표 측은 새 비대위 출범 저지를 위한 4번째 가처분 신청을 법원에 제출하며 맞불을 놨다. 법원이 이를 인용할 경우 정진석 비대위 체제가 시작과 함께 흔들릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 전국위는 이날 ARS 투표를 거쳐 정 부의장을 새 비대위원장에 임명하는 안건을 통과시켰다. 투표에는 전국위원 731명 중 519명이 참여해 468명이 찬성했고, 51명이 반대했다. 함께 상정된 비대위 설치 안건도 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 국회에서 기자들과 만나 비대위원 구성과 관련해 “지역 안배도 하고, 통합형 인선을 해야 하지 않을까 생각한다”며 “11명이 안 넘도록 하겠다”고 말했다. 정 위원장은 국민일보와의 통화에서 “주호영 비대위에 참여했던 인사들을 다시 임명할 가능성은 별로 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 특히 “친윤이니 윤핵관이니 하는 것은 참 고약한 프레임”이라며 “윤핵관이라는 네이밍에는 조롱과 분열의 의미가 덧씌워져 있다”고 주장했다. 정 부의장은 이어 “우리 당 모든 의원이 윤 대통령 당선을 위해 뛰었는데, 그분들은 다 윤핵관 아니냐”며 “윤핵관을 부정적으로 보는 이 전 대표는 ‘반(反)핵관’이냐”고 반문했다. 다만 정 위원장은 윤 대통령과 직접적인 소통은 자제하고 있다고 설명했다. 정 위원장은 친윤(친윤석열)계 맏형으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 국민의힘 혁신위원장을 맡고 있는 최재형 의원을 비대위원으로 영입하겠다는 뜻도 밝혔다. 그러나 최 의원은 “비대위 출범에 부정적인 생각을 갖고 있는 사람이 어떻게 비대위에 들어가느냐”며 제안을 사실상 거절했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표 측 소송대리인단은 이날 법원에 전국위 의결 효력정지 및 정 위원장 직무정지 가처분 신청을 냈다. 대리인단은 입장문에서 “법원의 가처분 인용 결정에 의해 주호영 비대위는 설치 자체가 무효”라며 “무효에 터 잡은 새로운 비대위 설치와 새 비대위원장 임명 역시 무효”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 이 전 대표 측의 가처분 신청에 대해 “굉장히 유감스럽다”면서 “돌아올 수 없는 강을 건넌 게 아닌가 하는 생각이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통시장 찾은 추경호 부총리 “성수품 가격 안정에 최선”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263205&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263205&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820140330769_1662635643_0924263205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 8일 세종 전통시장을 찾아 추석 성수품 가격과 수급 동향을 점검했다. 온누리상품권으로 성수품을 직접 구매하며 전통시장 상인들의 목소리를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 추석 물가 안정을 위해 3주 동안 평상시 대비 1.4배에 이르는 성수품 23만t을 공급하고 있다. 정부 비축과 계약 물량 방출, 소·돼지고기 도축 수수료 지원 등을 통해 20대 성수품에 대해 지난 6일 기준 누적 24만8000t을 공급해 당초 계획보다 초과 공급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농축수산물 할인쿠폰도 최대 650억원 규모로 지원하고, 1인당 할인 한도도 높여 소비자의 실제 구매가격이 20~30%가량 추가 인하되도록 조치하고 있다. 다만 태풍 영향으로 인한 농산물 가격 급등으로 물가 우려는 지속되고 있다. 한국농수산식품유통공사에 따르면 무 1개당 소매가격은 전날 기준 3919원으로 태풍 힌남노 발생 직전인 지난달 말(3059원)과 비교해 일주일 새 28.1% 급등했다. 토마토는 ㎏당 7481원으로 일주일 만에 소매가가 21.2% 뛰었고, 배추(14.7%) 양배추(14.7%) 등도 가격이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 부총리는 “성수품 가격 안정을 위해 추석 기간 마지막까지 긴장의 끈을 놓지 않고 전력 대응하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시금치 한 단 1만2000원… ‘금채소’에 한숨 커지는 명절 장보기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821080430802_1662638885_0924263202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        8일 서울 광진구 한 대형마트. 명절 연휴 식사 준비를 위해 장을 보던 권모(54)씨는 채소 코너 앞에서 입을 다물지 못했다. 시금치 200g짜리 한 봉지 가격이 5980원. 시금치 한 단(350g)을 사면 1만원이 넘는다. 혹시라도 온라인몰에서 사면 더 쌀까 싶어 그 자리에서 검색해봤더니 200g 가격이 6980원, 한 단이면 1만2215원이다. 권씨는 “잡채에 시금치는 못 넣게 됐다. 쪽파 가격은 한 단에 2만원 가까이하던데 전 부칠 일도 걱정”이라고 한숨을 쉬었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 직전까지도 장바구니 물가가 잡힐 기미가 보이지 않는다. 한국농수산물유통공사(aT)에 따르면 명절 음식 재료인 시금치, 배추, 무, 애호박, 풋고추, 쪽파, 대파 등 주요 농산물 가격이 최소 1.2배에서 2배 가까이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;aT가 집계한 무 한 개 평균 소비자가격은 3919원이었다(7일 기준). 1년 전 2079원보다 88.5%나 증가했다. 지난 7일 무 1개 가격이 최고 5330원에 판매되기도 했다. 상대적으로 저렴하게 판매되는 온라인 쇼핑몰에서도 개당 가격이 3000~3500원 정도다. 그나마 추석 직전이라 배송이 중단된 곳도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821080730803_1662638887_0924263202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배추 가격도 한 포기에 8069원으로 1년 전 5006원보다 61.2% 뛰었다. 한 포기 가격이 높은 곳은 1만5600원까지도 나왔다. 시금치는 최근 5일 사이 가격이 다소 떨어졌다. 문제는 품질이다. 지난여름 폭염과 폭우가 겹치면서 시금치 작황 또한 부진했다. 폭염 탓에 잎끝이 타버리고, 폭우로 채소가 물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계에서는 이상기후 탓에 출하량 자체가 줄어든 데다 품질 좋은 상품의 공급량은 더 급감했다고 설명한다. 여기에 물류비와 인건비 상승까지 더해져 농산물 가격이 치솟고 있다. 마트에서 만난 유모(45)씨는 “평상시보다 싱싱하지도 않은 걸 비싸게 사야 하니 속이 쓰리다. 차라리 만들어서 파는 잡채를 사거나 간편식을 사는 게 나은 것도 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 이후에도 신선식품 물가가 진정 국면에 접어들기는 쉽지 않다는 전망이다. 태풍 힌남노가 남부지방을 강타하며 농작물 수확에 빨간불이 켜진 것도 주요 이유로 꼽힌다. 농림축산식품부에 따르면 지난 7일 기준 힌남노로 인한 농작물 피해 규모는 7141.1㏊로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계 한 관계자는 “추석이 지나고 나면 다소 진정될 것이라는 기대감도 있지만, 김장철이 다가오면서 또다시 큰 폭의 물가 상승을 겪을 듯하다”며 “배추, 고추, 마늘 등의 작황이 전반적으로 좋지 않기 때문에 가격 상승은 불가피할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시금치 한 단 1만2000원… ‘금채소’에 한숨 커지는 명절 장보기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821080430802_1662638885_0924263202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        8일 서울 광진구 한 대형마트. 명절 연휴 식사 준비를 위해 장을 보던 권모(54)씨는 채소 코너 앞에서 입을 다물지 못했다. 시금치 200g짜리 한 봉지 가격이 5980원. 시금치 한 단(350g)을 사면 1만원이 넘는다. 혹시라도 온라인몰에서 사면 더 쌀까 싶어 그 자리에서 검색해봤더니 200g 가격이 6980원, 한 단이면 1만2215원이다. 권씨는 “잡채에 시금치는 못 넣게 됐다. 쪽파 가격은 한 단에 2만원 가까이하던데 전 부칠 일도 걱정”이라고 한숨을 쉬었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 직전까지도 장바구니 물가가 잡힐 기미가 보이지 않는다. 한국농수산물유통공사(aT)에 따르면 명절 음식 재료인 시금치, 배추, 무, 애호박, 풋고추, 쪽파, 대파 등 주요 농산물 가격이 최소 1.2배에서 2배 가까이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;aT가 집계한 무 한 개 평균 소비자가격은 3919원이었다(7일 기준). 1년 전 2079원보다 88.5%나 증가했다. 지난 7일 무 1개 가격이 최고 5330원에 판매되기도 했다. 상대적으로 저렴하게 판매되는 온라인 쇼핑몰에서도 개당 가격이 3000~3500원 정도다. 그나마 추석 직전이라 배송이 중단된 곳도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821080730803_1662638887_0924263202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배추 가격도 한 포기에 8069원으로 1년 전 5006원보다 61.2% 뛰었다. 한 포기 가격이 높은 곳은 1만5600원까지도 나왔다. 시금치는 최근 5일 사이 가격이 다소 떨어졌다. 문제는 품질이다. 지난여름 폭염과 폭우가 겹치면서 시금치 작황 또한 부진했다. 폭염 탓에 잎끝이 타버리고, 폭우로 채소가 물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계에서는 이상기후 탓에 출하량 자체가 줄어든 데다 품질 좋은 상품의 공급량은 더 급감했다고 설명한다. 여기에 물류비와 인건비 상승까지 더해져 농산물 가격이 치솟고 있다. 마트에서 만난 유모(45)씨는 “평상시보다 싱싱하지도 않은 걸 비싸게 사야 하니 속이 쓰리다. 차라리 만들어서 파는 잡채를 사거나 간편식을 사는 게 나은 것도 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 이후에도 신선식품 물가가 진정 국면에 접어들기는 쉽지 않다는 전망이다. 태풍 힌남노가 남부지방을 강타하며 농작물 수확에 빨간불이 켜진 것도 주요 이유로 꼽힌다. 농림축산식품부에 따르면 지난 7일 기준 힌남노로 인한 농작물 피해 규모는 7141.1㏊로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계 한 관계자는 “추석이 지나고 나면 다소 진정될 것이라는 기대감도 있지만, 김장철이 다가오면서 또다시 큰 폭의 물가 상승을 겪을 듯하다”며 “배추, 고추, 마늘 등의 작황이 전반적으로 좋지 않기 때문에 가격 상승은 불가피할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 원내대표 사퇴… 장제원 이어 ‘윤핵관 투톱’ 2선 후퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263250&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263250&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819350330688_1662633303_0924263250.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권성동 국민의힘 원내대표가 8일 집권 여당의 원내수장 자리에서 물러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 친윤(친윤석열)계 좌장으로 평가받는 인사다. 지난 4월 국민의힘 원내대표 선거에서 압도적인 지지를 받으며 윤석열정부 첫 원내대표로 선출된 지 정확히 5개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 ‘내부 총질 당대표’ 문자 메시지 노출로 국민의힘이 극심한 내홍을 겪자 원내대표로서 책임을 지고 자진 사퇴를 결정한 것으로 분석된다. 친윤 ‘투톱’으로 불렀던 권 원내대표와 장제원 의원 모두 2선으로 후퇴하면서 여권 내부 권력지형도에 어떤 변화가 일지 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 국회에서 기자회견을 열고 “사퇴의 뜻을 굳힌 지 오래됐지만 이제야 뜻을 밝힐 수밖에 없었다”고 자진 사퇴를 공식 선언했다. 권 원내대표는 “당헌·당규 개정과 새로운 비상대책위원회 전환을 위해 원내대표로서 해야 할 일이 있었다”면서 “사퇴가 너무 늦었다는 비판 역시 겸허하게 받아들이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 현재 당 상황에 대한 책임을 통감하면서도 이준석 전 대표에 대해 공격의 칼날을 겨눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 원내대표는 “‘오직 민생’에 집중해도 부족한 때”라며 “그런데도 당의 혼란이 가중되고 있어 지도부의 일원으로서 책임을 통감한다”고 밝혔다. 그러면서도 권 원내대표는 “현재 당의 리더십 위기는 전임 당대표의 성상납 의혹을 무마하려는 시도가 윤리위원회의 징계를 받으면서 촉발됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원이 지난달 26일 내린 주호영 전 비대위원장에 대한 직무정지 결정을 비판하기도 했다. 권 원내대표는 “잘못된 결정이라고 생각한다”며 “사법의 정치 개입”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 출신에다 고향이 강릉인 권 원내대표는 강릉이 외가인 윤 대통령과 어렸을 때부터 인연을 맺은 사이로 알려져 있다. 윤 대통령의 정치 입문부터 대선 때까지 윤 대통령을 지근거리에서 도우며 ‘윤핵관’ 좌장으로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 당선 이후 4월 8일 치러진 국민의힘 원내대표 경선에서는 전체 102표 중 81표를 얻으며 원내 사령탑에 올랐다. ‘윤심(尹心)’이 작용한 결과로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 권 원내대표는 임기 절반을 채우지 못한 채 스스로 자리에서 물러났다. 그는 대통령실 사적 채용 논란과 윤 대통령 문자 노출 논란 등에 휩싸였다. 권 원내대표는 이와 관련해 “경위야 어떻든 제 부주의로 문자가 노출된 점은 제 잘못이라고 인정하겠다”면서도 “정치인도 사생활이 있다. 문자를 (카메라) 망원경으로 당겨서 취재하는 것은 금도를 넘어선 것이 아닌가”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 오는 19일 후임 원내대표 선출을 위한 의원총회를 개최할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권에선 ‘윤핵관 2선 후퇴’가 사실상 마무리되면서, 친윤 색깔이 옅은 인사들에게 힘이 분산되는 것 아닌가 하는 관측이 제기된다. 검찰 출신 인사들에게 권력의 무게추가 옮겨질 것이라는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통시장 찾은 추경호 부총리 “성수품 가격 안정에 최선”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263205&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263205&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090820140330769_1662635643_0924263205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 8일 세종 전통시장을 찾아 추석 성수품 가격과 수급 동향을 점검했다. 온누리상품권으로 성수품을 직접 구매하며 전통시장 상인들의 목소리를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 추석 물가 안정을 위해 3주 동안 평상시 대비 1.4배에 이르는 성수품 23만t을 공급하고 있다. 정부 비축과 계약 물량 방출, 소·돼지고기 도축 수수료 지원 등을 통해 20대 성수품에 대해 지난 6일 기준 누적 24만8000t을 공급해 당초 계획보다 초과 공급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농축수산물 할인쿠폰도 최대 650억원 규모로 지원하고, 1인당 할인 한도도 높여 소비자의 실제 구매가격이 20~30%가량 추가 인하되도록 조치하고 있다. 다만 태풍 영향으로 인한 농산물 가격 급등으로 물가 우려는 지속되고 있다. 한국농수산식품유통공사에 따르면 무 1개당 소매가격은 전날 기준 3919원으로 태풍 힌남노 발생 직전인 지난달 말(3059원)과 비교해 일주일 새 28.1% 급등했다. 토마토는 ㎏당 7481원으로 일주일 만에 소매가가 21.2% 뛰었고, 배추(14.7%) 양배추(14.7%) 등도 가격이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 부총리는 “성수품 가격 안정을 위해 추석 기간 마지막까지 긴장의 끈을 놓지 않고 전력 대응하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 ‘정진석 비대위’ 막판 가속도…   이준석, 네번째 가처분 신청 ‘맞불’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263263&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263263&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090821101130807_1662639011_0924263263.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 ‘정진석 비상대책위원회’ 체제 출범을 위한 막판 가속도를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 8일 전국위원회를 열고 정진석 국회부의장을 새 비대위원장으로 임명했다. 지난달 26일 법원의 가처분 결정으로 주호영 전 비대위원장의 직무가 정지된 지 13일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 추석 연휴 직후 비대위원 인선을 발표할 계획이다. 이후 상임전국위원회에서 비대위원 임명안이 의결되면 ‘정진석 비대위’가 공식 출범한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준석 전 대표 측은 새 비대위 출범 저지를 위한 4번째 가처분 신청을 법원에 제출하며 맞불을 놨다. 법원이 이를 인용할 경우 정진석 비대위 체제가 시작과 함께 흔들릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 전국위는 이날 ARS 투표를 거쳐 정 부의장을 새 비대위원장에 임명하는 안건을 통과시켰다. 투표에는 전국위원 731명 중 519명이 참여해 468명이 찬성했고, 51명이 반대했다. 함께 상정된 비대위 설치 안건도 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 국회에서 기자들과 만나 비대위원 구성과 관련해 “지역 안배도 하고, 통합형 인선을 해야 하지 않을까 생각한다”며 “11명이 안 넘도록 하겠다”고 말했다. 정 위원장은 국민일보와의 통화에서 “주호영 비대위에 참여했던 인사들을 다시 임명할 가능성은 별로 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 특히 “친윤이니 윤핵관이니 하는 것은 참 고약한 프레임”이라며 “윤핵관이라는 네이밍에는 조롱과 분열의 의미가 덧씌워져 있다”고 주장했다. 정 부의장은 이어 “우리 당 모든 의원이 윤 대통령 당선을 위해 뛰었는데, 그분들은 다 윤핵관 아니냐”며 “윤핵관을 부정적으로 보는 이 전 대표는 ‘반(反)핵관’이냐”고 반문했다. 다만 정 위원장은 윤 대통령과 직접적인 소통은 자제하고 있다고 설명했다. 정 위원장은 친윤(친윤석열)계 맏형으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 국민의힘 혁신위원장을 맡고 있는 최재형 의원을 비대위원으로 영입하겠다는 뜻도 밝혔다. 그러나 최 의원은 “비대위 출범에 부정적인 생각을 갖고 있는 사람이 어떻게 비대위에 들어가느냐”며 제안을 사실상 거절했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표 측 소송대리인단은 이날 법원에 전국위 의결 효력정지 및 정 위원장 직무정지 가처분 신청을 냈다. 대리인단은 입장문에서 “법원의 가처분 인용 결정에 의해 주호영 비대위는 설치 자체가 무효”라며 “무효에 터 잡은 새로운 비대위 설치와 새 비대위원장 임명 역시 무효”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 이 전 대표 측의 가처분 신청에 대해 “굉장히 유감스럽다”면서 “돌아올 수 없는 강을 건넌 게 아닌가 하는 생각이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대호 홈런·손흥민 골… 보름달과 함께 뜰까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262892&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262892&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민족 최대 명절인 한가위에도 스포츠는 멈추지 않는다. 주말과 맞물리는 이번 추석 연휴엔 막판 순위권 경쟁이 치열하게 전개되고 있는 프로야구와 프로축구를 비롯해 한국프로골프(KPGA) 대회까지 다양한 경기가 펼쳐진다. 명절이 오면 떠오르는 국민 민속 스포츠 씨름 대회도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 국제무대에서 맹활약 중인 해외파 선수들의 경기가 이어진다. 유럽에선 ‘맏형’ 손흥민(30·토트넘)부터 ‘막내’ 이강인(21·마요르카)까지 축구 선수들의 경기가 줄줄이 펼쳐지고, 미국에선 메이저리그에서 뛰고 있는 ‘어썸 킴’ 김하성(27·샌디에이고)이 출격을 준비한다. 미국여자프로골프(LPGA) 투어에선 태극 군단이 우승에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110330597_1662628263_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 일정의 80%를 소화하며 막바지 순위 경쟁이 한창인 프로야구는 추석 연휴 마지막 날인 12일을 제외하곤 모두 열린다. 프로야구는 SSG가 선두 독주 체제를 달리고 있으나, 최근 LG의 추격이 매섭다. 가을야구 마지막 티켓을 향한 경쟁도 치열하다. 5위 KIA가 유리하다는 평가가 나오지만 롯데와 NC에게도 기회는 남아있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연휴엔 1위를 지켜야 하는 SSG와 5위 싸움 중인 KIA가 격돌한다. 올 시즌 상대 전적에선 SSG가 10승 3패로 앞서지만 중요한 길목에서 만나는 만큼 치열한 경기가 펼쳐질 것으로 보인다. 2위 LG와 3위 키움도 피할 수 없는 맞대결을 펼친다. KT는 NC를, 롯데는 삼성을, 한화는 두산을 만난다. 우천 연기 시엔 월요일에도 경기가 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로축구 K리그1은 10일과 11일 양일간 열린다. K리그에선 최근 강등권 팀들이 달라진 경기력을 보이며 순위경쟁에 불을 붙이는 구도가 만들어지고 있다. 최하위인 성남이 울산을 잡는 이변을 일으켰고, 11위까지 추락했던 수원 삼성도 순위를 끌어올렸다. 강등에서 벗어나기 위한 팀들의 처절한 몸부림은 추석 연휴에도 계속될 전망이다. 꼴찌 성남은 강원을, 11위 대구는 2위 전북, 10위 상무는 제주를 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 주목받는 경기는 울산과 포항의 ‘동해안 더비’다. 양 팀은 리그에서 각각 1위와 3위를 달리고 있는 강팀이다. 리그 선두 울산은 우승으로 가는 길목에서 라이벌전을 치르게 됐다. 만일 패배하면 전북에 기회를 주는 꼴이 된다. 포항은 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(CL) 티켓 확정을 위해서 승리가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110430598_1662628264_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA) 코리안투어 메이저급 대회인 신한동해오픈도 팬들을 기다린다. 신한동해오픈은 오는 8일부터 11일까지 일본 나라현 코마CC에서 열린다. 일본에서 열리기 때문에 갤러리로 현장을 찾는 건 쉽지 않겠지만 큰 대회가 열리는 만큼 시청자들의 눈과 귀를 즐겁게 할 것으로 보인다. 이번 대회에는 코리안투어, 아시안투어, 일본프로투어의 상위권 선수가 40여명씩 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110430599_1662628264_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;씨름 대회도 팬들을 기다린다. 2022 추석장사씨름대회가 12일까지 경남 고성군 고성국민체육센터에서 열린다. 이번 대회에는 남자부(태백급·금강급·한라급·백두급)와 여자부(매화급·국화급·무궁화급) 등 7개 체급별 장사전과 여자부 단체전이 열린다. 관람료는 무료다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외파 선수들의 활약도 이어진다. 가장 먼저 나서는 건 그리스 올림피아코스에서 활약 중인 황인범·황의조 ‘황·황’ 듀오다. 두 선수의 소속팀은 한국시간으로 9일 오전 4시 유럽축구연맹(UEFA) 유로파리그(EL) 조별리그 1차전 낭트(프랑스)와의 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110530600_1662628265_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10일 밤과 11일 새벽엔 손흥민(토트넘)과 황희찬(울버햄튼) 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 듀오와 이탈리아 세리에A에서 활약 중인 ‘괴물 수비수’ 김민재(나폴리)가 출격한다. 울버햄튼은 한국시간 10일 오후 11시 리버풀을, 토트넘은 11일 오전 1시30분 맨체스터시티를 각각 상대한다. 지난 시즌 1, 2위를 차지한 두 팀을 상대로 두 선수가 어떤 활약을 펼칠지 기대된다. 시즌 2호 골을 넣은 김민재도 10일 오후 10시 스페지아를 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 저녁과 12일 새벽엔 막내급 선수들이 나선다. 최근 절정의 기량을 과시 중인 이강인은 11일 오후 9시 레알 마드리드를 상대로 4경기 연속 공격포인트에 도전한다. 레알 마드리드는 4승 0패로 리그 1위를 질주 중이다. 정우영(프라이부르크)은 12일 오전 12시30분 묀헨글라트바흐와의 경기에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110530601_1662628265_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메이저리그 김하성도 연휴 내내 팬들을 찾는다. 샌디에이고는 10일부터 12일까지 LA 다저스와 3연전을 갖는다. LA 다저스는 박찬호와 류현진이 있었던 팀으로 국내 팬들에게 친숙하다. 앨버트 푸홀스는 꿈의 700홈런 도전을, MLB 대표 홈런타자 애런 저지와 ‘이도류’ 오타니 쇼헤이는 리그 최우수선수(MVP) 경쟁을 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LPGA 태극골퍼 군단의 우승 도전도 계속된다. 지난 6월 이후 LPGA 대회에서 승수를 추가하지 못하고 있는 한국 선수들은 8일부터 시작된 크로거 퀸 시티 챔피언십에서 자존심 회복에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 대체복무 전환 67.5% 동의… “대중문화 배제는 역차별”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263177&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263177&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819140430664_1662632044_0924263177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 대체복무 전환에 대해 국민의 10명 중 6명 이상이 긍정적으로 생각한다는 조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여론조사 전문기관 리얼미터는 미디어트리뷴의 의뢰로 여론조사를 실시한 결과 BTS의 병역 대체복무 전환에 대해 67.5%가 ‘동의한다’는 답변을 내놨다고 8일 밝혔다. ‘동의하지 않는다’는 응답은 31.3%, ‘잘 모르겠다’는 응답은 1.2%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTS가 대체복무를 하게 되면 국위선양과 문화 발전에 보다 많은 기여를 할 것으로 생각하는지 묻는 질문에는 전체의 79.4%가 ‘기여할 것’이라고 답했다. ‘스포츠 및 순수예술 분야와 대중문화예술 분야 중 어느 분야가 우리나라의 위상을 높이는데 기여하고 있느냐’는 질문엔 대중문화예술(45.7%), 비슷하다(26.7%), 스포츠 및 순수예술(25.1%), 잘모르겠다(2.6%) 순으로 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819140430666_1662632044_0924263177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;응답자의 62.4%는 ‘바둑 기사나 국가대표 축구·야구 선수, 클래식 분야 종사자들이 이미 대체복무 적용을 받은 것에 반해 세계에 한국과 K팝을 알린 BTS가 배제되는 것은 역차별’이라는 주장에 동의했다. 대중문화예술 분야 대체복무 찬반을 묻는 질문에는 65.3%가 찬성 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순수예술이나 스포츠 분야와 달리 대중문화예술 분야 대체복무가 아직 허용되지 않는 이유에 대해선 66.4%가 ‘허용 여부의 명확한 기준을 정립하기 어렵기 때문에’라고 답했다. 13.1%는 ‘국위 선양이나 위상을 높이는데 크게 기여하는 분야가 아닌 것 같아서’라는 의견을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중문화예술 분야 중 대체복무가 필요한 분야로는 ‘가수 등 대중음악’(34.4%)이라고 답한 비율이 가장 높았다. 그 다음으로 ‘게임/e스포츠’(11.0%), ‘영화감독/배우’(5.5%), ‘공연예술’(5.2%) 분양의 대체복무가 필요하다고 응답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819140430665_1662632044_0924263177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연령대별로는 60세 이상(74.1%)에서 대체복무 전환에 동의하는 비율이 특히 높았다. BTS의 대체복무를 찬성하는 비율은 20대 56.4%, 30대 59.4%, 40대 69.9%, 50대 70.9% 60대 이상 74.1%로 조사돼 젊은층보다는 중장년층에서 대체복무를 찬성하는 것으로 나타났다. 성별로는 남자(66.2%), 여자(68.7%)로 유의미한 차이를 나타내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역별로 살펴보면 제주의 찬성률이 91.9%로 가장 높았다. 부산·울산·경남(76.8%), 광주·전남·전북(70.3%), 대전·세종·충청(70.2%), 서울(66.3%), 인천경기(64.7%), 대구경북(58.9%), 강원(56.3%) 순으로 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 지난 3~6일 전국 만 18세 이상 남녀를 대상으로 실시됐으며 2000명이 응답했다. 조사는 무선 100% 무작위 생성 표집틀을 통한 임의 전화걸기(RDD) 전화면접 방식으로 진행됐다. 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.2%포인트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대호 홈런·손흥민 골… 보름달과 함께 뜰까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262892&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262892&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민족 최대 명절인 한가위에도 스포츠는 멈추지 않는다. 주말과 맞물리는 이번 추석 연휴엔 막판 순위권 경쟁이 치열하게 전개되고 있는 프로야구와 프로축구를 비롯해 한국프로골프(KPGA) 대회까지 다양한 경기가 펼쳐진다. 명절이 오면 떠오르는 국민 민속 스포츠 씨름 대회도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 국제무대에서 맹활약 중인 해외파 선수들의 경기가 이어진다. 유럽에선 ‘맏형’ 손흥민(30·토트넘)부터 ‘막내’ 이강인(21·마요르카)까지 축구 선수들의 경기가 줄줄이 펼쳐지고, 미국에선 메이저리그에서 뛰고 있는 ‘어썸 킴’ 김하성(27·샌디에이고)이 출격을 준비한다. 미국여자프로골프(LPGA) 투어에선 태극 군단이 우승에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110330597_1662628263_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 일정의 80%를 소화하며 막바지 순위 경쟁이 한창인 프로야구는 추석 연휴 마지막 날인 12일을 제외하곤 모두 열린다. 프로야구는 SSG가 선두 독주 체제를 달리고 있으나, 최근 LG의 추격이 매섭다. 가을야구 마지막 티켓을 향한 경쟁도 치열하다. 5위 KIA가 유리하다는 평가가 나오지만 롯데와 NC에게도 기회는 남아있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연휴엔 1위를 지켜야 하는 SSG와 5위 싸움 중인 KIA가 격돌한다. 올 시즌 상대 전적에선 SSG가 10승 3패로 앞서지만 중요한 길목에서 만나는 만큼 치열한 경기가 펼쳐질 것으로 보인다. 2위 LG와 3위 키움도 피할 수 없는 맞대결을 펼친다. KT는 NC를, 롯데는 삼성을, 한화는 두산을 만난다. 우천 연기 시엔 월요일에도 경기가 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로축구 K리그1은 10일과 11일 양일간 열린다. K리그에선 최근 강등권 팀들이 달라진 경기력을 보이며 순위경쟁에 불을 붙이는 구도가 만들어지고 있다. 최하위인 성남이 울산을 잡는 이변을 일으켰고, 11위까지 추락했던 수원 삼성도 순위를 끌어올렸다. 강등에서 벗어나기 위한 팀들의 처절한 몸부림은 추석 연휴에도 계속될 전망이다. 꼴찌 성남은 강원을, 11위 대구는 2위 전북, 10위 상무는 제주를 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 주목받는 경기는 울산과 포항의 ‘동해안 더비’다. 양 팀은 리그에서 각각 1위와 3위를 달리고 있는 강팀이다. 리그 선두 울산은 우승으로 가는 길목에서 라이벌전을 치르게 됐다. 만일 패배하면 전북에 기회를 주는 꼴이 된다. 포항은 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(CL) 티켓 확정을 위해서 승리가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110430598_1662628264_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA) 코리안투어 메이저급 대회인 신한동해오픈도 팬들을 기다린다. 신한동해오픈은 오는 8일부터 11일까지 일본 나라현 코마CC에서 열린다. 일본에서 열리기 때문에 갤러리로 현장을 찾는 건 쉽지 않겠지만 큰 대회가 열리는 만큼 시청자들의 눈과 귀를 즐겁게 할 것으로 보인다. 이번 대회에는 코리안투어, 아시안투어, 일본프로투어의 상위권 선수가 40여명씩 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110430599_1662628264_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;씨름 대회도 팬들을 기다린다. 2022 추석장사씨름대회가 12일까지 경남 고성군 고성국민체육센터에서 열린다. 이번 대회에는 남자부(태백급·금강급·한라급·백두급)와 여자부(매화급·국화급·무궁화급) 등 7개 체급별 장사전과 여자부 단체전이 열린다. 관람료는 무료다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외파 선수들의 활약도 이어진다. 가장 먼저 나서는 건 그리스 올림피아코스에서 활약 중인 황인범·황의조 ‘황·황’ 듀오다. 두 선수의 소속팀은 한국시간으로 9일 오전 4시 유럽축구연맹(UEFA) 유로파리그(EL) 조별리그 1차전 낭트(프랑스)와의 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110530600_1662628265_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10일 밤과 11일 새벽엔 손흥민(토트넘)과 황희찬(울버햄튼) 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 듀오와 이탈리아 세리에A에서 활약 중인 ‘괴물 수비수’ 김민재(나폴리)가 출격한다. 울버햄튼은 한국시간 10일 오후 11시 리버풀을, 토트넘은 11일 오전 1시30분 맨체스터시티를 각각 상대한다. 지난 시즌 1, 2위를 차지한 두 팀을 상대로 두 선수가 어떤 활약을 펼칠지 기대된다. 시즌 2호 골을 넣은 김민재도 10일 오후 10시 스페지아를 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 저녁과 12일 새벽엔 막내급 선수들이 나선다. 최근 절정의 기량을 과시 중인 이강인은 11일 오후 9시 레알 마드리드를 상대로 4경기 연속 공격포인트에 도전한다. 레알 마드리드는 4승 0패로 리그 1위를 질주 중이다. 정우영(프라이부르크)은 12일 오전 12시30분 묀헨글라트바흐와의 경기에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090818110530601_1662628265_0924262892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메이저리그 김하성도 연휴 내내 팬들을 찾는다. 샌디에이고는 10일부터 12일까지 LA 다저스와 3연전을 갖는다. LA 다저스는 박찬호와 류현진이 있었던 팀으로 국내 팬들에게 친숙하다. 앨버트 푸홀스는 꿈의 700홈런 도전을, MLB 대표 홈런타자 애런 저지와 ‘이도류’ 오타니 쇼헤이는 리그 최우수선수(MVP) 경쟁을 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LPGA 태극골퍼 군단의 우승 도전도 계속된다. 지난 6월 이후 LPGA 대회에서 승수를 추가하지 못하고 있는 한국 선수들은 8일부터 시작된 크로거 퀸 시티 챔피언십에서 자존심 회복에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 벌쏘임 조심…벌독 알레르기 있으면 ‘급성 쇼크’ 위험</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455618&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455618&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090901493430869_1662655774_0017455618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한가위 연휴가 시작됐다. 바쁜 일상으로 벌초를 아직 못한 사람들은 연휴 기간에 벌초를 하거나 또 차례를 지낸 후 성묘를 위해 가족과 함께 산에 오르기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산에 오를 때는 불청객인 ‘벌 쏘임’을 조심해야 한다. 조상 묘 주변 땅속에 굴을 파고 사는 땅벌이나 나무에 집을 짓는 말벌들이 경계 대상이다. 이들 벌은 가을에 특히 독이 강하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌에 쏘이면 보통 해당 부위만 붓고 아프지만 벌독 알레르기가 있는 사람은 ‘아나필락시스(급성 쇼크)’ 반응으로 목숨까지 위험해질 수 있다. 이 때문에 벌독 알레르기 검사를 통해 자신이 아나필락시스 위험을 갖고 있는지 미리 알아두면 보다 잘 대처할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 시중에는 말벌과 땅벌 등 국내 모든 벌들의 벌독 알레르기 유무와 함께 중증 이상 반응인 아나필락시스 발생 여부까지 파악할 수 있는 검사들이 제공되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#개인 편차 큰 벌쏘임 증상…급성쇼크 발생 시 ‘생명 위험’ &lt;/b&gt;&lt;br&gt;8~9월은 벌이 산란하는 시기로 개체 수가 늘고 활동이 왕성해지면서 벌쏘임 사고가 가장 많이 발생하고 있다. 행정안전부 통계에 따르면 2017~2021년 5년간 벌에 쏘여 병원 진료를 받은 6만3174명 가운데 8~9월 환자는 52.1%(3만2906명)로 절반이 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌에 쏘이면 심한 경우 중증 반응으로 이어져 사망에까지 이를 수 있다. 특히 벌독 알레르기가 있는 사람이라면 아나필락시스 반응이 즉각적으로 일어나 전신 발작, 호흡 곤란, 의식 장애 등을 유발할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌에 쏘였을 때 나타나는 반응은 사람마다 다르다. 보통은 물린 부위 주변이 빨갛게 부어오르거나 통증 가려움 등이 나타나고 시간이 지나면 괜찮아진다.&lt;br&gt;반면 벌독에 예민한 사람이 벌에 쏘이면 몸 전체에 두드러기가 일어나고 위 경련, 자궁 수축, 설사 증상 등 전신 반응이 나타나기도 한다. 또 목 안(인두·후두)이나 기도 위쪽이 심하게 부으면서 쇼크가 발생해 목숨이 위험할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람마다 벌독에 의한 증상의 편차가 큰 원인은 벌독이 지닌 독성의 강도 차이가 아니라 개인의 면역 체계와 알레르기 반응 때문이다.&lt;br&gt;벌독 알레르기가 있는 사람의 경우에는 단순 벌쏘임이 생명에 위협을 가할 수 있는 것. 벌에 쏘이게 되면 우리 몸 속 비만세포가 외부에서 침입한 항원인 벌독을 인식하고 백혈구 등 항원과 싸울 수 있는 세포들을 불러들이는 ‘히스타민(Histamine)’을 분비한다.&lt;br&gt;히스타민은 알레르기 반응을 일으키는 물질로, 혈관을 확장시켜 혈류량을 늘리고 상처 부위에 부종과 통증 가려움증을 유발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 벌독 알레르기 환자가 벌에 쏘이면 히스타민이 과도하게 분비되는데, 이때 혈액이 지나치게 빠져나와 혈압이 떨어지고 몸이 붓는 등의 부작용이 발생하게 된다. 부작용이 급격히 심해지고 적절한 응급조치가 없을 경우 심하면 ‘쇼크사’까지 발생할 수 있다. 이런 아나필락시스 반응은 그 자체로도 위험하지만 치료 후에도 후유증을 동반할 수 있어 더욱 조심해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#간단한 피 검사로 벌독 알레르기 여부 미리 파악 권고&lt;/b&gt;&lt;br&gt;아나필락시스 반응으로 인한 위험에서 벗어나기 위해 자신에게 벌독 알레르기가 있는지 미리 확인해 보는 것도 도움된다. 특히 벌에 자주 노출되는 환경에 근무하는 소방관이나 양봉업자, 과거 벌에 쏘인 후 조금이라도 알레르기 반응을 겪은 사람이 벌 서식 위험이 있는 곳을 찾을 경우에는 가까운 내과나 가정의학과에서 간단한 혈액검사를 통해 벌독 알레르기 여부를 확인해 볼 수 있다.&lt;br&gt;국내 몇몇 진단검사기관에서 발독 알레르기 검사를 제공하고 있다. GC녹십자의료재단의 경우 벌독에 대한 혈청 특이 IgE(면역글로불린E)를 측정해 알레르기 유무를 확인할 수 있는 ‘이뮤노캡(ImmunoCAP) 벌독 알레르기 항원 정밀검사’와 비만세포가 활성화될 때 증가하는 혈중 트립타제(Tryptase) 농도를 측정할 수 있는 ‘이뮤노캡 트립타제 검사’를 권장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간단한 혈액검사로 5종(i1, i2, i3, i4, i5)의 벌독에 대한 알레르기 유무뿐만 아니라 어떤 종류의 벌독에 알레르기가 있는지도 확인할 수 있다.&lt;br&gt;이지원 GC녹십자의료재단 진단검사의학과 전문의는 9일 “i1은 꿀벌, i2는 말벌, i3은 땅벌, i4는 말벌의 알레르기 여부를 알려주는 검사법이다. 5종 외에도 국내 모든 벌에 대한 알레르기 유무를 알 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 기존에 벌독을 비롯한 곤충 독에 심각한 쏘임 반응 병력을 보인 환자의 경우 비만세포 부하의 증가 여부를 확인할 수 있는 트립타제 검사를 통해서 아나필락시스 같은 심각한 반응 위험 수준을 알아볼 수 있다.&lt;br&gt;이 전문의는 “벌독 알레르기 환자 중에는 급성 쇼크 위험이 있는 ‘동시 양성(Double positivity)&apos;을 보일 가능성이 높은데, 이땐 알레르기 반응의 중증도를 사전에 예측해 볼 수 있는 트립타제 검사를 받아보는 것이 좋다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌독 알레르기를 보인 환자들은 주로 하나 이상의 벌독 종류에 알레르기 증상을 보이고 벌에 쏘이는 시점에 어떤 종류의 벌에 쏘였는지 구별하기는 어렵기 때문에 다양한 종류의 벌독 반응을 확인할 수 있는 검사를 받아 보는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌독 알레르기 환자의 절반 정도는 여러 종류의 벌독 검사에서 ‘동시 양성’을 보인다. 이는 어떤 항원에 의해 만들어진 항체가 그 항원과 성질이 비슷한 물질에 대해 반응하는 ‘교차 반응’일 가능성도 있으므로 정확한 원인 벌독을 확인해 아나필락시스 쇼크에 대한 위험에 대비해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전문의는 “평소 벌쏘임 위험이 높거나 추석 연휴 벌초나 성묘를 준비하고 있다면 해당 검사를 통해 벌독 알레르기 여부를 사전 진단해 보기를 권장한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 벌쏘임 조심…벌독 알레르기 있으면 ‘급성 쇼크’ 위험</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455618&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455618&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090901493430869_1662655774_0017455618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한가위 연휴가 시작됐다. 바쁜 일상으로 벌초를 아직 못한 사람들은 연휴 기간에 벌초를 하거나 또 차례를 지낸 후 성묘를 위해 가족과 함께 산에 오르기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산에 오를 때는 불청객인 ‘벌 쏘임’을 조심해야 한다. 조상 묘 주변 땅속에 굴을 파고 사는 땅벌이나 나무에 집을 짓는 말벌들이 경계 대상이다. 이들 벌은 가을에 특히 독이 강하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌에 쏘이면 보통 해당 부위만 붓고 아프지만 벌독 알레르기가 있는 사람은 ‘아나필락시스(급성 쇼크)’ 반응으로 목숨까지 위험해질 수 있다. 이 때문에 벌독 알레르기 검사를 통해 자신이 아나필락시스 위험을 갖고 있는지 미리 알아두면 보다 잘 대처할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 시중에는 말벌과 땅벌 등 국내 모든 벌들의 벌독 알레르기 유무와 함께 중증 이상 반응인 아나필락시스 발생 여부까지 파악할 수 있는 검사들이 제공되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#개인 편차 큰 벌쏘임 증상…급성쇼크 발생 시 ‘생명 위험’ &lt;/b&gt;&lt;br&gt;8~9월은 벌이 산란하는 시기로 개체 수가 늘고 활동이 왕성해지면서 벌쏘임 사고가 가장 많이 발생하고 있다. 행정안전부 통계에 따르면 2017~2021년 5년간 벌에 쏘여 병원 진료를 받은 6만3174명 가운데 8~9월 환자는 52.1%(3만2906명)로 절반이 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌에 쏘이면 심한 경우 중증 반응으로 이어져 사망에까지 이를 수 있다. 특히 벌독 알레르기가 있는 사람이라면 아나필락시스 반응이 즉각적으로 일어나 전신 발작, 호흡 곤란, 의식 장애 등을 유발할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌에 쏘였을 때 나타나는 반응은 사람마다 다르다. 보통은 물린 부위 주변이 빨갛게 부어오르거나 통증 가려움 등이 나타나고 시간이 지나면 괜찮아진다.&lt;br&gt;반면 벌독에 예민한 사람이 벌에 쏘이면 몸 전체에 두드러기가 일어나고 위 경련, 자궁 수축, 설사 증상 등 전신 반응이 나타나기도 한다. 또 목 안(인두·후두)이나 기도 위쪽이 심하게 부으면서 쇼크가 발생해 목숨이 위험할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람마다 벌독에 의한 증상의 편차가 큰 원인은 벌독이 지닌 독성의 강도 차이가 아니라 개인의 면역 체계와 알레르기 반응 때문이다.&lt;br&gt;벌독 알레르기가 있는 사람의 경우에는 단순 벌쏘임이 생명에 위협을 가할 수 있는 것. 벌에 쏘이게 되면 우리 몸 속 비만세포가 외부에서 침입한 항원인 벌독을 인식하고 백혈구 등 항원과 싸울 수 있는 세포들을 불러들이는 ‘히스타민(Histamine)’을 분비한다.&lt;br&gt;히스타민은 알레르기 반응을 일으키는 물질로, 혈관을 확장시켜 혈류량을 늘리고 상처 부위에 부종과 통증 가려움증을 유발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 벌독 알레르기 환자가 벌에 쏘이면 히스타민이 과도하게 분비되는데, 이때 혈액이 지나치게 빠져나와 혈압이 떨어지고 몸이 붓는 등의 부작용이 발생하게 된다. 부작용이 급격히 심해지고 적절한 응급조치가 없을 경우 심하면 ‘쇼크사’까지 발생할 수 있다. 이런 아나필락시스 반응은 그 자체로도 위험하지만 치료 후에도 후유증을 동반할 수 있어 더욱 조심해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#간단한 피 검사로 벌독 알레르기 여부 미리 파악 권고&lt;/b&gt;&lt;br&gt;아나필락시스 반응으로 인한 위험에서 벗어나기 위해 자신에게 벌독 알레르기가 있는지 미리 확인해 보는 것도 도움된다. 특히 벌에 자주 노출되는 환경에 근무하는 소방관이나 양봉업자, 과거 벌에 쏘인 후 조금이라도 알레르기 반응을 겪은 사람이 벌 서식 위험이 있는 곳을 찾을 경우에는 가까운 내과나 가정의학과에서 간단한 혈액검사를 통해 벌독 알레르기 여부를 확인해 볼 수 있다.&lt;br&gt;국내 몇몇 진단검사기관에서 발독 알레르기 검사를 제공하고 있다. GC녹십자의료재단의 경우 벌독에 대한 혈청 특이 IgE(면역글로불린E)를 측정해 알레르기 유무를 확인할 수 있는 ‘이뮤노캡(ImmunoCAP) 벌독 알레르기 항원 정밀검사’와 비만세포가 활성화될 때 증가하는 혈중 트립타제(Tryptase) 농도를 측정할 수 있는 ‘이뮤노캡 트립타제 검사’를 권장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간단한 혈액검사로 5종(i1, i2, i3, i4, i5)의 벌독에 대한 알레르기 유무뿐만 아니라 어떤 종류의 벌독에 알레르기가 있는지도 확인할 수 있다.&lt;br&gt;이지원 GC녹십자의료재단 진단검사의학과 전문의는 9일 “i1은 꿀벌, i2는 말벌, i3은 땅벌, i4는 말벌의 알레르기 여부를 알려주는 검사법이다. 5종 외에도 국내 모든 벌에 대한 알레르기 유무를 알 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 기존에 벌독을 비롯한 곤충 독에 심각한 쏘임 반응 병력을 보인 환자의 경우 비만세포 부하의 증가 여부를 확인할 수 있는 트립타제 검사를 통해서 아나필락시스 같은 심각한 반응 위험 수준을 알아볼 수 있다.&lt;br&gt;이 전문의는 “벌독 알레르기 환자 중에는 급성 쇼크 위험이 있는 ‘동시 양성(Double positivity)&apos;을 보일 가능성이 높은데, 이땐 알레르기 반응의 중증도를 사전에 예측해 볼 수 있는 트립타제 검사를 받아보는 것이 좋다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌독 알레르기를 보인 환자들은 주로 하나 이상의 벌독 종류에 알레르기 증상을 보이고 벌에 쏘이는 시점에 어떤 종류의 벌에 쏘였는지 구별하기는 어렵기 때문에 다양한 종류의 벌독 반응을 확인할 수 있는 검사를 받아 보는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌독 알레르기 환자의 절반 정도는 여러 종류의 벌독 검사에서 ‘동시 양성’을 보인다. 이는 어떤 항원에 의해 만들어진 항체가 그 항원과 성질이 비슷한 물질에 대해 반응하는 ‘교차 반응’일 가능성도 있으므로 정확한 원인 벌독을 확인해 아나필락시스 쇼크에 대한 위험에 대비해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전문의는 “평소 벌쏘임 위험이 높거나 추석 연휴 벌초나 성묘를 준비하고 있다면 해당 검사를 통해 벌독 알레르기 여부를 사전 진단해 보기를 권장한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 칠순 서봉수의 열정적 도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263156&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263156&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-08T19:11:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090819300730682_1662633007_0924263156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 바둑의 전설로 불리는 서봉수 9단은 토종 바둑의 대명사다. 1960년대에 정상급 기사들이 거친 일본 유학을 마다하고 독학으로 실력을 쌓았다. 승부 근성이 강하고 처절한 싸움 바둑을 즐기며 끈질긴 생명력을 보여 ‘잡초류’란 별명도 얻었다. 70년대부터 80년대까지 유학파 조훈현과 양강을 형성한 ‘조서(曺徐)시대’를 구가했다. 90년대 들어 신산(神算) 이창호의 등장에 차츰 뒷전으로 밀려났으나 97년 진로배 국가대항전에서 중국과 일본 기사들을 상대로 9연승이란 초유의 대기록을 세우며 우승으로 이끈 건 지금도 회자되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 칠순을 맞은 그가 승부사답게 새로운 도전, 위험한 도전에 나섰다. 국내 바둑계 최정상권인 후배 5명과 치수 고치기 5번기를 벌이는 ‘서봉수의 열혈 도전’이 그것이다. 바둑TV가 추석 특집 프로그램으로 마련했다. 대결 상대 9단들은 랭킹 1위 신진서를 제외하고 박정환(2위, 13일 대국) 변상일(3위, 12일) 강동윤(4위, 10일) 신민준(5위, 8일) 김지석(11위, 7일)이다. 호선으로 시작해 계속 패할 경우 정선, 2점, 3점, 4점으로 치수가 늘어나는 방식이다. 바둑팬들에겐 흥미만점이지만 자칫 수모를 당할 수도 있다. 사실 서봉수로선 세계 무대에서 활약하는 이들 후배에겐 역부족일 테다. 예상대로 7, 8일 대국에서 연패해 10일엔 2점 바둑을 둬야 한다. 최후의 방어선이 어디가 될지 관심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치수 고치기는 프로 세계에서 자취를 감춘 지 오래됐다. 바둑 황제 조훈현이 젊은 강호 5명과 ‘위험 대결’이란 이벤트로 치수 고치기 10번기를 벌인 80년대 중반 이후 처음이다. 과거 일본에선 치수 고치기가 명예를 건 승부로 인식돼서 패배하면 치욕감을 느껴 삭발을 하거나 개명을 할 정도였다. 이런 부담스러운 대결을 랭킹 100위권 밖의 서봉수는 흔쾌히 받아들였다. 첫 판 패배 후 그는 “배운다는 생각을 갖고 있다”며 “호선으로 끝났으면 좋겠다는 무모한 바람을 가져보지만 (마지막 치수를) 정선에서 2점으로 예상한다”고 말했다. 결과가 어떻게 나오든 그의 열정적 도전에 박수를 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하회마을서 ‘생일상’… 韓 환대 간직했던 英여왕 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455923&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455923&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905194830887_1662668388_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) 서거한 엘리자베스 2세 여왕은 1999년 4월 한국을 방문해 안동 하회마을에셔 73세 생일상을 받았다. 한국인들에게도 깊은 인상을 남긴 사건이었다. 한국과 영국의 국제 관계사에서 중요한 접점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕은 1999년 4월 19일부터 22일까지 김대중 당시 대통령 내외의 초청으로 3박 4일간 한국을 국빈 방문했다. 1883년 두 나라가 한·영 우호통상항해조약을 맺고 수교한 이래 영국 국가원수로서는 첫 방한이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905211830892_1662668478_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이는 한영관계에서도 가장 중요한 사건 중 하나로 꼽혔다. 국민들도 ‘116년 만의 귀빈’에 큰 관심을 보이며 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 73세 생일인 4월 21일 하회마을을 방문했던 일이 한국인의 기억에 깊이 새겨졌다. 엘리자베스 여왕은 담연재에서 안동소주 명인인 조옥화(2020년 별세) 여사가 마련한 성대한 생일상을 대접받고 축배를 드는 등 한국의 전통 환대를 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905191130885_1662668351_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;과일, 국수, 편육, 찜, 탕 등 47가지 전통 궁중음식이 차려졌고, 특히 생일상의 백미로 나뭇가지에 각종 꽃과 열매를 장식한 높이 60㎝의 떡꽃 화분이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕은 당시 안동에서 봉정사도 방문하고, 하회별신굿탈놀이를 관람하고 고추장과 김치 담그는 모습을 지켜보는 등 한국 문화를 체험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;풍산 류씨 문중의 고택 충효당을 방문했을 때는 여왕이 신발을 벗고 방 안으로 들어가는 등 한국의 예법을 존중하는 모습이 보도되면서 깊은 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905202030888_1662668420_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방한 당시 엘리자베스 여왕은 하회마을뿐 아니라 서울 인사동 거리를 방문하고 이화여대를 찾는 등 한국 국민들을 직접 만나는 일정을 여럿 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 김대중 대통령 내외가 청와대 영빈관에서 마련한 국빈만찬 답사에서 “오늘 보는 한국은 제가 왕위에 오른 1952년 당시 영국민이 알고 있던 한국과 많이 다르다”면서 한국 국민들이 산산조각이 난 나라를 다시 세우고 세계 주요 산업국가 중 하나를 만들어냈다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905210430891_1662668464_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러면서 “새천년 시대를 바로 앞둔 이 시점에 이뤄진 저의 방한은 양국관계의 힘을 상징하는 그런 방문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 방문은 한국인 뿐 아니라 엘리자베스 여왕에게도 오랜 추억으로 자리 잡았다. 그는 이후에도 한국 측 인사들에게 방한 당시 환대를 기억한다며 반복해서 언급했다. 그는 십수 년이 지난 뒤에도 신임장을 제정하기 위해 버킹엄궁에 온 신임 주영 한국대사들에게 하회마을의 추억을 소중히 간직하고 있다는 등의 언급을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하회마을서 ‘생일상’… 韓 환대 간직했던 英여왕 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455923&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455923&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905194830887_1662668388_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) 서거한 엘리자베스 2세 여왕은 1999년 4월 한국을 방문해 안동 하회마을에셔 73세 생일상을 받았다. 한국인들에게도 깊은 인상을 남긴 사건이었다. 한국과 영국의 국제 관계사에서 중요한 접점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕은 1999년 4월 19일부터 22일까지 김대중 당시 대통령 내외의 초청으로 3박 4일간 한국을 국빈 방문했다. 1883년 두 나라가 한·영 우호통상항해조약을 맺고 수교한 이래 영국 국가원수로서는 첫 방한이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905211830892_1662668478_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이는 한영관계에서도 가장 중요한 사건 중 하나로 꼽혔다. 국민들도 ‘116년 만의 귀빈’에 큰 관심을 보이며 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 73세 생일인 4월 21일 하회마을을 방문했던 일이 한국인의 기억에 깊이 새겨졌다. 엘리자베스 여왕은 담연재에서 안동소주 명인인 조옥화(2020년 별세) 여사가 마련한 성대한 생일상을 대접받고 축배를 드는 등 한국의 전통 환대를 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905191130885_1662668351_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;과일, 국수, 편육, 찜, 탕 등 47가지 전통 궁중음식이 차려졌고, 특히 생일상의 백미로 나뭇가지에 각종 꽃과 열매를 장식한 높이 60㎝의 떡꽃 화분이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 여왕은 당시 안동에서 봉정사도 방문하고, 하회별신굿탈놀이를 관람하고 고추장과 김치 담그는 모습을 지켜보는 등 한국 문화를 체험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;풍산 류씨 문중의 고택 충효당을 방문했을 때는 여왕이 신발을 벗고 방 안으로 들어가는 등 한국의 예법을 존중하는 모습이 보도되면서 깊은 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905202030888_1662668420_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방한 당시 엘리자베스 여왕은 하회마을뿐 아니라 서울 인사동 거리를 방문하고 이화여대를 찾는 등 한국 국민들을 직접 만나는 일정을 여럿 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 김대중 대통령 내외가 청와대 영빈관에서 마련한 국빈만찬 답사에서 “오늘 보는 한국은 제가 왕위에 오른 1952년 당시 영국민이 알고 있던 한국과 많이 다르다”면서 한국 국민들이 산산조각이 난 나라를 다시 세우고 세계 주요 산업국가 중 하나를 만들어냈다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905210430891_1662668464_0017455923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러면서 “새천년 시대를 바로 앞둔 이 시점에 이뤄진 저의 방한은 양국관계의 힘을 상징하는 그런 방문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 방문은 한국인 뿐 아니라 엘리자베스 여왕에게도 오랜 추억으로 자리 잡았다. 그는 이후에도 한국 측 인사들에게 방한 당시 환대를 기억한다며 반복해서 언급했다. 그는 십수 년이 지난 뒤에도 신임장을 제정하기 위해 버킹엄궁에 온 신임 주영 한국대사들에게 하회마을의 추억을 소중히 간직하고 있다는 등의 언급을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세자르 “세계선수권, 국제 레벨서 싸우는 게 목표” [풀인]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454631&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454631&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[풀인]은 ‘풀인터뷰’의 줄임말입니다. [풀인]에서는 지면에 미처 담지 못한 이야기들을 생생한 목소리로 풀어놓습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090622471128347_1662472031_0017454631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 한국 여자배구 국가대표팀 감독은 취임 후 첫 국제대회인 2022 발리볼네이션스리그(VNL)을 앞둔 기자회견에서 “굉장히 큰 바위가 앞에 있다. 처음엔 움직이지 않겠지만 계속 밀어갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자배구는 지난해 도쿄올림픽에서 ‘4강 신화’를 썼지만 영광은 짧았다. &lt;span&gt;‘월드클래스’ 김연경은 물론 V리그 스타인 양효진 김수지 등 대표팀 주축들이 은퇴하면서 세대교체에 들어갔고, VNL에서 12전 전패를 당했다. 대회 후반부로 갈수록 경쟁력이 조금씩 드러나긴 했지만, 국제 레벨과의 격차를 뼈저리게 느끼고 한국 배구의 현주소를 냉정하게 맞닥뜨리게 된 계기였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르호는 오는 23일부터 네덜란드·폴란드에서 열리는 세계선수권대회에서의 반등을 위해 지난달 1일부터 담금질 중이다. 오는 11일 불가리아로 출국해 연습경기를 가진 뒤 세계선수권으로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르 감독은 지난달 30일 화상, 지난 2·4일 서면으로 국민일보와 인터뷰 했다. 과거 100㎞ 울트라마라톤 등 한계에 도전하는 것을 즐겼다던 그는 현재 한국 여자배구와 함께 또 한 번 한계에 도전한다. 세자르 감독은 “국제적 수준은 한국에서보다 속도가 훨씬 빠르기 때문에 피지컬과 훈련 강도를 높여야 한다”며 “세계선수권에서 상대가 누구든 경쟁력을 갖고 경기하는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권대회 준비로 바쁠 텐데 시간 내주셔서 감사합니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 감독(이하 세자르)&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 오히려 제가 감사합니다. 세계선수권 준비로 바쁘지만 같이 얘기할 수 있는 시간은 항상 찾을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국어 과외도 받는다고요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국어 선생님이 스페인에 있어서 한국에 있는 동안은 시차 때문에 레슨을 못 받고 있습니다. 대신 겨울에 필기해뒀던 걸 혼자 공부하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국 여자배구 대표팀 감독을 맡은 지 1년이 다 돼갑니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 처음에는 어려운 도전으로 느꼈습니다. 도쿄올림픽이 끝나고 몇몇 선수들이 은퇴를 했고, 감독이 된 뒤로는 ‘미래를 염두에 두고 일해야겠다’고 생각했습니다. 새 선수를 발굴하고 새 팀을 만들어야 했습니다. 미래에 함께 팀에서 일할 수 있는 선수들과 과정 중에 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 수석코치에서 감독이 됐습니다. 어떤 점이 다르고, 어려운가요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 어려운 점은 딱히 없고 역할 차이는 있습니다. 수석코치로서는 책임감이 덜했는데 감독은 전부 책임져야 합니다. 선수와 스태프를 고르고, 훈련을 준비하고, 선수들에게 상대팀 정보를 알려주고, 협회와 구단들과 대화도 해야 하기 때문에 책임감이 커졌습니다. 한국에서는 언어가 달라서 하고 싶은 말을 전하기 위해 한국어를 계속 배우고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815540530384_1662620045_0017454631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;VNL, 좌절과 가능성&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 김연경이라는 위대한 선수가 빠지는 등 세대교체 상황에서 팀을 맡았습니다. 2022 VNL을 앞두고 기자회견에서 ‘큰 바위를 움직여야 하는 상황’이라고 했고, 최선을 다했겠지만 VNL에서 전패했습니다. 바위가 꿈틀댈 가능성을 봤나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 솔직히 말하자면 아직 노력 중인 상황입니다. 바꿔야 할 부분이 많고, 우리가 익숙하지 않은 것들이 많아 좀 어렵습니다. 변화를 모두가 긍정적으로 반응하지 않고 있고요. 천천히 우리 주위에서 우리의 방식을 좋아하는 사람을 찾아야 하고, 우리의 목표에 도달하려 노력해야 합니다. 여전히 바위를 밀고 있는 단계인데 아직 움직이진 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 변화에 모두가 긍정적이지 않다는 것에 대해 자세히 듣고 싶습니다.&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;b&gt;세자르&lt;/b&gt;&lt;/font&gt; 한국을 특정한 게 아니라 일반적으로 사람은 익숙한 것을 바꾸는 게 어렵다는 뜻입니다. 하지만 지금과 다른 결과를 위해서는 해오던 것과는 다른 것들을 시도해야 합니다. 국제적 수준에서 경쟁을 하려면 바꿔야 할 부분들이 있습니다. VNL 때 확실히 느꼈듯 국제적 수준에서의 경쟁이 안 됐습니다. 하던 대로 하면 결과도 같을 겁니다. 이런 부분에서 변화에 우호적이고, 새로운 방법을 시도해보고 이해해줄 수 있는 사람들이 필요하다는 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; VNL에서 부상이 많이 나온 것 같은데요.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 부상에 관해서는 늘 같은 예시를 듭니다. 교통사고가 날 경우, 시속 50㎞로 달리는 차는 심각한 사고로 연결될 가능성이 적지만 시속 100㎞로 달리는 차는 보다 심각할 가능성이 높습니다. 차이는 ‘차’가 아니라 ‘속도’에 있습니다. 국제적 수준은 한국에서보다 속도가 훨씬 빠릅니다. 한국 선수들은 6~7개월 구단에 소속됐다가 VNL에 가면 강도가 세집니다. 그래서 (적응을 위한) 훈련 강도를 높여야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 많은 선수들이 부상당한 것처럼 보이지만 그렇진 않습니다. 예외적으로 노란(KGC인삼공사) 선수가 불행한 케이스였지만, 나머지 선수들은 관리 가능한 부상이었습니다. 모든 나라, 모든 팀에서 일어날 수 있는 부상이었습니다. 빨리 회복 시켜서 다시 코트 복귀시키려 생각하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; VNL에선 후반으로 갈수록 나아지는 모습이 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 선수들에게 “마지막 이탈리아와 중국과의 두 경기는 경쟁력이 있었다”고 말했습니다. 심지어 이길 가능성도 봤습니다. 하지만 그때는 이미 11~12번째 경기였습니다. 대회 중에는 하고 싶은 대로 훈련할 수 없었고, 시간도 2시간밖에 없었습니다. 어려운 상황에도 선수들이 경기를 뛰며 국제 수준에 적응하기 시작했습니다. 이런 이유로 대표팀이 국제대회에 나가고, 친선경기를 하는 게 중요합니다. 시속 100㎞로 이동하는 팀들과 경기하면 처음은 어렵지만 120~130%로 더 밀어붙여야 한다는 걸 이해합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815233330322_1662618213_0017454631.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“근본적인 부분을 모두 바꿔야 합니다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권 준비는 어떻게 돼가고 있나요?&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;&lt;b&gt;세자르&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;/span&gt; 기존 계획은 아시안게임을 통해 세계선수권을 준비하는 것이었는데, 아시안게임이 연기되면서 바로 세계선수권에 가야 합니다. 그런 차원에서 최선의 준비는 아니지만, 현재 주어진 상황에서 최선을 다하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들에게 항상 하는 이야기가 있습니다. ‘하나의 물병에 매일 물 한 방울을 넣은 과정이다. 한 달을 넣어도 거의 비어있어 보일 수 있지만 그럼에도 매일 한 방울씩 넣어야 한다. 그러면 천천히 그 물병도 결국 차게 될 것’이라는 얘기입니다. 바로 물병을 채우는 건 힘들기 때문에 시간과 과정이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 지난 시즌 5관왕(튀르키예 슈퍼컵, 튀르키예컵, 국제배구연맹 클럽선수권, 유럽배구연맹 챔피언스리그)을 차지한 &lt;span&gt;바키프방크 수석코치로서 세계 최고의 선수들, 선진 배구를 가까이서 봤을 텐데요. 프로팀과 국가대표팀을 1대 1로 비교하긴 어렵겠지만, 대표팀에 이식시키고 싶은 게 있을까요?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 기술·전략·피지컬 등 근본적인 부분을 모두 바꿔야 한다고 생각합니다. 해외에선 2m나 195㎝ 등 신장이 큰 선수들이 있고, 기술·전략적으로도 성장하고 있습니다. 때문에 이 부분들에서 경쟁력을 갖춰야 합니다. 또 한국 리그는 주로 한국 선수들 사이에서만 경기를 하는데, 바키프방크는 다른 나라들과도 경기를 합니다. 한국에서는 일본, 중국, 태국 팀과 시즌 중 경기하는 일이 없습니다. 또 외국 선수가 팀에 1명밖에 없습니다. 그런 면에서 튀르키예 리그가 좀 더 국제적 레벨인 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 시스템 전반의 변화가 필요하다는 인상을 받습니다. 훈련 외적으로는 어떤 걸 변화시키고자 하시는지요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국 배구 시스템에서 변화시킬 수 있는 부분에 집중하고 있습니다. 제가 어찌할 수 없는 부분도 많이 있습니다. 훈련하는 방식, 회복이 얼마나 중요한지 선수가 인식하는 것, 음식, 영양, 피트니스 운동, 배구 훈련에서 퍼포먼스의 중요성 등 개선할 수 있는 부분을 개선하려 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 선수 선발은 어떤 기준이었을까요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 팀에 가장 좋은 옵션이라 생각하는 선수를 뽑았습니다. 지금은 이곳에 온 선수들과 함께 하기로 결정했고, 미래를 고려해 지금의 팀이 제일 좋을 거라 생각했습니다. VNL을 치르고 상대 팀들도 보면서 가장 좋은 옵션이 될 수 있는 선수를 선발하려 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 선수풀이 넓지 않아 선발에 어려움은 없었나요? 비슷한 고민을 하는 프로팀들도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 다른 나라에 비해 선수가 부족한 게 사실입니다. 하지만 그게 변명이 돼선 안됩니다. 고교 선수들의 실력을 향상시킬 수 있는 방법을 찾아야 합니다. 선수 수가 충분하지 않다면 최소한 데리고 있는 선수 수준이 국제적 수준이 될 수 있도록 해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 대표팀 선발 인원, 차출 시기 등을 둘러싸고 세자르 감독과 V리그 구단 간 갈등이 있었다는 이야기도 일부에서 나옵니다. 소통에 어려움이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국의 현실을 이해해야 한다고 생각합니다. V리그는 매우 좋은 상품이고, 프로모션 역시 굉장히 좋습니다. 코보컵에 갔을 때 체육관은 거의 매일 가득 차 있었습니다. 한국 배구에도 좋은 일입니다. 구단들도 좋은 체육관, 피트니스 기구들 등 좋은 구조를 갖고 있습니다. 특히 숙소 시스템이 좋습니다. 유럽은 그렇지 않습니다. 선수들을 거의 그대로 데리고 1년 내내 훈련하는 건 좋습니다. 여름 컵대회도 이해할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서도 대표팀의 현실이 있습니다. 대표팀이 1~2주만 준비해서 가는 건 불가능합니다. 저는 구단과 협력해서 대표팀이 국제 수준에서 배구할 수 있도록 해야 합니다. 한국 배구를 계속 발전시키는 것과 국제대회 준비를 동시에 하는 게 중요합니다. 한국의 배구 인기는 구단들 덕분인 동시에 대표팀의 활약 때문이기도 합니다. 둘 중 하나를 빼면 지금과 같은 인기가 미래에는 없을 수도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 코보컵을 직관했는데 어땠나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 외국 선수들이 참가하지 않아 흥미롭게 봤습니다. V리그 경기보다 전술적으로 복잡했던 거 같습니다. V리그에서는 공격 대부분이 외국인 선수에게 맡겨지는데, 코보컵에서는 다양한 공격들이 이뤄졌습니다. 미들블로커를 더 사용하거나 후위공격도 많이 있었고, 공격 콤비네이션도 사용했습니다. 배구의 전술적 부분을 향상시키는 데 도움이 될 거라 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 배구는 감독뿐만 아니라 코트 내 선수 사이에서의 리더십도 중요합니다. 이전에는 이 역할을 해온 김연경 선수가 은퇴했습니다. 이에 대한 고민은 없으신가요.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 김연경은 여전히 훌륭한 선수이고, 동시에 훌륭한 주장이었습니다. 아직도 가끔 연락을 합니다. 선수로서든 주장으로서든 김연경을 대체하는 건 어렵습니다. 그 역할을 이어받은 박정아 선수의 어려움도 이해합니다. 그렇게 되는 데는 시간이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 감독이 보는 새 주장의 강점은요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 올림픽 2번 출전의 경험이 있습니다. 또 우리가 가진 최고의 공격수 중 하나입니다. 도쿄올림픽 때 김연경도 잘했지만, 일본전에서는 박정아 덕분에 이긴 것도 있습니다. 세계선수권에서도 좋은 퍼포먼스를 보여주며 좋은 주장이 될 수 있을 겁니다. 스스로를 믿어야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정아 외에도 현재 대표팀에 굉장히 만족합니다. “다른 결과를 원한다면 많은 부분을 바꿔야 한다”고 했을 때 선수들 모두 바로 이해해줬습니다. 어려운 상황에서도 매일 변화하려고 노력하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권 목표는요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 우선 첫 조별예선 통과입니다. 튀르키예, 폴란드, 태국, 도미니카공화국, 크로아티아와 겨뤄 두 번째 라운드로 진출하는 것입니다. 세계에서 가장 강한 4팀인 이탈리아·브라질·미국·세르비아와 같은 조는 아니지만, 그렇다고 약한 팀도 없습니다. 무엇보다 상대가 누구든 모든 경기에서 경쟁력을 갖고 경기하는 것이 목표입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국은 다른 나라에 높이가 비해 낮습니다. 높이는 훈련으로도 한계가 있을 텐데요. 어떤 방향으로 가야 할까요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 피지컬 부분에서 피트니스에 집중하고 있고, 하루 중 가장 중요한 부분은 볼 훈련입니다. 국제 수준에서 경쟁은 시속 150㎞(비유적 표현)로 이동해야 합니다. 매일 2시간 동안 150㎞로 달리려면 피지컬이 강해져야 합니다. 근육, 파워, 가동성도 좋아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략적으로는 빠른 속도를 내야 합니다. 가능한 최고의 콤비네이션을 찾고 있습니다. 국제적으로 최소한의 경쟁력을 갖추려면 공격성공률이 40% 이상은 돼야 합니다. 경기에서 이기려면 45~50%는 나와야 합니다. 지난 VNL에서 한국은 34%였습니다. 더 향상시켜야 합니다. 더 빠르게 공격하고, 우리가 가진 최고의 공격수들을 최고의 위치에서 쓰는 것, 혹은 블록 아웃을 낸다거나 커버(블록에 맞춘 후 커버해서 다시 공격 기회를 잡는 것)를 내는 등 훈련의 80% 이상이 공격에 맞춰져있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 수비 부분은 어떻게 진행되나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 배구에서 키포인트는 사이드아웃(상대 서브 상황에서 리시브 후 득점을 통해 서브권을 가져오는 것) 상황을 안정적으로 가져가는 겁니다. 서브 리시브가 잘돼야 하고 토스를 잘 올린 뒤 강한 공격이 들어가야 합니다. 그리고 공격 수준을 높여야 합니다. 점점 피지컬이 중요해지면서 상대를 수비로 막는 게 힘들어지고 있습니다. 물론 블록이 강화되면 수비를 쉽게 할 수 있습니다. 하지만 그런 상황은 브레이크 포인트 상황에서 더 자주 일어납니다. 그보다 승리에 영향을 주는 것은 사이드아웃 상황의 서브 리시브와 이후 공격입니다. 수비 상황보다 리시브 상황이 중요합니다. 당연히 블록과 수비 시스템도 개선하려 합니다. 상대 사이드아웃 상황을 막음으로써 그들이 이길 수 있는 가능성을 낮출 수 있기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 11일 불가리아로 떠납니다. VNL 때는 사정상 주로 영상으로 팀과 교류했는데 이번엔 선수들과 보다 가까이서 함께 했습니다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 클럽 일정으로 어려웠던 건 사실이고 이 때문에 VNL 이틀 전에 (한국에) 도착했습니다. VNL 기간 훈련진행도 어려웠습니다. 이번 세계선수권을 앞두고는 6주간 같이 훈련할 시간이 있었습니다. 시스템과 하고 싶은 것들에 대해 직접 이야기를 나누면서 준비가 더 잘 됐다는 것을 느낍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대회까지 실제 레벨을 볼 수 없기 때문에 불가리아와의 연습 경기가 도움이 될 거라 생각합니다. 국제적 레벨의 팀이고 우리 위치를 정확히 알려줄 겁니다. 불가리아에서 바로 대회로 넘어가기 때문에 시간이 많지 않지만 우리가 어느 정도의 위치에 있고 준비가 됐는지 알아볼 수 있는 기회입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#333333&quot;&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -2.0524px; white-space: normal;&quot;&gt;&lt;b&gt;인간 세자르&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 지향하는 리더십, 롤모델이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 배구계 안팎의 감독들에 대해 많이 보고, 읽고, 배우고 그들이 팀에서 어떻게 일하는지 이해하고 필요한 부분은 적용하려고 합니다. 함께 일했던 코치들에게 많이 배웠습니다. 카를로 파리시, 스페인 대표팀에 있을 당시 감독인 파스쿠알 사우린, 귀도 베르마엘렌, 한국 국가대표팀에서 같이 일했던 스테파노 라바리니, 그리고 리더십 부분에서 최고로 여겨지는 지오반니 구이데티와 같이 일하는 건 정말 특혜라고 생각합니다. 열심히 배우고 훈련에 적용하려 하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 카를로 파리시 감독이 “세자르 추천으로 이다영을 영입했다”는 보도가 있었습니다. 이다영 선수에 대해 얘기한 적이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 다영 선수에 대해 이야기를 나눈 적은 없습니다. 카를로 감독이 속한 구단의 SNS로부터 이다영 선수가 카를로 감독과 같이 일하게 됐다는 소식을 접하고 카를로에게 안부 인사를 전하려고 연락을 했고, 카를로가 그 구단의 감독이 되기 전에 이미 구단이 이다영 선수와 계약을 한 상태였다는 이야기를 들었습니다. 제가 선수를 추천하거나 미리 이야기를 하지는 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; ‘인간 세자르’도 궁금합니다. 스스로 생각하는 성격이나 성향은요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 매우 긍정적인 사람이고 외향적입니다. 배구와 배구감독으로 일하는 것을 사랑합니다. 스카우터, 수석코치, 트레이너 등으로 일하며 얻은 교훈과 카를로, 스테파노, 지오반니와 같이 일하며 전보다 더 나은 감독이 될 수 있었다고 생각합니다. 배구가 가져다주는 모든 경험을 즐기려 하고 매일 최선을 다하는 사람입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 여가시간에 어떤 걸 하시나요. 배구 외 관심분야는요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 사이클, 러닝, 숲에 가는 것을 좋아합니다. 지금은 코로나로 잘 나가지 못하지만 산에 가는 것도 즐깁니다. 스마트폰, 음악 등을 모두 내려놓고 산을 타는 시간은 마음을 비우고 훈련에 적용할 수 있는 아이디어들이 떠오르기 때문에 제게 중요합니다. 과거에는 마라톤을 뛰거나, 100㎞ 러닝처럼 제 한계를 마주할 수 있는 도전을 즐겼는데 요즘은 준비 시간이 없어 못하고 있습니다. 대신 러닝을 즐기고, 그 외에 기타 연주나 가족들과의 시간을 좋아합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국 팬들에게도 한 말씀 부탁드립니다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 늘 감사합니다. 매일 지지를 느끼고 있습니다. VNL에서 한 번의 승리도 안겨드리지 못했음에도 항상 지지한다는 메시지를 보내주신 데 대해 굉장히 감사하게 생각합니다. 계속 해외에서 경기가 진행돼 한국에서 경기를 보여드리지 못하는 게 아쉽습니다. 언젠가 한국에서도 경기를 보여드리고 팬들과 함께 즐길 수 있는 기회가 있다면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세자르 “세계선수권, 국제 레벨서 싸우는 게 목표” [풀인]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454631&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454631&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[풀인]은 ‘풀인터뷰’의 줄임말입니다. [풀인]에서는 지면에 미처 담지 못한 이야기들을 생생한 목소리로 풀어놓습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090622471128347_1662472031_0017454631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 한국 여자배구 국가대표팀 감독은 취임 후 첫 국제대회인 2022 발리볼네이션스리그(VNL)을 앞둔 기자회견에서 “굉장히 큰 바위가 앞에 있다. 처음엔 움직이지 않겠지만 계속 밀어갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자배구는 지난해 도쿄올림픽에서 ‘4강 신화’를 썼지만 영광은 짧았다. &lt;span&gt;‘월드클래스’ 김연경은 물론 V리그 스타인 양효진 김수지 등 대표팀 주축들이 은퇴하면서 세대교체에 들어갔고, VNL에서 12전 전패를 당했다. 대회 후반부로 갈수록 경쟁력이 조금씩 드러나긴 했지만, 국제 레벨과의 격차를 뼈저리게 느끼고 한국 배구의 현주소를 냉정하게 맞닥뜨리게 된 계기였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르호는 오는 23일부터 네덜란드·폴란드에서 열리는 세계선수권대회에서의 반등을 위해 지난달 1일부터 담금질 중이다. 오는 11일 불가리아로 출국해 연습경기를 가진 뒤 세계선수권으로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르 감독은 지난달 30일 화상, 지난 2·4일 서면으로 국민일보와 인터뷰 했다. 과거 100㎞ 울트라마라톤 등 한계에 도전하는 것을 즐겼다던 그는 현재 한국 여자배구와 함께 또 한 번 한계에 도전한다. 세자르 감독은 “국제적 수준은 한국에서보다 속도가 훨씬 빠르기 때문에 피지컬과 훈련 강도를 높여야 한다”며 “세계선수권에서 상대가 누구든 경쟁력을 갖고 경기하는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권대회 준비로 바쁠 텐데 시간 내주셔서 감사합니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 감독(이하 세자르)&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 오히려 제가 감사합니다. 세계선수권 준비로 바쁘지만 같이 얘기할 수 있는 시간은 항상 찾을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국어 과외도 받는다고요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국어 선생님이 스페인에 있어서 한국에 있는 동안은 시차 때문에 레슨을 못 받고 있습니다. 대신 겨울에 필기해뒀던 걸 혼자 공부하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국 여자배구 대표팀 감독을 맡은 지 1년이 다 돼갑니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 처음에는 어려운 도전으로 느꼈습니다. 도쿄올림픽이 끝나고 몇몇 선수들이 은퇴를 했고, 감독이 된 뒤로는 ‘미래를 염두에 두고 일해야겠다’고 생각했습니다. 새 선수를 발굴하고 새 팀을 만들어야 했습니다. 미래에 함께 팀에서 일할 수 있는 선수들과 과정 중에 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 수석코치에서 감독이 됐습니다. 어떤 점이 다르고, 어려운가요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 어려운 점은 딱히 없고 역할 차이는 있습니다. 수석코치로서는 책임감이 덜했는데 감독은 전부 책임져야 합니다. 선수와 스태프를 고르고, 훈련을 준비하고, 선수들에게 상대팀 정보를 알려주고, 협회와 구단들과 대화도 해야 하기 때문에 책임감이 커졌습니다. 한국에서는 언어가 달라서 하고 싶은 말을 전하기 위해 한국어를 계속 배우고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815540530384_1662620045_0017454631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;VNL, 좌절과 가능성&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 김연경이라는 위대한 선수가 빠지는 등 세대교체 상황에서 팀을 맡았습니다. 2022 VNL을 앞두고 기자회견에서 ‘큰 바위를 움직여야 하는 상황’이라고 했고, 최선을 다했겠지만 VNL에서 전패했습니다. 바위가 꿈틀댈 가능성을 봤나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 솔직히 말하자면 아직 노력 중인 상황입니다. 바꿔야 할 부분이 많고, 우리가 익숙하지 않은 것들이 많아 좀 어렵습니다. 변화를 모두가 긍정적으로 반응하지 않고 있고요. 천천히 우리 주위에서 우리의 방식을 좋아하는 사람을 찾아야 하고, 우리의 목표에 도달하려 노력해야 합니다. 여전히 바위를 밀고 있는 단계인데 아직 움직이진 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 변화에 모두가 긍정적이지 않다는 것에 대해 자세히 듣고 싶습니다.&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;b&gt;세자르&lt;/b&gt;&lt;/font&gt; 한국을 특정한 게 아니라 일반적으로 사람은 익숙한 것을 바꾸는 게 어렵다는 뜻입니다. 하지만 지금과 다른 결과를 위해서는 해오던 것과는 다른 것들을 시도해야 합니다. 국제적 수준에서 경쟁을 하려면 바꿔야 할 부분들이 있습니다. VNL 때 확실히 느꼈듯 국제적 수준에서의 경쟁이 안 됐습니다. 하던 대로 하면 결과도 같을 겁니다. 이런 부분에서 변화에 우호적이고, 새로운 방법을 시도해보고 이해해줄 수 있는 사람들이 필요하다는 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; VNL에서 부상이 많이 나온 것 같은데요.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 부상에 관해서는 늘 같은 예시를 듭니다. 교통사고가 날 경우, 시속 50㎞로 달리는 차는 심각한 사고로 연결될 가능성이 적지만 시속 100㎞로 달리는 차는 보다 심각할 가능성이 높습니다. 차이는 ‘차’가 아니라 ‘속도’에 있습니다. 국제적 수준은 한국에서보다 속도가 훨씬 빠릅니다. 한국 선수들은 6~7개월 구단에 소속됐다가 VNL에 가면 강도가 세집니다. 그래서 (적응을 위한) 훈련 강도를 높여야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 많은 선수들이 부상당한 것처럼 보이지만 그렇진 않습니다. 예외적으로 노란(KGC인삼공사) 선수가 불행한 케이스였지만, 나머지 선수들은 관리 가능한 부상이었습니다. 모든 나라, 모든 팀에서 일어날 수 있는 부상이었습니다. 빨리 회복 시켜서 다시 코트 복귀시키려 생각하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; VNL에선 후반으로 갈수록 나아지는 모습이 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 선수들에게 “마지막 이탈리아와 중국과의 두 경기는 경쟁력이 있었다”고 말했습니다. 심지어 이길 가능성도 봤습니다. 하지만 그때는 이미 11~12번째 경기였습니다. 대회 중에는 하고 싶은 대로 훈련할 수 없었고, 시간도 2시간밖에 없었습니다. 어려운 상황에도 선수들이 경기를 뛰며 국제 수준에 적응하기 시작했습니다. 이런 이유로 대표팀이 국제대회에 나가고, 친선경기를 하는 게 중요합니다. 시속 100㎞로 이동하는 팀들과 경기하면 처음은 어렵지만 120~130%로 더 밀어붙여야 한다는 걸 이해합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815233330322_1662618213_0017454631.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“근본적인 부분을 모두 바꿔야 합니다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권 준비는 어떻게 돼가고 있나요?&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;&lt;b&gt;세자르&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;/span&gt; 기존 계획은 아시안게임을 통해 세계선수권을 준비하는 것이었는데, 아시안게임이 연기되면서 바로 세계선수권에 가야 합니다. 그런 차원에서 최선의 준비는 아니지만, 현재 주어진 상황에서 최선을 다하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들에게 항상 하는 이야기가 있습니다. ‘하나의 물병에 매일 물 한 방울을 넣은 과정이다. 한 달을 넣어도 거의 비어있어 보일 수 있지만 그럼에도 매일 한 방울씩 넣어야 한다. 그러면 천천히 그 물병도 결국 차게 될 것’이라는 얘기입니다. 바로 물병을 채우는 건 힘들기 때문에 시간과 과정이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 지난 시즌 5관왕(튀르키예 슈퍼컵, 튀르키예컵, 국제배구연맹 클럽선수권, 유럽배구연맹 챔피언스리그)을 차지한 &lt;span&gt;바키프방크 수석코치로서 세계 최고의 선수들, 선진 배구를 가까이서 봤을 텐데요. 프로팀과 국가대표팀을 1대 1로 비교하긴 어렵겠지만, 대표팀에 이식시키고 싶은 게 있을까요?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 기술·전략·피지컬 등 근본적인 부분을 모두 바꿔야 한다고 생각합니다. 해외에선 2m나 195㎝ 등 신장이 큰 선수들이 있고, 기술·전략적으로도 성장하고 있습니다. 때문에 이 부분들에서 경쟁력을 갖춰야 합니다. 또 한국 리그는 주로 한국 선수들 사이에서만 경기를 하는데, 바키프방크는 다른 나라들과도 경기를 합니다. 한국에서는 일본, 중국, 태국 팀과 시즌 중 경기하는 일이 없습니다. 또 외국 선수가 팀에 1명밖에 없습니다. 그런 면에서 튀르키예 리그가 좀 더 국제적 레벨인 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 시스템 전반의 변화가 필요하다는 인상을 받습니다. 훈련 외적으로는 어떤 걸 변화시키고자 하시는지요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국 배구 시스템에서 변화시킬 수 있는 부분에 집중하고 있습니다. 제가 어찌할 수 없는 부분도 많이 있습니다. 훈련하는 방식, 회복이 얼마나 중요한지 선수가 인식하는 것, 음식, 영양, 피트니스 운동, 배구 훈련에서 퍼포먼스의 중요성 등 개선할 수 있는 부분을 개선하려 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 선수 선발은 어떤 기준이었을까요.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 팀에 가장 좋은 옵션이라 생각하는 선수를 뽑았습니다. 지금은 이곳에 온 선수들과 함께 하기로 결정했고, 미래를 고려해 지금의 팀이 제일 좋을 거라 생각했습니다. VNL을 치르고 상대 팀들도 보면서 가장 좋은 옵션이 될 수 있는 선수를 선발하려 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 선수풀이 넓지 않아 선발에 어려움은 없었나요? 비슷한 고민을 하는 프로팀들도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 다른 나라에 비해 선수가 부족한 게 사실입니다. 하지만 그게 변명이 돼선 안됩니다. 고교 선수들의 실력을 향상시킬 수 있는 방법을 찾아야 합니다. 선수 수가 충분하지 않다면 최소한 데리고 있는 선수 수준이 국제적 수준이 될 수 있도록 해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 대표팀 선발 인원, 차출 시기 등을 둘러싸고 세자르 감독과 V리그 구단 간 갈등이 있었다는 이야기도 일부에서 나옵니다. 소통에 어려움이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 한국의 현실을 이해해야 한다고 생각합니다. V리그는 매우 좋은 상품이고, 프로모션 역시 굉장히 좋습니다. 코보컵에 갔을 때 체육관은 거의 매일 가득 차 있었습니다. 한국 배구에도 좋은 일입니다. 구단들도 좋은 체육관, 피트니스 기구들 등 좋은 구조를 갖고 있습니다. 특히 숙소 시스템이 좋습니다. 유럽은 그렇지 않습니다. 선수들을 거의 그대로 데리고 1년 내내 훈련하는 건 좋습니다. 여름 컵대회도 이해할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서도 대표팀의 현실이 있습니다. 대표팀이 1~2주만 준비해서 가는 건 불가능합니다. 저는 구단과 협력해서 대표팀이 국제 수준에서 배구할 수 있도록 해야 합니다. 한국 배구를 계속 발전시키는 것과 국제대회 준비를 동시에 하는 게 중요합니다. 한국의 배구 인기는 구단들 덕분인 동시에 대표팀의 활약 때문이기도 합니다. 둘 중 하나를 빼면 지금과 같은 인기가 미래에는 없을 수도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 코보컵을 직관했는데 어땠나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 외국 선수들이 참가하지 않아 흥미롭게 봤습니다. V리그 경기보다 전술적으로 복잡했던 거 같습니다. V리그에서는 공격 대부분이 외국인 선수에게 맡겨지는데, 코보컵에서는 다양한 공격들이 이뤄졌습니다. 미들블로커를 더 사용하거나 후위공격도 많이 있었고, 공격 콤비네이션도 사용했습니다. 배구의 전술적 부분을 향상시키는 데 도움이 될 거라 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 배구는 감독뿐만 아니라 코트 내 선수 사이에서의 리더십도 중요합니다. 이전에는 이 역할을 해온 김연경 선수가 은퇴했습니다. 이에 대한 고민은 없으신가요.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 김연경은 여전히 훌륭한 선수이고, 동시에 훌륭한 주장이었습니다. 아직도 가끔 연락을 합니다. 선수로서든 주장으로서든 김연경을 대체하는 건 어렵습니다. 그 역할을 이어받은 박정아 선수의 어려움도 이해합니다. 그렇게 되는 데는 시간이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 감독이 보는 새 주장의 강점은요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 올림픽 2번 출전의 경험이 있습니다. 또 우리가 가진 최고의 공격수 중 하나입니다. 도쿄올림픽 때 김연경도 잘했지만, 일본전에서는 박정아 덕분에 이긴 것도 있습니다. 세계선수권에서도 좋은 퍼포먼스를 보여주며 좋은 주장이 될 수 있을 겁니다. 스스로를 믿어야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정아 외에도 현재 대표팀에 굉장히 만족합니다. “다른 결과를 원한다면 많은 부분을 바꿔야 한다”고 했을 때 선수들 모두 바로 이해해줬습니다. 어려운 상황에서도 매일 변화하려고 노력하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 세계선수권 목표는요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 우선 첫 조별예선 통과입니다. 튀르키예, 폴란드, 태국, 도미니카공화국, 크로아티아와 겨뤄 두 번째 라운드로 진출하는 것입니다. 세계에서 가장 강한 4팀인 이탈리아·브라질·미국·세르비아와 같은 조는 아니지만, 그렇다고 약한 팀도 없습니다. 무엇보다 상대가 누구든 모든 경기에서 경쟁력을 갖고 경기하는 것이 목표입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국은 다른 나라에 높이가 비해 낮습니다. 높이는 훈련으로도 한계가 있을 텐데요. 어떤 방향으로 가야 할까요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 피지컬 부분에서 피트니스에 집중하고 있고, 하루 중 가장 중요한 부분은 볼 훈련입니다. 국제 수준에서 경쟁은 시속 150㎞(비유적 표현)로 이동해야 합니다. 매일 2시간 동안 150㎞로 달리려면 피지컬이 강해져야 합니다. 근육, 파워, 가동성도 좋아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략적으로는 빠른 속도를 내야 합니다. 가능한 최고의 콤비네이션을 찾고 있습니다. 국제적으로 최소한의 경쟁력을 갖추려면 공격성공률이 40% 이상은 돼야 합니다. 경기에서 이기려면 45~50%는 나와야 합니다. 지난 VNL에서 한국은 34%였습니다. 더 향상시켜야 합니다. 더 빠르게 공격하고, 우리가 가진 최고의 공격수들을 최고의 위치에서 쓰는 것, 혹은 블록 아웃을 낸다거나 커버(블록에 맞춘 후 커버해서 다시 공격 기회를 잡는 것)를 내는 등 훈련의 80% 이상이 공격에 맞춰져있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 수비 부분은 어떻게 진행되나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 배구에서 키포인트는 사이드아웃(상대 서브 상황에서 리시브 후 득점을 통해 서브권을 가져오는 것) 상황을 안정적으로 가져가는 겁니다. 서브 리시브가 잘돼야 하고 토스를 잘 올린 뒤 강한 공격이 들어가야 합니다. 그리고 공격 수준을 높여야 합니다. 점점 피지컬이 중요해지면서 상대를 수비로 막는 게 힘들어지고 있습니다. 물론 블록이 강화되면 수비를 쉽게 할 수 있습니다. 하지만 그런 상황은 브레이크 포인트 상황에서 더 자주 일어납니다. 그보다 승리에 영향을 주는 것은 사이드아웃 상황의 서브 리시브와 이후 공격입니다. 수비 상황보다 리시브 상황이 중요합니다. 당연히 블록과 수비 시스템도 개선하려 합니다. 상대 사이드아웃 상황을 막음으로써 그들이 이길 수 있는 가능성을 낮출 수 있기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 11일 불가리아로 떠납니다. VNL 때는 사정상 주로 영상으로 팀과 교류했는데 이번엔 선수들과 보다 가까이서 함께 했습니다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 클럽 일정으로 어려웠던 건 사실이고 이 때문에 VNL 이틀 전에 (한국에) 도착했습니다. VNL 기간 훈련진행도 어려웠습니다. 이번 세계선수권을 앞두고는 6주간 같이 훈련할 시간이 있었습니다. 시스템과 하고 싶은 것들에 대해 직접 이야기를 나누면서 준비가 더 잘 됐다는 것을 느낍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대회까지 실제 레벨을 볼 수 없기 때문에 불가리아와의 연습 경기가 도움이 될 거라 생각합니다. 국제적 레벨의 팀이고 우리 위치를 정확히 알려줄 겁니다. 불가리아에서 바로 대회로 넘어가기 때문에 시간이 많지 않지만 우리가 어느 정도의 위치에 있고 준비가 됐는지 알아볼 수 있는 기회입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#333333&quot;&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -2.0524px; white-space: normal;&quot;&gt;&lt;b&gt;인간 세자르&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 지향하는 리더십, 롤모델이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 배구계 안팎의 감독들에 대해 많이 보고, 읽고, 배우고 그들이 팀에서 어떻게 일하는지 이해하고 필요한 부분은 적용하려고 합니다. 함께 일했던 코치들에게 많이 배웠습니다. 카를로 파리시, 스페인 대표팀에 있을 당시 감독인 파스쿠알 사우린, 귀도 베르마엘렌, 한국 국가대표팀에서 같이 일했던 스테파노 라바리니, 그리고 리더십 부분에서 최고로 여겨지는 지오반니 구이데티와 같이 일하는 건 정말 특혜라고 생각합니다. 열심히 배우고 훈련에 적용하려 하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 카를로 파리시 감독이 “세자르 추천으로 이다영을 영입했다”는 보도가 있었습니다. 이다영 선수에 대해 얘기한 적이 있나요?&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 다영 선수에 대해 이야기를 나눈 적은 없습니다. 카를로 감독이 속한 구단의 SNS로부터 이다영 선수가 카를로 감독과 같이 일하게 됐다는 소식을 접하고 카를로에게 안부 인사를 전하려고 연락을 했고, 카를로가 그 구단의 감독이 되기 전에 이미 구단이 이다영 선수와 계약을 한 상태였다는 이야기를 들었습니다. 제가 선수를 추천하거나 미리 이야기를 하지는 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; ‘인간 세자르’도 궁금합니다. 스스로 생각하는 성격이나 성향은요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 매우 긍정적인 사람이고 외향적입니다. 배구와 배구감독으로 일하는 것을 사랑합니다. 스카우터, 수석코치, 트레이너 등으로 일하며 얻은 교훈과 카를로, 스테파노, 지오반니와 같이 일하며 전보다 더 나은 감독이 될 수 있었다고 생각합니다. 배구가 가져다주는 모든 경험을 즐기려 하고 매일 최선을 다하는 사람입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 여가시간에 어떤 걸 하시나요. 배구 외 관심분야는요?&lt;br&gt;&lt;b style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 사이클, 러닝, 숲에 가는 것을 좋아합니다. 지금은 코로나로 잘 나가지 못하지만 산에 가는 것도 즐깁니다. 스마트폰, 음악 등을 모두 내려놓고 산을 타는 시간은 마음을 비우고 훈련에 적용할 수 있는 아이디어들이 떠오르기 때문에 제게 중요합니다. 과거에는 마라톤을 뛰거나, 100㎞ 러닝처럼 제 한계를 마주할 수 있는 도전을 즐겼는데 요즘은 준비 시간이 없어 못하고 있습니다. 대신 러닝을 즐기고, 그 외에 기타 연주나 가족들과의 시간을 좋아합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기자&lt;/b&gt; 한국 팬들에게도 한 말씀 부탁드립니다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;font color=&quot;#ffffff&quot; style=&quot;background-color: rgb(0, 0, 255);&quot;&gt;세자르&lt;/font&gt;&lt;/b&gt; 늘 감사합니다. 매일 지지를 느끼고 있습니다. VNL에서 한 번의 승리도 안겨드리지 못했음에도 항상 지지한다는 메시지를 보내주신 데 대해 굉장히 감사하게 생각합니다. 계속 해외에서 경기가 진행돼 한국에서 경기를 보여드리지 못하는 게 아쉽습니다. 언젠가 한국에서도 경기를 보여드리고 팬들과 함께 즐길 수 있는 기회가 있다면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 09일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:30:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905300730894_1662669007_0017455925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 9일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 19.0도, 인천 18.0도, 수원 18.0도, 춘천 16.0도, 강릉 17.0도, 청주 17.0도, 대전 17.0도, 전주 18.0도, 광주 18.0도, 대구 17.0도, 부산 19.0도, 제주 21.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 30.0도, 인천 29.0도, 수원 30.0도, 춘천 30.0도, 강릉 26.0도, 청주 29.0도, 대전 28.0도, 전주 29.0도, 광주 30.0도, 대구 28.0도, 부산 28.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충청·호남·경남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 09일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:30:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905300730894_1662669007_0017455925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 9일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 19.0도, 인천 18.0도, 수원 18.0도, 춘천 16.0도, 강릉 17.0도, 청주 17.0도, 대전 17.0도, 전주 18.0도, 광주 18.0도, 대구 17.0도, 부산 19.0도, 제주 21.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 30.0도, 인천 29.0도, 수원 30.0도, 춘천 30.0도, 강릉 26.0도, 청주 29.0도, 대전 28.0도, 전주 29.0도, 광주 30.0도, 대구 28.0도, 부산 28.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충청·호남·경남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가장 슬픈 순간”… 찰스3세, ‘세자책봉’ 64년만에 즉위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455955&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455955&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021041121265652687_1618144016_0017455955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 영국 여왕 서거로 큰아들 찰스 왕세자(74)가 평생을 기다린 끝에 찰스 3세로 왕위에 오르게 됐다. 영국 왕세자인 ‘웨일스 왕자’(Prince of Wales)로 책봉된 지 64년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 8일(현지시간) 애도 성명을 통해 “친애하는 나의 어머니 여왕의 서거는 나와 가족 구성원들에게 가장 슬픈 순간”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 국왕은 “우리는 소중한 군주이자 사랑받았던 어머니의 서거를 깊이 애도한다”며 “온 나라와 왕국, 영연방 그리고 전 세계인이 여왕을 잃은 상실감에 젖어 있다는 것을 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “애도와 변화의 기간, 우리 가족과 나는 여왕에게 향했던 폭넓은 존경과 깊은 애정을 생각하면서 위안을 받고 견딜 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905504730898_1662670247_0017455955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;찰스 왕은 일찍이 왕세자로 낙점돼 국왕 수업을 받아왔다. 그는 환경보호 등 다양한 활동을 펼쳐왔지만 다이애나비와 이혼, 사우디 등에서 거액의 기부금 수수 등 그늘로 인해 어머니만큼의 인기를 누리진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 왕은 1948년 11월 14일 여왕과 남편 필립공 사이에 장남으로 태어났다. 1952년 여왕이 즉위하면서 거의 평생을 승계 1순위로 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니가 영국 최장수 군주였으니 찰스 3세는 최장기간 ‘왕세자’가 될 수밖에 없었다. 찰스 3세는 9살이던 1958년 7월 웨일스 왕자에 책봉된 이래 64년간 즉위를 기다렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세 아래로는 앤 공주, 앤드루 왕자, 에드워드 왕자가 있다. 다음 승계 순위는 찰스 3세의 아들인 윌리엄 왕세자와 그의 자녀들이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 고령으로 건강이 불편한 여왕을 대신해서 최근 역할 대행을 늘려왔다. 올해는 처음으로 의회 ‘여왕 연설’(Queen&apos;s speech)이라는 주요한 헌법적 기능을 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2020112009584937317_1605833930_0017455955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;찰스 3세 국왕은 케임브리지대를 나온 뒤 공군과 해군에 복무하고 1981년 다이애나비와 세기의 결혼식을 올렸다. 다이애나비의 인기는 영국만이 아니라 전세계적으로 뜨거웠다. 하지만 정작 찰스 3세와는 사이가 좋지 않았다. 이들은 윌리엄과 해리 왕자 두 아들을 낳았지만 1996년 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과정에서 다이애나비가 BBC 인터뷰를 통해 남편이 커밀라 파커 볼스와 불륜관계를 유지하고 있다고 밝히면서 큰 논란이 일었다. 찰스 3세와 커밀라 파커 볼스는 각자 결혼하기 전에 사귀었던 사이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다이애나비가 이듬해 프랑스 파리에서 파파라치에게 쫓기다가 교통사고로 숨지는 비극이 벌어졌다. 다이애나비 추모 열기가 끓어오른 만큼 찰스 3세를 향한 부정적인 여론이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월이 흘러 비난이 다소 잦아들면서 찰스 3세는 2005년 커밀라와 결혼했다. 그는 올해 초 여왕이 커밀라를 왕비(Queen Consort)로 인정해주길 바란다고 말했지만 아직까지 영국인의 마음을 자신에게로 돌려놓지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕 즉위 70주년 기념 플래티넘 주빌리에 참석해서 여왕을 향한 존경과 사랑을 표한 영국인들조차도 찰스 왕에게는 엇갈린 반응을 보였다. 그만큼 다이애나비 사건은 찰스 왕에게 깊은 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 왕세자로 오래 지냈고 기후변화 대응 등에 목소리를 높여왔다는 점에서 왕실을 잘 이끌 것이란 의견도 있었다. 다만 다이애나비 사건을 잊을 수 없다는 반론도 만만치 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 왕은 알카에다 수장 오사마 빈 라덴 가족과 사우디 기업인 등으로부터 거액의 기부금을 받아 자신이 후원하는 자선단체에 보낸 일이 드러나기도 했다. 이 과정에 측근이 훈장 수여를 알선한 일도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 국정 개입 의혹으로 몇 차례 구설에 올랐다는 점도 위기 요인으로 꼽힌다. 엘리자베스 여왕은 정부와 국민 사이에 절묘한 균형을 유지하며 ‘군림하되 통치하지 않는’ 원칙을 지켜왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국이 경기침체 등으로 어려운 시기를 맞은 가운데 호감도가 떨어지고 나이 많은 왕이 등장하면서 우려하는 목소리도 크다. 젊은 층일수록 군주제에 관심이 없어 왕실의 존재에 대한 회의론이 커질 수 있다는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가장 슬픈 순간”… 찰스3세, ‘세자책봉’ 64년만에 즉위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455955&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455955&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T20:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2021041121265652687_1618144016_0017455955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 영국 여왕 서거로 큰아들 찰스 왕세자(74)가 평생을 기다린 끝에 찰스 3세로 왕위에 오르게 됐다. 영국 왕세자인 ‘웨일스 왕자’(Prince of Wales)로 책봉된 지 64년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 8일(현지시간) 애도 성명을 통해 “친애하는 나의 어머니 여왕의 서거는 나와 가족 구성원들에게 가장 슬픈 순간”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 국왕은 “우리는 소중한 군주이자 사랑받았던 어머니의 서거를 깊이 애도한다”며 “온 나라와 왕국, 영연방 그리고 전 세계인이 여왕을 잃은 상실감에 젖어 있다는 것을 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “애도와 변화의 기간, 우리 가족과 나는 여왕에게 향했던 폭넓은 존경과 깊은 애정을 생각하면서 위안을 받고 견딜 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905504730898_1662670247_0017455955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;찰스 왕은 일찍이 왕세자로 낙점돼 국왕 수업을 받아왔다. 그는 환경보호 등 다양한 활동을 펼쳐왔지만 다이애나비와 이혼, 사우디 등에서 거액의 기부금 수수 등 그늘로 인해 어머니만큼의 인기를 누리진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 왕은 1948년 11월 14일 여왕과 남편 필립공 사이에 장남으로 태어났다. 1952년 여왕이 즉위하면서 거의 평생을 승계 1순위로 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니가 영국 최장수 군주였으니 찰스 3세는 최장기간 ‘왕세자’가 될 수밖에 없었다. 찰스 3세는 9살이던 1958년 7월 웨일스 왕자에 책봉된 이래 64년간 즉위를 기다렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세 아래로는 앤 공주, 앤드루 왕자, 에드워드 왕자가 있다. 다음 승계 순위는 찰스 3세의 아들인 윌리엄 왕세자와 그의 자녀들이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 고령으로 건강이 불편한 여왕을 대신해서 최근 역할 대행을 늘려왔다. 올해는 처음으로 의회 ‘여왕 연설’(Queen&apos;s speech)이라는 주요한 헌법적 기능을 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2020112009584937317_1605833930_0017455955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;찰스 3세 국왕은 케임브리지대를 나온 뒤 공군과 해군에 복무하고 1981년 다이애나비와 세기의 결혼식을 올렸다. 다이애나비의 인기는 영국만이 아니라 전세계적으로 뜨거웠다. 하지만 정작 찰스 3세와는 사이가 좋지 않았다. 이들은 윌리엄과 해리 왕자 두 아들을 낳았지만 1996년 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과정에서 다이애나비가 BBC 인터뷰를 통해 남편이 커밀라 파커 볼스와 불륜관계를 유지하고 있다고 밝히면서 큰 논란이 일었다. 찰스 3세와 커밀라 파커 볼스는 각자 결혼하기 전에 사귀었던 사이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다이애나비가 이듬해 프랑스 파리에서 파파라치에게 쫓기다가 교통사고로 숨지는 비극이 벌어졌다. 다이애나비 추모 열기가 끓어오른 만큼 찰스 3세를 향한 부정적인 여론이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월이 흘러 비난이 다소 잦아들면서 찰스 3세는 2005년 커밀라와 결혼했다. 그는 올해 초 여왕이 커밀라를 왕비(Queen Consort)로 인정해주길 바란다고 말했지만 아직까지 영국인의 마음을 자신에게로 돌려놓지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕 즉위 70주년 기념 플래티넘 주빌리에 참석해서 여왕을 향한 존경과 사랑을 표한 영국인들조차도 찰스 왕에게는 엇갈린 반응을 보였다. 그만큼 다이애나비 사건은 찰스 왕에게 깊은 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 왕세자로 오래 지냈고 기후변화 대응 등에 목소리를 높여왔다는 점에서 왕실을 잘 이끌 것이란 의견도 있었다. 다만 다이애나비 사건을 잊을 수 없다는 반론도 만만치 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 왕은 알카에다 수장 오사마 빈 라덴 가족과 사우디 기업인 등으로부터 거액의 기부금을 받아 자신이 후원하는 자선단체에 보낸 일이 드러나기도 했다. 이 과정에 측근이 훈장 수여를 알선한 일도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 국정 개입 의혹으로 몇 차례 구설에 올랐다는 점도 위기 요인으로 꼽힌다. 엘리자베스 여왕은 정부와 국민 사이에 절묘한 균형을 유지하며 ‘군림하되 통치하지 않는’ 원칙을 지켜왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국이 경기침체 등으로 어려운 시기를 맞은 가운데 호감도가 떨어지고 나이 많은 왕이 등장하면서 우려하는 목소리도 크다. 젊은 층일수록 군주제에 관심이 없어 왕실의 존재에 대한 회의론이 커질 수 있다는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제2의 메종키츠네 찾아라”…신명품 발굴 나선 패션업계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454597&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454597&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090717404429347_1662540045_0017454597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메종키츠네, 아미, 메종마르지엘라의 뒤를 이을 해외 패션 브랜드들이 국내로 몰려들고 있다. 국내 패션기업들의 ‘신(新)명품’ 발굴 경쟁이 뜨거워지면서다. 이미 편집숍을 통해 인기가 검증된 해외 패션 브랜드로 MZ세대를 공략에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 업계에 따르면 신세계인터내셔날은 일본 여성 패션 브랜드 ‘엔폴드’를 론칭한다. 엔폴드의 국내 판권을 확보한 신세계인터내셔날은 오는 14일 신세계백화점 강남점 4층에 매장을 연다. 엔폴드가 국내에서 단독 매장을 내는 건 처음이다. 가격대는 니트 40만~90만원대, 치마·바지 40만~90만원대, 원피스 70만~150만원대, 코트 100만~120만원대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔폴드는 이미 국내 정식 론칭 전부터 두터운 마니아층을 확보한 브랜드다. 편집숍 내 매출 상위권을 차지할 정도로 반응이 좋다. 최근엔 걸그룹 블랙핑크의 제니가 공항패션으로 입어 화제가 됐다. 신세계인터내셔날 관계자는 “국내에서 이미 높은 인지도를 바탕으로 많은 고객층을 확보하고 있는 만큼 적극적으로 매장을 오픈하며 브랜드를 키워 나갈 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090717420629351_1662540126_0017454597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점그룹 계열 패션전문기업 한섬도 최근 신명품으로 주목받고 있는 스웨덴 패션 브랜드 ‘아워레가시’를 국내에 들여왔다. BTS 뷔, 배우 이동휘 등이 착용하면서 ‘패션피플’ 사이에서 입소문을 타고 있는 브랜드다. 가격대는 중고가로 티셔츠 20만~60만원대, 바지 40만~60만원대, 아우터 40만~180만원 수준이다. 한섬은 지난달 31일 현대백화점 압구정본점에 매장을 오픈했다. 스웨덴·영국·독일에 이어 아시아 지역에서의 첫 단독 매장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 타임, 마인, 시스템 등 자체 브랜드 매출 비중이 높은 한섬은 해외 브랜드 발굴에 사활을 걸고 있다. 국내 브랜드만으로는 신명품의 주소비층으로 떠오른 MZ세대를 사로잡기 어려워서다. 이를 위해 지난해 해외패션본부를 부문으로 격상하고, 박철규 전 삼성물산 패션부문 부문장을 사장으로 영입하기도 했다. 내년 초에는 해외 패션 편집숍 ‘톰그레이하운드’의 남성 전문 매장을 오픈할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090718031229396_1662541393_0017454597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 일찍이 해외 패션 브랜드들을 들여온 기업들은 코로나19를 기점으로 ‘신명품’ 효과를 보고있다. 삼성물산 패션부문은 2010년대 초반부터 들여온 메종키츠네, 아미, 르메르, 톰브라운 등이 선전하면서 지난해 7년 만에 직원 성과급을 지급하기도 했다. 메종마르지엘라, 알렉산더왕, 아크네 스튜디오 등을 들여온 신세계인터내셔날 역시 지난해 매출 1조4508억원, 영업이익 920억원으로 코로나19 이전보다 높은 실적을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션업계 관계자는 “인기 있는 해외 브랜드를 누구나 선점하고 싶어하지만 정식 판권을 들여오는 게 쉬운 일은 아니다. 매장도 오픈하고 마케팅 활동도 하고 옥석을 가려낼 노하우가 있는 회사 위주로 판권을 가져와 전개하고 있다”며 “국내 브랜드와 비교해 수입브랜드의 이익률이 높지 않은 데다 유행을 타는 업계인 만큼 해외, 국내, 프리미엄, 럭셔리 등 다양하게 포트폴리오를 가져가는 게 안정적일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제2의 메종키츠네 찾아라”…신명품 발굴 나선 패션업계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454597&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454597&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090717404429347_1662540045_0017454597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메종키츠네, 아미, 메종마르지엘라의 뒤를 이을 해외 패션 브랜드들이 국내로 몰려들고 있다. 국내 패션기업들의 ‘신(新)명품’ 발굴 경쟁이 뜨거워지면서다. 이미 편집숍을 통해 인기가 검증된 해외 패션 브랜드로 MZ세대를 공략에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 업계에 따르면 신세계인터내셔날은 일본 여성 패션 브랜드 ‘엔폴드’를 론칭한다. 엔폴드의 국내 판권을 확보한 신세계인터내셔날은 오는 14일 신세계백화점 강남점 4층에 매장을 연다. 엔폴드가 국내에서 단독 매장을 내는 건 처음이다. 가격대는 니트 40만~90만원대, 치마·바지 40만~90만원대, 원피스 70만~150만원대, 코트 100만~120만원대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔폴드는 이미 국내 정식 론칭 전부터 두터운 마니아층을 확보한 브랜드다. 편집숍 내 매출 상위권을 차지할 정도로 반응이 좋다. 최근엔 걸그룹 블랙핑크의 제니가 공항패션으로 입어 화제가 됐다. 신세계인터내셔날 관계자는 “국내에서 이미 높은 인지도를 바탕으로 많은 고객층을 확보하고 있는 만큼 적극적으로 매장을 오픈하며 브랜드를 키워 나갈 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090717420629351_1662540126_0017454597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점그룹 계열 패션전문기업 한섬도 최근 신명품으로 주목받고 있는 스웨덴 패션 브랜드 ‘아워레가시’를 국내에 들여왔다. BTS 뷔, 배우 이동휘 등이 착용하면서 ‘패션피플’ 사이에서 입소문을 타고 있는 브랜드다. 가격대는 중고가로 티셔츠 20만~60만원대, 바지 40만~60만원대, 아우터 40만~180만원 수준이다. 한섬은 지난달 31일 현대백화점 압구정본점에 매장을 오픈했다. 스웨덴·영국·독일에 이어 아시아 지역에서의 첫 단독 매장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 타임, 마인, 시스템 등 자체 브랜드 매출 비중이 높은 한섬은 해외 브랜드 발굴에 사활을 걸고 있다. 국내 브랜드만으로는 신명품의 주소비층으로 떠오른 MZ세대를 사로잡기 어려워서다. 이를 위해 지난해 해외패션본부를 부문으로 격상하고, 박철규 전 삼성물산 패션부문 부문장을 사장으로 영입하기도 했다. 내년 초에는 해외 패션 편집숍 ‘톰그레이하운드’의 남성 전문 매장을 오픈할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090718031229396_1662541393_0017454597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 일찍이 해외 패션 브랜드들을 들여온 기업들은 코로나19를 기점으로 ‘신명품’ 효과를 보고있다. 삼성물산 패션부문은 2010년대 초반부터 들여온 메종키츠네, 아미, 르메르, 톰브라운 등이 선전하면서 지난해 7년 만에 직원 성과급을 지급하기도 했다. 메종마르지엘라, 알렉산더왕, 아크네 스튜디오 등을 들여온 신세계인터내셔날 역시 지난해 매출 1조4508억원, 영업이익 920억원으로 코로나19 이전보다 높은 실적을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션업계 관계자는 “인기 있는 해외 브랜드를 누구나 선점하고 싶어하지만 정식 판권을 들여오는 게 쉬운 일은 아니다. 매장도 오픈하고 마케팅 활동도 하고 옥석을 가려낼 노하우가 있는 회사 위주로 판권을 가져와 전개하고 있다”며 “국내 브랜드와 비교해 수입브랜드의 이익률이 높지 않은 데다 유행을 타는 업계인 만큼 해외, 국내, 프리미엄, 럭셔리 등 다양하게 포트폴리오를 가져가는 게 안정적일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[제주라이프] 바쁜 섬 사람들에게 추석은 간소한 ‘팔월멩질’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454702&amp;code=61122027&amp;sid1=hon</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454702&amp;code=61122027&amp;sid1=hon</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090816223930426_1662621759_0017454702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태풍 힌남노가 훑고 지나간 자리마다 복구 발걸음이 재다. 제주에서는 이제 막 싹을 틔우기 시작한 양배추 마늘 쪽파 등 밭작물이 침수와 해풍으로 피해를 입었다. 하지만 추석을 코앞에 두고 태풍 때문에 미처 벌초를 끝내지 못한 집들은 복구도 잠시 미룬 채 부랴부랴 조상 묘로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주의 추석 명절 준비는 벌초에서 시작된다. 제주 사람들은 음력 8월 초하루에서 늦어도 추석 전날까지 벌초를 끝낸다. 육지에서 추석날 아침에 차례를 지내고 성묘를 가거나, 산소에서 차례를 지내고 성묘를 하는 것과 순서가 뒤바뀐 셈이다. 이는 제주의 묘지가 대개 중산간(해발 200~600m)에 위치한 데다 가시덤불이 많아 접근이 쉽지 않은 곳에 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090816284530444_1662622126_0017454702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주에선 벌초 당일 친족들이 합동으로 윗대 조상의 묘부터 ‘모둠벌초’를 한다. 모둠벌초가 모두 끝나면 직계 가족 묘소를 찾아 ‘가지벌초’를 한다. ‘식게 안 한 건 몰라도, 소분 안 한 건 놈이 안다’(제사를 지내지 않은 것은 남이 몰라도, 벌초하지 않은 것은 남이 안다)는 속담이 있을 만큼 제주 사람들에게 벌초는 중요하다. 만일 다른 지방에 거주해 참석하지 못하는 상황이 되면 현금이라도 보내는 것이 예의로 되어 있다. 2000년대 초까지만 해도 음력 8월 1일을 임시 휴교일로 정해 학생들이 벌초에 참여하도록 했었다. 마소가 출입하지 못하도록 돌로 울타리를 두른 조상 묘에 수십 명의 자손이 모여들어 벌초하고 음복하는 모습은 육지 사람들에겐 기이한 풍경이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090816310830447_1662622268_0017454702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벌초에 들이는 정성과 달리 제주의 추석 차례상은 간소하다. 내륙과 달리 제주는 밭농사 중심이었기 때문에 가을은 곡식을 수확하는 시기가 아니라 한창 노동력을 투입해야 하는 농번기였기 때문이다. 제주 사람들은 바다에서 해산물을 채취하면서 밭일을 해야 했고, 동시에 소들의 겨울나기를 위한 촐베기에도 여념이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도의 추석용 제물 중 특별한 것은 송편이다. 지역마다 모양이 조금 달랐는데 제주시의 송편은 동그란 보름달 모양에 가운데를 손으로 움푹 눌러 살짝 들어가게 만든 것이 특징이다. 반면 서귀포지역은 통통한 조개 모양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제사상에 오르는 생선도 지역마다 달랐다. 서귀포 지역과 제주 서부에선 주로 옥돔을 올렸고, 제주 동부에선 우럭을 썼다. 작은 섬 안에서도 살아가는 환경과 문화가 달랐던 셈이다. 그래도 생선 중 제일은 옥돔이라 제숙을 말할 때 생선이라고 하면 옥돔을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 명절의 나물로는 제철 채소인 양애나물이 대표적이다. 양애는 제주도 초가 처마 밑 빗물이 떨어지는 곳에 주로 심었다가 추석을 전후해 양하의 뿌리에서 나온 꽃대를 따서 데친 뒤 무쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적의 제일은 돼지고기다. 추석은 추렴한 고기가 상하기 쉬웠던 계절인 탓에 돼지고기를 덩어리째 삶거나 간장에 졸여 집안 가장 시원한 곳에 걸어두었다가 명절 전날 직화로 구웠다. 적과 대나무 꼬지를 장만하는 일은 보통 남자들이 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주에서는 카스텔라나 롤케이크, 단팥빵 등을 진설한다. 예전에는 빵이 귀했기 때문에 맛있는 음식을 조상께 드린다는 의미다. 지금도 명절이 다가오면 동네 빵집마다 카스텔라를 사는 사람들의 모습을 쉽게 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090816340630450_1662622446_0017454702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도에서 명절의 지내는 방식 가운데 육지부와 크게 다른 것으로는 문전제와 걸명이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;걸명은 제사를 마친 후 집사자가 강신잔에 지방을 태워 넣고 제수를 조금씩 떼어 담은 뒤 지붕 위로 던지는 행위다. 제물을 던지는 것은 신위를 따라온 잡신들에게 대접한다는 의미인데, 주택 구조가 바뀐 현재도 이 같은 관행은 계속 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문전제는 집안에 좌정한 신 중 으뜸 신인 문전신에게 지내는 제의다. 보통 제사나 차례를 지내기 전 마루에서 현관 쪽에 작은 문전상을 놓고 지낸다. 걸명처럼 문전제 역시 무속적 관념에서 유례했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높이 솟은 한라산과 푸른 바다는 육지 사람들에게 자연의 아름다움을 선사한다. 하지만 정작 제주 사람들에게 바다와 한라산, 화산섬이라는 지질학적 특성은 벼농사가 어렵고 식수를 구해야 하는 고통을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 제주 사람들은 척박하고 힘든 삶 속에서도 가족과 친지, 마을 사람들과 협동하고 화목을 다지며 명절 풍속을 이어왔다. 제주에선 명절을 ‘쇤다’라 아니라 ‘먹으러 간다’고 표현한다. 제주 사람들에게 함께 모여 먹는 행위가 중요했음을 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일부터 시작된 이번 추석 제주에는 오는 12일까지 닷새간 22만명이 제주를 찾을 것을 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주=문정임 기자 moon1125@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진선규 “악역으로 평소와 다른 감정 표출…연기의 재미죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454230&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454230&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814345630193_1662615296_0017454230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽으로 캠핑을 떠나는 예능 프로그램에서 장모님이 싸주신 마늘장아찌를 내밀며 선한 웃음을 짓는 배우 진선규는 사실 악역에 일가견이 있다. 영화 ‘범죄도시’의 위성락으로 관객들의 주목을 받은 그가 7일 개봉한 ‘공조2: 인터내셔날’에서 복수심에 불타는 빌런 장명준으로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 서울 종로구 한 카페에서 만난 진선규는 수줍은 웃음, 조곤조곤한 말투로 오랜만에 영화를 선보이는 기대감을 이야기했다. 그는 “관객들에게 좋은 에너지를 받고 있다. 영화 시작 전에는 긍정적으로 기대해주시고, 끝나고 나서는 좋은 평가를 주신다”며 “다른 배우들도 오랜만에 관객들과 만나서 모두 상기돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814362330199_1662615387_0017454230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전과 다른 새로운 악역을 준비하기 위해 그는 많이 고민했다. 외형뿐만 아니라 액션, 함경도 사투리도 준비해야 했다. 진선규는 “캐릭터가 조금씩 드러날 때 관객들에게 강한 이미지를 각인시키고 싶었다”며 “고집 있으면서 스스로 시야를 가두는 듯한, 독특한 느낌을 풍기려고 긴 머리로 얼굴을 가리고 날렵한 이미지를 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동료 배우들은 그를 ‘정말 착한 사람’이라고 부른다. 악역을 하는 게 어렵지 않느냐는 질문에 진선규는 “어릴 때부터 착하다, 순하다는 이야기를 듣다보니 더더욱 착하지 않으면 안 될 것 같았다. 연기할 때는 평상시의 나와 다르게 소리지거나 울거나 하면서 다양한 감정을 해소하는 느낌이 든다”며 “사람들이 나를 진선규가 아닌 배우로 보는 게 짜릿하고 재밌다. 다양한 장르 안에서 변화하는 내 모습이 좋다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814431430214_1662615798_0017454230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공조2’에서 함께 작업한 배우 유해진과 예능 ‘텐트 밖은 유럽’도 같이 했다. 진선규는 “‘승리호’ 때 해진이형을 처음 만나 알게 됐다. 촬영이 끝나고 형이 이끌어서 송중기, 김태리 등 ‘승리호’ 팀이 같이 캠핑을 갔는데 태어나서 손에 꼽을 정도로 재밌는 여행이었다”며 “코로나19 때문에 몇 년간 여행도 못 간 터라 힘들더라도 예능을 해볼까 했는데 하나도 힘들지 않고 멤버들의 궁합이 잘 맞았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “사실 제가 지금 해진이형을 따라다니고 있다. 좋은 형이고 동료이자 배우로서 배울 게 많고 같이 있으면 힘이 된다”며 “앞으로도 같이 작업하고 오래도록 함께 잘 늙어갈 수 있으면 좋겠다”는 바람을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815493830381_1662619783_0017454230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;진선규는 액션 장르를 하는 것도, 보는 것도 좋아한다고 했다. 체력을 유지하기 위해 꾸준히 하는 운동은 달리기다. 그는 “사실은 체육학과를 가려다가 연기를 하게 됐다. 그런데 학교 가서도 연기 연습은 안하고 운동 동아리 만들어서 운동을 했다”며 “이제 격한 운동은 많이 안 하는데 나를 지킬 수 있고 에너지를 얻을 수 있는 건 천천히 뛰는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;션과 함께 운동하면서 기부도 하는 활동에도 참여했다. 독자들에게도 달리기를 적극 추천했다. 진선규는 “사람들에게 달리기가 좋은 운동이라는 걸 알려주고 싶다. 참 좋은 기초 운동인데 헬스장에서 몸풀기용으로 생각하시는 경우도 많다”면서 “오래오래 뛰고 싶다. 천천히 30분~ 1시간 정도 뛰면 바람이 지나가면서 잡생각을 가지고 가는 느낌”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815564030387_1662620201_0017454230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 하반기 진선규는 바쁘다. 다음달 공개되는 티빙 오리지널 시리즈 ‘몸값’이 올해 부산국제영화제에 초청받아 영화제에 참석한다. 영화 ‘너와 나의 계절’과 ‘카운트’도 개봉을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석 연휴엔 ‘공조2’ 무대인사가 예정돼 있다. 그는 “‘공조2’와 함께 추석을 보내달라”며 “태풍 때문에 근심에 쌓여있는 분들이 많으실텐데, 마음이 편안해지는 명절이 됐으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹도 영·호남 다 담았다…대통령 명절 선물의 비밀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454989&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454989&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090813312230077_1662611482_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 3월 취임 후 첫 추석을 맞은 윤석열 대통령이 명절 선물에 전국민 화합의 염원을 담았다. 전남 순천 매실청, 전북 장수 오미자청, 경기 파주 홍삼양갱, 강원 원주 서리태, 충남 공주 맛밤, 경북 경산 대추칩 등 전국 곳곳의 특산품이 선물 상자에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절마다 대통령이 사회 각 계층에 보내는 선물은 주로 지역을 안배한 특산물로 구성된다. 대통령의 상징인 봉황이 그려진 선물상자엔 지역 간 화합과 사회 통합 등의 메시지가 담긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;尹, 사회약자·호국영웅에 선물…전국 특산품으로 ‘화합’ 강조&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 이번 선물은 국가와 사회발전을 위해 헌신한 원로, 호국 영웅과 유가족들, 사회적 배려 계층, 누리호 발사에 성공한 우주 산업 관계자 등 각계 각층의 1만3000여명에게 전달됐다. 윤 대통령은 홀로 생활하는 80대 어르신 가정을 방문해 이 선물을 직접 전달하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 윤 대통령이 지난 5월 취임 후 강조해온 국정운영 철학과 연관이 있다. 대통령실 측은 “각 지역의 화합을 첫 명절 선물에 담았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090813312730078_1662611487_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;지역화합 의미 처음 담은 盧…‘선물은 역시 술’ 신념도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘지역 안배’ 선물의 원조는 노무현 전 대통령이다. 2003년 취임 후 첫 추석 선물로 지리산 복분자주와 경남 합천 한과를 보냈다. ‘지역감정 극복’이라는 정치적 사명을 추석 선물에 담아냈다는 평가가 나왔다. 당시 청와대는 “호남과 영남 특산품을 합친 국민통합형 선물”이라고 설명했다. 노 전 대통령은 재임 기간 이 같은 전통을 유지했고, 특산물을 고루 섞은 선물은 후임 대통령까지 이어져 전통으로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 전 대통령은 매년 전국 각지의 전통주를 한 가지씩 골라 선물하기도 했다. 재임 기간 10번의 명절 선물 중 9번이나 전통주를 선물했다. 2004년 추석에는 한산 소곡주, 2005년 김포 문배주, 2007년 전주 이강주가 전국 지역 특산물과 함께 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090813370630085_1662611827_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령도 술 선물을 즐겨했다. 그의 퇴임 직전 설 명절 선물은 경기 김포의 문배주와 전남 광양의 매실액, 경북 문경 오미자청, 충남 부여 밤 등으로 구성됐다. 2019년 추석엔 충남 서천 소곡주, 부산 기장 미역, 전북 고창 땅콩, 강원도 정선 곤드레나물을 담았다. 청소년과 종교인에게는 술 대신 충북 제천 꿀이 제공됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 취임 첫 추석엔 경기 이천 햅쌀, 강원 평창 잣, 경북 예천 참깨, 충북 영동 피호두, 전남 진도 흑미로 선물을 꾸렸다. 지역 안배를 고려한 동시에 평창올림픽 성공 개최 바람을 담은 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814231730150_1662614597_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평양 남북정상회담이 열렸던 2018년 추석 선물은 제주도 오메기술과 울릉도 부지갱이, 완도 멸치, 남해도 섬고사리, 강화도 홍새우로 구성됐다. 태풍, 폭염으로 농사가 어려웠던 당시 대중에 잘 알려지지 않고 판로가 좁은 국내 도서지역 농산물을 홍보하는 취지도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박근혜 전 대통령의 추석 선물 역시 경산 대추, 여주 햅쌀, 장흥 육포 등 전국 각지의 특산물이 담겼다. 2013년 추석 때 육포·찹쌀·잣 세트를 선물했고, 2014년에는 육포·대추·잣 세트를 선물했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박 전 대통령도 추석 선물로 각 지역 특산 농산물을 애용했다. 이 전 대통령은 취임 첫해인 2008년엔 강원 인제 황태, 충남 논산 대추, 전북 부안 김, 경남 통영 멸치를 선물로 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090816192330423_1662621563_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;YS는 ‘거제 멸치’, DJ는 ‘신안 김’…출신지 특산품 선호&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;김대중·김영삼 전 대통령은 명절 선물에 출신 지역을 반영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남 통영 출신인 김영삼 전 대통령은 재임 기간뿐만 아니라 정계 입문 이후부터 주변에 멸치를 선물해 ‘YS 멸치’라는 별칭까지 생겼다. 이 멸치는 김 전 대통령의 부친 김홍조옹이 고향 거제도에서 잡은 멸치로 당시 전국적인 유명세를 타기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 신안군 하의도가 고향인 김대중 전 대통령 역시 명절이면 신안 김과 한과, 녹차 등을 선물했다. 때로는 영부인 고 이희호 여사가 직접 고른 농산물을 선물하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이보다 앞선 대통령들은 주로 한 가지 품목을 애용했다고 한다. 전두환·박정희 전 대통령은 인삼을 선호했던 것으로 알려졌다. 선물을 받는 대상자는 대통령 측근과 정·관계 인사 등 제한적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘수재민에 다기 세트’…논란의 선물도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대통령의 선물이 매번 환영받았던 것은 아니다. 때로 예상치 못한 비난에 직면하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노무현 전 대통령은 2006년 추석 때 집중 호우 피해주민들과 소년소녀 가장들에게 차(茶)와 다기 세트를 보냈다가 여론의 호된 질타를 받았다. ‘어려운 상황에 놓인 이들에게 한가롭게 차를 마시라는 것이냐’는 지적이 쏟아지자 서둘러 선물을 쌀과 MP3 플레이어 등으로 바꿔 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박 전 대통령 재임 시절인 2008년 추석 당시 청와대는 황태·멸치 세트를 준비하면서 불교계 인사들에게까지 이를 선물로 보낼 뻔 했다. 다행히 내부 논의 과정에서 “불가에 생물을 보내는 것은 결례”라는 지적이 나와 별도의 선물세트를 구성해 보냈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹도 영·호남 다 담았다…대통령 명절 선물의 비밀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454989&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454989&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090813312230077_1662611482_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 3월 취임 후 첫 추석을 맞은 윤석열 대통령이 명절 선물에 전국민 화합의 염원을 담았다. 전남 순천 매실청, 전북 장수 오미자청, 경기 파주 홍삼양갱, 강원 원주 서리태, 충남 공주 맛밤, 경북 경산 대추칩 등 전국 곳곳의 특산품이 선물 상자에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절마다 대통령이 사회 각 계층에 보내는 선물은 주로 지역을 안배한 특산물로 구성된다. 대통령의 상징인 봉황이 그려진 선물상자엔 지역 간 화합과 사회 통합 등의 메시지가 담긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;尹, 사회약자·호국영웅에 선물…전국 특산품으로 ‘화합’ 강조&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 이번 선물은 국가와 사회발전을 위해 헌신한 원로, 호국 영웅과 유가족들, 사회적 배려 계층, 누리호 발사에 성공한 우주 산업 관계자 등 각계 각층의 1만3000여명에게 전달됐다. 윤 대통령은 홀로 생활하는 80대 어르신 가정을 방문해 이 선물을 직접 전달하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 윤 대통령이 지난 5월 취임 후 강조해온 국정운영 철학과 연관이 있다. 대통령실 측은 “각 지역의 화합을 첫 명절 선물에 담았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090813312730078_1662611487_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;지역화합 의미 처음 담은 盧…‘선물은 역시 술’ 신념도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘지역 안배’ 선물의 원조는 노무현 전 대통령이다. 2003년 취임 후 첫 추석 선물로 지리산 복분자주와 경남 합천 한과를 보냈다. ‘지역감정 극복’이라는 정치적 사명을 추석 선물에 담아냈다는 평가가 나왔다. 당시 청와대는 “호남과 영남 특산품을 합친 국민통합형 선물”이라고 설명했다. 노 전 대통령은 재임 기간 이 같은 전통을 유지했고, 특산물을 고루 섞은 선물은 후임 대통령까지 이어져 전통으로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 전 대통령은 매년 전국 각지의 전통주를 한 가지씩 골라 선물하기도 했다. 재임 기간 10번의 명절 선물 중 9번이나 전통주를 선물했다. 2004년 추석에는 한산 소곡주, 2005년 김포 문배주, 2007년 전주 이강주가 전국 지역 특산물과 함께 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090813370630085_1662611827_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령도 술 선물을 즐겨했다. 그의 퇴임 직전 설 명절 선물은 경기 김포의 문배주와 전남 광양의 매실액, 경북 문경 오미자청, 충남 부여 밤 등으로 구성됐다. 2019년 추석엔 충남 서천 소곡주, 부산 기장 미역, 전북 고창 땅콩, 강원도 정선 곤드레나물을 담았다. 청소년과 종교인에게는 술 대신 충북 제천 꿀이 제공됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 취임 첫 추석엔 경기 이천 햅쌀, 강원 평창 잣, 경북 예천 참깨, 충북 영동 피호두, 전남 진도 흑미로 선물을 꾸렸다. 지역 안배를 고려한 동시에 평창올림픽 성공 개최 바람을 담은 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814231730150_1662614597_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평양 남북정상회담이 열렸던 2018년 추석 선물은 제주도 오메기술과 울릉도 부지갱이, 완도 멸치, 남해도 섬고사리, 강화도 홍새우로 구성됐다. 태풍, 폭염으로 농사가 어려웠던 당시 대중에 잘 알려지지 않고 판로가 좁은 국내 도서지역 농산물을 홍보하는 취지도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박근혜 전 대통령의 추석 선물 역시 경산 대추, 여주 햅쌀, 장흥 육포 등 전국 각지의 특산물이 담겼다. 2013년 추석 때 육포·찹쌀·잣 세트를 선물했고, 2014년에는 육포·대추·잣 세트를 선물했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박 전 대통령도 추석 선물로 각 지역 특산 농산물을 애용했다. 이 전 대통령은 취임 첫해인 2008년엔 강원 인제 황태, 충남 논산 대추, 전북 부안 김, 경남 통영 멸치를 선물로 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090816192330423_1662621563_0017454989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;YS는 ‘거제 멸치’, DJ는 ‘신안 김’…출신지 특산품 선호&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;김대중·김영삼 전 대통령은 명절 선물에 출신 지역을 반영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남 통영 출신인 김영삼 전 대통령은 재임 기간뿐만 아니라 정계 입문 이후부터 주변에 멸치를 선물해 ‘YS 멸치’라는 별칭까지 생겼다. 이 멸치는 김 전 대통령의 부친 김홍조옹이 고향 거제도에서 잡은 멸치로 당시 전국적인 유명세를 타기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 신안군 하의도가 고향인 김대중 전 대통령 역시 명절이면 신안 김과 한과, 녹차 등을 선물했다. 때로는 영부인 고 이희호 여사가 직접 고른 농산물을 선물하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이보다 앞선 대통령들은 주로 한 가지 품목을 애용했다고 한다. 전두환·박정희 전 대통령은 인삼을 선호했던 것으로 알려졌다. 선물을 받는 대상자는 대통령 측근과 정·관계 인사 등 제한적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘수재민에 다기 세트’…논란의 선물도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대통령의 선물이 매번 환영받았던 것은 아니다. 때로 예상치 못한 비난에 직면하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노무현 전 대통령은 2006년 추석 때 집중 호우 피해주민들과 소년소녀 가장들에게 차(茶)와 다기 세트를 보냈다가 여론의 호된 질타를 받았다. ‘어려운 상황에 놓인 이들에게 한가롭게 차를 마시라는 것이냐’는 지적이 쏟아지자 서둘러 선물을 쌀과 MP3 플레이어 등으로 바꿔 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박 전 대통령 재임 시절인 2008년 추석 당시 청와대는 황태·멸치 세트를 준비하면서 불교계 인사들에게까지 이를 선물로 보낼 뻔 했다. 다행히 내부 논의 과정에서 “불가에 생물을 보내는 것은 결례”라는 지적이 나와 별도의 선물세트를 구성해 보냈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹 임기 보장 안될 수도”… 이재명 기소에 野 격앙</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456011&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456011&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090906070130901_1662671221_0017456011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 8일 검찰이 이재명 대표를 기소하자 당 긴급최고위원회에서 “있을 수 없는 일이 일어났다”며 격앙된 반응이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회의에서는 윤석열 대통령을 겨냥해 “본인의 무능과 실정을 감추려는 저열한 정치적 기소” “말로가 비참할 것” “임기가 보장되지 않을 가능성이 크다”는 등의 수위 높은 발언이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 긴급최고위원회에서 박홍근 원내대표는 “야당 당대표를 제물 삼아 윤 대통령 본인의 무능과 실정을 감춰 보려는 저열하고 부당한 최악의 정치적 기소”라며 “민생 경제 무능으로 추락한 민심을 사정 공안 정국으로 만회하려는, 어느 국민들도 납득 못 하는 반협치이자 폭거”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박찬대 최고위원은 “(윤 대통령의) 임기가 보장되지 않을 가능성이 크다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민정 최고위원은 “우리 역사에서 민주주의를 파괴한 지도자의 말로는 항상 비참했다는 것을 명심하라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안호영 수석대변인은 브리핑에서 “대통령 후보에 대한 공직선거법 위반 기소는 처음일 것”이라며 “군사정권보다 더한 검사정권의 정치 탄압”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090906081030903_1662671290_0017456011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당은 검찰이 지난 7일 이 대표의 측근인 이화영 킨텍스 사장 사무실 등을 압수 수색한 것에 대해서도 “이 대표를 겨냥한 먼지 털기식 수사”라고 반발했다. 이 사장은 이 대표의 경기지사 시절인 2018년 8월~2020년 1월까지 경기 평화부지사를 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 사장이 2019년 1월부터 쌍방울그룹 법인카드를 받아 1억여 원을 사용한 정황을 수사 중인 것으로 알려졌다. 박성준 대변인은 “이화영 부지사 관련 사건과 이재명 지사 시절에 있었던 내용을 연관 지으려고 수사에 들어간 것으로 판단한다”며 “신상 털기, 먼지 털기로 관련성을 입증하려는 수사”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 검찰이 기소 사실을 발표하는 동안 인천 계양구에서 전통시장을 돌면서 즉극 입장을 밝히지는 않았다. 다만 일정 이후 유튜브 방송을 통해 “(취재진이) 오셔서 갑자기 입장을 얘기하라고 했는데, 우리가 무슨 입장이 있느냐”고 웃으면서 말했다. 이 대표는 “국민과 법원을 믿고 의연하게 대처하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹 임기 보장 안될 수도”… 이재명 기소에 野 격앙</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456011&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456011&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:09:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090906070130901_1662671221_0017456011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 8일 검찰이 이재명 대표를 기소하자 당 긴급최고위원회에서 “있을 수 없는 일이 일어났다”며 격앙된 반응이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회의에서는 윤석열 대통령을 겨냥해 “본인의 무능과 실정을 감추려는 저열한 정치적 기소” “말로가 비참할 것” “임기가 보장되지 않을 가능성이 크다”는 등의 수위 높은 발언이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 긴급최고위원회에서 박홍근 원내대표는 “야당 당대표를 제물 삼아 윤 대통령 본인의 무능과 실정을 감춰 보려는 저열하고 부당한 최악의 정치적 기소”라며 “민생 경제 무능으로 추락한 민심을 사정 공안 정국으로 만회하려는, 어느 국민들도 납득 못 하는 반협치이자 폭거”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박찬대 최고위원은 “(윤 대통령의) 임기가 보장되지 않을 가능성이 크다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민정 최고위원은 “우리 역사에서 민주주의를 파괴한 지도자의 말로는 항상 비참했다는 것을 명심하라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안호영 수석대변인은 브리핑에서 “대통령 후보에 대한 공직선거법 위반 기소는 처음일 것”이라며 “군사정권보다 더한 검사정권의 정치 탄압”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090906081030903_1662671290_0017456011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당은 검찰이 지난 7일 이 대표의 측근인 이화영 킨텍스 사장 사무실 등을 압수 수색한 것에 대해서도 “이 대표를 겨냥한 먼지 털기식 수사”라고 반발했다. 이 사장은 이 대표의 경기지사 시절인 2018년 8월~2020년 1월까지 경기 평화부지사를 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 사장이 2019년 1월부터 쌍방울그룹 법인카드를 받아 1억여 원을 사용한 정황을 수사 중인 것으로 알려졌다. 박성준 대변인은 “이화영 부지사 관련 사건과 이재명 지사 시절에 있었던 내용을 연관 지으려고 수사에 들어간 것으로 판단한다”며 “신상 털기, 먼지 털기로 관련성을 입증하려는 수사”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 검찰이 기소 사실을 발표하는 동안 인천 계양구에서 전통시장을 돌면서 즉극 입장을 밝히지는 않았다. 다만 일정 이후 유튜브 방송을 통해 “(취재진이) 오셔서 갑자기 입장을 얘기하라고 했는데, 우리가 무슨 입장이 있느냐”고 웃으면서 말했다. 이 대표는 “국민과 법원을 믿고 의연하게 대처하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 좋은 추석, 이 말만은 피해주세요 “너 계획이 뭐니”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455561&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455561&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2020061510393515200_1592185175_0017455561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘더도 말고 덜도 말고 한가위만 같아라.’ 매일이 한가위, 즉 추석같길 바라는 마음을 표현하는 말이다. 하늘은 높고 푸르러 지고 선선한 바람이 불기 시작하는 가을 날씨, 한 해 중 가장 넉넉히 음식을 장만해 먹고 누리던 명절인 추석은 그만큼 사람들의 마음을 여유롭고 즐겁게 했다는 뜻일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그런 추석이 나쁜 기억으로 남기도 한다. 넉넉함을 나누고자 만나는 가족, 친척들과의 모임이 상처가 될 때다. 상처의 시작은 안타깝게도 나름 상대에게 관심을 보이고자 던진 말인 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“앞으로 계획이 뭐니”…명절 최악의 말, 피하세요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그 좋다는 추석마저 망치게 하는 말들은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;신지영 고려대 국어국문학과 교수는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;행복한 추석을 위해 피해야 할 대표적인 말로 가족이라는 이유로, 혹은 어른이라는 이유로 건네는 세 가지 말을 꼽았다. 바로 “앞으로 계획이 뭐니?” “나 때는 말이야” “다 너 잘되라고 하는 말이야”다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 추석 연휴를 앞둔 8일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에서 “거리 두기가 완화되고 온 가족이 모일 수 있는 첫 명절인 이번 추석에 악순환의 고리를 끊어내자”면서 “(추석에 조심해야 할 말) 톱(TOP) 3을 짚어보겠다”며 이같이 나열했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “(명절에) 가장 듣기 싫어하는 말을 찾아봤는데 (상대는 내게) 관심을 두자고 하는 얘기인데 나는 관심들이 너무 과도해서 싫다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들이 가장 듣기 싫어하는 말 1위로 꼽은 건 “앞으로 계획이 뭐니?”다. 신 교수는 “관심의 최절정으로 모든 말을 다 포괄하는 말”이라면서 “어느 학교, 어느 직장 갈 거냐는 질문도 ‘계획이 뭐냐’에 포함된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;신 교수는 특히 “앞으로 계획이 뭔지 진짜 궁금하다면 평소에 관심을 갖고 그러면 다 알 것”이라고 꼬집었다. 진짜 상대방이 걱정되거나 관심이 있는 사람이라면 이미 중요한 상황은 알 것이며, 정말 걱정돼서 하는 질문이라면 “신중한 말투로 하며, 그건 (듣는 사람도) 다 알아듣는다”는 것이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;신 교수는 “그런데 이런 말들은 대체로 건성으로 한다. 사실 궁금해하는 것 같지도 않다”고 지적했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 2위로는 ‘요즘 애들은’과 ‘라떼는(나 때는)’과 같은 비교, 3위는 ‘너 잘되라고 하는 말이야’와 같은 잔소리를 꼽았다. 신 교수는 “모두 오랜만에 보는 친척을 향한 관심의 밀도를 보여주는 말들인데, 정작 듣는 사람은 ‘왜 저러지’라는 반응이 나온다”고 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 “외모 평가를 정말 조심해야 한다”면서 설사 예뻐졌다는 식의 긍정적인 말도 “외모가 평가의 대상이 된 사람은 불쾌할 수 있다. 특히 살에 대해 이야기를 하지 말아야 한다”고 당부했다. 신 교수는 “다만 성장기 아이들에게 ‘많이 컸다’는 표현은 괜찮다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대에게 상처를 준 말이 애초 악의가 있는 것은 아니다. 신 교수도 &lt;span&gt;“관심의 표현이고 ‘나 너하고 말하고 싶다’는 얘기”라고 말했다. 다만 “대체로 손윗사람이 손아랫사람에게 (말을) 한다. 어른이니까 관심을 표현해서 관계를 좀 더 부드럽고 좋게 하기 위한 얘기인데 의도는 알겠지만 세련되지는 못한 방법”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“아랫사람에 해줄 얘기 대신 서로 나눌 화제 찾아야”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그렇다면 이번 추석에 서로 상처 줄 일없이 유쾌한 대화를 나눌 방법은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “요새 신조어가 많은데 어르신들이 신조어 잘 모른다”면서 “‘이런 말에 대해서 ‘들어본 것 같은데 무슨 뜻인지 잘 모르겠다. 알려달라’ 이렇게 얘기하면 자연스럽게 화제가 이어질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 국민일보와의 통화에서도 “한국 문화가 이른바 스몰토크(small talk·잘 모르는 사람들끼리 중요하지 않은 어떤 것에 대해 가볍게 나누는 대화)에 매우 약하지 않나”라면서 “과거부터 보고 배운 대화 방식이 그런 질문들뿐이라 반복되는 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어른들은 아랫사람에게 ‘무슨 이야기를 해줘야 한다’는 강박관념이 있는 것도 ‘말실수’의 원인이다. 신 교수는 “때로는 꼭 이야기해야 한다는 강박관념을 버릴 필요도 있다”면서 “(그런 문화 속에서) 젊은 사람들은 윗사람한테 아무 이야기나 하기 어려울뿐더러 굳이 이야기하고 싶어하지 않을 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “우리가 대화가 하고 싶다면 보통 상대가 함께 이야기할 수 있는 화제를 찾지 않냐”면서 “가족끼리도 마찬가지다. 내가 알고 있는 것보다 상대가 말할 수 있는 것에 대해 화제를 던진다면 어린 친구들과도 대화를 이어갈 수 있을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 이와 함께 긍정적인 말 습관도 강조했다. 그는 “우리가 말을 시작할 때 ‘아니’로 시작하는 게 굉장히 많다”면서 “이번 추석에 만나면 ‘맞다’로 한번 시작해 보자. 무조건 ‘맞아, 그럴 수도 있겠네’ 이런 말로 대화를 이끌어 가면 훨씬 부드러울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 좋은 추석, 이 말만은 피해주세요 “너 계획이 뭐니”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455561&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455561&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T21:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2020061510393515200_1592185175_0017455561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘더도 말고 덜도 말고 한가위만 같아라.’ 매일이 한가위, 즉 추석같길 바라는 마음을 표현하는 말이다. 하늘은 높고 푸르러 지고 선선한 바람이 불기 시작하는 가을 날씨, 한 해 중 가장 넉넉히 음식을 장만해 먹고 누리던 명절인 추석은 그만큼 사람들의 마음을 여유롭고 즐겁게 했다는 뜻일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그런 추석이 나쁜 기억으로 남기도 한다. 넉넉함을 나누고자 만나는 가족, 친척들과의 모임이 상처가 될 때다. 상처의 시작은 안타깝게도 나름 상대에게 관심을 보이고자 던진 말인 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“앞으로 계획이 뭐니”…명절 최악의 말, 피하세요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그 좋다는 추석마저 망치게 하는 말들은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;신지영 고려대 국어국문학과 교수는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;행복한 추석을 위해 피해야 할 대표적인 말로 가족이라는 이유로, 혹은 어른이라는 이유로 건네는 세 가지 말을 꼽았다. 바로 “앞으로 계획이 뭐니?” “나 때는 말이야” “다 너 잘되라고 하는 말이야”다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 추석 연휴를 앞둔 8일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에서 “거리 두기가 완화되고 온 가족이 모일 수 있는 첫 명절인 이번 추석에 악순환의 고리를 끊어내자”면서 “(추석에 조심해야 할 말) 톱(TOP) 3을 짚어보겠다”며 이같이 나열했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “(명절에) 가장 듣기 싫어하는 말을 찾아봤는데 (상대는 내게) 관심을 두자고 하는 얘기인데 나는 관심들이 너무 과도해서 싫다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들이 가장 듣기 싫어하는 말 1위로 꼽은 건 “앞으로 계획이 뭐니?”다. 신 교수는 “관심의 최절정으로 모든 말을 다 포괄하는 말”이라면서 “어느 학교, 어느 직장 갈 거냐는 질문도 ‘계획이 뭐냐’에 포함된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;신 교수는 특히 “앞으로 계획이 뭔지 진짜 궁금하다면 평소에 관심을 갖고 그러면 다 알 것”이라고 꼬집었다. 진짜 상대방이 걱정되거나 관심이 있는 사람이라면 이미 중요한 상황은 알 것이며, 정말 걱정돼서 하는 질문이라면 “신중한 말투로 하며, 그건 (듣는 사람도) 다 알아듣는다”는 것이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;신 교수는 “그런데 이런 말들은 대체로 건성으로 한다. 사실 궁금해하는 것 같지도 않다”고 지적했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 2위로는 ‘요즘 애들은’과 ‘라떼는(나 때는)’과 같은 비교, 3위는 ‘너 잘되라고 하는 말이야’와 같은 잔소리를 꼽았다. 신 교수는 “모두 오랜만에 보는 친척을 향한 관심의 밀도를 보여주는 말들인데, 정작 듣는 사람은 ‘왜 저러지’라는 반응이 나온다”고 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 “외모 평가를 정말 조심해야 한다”면서 설사 예뻐졌다는 식의 긍정적인 말도 “외모가 평가의 대상이 된 사람은 불쾌할 수 있다. 특히 살에 대해 이야기를 하지 말아야 한다”고 당부했다. 신 교수는 “다만 성장기 아이들에게 ‘많이 컸다’는 표현은 괜찮다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대에게 상처를 준 말이 애초 악의가 있는 것은 아니다. 신 교수도 &lt;span&gt;“관심의 표현이고 ‘나 너하고 말하고 싶다’는 얘기”라고 말했다. 다만 “대체로 손윗사람이 손아랫사람에게 (말을) 한다. 어른이니까 관심을 표현해서 관계를 좀 더 부드럽고 좋게 하기 위한 얘기인데 의도는 알겠지만 세련되지는 못한 방법”이라고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“아랫사람에 해줄 얘기 대신 서로 나눌 화제 찾아야”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그렇다면 이번 추석에 서로 상처 줄 일없이 유쾌한 대화를 나눌 방법은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “요새 신조어가 많은데 어르신들이 신조어 잘 모른다”면서 “‘이런 말에 대해서 ‘들어본 것 같은데 무슨 뜻인지 잘 모르겠다. 알려달라’ 이렇게 얘기하면 자연스럽게 화제가 이어질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 국민일보와의 통화에서도 “한국 문화가 이른바 스몰토크(small talk·잘 모르는 사람들끼리 중요하지 않은 어떤 것에 대해 가볍게 나누는 대화)에 매우 약하지 않나”라면서 “과거부터 보고 배운 대화 방식이 그런 질문들뿐이라 반복되는 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어른들은 아랫사람에게 ‘무슨 이야기를 해줘야 한다’는 강박관념이 있는 것도 ‘말실수’의 원인이다. 신 교수는 “때로는 꼭 이야기해야 한다는 강박관념을 버릴 필요도 있다”면서 “(그런 문화 속에서) 젊은 사람들은 윗사람한테 아무 이야기나 하기 어려울뿐더러 굳이 이야기하고 싶어하지 않을 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “우리가 대화가 하고 싶다면 보통 상대가 함께 이야기할 수 있는 화제를 찾지 않냐”면서 “가족끼리도 마찬가지다. 내가 알고 있는 것보다 상대가 말할 수 있는 것에 대해 화제를 던진다면 어린 친구들과도 대화를 이어갈 수 있을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 이와 함께 긍정적인 말 습관도 강조했다. 그는 “우리가 말을 시작할 때 ‘아니’로 시작하는 게 굉장히 많다”면서 “이번 추석에 만나면 ‘맞다’로 한번 시작해 보자. 무조건 ‘맞아, 그럴 수도 있겠네’ 이런 말로 대화를 이끌어 가면 훨씬 부드러울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설보다 비싼 추석…반년새 성수품 가격 13.1% 올라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454922&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454922&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022011217271069098_1641976030_0017454922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;급격한 물가 상승세에 성수품 가격도 대폭 올랐다. 지난 2월 설날 이후 7개월이 지났을 뿐이지만 성수품 가격은 평균 13.1% 올랐다. 설보다 비싼 차례상을 차려야 하는 경제적 부담이 가중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 관리하는 20대 성수품은 배추 무 사과 배 양파 마늘 감자 소고기 돼지고기 닭고기 계란 밤 대추 잣 명태 오징어 갈치 참조기 고등어 마른멸치다. 이 중 13개 품목의 가격이 반년 새 인상됐다. 5개 품목의 가격은 하락했다. 밤과 대추는 통계청에서 품목별 물가 조사를 하지 않는 품목이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090817115730505_1662624717_0017454922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;9일 통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 가격이 상승한 13개 품목은 7개월간 평균 13.3% 올랐다. 특히 배추(81.0%)와 무(87.5%)의 가격 상승이 두드러졌다. 차례상에서 뺄 수 없는 사과(14.5%)와 배(4.2%) 가격도 크게 올랐다. 돼지고기(10.7%) 닭고기(11.9%) 명태(10.6%) 등 한가위 차례상에 꼭 필요한 식재료도 7개월 새 비싸졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장마, 태풍 피해 등으로 농·축·수산물 가격이 인상되면서 차례상 비용은 실시간으로 오르고 있다. 한국소비자단체협의회 물가감시센터는 지난 1~2일 제수용품 24개 품목의 가격을 조사한 결과 차례상을 차리기 위해 4인 가족 평균 32만3268원이 필요하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협의회가 지난달 18~19일 같은 품목을 조사했을 때는 평균 비용이 31만8097원일 것으로 봤다. 2주 사이에 비용이 1.6% 오른 것이다. 그동안 수산물(27.0%)과 과일(4.4%)의 가격 상승이 가파르게 이뤄진 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물가가 가파르게 오르면서 실제 차례 비용과 국민이 생각하는 적정 차례 비용간의 괴리가 발생하고 있다. 국민 다수는 10~20만원을 차례상 적정 비용으로 생각하고 있다. 성균관의례정립위원회가 ‘가장 적정한 차례 비용’을 조사한 결과 37.1%가 ‘10만원대’라고 답했다. ‘20만원대’라고 응답한 사람도 27.9%였다. 절반 이상이 차례 비용으로 20만원대 이하 지출을 희망하고 있었다. 실제 비용과 가까운 ‘30만원대’가 적정 차례 비용이라고 응답한 비율은 10.4%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설보다 비싼 추석…반년새 성수품 가격 13.1% 올라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454922&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454922&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022011217271069098_1641976030_0017454922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;급격한 물가 상승세에 성수품 가격도 대폭 올랐다. 지난 2월 설날 이후 7개월이 지났을 뿐이지만 성수품 가격은 평균 13.1% 올랐다. 설보다 비싼 차례상을 차려야 하는 경제적 부담이 가중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 관리하는 20대 성수품은 배추 무 사과 배 양파 마늘 감자 소고기 돼지고기 닭고기 계란 밤 대추 잣 명태 오징어 갈치 참조기 고등어 마른멸치다. 이 중 13개 품목의 가격이 반년 새 인상됐다. 5개 품목의 가격은 하락했다. 밤과 대추는 통계청에서 품목별 물가 조사를 하지 않는 품목이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090817115730505_1662624717_0017454922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;9일 통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 가격이 상승한 13개 품목은 7개월간 평균 13.3% 올랐다. 특히 배추(81.0%)와 무(87.5%)의 가격 상승이 두드러졌다. 차례상에서 뺄 수 없는 사과(14.5%)와 배(4.2%) 가격도 크게 올랐다. 돼지고기(10.7%) 닭고기(11.9%) 명태(10.6%) 등 한가위 차례상에 꼭 필요한 식재료도 7개월 새 비싸졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장마, 태풍 피해 등으로 농·축·수산물 가격이 인상되면서 차례상 비용은 실시간으로 오르고 있다. 한국소비자단체협의회 물가감시센터는 지난 1~2일 제수용품 24개 품목의 가격을 조사한 결과 차례상을 차리기 위해 4인 가족 평균 32만3268원이 필요하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협의회가 지난달 18~19일 같은 품목을 조사했을 때는 평균 비용이 31만8097원일 것으로 봤다. 2주 사이에 비용이 1.6% 오른 것이다. 그동안 수산물(27.0%)과 과일(4.4%)의 가격 상승이 가파르게 이뤄진 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물가가 가파르게 오르면서 실제 차례 비용과 국민이 생각하는 적정 차례 비용간의 괴리가 발생하고 있다. 국민 다수는 10~20만원을 차례상 적정 비용으로 생각하고 있다. 성균관의례정립위원회가 ‘가장 적정한 차례 비용’을 조사한 결과 37.1%가 ‘10만원대’라고 답했다. ‘20만원대’라고 응답한 사람도 27.9%였다. 절반 이상이 차례 비용으로 20만원대 이하 지출을 희망하고 있었다. 실제 비용과 가까운 ‘30만원대’가 적정 차례 비용이라고 응답한 비율은 10.4%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A] 거리두기 사라진 첫 명절…코로나19 증상 있으면 어떡할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454964&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454964&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090817582830585_1662627508_0017454964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일부터 시작하는 추석 연휴는 실내 마스크 착용, 확진 시 자가격리 이외 강제적인 사회적 거리두기 조치가 완전히 해제된 이래 맞는 첫 명절이다. 다른 연휴와 달리 이동이 많다는 명절 특성상 가족이나 친척 간 감염 사례도 나타날 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이 기간 코로나19 진료체계를 일정 부분 유지하겠다고 발표했지만, 시민들 입장에서는 당장 근처 병원이 문을 닫은 상태에서 코로나19 증상이 나타나면 어떻게 대처해야 할지가 난감하다. 이번 연휴 기간 코로나19 증상에 대처하는 방법을 질문과 답변 방식으로 정리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-승용차 혹은 고속버스를 탄 채 고속도로를 타고 고향에 가던 중 발열 등 의심증상이 나타난다면&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“9일부터 12일 사이 전국 9개 고속도로에는 임시선별검사소가 설치된다. 이곳에서 받는 PCR(유전자증폭) 검사는 무료다. 귀성길, 혹은 귀경길에 오른 이들로부터 코로나19 전파가 이뤄지는 걸 사전 차단하기 위한 방역당국의 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중부고속도로를 타고 있다면 하남 방면일 경우 이천휴게소에 설치된 검사소에서 검사를 받을 수 있다. 경부고속도로를 타는 중이라면 서울 방면에선 안성휴게소, 부산 방면에선 통도사휴게소에서 검사받을 수 있다. 서해안고속도로에선 서울 방면은 화성휴게소, 목포 방면은 함평천지휴게소에서 검사가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영동고속도로 이용자는 인천 방면일 때 용인휴게소를 들를 수 있다. 남해안고속도로는 목포 방면일 때 보성녹차휴게소를, 순천 방면일 때 섬진강휴게소를 가면 된다. 호남고속도로를 타는 이는 순천 방면일 때 백양사휴게소에서 검사를 받을 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-자택에 머물거나 친척 집에 방문하던 중 의심증상이 나타났다면&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“먼저 자가진단키트는 약국과 편의점에서 여전히 구입 가능하다. 자가진단키트 양성이 나오면 공식 확진을 위해 선별진료소나 임시선별검사소에서 PCR 검사를 받을 수 있다. 만 60세 이상 고령자, 의사소견서를 지참한 의심증상자, 확진자 동거인 또는 해외입국자도 이곳에서 PCR 검사를 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방자치단체가 현재 운영하는 임시선별검사소는 전국 71개다. 연휴 중 11일과 12일에는 5개를 추가로 운영할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연휴 기간 운영하는 선별진료소와 임시선별검사소 정보는 네이버와 다음 등 포털 사이트를 검색해서 알 수 있다. 정부의 코로나19 홈페이지(mohw.go.kr·캡처화면 붉은색 원 참조) 첫 메인화면에서도 관련 링크를 클릭하면 확인할 수 있다. 네이버에서는 지난 5일부터 안내 중이며, 카카오맵 애플리케이션과 정부 코로나19 홈페이지에서는 8일부터 안내를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090817303430554_1662625834_0017454964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-60세 이상 고령자인 부모님이 고열 등 코로나19 의심증상이 심해 먹는 치료제 처방이 필요하다면&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“60세 이상 고위험군에게 코로나19가 발병할 때 가장 필요한 건 대면 진료, 나아가 먹는 치료제를 빠르게 처방받는 일이다. 포털과 정부 코로나19 홈페이지에서는 검사와 대면진료, 먹는 치료제 처방이 한 번에 이뤄지는 ‘원스톱진료기관’ 운영상황을 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이들 게시 정보는 실제 운영상태와 일치하지 않을 경우가 있어 방문 전 직접 전화를 걸어 확인해보는 게 낫다. 여는 곳도 동선 관리를 위해 진료예약이 필요한 경우가 많다. 원스톱진료기관은 연휴 기간 문을 닫는 곳이 많다. 전체 1만여개 중 연휴 첫날인 9일에 1743개, 마지막 날인 12일에 2592개가 운영되지만 10일과 11일에는 각각 728개, 935개만 운영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연휴 기간 근처에 원스톱진료기관이 없다면 가까운 보건소에서 검사를 받고 먹는 치료제를 처방받을 수도 있다. 연휴 기간에만 임시로 실시되는 조치다. 증상이 급속히 악화한다면 입원가능한 일반의료기관 명단을 건강보험심사평가원 홈페이지(hira.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환자가 의식을 잃거나 호흡곤란이 발생하는 등 응급상황에서는 평시처럼 119 신고를 해야 한다. 어린이 환자나 임신부, 투석 환자 역시도 응급상황에는 지체 없이 신고해야 한다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;조효석 기자 promene@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연기 인생 60주년 신구 “‘두 교황’이 마지막 무대는 아닐 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455648&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017455648&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090902091930874_1662656960_0017455648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“연극을 일종의 소명이라고 생각하고 살아왔어요. 단순히 좋아하고 말고 그런 게 아닙니다. 생명과 같은 거죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1962년 연극 ‘소’로 데뷔해 올해 연기 인생 60주년이 된 원로배우 신구(86)가 지난달 30일 시작해 10월 23일까지 공연하는 연극 ‘두 교황’에서 연기 혼을 불사르고 있다. 8일 서울 한전아트센터에서 열린 연극 ‘두 교황’ 기자간담회에서 신구는 “배우 인생 60년이라는데, 지나고 보니 다 어제 같고 새로 시작하는 거 같다. 내 나이가 어느새 이렇게 됐나 싶다”고 소회를 털어놓았다. 그는 관객을 불러모으는 이순재, 오영수 등 원로배우들이 세계적인 아이돌그룹 방탄소년단에 빗대 ‘방탄노년단’으로 불린다는 취재진의 이야기에 웃음을 터뜨리면서 “방탄소년단에 빗댄 게 고맙긴 하지만 원로배우들 각자 성실하게 살아온 결과가 그렇게 나타난 것 아닌가 싶다. 원로배우를 보러 오는 관객에게 고마울 뿐이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090902111530875_1662657075_0017455648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 세계적인 극작가 앤서니 매카튼이 쓴 연극 ‘두 교황’은 지난 2013년 자진 퇴위로 세계를 놀라게 만든 교황 베네딕토 16세와 그 뒤를 이어 비유럽 출신으로 처음 교황이 된 베르골리오 추기경(프란치스코 현 교황)의 실화를 바탕으로 했다. 지난 2019년 영국에서 연극이 초연됐고, 이듬해 넷플릭스 영화로도 제작돼 대중에게 잘 알려져 있다. 이 작품에서 신구는 베네딕토 16세로 분해 베르골리오 추기경 역의 정동환과 호흡을 맞추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그동안 많은 작품을 했지만 쉽다고 생각한 적은 없었어요. 이번 작품 역시 마찬가지예요. 작품에 대한 욕심 때문에 선뜻 출연에 동의했지만, 막상 대본을 읽어보니 어렵더라고요. 하지만 구구절절 작품이 마음에 들었습니다. 무엇보다 베네딕토 16세가 교회의 변화를 위해 자신과 대척점에 있는 베르골리오 추기경을 받아들이는 모습이 많은 울림을 주더라고요. 제 성격 역시 두 캐릭터 중 보수적인 베네딕토 16세에 가까운 것 같아서 더 크게 다가왔던 것 같습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090902113530876_1662657095_0017455648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘두 교황’은 3시간 가까운 공연 시간 동안 베네딕토 16세와 베르골리오 추기경 역의 두 배우가 끊임없이 대사를 해야 하기 때문에 엄청난 집중력과 에너지를 가져야 한다. 신구의 경우 지난 3월 연극 ‘라스트 세션’에 출연하던 중 건강이 악화해 입원했다가 회복한 뒤 ‘두 교황’에 출연하는 것이어서 주변의 우려가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그동안 건강을 잘 유지해왔다고 생각했어요. 병원도 잘 가지 않았었는데, 80살 넘으면서 몸의 변화에 스스로도 놀랐죠. 특히 지난봄에 생각지도 않았던 심부전 증상으로 입원했는데, 지금은 의사가 처방한 대로 약을 잘 먹고 있어요. 현재 건강은 좋지도 나쁘지도 않은 상태에요. 나이가 있으니 삐걱거리지만, 그런대로 견디고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘두 교황’ 제작사인 에이콤에 따르면 신구는 개막 전 폭염이 이어지는 날씨에도 거의 매일 연습실에 나올 정도의 에너지로 건강에 대한 우려를 잠재웠다. 또한, 빼곡한 메모로 가득 찬 신구의 대본은 제작사 관계자들에게 연습에 대한 신구의 집중도에 혀를 내두르게 했다. 그래서 막이 오른 후 혹시나 대사가 생각나지 않을 때를 대비해 배우 인생 처음으로 ‘인이어’(in-ear)까지 착용했지만 거의 사용되지 않는다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090902115230877_1662657112_0017455648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신구는 “배우에게 연극을 이끌어가는 특별한 재주 같은 것은 없다. 그저 대본과 연습에 충실한 결과가 본공연에서 발현되는 것 아닐까 싶다”면서 “본공연이 개막했지만, 아직도 제게 부족한 점이 느껴진다. 앞으로 열심히 채워나가겠다”고 말했다. 이날 기자간담회에 신구와 함께 온 정동환도 “신구 선생님이 처음에 말씀하신 게 ‘연극은 연습이야’였다. 바로 그런 게 선생님의 인생을 여기까지 오게 만든 힘이 아닌가 싶다”고 거들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평생 연기를 해온 신구는 이번 작품을 마지막 무대로 말하고 싶진 않다고 했다. 건강이 허락하는 한 계속 연극을 하는 게 그의 바람이다. 그는 “사실 ‘두 교황’ 같은 대작을 하면서 자연스럽게 (나이에 따른) 한계도 느낀다”면서도 “앞으로도 건강이 따른다면 계속 연극 무대에 서고 싶다”고 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A] 거리두기 사라진 첫 명절…코로나19 증상 있으면 어떡할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454964&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454964&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090817582830585_1662627508_0017454964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일부터 시작하는 추석 연휴는 실내 마스크 착용, 확진 시 자가격리 이외 강제적인 사회적 거리두기 조치가 완전히 해제된 이래 맞는 첫 명절이다. 다른 연휴와 달리 이동이 많다는 명절 특성상 가족이나 친척 간 감염 사례도 나타날 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이 기간 코로나19 진료체계를 일정 부분 유지하겠다고 발표했지만, 시민들 입장에서는 당장 근처 병원이 문을 닫은 상태에서 코로나19 증상이 나타나면 어떻게 대처해야 할지가 난감하다. 이번 연휴 기간 코로나19 증상에 대처하는 방법을 질문과 답변 방식으로 정리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-승용차 혹은 고속버스를 탄 채 고속도로를 타고 고향에 가던 중 발열 등 의심증상이 나타난다면&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“9일부터 12일 사이 전국 9개 고속도로에는 임시선별검사소가 설치된다. 이곳에서 받는 PCR(유전자증폭) 검사는 무료다. 귀성길, 혹은 귀경길에 오른 이들로부터 코로나19 전파가 이뤄지는 걸 사전 차단하기 위한 방역당국의 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중부고속도로를 타고 있다면 하남 방면일 경우 이천휴게소에 설치된 검사소에서 검사를 받을 수 있다. 경부고속도로를 타는 중이라면 서울 방면에선 안성휴게소, 부산 방면에선 통도사휴게소에서 검사받을 수 있다. 서해안고속도로에선 서울 방면은 화성휴게소, 목포 방면은 함평천지휴게소에서 검사가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영동고속도로 이용자는 인천 방면일 때 용인휴게소를 들를 수 있다. 남해안고속도로는 목포 방면일 때 보성녹차휴게소를, 순천 방면일 때 섬진강휴게소를 가면 된다. 호남고속도로를 타는 이는 순천 방면일 때 백양사휴게소에서 검사를 받을 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-자택에 머물거나 친척 집에 방문하던 중 의심증상이 나타났다면&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“먼저 자가진단키트는 약국과 편의점에서 여전히 구입 가능하다. 자가진단키트 양성이 나오면 공식 확진을 위해 선별진료소나 임시선별검사소에서 PCR 검사를 받을 수 있다. 만 60세 이상 고령자, 의사소견서를 지참한 의심증상자, 확진자 동거인 또는 해외입국자도 이곳에서 PCR 검사를 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방자치단체가 현재 운영하는 임시선별검사소는 전국 71개다. 연휴 중 11일과 12일에는 5개를 추가로 운영할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연휴 기간 운영하는 선별진료소와 임시선별검사소 정보는 네이버와 다음 등 포털 사이트를 검색해서 알 수 있다. 정부의 코로나19 홈페이지(mohw.go.kr·캡처화면 붉은색 원 참조) 첫 메인화면에서도 관련 링크를 클릭하면 확인할 수 있다. 네이버에서는 지난 5일부터 안내 중이며, 카카오맵 애플리케이션과 정부 코로나19 홈페이지에서는 8일부터 안내를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090817303430554_1662625834_0017454964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-60세 이상 고령자인 부모님이 고열 등 코로나19 의심증상이 심해 먹는 치료제 처방이 필요하다면&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“60세 이상 고위험군에게 코로나19가 발병할 때 가장 필요한 건 대면 진료, 나아가 먹는 치료제를 빠르게 처방받는 일이다. 포털과 정부 코로나19 홈페이지에서는 검사와 대면진료, 먹는 치료제 처방이 한 번에 이뤄지는 ‘원스톱진료기관’ 운영상황을 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이들 게시 정보는 실제 운영상태와 일치하지 않을 경우가 있어 방문 전 직접 전화를 걸어 확인해보는 게 낫다. 여는 곳도 동선 관리를 위해 진료예약이 필요한 경우가 많다. 원스톱진료기관은 연휴 기간 문을 닫는 곳이 많다. 전체 1만여개 중 연휴 첫날인 9일에 1743개, 마지막 날인 12일에 2592개가 운영되지만 10일과 11일에는 각각 728개, 935개만 운영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연휴 기간 근처에 원스톱진료기관이 없다면 가까운 보건소에서 검사를 받고 먹는 치료제를 처방받을 수도 있다. 연휴 기간에만 임시로 실시되는 조치다. 증상이 급속히 악화한다면 입원가능한 일반의료기관 명단을 건강보험심사평가원 홈페이지(hira.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환자가 의식을 잃거나 호흡곤란이 발생하는 등 응급상황에서는 평시처럼 119 신고를 해야 한다. 어린이 환자나 임신부, 투석 환자 역시도 응급상황에는 지체 없이 신고해야 한다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;조효석 기자 promene@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지게차 도움 없인”… 참교육 당한 ‘민폐 주차’ 벤츠 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907030730906_1662674587_0017456150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차구역 3칸에 가로로 차량을 세우는 등 ‘민폐’ 주차를 해온 벤츠 차량이 결국 주민들에게 ‘참교육’을 당했다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘주차 참교육 현장’이라는 제목의 게시물이 올라왔다. 이 글을 쓴 A씨는 주차장 사진 여러 장과 함께 “매너가 사람을 만든다. 해당 벤츠는 매일 이런 식으로 주차했다. 아파트 주차장이 넓은데 주차를 저렇게 했다. 그래서 참교육 들어갔다”고 글을 적었다. 사진에는 흰색 벤츠가 주차구역 3칸을 차지한 채 가로로 주차된 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907033430908_1662674614_0017456150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 사진에서는 이 벤츠 앞뒤로 다른 차와 오토바이 한 대를 바짝 붙여 주차한 모습이 나왔다. 벤츠 차주가 차를 빼지 못하도록 주민들이 응징 조치에 나선 것이다. 하지만 벤츠 차주는 오토바이를 민 다음 빠져나간 것으로 전해졌다. A씨는 추가 글에서 “오토바이를 살짝 밀어서 빠져나갔더라”라며 “빠져나가서 아쉽지만 그래도 제대로 경고를 한 것 같아 뿌듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 민폐 주차는 계속됐다. 문제의 벤츠 차량은 다음날 늦은 시간 같은 자리에 동일한 방식으로 다시 가로로 주차했다. A씨는 지난 8일 추가 글에서 “참교육이 안 되었나 보다”며 “어제가 경고였다면 오늘은 지게차로 뜨지 않는 이상 못 나갈 것”이라며 다른 차들이 벤츠 앞뒤로 차를 바짝 붙여 주차한 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907040630909_1662674646_0017456150.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번에는 차를 빼지 못했다. 해당 벤츠 차주는 결국 도움을 청해야 했다. A씨가 올린 게시물에는 이 차주가 경찰을 기다렸다가 맞이하는 짧은 영상이 올라왔다. A씨는 “상식이 없으니 당당하게 경찰을 불렀을 것”이라며 “차 못 빼서 아등바등하고 아침에 화가 났을 테니 이건 사이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장은 도로교통법 적용 대상이 아니기 때문에 ‘민폐 주차’ 자체를 법적으로 처벌할 순 없다. 다만 ‘교통방해죄 및 업무방해죄 혐의’로 고발하거나 ‘정신적 피해보상’을 요구할 수 있다. 형법 185조에 따르면 육로, 수로 또는 교량을 손괴 또는 불통하게 하거나 기타 방법으로 교통을 방해한 사람은 교통방해죄에 해당해 10년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지게차 도움 없인”… 참교육 당한 ‘민폐 주차’ 벤츠 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907030730906_1662674587_0017456150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차구역 3칸에 가로로 차량을 세우는 등 ‘민폐’ 주차를 해온 벤츠 차량이 결국 주민들에게 ‘참교육’을 당했다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘주차 참교육 현장’이라는 제목의 게시물이 올라왔다. 이 글을 쓴 A씨는 주차장 사진 여러 장과 함께 “매너가 사람을 만든다. 해당 벤츠는 매일 이런 식으로 주차했다. 아파트 주차장이 넓은데 주차를 저렇게 했다. 그래서 참교육 들어갔다”고 글을 적었다. 사진에는 흰색 벤츠가 주차구역 3칸을 차지한 채 가로로 주차된 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907033430908_1662674614_0017456150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 사진에서는 이 벤츠 앞뒤로 다른 차와 오토바이 한 대를 바짝 붙여 주차한 모습이 나왔다. 벤츠 차주가 차를 빼지 못하도록 주민들이 응징 조치에 나선 것이다. 하지만 벤츠 차주는 오토바이를 민 다음 빠져나간 것으로 전해졌다. A씨는 추가 글에서 “오토바이를 살짝 밀어서 빠져나갔더라”라며 “빠져나가서 아쉽지만 그래도 제대로 경고를 한 것 같아 뿌듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 민폐 주차는 계속됐다. 문제의 벤츠 차량은 다음날 늦은 시간 같은 자리에 동일한 방식으로 다시 가로로 주차했다. A씨는 지난 8일 추가 글에서 “참교육이 안 되었나 보다”며 “어제가 경고였다면 오늘은 지게차로 뜨지 않는 이상 못 나갈 것”이라며 다른 차들이 벤츠 앞뒤로 차를 바짝 붙여 주차한 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907040630909_1662674646_0017456150.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번에는 차를 빼지 못했다. 해당 벤츠 차주는 결국 도움을 청해야 했다. A씨가 올린 게시물에는 이 차주가 경찰을 기다렸다가 맞이하는 짧은 영상이 올라왔다. A씨는 “상식이 없으니 당당하게 경찰을 불렀을 것”이라며 “차 못 빼서 아등바등하고 아침에 화가 났을 테니 이건 사이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장은 도로교통법 적용 대상이 아니기 때문에 ‘민폐 주차’ 자체를 법적으로 처벌할 순 없다. 다만 ‘교통방해죄 및 업무방해죄 혐의’로 고발하거나 ‘정신적 피해보상’을 요구할 수 있다. 형법 185조에 따르면 육로, 수로 또는 교량을 손괴 또는 불통하게 하거나 기타 방법으로 교통을 방해한 사람은 교통방해죄에 해당해 10년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어, 내껀데?” 닌텐도, 포켓몬 그대로 베낀 中회사와 소송 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090722580329749_1662559083_0017454810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저작권에 관대한 &lt;span&gt;일본 비디오 게임 회사 닌텐도가 중국의 한 게임 회사에 칼을 빼 들었다. 닌텐도는 자사 비디오게임 포켓몬의 IP(지식재산권)를 그대로 베낀 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;중국 포켓몬스터 모바일 게임 제작사를 상대로 법적 대응에 나섰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등 외신에 따르면 1일 닌텐도 산하의 포켓몬컴퍼니는 최근 포켓몬 IP를 표절한 것으로 보이는 게임을 출시한 중국 게임사 ‘중난문화’를 상대로 5억 위안(약 986억)의 손해배상 청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌텐도는 중난문화에게 경제적 손실 보상을 비롯한 IP 침해 중지와 모바일 애플리케이션(앱), 공식 홈페이지, 소셜미디어(SNS) 상에 공식 사과를 요청한 상태다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723172829755_1662560249_0017454810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제로 지목된 모바일 게임은&lt;span&gt; ‘포켓몬스터 복각(口袋妖怪&amp;#22797;刻)’이다. 닌텐도의 포켓몬스터에 등장하는 주인공인 ‘한지우’와 포켓몬을 대표하는 캐릭터인 ‘피카츄’ 역시 문제의 게임에 그대로 등장한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중난문화는 2015년 ‘포켓몬스터 복각’을 출시하고 1년 만에 총 매출 3000억 위안(약 594억원)을 냈다. 월 매출액 평균은 3000만 위안(약 59억)을 찍었다. 승승장구는 이어져 2021년 중난문화의 매출은 전년 대비 24.5% 증가한 4억8160만 위안(약 955억원), 순이익은 매출액의 절반이 넘는 2억720만 위안(약 411억원)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중난문화는 닌텐도의 강경 대응에도 이처럼 쏠쏠한 매출을 올리고 있는 효자 상품인 ‘포켓몬스터 복각’을 포기하지 않을 것으로 보인다. 닌텐도의 소송 제기에도 중난문화는 소송 대응을 위해 변호사를 선임하고 있다고 SCMP는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌텐도는 게임 업계에서 저작권에 관대하기로 유명하다. 닌텐도는 넥슨의 ‘카트라이더’가 2004년 출시 당시 자사 ‘마리오카트’와 비슷하다며 소송을 준비한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723024229751_1662559362_0017454810.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 코다 미네오 한국닌텐도 1대 대표이사는 직접 넥슨 본사를 방문했고, 이후 고소를 취하했다. 2009년 미네오 대표이사는 한 매체와의 인터뷰에서 “카트라이더 개발자들도 마리오카트 팬이었다”며 “게임 형식도 콘솔이 아닌 온라인 장르였으며, 한국 사람들이 즐기는 게임이었기 때문에 소송을 덮기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 닌텐도가 IP 침해에 칼을 휘두른 사건도 있다. 2016년 일본 모바일 게임 회사 코로프라가 닌텐도의 특허를 침해했다며 본격적인 소송전에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723051829753_1662559518_0017454810.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로프라 측이 2014년 출시한 ‘하얀고양이 프로젝트’의 화면 터치 게임 플레이 방식인 ‘쁘니콘’이 닌텐도 측의 특허를 침해했음에도 닌텐도의 특허와는 다르다며 특허 출원을 하려고 했기 때문이다. 이로 인해 코로프라는 지난해 8월 33억 엔(약 320억원)의 합의금을 내고 닌텐도와 앙금을 풀 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 중국 내에서는 저작권 침해가 만연한 상태다. 지난 8월에는 중국 게임 개발자 100여명이 공동성명을 내고 당국의 온라인 게시물 감독을 강화해달라고 촉구했다. 이들은 “저작권 침해와 불법 복제 게임이 버젓이 팔리고 있는 타오바오 등 온라인 쇼핑 플랫폼에 대해 당국이 감독해야 한다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어, 내껀데?” 닌텐도, 포켓몬 그대로 베낀 中회사와 소송 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454810&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090722580329749_1662559083_0017454810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저작권에 관대한 &lt;span&gt;일본 비디오 게임 회사 닌텐도가 중국의 한 게임 회사에 칼을 빼 들었다. 닌텐도는 자사 비디오게임 포켓몬의 IP(지식재산권)를 그대로 베낀 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;중국 포켓몬스터 모바일 게임 제작사를 상대로 법적 대응에 나섰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등 외신에 따르면 1일 닌텐도 산하의 포켓몬컴퍼니는 최근 포켓몬 IP를 표절한 것으로 보이는 게임을 출시한 중국 게임사 ‘중난문화’를 상대로 5억 위안(약 986억)의 손해배상 청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌텐도는 중난문화에게 경제적 손실 보상을 비롯한 IP 침해 중지와 모바일 애플리케이션(앱), 공식 홈페이지, 소셜미디어(SNS) 상에 공식 사과를 요청한 상태다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723172829755_1662560249_0017454810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제로 지목된 모바일 게임은&lt;span&gt; ‘포켓몬스터 복각(口袋妖怪&amp;#22797;刻)’이다. 닌텐도의 포켓몬스터에 등장하는 주인공인 ‘한지우’와 포켓몬을 대표하는 캐릭터인 ‘피카츄’ 역시 문제의 게임에 그대로 등장한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중난문화는 2015년 ‘포켓몬스터 복각’을 출시하고 1년 만에 총 매출 3000억 위안(약 594억원)을 냈다. 월 매출액 평균은 3000만 위안(약 59억)을 찍었다. 승승장구는 이어져 2021년 중난문화의 매출은 전년 대비 24.5% 증가한 4억8160만 위안(약 955억원), 순이익은 매출액의 절반이 넘는 2억720만 위안(약 411억원)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중난문화는 닌텐도의 강경 대응에도 이처럼 쏠쏠한 매출을 올리고 있는 효자 상품인 ‘포켓몬스터 복각’을 포기하지 않을 것으로 보인다. 닌텐도의 소송 제기에도 중난문화는 소송 대응을 위해 변호사를 선임하고 있다고 SCMP는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌텐도는 게임 업계에서 저작권에 관대하기로 유명하다. 닌텐도는 넥슨의 ‘카트라이더’가 2004년 출시 당시 자사 ‘마리오카트’와 비슷하다며 소송을 준비한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723024229751_1662559362_0017454810.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 코다 미네오 한국닌텐도 1대 대표이사는 직접 넥슨 본사를 방문했고, 이후 고소를 취하했다. 2009년 미네오 대표이사는 한 매체와의 인터뷰에서 “카트라이더 개발자들도 마리오카트 팬이었다”며 “게임 형식도 콘솔이 아닌 온라인 장르였으며, 한국 사람들이 즐기는 게임이었기 때문에 소송을 덮기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 닌텐도가 IP 침해에 칼을 휘두른 사건도 있다. 2016년 일본 모바일 게임 회사 코로프라가 닌텐도의 특허를 침해했다며 본격적인 소송전에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090723051829753_1662559518_0017454810.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로프라 측이 2014년 출시한 ‘하얀고양이 프로젝트’의 화면 터치 게임 플레이 방식인 ‘쁘니콘’이 닌텐도 측의 특허를 침해했음에도 닌텐도의 특허와는 다르다며 특허 출원을 하려고 했기 때문이다. 이로 인해 코로프라는 지난해 8월 33억 엔(약 320억원)의 합의금을 내고 닌텐도와 앙금을 풀 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 중국 내에서는 저작권 침해가 만연한 상태다. 지난 8월에는 중국 게임 개발자 100여명이 공동성명을 내고 당국의 온라인 게시물 감독을 강화해달라고 촉구했다. 이들은 “저작권 침해와 불법 복제 게임이 버젓이 팔리고 있는 타오바오 등 온라인 쇼핑 플랫폼에 대해 당국이 감독해야 한다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어떻게 좀 해주세요, 제발”… ‘119녹취록’ 속 안타까운 호소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456238&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456238&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907411130911_1662676871_0017456238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“어떻게 좀 해주세요, 제발”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 이른 아침 경북 포항의 한 소방서에 절규 섞인 목소리로 신고가 들어왔다. 아파트 지하주차장이 침수돼 차를 빼러 간 남편이 연락이 되지 않는다며 아내가 도움을 청한 것이었다. 이 아파트는 태풍 ‘힌남노’에 따른 폭우로 지하주차장이 침수되면서 7명이 안타깝게 목숨을 잃은 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC는 8일 오영환 더불어민주당 의원실&amp;#8231;소방청을 통해 입수해 공개한 신고 녹취록 내용을 보도했다. 당시 신고자는 ‘남편이 차를 빼러 갔는데 못 나오고 있다’며 도움을 청했다. 그는 “남편은 지하 제일 안쪽에 차를 대놨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907443730914_1662677077_0017456238.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“갇혀 있는 것이냐”는 물음에 신고자는 “그렇다”고 답했다. 그러면서 “지금 전화도 나간 이후부터 전화 한 통도 연결이 안 되고 문자고 뭐고 하나도 확인도 안 하고”라며 “지금 나간 지 1시간이 넘었거든요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 신고자는 “어떻게 좀 해 주세요. 제발”이라고 말하며 통화를 마쳤다. 녹취록에 따르면 이 최초 신고가 접수된 건 6일 오전 7시41분. 참사가 일어난 지하주차장 인근의 차량 블랙박스 영상에 따르면 오전 6시45분 이후 빠져나온 차량은 없었다. 이미 주차장에는 물이 가득 들어차 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최초 신고 후 다른 주민들의 신고 전화가 빗발쳤다. 오전 8시5분에는 “우리 얘기가 차를 빼러 갔는지 돌아오지 않는다”는 전화가 걸려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907423330912_1662676953_0017456238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오전 9시11분엔 사고 발생 지역인 포항과 250km 떨어진 독도에서 독도경비대원으로 근무하는 형이 동생과 연락이 안 된다며 신고 전화를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물이 차오르자 동생은 형에게 마지막으로 전화를 걸었고 형이 다급하게 신고 전화를 한 것이었다. 갓 해병대를 전역한 동생은 형이 선물한 차를 옮기려다 사고를 당했다. 그는 이 선물을 무척이나 아꼈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고자들은 구조를 애타게 요청했지만 ‘출동 건수가 많아 시간이 걸린다’는 답이 돌아오기도 했다. 해당 아파트 주민 9명은 지난 6일 태풍 ‘힌남노’로 인한 침수 피해를 피하기 위해 차량을 이동시키려고 지하주차장으로 내려갔다 실종됐다. 이중 2명이 생존했고 7명이 심정지 상태로 병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어떻게 좀 해주세요, 제발”… ‘119녹취록’ 속 안타까운 호소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456238&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456238&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-08T22:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907411130911_1662676871_0017456238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“어떻게 좀 해주세요, 제발”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 이른 아침 경북 포항의 한 소방서에 절규 섞인 목소리로 신고가 들어왔다. 아파트 지하주차장이 침수돼 차를 빼러 간 남편이 연락이 되지 않는다며 아내가 도움을 청한 것이었다. 이 아파트는 태풍 ‘힌남노’에 따른 폭우로 지하주차장이 침수되면서 7명이 안타깝게 목숨을 잃은 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC는 8일 오영환 더불어민주당 의원실&amp;#8231;소방청을 통해 입수해 공개한 신고 녹취록 내용을 보도했다. 당시 신고자는 ‘남편이 차를 빼러 갔는데 못 나오고 있다’며 도움을 청했다. 그는 “남편은 지하 제일 안쪽에 차를 대놨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907443730914_1662677077_0017456238.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“갇혀 있는 것이냐”는 물음에 신고자는 “그렇다”고 답했다. 그러면서 “지금 전화도 나간 이후부터 전화 한 통도 연결이 안 되고 문자고 뭐고 하나도 확인도 안 하고”라며 “지금 나간 지 1시간이 넘었거든요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 신고자는 “어떻게 좀 해 주세요. 제발”이라고 말하며 통화를 마쳤다. 녹취록에 따르면 이 최초 신고가 접수된 건 6일 오전 7시41분. 참사가 일어난 지하주차장 인근의 차량 블랙박스 영상에 따르면 오전 6시45분 이후 빠져나온 차량은 없었다. 이미 주차장에는 물이 가득 들어차 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최초 신고 후 다른 주민들의 신고 전화가 빗발쳤다. 오전 8시5분에는 “우리 얘기가 차를 빼러 갔는지 돌아오지 않는다”는 전화가 걸려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090907423330912_1662676953_0017456238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오전 9시11분엔 사고 발생 지역인 포항과 250km 떨어진 독도에서 독도경비대원으로 근무하는 형이 동생과 연락이 안 된다며 신고 전화를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물이 차오르자 동생은 형에게 마지막으로 전화를 걸었고 형이 다급하게 신고 전화를 한 것이었다. 갓 해병대를 전역한 동생은 형이 선물한 차를 옮기려다 사고를 당했다. 그는 이 선물을 무척이나 아꼈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고자들은 구조를 애타게 요청했지만 ‘출동 건수가 많아 시간이 걸린다’는 답이 돌아오기도 했다. 해당 아파트 주민 9명은 지난 6일 태풍 ‘힌남노’로 인한 침수 피해를 피하기 위해 차량을 이동시키려고 지하주차장으로 내려갔다 실종됐다. 이중 2명이 생존했고 7명이 심정지 상태로 병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공조2’ 이석훈 감독 “MZ세대, 한국영화의 재미 경험했으면”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814561230241_1662616572_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“극장보다 TV나 온라인 동영상 서비스(OTT)로 영화를 보는 사람들이 많아졌죠. 영화 관람료 인상도 크게 작용하는 것 같아서 흥행을 쉽게 예측하긴 어려워요. 극장에서 두 편 보시던 거 한 편 보시기도 하지만, 제일 무서운 게 ‘나중에 티비로 보지 뭐’ 하는 말이에요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘공조2: 인터내셔날’을 만든 이석훈 감독은 지난 7일 서울 종로구 한 카페에서 국민일보와 만나 이같이 말했다. ‘공조’가 2017년 780만 관객을 모은만큼 속편도 흥행을 기대해볼 수 있지 않겠느냐는 질문에 대한 답변이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815063230271_1662617192_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “사실 기대 반 우려 반이다. 다른 새로운 영화같으면 관객이 500만 돼도 좋아했을텐데, 속편이기 때문에 부담스러운 면도 있다”며 “내가 연출을 하게 되든 안하게 되든 3편이 만들어질 수 있는 환경을 만드는 게 내 역할”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전편과 ‘공조2’의 가장 큰 차이점은 뭘까. 이 감독은 “전편은 림철령(현빈)이 아내의 죽음을 빌런에게 복수하는 드라마적 요소를 가지고 있었다면 ‘공조2’는 경쾌한 장르 영화의 맛으로 채웠다”며 “액션을 추가하고 수사물로서의 재미를 추구했다. 분위기가 가벼워진만큼 코미디를 장점으로 살려보려고도 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815105230286_1662617453_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다니엘 헤니를 공조 수사의 새 멤버 잭으로 캐스팅한 것에 대해선 “다른 사람이 떠오르지 않았다”고 했다. 그는 “잭은 FBI 요원 역을 소화하면서 민영(임윤아), 림철령과 시소같은 관계를 만들 수 있고, 비주얼과 한국어가 모두 돼야 한다는 조건이 있었다”며 “미국으로 가서 영어와 한국말을 하는 재미교포 배우를 캐스팅 해온다고 해도 국내 관객들에겐 그 배우에 대한 아무런 이미지가 없을 거라 생각했다. 다니엘 헤니가 20년 간 구축해 온 이미지를 비틀어서 오는 재미도 있고 그대로 가져오는 재미도 있을 것이라 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 유해진과는 영화 ‘해적: 바다로 간 산적’ 이후 두 번째 작업이다. 이 감독은 “‘해적’ 끝나고 ‘히말라야’ 작업할 때 유해진 선배님이 지나가는 말처럼 ‘내가 할 거 없느냐’고 물으셨다”며 “마땅한 역할이 없어 죄송한 마음으로 거절했는데 뒤늦게 ‘아무 역이나 부탁드릴 걸’ 하는 생각이 들었다. 언젠가 다시 만나겠지 했는데 그게 쉬운 일이 아니었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815325430352_1662618775_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “선배님과 ‘공조2’ 작업은 정말 편하고 좋았다. 연기를 잘 하시는 분들은 모든 상황을 본인이 잘 할 수 있게 만드는 공통적인 능력이 있다. 자연스런 연기가 잘 나올 수 있도록 상대방의 긴장감을 풀어주고 미리 친한 사이를 만들어 놓는다”고 추켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전편의 ‘휴지 액션’을 잇는 ‘파리채 액션’이 나오게 된 비하인드 스토리도 전했다. 이 감독은 “생활 속에서 익숙하면서도 액션을 할 수 있는, 맞는 사람이 대단히 굴욕감을 느낄 소품을 찾아야 했다. 다양한 후보들이 나왔는데 슬리퍼는 식상할 수 있고, 전화번호부는 활용하기가 어려웠다”며 “마약조직원들이 파티용품점에 있는 물건으로 싸운다고 가정하고 뿅망치를 생각하기도 했는데, 재밌을 수도 있지만 억지스러울 거 같기도 했다. 최종적으로 파리채가 선택됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815302230348_1662618622_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공조2’는 지난해 2월부터 6월까지 촬영해 지난 7일 추석 연휴에 맞춰 개봉했다. 이 감독은 “코로나19 때문에 촬영이 끝나도 개봉까지 오래 걸리는 영화가 많은데 운도 타이밍도 좋았다. 3~4월까지만 해도 올해 개봉 못할 줄 알았는데 다행히 ‘범죄도시2’가 성공하고 극장가 분위기를 띄워줬다”며 “저희도 그런 분위기에 일조하는 영화가 됐으면 좋겠다”고 조심스레 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 찍고 싶은 영화는 어떤 것인지 물었다. 그는 “나는 철학적이거나 작품성이 뛰어난 예술 영화를 잘 만드는 능력이 없다. 대중적으로 재밌는 영화를 계속 만드는 게 중요한 거 같다”며 “내가 영화계에서 할 수 있는 역할은 젊은 관객들이 한국 영화도 재밌다는 걸 어릴 때부터 경험할 수 있게 만드는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공조2’ 이석훈 감독 “MZ세대, 한국영화의 재미 경험했으면”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454489&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814561230241_1662616572_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“극장보다 TV나 온라인 동영상 서비스(OTT)로 영화를 보는 사람들이 많아졌죠. 영화 관람료 인상도 크게 작용하는 것 같아서 흥행을 쉽게 예측하긴 어려워요. 극장에서 두 편 보시던 거 한 편 보시기도 하지만, 제일 무서운 게 ‘나중에 티비로 보지 뭐’ 하는 말이에요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘공조2: 인터내셔날’을 만든 이석훈 감독은 지난 7일 서울 종로구 한 카페에서 국민일보와 만나 이같이 말했다. ‘공조’가 2017년 780만 관객을 모은만큼 속편도 흥행을 기대해볼 수 있지 않겠느냐는 질문에 대한 답변이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815063230271_1662617192_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “사실 기대 반 우려 반이다. 다른 새로운 영화같으면 관객이 500만 돼도 좋아했을텐데, 속편이기 때문에 부담스러운 면도 있다”며 “내가 연출을 하게 되든 안하게 되든 3편이 만들어질 수 있는 환경을 만드는 게 내 역할”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전편과 ‘공조2’의 가장 큰 차이점은 뭘까. 이 감독은 “전편은 림철령(현빈)이 아내의 죽음을 빌런에게 복수하는 드라마적 요소를 가지고 있었다면 ‘공조2’는 경쾌한 장르 영화의 맛으로 채웠다”며 “액션을 추가하고 수사물로서의 재미를 추구했다. 분위기가 가벼워진만큼 코미디를 장점으로 살려보려고도 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815105230286_1662617453_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다니엘 헤니를 공조 수사의 새 멤버 잭으로 캐스팅한 것에 대해선 “다른 사람이 떠오르지 않았다”고 했다. 그는 “잭은 FBI 요원 역을 소화하면서 민영(임윤아), 림철령과 시소같은 관계를 만들 수 있고, 비주얼과 한국어가 모두 돼야 한다는 조건이 있었다”며 “미국으로 가서 영어와 한국말을 하는 재미교포 배우를 캐스팅 해온다고 해도 국내 관객들에겐 그 배우에 대한 아무런 이미지가 없을 거라 생각했다. 다니엘 헤니가 20년 간 구축해 온 이미지를 비틀어서 오는 재미도 있고 그대로 가져오는 재미도 있을 것이라 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 유해진과는 영화 ‘해적: 바다로 간 산적’ 이후 두 번째 작업이다. 이 감독은 “‘해적’ 끝나고 ‘히말라야’ 작업할 때 유해진 선배님이 지나가는 말처럼 ‘내가 할 거 없느냐’고 물으셨다”며 “마땅한 역할이 없어 죄송한 마음으로 거절했는데 뒤늦게 ‘아무 역이나 부탁드릴 걸’ 하는 생각이 들었다. 언젠가 다시 만나겠지 했는데 그게 쉬운 일이 아니었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815325430352_1662618775_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “선배님과 ‘공조2’ 작업은 정말 편하고 좋았다. 연기를 잘 하시는 분들은 모든 상황을 본인이 잘 할 수 있게 만드는 공통적인 능력이 있다. 자연스런 연기가 잘 나올 수 있도록 상대방의 긴장감을 풀어주고 미리 친한 사이를 만들어 놓는다”고 추켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전편의 ‘휴지 액션’을 잇는 ‘파리채 액션’이 나오게 된 비하인드 스토리도 전했다. 이 감독은 “생활 속에서 익숙하면서도 액션을 할 수 있는, 맞는 사람이 대단히 굴욕감을 느낄 소품을 찾아야 했다. 다양한 후보들이 나왔는데 슬리퍼는 식상할 수 있고, 전화번호부는 활용하기가 어려웠다”며 “마약조직원들이 파티용품점에 있는 물건으로 싸운다고 가정하고 뿅망치를 생각하기도 했는데, 재밌을 수도 있지만 억지스러울 거 같기도 했다. 최종적으로 파리채가 선택됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090815302230348_1662618622_0017454489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공조2’는 지난해 2월부터 6월까지 촬영해 지난 7일 추석 연휴에 맞춰 개봉했다. 이 감독은 “코로나19 때문에 촬영이 끝나도 개봉까지 오래 걸리는 영화가 많은데 운도 타이밍도 좋았다. 3~4월까지만 해도 올해 개봉 못할 줄 알았는데 다행히 ‘범죄도시2’가 성공하고 극장가 분위기를 띄워줬다”며 “저희도 그런 분위기에 일조하는 영화가 됐으면 좋겠다”고 조심스레 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 찍고 싶은 영화는 어떤 것인지 물었다. 그는 “나는 철학적이거나 작품성이 뛰어난 예술 영화를 잘 만드는 능력이 없다. 대중적으로 재밌는 영화를 계속 만드는 게 중요한 거 같다”며 “내가 영화계에서 할 수 있는 역할은 젊은 관객들이 한국 영화도 재밌다는 걸 어릴 때부터 경험할 수 있게 만드는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겪은 총리만 15명… ‘70년 재위’ 엘리자베스 2세의 삶</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456353&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456353&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090903300430880_1662661804_0017456353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 역사장 최장기 군주인 엘리자베스 2세 영국 여왕이 96세를 일기로 서거하면서 한 시대를 마감했다. 2차 세계대전 직후 윈스턴 처칠부터 시작해 지난 6일 임명된 리즈 트러스까지 그를 거쳐간 영국 총리만 15명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕은 70년의 재위 기간 내내 변함 없는 모습으로 충실한 역할을 수행했다. 여왕은 고령이 되면서도 특유의 유머감각과 날카로운 판단력, 친밀함을 잃지 않았고, 끝까지 국민들의 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;25세 젊은 나이, 갑작스런 왕관의 무게&lt;br&gt;&lt;/div&gt;여왕은 1926년 4월 21일 런던에서 나중에 조지6세 왕이 된 요크공 알버트 왕자와 스코틀랜드계 귀족 출신의 엘리자베스 보우스-라이언 사이에서 첫째로 태어났다. 본명은 엘리자베스 알렉산드라 메리 윈저였는데, 가족들은 릴리벳이라는 애칭으로 불렀다. 유일한 혈육이었던 여동생 마거릿 공주는 2002년 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세는 1947년 11월20일 에딘버러공 필립 마운드배튼과 결혼했다. 1952년 2월6일 아버지 조지6세가 서거하자 왕위를 이어받았다. 웨일스공 찰스 왕세자를 비롯해 슬하에 3남1녀를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2018052010523981961_1526781159_0017456353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그의 운명이 바뀐 것은 1936년. 엘리자베스 2세는 아버지 조지 6세가 선왕 조지 5세의 찬남이었기 때문에 원래는 왕위 계승의 부담이 없었다. 하지만 큰아버지 에드워드 8세가 이혼 경력이 있는 미국 평민 출신과의 스캔들로 왕위를 포기하면서 상황이 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지 조지 6세가 즉위하고 왕위와는 거리가 멀던 여왕은 승계서열 1위로 올라섰다. 영화 ‘킹스 스피치’의 주인공인 조지 6세는 심한 말더듬증을 극복하고 2차 대전 독일 공습 때에도 피하지 않고 국민 단합을 이끌어 존경을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스는 2차 세계대전이 발발한 1939년, 겨우 14살의 나이로 처음 대국민 라디오연설을 했다. 그는 신의 가호로 영국이 전쟁에서 최종 승리하고 평화를 회복할 것이라고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군주교육을 받던 중 여왕은 16세가 되면서 근위보병연대 시찰로 공식 활동을 시작했다. 1945년 여군에 입대해서 군 트럭 정비 등을 하면서 2차대전에 참전한 군주가 됐다. 21세에는 남아프리카공화국을 방문해서 방송을 통해 “영연방에 평생을 바쳐 헌신하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕은 1947년 11월 어릴 적 한눈에 반한 필립공과 결혼했다. 이듬해에는 찰스 왕세자를 낳았다. 그러나 곧 평범한 생활에 큰 변화가 닥쳐왔다. 1952년 2월 6일 조지 6세가 폐암으로 갑자기 서거했고, 25세 두 아이의 엄마인 여왕은 왕좌에 올라야 했다. 여왕은 당시 케냐 순방 중이었고 남편에게서 소식을 처음 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;그의 대관식, 2700만명이 봤다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;여왕은 1953년 웨스트민스터 대성당에서 장엄하고 화려하게 대관식을 치르고 이를 사상 처음으로 TV로 생중계했다. 이 방송을 2700만명이 지켜봤다. 이 행사는 필립공이 여왕의 배우자라는 새로운 역할을 맡아 기획해 성공리에 치러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕은 국민에게 더욱 친근하게 다가가기 위해 1957년 TV 크리스마스 메시지를 시작하고 유튜브와 SNS도 일찍 도입했다. 호주에서 일반인 가까이로 다가가 걸은 일도 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905210430891_1662668464_0017456353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2012년 런던 올림픽 때는 백발인 여왕이 개회식 영상에 ‘본드걸’로 출연했다. 영국이 큰 위기에 봉착했던 코로나19 때는 대국민 담화 메시지로 위로와 격려를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 남편 필립공은 지난해 4월 99세로 별세할 때까지 여왕의 곁을 굳게 지켰다. 여왕의 건강은 필립공이 떠난 뒤로 급격히 악화됐다. 지난해 10월에는 처음으로 북아일랜드 방문 일정을 취소하고 병원에 하루 입원했다. 그 무렵부터 지팡이를 짚고 올해는 간헐적으로 거동에 불편을 겪는다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 올해 2월 코로나19에 감염됐다고 고비를 넘긴 뒤로는 주요 일정을 아들 찰스 왕세자에게 맡기는 경우가 늘었다. 영국 언론들은 공개하지 않은 건강 문제가 있었을 것으로 보인다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;자녀들 문제로 비난 여론 시달려&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그늘도 있었다. 여왕은 자녀들 문제에 줄곧 시달렸다. 아들 찰스 왕세자의 결혼과 이혼은 세계적인 이슈가 됐다. 며느리 다이애나비가 왕실 인기를 높였지만 부부 사이가 좋지 않았고, 결국 1996년 이혼하며 세기의 스캔들이 됐다. 다이애나는 1992년 책 ‘다이애나의 진실’을 통해 불행한 결혼생활을 낱낱이 폭로했고, 찰스 왕세자와 엘리자베스 2세는 비난여론에 시달려야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 와중에 후계자인 찰스 왕세자가 커밀라 파커 볼스와 불륜관계인 것이 드러나서 영국 왕실도 이미지에 타격을 입었다. 특히 다이애나비가 비극적으로 사망한 뒤 여왕이 입장을 바로 내지 않았다가 비난이 터져나오기도 했다. 앤드루 왕자는 미성년자 성폭행 의혹으로 망가졌고 손자 해리 왕자가 왕실을 뛰쳐나가는 일도 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕이 가장 힘들었다고 밝힌 해는 1992년이다. 당시 찰스 왕세자 부부 불화가 심화하고 앤드루 왕자와 앤 공주가 이혼했다. 또 윈저성에 큰불이 나면서 막대한 복구 비용 문제가 불거졌다. 여론이 악화되자 여왕은 결국 소득세 면책 특권을 포기하는 결정을 내려야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겪은 총리만 15명… ‘70년 재위’ 엘리자베스 2세의 삶</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456353&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456353&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090903300430880_1662661804_0017456353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 역사장 최장기 군주인 엘리자베스 2세 영국 여왕이 96세를 일기로 서거하면서 한 시대를 마감했다. 2차 세계대전 직후 윈스턴 처칠부터 시작해 지난 6일 임명된 리즈 트러스까지 그를 거쳐간 영국 총리만 15명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕은 70년의 재위 기간 내내 변함 없는 모습으로 충실한 역할을 수행했다. 여왕은 고령이 되면서도 특유의 유머감각과 날카로운 판단력, 친밀함을 잃지 않았고, 끝까지 국민들의 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;25세 젊은 나이, 갑작스런 왕관의 무게&lt;br&gt;&lt;/div&gt;여왕은 1926년 4월 21일 런던에서 나중에 조지6세 왕이 된 요크공 알버트 왕자와 스코틀랜드계 귀족 출신의 엘리자베스 보우스-라이언 사이에서 첫째로 태어났다. 본명은 엘리자베스 알렉산드라 메리 윈저였는데, 가족들은 릴리벳이라는 애칭으로 불렀다. 유일한 혈육이었던 여동생 마거릿 공주는 2002년 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세는 1947년 11월20일 에딘버러공 필립 마운드배튼과 결혼했다. 1952년 2월6일 아버지 조지6세가 서거하자 왕위를 이어받았다. 웨일스공 찰스 왕세자를 비롯해 슬하에 3남1녀를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2018052010523981961_1526781159_0017456353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그의 운명이 바뀐 것은 1936년. 엘리자베스 2세는 아버지 조지 6세가 선왕 조지 5세의 찬남이었기 때문에 원래는 왕위 계승의 부담이 없었다. 하지만 큰아버지 에드워드 8세가 이혼 경력이 있는 미국 평민 출신과의 스캔들로 왕위를 포기하면서 상황이 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지 조지 6세가 즉위하고 왕위와는 거리가 멀던 여왕은 승계서열 1위로 올라섰다. 영화 ‘킹스 스피치’의 주인공인 조지 6세는 심한 말더듬증을 극복하고 2차 대전 독일 공습 때에도 피하지 않고 국민 단합을 이끌어 존경을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스는 2차 세계대전이 발발한 1939년, 겨우 14살의 나이로 처음 대국민 라디오연설을 했다. 그는 신의 가호로 영국이 전쟁에서 최종 승리하고 평화를 회복할 것이라고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군주교육을 받던 중 여왕은 16세가 되면서 근위보병연대 시찰로 공식 활동을 시작했다. 1945년 여군에 입대해서 군 트럭 정비 등을 하면서 2차대전에 참전한 군주가 됐다. 21세에는 남아프리카공화국을 방문해서 방송을 통해 “영연방에 평생을 바쳐 헌신하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕은 1947년 11월 어릴 적 한눈에 반한 필립공과 결혼했다. 이듬해에는 찰스 왕세자를 낳았다. 그러나 곧 평범한 생활에 큰 변화가 닥쳐왔다. 1952년 2월 6일 조지 6세가 폐암으로 갑자기 서거했고, 25세 두 아이의 엄마인 여왕은 왕좌에 올라야 했다. 여왕은 당시 케냐 순방 중이었고 남편에게서 소식을 처음 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;그의 대관식, 2700만명이 봤다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;여왕은 1953년 웨스트민스터 대성당에서 장엄하고 화려하게 대관식을 치르고 이를 사상 처음으로 TV로 생중계했다. 이 방송을 2700만명이 지켜봤다. 이 행사는 필립공이 여왕의 배우자라는 새로운 역할을 맡아 기획해 성공리에 치러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕은 국민에게 더욱 친근하게 다가가기 위해 1957년 TV 크리스마스 메시지를 시작하고 유튜브와 SNS도 일찍 도입했다. 호주에서 일반인 가까이로 다가가 걸은 일도 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090905210430891_1662668464_0017456353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2012년 런던 올림픽 때는 백발인 여왕이 개회식 영상에 ‘본드걸’로 출연했다. 영국이 큰 위기에 봉착했던 코로나19 때는 대국민 담화 메시지로 위로와 격려를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕의 남편 필립공은 지난해 4월 99세로 별세할 때까지 여왕의 곁을 굳게 지켰다. 여왕의 건강은 필립공이 떠난 뒤로 급격히 악화됐다. 지난해 10월에는 처음으로 북아일랜드 방문 일정을 취소하고 병원에 하루 입원했다. 그 무렵부터 지팡이를 짚고 올해는 간헐적으로 거동에 불편을 겪는다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 올해 2월 코로나19에 감염됐다고 고비를 넘긴 뒤로는 주요 일정을 아들 찰스 왕세자에게 맡기는 경우가 늘었다. 영국 언론들은 공개하지 않은 건강 문제가 있었을 것으로 보인다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;자녀들 문제로 비난 여론 시달려&lt;br&gt;&lt;/div&gt;그늘도 있었다. 여왕은 자녀들 문제에 줄곧 시달렸다. 아들 찰스 왕세자의 결혼과 이혼은 세계적인 이슈가 됐다. 며느리 다이애나비가 왕실 인기를 높였지만 부부 사이가 좋지 않았고, 결국 1996년 이혼하며 세기의 스캔들이 됐다. 다이애나는 1992년 책 ‘다이애나의 진실’을 통해 불행한 결혼생활을 낱낱이 폭로했고, 찰스 왕세자와 엘리자베스 2세는 비난여론에 시달려야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 와중에 후계자인 찰스 왕세자가 커밀라 파커 볼스와 불륜관계인 것이 드러나서 영국 왕실도 이미지에 타격을 입었다. 특히 다이애나비가 비극적으로 사망한 뒤 여왕이 입장을 바로 내지 않았다가 비난이 터져나오기도 했다. 앤드루 왕자는 미성년자 성폭행 의혹으로 망가졌고 손자 해리 왕자가 왕실을 뛰쳐나가는 일도 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여왕이 가장 힘들었다고 밝힌 해는 1992년이다. 당시 찰스 왕세자 부부 불화가 심화하고 앤드루 왕자와 앤 공주가 이혼했다. 또 윈저성에 큰불이 나면서 막대한 복구 비용 문제가 불거졌다. 여론이 악화되자 여왕은 결국 소득세 면책 특권을 포기하는 결정을 내려야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유아인 ‘네파’ 입고, 로제 ‘설화수’ 바르고… “젊은 소비 잡아라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446838&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446838&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617033227864_1662451413_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지현 대신 유아인, 송혜교 대신 로제. 최근 패션·화장품업계에 모델 교체 바람이 불고 있다. 수년간 함께했던 간판 모델과 작별하고 더 젊은 얼굴을 앞세운다. 장수 브랜드들은 새로운 얼굴로 기존 소비자뿐만 아니라 새 소비층으로 떠오른 2030세대까지 잡는다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃도어 브랜드 네파는 새로운 브랜드 모델로 배우 유아인을 발탁했다고 9일 밝혔다. 네파 관계자는 “배우 유아인은 세대를 아우르는 동시에 감각적인 스타일을 가지고 있다. 차별화된 아웃도어 무드를 전하고자 하는 네파와 시너지를 낼 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네파는 지난 2월 2013년부터 함께했던 배우 전지현과의 모델 계약을 종료했다. 지난 8년간 ‘네파=전지현’이라는 공식이 생길 정도로 효과를 톡톡히 봤다. 그런 네파가 전지현 대신 유아인을 내세운 건 젊어진 소비자층에 맞춰 리브랜딩에 나서기 위해서다. 아웃도어 시장은 코로나19를 계기로 20~30대 ‘산린이(등산과 어린이의 합성어)’가 대거 유입되면서 활기를 띠고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617064727870_1662451607_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 아웃도어 브랜드들도 한층 젊어진 모델에 눈길을 준다. 내년에 출시 50주년을 맞는 코오롱스포츠는 2020년부터 함께한 배우 공효진과 계약을 끝냈다. 올해 가을·겨울 시즌부터 배우 김태리를 모델로 한다. 아이더는 10대인 걸그룹 아이브의 장원영을 모델로 선정하고 패션성을 강화한 ‘요즘 아웃도어’를 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617043627866_1662451476_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;화장품 간판 모델도 변하고 있다. 아모레퍼시픽의 한방화장품 브랜드 설화수는 배우 송혜교 대신 걸그룹 블랙핑크의 로제를 모델로 발탁했다. 송혜교는 2001년 에뛰드를 시작으로 이니스프리, 라네즈, 설화수, 바이탈뷰티 등의 모델을 맡아 아모레퍼시픽과 인연이 깊은 모델이다. 아모레퍼시픽 관계자는 “브랜드 고유의 철학과 헤리티지를 계승해 나가고, 새롭게 정립한 브랜드의 정체성을 소통하려는 의도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 아모레퍼시픽이 최근 북미 시장을 두드리고 있는 것과 무관하지 않다. &lt;span&gt;&lt;span&gt;1997년 출시 이후 전속모델을 쓰지 않던 설화수는 2018년 중국 화장품 시장을 공략하기 위해 한류스타 송혜교를 선택했었다.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;하지만 중국 시장이 코로나19와 애국소비 등으로 부진하자, 이번에는 블랙핑크를 앞세워 북미 시장 공략에 나선 것이다. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;라네즈, 설화수, 이니스프리 등이 선전하면서 &lt;span&gt;아모레퍼시픽그룹의 올해 2분기 북미 지역 매출은 지난해 같은 기간과 비교해 66% 이상 늘었다. 지난 1일에는 1681억원을 투자해 미국의 스킨케어 브랜드 ‘타타 하퍼’를 인수하며 시장 공략을 가속화하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617040627865_1662451447_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘글로벌 셀럽’을 발탁한 브랜드도 있다. 현대백화점그룹 계열 패션전문기업 한섬의 프리미엄 여성복 브랜드 ‘타임’은 내년 론칭 30주년을 앞두고 미국 패션 모델 카이아 조던 거버를 맞아들였다. 그는 1980년대말 톱모델이었던 신디 크로포드의 딸이다. 인스타그램 팔로워가 838만명에 달할 만큼 전세계 MZ세대로부터 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한섬 관계자는 “프라다, 셀린느 등의 모델로 활동한 카이아 거버가 아시아 브랜드의 모델로 활동하는 건 처음이다. 글로벌 트렌드 아이콘이라고 할 수 있는 카이아 거버 모델 발탁으로 기존 고객뿐 아니라 신소비층으로 떠오른 MZ세대에도 새롭고 신선하게 다가갈 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유아인 ‘네파’ 입고, 로제 ‘설화수’ 바르고… “젊은 소비 잡아라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446838&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017446838&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617033227864_1662451413_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지현 대신 유아인, 송혜교 대신 로제. 최근 패션·화장품업계에 모델 교체 바람이 불고 있다. 수년간 함께했던 간판 모델과 작별하고 더 젊은 얼굴을 앞세운다. 장수 브랜드들은 새로운 얼굴로 기존 소비자뿐만 아니라 새 소비층으로 떠오른 2030세대까지 잡는다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃도어 브랜드 네파는 새로운 브랜드 모델로 배우 유아인을 발탁했다고 9일 밝혔다. 네파 관계자는 “배우 유아인은 세대를 아우르는 동시에 감각적인 스타일을 가지고 있다. 차별화된 아웃도어 무드를 전하고자 하는 네파와 시너지를 낼 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네파는 지난 2월 2013년부터 함께했던 배우 전지현과의 모델 계약을 종료했다. 지난 8년간 ‘네파=전지현’이라는 공식이 생길 정도로 효과를 톡톡히 봤다. 그런 네파가 전지현 대신 유아인을 내세운 건 젊어진 소비자층에 맞춰 리브랜딩에 나서기 위해서다. 아웃도어 시장은 코로나19를 계기로 20~30대 ‘산린이(등산과 어린이의 합성어)’가 대거 유입되면서 활기를 띠고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617064727870_1662451607_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 아웃도어 브랜드들도 한층 젊어진 모델에 눈길을 준다. 내년에 출시 50주년을 맞는 코오롱스포츠는 2020년부터 함께한 배우 공효진과 계약을 끝냈다. 올해 가을·겨울 시즌부터 배우 김태리를 모델로 한다. 아이더는 10대인 걸그룹 아이브의 장원영을 모델로 선정하고 패션성을 강화한 ‘요즘 아웃도어’를 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617043627866_1662451476_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;화장품 간판 모델도 변하고 있다. 아모레퍼시픽의 한방화장품 브랜드 설화수는 배우 송혜교 대신 걸그룹 블랙핑크의 로제를 모델로 발탁했다. 송혜교는 2001년 에뛰드를 시작으로 이니스프리, 라네즈, 설화수, 바이탈뷰티 등의 모델을 맡아 아모레퍼시픽과 인연이 깊은 모델이다. 아모레퍼시픽 관계자는 “브랜드 고유의 철학과 헤리티지를 계승해 나가고, 새롭게 정립한 브랜드의 정체성을 소통하려는 의도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 아모레퍼시픽이 최근 북미 시장을 두드리고 있는 것과 무관하지 않다. &lt;span&gt;&lt;span&gt;1997년 출시 이후 전속모델을 쓰지 않던 설화수는 2018년 중국 화장품 시장을 공략하기 위해 한류스타 송혜교를 선택했었다.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;하지만 중국 시장이 코로나19와 애국소비 등으로 부진하자, 이번에는 블랙핑크를 앞세워 북미 시장 공략에 나선 것이다. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;라네즈, 설화수, 이니스프리 등이 선전하면서 &lt;span&gt;아모레퍼시픽그룹의 올해 2분기 북미 지역 매출은 지난해 같은 기간과 비교해 66% 이상 늘었다. 지난 1일에는 1681억원을 투자해 미국의 스킨케어 브랜드 ‘타타 하퍼’를 인수하며 시장 공략을 가속화하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090617040627865_1662451447_0017446838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘글로벌 셀럽’을 발탁한 브랜드도 있다. 현대백화점그룹 계열 패션전문기업 한섬의 프리미엄 여성복 브랜드 ‘타임’은 내년 론칭 30주년을 앞두고 미국 패션 모델 카이아 조던 거버를 맞아들였다. 그는 1980년대말 톱모델이었던 신디 크로포드의 딸이다. 인스타그램 팔로워가 838만명에 달할 만큼 전세계 MZ세대로부터 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한섬 관계자는 “프라다, 셀린느 등의 모델로 활동한 카이아 거버가 아시아 브랜드의 모델로 활동하는 건 처음이다. 글로벌 트렌드 아이콘이라고 할 수 있는 카이아 거버 모델 발탁으로 기존 고객뿐 아니라 신소비층으로 떠오른 MZ세대에도 새롭고 신선하게 다가갈 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “절대 핵 포기 못해… 美 노리는 건 정권 붕괴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456383&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456383&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090908364430917_1662680204_0017456383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 민족 명절인 추석을 앞두고 “절대로 핵을 포기할 수 없다”는 강경한 입장을 밝혔다. 그는 “미국이 노리는 건 정권 붕괴”라며 핵무력정책을 끝까지 고수하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 전날 최고인민회의 제14기 제7차 회의 시정연설에서 “미국이 노리는 목적은 우리의 핵 그 자체를 제거해버리자는데도 있지만 궁극적으로는 핵을 내려놓게 하고 자위권행사력까지 포기 또는 렬세하게 만들어 우리 정권을 어느때든 붕괴시켜버리자는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 미국이 사상 최대의 제재 봉쇄를 통해 핵 포기를 기도하고 있다면서 “천만에 이것은 적들의 오판이고 오산”이라며 “백날, 천날, 십년, 백년을 제재를 가해보라 하라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “나라의 생존권과 국가와 인민의 미래의 안전이 달린 자위권을 포기할 우리가 아니다”라며  “그 어떤 극난한 환경에 처한다 해도 미국이 조성해놓은 조선반도의 정치군사적 형세하에서, 더욱이 핵적수국인 미국을 전망적으로 견제해야 할 우리로서는 절대로 핵을 포기할수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “오늘은 핵무력정책을 법적으로까지 완전 고착시키는 역사적 대업을 이룩했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “절대 핵 포기 못해… 美 노리는 건 정권 붕괴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456383&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017456383&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-08T23:37:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090908364430917_1662680204_0017456383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 민족 명절인 추석을 앞두고 “절대로 핵을 포기할 수 없다”는 강경한 입장을 밝혔다. 그는 “미국이 노리는 건 정권 붕괴”라며 핵무력정책을 끝까지 고수하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 전날 최고인민회의 제14기 제7차 회의 시정연설에서 “미국이 노리는 목적은 우리의 핵 그 자체를 제거해버리자는데도 있지만 궁극적으로는 핵을 내려놓게 하고 자위권행사력까지 포기 또는 렬세하게 만들어 우리 정권을 어느때든 붕괴시켜버리자는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 미국이 사상 최대의 제재 봉쇄를 통해 핵 포기를 기도하고 있다면서 “천만에 이것은 적들의 오판이고 오산”이라며 “백날, 천날, 십년, 백년을 제재를 가해보라 하라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “나라의 생존권과 국가와 인민의 미래의 안전이 달린 자위권을 포기할 우리가 아니다”라며  “그 어떤 극난한 환경에 처한다 해도 미국이 조성해놓은 조선반도의 정치군사적 형세하에서, 더욱이 핵적수국인 미국을 전망적으로 견제해야 할 우리로서는 절대로 핵을 포기할수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “오늘은 핵무력정책을 법적으로까지 완전 고착시키는 역사적 대업을 이룩했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여기서 쾅, 저기서 쾅…美·日 ‘괴물’ 홈런타자에 열광</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454283&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454283&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-09T00:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814293430172_1662614974_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞으면 담장을 넘어간다. 미국과 일본 프로야구에 대형 홈런 타자가 등장해 시즌 막판 리그를 열광시키고 있다. 미 프로야구 메이저리그(MLB)에선 애런 저지(30·뉴욕 양키스)가, 일본 프로야구(NPB)에선 무라카미 무네타카(22·야쿠르트 스왈로스)가 불방망이의 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814294730174_1662614987_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 8일 기준으로 시즌 55호 홈런을 기록 중이다. 미국 언론들은 저지의 홈런 기록을 시시각각 분석하며, 과연 시즌 60홈런을 기록할 수 있을지 촉각을 곤두세우고 있다. 저지는 최근 4경기 연속 홈런포를 기록 중이다. 지금 페이스라면 65홈런 생산도 가능하다는 게 미국 언론들의 기대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;저지는 55호 홈런으로 알렉스 로드리게스가 2007년에 세운 양키스 우타자 한 시즌 최다 홈런(54개)을 넘어섰다. 또 로저 매리스(당시 양키스)가 1961년에 세운 아메리칸리그 한 시즌 최다 홈런·양키스 타자 한 시즌 최다 홈런 기록(61개)에도 6개 차로 다가섰다. 아메리칸리그와 내셔널리그를&lt;/span&gt; 통틀어 저지 다음으로 많은 홈런을 친 타자는 카일 슈와버(필라델피아)의 36개다. 뒤를 이어 오스틴 라일리(애틀랜타 브레이브스)의 35개, 폴 골드슈미트(세인트루이스 카디널스)의 34개 순이다. 저지가 얼마나 압도적인 괴물 홈런타자인지 보여주는 지표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814301730176_1662615017_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역대 MLB에서 한 시즌 60홈런을 터뜨린 선수는 배리 본즈, 마크 맥과이어, 새미 소사, 매리스, 베이브 루스 등 5명이다. 하지만 본즈와 맥과이어, 소사는 금지 약물 복용 이력이 밝혀진 바 있어서 저지의 60홈런 달성 여부는 더욱 의미가 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지가 60홈런을 터뜨리면 투타 겸업을 하는 오타니 쇼헤이(LA 에인절스)의 아메리칸리그 최우수선수상(MVP) 경쟁에서도 승리할 것이라는 분석이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814350330194_1662615304_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;일본 프로야구에서는 무라카미가 52홈런을 기록 중이다. 무라카미는&lt;/span&gt; 6일 시즌 52호 아치를 날리면서 홈런 레이스에서 독주하고 있다. 특히 지난달 2일엔 한·미·일 프로야구 역사상 처음으로 5연타석 홈런을 날리기도 했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 양대 리그인 센트럴 리그와 퍼시픽 리그 선수를 통틀어 무라카이 다음으로 홈런을 많이 친 선수는 38홈런을 기록 중인 야마카와 호타카(세이브 라이온스), 25홈런을 기록 중인 오카모토 카즈마(요미우리 자이언츠) 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 언론은 무라카미가 특히 오 사다하루(왕정치)가 1964년 기록한 일본인 타자 최다 홈런 기록인 55홈런의 대기록을 깰 수 있을지 주목하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814362830200_1662615388_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국에서는 박병호(KT 위즈)가 시즌 33홈런을 기록하고 있다. 박병호는 지난 7일 한화 이글스와의 경기에서 홈런을 추가했다. 지난달 3일 NC 다이노스와의 경기 이후 한 달 넘게 침묵하다가 나온 한방이었다. 박병호의 홈런 개수는 2위인 삼성 라이온즈 호세 피렐라(24개)와 9개나 차이가 나기 때문에 사실상 홈런왕 타이틀을 가져왔다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 미국과 일본의 홈런 타자들과 비교하면&lt;span&gt; 올 시즌 한국 프로야구 홈런왕의 홈런 수가 적다는 평가도 나온다. 한국에서는 2위 피렐라의 홈런이 24개이고, 홈런 공동 3위인 김현수와 오지환의 홈런은 22개다. 올 시즌 팬들을 열광하게 할 만한 대형 거포가 보이지 않는다는 말이 나오는 이유다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여기서 쾅, 저기서 쾅…美·日 ‘괴물’ 홈런타자에 열광</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454283&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017454283&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-09T00:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814293430172_1662614974_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞으면 담장을 넘어간다. 미국과 일본 프로야구에 대형 홈런 타자가 등장해 시즌 막판 리그를 열광시키고 있다. 미 프로야구 메이저리그(MLB)에선 애런 저지(30·뉴욕 양키스)가, 일본 프로야구(NPB)에선 무라카미 무네타카(22·야쿠르트 스왈로스)가 불방망이의 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814294730174_1662614987_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지는 8일 기준으로 시즌 55호 홈런을 기록 중이다. 미국 언론들은 저지의 홈런 기록을 시시각각 분석하며, 과연 시즌 60홈런을 기록할 수 있을지 촉각을 곤두세우고 있다. 저지는 최근 4경기 연속 홈런포를 기록 중이다. 지금 페이스라면 65홈런 생산도 가능하다는 게 미국 언론들의 기대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;저지는 55호 홈런으로 알렉스 로드리게스가 2007년에 세운 양키스 우타자 한 시즌 최다 홈런(54개)을 넘어섰다. 또 로저 매리스(당시 양키스)가 1961년에 세운 아메리칸리그 한 시즌 최다 홈런·양키스 타자 한 시즌 최다 홈런 기록(61개)에도 6개 차로 다가섰다. 아메리칸리그와 내셔널리그를&lt;/span&gt; 통틀어 저지 다음으로 많은 홈런을 친 타자는 카일 슈와버(필라델피아)의 36개다. 뒤를 이어 오스틴 라일리(애틀랜타 브레이브스)의 35개, 폴 골드슈미트(세인트루이스 카디널스)의 34개 순이다. 저지가 얼마나 압도적인 괴물 홈런타자인지 보여주는 지표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814301730176_1662615017_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역대 MLB에서 한 시즌 60홈런을 터뜨린 선수는 배리 본즈, 마크 맥과이어, 새미 소사, 매리스, 베이브 루스 등 5명이다. 하지만 본즈와 맥과이어, 소사는 금지 약물 복용 이력이 밝혀진 바 있어서 저지의 60홈런 달성 여부는 더욱 의미가 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지가 60홈런을 터뜨리면 투타 겸업을 하는 오타니 쇼헤이(LA 에인절스)의 아메리칸리그 최우수선수상(MVP) 경쟁에서도 승리할 것이라는 분석이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814350330194_1662615304_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;일본 프로야구에서는 무라카미가 52홈런을 기록 중이다. 무라카미는&lt;/span&gt; 6일 시즌 52호 아치를 날리면서 홈런 레이스에서 독주하고 있다. 특히 지난달 2일엔 한·미·일 프로야구 역사상 처음으로 5연타석 홈런을 날리기도 했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 양대 리그인 센트럴 리그와 퍼시픽 리그 선수를 통틀어 무라카이 다음으로 홈런을 많이 친 선수는 38홈런을 기록 중인 야마카와 호타카(세이브 라이온스), 25홈런을 기록 중인 오카모토 카즈마(요미우리 자이언츠) 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 언론은 무라카미가 특히 오 사다하루(왕정치)가 1964년 기록한 일본인 타자 최다 홈런 기록인 55홈런의 대기록을 깰 수 있을지 주목하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0909/2022090814362830200_1662615388_0017454283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국에서는 박병호(KT 위즈)가 시즌 33홈런을 기록하고 있다. 박병호는 지난 7일 한화 이글스와의 경기에서 홈런을 추가했다. 지난달 3일 NC 다이노스와의 경기 이후 한 달 넘게 침묵하다가 나온 한방이었다. 박병호의 홈런 개수는 2위인 삼성 라이온즈 호세 피렐라(24개)와 9개나 차이가 나기 때문에 사실상 홈런왕 타이틀을 가져왔다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 미국과 일본의 홈런 타자들과 비교하면&lt;span&gt; 올 시즌 한국 프로야구 홈런왕의 홈런 수가 적다는 평가도 나온다. 한국에서는 2위 피렐라의 홈런이 24개이고, 홈런 공동 3위인 김현수와 오지환의 홈런은 22개다. 올 시즌 팬들을 열광하게 할 만한 대형 거포가 보이지 않는다는 말이 나오는 이유다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>