<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2023-05-27T00:09:17.055Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[여의춘추] 尹의 징용 결단, 盧의 FTA 결단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304012&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304012&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:02:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023030222000715230_1677762007_0924304012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대일외교 성과 놓고 지리한 공방&lt;br&gt;징용 해법 미흡한 게 사실이나&lt;br&gt;단절된 관계 전환한 건 큰 성과&lt;br&gt;&lt;br&gt;매국이라던 FTA체결 반전처럼&lt;br&gt;대일외교 섣부른 비판 자제하고&lt;br&gt;시간 지나 냉정히 평가할 필요&lt;br&gt;&lt;br&gt;日 사죄와 가해기업 배상 문제&lt;br&gt;관계 개선과 맞물려 앞으로도&lt;br&gt;계속 더 좋은 결과 빚어내길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 2개월간 윤석열 대통령이 매머드급 외교 일정을 치렀다. 일본과 정상회담을 세 차례 하고, 미국을 국빈방문했으며 주요 7개국(G7) 정상회의에 참석해 한·미·일 3자 회담도 했다. 그런데 이를 두고 평가가 극명하게 엇갈린다. 24일 국회 외교통일위원회 회의에서도 그랬다. 국민의힘은 ‘역대급 정상외교’라고 극찬했다. 반면 더불어민주당은 ‘자아도취 외교실패’라고 조롱했다. 특히 외교 일정의 하이라이트인 한·일 문제에 대해 반대하는 쪽에선 ‘매국’ ‘밀정’이란 거친 말이 끊이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당이 앞장서 역대급 정상외교라고 한 것도 민망하지만 자아도취 외교라는 야당의 평가도 박하기 짝이 없다. 특히 윤 대통령의 대일외교에 있어선 미흡한 면도 분명히 있지만 그에 못지않게 성과라 할 수 있는 것들도 적지 않다. 우선 지난 5년간 ‘냉각’ 정도가 아니라 사실상 ‘단절’됐던 한·일 관계를 전환시킨 것 자체가 잘한 일이다. 그것도 아주 단기간에 해냈다. 윤 대통령이나 기시다 후미오 일본 총리 모두 서로를 진심으로 대하는 듯 보이고, 둘 모두에게서 양국 관계를 더 좋게 만들어가겠다는 의지도 엿보인다. 그런 태도의 문제 말고도 반도체 수출규제 해제, 화이트리스트 복원 추진, 양국 경제계 협력, 인적교류 활성화 등의 실질적인 성과도 계속 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 강제징용 해법과 관련해 가해 기업의 직접 배상이 아닌 제3자 배상 방식으로 피해 배상을 하기로 한 게 계속 논란이 되고 있다. 하지만 이 사안은 지금 평가할 게 아니라 좀 더 지켜볼 필요가 있다는 생각이다. 제일 좋은 건 가해 기업이 직접 배상하는 것이지만 피해자 단체도 그게 당장 이뤄지리라고는 크게 기대하지 않았다. 대신 일본 지도자의 진심 어린 사죄와 가해 기업의 간접 배상이 있으면 나쁘지 않겠다는 기류가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사죄와 관련해선 기시다 총리가 3월 정상회담 때 김대중-오부치 선언을 비롯한 ‘역대 내각 입장을 계승한다’고 밝혔다. 5월에 방한해서는 피해자들을 향해 ‘매우 힘들고 슬픈 경험을 한 데 대해 가슴이 아프다’는 입장도 내놨다. ‘사죄’라는 단어가 있느냐 없느냐만 보면 사죄가 아니라 할 수 있겠으나 기시다 총리로선 상당한 성의를 보였다. 사죄의 6부 능선, 7부 능선쯤은 돼 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 여기서 끝일까. 일본의 사죄와 가해 기업의 배상은 ‘현재진행형’으로 흘러갈 수도 있으리라 본다. 정상 간 우정이 더 깊어지고 셔틀외교가 잦아지면 사죄에 버금가는, 어쩌면 일본 총리가 피해자를 만나는 것 같은 사죄 이상의 파격적인 일이 생기지 말란 법도 없다. 요즘 양국 경제단체도 바짝 밀착하고 있는데, 그 협력이 더 긴밀해지다 보면 가해 기업도 배상에 ‘관여’하는 쪽으로 자연스레 발을 들여놓을 여지가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007년 4월 노무현 대통령이 한·미 자유무역협정(FTA) 타결에 즈음해 담화문을 발표했었다. 그런데 윤 대통령이 3월 한·일 정상회담 뒤 귀국해 발표한 입장문과 흡사한 대목이 많아 적잖이 놀랐다. 노 대통령은 담화문에서 ‘당장의 이익에 급급한 작은 장사꾼이 아니라 세계 시장의 변화까지 내다본 안목으로 결단했다’고 했다. 또 ‘정치적 손해를 무릅쓰고 내린 결정’이라고 설명했다. 윤 대통령도 ‘눈앞의 정치적 이익을 위한 편한 길을 가지 않았다’고 말했고, ‘엄중한 국제 정세까지 내다보고 내린 결단’이라고 호소했다. 노 대통령은 ‘FTA는 어느 한쪽이 손해보는 구조가 아니라 양쪽에 다 이익일 수 있다’고 지적했다. 윤 대통령 역시 ‘한·일 관계 개선이 제로섬 게임이 아니라 서로 윈윈할 수 있다’고 강조했다. 두 대통령 모두 어렵게 내린 결정임을 토로하면서 ‘우리 국민을 믿는다’며 기존 생각에서 벗어나 더 나은 미래를 만들자고 호소한 대목도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 노 대통령은 담화문에서 ‘(내가) 매국한다고 비판하더라’고 서운함을 드러냈다. 지금 돌이켜보면 참 억울한 일을 당한 셈이다. 같은 맥락에서 윤 대통령의 대일외교와 징용 해법도 그 결과를 좀 길게 지켜볼 필요가 있다. 시작은 7부 능선이었지만 시간이 지나 정상에 가 있을지 누가 알겠는가. 시간이 흘러서도 한·일 관계가 더 나아지지 않거나 과거사와 피해자를 대하는 일본의 태도가 개선되지 않는다면 그때 윤 대통령을 비판해도 늦지 않을 것이다. 야당이든, 반대하는 국민이든 지금 대통령에게 돌을 던지는 것은 좀 성급한 일인 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 세상에 더없이 고맙고 아름다운 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303903&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303903&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052518570439328_1685008624_0924303903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 수녀원에 찾아가 이해인 수녀님과 함께 외식할라치면 밥값을 계산하기 어렵다. 식당 주인들이 돈을 받으려 하지 않기 때문이다. 짜장면 한 그릇, 밀면 한 그릇 정도의 소박한 식사인데, 이해인 수녀님을 알아본 식당 사람들은 찾아주어 고맙다고 인사한다. 수녀님이 서울 출장 오실 때도 밥값을 계산하기 어렵다. 마음먹고 좀 비싼 식당에 모시고 갈라치면 “수도자의 삶에 어울리지 않은 과분한 음식이야”라고 말리시곤 했다. 수도 생활 59년 동안 수녀님은 청빈한 삶을 지향했다. 어떤 개인적인 소유물도 자랑하지 않고, 갖고 있는 성경에도 볼펜 대신 연필로 이름을 적었다. 나중에 누군가가 그 이름을 지우고 사용할 수 있도록 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사유 재산이 전혀 없는 삶의 욕망이란 무엇일까. 더 많은 기도, 더 많은 사랑인가. “가난이라는 단어에는 현실적인 슬픔이 스며 있어요. 넉넉하지 못하다는 건 분명 불편한 일이니까요. 삶을 옥죄기도 하고요. 그러나 저는 살아오면서 가난이란, 물건을 적게 갖는 것뿐만 아니라 마음 또한 어디에도 얽매지지 않는 상태라는 것을 알았어요. 영혼이 자유롭다는 말과 가난하다는 말은 통한다는 것을요.” 내 것에 집착하지 않을 때 ‘가난한 마음’은 자유로울 수 있다는 말을 수녀님께 들었다. 주위에 많은 것을 선물하고 싶어하시기에, 돈과 가난에 대해 여쭈었다가 들은 답이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 활동비는 수녀원의 결재를 거쳐 일정한 액수가 사용된다고 한다. 일흔아홉의 ‘어르신’ 수녀님이 지키는 수녀원의 규율은 그만큼 엄격하다. 수녀님의 시를 좋아하는 독자들은 수녀님께 작은 선물들을 전하곤 하는데, 그 선물은 대부분 또 다른 독자에게 보내진다. 스스로를 ‘사랑의 심부름센터’라고 생각하는 수녀님이 적절한 곳으로 그 선물들을 보내고 활용하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 수녀님이 밥을 샀다. 매우 이례적인 일이고 뉴스가 될 만하다. 올해 26회 ‘가톨릭문학상’을 수상한 수녀님은 그 상금 중 일부를 고마운 사람에게 밥 살 수 있도록 결재를 받았다고 한다. 5월 시상식을 마치고 수녀님은 내가 일하는 출판사 직원들이 함께 밥을 먹을 수 있도록 돈 봉투를 건넸다. 받는 손이 떨리고 어색했다. 받아도 될지 자문하게 되고, 또 어떤 마음으로 주시는지 알기에 마음이 복잡했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“누가 시키지 않아도/ 자꾸만 무얼 주고 싶고/ 나누고 싶은 마음// 아픈 것도/ 내색 않고/ 끝까지 참고 싶은 마음// 장미를 닮은/ 사랑의 기쁨이겠지/ 가시가 있어도 행복한/ 사랑의 기쁨이겠지”(시 ‘사랑의 기쁨’ 중에서)&lt;br&gt;&lt;br&gt;장미꽃이 활짝 핀 골목길을 걸어 도착한 식당의 밥맛은 여느 때와 달랐다. 수녀님의 책을 여러 권 만든 출판사 직원들에게 밥을 사고 싶은 마음, 자꾸만 무얼 주고 싶고 나누고 싶은 그 사랑의 마음을 알기에 특별한 맛이었다. 식사 장면을 찍은 사진 한 컷을 수녀님께 보내며 고마움을 표현했다. “좋아요”라는 짧은 답이 도착했다. 지금 만들고 있는 수녀님 책에는 여러 번 ‘삶을 정리하는 마음’이란 문구가 등장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 죽음의 길로 향하는 순례자라고 생각합니다. 순례자의 삶에 많은 물건이 왜 필요하겠어요. 물건이 있어도 없는 것처럼, 내 것이어도 내 것이 아닌 것처럼 사는 연습을 해나가는 이가 순례자입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;암 투병을 하면서 물질에 대한 편견에서 더욱 자유로워졌다는 수녀님은 가난에 대한 이상한 고집도 경계해야 한다고 했다. 가진 게 많으니 부자고, 가진 게 없으니 가난하다는 도식도 버려야 한다고, 물건이 자연스럽게 쌓이는 일상에서 자신은 덜 갖고 필요한 사람에게 나눠주는 노력이 모두의 선을 이룰 수 있다고 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마도 처음이자 앞으로도 없을 듯한 수녀님의 밥값 계산은 가난과 사랑을 다시 생각하게 만들었다. 청빈은, 갖지 않은 것이 아니라 가진 것을 나누는 상태라는 것을. 맑은 가난이라는 뜻의 ‘청빈’은 세상에 더없이 고맙고 아름다운 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은숙 마음산책 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오현규, 빈틈 노려 완벽 골</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052519040739360_1685009047_0924303995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스코틀랜드 프로축구 셀틱에서 뛰는 국가대표 공격수 오현규가 시즌 5호 골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오현규는 25일(한국시간) 스코틀랜드 에든버러의 이스터 로드에서 열린 하이버니언과의 2022-2023 스코틀랜드 프리미어십 37라운드 원정 경기에서 최전방 공격수로 선발 출장해 리그 4호 골이자 시즌 5호 골을 넣었다. 이날 셀틱은 2대 4 역전패당했지만 이미 리그 우승을 확정해 순위에는 큰 영향을 받지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승을 확정한 뒤 치른 3경기에서 2번째로 선발 출전한 오현규는 후반 36분 후루하시 교고와 교체될 때까지 전방에서 활발하게 공격을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오현규는 경기 초반부터 필드 곳곳을 누비며 득점 기회를 노렸다. 전반 15분 코너킥 상황에서 헤더를 시도했지만 골대를 맞고 불발됐다. 전반 20분엔 상대 수비수와 몸싸움 벌인 뒤 위협적인 슈팅을 때렸지만 골키퍼 선방에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반에도 끈질기게 골문을 두드렸다. 오현규는 후반 13분 크로스를 받아 두 차례 슈팅을 시도한 끝에 골망을 갈랐다. 수비수 3명이 따라붙었지만 집중력을 잃지 않고 빈틈을 제대로 공략했다. 오현규의 득점으로 1-1 균형을 깬 셀틱은 2-1로 앞서나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오현규는 81분을 소화하며 슈팅 8회, 패스 성공률 83%, 기회 창출 1회, 공중볼 경합 100%(2/2)를 기록하며 팀 내 최고 평점을 받았다. 축구 통계 전문 매체 풋몹은 오현규에게 평점 8.3점을 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셀틱은 오현규의 득점에 리드를 잡았지만 후반에만 3골이나 더 허용하면서 역전패했다. 경고 누적에 따른 수적 열세가 뼈아팠다. 후반 22분 일본 공격수 마에다 다이젠이 거친 플레이로 두 번째 경고를 받아 퇴장당한 뒤, 8분 만에 페널티킥 실점이 나왔다. 5분 뒤에도 엘리 유안에게 역전골을 허용하며 궁지에 몰린 셀틱은 후반 41분 알렉산드로 베르나베이의 자책골까지 나오는 등 운까지 따르지 않았고, 결국 2점 차로 패배했다. 이미 34라운드에 리그 우승을 조기 확정한 셀틱은 승점 96점(31승 3무 3패)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성, 밀어쳐 대형 홈런… 시즌 5호</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304000&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304000&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052519021039358_1685008930_0924304000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;샌디에이고 파드리스 김하성이 9경기 만에 5호 아치를 그리며 빅리그 통산 100번째 득점을 올렸다. 미국 진출 3년째에 이룬 성과다. 연속 경기 안타 행진은 6경기로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 25일(이하 한국시간) 미국 워싱턴 내셔널스 파크에서 열린 워싱턴 내셔널스와의 경기에 8번타자 3루수로 선발 출전해 3타수 1안타를 기록했다. 시즌 타율은 0.237로 소폭 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2회 첫 타석을 유격수 땅볼로 물러난 김하성은 5회 2-5로 뒤진 가운데 선두타자로 타석에 들어서 내셔널스 선발 트레버 윌리엄스를 상대로 시즌 5호 홈런을 뽑아냈다. 0볼 2스트라이크로 불리한 상황에서 3구째 속구가 바깥쪽 높은 스트라이크존에 형성되자 그대로 걷어 올려 우중간 담장을 훌쩍 넘겼다. 비거리 123m짜리 대형 홈런이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성이 대포를 가동한 건 지난 14일 LA 다저스전 이후 9경기 만이다. 올 시즌 기록한 홈런 5개 중 처음으로 속구를 공략해 담장을 넘겼고, 미국 진출 이후 처음으로 밀어서 만들어낸 홈런이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅리그 통산 득점은 정확히 100개가 됐다. 미국 데뷔 시즌이었던 2021년 27득점을 기록한 그는 지난해 58득점을 올렸고, 이날 경기로 올해 15번째 득점을 수확했다. 그간 빅리그 통산 100득점 고지에 오른 한국인 타자는 최희섭 추신수 강정호 최지만 4명뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수비에서도 존재감을 드러냈다. 7회 1사 2, 3루 실점 위기에서 워싱턴 3번 조이 메네시스의 땅볼 타구를 잡아 홈에 송구해 3루 주자를 잡아내며 실점을 막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌디에이고는 김하성의 활약에도 3대 5로 패배했다. 2회 내준 4점을 끝내 극복하지 못하면서 시즌 27패째를 적립했다. 지구 선두 다저스에 8경기 차 뒤진 4위를 유지하며 3위 샌프란시스코 자이언츠와 격차를 좁히는 데 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 멀티 히트에도 견제사·주루사로 고개를 숙였던 피츠버그 파이어리츠 배지환은 이날 텍사스 레인저스전 선발에서 제외됐다. 2-3으로 뒤진 8회 1사 1, 2루에서 1루 대주자로 투입됐으나 후속타 불발로 끝내 홈을 밟진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘자녀 채용’ 난맥상 선관위, 간부 동반사퇴로 끝날 일 아니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304014&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304014&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052514453638736_1684993536_0924304014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중앙선거관리위원회가 총체적 난맥상을 드러냈다. 이번엔 채용 비리 의혹이 일파만파 퍼지고 있다. 선관위 간부들의 자녀가 선관위에 경력직으로 채용된 사례가 6건으로 늘어났다. 자녀 채용이 드러난 간부들은 전현직 사무총장과 사무차장, 지역 선관위의 상임위원과 과장 등 다양하다. ‘부모 찬스’를 이용한 자녀 특혜 채용이 선관위 조직 전체에서 공공연하게 벌어지고 있는 그들만의 관행인가. 소속 고위 공직자의 가족 채용을 금지하고 있는 이해충돌방지법을 정면으로 위반하는 행위인데도 아무런 거리낌이 없다. 이들은 4촌 이내 친족이 직무 관련자인 경우 신고하도록 돼 있는 선관위 내부 규정도 지키지 않았다. 비난 여론이 커지자 박찬진 사무총장과 송봉섭 사무차장이 25일 동반 사퇴했다. 그러나 이들의 사표 수리로 끝날 일이 아니다. 검찰이 수사에 나서서 진상을 밝히고 불법 여부를 가려야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채용된 자녀들은 모두 지방직 공무원 출신이다. 박 사무총장의 딸은 광주 남구청에서 근무하다가 전남 선관위 경력직에 채용됐고, 김세환 전 사무총장의 아들은 강화군청에서 인천시 선관위 경력직에 지원해 합격했다. 충남 보령시 공무원이던 송 사무차장의 딸은 충북 선관위 8급으로 채용되는 과정에서 심사위원 3명으로부터 만점을 받았다. 만점을 준 심사위원들은 모두 선관위 직원들이어서 지원자의 아버지가 누구인지 알았을 것이다. 충북 선관위는 채용 공고도 내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선관위는 지난해 3월 대선에서 이른바 ‘소쿠리 투표’로 불린 부실 선거 관리가 여론의 지탄을 받자 김세환 당시 사무총장과 노정희 중앙선관위원장이 물러났다. 선관위는 이후 자체 감사를 벌여 일부 간부들을 징계했으나 감사원의 감사는 거부하고 자료도 제출하지 않았다. 선관위는 최근 2년 동안 북한 정찰총국 소행으로 추정되는 해킹을 받았으나 헌법상 독립 기관이라는 이유를 대며 국가정보원과 행정안전부의 합동 점검 요청을 한동안 거부했다. 선관위가 아무리 헌법상 독립기관이지만 국민들 위에 군림하는 성역은 아니다. 불법과 불공정, 무능과 부실이 판치는 선관위는 철저히 개혁돼야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루하루 다가오는 ‘데이원 운명’… 프로농구 판 초긴장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304042&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304042&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052518590339336_1685008743_0924304042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대어급 자유계약선수(FA) 연쇄 이동으로 떠들썩했던 프로농구 판에 피할 수 없는 숙제가 떨어졌다. 모기업 자금난으로 존립 기로에 선 고양 데이원이 주인공이다. 임금 체납 등 현안이 산적한 상황에서 돌파구를 찾을 수 있을지 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 농구계에 따르면 프로농구연맹(KBL)은 오는 31일 10개 구단과 총회를 열고 데이원 선수단 임금 체납 사태와 차기 시즌 운영 등에 관한 논의를 진행하기로 했다. 31일 열릴 첫 모임은 주로 KBL과 나머지 9개 구단이 데이원 측 입장을 청취하는 방향으로 흘러갈 전망이다. 곧바로 중대한 결정을 내리기보단 현재 추진 중인 연고지 이전을 비롯해 구체적인 계획을 먼저 들어보겠다는 구상이다. KBL 관계자는 “(데이원 측에) 이달 말까진 계획을 들어보고 싶다고 얘기했다. 바로 제명을 결정하거나 하진 않을 것”이라며 “근시일 내에 후속 논의가 이뤄질 거라 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이원은 지난 시즌 내내 말도 많고 탈도 많았다. 모기업 대우조선해양건설이 부실한 재정 탓에 가입금을 밀렸고, 선수단을 비롯한 프런트 등 관계자들의 임금도 제때 못 줬다. 급기야 시즌 도중 네이밍 스폰서 캐롯손해보험이 계약을 파기하는 사태까지 빚었다. 특유의 양궁 농구를 앞세워 플레이오프 진출권에 들고도 가입금 미납 탓에 막판까지 출전 여부를 놓고 마음 졸이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규리그 도중인 지난 2월부터 띄운 연고 이전은 아직 구체적인 성과가 없다. 경북 포항시와 연결됐고 한동안 논의를 진행했지만 막상 운영 자금을 부담할 기업을 붙잡지 못했다. 최근엔 부산시로 상대를 바꿨다. 이 와중에 FA 김민욱·함준후를 영입하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구성원 보호 차원에서 가장 먼저 매듭지어야 할 문제는 임금 체납이다. 농구계에 따르면 데이원은 여전히 일부 선수 등의 임금을 지급하지 못한 상황이다. 문화체육관광부가 고시한 남자농구 프로스포츠 표준계약서 제23조에 따르면 구단 측이 3개월 이상 정당한 사유 없이 연봉을 지급하지 않을 시 선수가 즉시 계약을 해지할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설령 임금을 완납하고 연고지 이전까지 성공하더라도 다음 시즌을 어떻게 치를지는 별개의 문제다. 절대적으로 자금이 부족했던 대우조선해양건설에 자격을 줬다 사달이 난 만큼 새 주인에 대한 검증을 허투루 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구단 해체라는 최악의 시나리오도 완전히 배제할 순 없다. 이 경우 새 둥지를 찾아야 하는 데이원 선수들의 거취가 다음 시즌 판세까지 뒤흔들 주요 관건으로 떠오를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 마이크론발 반도체 전쟁, 정교한 전략 세워야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303990&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303990&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052408152336639_1684883723_0924303990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 백악관이 24일(현지시간) 중국의 미 반도체 기업 마이크론에 대한 제재와 관련, “동맹 및 파트너들과 긴밀히 협력을 지속해 중국의 경제적 강압에 맞설 것”이라고 말했다. 전날엔 미 하원 마이크 갤러거 미·중전략경쟁특위 위원장이 로이터 통신에 “동맹국 한국이 (마이크론의) 빈자리 채우는 것을 차단해야 한다”고 강조했다. 마이크론 제재로 삼성전자, SK하이닉스가 반사이익을 내지 못하도록 해야 한다는 것이다. 일본 히로시마 주요 7개국(G7) 정상회담에서 대중 경고 성명이 나오자 중국이 마이크론 판매 중단 카드를 꺼냈고, 유탄이 한국으로도 튀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치열한 미·중 반도체 전쟁 와중에 ‘모 아니면 도’식 대응이 어려운 우리로선 딜레마다. 한국 정부와 반도체업계가 미 반도체법 보조금 가드레일(안전조치) 조항을 완화해 달라고 미 정부에 요청한 직후 ‘마이크론 제제 동맹 대응론’이 나와 여간 곤혹스럽지 않다. 10월에 종료되는 한국 기업들의 대중 반도체 장비 반입 규제 유예 연장 여부에도 이번 건이 영향을 줄 수 있다. 그렇다고 반도체 수출의 40%를 차지하는 최대 시장 중국을 외면할 수도 없다. 중국도 이런 사정을 알기에 마이크론 제재에 나섰을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·중 반도체 전쟁은 제로섬 게임이 될 수 없다. 젠슨 황 엔비디아 최고경영자가 최근 “반도체 전쟁이 미국의 발등을 찍을 것”이라 경고한 것도 중국 시장의 중요성 때문이다. 연대와 국익 사이에서 정교한 전략을 세우는 수밖에 없다. 미국에는 한국 반도체 업체에 대한 지나친 간섭이 중국의 첨단산업 굴기로 이어질 수 있다는 점을, 중국에는 미국 주도 공급망 동참이 불가피하다는 점을 인식시킬 필요가 있다. 메모리반도체 시장에서 지배력이 있는 우리의 영향력을 적극 활용해야 할 때다. 반도체 첨단기술을 고도화하는 것만이 양국에 휘둘리지 않는 무기임을 잊어선 안 된다. 미·중과의 반도체 대화에 적극 나서는 외교력도 발휘해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전지희-신유빈 동메달 확보… 女탁구 12년 만의 쾌거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304084&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304084&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:04:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522040639658_1685019846_0924304084.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈 조가 한국의 2023 세계탁구선수권 첫 메달을 신고했다. 긴 수술과 재활 끝에 한국 여자 탁구 간판으로 우뚝 선 신유빈은 생애 첫 세계선수권 메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 한국 여자탁구가 개인전 세계선수권 단식이나 여자복식에서 메달을 따낸 것은 김경아-박미영 조가 동메달을 획득한 2011년 대회 이후 무려 12년 만의 일이다. 다만 혼합복식에서는 2013년 대회에서 박영숙(은퇴)이 이상수(삼성생명)와 함께 은메달을, 2015년 대회에서 양하은(포스토인터내셔널)이 중국의 쉬신과 연합해 금메달을 따낸 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널 컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 여자복식 8강에서 베르나데트 소츠(루마니아)-소피아 폴카노바(오스트리아)를 3대 0(11-9 15-13 11-4)으로 완파하고 4강에 진출했다. 세계선수권에서는 준결승에서 패해도 동메달을 주기 때문에 최소 동메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “4강 진출도 좋지만 이번 경기에서 까다로운 점이 많았는데 언니랑 같이 이겨내서 승리할 수 있어 좋다”며 “일단 동메달을 확보해서 좋다. 저희 목표는 한 경기 한 경기 더 이기는 게 목표기 때문에 남은 경기 더 좋은 내용 만들 수 있도록 잘 준비하겠다”고 말했다. 전지희는 “저희가 고비를 잘 넘기는 힘이 있는 것 같다”며 “유빈이가 제게 여유도 주고 ‘언니 이렇게 하면 되겠다’고 계속 얘기해줘 든든하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기가 끝나자 두 선수는 서로를 부둥켜안으며 기뻐한 뒤 관중석을 향해 두 팔을 번쩍 들어올렸다. 상대 감독 및 선수와 인사를 나눈 뒤 벤치로 달려가 오광헌 여자대표팀 감독과 기쁨의 포옹을 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈의 다음 상대는 중국의 쑨잉사-왕만유 조다. 세계 최강인 만큼 어려운 경기가 예상되지만 두 선수는 필승을 다짐했다. 신유빈은 “세계랭킹 1, 2위로 실력 좋은 선수들인데 언니랑 저랑 소통을 많이 하면서 좋은 내용을 만들 수 있도록 열심히 준비할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 진정 이해한 것만 투자하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303902&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303902&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023033021510685991_1680180666_0924303902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기초자산을 보유하지 않고 가격변동분의 차액만 결제하는 파생상품인 차액결제거래(CFD) 사태로 피해자가 속출하고 일부 주가가 폭락하는 등 금융시장에 충격이 있었다. 사태의 핵심은 두 가지다. 첫째, 해당 투자상품의 수익 및 손실 구조를 충분히 이해하기 어려운 개인투자자가 투자할 수 있던 상황이다. 둘째, 일반인은 구조를 충분히 이해하기 어려웠던 반면 실제 투자상품은 위험이 관리되지 않은 채 사실상 감당하기 어려운 빚을 낸 일종의 과도한 레버리지 투자 구조로 설계된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 두 가지 특징이 거의 모든 대중적인 금융 손실 사태마다 등장하는 익숙한 모습이라는 점이다. 즉, 투자자 자신은 얼마나 큰 빚을 내 투자하고 있는지도 모르고 돈을 넣었는데 사업이 실패했으니 빚 갚으라는 연락을 받고 망연자실한 모습이다. 이런 측면 때문에 레버리지 투자와 같이 금융상품의 구조와 위험을 제대로 이해하지 못하는 일반인은 파생금융상품에 투자하지 못하게 하는 게 전문투자자 제도의 취지다. 투자에 따른 위험 노출을 충분히 인식하고 감당할 수 있는 기관투자가 또는 전문투자자에게만 이런 고위험 투자를 허용하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 예전에는 5억원이었던 전문투자자의 금융투자상품 잔액 기준을 2019년부터 5000만원으로 하향 조정했다. 또한 금융지식이 없어도 변호사·회계사 등 전문직이면 투자할 수 있도록 함으로써 무늬만 전문투자자이고 금융전문성 측면에선 사실상 일반인인 투자자도 고수익을 기대하며 투자에 뛰어드는 게 가능해졌다. 이런 경우 투자가 성공하면 사실은 크게 빚을 내 투자한 것이기 때문에 실제 투자한 돈에 대비해 높은 수익률을 거두는 것처럼 나타나고, 그렇게 위험한 부채를 안고 투자하고 있는지 그 구조를 모르는 사람은 단순히 투자를 잘해 투자수익률이 높다고 생각하기 쉽다. 따라서 투자를 유치하려는 사람은 위험은 알리지 않고 수익률만 강조해 많은 사람으로부터 투자금을 받으려 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 투자자산 가치가 올라갈 때는 문제가 잘 나타나지 않는다. 문제는 투자자산 가치가 떨어질 때다. CFD의 경우 최소증거금 40%로 최대 2.5배 레버리지 투자가 가능했는데, 자기 돈 1억원을 넣어 2억5000만원을 투자할 수 있는 구조다. 쉽게 말해 이는 투자자산 가치가 40% 떨어지면 투자한 돈은 모두 사라지는 것이기도 하다. 만약 40% 이상 투자 가치가 떨어지면 수익을 내는 게 아니라 원금도 모두 잃어버리고 그 이상의 돈을 오히려 갚아줘야 할 판이 된다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이것도 원래는 최소증거금이 10%에 불과해서 더 위험한 구조였는데 미국에서 CFD 사건인 ‘아케고스 캐피털(Archegos Capital)’ 사태가 2021년 발생한 이후에 최소증거금을 높인 것이다. 당시 아케고스의 운용자산은 100억 달러 정도였는데 CFD 방식 등을 활용해 500억 달러 규모 투자를 했다가 주가가 하락하자 감당하지 못하게 됐다. 최근 크레디트스위스의 몰락도 아케고스 사태의 손실과 깊은 관계가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황을 피하는 투자의 원칙은 명확하다. 자신이 이해하고 감당할 수 있는 범위에서 투자해야 한다는 것이다. 잠언 21장 5절은 ‘부지런한 자의 경영은 풍부함에 이를 것이나 조급한 자는 궁핍함에 이를 따름이니라’라고 말씀하신다. 자신이 투자하는 상품 구조와 위험의 의미를 충분히 이해할 수 있도록 부지런히 분석하고 감당할 범위에서 투자해야 하는 것이다. 금방 많은 돈을 조급히 벌려고 한다면 결국은 과도한 부채를 일으키는 고위험 레버리지 투자를 한다는 뜻인데, 결국 시간문제일 뿐 그 결과가 어떨지는 분명하다. 본인이 감당할 수 있는지 진정 이해한 것만 투자하라는 메시지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성태윤(연세대 교수·경제학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 메달 3개 확보, ‘색깔’은?… 이상수-조대성, 디펜딩챔프 꺾고 4강 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052603255139799_1685039152_0018301027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 탁구 남자복식 이상수-조대성 조가 ‘디펜딩챔피언’을 꺾고 2023 세계탁구선수권 4강에 진출했다. 이로써 한국은 남자복식 2개조, 여자복식 1개조까지 최소 3개의 메달을 확보했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자복식 8강에서 스웨덴의 크리스티안 카를손-마티아스 팔크 조를 3대 1(11-8 11-6 8-11 11-9)로 꺾고 4강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스웨덴 조는 미국 휴스턴 대회에서 한국의 장우진-임종훈 조를 꺾고 남자복식 금메달을 목에 건 강자들이지만, 이번 대회에서는 한국의 이상수-조대성 조에게 가로막혔다. 세계선수권에서는 3-4위전을 치르지 않기 때문에 이상수-조대성 조는 최소 동메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반부터 엎치락뒤치락 접전이 펼쳐졌다. 1-3으로 뒤지던 한국이 4연속 득점으로 달아나자 스웨덴이 다시 두 점을 추가하며 5-5 동점이 됐다. 6-6에서 한 점을 내준 이상수-조대성은 또 한 번 4연속 득점으로 게임포인트에 다다랐고, 한 점을 추가해 첫 게임을 따냈다. 이어진 2게임에선 5-2로 앞서다 5-5 추격을 당했지만, 이번에도 4점을 내리 따내며 격차를 벌린 뒤 게임을 가져왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1~2게임을 따낸 이상수-조대성은 3게임 중반 7-4로 앞서며 4강 고지까지 불과 4점만 남겨뒀다. 하지만 디펜딩 챔프 조가 5연속 득점으로 맹추격하며 역전을 허용했다. 다시 두 점을 따라붙어 9-9를 만들었지만 2점을 더 허용하며 세 번째 게임을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흐름을 내준 이상수-조대성은 4게임 초반 1-5로 크게 뒤졌다. 하지만 이상수가 날카로운 백핸드로 두 점을 가져왔고, 상대의 네트 범실과 조대성의 빠른 공격이 성공하는 등 6-6 동점을 만들었다. 이어 이상수가 4구째 기습적인 백핸드로 역전을 성공시켰고, 흔들린 상대의 수비가 볼을 아웃시키며 8-6 역전이 됐다. 핀치에 몰린 스웨덴의 막판 추격으로 9-9 동점이 됐지만, 이번에는 역전을 허용하지 않고 경기를 승리로 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052603133539797_1685038416_0018301027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상수는 경기 후 “휴스턴 대회에서 1위를 했던 선수들이어서 준비를 철저히 했다”며 “못 이길 상대가 아니라고 생각했는데 좋은 결과가 있어서 기분 좋다”고 소감을 밝혔다. 조대성은 안재현과 조를 이뤄 참가했던 지난 대회 16강전 패배를 설욕했다. 그는 “휴스턴 때 패배를 설욕한 게 기쁘고, (세계선수권 개인전) 첫 메달이기 때문에 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고비 상황에 대해 이상수는 “3게임 때 끝내야 할 상황에서 흐름 뺏긴 게 4게임(초반)까지 이어졌다”며 “소극적으로 한 것 같아서 ‘어차피 붙어서 이겨야 한다’는 생각으로 플레이했는데 중반쯤에 공이 잘 들어가고 여러 가지 작전이 잘 맞아떨어졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조대성은 “(4게임) 1-5로 지고 있을 때는 다음 게임에서 승부를 해보려고 못해본 기술들 하다 보니까 운이 좋게 몇 개 들어갔다”며 “상대도 긴장하면서 점수가 올라가다 보니 마지막에 저희가 승부하면 유리하다 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성이 4강에 진출하면서 앞선 장우진-임종훈 조에 이어 한국은 남자복식에 두 팀이 4강에 올랐다. 여자복식 전지희-신유빈까지 총 3개조가 메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진-임종훈은 에체키 난도르-슈디 아담(헝가리)을 3대 0(11-4 12-10 11-7)으로 완파하고 4강에 진출했고, 전지희-신유빈은 여자복식 8강에서 베르나데트 소츠(루마니아)-소피아 폴카노바(오스트리아)를 3대 0(11-9 15-13 11-4)으로 완파하고 4강에 진출했다. 2011년 여자복식 김경아-박미영 조의 동메달 이후 12년 만의 여자복식 메달이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 남자복식 두 팀이 4강에서 승리한다면 결승에서 집안싸움이 벌어지게 된다. 이상수는 “(한국의) 모든 분이 그렇게 생각할 것 같다”며 “그러려면 저희가 중국 조를 이겨야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성의 다음 상대는 남자복식 세계랭킹 1위 판젠동-왕추친 조다. 이상수는 “누가 뭐라 할 수 없을 정도로 실력이 좋은 선수들인 건 확실하다”라면서도 “단식보다는 복식에서 저희가 승부를 걸 수 있을 것 같고, 충분히 돌파구가 있다고 생각한다”고 말했다. 조대성도 “(상대가) 강한 선수들이지만 근 1년간 아직 무패다. 이번에도 연승 이어가도록 하겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 남녀단식 16강서 좌절… 中·日 벽 높았다 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301160&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301160&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052605033239810_1685045014_0018301160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복식 메달 3개를 확보한 한국 탁구가 단식에선 16강 문턱을 넘지 못하고 전멸했다. 특히 중국과 일본의 벽이 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남녀 최고 랭킹인 임종훈(26·세계랭킹 11위)과 신유빈(19·세계랭킹 26위)은 만리장성의 벽을 넘지 못했고, 서효원(36·세계랭킹 108위)은 일본에 막혔다. 장우진(28·세계랭킹 13위)은 세계랭킹 180위 선수에게 발목을 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종훈은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자단식 16강에서 중국의 마롱(세계랭킹 3위)에 0대 4(7-11 5-11 3-11 6-11)로 완패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최초의 올림픽 탁구 남자단식 2연패 등 세계 탁구 역사상 최고의 선수로 손꼽히는 마롱은 이날도 압도적이었다. 임종훈은 1-1부터 5-5까지 5번의 동점 상황을 만들며 기죽지 않는 플레이를 보였지만, 마롱이 점차 격차를 벌렸고 어느덧 11-7로 첫 게임을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임에선 2-6으로 끌려가다 마롱의 수비가 높이 뜨며 아웃되고, 네트에 걸리는 등 5-6까지 좁혔다. 하지만 마롱은 5연속 득점으로 순식간에 달아나며 두 번째 게임도 잡았다. 3게임에서도 3-3 상황에서 마롱이 8연속 득점을 냈다. 4게임도 3-3에서 마롱이 점수 차를 벌리며 승리를 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종훈은 경기 후 “확실히 큰 대회에서는 (중국선수들이) 노련하게 경기 운영해서 점수가 쉽게 안 좁혀졌다”며 “아쉽게도 아니었다. 경기가 너무 안 풀렸지만 그만큼 상대가 잘했다는 뜻이고, 존중을 표하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “공수가 다 되는 선수였다. 비등하게 갈 만하면 수비에서 벽처럼 잘 받아서 제가 힘이 더 들어가게 됐고, 공격력이 좋다 보니 제가 수비를 해야 할 때는 부담이 많이 갔다”며 “상대방을 리스펙트(존중)하고 마롱 선수처럼 수비적인 부분을 좀 더 보완하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈도 앞선 여자단식 16강 경기에서 중국의 쑨잉사에 0대 4(6-11 8-11 8-11 5-11)로 완패했다. 신유빈은 경기 중 쑨잉사와 좋은 랠리를 보이며 점수를 따내는 등 좋은 모습도 보였지만 승리를 가져오진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “세계랭킹 1위 선수와 경기 할 수 있어서 좋았고 그만큼 부족한 점이 많이 드러났다”며 “연습할 때 보완해야 할 점을 많이 찾았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대회 손목 부상으로 64강에서 패하며 여자단식을 마무리했던 신유빈은 이번 대회에서 16강까지 오르는 성과를 거뒀다. 그는 “경기할 수 있다는 것에 감사하다”며 “공을 다룰 줄 아는 컨트롤과 섬세함이 떨어지는 것 같아서 좀 더 보완하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 맏언니 서효원은 이날 여자단식 16강에서 일본의 하야타 히나(세계랭킹 10위)에 0대 4(5-11 9-11 6-11 8-11)로 패했다. 지난 대회에서 여자단식 8강에 오르며 한국 대표팀 남녀 단식 최고성적을 냈던 서효원은 하야타를 상대로 2게임과 4게임에서 접전을 펼쳤으나 역전은 어려웠다. 앞서 전지희도 32강에서 일본의 히라노 미우(19위)에 패했고, 이시온이 64강에서 중국의 첸싱통(5위)에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진은 남자단식 16강에서 세계랭킹 180위 선수에게 앤더스 린드(덴마크)에게 1대 4(7-11 11-7 9-11 5-11 6-11)로 발목을 잡히며 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>랍스터맛이라는데…‘바다 바퀴벌레’ 통째로 올린 라멘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301829&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301829&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T00:38:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052609331439850_1685061194_0018301829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만의 한 식당이 ‘바다의 바퀴벌레’라 불리는 심해등각류를 통째로 올린 라멘을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일(현지시간) 대만 타이베이 타임즈 등의 보도에 따르면 대만 타이베이 랴오닝 야시장에 있는 ‘라멘도련님(拉麵公子)’이라는 식당은 독특한 심해등각류인 대왕구족충 라멘을 한정 판매한다며 페이스북과 인스타그램에 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대왕구족충은 한국 해역에서 발견되지 않으며 태평양 및 인도양의 춥고 깊은 바다에 산다. 마치 바퀴벌레와 같이 썩은 물고기의 시체를 먹고 생존하는 것으로 알려졌다. 그래서 ‘바다의 청소부’라는 별명도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052609331639851_1685061196_0018301829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식당 측은 “드디어 닭 육수를 베이스로 한 뽀얀 국물에 곁들일 꿈의 재료를 찾았다”며 “그것은 바로 대왕구족충”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “식재료를 찾기 위해 방문했던 일본의 수족관에서 우람한 대왕구족충을 보고 감탄했다”면서 “매우 귀엽게 생겼다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052609332039852_1685061200_0018301829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식당 측이 공개한 요리 방법에 따르면 바다에서 갓 잡은 대왕구족충의 내장과 노란색 분비샘은 닭 육수와 함께 푹 고아 국물의 맛을 깊게 한다. 껍질과 살코기는 분리한다. 살코기는 삶아 면과 함께 들어가고, 마지막으로 껍질은 눈요기용 고명으로 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겉모습은 마치 거대 바퀴벌레처럼 생겨 위화감을 주지만 맛은 랍스터와 유사하다고 한다. 식당 측은 “대왕구족충의 속살은 랍스터와 게 같은 맛이 난다”며 “내장은 달달한 게장 맛이 난다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대왕구족충 라멘은 한 그릇에 1480대만 달러(약 6만4000원)로 비싼 편이다. 공급도 부족해 식당을 자주 찾는 단골손님에게만 제공될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “김기현, 밥·술은 친구랑 하라…정책대화 하자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302078&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302078&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T01:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052610252439877_1685064324_0018302078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 김기현 국민의힘 대표의 식사 제안에 “밥 먹고 술 먹는 거는 친구분들하고 하라”며 정책 대화에 나서줄 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 26일 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 “국정을 어떻게 이끌어갈 것인지, 나라 살림을 어떻게 개선할 것인지, 국민의 삶을 어떻게 더 보듬어 나갈 것인지에 대해서 지금 당장이라도 방식을 개의치 않고 언제든지 대화하겠다”며 “정책 대화, 공개적인 정책 대화 언제든지 환영한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “정치인들이 국민에게 뭘 하는 척하는 걸 보여 주기 위해서 쇼로 만나서 소주잔 기울이고 밥 먹는 게 뭐 그리 대수겠느냐”면서 “밥 먹고 술 먹는 것도 좋은데 그것보다는 우리 국민들의 삶에 관한 민생에 관한 정책 대화를 공개적으로 해보자, 어떻게 하면 더 국민들의 나은 삶을 만들고 더 나은 대한민국의 미래를 만들지 토론을, 논쟁을 아니면 대화를 합시다, 했더니 그건 또 거절하셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그러고 나서는 행사장에서 뜬금없이 ‘소주 한잔하자’ 그러더니 언론에 대고 마치 야당이 대화를 거부한 것처럼 언론플레이한 것에 대해서 매우 아쉽게 생각한다”며 “공개적으로 공식적으로 말씀드린다. 밥 먹고 술 먹는 거는 친구분들하고 하라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 그러면서 “김 대표님, 사양하지 마시고 정부·여당도 아끼지 마시고 야당과의 대화에 나서 주시기를 당부드린다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 또 간호법이 윤석열 대통령 대선 공약이 아니라고 한 김대기 대통령 비서실장 발언에 대해 “국민을 얼마나 우습게 보고 있길래 이런 거짓말을 대놓고 할 수 있는지 참으로 황당하다”면서 “간호법 공약 파기에 대한 정권의 적반하장이 정말 눈을 뜨고 보기 어려운 목불인견”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “국정의 현실은 간호법 공약한 대통령 따로 있고, 공약하지 않은 대통령이 따로 있는 영화 속의 마치 ‘멀티버스’ 같다”면서 “국민과의 약속을 휴짓조각 취급하고 주권자를 기만한 것에 대해 대통령께서 사과해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “민주당은 좌고우면하지 않고 정해진 절차에 따라서 간호법 재투표에 임하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 U-20, 온두라스와 무승부… 감비아와 비기면 16강 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302117&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302117&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-26T01:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052610291239883_1685064553_0018302117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김은중호가 2023 국제축구연맹(FIFA) 20세 이하(U-20) 월드컵에서 10명이 싸운 온두라스와 무승부에 그쳐 16강 진출을 확정짓지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김은중 감독이 지휘하는 한국 U-20 축구 대표팀은 26일(이하 한국시간) 아르헨티나 멘도사 스타디움에서 열린 대회 조별리그 F조 2차전에서 전반전 중반 한 명이 퇴장당한 온두라스와 2-2로 비겼다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1차전에서 우승후보 프랑스를 격파하는 이변을 일으킨 김은중호는 이날 무승부로 감비아(승점 6·2승)에 이어 조 2위(승점 4·1승 3무)에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 16강 진출 여부는 29일 오전 6시에 열리는 감비아와의 조별리그 마지막 경기에 달렸다. 감비아는 프랑스를 2-1로 물리치고 2연승을 거두며 16강 진출을 확정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 3차전에서 감비아를 상대로 이기거나 비길 경우 16강 진출을 자력으로 확정한다. 우리나라가 감비아에 지면 1승 1무 1패 승점 4가 된다. 이 경우 온두라스와 프랑스 경기 결과에 따라 순위가 정해진다. 만일 온두라스가 프랑스를 꺾으면 한국과 1승 1무 1패 동률이 되고, 골 득실과 다득점 순으로 순위를 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골 득실이나 다득점에서 온두라스가 앞서 한국이 조 3위가 되는 경우, 다른 조의 3위 국가들과 성적을 비교해 6개 팀 가운데 상위 4위에 들어야 16강에 나갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승강장 흡연, 소화기 난사…지하철 만취 승객 사고 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302040&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302040&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T02:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052610164439868_1685063804_0018302040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 이후 일상회복이 본격화하면서 지하철 음주 사고도 급증하고 있다. 에스컬레이터나 계단 등에서 다른 사람까지 다치게 하는 것은 물론 전자담배 흡연, 소화기 난사 등 기행도 잇따르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사는 25일 서울지하철 종로3가역에서 대한노인회, 한국승강기안전공단과 합동으로 음주 후 지하철 사고 위험성을 알리는 캠페인을 진행한다. 공사가 행동에 나선 것은 지하철 음주 사고가 급증하고 있어서다. 공사 고객센터에 따르면 역사·열차 내 취객 민원 접수 건수는 올 1분기 2469건으로 전년 동기(1997건) 대비 23.6% 증가했다. 봄맞이 외출이 늘어나면서 1월 775건에서 3월 905건으로 민원 수도 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 주취 사고가 에스컬레이터와 계단에서 발생했다. 지난 14일 오후 7시쯤 7호선 대림역 에스컬레이터에서는 50대 남성 취객이 뒤로 넘어지면서 뒤따르던 여성 3명이 함께 넘어졌다. 여성들은 직원과 119의 도움으로 병원에 후송됐지만 남성은 병원 호송을 거부하다 파출소로 연행됐다. 공사 관계자는 “술에 취한 상태에서 에스컬레이터 손잡이를 제대로 잡지 않고 이동하다 중심을 잃어 넘어지는 사고가 잦다”며 “에스컬레이터와 계단에서 넘어지면 타인까지 위험에 처할 수 있으므로 주의를 기울여야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취객이 벌이는 기행도 적지 않다. 지난해 12월 14일 오후 8시쯤 2호선 신촌역에서는 50대 남성 취객이 “의자에 걸려 넘어졌다”며 비상호출장치로 언성을 높였다. 이어 고객안전실 앞 소화기를 들고 역사에 분사했다. 지난해 8월 9일 오전 1시쯤 2호선 강변역에서는 중년 여성 취객이 고객안전실로 들어와 우산으로 바닥을 내려치며 행패를 부리다 경찰에 연행됐다. 이밖에도 역사에 용변을 보거나 쓰러져 몸을 가누지 못하는 사고도 적지 않았다고 공사는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052610173539869_1685063855_0018302040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역 직원과 지하철 보안관이 취객에게 폭행과 폭언을 당하는 경우도 늘어나고 있다. 지난달 8일 오전 12시50분쯤 2호선 신도림역 승강장에서 20대 만취 남성이 전자담배를 피우다 이를 저지하는 직원의 멱살을 잡고 목을 졸라 경찰에 현행범으로 체포되기도 했다. 이처럼 직원 등을 대상으로 한 주취폭력 건수는 2020년 54건에서 2021년 73건, 2022년 109건, 올해는 1분기까지 벌써 36건을 기록했다. 전체 폭언·폭행 중 주취자가 원인이 된 경우가 올해 65.5%(4월 말 기준)로 2020년 31.2%에 비해 배 이상 늘어났다. 김석호 공사 영업본부장은 “지하철은 모두가 이용하는 공공시설”이라며 “만취 승객 한 명의 부주의한 행동이 자칫 다수 이용객에게 큰 피해를 줄 수 있는 만큼 주의를 기울여달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지원 “尹이 날 정치로 내몰아” 손혜원 “추접스런 핑계”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302346&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302346&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T02:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052611135139914_1685067232_0018302346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부정채용 관련 직권남용 혐의로 압수수색을 받은 박지원 전 국가정보원장이 “윤석열 대통령이 저를 정치 현실로 나가게끔 박차를 가해주고 있다”며 사실상 총선 출마를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 박 전 원장과 앙숙인 손혜원 전 의원은 “압수수색과 정치가 무슨 관계냐”며 박 전 원장의 출마를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 전 의원은 지난 25일 자신의 페이스북을 통해 “별 추접스러운 핑계를 다 보겠다. 꼭 목포에 출마하시기 바란다”고 말했다. 이어 “정치인 생활 16년 동안 검찰로부터 잘 대우받고 안전하게 사셨나 보다”라면서 “그래서 법사위를 선호하셨나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박 전 원장은 전날 재임 시기 국정원 산하기관에 측근 2명을 부정하게 채용한 혐의로 경찰의 압수수색을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 원장은 이날 오마이TV ‘성경환이 묻고 박지원이 답하다’에 출연해 “윤석열 대통령이 저를 정치 현실로 나가게끔 박차를 가해준다”며 “그동안 내가 현실 정치로 나간다, 어디 출마한다는 얘기는 하지 않았는데 어제부로 확실하게 (됐다). 윤 정부가 나를 그렇게 내보내 준다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 원장은 “1년간 제가 (국정원을) 떠나온 다음 기념해서 국정원에서 경찰에 수사 의뢰를 한 것 같다. 제 보좌관 두 사람을 국정원 산하기관인 연구소에 연구위원으로 취업을 시켰는데 그것이 잘못됐다(는 것)”이라며 “경찰에서 네 분이나 왔던데, 경찰이 예의를 갖추는 게 제 손자가 아직 학교에 안 가고 있으니까 손자 학교 갈 때까지 기다려주고 저한테 설명하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 원장은 자신을 둘러싼 전남 목포, 해남·완도·진도, 서울 영등포 출마설 등과 관련해서는 “영등포는 아니다. 하나 분명한 건 정치 현실로 간다는 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2019012211172851652_1548123448_0018302346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람은 과거 손 의원의 목포 구도심 투자 논란 당시에도 날 선 공방을 주고받은 바 있다. 당시 박 전 원장은 목포를 지역구로 둔 민주평화당 소속 의원이었다. 그는 2019년 1월 19일 페이스북을 통해 “미꾸라지 한 마리가 온 저수지 물을 다 흐린다”며 손 의원이 검찰 조사를 받아야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 손 의원은 다음 날 기자회견에서 더불어민주당 탈당을 발표하면서 “배신의 아이콘이자 노회한 정치인을 물리치는 방법이 있다면, 제가 생각하는 도시재생의 뜻이 있는 후보의 유세차에 함께 타겠다”고 받아쳤다. 자신을 비판한 박 전 원장의 낙선 운동도 불사하겠다는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이른 더위’에 전력수급 대책 6월 말부터 가동한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302437&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302437&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T02:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2022070414214557379_1656912105_0018302437.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부의 올여름 전력수급 대책 기간이 확대된다. 지난해는 7월 4일부터 9월 8일까지였는데 올해에는 6월 26일부터 9월15일로 늘린다는 방침이다. 일찍 찾아온 무더위에 전력 수요가 크게 늘어나는 시점이 당겨질 수 있다는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부는 26일 서울 종로구 석탄회관에서 전력거래소, 한국전력 등 유관기관과 함께 ‘여름철 전력수급 준비상황 점검회의’를 열고 올여름 대책 기간을 늘리는 방안 등을 논의했다. 이날 대책 기간을 7월 초에서 6월 말로 당기고 기간을 늘리기로 한 이유는 최근 기온 추세와 기상 전망 등을 고려한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여름철 전력 수요는 보통 8월 둘째 주쯤 ‘최고 수준’(피크)을 나타내는데 올여름에는 7월에 전력 피크가 발생할 가능성이 있다는 게 정부의 판단이다. 이호현 산업부 전력정책관은 “8월뿐 아니라 7월에도 전력 피크가 발생할 수 있다는 점을 염두에 두고 발전용 연료 사전 확보, 전력설비 특별 점검 등 여름철 전력수급에 만전을 기해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업부와 전력 유관기관은 다음 달 26일부터 전력수급 종합상황실을 운영하고 24시간 집중 상황관리 체제에 들어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“민주당 비호감” 2년만에 최고치…‘돈봉투·김남국’ 여파 [갤럽]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302704&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302704&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T04:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023051707562428883_1684277784_0018302704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당에 대해 “호감이 가지 않는다”고 답한 비율이 60%에 달한다는 여론조사가 공개됐다. 2021년 4월 조사 이후 약 2년 만에 최고치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국갤럽이 지난 23~25일 전국 만 18세 이상 성인남녀 1000명을 상대로 실시한 5월 4주차 여론조사 결과에 따르면 정당별 호감 여부를 물어본 결과 민주당에 대해 ‘호감이 간다’는 응답이 30%였다고 26일 밝혔다. 민주당에 대해 ‘호감 가지 않는다’는 응답은 60%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘에 대한 호감 응답은 33%, 비호감 응답은 58%였다. 정의당은 호감 19%, 비호감 67%로 나타났다. 2월 초와 비교하면 민주당과 정의당 비호감이 각각 3%포인트 늘었고, 국민의힘은 차이가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럽은 2월 이후 정당 호감도 변화에 대해 “국민의힘은 3월 전당대회에서 새 지도부를 선출했고, 민주당은 4월 ‘2021년 전당대회 돈봉투 파문’과 5월 ‘김남국 코인 의혹’ 등을 겪었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052613315539957_1685075515_0018302704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 5년 동안 민주당에 대한 비호감도는 급격하게 증가했다. 2018년 8월 조사에서 민주당에 대한 비호감도는 34%였으며, 5년간 26% 포인트가 늘었다. 반면 국민의힘은 같은 기간 76%에서 58%로 18% 포인트 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근 5년 내 민주당 호감도 최저치는 2021년 4월과 이번 달이 30%로 같았다. 비호감도 역시 두 시기 모두 60%였다. 2021년 4월 조사는 민주당 소속이던 박원순 전 서울시장, 오거돈 전 부산시장의 성폭력 사건으로 공석이 된 서울·부산시장을 뽑은 4·7 재보궐선거가 치러진 직후 실시됐다. 당시 선거에서는 국민의힘 소속 오세훈 서울시장과 박형준 부산시장이 당선됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제21대 총선 후인 2020년 6월과 비교하면 민주당 호감도는 20~40대에서 크게 줄었다. 총선 직후 19~29세 민주당 호감도는 46%였지만 이번 조사에선 25%로 급감했다. 30대 호감도는 56%에서 30%로, 40대 호감도는 63%에서 41%로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당 지지도는 국민의힘 36%, 더불어민주당 31%를 기록했다. 국민의힘은 전주 대비 4% 포인트 올랐고, 민주당은 지난주보다 2% 포인트 하락했다. 무당층 비율은 29%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052613315739958_1685075517_0018302704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 직무수행 평가는 지난주보다 소폭 하향된 36%를 기록했다. 지난 한 달간의 오름세가 다소 꺾여 주춤했지만 30%대 중반을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 직무수행 평가는 ‘잘하고 있다’ 36%, ‘잘못하고 있다’ 55%로 집계됐다. 직전 조사(5월 3주차)와 비교하면 긍정 평가와 부정 평가는 각각 1%포인트씩 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긍정 평가 이유로는 ‘외교’가 42%로 가장 높았으며 ‘경제·민생’ 5%, ‘국방·안보’, ‘일본 관계 개선’, ‘전반적으로 잘한다’가 4%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부정 평가 이유는 ‘외교’가 34%로 가장 높았고, ‘경제·민생·물가’ 10%, ‘독단적/일방적’ 8%, ‘소통 미흡’ 6%, ‘일본 관계/강제동원 배상 문제’, ‘전반적으로 잘못한다’ 각 4% 순이었다. ‘후쿠시마 오염수 방류 문제’는 3%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 여론조사는 무선(95%)·유선(5%) 표본 프레임에서 무작위 추출을 통한 임의 전화걸기(RDD) 방식으로 진행됐다. 표본오차는 95% 신뢰수준에 ±3.1% 포인트다. 전체 응답률은 9.8%다. 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제2호 태풍 ‘마와르’ 대만 앞 북상으로 튼 예상 경로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302708&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302708&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T04:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052613421139963_1685076131_0018302708.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2호 태풍 ‘마와르’가 대만 남동쪽 해상에서 북진으로 방향을 트는 예상 경로를 그렸다. 다만 초강력인 지금의 위력은 ‘강’으로 내려갈 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 26일 오전 10시 태풍 통보문에서 “마와르가 오전 9시 현재 괌 서북서쪽 약 630㎞ 부근 해상에서 시속 22㎞로 서진하고 있다”고 밝혔다. 마와르의 힘은 정점에 도달했다. 현재 중심기압 905hPa(헥토파스칼)의 초강력 태풍으로, 초속 58m(시속 209㎞)의 바람을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 지난 24일 괌에서 나무를 뿌리째 뽑거나 야자수를 옆으로 휘게 만들 정도의 강풍을 몰아쳤다. 강우에 따른 침수를 피해 저지대 주민이 대피했고, 항공편은 무더기로 결항됐다. 이로부터 이틀 뒤인 현재 마와르의 힘은 더 강해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 파악된 마와르의 예상 경로를 보면 한반도에 영향을 미칠 가능성을 배제할 수 없다. 마와르는 현재 서진하고 있지만 필리핀 마닐라 동북동쪽 약 1140㎞ 부근 해상까지 다가갈 27일 밤 9시가 되면 방향을 서북서진으로 바꿀 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 31일 오전 9시 대만 타이베이 남동쪽 약 480km 부근 해상에서 북진으로 급격하게 방향을 틀 수 있다. 이때 중심기압은 955hPa까지 상승하고, 강도는 현재보다 두 단계 낮은 ‘강’으로 내려갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 최악 가뭄 ‘아프리카의 뿔’에 30억원 인도 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302816&amp;code=61131911&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302816&amp;code=61131911&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T05:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052614132539971_1685078005_0018302816.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 가뭄과 식량위기 등에 시달리는 ‘아프리카의 뿔’ 지역에 230만 달러(30억여원) 규모의 인도적 지원을 한다고 밝혔다. 또 1840만 달러(243억여원) 상당의 쌀을 현물로 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상진 주유엔대표부 차석대사는 지난 24일(현지시간) 미국 뉴욕에서 개최된 ‘아프리카 뿔 지역 인도적 지원을 위한 고위급 공약회의’에 참석해 이같은 지원 공약을 발표했다고 외교부가 26일 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 “국제사회의 책임있는 일원으로서 아프리카 뿔 지역의 인도적 상황 완화를 위한 국제사회의 노력에 적극 동참해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아프리카의 뿔’이라 불리는 에티오피아, 케냐, 소말리아 일부 지역에서는 2300만명 이상이 극심한 기아에 시달리고 있다. 심각한 가뭄과 식량위기, 분쟁 등으로 인도적 상황은 악화하는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엎친 데 덮친 격으로 최근에는 연속적인 흉작과 높은 운송비로 식량 가격이 치솟았다. 또 수단 분쟁으로 25만명 이상의 피란민이 이미 기아를 겪고 있는 에티오피아와 남수단 등 인접국으로 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 인도지원조정실(OCHA)은 이 지역에서 가뭄과 분쟁 영향을 받는 인구를 위해 70억 달러가량이 필요하다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계식량계획(WFP)은 지난 24일 케냐 나이로비에서 발표한 성명에서 “40년 만의 최악의 가뭄에 이어 홍수, 높은 식량 및 에너지 가격, 수단 분쟁 여파 등이 이 지역을 휩쓸고 있다”며 “수백만명의 사람들이 긴급한 수준의 기아에 직면해 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이클 던포드 WFP 동아프리카 담당 국장은 “갈등과 극단적 기후, 경제적 충격 등 아프리카의 뿔 지역은 동시에 여러 위기에 직면해 있다”며 “수단에서 발생한 분쟁으로 수십만 명의 피란민까지 발생했다”고 설명했다. 그러면서 “비상사태와 기후 적응 해결책을 마련하기 위한 지속적인 자금 지원이 없다면 다음 기후 위기는 이 지역을 기근의 벼랑 끝으로 다시 데려갈 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차기 우리은행장에 조병규… “영업력에서 높은 점수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302995&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018302995&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T06:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052615020139999_1685080921_0018302995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차기 우리은행장에 조병규(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 우리금융캐피탈 대표가 내정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리금융그룹은 26일 자회사대표이사후보추천위원회(자추위)를 열고 우리은행장 후보로 조 대표를 추천했다고 밝혔다. 자추위는 “‘지주는 전략, 계열사는 영업’을 중시한다는 그룹의 경영 방침에 따라 은행장 선임기준을 ‘영업력’에 최우선적으로 두었다”고 조 대표 추천 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대표는 오는 7월 3일 주주총회에서 선임된 후 공식 업무를 시작할 예정이다. 조 대표는 후보 확정 직후 “우리은행의 기업금융 명가 부활을 위해 혼신의 힘을 쏟을 것”이라며 “임종룡 회장과 함께 새로운 기업 문화를 만드는 데 최선을 다하겠다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대표는 본점기업영업본부 기업지점장, 대기업심사부장, 강북영업본부장을 거쳐 기업그룹 집행부행장을 지냈다. 지점장 초임지였던 상일역지점을 1등 점포로 만들었고, 본점기업영업본부 기업지점장 때는 전 은행 성과평가기준(KPI) 1위와 2위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대표는 기업그룹 집행부행장을 맡았을 때 금융권 최초로 ‘원비즈플라자’를 출시하는 등 혁신 분야에서도 좋은 점수를 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리금융은 지난 3월 24일 우리은행장 후보군 4명을 정해 심층 면접과 평판 조회, 업무역량 평가 등을 거쳐 2명을 추린 뒤 심층 면접을 통해 이날 최종 후보를 뽑았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 강래구 구속 기소…‘민주당 돈봉투 의혹’ 첫 기소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303011&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303011&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T06:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023050820281219632_1683545292_0018303011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 전당대회 돈 봉투 살포 의혹에 관여한 혐의를 받는 강래구 전 한국수자원공사 상임감사가 26일 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 이날 정당법 위반, 정치자금법 위반, 뇌물수수 혐의를 받는 강 전 감사를 구속 기소했다고 밝혔다. 지난달 12일 대대적인 압수수색을 시작으로 돈 봉투 의혹 수사를 공식 개시한 이후 관련자를 기소한 첫 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 감사는 2021년 5월 민주당 전당대회를 앞두고 송영길 전 대표의 당선을 위한 돈 봉투 살포에 관여한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 감사는 같은 해 3~4월 현역의원에게 살포할 목적으로 사업가에게서 5000만원을 기부받은 혐의를 받는다. 또 윤관석 무소속 의원의 지시에 따라 2회에 걸쳐 현역의원에게 살포할 목적으로 6000만원을 제공한 혐의가 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 감사는 지역본부장과 지역상황실장 수십명에게 50만원씩 담긴 봉투를 나눠주자고 제안한 혐의도 있다. 지역본부장에게는 돈 봉투 28개를 제공하도록 지시·권유했고, 지역상황실장에게는 돈 봉투 20개를 제공하도록 지시·권유한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역본부장에게 제공하겠다는 명목으로 이성만 무소속 의원에게서 1000만원을 받은 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 2020년 9월 한국수자원공사 임원으로 재직하면서, 사업가 박모씨로부터 한국수자원공사 산하 발전소 설비에 대한 납품 청탁 명목으로 300만원을 수수한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 강 전 감사가 구속된 약 20일간 자금 출처와 캠프 관계자들 간의 공모 관계 등을 규명하는 데 주력해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 감사는 검찰 조사에서 지역본부장 상대 돈 봉투 전달 등 일부 혐의는 인정했으나 의원들 몫에 대한 의혹은 부인하며 그 책임을 윤 의원에게 돌린 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 현역 의원 자금원 의혹을 받는 사업가 김모씨도 검찰에서 강 전 감사가 아닌 송 전 대표 보좌관 출신 박모씨에게 수천만원을 지급했다는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 23일 윤 의원과 이 의원에 대해 정당법 위반 혐의로 구속영장을 청구해 현재 체포동의 절차가 진행되고 있다. 향후 돈 봉투를 받은 것으로 조사된 의원들이 줄소환 될 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>플랭크 자세 9시간38분 유지한 50대 기네스 기록 달성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303026&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303026&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052615194840011_1685081988_0018303026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨몸 운동인 플랭크 자세를 10시간 가까이 유지한 체코의 50대 남성이 영국 기네스 세계기록을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일(현지시간) 기네스 세계기록에 따르면 체코의 50대 남성인 자기개발 코치 조세프 샬레크는 지난 20일 자국 필센의 파크호텔에서 9시간38분47초간 플랭크 자세를 유지해 세계기록을 경신했다. 기네스에서 인정된 종전 세계기록은 2021년 호주인 다니엘 스칼리가 보유한 9시간30분1초다. 이 기록을 8분46초나 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플랭크는 어깨부터 발목까지 일직선으로 곧게 펴고 바닥을 팔꿈치만으로 지지하는 자세다. 체중, 근력에 따라 다르지만 보통 사람에게 1분간 같은 자세를 유지하는 것도 쉽지 않은 코어 운동으로 꼽힌다. 샬레크는 이 자세를 반나절 가까이 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샬레크는 4년 전 스리랑카를 여행하고 아랍에미리트연합(UAE) 입국 과정에서 신분 오인으로 구금돼 수개월간 구금됐다. 이때 심신을 단련하기 위해 플랭크 자세로 운동하면서 인생의 전환점을 맞게 됐고, 지금의 도전으로 이어졌다고 기네스는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샬레크는 기네스 홈페이지에 공개된 인터뷰에서 “5년 전만 해도 나는 술과 담배를 즐겼고, 적정보다 15kg이나 과체중이었다”며 “인생을 바꾼 어느 순간이 나에게 변화를 일으켰다. 나이에 상관없이, 더 행복하고 더 활력 있고 더 건강한 변화를 만들 수 있다고 세상에 알리고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샬레크는 플랭크 부문 기네스 세계기록 경신에 대해 “7~8시간쯤 가장 심한 고통을 느꼈다. 하지만 주변 사람들과 나에 대한 믿음이 성과로 이어졌다”며 “도전을 완수할 때 요구되는 것은 신체보다 마음가짐이라는 사실을 나는 알고 있었다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공포의 파키스탄’… 야권 성향 언론인 잇따라 실종</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303070&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303070&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T06:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052614242039976_1685078660_0018303070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임란 칸 전 파키스탄 총리 지지자들의 항의 시위와 정부의 측의 강경 대응으로 몸살을 앓고 있는 파키스탄에서 야권 성향의 언론인들이 잇따라 실종됐다고 AP통신이 26일(현지시간) 보도했다. 지난 몇 년간 정치 혼란과 경제난이 깊어지면서 파키스탄의 언론인들이 각종 위협에 노출되고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 BOL TV 소속 저명 언론인 사미 아브라힘은 며칠 전 실종돼 행방이 묘연한 상태다. 경찰이 지난 24일 트위터에 아브라힘의 실종 사실을 알리면서 공론화됐다. 아브라힘의 가족과 BOL TV는 납치 가능성을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 가족 알리 라자는 수도 이슬라마바드에서 귀가하던 아브라힘이 차량 4대에 나눠탄 괴한 8명에 의해 끌려갔다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아브라힘은 칸 전 총리를 지지한다는 의견을 표출해온 야권 성향 언론인이다. 그는 셰바즈 샤리프 현 총리가 이끄는 정부를 비판하는 목소리를 내왔다. 2주 전에는 칸 전 총리 지지 성향의 방송 기자 임란 리아즈가 실종되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국경없는기자회(RSF)는 지난 23일 성명을 통해 리아즈의 안전을 우려하며 파키스탄 정부에 국제법을 준수할 것을 촉구했다. 사라진 리아즈의 행방과 상태를 밝히라고 요구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 파키스탄 언론계는 지난해 10월 케냐에서 현지 경찰이 쏜 총에 맞아 숨진 저명 언론인 아르샤드 샤리프의 죽음에 대해서도 진실을 규명하라고 목소리를 내오고 있다. 일각에서는 샤리프가 처음부터 표적이 됐을 가능성도 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언론자유 감시단체인 ‘자유네트워크’가 이달 초 공개한 보고서를 보면 지난해 5월부터 지난 3월까지 11개월간 파키스탄에서 언론인을 대상으로 한 공격이 140건 이상 발생했다. 직전 같은 기간 언론인을 겨냥한 공격 건수 86건에 비해 63%나 급증한 것이다. 이달 초 칸 전 총리가 체포됐다가 보석으로 풀려난 뒤 상황은 더욱 악화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칸 전 총리는 지난 9일 뇌물수수 혐의로 체포된 바 있다. 1년 전 의회 불신임 투표로 공직에서 물러난 그는 셰바즈 현 총리에 반대하는 시위를 이끌며 조기 선거를 요구해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칸 전 총리가 체포된 뒤 파키스탄 전역에서는 그를 지지하는 군중들의 항의 시위가 이어졌으며 시위대와 경찰 사이의 충돌이 며칠째 이어졌다. 파키스탄 정부는 칸의 지지자들을 단속해 파키스탄 전역에서 2000명 이상 체포했다. 파키스탄 반테러 법원은 체포된 이들 중 16명을 군 법정에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘軍 수송기’ 투입 여부…정부 “괌 상황 따라 추후 검토해나가야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303072&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303072&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T06:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052615340240017_1685082842_0018303072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제2호 태풍 ‘마와르’가 미국령 괌을 할퀴고 지나가면서 한국인 관광객 3000여명이 고립된 가운데 정부가 군 수송기 투입 여부를 놓고 현지 상황을 지켜보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 26일 ‘괌 현지에 발이 묶인 여행객 가운데 환자와 어린이, 임산부 등을 귀국시키기 위한 군 수송기 투입을 검토하느냐’는 국민일보의 질의에 “숙소와 병원, 식료품 등 현지 사정과 현지 공항 사정을 보아가면서 추후 검토해나가야 할 것으로 본다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 군 관계자는 수송기 투입 여부에 대해 “아직 그 부분을 검토하고 있다는 얘기는 듣지 못했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부는 2018년 태풍 ‘위투’가 사이판을 강타했을 당시 군 수송기를 보내 여행객을 이송한 바 있다. 당시 정부는 군 수송기를 이용해 사이판공항에서 여행객을 괌공항으로 이동시킨 뒤, 괌∼인천·부산 노선에 취항하는 국적기를 이용해 귀국시킨 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 괌 현지 공관에서는 귀국행 비행기에 오르지 못한 여행객과 교민을 위한 지원에 매진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교 당국에 따르면 공관 직원들은 매일 여행객이 머물고 있는 호텔을 찾아가 여행객의 불편 사항을 청취하고 있으며, 약이 떨어진 환자들을 현지 병원으로 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 김인국 주하갓냐(괌) 출장소장이 괌 공항청장 면담해 “공항 재개는 다음달 1일이 아닌 오는 30일을 목표로 작업중”이라는 사실을 전달 받아 현지에 전파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공관은 통신 사정이 열악해 대사관 홈페이지의 공지를 확인할 수 없는 여행객을 위해 &lt;span&gt;통신사와 협의를 통해 문자 메시지로 공지시항을 전달할 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 바이두 ‘생성형 AI’ 경쟁 참전 선언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303085&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303085&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T06:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023031617280149758_1678955281_0018303085.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 검색 엔진 대기업 바이두가 챗GPT 같은 생성형 AI 시장 진출을 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이두 로빈 리 최고경영자(CEO)는 26일 중국에서 가장 유명한 기술 포럼 중 하나인 중관춘 포럼에서 생성형 AI대규모 언어 모델인 어니 3.5를 ‘조만간’ 공식 출시할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어니봇은 쳇GPT와 같은 챗봇 서비스로 당초 3월 초 공개 예정이었다. 사우스차이나모닝포스트(SCMP)이 어니봇을 실험한 결과 최신 정보를 제공한다는 점에서 챗GPT보다 유용하지만, 정치적인 질문은 회피하고, 간단한 질문에도 틀린답을 내놓는 등 문제점이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반을 대상으로 한 공식 출시는 취소됐고, 일부 기업을 대상으로 한 비공개 행사로 전환됐다. 이후 바이두는 어니봇과 생성형 AI 제품을 일부 기업과 &lt;span&gt;사용자를 초대해 제품을 테스트하고 피드백을 제공하는 시험판 모드를 유지해 왔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자 챗GPT 등 생성형 AI 사용 금지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303149&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303149&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T06:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023012709592320208_1674781163_0018303149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자가 회사 내에서 챗GPT 사용을 금지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 업계에 따르면 LG전자는 최근 임직원들에게 이메일을 보내 이달 말부터 &lt;span&gt;사내 업무포탈에서 제공되고 있는 챗봇서비스 ‘엘지니’에 기업용 챗GPT를 오픈한다는 내용을 안내했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자는 기업용 챗GPT 서비스 오픈과 동시에 사내망을 통한 챗GPT, 바드, 빙AI 등의 대화형 AI서비스 접속을 차단하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;업계 전반에서 생성형 AI서비스를 통한 정보보안 이슈가 꾸준히 제기되는 가운데, LG전자는 그동안 “회사 및 고객 정보를 담은 내용을 챗GPT에 입력하지 말라”는 내용의 보안 지침을 임직원들에게 안내해 왔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이번 챗GPT 사용을 금지하고, 기업용 챗GPT 도입을 통해 사내 보안을 더욱 강화해 나간다는 계획이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아發 훈풍에 14개월만에 ‘7만전자’ 된 삼성전자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303195&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303195&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2021011414164818721_1610601408_0018303195.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 26일 1년2개월 만에 ‘7만 전자’를 찍었다. 미국 반도체 기업 엔비디아발(發) 호재에 상승세를 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 이날 유가증권시장에서 전 거래일 대비 2.18% 오른 7만300원에 장을 마쳤다. 종가 기준으로 7만원 선을 넘은 것은 지난해 3월 29일(7만200원) 이후 처음이다. 삼성전자 주가 상승은 이날 5392억원어치를 순매수한 외국인이 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 최근 미국 뉴욕증시에서 강세를 나타낸 엔비디아가 글로벌 반도체 업계 전반에 호재로 작용한 결과로 풀이된다. 지난 24일(현지시간) 발표된 엔비디아의 1분기 매출은 71억9000만 달러로 시장 예상치인 65억2000만 달러를 웃돌았다. 엔비디아의 2분기 매출은 약 110억 달러로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 반도체 기업 종목도 힘을 받았다. SK하이닉스는 이날 5.51% 오른 10만9200원에 거래를 마쳤다. DB하이텍과 제주반도체는 각각 전 거래일보다 4.06%, 3.99% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메드베데프 “우크라에 핵무기 제공하면 선제타격”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303209&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303209&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T07:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052615552840028_1685084128_0018303209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 최측근인 드미트리 메드베데프 러시아 국가안보회의 부의장이 26일(현지시간) 서방 세계가 우크라이나에 핵무기를 제공하면 러시아는 이를 제거하기 위한 선제타격이 불가피하다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 관영 리아노보스티 통신에 따르면 베트남을 방문 중인 메드베데프 부의장은 이날 취재진과 만나 미국과 유럽의 우크라이나 지원 상황을 언급하며 “(서방이) 우크라이나 정권에 전투기를 제공할 가능성은 충분히 있다. 심지어 핵무기를 제공할 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그렇게 된다면 그들(우크라이나인들)에게 핵탄두를 실은 러시아 미사일이 날아들 것”이라고 말했다. 그러면서 “전쟁에는 돌이킬 수 없는 법칙이 있다. 핵무기까지 간다면 선제공격을 가할 수밖에 없을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메드베데프 부의장은 볼로디미르 젤렌스키 대통령의 우크라이나 지도부가 한반도 분단과 유사한 방식으로 우크라이나를 분할하는 방안을 검토 중이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그들은(우크라이나 정부가 국가 분단에 대해 사회 여론이 어떤 태도를 보이는지를 탐색하기 시작했다”며 “(한반도의) 38선도 그렇게 해서 생긴 것”이라고 언급했다. 이어 “우크라이나 정부는 사회여론이 국가 분단 방안에 준비돼 있는지를 시험해 보고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메드베데프 부의장은 앞서 지난 2월에도 우크라이나가 종전 방안으로 한반도식 국가 분단 방식을 검토하고 있다며 같은 주장을 펼친 바 있다. 그는 당시 “러시아가 점령하고 있는 우크라이나 동부 4개 지역(도네츠크주·루한스크주·자포리자주·헤르손주)과 크림반도를 러시아 측에 양보하고, 남은 우크라이나 지역을 서방의 통제하에 둔다는 남북한식 시나리오는 우크라이나 측의 ‘희망 사항’일 뿐”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 정부가 검토 중인 국가 분단을 러시아가 받아들이지 않을 것이라는 게 메드베데프 부의장의 주장이다. 러시아는 이미 점령해 러시아로 합병한 4개 지역 외에 우크라이나 영토에 대한 추가 점령을 목표로 하고 있다는 뜻으로 받아들여졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메드베데프 부의장은 또 우크라이나 분쟁을 완전히 해결하기 위해 젤렌스키 대통령이 이끄는 나치 성향의 현 우크라이나 정권을 제거해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이 분쟁은 아주 오래 갈 것이다. 어쩌면 수십 년까지 갈 수도 있다”며 “키이우에 들어선 나치 성향 정권 자체를 제거해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메드베데프 부의장은 푸틴 대통령의 최측근 인사로 2012년부터 8년간 러시아 총리를 지냈다. 푸틴 대통령이 2번 연임해 헌법에 따라 3연임이 불가능해지자 2008년부터 2012년까지 대통령을 지내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘7만전자’ ‘10만닉스’ 안착… “엔비디아! 고마워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303284&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303284&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T07:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2021012517363631912_1611563797_0018303284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘코스피 대장주’ 삼성전자가 14개월 만에 ‘7만 전자’를 탈환하고 마감됐다. 세계 반도체 시가총액 1위 기업인 미국 엔비디아의 1분기 호실적과 2분기 긍정적 성장 전망이 국내 증권시장에 훈풍을 불어넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 26일 유가증권시장에서 전 거래일 종가(6만8800원)보다 2.18%(1500원) 오른 7만300원에 거래를 마쳤다. 이미 지난 25일 터치했던 7만원 선을 이날 다시 뚫고 올라가 안착하고 장을 끝냈다. 장중 7만400원까지 도달해 연이틀 52주 신고가를 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 7만원 위에서 마감된 것은 지난해 3월 29일(7만200원) 이후 1년 2개월 만에 처음이다. 장중 상승률을 반납했던 하루 전과 다르게 ‘7만 전자’ 타이틀을 회복하고 장을 완주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 증시 시총 3위인 다른 반도체 기업 SK하이닉스도 이날 유가증권시장에서 5.51%(5700원) 급등한 10만9200원에 거래를 마쳤다. 장중 11만원 선을 뚫고 올라가 11만500원까지 터치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스의 장중 11만원 돌파는 지난해 5월 25일(11만원) 이후 1년 만의 일이다. 마감 종가에서 ‘10만 닉스’ 타이틀을 안정적으로 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스의 동반 강세를 이끈 것은 엔비디아다. 엔비디아는 지난 25일 공개한 1분기 실적에서 “매출이 71억9000만 달러, 주당순이익(EPS)이 1.09달러로 집계됐다”고 밝혔다. 월스트리트 애널리스트 전망치인 매출 65억2000만 달러, EPS 0.92달러를 모두 상회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아는 또 2분기 매출을 110억 달러(약 14조5100억원) 안팎으로 제시했다. 애널리스트 전망치인 71억5000만 달러를 크게 상회했다. 엔비디아의 젠슨 황 최고경영자(CEO)는 “데이터센터 칩 수요의 급증을 따라가기 위해 공급을 크게 늘리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 엔비디아는 이날 오전 5시 마감된 미국 나스닥거래소에서 24.37%(74.42달러) 급등한 379.8달러에 마감됐다. 이미 본장 개장을 앞두고 하루 전 애프터마켓에서 380.6달러까지 도달한 뒤에도 강세를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아의 시총은 이제 1조 달러에 근접했다. 미국 증시 정보 사이트 컴퍼니스마켓캡닷컴은 이날 엔비디아의 시총을 9392억9000만 달러로 집계했다. 애플, 마이크로소프트, 알파벳, 아마존닷컴에 이어 미국 내 5위에 해당한다. 사우디아라비아 국영 석유기업 아람코(3위)를 포함하면 엔비디아의 세계 시총은 6위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 벨라루스에 전술핵 배치… 美 강력 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303312&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303312&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T07:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052616433540053_1685087016_0018303312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 우방국인 벨라루스에 전술 핵무기 배치를 시작했다고 AP통신이 25일(현지시간) 보도했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 지난 3월 벨라루스에 전술 핵무기를 배치하기로 합의했다고 발표한 데 따른 후속 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유라시아경제연합(EAEU) 경제포럼 참석을 위해 러시아를 방문 중인 알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령은 이날 모스크바에서 취재진과 만나 “푸틴 대통령이 오늘 핵무기 이전 배치에 관한 법령에 서명했다고 알려왔다”고 밝혔다. 이어 “핵무기를 옮기려는 노력이 시작됐다. 저장시설 등 필요한 것들을 준비해야 한다”고 덧붙였다. 배치할 핵무기의 규모, 종류 등 구체적인 내용은 밝히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅토르 크레닌 벨라루스 국방장관과 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관은 이날 벨라루스 수도 민스크에서 회담을 열고 러시아 핵무기의 벨라루스 이동 합의문에 공식 서명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아와 벨라루스 측은 이번 조치가 서방의 적대적 행위에 대응하기 위해서라고 주장했다. 크레닌 장관은 “비전략 핵무기 배치는 우리에게 비우호적인 국가들의 공격적 정책에 대한 효과적 대응”이라고 말했다. 쇼이구 장관은 “러시아와 벨라루스 서부 국경에서 위협이 극도로 고조되는 상황”이라며 “군사·핵 분야 차원의 대응을 위해 (전술핵 배치) 결정을 내렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨라루스 전술핵 배치는 러시아 핵무기가 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국 영역에 더 가까이 이동하는 것을 의미한다. 미국 정부가 F-16 전투기 조종훈련 계획을 승인하고 나토의 우크라이나 지원이 계속되자 이들을 겨냥한 직접적인 위협으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 러시아와 벨라루스의 전술핵 배치 합의를 ‘무책임한 행동’으로 규정하며 강력 반발했다. 매슈 밀러 미 국무부 대변인은 이날 브리핑에서 “우크라이나 전쟁에서 생화학이나 핵무기를 사용하면 심각한 결과가 뒤따를 것이라는 점을 분명히 밝힌다”고 경고했다. 다만 “아직 우리의 전략 태세를 바꿀만한 이유나 러시아가 핵무기를 사용하려고 준비한다는 징후는 보지 못했다”며 추후 상황을 지켜보겠다는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2027년까지 550조원 이상 투자”… 첨단산업5개년 계획</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303328&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303328&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T07:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052616374340049_1685086663_0018303328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 앞으로 5년간 적용하는 ‘제1차 국가첨단전략산업 육성 기본계획’을 확정했다. 주요 내용은 2027년까지 550조원 이상의 첨단산업 투자가 차질 없이 이뤄지도록 신규 국가산업단지 조기 조성 등을 지원하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 26일 정부서울청사에서 한덕수 국무총리 주재로 제2차 국가첨단전략산업위원회(첨단위)를 열었다. 첨단위는 첨단산업의 경쟁력을 지키고 초격차를 유지하기 위한 ‘국가첨단전략산업 육성·보호 기본계획’을 수립하고 첨단전략기술·산업을 지정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기본계획은 지난해 8월 시행된 국가첨단전략법(반도체 특별법)에 근거해 처음으로 만들어진 것이다. 계획에는 ‘인허가 타임아웃제’ ‘지자체 상생벨트 도입’ ‘한국형 섹터딜’ 등을 추진해 기업 투자를 뒷받침한다는 내용 등이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 산업계가 필요로 하는 인재를 키우고 첨단산업 중추기술을 확보할 수 있도록 첨단인재육성특별법(가칭)을 만들고 첨단전략기술 연구·개발(R&amp;D) 등을 집중 지원할 예정이다. 이와 관련해 특성화대학(원)과 업종별 아카데미, 사내대학 등도 확대한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난해 11월 제1차 첨단위를 통해 첨단전략산업으로 지정한 반도체, 디스플레이, 2차전지에 바이오를 새롭게 추가할 계획이다. 4개 첨단산업의 17개 국가첨단전략기술을 지정해 지원할 예정이다. 미래차, 로봇 등으로 첨단전략산업 범위를 확대하는 방안도 검토키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 한 총리는 “정부는 반도체, 2차전지 등 첨단산업에 대한 투자·인프라·입지 등을 전방위적으로 집중 지원해 글로벌 초강대국으로 도약하고 경제 안보도 강건히 지키겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈봉투 의혹’ 윤관석·이성만 체포동의안 국회 제출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303338&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303338&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T07:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052615450240023_1685083502_0018303338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘더불어민주당 전당대회 돈봉투 의혹’과 관련해 구속영장이 청구된 윤관석·이성만 무소속 의원에 대한 체포동의 요구서가 26일 국회에 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 이날 오후 윤석열 대통령의 재가를 거쳐 정당법 위반 혐의를 받는 두 의원의 체포동의 요구서를 국회에 제출했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원과 이 의원은 현직 국회의원이기에 회기 중 국회 동의 없이 체포·구금할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포동의안이 국회에서 통과되면 법원이 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 열 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회의장은 요구서를 받은 후 처음 개의하는 본회의에서 이를 보고하고, 24시간 이후 72시간 이내에 본회의를 열어 무기명 표결에 부쳐야 한다. 72시간 이내에 본회의가 안 열리면 이후 가장 빨리 열리는 본회의에서 표결한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김진표 국회의장은 이들 의원에 대한 체포동의안을 30일 예정된 본회의에 보고하고 6월 초 본회의에서 표결할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포동의안은 재적의원 과반 출석에 출석 의원 과반이 찬성하면 가결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가결되면 법원은 영장심사 기일을 정하고, 부결되면 영장은 별도 심문 없이 기각된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 지난 2012년 4월 말 전당대회를 앞두고 송영길 전 대표, 강래구 전 한국수자원공사 상임감사위원 등과 공모해 송영길 전 대표의 당선을 위해 민주당의 현역 의원들에게 총 6000만원을 살포하는 데 관여한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 윤 의원이 두 차례에 걸쳐 현금 6000만원을 수수한 뒤 의원들에게 각 지역 대의원이 송 전 대표를 찍도록 지시를 내리거나 지지를 유지해달라면서 300만원씩 든 봉투 20개를 제공했다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 송 전 대표 당선을 위해 2021년 3월 이정근 전 민주당 사무부총장에게 경선캠프 운영비 명목으로 100만원을, 강씨 등에게 지역본부장 제공용 현금 1000만원을 제공한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 지난 24일 두 의원에 대한 구속영장을 청구했다. 영장을 접수한 서울중앙지법은 이튿날 검찰에 체포동의 요구서를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 의원은 모두 혐의를 전면 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 지난 23일 “의원들에게 돈을 주라고 지시, 권유하거나, 전달한 사실이 없음을 이미 여러 차례 명백하게 밝혀왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 지난 19일 검찰에 출석하며 취재진과 만나 “돈을 준 사실이 없다”며 “검찰 수사가 마치 짜여진 각본에 의한 답이 정해진 결론이 되지 않기를 바란다”고 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 훈제연어 먹지 마세요’…식중독균 검출, 판매 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303382&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303382&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T08:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052616511140058_1685087471_0018303382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시중에 판매 중인 훈제연어 제품에서 식중독균이 발견돼 식품의약품안전처가 판매 중단 조치를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;식품의약품안전처는 식&lt;/span&gt;품 제조·가공 업체 ‘남미SNF’가 제조·판매한 ‘훈제 연어 슬라이스 허브(딜)’ 훈제 연어 제품에서 &lt;span&gt;식중독균인 ‘리스테리아 모노사이토제네스’가 검출돼 제품을 판매 중단하고 회수 조치한다고 26일 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;회수 대상은 해당 제품 중 소비기한이 2025년 3월 21일까지로 표시된 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리스테리아 모노사이토제네스는 동물의 장내, 토양 등 자연계에 널리 분포된 식중독균으로, 오염된 육류나 유제품 등에서 주로 발견돼 발열·두통·설사를 일으킬 위험이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 해당 제품을 회수하도록 조치하고 해당 제품을 구매한 소비자는 섭취를 중단하고 구입처에 반품하라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제2호 태풍 ‘마와르’ 韓·日 조준… 심상찮은 예상 경로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303486&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303486&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052211401534039_1684723215_0018303486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2호 태풍 ‘마와르’가 대만 남동쪽 해상에서 북서진을 북동진으로 방향을 트는 예상 경로를 그렸다. 그 경로를 유지하면 한반도나 일본 열도로 향하게 된다. 지난해 9월 돌연 방향을 틀어 북상한 뒤 한반도에 상륙한 태풍 ‘힌남노’처럼 마와르가 ‘C자형’ 급커브를 그릴 가능성이 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 26일 오후 4시 태풍 통보문에서 “마와르가 오후 3시 현재 괌 서북서쪽 약 780㎞ 부근 해상에서 시속 25㎞로 서진하고 있다”고 밝혔다. 마와르는 현재 중심기압 905hPa(헥토파스칼)의 초강력 태풍으로, 초속 58m(시속 209㎞)의 바람을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 6시간 전인 오전 9시의 힘을 그대로 가지고 있다. 기상청 전망대로라면 마와르의 강도는 필리핀 마닐라 동북동쪽 약 1030㎞ 부근 해상까지 다가갈 오는 28일 오전 3시까지 같은 수준으로 유지된다. 태평양의 따뜻한 습기를 먹고 힘을 키우고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 지난 24일 괌을 지나갈 때 나무를 뿌리째 뽑거나 야자수를 옆으로 휠 정도의 강풍을 몰아쳤다. 강우에 따른 침수를 피해 저지대 주민이 대피했고, 항공편은 무더기로 결항됐다. 이로부터 이틀 뒤인 현재 마와르의 힘은 더 강해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 마와르의 향후 이동 경로에 있다. 마와르는 현재 서진하고 있지만 필리핀 북동쪽 해상에서 북서진으로 점차 방향을 바꿀 것으로 예상된다. 기상청은 마와르의 예상 경로를 대만 타이베이 남남동쪽 약 540km 부근 해상에 위치할 30일 오후 3시 북북서진, 타이베이 남동쪽 약 480km 부근 해상으로 이동할 31일 오후 3시 북북동진으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052617433640083_1685090616_0018303486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052617462740086_1685090787_0018303486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;힌남노의 경우 지난해 8월 28일 일본 도쿄 남동쪽 해상에서 출현해 서남진하다가 9월 2일 돌연 북상으로 방향을 틀었다. 북동진으로 완전히 바꾸더니 그해 9월 5~6일 제주도와 영남을 할퀴고 지나갔다. 힌남노의 제주도 상륙 당시 중심기압은 940hPa, 최대풍속은 초속 47m(시속 167㎞)로 측정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 현재 초강력인 강도가 대만 남동쪽 해상에서 ‘강’으로 두 단계 약화될 수 있다. 기상청은 마와르의 예상 경로가 북동쪽으로 바뀔 때 중심기압을 955hPa, 풍속을 초속 40m(시속 144㎞)로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘네Ol버고객쎈터’ 이상한 이메일… 알고보니 北 해킹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303521&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303521&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2022120814304731005_1670477447_0018303521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 발신자명과 제목을 교묘하게 변형한 이메일을 활용해 해킹을 시도한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가정보원은 지난 25일 이런 내용을 담은 ‘북한 해킹조직으로부터의 사이버 공격 및 피해 통계(2020~2022)’를 발표했다. 통계 자료에 따르면 북한의 해킹 수법 가운데 가장 큰 비중을 차지한 것은 이메일을 이용한 해킹 공격(74%)이었다. 해킹 메일로 확보한 계정정보를 이용하여 메일계정 내 정보를 탈취하고, 메일함 수발신 관계를 분석한 뒤 2~3차 공격대상자를 선정해 악성코드 유포 등 공격하는 식이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 해킹 메일 사칭 기관은 네이버 45%, 카카오(다음) 23%였다. 해킹 메일의 68%가 국내 포털 사이트 관리자를 사칭하는 식으로 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052615075540002_1685081275_0018303521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 북한은 메일 발송자명을 ‘NAVER고객쎈터’ ‘㈜네이버’ ‘Daum 고객지원’ ‘[Daum] 고객센터’ 등 포털사이트 관리자인 것처럼 위장했다. 발신자 메일주소도 ‘naver’를 ‘navor’로, ‘daum’을 ‘daurn’로 적어 이용자들이 별다른 생각 없이 메일을 열어보도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 북한은 메일 사용자들을 속이기 위해 ‘새로운 환경에서 로그인되었습니다’ ‘[중요] 회원님의 계정이 이용 제한되었습니다’ ‘[보안공지]비정상적인 로그인이 감지되었습니다’라는 제목을 달아 계정 보안 문제가 생긴 것처럼 해킹 메일을 발송하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052614315739978_1685079118_0018303521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국정원은 관계자는 메일을 열 때는 보낸 사람 앞에 붙어있는 관리자 아이콘, 보낸 사람의 메일 주소, 메일 본문의 링크 주소 등 3가지를 반드시 확인해야 한다고 설명했다. 아울러 메일 무단열람 방지를 위한 2단계 인증 설정을 하는 등 메일 보안을 강화할 것도 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불의 고리 ‘꿈틀’… 일본 지바서 규모 6.2 지진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303662&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303662&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T10:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052619421740169_1685097737_0018303662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 지바현 동쪽 54㎞ 해역에서 26일 오후 7시3분쯤 규모 6.2의 지진이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 일본 기상청 분석 자료를 인용해 이렇게 알리면서 “국내 영향은 없을 것”이라고 분석했다. 지바현은 일본 열도의 태평양 연안 도시로, 도쿄와 인접한 수도권 도시다. 지바현에서 지난 11일에도 규모 5.2의 지진이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 지진이나 화산활동이 빈번한 환태평양 조산대, 이른바 ‘불의 고리’에 들어간다. 미국·멕시코·칠레 서해안, 대만, 필리핀, 인도네시아, 뉴질랜드가 모두 ‘불의 고리’에 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 후쿠시마 원전 현장 확인하는 시찰단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304166&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304166&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T11:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052620030340184_1685098983_0924304166.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 정부의 후쿠시마 원전 오염수 시찰단이 24일 후쿠시마 제1원자력발전소에서 현장을 확인하고 있다. 시찰단은 지난 21일 일본으로 출국, 23~24일 후쿠시마 제1원자력발전소 현장을 확인하고 25일 외무성·경제산업성·도쿄전력·일본 원자력규제위원회(NRA)와 기술회의를 가진 뒤 26일 귀국했다.
        
        연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시간을 정지시킨 91세” 이길여 총장의 ‘말춤’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303696&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303696&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052620100840192_1685099408_0018303696.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 91세인 이길여 가천대 총장의 ‘말춤’ 영상이 공개 엿새 만에 100만 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가천대는 지난 10일 경기도 성남 글로벌캠퍼스 대운동장에서 공연과 물놀이를 병행한 한마음페스티벌 워터축제를 개최했다. 이 축제에 가수 싸이가 출연했다. 이 총장은 공연을 앞두고 무대에 올라 싸이의 히트곡 ‘강남스타일’의 안무인 말춤을 선보였다. 90대로 볼 수 없을 정도로 활력 넘치는 무대로 학생들의 환호성을 끌어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가천대는 이 총장의 춤을 다시 보고 싶다는 학생들의 요청을 받고 유튜브와 인스타그램에 숏폼 콘텐츠로 각색한 영상을 올렸다. 이 영상이 26일 현재 인스타그램에서 110만 조회수를 기록하고 있다. ‘좋아요’도 1만4000건이나 끌어냈다. 유튜브 조회수는 2만건을 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052620140240193_1685099642_0018303696.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총장의 연령대를 가늠할 수 없는 외모는 미국 커뮤니티 사이트 레딧에서까지 ‘밈(meme)’을 만들 만큼 유명하다. 가천대 인스타그램 영상 아래에 “대학보다 더 유명한 빛길여” “시간을 정지시킨 분” “곧 탄생 100주년을 맞이하는 사람으로 보이지 않는다”는 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창밖 나와 하늘로 손… ‘아찔한 질주’ 잡고보니 외국인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303731&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303731&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T12:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052621070040202_1685102820_0018303731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천에서 동승자 2명이 차창 밖으로 걸터앉은 상태에서도 제지하지 않고 위험하게 운전한 외국인이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 연수경찰서는 도로교통법상 난폭운전 혐의로 카자흐스탄 국적 39세 남성 A씨를 불구속 입건해 조사하고 있다고 26일 밝혔다. 경찰은 차량 조회를 통해 A씨의 신원을 확인한 뒤 출석을 요구했다. A씨는 지난 25일 경찰서로 출석해 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 24일 오후 6시15분쯤 인천 연수구 옥련동의 한 도로에서 같은 국적 여성 B씨(27)와 C씨(22)가 자신의 K5 차량 뒷좌석 창문에 걸터앉아 몸을 밖으로 뺀 상태에서도 운전한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 차량의 위험한 운전은 주변에서 제보 영상에 포착됐다. 영상에서 한 여성은 차창에 걸터앉아 하늘을 향해 손을 뻗다가 다시 안으로 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052621073640203_1685102856_0018303731.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “B씨와 C씨에게 위험하니 그러지 말라고 말렸다”고 주장했다. B씨는 “한국에 있는 지인이 최근 아이를 낳아 기쁜 마음으로 그랬다. 본국에서 문제가 되지 않아 (한국에서도) 괜찮은 줄 알았다”는 취지로 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 차량의 운행을 포착한 CCTV에서 차선 급변경처럼 다른 난폭운전을 한 정황은 나오지 않은 것으로 파악됐다. A씨 일행은 당시 마약 투약, 혹은 음주하지 않은 것으로 전해졌다. 경찰은 B씨와 C씨에 대한 도로교통법상 통고 처분 여부를 추가로 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북콘서트 연 조국 “딸 때문에 떨어진 사람 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303797&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303797&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T13:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052622061140207_1685106371_0018303797.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관이 “부산대 조사에서 딸 때문에 떨어진 사람이 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 26일 대구 북구 엑스코에서 저서 ‘가불 선진국에서 펼치는 법고전 산책 이야기’ 북콘서트를 열고 딸 조민씨에 대한 질문에 “표창장 자체가 유죄라는 판결에 항소했다”며 이렇게 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민씨의 근황에 대해서는 “의사 생활을 할 때는 정신없이 살았는데, 본인 인생에서 가장 자유로운 상황을 맞아 좋아하는 것을 많이 한다”며 “판결이 나쁘게 나오더라도, 저도 딸내미(조민)도 다른 삶을 살아야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민씨는 최근 유튜브와 인스타그램에서 팔로어들과 소통하고 있다. 지난 24일 인스타그램에 유튜브 구독자 수 10만명 돌파를 자축하며 “바쁘고 정신없었는데 감사하다. 꽃다발 자랑하기 위해 외출했다”고 적었다. 현재 그의 유튜브 채널 구독자 수는 14만명을 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 이날 북 콘서트에서 300여명을 만났다. 조 전 장관은 “연말연초까지는 재판을 받는 몸이다. 찾아주신 분들의 마음을 생각하며 잘 견뎌 보겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽기살기 아닌 ‘죽기로’ 金 따겠다” 장우진-임종훈, 男복식 최초 2연속 결승 새역사 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303902&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303902&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-26T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052623185440223_1685110735_0018303902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 탁구 장우진-임종훈이 2연속 세계선수권 남자복식 결승전에 진출했다. 지난 대회에서 아쉽게 은메달을 획득한 장우진-임종훈 조는 이번 대회에서 세계선수권 남자복식 최초의 금메달을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진-임종훈 조는 26일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자복식 4강에서 독일의 드리트리 옵차로프-패트릭 프란치스카 조에 3대 2(11-7 5-11 8-11 11-9 11-5) 역전승을 거두며 결승에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진-임종훈 조는 무난하게 첫 게임을 잡았지만, 이어진 두 게임을 내주며 역전 당했다. 2게임은 첫 득점 후 7점을 연달아 내주며 일찌감치 내줬다. 3게임은 5-3으로 앞서가다 동점을 허용했고, 8-8까지 접전을 펼치다 3점을 내주며 역전당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 게임을 더 내주면 탈락하는 위기 상황에서 장우진-임종훈 조가 반격에 나섰다. 두 점씩 주고받은 2-2 상황에서 상대 공격이 아웃되며 3-2가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 장우진의 드라이브 공격이 성공하고, 상대 네트로 4-2가 됐다. 임종훈의 재치있는 기습 공격과 상대 볼이 네트에 걸리며 6-2까지 벌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진-임종훈은 격차를 유지하며 10-6을 만들었으나, 공격이 연이어 네트에 걸리고 리시브가 아웃되면서 10-9 한 점 차 추격을 당했다. 이에 한국은 좋지 않은 흐름을 끊기 위해 타임아웃을 썼고, 이후 임종훈의 리시브를 받아친 상대 공격이 아웃되면서 게임스코어 2-2 균형을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승 진출이 걸린 마지막 게임, 양 팀이 초반부터 팽팽했다. 선취점을 내준 뒤 상대 네트 범실과 임종훈의 공격 성공으로 역전했고, 독일도 맞불을 놓으며 4-4 상황이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 한국의 뒷심이 더 강했다. 임종훈의 파워있는 공격으로 한 점을 낸 뒤, 상대 서브 실패, 장우진의 날카로운 백핸드 등이 이어지면서 순식간에 10-4로 격차를 벌렸다. 한 점을 내줬지만, 임종훈이 마지막 결정타를 성공시키며 결승 진출을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052623171040222_1685110631_0018303902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;승리를 확정한 뒤 임종훈은 두 팔을 높이 벌려 환호했고, 장우진은 두 주먹을 불끈 쥐며 포효했다. 경기 후 장우진은 “두 번 연속 결승에 갔다는 게 큰 의미가 있다”며 “굉장히 어려운 경기였는데 서로를 믿고 의지하면서 고비를 잘 이겨냈다”고 소감을 밝혔다. 임종훈은 “이겨서 좋지만 제가 초반에 조금 더 잘해줬으면 경기가 쉽게 풀렸을 텐데, 그러지 못해서 아쉽다”며 “우진이 형이 괜찮다고 해준 덕에 제가 더 자신 있게 할 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 선수는 이로써 한국 탁구 최초로 세계선수권 2연속 남자복식 결승이라는 역사를 썼다. 하지만 지난 대회 결승에서 금메달을 획득하지 못한 갈증이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진은 “2021년에 처음으로 (남자복식) 결승에 가 은메달을 땄지만 저희 목표는 금메달이기 때문에 최소 이 정도는 와야 한다 생각했다”며 “상대가 누구일지 모르지만 이번에는 죽기 살기도 아닌 ‘죽기’로 해서 금메달 결과를 내고 오겠다”고 각오를 다졌다. 임종훈 역시 “저도 정말 금메달을 따고 싶다”며 “이렇게 올라온 김에 상대가 누구든 악착같이 경기해서 작년에 아쉬웠던 부분 씻어버리고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052623212040224_1685110881_0018303902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들의 결승 상대는 한국의 이상수-조대성 조와 중국의 판젠동-왕추친 조 대결의 승자다. 두 선수는 한국 선수들 간 대결을 기대하고 있다. 장우진은 “우리나라끼리 결승을 한다면 그만큼 한국 탁구가 수준이 올라왔다는 것일 것”이라며 “당연히 한국 조가 결승에 올라왔으면 좋겠다”고 말했다. 임종훈도 “같은 민족으로서 당연히 상수형이랑 대성이가 이기고 올라왔으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기적의 가평전투’ 72주년 기념행사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303925&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303925&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052623535240226_1685112832_0018303925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘미국 한국전쟁참전 및 기적의 가평전투 72주년 기념행사’가 26일 경기 가평 북면의 한국전쟁미군참전기념비에서 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 3회를 맞는 이 행사는 한국 전쟁 당시 가평에서 4000여 명의 중공군과 맞서 싸운 240명의 미국 유타주 방위군 제213야전포병대대의 희생을 기념하는 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이틀에 걸친 치열한 교전에서 제213야전포병대대는 전사자 없이 중공군에 전승해 ‘가평의 기적’이라고 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손명원 한미동맹협의회 회장은 “올해 70주년을 맞는 한미동맹조약은 예수의 계명처럼 이웃에 대한 ‘사랑의 조약’”이라며 평화를 위한 동맹의 지속을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제임스 래스번드 한국헬핑핸즈 고문은 자유의 가치를 강조하며 “가평전투 72년이 지난 지금도 한국과 미국이 자유의 대의를 위해 형제와 자매로 지낸다는 것”에 감사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 캐리 유엔사령부 한미연합사 준장은 추모사를 통해 당시 상황과 증언을 생생하게 전하며 “72년 전 이곳에서 유타주 참전용사들은 하나가 되어 싸웠고, 형제애, 용기, 겸손, 단체 정신, 강인함, 지구력이라는 강력한 유산을 남겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최춘식 국회의원(국민의힘, 포천시·가평군)은 “당시 유타주 방위군이 중공군에 승전함으로써 전쟁이 지역 토착전으로 전환되었고 국군은 다음 전투를 준비할 수 있는 시간적 여유를 얻었다”며 “국회차원에서 이를 연구, 우리 후손에게 물려주고 숭고한 정신을 받들겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사는 한국전쟁맹방국용사선양사업회(회장 최승성)와 한국헬핑핸즈(이사장 정동환)가 주관했으며 가평군, 한국헬핑핸즈, 한미동맹협의회가 후원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가평=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가상 노예 거래·고문까지’ 브라질 게임…논란 속 삭제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303368&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303368&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052610254739878_1685064347_0018303368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;브라질에서 가상의 흑인 노예를 거래하고 고문까지 하는 모바일 게임 앱이 구글 플레이스토어에 등장해 논란을 일으키다 결국 삭제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일(현지시간) CNN 브라질에 따르면 지난달 20일 브라질 구글 플레이스토어에 ‘노예제 시뮬레이터’라는 제목의 게임이 출시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 게임은 사용자가 ‘폭군’ 또는 ‘해방자’ 중 원하는 ‘주인 성향’을 선택한 뒤 가상의 노예에게 노동을 시키거나 이들을 교환 또는 거래하도록 돼 있다. 게임에 등장한 흑인 노예는 목과 손목, 발목에 쇠사슬 등을 두른 채 사용자의 ‘명령’을 기다린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임에는 “자신의 농축을 위해 노예를 사용하라. 노예 제도의 폐지를 막고 부를 축적하라”는 설명이 적혀 있기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052610285639882_1685064536_0018303368.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제작사인 메그너스게임스 측은 “게임을 오락 목적으로 만들었다”면서 “부유한 노예 소유자가 되거나 노예제 폐지를 끌어내는 것이 게임의 취지”라고 해명했다. 또한 “어떤 형태로든 노예제에 대해 반대하고 비난한다”고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미성년자를 포함해 누구나 무료 이용이 가능한 이 앱에 대해 사용자들 사이 비판 여론이 크게 일었다. 사용자들의 폭력성을 키우고 인종차별을 부추긴다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 게임 리뷰 중에는 ‘고문 옵션이 부족하다. 채찍질을 넣어달라’는 글도 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 구글 측은 게임 출시 한 달여 만인 지난 24일 오후 5시30분쯤, 해당 게임 앱을 삭제했다. 이 때까지 해당 앱 다운로드는 약 1000회 정도 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글 측은 “인종이나 민족을 기반으로 개인이나 집단에 대한 폭력을 조장하거나 증오심을 조장하는 앱은 허용되지 않는다”며 “정책 위반 사안이 확인되면 적절한 조처를 하고 있다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 과거 미주 대륙에서 강력한 노예제를 시행하던 나라다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1500년대 중반부터 1800년대 후반까지 400만 명의 아프리카 주민이 브라질로 넘어와 설탕과 커피농장 등에서 노동력을 착취당한 것으로 기록돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 살고 싶어”…‘아덴만 작전’ 생포 해적 곧 출소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303501&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303501&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T15:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617305740075_1685089857_0018303501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2011년 ‘아덴만의 여명’ 작전에서 생포된 해적 5명 중 1명이 이번 주말 출소하는 것으로 알려졌다. 이들이 과거 국내 교도소 수감 생활에 적응하며 ‘한국에 귀화하고 싶다’는 의사를 비쳐온 사실이 온라인에 확산하면서 네티즌들은 해적들을 추방해야한다고 목소리를 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 다수의 온라인 커뮤니티에는 국내 수감 중인 소말리아 해적 5명 중 압둘라 후세인 마하무드(압둘라 세룸)가 오는 28일 만기 출소한다는 소식이 전해졌다. 그는 인질들의 식사를 담당해온 인물로, 이들 중 가장 적은 형량인 징역 12년을 선고받고 복역 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 2011년 1월 21일 우리 해군 청해부대 특수부대(UDT/SEAL)는 ‘삼호주얼리호’를 나포한 해적 8명을 사살하고 5명을 생포해 인질 21명 전원을 구출한 ‘아덴만의 여명’ 작전을 성공적으로 수행했다. 생포된 해적들은 현재 외국인 전담 교정시설인 대전·천안교도소에서 감옥살이하고 있다. 석해균 선장을 총으로 쏜 무함마드 아라이는 대법원에서 무기징역이 확정됐으며 나머지 해적들은 징역 12~15년형을 선고 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617463040087_1685090790_0018303501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들은 외국인 특별급식에 따라 일반 수감자들이 배식받고 있는 한식 외에도 빵과 달걀프라이, 스테이크 등을 제공 받는 것으로 알려졌다. 이슬람 교도인 해적들은 이슬람식 식사와 종교생활도 가능하다. 이들은 자원봉사자들을 통해 한국어 등 우리 문화에 대해 배우며 출소 후 한국생활을 원하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출소를 앞둔 세룸 역시 “형기를 마친 뒤 한국 정부가 허락해 준다면 한국에 남고 싶다” “한국은 매우 좋은 나라”라는 취지의 발언을 했다고 한다. 다른 해적들도 “아프리카에 있는 호텔들보다 한국 유치장 환경이 좋다”고 말했다는 보도도 나온 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 일반 수감자와 마찬가지로 교도소 내에서 작업 수당도 받는다. 수당은 소말리아에 가져갈 경우 매우 큰 금액이 된다는 게 교정당국의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 해적들이 희망대로 우리나라에 장기간 체류하거나 국적을 얻는 것은 사실상 불가능하다. 이들은 강력전과범에 고의성이 명백해 귀화심사를 통과할 가능성이 거의 없기 때문이다. 출입국관리법에 따라 외국인 수형자는 출소와 동시에 본국으로 추방된다. 수감 기간 모아놓은 작업수당이 본국으로 돌아가는 여비로 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부 관계자는 “(해적들의) 수감 사실과 출소 여부는 개인정보에 해당해 공식적으로 확인이 어렵다”며 “일반적으로 범죄를 저지른 외국인이 출소하는 경우 출입국법에 따른 보호·구금 절차를 거친 뒤 본국으로 추방된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617304040073_1685089840_0018303501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네티즌들은 대다수가 “본국으로 돌아가라”는 차가운 반응을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 게시글에 “소말리아에 있는 것보다 외국 교도소가 더 살기 좋다는 게 슬픈 현실이지만 범죄를 저질렀으니 돌려보내긴 해야 한다” &lt;span&gt;“해적들은 치안이 좋지 않은 소말리아에 돌아가는 게 벌일 듯” “&lt;/span&gt;근면 성실하고 한국말 잘하는 외국인도 난민으로 인정받기 힘들다” 등의&lt;span&gt; 댓글을 남겼다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “개과천선해서 한국말도 배우고 착하게 살 수도 있다”는 온정 섞인 반응도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 회복 후 해군 군무원으로 근무한 석 선장은 자신을 총으로 쏜 아라이가 수감 중인 교도소에 찾아가 대면하기도 했다. 당시 자리에 함께한 교도소 관계자는 “석 담당관이 아라이에 대한 트라우마가 좀 있었던 것 같았다. 만나기 전에는 긴장돼 보였다”며 “하지만 아라이를 만난 뒤 악수를 하고 정신적으로 많이 치유된 듯 보였다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617511240092_1685091073_0018303501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도로 위 임산부, 경찰의 외면?…최선은 [국민적관심사]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303933&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303933&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052304225435159_1685093400_0018303933.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도로 위 달리는 차 안에서 진통을 겪는 산모가 경찰에게 호송 도움을 요청하는 건 부당한 요구일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 부산에서 출산이 임박한 산모를 차에 태우고 산부인과로 향하던 보호자가 경찰에 산부인과 호송 요청을 했으나 “관할 지역이 아니다” “119에 요청하라”는 이유로 두 차례 거절당했다는 내용의 방송 보도가 지난 22일 전파를 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 같은 소식에 “응급 상&lt;/span&gt;&lt;span&gt;황에선 경찰도 도왔어야 한다” “관할을 따지는 건 너무하다”는 반응이 쏟아졌다. 그런데 직장인 온라인 익명 커뮤니티 ‘블라인드’ 경찰청 게시판에 ‘임산부 경찰차 에스코트 그만하겠습니다’라는 제목의 글이 올라온 후 여론 방향은 돌변했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617481540089_1685090895_0018303933.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;익명의 경찰관은 이 게시글에서 “(당시 산모가 호송을 요청한 곳은) 1시간 넘게 걸리는 상습 정체구역이었다”면서 “이동하다 정작 내가 맡은 구역에서 강력 사건이 발생하면 어떻게 하는가”라고 반문했다. 그는 특히 산모가 평소에 다니던 병원을 가고 싶어서 119를 부르지 않고 막히는 길을 가다가 경찰에 무리한 에스코트를 요구했다는 취지로 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 경찰을 향하던 비판의 화살이 보호자와 산모로 향하기 시작했다. 일부 커뮤니티와 유튜브 등에선 누리꾼들이 해당 시민의 신상까지 무분별하게 공개하는 등 과도한 ‘신상털이’까지 전개되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;응급환자 이송은 ‘119’...경찰은 현장 판단에 따라&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2021021113471455791_1613018836_0018303933.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 같은 비난은 정당할까. 지나치게 과열된 논쟁 속에 묻힌 ‘응급 상황 시 경찰의 업무 범위’부터 확인해 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 국민일보 취재를 종합하면, 119법 등 현행법은 응급 상황에서 환자 이송은 119 구급대 업무로 명시돼 있다. ‘경찰은 범죄·긴급신고 112’이며 응급 구조 능력도 장비도 없는 조직이라는 블라인드 글 주장이 틀린 얘긴 아닌 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 경찰 직무집행법 제 4조 보호조치 규정은 경찰은 ‘응급 구호가 필요하다고 믿을만한 상당한 이유가 있는 사람(구호대상자)을 발견했을 때 공공구호기관에 긴급 구호를 요청하거나 경찰관서에서 보호하는 등 적절한 조치를 할 수 있다’고 돼 있다. 경&lt;span&gt;찰도 현장 판단에 따라 응급 상황에 대응할 필요가 있다는 의미다. 다만 그 대응이 어떤 것이 될지에 대해서는 해석의 여지가 많다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이웅혁 건국대 경찰학과 교수는 “경찰관 직무집행법에 응급조치에 관한 포괄적인 조항을 명시해 두고 있기 때문에 응급 상황에서 재량권이 발동된다”며 “정서적으로 응급 환자는 경찰이 공적 서비스를 제공하는 것을 기대할 수 있지만, 일의 우선순위가 있으므로 경찰은 상황별로 판단한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이윤호 동국대 경찰행정학과 교수도 “119가 먼저고 112는 보조적이다. 경찰 해명이 틀린 것은 아니다”라면서도 “경찰 매뉴얼은 포괄적이라 ‘도로의 경찰관’이라고 불리는 일선 경찰들의 자율적이고 임의적인 판단이 매우 중요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건에서 호송 요청을 받았던 경찰은 현장에서 교통 단속 중이었다. 본 업무가 우선이라고 볼 때 호송 요청을 거절하고 119를 안내한 경찰의 대응이 잘못됐다고 할 수 없지만, 재&lt;span&gt;량적 판단으로 호송을 도울 여지도 있었다는 말이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오윤성 순천향대 경찰행정학과 교수는 “이번 사안은 흑백을 나눌 수 없다. 다만, 담당 지역에서 움직일 수 없었다면 119에 직접 연결해주는 등 조금 더 적극적이고 융통성 있는 조치를 했다면 어땠을까 아쉬운 부분이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘응급’ 판단 어려웠고…정해진 산부인과 찾는 경향도 강해&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그렇다면 산모와 보호자는 왜 119를 부르지 않았을까. ‘근처 응급실이 아닌 35㎞ 떨어진 산부인과를 고집하느라’ 경찰에 에스코트를 요청했다는 식의 비난은 사실일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 판단하기 위해 가장 중요한 건 당시 산모의 상태다. 산모 A씨는 사건 당일 병원으로 향하던 부산 강서구의 한 도로 위에서 경미한 진통을 호소했다. 진통은 오락가락했고, 출산 예정일도 5일 남아 있는 때였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617591640104_1685091556_0018303933.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 남편은 국민일보와의 통화에서 “그 날 애를 진짜 낳을 줄 몰랐다. 병원 진찰을 받으려고 가고 있는데, (아내가) 갑자기 경미한 통증을 호소했다”며 “처음에는 응급실 갈 정도가 아니라서 119를 부르지 않았는데 &lt;span&gt;길이 막히는 동안 진통이 심해져서 눈앞에 보이던 경찰에게 도움을 요청했다”고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;블라인드 글에서는 이들이 가려던 병원까지 1시간 넘게 걸릴 것이라고 주장했지만, 실제 소요시간은 33분가량 정도 걸리는 것으로 나타났다. 지난 2월20일 부산 서부와 동부를 잇는 장평지하차도 개통으로 이동시간이 단축됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 산모 A씨는 임신중독증 고위험군 산모로 약을 복용 중이었기 때문에 산모의 상태를 잘 모르는 병원에서 아이를 낳기 어려운 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;전문가들은 응급 상황에선 즉시 119에 도움을 요청하는 것이 맞다고 조언하면서도, 보통 진료받던 산부인과에서 출산하려는 게 일반적이라고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;정재원 대한의사협회 정책이사는 “태아와 산모의 상태는 담당 의사가 아니면 잘 모를 수도 있다. 산전 진찰을 받았던 산부인과로 가려는 게 일반적”이라고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;홍순철 고려대 의대 산부인과 교수도 “보통 보호자와 산모는 산전 진찰하면서 시설과 의료진이 익숙해지기 때문에 신뢰 관계가 형성되어있는 병원을 찾기 마련이다”라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2018111200442485104_1541951064_0018303933.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 오히려 이번 사안처럼 산모가 병원을 가는 길에 응급 상황에 처하는 일이 많아질 수 있다는 점을 우려했다. 낮은 출산율 속에 산부인과가 감소하면서 임산부의 ‘분만 의료 접근권’이 떨어지는 지역이 많아지고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부 통계에 따르면 2021년 기준 250개 시군구 가운데 분만취약지는 42%(105개)에 달했다. 분만취약지는 분만 가능한 의료기관에 60분 내 도달하기 어려운 가임여성 인구 비율이 30% 이상인 지역이면서, 60분 내 분만 의료 이용률이 30% 미만인 시군구를 뜻한다. &lt;span&gt;홍 교수는 “최근엔 대도시에 있는 산부인과까지 줄어들고 있다”며 “분만취약지에서만 나타나던 현상이 대도시에서도 확산될 가능성이 있다”고 지적한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 이번 사건이 일어난 부산에서도 분만 가능한 산부인과 수는 지난 10년간 계속 감소해 왔다. 부산시에 따르면 현재 부산 내 분만 가능 의료기관은 대학병원 5곳을 포함, 27곳에 불과하다. 부산 중구·영도구·남구·사상구에는 분만할 수 있는 산부인과가 없다. 갑작스러운 산모의 산통, 도로 정체 등이 맞물리면 A씨 같은 상황이 반복될 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;산모 향한 과도한 비난…거짓 정보까지 퍼져&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;다행히 A씨 부부는 광안대교에서 교통 단속을 하던 경찰에게 세 번째 호송 요청을 했고, 그들의 도움을 받아 무사히 병원에 도착해 건강히 아이를 출산했다. 그러나 이번 사안을 놓고 일부 커뮤니티와 유튜브 채널 등에서 보호자와 산모를 향한 원색적인 비난을 쏟아내고 거짓 정보까지 확산되면서 정신적인 피해를 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;댓글을 통해 A씨 남편 신원이 유포되면서 그가 운영하는 회사 웹사이트가 다운되는가 하면 태어난 아기를 향한 악의적 댓글까지 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산모가 산부인과와 연계된 최고급 산후조리원을 이용하고 싶어 일부러 응급실을 가지 않았다는 주장도 나왔지만, 이는 사실이 아닌 것으로 확인됐다. 현재 부부는 산후조리원을 가지 않고 집에서 아기를 돌보고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 남편은 “애초에 도움을 준 경찰관들에게 감사한 마음으로 칭찬하고 싶어 제보한 것인데 경찰의 허술한 대응으로 산모와 태아가 위험할 수 있었다는 취지의 내용으로 보도됐다”고 답답함을 토로했다. 그는 “과도한 비난 속에 아내는 신경쇠약이 와서 아이를 잘 돌보기도 힘든 상황”이라면서 “무분별한 명예훼손 댓글은 고소까지 생각하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[국민적 관심사]는 국민일보가 국민적 관심을 받는 발언이나 주장을 ‘팩트체크’하는 코너입니다. ‘저 말이 진짜인가’ 궁금하시다면 제보를 부탁드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 이정헌 기자 river@kmib.co.kr hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 출근길… 그만 밀어 이것들아!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303758&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303758&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052523183039743_1685024310_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052523184239744_1685024322_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052622320140215_1685107922_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052622322440216_1685107945_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052622324740217_1685107967_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052622330840218_1685107988_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052523194639749_1685024386_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052622333640219_1685108016_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052523200939751_1685024409_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052523202139752_1685024422_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052523204239753_1685024442_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052523205839754_1685024458_0018303758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰차장 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제2호 태풍 ‘마와르’ 급커브하나… 걱정되는 예상 경로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303944&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018303944&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T15:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052700051540228_1685113515_0018303944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2호 태풍 ‘마와르’가 대만과 필리핀 동쪽 해상에서 서진하던 진행 방향을 동진으로 틀어 북상하는 예상 경로를 그렸다. 이 경로대로면 한반도나 일본 열도가 마와르의 영향권에 들어갈 수 있다. 지난해 9월 갑작스럽게 방향을 바꿔 한반도로 상륙한 태풍 ‘힌남노’처럼 마와르가 ‘C자형’ 급커브를 그릴 가능성이 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 26일 밤 10시 태풍 통보문에서 “마와르가 밤 9시 현재 괌 서북서쪽 약 930㎞ 부근 해상에서 시속 26km로 서북서진하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 현재 중심기압 905hPa(헥토파스칼)의 초강력 태풍으로, 초속 58m(시속 209㎞)의 바람을 일으키고 있다. 그 위력이 필리핀 마닐라 동북동쪽 약 1080㎞ 부근 해상까지 다가갈 27일 밤 9시까지 계속될 것으로 예상된다. 태평양의 습기를 먹고 힘을 유지하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 지난 24일 괌을 지나갈 때 나무를 뿌리째 뽑거나 야자수를 옆으로 휠 정도의 강풍을 몰아쳤다. 강우에 따른 침수를 피해 저지대 주민이 대피했고, 항공편은 무더기로 결항됐다. 이로부터 이틀을 넘긴 지금 마와르의 힘은 더 강해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주목할 건 마와르의 예상 경로다. 현재 서진하는 마와르는 점차 북서진으로 위도를 상향하며 대만과 필리핀 동쪽 해상까지 다가가게 된다. 이때 마와르의 진행 방향이 급격하게 동쪽으로 바뀌어 북상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052700055640229_1685113557_0018303944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617462740086_1685090787_0018303944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 마와르가 대만 타이베이 남동쪽 약 480km 부근 해상에 위치할 31일 밤 9시 북북동진할 것으로 보고 있다. 다만 강도는 초강력인 현재보다 ‘강’으로 두 단계 격하되고, 중심기압은 960hPa로 올라갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힌남노의 경우 지난해 8월 28일 일본 도쿄 남동쪽 해상에서 발생해 서남진하던 9월 2일 돌연 북상으로 방향을 바꿨다. 같은 달 5~6일 제주도와 영남을 할퀴고 지나갔다. 힌남노의 제주도 상륙 당시 중심기압은 940hPa, 최대풍속은 초속 47m(시속 167㎞)로 측정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교단 뉴스 브리핑] 예장합동 총회 빅데이터 시스템 구축 外</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303783&amp;code=23111116&amp;sid1=chr</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303783&amp;code=23111116&amp;sid1=chr</guid>
      <pubDate>2023-05-26T18:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;예장합동 총회 빅데이터 시스템 구축&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한예수교장로회(예장) 합동 총회(총회장 권순웅 목사) 빅데이터시스템구축소위원회(위원회·위원장 고광석 목사)가 다음 달 총회 홈페이지 개편을 시작으로 빅데이터 시스템을 가동한다. 위원회는 그동안 서버가 달라 연계 작업을 할 수 없어 불편했던 총회 홈페이지와 행정시스템, 그룹웨어를 통합해 연동이 가능하도록 했다. 컴퓨터를 비롯해 태블릿PC와 스마트폰에서도 접속이 가능해 활용도를 높였다. 총회 직원들이 사용하던 그룹웨어는 총회 상비부서와 위원회까지 사용 범위가 확대될 전망이다. (기독신문)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;장신대 개교 122주년 감사예배&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장로회신학대학교(총장 김운용)가 개교 122주년을 맞아 최근 감사예배를 드렸다. 예배에서는 신대원 졸업 25주년을 맞는 91기 동문의 ‘동문 재상봉 초청 환영’과 장기근속 감사패 및 표창패 증정, 장신대 4대 교장을 지낸 김인준 박사 졸업증서 기증식이 열렸다. 고훈(안산제일교회 원로) 이재훈(온누리교회) 목사와 중국 계림 애심원 문화교류 유한공사 대표 정안덕 박사가 명예 신학박사 학위를 받았다. (한국기독공보)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;예장합신, ‘전국 농어촌교회 목회자 대회’ 개최&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;예장합신 총회(총회장 김만형 목사)가 오는 29일부터 31일까지 충남 보령 한화리조트 대천파로스에서 ‘2023 전국 농어촌교회 목회자 대회’를 개최한다. 예장합신 총회 농어촌부(부장 이은국 목사) 주관으로 진행되는 이번 대회에는 ‘주 안에 서라’(빌 4:1)는 주제로 농어촌교회 목회자와 사모를 초청한다. 총회장 김만형 목사는 개회예배 설교자로 나선다. 대회 기간 집회와 전도세미나 강사로는 권호 합동신학대학원대학교 교수, 박성일(하나교회) 조봉희(지구촌교회 선교) 목사가 나선다. 농어촌 목회 포럼 시간에는 조정연 신승국 노상희 목사가 각각 목회 사례를 소개한다. (기독교개혁신보)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여야 대표의 ‘정책 대화’, 협치 물꼬 트기를</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304155&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304155&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617590340102_1685091543_0924304155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표와 이재명 더불어민주당 대표가 일대일로 만나 ‘정책’을 테이블에 올려놓고 대화를 나누기로 했다. 지난 23일 노무현 전 대통령 추도식에서 김 대표가 “밥이라도 먹자”며 식사 회동을 제안하자 이 대표는 “의제를 갖고 만나자”며 정책 대화를 요구했고, 이를 김 대표가 수용했다. 양측은 분야별 정책 과제 선별 등 회동 준비를 위해 실무단을 구성키로 했다. 다음 주쯤 성사될 가능성이 있다고 한다. 김 대표가 선출된 지 거의 석 달 만에 취임 인사를 제외하고 처음 마주 앉게 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만나기로 했다는 단순한 소식이 뉴스가 될 만큼 여야는 단절돼 있다. 대화가 끊어진 정치는 대결의 장이 됐고, 그 방식도 갈수록 극단적인 형태로 치달았다. 민주당이 4월과 5월 일방적으로 통과시킨 양곡법과 간호법은 대통령이 모두 국회로 돌려보냈다. 불과 한 달 사이 1, 2호 거부권 행사가 이뤄졌는데, 민주당이 노란봉투법을 직회부하면서 벌써 3호 거부권 얘기가 나오고 있다. 방송법, 학자금 무이자 대출법, 화물자동차법 등 같은 경로가 예상되는 법안이 줄줄이 대기 중이다. 거야의 입법 독주와 대통령의 거부권이 맞서는 정면충돌은 이제 한국 정치의 공식처럼 돼버렸다. 가장 자제해야 할 정치 행위가 일상적인 정치 수단으로 자리 잡은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 “대통령이 입법권을 무력화한다”고 공격하고, 여당은 “야당이 거부권을 유도한다”고 비난하는 지경에까지 왔다. 이렇게 꽉 막힌 정국에서 대화와 협상이 필요한 경제·민생 법안은 계속 미뤄지고 표류하고 있다. 전세사기 피해자를 구제하는 법안조차 여러 생명이 스러진 뒤에야 논의가 이뤄졌고, 그마저도 한 달 가까이 접점을 찾지 못하다 가까스로 통과됐다. 대화와 타협이 없는 정치는 민생에 재앙일 뿐이다. 형식과 절차 따위는 다 걷어내고 조속히 대화를 복원해야 한다. ‘민생’을 입에 올리려면, 싸울 땐 싸우더라도 국민에게 필요한 일에 머리를 맞댈 수 있어야 할 것이다. 여야 대표의 만남이 그 물꼬를 터주기를 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 최근 국회의장단과 전국 기초의회 의장단을 만난 자리에서 ‘협치’를 강조했다. 국회 차원의 여야 협조를 요청했고, 지방자치 단계부터 여야 협치가 필요하다고 말했다. 숨 가쁜 외교 일정을 끝내고 국내 현안에 주력해야 하는 지금이 바로 협치를 위한 대화가 어느 때보다 필요한 시점이다. 먼저 말을 걸고 손을 내미는 리더십을 국민은 기다리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여야 대표의 ‘정책 대화’, 협치 물꼬 트기를</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304155&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304155&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617590340102_1685091543_0924304155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표와 이재명 더불어민주당 대표가 일대일로 만나 ‘정책’을 테이블에 올려놓고 대화를 나누기로 했다. 지난 23일 노무현 전 대통령 추도식에서 김 대표가 “밥이라도 먹자”며 식사 회동을 제안하자 이 대표는 “의제를 갖고 만나자”며 정책 대화를 요구했고, 이를 김 대표가 수용했다. 양측은 분야별 정책 과제 선별 등 회동 준비를 위해 실무단을 구성키로 했다. 다음 주쯤 성사될 가능성이 있다고 한다. 김 대표가 선출된 지 거의 석 달 만에 취임 인사를 제외하고 처음 마주 앉게 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만나기로 했다는 단순한 소식이 뉴스가 될 만큼 여야는 단절돼 있다. 대화가 끊어진 정치는 대결의 장이 됐고, 그 방식도 갈수록 극단적인 형태로 치달았다. 민주당이 4월과 5월 일방적으로 통과시킨 양곡법과 간호법은 대통령이 모두 국회로 돌려보냈다. 불과 한 달 사이 1, 2호 거부권 행사가 이뤄졌는데, 민주당이 노란봉투법을 직회부하면서 벌써 3호 거부권 얘기가 나오고 있다. 방송법, 학자금 무이자 대출법, 화물자동차법 등 같은 경로가 예상되는 법안이 줄줄이 대기 중이다. 거야의 입법 독주와 대통령의 거부권이 맞서는 정면충돌은 이제 한국 정치의 공식처럼 돼버렸다. 가장 자제해야 할 정치 행위가 일상적인 정치 수단으로 자리 잡은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 “대통령이 입법권을 무력화한다”고 공격하고, 여당은 “야당이 거부권을 유도한다”고 비난하는 지경에까지 왔다. 이렇게 꽉 막힌 정국에서 대화와 협상이 필요한 경제·민생 법안은 계속 미뤄지고 표류하고 있다. 전세사기 피해자를 구제하는 법안조차 여러 생명이 스러진 뒤에야 논의가 이뤄졌고, 그마저도 한 달 가까이 접점을 찾지 못하다 가까스로 통과됐다. 대화와 타협이 없는 정치는 민생에 재앙일 뿐이다. 형식과 절차 따위는 다 걷어내고 조속히 대화를 복원해야 한다. ‘민생’을 입에 올리려면, 싸울 땐 싸우더라도 국민에게 필요한 일에 머리를 맞댈 수 있어야 할 것이다. 여야 대표의 만남이 그 물꼬를 터주기를 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 최근 국회의장단과 전국 기초의회 의장단을 만난 자리에서 ‘협치’를 강조했다. 국회 차원의 여야 협조를 요청했고, 지방자치 단계부터 여야 협치가 필요하다고 말했다. 숨 가쁜 외교 일정을 끝내고 국내 현안에 주력해야 하는 지금이 바로 협치를 위한 대화가 어느 때보다 필요한 시점이다. 먼저 말을 걸고 손을 내미는 리더십을 국민은 기다리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 교단에 선 헌책방 주인장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303215&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303215&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023050522200717150_1683292807_0924303215.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌책방에서 일한 지도 그럭저럭 10년을 넘긴 어느 해 초여름의 일이다. 전화 한 통을 받았다. 그런데 참 묘한 건, 소설을 보면 늘 안 좋은 일은 우연히 걸려 온 한 통의 전화로 시작되는 일이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전화를 건 사람은 모 중학교 교사였다. 방학을 앞두고 특별한 기획을 했는데 제목이 ‘진로 탐색 수업’이라는 거다. 중학생이라면 아직 사회에 나가 일할 나이는 아니지만, 사람들이 어떤 직업을 가지고 생활하는지 그 생생한 이야기를 들려주고 싶다는 게 교사의 말이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니까 교사는 내가 헌책방 주인장으로 살아가는 이야기를 특강 형식으로 1시간 정도 학생들 앞에서 풀어 달라는 제안이었다. 얘기를 들어보니 이미 다른 직업을 가진 사람들도 몇 명 강사로 섭외가 된 모양이다. 그 면면을 살펴보니 발레리나, 웹툰 작가, 작곡가, 팟캐스트 진행자는 물론 부동산 경매사와 증권회사 직원, 그리고 외환 관리사도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특강 방법은 이렇다. 똑같은 시간에 각 교실에 강사 한 명이 들어가 대기하고 이후에 100여명의 학생이 관심 가는 직업이 쓰인 교실로 각각 들어가 강사에게 특강을 듣는 식이다. 대학생이 자신이 듣고 싶은 수업을 스스로 선택해서 듣는 것과 비슷하다. 요즘 청소년들은 학교에서 이런 활동도 하는가 보다 싶어서 흥미가 당겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 직업의 세계를 알아보고 이론만이 아닌 실제로 그 일을 하는 사람에게 이야기를 들을 수 있으니 학생들에게도 좋은 경험이 될 것이다. 하지만 아무리 그래도 외환 관리사 같은 사람의 이야기를 중학생들이 듣고 싶어 할까? 분명히 따분한 이야기가 될 게 안 봐도 뻔한데 말이다. 반면에 헌책방은 얼마나 재미있는 일인가! 온종일 책에 둘러싸여 일한다는 건 말로 다 설명하기 힘든 멋진 직업이다. 나는 교사의 기획을 전화로 들으면서 머릿속으로는 벌써 교단에 올라가 떠들썩하게 쏟아지는 중학생 아이들의 질문 세례를 받는 즐거운 상상에 젖었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 특강 하는 날, 즐거운 상상은 곧 괴로움으로 바뀌었다. 나는 깔끔하게 차려입고 칠판 앞에 서 있었다. 재잘거리는 아이들 소리가 귀를 간지럽혔다. 하지만 그 소리는 내가 서 있는 교실이 아니라 다른 교실에서 들리는 거였다. 내 앞에는 아무도, 단 한 명도 앉아 있지 않았다. 특강이 시작됐는데 아무도 내 교실에 들어오지 않아서 다른 교실을 살펴보러 나갔다. 그런데 아뿔싸! 내가 그토록 속으로 비웃었던 외환 관리사 강의실에는 10여명 넘는 학생들이 있었다. 다른 곳도 그 정도는 됐다. 중학생들은 헌책방이라는 직업에 전혀 관심이 없었던 거다!&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐강 선언이 내려진 강의실에서 내게 연락했던 교사와 둘이 어색한 분위기에서 차를 한잔 마시고 다시 헌책방으로 돌아왔다. 헌책방 일은 물론 재미있다. 하지만 앞으로는 속으로라도 남의 직업을 비웃거나 하지는 않겠다고 굳게 다짐했다. 오늘의 폐강 사건은 아마 그런 깨달음을 주기 위한 신의 계획이 아니겠는가. 아니라고 해도 나는 그렇게 믿고만 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 교단에 선 헌책방 주인장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303215&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303215&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023050522200717150_1683292807_0924303215.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌책방에서 일한 지도 그럭저럭 10년을 넘긴 어느 해 초여름의 일이다. 전화 한 통을 받았다. 그런데 참 묘한 건, 소설을 보면 늘 안 좋은 일은 우연히 걸려 온 한 통의 전화로 시작되는 일이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전화를 건 사람은 모 중학교 교사였다. 방학을 앞두고 특별한 기획을 했는데 제목이 ‘진로 탐색 수업’이라는 거다. 중학생이라면 아직 사회에 나가 일할 나이는 아니지만, 사람들이 어떤 직업을 가지고 생활하는지 그 생생한 이야기를 들려주고 싶다는 게 교사의 말이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니까 교사는 내가 헌책방 주인장으로 살아가는 이야기를 특강 형식으로 1시간 정도 학생들 앞에서 풀어 달라는 제안이었다. 얘기를 들어보니 이미 다른 직업을 가진 사람들도 몇 명 강사로 섭외가 된 모양이다. 그 면면을 살펴보니 발레리나, 웹툰 작가, 작곡가, 팟캐스트 진행자는 물론 부동산 경매사와 증권회사 직원, 그리고 외환 관리사도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특강 방법은 이렇다. 똑같은 시간에 각 교실에 강사 한 명이 들어가 대기하고 이후에 100여명의 학생이 관심 가는 직업이 쓰인 교실로 각각 들어가 강사에게 특강을 듣는 식이다. 대학생이 자신이 듣고 싶은 수업을 스스로 선택해서 듣는 것과 비슷하다. 요즘 청소년들은 학교에서 이런 활동도 하는가 보다 싶어서 흥미가 당겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 직업의 세계를 알아보고 이론만이 아닌 실제로 그 일을 하는 사람에게 이야기를 들을 수 있으니 학생들에게도 좋은 경험이 될 것이다. 하지만 아무리 그래도 외환 관리사 같은 사람의 이야기를 중학생들이 듣고 싶어 할까? 분명히 따분한 이야기가 될 게 안 봐도 뻔한데 말이다. 반면에 헌책방은 얼마나 재미있는 일인가! 온종일 책에 둘러싸여 일한다는 건 말로 다 설명하기 힘든 멋진 직업이다. 나는 교사의 기획을 전화로 들으면서 머릿속으로는 벌써 교단에 올라가 떠들썩하게 쏟아지는 중학생 아이들의 질문 세례를 받는 즐거운 상상에 젖었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 특강 하는 날, 즐거운 상상은 곧 괴로움으로 바뀌었다. 나는 깔끔하게 차려입고 칠판 앞에 서 있었다. 재잘거리는 아이들 소리가 귀를 간지럽혔다. 하지만 그 소리는 내가 서 있는 교실이 아니라 다른 교실에서 들리는 거였다. 내 앞에는 아무도, 단 한 명도 앉아 있지 않았다. 특강이 시작됐는데 아무도 내 교실에 들어오지 않아서 다른 교실을 살펴보러 나갔다. 그런데 아뿔싸! 내가 그토록 속으로 비웃었던 외환 관리사 강의실에는 10여명 넘는 학생들이 있었다. 다른 곳도 그 정도는 됐다. 중학생들은 헌책방이라는 직업에 전혀 관심이 없었던 거다!&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐강 선언이 내려진 강의실에서 내게 연락했던 교사와 둘이 어색한 분위기에서 차를 한잔 마시고 다시 헌책방으로 돌아왔다. 헌책방 일은 물론 재미있다. 하지만 앞으로는 속으로라도 남의 직업을 비웃거나 하지는 않겠다고 굳게 다짐했다. 오늘의 폐강 사건은 아마 그런 깨달음을 주기 위한 신의 계획이 아니겠는가. 아니라고 해도 나는 그렇게 믿고만 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 윗동네에도 사람이 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303640&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303640&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2022070822360562764_1657287365_0924303640.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 6일 북한 주민들이 어선을 타고 서해 북방한계선(NLL)을 넘어 귀순했다. 코로나19로 인한 북한의 통제에 염증을 느껴 탈북한 것으로 국가정보원 조사 결과 밝혀졌다. 귀순자들은 평소 한국 방송을 시청하면서 우리 사회를 동경해온 것으로 알려졌다. 이번에 귀순한 주민들은 두 가족으로 어린이를 포함한 것으로 전해졌다. 북한에서 가족 단위로 어선을 타고 귀순한 사례는 2017년 7월 이후 6년 만이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀순 가족들은 합동신문 과정에서 “남조선에선 정말 일을 한 만큼 돈을 벌 수 있느냐” “이곳에선 진짜 자유롭게 살 수 있느냐” 등 한국 사회 실태에 대해 많이 질문했다고 한다. 과거에도 비슷한 귀순 사건이 있었지만 신문 내용이 상세히 알려지진 않았다. 그런데 이번엔 시선을 끌었다. 한국 사회를 향한 그들의 적극적인 궁금증 표현 때문이다. 어쩌면 이런 정서가 현재 북한 주민 사이에 확산돼 있는지도 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부가 펴낸 ‘2022 북한 이해’에 따르면 북한 사회는 1990년대 심각한 경제난 이후 급속히 변화하고 있다. 자본주의 시장경제가 사회주의 계획경제의 보완재로 자리를 잡아가고 있다. 대표적인 사례가 시장이다. 통일연구원은 2016년 12월까지 북한에서 공식 시장 404개가 운영 중이라고 파악했다. 미국 존스홉킨스대 한미연구소는 2018년 2월 기준 공식 시장 482개를 위성사진으로 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 주민이라면 누구나 종합시장에서 장사할 수 있고 농민시장에서는 양곡, 공업 제품 등도 일부 합법적 거래가 가능하다고 한다. 일명 ‘돈주’는 북한에서 개인적으로 화폐를 축적한 신흥 부자를 가리킨다. 돈주의 영향력이 확대되면서 새 계급이 출현할 거란 전망도 나온다. 개인주의도 성장해 다양한 부업으로 생산한 물품을 시장이나 암시장에서 판매한다. ‘고난의 행군’을 통과한 청년 세대는 스마트폰 등 다양한 디지털기기를 활용해 정보를 교환하고 개인적 욕망을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇다면 한국 정부는 북한 핵 문제만 대응할 게 아니라 북한 주민에게도 더 관심을 가져야 한다. 북한 주민 대부분은 조선노동당 간부 등 특수층이 아니라 어쩔 수 없이 북한 체제 속에 순응하며 살아가는 평범한 사람들이라는 점에서 적대적으로만 볼 수 없다. 더구나 윤석열정부는 북한 인권을 강조하고 있지 않은가. 북한 주민과 한국 내 탈북자에 대한 인식을 달리할 것이라는 기대가 많다. 권영세 통일부 장관도 최근 취임 1주년 기자간담회에서 “탈북민들이 우리 체제를 선택한 것을 후회하지 않도록 하는 것이 중요하다”고 언급한 만큼 앞으로 한국 내 탈북자나 북한 주민에 대한 인식이 확실하게 달라지기를 소망한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한에는 이런 주민만 있는 게 아니다. 기독교인도 있다. 윤현기 아신대 북한연구원 교수는 최근 열린 북한 선교 포럼에서 북한의 그루터기 신자를 주제로 발표했다. 그루터기 신자란 분단 이전 북한에 살았던 37만명의 기독교인이 공산정권의 탄압으로 소멸한 이후 남아 있는 신앙인들을 말한다. 대략 7만명가량으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 이외에도 북한에는 지하교회 신자, 그리고 공인교회 신자들이 있다. 지하교회 신자는 ‘2023 북한인권보고서’에서 그 실체가 분명하게 확인됐고, 미국 국무부나 국제오픈도어선교회 등에서도 그 존재를 인정하고 있다. 최근 출간된 ‘예수님의 이름으로 기도했슴다’의 저자는 그루터기 신자이자 지하교회 교인이었던 모친에 대해 생생히 증언한다. 이렇게 북한에 기독교인이 엄연히 존재하는 만큼 한국 정부는 북한을 외면하거나 적대시하면서 대결 양상으로 몰아갈 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 북한엔 억류자들도 있다. 23년 전 억류돼 아직도 생사를 확인할 수 없는 김동식 선교사를 비롯해 김정욱 김국기 최춘길 김원호 함진우 고현철 장만석 선교사 등이다. 이들이 억류돼 있는 한 북한을 외면할 수 없다. 윗동네에도 사람이 있다. 그들에게도 주님의 은총이 임하기를 기도한다. 평화와 통일을 향한 간절한 기도는 멈추지 않을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 윗동네에도 사람이 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303640&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303640&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2022070822360562764_1657287365_0924303640.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 6일 북한 주민들이 어선을 타고 서해 북방한계선(NLL)을 넘어 귀순했다. 코로나19로 인한 북한의 통제에 염증을 느껴 탈북한 것으로 국가정보원 조사 결과 밝혀졌다. 귀순자들은 평소 한국 방송을 시청하면서 우리 사회를 동경해온 것으로 알려졌다. 이번에 귀순한 주민들은 두 가족으로 어린이를 포함한 것으로 전해졌다. 북한에서 가족 단위로 어선을 타고 귀순한 사례는 2017년 7월 이후 6년 만이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀순 가족들은 합동신문 과정에서 “남조선에선 정말 일을 한 만큼 돈을 벌 수 있느냐” “이곳에선 진짜 자유롭게 살 수 있느냐” 등 한국 사회 실태에 대해 많이 질문했다고 한다. 과거에도 비슷한 귀순 사건이 있었지만 신문 내용이 상세히 알려지진 않았다. 그런데 이번엔 시선을 끌었다. 한국 사회를 향한 그들의 적극적인 궁금증 표현 때문이다. 어쩌면 이런 정서가 현재 북한 주민 사이에 확산돼 있는지도 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부가 펴낸 ‘2022 북한 이해’에 따르면 북한 사회는 1990년대 심각한 경제난 이후 급속히 변화하고 있다. 자본주의 시장경제가 사회주의 계획경제의 보완재로 자리를 잡아가고 있다. 대표적인 사례가 시장이다. 통일연구원은 2016년 12월까지 북한에서 공식 시장 404개가 운영 중이라고 파악했다. 미국 존스홉킨스대 한미연구소는 2018년 2월 기준 공식 시장 482개를 위성사진으로 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 주민이라면 누구나 종합시장에서 장사할 수 있고 농민시장에서는 양곡, 공업 제품 등도 일부 합법적 거래가 가능하다고 한다. 일명 ‘돈주’는 북한에서 개인적으로 화폐를 축적한 신흥 부자를 가리킨다. 돈주의 영향력이 확대되면서 새 계급이 출현할 거란 전망도 나온다. 개인주의도 성장해 다양한 부업으로 생산한 물품을 시장이나 암시장에서 판매한다. ‘고난의 행군’을 통과한 청년 세대는 스마트폰 등 다양한 디지털기기를 활용해 정보를 교환하고 개인적 욕망을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇다면 한국 정부는 북한 핵 문제만 대응할 게 아니라 북한 주민에게도 더 관심을 가져야 한다. 북한 주민 대부분은 조선노동당 간부 등 특수층이 아니라 어쩔 수 없이 북한 체제 속에 순응하며 살아가는 평범한 사람들이라는 점에서 적대적으로만 볼 수 없다. 더구나 윤석열정부는 북한 인권을 강조하고 있지 않은가. 북한 주민과 한국 내 탈북자에 대한 인식을 달리할 것이라는 기대가 많다. 권영세 통일부 장관도 최근 취임 1주년 기자간담회에서 “탈북민들이 우리 체제를 선택한 것을 후회하지 않도록 하는 것이 중요하다”고 언급한 만큼 앞으로 한국 내 탈북자나 북한 주민에 대한 인식이 확실하게 달라지기를 소망한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한에는 이런 주민만 있는 게 아니다. 기독교인도 있다. 윤현기 아신대 북한연구원 교수는 최근 열린 북한 선교 포럼에서 북한의 그루터기 신자를 주제로 발표했다. 그루터기 신자란 분단 이전 북한에 살았던 37만명의 기독교인이 공산정권의 탄압으로 소멸한 이후 남아 있는 신앙인들을 말한다. 대략 7만명가량으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 이외에도 북한에는 지하교회 신자, 그리고 공인교회 신자들이 있다. 지하교회 신자는 ‘2023 북한인권보고서’에서 그 실체가 분명하게 확인됐고, 미국 국무부나 국제오픈도어선교회 등에서도 그 존재를 인정하고 있다. 최근 출간된 ‘예수님의 이름으로 기도했슴다’의 저자는 그루터기 신자이자 지하교회 교인이었던 모친에 대해 생생히 증언한다. 이렇게 북한에 기독교인이 엄연히 존재하는 만큼 한국 정부는 북한을 외면하거나 적대시하면서 대결 양상으로 몰아갈 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 북한엔 억류자들도 있다. 23년 전 억류돼 아직도 생사를 확인할 수 없는 김동식 선교사를 비롯해 김정욱 김국기 최춘길 김원호 함진우 고현철 장만석 선교사 등이다. 이들이 억류돼 있는 한 북한을 외면할 수 없다. 윗동네에도 사람이 있다. 그들에게도 주님의 은총이 임하기를 기도한다. 평화와 통일을 향한 간절한 기도는 멈추지 않을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글쓰기로 먹고살기] 천천히 사는 법 터득하는 지름길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303647&amp;code=11171461&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303647&amp;code=11171461&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618010640105_1685091666_0924303647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“워~~~, 작가형 머시따아~”&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 서울시민대학에서 강의하는 사진을 카카오톡 메신저 창에 띄우며 함께 보내온 옛 직장 동료의 메시지다. 인터넷으로 우연히 내 사진을 목격한 뒤 그걸 캡처해 보낸 것이다. 말도 안 되는 맞춤법과 비속어 사용 등에 일단 눈살이 찌푸려졌지만 그래도 반가웠다. 무려 이십여년 만에 연락받은 것이니까. 신입사원 시절 자신과 한 팀이었던 카피라이터 선배가 글쓰기 강사로 변신해 이제는 글을 쓰고 사람들 앞에서 강연하는 모습이 신기한 모양이다. 이어 전화를 걸어온 그는 지금 서울 성수동에서 작은 광고회사를 운영하고 있다는 근황을 전하고는 서둘러 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 권의 책을 낸 뒤 광고회사에서 함께 일했던 옛 직장 동료들을 만나면 자주 듣는 소리가 “나는 당신이 쓸데없는 농담이나 하고 다니는 사람인 줄 알았는데, 알고 보니 이런 재주를 가지고 있었네?”라는 반응이다. 한마디로 사람이 달라 보인다는 것이다. 이상하다. 나는 지금도 쓸데없는 소리를 매일 하고 돌아다니는데. 아무래도 책을 내고 작가가 되니 예전보다는 뭔가 더 고급스러워 보이는 모양이다. 왜 그럴까. 그러니까 그때는 왜 그런 이미지로 살았을까를 곰곰이 생각해 보니 그때는 내가 너무 ‘바빴다’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 회사나 마찬가지겠지만 광고회사야말로 바쁜 회사를 뽑으면 다섯 손가락 안에 들 게 틀림없다. 광고 업무 특성상 늘 급하게 기획되게 마련이고 시안 제시일이나 온에어 시점 역시 ‘에이삽’(ASAP:As soon as Possible)을 외친다. 그러다 보니 모든 게 다 단편적이다. 조금 생각하다가 안 되면 원점으로 돌아가 본질부터 다시 생각하는 ‘수평적 사고’는 내가 일했던 분야가 광고 커뮤니케이션이기에 배울 수 있었던 훌륭한 생각법이지만 반면에 빠르게 반복되는 그런 사고 패턴은 경박함으로 이어지기 십상이다. 지구와 인류의 미래를 생각하는 기업PR과 말장난으로 가득한 과자 광고 아이디어를 동시에 낼 수 있는 건 그런 ‘치고 빠지는’ 생각법에 익숙해진 몸 덕분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 보니 광고 카피는 물론 내가 쓰는 다른 글도 다 짧고 단편적이었다. 이렇게 살다가는 죽을 때까지 인생이나 사람에 대한 깊은 글은 전혀 쓰지 못하고 죽을 것만 같았다. 카피라이터로 성공하기보다는 작가가 되는 게 최종 목표였던 나는 어느 날 갑자기 회사를 그만두고 제주도에 내려가 한 달간 원고를 쓰면서 비로소 ‘천천히’ 쓰는 법을 몸에 새길 수 있었다. 매일 아침 일찍 일어나 천천히 곶자왈을 산책하고 천천히 혼자 밥을 지어 먹으며 생애 처음인 듯 천천히 책을 읽고 천천히 글을 썼다. 그렇게 해서 쓴 첫 책은 무명임에도 베스트셀러가 되는 행운을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘천천히’라는 말은 ‘빨리빨리’의 반대말이 아니다. 무언가 빨리 이루려면 천천히 해야 하기 때문이다. 봉우리에 빨리 오르려면 천천히 올라야 하고 두꺼운 책을 빨리 읽으려면 천천히 읽어야 한다. 세 번 생각하라는 말은 천천히 생각하라는 뜻이고 돌아가라는 말 역시 천천히 가라는 뜻이다. 생각을 천천히 하면 시곗바늘도 천천히 돌고 생각을 빨리하면 시곗바늘도 빨리 돈다. 빨리 걸으면 더 멀어지고 천천히 걸으면 어느새 도착이다. 실제로 내가 걸어온 길을 뒤돌아보면 지름길이 빠른 길이 아니라 천천히 걸었던 길이 빠른 길이었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;위에 인용한 문단은 소설가 김탁환 선생이 마음이 조급해질 때마다 찾아 읽는다며 지난 1월 페이스북 담벼락에 올렸던 작사가 한돌의 글이다. 읽어볼수록 맞는 말인데 심리기획자 이명수 선생은 거기에 “세상에서 빨라도 되는 건 앰뷸런스뿐”이라는 댓글을 달았다. 탁월한 소설가의 인용에 통찰의 명수다운 댓글이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간이 없이 사는 건 우리만이 아니다. 도시 생활을 청산하고 시골로 들어간 존 버거도 ‘행운아’라는 책에서 ‘시간이 없어 책은 물론 영화나 드라마도 못 보고 산다’고 토로한 적이 있다. 천천히 사는 방법을 빠르게 터득하는 지름길을 알려 주겠다. 바로 글쓰기다. 글을 쓰면 글을 쓰는 속도에 맞춰 천천히 자신을 들여다볼 수가 있다. 이건 내가 글쓰기 강사라 하는 소리가 아니고…. 아, 칼럼 쓸 때마다 자꾸 이런 식으로 끝을 내면 편집자한테 야단을 맞을 텐데. 그렇다고 천천히 다시 쓸 수도 없다. 이건 이미 하루만 늦춰 달라고 사정을 해서 수요일에 쓰는 원고이기 때문이다. 역시 ‘천천히’ 사는 건 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023010617421161707_1672994532_0924303647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;편성준 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글쓰기로 먹고살기] 천천히 사는 법 터득하는 지름길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303647&amp;code=11171461&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303647&amp;code=11171461&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618010640105_1685091666_0924303647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“워~~~, 작가형 머시따아~”&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 서울시민대학에서 강의하는 사진을 카카오톡 메신저 창에 띄우며 함께 보내온 옛 직장 동료의 메시지다. 인터넷으로 우연히 내 사진을 목격한 뒤 그걸 캡처해 보낸 것이다. 말도 안 되는 맞춤법과 비속어 사용 등에 일단 눈살이 찌푸려졌지만 그래도 반가웠다. 무려 이십여년 만에 연락받은 것이니까. 신입사원 시절 자신과 한 팀이었던 카피라이터 선배가 글쓰기 강사로 변신해 이제는 글을 쓰고 사람들 앞에서 강연하는 모습이 신기한 모양이다. 이어 전화를 걸어온 그는 지금 서울 성수동에서 작은 광고회사를 운영하고 있다는 근황을 전하고는 서둘러 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 권의 책을 낸 뒤 광고회사에서 함께 일했던 옛 직장 동료들을 만나면 자주 듣는 소리가 “나는 당신이 쓸데없는 농담이나 하고 다니는 사람인 줄 알았는데, 알고 보니 이런 재주를 가지고 있었네?”라는 반응이다. 한마디로 사람이 달라 보인다는 것이다. 이상하다. 나는 지금도 쓸데없는 소리를 매일 하고 돌아다니는데. 아무래도 책을 내고 작가가 되니 예전보다는 뭔가 더 고급스러워 보이는 모양이다. 왜 그럴까. 그러니까 그때는 왜 그런 이미지로 살았을까를 곰곰이 생각해 보니 그때는 내가 너무 ‘바빴다’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 회사나 마찬가지겠지만 광고회사야말로 바쁜 회사를 뽑으면 다섯 손가락 안에 들 게 틀림없다. 광고 업무 특성상 늘 급하게 기획되게 마련이고 시안 제시일이나 온에어 시점 역시 ‘에이삽’(ASAP:As soon as Possible)을 외친다. 그러다 보니 모든 게 다 단편적이다. 조금 생각하다가 안 되면 원점으로 돌아가 본질부터 다시 생각하는 ‘수평적 사고’는 내가 일했던 분야가 광고 커뮤니케이션이기에 배울 수 있었던 훌륭한 생각법이지만 반면에 빠르게 반복되는 그런 사고 패턴은 경박함으로 이어지기 십상이다. 지구와 인류의 미래를 생각하는 기업PR과 말장난으로 가득한 과자 광고 아이디어를 동시에 낼 수 있는 건 그런 ‘치고 빠지는’ 생각법에 익숙해진 몸 덕분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 보니 광고 카피는 물론 내가 쓰는 다른 글도 다 짧고 단편적이었다. 이렇게 살다가는 죽을 때까지 인생이나 사람에 대한 깊은 글은 전혀 쓰지 못하고 죽을 것만 같았다. 카피라이터로 성공하기보다는 작가가 되는 게 최종 목표였던 나는 어느 날 갑자기 회사를 그만두고 제주도에 내려가 한 달간 원고를 쓰면서 비로소 ‘천천히’ 쓰는 법을 몸에 새길 수 있었다. 매일 아침 일찍 일어나 천천히 곶자왈을 산책하고 천천히 혼자 밥을 지어 먹으며 생애 처음인 듯 천천히 책을 읽고 천천히 글을 썼다. 그렇게 해서 쓴 첫 책은 무명임에도 베스트셀러가 되는 행운을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘천천히’라는 말은 ‘빨리빨리’의 반대말이 아니다. 무언가 빨리 이루려면 천천히 해야 하기 때문이다. 봉우리에 빨리 오르려면 천천히 올라야 하고 두꺼운 책을 빨리 읽으려면 천천히 읽어야 한다. 세 번 생각하라는 말은 천천히 생각하라는 뜻이고 돌아가라는 말 역시 천천히 가라는 뜻이다. 생각을 천천히 하면 시곗바늘도 천천히 돌고 생각을 빨리하면 시곗바늘도 빨리 돈다. 빨리 걸으면 더 멀어지고 천천히 걸으면 어느새 도착이다. 실제로 내가 걸어온 길을 뒤돌아보면 지름길이 빠른 길이 아니라 천천히 걸었던 길이 빠른 길이었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;위에 인용한 문단은 소설가 김탁환 선생이 마음이 조급해질 때마다 찾아 읽는다며 지난 1월 페이스북 담벼락에 올렸던 작사가 한돌의 글이다. 읽어볼수록 맞는 말인데 심리기획자 이명수 선생은 거기에 “세상에서 빨라도 되는 건 앰뷸런스뿐”이라는 댓글을 달았다. 탁월한 소설가의 인용에 통찰의 명수다운 댓글이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간이 없이 사는 건 우리만이 아니다. 도시 생활을 청산하고 시골로 들어간 존 버거도 ‘행운아’라는 책에서 ‘시간이 없어 책은 물론 영화나 드라마도 못 보고 산다’고 토로한 적이 있다. 천천히 사는 방법을 빠르게 터득하는 지름길을 알려 주겠다. 바로 글쓰기다. 글을 쓰면 글을 쓰는 속도에 맞춰 천천히 자신을 들여다볼 수가 있다. 이건 내가 글쓰기 강사라 하는 소리가 아니고…. 아, 칼럼 쓸 때마다 자꾸 이런 식으로 끝을 내면 편집자한테 야단을 맞을 텐데. 그렇다고 천천히 다시 쓸 수도 없다. 이건 이미 하루만 늦춰 달라고 사정을 해서 수요일에 쓰는 원고이기 때문이다. 역시 ‘천천히’ 사는 건 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023010617421161707_1672994532_0924303647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;편성준 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현·이재명, 1대 1 현안 논의… TV토론 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304162&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304162&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052620070540189_1685099225_0924304162.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표와 이재명 더불어민주당 대표가 산적한 국정 현안을 논의하기 위해 직접 만나기로 했다. 양당 대표는 ‘일대일 회동’은 물론 ‘TV 공개토론’을 통해서도 정책 협의를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 민주당 대변인은 26일 최고위원회의 후 기자들과 만나 “우리의 정책대화 제안에 대해 국민의힘이 수용 의사를 밝혔다”며 “이 대표는 정책대화가 된다면 형식에 얽매이지 않겠다는 입장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 대표는 이날 경기도 성남 국립국제교육원에서 열린 한·미 대학생 간담회 후 “정책토론회를 공개적으로 하자는데 적극 환영한다”면서 “저는 이재명 대표가 멀리해야 할 관계가 아니라 아주 가까운 친구라고 생각하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 정책대화 방식으론 “어느 정책이 국민과 나라를 위한 것인지 TV토론에서 공개적으로 전개하는 게 훨씬 효율적일 것”이라고 밝혔다. 이어 “(대표끼리) 서로 하고 싶은 얘기를 허심탄회하게 할 수 있는 회담은 별도로 필요할 것”이라며 일대일 회담도 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부 관계자는 “일대일 대화든 공개 정책토론이든 형식에 구애받지 않겠다는 게 이 대표의 입장”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 일단 ‘정책대화’를 공통 키워드로 협치의 물꼬를 트는 데에는 공감대를 이뤘다. 여야는 양당 대표의 정책대화 협의를 위해 정책위의장과 비서실장 등으로 구성된 실무단을 구성할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주요 현안을 놓고 대립하는 상황에서 양당 대표의 정책 협의가 실현될지는 미지수다. 양당 대표는 이날 오전까지도 ‘기싸움’을 벌였다. 김 대표가 전날 “지난 23일 이 대표에게 ‘얼굴 한번 보자. 밥이라도 먹고 소주를 한잔하든지’라고 제안했다가 거절당했다”고 말하자 이 대표는 이날 “행사장에서 뜬금없이 ‘소주 한잔하자’ 그러더니 마치 야당이 대화를 거부한 것처럼 언론플레이한 것에 대해 매우 아쉽게 생각한다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 30일 열릴 본회의에선 양측이 입장차를 좁히지 못하는 ‘방송3법 개정안’과 ‘간호법 제정안 재투표’ 등이 안건으로 올라올 가능성이 커 대립이 더 심해질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 최승욱 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립국악원 대표 공연 ‘종묘제례악’ 해설로 선보인다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303980&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303980&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618230440120_1685092984_0924303980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국립국악원은 대표 공연 ‘종묘제례악’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)을 6월 14~16일 서울 서초구 국립국악원 예악당에서 해설과 함께 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종묘제례악은 조선 역대 왕들의 신위를 모신 종묘에서 제례를 올릴 때 연주하는 의식 음악이다. 연주와 함께 추는 무용인 일무(佾舞)와 노래 등이 어우러져 ‘악(樂), 가(歌), 무(舞)’ 일체의 전통예술을 담고 있다. 국가무형문화재, 유네스코에 최초로 등재된 인류무형문화유산으로 그 가치를 국내외에서 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공연은 국립국악원 정악단과 무용단이 출연해 종묘제례악의 전막을 선보인다. 종묘제례악의 이해를 위해 김영운 국립국악원장이 직접 무대에 올라 해설을 곁들인다. 종묘제례의 절차와 제례악에 쓰이는 악기와 음악, 무용의 의미, 그리고 역사와 문화, 사회적인 맥락에서 이해하는 종묘제례악의 다양한 인문학적 가치를 생생한 사진 자료와 함께 소개할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영운 원장은 대학에서 20여 년간 국악 이론을 가르치고 이론서를 편찬한 학자 출신으로 현재 문화재청 무형문화재위원장을 맡고 있다. KBS 프로듀서, 국악방송 사장을 역임하며 축적한 다양한 공연과 방송 진행 경험을 토대로 재미와 의미를 더한 해설을 선보일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립국악원은 종묘제례악의 서울 공연이 끝나면 국내외 순회공연을 가질 예정이다. 7월 대전과 울산, 9월 대구와 헝가리, 폴란드, 11월 군산을 찾아 관객과 만날 예정이다. 특히 종묘제례악 전막을 국내 순회공연으로 갖는 것은 이번이 처음이다. 서울뿐 아니라 다양한 지역의 관객에게 종묘제례악의 예술적인 아름다움과 이해를 돕는 소중한 기회가 될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현·이재명, 1대 1 현안 논의… TV토론 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304162&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304162&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052620070540189_1685099225_0924304162.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표와 이재명 더불어민주당 대표가 산적한 국정 현안을 논의하기 위해 직접 만나기로 했다. 양당 대표는 ‘일대일 회동’은 물론 ‘TV 공개토론’을 통해서도 정책 협의를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 민주당 대변인은 26일 최고위원회의 후 기자들과 만나 “우리의 정책대화 제안에 대해 국민의힘이 수용 의사를 밝혔다”며 “이 대표는 정책대화가 된다면 형식에 얽매이지 않겠다는 입장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 대표는 이날 경기도 성남 국립국제교육원에서 열린 한·미 대학생 간담회 후 “정책토론회를 공개적으로 하자는데 적극 환영한다”면서 “저는 이재명 대표가 멀리해야 할 관계가 아니라 아주 가까운 친구라고 생각하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 정책대화 방식으론 “어느 정책이 국민과 나라를 위한 것인지 TV토론에서 공개적으로 전개하는 게 훨씬 효율적일 것”이라고 밝혔다. 이어 “(대표끼리) 서로 하고 싶은 얘기를 허심탄회하게 할 수 있는 회담은 별도로 필요할 것”이라며 일대일 회담도 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부 관계자는 “일대일 대화든 공개 정책토론이든 형식에 구애받지 않겠다는 게 이 대표의 입장”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 일단 ‘정책대화’를 공통 키워드로 협치의 물꼬를 트는 데에는 공감대를 이뤘다. 여야는 양당 대표의 정책대화 협의를 위해 정책위의장과 비서실장 등으로 구성된 실무단을 구성할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주요 현안을 놓고 대립하는 상황에서 양당 대표의 정책 협의가 실현될지는 미지수다. 양당 대표는 이날 오전까지도 ‘기싸움’을 벌였다. 김 대표가 전날 “지난 23일 이 대표에게 ‘얼굴 한번 보자. 밥이라도 먹고 소주를 한잔하든지’라고 제안했다가 거절당했다”고 말하자 이 대표는 이날 “행사장에서 뜬금없이 ‘소주 한잔하자’ 그러더니 마치 야당이 대화를 거부한 것처럼 언론플레이한 것에 대해 매우 아쉽게 생각한다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 30일 열릴 본회의에선 양측이 입장차를 좁히지 못하는 ‘방송3법 개정안’과 ‘간호법 제정안 재투표’ 등이 안건으로 올라올 가능성이 커 대립이 더 심해질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 최승욱 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오셀로’ ‘리어왕’ ‘한여름밤의 꿈’… 초여름 밤엔 셰익스피어 연극을</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303893&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303893&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618160640115_1685092566_0924303893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해도 변함없이 다수의 셰익스피어 작품들이 국내 무대에 오르고 있다. 올 초 셰익스피어(1564~1616)의 젊은 시절 사랑을 그린 ‘셰익스피어 인 러브’가 예술의전당 CJ토월극장에서 2개월간 공연돼 인기몰이한 데 이어 엔데믹과 함께 중대형 극장에 셰익스피어 작품이 빈번하게 오르는 덕분에 유난히 ‘셰익스피어 열풍’이 뜨겁게 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;다양한 작품 줄줄이 선보여&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618160640116_1685092566_0924303893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;예술의전당은 올해 전관 개관 30주년을 맞아 토월정통연극 시리즈를 4년 만에 부활시키면서 ‘오셀로’를 무대에 올렸다. 지난 12일 개막해 6월 4일까지 공연되는 ‘오셀로’는 1000석 규모 CJ토월극장의 높이와 깊이를 최대한 활용한 벙커 콘셉트 무대 위에 의상과 조명 등에 현대적 감각을 더했다. 배우 박호산과 유태웅이 오셀로를 번갈아 가며 맡아 광기 어린 욕망과 질투 속에 추락하는 불완전한 인간의 모습을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 현역 최고령 배우인 이순재(89)가 지난 2021년 타이틀롤을 맡아 열연을 펼쳤던 ‘리어왕’도 돌아온다. 6월 1~18일 1300석의 LG아트센터 서울 무대에 오르는 ‘리어왕’은 최근 셰익스피어 연극이 대부분 현대적으로 각색되는 것과 달리 원전에 충실하다. 초연 당시 CJ토월극장에서 23회차 공연을 전석 매진시켰던 이순재는 이번에 ‘최고령 리어왕’이라는 기네스북 기록에 도전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰익스피어의 희극 가운데 가장 인기있는 ‘한여름밤의 꿈’도 서울과 부산의 야외 대형무대에 잇따라 오른다. 먼저 연세대 연극인 모임인 연세극예술연구회가 창립 70주년을 기념해 7500석 규모의 연세대학교 노천극장에서 26~28일 선보인다. 56학번 동문부터 23학번 새내기 재학생까지 70여 년의 세월을 관통하는 회원들이 오른다. 연세극예술연구회는 1985년 연세대 창립 100주년 기념으로도 ‘한여름밤의 꿈’을 공연, 당시 한국 연극 사상 단일공연 최다 관객 기록을 경신하며 동아연극상 특별상을 받기도 했다. 극단 사다리움직임연구소는 올해 20주년을 맞은 부산국제연극제 개막작으로 800석 규모의 영화의전당 하늘연극장에서 6월 9~10일 ‘한여름밤의 꿈’을 선보인다. 이번 작품은 한국의 봉산탈춤과 16~18세기 이탈리아에서 유행했던 희극 양식인 ‘코메디아 델아르떼’를 토대로 재탄생시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시립극단은 셰익스피어의 마지막 작품인 ‘템페스트’를 6월 2~3일 대구문화예술회관 팔공홀에서 공연한다. 폭풍우가 휘몰아치는 바다, 마법이 펼쳐지는 신비한 외딴섬을 무대·영상·조명·특수효과 등으로 무대에 구현할 예정이다. 1000석 규모의 극장인 만큼 볼거리 많은 스펙터클한 무대를 구현할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;오페라·창극·발레·뮤지컬로도 선보여&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;소극장에서도 셰익스피어 연극이 꾸준히 이뤄지고 있다. 5~6월만 보더라도 ‘이아고, into the evil’(17~28일 극장 동국)와 ‘플레이위드 햄릿’(6월 23일~7월 9일 산울림 소극장) 등이 잇따라 관객을 찾는다. 이들 소극장에서 공연되는 셰익스피어는 원작인 ‘오셀로’와 ‘햄릿’을 각각 재창작한 것이 특징이다. ‘이아고, into the evil’는 오셀로가 아닌 이아고를 중심으로 드라마를 전개하면서 결말까지 바꾸는가 하면 ‘플레이위드 햄릿’에는 네 명의 배우가 무대에서 서로 다른 햄릿을 연기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰익스피어 전문가인 이현우 순천향대 교수는 “국내에서 셰익스피어 열풍은 올해만의 특수한 현상은 아니다. 1990년 이후 지금까지 대략 800편 정도가 올라갔을 정도다. 코로나19 팬데믹 기간에도 셰익스피어 열기는 계속됐는데, 외국과 비교해 극장이 계속 문을 열었기 때문에 어떤 나라보다도 공연이 많이 올라갔다”면서 “다만 팬데믹이 끝나 공연 중단이나 취소에 대한 부담이 없어지자 대극장 연극이 많이 기획되는 것은 분명하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618160740117_1685092567_0924303893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;셰익스피어는 다양한 장르로도 관객과 만날 예정이다. 국립창극단은 6월 8~11일 국립극장 해오름극장에서 ‘베니스의 상인’을 우리 고유 언어와 소리로 풀어낸 창극으로 선보인다. 김은성 작가, 이성열 연출가, 한승석 작창가, 원일 음악감독 등 스타 창작진의 조합으로 일찌감치 주목을 받고 있다. 유대인 고리대금업자 샤일록이 돈을 빌리러온 상인 안토니오에게 가슴살 1파운드를 담보로 거는 것으로 유명한 원작을 현대적으로 재해석, 유대인 혐오와 인종적 편견 등 시대와 맞지 않는 부분을 덜어낸 것이 특징이다. 오는 10월엔 모나코의 몬테카를로 발레단이 장 크리스토프 마이요 안무 ‘로미오와 줄리엣’을 가지고 내한한다. 이밖에도 서울시뮤지컬단은 셰익스피어의 ‘맥베스’를 현대적으로 재해석해 오는 12월 뮤지컬로 선보인다. 앞서 지난달에 국립오페라단도 베르디가 셰익스피어에 감동을 받아 작곡한 오페라 ‘맥베스’를 선보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;다양한 해석과 재창작 가능&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;셰익스피어가 죽은 지 400년이 지난 오늘날에도 그의 작품이 계속 공연되는 이유는 뭘까. ‘모든 시대에 속한 작가’라는 수식어에서 알 수 있듯 셰익스피어의 작품이 여전히 동시대적 의미를 가지고 있어서다. 37편에 달하는 셰익스피어 희곡들은 삶을 꿰뚫는 통찰력으로 지금도 대중의 공감을 얻어내고 있다. 여기에 셰익스피어의 작품은 다양한 해석과 재창작이 가능하기 때문에 후대 예술가들에게 강렬한 도전의식을 불러일으킨다. 그래서 전 세계에서 매일 셰익스피어의 작품이 다양하게 변주되면서 공연되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 올해가 한국의 셰익스피어 수용사와 관련해 의미 있는 해라는 것도 주목해야 할 듯하다. 바로 1923년 극작가 겸 연출가였던 현철이 ‘하믈레트’(햄릿)를 완역 출판함으로써 셰익스피어 작품의 첫 완역 출판이라는 기록을 남긴 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰익스피어가 국내에 처음 알려진 것은 20세기 초로 영국의 위인 정도로 소개됐다. 이어 셰익스피어의 작품이 국내에 완전하게 소개된 것은 1917년 무성영화 ‘마구베스’(맥베스)가 처음이다. 이어 1920년대 영국 수필가 찰스 램이 아이들을 위해 소설처럼 풀어쓴 ‘셰익스피어 이야기’가 국내에 번역돼 인기를 얻으면서 대중들은 점차 셰익스피어를 친근하게 느끼기 시작했다. 극예술연구회를 중심으로 본격 근대극 운동이 전개되는 1930년대가 되면 셰익스피어에 관심을 가지는 연극인들이 많이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 우리나라에서 셰익스피어 작품이 제대로 무대화되는 데는 해방 이후가 되어서다. 1950년 6.25 한국전쟁이 일어났지만 1951년 대구에서 이해랑 연출로 ‘햄릿’의 전막 공연이 이뤄지기도 했다. 그리고 연극계는 물론 학계에서도 셰익스피어의 작품 번역과 비평을 시작했는데, 1963년 셰익스피어 학회의 설립으로 이어졌다. 올해는 셰익스피어 학회가 바로 60주년이 되는 해로 하반기에는 대규모 심포지엄 등도 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인간 뇌에 칩 이식’ 머스크의 도전… FDA, 임상시험 승인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304152&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304152&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619290340166_1685096943_0924304152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바이오 인공지능(AI) 기업 뉴럴링크(Neuralink)가 미국 식품의약국(FDA)으로부터 인간의 뇌에 컴퓨터 칩을 이식하기 위한 임상시험 승인을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴럴링크는 25일(현지시간) 트위터에 올린 글에서 FDA 승인 소식을 전하며 “인간을 대상으로 처음 임상 연구를 시작한다는 소식을 전하게 돼 기쁘다”고 밝혔다. 그러면서 “뉴럴링크 팀이 FDA와 긴밀히 협력해 이뤄낸 놀라운 결과”라며 “언젠가 우리 기술이 많은 사람에게 도움이 되도록 하는 중요한 첫걸음”이라고 강조했다. 이어 “임상시험을 위한 참가자 모집은 아직 시작하지 않았다”며 “자세한 정보는 곧 발표할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴럴링크는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 100% 단독 투자로 설립한 회사다. 2016년 7월 캘리포니아주에 의학연구업체로 등록된 뒤 두뇌와 컴퓨터를 연결해 정보를 전달하는 기술을 개발해왔다. 사람의 생각만으로 각종 기기를 제어할 수 있는 시스템 구축을 목표로 두뇌에 칩을 삽입해 컴퓨터와 연결하는 인터페이스를 개발 중이다. 머스크 CEO는 지난해 12월 “뉴럴링크의 인체 칩은 시각을 잃었거나 근육을 움직이지 못하는 사람들이 이를 가능하게 하는 것을 목표로 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인간 뇌에 칩 이식’ 머스크의 도전… FDA, 임상시험 승인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304152&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304152&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619290340166_1685096943_0924304152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바이오 인공지능(AI) 기업 뉴럴링크(Neuralink)가 미국 식품의약국(FDA)으로부터 인간의 뇌에 컴퓨터 칩을 이식하기 위한 임상시험 승인을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴럴링크는 25일(현지시간) 트위터에 올린 글에서 FDA 승인 소식을 전하며 “인간을 대상으로 처음 임상 연구를 시작한다는 소식을 전하게 돼 기쁘다”고 밝혔다. 그러면서 “뉴럴링크 팀이 FDA와 긴밀히 협력해 이뤄낸 놀라운 결과”라며 “언젠가 우리 기술이 많은 사람에게 도움이 되도록 하는 중요한 첫걸음”이라고 강조했다. 이어 “임상시험을 위한 참가자 모집은 아직 시작하지 않았다”며 “자세한 정보는 곧 발표할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴럴링크는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 100% 단독 투자로 설립한 회사다. 2016년 7월 캘리포니아주에 의학연구업체로 등록된 뒤 두뇌와 컴퓨터를 연결해 정보를 전달하는 기술을 개발해왔다. 사람의 생각만으로 각종 기기를 제어할 수 있는 시스템 구축을 목표로 두뇌에 칩을 삽입해 컴퓨터와 연결하는 인터페이스를 개발 중이다. 머스크 CEO는 지난해 12월 “뉴럴링크의 인체 칩은 시각을 잃었거나 근육을 움직이지 못하는 사람들이 이를 가능하게 하는 것을 목표로 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 나토 코앞 전술핵 배치… 美 “무책임한 행동” 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304153&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304153&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619250540160_1685096705_0924304153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아가 우방국인 벨라루스에 전술 핵무기 배치를 시작했다고 AP통신이 25일(현지시간) 보도했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 지난 3월 벨라루스에 전술 핵무기를 배치하기로 합의했다고 발표한 데 따른 후속 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유라시아경제연합(EAEU) 경제포럼 참석을 위해 러시아를 방문 중인 알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령은 이날 모스크바에서 취재진과 만나 “푸틴 대통령이 오늘 핵무기 이전 배치에 관한 법령에 서명했다고 알려왔다”고 밝혔다. 이어 “핵무기를 옮기려는 노력이 시작됐다. 저장시설 등 필요한 것들을 준비해야 한다”고 덧붙였다. 배치할 핵무기의 규모, 종류 등 구체적인 내용은 밝히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅토르 크레닌 벨라루스 국방장관과 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관은 이날 벨라루스 수도 민스크에서 회담을 열고 러시아 핵무기의 벨라루스 이동 합의문에 공식 서명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아와 벨라루스 측은 이번 조치가 서방의 적대적 행위에 대응하기 위해서라고 주장했다. 크레닌 장관은 “비전략 핵무기 배치는 우리에게 비우호적인 국가들의 공격적 정책에 대한 효과적 대응”이라고 말했다. 쇼이구 장관은 “러시아와 벨라루스 서부 국경에서 위협이 극도로 고조되는 상황”이라며 “군사·핵 분야 차원의 대응을 위해 (전술핵 배치) 결정을 내렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨라루스 전술핵 배치는 러시아 핵무기가 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국 영역에 더 가까이 이동하는 것을 의미한다. 미국 정부가 F-16 전투기 조종훈련 계획을 승인하고 나토의 우크라이나 지원이 계속되자 이들을 겨냥한 직접적인 위협으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 러시아와 벨라루스의 전술핵 배치 합의를 ‘무책임한 행동’으로 규정하며 강력 반발했다. 매슈 밀러 미 국무부 대변인은 이날 브리핑에서 “우크라이나 전쟁에서 생화학이나 핵무기를 사용하면 심각한 결과가 뒤따를 것이라는 점을 분명히 밝힌다”고 경고했다. 다만 “아직 우리의 전략 태세를 바꿀만한 이유나 러시아가 핵무기를 사용하려고 준비한다는 징후는 보지 못했다”며 추후 상황을 지켜보겠다는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 나토 코앞 전술핵 배치… 美 “무책임한 행동” 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304153&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304153&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619250540160_1685096705_0924304153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아가 우방국인 벨라루스에 전술 핵무기 배치를 시작했다고 AP통신이 25일(현지시간) 보도했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 지난 3월 벨라루스에 전술 핵무기를 배치하기로 합의했다고 발표한 데 따른 후속 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유라시아경제연합(EAEU) 경제포럼 참석을 위해 러시아를 방문 중인 알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령은 이날 모스크바에서 취재진과 만나 “푸틴 대통령이 오늘 핵무기 이전 배치에 관한 법령에 서명했다고 알려왔다”고 밝혔다. 이어 “핵무기를 옮기려는 노력이 시작됐다. 저장시설 등 필요한 것들을 준비해야 한다”고 덧붙였다. 배치할 핵무기의 규모, 종류 등 구체적인 내용은 밝히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅토르 크레닌 벨라루스 국방장관과 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관은 이날 벨라루스 수도 민스크에서 회담을 열고 러시아 핵무기의 벨라루스 이동 합의문에 공식 서명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아와 벨라루스 측은 이번 조치가 서방의 적대적 행위에 대응하기 위해서라고 주장했다. 크레닌 장관은 “비전략 핵무기 배치는 우리에게 비우호적인 국가들의 공격적 정책에 대한 효과적 대응”이라고 말했다. 쇼이구 장관은 “러시아와 벨라루스 서부 국경에서 위협이 극도로 고조되는 상황”이라며 “군사·핵 분야 차원의 대응을 위해 (전술핵 배치) 결정을 내렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨라루스 전술핵 배치는 러시아 핵무기가 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국 영역에 더 가까이 이동하는 것을 의미한다. 미국 정부가 F-16 전투기 조종훈련 계획을 승인하고 나토의 우크라이나 지원이 계속되자 이들을 겨냥한 직접적인 위협으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 러시아와 벨라루스의 전술핵 배치 합의를 ‘무책임한 행동’으로 규정하며 강력 반발했다. 매슈 밀러 미 국무부 대변인은 이날 브리핑에서 “우크라이나 전쟁에서 생화학이나 핵무기를 사용하면 심각한 결과가 뒤따를 것이라는 점을 분명히 밝힌다”고 경고했다. 다만 “아직 우리의 전략 태세를 바꿀만한 이유나 러시아가 핵무기를 사용하려고 준비한다는 징후는 보지 못했다”며 추후 상황을 지켜보겠다는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘곽상도 50억 뇌물 의혹’ 하나은행 본점 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304163&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304163&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2022020623101190363_1644156611_0924304163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 곽상도 전 의원 부자의 50억 뇌물수수 의혹 사건과 관련해 하나은행 본점을 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사3부(부장검사 강백신)는 26일 서울 중구 하나금융지주 회장실·경영지원실과 영등포구 하나은행 금융투자센터 등에 검사와 수사관을 보내 대장동 컨소시엄 구성 관련 자료를 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 압수수색은 2015년 대장동 사업 공모 당시 하나은행 내부 의사결정 과정과 컨소시엄 관련 보고·검토 자료를 확보하기 위해 이뤄졌다. 2021년 11월 대장동 1차 수사팀도 하나은행 본점을 압수수색했는데, 대상이 프로젝트 파이낸싱(PF) 대출 부서에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 최근 김상열 호반건설 회장과 김정태 전 하나금융지주 회장 등 주요 관계자들을 조사하다 이전과 달라진 진술을 확보하는 등 추가 압수수색 필요성을 확인한 것으로 전해졌다. 김 회장과 김 전 회장은 1차 수사팀 수사에선 대장동 사업 관련 의견을 나눈 적이 없다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대장동 사업 공모에는 화천대유·하나은행이 포함된 성남의뜰 컨소시엄뿐만 아니라 호반건설이 주도한 산업은행 컨소시엄도 참여했다. 당시 호반건설 측이 하나은행에 성남의뜰 컨소시엄에서 나와 자신들 쪽으로 합류할 것을 제안하자, 화천대유 대주주 김만배씨가 곽 전 의원에게 청탁해 막았다는 게 검찰 시각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 화천대유에 근무했던 곽 전 의원 아들은 2021년 4월 퇴직금 명목으로 50억원을 받았다. 검찰은 이 돈을 곽 전 의원에 대한 뇌물로 보고 기소했다. 하지만 1심 재판부가 지난 2월 무죄를 선고하자 검찰은 곽 전 의원 아들을 뇌물 공범으로 입건해 석달 이상 보완수사를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, ‘돈봉투 의혹 키맨’ 강래구 구속기소… 체포동의안은 국회로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304159&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304159&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619440440170_1685097844_0924304159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 전당대회 돈봉투 살포 의혹을 수사하는 검찰이 자금 조달책으로 지목된 강래구 전 한국감사협회장을 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 26일 정당법·정치자금법 위반, 뇌물수수 혐의로 강씨를 구속기소했다. 강씨는 2021년 3~5월 민주당 전당대회 전후 송영길 전 대표 당선을 목표로 캠프 관계자들과 공모해 당내 9400만원을 뿌리는 데 관여한 혐의를 받는다. 검찰은 강씨가 비선으로서 캠프 업무를 총괄했다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈봉투는 현역의원·지역본부장·지역상황실장 등 세 갈래로 뿌려졌다. 강씨는 그해 4월 말 윤관석 의원 지시에 따라 현역의원에게 줄 6000만원을 마련해 윤 의원에게 2회에 걸쳐 건넨 것으로 조사됐다. 검찰은 강씨가 이 중 5000만원을 스폰서로 지목된 사업가 김모씨로부터 송영길 경선캠프 자금 용도로 받았다고 보고 정당법·정치자금법 위반 혐의를 적용했다. 검찰은 300만원씩 담긴 봉투가 의원 20명에게 빠짐없이 전달된 것으로 판단한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 같은 해 3~4월 캠프 관계자들에게 “지역본부장에게 선거운동 활동비를 제공하자”며 현금 50만원이 든 봉투 28개(1400만원)를 제공하도록 지시·권유한 혐의도 받는다. 여기에 쓰인 자금 중 1000만원은 이성만 의원에게서 받은 것으로 조사됐다. 검찰은 강씨가 지역상황실장들에게도 같은 맥락으로 현금 50만원이 든 봉투 40개(2000만원)가 제공되게끔 지시·권유한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨 본인은 2020년 9월 사업가 박모씨로부터 한국수자원공사 산하 발전소 설비 납품 청탁 명목으로 뇌물 300만원을 받은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 의원과 사업가 김씨로 돈봉투 자금 출처가 특정된 6000만원 외 추가 자금원도 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 이날 돈봉투 살포에 가담한 혐의를 받는 윤 의원과 이 의원에 대한 체포동의 요구서를 국회에 제출했다. 검찰이 24일 이들에게 정당법 위반 혐의로 사전구속영장을 청구했는데, 현역의원을 회기 중 체포하려면 국회 동의를 받아야 한다. 표결은 6월 임시국회 첫 본회의 때 이뤄질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 반려(伴侶)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303904&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303904&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617570540098_1685091425_0924303904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 소녀와 강아지가 서로 인사를 합니다. 최근 반려동물을 키우는 가정이 늘고 있습니다. 이제는 애완동물이란 말보다 반려동물이라는 단어를 많이 사용합니다. ‘애완’이란 한자는 사랑 애(愛), 희롱할 완(玩)자를 사용하는데 사람이 좋아해서 가까이 두고 귀여워한다는 뜻입니다. ‘반려’라는 한자는 짝 반(伴)에 짝 려(侶)로, 함께 살아가는 벗의 의미가 강하다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 반려(伴侶)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303904&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303904&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617570540098_1685091425_0924303904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 소녀와 강아지가 서로 인사를 합니다. 최근 반려동물을 키우는 가정이 늘고 있습니다. 이제는 애완동물이란 말보다 반려동물이라는 단어를 많이 사용합니다. ‘애완’이란 한자는 사랑 애(愛), 희롱할 완(玩)자를 사용하는데 사람이 좋아해서 가까이 두고 귀여워한다는 뜻입니다. ‘반려’라는 한자는 짝 반(伴)에 짝 려(侶)로, 함께 살아가는 벗의 의미가 강하다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김상연의 K컬처] 한국 사회의 양극화와 빈부격차는 정말 심각할까?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303636&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303636&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;김치, 강남스타일, BTS, 영화 기생충 등 일과성 이벤트들에 머물렀던 세계의 관심이 이제 한국문화 전반으로 확대되고 있다. K컬처로 대변되는 국내외의 다양한 사회현상들, 그리고 그들의 명과 암을 사회과학적으로 관찰하고 반추해 봄으로써 한국문화의 본성을 재조명해본다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618080540110_1685092085_0924303636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;몇 해 전 한국사회의 갈등해소를 목적으로 공동연구를 진행한 적이 있다. 첫 미팅에서 우리는 바로 문제해결을 위한 논의에 들어갔다. 잠시 공허한 토론이 이어진다. 내가 묻는다. “한국 사회에 갈등은 실재하는 건가요?” 그렇지. 일단 갈등이 있는지부터 확인해봐야지. 며칠 후 서베이가 이뤄졌고, 우리는 데이터를 통해 갈등의 실존 여부에 대한 약간의 해답을 얻었다. 이번 글에서는 이를 다른 데이터로 확인해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅카인즈에서 제공하는 가장 오래된 데이터인 1990년 1월 1일자부터 2023년 4월 30일까지 보도된 신문기사와 방송보도 전체에서 ‘양극화’, ‘빈부’, ‘격차’ 세 단어 중 최소 한 개를 포함하는 총 84만4587건의 뉴스 기사를 찾아 월별로 그 수를 그려봤다. 약 2000년도를 기점으로 한국의 양극화와 빈부격차에 대한 담론은 꾸준히 가속화하고 있다. 언론과 미디어가 시대를 비추는 거울로서의 제 기능을 다하고 있다고 전제한다면, 실로 한국의 양극화는 큰 문제가 아닐 수 없음을 직감할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618080640111_1685092086_0924303636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;물론 양극화나 빈부차가 감소하고 있다는 기사가 증가했어도 같은 패턴이 잡힐 것이나 직관적으로 그럴 확률은 매우 적을 것 같다. 그간 새로 생긴 언론사나 방송사의 수가 크게 늘어났고, 그에 따라 단순히 유사 보도나 기사의 수가 많아졌을 거라는 가설 역시 설득력이 있어 보인다. 그러나 검색 대상을 10대 중앙일간지와 3개 방송사로 좁혀봐도 기사 수만 줄어들 뿐 우상향 패턴은 바뀌지 않았다. 미디어에 나타난 한국은 분명 심각한 양극화를 경험하고 있는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 경제협력개발기구(OECD)가 발표한 한국의 지니계수 추이를 보면 상황은 정반대다. 독자도 아는 바와 같이 지니계수는 0에서 1사이에서 움직이도록 되어 있으며, 0에 가까울수록 완전 평등을, 1에 가까울수록 완전한 부의 불평등을 의미한다. OECD 데이터를 기반으로 작성한 차트에 따르면 우리나라의 경우 2011년 0.39에서 2021년 현재 0.33으로 꾸준히 하락세를 유지하고 있음을 알 수 있다. 언론의 우려와는 달리 심하게 기울어졌던 한국의 운동장은 점점 평평해지고 있는 중이다. 낙폭이 0.39에서 0.33으로, 2011년과 비교해 올해까지 고작 0.06 밖에 줄지 않았다고 너무 호들갑 떠는 것 아닌가. 자세히 보면 왼쪽 지니계수를 나타내는 축이 너무 촘촘해 보인다. 이런 식으로 무의미한 차이를 크게 보이도록 차트를 조작하는 수법은 항상 경계의 대상이며 나도 대학에서 그리 가르치고 있다. 하지만 작은 수치로 보이는 0.06은 15% 정도의 감소폭을 나타낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618080640112_1685092086_0924303636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번엔 같은 데이터로 그린 다른 차트를 보자. 하버드, 스탠포드, MIT 등 세계적으로 유명한 대학과 BBC, 이코노미스트 등 유수 언론사들이 연구나 보도를 목적으로 활용하는 공신력 있는 데이터 플랫폼인 ‘Our World in Data’에서 가져온 것이다. 이 차트는 2006년에서 2016년까지의 데이터만을 포함하고 있어, 위의 차트와 직접 비교가 어려움을 미리 말해둔다. 지니계수 축을 더 듬성듬성하게 그려 위에서는 뚜렷했던 불평등 감소 추세는 이제 잘 보이지 않는다. 그럼에도 위의 데이터에서 2017년부터 2021년까지의 데이터를 잘라 붙인다면 하향세는 완만하나 더 확연해질 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 우리를 둘러싼 다른 나라들의 상황을 살펴보자. 영국, 룩셈부르크, 스위스, 프랑스, 독일 모두 우리보다 불평등이 더 심함을 알 수 있다. 이미 1990년대 초에 4.0을 넘긴 신자유주의와 자본주의의 상징 미국은 부의 편중이 훨씬 심각하다. 우리에게 복지국가로 잘 알려진 스웨덴, 네덜란드, 노르웨이, 핀란드, 벨기에, 아이슬란드 정도가 우리와 비교해 더 평등해 보인다. 불평등이 심각한 아프리카나 중남미 국가들을 차트에 추가했더라면 그나마 이 정도의 차이도 눈에 잘 띄지 않았을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실질적인 부의 불평등 문제가 점차 나아지고 있는데 반해 한국사회가 체감하는 불평등은 심해지고 있는 이 역설의 근원은 무엇일까. 분명 ‘양극화’는 이분법적 사고에 익숙하고, 특히 부정적 정보에 민감한 우리의 뇌에 잘 맞춰진 프레임이다. 유권자들을 분열시켜야하는 정치권이나 구독자들의 관심을 먹고사는 미디어에서 계획적으로 만들어낸 담론이 원인일 수 있다. 그러나 이 가설은 미디어와 정치, 군중이 있는 곳이라면 공히 적용될 수 있는 보편론일 뿐이며, 따라서 2021년 입소스(Ipsos)의 글로벌 서베이에서 당당히 빈부간 갈등 체감율 1위를 차지한 한국의 특수성을 설명하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 인종 다양성은 2003년 현재 북한과 함께 세계 최하위를 기록한 바 있다. 최근 외국인 유입이 급증하고 있음에도 2022년 현재 한국에서 그들이 차지하는 비중은 여전히 4.3% 밖에 되지 않으므로 해당 수치에 큰 변동은 없었을 듯하다. 인종적 동질성이 한국사회에 가져다준 불행 중 하나가 바로 비교하는 문화라는 생각이 든다. 우리는 처음부터 전혀 다른 대상과 스스로를 비교하지 않는다. 사과의 맛을 오렌지의 그것과 비교하는 것이 큰 의미가 없는 것과 유사한 이치다. 같기 때문에 비교할 수 있고, 비교에서 오는 차이는 더 크게 느껴진다. 좁은 땅덩어리에서 비슷한 삶의 궤적을 공유하고 있으므로 비교의 심도 역시 더 깊어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비교는 대부분 상향식으로 이뤄진다. 상대와의 비교를 통해 우월감을 느낄 때보다 열등감이나 박탈감을 경험할 확률이 더 높다. 이러한 문화에서는 사회의 최상위 0.1% 정도를 제외하고 모두 어떤 형태로든 콤플렉스를 두 어깨에 지고 살아야한다. 그것이 돈이든, 학벌이든, 직업이든, 명예든, 부모든, 자식이든, 운이든. 어쩌면 우리는 같아지고 있기 때문에 더 큰 양극화를 경험하고 있는지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 가진 인종적·문화적 동질성이 비교의 불행과 함께 가져다 준 저주이자 행운이 콤플렉스일 것 같다. 콤플렉스는 성공한 이를 끌어내리거나 스스로를 발전시킴으로써 극복될 수 있기 때문이다. 요즈음 미디어에 비친 한국사회에서 유독 전자가 더 자주 눈에 띄는 것이 안타깝다. 우리 사회가 더 치열하게 양극화를 경험하길 바란다. 그것이 더 나아진 경제적 평등을 의미한다면 말이다. 다만 그것을 해소하는 주체가 온전히 개인의 발전을 위한 의지와 노력이길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023042818290889472_1682674148_0924303636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;김상연 광운대 미디어커뮤니케이션학부 교수 겸 한국문화데이터연구소 소장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 포털 ‘키워드 추천 서비스’… 실검 부활? 경쟁력 강화?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303555&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303555&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619200740157_1685096407_0924303555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘키워드 추천 서비스’를 도입하려던 포털업체들이 과거 논란 끝에 폐지한 ‘실시간 검색어’(실검)를 부활시키는 것 아니냐는 반대 여론에 부딪혔다. 이들은 새로운 서비스가 과거 실검과 분명 다르다고 강조하지만, 내년 총선을 의식한 정치권을 중심으로 여론 조작 등의 부작용 재발을 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 일각에선 해외 동영상 플랫폼과 SNS, 챗GPT가 대세로 떠오른 상황에서 고전하는 국산 포털의 경쟁력 강화를 위해 새로운 시도에 힘을 실어줘야 한다는 목소리도 나온다. 알아두면 도움이 될 실시간 이슈를 빠르게 확인할 수 있는 서비스가 필요하다는  의견도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 최근 사용자 편의와 플랫폼 활성화를 위해 하반기 ‘트렌드 토픽’ 정식 출시 카드를 꺼내 들었다. 트렌드 토픽은 AI(인공지능)가 카페·블로그·뉴스 등에서 이용자들이 자주 접한 토픽을 뽑아 다른 이용자들에게도 보여주는 서비스다. 단순히 검색 노출량이 많은 키워드를 모았던 실검과는 성격이 다르지만, 최신 트렌드를 한눈에 확인할 수 있는 점은 유사하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 모바일 앱에서 베타테스트 중이며, 추천·구독 탭에서 스크롤을 내리면 확인할 수 있다. 예능·스포츠·생활 정보 등 가벼운 키워드와 관련 콘텐츠를 소개하며 민감한 정치 이슈는 제외했다. 과거 실검과 다르다는 설명에도 불구하고 여권을 중심으로 정치권의 반발이 커지고 있어 최종 도입 여부는 불확실한 상태다. 네이버 관계자는 “다른 사람들이 어떤 것에 관심이 있는지 알고 싶어하는 이용자들의 요구가 있었다”면서 “다양한 우려가 제기되는 만큼 서비스 종료까지 포함해 검토 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오에서 독립한 다음은 지난 10일 ‘투데이 버블’을 공개했다. 다음 PC 버전 검색창 하단에 이용자들이 많이 찾는 키워드를 보여주는 방식이다. 검색 결과 화면 우측에는 작은 미리보기 이미지와 함께 인기 키워드를 나열한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음도 투데이 버블이 실검과는 전혀 다른 서비스라고 강조하고 있다. 실검의 경우 검색량만 이용해 순위를 매겼지만 새 서비스는 여러 출처에서 키워드를 걸러 가져오기 때문에 왜곡할 수 없다는 점을 부각하고 있다. 카카오 측은 “우려하는 상황이 발생하지 않도록 기술과 정책적인 준비를 마친 상태”라며 “서비스 취지에 적합한 키워드만을 이용자에게 제공할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권은 양대 포털의 이 같은 행보에 민감하게 반응하고 있다. 총선이 1년도 채 남지 않은 시점에서 콘텐츠 추천 서비스의 영향을 받아 유권자들의 표심이 움직일 수 있다는 우려 때문이다. 특히 여당은 포털이 좌편향성을 띠고 있다며 야당에 유리한 여론이 형성될 가능성을 경계한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 실검은 짧은 시간 내 다수의 이용자가 동일한 키워드를 입력한 결과를 보여줘 인기를 끌었다. 하지만 여론 조작 등의 각종 논란과 시비 끝에 다음과 네이버는 2020년 2월, 2021년 2월 각각 해당 서비스를 종료한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 과거의 뼈아픈 실패에도 불구하고 또다시 포털들이 키워드 추천 서비스를 놓지 않으려는 이유는 구글(유튜브)과 메타(페이스북·인스타그램) 등 해외 플랫폼의 공세에 맞서려는 전략 때문이다. 실검 폐지로 네이버와 다음의 트래픽은 타격을 입었다. 최근엔 필요한 정보를 알려주는 챗GPT 등 대화형 AI의 등장으로 검색 엔진의 입지도 위협받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619200740158_1685096407_0924303555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소비자 데이터 플랫폼 오픈서베이가 지난 2월 전국 15∼59세 남녀 5000명을 대상으로 조사해 발간한 ‘소셜미디어·검색포털 트렌드 리포트 2023’에 따르면 최근 1주일 내 정보 탐색 시 많이 사용한 플랫폼은 네이버(91.3%)·유튜브(85.2%)·카카오톡(80.6%)·구글(66.1%)·인스타그램(56.7%)·다음(36.8%)의 순이었다. 1년 전 조사와 비교하면 인스타그램은 3.3% 포인트, 유튜브는 2.4% 포인트 올랐다. 네이버는 0.1% 포인트 오르는 데 그쳤고 다음은 2.9% 포인트 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검색 관련 매출도 부진하다. 네이버의 올해 1분기 ‘서치플랫폼’ 매출은 8518억원으로 전년 같은 기간보다 0.2% 증가하는 데 그쳤다. 다음이 속한 카카오의 ‘포털비즈’ 매출은 836억원으로 지난해 같은 기간보다 27%나 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난관에 봉착한 포털은 이용자들을 묶어두기 위해 다른 사람들의 관심사를 공유할 수 있도록 관련 정보를 보여주는 것이 효과적이라고 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성동규 중앙대 미디어커뮤니케이션학부 교수는 “과거 실검 순위 조작 문제 등을 보완하는 전제로 키워드 추천 서비스를 내놓는다면 이용자들이 어젠다 세팅을 하는 데 도움이 될 것”이라며 “글로벌 빅테크 업체가 국내 시장 점유율을 높여가는 상황에서 포털의 마케팅 전략에 숨통을 틔워줄 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위정현 중앙대 경영학부 교수는 “정치권의 포털 압박도 문제지만, 포털업계도 과거 조작 논란을 자초한 측면이 있는 만큼 신뢰를 쌓기 위해 책임 있는 행동을 보여야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 포털 ‘키워드 추천 서비스’… 실검 부활? 경쟁력 강화?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303555&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303555&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619200740157_1685096407_0924303555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘키워드 추천 서비스’를 도입하려던 포털업체들이 과거 논란 끝에 폐지한 ‘실시간 검색어’(실검)를 부활시키는 것 아니냐는 반대 여론에 부딪혔다. 이들은 새로운 서비스가 과거 실검과 분명 다르다고 강조하지만, 내년 총선을 의식한 정치권을 중심으로 여론 조작 등의 부작용 재발을 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 일각에선 해외 동영상 플랫폼과 SNS, 챗GPT가 대세로 떠오른 상황에서 고전하는 국산 포털의 경쟁력 강화를 위해 새로운 시도에 힘을 실어줘야 한다는 목소리도 나온다. 알아두면 도움이 될 실시간 이슈를 빠르게 확인할 수 있는 서비스가 필요하다는  의견도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 최근 사용자 편의와 플랫폼 활성화를 위해 하반기 ‘트렌드 토픽’ 정식 출시 카드를 꺼내 들었다. 트렌드 토픽은 AI(인공지능)가 카페·블로그·뉴스 등에서 이용자들이 자주 접한 토픽을 뽑아 다른 이용자들에게도 보여주는 서비스다. 단순히 검색 노출량이 많은 키워드를 모았던 실검과는 성격이 다르지만, 최신 트렌드를 한눈에 확인할 수 있는 점은 유사하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 모바일 앱에서 베타테스트 중이며, 추천·구독 탭에서 스크롤을 내리면 확인할 수 있다. 예능·스포츠·생활 정보 등 가벼운 키워드와 관련 콘텐츠를 소개하며 민감한 정치 이슈는 제외했다. 과거 실검과 다르다는 설명에도 불구하고 여권을 중심으로 정치권의 반발이 커지고 있어 최종 도입 여부는 불확실한 상태다. 네이버 관계자는 “다른 사람들이 어떤 것에 관심이 있는지 알고 싶어하는 이용자들의 요구가 있었다”면서 “다양한 우려가 제기되는 만큼 서비스 종료까지 포함해 검토 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오에서 독립한 다음은 지난 10일 ‘투데이 버블’을 공개했다. 다음 PC 버전 검색창 하단에 이용자들이 많이 찾는 키워드를 보여주는 방식이다. 검색 결과 화면 우측에는 작은 미리보기 이미지와 함께 인기 키워드를 나열한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음도 투데이 버블이 실검과는 전혀 다른 서비스라고 강조하고 있다. 실검의 경우 검색량만 이용해 순위를 매겼지만 새 서비스는 여러 출처에서 키워드를 걸러 가져오기 때문에 왜곡할 수 없다는 점을 부각하고 있다. 카카오 측은 “우려하는 상황이 발생하지 않도록 기술과 정책적인 준비를 마친 상태”라며 “서비스 취지에 적합한 키워드만을 이용자에게 제공할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권은 양대 포털의 이 같은 행보에 민감하게 반응하고 있다. 총선이 1년도 채 남지 않은 시점에서 콘텐츠 추천 서비스의 영향을 받아 유권자들의 표심이 움직일 수 있다는 우려 때문이다. 특히 여당은 포털이 좌편향성을 띠고 있다며 야당에 유리한 여론이 형성될 가능성을 경계한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 실검은 짧은 시간 내 다수의 이용자가 동일한 키워드를 입력한 결과를 보여줘 인기를 끌었다. 하지만 여론 조작 등의 각종 논란과 시비 끝에 다음과 네이버는 2020년 2월, 2021년 2월 각각 해당 서비스를 종료한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 과거의 뼈아픈 실패에도 불구하고 또다시 포털들이 키워드 추천 서비스를 놓지 않으려는 이유는 구글(유튜브)과 메타(페이스북·인스타그램) 등 해외 플랫폼의 공세에 맞서려는 전략 때문이다. 실검 폐지로 네이버와 다음의 트래픽은 타격을 입었다. 최근엔 필요한 정보를 알려주는 챗GPT 등 대화형 AI의 등장으로 검색 엔진의 입지도 위협받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619200740158_1685096407_0924303555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소비자 데이터 플랫폼 오픈서베이가 지난 2월 전국 15∼59세 남녀 5000명을 대상으로 조사해 발간한 ‘소셜미디어·검색포털 트렌드 리포트 2023’에 따르면 최근 1주일 내 정보 탐색 시 많이 사용한 플랫폼은 네이버(91.3%)·유튜브(85.2%)·카카오톡(80.6%)·구글(66.1%)·인스타그램(56.7%)·다음(36.8%)의 순이었다. 1년 전 조사와 비교하면 인스타그램은 3.3% 포인트, 유튜브는 2.4% 포인트 올랐다. 네이버는 0.1% 포인트 오르는 데 그쳤고 다음은 2.9% 포인트 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검색 관련 매출도 부진하다. 네이버의 올해 1분기 ‘서치플랫폼’ 매출은 8518억원으로 전년 같은 기간보다 0.2% 증가하는 데 그쳤다. 다음이 속한 카카오의 ‘포털비즈’ 매출은 836억원으로 지난해 같은 기간보다 27%나 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난관에 봉착한 포털은 이용자들을 묶어두기 위해 다른 사람들의 관심사를 공유할 수 있도록 관련 정보를 보여주는 것이 효과적이라고 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성동규 중앙대 미디어커뮤니케이션학부 교수는 “과거 실검 순위 조작 문제 등을 보완하는 전제로 키워드 추천 서비스를 내놓는다면 이용자들이 어젠다 세팅을 하는 데 도움이 될 것”이라며 “글로벌 빅테크 업체가 국내 시장 점유율을 높여가는 상황에서 포털의 마케팅 전략에 숨통을 틔워줄 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위정현 중앙대 경영학부 교수는 “정치권의 포털 압박도 문제지만, 포털업계도 과거 조작 논란을 자초한 측면이 있는 만큼 신뢰를 쌓기 위해 책임 있는 행동을 보여야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 위성 2호 순항… 부탑재 4기 교신 성공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052620040740186_1685099047_0924304156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국형 발사체 누리호(KSLV-Ⅱ)에 실려 25일 우주 궤도에 오른 ‘차세대 소형위성 2호’가 정상 궤도를 순항 중인 것으로 확인됐다. 지상국과 쌍방향 교신에 성공했으며 탑재된 각종 장비의 상태도 양호한 것으로 전해졌다. 누리호 3차 발사의 성공 조건으로 꼽혔던 ‘누리호의 목표궤도 정상 진입’ ‘주탑재 위성의 정상 작동’을 모두 충족한 것이다. 다만 부탑재 위성인 초소형 위성(큐브 위성) 7기 가운데 4기는 위성신호를 잡았지만, 나머지는 3기는 추적작업이 아직 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 26일 “차세대 소형위성 2호가 목표 궤도에 성공적으로 안착했다. 한국과학기술원(카이스트) 인공위성연구소 지상국과 양방향 교신에도 성공했다”며 “발사 당일 남극 세종기지에서 최초 위성신호를 수신했고 이어 대전 지상국을 통한 초기 교신이 이뤄졌으며 오늘(26일) 새벽 대전 및 해외 지상국을 통해 7차례 추가 교신에 성공했다”고 밝혔다. 누리호 3차 발사는 발사체 이륙과 비행, 위성 사출, 주탑재 위성 작동까지 사실상 완벽한 진행으로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부에 따르면 차세대 소형위성 2호는 통신 송수신 기능, 명령 및 데이터처리 기능, 태양전지판의 전력 생성 등 모든 기능이 정상 작동하고 있다. 앞으로 7일간 위성 상태를 지속적으로 점검하면서 영상레이다(SAR) 안테나를 펼치고 자세를 안정화할 예정이다. 이후 3개월간 성능 점검을 거친 뒤 2년간 지구를 하루에 15바퀴 돌며 관측 임무를 수행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차세대 소형위성 2호는 주·야간 악천후에도 지구 표면을 내려다볼 수 있는 해상도 5m, 관측폭 40㎞ 성능의 영상레이다를 탑재하고 있다. 한반도 이상기후에 직접 영향을 끼치는 북극 해빙 변화를 탐지하고 산림 생태 변화를 측정하면서 산림 지역의 탄소흡수량도 조사한다. 해양 환경오염 탐지도 주요 임무다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국천문연구원의 군집위성 ‘도요샛’은 큐브위성 4기 중 2기의 신호가 확인됐다. 1호기 가람은 발사 당일 오후 8시3분 위성신호가 수신됐다. 2호기 나래는 26일 오전 6시40분쯤 위성신호 수신과 양방향 교신이 이뤄졌다. 다만 4호기 라온과 발사 당일 사출 여부가 확인되지 않은 3호기 다솔은 추적 작업이 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간업체 위성 중 루미르의 LUMIR-T1은 발사 당일 오후 7시53분, 카이로스페이스의 KSAT3U는 같은 날 오후 11시7분 신호를 확인했다. 카이로스페이스에 따르면 KSAT3U는 배터리 온도 7도, 온보드 컴퓨터 온도 35도 등으로 정상작동 중이란 보고를 지상에 전달했다. 져스텍이 만든 큐브위성 JAC는 지상국과 교신 시도가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선학 과기정통부 거대공공연구정책관은 “큐브위성은 신호를 수신하고 교신하는 시간을 (발사 후) 일주일 정도로 발사 전부터 염두에 두고 있다. 시간을 갖고 송수신 상황을 지속적으로 모니터링할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 위성 2호 순항… 부탑재 4기 교신 성공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304156&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052620040740186_1685099047_0924304156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국형 발사체 누리호(KSLV-Ⅱ)에 실려 25일 우주 궤도에 오른 ‘차세대 소형위성 2호’가 정상 궤도를 순항 중인 것으로 확인됐다. 지상국과 쌍방향 교신에 성공했으며 탑재된 각종 장비의 상태도 양호한 것으로 전해졌다. 누리호 3차 발사의 성공 조건으로 꼽혔던 ‘누리호의 목표궤도 정상 진입’ ‘주탑재 위성의 정상 작동’을 모두 충족한 것이다. 다만 부탑재 위성인 초소형 위성(큐브 위성) 7기 가운데 4기는 위성신호를 잡았지만, 나머지는 3기는 추적작업이 아직 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 26일 “차세대 소형위성 2호가 목표 궤도에 성공적으로 안착했다. 한국과학기술원(카이스트) 인공위성연구소 지상국과 양방향 교신에도 성공했다”며 “발사 당일 남극 세종기지에서 최초 위성신호를 수신했고 이어 대전 지상국을 통한 초기 교신이 이뤄졌으며 오늘(26일) 새벽 대전 및 해외 지상국을 통해 7차례 추가 교신에 성공했다”고 밝혔다. 누리호 3차 발사는 발사체 이륙과 비행, 위성 사출, 주탑재 위성 작동까지 사실상 완벽한 진행으로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부에 따르면 차세대 소형위성 2호는 통신 송수신 기능, 명령 및 데이터처리 기능, 태양전지판의 전력 생성 등 모든 기능이 정상 작동하고 있다. 앞으로 7일간 위성 상태를 지속적으로 점검하면서 영상레이다(SAR) 안테나를 펼치고 자세를 안정화할 예정이다. 이후 3개월간 성능 점검을 거친 뒤 2년간 지구를 하루에 15바퀴 돌며 관측 임무를 수행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차세대 소형위성 2호는 주·야간 악천후에도 지구 표면을 내려다볼 수 있는 해상도 5m, 관측폭 40㎞ 성능의 영상레이다를 탑재하고 있다. 한반도 이상기후에 직접 영향을 끼치는 북극 해빙 변화를 탐지하고 산림 생태 변화를 측정하면서 산림 지역의 탄소흡수량도 조사한다. 해양 환경오염 탐지도 주요 임무다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국천문연구원의 군집위성 ‘도요샛’은 큐브위성 4기 중 2기의 신호가 확인됐다. 1호기 가람은 발사 당일 오후 8시3분 위성신호가 수신됐다. 2호기 나래는 26일 오전 6시40분쯤 위성신호 수신과 양방향 교신이 이뤄졌다. 다만 4호기 라온과 발사 당일 사출 여부가 확인되지 않은 3호기 다솔은 추적 작업이 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간업체 위성 중 루미르의 LUMIR-T1은 발사 당일 오후 7시53분, 카이로스페이스의 KSAT3U는 같은 날 오후 11시7분 신호를 확인했다. 카이로스페이스에 따르면 KSAT3U는 배터리 온도 7도, 온보드 컴퓨터 온도 35도 등으로 정상작동 중이란 보고를 지상에 전달했다. 져스텍이 만든 큐브위성 JAC는 지상국과 교신 시도가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선학 과기정통부 거대공공연구정책관은 “큐브위성은 신호를 수신하고 교신하는 시간을 (발사 후) 일주일 정도로 발사 전부터 염두에 두고 있다. 시간을 갖고 송수신 상황을 지속적으로 모니터링할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG엔솔-현대차, 미국에 배터리 합작공장 짓는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304158&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304158&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619280640164_1685096886_0924304158.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션과 현대차그룹이 손잡고 미국 전기차·배터리 시장 공략을 본격화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 26일 서울 여의도 본사에서 현대차 대표이사 장재훈 사장, LG에너지솔루션 대표이사 권영수 부회장 등이 참석한 가운데 ‘북미 배터리 합작법인 계약 체결식’을 가졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합작공장은 현대차그룹이 2025년 완공을 목표로 건설 중인 전기차 전용 공장 HMGMA(Hyundai Motor Group Metaplant America)가 위치한 미국 조지아주 서배너 브라이언 카운티에 건설된다. 생산 규모는 약 30GWh, 고성능 순수 전기차 약 30만대를 생산할 수 있는 양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사는 곧 합작법인 설립 절차를 마무리한 뒤 올해 하반기부터 본격적인 공장 건설을 시작한다는 계획이다. 이르면 2025년 말 가동을 목표로 한다. 총 투자 금액은 5조7000억원이며 합작법인 지분은 양사가 각 50%씩 갖는다. 합작공장에서 생산된 배터리 셀은 현대모비스가 배터리 팩으로 제작한 뒤 HMGMA와 현대차 앨라배마 공장, 기아 조지아 공장 등 현대차그룹이 미국 공장에서 생산하는 전기차에 전량 공급될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 이번 현대차와 협력을 통해 핵심 전략 시장인 북미 지역에서 시장 경쟁력을 강화할 계획이다. 현대차그룹도 전기차에 안정적으로 배터리를 공급함으로써 폭발적으로 증가할 미국 전기차 수요에 적극적으로 대응할 체계를 갖출 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션과 현대차그룹의 합작법인 설립은 2021년 인도네시아 배터리셀 합작법인에 이어 두 번째다. 양측은 현재 인도네시아 카라왕 산업단지에 연 10GWh 규모의 배터리 합작공장을 건설 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 LG에너지솔루션과 현대차그룹은 미래 전기차 시장의 핵심 파트너로서 2009년 현대차그룹의 첫 친환경차인 아반떼 LPi 하이브리드로 시작해 코나 일렉트릭, 아이오닉6 등 주요 친환경차에 대한 배터리 공급 협력을 진행해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG엔솔-현대차, 미국에 배터리 합작공장 짓는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304158&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304158&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619280640164_1685096886_0924304158.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션과 현대차그룹이 손잡고 미국 전기차·배터리 시장 공략을 본격화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 26일 서울 여의도 본사에서 현대차 대표이사 장재훈 사장, LG에너지솔루션 대표이사 권영수 부회장 등이 참석한 가운데 ‘북미 배터리 합작법인 계약 체결식’을 가졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합작공장은 현대차그룹이 2025년 완공을 목표로 건설 중인 전기차 전용 공장 HMGMA(Hyundai Motor Group Metaplant America)가 위치한 미국 조지아주 서배너 브라이언 카운티에 건설된다. 생산 규모는 약 30GWh, 고성능 순수 전기차 약 30만대를 생산할 수 있는 양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사는 곧 합작법인 설립 절차를 마무리한 뒤 올해 하반기부터 본격적인 공장 건설을 시작한다는 계획이다. 이르면 2025년 말 가동을 목표로 한다. 총 투자 금액은 5조7000억원이며 합작법인 지분은 양사가 각 50%씩 갖는다. 합작공장에서 생산된 배터리 셀은 현대모비스가 배터리 팩으로 제작한 뒤 HMGMA와 현대차 앨라배마 공장, 기아 조지아 공장 등 현대차그룹이 미국 공장에서 생산하는 전기차에 전량 공급될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 이번 현대차와 협력을 통해 핵심 전략 시장인 북미 지역에서 시장 경쟁력을 강화할 계획이다. 현대차그룹도 전기차에 안정적으로 배터리를 공급함으로써 폭발적으로 증가할 미국 전기차 수요에 적극적으로 대응할 체계를 갖출 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션과 현대차그룹의 합작법인 설립은 2021년 인도네시아 배터리셀 합작법인에 이어 두 번째다. 양측은 현재 인도네시아 카라왕 산업단지에 연 10GWh 규모의 배터리 합작공장을 건설 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 LG에너지솔루션과 현대차그룹은 미래 전기차 시장의 핵심 파트너로서 2009년 현대차그룹의 첫 친환경차인 아반떼 LPi 하이브리드로 시작해 코나 일렉트릭, 아이오닉6 등 주요 친환경차에 대한 배터리 공급 협력을 진행해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상공서 문 열린 아시아나기… “착륙 직전 승객이 비상구 개방”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304157&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304157&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619470340172_1685098023_0924304157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;승객을 태운 아시아나항공 여객기가 비상출입문이 열린 채 활주로에 착륙하는 어이없는 사고가 발생했다. 이 사고로 승객 12명이 호흡곤란 등의 증세를 보여 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 아시아나항공과 대구경찰청 등에 따르면 이날 오전 11시49분 제주공항을 출발한 아시아나항공 여객기(OZ8124)가 대구국제공항 착륙을 앞두고 250m 상공에서 갑자기 문이 열려 그 상태로 비상착륙했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공 관계자는 “비행기가 운행 중에는 기압차 때문에 비상출입문이 열리지 않지만 착륙을 위해 하강할 때는 열릴 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구경찰청은 제주도에 거주하는 30대 남성 탑승객이 비상구 문고리를 잡아당겨 문을 개방한 것으로 보고 착륙 직후 긴급체포해 항공보안법위반 혐의를 조사하고 있다. A씨는 혼자 탑승했으며 주취상태는 아니었다고 경찰은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 여객기 탑승자는 “착륙하겠다는 안내방송이 나가고 2~3분 뒤 항공기 내 공기가 확 빠져나가는 느낌이 들면서 종이가 날아다니고 여기저기서 비명이 들렸다”며 “한순간에 아수라장이 됐는데 착륙 후 비상구 쪽을 보니 남자 한 명을 승무원과 탑승객들이 붙잡고 있었다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619470340173_1685098024_0924304157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 여객기에는 194명이 탑승했는데 27일 울산에서 열리는 전국소년체육대회에 참가하려던 제주 초·중등 선수단 64명(학생 48명, 지도자 16명)도 포함돼 있었다. 비상구 근처에 앉아있던 선수단 학생 8명 등 12명이 여객기 착륙 직후 호흡곤란 등의 증세를 보였다. 제주도육상연맹 관계자는 “아이들이 많이 놀랐다”며 “병원에서 안정을 취하고 있는데 경기 출전 여부는 더 지켜봐야 할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구·제주=최일영 문정임 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상공서 문 열린 아시아나기… “착륙 직전 승객이 비상구 개방”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304157&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304157&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619470340172_1685098023_0924304157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;승객을 태운 아시아나항공 여객기가 비상출입문이 열린 채 활주로에 착륙하는 어이없는 사고가 발생했다. 이 사고로 승객 12명이 호흡곤란 등의 증세를 보여 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 아시아나항공과 대구경찰청 등에 따르면 이날 오전 11시49분 제주공항을 출발한 아시아나항공 여객기(OZ8124)가 대구국제공항 착륙을 앞두고 250m 상공에서 갑자기 문이 열려 그 상태로 비상착륙했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공 관계자는 “비행기가 운행 중에는 기압차 때문에 비상출입문이 열리지 않지만 착륙을 위해 하강할 때는 열릴 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구경찰청은 제주도에 거주하는 30대 남성 탑승객이 비상구 문고리를 잡아당겨 문을 개방한 것으로 보고 착륙 직후 긴급체포해 항공보안법위반 혐의를 조사하고 있다. A씨는 혼자 탑승했으며 주취상태는 아니었다고 경찰은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 여객기 탑승자는 “착륙하겠다는 안내방송이 나가고 2~3분 뒤 항공기 내 공기가 확 빠져나가는 느낌이 들면서 종이가 날아다니고 여기저기서 비명이 들렸다”며 “한순간에 아수라장이 됐는데 착륙 후 비상구 쪽을 보니 남자 한 명을 승무원과 탑승객들이 붙잡고 있었다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619470340173_1685098024_0924304157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 여객기에는 194명이 탑승했는데 27일 울산에서 열리는 전국소년체육대회에 참가하려던 제주 초·중등 선수단 64명(학생 48명, 지도자 16명)도 포함돼 있었다. 비상구 근처에 앉아있던 선수단 학생 8명 등 12명이 여객기 착륙 직후 호흡곤란 등의 증세를 보였다. 제주도육상연맹 관계자는 “아이들이 많이 놀랐다”며 “병원에서 안정을 취하고 있는데 경기 출전 여부는 더 지켜봐야 할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구·제주=최일영 문정임 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미사일 잡는 ‘하늘의 방패’ 극초음속 ‘킨잘’도 잡을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303408&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303408&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619521140177_1685098331_0924303408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음속의 5배 이상으로 날아갈 수 있는 극초음속 공대지·공대함 미사일. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 2018년 3월 ‘킨잘(Kinzhal)’을 소개하며 ‘천하무적’이라고 치켜세웠다. 그는 “현재 존재하는 건 물론 미래에 갖춰질 미사일 방어체계까지 모두 뚫을 수 있다”고 자랑했다. 푸틴 대통령의 확언처럼 현존 방공망은 킨잘로 대표되는 극초음속 미사일 공격에 거의 손을 쓸 수 없는 것으로 평가됐다. 전장의 ‘게임 체인저’로 불렸던 킨잘의 아성은 미국 방산업체 레이시언이 개발한 미사일 방공체계 패트리엇(PAC-3)이 전면에 나서면서 흔들리고 있다. PAC-3은 미국이 보유한 패트리엇 미사일 중 가장 최신형이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나와 미국은 패트리엇으로 킨잘을 요격했다고 주장한다. 반면 러시아는 성공적인 포격이었다는 취지로 상반된 입장을 유지 중이다. 엇갈린 주장의 진실은 밝혀지지 않았지만 이번 전쟁을 러시아의 ‘창’ 킨잘과 미국의 ‘방패’ 패트리엇의 싸움으로 설명하는 이들이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;킨잘 vs 패트리엇 2차례 충돌… ‘엇갈린 주장’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT) 등 외신 보도를 종합하면 킨잘과 패트리엇의 대결이 공식 확인된 것은 개전 이래 두 차례다. 우크라이나 내 패트리엇 방어체계는 지난달 인도받아 갖춰진 것으로 현재 두 대의 포대가 운영 중이다. 하나는 미국이 지원한 것이고 다른 하나는 독일과 네덜란드가 공동 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 대결은 지난 4일 밤 나왔다. NYT는 이틀 뒤 키이우 상공에서 킨잘이 격추됐다고 전하면서 “러시아의 극초음속 미사일을 서방 미사일 방어시스템으로 무력화할 수 있다는 첫 증거”라고 설명했다. 러시아가 우크라이나의 미사일 방어체계를 타격하려다 오히려 되치기당했다는 것이다. 미 국방부는 지난 9일 정례 브리핑에서 “우크라이나군이 패트리엇 미사일 방공체계를 활용해 러시아 미사일을 격추했다는 점을 확인해줄 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 대결은 지난 16일 펼쳐졌다. 우크라이나군은 패트리엇을 통해 러시아가 발사한 극초음속 미사일 18발을 모두 격퇴했다고 밝혔다. 군 참모부는 격퇴한 18발에 킨잘 6기가 포함돼 있다고 공표했다. 하지만 러시아는 오히려 자신들이 킨잘을 동원한 고정밀 타격으로 패트리엇을 파괴했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;마하 12로 날아 꽂힌다, 러시아 창 ‘킨잘’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619521140178_1685098331_0924303408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전쟁에서 유리한 고지를 선점하려는 두 국가의 상반된 주장 속에 킨잘과 패트리엇의 대결 구도는 뚜렷해지는 모양새다. 모두 세계 정상급 첨단 기술로 구축된 시스템인 만큼 이 같은 양상이 현대전의 패러다임이 될 가능성이 크다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 서방의 방공망을 깨뜨리기 위해 극초음속 미사일을 꾸준히 개발해 왔다. 극초음속 미사일 개발 분야에서만큼은 미국과 유럽 등 서방 세계는 물론 중국 기술도 러시아에 미치지 못한다고 로이터통신은 평가한다. 킨잘 외에도 함정 발사 극초음속 미사일 ‘지르콘’과 대륙간탄도미사일(ICBM) 아방가르드’까지 3종을 실전에서 사용 중이거나 배치 단계에 있다. 이 중 킨잘은 최대 마하 12의 속도를 낼 수 있으며 사거리는 1500㎞ 수준으로 알려졌다. 빠른 속도는 킨잘의 가장 큰 장점이지만 약점이 되기도 한다. 캐나다 군사 전문 매체 ‘칸와디펜스리뷰’의 안드레이 창 편집장은 “적외선 신호가 매우 강해 조기에 쉽게 탐지될 수 있고, 패트리엇은 요격할 만한 시간을 벌 수 있다”고 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;현존 최강 ‘방패’ 패트리엇&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619521140179_1685098332_0924303408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;패트리엇의 명성이 확인된 가운데 경쟁력을 갖춘 것으로 평가받는 다른 방공망도 함께 주목받고 있다. 이스라엘과 미국이 공동 개발한 방공시스템 ‘아이언돔’과 ‘다윗의 돌팔매’가 대표적이다. 아이언돔은 여러 장소에 유도탄 발사대를 설치해 돔(둥근 지붕) 형태의 방공망으로 둘러싸서 날아오는 포탄을 요격한다. 이스라엘 국방부는 지난 10일 아이언돔이 팔레스타인 무장단체 ‘이슬라믹지하드’가 발사한 270여발 중 3발만 제외하고 모두 요격했다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 말 우크라이나에 지원된 독일제 전방위 방공시스템 ‘IRIS-T SLM’도 최첨단 무기로 평가된다. IRIS-T 방공망은 트럭 탑재 미사일 발사기와 미사일, 지휘 차량으로 이뤄진다. 전투기로부터의 공격은 물론 무인기 비행체 드론, 순항미사일과 돌발적인 포탄, 로켓탄까지 막아낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 첨단 지대공미사일 시스템인 ‘나삼스(NASAMS)’도 능력을 인정받은 방공시스템이다. 2005년부터 미국 백악관과 의사당 방어를 위해 사용돼 왔으며 최대 사거리는 160㎞ 이상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이들 방공망은 패트리엇만 못하다는 게 외신과 전문가들의 대체적인 평가다. 워싱턴포스트(WP)는 “우크라이나는 현재 유럽과 미국에서 지원받은 방공망을 바탕으로 여러 복잡한 시스템을 운영하고 있지만 평판만 놓고 보면 패트리엇이 단연 돋보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패트리엇은 한국형 미사일방어(KAMD) 체계의 핵심이기도 하다. 우리 군은 패트리엇과 천궁2 등을 배치하고 있다. 첫 국산 요격미사일이기도 한 천궁2는 최대 요격고도 15㎞로 이른바 ‘힛 투 킬(Hit-to-Kill)’ 방식으로 목표물에 직접 부딪혀 파괴한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패트리엇 미사일 방어체계의 가장 큰 단점은 천문학적인 비용이다. 최대 8개의 발사대를 비롯한 발전장비 등으로 구성되는데 발사대마다 미사일 요격체가 4개씩 들어 있다. 전체 시스템을 구축하는 데 최대 11억 달러(약 1조5000억원)가 든다. 절반인 6억9000만 달러(약 9090억원)가 미사일 비용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유지 과정도 막대한 비용이 든다. 우크라이나 측에서 패트리엇 포대를 지속적으로 요구하는 상황은 조 바이든 미국 대통령에게 큰 부담이 될 수 있다. 설령 러시아의 미사일 공격을 성공적으로 방어하더라도 막대한 물자를 소비하는 소모전 양상으로 가면 미국의 지원 규모가 승패를 좌우할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 지난 16일 사설에서 “우크라이나에 필요한 장비를 제공하지 않고 이대로 방공망을 소진하도록 내버려 두는 건 전략이 될 수 없다”며 “필요한 건 (바이든 대통령의) 정치적 의지”라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미사일 잡는 ‘하늘의 방패’ 극초음속 ‘킨잘’도 잡을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303408&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303408&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619521140177_1685098331_0924303408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음속의 5배 이상으로 날아갈 수 있는 극초음속 공대지·공대함 미사일. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 2018년 3월 ‘킨잘(Kinzhal)’을 소개하며 ‘천하무적’이라고 치켜세웠다. 그는 “현재 존재하는 건 물론 미래에 갖춰질 미사일 방어체계까지 모두 뚫을 수 있다”고 자랑했다. 푸틴 대통령의 확언처럼 현존 방공망은 킨잘로 대표되는 극초음속 미사일 공격에 거의 손을 쓸 수 없는 것으로 평가됐다. 전장의 ‘게임 체인저’로 불렸던 킨잘의 아성은 미국 방산업체 레이시언이 개발한 미사일 방공체계 패트리엇(PAC-3)이 전면에 나서면서 흔들리고 있다. PAC-3은 미국이 보유한 패트리엇 미사일 중 가장 최신형이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나와 미국은 패트리엇으로 킨잘을 요격했다고 주장한다. 반면 러시아는 성공적인 포격이었다는 취지로 상반된 입장을 유지 중이다. 엇갈린 주장의 진실은 밝혀지지 않았지만 이번 전쟁을 러시아의 ‘창’ 킨잘과 미국의 ‘방패’ 패트리엇의 싸움으로 설명하는 이들이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;킨잘 vs 패트리엇 2차례 충돌… ‘엇갈린 주장’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT) 등 외신 보도를 종합하면 킨잘과 패트리엇의 대결이 공식 확인된 것은 개전 이래 두 차례다. 우크라이나 내 패트리엇 방어체계는 지난달 인도받아 갖춰진 것으로 현재 두 대의 포대가 운영 중이다. 하나는 미국이 지원한 것이고 다른 하나는 독일과 네덜란드가 공동 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 대결은 지난 4일 밤 나왔다. NYT는 이틀 뒤 키이우 상공에서 킨잘이 격추됐다고 전하면서 “러시아의 극초음속 미사일을 서방 미사일 방어시스템으로 무력화할 수 있다는 첫 증거”라고 설명했다. 러시아가 우크라이나의 미사일 방어체계를 타격하려다 오히려 되치기당했다는 것이다. 미 국방부는 지난 9일 정례 브리핑에서 “우크라이나군이 패트리엇 미사일 방공체계를 활용해 러시아 미사일을 격추했다는 점을 확인해줄 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 대결은 지난 16일 펼쳐졌다. 우크라이나군은 패트리엇을 통해 러시아가 발사한 극초음속 미사일 18발을 모두 격퇴했다고 밝혔다. 군 참모부는 격퇴한 18발에 킨잘 6기가 포함돼 있다고 공표했다. 하지만 러시아는 오히려 자신들이 킨잘을 동원한 고정밀 타격으로 패트리엇을 파괴했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;마하 12로 날아 꽂힌다, 러시아 창 ‘킨잘’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619521140178_1685098331_0924303408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전쟁에서 유리한 고지를 선점하려는 두 국가의 상반된 주장 속에 킨잘과 패트리엇의 대결 구도는 뚜렷해지는 모양새다. 모두 세계 정상급 첨단 기술로 구축된 시스템인 만큼 이 같은 양상이 현대전의 패러다임이 될 가능성이 크다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 서방의 방공망을 깨뜨리기 위해 극초음속 미사일을 꾸준히 개발해 왔다. 극초음속 미사일 개발 분야에서만큼은 미국과 유럽 등 서방 세계는 물론 중국 기술도 러시아에 미치지 못한다고 로이터통신은 평가한다. 킨잘 외에도 함정 발사 극초음속 미사일 ‘지르콘’과 대륙간탄도미사일(ICBM) 아방가르드’까지 3종을 실전에서 사용 중이거나 배치 단계에 있다. 이 중 킨잘은 최대 마하 12의 속도를 낼 수 있으며 사거리는 1500㎞ 수준으로 알려졌다. 빠른 속도는 킨잘의 가장 큰 장점이지만 약점이 되기도 한다. 캐나다 군사 전문 매체 ‘칸와디펜스리뷰’의 안드레이 창 편집장은 “적외선 신호가 매우 강해 조기에 쉽게 탐지될 수 있고, 패트리엇은 요격할 만한 시간을 벌 수 있다”고 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;현존 최강 ‘방패’ 패트리엇&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052619521140179_1685098332_0924303408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;패트리엇의 명성이 확인된 가운데 경쟁력을 갖춘 것으로 평가받는 다른 방공망도 함께 주목받고 있다. 이스라엘과 미국이 공동 개발한 방공시스템 ‘아이언돔’과 ‘다윗의 돌팔매’가 대표적이다. 아이언돔은 여러 장소에 유도탄 발사대를 설치해 돔(둥근 지붕) 형태의 방공망으로 둘러싸서 날아오는 포탄을 요격한다. 이스라엘 국방부는 지난 10일 아이언돔이 팔레스타인 무장단체 ‘이슬라믹지하드’가 발사한 270여발 중 3발만 제외하고 모두 요격했다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 말 우크라이나에 지원된 독일제 전방위 방공시스템 ‘IRIS-T SLM’도 최첨단 무기로 평가된다. IRIS-T 방공망은 트럭 탑재 미사일 발사기와 미사일, 지휘 차량으로 이뤄진다. 전투기로부터의 공격은 물론 무인기 비행체 드론, 순항미사일과 돌발적인 포탄, 로켓탄까지 막아낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 첨단 지대공미사일 시스템인 ‘나삼스(NASAMS)’도 능력을 인정받은 방공시스템이다. 2005년부터 미국 백악관과 의사당 방어를 위해 사용돼 왔으며 최대 사거리는 160㎞ 이상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이들 방공망은 패트리엇만 못하다는 게 외신과 전문가들의 대체적인 평가다. 워싱턴포스트(WP)는 “우크라이나는 현재 유럽과 미국에서 지원받은 방공망을 바탕으로 여러 복잡한 시스템을 운영하고 있지만 평판만 놓고 보면 패트리엇이 단연 돋보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패트리엇은 한국형 미사일방어(KAMD) 체계의 핵심이기도 하다. 우리 군은 패트리엇과 천궁2 등을 배치하고 있다. 첫 국산 요격미사일이기도 한 천궁2는 최대 요격고도 15㎞로 이른바 ‘힛 투 킬(Hit-to-Kill)’ 방식으로 목표물에 직접 부딪혀 파괴한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패트리엇 미사일 방어체계의 가장 큰 단점은 천문학적인 비용이다. 최대 8개의 발사대를 비롯한 발전장비 등으로 구성되는데 발사대마다 미사일 요격체가 4개씩 들어 있다. 전체 시스템을 구축하는 데 최대 11억 달러(약 1조5000억원)가 든다. 절반인 6억9000만 달러(약 9090억원)가 미사일 비용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유지 과정도 막대한 비용이 든다. 우크라이나 측에서 패트리엇 포대를 지속적으로 요구하는 상황은 조 바이든 미국 대통령에게 큰 부담이 될 수 있다. 설령 러시아의 미사일 공격을 성공적으로 방어하더라도 막대한 물자를 소비하는 소모전 양상으로 가면 미국의 지원 규모가 승패를 좌우할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 지난 16일 사설에서 “우크라이나에 필요한 장비를 제공하지 않고 이대로 방공망을 소진하도록 내버려 두는 건 전략이 될 수 없다”며 “필요한 건 (바이든 대통령의) 정치적 의지”라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 나사의 정치적 독립</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304151&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304151&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617570340096_1685091423_0924304151.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 항공우주국(NASA·나사)은 홈페이지에 스스로를 항공·우주와 관련된 과학과 기술을 담당하는 정부기관이라고 소개한다. 그런데 단순한 정부기관이 아니라 독립된 연방행정기관이다. 중앙정보국(CIA), 연방준비제도(Fed)처럼 정치적 독립을 제도적으로 보장받는다. 대통령이 상원의 동의를 받아 임명한 국장이 연 232억7100만 달러(약 30조8600억원)의 예산을 집행하고, 직원 1700여명의 인사권을 전적으로 행사한다. 모든 사안을 연방정부 어느 곳도 거치지 않고 대통령에게 보고한다. 아르테미스 프로젝트 같은 대규모 사업은 대통령이 의회를 찾아가 국민에게 직접 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나사의 독립성은 출범 때를 생각하면 당연하다. 1958년 구 소련의 스푸트니크호 발사에 선수를 뺏긴 미국은 해군이 개발한 뱅가드호를 쏘아올렸지만 폭발 장면을 생중계하는 수모를 겪었다. 드와이트 아이젠하워 대통령은 미국의 모든 힘을 한데 모아 치욕을 갚겠다고 결정했고, 나사로 이어졌다. 민간은 물론 육·해·공군의 핵심 역량이 집결된 슈퍼조직이 등장한 것이다. 3년 뒤 유리 가가린이 인류 최초의 우주비행에 성공하자 존 F 케네디 대통령은 유명한 ‘달 선언’을 하고 돈을 무제한급으로 투입했다. 나사의 예산은 한때 미국 GDP의 0.75%, 연방정부 예산의 4%에 달했다. 이런 조직을 만들면서 정치적 독립을 생각하지 않을 수 없다. 미국인도 달탐사 로켓 발사 시간이 대선에 맞춰 뒤바뀌는 끔찍한 상황은 상상조차 하기 싫었을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리호가 성공하자 ‘한국의 나사’ 우주항공청 설립을 놓고 정치권에서 이런저런 논란이 불거진다. 정부가 특별법을 입법예고했는데 위상을 강화한 다른 조직을 만들자는 주장이 나와  늦어지고 있다고 한다. 우주항공청 설립을 내년 총선에 이용해보려는 뻔한 목소리까지 들린다. 정치가 과학의 발목을 잡는 일은 더는 없었으면 좋겠다. 터무니없이 적은 예산을 사명감으로 극복하고 누리호를 성공시킨 과학자들에게 부끄럽지는 말아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 27일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304303&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304303&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705310740242_1685133067_0018304303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 27일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 18.0도, 인천 16.0도, 수원 17.0도, 춘천 15.0도, 강릉 19.0도, 청주 18.0도, 대전 17.0도, 전주 19.0도, 광주 19.0도, 대구 19.0도, 부산 18.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 22.0도, 인천 22.0도, 수원 21.0도, 춘천 23.0도, 강릉 27.0도, 청주 25.0도, 대전 26.0도, 전주 27.0도, 광주 27.0도, 대구 28.0도, 부산 25.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 전남·영남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 27일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304303&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304303&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705310740242_1685133067_0018304303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 27일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 18.0도, 인천 16.0도, 수원 17.0도, 춘천 15.0도, 강릉 19.0도, 청주 18.0도, 대전 17.0도, 전주 19.0도, 광주 19.0도, 대구 19.0도, 부산 18.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 22.0도, 인천 22.0도, 수원 21.0도, 춘천 23.0도, 강릉 27.0도, 청주 25.0도, 대전 26.0도, 전주 27.0도, 광주 27.0도, 대구 28.0도, 부산 25.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 전남·영남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 신유빈-전지희, 세계1위 중국 3-0 완파… 36년만의 女복식 결승 쾌거 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304309&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304309&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-26T20:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705302640241_1685133026_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 탁구 대표팀 여자복식 전지희-신유빈이 만리장성을 완파하고 세계선수권 결승에 올랐다. 한국의 여자복식 세계선수권 결승진출은 1987년 이후 36년 만이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈(세계랭킹 12위) 조는 26일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 여자복식 4강에서 세계랭킹 1위 쑨잉사-왕만유(중국) 조를 3대 0(11-7 11-9 11-6)으로 완파하고 결승에 올랐다. 결승에 오르며 은메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무려 36년 만에 세계선수권 여자복식 결승이라는 쾌거를 달성했다. 1987년 양영자-현정화가 인도 뉴델리 대회에서 금메달을 획득했다. 세계선수권 4강 진출로 이미 12년 만의 여자복식 메달 획득이라는 기쁨을 누린 두 선수는 36년 만의 금메달에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705341740245_1685133258_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 세계 최강을 상대로 첫 게임을 따내며 기분 좋게 시작했다. 6-5 접전 상황에서 안정적인 수비로 상대 범실을 유도했다. 수차례 상대 볼이 아웃되거나 네트에 걸리면서 격차를 벌리며 11-7로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임은 시작부터 5연속 실점을 하며 끌려갔지만 끈질긴 추격 끝에 대역전으로 마무리했다. 상대 공격 아웃과 네트 걸림, 전지희의 공격 성공 등 4연속 득점으로 추격했다. 이후 중국이 앞서가면 한국이 추격하며 7-8까지 갔고, 왕만유의 백핸드가 네트에 걸리며 마침내 8-8 동점이 됐다. 전지희와 신유빈은 경기 도중 계속 대화를 나누며 합을 맞춰갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 점씩 주고받은 9-9 상황에, 전지희가 2연속 득점에 성공했다. 전지희의 드라이브가 상대 테이블 구석으로 꽂히며 10-9로 역전했고, 긴 랠리 끝에 또 한 번 공격을 성공시키며 게임을 가져왔다. 관중석에서는 현지 한인들이 “대한민국” “3대 0”을 외치며 힘을 북돋웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 번째 게임에서도 전지희-신유빈이 3-1로 앞서가자 중국에서 타임아웃을 신청하며 흐름을 끊으려 했다. 한국은 격차를 유지하며 5-3으로 끌고 갔지만 연속 실점하며 5-6 역전을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705264440240_1685132804_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 전지희의 공격이 상대 테이블 모서리 쪽에 꽂히면서 6-6 다시 동점이 됐고, 상대 공이 네트에 걸리면서 재역전했다. 양쪽이 좌우를 오가며 몸을 날리고 긴 랠리를 펼치다 전지희의 드라이브 공격이 연달아 성공했다. 전지희는 승리를 예감한 듯 팔을 번쩍 들어 올렸고, 신유빈도 환호했다. 기세를 탄 한국은 이때부터 단 한 점도 내주지 않고 11-6으로 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희는 “아직도 믿을 수 없는, 무슨 상황인지도 모르겠고 꿈 같다”며 “결승 한번 올라가는 게 제 꿈이었는데 파트너에게 너무 고맙고 오늘 경기 봐주신 모두 도와준 분들 감사하다”고 말했다. 신유빈은 “언니랑 준비했던 것들을 성공적으로 잘 치렀다”며 “좋은 결과까지 따라와서 너무 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘3대 0 완승을 예상했냐’는 질문에 신유빈은 “일단 끝나고 나서 ‘우리 3-0이야?’라고 했다”며 “질 거란 생각은 안 했다. 언니랑 좋은 내용을 만들면 결과가 있을 거란 믿음을 갖고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희는 “솔직히 못했다. 솔직히 이길 줄도…”라고 멈칫하며 신유빈에게 “미안하다”고 웃었다. 이어 “(예전) 혼합복식에서 2-0으로 이기다가 역전당한 적이 있어서 이번에는 ‘끝까지 할 만큼 하자’ 저희가 무섭다 생각하면 지는 플레이가 언제든 나올 수 있어서 ‘일단 하자’ 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임에 0-5로 끌려가다 역전을 한 상황에 대해 신유빈은 “우리가 해야 할 걸 해야 한다고만 생각했다”며 “서로에게 제일 좋은 상태를 만들어주기 위해 많은 소통을 했다”고 말했다. 전지희는 “지고 있을 때 일단 내용을 만드는 게 중요할 것 같아서 즐겁게 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전지희의 완벽한 공격에 신유빈은 “언니가 하는 걸 보고 ‘야~ 와~ 오~’ 했다”고 감탄했다. 전지희는 “솔직히 저도 공격 들어가는 걸 보고 당황했다”고 웃으며 “서로가 경기하며 마음을 잘 정리했다. 서로서로 말 안하더라도 마음 속에는 있으니 한 포인트 한 포인트 기회 왔을 때 잡아야 된다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705322340244_1685133144_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유승민 대한탁구협회장이 전날 사준 스테이크도 언급하며 폭소했다. 전지희는 “스테이크를 잘 먹어서 그런가? 스테이크 때문에 오늘 미친 것 같아요”라며 웃으며 신유빈과 손뼉을 치고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 이번 대회에서 대표팀 처음으로 중국에 승리하는 기쁨도 누렸다. 또한 신유빈은 전날 여자단식에서 세계랭킹 1위 쑨잉사에 0대 4로 완패했던 아픔을 깨끗이 씻어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 결승전에서 또 한 번 중국과 맞붙는다. 상대는 왕이디-첸멍 조(세계랭킹 7위)다. 중국이 강한 상대라는 것은 의심의 여지가 없지만, 이미 세계랭킹 1위 조를 꺾은 만큼 해볼 만하다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705350840246_1685133309_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “다음 경기를 할 수 있다는 게 너무 좋다. 마지막 경기인 만큼 후회 없는 경기를 하고 싶다”며 “중국 선수들은 실력이 좋으니까 이번 경기했던 것처럼 착실하게 준비해서 좋은 내용을 만들고 이길 수 있도록 하겠다”고 말했다. 전지희는 “살면서 이런 결승 무대는 탁구 인생에서…”라고 말끝을 흐리며 “모든 인생에 아쉬움이 없게 즐기고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 관중석에서 열띤 응원을 펼친 한국 응원단을 향해서도 감사의 마음을 전했다. 신유빈은 “&lt;span&gt;경기는 분위기도 중요하다. 흐름이 왔는데 많은 분들이 응원해주신 것도 느꼈다”며 “그런 모든 것들이 합쳐져서 이번 경기를 이기지 않았나 생각한다”고 말했다. 전지희도 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;신나게 할 수 있는 것 같다”며 “힘도 많이 주셔서 한국에서 시합하는 것 같았다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 신유빈-전지희, 세계1위 중국 3-0 완파… 36년만의 女복식 결승 쾌거 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304309&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304309&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-26T20:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705302640241_1685133026_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 탁구 대표팀 여자복식 전지희-신유빈이 만리장성을 완파하고 세계선수권 결승에 올랐다. 한국의 여자복식 세계선수권 결승진출은 1987년 이후 36년 만이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈(세계랭킹 12위) 조는 26일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 여자복식 4강에서 세계랭킹 1위 쑨잉사-왕만유(중국) 조를 3대 0(11-7 11-9 11-6)으로 완파하고 결승에 올랐다. 결승에 오르며 은메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무려 36년 만에 세계선수권 여자복식 결승이라는 쾌거를 달성했다. 1987년 양영자-현정화가 인도 뉴델리 대회에서 금메달을 획득했다. 세계선수권 4강 진출로 이미 12년 만의 여자복식 메달 획득이라는 기쁨을 누린 두 선수는 36년 만의 금메달에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705341740245_1685133258_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 세계 최강을 상대로 첫 게임을 따내며 기분 좋게 시작했다. 6-5 접전 상황에서 안정적인 수비로 상대 범실을 유도했다. 수차례 상대 볼이 아웃되거나 네트에 걸리면서 격차를 벌리며 11-7로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임은 시작부터 5연속 실점을 하며 끌려갔지만 끈질긴 추격 끝에 대역전으로 마무리했다. 상대 공격 아웃과 네트 걸림, 전지희의 공격 성공 등 4연속 득점으로 추격했다. 이후 중국이 앞서가면 한국이 추격하며 7-8까지 갔고, 왕만유의 백핸드가 네트에 걸리며 마침내 8-8 동점이 됐다. 전지희와 신유빈은 경기 도중 계속 대화를 나누며 합을 맞춰갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 점씩 주고받은 9-9 상황에, 전지희가 2연속 득점에 성공했다. 전지희의 드라이브가 상대 테이블 구석으로 꽂히며 10-9로 역전했고, 긴 랠리 끝에 또 한 번 공격을 성공시키며 게임을 가져왔다. 관중석에서는 현지 한인들이 “대한민국” “3대 0”을 외치며 힘을 북돋웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 번째 게임에서도 전지희-신유빈이 3-1로 앞서가자 중국에서 타임아웃을 신청하며 흐름을 끊으려 했다. 한국은 격차를 유지하며 5-3으로 끌고 갔지만 연속 실점하며 5-6 역전을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705264440240_1685132804_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 전지희의 공격이 상대 테이블 모서리 쪽에 꽂히면서 6-6 다시 동점이 됐고, 상대 공이 네트에 걸리면서 재역전했다. 양쪽이 좌우를 오가며 몸을 날리고 긴 랠리를 펼치다 전지희의 드라이브 공격이 연달아 성공했다. 전지희는 승리를 예감한 듯 팔을 번쩍 들어 올렸고, 신유빈도 환호했다. 기세를 탄 한국은 이때부터 단 한 점도 내주지 않고 11-6으로 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희는 “아직도 믿을 수 없는, 무슨 상황인지도 모르겠고 꿈 같다”며 “결승 한번 올라가는 게 제 꿈이었는데 파트너에게 너무 고맙고 오늘 경기 봐주신 모두 도와준 분들 감사하다”고 말했다. 신유빈은 “언니랑 준비했던 것들을 성공적으로 잘 치렀다”며 “좋은 결과까지 따라와서 너무 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘3대 0 완승을 예상했냐’는 질문에 신유빈은 “일단 끝나고 나서 ‘우리 3-0이야?’라고 했다”며 “질 거란 생각은 안 했다. 언니랑 좋은 내용을 만들면 결과가 있을 거란 믿음을 갖고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희는 “솔직히 못했다. 솔직히 이길 줄도…”라고 멈칫하며 신유빈에게 “미안하다”고 웃었다. 이어 “(예전) 혼합복식에서 2-0으로 이기다가 역전당한 적이 있어서 이번에는 ‘끝까지 할 만큼 하자’ 저희가 무섭다 생각하면 지는 플레이가 언제든 나올 수 있어서 ‘일단 하자’ 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임에 0-5로 끌려가다 역전을 한 상황에 대해 신유빈은 “우리가 해야 할 걸 해야 한다고만 생각했다”며 “서로에게 제일 좋은 상태를 만들어주기 위해 많은 소통을 했다”고 말했다. 전지희는 “지고 있을 때 일단 내용을 만드는 게 중요할 것 같아서 즐겁게 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전지희의 완벽한 공격에 신유빈은 “언니가 하는 걸 보고 ‘야~ 와~ 오~’ 했다”고 감탄했다. 전지희는 “솔직히 저도 공격 들어가는 걸 보고 당황했다”고 웃으며 “서로가 경기하며 마음을 잘 정리했다. 서로서로 말 안하더라도 마음 속에는 있으니 한 포인트 한 포인트 기회 왔을 때 잡아야 된다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705322340244_1685133144_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유승민 대한탁구협회장이 전날 사준 스테이크도 언급하며 폭소했다. 전지희는 “스테이크를 잘 먹어서 그런가? 스테이크 때문에 오늘 미친 것 같아요”라며 웃으며 신유빈과 손뼉을 치고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 이번 대회에서 대표팀 처음으로 중국에 승리하는 기쁨도 누렸다. 또한 신유빈은 전날 여자단식에서 세계랭킹 1위 쑨잉사에 0대 4로 완패했던 아픔을 깨끗이 씻어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 결승전에서 또 한 번 중국과 맞붙는다. 상대는 왕이디-첸멍 조(세계랭킹 7위)다. 중국이 강한 상대라는 것은 의심의 여지가 없지만, 이미 세계랭킹 1위 조를 꺾은 만큼 해볼 만하다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705350840246_1685133309_0018304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “다음 경기를 할 수 있다는 게 너무 좋다. 마지막 경기인 만큼 후회 없는 경기를 하고 싶다”며 “중국 선수들은 실력이 좋으니까 이번 경기했던 것처럼 착실하게 준비해서 좋은 내용을 만들고 이길 수 있도록 하겠다”고 말했다. 전지희는 “살면서 이런 결승 무대는 탁구 인생에서…”라고 말끝을 흐리며 “모든 인생에 아쉬움이 없게 즐기고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 관중석에서 열띤 응원을 펼친 한국 응원단을 향해서도 감사의 마음을 전했다. 신유빈은 “&lt;span&gt;경기는 분위기도 중요하다. 흐름이 왔는데 많은 분들이 응원해주신 것도 느꼈다”며 “그런 모든 것들이 합쳐져서 이번 경기를 이기지 않았나 생각한다”고 말했다. 전지희도 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;신나게 할 수 있는 것 같다”며 “힘도 많이 주셔서 한국에서 시합하는 것 같았다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문열린 순간 승무원 가만히?…“거짓” 승객 인터뷰 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304327&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304327&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705475440247_1685134074_0018304327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;26일 제주공항을 출발해 대구공항으로 향한 아시아나 항공기에서 착륙 직전 출입문이 열리는 사고가 발생한 것과 관련해 탑승객 간 엇갈린 진술을 두고 논란이 일고 있다. 한 승객이 방송사 인터뷰에서 사고 당시 승무원들의 대처를 문제 삼았는데, 다른 승객은 거짓이라며 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 아시아나 8124편에 탑승했던 남성 A씨가 이날 대구MBC와의 인터뷰에서 한 발언이 유튜브를 통해 공개되며 온라인에서 갑론을박이 벌어졌다. A씨는 “(출입문이 열린 순간) ‘뻥’ 하는 소리가 나길래 엔진이 폭발한 줄 알았다”며 “(당시 비행기) 고도가 낮아지는 단계였는데 아마 30초~1분 정도만 더 빨리 열렸으면 제어가 안 되지 않았을까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 건 다음 발언이었다. A씨는 “(승무원의) 조치가 없었다”면서 “나는 ‘비상문 안 닫으면 착륙이 어렵겠구나. 나라도 가서 (문을) 닫아야 되나’ 그런 판단을 하고 있었다. 그때 승무원 얼굴을 봤는데 완전히 겁에 질려서 가만히 앉아있더라. 그냥 자포자기 상태였다”고 주장했다. 이어 “우리 쪽은 완전 비명 지르고 난리였다. 무사히 착륙했을 때는 막 박수치고 기도하고 그랬다. 완전히 재난 영화였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705483940248_1685134120_0018304327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 또 다른 탑승객 B씨가 A씨의 인터뷰 내용을 정면 반박하고 나섰다. B씨는 해당 인터뷰 영상 댓글과 온라인 커뮤니티에 각각 장문의 글을 올려 “(해당 뉴스 보도에 쓰인) 영상 원본 촬영자이자 당시 피의자를 저지한 남성 승객 3명 중 한 명”이라고 자신을 소개했다. 그는 사실관계를 바로잡을 필요가 있어 글을 적는다며 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “여성 승무원 4명이 피의자를 붙잡았지만 키 185㎏ 이상에 몸무게 120㎏은 돼보이는 피의자를 제압하기는 역부족이었다”며 “승무원이 다급하게 도와 달라고 해서 나와 40대쯤으로 보이는 아저씨 2명이 달라붙어서 피의자를 끌어올리고 복도에 엎드리게 한 상태로 몸을 눌러 못 움직이도록 압박했다”고 사고 당시를 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “비행기 운행 멈출 때까지 5분 정도 압박하고 있었던 것 같다”며 “승객 194명 중 그때 상황 해결하려고 움직인 분은 승무원과 남성 승객 3명, 복도에 대기하던 2명 등 총 10명뿐이었다”고 설명했다. 이어 “비행기 탑승구 (출입통로) 연결 후 앞쪽 승객들은 내렸고, 피의자는 비행기 꼬리칸 쪽으로 데려갔다. 크루의 요청으로 승객 중 의사였던 분이 진찰했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705505640249_1685134269_0018304327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 댓글에서 A씨를 향해 “사고 당시 진짜 움직이셨냐”고 물었다. 그는 “덩치 큰 피의자가 밖으로 뛰어내리려고 해서 승무원 4명이 (그를 붙잡아) 딸려가는 상황에 저와 다른 남성 승객 2명이 붙어서 끌어당겨 엎드린 자세로 무릎과 손으로 누르면서 착륙할 때까지 압박하고 있었다”며 “착륙하자마자 승무원들은 피의자 통제했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “(A씨가) 승무원들이 아무것도 안 했다고 하는데 그럼 인터뷰 하신 분은 뭐하셨나”라며 “사실관계를 제대로 알고 인터뷰하시라. 좋은 일하고 이런 내용의 인터뷰를 보니까 짜증난다. 거짓말 좀 하지 마시라. 승무원들은 충분히 할 도리를 다 하셨다”고 반박했다. 또 “착륙하고 (승객들이) 박수치고 난리났다는데 (그것 역시 아니다), 그냥 다 놀라서 조용히 내렸다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 입장을 접한 네티즌들은 대체로 B씨의 주장에 신뢰를 표했다. 예기치 않은 사고 상황에 고군분투한 승무원들을 탓하는 모습이 좋아 보이지 않는다는 비판이 이어졌다. 일부는 ‘나라도 출입문을 닫으려 했다’는 A씨의 발언이 얼토당토않는 소리라며 혀를 차기도 했다. 그런 상황에 공중에서 비행기 문을 닫는 건 불가능하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705541940250_1685134459_0018304327.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 사고는 30대 남성 탑승객 1명이 갑자기 출입문을 열면서 벌어졌다. 문이 열린 직후 비행기 객실 안으로 거센 바람이 들이쳐 일부 승객들은 공포에 떨었다. 여객기에 탄 194명 중 승객 9명이 호흡곤란 증세를 보여 착륙 직후 병원으로 옮겨져 치료를 받은 뒤 퇴원했다. 대구경찰청은 출입문을 연 남성을 착륙 직후 체포해 범행 경위 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문열린 순간 승무원 가만히?…“거짓” 승객 인터뷰 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304327&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304327&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705475440247_1685134074_0018304327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;26일 제주공항을 출발해 대구공항으로 향한 아시아나 항공기에서 착륙 직전 출입문이 열리는 사고가 발생한 것과 관련해 탑승객 간 엇갈린 진술을 두고 논란이 일고 있다. 한 승객이 방송사 인터뷰에서 사고 당시 승무원들의 대처를 문제 삼았는데, 다른 승객은 거짓이라며 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 아시아나 8124편에 탑승했던 남성 A씨가 이날 대구MBC와의 인터뷰에서 한 발언이 유튜브를 통해 공개되며 온라인에서 갑론을박이 벌어졌다. A씨는 “(출입문이 열린 순간) ‘뻥’ 하는 소리가 나길래 엔진이 폭발한 줄 알았다”며 “(당시 비행기) 고도가 낮아지는 단계였는데 아마 30초~1분 정도만 더 빨리 열렸으면 제어가 안 되지 않았을까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 된 건 다음 발언이었다. A씨는 “(승무원의) 조치가 없었다”면서 “나는 ‘비상문 안 닫으면 착륙이 어렵겠구나. 나라도 가서 (문을) 닫아야 되나’ 그런 판단을 하고 있었다. 그때 승무원 얼굴을 봤는데 완전히 겁에 질려서 가만히 앉아있더라. 그냥 자포자기 상태였다”고 주장했다. 이어 “우리 쪽은 완전 비명 지르고 난리였다. 무사히 착륙했을 때는 막 박수치고 기도하고 그랬다. 완전히 재난 영화였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705483940248_1685134120_0018304327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 또 다른 탑승객 B씨가 A씨의 인터뷰 내용을 정면 반박하고 나섰다. B씨는 해당 인터뷰 영상 댓글과 온라인 커뮤니티에 각각 장문의 글을 올려 “(해당 뉴스 보도에 쓰인) 영상 원본 촬영자이자 당시 피의자를 저지한 남성 승객 3명 중 한 명”이라고 자신을 소개했다. 그는 사실관계를 바로잡을 필요가 있어 글을 적는다며 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “여성 승무원 4명이 피의자를 붙잡았지만 키 185㎏ 이상에 몸무게 120㎏은 돼보이는 피의자를 제압하기는 역부족이었다”며 “승무원이 다급하게 도와 달라고 해서 나와 40대쯤으로 보이는 아저씨 2명이 달라붙어서 피의자를 끌어올리고 복도에 엎드리게 한 상태로 몸을 눌러 못 움직이도록 압박했다”고 사고 당시를 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “비행기 운행 멈출 때까지 5분 정도 압박하고 있었던 것 같다”며 “승객 194명 중 그때 상황 해결하려고 움직인 분은 승무원과 남성 승객 3명, 복도에 대기하던 2명 등 총 10명뿐이었다”고 설명했다. 이어 “비행기 탑승구 (출입통로) 연결 후 앞쪽 승객들은 내렸고, 피의자는 비행기 꼬리칸 쪽으로 데려갔다. 크루의 요청으로 승객 중 의사였던 분이 진찰했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705505640249_1685134269_0018304327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 댓글에서 A씨를 향해 “사고 당시 진짜 움직이셨냐”고 물었다. 그는 “덩치 큰 피의자가 밖으로 뛰어내리려고 해서 승무원 4명이 (그를 붙잡아) 딸려가는 상황에 저와 다른 남성 승객 2명이 붙어서 끌어당겨 엎드린 자세로 무릎과 손으로 누르면서 착륙할 때까지 압박하고 있었다”며 “착륙하자마자 승무원들은 피의자 통제했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “(A씨가) 승무원들이 아무것도 안 했다고 하는데 그럼 인터뷰 하신 분은 뭐하셨나”라며 “사실관계를 제대로 알고 인터뷰하시라. 좋은 일하고 이런 내용의 인터뷰를 보니까 짜증난다. 거짓말 좀 하지 마시라. 승무원들은 충분히 할 도리를 다 하셨다”고 반박했다. 또 “착륙하고 (승객들이) 박수치고 난리났다는데 (그것 역시 아니다), 그냥 다 놀라서 조용히 내렸다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 입장을 접한 네티즌들은 대체로 B씨의 주장에 신뢰를 표했다. 예기치 않은 사고 상황에 고군분투한 승무원들을 탓하는 모습이 좋아 보이지 않는다는 비판이 이어졌다. 일부는 ‘나라도 출입문을 닫으려 했다’는 A씨의 발언이 얼토당토않는 소리라며 혀를 차기도 했다. 그런 상황에 공중에서 비행기 문을 닫는 건 불가능하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052705541940250_1685134459_0018304327.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 사고는 30대 남성 탑승객 1명이 갑자기 출입문을 열면서 벌어졌다. 문이 열린 직후 비행기 객실 안으로 거센 바람이 들이쳐 일부 승객들은 공포에 떨었다. 여객기에 탄 194명 중 승객 9명이 호흡곤란 증세를 보여 착륙 직후 병원으로 옮겨져 치료를 받은 뒤 퇴원했다. 대구경찰청은 출입문을 연 남성을 착륙 직후 체포해 범행 경위 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] 회계사가 코딩 독학해 만든 AI세무앱... “50만이 선택했죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304055&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304055&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052701011940234_1685116879_0018304055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023031518124746974_1678871567_0018304055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“꼭 창업해야겠다는 생각은 없었다”고 가볍게 얘기했지만, 그 누구보다 독하게 준비했다. 창업 8년 차인 지금도 주말 없이 일한다. &lt;span&gt;이성봉(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 지엔터프라이즈 대표에 관한 얘기다. 투자자와 동료들에게 한 약속을 지키기 위해서다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 회계사로 삼정회계법인에서 대기업의 전사자원관리(ERP) 등 전산 시스템 컨설팅하거나 감사하는 일을 했다. 법인 고객 중에서도 글로벌 규모의 고객만 상대해왔다. 그러다 회계사무소를 차리면서 처음으로 중소사업자를 고객으로 만나게 됐다. 세무 서비스가 필요하지만, 비용을 지불할 여력이 많지 않은 이들을 위해 AI 기반 세무서비스를 만들어 서비스 문턱을 낮춰보기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지엔터프라이즈는 중소사업자를 위한 재무·세무 관리 서비스 ‘비즈넵’과 사업자 세금 환급 서비스 ‘비즈넵 환급’, 개인 소득자를 위한 세금 환급 서비스 ‘1분’을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회계학 전공 문과 출신인 그는 혼자서 코딩을 공부하며 창업을 준비했다. 그는 25일 국민일보와 만나 “그렇게 어려운 건지 몰랐다. 하면 되는 건 줄 알았다”라며 코딩을 스스로 공부했던 이유를 설명했다. 독하게 했다. 출퇴근길은 물론 출장지에 숙소에서도 쉬지 않고 태블릿PC와 노트북을 펴고 강의를 들으며 공부했다. 이 대표는 “무식했었다. 하지만 의지의 차이에 따라서 할 수 있는 거라고 생각 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 지엔터프라이즈을 창업한 시기는 2016년이다. 당시 대중을 상대로 한 코딩 학습 콘텐츠도 없었을 때였다. 해외 서적과 대학에서 공개한 강의 영상을 보면서 “사막에서 오아시스 찾듯” 공부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 혼자서 개발을 해온 그 옆엔 이제는 50여 명의 동료가 있다. 스타트업 빙하기에도 지엔터프라이즈는 감원을 하지 않았다. 동료들에게 한 약속을 지키기 위해서다. 이 대표는&lt;span&gt; “감원에 대한 압박은 있었지만, 사업을 위해 감원할 수 없다 방어했다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자와 한 약속도 지킬 수 있었다. 비즈넵 이용 사업장은 누적 50만곳을 돌파했다. 지난 3월에는 월 기준 손익분기점(BEP)을 넘어섰다. 최근에는 ‘비즈넵 환급’의 환급조회액이 1500억원을 돌파했다. 지난달 1000억원을 돌파했는데 한 달여 만에 500억원이나 늘면서 이 분야 선두 서비스임이 입증됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이를 일찍이 알아본 기관들도 투자에 나섰다. 네이버와 네이버파이낸셜로부터 시리즈A를 투자받은 데 이어 스타트업 투자 심리가 악화됐던 지난해 9월에도 하나은행과 나이스평가정보, 우신벤처투자로부터 시리즈B-1 투자 유치에 성공했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하반기에 추가 투자유치도 계획 중이다. &lt;/span&gt;그는 “현재 제공 중인 환급서비스에 이어서 연말정산과 부가세 신고, 종합소득세 신고 등 정기신고를 위한 고품질 세무서비스를 올해 하반기 중으로 선보일 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] 회계사가 코딩 독학해 만든 AI세무앱... “50만이 선택했죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304055&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304055&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052701011940234_1685116879_0018304055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023031518124746974_1678871567_0018304055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“꼭 창업해야겠다는 생각은 없었다”고 가볍게 얘기했지만, 그 누구보다 독하게 준비했다. 창업 8년 차인 지금도 주말 없이 일한다. &lt;span&gt;이성봉(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 지엔터프라이즈 대표에 관한 얘기다. 투자자와 동료들에게 한 약속을 지키기 위해서다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 회계사로 삼정회계법인에서 대기업의 전사자원관리(ERP) 등 전산 시스템 컨설팅하거나 감사하는 일을 했다. 법인 고객 중에서도 글로벌 규모의 고객만 상대해왔다. 그러다 회계사무소를 차리면서 처음으로 중소사업자를 고객으로 만나게 됐다. 세무 서비스가 필요하지만, 비용을 지불할 여력이 많지 않은 이들을 위해 AI 기반 세무서비스를 만들어 서비스 문턱을 낮춰보기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지엔터프라이즈는 중소사업자를 위한 재무·세무 관리 서비스 ‘비즈넵’과 사업자 세금 환급 서비스 ‘비즈넵 환급’, 개인 소득자를 위한 세금 환급 서비스 ‘1분’을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회계학 전공 문과 출신인 그는 혼자서 코딩을 공부하며 창업을 준비했다. 그는 25일 국민일보와 만나 “그렇게 어려운 건지 몰랐다. 하면 되는 건 줄 알았다”라며 코딩을 스스로 공부했던 이유를 설명했다. 독하게 했다. 출퇴근길은 물론 출장지에 숙소에서도 쉬지 않고 태블릿PC와 노트북을 펴고 강의를 들으며 공부했다. 이 대표는 “무식했었다. 하지만 의지의 차이에 따라서 할 수 있는 거라고 생각 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 지엔터프라이즈을 창업한 시기는 2016년이다. 당시 대중을 상대로 한 코딩 학습 콘텐츠도 없었을 때였다. 해외 서적과 대학에서 공개한 강의 영상을 보면서 “사막에서 오아시스 찾듯” 공부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 혼자서 개발을 해온 그 옆엔 이제는 50여 명의 동료가 있다. 스타트업 빙하기에도 지엔터프라이즈는 감원을 하지 않았다. 동료들에게 한 약속을 지키기 위해서다. 이 대표는&lt;span&gt; “감원에 대한 압박은 있었지만, 사업을 위해 감원할 수 없다 방어했다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자와 한 약속도 지킬 수 있었다. 비즈넵 이용 사업장은 누적 50만곳을 돌파했다. 지난 3월에는 월 기준 손익분기점(BEP)을 넘어섰다. 최근에는 ‘비즈넵 환급’의 환급조회액이 1500억원을 돌파했다. 지난달 1000억원을 돌파했는데 한 달여 만에 500억원이나 늘면서 이 분야 선두 서비스임이 입증됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이를 일찍이 알아본 기관들도 투자에 나섰다. 네이버와 네이버파이낸셜로부터 시리즈A를 투자받은 데 이어 스타트업 투자 심리가 악화됐던 지난해 9월에도 하나은행과 나이스평가정보, 우신벤처투자로부터 시리즈B-1 투자 유치에 성공했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하반기에 추가 투자유치도 계획 중이다. &lt;/span&gt;그는 “현재 제공 중인 환급서비스에 이어서 연말정산과 부가세 신고, 종합소득세 신고 등 정기신고를 위한 고품질 세무서비스를 올해 하반기 중으로 선보일 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>횟집 ‘먹튀’男 둘…회 9만원어치 먹고 도망, 다 찍혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T21:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706151140252_1685135712_0018304389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 한 횟집에서 음식값을 지불하지 않은 채 사라진 ‘먹튀’ 남성 손님들을 경찰이 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 인천 서부경찰서에 따르면 전날 오후 7시쯤 인천시 서구 횟집에서 “손님들이 계산을 안 하고 도망갔다”는 112 신고가 접수됐다. 지목된 남성 손님 2명은 30~40대로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;횟집 사장 A씨는 “지난 24일 저녁 야외 테이블에서 광어·우럭에 소주와 맥주 등을 시킨 남성 2명이 9만원 상당의 음식값을 내지 않았다”며 “하루 지나 신고했다”고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “CCTV를 보니 손님들은 가게 안쪽을 몇 차례 살펴보다가 금세 사라졌다. 명백히 고의성이 느껴지는 행동이었다”고 주장했다. 이어 “철없는 나이도 아닌 듯한데 두리번거리다 그냥 가버리는 모습에 화가 났다. 실수였다면 나중에라도 연락이 왔겠지만 지금까지 소식이 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 무전취식으로 사건 접수를 하고 정확한 경위를 조사 중이다. 가게 CCTV 영상에 등장하는 남성들의 동선을 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>횟집 ‘먹튀’男 둘…회 9만원어치 먹고 도망, 다 찍혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T21:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706151140252_1685135712_0018304389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 한 횟집에서 음식값을 지불하지 않은 채 사라진 ‘먹튀’ 남성 손님들을 경찰이 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 인천 서부경찰서에 따르면 전날 오후 7시쯤 인천시 서구 횟집에서 “손님들이 계산을 안 하고 도망갔다”는 112 신고가 접수됐다. 지목된 남성 손님 2명은 30~40대로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;횟집 사장 A씨는 “지난 24일 저녁 야외 테이블에서 광어·우럭에 소주와 맥주 등을 시킨 남성 2명이 9만원 상당의 음식값을 내지 않았다”며 “하루 지나 신고했다”고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “CCTV를 보니 손님들은 가게 안쪽을 몇 차례 살펴보다가 금세 사라졌다. 명백히 고의성이 느껴지는 행동이었다”고 주장했다. 이어 “철없는 나이도 아닌 듯한데 두리번거리다 그냥 가버리는 모습에 화가 났다. 실수였다면 나중에라도 연락이 왔겠지만 지금까지 소식이 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 무전취식으로 사건 접수를 하고 정확한 경위를 조사 중이다. 가게 CCTV 영상에 등장하는 남성들의 동선을 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영양사 접대부 취급…“피해호소인께” 사과한 기아 노조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304424&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304424&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706364240254_1685137002_0018304424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기아 노조 간부들이 하청업체 소속 영양사들을 회식 자리에 강제로 참석시켜 갑질을 했다는 의혹에 대해 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 노조 등에 따르면 금속노조 기아자동차지부 화성지회는 전날 소식지를 통해 “식당 관련 사업 중 과도한 언행으로 인해 급식업체 관계자 및 조합원들께 커다란 실망을 드렸습니다. 머리 숙여 사과드립니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아 노조의 회식 갑질 논란은 최근 직장인 익명 커뮤니티 블라인드를 통해 불거졌다. 기아 국내 공장에서 구내식당을 운영하는 하청업체 현대그린푸드 소속이라고 자신을 소개한 작성자 A씨는 지난 2월 노조와 업체 총무팀 간의 회식 자리에서 갑질을 당했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706365540255_1685137015_0018304424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “고객사 복지·총무팀 회식에 영양사들을 강제로 참여시키고, 회식에서 ‘나는 여자가 따라주는 술 아니면 안 먹는다’며 영양사를 접대부 취급했다”면서 “초면에 나이가 많든 적든 반말은 기본이었다. 익명의 힘을 빌려 누구라도 글을 올리고 싶었겠지만, 고객사에 당할 보복이 두려워 (폭로하는 것을) 모두가 망설였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 화성지회는 지난 18일 노보를 통해 “모든 사실관계를 떠나 피해 호소인께는 정중히 사과드린다”며 “느꼈을 감정을 헤아리지 못한 점 사과드리며 이후 좀 더 성숙하고 낮은 자세로 업무에 임하겠다”고 밝혔다. 하지만 이 같은 사과문은 또 다른 논란을 불렀다. 과거 민주당 의원들이 고(故) 박원순 서울시장 성추행 피해자에게 쓴 ‘피해 호소인’이라는 단어를 사용해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706383840256_1685137118_0018304424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노조는 지난 22일 대자보를 통해 “세심하게 확인하지 못했다”며 공식 사과했다. 이어 지난 24일에는 변상민 화성지회장이 현대그린푸드 관계자를 찾아 직접 사과하고 재발 방지를 약속했다. 변 지회장은 “노조 상무집행위원들의 사업 방식과 행동에 대해 세심히 챙기지 못한 점 지회장으로서 참담한 심정과 함께 무거운 책임감을 느낀다”며 “불필요한 관행은 없애고, 잘못된 관행은 뿌리 뽑겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영양사 접대부 취급…“피해호소인께” 사과한 기아 노조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304424&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304424&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706364240254_1685137002_0018304424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기아 노조 간부들이 하청업체 소속 영양사들을 회식 자리에 강제로 참석시켜 갑질을 했다는 의혹에 대해 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 노조 등에 따르면 금속노조 기아자동차지부 화성지회는 전날 소식지를 통해 “식당 관련 사업 중 과도한 언행으로 인해 급식업체 관계자 및 조합원들께 커다란 실망을 드렸습니다. 머리 숙여 사과드립니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아 노조의 회식 갑질 논란은 최근 직장인 익명 커뮤니티 블라인드를 통해 불거졌다. 기아 국내 공장에서 구내식당을 운영하는 하청업체 현대그린푸드 소속이라고 자신을 소개한 작성자 A씨는 지난 2월 노조와 업체 총무팀 간의 회식 자리에서 갑질을 당했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706365540255_1685137015_0018304424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “고객사 복지·총무팀 회식에 영양사들을 강제로 참여시키고, 회식에서 ‘나는 여자가 따라주는 술 아니면 안 먹는다’며 영양사를 접대부 취급했다”면서 “초면에 나이가 많든 적든 반말은 기본이었다. 익명의 힘을 빌려 누구라도 글을 올리고 싶었겠지만, 고객사에 당할 보복이 두려워 (폭로하는 것을) 모두가 망설였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 화성지회는 지난 18일 노보를 통해 “모든 사실관계를 떠나 피해 호소인께는 정중히 사과드린다”며 “느꼈을 감정을 헤아리지 못한 점 사과드리며 이후 좀 더 성숙하고 낮은 자세로 업무에 임하겠다”고 밝혔다. 하지만 이 같은 사과문은 또 다른 논란을 불렀다. 과거 민주당 의원들이 고(故) 박원순 서울시장 성추행 피해자에게 쓴 ‘피해 호소인’이라는 단어를 사용해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052706383840256_1685137118_0018304424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노조는 지난 22일 대자보를 통해 “세심하게 확인하지 못했다”며 공식 사과했다. 이어 지난 24일에는 변상민 화성지회장이 현대그린푸드 관계자를 찾아 직접 사과하고 재발 방지를 약속했다. 변 지회장은 “노조 상무집행위원들의 사업 방식과 행동에 대해 세심히 챙기지 못한 점 지회장으로서 참담한 심정과 함께 무거운 책임감을 느낀다”며 “불필요한 관행은 없애고, 잘못된 관행은 뿌리 뽑겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해병 대위 아내와 불륜…‘정직’ 징계 반발한 장교, 결국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304467&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304467&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T22:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023040810023116152_1680915751_0018304467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하급자의 아내와 불륜을 저지른 해군 장교에 대한 징계는 적법하다는 법원 판결이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 법조계에 따르면 대구지법 제2행정부(재판장 신헌석)는 최근 해군 소령 A씨가 해군항공사령관을 상대로 낸 징계 처분 취소 소송에서 원고 패소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자녀의 유치원 체육대회에서 만난 해병대 대위의 아내 B씨와 친분을 쌓아오다 1년 정도 지났을 무렵 서로 호감을 갖고 부적절한 관계를 맺었다. 이들은 호텔이나 B씨의 남편 관사 등의 장소에서 불륜 행위를 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 해군 측은 A씨를 품위유지 의무 위반으로 정직 2개월에 처했는데, A씨는 불복해 법원에 징계 처분 취소 소송을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원의 사생활이 징계사유가 되려면 공무수행과 직접 관련성이 있거나 공직의 사회적 평가를 훼손할 염려가 있어야 하는데 자신의 행위는 여기에 해당하지 않는다는 게 A씨의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “A씨의 비위 행위는 품위유지 의무 위반의 징계 사유에 해당한다고 보는 것이 타당하다”며 A씨의 주장을 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “불륜 행위는 공무원의 사회적 평가를 훼손할 염려가 있는 행위이고 국방부 훈령은 품위유지 의무 위반의 비위 유형 중 하나로 불륜 행위를 명시하고 있어 A씨의 주장은 이유가 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1심 판결에 불복해 항소장을 제출한 상태다. 2심 첫 변론기일은 다음 달 중순에 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해병 대위 아내와 불륜…‘정직’ 징계 반발한 장교, 결국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304467&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304467&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T22:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023040810023116152_1680915751_0018304467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하급자의 아내와 불륜을 저지른 해군 장교에 대한 징계는 적법하다는 법원 판결이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 법조계에 따르면 대구지법 제2행정부(재판장 신헌석)는 최근 해군 소령 A씨가 해군항공사령관을 상대로 낸 징계 처분 취소 소송에서 원고 패소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자녀의 유치원 체육대회에서 만난 해병대 대위의 아내 B씨와 친분을 쌓아오다 1년 정도 지났을 무렵 서로 호감을 갖고 부적절한 관계를 맺었다. 이들은 호텔이나 B씨의 남편 관사 등의 장소에서 불륜 행위를 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 해군 측은 A씨를 품위유지 의무 위반으로 정직 2개월에 처했는데, A씨는 불복해 법원에 징계 처분 취소 소송을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원의 사생활이 징계사유가 되려면 공무수행과 직접 관련성이 있거나 공직의 사회적 평가를 훼손할 염려가 있어야 하는데 자신의 행위는 여기에 해당하지 않는다는 게 A씨의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “A씨의 비위 행위는 품위유지 의무 위반의 징계 사유에 해당한다고 보는 것이 타당하다”며 A씨의 주장을 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “불륜 행위는 공무원의 사회적 평가를 훼손할 염려가 있는 행위이고 국방부 훈령은 품위유지 의무 위반의 비위 유형 중 하나로 불륜 행위를 명시하고 있어 A씨의 주장은 이유가 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1심 판결에 불복해 항소장을 제출한 상태다. 2심 첫 변론기일은 다음 달 중순에 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환자 항문 쑤셔넣은 배변 매트…병원, 이미 알고있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304501&amp;code=61122012&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304501&amp;code=61122012&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2023-05-26T22:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052516395239045_1685000392_0018304501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천의 한 요양병원에서 60대 남성 간병인이 거동이 불편한 환자의 항문에 배변 매트를 집어넣어 구속된 가운데 병원 측은 이미 관련 사실을 파악하고도 별다른 조치를 취하지 않았던 사실이 경찰 조사 결과 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 피해자 가족과 경찰 등에 따르면 간병인 A씨(68)는 지난달 21일부터 지난 4일까지 인천 모 요양병원에 입원 중이던 환자 B(64)씨의 항문에 모두 4장의 배변 매트 조각을 넣었다. 이는 가로·세로 약 25㎝ 크기로, 평소 병상에 까는 배변 매트를 사각형 모양으로 잘라 환자의 신체를 닦을 때 쓰던 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 가족은 지난 7∼8일 4장의 조각 중 3장을 차례로 확인했다. 당시 B씨는 요양병원에서 병세가 급격히 나빠져 대학병원으로 병상을 옮긴 상태였다. B씨 가족은 “요양병원 측은 입원 기간 별다른 문제가 없었다고 하더니 결국 아버지는 항문이 막혀 있던 상태였던 것”이라며 “그대로 고통을 느꼈을 것을 생각하면 너무 힘들다”고 연합뉴스에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들은 요양병원 측이 지난달 27일 이미 B씨 몸속에서 매트 조각을 발견했다는 사실을 뒤늦게 알고 또 한번 충격에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 B씨의 상처 부위를 소독하던 한 직원이 항문에서 매트 조각을 빼낸 뒤 사진을 찍어 간호 인력이 모인 온라인 단체 대화방에 올린 것으로 조사됐다. 이때 A씨는 휴가로 자리를 비운 상태였는데 병원 측이 별다른 책임을 묻지 않아 복귀 이후에도 그대로 B씨를 담당한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 딸은 “시기상 요양병원 직원이 제일 먼저 매트 조각을 발견했지만, 별다른 후속 조치가 이뤄지지 않아 A씨의 범행이 계속됐다”고 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 B씨 몸속에 강제로 배변 매트를 집어넣어 폭행했다고 판단해 구속하고, 관리 책임을 물어 요양병원장(56)도 입건했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰에서 “B씨가 묽은 변을 봐서 기저귀를 자주 갈아야 했다”며 “변 처리를 쉽게 하려고 매트 조각을 항문에 넣었다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전지희 ‘미친 공격력’에, 신유빈 “야~ 와~ 오~”… 만리장성 허문 女탁구[세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304570&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304570&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-26T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052707491640262_1685141356_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“언니 하는 걸 보고 ‘야~ 와~ 오~’ 했어요.”(웃음)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;만리장성을 넘고 36년 만에 세계탁구선수권 여자복식 결승에 오른 신유빈이 파트너 전지희의 공격력에 감탄을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 탁구 여자대표팀 전지희-신유빈(세계랭킹 12위) 조는 26일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 여자복식 4강에서 세계랭킹 1위 쑨잉사-왕만유(중국) 조를 3대 0(11-7 11-9 11-6)으로 완파하고 결승에 올랐다. 한국 여자복식 세계선수권 결승 진출은 1987년 양영자-현정화가 인도 뉴델리 대회에서 금메달을 획득한 이래로 36년 만의 쾌거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈의 환상 호흡과 더불어 전지희의 ‘미친 공격력’이 세계 최강의 만리장성을 완전히 허물어버렸다. 첫 게임을 11-7로 가져오며 기분 좋게 출발한 전지희-신유빈은 2게임 시작과 함께 5점을 내리 실점하며 위기에 처했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 상대의 범실이 이어지고 전지희의 두 차례 멋진 공격으로 4연속 득점에 성공, 추격의 발판을 마련했다. 이후 중국이 앞서가면 한국이 추격하며 7-8까지 갔고, 왕만유의 백핸드가 네트에 걸리며 마침내 8-8 동점이 됐다. 전지희와 신유빈은 경기 도중 계속 대화를 나누며 합을 맞춰갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 점씩 주고받은 9-9 상황, 전지희가 2연속 득점에 성공하며 2게임도 가져왔다. 전지희의 드라이브가 상대 테이블 구석으로 꽂히며 10-9로 역전했고, 긴 랠리 끝에 또 한 번 공격을 성공시키며 게임을 가져왔다. 관중석에 있던 현지 한인들은 환호하며 “대한민국” “3대 0”을 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052708042840265_1685142269_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막 게임에서도 전지희의 빠르고 강하게 휘는 공격으로 중국의 수비를 무력화 시켰다. 5-6 역전을 허용한 상황에서 전지희의 공격이 상대 테이블 모서리쪽에 절묘하게 꽂히면서 6-6 동점이 됐고, 상대의 공이 또 네트에 걸리며 재역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 중국, 양쪽 2명의 공격수들이 좌우를 오가며 몸을 날리는 등 긴 랠리를 이어가던 중 전지희의 드라이브가 연달아 꽂히면서 상대의 기를 완전히 꺾어버렸다. 전지희는 팔을 번쩍 들어올리며 기쁨을 표현했고 파트너 신유빈도 환호했다. 기세를 탄 한국은 단 한 점도 내주지 않고 11-6으로 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052707580040264_1685141880_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희는 “아직도 믿을 수 없는, 무슨 상황인지도 모르겠고 꿈 같다”며 “결승 한번 올라가는 게 제 꿈이었는데 파트너에게 너무 고맙고 오늘 경기 봐주신 모두 도와준 분들 감사하다”고 말했다. 신유빈은 “언니랑 준비했던 것들을 성공적으로 잘 치렀다”며 “좋은 결과까지 따라와서 너무 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전지희의 파상공세에 대해 파트너 신유빈은 “저는 언니 하는 거 보고 ‘야~ 와~ 오~’ 하면서 (봤다)”고 말했다. 전지희는 “솔직히 저도 들어간 게 신기하고 당황했다. 오랜만에 처음부터 그렇게 잘 들어간 것 같다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희가 결정타를 날릴 수 있기 위해선 파트너 신유빈의 수비력, 두 선수의 호흡도 빼놓을 수 없다. 전지희는 “서로 말은 안 하더라도 마음속으로는 (통하는 게) 있으니까, 한 포인트 한 포인트 기회가 왔을 때 잡아야 한다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052707522140263_1685141542_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 결승전에서 또 한 번 중국과 맞붙는다. 상대는 왕이디-첸멍 조(세계랭킹 7위)다. 중국이 강한 상대임은 의심의 여지가 없지만, 이미 세계랭킹 1위 조를 꺾은 만큼 해볼 만하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “다음 경기를 할 수 있다는 게 너무 좋다. 마지막 경기인 만큼 후회 없는 경기를 하고 싶다”며 “중국 선수들은 실력이 좋으니까 이번 경기했던 것처럼 착실하게 준비해서 좋은 내용을 만들고 이길 수 있도록 하겠다”고 말했다. 전지희는 “일단 옆에 유빈이가 있었기 때문에 겁 없이 파트너 믿고 즐겁게 경기할 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전지희 ‘미친 공격력’에, 신유빈 “야~ 와~ 오~”… 만리장성 허문 女탁구[세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304570&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304570&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-26T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052707491640262_1685141356_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“언니 하는 걸 보고 ‘야~ 와~ 오~’ 했어요.”(웃음)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;만리장성을 넘고 36년 만에 세계탁구선수권 여자복식 결승에 오른 신유빈이 파트너 전지희의 공격력에 감탄을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 탁구 여자대표팀 전지희-신유빈(세계랭킹 12위) 조는 26일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 여자복식 4강에서 세계랭킹 1위 쑨잉사-왕만유(중국) 조를 3대 0(11-7 11-9 11-6)으로 완파하고 결승에 올랐다. 한국 여자복식 세계선수권 결승 진출은 1987년 양영자-현정화가 인도 뉴델리 대회에서 금메달을 획득한 이래로 36년 만의 쾌거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈의 환상 호흡과 더불어 전지희의 ‘미친 공격력’이 세계 최강의 만리장성을 완전히 허물어버렸다. 첫 게임을 11-7로 가져오며 기분 좋게 출발한 전지희-신유빈은 2게임 시작과 함께 5점을 내리 실점하며 위기에 처했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 상대의 범실이 이어지고 전지희의 두 차례 멋진 공격으로 4연속 득점에 성공, 추격의 발판을 마련했다. 이후 중국이 앞서가면 한국이 추격하며 7-8까지 갔고, 왕만유의 백핸드가 네트에 걸리며 마침내 8-8 동점이 됐다. 전지희와 신유빈은 경기 도중 계속 대화를 나누며 합을 맞춰갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 점씩 주고받은 9-9 상황, 전지희가 2연속 득점에 성공하며 2게임도 가져왔다. 전지희의 드라이브가 상대 테이블 구석으로 꽂히며 10-9로 역전했고, 긴 랠리 끝에 또 한 번 공격을 성공시키며 게임을 가져왔다. 관중석에 있던 현지 한인들은 환호하며 “대한민국” “3대 0”을 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052708042840265_1685142269_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막 게임에서도 전지희의 빠르고 강하게 휘는 공격으로 중국의 수비를 무력화 시켰다. 5-6 역전을 허용한 상황에서 전지희의 공격이 상대 테이블 모서리쪽에 절묘하게 꽂히면서 6-6 동점이 됐고, 상대의 공이 또 네트에 걸리며 재역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 중국, 양쪽 2명의 공격수들이 좌우를 오가며 몸을 날리는 등 긴 랠리를 이어가던 중 전지희의 드라이브가 연달아 꽂히면서 상대의 기를 완전히 꺾어버렸다. 전지희는 팔을 번쩍 들어올리며 기쁨을 표현했고 파트너 신유빈도 환호했다. 기세를 탄 한국은 단 한 점도 내주지 않고 11-6으로 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052707580040264_1685141880_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희는 “아직도 믿을 수 없는, 무슨 상황인지도 모르겠고 꿈 같다”며 “결승 한번 올라가는 게 제 꿈이었는데 파트너에게 너무 고맙고 오늘 경기 봐주신 모두 도와준 분들 감사하다”고 말했다. 신유빈은 “언니랑 준비했던 것들을 성공적으로 잘 치렀다”며 “좋은 결과까지 따라와서 너무 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전지희의 파상공세에 대해 파트너 신유빈은 “저는 언니 하는 거 보고 ‘야~ 와~ 오~’ 하면서 (봤다)”고 말했다. 전지희는 “솔직히 저도 들어간 게 신기하고 당황했다. 오랜만에 처음부터 그렇게 잘 들어간 것 같다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희가 결정타를 날릴 수 있기 위해선 파트너 신유빈의 수비력, 두 선수의 호흡도 빼놓을 수 없다. 전지희는 “서로 말은 안 하더라도 마음속으로는 (통하는 게) 있으니까, 한 포인트 한 포인트 기회가 왔을 때 잡아야 한다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052707522140263_1685141542_0018304570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 결승전에서 또 한 번 중국과 맞붙는다. 상대는 왕이디-첸멍 조(세계랭킹 7위)다. 중국이 강한 상대임은 의심의 여지가 없지만, 이미 세계랭킹 1위 조를 꺾은 만큼 해볼 만하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “다음 경기를 할 수 있다는 게 너무 좋다. 마지막 경기인 만큼 후회 없는 경기를 하고 싶다”며 “중국 선수들은 실력이 좋으니까 이번 경기했던 것처럼 착실하게 준비해서 좋은 내용을 만들고 이길 수 있도록 하겠다”고 말했다. 전지희는 “일단 옆에 유빈이가 있었기 때문에 겁 없이 파트너 믿고 즐겁게 경기할 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸무게 재보자” 10대 알바생 껴안고 귓불 깨문 사장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304626&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304626&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2021121908291043612_1639870150_0018304626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신의 영업장에서 고용한 10대 아르바이트생들을 강제 추행한 50대 사장이 징역형의 집행유예 처분을 받았다다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 서울고법 춘천재판부 형사1부(부장판사 김형진)는 아동·청소년의 성보호에 관한 법률상 강제추행 등 혐의로 기소된 A씨(52)에게 원심과 같은 징역 2년에 집행유예 3년을 선고했다고 밝혔다. 성폭력 치료강의 120시간 수강과 아동·청소년 관련 기관 등에 3년간 취업 금지 명령도 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 3월 사랑니가 아프다는 10대 아르바이트생의 볼을 만진 뒤 귓불을 입으로 깨물고, “몸무게 좀 재보자”며 손깍지를 끼고는 피해자를 들어 올렸다가 내려놓음으로써 추행한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 아르바이트생을 상대로 2021년 3∼4월 가슴 부위를 접촉하고, 주방에서 설거지하는 피해자의 겨드랑이에 팔을 집어넣거나 귓불을 입으로 물어 추행한 혐의도 있다. 2021년 2월 또 다른 아르바이트생을 차량에 태우고 이동하던 중 허벅지를 쓰다듬은 혐의도 공소사실에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 “죄질이 매우 좋지 않고, 피해자 중에는 미성년자도 있었다”며 “피해자들이 큰 정신적 충격을 받았을 것으로 보인다”고 지적했다. 다만 A씨가 범죄 사실을 인정하고 피해자 2명과 합의한 점 등을 참작해 징역형을 선고하되 형 집행을 유예하는 판결을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 ‘형이 가벼워서 부당하다’며 항소했으나 2심 재판부는 1심의 판단이 옳다며 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸무게 재보자” 10대 알바생 껴안고 귓불 깨문 사장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304626&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018304626&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2021121908291043612_1639870150_0018304626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신의 영업장에서 고용한 10대 아르바이트생들을 강제 추행한 50대 사장이 징역형의 집행유예 처분을 받았다다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 서울고법 춘천재판부 형사1부(부장판사 김형진)는 아동·청소년의 성보호에 관한 법률상 강제추행 등 혐의로 기소된 A씨(52)에게 원심과 같은 징역 2년에 집행유예 3년을 선고했다고 밝혔다. 성폭력 치료강의 120시간 수강과 아동·청소년 관련 기관 등에 3년간 취업 금지 명령도 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 3월 사랑니가 아프다는 10대 아르바이트생의 볼을 만진 뒤 귓불을 입으로 깨물고, “몸무게 좀 재보자”며 손깍지를 끼고는 피해자를 들어 올렸다가 내려놓음으로써 추행한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 아르바이트생을 상대로 2021년 3∼4월 가슴 부위를 접촉하고, 주방에서 설거지하는 피해자의 겨드랑이에 팔을 집어넣거나 귓불을 입으로 물어 추행한 혐의도 있다. 2021년 2월 또 다른 아르바이트생을 차량에 태우고 이동하던 중 허벅지를 쓰다듬은 혐의도 공소사실에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 “죄질이 매우 좋지 않고, 피해자 중에는 미성년자도 있었다”며 “피해자들이 큰 정신적 충격을 받았을 것으로 보인다”고 지적했다. 다만 A씨가 범죄 사실을 인정하고 피해자 2명과 합의한 점 등을 참작해 징역형을 선고하되 형 집행을 유예하는 판결을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 ‘형이 가벼워서 부당하다’며 항소했으나 2심 재판부는 1심의 판단이 옳다며 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>