<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2023-08-15T00:10:18.515Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[가리사니] 소아혈액종양과 A교수의 휴가를 기원하며</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315940&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315940&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-13T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023070220170378574_1688296623_0924315940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;소아 환자 위해 지역 병원 간&lt;br&gt;협업 시동… &apos;헌신&apos; 의사들도&lt;br&gt;걱정 없이 평안한 휴식 갖길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;소아암 환자 부모는 늘 죄인의 마음으로 살아간다. 아픈 아이를 둔 대부분의 부모가 그렇듯 혹여 자신이 잘못 돌본 탓은 아닐까 끊임없이 자책한다. 무엇보다 가장 두려운 건, 어른도 견디기 어려운 아이의 고통이 순간이 아니라 영원이 될까 하는 우려다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 숫자가 보여주는 현실은 그나마 소아암 환자들에겐 위로가 된다. 다른 암과 비교해 보면 소아암의 상대생존율은 높은 편이다. 전체 암의 경우 5년간 생존할 확률이 71.5%지만 소아암은 86.3%다. 제때 치료를 받으면 완치가 가능해 건강한 성인으로 자랄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 ‘생존율 86.3%’라는 숫자는 의학 기술 발달로만 만들어진 결과가 아니다. 지치지 않고 힘을 내준 소아암 환자 본인과 가족 그리고 무엇보다 소아혈액종양과 의사들의 헌신이 만들어낸 숫자다. 많은 의사가 ‘돈이 되는 분야’를 찾아 떠날 때, 회복하는 아이를 보며 남은 이들이 현장을 지켜낸 결과다. ‘86.3%’라는 숫자 속에는 누군가의 완치와 누군가의 절망이 뒤섞여 있기에 의사들은 늘 살얼음판을 걷는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지역에 소아암 전문의가 없는 환자들은 터널 끝이 아득하게만 느껴진다. 소아혈액종양 전문의는 전국 69명에 불과한데, 이마저도 62.3%는 수도권에 집중돼 있다. 강원 지역에는 단 한 명도 없어 대부분 환자는 서울로 가야만 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진료를 위해 아픈 아이를 데리고 3~4시간 차를 타고 병원을 찾아야 하는 일. 지방에 사는 소아암 환자 부모의 일상 속에 자책은 더 커질 수밖에 없다. 특히 서울을 오가며 아픈 아이를 돌보느라 다른 자녀를 제대로 돌보지 못하는 부모의 속은 더 무너진다. 안타깝게도 원거리 치료에 지쳐가며 가정의 붕괴도 일어난다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부모는 “특히 휴가철 가족과 피서지로 향하는 다른 차들 속에 고속도로에 갇힐 때면 마음이 더 무너진다”고 했다. 면역력이 떨어진 소아암 환자들은 아무 음식이나 먹을 수 없고, 이동만으로도 체력 소모가 크다. ‘서울에 집을 얻어 병원 근처에서 아이가 편안하게 치료받을 수 있다면 좋을 텐데…’. 지역의료, 필수의료가 무너진 현실에서 자책은 온전히 부모 몫이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부는 지난달 5개 지방 거점병원을 중심으로 병원 내 다른 촉탁의를 채용하거나 지역 내 타병원 소아암 전문의를 활용하는 방안을 내놨다. 다른 기관 의사들이 서로서로 힘을 모아 ‘팀’을 구성한다는 것이다. 인력이 충분치 않은 상황에서 내놓은 임시 대책에 불과하다는 시각도 있지만, 지금의 의료 현장은 시간이 오래 소요되는 근본 대책에만 기댈 수 없다. 69명의 혈액종양 전문의 중 절반가량은 50세 이상이다. 신규 유입되는 전공의가 없는 지금 상태가 지속되면 몇 년 뒤 더 심각한 상황이 닥칠 수 있기 때문에 현재 인력이라도 붙잡아둬야 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관 간 의사를 파견하고 받는 일은 굉장히 민감할 수 있다. 책임 소재가 모호할 수도 있기 때문이다. 하지만 지역의 소아암 환자를 살려야 한다는 의사들의 공감대가 있었다고 한다. 제도를 만든 복지부와 그 안에서 기꺼이 활동하겠다는 소아혈액종양과 의사들의 헌신이 맞아떨어진 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 지방 국립병원 소아혈액종양과 A교수는 해외는커녕 제주도로도 휴가를 가본 지 오래됐다고 했다. 이 병원에는 소아혈액전문의가 A교수 한 명뿐이다. 돌아오는 비행기가 결항되면 당장 소아암 환자를 볼 의사가 없기 때문이다. 이번에 나온 대책대로 기획재정부 예산 마련을 통해 진료체계가 잘 적용되면, A교수도 내년부터 타병원 의사들의 도움으로 그나마 한숨 돌릴 수 있게 된다. 여기에 추가로 정부의 필수의료 지원 대책을 통해 힘든 의료 분야에도 인력이 공급되면 상황은 나아질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부디 내년 여름에는 A교수를 비롯해 필수의료 현장의 공백을 개인의 헌신으로 메우고 있는 의사들이 환자 걱정 없이 평안한 휴가를 떠날 수 있기를 기원한다. 그런 진료 환경이 마련돼야 환자들도 안심할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 사회부 차장 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 관성과 겸허함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315939&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315939&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-13T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081320280632200_1691926086_0924315939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요가에는 ‘머리서기’라는 자세가 있다. 정수리 쪽을 바닥에 대고 거꾸로 몸을 일으켜 세우는 동작으로 일종의 물구나무라고 할 수 있다. 보통 오랜 시간 수련해야 가능한 고난도 자세로 분류될 만큼 동작을 완성하기가 까다로운 편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 오전 루틴 중 하나는 일어나 가볍게 스트레칭한 뒤 머리서기를 하는 것이다. 어느 날 친구 한 명이 “아침에 물구나무를 서, 그럼 머리가 맑아져”라고 제안하기에 속는 셈 치고 해보고 있다. 머리가 맑아지는지는 잘 모르겠으나 자세를 유지하기 위해 고도의 집중이 필요하기에 하고 나면 잡생각이 사라지고, 흔들리는 몸을 버티기 위해 균형을 잡다 보니 근력이 붙는 기분이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3년째 해오고 있기에 머리서기는 나에게 그리 어려운 자세가 아니다. 어디서든 땅에 팔과 머리를 댈 수 있는 곳이라면 훌쩍 거꾸로 몸을 일으킬 수 있다. 매일 하기에 자신감도 있는 편이다. 그런데 오늘은 정수리 위치를 살짝 바꿔 머리서기를 해보았는데 금세 몸이 무너졌다. 팔꿈치를 조금만 이동하거나 머리 방향을 1㎝만 바꿔도 그랬다. 완벽히 원래 위치에 팔과 머리를 둬야만 몸은 자연스럽게 들어 올려졌다. 이 일은 조금 당황스러웠는데, 그 정도 사소한 움직임의 변화가 자세 자체를 무너뜨릴 거라 생각하지 않았기 때문이었다. 관성 속에서 자만하고 있었던 것이다. 오랜 시간 해왔다고 생각해 왔지만 조금의 움직임에도 버티지 못할 만큼 나의 동작은 아직 부족했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;견고하다고 여겨왔던 많은 것들이 사실은 조금만 방향이 틀어져도 와르르 무너지고 만다. 관성이란 같은 일을 힘들이지 않고 반복할 수 있게 해주지만 그 밖으로 벗어났을 때의 대응력을 잃게 한다. 위기와 시련이 언제 어떤 모양으로 들이닥칠지 알 수 없지만 관성 속에서 자만하지 않는 겸허함, 모든 일에 있어 수련에 매진하듯 겸허하게 지속해 나가는 일만이 삶의 변칙적인 어려움들 앞에서 덜 당황할 수 있도록 도와줄 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌경색 위험 모야모야병 아이…4세 미만도 “수술 치료 효과적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018563943&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018563943&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T02:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081411061132668_1691978771_0018563943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4세 미만 소아 모야모야병 환자도 수술적 치료(간접문합술)가 뇌경색을 예방하고 생존율을 높인다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대병원 소아신경외과 김승기 교수팀(중환자의학과 하은진 교수)은 1988~2020년 간접문합술을 시행받은 4세 미만 모야모야병 환자 135명의 임상 양상을 분석한 대규모 연구 결과를 14일 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모야모야병은 뇌의 혈관이 막혀 뇌경색 두통 구토 마비 등이 동반되는 질병이다. 발병 원인이 명확하게 밝혀지지 않아 난치 질환으로 분류된다. 소아와 젊은 층에서 주로 나타나며 지역별로는 한국과 일본 대만 등 극동 아시아에서 많이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모야모야병의 치료에는 주로 간접문합술이 사용된다. 두피의 혈관을 분리해 뇌 표면에 접촉시킨 뒤, 해당 혈관이 자라 뇌에 피를 공급할 수 있도록 유도하는 수술이다. 다만 4세 미만 소아에서는 나이가 어리다는 이유로 수술 후 나쁜 예후를 보일 수 있다는 견해가 있어, 해당 연령대에서 간접문합술을 시행하는 것에 대해 일부 이견이 존재해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 4세 미만 소아들은 뇌경색의 진행이 빨라 수술을 기다리는 동안에도 뇌경색이 발생하거나 재발하는 경우가 많다. 이에 연구팀은 뇌가 지속적으로 발달하고 뇌가소성(뇌가 성장과 재조직을 통해 스스로 신경회로를 바꾸는 능력)을 통해 뇌기능을 개선할 수 있는 4세 미만 소아의 ‘뇌 특성’에 착안했다. 간접문합술은 뇌 혈류 개선을 통해 뇌 발달 및 뇌가소성을 극대화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 연구 대상 135명 가운데 수술 후 장기간 뇌졸중 발병률을 조사하기 위해 5년 이상 추적 관찰된 102명을 추적 관찰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과, 102명 중 88%는 수술 후 신경 기능에 큰 호전을 보였다. 또한 발병 당시 뇌전증을 동반한 환자의 86%에서 수술 후 뇌전증(옛 간질)이 완치됐다. 모야모야병 환자에서의 뇌전증은 뇌혈류가 감소해 뇌 신경세포가 기능을 하지 못하는 ‘뇌 허혈’과도 관련이 깊어, 뇌전증이 완치됐다는 사실은 큰 의미를 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4세 미만 모야모야병 환자에서 간접문합술 시행은 장기적으로 뇌경색을 예방하는 효과도 탁월했다. 추적 관찰 동안 증상을 동반한 뇌경색이 총 3건 발생했으며, 연간 발생 비율은 0.16%로 매우 낮았다.&lt;br&gt;특히 수술 후 증상을 동반한 뇌경색 없는 20년 생존율은 97%를 보였다. 이는 단순한 단기 관찰이 아닌 평균 18.8년, 최대 27.3년의 장기 추적 결과인 만큼, 수술의 효과와 안전성을 입증한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승기 교수는 “이번 연구를 통해 4세 미만 모야모야병 환자에서 간접문합술의 단기와 장기 성적이 모두 탁월함을 입증했다. 빠른 진단과 적절한 수술적 치료가 매우 효과적일 수 있다”고 전했다. 이번 연구 결과는 국제 학술지(Neurosurgery) 최근호에 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포착] 영국 스카우트 거제서 쓰레기 수거…찬사 이어져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564249&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564249&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T03:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081412184832736_1691983128_0018564249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 거제시에 놀러온 영국 스카우트 대원들이 해변에서 쓰레기를 줍는 모습이 한 네티즌에 의해 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081413480532808_1691988485_0018564249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에 따르면 지난 11일 누리꾼 A씨는 ‘잼버리 온 애들은 천사네요’라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081413481632811_1691988496_0018564249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “멀리 거제도까지 와서 놀지는 않고 이러고 있네요”라며 영국 스카우트 대원들이 거제 해변에서 쓰레기 줍는 사진을 함께 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081413482532812_1691988505_0018564249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사진에는 대원들이 포댓자루를 들고 허리를 숙여가며 무 더위에도 열심히 쓰레기를 줍는 모습들이 담겼다. 이 글에는 1400개가 넘는 추천과 약 100개의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081413484732813_1691988527_0018564249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 댓글에서 “귀엽고 멋진 천사들” “이게 스카우트 정신” “미안하고 고맙다 천사 같은 아이들아” 등 호응의 글이 줄을 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔꿈치·무릎 우려 털어낸 류현진, 444일 만에 ‘활짝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564421&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564421&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T04:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081413373132797_1691987852_0018564421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“인상적인 활약이었다. 흐름을 놓치지 않았고 정타를 억제했다. 커브와 체인지업을 적재적소에 활용했고 모든 공이 좋았다. 다치기 전의 모습 그대로다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔꿈치 부상과 수술로 1년여의 재활을 거친 메이저리그 토론토 블루제이스 투수 류현진이 복귀 후 세 번째 경기에서 승리를 따냈다. 444일 만에 승리투수의 감격을 맛본 그는 한국인 빅리거 최고령 선발승 기록도 새로 썼다. 현지에선 호평이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류현진은 14일(한국시간) 새벽 캐나다 토론토 로저스 센터에서 열린 시카고 컵스와의 경기에 선발 등판해 5이닝 2피안타 2볼넷 2실점(비자책)을 기록했다. 8대 2로 앞선 채 5회를 마치고 마운드를 내려온 그는 계투진이 역전을 허용하지 않으면서 시즌 첫 승에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년 2개월의 재활 끝에 이달 초 빅리그 마운드에 복귀한 류현진은 앞선 두 경기에서 승리를 챙기지 못했다. 투구 내용은 합격점을 받았지만 운이 안 따랐다. 지난 2일 첫 경기에선 6회 통한의 솔로포를 허용하며 5이닝 4실점 패전투수가 됐다. 8일 두 번째 도전에선 피안타 없이 완벽투를 폈으나 4회 타구에 오른쪽 무릎을 맞으며 조기 강판됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날도 불운은 되풀이되는 듯했다. 1회초 선두타자를 매끄럽게 잡아냈지만 2번타자 니코 호너를 볼넷으로 출루시켰다. 다음 타자 이안 햅을 상대로 땅볼을 유도했지만 1루수 브랜든 벨트가 이를 잡지 못하면서 실책으로 1사 1, 2루 위기를 맞았다. 결국 댄스비 스완슨의 좌익선상 2루타에 주자 두 명이 모두 홈을 밟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 류현진은 흔들리지 않았다. 2회를 삼자범퇴로 정리하며 흐름을 되찾았고, 이후 안타와 볼넷 각각 1개씩만 더 내주면서 5회까지 마운드를 지켰다. 득점권 진루를 원천 봉쇄하는 철벽투였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 무기 체인지업의 구위가 발군이었다. 시야에서 일순 사라지는 변화구에 예리한 제구력이 더해져 컵스 강타선의 헛스윙을 연신 끌어냈다. 1회에만 31개의 공을 던지며 고전했던 류현진은 이후 4이닝을 55개의 공으로 정리하며 베테랑의 관록을 과시했다. 시즌 평균자책점은 2.57로 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 팀 내 젊은 선수들에게 한국어 그대로 ‘형’으로 통하는 그의 역투에 타선도 화끈한 득점 지원으로 답했다. 2회 5점, 5회 3점을 몰아치며 류현진의 어깨를 가볍게 했고 8회 추가 3득점으로 승부에 쐐기를 박았다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 5월 27일 LA 에인절스전을 끝으로 444일 동안 멈춘 채였던 류현진의 승리 시계는 이날부터 다시 돌아가기 시작했다. 36세 4개월의 나이로 빅리그 통산 76번째 승리를 거둔 그는 한국인 빅리거 최고령 선발승 기록도 경신했다. 종전 기록은 원조 ‘코리안 특급’ 박찬호의 35세 10개월이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔꿈치 수술과 재활, 타구에 맞는 불운까지 떨쳐낸 류현진의 부활에 양팀 사령탑은 칭찬을 아끼지 않았다. 존 슈나이더 감독은 류현진이 부상 전 모습 그대로 돌아왔다고 평가했다. 적장도 엄지를 치켜세웠다. 데이비드 로스 컵스 감독은 AP 등 외신에 “(류현진의) 체인지업이 파괴적이었다”며 “실책으로 2점을 내줬지만 일단 리드를 등에 업자 순항했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힐릭, 트라넥사믹애씨드 활용한 ‘토닝 이펙터™’ 특허 출원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564505&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564505&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T05:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081413591132829_1691989151_0018564505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고기능성 스킨케어 브랜드 힐릭(HEALIC)이 자체 연구를 통해 리포좀화된 트라넥사믹애씨드(tranexamic acid, 트라넥삼산)를 포함하는 화장료 조성물인 토닝 이펙터™에 대하여 특허를 출원했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트라넥사믹애씨드는 국제 보건 기구 WHO에서 승인한 지혈제 성분으로 안정성이 이미 검증된 성분이지만, 사용 부위가 유난히 하얘지는 부작용이 있는 것으로 알려져 있었다. 이에 이런 부작용이 생기는 발생 기전을 연구한 결과, 트라넥사믹애씨드가 기미·잡티가 발생하는 가장 초기 단계인 멜라노사이트 활성 효소를 억제하는 기전이 있는 것으로 밝혀져 미백 원료로써 미 FDA 승인이 완료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힐릭 측은 힐릭의 토닝 이펙터™는 트라넥사믹애씨드의 강력한 미백 작용을 극대화하기 위해 각기 다른 방식의 기전을 가진 최적의 성분들을 배합하고 침투율을 높이기 위해 리포좀화한 미백 조성물로써 힐릭의 첫 번째 원천기술이 될 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힐릭 관계자는 “토닝 이펙터™가 적용된 제품으로는 힐릭 토닝 액티브 라인으로 현재 토너 패드, 마스크팩, 앰플이 출시되어 있으며, 힐릭의 기술력과 효과를 높이 평가받아 국내 유명 호텔 스파 브랜드에 입점했으며 약국 입점이 예정된 상태”라며, “힐릭이 고기능성을 추구하는 만큼 브랜드 준비 단계부터 R&amp;D에 중점을 두고 있으며 향후에도 힐릭만의 고유한 원천기술을 개발하고 특허 출원할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 힐릭을 운영하는 (주)비엑스랩은 매 분기 큰 폭의 성장세를 보이고 있으며 최근 와인병 모양의 니치 디퓨저 브랜드인 ‘에리쏭(Herisson)’도 주목받고있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 음바페, 이강인과 호흡?…네이마르는 이적 유력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564732&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564732&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081414333432868_1691991215_0018564732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;계약 연장 문제로 소속팀 파리 생제르맹(PSG)과 잡음을 일으켰던 슈퍼스타 킬리안 음바페(24)가 1군 훈련에 공식 복귀했다. PSG에 새 둥지를 튼 이강인(22)과 공격에서 호흡을 맞출 가능성도 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PSG는 14일(한국시간) 구단 홈페이지를 통해 “긍정적인 논의를 거쳐 음바페가 1군 훈련에 복귀했다”고 발표했다. 구단은 음바페가 팀 동료들의 환영 속에 밝은 표정으로 훈련하는 모습을 담은 사진도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음바페는 PSG와 계약 연장 문제를 두고 불화를 겪었다. 현재 계약 기간은 2024년 여름까지인데, PSG의 1년 연장 제의를 거부했다. 음바페는 내년 자유계약선수(FA)가 되면 좋은 조건으로 이적하겠다는 계획을 갖고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081414335532869_1691991236_0018564732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 PSG의 생각은 달랐다. 음바페가 FA로 떠나면 이적료를 받지 못하는 상황이라 이적하거나 계약을 연장하라고 압박했다. 음바페를 방출 대기자 명단에 올리는가 하면 전날 리그1 개막전 출전 명단에서도 제외했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PSG와 음바페의 갈등은 일단락된 모양새다. 음바페는 PSG와 계약 연장하는 방향으로 합의점을 찾을 것으로 전망된다. 이에 이강인과 함께 팀 공격을 이끌 가능성도 높아졌다. 음바페는 폭발적인 스피드와 골 결정력을 앞세워 5시즌 연속 리그1 득점왕을 차지했다. 이강인은 전날 리그1 개막전에서 창의적인 패스와 탈압박 능력 등으로 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081414353332872_1691991333_0018564732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 이강인의 ‘단짝’ 네이마르(31)는 PSG를 떠날 것으로 예상된다. 프랑스 매체 레퀴프는 이날 “네이마르가 사우디아라비아 프로축구의 알힐랄과 이적에 합의했다”고 전했다. 네이마르는 계약기간 2년에 총 1억6000만 유로(약 2330억원)를 받는 조건을 수락한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이마르는 이달 초 프리시즌 때 이강인과 함께 방한해 전북 현대와의 친선전에 나서 2골 1도움을 올리며 활약했다. 그러나 리그1 개막을 앞두고 네이마르가 이적을 원한다는 현지 보도가 이어지면서 구단과의 불화설에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽은 암사자 이름은 ‘사순이’…안 잠긴 뒷문으로 탈출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564950&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018564950&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T06:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081409261032528_1691972770_0018564950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경북 고령군 한 사설 목장의 사자 우리에서 탈출했다 사살된 암사자는 새끼 때부터 약 20년 동안 목장에서 길러진 것으로 파악됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이름은 ‘사순이’였고, 수년 전까지는 또래 수사자와 함께 살았던 것으로 알려졌다. 그러나 수사자가 먼저 세상을 떠나면서 우리에 홀로 남겨졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암수 사자를 목장으로 들여온 건 직전 목장주인 것으로 전해졌다. 전 목장주가 어떤 경위로 사자 두 마리를 들여왔는지는 정확히 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 목장주는 지난해 목장 인수와 함께 암사자를 넘겨받은 것으로 조사됐다. 수사자는 인수 전에 죽었다고 한다. 수사자가 정확히 언제, 어떻게 죽었는지는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 목장주는 암사자에 대해 “평소 사람이 손을 대고 쓰다듬어도 될 정도로 유순했다”고 묘사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 암사자는 14일 오전 우리를 탈출했다. 농장 관리인이 전날 저녁 사료를 준 뒤 뒷문을 잠그지 않았고, 암사자는 뒷문을 통해 탈출한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러나 암사자는 탈출 약 1시간 만에 관계 당국에 발견돼 엽사 2명의 총을 맞고 사살됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;암사자 탈출 소식에 주민들도 “웬 사자?” 발칵&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081414411032887_1691991670_0018564950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북소방본부와 고령경찰서 등에 따르면 14일 오전 7시24분쯤 덕곡면 옥계리 한 사설 목장에서 기르던 암사자 1마리가 우리에서 탈출했다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고자인 목장 주인은 “사자가 탈출했다. 농장 관리인이 어제저녁에 사료를 줬는데, 아침에 와보니 사자를 키우는 우리에 문이 열려 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암사자는 전날 목장 관리인이 사료를 준 뒤 잠그지 않은 뒷문을 통해 나간 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목장주는 마을 이장에게도 암사자 탈출 사실을 알렸다. 마을 이장은 이어 고령군청 담당자에게 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고령군은 오전 7시46분쯤 ‘암사자가 탈출했다’는 재난안전문자를 마을에 보냈다. &lt;span&gt;주민 상당수가 마을에 사자가 산다는 사실조차 몰랐다고 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081414412532888_1691991685_0018564950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 목장 주변으로 경찰 127명과 소방관 26명, 군청 관계자 6명, 환경청 관계자들과 고령군 소속 엽사들이 출동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;탈출한 암사자는 오전 8시34분쯤 우리에서 20∼30m 떨어진 수풀에서 발견됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고령군 엽우회 엽사들이 수색에 나선 지 20∼30분 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암사자가 별다른 저항을 한 것은 아니지만 &lt;span&gt;엽사 2명은 방아쇠를 당겼다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;암사자의 폐사체는 고령군 환경과로 인계됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;죽기 전 환영받지 못한 암사자&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081414394732883_1691991587_0018564950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현 목장주는 “사자를 키우고 싶어서 키운 게 아니다”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그는 “환경청에 사자 처리를 요청하며, 동물원에 기부나 대여하길 요청했으나 맹수 특성상 서열 다툼이 나면 동물원의 다른 사자가 죽는 등 우려로 다들 거부했다고 한다”며 “직전 주인도 처분하고 싶어했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 목장주는 지난해 8월 22일 목장을 인계받았다고 한다. 그는 “소를 방목하며 키우려고 왔는데, 와보니 사자 2마리도 있었다”며 “인수하기 전에 수사자는 죽었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그에 따르면 전 주인은 작은 새끼 때부터 암수 사자 두 마리를 키운 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;전 목장 소유주의 주소지는 강원도 삼척으로 파악됐다. 다만 사자가 언제 어디서 수입이 됐는지 등 이전 기록에 관해서는 추가 확인 절차가 필요하다고 대구지방환경청은 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 사자는 멸종 위기 2급 동물로 야생동물보호 및 관리에 관한 법률에 따른다면 정식 통관 절차를 거쳐 사육 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]해임된 씨름 감독, 노동위 구제로 복귀 가능성… 팀 떠나는 선수 속출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565043&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565043&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T06:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081412164532735_1691983005_0018565043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선수 모욕, 전국체전 미출전, 근무지 이탈 등의 혐의로 불명예스럽게 물러났던 여자씨름부 감독이 중앙노동위원회의 구제로 복귀할 수 있게 된 것으로 확인됐다. 이에 지난해 감독과의 불화로 선수 한 명이 팀을 옮긴 데 이어 최근 또 다른 선수가 팀을 떠나겠다는 의사를 밝히는 등 논란이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 중앙노동위원회에 따르면 경기도 A여자씨름부의 B감독은 지난 7일 부당해고 구제신청을 인정받았다. 이에 따라 구단 주체인 A시는 현재 B감독의 복직을 검토 중이다. A시 관계자는 “중노위 결정을 따르지 않을 수도 없는 노릇이다. 선수 보호와 분리 조치 방법을 강구하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B감독은 선수 생활 중 총 12번의 장사 타이틀을 거머쥔 이 종목 유명인사다. 지난해 6월 A여자씨름부에 임용된 B감독은 부임 후 한 달도 채 지나지 않아 선수들과 갈등을 빚고 지난 1월 해임됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A여자씨름부 선수들은 B감독으로부터 “스모선수를 닮았다”는 외모 평가 발언과 “여자 천하장사와 남자 천하장사가 같냐”는 차별적 발언을 들었다고 주장하며 시청에 구두로 민원을 제기했다. B감독은 사실이 아니라고 부인하고 있으나 7일 열린 중노위 회의 자리에선 해당 발언이 있었음이 일부 인정된 것으로 전해졌다. 회의에 참석한 관계자에 따르면, 선수들의 진술이 틀리지는 않았지만 이 같은 발언들이 단발성에 그쳐 징계 사유로는 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 B감독은 전국체육대회(전국체전)에 출전하지 않고 A시의 경위서 제출 요구에 불응해 갈등을 빚었다. B감독은 당시 일정이 맞물렸던 다른 대회에 나가려던 것이라며 애초에 A시가 출전을 지시한 바가 없다고 반박했지만, 남자 씨름부 통틀어 팀 창단 이래 전국체전에 출전하지 않은 적은 없을 만큼 이례적인 일이라 내부 반발이 컸다. A여자씨름부 C코치는 “전국체전은 국제대회가 없는 민속종목 씨름판에선 올림픽과 같은 대회”라며 “여자 씨름이 정식 종목으로 채택된 첫 대회라 의미가 깊었고, 경기도 지역에서 선발되기까지 했는데 감독의 자의적인 판단으로 출전하지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A시는 지난 1월 26일 인사위원회를 열어 B감독의 해임을 결정했다. B감독은 3월 경기지방노동위원회에 부당해고로 소청하며 맞대응했고, 경기지방노동위는 지난 5월 B감독의 구제신청을 인정했다. A시는 곧바로 중노위에 사실오인 및 조사착오, 법리오해를 사유로 재심을 신청했으나 7일 해당 결정이 번복되지 않고 유지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B감독은 원직 복직과 더불어 해임 기간에 정상적으로 근무했을 시 받았어야 할 임금이 지급돼야 한다는 입장이다. 현재 B감독의 임기는 1년여 남아있는 상태로, 복직시키지 않을 경우 중노위는 A시에 최대 3000만원의 이행강제금을 부과할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 이미 B감독과의 갈등 과정에서 지난해 선수 한 명이 팀을 떠난 데 이어 11일 또 다른 선수가 팀을 옮기겠다는 의사를 밝혀왔다. 그는 “B감독이 있던 6개월은 선수들에게 굉장히 길고 힘든 시간이었다. 다시 돌아온다고 하니 너무 불안하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A여자씨름부 소속의 D선수는 “중노위가 이 사안을 노사 갈등의 관점으로만 본 것 같다”며 “따지고 보면 현장에선 선수가 더 약자 위치에 있는데 그 입장을 고려하지 않아 실망스러웠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등이 심해지고 있지만 해결을 위한 협회 차원의 제도적 장치도 마땅치 않다. A여자씨름부 소속의 E선수는 “협회도 한통속이라고 생각한다”며 “과거에도 여자 씨름 선수들이 성희롱 등 부당한 일을 비일비재하게 겪었지만 문제제기를 하면 연봉 삭감이나 계약 해지를 당하곤 했다”고 불신을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 대한씨름협회는 사건에 개입하지 않고 있다. 씨름협회 관계자는 “지난해 12월에 B감독의 징계 결과를 공문으로 통보받은 것 외에는 자세히 아는 바가 없다”며 “중재 요청이 오면 협회 산하의 스포츠공정위에서 조사를 할 수는 있다”고 말했다. A시 관계자는 “사건 발생 후 경기도씨름협회 측에 중재 요청을 했지만 중간에 협회장이 바뀌는 등 내부의 어수선한 분위기로 인해 논의가 잘 이루어지지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7호 태풍 ‘란’ 일본 두 번 관통하나… 한반도 영향은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565584&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565584&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T08:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081417513933259_1692003099_0018565584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제7호 태풍 ‘란’이 일본을 향해 다가가고 있다. 이 태풍은 오는 15일 일본 혼슈섬 서남부를 관통한 뒤 동해상에서 방향을 다시 틀어 일본 홋카이도섬으로 향할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 14일 오후 4시 태풍 통보문에서 “란이 오후 3시 현재 일본 오사카 남남동쪽 약 300㎞ 부근 해상에서 시속 12㎞의 속도로 북서진하고 있다”고 밝혔다. 란은 태풍위원회 회원국인 미국에서 제출된 이름이다. 오세아니아의 미국 신탁통치령 마셜제도 원주민어로 폭풍을 뜻한다. 지난 8일 일본 남동쪽 해상에서 발생해 북서진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;란은 현재 중심기압 970hPa, 최대 초속 35m(시속 126㎞)의 강한 태풍이다. 태평양의 따뜻한 바닷물을 먹고 강해졌던 란의 강도는 일본에 상륙한 뒤부터 다소 약화할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;란은 오사카 남남동쪽 약 20㎞ 부근 해상까지 다가가 상륙을 준비할 15일 오후 3시 중심기압을 980hPa로 높이고 최대풍속을 초속 29m(시속 104㎞)로 늦춰 강도를 ‘중’으로 내릴 것으로 기상청은 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;란은 오사카부터 혼슈섬 서남부를 북진으로 관통한 뒤 동해상으로 빠져나간다. 오사카 북쪽 약 230㎞ 부근 해상에 위치할 16일 오전 3시부터 북서진을 북동진으로 바꿀 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 란은 일본으로 다시 상륙할 수 있다. 기상청은 란이 17일 오후 3시 홋카이도섬 삿포로 북쪽 약 170㎞ 부근 해상으로 향할 것으로 보고 있다. 혼슈선 서남부를 관통한 란이 홋카이도섬 북부를 스쳐갈 가능성이 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 란이 18일 오후 3시 삿포로 북동쪽 약 830㎞ 부근 해상에서 온대저기압으로 변할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;란은 현재 예상 경로대로면 한반도 내륙에 직접적인 영향을 미치지 않을 것으로 예상된다. 다만 동해상을 통과하는 과정에서 울릉도&amp;#8231;독도, 동해안에 간접적인 영향을 줄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박찬호·류현진 후계 꿈꾸는 장현석…“커쇼처럼 되고 싶어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565695&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565695&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T09:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081418172733323_1692004648_0018565695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리거의 꿈을 안고 미국으로 향하는 장현석(19·용마고)의 포부엔 거침이 없었다. 클레이튼 커쇼, 오타니 쇼헤이처럼 한 팀을 넘어 빅리그를 대표하는 거물들의 이름이 고등학생 입에서 줄줄이 나왔다. ‘고교 최대어’ 다운 패기와 자신감이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장현석은 LA 다저스 입단 기자회견이 열린 14일 오후 서울 용산 드래곤시티호텔에 정장 차림으로 모습을 드러냈다. 다저스 상징색인 파란색 타이가 시선을 끌었다. 존 디블 다저스 태평양 지역 스카우팅 디렉터로부터 등번호 18번 유니폼을 건네받은 장현석은 환하게 미소지었다. 그는 “다저스 유니폼을 입게 돼 영광”이라며 “(마이너리그를 거쳐) 빨리 메이저리그로 가는 게 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘코리안 특급’ 박찬호와 ‘코리안 몬스터’ 류현진 등이 거쳐 간 다저스지만 장현석은 롤 모델로 커쇼를 첫손에 꼽았다. 2008년 커리어를 시작한 이래 줄곧 다저스의 마운드를 지켜온 커쇼는 빅리그 통산 평균자책점이 2.48에 불과하다. 최고 투수에게 수여되는 사이 영 상만 3차례 탔으며, 추후 명예의 전당 입성도 확정적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 투수이자 김하성의 동료로도 잘 알려진 다르빗슈 유(샌디에이고 파드리스)도 닮고 싶은 선수로 지목했다. 장현석은 “(다르빗슈의) 일본 시절 영상, 샌디에이고에서의 영상을 많이 봤다”며 “좋아하는 유형의 투수”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대하고 싶은 타자 또한 일본 선수라고 했다. 메이저리그, 나아가 야구 종목 전체에서 현시점 최고 스타인 오타니와 대결해보고 싶다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그, 그 안에서도 다저스행을 선택한 이유로는 ‘성장’을 들었다. 선진 시스템 아래 야구를 배우고 싶었고 투수 왕국인 다저스에서 한층 발전하고 싶었다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중학교 때부터 장현석을 주시해온 것으로 알려진 다저스는 지난 8일 계약금 90만 달러(약 11억 9000만원)에 입단 계약을 공식 체결했다. 장현석이 KBO 리그 신인 드래프트 불참을 선언하며 미국행 의사를 밝힌 지 일주일 만의 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건장한 체격에서 뿜어나오는 최고 시속 157㎞의 강속구가 최대 장점인 장현석은 용마고에 재학한 3년간 21차례 공식 경기에서 6승 3패 평균자책점 1.85의 호성적을 거뒀다. 특히 졸업반인 올해는 9경기 29이닝 동안 자책점 3점만을 내주며 한층 성장한 기량을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다저스 측에선 디블 디렉터 외에도 딘 킴 한국 담당 국제 스카우트 등이 이날 회견에 참석했다. 디블 디렉터는 “구속과 체격, 변화구 구사 등을 높이 샀다”며 “딱 하나만 꼽는다면 이기고자 하는 마음, 투쟁심”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장현석이 구체적으로 언제 미국행 비행기에 오를지는 아직 정해지지 않았다. 여건에 따라 오는 10월부터 다저스의 교육 프로그램에 참여할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여가부, 잼버리 ‘책임의식 부족’ 지적에 “동의 못해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565714&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565714&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T09:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081417301633218_1692001817_0018565714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우여곡절 끝에 막을 내린 2023 새만금 세계스카우트 잼버리와 관련, 공동 조직위원장을 맡았던 김현숙 여성가족부 장관의 책임의식이 부족했다는 지적이 나오자 여가부가 “동의할 수 없다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민경 여성가족부 대변인은 14일 오전 정부서울청사에서 열린 부처 정례브리핑에서 “(김현숙 여가부) 장관은 조직위원장으로서 무거운 책임감을 갖고 있다”며 “(여가부가) 잼버리 책임의식이 부족했다는 지적에 대해서는 동의할 수 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “여가부는 잼버리 대회가 원활히 진행되지 못한 것에 대해 잼버리를 준비하고 운영을 지원한 주무부처로서 무거운 책임감을 갖고 있다”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대변인은 이날 브리핑에서 잼버리 파행 관련 각종 질문에 즉답을 피했다. 그는 태풍 ‘카눈’ 대비로 발생한 추가비용과 관련한 질문에 “아직 잔류 인원이 남아 있기 때문에 나중에 말씀드릴 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 잼버리 시설 확충에 예산 중 극히 일부만 투입된 부분에 대해선 “조직위 예산 편성은 감사원 감사에서 짚어질 것으로 보인다”며 “앞으로 진행되는 감사에 충실히 임할 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국스카우트연맹이 참가 규정(만14∼17세)을 어기고 초등학생을 참여시키려 한 의혹에 대해서는 “여가부는 청소년 주무부처로서 아동·청소년 보호를 항상 중요하게 생각한다”는 원론적인 답변을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 대구 군위군·강원 고성 현내면 특별재난지역 우선 선포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565959&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565959&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T12:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081421163333541_1692015393_0018565959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 14일 제6호 태풍 ‘카눈’으로 피해를 입은 대구시 군위군과 강원도 고성군 현내면을 특별재난지역으로 우선 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도운 대통령실 대변인은 이날 서면 브리핑을 통해 “중앙재난안전대책본부의 합동조사가 2주 이상 소요되는 점을 감안해 신속한 피해 지원을 실시하라는 윤 대통령의 지시에 따라 긴급 사전조사가 이뤄졌다”며 이 같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 우선 선포는 윤 대통령의 지시에 따라 긴급 조사로 이뤄졌다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 선포되지 않은 피해 지역 또한 조사를 신속히 진행해 선포 기준을 충족할 경우, 특별재난지역으로 추가 선포할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 윤 대통령은 지난달 집중호우로 대규모 피해를 입은 충북 충주시·제천시를 포함한 7개 시·군과 전북 군산시 서수면, 경주 상주시 동문동 등 20개 읍·면·동을 특별재난지역으로 추가 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실에 따르면 이번 추가 선포는 지난달 19일 특별재난지역으로 우선 선포된 13개 지방자치단체 이외에 추가 조사를 실시해 기준을 충족한 지역에 대해 이뤄진 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 윤 대통령은 지난 4월 이상저온, 서리 등으로 농작물 냉해 피해를 입은 경북 의성군·청송군 등 2개 군과 충북 영동군 양강면, 전남 나주시 금천면 등 15개 읍·면을 특별재난지역으로 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농작물 피해로 특별재난지역을 선포한 건 사상 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대변인은 “그동안 특별재난지역 선포는 수해, 산불, 화재 등에 따른 시설물 피해만을 고려했다”며 “윤석열 정부는 자연재해로 농작물 피해를 입은 농민들의 어려움을 덜기 위해 농작물 피해액을 포함할 수 있도록 국정과제로 지정해 관련 제도를 개선했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 환호하는 아르헨티나 ‘극우’ 대선 후보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316263&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316263&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T12:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081421530333593_1692017583_0924316263.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하비에르 밀레이(오른쪽) 아르헨티나 대선 후보가 13일(현지시간) 부에노스아이레스에서 여동생과 예비선거 결과를 보고 환호하고 있다. 경제의 달러화, 중앙은행 폐쇄 등을 공약으로 내건 극우 성향의 밀레이 후보는 10월 대선에 앞서 열린 예비선거에서 집권당 후보를 누르고 1위를 차지했다. 아르헨티나는 115%가 넘는 극심한 인플레이션에 시달리고 있다.
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쿵쿵대지 마”…휴가 중에도 찾아와 현관문 발로찬 40대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566031&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566031&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T13:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081422363233623_1692020240_0018566031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;층간 소음이 들린다며 윗집에 거주하는 이웃의 아파트 현관문을 수차례 발로 찬 40대 여성이 경찰에 입건됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 경기도 이천경찰서는 재물손괴미수 혐의로 40대 여성 A씨를 불구속 입건해 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 이천시 한 아파트에 거주하는 A씨는 지난달부터 이달 초까지 총 4차례 윗집을 찾아가 현관문을 발로 차는 등 소란을 피운 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사연은 지난 13일 온라인 커뮤니티에 윗집 거주자 B씨가 글을 올리며 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 1일에 해당 아파트에 입주한 B씨는 아래층에 거주하고 있는 A씨가 본인은 낸 적도 없는 층간 소음으로 계속해서 찾아와 항의한다며 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “지난달 14일 밤 11시 30분쯤 한 아주머니가 찾아와 벨을 누르고 문고리를 세차게 흔들었다”며 “(아주머니는) ‘쿵쿵대지 마세요!’라고 고함을 지르기도 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 B씨는 층간 소음을 내지 않았다는 입장이다. 그는 “‘저 여기 지금 혼자 TV를 보고 있어서 쿵쿵거릴 게 없는데요?’라고 하자 욕설이 쏟아졌다“고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저희 집은 자녀가 없어서 뛸 이유도 없고 저도 실내에서 소리가 안 나게 슬리퍼 신고 생활한다”며 “관리사무소에서는 아파트 구조상 다른 집에서 나는 소음도 들릴 수 있다고 설명했다는데, 왜 계속 저희집을 탓하는지 도무지 이해할 수 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨가 층간 소음을 냈다는 증거가 확실하지 않은 상황에도 A씨의 도넘은 항의는 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이후 타지로 휴가를 간 뒤 복귀한 날 대문에 발자국이 찍혀 있는 걸 보고 방문자를 확인해봤더니 그 아주머니였다”며 “집에 아무도 없었고 대문 앞에 택배까지 버젓이 있었는데 그는 층간 소음의 발원지가 저희 집이라고 믿고 있는 것”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0814/2023081422365633624_1692020216_0018566031.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신변에 위협을 느낀 B씨는 결국 지난 7일 A씨를 경찰에 신고했다. 증거 확보를 위해 현관문 앞에 CCTV도 설치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이틀 뒤 CCTV를 확인하니 A씨가 찾아와 현관문을 거칠게 발로 차는 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 영상을 공개하며 “집에 사람도 없었는데 왜 올라와서 저러는건지 도무지 이해할 수 없다. 그냥 단순히 보복행동이라고 보여진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “(A씨가)관리사무소에는 거의 매일 민원을 넣고 있다고 하는데 관리사무소 직원들도 죽을 지경이라고 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 즐기던 파일럿, ‘최악 산불’ 하와이서 300명 탈출 도와</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565648&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565648&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081115050231065_1691733904_0018565648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 하와이를 덮친 산불로 90명이 넘는 사망자가 발생한 가운데 현지로 휴가를 떠났다가 공항에 발이 묶인 이들을 위해 조종간을 잡겠다고 나선 베테랑 조종사의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CBS방송 등은 13일(현지시간) 미 유나이티드 항공에서 비행 훈련 매니저로 일하던 중년 남성 빈스 에켈캄프가 하와이 산불 참사 속에서 300명 넘게 탄 여객기를 조종해 미국 본토로 무사히 귀환하면서 ‘영웅’으로 불린다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 빈스는 부인, 고교생 딸과 함께 마우이섬으로 휴가를 왔다가 지난 8일 오전 3시쯤 호텔 침대 위에서 눈을 떴다. 창밖으로 휘몰아치는 바람 소리가 굉음을 냈고, 그의 머릿속은 일단 공항으로 출발해야겠다는 생각뿐이었다. 이때만 해도 빈스 가족은 당시 막 시작된 산불이 대규모 참사로 이어지리라는 걸 상상조차 할 수 없었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418055333295_1692003953_0018565648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈스 가족은 나무가 뿌리째 뽑혀 나가고 지붕이 무너지는 난관을 뚫고 가까스로 카훌루이 공항에 도착했다. 마우이섬을 덮친 산불로 공항은 혼란에 빠졌다. 불길과 강풍이 겹치면서 항공편이 줄줄이 취소되기 시작했으며, 섬을 탈출하려는 승객들이 몰려들었다. 긴급 항공편을 띄운다고 해도 도로가 차단된 상황에서 기장과 승무원을 구하기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30년 경력을 가진 베테랑 조종사 빈스는 유나이티드 항공 데스크로 향했다. 그는 “제가 시간이 된다. 괜찮으시다면 저를 활용하셔도 된다”며 자신의 신분을 알렸다. 다른 파일럿을 구하지 못한 항공사 측은 빈스에게 조종간을 맡겼고, 이튿날 그는 300명 넘게 탄 여객기를 몰고 무사히 본토에 착륙했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비행기에는 빈스의 부인과 딸도 함께 탔다. 빈스는 “집에 돌아와 안심됐다”면서도 “하지만 우리 마음은 마우이에 남아있다. 그곳은 처참했다. 산불 피해가 하루빨리 복구되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “나는 커다란 퍼즐의 한 조각이었을 뿐”이라며 “마우이에 필요한 것은 너무나 많고 내가 한 일은 극히 작다. 내가 할 수 있어서 기쁘다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “배수로 보강, 충분히 했다”… 전북의 ‘무사안일’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316205&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316205&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081422521433625_1692021134_0924316205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘2023 새만금 세계스카우트 잼버리’ 대회 파행의 원인 중 하나로 전북도의 ‘무사안일(無事安逸)’한 태도가 꼽힌다. 특히 전북도는 잼버리 운영 과정에서 큰 문제로 지적됐던 새만금 행사장의 배수시설과 관련해 “배수로 문제도 보강을 충분히 했다”고 자신감을 피력한 대목이 14일 확인돼 ‘전북도 책임론’이 확산될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 지난해 7월 1일 임기가 시작된 ‘전북도 제12대 의회’ 회의록을 전수분석했다. 전북도의회에서 잼버리가 열린 새만금 행사장의 배수 문제는 핵심 이슈였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도 자치행정과 관계자는 지난해 11월 11일 전북도 행정사무감사에서 잼버리 준비와 관련해 “현장을 전체적으로 한번 둘러봤다”면서 “제가 현장을 가서 일단 느낀 점은 좀 안도를 했다. 기반시설 문제에 있어서”라고 말했다. 이 관계자는 이어 “그때 언론에 보도됐던 배수로 문제 이런 부분도 그 이후로 충분히 농어촌공사 그다음에 우리 전북도·(잼버리)조직위·부안군과 협의해서 배수로 문제를 보강을 충분히 했다”며 “대회 기간 중 그런 일이 일어날 수 없도록 충분히 대비하고 있다”고 강조했다. 그러나 이 관계자의 장담과 달리 실제 잼버리 대회에서는 배수시설이 제 기능을 못해 대회장이 침수되고 진흙탕이 돼 주최 측은 야영지 곳곳에 플라스틱 팰릿을 깔았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배수 문제에 대한 우려는 대회 개막 직전까지 계속됐다. 지난 7월 18일 전북도 행정자치위원회 회의 당시 자치행정국 관계자는 ‘잼버리 준비는 잘되고 있는가’라는 질문에 “자연적으로 발생하는 여러 위험 부분도 충분히 대처하고 있다”고 답했다. 송승용 전북도의원이 “비가 많이 오긴 했지만 (대회장 상황이) 상당히 걱정스러운 수준이었다”고 우려하자, 이 관계자는 “지금은 몇 시간 안에 (빗물이) 다 빠져나갈 수 있도록 하고 있기 때문에 이 정도 오면 충분히 15㎝ 이상 높이의 텐트를 칠 수 있도록 최선을 다해서 준비하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 15일 전북도 환경복지위원회 회의에서도 배수 문제가 논란이 됐다. 회의록을 보면 전북도는 “노력하고 있다”는 말만 되풀이했다. 당시 전북도 새만금해양수산국 관계자는 “뻘을 매립하다 보니 배수구에 문제가 있는 건 분명해 보인다”면서도 “최대한 노력했기 때문에 조치가 될 것으로 기대하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잼버리 예산 사용처를 놓고 일부 도의원과 전북도 사이에 공방이 벌어진 사실도 확인됐다. 지난 5월 22일 개최된 전북도 예산결산위원회에서 도의원들은 특히 ‘홍보예산’을 문제삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수진 전북도의원은 “(잼버리 대회가) 두 달 남았는데 지금 (버스에 홍보 포스터를) 래핑하고 이런 게 무슨 의미가 있나”라고 질타했다. 이어 “이런 홍보예산을 하는 것보다는 잼버리 부지를 가서 시설 점검하고 (그래야 한다)”라면서 “홍보예산은 실속 없는 예산”이라고 비판했다. 임승식 도의원도 “(대회 개최) 막바지가 다 돼서 마무리해야 하고 최종점검할 시기에 영상이나 이런 거(홍보)에다만 지원을 많이 하시는지”라고 질책했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 22일 예결위에서는 잼버리 본행사와 이에 앞서 두 달 전 개최된 ‘미니잼버리’의 시설물 설치 업체가 다르다는 점도 문제로 지적됐다. 자치행정국 관계자는 업체 선정에 대한 추궁이 이어지자 “사소한 부분까지 점검을 다시 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 박민지 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캄보디아 고교 운동장서 ‘불발탄’ 수천개…“임시 휴교”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565555&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565555&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081415541033013_1691996050_0018565555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캄보디아의 한 고등학교 운동장에 묻혀 있던 폭탄 수천 개가 발견됐다. 해당 학교는 임시 휴교에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 12일(현지시간) 캄보디아 북동부 크라티에주의 주도인 크라티에시의 퀸 코소막 고등학교 운동장에서 폭탄 2000여개가 발견됐다고 일단 크메르타임스가 14일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 측은 운동장 보수 작업 도중 폭발하지 않은 폭탄이 대량으로 나왔다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캄보디아 지뢰대응센터(CMAC)는 11∼13일 사흘 동안 M79 수류탄 2033개를 비롯해 각종 포탄까지 폭발물 총 2116점을 수거했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국은 “치명적인 폭발 사고가 발생할 수 있었다”며 “아직 폭탄이 많이 있으며, 조사가 끝날 때까지 학교를 며칠간 닫을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캄보디아는 과거 베트남전쟁과 내전의 영향으로 지뢰와 불발탄으로 인한 사고가 자주 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남전이 있었던 1960~70년대에는 미국이 공산군 기지를 공격하기 위해 인근 국가인 캄보디아와 라오스에 폭탄을 집중적으로 투하한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 캄보디아에서 1998년까지 30년 가까이 이어진 내전 기간에는 수많은 지뢰가 파묻혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캄보디아에서 1979년부터 지난 6월까지 지뢰나 불발탄 폭발로 인한 사상자는 약 6만4000여명이다. 이 가운데 사망자만 1만9000여명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캄보디아 정부는 오는 2025년까지 모든 지뢰·불발탄 제거를 목표로 해체 작업을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영은 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 ‘대반격’ 사실상 실패… 러 포격에 일가족 참변도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316215&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316215&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421580733599_1692017887_0924316215.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나의 대반격 작전이 서방의 지원을 등에 업고도 교착 상황에 빠지자 대규모 공세 시기가 다시 내년 봄으로 미뤄질 수 있다는 관측이 나왔다. 러시아군은 최전선에 구축한 방어선을 지켜내면서 남부 헤르손주에 무차별 포격을 가하는 등 군사적 압박 수위를 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널은 13일(현지시간) “빼앗긴 영토를 수복하려는 우크라이나의 반격은 아직 몇 달이 더 걸릴 수 있지만 서방 세계의 정책 입안자들과 군사 전략가들은 이미 공세 시점을 내년 봄으로 생각하기 시작했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나는 앞으로 몇 주가 지나면 가을철이 돼 지대가 끈끈한 진흙탕으로 변하는 ‘라스푸티차’ 현상이 시작된다. 전차와 장갑차의 신속한 기동이 불가능해지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서방 세계가 지원한 군수물자의 유지·보수작업이 제대로 이뤄지지 않는 문제도 있다. 대포와 총신은 금이 가거나 부러지기 전까지 발사 횟수가 한정돼 있고 중화기는 전투에 투입되지 않더라도 지속적인 관리가 필요하다. 우크라이나에 주어진 공격의 시간이 얼마 남지 않았다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 반격 초기 당시만 해도 우세했던 미국 백악관 내 낙관론은 완전히 사그라든 분위기다. 이보 달더 전 북대서양조약기구(NATO·나토) 주재 미국대사는 “우크라이나가 빼앗긴 모든 영토를 단기간에 수복하는 게 이젠 불가능하다는 걸 조 바이든 행정부도 인식하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 흑해에서는 러시아 군함이 팔라우 국적 상선에 사격을 가하는 일촉즉발의 상황이 벌어졌다. 러시아 국방부는 성명을 통해 검열을 명분으로 우크라이나 해역으로 들어가는 화물선에 자동화기를 발사했다고 발표했다. 이 상선은 러시아 군인들에게 내부 검사를 받고서야 다뉴브강의 우크라이나 이즈마일 항구로 계속 항해할 수 있었다. 뉴욕타임스는 “러시아가 흑해곡물협정을 파기한 뒤 우크라이나에 도달하려는 모든 선박을 적대적인 것으로 간주하면서 흑해의 긴장도가 고조되고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤르손주에서는 러시아군이 쏜 포탄이 민가에 떨어지면서 일가족 4명이 몰살하는 비극이 발생했다. 이호르 클리멘코 우크라이나 내무장관은 이날 러시아군의 포격으로 최소 7명이 사망하고 13명이 다쳤다고 밝혔다. 이 포격으로 생후 3주 된 여아와 그의 12세 오빠, 부모가 모두 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 텔레그램에 올린 영상에서 “러시아의 어떤 범죄에도 대응하지 않고 넘어가는 일은 없을 것”이라며 보복을 공언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뒷심의 DK, CL 승자조 선착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566122&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566122&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081423553933633_1692024939_0018566122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아(DK) 챌린저스 팀이 플레이오프 승자조에 선착했다. 위기의 상황에서 마지막까지 포기하지 않는 끈기가 돋보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DK는 14일 서울 중구 WDG e스포츠 스튜디오에서 열린 ‘2023 LCK 챌린저스 리그(CL)’ 서머 플레이오프 2라운드 경기에서 한화생명e스포츠를 상대로 세트스코어 3대 2로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DK는 앞선 두 세트를 내리 패한 뒤 3개 세트를 연달아 따내는 드라마 같은 역스윕을 해냈다. 이날 승리로 DK는 농심-DRX전 승자와 결승 티켓을 놓고 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1, 2세트에서 한화생명 ‘로머’ 조우진(미드)-‘루어’ 신재윤(원거리딜러)으로 이어지는 딜러 라인에 속절없이 무너진 DK는 3세트부터 밴픽을 대거 수정하며 변화를 꾀했다. 럼블 탑을 과감히 버리고 레넥톤, 마오카이 등을 적극 기용한 이들은 40분을 넘긴 장기전 양상에서도 진득하게 교전 집중력을 놓치지 않으며 승리 공식을 써 내려가는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DK의 정글러 ‘루시드’ 최용혁은 경기 후 인터뷰에서 “2패 상황에서도 멘탈 관리만 잘하면 이길 수 있는 상대라고 생각했다”면서 팀 경기력에 대한 높은 자신감을 드러냈다. 그는 농심, drx 중 어떤 팀을 상대할 것 같냐는 질문에 “둘 다 별로 잘하지 못한다고 생각한다”면서 “누가 올라오든 우리가 이길 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후쿠시마 오염수 방류…日국민 53% “적절하다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566149&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566149&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023071415453892193_1689317138_0018566149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부의 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 해양 방류 계획이 “적절하다”고 생각하는 일본 국민이 절반을 넘어선 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 공영방송 NHK는 지난 11∼13일 18세이상 시민 1223명을 상대로 오염수를 바닷물로 희석해 해양 방류하는 계획의 적절성을 물은 결과 “적절하다”는 응답자가 53%를 차지했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“부적절하다”는 응답자는 30%였다. 나머지 17%는 “모른다”고 하거나 응답하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 NHK가 지난달 해양 방류 계획에 대해 찬반을 물었을 때는 ‘찬성한다’는 응답자가 35%였다. 반대는 20%였고 40%는 “어느 쪽이라고 말할 수 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이번 조사에서 기시다 후미오 일본 총리가 이끄는 내각 지지율은 3개월 연속 추락하며 전월보다 5% 떨어진 33%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지지율은 기시다 내각 출범 후 역대 최저였던 작년 11월과 올해 1월과 같은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지하지 않는다는 응답률은 45%로 전월보다 4%포인트 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다나와·젠지 파이널행… DK 패자조로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566192&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566192&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T16:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081501164633648_1692029806_0018566192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와, 젠지가 그랜드 파이널에 합류했다. 디플러스 기아는 이틀 연속 부진하며 패자조로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와는 12일(현지시간) 사우디아라비아 리야드에서 열린 ‘펍지 글로벌 시리즈(PGS)2’ 승자조 2일차 경기(매치7~12)에서 49점을 추가하며 누적 82점(킬 포인트 59점)에 도달, 5위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 진행한 그룹 스테이지에서 16위 안에 든 팀이 승자조에 모여 8장의 그랜드 파이널 티켓을 놓고 이틀간 대결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 매치7, 8은 ‘미라나’ 매치9는 ‘태이고’ 매치 10~12는 ‘에란겔’에서 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북미, 유럽 팀의 강세 속에서 이날 다나와는 치킨을 쥐진 못했지만 기복 없는 꾸준한 플레이로 단순 포인트 부문에서 상위권 팀과 어깨를 나란히했다. 그랜드 파이널에서의 활약이 기대되는 경기력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 4위로 마치며 폼을 끌어올리는 듯 했던 젠지는 이날 들쑥날쑥한 플레이로 19점을 추가하는 데 머물며 턱걸이 8위로 그랜드 파이널에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 12점에 그친 디플러스 기아(DK)는 이날도 여섯 매치 동안 16점을 쌓는 부진을 이어가며 한국 팀 이프유마인 게임피티가 기다리고 있는 패자조로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081501131133647_1692029591_0018566192.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 북미 팀들의 잔치였다. 페이즈 클랜은 시작과 함께 두 매치에서 잇달아 치킨을 추가하며 55점을 누적, 3계단 점프한 2위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;다음은 같은 지역 팀 소닉스 차례였다. 매치9, 매치10에서 잇달아 치킨을 차지한 것을 포함해 이날 총 58점을 추가하며 가장 많이 점수를 땄다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아퍼시픽(동남아)의 티라본 파이브는 1치킨을 추가하며 48점을 누적, 3위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 지역 케르베루스는 95점을 득점하고 4위에 자리했다. 퀘스천 마크, 팀 팔콘즈(이상 유럽/중동/아프리카)는 나란히 6, 7위에 올라 그랜드 파이널에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGS2는 전 세계 24개 정상급 프로팀들이 모여 경쟁하는 국제대회다. 아시아, 유럽, 북미 등 지역 예선에서 우수한 성적을 거둔 16개 팀과 8개 글로벌 파트너 팀이 참가한다. 한국은 글로벌 파트너 팀이자 한국 예선 2위에 오른 젠지를 비롯해 각각 1위와 3위, 4위에 이름을 올린 다나와 e스포츠, 디플러스 기아, 이프유마인 게임피티가 이번 본선에 올랐다. 총 상금은 229만 달러(약 30억 1300만원)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 이상기후 피해, 벌 폐사로 예견됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316103&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316103&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081420410333473_1692013263_0924316103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기후변화로 인해 폭우와 폭염의 강도가 심각해지고 있다. 지난달 폭우로 인한 사망자와 실종자는 7월 27일 중앙재난안전대책본부 해제 당시 50명이었다. 7월 29일부터 이틀간 전국에서 최소 15명이 온열질환으로 목숨을 잃었다. 7월 초 ‘최대의 긴장감으로 무장하고 과잉 대응을 기본으로 해야 한다’는 한덕수 국무총리 발언이 무색해질 정도의 피해 규모다. 일각에서는 이번 일을 대비를 제대로 못한 ‘인재’로, 혹은 상상을 초월한 자연재해로 해석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 피해는 이미 보고서를 통해 경고됐다. 유엔 기후변화에 관한 정부 간 협의체(UN IPCC) 보고서에서 지구의 평균 온도가 산업화 이전 대비 1.5도 상승하면 강수량과 극한기온의 발생 빈도는 각각 1.5배, 8.6배 상승한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후변화로 인한 피해는 이미 벌을 통해 가시화됐다. 최근 영국 레딩대학교의 조사에 따르면 야생벌은 기온이 1도 오를 때마다 평균보다 6.5일가량 일찍 활동을 시작한다. 식물이 개화하기 전부터 일찍 활동을 시작하면 충분한 먹이를 찾기 어려워진다. 겨울철 이상기온 현상으로 국내에서만 작년 초 78억 마리, 올해 초 141억 마리의 꿀벌이 사라졌다. 이미 이 시점부터 오늘날 폭우, 폭염 피해를 가늠할 수 있었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꿀벌은 생태계의 위험을 알 수 있는 ‘탄광 속 카나리아’ 역할을 한다. 변온동물이기에 기후변화에 더욱 예민하게 반응한다. 또한 네오니코티노이드계 살충제, 전염병 등 꿀벌의 폐사 원인은 야생벌이 사라지는 원인과 유사하다. 따라서 꿀벌의 피해 규모가 커지는 환경이라면 4000여종에 달하는 국내 야생벌과 나비, 파리 등 수분매개곤충의 피해 역시 클 것으로 추정할 수 있다. 이들이 모두 사라진다면 식량안보의 붕괴뿐 아니라 생태계의 연쇄적 파괴 현상마저 벌어질 것이 자명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 주요 국가와 기업들은 이미 기후변화와 그에 따른 피해를 최소화하기 위한 노력을 펼치고 있다. 애플을 비롯한 국제 기업은 잇따라 ‘RE100’(재생에너지 100% 사용)을 선언하고, 유럽연합(EU)은 벌의 감소세를 2030년까지 증가세로 바꾸기 위한 뉴딜 정책을 발표했다. 한국 정부도 이런 추세를 따라야 하지만 현실과는 간극이 크다. 산업통상자원부는 2030년 10차 전력수급계획에서 재생에너지의 발전량 목표를 낮췄으며, 농림축산식품부는 올해 초 ‘기후변화와 꿀벌 피해의 직접적인 연관성은 입증되지 않았다’고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 행태는 기후변화의 마지노선인 1.5도를 4년 내 66%의 확률로 넘어설 것으로 세계보건기구(WHO)가 예상하는 현 상황에 도움이 되지 않는다. 한덕수 국무총리의 발언대로 재난 대응에는 항상 최악의 상황을 가정해 준비해야 한다. 이대로 가다간 후속 대응으로도 생태계를 지키기는 어려워진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최태영  그린피스 생물다양성  캠페이너</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 참을 수 없는 ‘분석적 규격화’의 가벼움</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316105&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316105&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023061922011064847_1687179670_0924316105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나름 사회과학자라는 자부심으로 학생들을 가르치고 연구 활동을 하다가 정부나 공공기관 프로젝트에 참여하게 될 때 당혹스러운 표현을 만나게 된다. 프로젝트 계획서 등을 작성할 때 나타나는 ‘공정(工程)’ ‘진도율’ ‘성과물’ 등과 같은 표현이 그것이다. 사회과학자로서 진행하는 프로젝트를 마치 아파트 건설이나 자동차 조립 과정으로 이해한다는 느낌이다. 계획서에 첨부되는 공정표에는 프로젝트 기간별로 주요 역무를 언제부터 언제까지 완수하는지까지 표기하게 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 공공기관뿐 아니라 기업 프로젝트도 해당 기관의 예산을 쓰는 것이므로 이에 대한 적절한 감독 절차와 감사의 필요성이 있을 것이다. 또한 주먹구구식으로 프로젝트를 진행하는 것을 방지하기 위해 정밀한 절차와 시간 계획이 필요하다는 데에도 공감한다. 이를 위해서는 뭔가 가시적으로 확인하고 측정할 수 있는 중간 성과물이나 진척상황이 필요할 것이다. 그리고 이에 들어간 노력을 시간과 비용으로 제시할 수 있어야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 이런 프로젝트의 계획서와 진도보고서 등을 작성할 때 말할 수 없는 초라함을 느끼게 된다. 예술작품이나 인문학 또는 사회과학적 성취는 투입된 시간(man-hours)이나 지금까지의 성과물로 측정된다고 보기 어렵다. 한 편의 시를 쓰려고 며칠째 머리를 쥐어뜯으며 고민하지만 한 줄도 쓰지 못한 시인의 진도율은 영(零)일까? 공학적 진도율로 보면 그는 아무것도 한 일이 없다. 그렇다고 이 시인이 자신의 머릿속을 스쳐 지나간 모든 감정과 단어를 모두 나열하고 자신이 쓴 시간을 말하면 이로써 노력과 고민의 흔적을 측정할 수 있을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;눈으로 볼 수 있고, 만져지고, 시계로 측정할 수 있는 시간만이 우리의 노력과 성취를 측정할 수 있는 것은 아니다. 어느 날 낯선 여자가 젊은 피카소를 알아보며 자신의 그림을 그려 달라면서 충분한 값을 치르겠다고 했다. 피카소는 30초 정도의 시간으로 작지만 아름다운 초상화를 그려주고 그림값이 50만 달러라고 했다. 여자는 놀라면서 겨우 30초밖에 걸리지 않았냐고 반문했다. 피카소는 이 그림을 그리는 데 30년과 30초가 걸렸다고 답했다. 예술가가 완성한 작품에는 그의 모든 일생이 녹아 있는 셈이다. 단순히 작업시간만을 측정해 값을 쳐준다면 그는 시급 페인트공에 지나지 않는다. 피카소가 평생 쌓아온 예술적 재능은 그의 몸에 엄청난 자본으로 체화돼 발현되고 있지만 마르크스의 유물론적 노동가치설은 인적 자본(human capital) 개념이 없어 피카소의 노력을 30초의 노동으로 봤을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 소설가 제임스 힐턴은 그의 유명한 베스트 셀러 ‘굿바이 미스터 칩스’를 오래 고민하다가 불과 일주일 만에 집필한 것으로 유명하다. 필자도 한 달에 한 번 쓰는 이 칼럼을 쓰기 위해 한 달 내내 골머리를 쓴다. 그러나 막상 감이 잡히면 순식간에 써버리는 경우가 많다. 그렇다면 고민하고, 골머리를 쓴 시간은 모두 무효인가?&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육 전문가들은 교수가 강의할 때 학생들의 사고력, 창의력, 문제해결능력, 정서 등을 고려하라고 권한다. 어떤 교수가 이런 것을 모두 생각하면서 강의할 수 있을까? 우사인 볼트가 100m 경주를 하면서 스타트, 보폭, 호흡, 상체 각도 등을 모두 생각해가면서 최적으로 맞춰서 뛸까? 창의적 활동을 공학적 분석으로 규격화하는 것은 평가와 측정의 방편은 될 수 있다. 스포츠와 마찬가지로 예술, 학문, 가르침과 같은 창의적 활동은 분석적 결과를 재조립하는 행동이 아니다. 종합은 분석의 역순이 아니다. 해부한 물고기를 그 역순으로 꿰맨다고 물고기가 다시 살아나지 않는 것처럼 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성봉 숭실대 경제학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윌리엄스·함복련 선생 독립유공자로 포상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316141&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316141&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421320933565_1692016329_0924316141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가보훈부는 제78주년 광복절을 맞아 광복군의 한·영 연합작전을 도운 미국인 선교사 프랭크 얼 크랜스턴 윌리엄스(&lt;b&gt;사진 왼쪽&lt;/b&gt;) 선생 등 100명을 독립유공자로 포상한다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1908년 입국한 윌리엄스 선생은 유관순 열사 등 다수의 독립운동가를 배출한 충남 공주 영명학교의 설립자다. 1943년 인도 델리에서는 광복군 인면(인도·미얀마)전구공작대 대원들에게 영어를 가르치며 이들의 작전을 도왔다. 윌리엄스 선생에게는 건국포장이 추서된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 표창을 받는 함복련 선생은 18세이던 1919년 4월 기생 신분으로 동료 6명과 함께 경남 통영 부도정 장터에서 만세 시위를 주도했다. 1920년 3월 일본 신사를 훼손한 남상홍 선생, 부산공립여자고등보통학교 재학 중 광주학생운동 지지 동맹휴교를 주도한 박재선 선생 등도 대통령 표창을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남학도 전력증강 국방경기대회에서 민족 차별적 편파 판정을 일삼은 일본인 장교 노다이 겐지를 응징한 김영조 선생, 중국 상하이에서 친일파 수괴인 상해조선인민회장 이갑녕을 처단한 김현수 선생 등에게는 애국장이 추서된다. 이번에 포상되는 독립유공자는 건국훈장 30명(애국장 8·애족장 22), 건국포장 5명, 대통령 표창 65명이며 이 중 생존자는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 교권 보호 방안 더 가다듬어 공교육 정상화 발판 마련하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316191&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316191&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081420290333445_1692012543_0924316191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부가 14일 국회에서 열린 공청회에서 ‘교권 회복 및 보호 강화 종합방안’ 시안을 공개했다. 서울 서이초 새내기 교사의 안타까운 죽음 이후 학교 현장과 교육전문가, 학부모, 관련 부처 등의 의견을 모아 마련한 방안인데 교권 보호에 실질적으로 도움이 될 만한 내용들이 적지 않다. 법령과 학칙에 따른 교원의 생활지도는 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 아동학대 범죄로부터 보호하겠다는 내용은 교원단체들의 최우선 요구 사항이다. 학생의 수업 방해와 탈선행위를 상식적 수준과 방식으로 지적하고 질책하는 활동이 수사 대상이 되는 것은 교원의 교육활동을 사실상 부정하는 것이어서 반드시 시정돼야 한다. 교원의 생활지도에 대한 조사나 수사 시 사전에 교육청 의견을 청취할 것을 의무화하고, 교원의 직위해제 요건을 엄격하게 적용키로 한 것도 진일보한 내용이다. 무고성 아동학대 신고로 인해 교원이 회복하기 어려운 피해를 입는 것을 막고 선의의 다른 학생들을 보호하는 데 효과가 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육활동 침해 학생을 즉시 분리할 수 있도록 하겠다는 방안도 교원 보호와 정상적인 수업 환경 확보를 위해 필요한 조치다. 학교장 직속 민원대응팀을 만들어 민원창구를 일원화하고 학부모 등이 교원의 휴대전화로 전화하거나 SNS로 민원을 제기할 경우 응대를 거부할 권리를 부여하는 방안은 악성·과잉 민원으로 인한 피해 방지에 도움이 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시도교육청이 학생인권조례를 교권과 학생인권이 균형을 이루는 방향으로 개정하는 것을 지원하겠다는 내용도 일리가 있는 대목이다. 학생의 인권을 존중하고 보호하는 건 당연하지만 교사의 교육권과 다른 학생의 학습권을 침해하는 행위까지 허용될 수는 없다. 학교는 지식을 전수하고 습득하는 공간이지만 공동체의 규칙을 준수하고 타인을 존중하는 건전한 사회 구성원을 육성하는 곳이기도 하다. 학생에게 권리뿐 아니라 정당한 교육활동에 협조할 책임과 의무까지 부여하는 방향으로 조례를 개정하는 게 인권 보호와 결코 배치되는 게 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부가 제시한 방안 중에는 ‘아동학대처벌법’ ‘초중등교육법’ 등 법 개정이 필요한 게 적지 않은데 입법에 차질이 없어야 할 것이다. 교권 침해로 인한 중대 처벌 조치를 학교생활기록부에 기재하는 방안은 야당이 부정적인 만큼 이견 조정이 필요하다. 교육부는 이달 중으로 최종안을 발표할 예정인데 모쪼록 실효성을 더 높여 공교육 현장 정상화의 발판을 마련하길 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별기고] 은행은 국민의 금고다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316107&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316107&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081420401133470_1692013211_0924316107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 은행권의 직원 횡령 사건들이 심심치 않게 보도되고 있다. 경남, 우리, 하나, 국민, 신한, 기업은행 등은 물론 서민금융기관인 새마을금고, 지역농협, 신협, 수협, 저축은행, 그리고 심지어 보험회사에서도 쉽게 접할 수 있을 만큼 횡령 등 비리 사건이 빈번하게 발생하고 있다. 일반 제조회사들이 눈에 보이는 상품을 만드는 것과 달리 금융(은행)산업은 사람이 물품 대신 돈을 취급하기 때문에 인지(人紙) 산업이라고도 한다. 이런 사고가 나기 쉬운 금융산업의 건전성과 안정성을 유지하기 위해 국가는 다른 산업에 비해 더 많은 법을 제정해 규제를 강화하고 있다. 돈을 취급하는 금융맨이 판단을 잘못하게 되면 한순간에 나락으로 빠지는 위험성을 지니고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 은행에 입사하게 되면 제일 먼저 받는 교육이 도덕 의식교육이다. 즉 은행에서 다루는 돈은 돈이 아니라 그냥 상품이라는 교육을 받는다. 은행원 개인 통장으로 들어오는 돈만 은행원이 사적으로 사용할 수 있는 돈이라고 하는 직장 철칙을 귀가 따가울 정도로 듣게 된다. 하지만 이런 직업의식도 한 분야에서 오래 근무하다 보면 희미해지기 시작한다. 개인의 사적 욕망이 직장에서 지켜야 하는 도덕적·법적 준수 의지를 능가하게 될 때 비리가 발생하게 된다. 비리 사태를 초기에 발견해 조치하지 못하게 되면 큰 사고로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바늘 도둑이 소도둑 되는 것처럼 처음 시작이 어렵지 일단 작은 비리를 저지르게 되면 그때부터는 한 분야에서 오래 근무하면서 터득한 노하우까지 동원해 개인 욕망을 충족하고자 교묘하고 엄청난 비리로 발전시킨다. 즉, 그 작은 비리를 감추기 위해 규모가 점점 더 커지고 은밀해지게 된다. 이럴 때 우리가 양질의 규제·감독 시스템을 가지고 있다면 사건이 더 확대되기 전에 이를 잡아낼 수 있다. 그러면 은행 이미지와 사회적 신뢰감이 유지된다. 이런 튼튼한 통제 차단벽이 정상적으로 작동되도록 하는 것이 은행의 내부자나 관계기관에서 해야 할 일이라고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 일어나는 은행 횡령비리를 접하면서 느끼는 것은 감독시스템이 있기는 한가 하는 의문점이다. 금융산업의 감독기관은 여러 단계로 첩첩이 구성돼 있다. 1차적으로는 은행 내부 감사기관과 이사회가 있다. 은행 감사부서는 막강한 힘으로 일일 마감된 장부상 잔액과 은행 금고상 잔액을 매일 꼼꼼하게 확인한다. 설사 허위 대출로 이뤄진 경우라 하더라도 일정 금액 이상의 대출서류는 다시 본사 검증부서로 이송돼 사후 관리를 받게 돼 있다. 이런 절차를 거친 뒤 은행은 외부 감독기관의 감사를 받는다. 그 첫째는 적정의견을 받기 위해 회계기관으로부터 회계감사를 받아야 한다. 그리고 최종적으로 금융감독원의 감사를 정기적으로 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 감독기관들조차 은행 비리를 적발할 수 없는 이유를 나열해본다면 비리가 대형화되기 전엔 발견할 수 없을 정도로 너무나 정교했거나 감독시스템에 문제가 있었거나 감독행위 자체를 너무 소홀히 했거나 하는 점을 들 수 있겠다. 최근에 거의 모든 시중·지방·저축은행에서 비리가 총체적으로 일어나고 있는 점에 비춰본다면 모든 단계의 감독 부문에서 문제가 있다고 지적하지 않을 수 없다. 경남은행의 경우 2010년에도 유사한 비리 사건이 발생했음에도 철저한 감독시스템을 구축하지 못한 것은 해당 은행의 임원뿐만 아니라 감독 책임을 맡고 있는 회계감사 및 금융감독원에도 책임이 있다고 보여진다. 따라서 감독기관에 철저한 책임을 물어 다시는 이 같은 비리가 발붙일 수 없도록 해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행은 국민의 금고다. 가정의 금고가 무너지면 가정경제가 무너지듯 국민의 금고 역할을 하는 은행의 신뢰가 무너지면 나라경제가 무너지는 것은 한순간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백자욱 창원대 경영대학장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음바페, 불화 접고 PSG 복귀… 이강인과 호흡 맞출까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316146&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316146&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418360833359_1692005768_0924316146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;계약 연장 문제로 소속팀 파리생제르맹(PSG)과 잡음을 일으켰던 슈퍼스타 킬리안 음바페(24)가 1군 훈련에 공식 복귀했다. PSG에 새 둥지를 튼 이강인(22)과 공격에서 호흡을 맞출 가능성도 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PSG는 14일(한국시간) 구단 홈페이지를 통해 “긍정적인 논의를 거쳐 음바페가 1군 훈련에 복귀했다”고 발표했다. 구단은 음바페가 팀 동료들의 환영 속에 밝은 표정으로 훈련하는 모습을 담은 사진도 공개했다. 음바페는 PSG와 계약 연장 문제를 두고 불화를 겪었다. 현재 계약 기간은 2024년 여름까지인데, PSG의 1년 연장 제의를 거부했다. 음바페는 내년 자유계약선수(FA)가 되면 좋은 조건으로 이적하겠다는 계획을 갖고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 PSG의 생각은 달랐다. 음바페가 FA로 떠나면 이적료를 받지 못하는 상황이라 이적하거나 계약을 연장하라고 압박했다. 음바페를 방출 대기자 명단에 올리는가 하면 전날 리그1 개막전 출전 명단에서도 제외했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 PSG와 음바페의 갈등이 일단락된 모양새다. 음바페는 PSG와 계약 연장하는 방향으로 합의점을 찾을 것으로 전망된다. 이에 이강인과 함께 팀 공격을 이끌 가능성도 높아졌다. 음바페는 폭발적인 스피드와 골 결정력을 앞세워 5시즌 연속 리그1 득점왕을 차지했다. 이강인은 전날 리그1 개막전에서 창의적인 패스와 탈압박 능력 등으로 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이강인의 ‘단짝’ 네이마르(31)는 PSG를 떠날 것으로 예상된다. 프랑스 매체 레퀴프는 이날 “네이마르가 사우디아라비아 프로축구의 알힐랄과 이적에 합의했다”고 전했다. 네이마르는 계약기간 2년에 총 1억6000만 유로(약 2330억원)를 받는 조건을 수락한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이마르는 이달 초 프리시즌 때 이강인과 함께 방한해 전북 현대와의 친선전에 나서 2골 1도움을 올리며 활약했다. 그러나 리그1 개막을 앞두고 네이마르가 이적을 원한다는 현지 보도가 이어지면서 구단과의 불화설에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘개딸 직선제’를 민주항쟁에 빗댄 정청래 최고위원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316165&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316165&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081420300733449_1692012608_0924316165.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무슨 대단한 일이 벌어진 줄 알았다. 더불어민주당 정청래 최고위원은 14일 당내 회의에서 무척 엄중하게 들리는 이야기를 한참 쏟아냈다. “당원 직선제를 향한 ‘8월 민주항쟁’은 이미 시작됐다.” “이를 반대하는 건 국민의 명령, 당원의 명령에 대한 집단 항명 아닌가.” “김은경 혁신안을 반대하는 자는 역사가 기록할 것이다.” 박찬대 장경태 등 친명계 최고위원들이 일제히 거들고 나선 그의 발언은 김은경 혁신위의 제안대로 대의원제를 폐지하고 당원이면 누구나 1인 1표를 행사해 당대표를 뽑자는 것이었다. 지금 민주당에서 그런 투표에 가장 적극적으로 나설 당원은 이재명 대표를 추종하는 ‘개딸’ 집단이다. 말은 ‘당원 직선제’지만 실제로는 ‘개딸 직선제’일 개편안을 어서 시행하자는 얘기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 최고위원은 이런 주장에 ‘민주항쟁’을 갖다 붙였다. 청춘의 꽃다운 생명과 맞바꾼 민주화를 빗댈 만큼 김은경 혁신안이 과연 정의로운가, 민주항쟁에 헌신한 이들의 희생이 이런 안을 밀어붙이는 데 소모할 만큼 그저 그런 것인가, 의문이 꼬리를 무는 이야기를 그는 당연하다는 듯이 했다. 지금 민주당 역학구도에서 정 최고위원의 발언은 선거운동에 가깝게 들렸다. 혁신위가 제안한 대의원제 폐지안은 전당대회, 그러니까 이 대표 퇴임 또는 유고 시에 적용될 규칙이다. 다음 당대표 선거에서 ‘개딸 표’의 무게를 한껏 키우는 일, 친명계의 당권을 지켜내는 일, 다시 말해 현재 수석최고위원인 자신의 차기 입지를 다지는 일을 ‘민주항쟁’에 빗대 포장하고 ‘역사의 기록’을 들먹이며 압박한 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당대표를 어떻게 뽑든 그 당의 일이겠지만, 민주화 과정의 역할을 가장 큰 자산으로 여기는 당에서, 그것도 핵심 지도부에서 이런 발언이 나왔다는 사실은 민주당의 정체성을 의심하게 한다. 정 최고위원은 민주항쟁의 의미를 당내 계파 갈등의 수준으로 끌어내렸다. 정치적 이익 앞에선 대의도, 명분도 불쏘시개로 전락하고 마는 한국 정치의 현실을 여실히 드러냈다. 김은경 혁신위를 향한 민심의 평가를 뻔히 보고도 이렇게 밀어붙이는 ‘그들만의 리그’에 그저 입맛이 씁쓸할 뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 불명예 퇴진 씨름감독  노동위 ‘구제’ 됐지만…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316183&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316183&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418380633367_1692005886_0924316183.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선수 모욕, 전국체전 미출전, 근무지 이탈 등의 혐의로 불명예스럽게 물러났던 여자씨름부 감독이 중앙노동위원회의 구제로 복귀할 수 있게 된 것으로 확인됐다. 이에 지난해 감독과의 불화로 선수 한 명이 팀을 옮긴 데 이어 최근 또 다른 선수가 팀을 떠나겠다는 의사를 밝히는 등 논란이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 중노위에 따르면 경기도 A여자씨름부 B감독은 지난 7일 중앙노동위원회로부터 부당해고 구제신청을 인정받았다. 구단 주체인 A시 관계자는 “중노위 결정에 따라 B감독의 복직을 검토 중이다. 선수 보호와 분리 조치 방법을 강구하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B감독은 지난해 6월 A여자씨름부에 임용된 후 한 달도 채 지나지 않아 선수들과 갈등을 빚고 지난 1월 해임됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A여자씨름부 선수들은 B감독으로부터 “스모선수를 닮았다”는 외모 평가 발언과 “여자 천하장사와 남자 천하장사가 같냐”는 차별적 발언을 들었다고 주장하며 시청에 구두로 민원을 제기했다. B감독은 사실이 아니라고 부인하고 있으나 7일 열린 중노위 회의 자리에선 해당 발언이 있었음이 일부 인정된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 B감독은 전국체육대회(전국체전)에 출전하지 않고 A시의 경위서 제출 요구에 불응해 갈등을 빚었다. B감독은 “당시 일정이 맞물렸던 다른 대회에 나가려던 것이라며 애초에 A시가 출전을 지시한 바가 없다”고 반박한 것으로 전해졌다. 하지만 A여자씨름부 C코치는 “전국체전은 국제대회가 없는 민속종목 씨름판에선 올림픽과 같은 대회”라며 “여자 씨름이 정식 종목으로 채택된 첫 대회라 의미가 깊었고, 경기도 지역에서 선발되기까지 했는데 감독의 자의적인 판단으로 출전하지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A시는 지난 1월 26일 인사위원회를 열고 B감독의 해임을 결정했다. B감독은 3월 경기지방노동위원회에 부당해고로 소청하며 맞대응했고, 경기지방노동위는 지난 5월 B감독의 구제신청을 인정했다. A시는 곧바로 중노위에 재심을 신청했으나 7일 해당 결정이 번복되지 않고 유지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 이미 B감독과의 갈등 과정에서 지난해 선수 한 명이 팀을 떠난 데 이어 11일 또 다른 선수가 팀을 옮기겠다는 의사를 밝혀왔다. 그는 “B감독이 있던 6개월은 선수들에게 굉장히 길고 힘든 시간이었다. 다시 돌아온다고 하니 너무 불안하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재로선 해결을 위한 협회 차원의 제도적 장치도 마땅치 않다. 대한씨름협회는 “중재 요청이 오면 협회 산하의 스포츠공정위원회에서 조사를 할 수는 있다”면서 일단 거리를 두고 있다. D선수는 “과거에도 여자 씨름 선수들이 부당한 일을 많이 겪었지만 문제를 제기하면 연봉 삭감이나 계약 해지를 당하곤 했다”고 불신을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“많이 벌었지”… 유럽 뒤덮는 횡재세 바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316207&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316207&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081422170333618_1692019023_0924316207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽 국가들이 기업에 점점 더 많은 ‘횡재세(windfall tax)’를 부과하고 있다고 13일(현지시간) 영국 일간 파이낸셜타임스(FT)가 보도했다. 부과 대상이 에너지뿐 아니라 금융업, 제약 등 전 산업 분야로 확산하고 있다는 것이다. 수십년 만에 닥친 최악의 생활비 위기로 고통을 겪는 민심을 달래고 세수를 확보하려는 조치지만 ‘산업 발전을 저해한다’는 반대 목소리도 거세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 최근 주목을 받은 건 이탈리아의 은행권 횡재세다. 조르자 멜로니 총리의 이탈리아 정부는 지난 8일 금리 상승에 따른 은행들의 순이자 수익에 40%의 일회성 세금을 부과하기로 했다. 다음 날 상한선을 설정하긴 했지만 고금리로 고통받는 가구와 기업을 지원할 것이라는 목적을 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 국가들은 더 광범위하게 횡재세를 걷는다. 헝가리는 보험사를 포함한 모든 금융 기관과 제약사들에 횡재세를 부과한다. 포르투갈은 지난해와 올해 초과 수익이 발생한 식품 유통업체에 33%의 세금을 걷기로 했다. 크로아티아는 지난해 3억 쿠나(약 580억원) 이상의 수익을 낸 모든 기업에 횡재세를 물릴 예정이다. 불가리아도 업종 전반에 걸쳐 추가 이익을 낸 기업에 세금을 부과할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;횡재세는 지난해 러시아의 우크라이나 침공 이후 에너지 가격이 급등한 것을 계기로 도입 목소리가 나왔다. 에너지기업이 전쟁 덕에 막대한 수입을 올렸으니 세금을 더 많이 내야 한다는 논리였다. 이에 현재 유럽연합(EU) 국가 중 24개국이 원유·천연가스·정유 등 에너지기업에 ‘연대 분담금’을 발표·제안했거나 시행 중이다. 일부 국가는 올 연말까지인 연대 분담금 시행 기간을 2024~2025년까지 연장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 물가상승에 따른 가계의 고통이 계속되면서 횡재세 부과 대상은 점점 확대되고 있다. 글로벌 회계·컨설팅그룹 KPMG와 미국 싱크탱크인 조세재단의 자료에 따르면 지난해 초 이후 유럽 전역에서 현재 30개 이상의 횡재세가 도입됐거나 제안됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 정부가 횡재세에 의존하는 것은 정책 실패를 반영할 뿐이며 횡재세가 기업의 미래 투자를 억제할 위험이 있다고 반발한다. 크리스티나 에나케 조세재단 이코노미스트는 “건전한 과세표준 없이 특정 산업을 징벌적으로 겨냥한 조치”라며 “국내 산업 육성에 불이익을 줄 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 전력, 식량 등 필수재의 가격 상승으로 많은 이들이 생활비 부담을 겪는 상황에서 막대한 이익을 낸 회사에 세금을 부과하는 것은 적절하다는 반론도 있다. 국제구호개발기구 옥스팜의 크리스천 할럼 조세 정의 정책 책임자는 “수백만명이 재정적 어려움에 직면한 반면 일부 기업은 기록적인 수익을 올리는 상황은 공평하지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>38도 비닐하우스서 12시간… 이주노동자 ‘폭염 극한노동’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316214&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316214&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081419010933401_1692007269_0924316214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태풍 ‘카눈’의 영향으로 잠시 밀려났던 폭염이 다시 기세를 떨친 14일. 가만히 있어도 땀이 볼을 타고 흐르는 무더위 속에서 외국인 노동자들이 분주하게 움직였다. 경기도 포천 일대의 농장에서 만난 이들은 계속되는 불볕더위와 열악한 노동 환경이라는 이중고에 허덕이고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 2월 캄보디아에서 왔다는 40대 A씨는 처음 겪어본 한국의 더위에 기진맥진한 모습이었다. 내부 온도가 35도까지 치솟는 비닐하우스 안은 한증막 수준이었다. 그런데도 A씨는 긴팔 상의와 긴바지에 두건, 모자까지 걸쳤다. 숨이 턱턱 막힐 정도의 더위였지만, 비닐하우스 안까지 내리쬐는 햇볕과 달려드는 모기를 피하기 위해선 이런 차림이 불가피하다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더위를 못 이겨 결국 바지를 걷어붙인 채 맨발로 작업을 이어가기도 했다. 참나물을 베기 위해 풀더미로 다가갈 때마다 모기떼가 기다렸다는 듯이 달라붙었지만, 그에겐 더위가 더 지독했다. 서툰 한국말로 “더워. 이거, 시원해”라며 스프링클러에 젖어 축축한 흙에 발을 비벼 보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근의 애호박 농장은 더 극한환경이었다. 광합성이 필요한 애호박 탓에 이곳 비닐하우스엔 햇볕을 차단해 줄 가림막조차 없었다. 온도계는 37.8도를 가리켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 외국인 노동자는 돈을 벌기 위해 홀로 한국에 왔다. 한여름에도 오전 5~6시에 출근해 점심시간 1시간 정도를 제외하고는 오후 6시까지 내내 일한다. 고용노동부는 폭염 대비 근로자 건강 보호 기본수칙을 배포하고, 폭염특보 발령 시 1시간 주기로 10~15분 이상의 휴식을 취해야 한다고 권고한다. 또 오후 2시부터 5시까지 옥외작업을 피하도록 하고 있다. 하지만 타국에서 온 이들에겐 남의 나라 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시원한 물, 그늘이 있는 휴식 공간 등 기본적인 노동환경조차 제공되지 않는 듯했다. 또 다른 애호박 비닐하우스에서 일하는 60대 B씨는 ‘일하다 쉴 수 있는 공간이 있냐’고 묻자 말없이 비닐하우스 바로 앞의 흙바닥을 가리켰다. 그늘막 하나 없었다. 농장에서 물도 따로 주지 않아 아침에 직접 챙겨온 물로 하루를 버틴다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염에서 살아남기 위해 사비로 ‘선풍기 옷’을 구입한 이도 있었다. 베트남 출신 한 노동자는 덥지 않냐는 질문에 웃으며 뒤로 돌아 등을 보여주었다. 등에 작은 선풍기가 달려 바람이 통하게 하는 선풍기 옷이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농장주들은 농작물 상품성을 위해 어쩔 수 없는 측면이 있다고 말했다. 계속해서 일하지 않으면 주문받은 작업량을 감당할 수 없고, 농작물도 다 상해버리기 때문에 노동자의 휴식 보장을 원칙대로 따지는 건 현실성이 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김달성 포천이주노동자센터 대표는 “외국인 농업노동자들은 이런 폭염에도 점심시간 1시간을 빼놓고는 오전 오후에 쉬는 시간을 단 10분도 얻지 못하는 경우가 대부분”이라며 “기본권조차 보장해 주지 않는 열악한 노동 조건은 바뀌어야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천=성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료계 부패 척결 中… 의사들 “혜택 없다” 반론 공감 못 얻어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316222&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316222&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421590333601_1692017943_0924316222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의료계 부패 척결 바람이 불고 있는 중국에서 최근 최고등급인 3급갑 병원 의사들의 근무시간을 조사한 결과가 논쟁을 불러일으켰다. 이들의 주당 평균 근무시간은 65.8시간, 이 중 4분의 1은 80시간 넘게 일하고 있었다. 초과근무가 일상화됐지만 10명 중 8명은 수당을 받지 못한다는 내용도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사 1000명을 대상으로 조사한 상하이의 한 병원 부주임은 14일 중국 경제매체 제일재경에 “우리는 월급이 많지 않고 부수입도 없다. 진료비와 수술비는 국가 규정에 근거해 수납하며 환자나 제약업체로부터 어떠한 혜택도 받지 않는다”고 말했다. 의사 집단을 부정부패의 온상으로 몰아가는 사회 분위기에 반론을 제기한 것이다. 또 다른 의사는 “많은 의사가 ‘8·12·6’(오전 8시부터 밤 12시까지 주6일 근무)하고 있다”며 “극소수의 부패 사례가 힘들게 일하는 의사들을 대표할 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 의견에 대다수 시민은 “의사만 야근하냐” “어느 업종이 추가근무한 대로 수당을 받느냐”는 반응을 보였다. 현직 의사들의 항변이 공감을 얻지 못한 것이다. 이는 중국 당국이 대대적으로 벌이고 있는 의료계 부패 때려잡기가 여론의 지지를 받고 있다는 뜻이기도 하다. 이날 중국 온라인상에는 한 병원이 의사들에게 ‘주40시간 근무제 시행, 주말 및 초과근무 수당 폐지’에 관한 통지를 발표했다는 이야기가 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 통지의 출처는 정확히 확인되지 않았지만 그 배경에는 의사들이 불필요한 초과근무로 수당만 챙기고 그 시간 제약업체 등으로부터 각종 이익을 챙긴다는 인식이 깔린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영매체는 하루가 멀다 하고 부패 문제로 적발된 전국의 병원장과 의사, 당서기들의 비위행위를 보도하고 있다. 이날은 광둥성 선전시 난산병원 정형외과의 류모 의사가 매년 제약업체로부터 수천만원의 리베이트를 받고 10만개 이상의 약품을 사들인 것이 적발돼 조사 중이라는 소식이 포털 검색어 상위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 병원의 당서기 덩모씨가 한 여성과의 사이에서 혼외자녀를 뒀고 이 여성이 의료업체를 설립해 병원 내 각종 공사와 장비, 소모품 조달을 싹쓸이했다는 소문도 퍼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광복절에 태극기 걸 거예요” 아이들로 붐빈 서대문형무소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316233&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316233&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081419010733399_1692007267_0924316233.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14일 오후 서울 서대문구 서대문형무소역사관 지하 고문실. 장도영(11)군은 5분이 넘도록 한자리를 떠나지 못했다. “그만 가자”는 할머니 말에도 요지부동이었다. 장군은 서대문형무소에 투옥돼 고문을 당한 이병희 지사와 이규창 지사, 함귀래 지사의 동생 함흥래씨가 증언하는 영상을 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장군의 가족은 서대문형무소를 방문하기 위해 아침 일찍 충남 서산에서 출발했다. 아버지 장재춘(53)씨는 “아이가 예전부터 이곳에 오고 싶어 해 회사에 연차를 냈다. 역사에 관심을 갖는 게 고마울 따름”이라며 “우리나라 역사를 잘 배웠으면 하는 마음이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제78주년 광복절을 하루 앞둔 이날 서대문형무소는 태극기를 손에 든 아이들로 북적였다. 징검다리 연휴를 맞아 많은 부모가 아이들 손을 잡고 아픈 역사의 현장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사관 2층에서는 이서영(13)양이 남동생과 함께 전시 설명을 메모했다. 이양은 “독립운동가들에게 열심히 우리나라를 지켜주셔서 감사하다고 편지를 썼다”고 말했다. 그는 역사관을 나서며 “내일 꼭 태극기를 걸어야 한다”고 아빠에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 아들을 데리고 온 김세창(44)씨는 “3·1절과 광복절에 항상 역사 현장을 방문하려고 노력하고 있다. 아이들이 일제강점기가 있었고 독립운동가 덕분에 광복했다는 걸 조금씩 이해하고 있다”며 “아이들이 알려주기도 전에 먼저 찾아보기도 한다”고 말했다. 백범 김구 선생처럼 차려입은 두 아들은 격벽장에 붙어있는 대형 태극기 앞에서 기념사진을 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여옥사 앞 잔디 광장에서는 물에 흠뻑 젖은 아이들이 독립군 전투 체험을 했다. 아이들은 일본군 복장을 한 남성을 향해 물총을 쏘고, 태극기를 빼앗았다. 관람을 끝내고 나온 한 아이는 “대한독립 만세”를 외치며 뛰어가기도 했다. 서대문형무소역사관에는 지난 12~13일 이틀 동안에만 2만여명이 방문했다. 잼버리 대회 폐영 뒤 잔류한 네덜란드 대원 50여명도 이곳을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 젊은 층에서 광복절에 대한 인식이 점차 옅어지고 있다는 조사 결과도 이날 나왔다. 여론조사 업체 피앰아이가 최근 전국 만 20~69세 남녀 3000명을 대상으로 세대별 광복 인식 설문조사를 한 결과 Z세대(1995~2009년 출생) 10명 중 3명은 광복절의 의미를 모른다고 답했다. ‘매우 잘 알고 있다’는 비율도 베이비붐 이전 세대(1964년 이전 출생)에서는 절반 이상(51.45%)이었지만 밀레니얼세대(26.4%)와 Z세대(21.9%)는 4분의 1 수준에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 루블화 달러당 100 돌파… 17개월 만에 최저치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316260&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316260&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081500070733638_1692025627_0924316260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 루블이 14일(현지시간) 달러당 100루블을 넘어서면서 17개월 만에 최저치를 기록했다고 블룸버그통신 등이 보도했다. 지난해 2월 우크라이나 전쟁 발발 이후 비교적 안정세를 보였던 루블화 가치가 폭락한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 모스크바 거래소에서 루블은 달러당 100.975루블에 거래됐다. 루블화가 달러당 100루블 이상에 거래된 건 우크라이나 침공 한 달 뒤인 지난해 3월 23일 이후 처음이다. 루블화는 5거래일 연속 내림세를 보이며 올해 들어 약 26% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 우크라이나 전쟁 중에도 천연가스·원유 수출로 외화를 끌어오며 환율을 방어해왔다. 하지만 국제 금융시장에서 고립이 장기화한 상황에서 유럽이 러시아산 에너지 수입을 중단하고 미국 등 주요 7개국(G7)이 러시아산 원유에 가격 상한제를 적용하면서 수출액이 급감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 군비 예산 등 정부 지출 규모는 크게 늘었다. 지난 6월 용병기업 바그너그룹의 반란사태로 정치적 불안이 초래된 것도 루블화 가치를 끌어내린 원인으로 지목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리투아니아로 망명 중인 블라디미르 밀로프 전 러시아 에너지부 차관은 “현재 러시아는 들어오는 통화가 거의 없는 상황”이라며 “러시아는 모든 소비재와 공산품을 서방이 아닌 중국, 튀르키예 등에서 수입하고 있는데 달러 또는 위안으로 비용을 지급해야 하며 아무도 루블을 원하지 않는다”고 영국 일간 파이낸셜타임스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루블화 폭락을 목격한 러시아 중앙은행(BOR)은 공격적 기준금리 인상 기조를 이어갈 가능성이 크다. 막심 오레쉬킨 러시아 대통령 경제고문은 러시아 관영 타스통신에 보낸 기고문에서 “느슨한 통화정책이 루블화 약세의 원인”이라며 “BOR은 상황을 정상화하고 대출금리를 지속 가능한 수준으로 낮출 수 있는 모든 수단을 갖고 있다”고 강조했다. BOR은 이미 지난달 이사회에서 기준금리를 8.5%로 인상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 경기 침체에 진입한 러시아로선 쉽지 않은 결정이라는 분석도 있다. 로이터통신은 “금리 인상은 러시아의 경제 성장 잠재력을 제한한다는 의미”라며 “군사작전 자금을 조달하려는 정부의 차입 금리도 높아질 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>444일 만에 깨어난 ‘코리안 몬스터’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316144&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316144&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418340733346_1692005647_0924316144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“인상적인 활약이었다. 흐름을 놓치지 않았고 정타를 억제했다. 커브와 체인지업을 적재적소에 활용했고 모든 공이 좋았다. 다치기 전의 모습 그대로다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔꿈치 부상과 수술로 1년여의 재활을 거친 ‘코리안 몬스터’ 류현진(토론토 블루제이스)이 복귀 후 세 번째 경기 만에 승리를 따냈다. 444일 만에 승리투수의 감격을 맛본 그는 한국인 빅리거 최고령 선발승 기록도 새로 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류현진은 14일(한국시간) 캐나다 토론토 로저스 센터에서 열린 시카고 컵스와의 경기에 선발 등판해 5이닝 2피안타 2볼넷 2실점(비자책)을 기록했다. 8대 2로 앞선 채 5회를 마치고 마운드를 내려온 그는 계투진이 역전을 허용하지 않으면서 시즌 첫 승에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년 2개월의 재활 끝에 이달 초 빅리그 마운드에 복귀한 류현진은 앞선 두 경기에서 승리를 챙기지 못했다. 투구 내용은 합격점을 받았지만 운이 안 따랐다. 지난 2일 첫 경기에선 6회 통한의 솔로포를 허용하며 5이닝 4실점 패전투수가 됐다. 8일 두 번째 도전에선 피안타 없이 완벽투를 폈으나 4회 타구에 오른쪽 무릎을 맞으며 조기 강판됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날도 불운은 되풀이되는 듯했다. 1회초 2번타자 니코 호너를 볼넷으로 출루시킨 뒤 다음 타자 이안 햅을 상대로 땅볼을 유도했지만 1루수 브랜든 벨트가 이를 잡지 못하면서 실책으로 1사 1, 2루 위기를 맞았다. 결국 댄스비 스완슨의 2루타에 2점을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 류현진은 흔들리지 않았다. 2회를 삼자범퇴로 정리하며 흐름을 되찾았고, 이후 안타와 볼넷 각각 1개씩만 더 내주면서 5회까지 마운드를 지켰다. 득점권 진루를 원천 봉쇄하는 철벽투였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 무기 체인지업의 구위가 발군이었다. 시야에서 일순 사라지는 변화구에 예리한 제구력이 더해져 컵스 강타선의 헛스윙을 연신 끌어냈다. 1회에만 31개의 공을 던지며 고전했던 류현진은 이후 4이닝을 55개의 공으로 정리하며 베테랑의 관록을 과시했다. 시즌 평균자책점은 2.57로 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 역투에 타선도 화끈한 득점 지원으로 답했다. 2회 5점, 5회 3점을 몰아치며 류현진의 어깨를 가볍게 했고 8회 추가 3득점으로 승부에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 5월 27일 LA 에인절스전을 끝으로 444일 동안 멈췄던 류현진의 승리 시계는 이날부터 다시 돌아가기 시작했다. 36세 4개월의 나이로 빅리그 통산 76번째 승리를 거둔 그는 한국인 빅리거 최고령 선발승 기록도 경신했다. 종전 기록은 원조 ‘코리안 특급’ 박찬호의 35세 10개월이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔꿈치 수술과 재활, 타구에 맞는 불운까지 떨쳐낸 류현진의 부활에 양팀 사령탑은 칭찬을 아끼지 않았다. 존 슈나이더 감독은 류현진이 부상 전 모습 그대로 돌아왔다고 평가했다. 적장도 엄지를 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이비드 로스 컵스 감독은 AP 등 외신에 “체인지업이 파괴적이었다”며 “실책으로 2점을 내줬지만 일단 리드를 등에 업자 순항했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암사자 ‘사순이’ 탈출 소동… 캠핑족 급거 대피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316148&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316148&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418360633357_1692005766_0924316148.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 고령군의 한 목장에서 키우던 암사자(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 한 마리가 우리에서 탈출했다가 1시간여만에 관계 당국에 사살됐다. 고령군이 재난안전문자로 이 사실을 알리면서 인근 캠핑장 관광객이 일시 대피하는 등 일대에 소동이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 고령군에 따르면 14일 오전 7시24분 고령군 덕곡면의 한 관광농원에서 기르던 암사자 ‘사순이’가 우리에서 탈출했다. 당국은 1시간쯤 뒤인 8시39분 이 암사자를 발견해 사살했다. 고령경찰서 관계자는 “20년 정도 된 암사자가 우리에서 탈출해 산으로 도주했다는 신고가 접수됐다”며 “목장 인근 4∼5m 지점 숲속에서 엽사와 경찰이 발견해 사살했다”고 밝혔다. 농장 관리인이 전날 사료를 준 뒤 문을 잠그지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마을 이장이 탈출 사실을 군에게 알렸고, 군은 오전 7시46분 ‘암사자가 탈출했다’는 재난안전문자를 전파했다. 목장에서 700m 떨어진 캠핑장 관광객들도 황급히 면사무소로 대피했다. 부산에서 온 최재훈(40)씨는 “면사무소에 가보니 50∼60명이 이미 와있더라&quot;라고 말했고 30대 김아름씨는 “이른 아침이고 해서 자다가 깨서 간 사람도 있었다”고 전했다. 김기영(50)씨는 “솔직히 현실 같지 않아서 무덤덤했는데, 막상 사자가 사살됐다길래 마음이 좋지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사자가 오전 8시13분쯤 경남 합천군 가야면 북두산 방면으로 향한 것으로 알려지며 관계 당국은 한때 북두산 입산 금지 명령을 내리기도 했다. 현장에는 경찰 127명, 소방관 26명, 군청 관계자 6명, 환경청 관계자들과 고령군 소속 엽사들이 출동했고, 엽사 2명에게 사자가 사살되며 상황이 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고령=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 디플레 우려에 부동산 위기까지… 심상찮은 中 경제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316169&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316169&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081309164131434_1691885801_0924316169.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 경제 상황이 심상찮다. 코로나19 이후 디플레이션(경기 침체 속 물가 하락) 우려가 높아지는 가운데 중국 국내총생산(GDP)의 25%를 차지하는 부동산시장도 흔들리고 있다. 영국 파이낸셜타임스는 “중국이 일본의 장기 경기 침체 초기와 상황이 비슷하다”고 분석하기도 했다. 세계 소비 1위 시장인 중국의 경제 위기는 글로벌시장에 큰 파장을 낳고 특히 대중 교역 의존도가 높은 한국 경제에도 직격탄이 되기에 철저한 대비가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 블룸버그 등 외신에 따르면 중국 신규 주택 판매 1~2위를 다투는 부동산 개발업체 비구이위안은 지난주 만기가 돌아온 채권 이자를 갚지 못해 디폴트(채무불이행) 위기에 빠졌다. 앞서 또 다른 업체 위안양도 지난 2일 20억 위안(약 3650억원) 규모의 채권을 갚지 못하면서 부동산시장이 도미노 붕괴 위험에 놓였다. 중국의 지난달 소비자물가 상승률(-0.3%)이 2년5개월 만에 마이너스로 전환했고 같은 달 청년실업률은 21.3%로 사상 최고치를 기록하는 등 디플레 공포가 가시화된 상태에서 엎친 데 덮친 격이 된 것이다. 중국 경제의 불안감을 반영하듯 이날 한·중·일 등 아시아 주식시장은 1% 안팎의 추락을 맛봐야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국시장이 우리나라 전체 수출의 20%, 반도체 수출의 30~40%를 차지하기에 중국의 경기 둔화 장기화는 먼 산 보듯 할 수 없다. ‘차이나 리스크’가 현실로 다가온 만큼 대안을 신속히 마련해야 한다. 아세안·중동·인도 등 최근 정부가 공을 들이는 시장 다변화를 좀 더 서두를 필요가 있다. 신성장 동력 육성과 함께 중국시장에서 빠져나오고 있는 외국인 투자를 적극 유치해 경기 부양과 고용 창출로 이끄는 노력을 기울여야 한다. 또한 중국 부동산 위기는 우리의 미래가 될 수도 있다. 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실, 가계부채 급증세에 대해 선제적으로 대처하는 것은 아무리 강조해도 지나치지 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영 간판 황선우 뺑소니 의심 사고… “피해자 합의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316166&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316166&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418400833371_1692006008_0924316166.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 수영의 간판 황선우(20·강원도청·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 뺑소니 의심 사고로 경찰 조사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 충북 진천경찰서에 따르면 황선우는 전날 오후 7시35분 진천군 진천 국가대표 선수촌 입구에서 횡단보도를 건너는 80대 A씨를 차량 사이드미러로 치고 조치 없이 현장을 벗어난 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이드미러가 부서질 정도였지만 다행히 A씨는 크게 다치지 않은 것으로 알려졌다. 황선우는 사고 이후 다시 현장으로 돌아가 경찰에게 “사고를 냈는데 인지하지 못했다”고 진술한 것으로 알려졌다. 음주 사고는 아닌 것으로 조사됐다. 현재 피해자와 황선우 측은 합의를 마친 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황선우는 대한수영연맹에도 “무단횡단하던 보행자를 피해 횡단보도를 지났다. 사고 사실을 몰랐다가 사이드미러 파손을 확인한 뒤 현장으로 돌아갔다”고 말했다고 연맹 관계자가 전했다. 이 관계자는 “피해자에게 병원비를 지급하고 합의했다. 뺑소니 같은 큰 문제는 없을 거로 본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “정확한 사고 경위를 파악 중”이라며 “아직 입건 전 조사 단계여서 법리 검토가 필요하다”고 말했다. 황선우는 다음 달 중국 항저우에서 열리는 아시안게임에 수영 경영 국가대표로 출전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진천=홍성헌 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>책임통감 한다는 김관영… “전북도 명예실추 묵과 않겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316198&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316198&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081422070733608_1692018427_0924316198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김관영 전북지사가 2023 새만금 세계스카우트 잼버리 파행에 대해 “진실은 정부와 조직위원회, 지방자치단체의 업무 분장과 구체적인 업무 수행 내용을 살펴보면 밝혀질 것”이라며 정부·여당의 문책 기류에 반발하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 잼버리를 이용해 수조원대 사회간접자본(SOC)을 구축하려 했다는 의혹에 대해서도 “허위 사실을 주장해 명예를 실추시키는 행위는 더 이상 묵과하지 않겠다”며 강력 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 14일 전북도청 브리핑룸에서 기자회견을 열고 “지금껏 전북은 개최지로서 짊어져야 할 짐을 마다하지 않았다”며 “세부적인 내용은 조직위, 전북도, 각 부처에 모두 공식 문서로 남아 있다. 전북이 잘못한 부분이 있다면 당연히 그에 따른 책임도 지겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 여권의 전북 책임론에 대해 “예산 1171억원 중 조직위가 집행한 것은 870억원, 전북 265억원, 부안군 36억원”이라며 “전북도는 상·하수도, 하수처리시설, 주차장, 덩굴터널, 대집회장, 간이 펌프장 등을 맡았고 그 외 대부분은 조직위가 중심이 돼서 계약을 하고 처리했다”고 선을 그었다. 화장실·샤워실, 폭염 대비 시설 준비 미흡 등에 대해서도 “결재라인에 있던 사람이 챙겼는지 안 챙겼는지를 밝히면 될 것”이라며 “조직위 시설본부와 사무총장, 조직위원장 등이 그 결재라인”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새만금 SOC 확충용 잼버리가 아니었냐는 의혹에 대해선 강력히 반발했다. 그는 “새만금 사업은 잼버리가 유치되기 훨씬 이전부터 이미 국가사업으로 추진해 왔다”며 노태우정부에서부터 이어져 온 사업 내용을 열거했다. 그러면서 “10조원 규모의 새만금 SOC 사업은 잼버리와 관계없이 새만금 투자 환경 개선 및 내부 개발 촉진을 위한 기반시설로 새만금 기본계획에 따라 진행된 사업들”이라고 반박했다. 또 “새만금 국제공항 역시 문재인정부에서 국가균형발전 차원에서 각 지역에 2건씩 예비타당성조사를 면제받은 것”이라며 “공항 부실 문제를 이야기하면서 새만금 공항만 이야기하는 것은 전북과 새만금에 대한 공격”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잼버리 야영장 부지 선정이 부적절했다는 지적에 대해서는 “현재 영지가 양질의 상수도를 끌어올 수 있는 지역이었다”며 “다른 농생명용지를 썼다면 너무 큰 비용과 시간이 소요된다”고 설명했다. 전북지역 업체들이 잼버리 사업을 대거 수주한 데 대해선 “도지사로서 지역 업체에 우선권을 주는 것이 도지사로 일하는 사람이 가져야 할 기본적인 자세라고 생각한다”고 부연했다. 김 지사는 “개최지 도지사로서 책임을 통감하고, 마음의 상처를 입은 국민께도 깊이 사과드린다”며 전북 자체 감사에도 착수하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민경 여성가족부 대변인도 이날 정례브리핑에서 “(행사가) 원활하게 진행되지 못한 것에 대해 운영을 지원한 주무 부처로서 무거운 책임감을 느끼고 있다. 감사원 감사에 충실히 임하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전주=김용권 기자, 김유나 기자 ygkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미, 21일부터 ‘UFS’ 연습… 美 우주군 첫 참가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316170&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316170&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081419260533418_1692008765_0924316170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 연합연습 ‘을지 자유의 방패’(UFS·을지프리덤실드)가 오는 21일부터 31일까지 실시된다. 특히 양국 군은 이번 연습과 연계해 30여건의 연합 야외기동훈련(FTX)을 할 계획이다. 또 이번 UFS에는 정찰위성 운용과 미사일 경보 등의 임무를 수행하는 미국 우주군이 처음 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성준 합동참모본부 공보실장과 아이작 테일러 주한미군사령부 공보실장은 14일 공동 브리핑에서 “한·미는 연합방위태세 확립을 위해 21~31일 UFS 연습을 시행하기로 했다”며 “북한의 핵·미사일 능력과 의도, 최근 전쟁 교훈 등 변화하는 위협과 안보 상황을 반영한 연습 시나리오를 기반으로 실전적인 연습을 실시할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFS 연습 1부는 21일부터 25일까지 5일간, 2부는 28일부터 31일까지 4일간 실시된다. 지난해 창설된 주한 미 우주군뿐만 아니라 미 본토 우주군도 이번 연습에 처음 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 양측은 이번 연습 기간에 연합통합화력훈련과 공군 쌍매훈련 등 30여건의 다양한 야외기동훈련을 할 것이라고 강조했다. 지난해 UFS 때 13건에 비해 크게 늘었고, 올해 상반기 자유의 방패(FS) 및 전사의 방패(WS) 훈련 때의 25건보다도 많다. 이 실장은 “육·해·공군·해병대가 참여해 소대급부터 여단급 훈련까지 진행하며, 참가 병력도 지난 UFS와 FS보다 많다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 이번 연습 기간에 미군 전략폭격기나 핵추진잠수함 등 전략자산이 한반도에 전개될 수 있다는 관측도 나온다. 테일러 실장은 이에 대해 “작전 보안상 지금은 공개할 수 없다”면서도 “전개된다면 투명하게 공개할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 양측은 유엔군사령부 회원국인 호주·캐나다·프랑스·영국·그리스·이탈리아·뉴질랜드·필리핀·태국 등도 이번 연습에 참가할 예정이라고 밝혔다. 유엔사 회원국들은 과거에도 한·미 연합연습에 참가해 왔으나, 공식 발표문에 그 사실이 적시된 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 연합연습을 앞둔 시점에 김정은 북한 국무위원장은 군수공장을 시찰하며 ‘전쟁 준비’를 강조했다. 이에 북한이 UFS를 빌미로 무력시위에 나설 가능성이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 지난 11~12일 전술미사일 생산공장과 미사일 발사대 생산공장, 전투장갑차 생산공장, 대구경 조종방사포탄 생산공장 등을 현지지도하며 “전쟁 준비의 질적 수준은 군수산업 발전에 달려 있다”고 강조했다. 김 위원장이 새로 개발된 다용도전투장갑차를 직접 조종하는 사진도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 권중혁 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘살아서 만나자’ 기싸움 시작된 TK… 서울 ‘친윤 vs 비윤’ 전운</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316138&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316138&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421070833534_1692014828_0924316138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“살아서 다시 만납시다!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 국민의힘 TK(대구·경북) 의원들 회식 자리에서 종종 등장하는 건배사라고 한다. 국민의힘의 한 TK지역 의원은 “웃으며 나누는 건배사지만, 속내를 들여다보면 사뭇 비장한 구석이 있다”면서 “TK 지역에서는 아직도 ‘공천=당선’ 공식이 유효하고, 아무도 내년 4월 총선 공천을 장담할 수 없는 상황이 계속되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내부에서는 벌써 총선 공천을 둘러싼 내전이 시작된 분위기다. 지역구 의원이 있는 곳에 비례대표 의원이나 용산 대통령실 인사가 도전장을 내미는 형식이다. 그러다 보니, 내부 경쟁 과열로 잡음이 일기도 한다. 한 영남권 중진의원은 14일 “같은 편끼리 예선전에서 너무 치열하게 싸우다가 정작 본선인 총선에서 분열이 발생할 수도 있다”면서 “당 지도부가 과감하게 내부 교통정리에 나서야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;벌써부터 사전 선거운동 논란&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421070933535_1692014829_0924316138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;총선 예비후보로 등록하기 이전에, 선거를 목적으로 한 정치 활동은 공직선거법이 금지하는 사전선거운동에 해당하기 때문에 내전은 ‘소리 없이’ 진행된다. 하지만 파열음까지 감출 수는 없다. 강승규 대통령실 시민사회수석은 지난 3월부터 4선 홍문표 의원이 현역으로 있는 충남 홍성·예산에서 명함을 돌리고 대통령 시계를 나눠주면서 사전 선거운동을 벌였다는 의혹을 받는 것이 대표적 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구 동구을은 일찍이 ‘기싸움’이 시작된 지역구다. 현 지역구 의원은 지난 3월 지명직 최고위원에 임명되면서 당 지도부에 입성한 강대식 의원이다. 대구 동구 토박이인 강 의원은 2006~2014년 두 차례 동구의회 의원을, 2014~2018년에는 동구청장을 각각 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대항마로는 경북대 교수 출신의 비례대표 조명희 의원이 거론된다. 조 의원은 최근 자신을 “대구동구발전연구원장 조명희”라고 소개하기 시작한 것으로 알려졌다. 비례대표임에도 대구 동구라는 지역구를 앞세우면서 유권자들에게 존재감을 각인시키기 위한 의도로 분석된다. 조 의원은 지난 1월 대구동구발전연구원을 열고 교육·의료 등 대구 동구 지역 현안 관련 토론회를 개최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구 중·남구의 임병헌 의원의 맞수로는 비례대표 한무경 의원이 떠올랐다. 다만 한 의원은 기업인 출신이라는 이점을 살릴 수 있는 다른 지역도 동시에 고려 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘친윤 대 비윤’ 대결 구도도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;서울 송파갑 지역구의 김웅 의원 경쟁자로는 윤석열 대통령의 대선 후보 시절 수행 실장을 맡았던 이용 의원이 꼽힌다. 유승민 전 의원과 가까운 김 의원은 비윤(비윤석열)계로 분류된다. 반면, 이 의원은 친윤(친윤석열)계에 속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봅슬레이·스켈레톤 국가대표팀 감독 출신인 이 의원은 한국체육대와 올림픽공원이 있는 송파갑 출마를 희망하고 있는 것으로 알려졌다. 특히 이 의원이 6864가구가 거주하는 송파 파크리오로 지난 4월 이사한 점은 이 같은 해석에 힘을 싣는다. 지역구 내에서도 가구수가 많은 아파트로 ‘전략적 이주’를 선택하면서 본격적으로 표심 공략에 나섰다는 분석이 나온다. 이곳은 김웅 의원의 거주지이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 동대문을 당협위원장인 김경진 전 의원과 허은아 의원의 ‘친윤 대 비윤’ 대결 여부도 관심을 끌고 있다. 허 의원은 지난해 12월 이준석 대표 체제에서 서울 동대문을 당협위원장으로 내정됐지만 최고위원회의 최종 의결을 받지 못했다. 이후, 허 의원은 심사에서 탈락해 김 전 의원에게 자리를 넘겨줬다. 허 의원은 최근 지역 행사에 높은 참여율을 보이며 의욕을 보이는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;과열 내부경쟁에 ‘악영향’ 우려도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전현직 의원 간 대결도 관전 포인트다. 조수진 의원은 2021년부터 서울 양천갑 당협위원장을 맡고 있는데, 최근 공천 경쟁자로 재선 출신 정미경 전 의원이 부상했다. 정 전 의원은 지난 5월 주소지를 양천갑으로 옮기고 지역 행사에 적극 참여하고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강동갑은 ‘대변인 대 대변인’ 대결 구도다. 원내대변인인 전주혜 의원(비례대표)과 윤희석 대변인이 맞붙을 전망이다. 전 의원은 지난해 12월 윤 대변인을 누르고 서울 강동구갑 당협위원장직을 차지했다. 2018년부터 2020년까지 강동갑 당협위원장을 맡았다가 자리를 내준 윤 대변인은 방송 활동을 통해 인지도를 높이면서 설욕전을 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중진의원에게 ‘뉴페이스’가 도전장을 내민 곳도 있다. 3선 한기호 의원의 춘천시·철원군·화천군·양구을 지역구에는 정치 신인인 이민찬 상근부대변인이 출마를 준비하고 있다. 이 부대변인은 당직을 맡기 전까지 강원도청 정책특별보좌관으로 일한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옆 동네인 춘천시·철원군·화천군·양구갑 지역도 격전이 예상된다. 비례대표 노용호 의원이 재선을 노리고 있지만 춘천 출신의 허인구 전 G1방송 사장이 도전장을 내밀 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내부에서는 일찍부터 과열된 분위기를 우려하는 목소리도 크다. 한 초선의원은 지도부를 겨냥해 “공천에 대한 구체적인 내용을 지도부가 미리 마련하지 못하니, 이런 사단이 빚어지는 것”이라고 비판했다. 국민의힘 수도권 의원은 “특히 수도권은 지난 총선 참패로 조직이 약해져 있는데, 이른 내부경쟁으로 오히려 유권자들에게 악영향을 미치지 않을까 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 구자창 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쉽게 돈번다는 유혹에… ” 식당 주인·음식배달원도 마약 판매</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316177&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316177&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421021133528_1692014531_0924316177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷 쇼핑몰 운영자, 식당 주인, 음식 배달원 등이 다크웹이나 해외 메신저를 통해 마약을 판매하다 무더기로 경찰에 붙잡혔다. 이들은 마약 판매와는 거리가 먼 생업에 종사했지만 쉽게 돈을 벌 수 있다는 유혹을 못 이겨 범죄에 발을 들인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 마약범죄수사대는 다크웹 등을 통해 케타민과 필로폰 등을 판매해온 A씨(29) 등 312명을 마약류관리법 위반 혐의 등으로 검거했다고 14일 밝혔다. 혐의가 무거운 10명(판매자 9명, 매수자 1명)은 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구속된 마약 판매자들은 대부분 평범한 시민으로 처음에는 단순 투약으로 마약에 손을 댔다가 판매까지 나서게 됐다. 주요 판매자 6명 중 5명은 마약범죄 경력이 없었고, 1명은 대마 흡연으로 한 차례 벌금형 전력만 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구속된 A씨는 인터넷 쇼핑몰 운영 사업자였다. 그는 2021년 2~8월 유럽 현지에서 다크웹을 통해 코카인, 케타민 등 4종 이상의 마약류를 국내로 들여와 같은 해 7~10월 다크웹을 통해 재판매한 것으로 조사됐다. 경찰 압수수색 과정에서 국내에선 흔히 유통되지 않는 마약류인 DMT(디메틸트립타민)와 사일로신(일명 환각버섯)이 발견되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식당 주인 B씨(29) 등 4명은 2020년 12월부터 지난 3월까지 국내 ‘상선’으로부터 다크웹이나 해외 메신저를 루트로 공급받은 대마, 필로폰을 판매했다. 음향기사 C씨(23)는 처음엔 지인들과 대마를 공동구매해 흡연하다 이후 해외 메신저로 대마를 구입한 뒤 모두 12차례 지인들에게 판매했다. 경찰은 판매자와 매수자의 경계가 갈수록 모호해지고 있다고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 지난 3~7월 ‘상반기 마약류 범죄 집중단속’을 실시해 총 1만316명을 검거했다. 지난해 같은 기간 6301명에서 63.7% 증가한 수치다. 이 중 제조·밀수·판매 등 공급사범은 3065명이 적발돼 지난해 대비 87.2% 늘었다. 연령별로는 10대가 561명으로 지난해 같은 기간(179명)보다 213.4% 급증했다. 전체 피의자의 5.4%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IOC 선수위원 한국 후보자로 ‘골프 여제’ 박인비 최종 낙점돼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316187&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316187&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421350433574_1692016504_0924316187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘골프 여제’ 박인비(35·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 국제올림픽위원회(IOC) 선수위원 한국 후보자로 최종 낙점됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한체육회는 14일 인터컨티넨탈 서울 코엑스 호텔에서 제2차 대한체육회 원로회의를 열고 박인비를 IOC 선수위원 후보로 추천하기로 의결했다. 박인비는 지난 11일 열린 1차 평가위원회에서 만장일치로 가장 높은 점수를 얻은 것으로 전해졌다. 체육회는 오는 16,17일 선수위원회를 거쳐 이달 중 IOC 측에 박인비를 선수위원 한국 후보로 최종 통보할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박인비는 진종오(사격)와 김연경(배구), 이대훈(태권도), 김소영(배드민턴) 등과 함께 IOC 선수위원 후보에 도전했다. 박인비는 “리우올림픽과 도쿄올림픽에 출전했던 건 선수위원을 향한 꿈 때문이었다”며 “올림픽 정신을 세계에 알리고 올림픽 무브먼트에 앞장서는 역할을 하고 싶다”는 포부를 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박인비는 여자골프 4대 메이저대회를 석권하는 ‘커리어 그랜드슬램’을 달성했고, 2016 리우올림픽 금메달까지 따내면서 최초의 ‘골든슬램’을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IOC는 내년 열리는 파리올림픽에서 새로운 선수위원을 선출할 예정이다. 임기는 8년이다. 현재는 유승민 대한탁구협회장이 선수위원으로 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정부는 어디에 있나” 하와이 주민들 늑장 지원에 ‘분통’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316192&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316192&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421560433595_1692017764_0924316192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;100여년 만에 최악의 인명피해를 낸 하와이 마우이섬 산불 참사에서 미국 정부의 미숙한 구호 조치가 도마 위에 올랐다. 경보가 울리지 않아 인재(人災) 논란이 불거진 가운데 후속 대응도 부실해 미국의 재난대비 시스템이 심각한 구멍을 드러냈다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 13일(현지시간) “(마우이섬의 유명 관광지) 라하이나를 파괴한 산불이 발생한 지 며칠 동안 주민들은 연방 및 지역 기관보다 민간 자원봉사자들이 훨씬 더 생명줄 역할을 했다고 말한다”며 “많은 이재민은 지역사회 지인들 집에서 지냈고, 그렇지 못한 사람들은 공원에서 잠을 잤다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재로 마우이섬 일대가 정전되면서 생존자들은 고립된 생활을 이어나가고 있다. NYT는 “냉장고, 전자레인지 등이 무용지물이 되면서 주민들은 휘발유, 식수, 음식 등을 필사적으로 찾고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구호품 수송에 참여한 마우이 중부 키헤이 주민인 폴 로메로는 “지역사회로부터 도움의 손길이 쏟아지고 있다”며 “우리 ‘오하나’(가족을 의미하는 하와이 원주민어)를 지원하기 위해 발로 뛰고 있지만 민간 물품은 고갈되는 상황”이라고 전했다. 이어 “세금을 받는 정부의 대응은 놀라울 정도로 한심하다”며 “그들이 무엇을 하고 있는지 전혀 이해할 수조차 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라하이나 북쪽에 있는 호노코와이 마을에서 휘발유를 나눠주던 애슐리 얍도 “이 휘발유는 우리 호주머니에서 나온 돈으로 마련했다”며 “정부는 대체 어디에 있는지 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미 재난관리국(FEMA)은 직원 250명가량을 하와이에 배치했다. 하와이주 방위군은 지역 안전과 보안을 지원하기 위해 200명을 추가 배치키로 했다. 디앤 크리스웰 FEMA 국장은 “지반이 약해져 수색팀이 재해 지역을 다니는 데 많은 어려움이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421560533596_1692017765_0924316192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마우이섬 주민들은 관광객들에게 당분간 휴가를 위한 방문을 삼가 달라고 호소하고 있다. 한 주민은 BBC 인터뷰에서 “사흘 전 우리 이웃이 (산불을 피하려다) 바다에 빠져 숨졌는데 바로 다음 날 관광객들이 같은 곳에서 물놀이를 했다”고 말했다. 이어 “주민들이 살아가는 곳과 그들(관광객들)이 방문하는 곳, 두 개의 하와이가 있는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진화작업을 하는 소방관들은 물 부족에 시달리고 있다. 소방관 케아히 호는 NYT에 “소화전에 물이 전혀 없다”고 토로했다. 다른 소방관도 “주택 밀집지역에서 소화전을 두드렸지만 수압이 너무 약해 화재를 막으려는 노력에도 불구하고 순식간에 불이 번졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마우이섬 라하이나는 지표수와 우물에서 퍼 올린 지하수에 의존하지만 인구가 늘고 가뭄이 이어지면서 물 공급에 어려움을 겪어 왔다. 허리케인 ‘도라’로 강풍이 불어닥치면서 물을 끌어 올리는 전력 시스템도 영향을 받았다. 강한 바람에 전기가 끊기자 소화전에 물 공급이 제대로 이뤄지지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 하와이 면적의 4분의 1을 차지하는 ‘외래종 식물’이 불길을 키운 요소로 지목됐다. 과거 하와이에서는 사탕수수 같은 현금 작물이 번성했지만 현재는 가연성이 매우 높은 비토종 풀이 자라고 있다. 아프리카에서 유래한 기니아그래스, 당밀그래스, 버펠그래스 같은 품종인데, 이 식물들은 비가 오면 빠르게 자라고 가뭄에도 강한 속성을 가지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 장은현 기자 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박슬기 “안무 작업은 춤을 더 깊게 만들어줘요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316156&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316156&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421401033581_1692016810_0924316156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국립발레단 수석무용수 박슬기는 최근 특별한 경험을 했다. 그의 안무 데뷔작 ‘콰르텟 오브 더 소울(Quartet Of The Soul)’이 지난달 일본 도쿄시티발레단의 55주년 기념 공연에 초청된 것이다. 이 작품은 탱고의 거장 아스토르 피아졸라의 ‘아디오스 노니노(Adios Nonino)’를 가지고 네 명의 무용수가 각각 피아노, 바이올린, 첼로, 클라리넷이 되어 탱고 음악이 가진 고독함, 관능미, 서정성 그리고 경쾌함을 표현했다. 국립발레단의 안무가 육성 프로젝트인 ‘KNB 무브먼트 시리즈’의 두 번째 해인 2016년 초연돼 호평을 받았었다. 이후 국립발레단과 삼성미술관 리움의 협업 무대에 오르는 등 국립발레단의 대표 소품으로 자리잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박슬기는 최근 국민일보와의 인터뷰에서 “안무에 처음 도전할 때라 자연스럽게 내 주변에서 소재를 찾았다. 그때 무용수들이 무대에서 춤을 출 때 그 아래 피트에서 음악을 연주하는 오케스트라 단원에 대해 생각하게 됐다”면서 “무용수의 몸을 악기로 치환한 뒤 움직임으로 음악이 흘러나오는 것을 표현하려고 했다”고 ‘콰르텟 오브 더 소울’에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421401033582_1692016810_0924316156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임성남 초대 국립발레단장 시절부터 한국 발레계과 교류했던 도쿄시티발레단은 올해 55주년 기념공연 ‘트리플 빌’의 작품 중 하나로 이 작품을 선택했다. 국립발레단은 도쿄시티발레단의 요청에 따라 KNB 무브먼트 시리즈에서 호평받았던 작품들의 영상을 보냈고, 도쿄시티발레단이 이들 작품 가운데 박슬기의 ‘콰르텟 오브 더 소울’을 고른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박슬기는 “우선 도쿄시티발레단에서 내 작품을 선택해 놀랐고, 도쿄 현지에서는 관객 반응이 뜨거워서 다시 한번 놀랐다”면서 “또한 도쿄시티발레단 상임안무자로부터 안무 재능이 있다고 칭찬을 받아서 쑥스러우면서도 기뻤다”고 전했다. 또 “일본 팬들이 내게 편지를 써서 주고 사인을 받고 기뻐하는 모습을 보면서 감동을 받기도 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안무에 대한 관심이 커지고 있지만, 박슬기는 아직까진 무용수로서 무대에 서는 것에 더 큰 기쁨과 보람을 느끼고 있다. 명실공히 국립발레단의 간판 수석무용수인 그는 누구보다 자기관리가 엄격한 것으로 정평이 나 있다. 그는 “안무 작업을 하면서 안무가가 원하는 동작의 의미를 좀 더 깊이 이해하게 된 것은 물론 음악에 대해서도 디테일을 생각하게 됐다”면서 “안무 작업이 결과적으로 무용수로서의 활동에 도움이 되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 25~27일 예술의전당 CJ토월극장에서 공연되는 국립발레단의 ‘트리플 빌’은 갈수록 춤이 깊어지는 박슬기를 확인할 수 있는 자리다. 에드워드 클러그의 ‘Ssss…’, 윌리엄 포사이드의 ‘아티팩트(Artifact) Ⅱ’, 우베 숄츠의 ‘교향곡 7번’ 등 세 편으로 구성된 이번 공연은 각각 쇼팽, 바흐, 베토벤의 음악을 가지고 만들었다. 모던발레와 네오클래식 발레를 한 무대에서 볼 수 있는 기회로, 박슬기는 ‘Ssss…’와 ‘교향곡 7번’에 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박슬기는 “클래식 발레는 정형화된 테크닉을 연마해야 하는 부담이 큰 반면 컨템포러리 발레는 안무가들이 원하는 무브먼트를 빠르게 익혀야 한다. 클래식 발레를 좋아하지만 컨템포러리 발레의 세련된 감각도 재밌다”면서 “‘Ssss…’는 발레의 틀에 얽매이지 않는 움직임이 흥미롭고, ‘교향곡 7번’은 공연시간 40분 내내 뛰는 느낌이 들 만큼 쉴 새 없이 움직여야 할 뿐만 아니라 각 막마다 다른 느낌을 줘야 한다는 점에서 도전적이다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토스뱅크 개발 AI 기반 시스템 가짜 신분증 600여건 걸러내</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316186&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316186&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>토스뱅크가 자체 개발한 인공지능(AI) 기술 기반 시스템으로 최근 6개월간 600여건의 가짜 신분증을 적발했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토스뱅크 시스템은 고객이 계좌 개설 과정에서 제출한 신분증 사진이 실제와 일치하지 않거나 스마트폰·모니터 화면 등을 재촬영한 가짜일 경우 실시간 탐지가 가능하다. 토스뱅크 소속 AI 전문가와 데이터 과학자가 지난해 6월 개발을 시작해 올해 2월 정식 도입됐다. 가짜 신분증을 제출한 고객은 재검증을 마칠 때까지 계좌 개설을 포함한 모든 토스뱅크 내 금융 거래를 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토스뱅크 관계자는 “금융 사기 피해자 1인당 평균 피해액이 2000만원에 이르는 점을 고려하면 120억원에 이르는 잠재 피해를 예방한 것”이라면서 “앞으로도 안전한 금융 서비스를 제공하기 위해 투자를 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토스뱅크 개발 AI 기반 시스템 가짜 신분증 600여건 걸러내</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316186&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316186&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>토스뱅크가 자체 개발한 인공지능(AI) 기술 기반 시스템으로 최근 6개월간 600여건의 가짜 신분증을 적발했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토스뱅크 시스템은 고객이 계좌 개설 과정에서 제출한 신분증 사진이 실제와 일치하지 않거나 스마트폰·모니터 화면 등을 재촬영한 가짜일 경우 실시간 탐지가 가능하다. 토스뱅크 소속 AI 전문가와 데이터 과학자가 지난해 6월 개발을 시작해 올해 2월 정식 도입됐다. 가짜 신분증을 제출한 고객은 재검증을 마칠 때까지 계좌 개설을 포함한 모든 토스뱅크 내 금융 거래를 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토스뱅크 관계자는 “금융 사기 피해자 1인당 평균 피해액이 2000만원에 이르는 점을 고려하면 120억원에 이르는 잠재 피해를 예방한 것”이라면서 “앞으로도 안전한 금융 서비스를 제공하기 위해 투자를 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗장 푼 유커에 분주해진 서울시… 덤핑관광 없앤다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316188&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316188&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418350433350_1692005704_0924316188.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 6년만에 자국민의 한국 단체관광을 허용하면서 관광객 3000만명 유치를 목표로 내세운 서울시가 후속 대책에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 면세점 쇼핑 위주의 저가 덤핑 관광 대신 특색 있는 체험형 프로그램을 중심으로 중국 관광객과 서울시가 ‘윈윈’할 수 있는 관광상품 개발에 나선다. 관광객을 대상으로 한 바가지요금에 대한 강력한 단속과 함께 서울항 개항도 일정을 앞당기는 방안을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 최근 중국 단체관광객 입국 대비 대책수립을 위한 전문가 자문회의를 실시했다고 13일 밝혔다. 시 관계자는 “잘못하면 옛날처럼 덤핑 관광이 주류가 될 수 있다는 판단에 곧바로 시장 동향 파악에 나선 것”이라고 말했다. 저가 관광지 위주로 돌아다닌 후 면세 쇼핑을 하는 ‘덤핑 관광’은 만족도가 낮아 재방문율이 떨어지고 특정 지역·면세점 등에만 사람이 몰린다는 단점이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 국내·외 대형 여행사들과 손잡고 중국 관광객들이 한국의 문화를 체험할 수 있는 고부가가치 프로그램을 마련할 계획이다. 한복·공예 체험이나 한국드라마를 통해 소개된 ‘치맥 (치킨+맥주)’체험 등이 거론된다. 사드와 코로나19를 거치며 훼손된 한·중 관광 채널 복원도 추진한다. 시 관계자는 “단체 관광은 송출 국가와 방문국 사이 관광 네트워크가 있어야 원활하게 진행된다”며 “현지에 빨리 방문해 송출 여행사와 관계망을 복원하고 수요자가 원하는 체험 중심의 고급화된 여행 상품을 만들 계획”이라고 말했다. 개별 자유 여행으로 한국을 찾는 중국인을 유치하기 위한 중국 현지 행사도 검토한다. 또 다음 달 29일부터 10월 6일까지 중국 최대 명절인 국경절 연휴를 겨냥한 홍보 방안도 마련할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바가지요금 문제 해결을 위해선 지난달 30일부터 종로·명동·이태원·홍대 등 7개 관광특구를 중심으로 특별점검을 시작했다. 시 관계자는 “불친절 행위와 바가지요금은 관광객을 쫓아내는 대표적인 행위”라며 “관광경찰대 등 관련 기능을 총동원해 이런 행위를 근절시킬 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 등 관광객 유치를 위해 2026년 4월 예정인 서울항 개항 일정도 앞당길 예정이다. 특히 오세훈 시장의 의지도 강한 것으로 전해졌다. 다른 서울시 관계자는 “외국 크루즈선이 인천을 거쳐 바로 서울로 기항할 수 있게 해 관광객 수요를 흡수해야 한다”며 “서울항이 국제적 플랫폼으로서 역할을 빠르게 할 수 있도록 적극적으로 추진할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 지자체도 중국 관광객 유치 기대에 들썩이고 있다. 2017년부터 중국발 크루즈선이 끊겼던 제주도에는 10일 하루 동안에만 53척이 방문 예약했다. 내년 3월까지 제주항과 강정항에 선석 배정이 끝난 상태다. 제주도와 제주관광공사는 항공사 등과 협력해 주 77편(6개 지역)인 중국 직항 항공편을 하반기 157편(17개 지역)까지 확대하겠다고 밝혔다. 과거 오물투기 등 중국인 관광객으로 인한 도민 불편도 적지 않았던 만큼 관광질서 계도반을 상시 운영할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시는 수도권·해외 여행사를 대상으로 인센티브 7억원을 제공해 중국인 단체 관광객 1만5000명을 부산으로 유치할 예정이다. 중국 최대 메신저 위챗과 연계한 항공권·호텔 할인 행사 등도 추진한다. 대구시도 중국 현지 여행사와 인플루언서 등을 대상으로 홍보전을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗장 푼 유커에 분주해진 서울시… 덤핑관광 없앤다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316188&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316188&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081418350433350_1692005704_0924316188.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 6년만에 자국민의 한국 단체관광을 허용하면서 관광객 3000만명 유치를 목표로 내세운 서울시가 후속 대책에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 면세점 쇼핑 위주의 저가 덤핑 관광 대신 특색 있는 체험형 프로그램을 중심으로 중국 관광객과 서울시가 ‘윈윈’할 수 있는 관광상품 개발에 나선다. 관광객을 대상으로 한 바가지요금에 대한 강력한 단속과 함께 서울항 개항도 일정을 앞당기는 방안을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 최근 중국 단체관광객 입국 대비 대책수립을 위한 전문가 자문회의를 실시했다고 13일 밝혔다. 시 관계자는 “잘못하면 옛날처럼 덤핑 관광이 주류가 될 수 있다는 판단에 곧바로 시장 동향 파악에 나선 것”이라고 말했다. 저가 관광지 위주로 돌아다닌 후 면세 쇼핑을 하는 ‘덤핑 관광’은 만족도가 낮아 재방문율이 떨어지고 특정 지역·면세점 등에만 사람이 몰린다는 단점이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 국내·외 대형 여행사들과 손잡고 중국 관광객들이 한국의 문화를 체험할 수 있는 고부가가치 프로그램을 마련할 계획이다. 한복·공예 체험이나 한국드라마를 통해 소개된 ‘치맥 (치킨+맥주)’체험 등이 거론된다. 사드와 코로나19를 거치며 훼손된 한·중 관광 채널 복원도 추진한다. 시 관계자는 “단체 관광은 송출 국가와 방문국 사이 관광 네트워크가 있어야 원활하게 진행된다”며 “현지에 빨리 방문해 송출 여행사와 관계망을 복원하고 수요자가 원하는 체험 중심의 고급화된 여행 상품을 만들 계획”이라고 말했다. 개별 자유 여행으로 한국을 찾는 중국인을 유치하기 위한 중국 현지 행사도 검토한다. 또 다음 달 29일부터 10월 6일까지 중국 최대 명절인 국경절 연휴를 겨냥한 홍보 방안도 마련할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바가지요금 문제 해결을 위해선 지난달 30일부터 종로·명동·이태원·홍대 등 7개 관광특구를 중심으로 특별점검을 시작했다. 시 관계자는 “불친절 행위와 바가지요금은 관광객을 쫓아내는 대표적인 행위”라며 “관광경찰대 등 관련 기능을 총동원해 이런 행위를 근절시킬 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 등 관광객 유치를 위해 2026년 4월 예정인 서울항 개항 일정도 앞당길 예정이다. 특히 오세훈 시장의 의지도 강한 것으로 전해졌다. 다른 서울시 관계자는 “외국 크루즈선이 인천을 거쳐 바로 서울로 기항할 수 있게 해 관광객 수요를 흡수해야 한다”며 “서울항이 국제적 플랫폼으로서 역할을 빠르게 할 수 있도록 적극적으로 추진할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 지자체도 중국 관광객 유치 기대에 들썩이고 있다. 2017년부터 중국발 크루즈선이 끊겼던 제주도에는 10일 하루 동안에만 53척이 방문 예약했다. 내년 3월까지 제주항과 강정항에 선석 배정이 끝난 상태다. 제주도와 제주관광공사는 항공사 등과 협력해 주 77편(6개 지역)인 중국 직항 항공편을 하반기 157편(17개 지역)까지 확대하겠다고 밝혔다. 과거 오물투기 등 중국인 관광객으로 인한 도민 불편도 적지 않았던 만큼 관광질서 계도반을 상시 운영할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시는 수도권·해외 여행사를 대상으로 인센티브 7억원을 제공해 중국인 단체 관광객 1만5000명을 부산으로 유치할 예정이다. 중국 최대 메신저 위챗과 연계한 항공권·호텔 할인 행사 등도 추진한다. 대구시도 중국 현지 여행사와 인플루언서 등을 대상으로 홍보전을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회문제 해결 앞장 현대차… ‘현까’ 문화 선제 대처?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316209&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316209&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421470333589_1692017223_0924316209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저출산, 코로나19, 기후변화 등 사회문제 해결을 위한 현대자동차그룹의 행보가 요즘 두드러지고 있다. 올 들어 역대급 영업이익으로 국내 상장사 1위에 등극하면서 ‘리딩 기업’의 품격을 갖추려는 듯한 모습이다. 긴 안목에서 ‘현까’(안티 현대차) 분위기에 대처하기 위한 처방이라는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 업계에 따르면 현대자동차는 최근 저출산·육아지원 전담팀을 꾸렸다. 심각한 사회문제인 저출산 극복을 위해 기업 차원에서 할 수 있는 방안을 찾기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 대기업 가운데 저출산 문제 대책 전담팀을 구성한 건 현대차가 처음이다. 전담팀은 지난 9일 자녀 8명을 둔 전주공장 직원을 찾아가 온 가족이 탈 수 있는 대형 레저용차량(RV) 스타리아 11인승 모델을 선물하고 출산·육아에 따른 고충을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 말엔 백서 ‘코로나19 극복을 위한 3년의 기록’을 발간했다. 코로나19 확산 당시 현대차의 대응 과정을 총 258쪽에 담았다. 전염병 같은 전 국가적 위기가 닥쳤을 때 보다 효과적으로 대처하기 위한 취지다. 현대차는 이 백서를 고용노동부, 서초구청, 한국경영자총연합회 등에 전달했다. 장재훈 현대차 사장은 “포스트 코로나 위기 극복 매뉴얼로 (백서를) 활용할 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 폐막한 2023 새만금 세계스카우트 잼버리를 가장 처음 지원한 기업도 현대차그룹이다. 지난 4일부터 대원들에게 생수, 양산, 아이스박스, 간이화장실, 심신회복버스, 모바일 오피스 등을 제공했다. 처음엔 알리지 않았다가 폭염 등에 대한 주최측 대응 부실 논란이 생긴 뒤 언론에 보도자료를 배포했다. 태풍 ‘카눈’을 피해 수도권으로 옮긴 대원들에게 현대차그룹은 기업 중 가장 많은 연수원 4곳을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차 정몽구 재단은 기후 변화 문제에 대응하기 위한 기업가형 연구자를 육성하는 ‘그린 소사이어티’ 사업 참가자를 오는 23일까지 모집하고 있다. 기아는 현재 환경문제 해결을 위한 청년 창업가를 돕는 캠페인 ‘지구를 푸르게 다 함께 그린카’를 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업이 공동체 과업에 책임 있는 자세를 보이는 것은 이미지를 제고하고 장기적으로 사회적 신뢰를 쌓는 데 도움을 줄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “브랜드가 ‘명품’이 되려면 그 안에 품격을 담아야 한다. 최근 현대차가 헤리티지를 강조한 것도 이런 맥락일 것”이라며 “세계적 기업으로 가는 길목에 있는 현대차그룹 입장에선 큰 걸림돌인 ‘현까’ 분위기를 지우는 게 매우 중요한 과제”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] “아들 재테크 어찌 알아요”… 통계청, 가상자산 조사 골머리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316194&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316194&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081420590433518_1692014344_0924316194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년부터 전국 가구의 가상자산 보유 현황을 정식으로 조사해 발표하겠다던 통계청이 최근 골머리를 썩이고 있다. 2년간 진행한 시험 조사에서 가상자산을 보유하고 있다는 응답이 생각보다 너무 적게 잡히고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 통계청에 따르면 통계청은 내년도 가계금융복지조사부터 가상자산 보유 현황을 정식 조사 항목에 포함시켜 발표하는 방안을 추진하고 있다. 가계금융복지조사란 전국의 2만여 표본가구를 대상으로 자산·소득 등 전반적인 가계 생활 수준을 조사하는 통계청의 대표적인 국가통계다. 아직까지 정식 국가통계에서 가상자산을 다룬 적은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 지난해부터 진행한 시험조사에서 가상자산을 갖고 있다고 답한 가구의 규모가 2년 내내 예측을 크게 밑돌았다는 점이다. 금융위원회에 따르면 지난해 12월 말 기준 본인인증을 마친 전국의 가상자산 이용자수는 627만명으로 전국 가구수의 26.7%에 이르렀다. 하지만 그동안의 통계청 시험조사에서 가상자산 보유를 신고한 가구의 비율은 20%에 한참 미치지 못한 것으로 알려졌다. 출범 전부터 신고 누락이 만연하면서 자칫 ‘깜깜이 통계’로 전락할 수 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저조한 응답률의 주된 원인은 조사 응답자와 실제 가상자산 보유자 사이의 괴리가 지목된다. 통계청 관계자는 “조사의 대표적인 응답자가 50대 여성이다 보니 신고가 쉽게 누락되는 듯하다”고 말했다. 가상자산을 가장 적극적으로 보유·거래하는 계층은 20·30대 남성인데, 어머니 세대인 응답자가 자식의 가상자산 보유 현황을 제대로 파악하기 어렵다 보니 축소 신고가 만연하고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 시험조사에서 가상자산 보유를 신고한 가구원마다 별도로 5000원을 지급하는 인센티브까지 도입하면서 응답률 제고에 나섰지만 별 효과를 거두지 못했다. 다만 2025년부터 시행될 예정인 가상자산 과세 등을 고려해 기존 계획을 최대한 유지할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회문제 해결 앞장 현대차… ‘현까’ 문화 선제 대처?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316209&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316209&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421470333589_1692017223_0924316209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저출산, 코로나19, 기후변화 등 사회문제 해결을 위한 현대자동차그룹의 행보가 요즘 두드러지고 있다. 올 들어 역대급 영업이익으로 국내 상장사 1위에 등극하면서 ‘리딩 기업’의 품격을 갖추려는 듯한 모습이다. 긴 안목에서 ‘현까’(안티 현대차) 분위기에 대처하기 위한 처방이라는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 업계에 따르면 현대자동차는 최근 저출산·육아지원 전담팀을 꾸렸다. 심각한 사회문제인 저출산 극복을 위해 기업 차원에서 할 수 있는 방안을 찾기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 대기업 가운데 저출산 문제 대책 전담팀을 구성한 건 현대차가 처음이다. 전담팀은 지난 9일 자녀 8명을 둔 전주공장 직원을 찾아가 온 가족이 탈 수 있는 대형 레저용차량(RV) 스타리아 11인승 모델을 선물하고 출산·육아에 따른 고충을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 말엔 백서 ‘코로나19 극복을 위한 3년의 기록’을 발간했다. 코로나19 확산 당시 현대차의 대응 과정을 총 258쪽에 담았다. 전염병 같은 전 국가적 위기가 닥쳤을 때 보다 효과적으로 대처하기 위한 취지다. 현대차는 이 백서를 고용노동부, 서초구청, 한국경영자총연합회 등에 전달했다. 장재훈 현대차 사장은 “포스트 코로나 위기 극복 매뉴얼로 (백서를) 활용할 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 폐막한 2023 새만금 세계스카우트 잼버리를 가장 처음 지원한 기업도 현대차그룹이다. 지난 4일부터 대원들에게 생수, 양산, 아이스박스, 간이화장실, 심신회복버스, 모바일 오피스 등을 제공했다. 처음엔 알리지 않았다가 폭염 등에 대한 주최측 대응 부실 논란이 생긴 뒤 언론에 보도자료를 배포했다. 태풍 ‘카눈’을 피해 수도권으로 옮긴 대원들에게 현대차그룹은 기업 중 가장 많은 연수원 4곳을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차 정몽구 재단은 기후 변화 문제에 대응하기 위한 기업가형 연구자를 육성하는 ‘그린 소사이어티’ 사업 참가자를 오는 23일까지 모집하고 있다. 기아는 현재 환경문제 해결을 위한 청년 창업가를 돕는 캠페인 ‘지구를 푸르게 다 함께 그린카’를 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업이 공동체 과업에 책임 있는 자세를 보이는 것은 이미지를 제고하고 장기적으로 사회적 신뢰를 쌓는 데 도움을 줄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “브랜드가 ‘명품’이 되려면 그 안에 품격을 담아야 한다. 최근 현대차가 헤리티지를 강조한 것도 이런 맥락일 것”이라며 “세계적 기업으로 가는 길목에 있는 현대차그룹 입장에선 큰 걸림돌인 ‘현까’ 분위기를 지우는 게 매우 중요한 과제”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] “아들 재테크 어찌 알아요”… 통계청, 가상자산 조사 골머리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316194&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316194&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081420590433518_1692014344_0924316194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년부터 전국 가구의 가상자산 보유 현황을 정식으로 조사해 발표하겠다던 통계청이 최근 골머리를 썩이고 있다. 2년간 진행한 시험 조사에서 가상자산을 보유하고 있다는 응답이 생각보다 너무 적게 잡히고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 통계청에 따르면 통계청은 내년도 가계금융복지조사부터 가상자산 보유 현황을 정식 조사 항목에 포함시켜 발표하는 방안을 추진하고 있다. 가계금융복지조사란 전국의 2만여 표본가구를 대상으로 자산·소득 등 전반적인 가계 생활 수준을 조사하는 통계청의 대표적인 국가통계다. 아직까지 정식 국가통계에서 가상자산을 다룬 적은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 지난해부터 진행한 시험조사에서 가상자산을 갖고 있다고 답한 가구의 규모가 2년 내내 예측을 크게 밑돌았다는 점이다. 금융위원회에 따르면 지난해 12월 말 기준 본인인증을 마친 전국의 가상자산 이용자수는 627만명으로 전국 가구수의 26.7%에 이르렀다. 하지만 그동안의 통계청 시험조사에서 가상자산 보유를 신고한 가구의 비율은 20%에 한참 미치지 못한 것으로 알려졌다. 출범 전부터 신고 누락이 만연하면서 자칫 ‘깜깜이 통계’로 전락할 수 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저조한 응답률의 주된 원인은 조사 응답자와 실제 가상자산 보유자 사이의 괴리가 지목된다. 통계청 관계자는 “조사의 대표적인 응답자가 50대 여성이다 보니 신고가 쉽게 누락되는 듯하다”고 말했다. 가상자산을 가장 적극적으로 보유·거래하는 계층은 20·30대 남성인데, 어머니 세대인 응답자가 자식의 가상자산 보유 현황을 제대로 파악하기 어렵다 보니 축소 신고가 만연하고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 시험조사에서 가상자산 보유를 신고한 가구원마다 별도로 5000원을 지급하는 인센티브까지 도입하면서 응답률 제고에 나섰지만 별 효과를 거두지 못했다. 다만 2025년부터 시행될 예정인 가상자산 과세 등을 고려해 기존 계획을 최대한 유지할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, ‘잼버리 현 정부 책임론’에  대통령실 “적반하장 후안무치”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316213&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316213&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081419340633426_1692009246_0924316213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 2023 새만금 세계스카우트 잼버리 대회 파행과 관련해 “국격을 잃었고 긍지를 잃었다”고 꼬집은 문재인 전 대통령을 에둘러 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 14일 브리핑에서 문 전 대통령이 현 정부 비판에 가세한 것에 대한 입장을 묻자 “우리나라의 대표적인 신문이 오늘 사설에서 ‘적반하장이고 후안무치’라고 썼다”며 “그런 평가를 유의하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 13일 페이스북에 “새만금 잼버리 대회로 우리는 많은 것을 잃었다. 사람의 준비가 부족하니 하늘도 돕지 않았다”는 비판적인 글을 올렸고, 이에 대해 문화일보는 14일 사설에서 “적반하장이자 후안무치한 행태”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 윤석열 대통령은 잼버리 대회를 지원한 민간부문에 감사의 뜻을 표하면서 정치권의 책임 공방과는 거리를 두는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 수석·비서관회의에서 “잼버리를 무난하게 마무리함으로써 국가 브랜드 이미지를 지키는 데 큰 역할을 해준 종교계, 기업, 대학 및 여러 지방자치단체에 감사하다. 잼버리 대원들을 반갑게 응대해준 우리 국민께도 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 대대적인 감사 등을 통해 잼버리 파행의 원인과 책임 규명에 나설 방침이다. 대통령실 관계자는 “잼버리가 계획됐던 대로 진행되지 못한 측면이 있기 때문에 그 이유에 대해 점검하고 향후 대응책도 마련하는 것이 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 윤 대통령은 태풍 ‘카눈’으로 피해를 입은 대구시 군위군과 강원도 고성군 현내면을 특별재난지역으로 우선 선포했다. 윤 대통령은 또 지난달 집중호우로 대규모 피해를 입은 충북 충주시·제천시·단양군, 충남 보령시, 전북 김제시·완주군, 전남 신안군 등 7개 시군 및 전북 군산시 서수면 등 20개 읍면동을 특별재난지역으로 추가 선포했다. 이와 별도로 지난 4월 이상 저온, 서리 등 냉해를 입은 경북 의성군·청송군과 충북 영동군 양강면 등 15개 읍면도 특별재난지역으로 선포했다. 농작물 피해에 따른 특별재난지역 선포는 사상 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자, 원주=박성영 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, ‘잼버리 현 정부 책임론’에  대통령실 “적반하장 후안무치”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316213&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316213&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081419340633426_1692009246_0924316213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 2023 새만금 세계스카우트 잼버리 대회 파행과 관련해 “국격을 잃었고 긍지를 잃었다”고 꼬집은 문재인 전 대통령을 에둘러 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 14일 브리핑에서 문 전 대통령이 현 정부 비판에 가세한 것에 대한 입장을 묻자 “우리나라의 대표적인 신문이 오늘 사설에서 ‘적반하장이고 후안무치’라고 썼다”며 “그런 평가를 유의하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 13일 페이스북에 “새만금 잼버리 대회로 우리는 많은 것을 잃었다. 사람의 준비가 부족하니 하늘도 돕지 않았다”는 비판적인 글을 올렸고, 이에 대해 문화일보는 14일 사설에서 “적반하장이자 후안무치한 행태”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 윤석열 대통령은 잼버리 대회를 지원한 민간부문에 감사의 뜻을 표하면서 정치권의 책임 공방과는 거리를 두는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 수석·비서관회의에서 “잼버리를 무난하게 마무리함으로써 국가 브랜드 이미지를 지키는 데 큰 역할을 해준 종교계, 기업, 대학 및 여러 지방자치단체에 감사하다. 잼버리 대원들을 반갑게 응대해준 우리 국민께도 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 대대적인 감사 등을 통해 잼버리 파행의 원인과 책임 규명에 나설 방침이다. 대통령실 관계자는 “잼버리가 계획됐던 대로 진행되지 못한 측면이 있기 때문에 그 이유에 대해 점검하고 향후 대응책도 마련하는 것이 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 윤 대통령은 태풍 ‘카눈’으로 피해를 입은 대구시 군위군과 강원도 고성군 현내면을 특별재난지역으로 우선 선포했다. 윤 대통령은 또 지난달 집중호우로 대규모 피해를 입은 충북 충주시·제천시·단양군, 충남 보령시, 전북 김제시·완주군, 전남 신안군 등 7개 시군 및 전북 군산시 서수면 등 20개 읍면동을 특별재난지역으로 추가 선포했다. 이와 별도로 지난 4월 이상 저온, 서리 등 냉해를 입은 경북 의성군·청송군과 충북 영동군 양강면 등 15개 읍면도 특별재난지역으로 선포했다. 농작물 피해에 따른 특별재난지역 선포는 사상 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자, 원주=박성영 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무노조 경영’ 고집해 온 TSMC, 美 노동계와 제대로 붙었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316167&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316167&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421160733538_1692015367_0924316167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 1위 반도체 위탁생산(파운드리) 업체인 대만 TSMC가 미국 애리조나 공장 건설을 두고 미국 노동계와 대립하고 있다. TSMC가 ‘숙련된 노동자 부족’을 이유로 공장 가동을 1년 연기한 게 발단이다. 미국 노동계는 TSMC에서 값싼 대만 노동자를 미국으로 들여오려 한다며 거세게 반발하고 있다. ‘무노조 경영’을 유지하고 있는 TSMC가 미국과 독일로 생산기지를 확장하면서 ‘노조 리스크’에 직면하게 됐다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4000명 이상의 배관공, 용접공 등이 가입한 노동조합인 ‘애리조나 파이프 트레이드 469’는 TSMC에서 요청한 비자를 거부할 것을 촉구하는 청원을 시작했다고 미국 경제매체 인사이더가 13일(현지시간) 보도했다. 이들은 청원서에 “애리조나 건설 노동자를 외국인으로 대체하는 것은 미국 노동자를 위한 일자리 창출이라는 ‘칩스(CHIPS)법’ 제정 목적에 정면으로 위배된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 TSMC는 애리조나 공장의 가동 시점을 당초 2024년에서 2025년으로 늦추기로 했다. TSMC 류더인 회장은 “숙련된 인력을 충분히 보유하고 있지 않다”고 밝혔다. 이어 대만에서 인력을 수급하기 위해 발빠르게 움직였다. TSMC는 지난 6월부터 500명에 이르는 대만 근로자들이 ‘E-2 비자’를 발급받을 수 있도록 미국 정부와 논의하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애리조나에서 가장 큰 노동조합 가운데 하나인 애리조나 건설무역협회의 애론 버틀러 회장은 지역언론에 기고해 “이 프로젝트의 문제에 대해 미국 노동자들을 비난하는 것은 부정확할 뿐만 아니라 미국 노동자들을 모욕하는 것”이라며 “TSMC는 건설 지연에 대해 미국 노동자를 비난하고, 더 적은 임금을 줄 수 있는 외국인 노동자를 데려오기 위한 핑계로 사용하고 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 노동계가 강력 반발하자 TSMC는 ‘일시적 채용’이라며 한발 물러서는 모습을 보이고 있다. TSMC는 “이들은 특정 프로젝트를 위해 제한된 기간에만 머물 것이다. 미국 기반 고용에 영향을 미치지 않을 것”이라고 강조했다. 칩스법은 반도체 생산을 미국에서 하고, 미국인 고용을 늘리는 걸 뼈대로 한다. 때문에 TSMC가 대만에서 인력을 끌어오는 것은 칩스법 취지에 맞지 않는다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 TSMC는 세금 공제와 보조금을 합쳐 최대 15억 달러(약 2조원)의 혜택을 미국 정부로부터 받을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 업계에선 이번 일을 단순한 해프닝으로 보지 않는다. TSMC의 무노조 경영이 글로벌 생산기지 확장 과정에서 노조와 충돌한 것이라고 진단한다. TSMC는 창업자인 모리스 창 전 회장부터 지금까지 무노조 경영을 이어오고 있다. 노조에 대한 반감이 여전히 강하다. 지난해 12월 TSMC의 애리조나 공장 장비 반입식에서 조 바이든 미국 대통령이 “3000명의 노동조합원이 애리조나 공장 건설에 도움을 줄 것”이라고 발언하자 창 전 회장은 약간 언짢아 한 것으로 알려졌다. 창 전 회장은 2016년 한 인터뷰에서 “구글, 아마존, 페이스북 같은 회사가 성공한 것은 노조가 없어서다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TSMC와 노동계의 갈등은 독일에서도 비슷한 양상으로 일어날 가능성이 있다. TSMC는 최근 이사회를 열고 독일 드레스덴에 반도체 공장을 짓기로 했다. TSMC가 유럽에 공장을 세우기는 처음이다. TSMC는 독일 정부로부터 50억 유로의 지원금도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TSMC는 독일 진출을 검토하는 단계에서부터 노조 문제를 놓고 고심해왔다. 유럽은 전 세계에서 가장 강력한 노조를 갖춘 곳이다. 대만 디지타임스는 TSMC가 독일에서 안착하는데 가장 중요한 요인 중 하나로 노조와 원만한 관계를 형성하는 걸 꼽기도 했다. 올해 6월 열린 주주총회에서 TSMC의 류 회장은 “인사팀이 노조 관련 문제를 해결하기 위한 초안을 작성 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고종·명성황후가 생활한 곳 경복궁 건청궁 한 달간 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316158&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316158&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경복궁에서 가장 깊숙한 곳에 자리 잡은 공간인 건청궁이 한 달간 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부는 이달 15일부터 9월 18일까지 경복궁 내 건청궁을 특별 개방하고 당시의 궁중 생활상을 볼 수 있는 유물을 선보인다고 14일 밝혔다. 건청궁은 경복궁이 중건된 이후인 1873년 지어진 건물로, 다른 전각과 달리 일반 사대부가 살던 집의 양식을 따른 점이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건청궁은 역사적 의미가 큰 공간이다. 1885년부터 1896년까지 고종과 명성황후가 생활한 곳으로 1887년에는 국내 최초로 전기를 생산해 전등을 밝혔다. 특히 명성황후가 1895년 10월 일본군에 의해 시해된 을미사변이 일어난 장소이기도 하다. 이후 건청궁은 고종이 러시아공사관으로 거처를 옮기면서 1907~1909년에 철거된 것으로 파악된다. 지금의 모습은 2006년 복원한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관람객들은 건청궁 내부에서 고종과 명성황후가 머무른 공간을 엿볼 수 있다. 고종의 처소였던 장안당을 왕의 집무실과 생활실로, 명성황후가 지냈던 곤녕합을 왕비의 알현실과 생활실, 궁녀 생활실 등으로 꾸며 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 용 문양을 장식하고 붉은 칠을 한 임금의 의자, 문서나 문방구류를 넣어두는 낮은 가구, 거울을 단 여성 화장함 등 당대 생활상을 재현한 유물도 함께 관람할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자 yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무노조 경영’ 고집해 온 TSMC, 美 노동계와 제대로 붙었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316167&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316167&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081421160733538_1692015367_0924316167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 1위 반도체 위탁생산(파운드리) 업체인 대만 TSMC가 미국 애리조나 공장 건설을 두고 미국 노동계와 대립하고 있다. TSMC가 ‘숙련된 노동자 부족’을 이유로 공장 가동을 1년 연기한 게 발단이다. 미국 노동계는 TSMC에서 값싼 대만 노동자를 미국으로 들여오려 한다며 거세게 반발하고 있다. ‘무노조 경영’을 유지하고 있는 TSMC가 미국과 독일로 생산기지를 확장하면서 ‘노조 리스크’에 직면하게 됐다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4000명 이상의 배관공, 용접공 등이 가입한 노동조합인 ‘애리조나 파이프 트레이드 469’는 TSMC에서 요청한 비자를 거부할 것을 촉구하는 청원을 시작했다고 미국 경제매체 인사이더가 13일(현지시간) 보도했다. 이들은 청원서에 “애리조나 건설 노동자를 외국인으로 대체하는 것은 미국 노동자를 위한 일자리 창출이라는 ‘칩스(CHIPS)법’ 제정 목적에 정면으로 위배된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 TSMC는 애리조나 공장의 가동 시점을 당초 2024년에서 2025년으로 늦추기로 했다. TSMC 류더인 회장은 “숙련된 인력을 충분히 보유하고 있지 않다”고 밝혔다. 이어 대만에서 인력을 수급하기 위해 발빠르게 움직였다. TSMC는 지난 6월부터 500명에 이르는 대만 근로자들이 ‘E-2 비자’를 발급받을 수 있도록 미국 정부와 논의하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애리조나에서 가장 큰 노동조합 가운데 하나인 애리조나 건설무역협회의 애론 버틀러 회장은 지역언론에 기고해 “이 프로젝트의 문제에 대해 미국 노동자들을 비난하는 것은 부정확할 뿐만 아니라 미국 노동자들을 모욕하는 것”이라며 “TSMC는 건설 지연에 대해 미국 노동자를 비난하고, 더 적은 임금을 줄 수 있는 외국인 노동자를 데려오기 위한 핑계로 사용하고 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 노동계가 강력 반발하자 TSMC는 ‘일시적 채용’이라며 한발 물러서는 모습을 보이고 있다. TSMC는 “이들은 특정 프로젝트를 위해 제한된 기간에만 머물 것이다. 미국 기반 고용에 영향을 미치지 않을 것”이라고 강조했다. 칩스법은 반도체 생산을 미국에서 하고, 미국인 고용을 늘리는 걸 뼈대로 한다. 때문에 TSMC가 대만에서 인력을 끌어오는 것은 칩스법 취지에 맞지 않는다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 TSMC는 세금 공제와 보조금을 합쳐 최대 15억 달러(약 2조원)의 혜택을 미국 정부로부터 받을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 업계에선 이번 일을 단순한 해프닝으로 보지 않는다. TSMC의 무노조 경영이 글로벌 생산기지 확장 과정에서 노조와 충돌한 것이라고 진단한다. TSMC는 창업자인 모리스 창 전 회장부터 지금까지 무노조 경영을 이어오고 있다. 노조에 대한 반감이 여전히 강하다. 지난해 12월 TSMC의 애리조나 공장 장비 반입식에서 조 바이든 미국 대통령이 “3000명의 노동조합원이 애리조나 공장 건설에 도움을 줄 것”이라고 발언하자 창 전 회장은 약간 언짢아 한 것으로 알려졌다. 창 전 회장은 2016년 한 인터뷰에서 “구글, 아마존, 페이스북 같은 회사가 성공한 것은 노조가 없어서다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TSMC와 노동계의 갈등은 독일에서도 비슷한 양상으로 일어날 가능성이 있다. TSMC는 최근 이사회를 열고 독일 드레스덴에 반도체 공장을 짓기로 했다. TSMC가 유럽에 공장을 세우기는 처음이다. TSMC는 독일 정부로부터 50억 유로의 지원금도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TSMC는 독일 진출을 검토하는 단계에서부터 노조 문제를 놓고 고심해왔다. 유럽은 전 세계에서 가장 강력한 노조를 갖춘 곳이다. 대만 디지타임스는 TSMC가 독일에서 안착하는데 가장 중요한 요인 중 하나로 노조와 원만한 관계를 형성하는 걸 꼽기도 했다. 올해 6월 열린 주주총회에서 TSMC의 류 회장은 “인사팀이 노조 관련 문제를 해결하기 위한 초안을 작성 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태우·이중근 등 2176명 ‘광복절 특사’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316196&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316196&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081422110333611_1692018663_0924316196.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인정부 시절 청와대 감찰 무마 의혹 등을 폭로한 혐의로 구청장직을 상실한 김태우(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 서울 강서구청장이 사면됐다. 정부는 이중근 부영그룹 창업주를 비롯한 경제인들도 대거 사면·복권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 14일 중소기업인·소상공인 등 서민생계형 형사범, 경제인, 정치인 등 2176명에 대해 15일자로 광복절 특별사면을 단행한다고 밝혔다. 현 정부 출범 후 세 번째 특사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 경제 살리기와 사회적 약자 배려, 정치·사회적 갈등 해소를 사면 대상 선정 배경으로 설명했다. 명단에는 김 전 구청장과 강만수 전 기획재정부 장관 등 7명의 정치인 및 고위 공직자가 올랐다. 김 전 구청장은 지난 5월 공무상비밀누설 혐의로 대법원에서 징역 1년에 집행유예 2년이 확정돼 구청장직을 잃은 지 3개월 만에 형선고 실효 및 복권 혜택을 받게 됐다. 김 전 구청장은 사면 직후 “강서구로 돌아가겠다”며 오는 10월 강서구청장 보궐선거 출마 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신자용 법무부 검찰국장은 “김 전 구청장이 내부 고발자 입장에서 고발했던 사건(유재수 전 부산시 경제부시장 뇌물수수)이 유죄가 확정된 점도 고려했다”고 말했다. 그러나 더불어민주당을 비롯한 야권은 일제히 “대통령의 사면권 남용” “사법부 무력화” 등으로 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 장관은 2021년 8월 광복절 때 가석방으로 출소했고, 이번 사면으로 복권됐다. 이밖에 조광한 전 남양주시장, 정용선 전 경기남부경찰청장, 박재기 전 경남개발공사 사장, 임성훈 전 나주시장이 사면됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 위기 극복을 명분으로 이중근 창업주, 박찬구 금호석유화학그룹 명예회장, 이호진 전 태광그룹 회장, 신영자 전 롯데장학재단 이사장, 이장한 종근당 회장, 강정석 전 동아쏘시오홀딩스 회장, 김기문 중소기업중앙회장, 김정수 삼양식품 부회장 등 경제인 12명도 특사 명단에 포함됐다. 세월호 유가족 사찰 등 직권남용권리행사방해 혐의로 지난 3월 징역 1년이 확정된 소강원 전 기무사령부 참모장도 복권됐다. 국방부 측은 박근혜정부 국정농단 연루자들이 지난해 신년 특사 당시 상당수 사면된 점 등을 종합적으로 고려했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 새로운 적들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316172&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316172&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022030220260824936_1646220368_0924316172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘지구온난화’는 이제 옛말이 됐다. ‘지구열난화’ 시대가 왔다. 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 지난달 27일 “지구온난화의 시대는 끝나고, ‘끓는 지구’의 시대가 시작됐다”고 말했다. 그는 “현재 기후변화 현상이 진행 중이고, 두려운 상황”이라며 “하지만 이는 단지 시작에 불과하다”고 경고했다. 유럽연합(EU) 기후변화 감시기구는 올해 7월 중순까지의 온도가 역대 최고라는 관측 결과를 발표했다. “올여름이 앞으로는 가장 시원한 여름이 될 것”이라는 분석은 섬뜩하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염과 폭우·태풍 등 기상이변은 전 지구적 문제가 됐다. ‘기상이변’이라는 말도 조만간 ‘사어(死語)’가 될지 모르겠다. 이변이 아니라 항상 벌어지는 일이 될 가능성이 크기 때문이다. 올해만 봐도 미국·중국·인도·이란·노르웨이·스웨덴·이탈리아·포르투갈·소말리아·에티오피아 등이 기상재해로 신음했다. 국가명을 거론하는 것이 무의미할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라도 예외가 아니다. 지난달 15일 충북 청주시 오송읍 궁평2지하차도에서 14명이 숨진 사고가 발생했다. 태풍 ‘카눈’은 기상 관측 사상 처음으로 한반도를 관통하며 평양 주변까지 올라갔다. 태풍의 수명은 일반적으로 닷새 정도인데, 카눈은 14일 정도를 태풍으로 세력을 유지한 것도 이례적인 현상이다. 바다도 뜨거워지면서 태풍의 생명이 길어진다고 한다. 행정안전부에 따르면 지난 6월 25일 이후 폭우로 인한 사망은 52명으로 잠정 집계됐다. 카눈으로 인한 사망자도 2명으로 잠정 집계됐다. 폭우·태풍 피해는 이제 우리 곁에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 대책 마련에 나섰다. 윤석열 대통령은 지난달 17일 국무회의를 주재하며 “기후변화로 인한 천재지변 양상이 극단적으로 나타나고 있다”면서 “재난관리 체계와 대응 방식을 근본적으로 확 바꿔야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 다른 회의에서는 “기후변화 상황을 이제 우리가 늘 있는 것으로 알고 대처를 해야지, 이것을 ‘이상현상이니까 어쩔 수 없다’는 식의 인식은 완전히 뜯어고쳐야 한다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염·폭우 등 기상이변만 우리 사회의 ‘새로운 적’이 아니다. ‘묻지마 흉기난동’도 신종 위협으로 등장했다. 서울 신림역 인근과 경기 성남시 분당 서현역 인근, 대전의 한 고등학교에서 연쇄적으로 묻지마 흉기난동이 발생했다. ‘안전한 대한민국’은 이제 사라졌다는 한탄이 쏟아졌다. 윤 대통령은 서현역 사건과 관련해 “무고한 시민에 대한 테러”라며 “강력한 진압장비 휴대로 대응하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 기술을 악용해 조작된 가짜뉴스도 과거에는 없었던 사회악이다. 내년 4월 총선을 앞두고 ‘AI 가짜뉴스’가 기승을 부릴 수 있다는 우려가 크다. 북한 문제는 진화를 거듭하는 바이러스처럼 새로운 형태로 우리를 괴롭히고 있다. 북한의 핵·미사일 위협만도 버거운데, 무인기 등 신형 무기를 계속 개발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정치권은 이 같은 낯선 적들에 맞서 싸워 이길 수 있을까. 대답은 회의적이다. 여야 모두 내년 총선 승리를 위해선 영혼을 팔 기세다. 그러나 새로운 적들 앞에서는 영락없는 ‘종이호랑이’ 모양새다. 여당은 용산 눈치보기에 급급하고, 야당은 계파 싸움에 여념이 없다. 세상은 급격히 변화하고 새로운 난제들이 등장하는데, 한국 정치권에서는 변화의 기운이 감지되지 않는다. 여야 간 싸움을 보면, 조선시대 때 ‘왕비가 상복을 몇 년 입어야 하는가’를 놓고 싸웠던 ‘예송논쟁(禮訟論爭)’이 연상된다. 기후변화와 묻지마 흉기난동 등이 급류처럼 우리 사회를 습격하고 있다. 대안 마련에 더딜 경우 폭우에 휩쓸려 가는 이재민 신세가 될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하윤해 정치부장 justice@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 새로운 적들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316172&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316172&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022030220260824936_1646220368_0924316172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘지구온난화’는 이제 옛말이 됐다. ‘지구열난화’ 시대가 왔다. 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 지난달 27일 “지구온난화의 시대는 끝나고, ‘끓는 지구’의 시대가 시작됐다”고 말했다. 그는 “현재 기후변화 현상이 진행 중이고, 두려운 상황”이라며 “하지만 이는 단지 시작에 불과하다”고 경고했다. 유럽연합(EU) 기후변화 감시기구는 올해 7월 중순까지의 온도가 역대 최고라는 관측 결과를 발표했다. “올여름이 앞으로는 가장 시원한 여름이 될 것”이라는 분석은 섬뜩하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염과 폭우·태풍 등 기상이변은 전 지구적 문제가 됐다. ‘기상이변’이라는 말도 조만간 ‘사어(死語)’가 될지 모르겠다. 이변이 아니라 항상 벌어지는 일이 될 가능성이 크기 때문이다. 올해만 봐도 미국·중국·인도·이란·노르웨이·스웨덴·이탈리아·포르투갈·소말리아·에티오피아 등이 기상재해로 신음했다. 국가명을 거론하는 것이 무의미할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라도 예외가 아니다. 지난달 15일 충북 청주시 오송읍 궁평2지하차도에서 14명이 숨진 사고가 발생했다. 태풍 ‘카눈’은 기상 관측 사상 처음으로 한반도를 관통하며 평양 주변까지 올라갔다. 태풍의 수명은 일반적으로 닷새 정도인데, 카눈은 14일 정도를 태풍으로 세력을 유지한 것도 이례적인 현상이다. 바다도 뜨거워지면서 태풍의 생명이 길어진다고 한다. 행정안전부에 따르면 지난 6월 25일 이후 폭우로 인한 사망은 52명으로 잠정 집계됐다. 카눈으로 인한 사망자도 2명으로 잠정 집계됐다. 폭우·태풍 피해는 이제 우리 곁에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 대책 마련에 나섰다. 윤석열 대통령은 지난달 17일 국무회의를 주재하며 “기후변화로 인한 천재지변 양상이 극단적으로 나타나고 있다”면서 “재난관리 체계와 대응 방식을 근본적으로 확 바꿔야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 다른 회의에서는 “기후변화 상황을 이제 우리가 늘 있는 것으로 알고 대처를 해야지, 이것을 ‘이상현상이니까 어쩔 수 없다’는 식의 인식은 완전히 뜯어고쳐야 한다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염·폭우 등 기상이변만 우리 사회의 ‘새로운 적’이 아니다. ‘묻지마 흉기난동’도 신종 위협으로 등장했다. 서울 신림역 인근과 경기 성남시 분당 서현역 인근, 대전의 한 고등학교에서 연쇄적으로 묻지마 흉기난동이 발생했다. ‘안전한 대한민국’은 이제 사라졌다는 한탄이 쏟아졌다. 윤 대통령은 서현역 사건과 관련해 “무고한 시민에 대한 테러”라며 “강력한 진압장비 휴대로 대응하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 기술을 악용해 조작된 가짜뉴스도 과거에는 없었던 사회악이다. 내년 4월 총선을 앞두고 ‘AI 가짜뉴스’가 기승을 부릴 수 있다는 우려가 크다. 북한 문제는 진화를 거듭하는 바이러스처럼 새로운 형태로 우리를 괴롭히고 있다. 북한의 핵·미사일 위협만도 버거운데, 무인기 등 신형 무기를 계속 개발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정치권은 이 같은 낯선 적들에 맞서 싸워 이길 수 있을까. 대답은 회의적이다. 여야 모두 내년 총선 승리를 위해선 영혼을 팔 기세다. 그러나 새로운 적들 앞에서는 영락없는 ‘종이호랑이’ 모양새다. 여당은 용산 눈치보기에 급급하고, 야당은 계파 싸움에 여념이 없다. 세상은 급격히 변화하고 새로운 난제들이 등장하는데, 한국 정치권에서는 변화의 기운이 감지되지 않는다. 여야 간 싸움을 보면, 조선시대 때 ‘왕비가 상복을 몇 년 입어야 하는가’를 놓고 싸웠던 ‘예송논쟁(禮訟論爭)’이 연상된다. 기후변화와 묻지마 흉기난동 등이 급류처럼 우리 사회를 습격하고 있다. 대안 마련에 더딜 경우 폭우에 휩쓸려 가는 이재민 신세가 될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하윤해 정치부장 justice@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태우·이중근 등 2176명 ‘광복절 특사’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316196&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316196&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081422110333611_1692018663_0924316196.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인정부 시절 청와대 감찰 무마 의혹 등을 폭로한 혐의로 구청장직을 상실한 김태우(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 서울 강서구청장이 사면됐다. 정부는 이중근 부영그룹 창업주를 비롯한 경제인들도 대거 사면·복권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 14일 중소기업인·소상공인 등 서민생계형 형사범, 경제인, 정치인 등 2176명에 대해 15일자로 광복절 특별사면을 단행한다고 밝혔다. 현 정부 출범 후 세 번째 특사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 경제 살리기와 사회적 약자 배려, 정치·사회적 갈등 해소를 사면 대상 선정 배경으로 설명했다. 명단에는 김 전 구청장과 강만수 전 기획재정부 장관 등 7명의 정치인 및 고위 공직자가 올랐다. 김 전 구청장은 지난 5월 공무상비밀누설 혐의로 대법원에서 징역 1년에 집행유예 2년이 확정돼 구청장직을 잃은 지 3개월 만에 형선고 실효 및 복권 혜택을 받게 됐다. 김 전 구청장은 사면 직후 “강서구로 돌아가겠다”며 오는 10월 강서구청장 보궐선거 출마 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신자용 법무부 검찰국장은 “김 전 구청장이 내부 고발자 입장에서 고발했던 사건(유재수 전 부산시 경제부시장 뇌물수수)이 유죄가 확정된 점도 고려했다”고 말했다. 그러나 더불어민주당을 비롯한 야권은 일제히 “대통령의 사면권 남용” “사법부 무력화” 등으로 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 장관은 2021년 8월 광복절 때 가석방으로 출소했고, 이번 사면으로 복권됐다. 이밖에 조광한 전 남양주시장, 정용선 전 경기남부경찰청장, 박재기 전 경남개발공사 사장, 임성훈 전 나주시장이 사면됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 위기 극복을 명분으로 이중근 창업주, 박찬구 금호석유화학그룹 명예회장, 이호진 전 태광그룹 회장, 신영자 전 롯데장학재단 이사장, 이장한 종근당 회장, 강정석 전 동아쏘시오홀딩스 회장, 김기문 중소기업중앙회장, 김정수 삼양식품 부회장 등 경제인 12명도 특사 명단에 포함됐다. 세월호 유가족 사찰 등 직권남용권리행사방해 혐의로 지난 3월 징역 1년이 확정된 소강원 전 기무사령부 참모장도 복권됐다. 국방부 측은 박근혜정부 국정농단 연루자들이 지난해 신년 특사 당시 상당수 사면된 점 등을 종합적으로 고려했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 하와이의 산불</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316140&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316140&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081420321133453_1692012731_0924316140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1901년 7월 3일 하와이제도 중 가장 큰 섬인 빅아일랜드의 하마쿠아에서 산불이 났다. 사탕수수 농장의 일꾼들이 잡초를 태운다며 불을 놓았는데, 이것이 대형 화재로 번졌다. 불은 우기를 앞둔 10월 초까지 3개월 넘게 계속돼 경기도 넓이와 비슷한 1만2000㎢를 태웠다. 하와이 왕국이 미국에 합병된 지 4년 만에 일어난 재앙적 재난이어서 미 연방산림청(USFS)의 전신인 임업국이 직접 조사에 나섰고, 하와이 주정부에 산림청을 두고 각종 소방대를 창설하는 계기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태평양 한가운데 있는 섬이 산불에 취약하다는 것은 아이러니다. 해발 4205m 마우나케아산에 인접한 하마쿠아 계곡은 연 강수량이 2000㎜에 달한다. 하와이는 습기가 많은 바람이 높은 산을 만나는 지형이어서 비가 많이 내린다. 그런데도 하와이에는 지난 10년 동안 매년 1000건이 넘는 산불이 발생했다. 해마다 70㎢의 숲과 목초지가 잿더미로 변하고 있다. 화재가 빈번히 일어나는 캘리포니아 같은 미국 서부의 주에 맞먹는 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19세기까지는 산불이 심각하지 않았다. 시민단체 하와이산불관리기구(HWMO)에 따르면 하와이의 산불 피해 면적은 100년 전보다 4배 넘게 늘었다. 이유는? 바로 사람이다. 활화산이 있는 하와이에 자생하는 식물은 불에 강하다. 그런데 이 토종식물이 외래종으로 대체됐다. 사람들은 거대한 사탕수수 농장을 만들고 아프리카나 남미에서 가져온 풀을 심어 가축에게 먹였다. 이런 곳이 하와이 전체의 4분의 1이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 더 큰 문제가 생겼다. 서브프라임 모기지 사태마저 거뜬히 넘긴 땅값이 그것이다. 전 세계 자본이 하와이에 부동산 투자를 해 많은 농장이 휴경지가 됐다. 그곳에 외래종 풀이 마구잡이로 자란다. 여기에 기후변화가 가세했다. 비는 적게 오고, 허리케인은 훨씬 커져 멀리서 불길에 부채질을 한다. 매년 여름 하와이는 산불에 시달린다. 2018, 2019년의 대화재에 이어 올해는 마우이섬 전체가 초토화됐다. 천국이라 불리는 섬이 불바다가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 정부-전북도 ‘불통’ 잼버리 파행 키웠다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316225&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316225&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081422130633613_1692018786_0924316225.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘2023 새만금 세계스카우트잼버리’ 파행과 관련해 전북도와 정부 간의 ‘불통’이 주요 원인으로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 잼버리 대회를 준비하면서 2021년 11월 ‘K팝 콘서트’를 계획했지만, 전북도는 뒤늦게 ‘K팝 콘서트’ 준비 계획을 파악했던 것으로 14일 확인됐다. 잼버리 대회 예산 증액 문제와 관련해 전북도와 정부 간의 소통 부재가 있었던 정황도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사실은 국민일보가 지난해 7월 1일 임기가 시작된 ‘전북도 제12대 의회’ 회의록을 전수 분석한 결과 밝혀졌다. 특히 강태창 전북도의원은 지난해 11월 11일 행정자치위원회 행정사무 감사에서 “(한덕수) 총리가 새만금에 대해 한마디를 했나. 잼버리에 대해 ‘잼’자를 한번 꺼낸 적 있나”라고 말하며 중앙정부에 대한 불만을 감추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도와 정부 간 불통의 대표적 사례는 K팝 콘서트다. 앞서 정부는 2021년 11월 23일 제1차 세계잼버리 정부지원위원회 회의를 통해 K팝 콘서트 개최를 중점지원 협력과제로 발표했다. 그러나 전북도 관계자는 K팝 콘서트가 열린다는 사실을 뒤늦게 인지했다고 시인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송승용 전북도의원은 지난해 11월 11일 행정사무 감사에서 “여성가족부 (2022년) 7월 25일 업무보고 자료에 (K팝 콘서트가) 이미 들어 있었다. 대통령한테 보고했던 자료”라며 “전북도청이 (K팝 콘서트를) 몰랐다는 건 이해가 안 된다”고 질타했다.  이에 대해 전북도 자치행정과 관계자는 “K팝 콘서트 개최 관련에 대해서 처음 (송) 의원이 지난 업무보고에서 거론했을 때는 사실 인지를 못 했다는 것은 제가 말씀드리겠다”고 답했다. 이 관계자는 그러면서 “현재 정부 문화관광부 협력과제로 들어가 있어서 지금 일정을 조율하면서 타진을 하고 있고, 연말까지 (K팝 콘서트) 개최 관련해서 세부 업무협의를 통해서 출연진 섭외까지 진행할 계획으로 준비되고 있다는 말씀을 드리겠다”고 밝혔다. 전북도는 K팝 콘서트 계획을 모르고 있다가 뒤늦게 정부와 준비 작업을 하고 있다는 취지로 설명한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 의원은 또 새만금잼버리조직위원회에서 예산 증액을 요청했는데 논의가 지지부진했던 점도 지적했다. 송 의원은 “(예산) 반영이 됐냐 안 됐냐도 중요하지만 더 중요한 건 잼버리조직위와 전북도, 여성가족부와 정부 부처가 협업체계를 하고 있느냐”라고 물었다. 이에 대해 전북도 자치행정국 관계자는 “(잼버리 조직위가) 현실적으로 추진할 수 있는 범위 내에서 협의를 해줘야 하는데 그렇지 않은 부분도 있다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도의회에서는 정부에 대한 강한 불신을 담은 발언이 터져 나오기도 했다. 강태창 도의원은 같은 날 행정사무 감사에서 “중앙(정부) 믿을 수 없다”며 “정권을 빼앗긴 어떤 예일지도 모르지만 우리 힘으로, 우리 전라북도에서 치러나가야 한다는 각오로 각별히 준비해 달라”고 전북도에 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 정부-전북도 ‘불통’ 잼버리 파행 키웠다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316225&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316225&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081422130633613_1692018786_0924316225.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘2023 새만금 세계스카우트잼버리’ 파행과 관련해 전북도와 정부 간의 ‘불통’이 주요 원인으로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 잼버리 대회를 준비하면서 2021년 11월 ‘K팝 콘서트’를 계획했지만, 전북도는 뒤늦게 ‘K팝 콘서트’ 준비 계획을 파악했던 것으로 14일 확인됐다. 잼버리 대회 예산 증액 문제와 관련해 전북도와 정부 간의 소통 부재가 있었던 정황도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사실은 국민일보가 지난해 7월 1일 임기가 시작된 ‘전북도 제12대 의회’ 회의록을 전수 분석한 결과 밝혀졌다. 특히 강태창 전북도의원은 지난해 11월 11일 행정자치위원회 행정사무 감사에서 “(한덕수) 총리가 새만금에 대해 한마디를 했나. 잼버리에 대해 ‘잼’자를 한번 꺼낸 적 있나”라고 말하며 중앙정부에 대한 불만을 감추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도와 정부 간 불통의 대표적 사례는 K팝 콘서트다. 앞서 정부는 2021년 11월 23일 제1차 세계잼버리 정부지원위원회 회의를 통해 K팝 콘서트 개최를 중점지원 협력과제로 발표했다. 그러나 전북도 관계자는 K팝 콘서트가 열린다는 사실을 뒤늦게 인지했다고 시인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송승용 전북도의원은 지난해 11월 11일 행정사무 감사에서 “여성가족부 (2022년) 7월 25일 업무보고 자료에 (K팝 콘서트가) 이미 들어 있었다. 대통령한테 보고했던 자료”라며 “전북도청이 (K팝 콘서트를) 몰랐다는 건 이해가 안 된다”고 질타했다.  이에 대해 전북도 자치행정과 관계자는 “K팝 콘서트 개최 관련에 대해서 처음 (송) 의원이 지난 업무보고에서 거론했을 때는 사실 인지를 못 했다는 것은 제가 말씀드리겠다”고 답했다. 이 관계자는 그러면서 “현재 정부 문화관광부 협력과제로 들어가 있어서 지금 일정을 조율하면서 타진을 하고 있고, 연말까지 (K팝 콘서트) 개최 관련해서 세부 업무협의를 통해서 출연진 섭외까지 진행할 계획으로 준비되고 있다는 말씀을 드리겠다”고 밝혔다. 전북도는 K팝 콘서트 계획을 모르고 있다가 뒤늦게 정부와 준비 작업을 하고 있다는 취지로 설명한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 의원은 또 새만금잼버리조직위원회에서 예산 증액을 요청했는데 논의가 지지부진했던 점도 지적했다. 송 의원은 “(예산) 반영이 됐냐 안 됐냐도 중요하지만 더 중요한 건 잼버리조직위와 전북도, 여성가족부와 정부 부처가 협업체계를 하고 있느냐”라고 물었다. 이에 대해 전북도 자치행정국 관계자는 “(잼버리 조직위가) 현실적으로 추진할 수 있는 범위 내에서 협의를 해줘야 하는데 그렇지 않은 부분도 있다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도의회에서는 정부에 대한 강한 불신을 담은 발언이 터져 나오기도 했다. 강태창 도의원은 같은 날 행정사무 감사에서 “중앙(정부) 믿을 수 없다”며 “정권을 빼앗긴 어떤 예일지도 모르지만 우리 힘으로, 우리 전라북도에서 치러나가야 한다는 각오로 각별히 준비해 달라”고 전북도에 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 나를 가르친 팔할</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316149&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316149&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023061922021264851_1687179732_0924316149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;학창 시절 선생님 가르침과 관심 지금 잣대로는 아동학대&lt;br&gt;법으로 교사들 옭아매면 학원 선생보다 역할 좁아져&lt;br&gt;창의적이고 자율적인 교육 가능하도록 교권 회복돼야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;수업시간에 잠자는 학생을 흔들어 깨운 것마저 학생인권조례 위반, 아동학대 또는 성추행으로 신고를 하는 시대다. ‘라떼’는 수업시간에 책상에 엎드려 자다가 대뿌리로 머리를 한 대 맞고 화들짝 놀라 깨곤 했는데…. 교사가 자신을 때리는 학생의 팔을 잡았다는 이유로 아동학대 신고를 당한 경우도 있다고 하니 세상이 많이 변했다는 생각이 든다. 나 때는 잘못하면 대뿌리 정도가 아니라 대걸레 자루로 엉덩이를 맞고 했어도 아무 문제가 없었는데 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나를 키운 건 팔할이 바람이었다는 서정주 시인의 표현을 빌리자면 청소년 시절 나를 가르친 건 팔할이 학교였고 선생님이었다. 질풍노도의 중3 때 이런 저런 이유로 학교에 안 가거나 수업을 빠지곤 했던 나는 또 운동장을 가로질러 담을 넘으려던 참이었다. 그때 교무실 앞 현관에서부터 슬리퍼를 신은 채 내 이름을 부르며 뛰어오는 선생님이 있었다. 전근 온 지 얼마 안 된 여선생님이었다. 나는 그냥 담을 넘어 나갈 수 있었지만, 애타게 내 이름을 부르며 힘겹게 뛰어오는 모습이 마음에 걸려 기다렸다. 한 번 담을 넘어 나가면 언제 학교에 나올지 모를 정도로 방황하고 고민이 많던 시기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 선생님은 우리 빵 먹으러 가자며 내 손을 잡아끌었다. 선생님은 매점까지 가는 동안 내 손을 놓지 않았고 나는 못이긴 듯 끌려갔다. 접시 한가득 빵이 나왔다. 그 선생님은 왜 또 밖으로 나가려고 하느냐는 식의 말은 일체 하지 않았다. 그냥 빵을 맛있게 먹게 할 뿐이었다. 그리고 내 머리를 쓰다듬으며 이렇게 말했다. “우리 종수가 공부만 하면 충분히 좋은 대학 갈 텐데.” 그 당시 내 성적으로 보나 학교 생활로 보나 이해가 안 되는 말이었다. 하지만 이 말은 한참 동안 내 머릿속에서 떠나지 않았다. 역시 사람은 맛있는 것을 사주면서 무슨 얘기를 하면 효과가 있는 모양이다. 선생님은 수업에 늦어 학생들이 기다린다며 먼저 매점을 나갔다. 빵을 다 먹고 난 뒤 나는 매점에 혼자 앉아 한참 고민했다. 가던 길을 계속 가 담을 넘을 것인가, 교실로 들어갈 것인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황을 지금 교육 현장에 대입해 보면 이렇다. 잠자는 학생을 흔들어 깨우거나 교사를 때리는 학생의 팔을 잡아도 아동학대이니, 키가 커서 장군감이라는 소리를 들을 정도로 장군의 DNA를 가진 내 손을 붙잡고 강제로 끌고 간 것은 아동학대다. 매점 이용시간이 아닌 수업시간에 매점에 들어간 것은 학칙 위반이다. 공부 못하는 애한테 좋은 대학 운운했으니 정서적 학대다. 선생님이 수업시간에 학생을 매점에  혼자 둔 것은 방임이다. 선생님이 빵 먹다가 수업에 늦게 들어갔으니 그 수업을 받는 학생들에 대한 학습권 침해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빵을 다 먹고 한참을 고민하던 나는 결국 교실로 들어갔다. 그날 이후 나는 한 번도 학교 담을 넘은 적이 없다. 교권이란 교사의 권위 이전에 교사로서의 양심과 가치관, 지식과 경험을 바탕으로 재량과 창의성을 발휘해 소신 있게 학생을 올바른 길로 이끌 수 있는 권리이기도 하다. 영화 ‘사운드 오브 뮤직’이나 ‘죽은 시인의 사회’에 나오는 교사는 틀에 박힌 교육 방식이 아니라 자유롭게 아이들과 소통하고 교감한다. 진정으로 아이들을 위한 것이라면 파격적인 방식도 마다하지 않는다. 지금 한국 사회였다면 아마 학부모들에게 고소당했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교권 추락과 학부모들의 악성 민원, 교사들의 잇단 자살로 교육 현장이 위기다. 학생인권조례는 학생이 학교나 교실에서 어떤 행동을 해도 교사가 함부로 제지하지 못하는 것으로 잘못 이해되고 있다. 아동학대 관련법은 계모 아동학대 살해사건 같은 일을 막기 위한 것이 본래 취지인데 무분별하게 적용되고 있다. 지난 5년간 학부모들로부터 고소를 당한 교사가 1200명이 넘는다. 고소당한 교사 10명 중 7명은 아동학대 혐의로 수사기관의 조사를 받았다. 무혐의로 종결되는 경우가 절반이 넘었고, 기소되더라도 유죄 선고를 받는 경우가 1.5%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사들을 법과 조례로 옭아매면 학교에서 정상적인 교육 활동이 이뤄지지 않는다. 교사들은 학생들과 거리들 두고 사무적으로 대할 것이다. 교사들이 위축되면 학원 선생보다 못한 역할만 할 것이다. 사제지간의 정이나 인격적 관계 맺음, 올바른 가치관 형성 등은 요원하다. 학생 인권도 중요하지만 무너진 교권을 바로 세워 균형을 맞출 때가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 나를 가르친 팔할</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316149&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316149&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023061922021264851_1687179732_0924316149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;학창 시절 선생님 가르침과 관심 지금 잣대로는 아동학대&lt;br&gt;법으로 교사들 옭아매면 학원 선생보다 역할 좁아져&lt;br&gt;창의적이고 자율적인 교육 가능하도록 교권 회복돼야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;수업시간에 잠자는 학생을 흔들어 깨운 것마저 학생인권조례 위반, 아동학대 또는 성추행으로 신고를 하는 시대다. ‘라떼’는 수업시간에 책상에 엎드려 자다가 대뿌리로 머리를 한 대 맞고 화들짝 놀라 깨곤 했는데…. 교사가 자신을 때리는 학생의 팔을 잡았다는 이유로 아동학대 신고를 당한 경우도 있다고 하니 세상이 많이 변했다는 생각이 든다. 나 때는 잘못하면 대뿌리 정도가 아니라 대걸레 자루로 엉덩이를 맞고 했어도 아무 문제가 없었는데 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나를 키운 건 팔할이 바람이었다는 서정주 시인의 표현을 빌리자면 청소년 시절 나를 가르친 건 팔할이 학교였고 선생님이었다. 질풍노도의 중3 때 이런 저런 이유로 학교에 안 가거나 수업을 빠지곤 했던 나는 또 운동장을 가로질러 담을 넘으려던 참이었다. 그때 교무실 앞 현관에서부터 슬리퍼를 신은 채 내 이름을 부르며 뛰어오는 선생님이 있었다. 전근 온 지 얼마 안 된 여선생님이었다. 나는 그냥 담을 넘어 나갈 수 있었지만, 애타게 내 이름을 부르며 힘겹게 뛰어오는 모습이 마음에 걸려 기다렸다. 한 번 담을 넘어 나가면 언제 학교에 나올지 모를 정도로 방황하고 고민이 많던 시기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 선생님은 우리 빵 먹으러 가자며 내 손을 잡아끌었다. 선생님은 매점까지 가는 동안 내 손을 놓지 않았고 나는 못이긴 듯 끌려갔다. 접시 한가득 빵이 나왔다. 그 선생님은 왜 또 밖으로 나가려고 하느냐는 식의 말은 일체 하지 않았다. 그냥 빵을 맛있게 먹게 할 뿐이었다. 그리고 내 머리를 쓰다듬으며 이렇게 말했다. “우리 종수가 공부만 하면 충분히 좋은 대학 갈 텐데.” 그 당시 내 성적으로 보나 학교 생활로 보나 이해가 안 되는 말이었다. 하지만 이 말은 한참 동안 내 머릿속에서 떠나지 않았다. 역시 사람은 맛있는 것을 사주면서 무슨 얘기를 하면 효과가 있는 모양이다. 선생님은 수업에 늦어 학생들이 기다린다며 먼저 매점을 나갔다. 빵을 다 먹고 난 뒤 나는 매점에 혼자 앉아 한참 고민했다. 가던 길을 계속 가 담을 넘을 것인가, 교실로 들어갈 것인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황을 지금 교육 현장에 대입해 보면 이렇다. 잠자는 학생을 흔들어 깨우거나 교사를 때리는 학생의 팔을 잡아도 아동학대이니, 키가 커서 장군감이라는 소리를 들을 정도로 장군의 DNA를 가진 내 손을 붙잡고 강제로 끌고 간 것은 아동학대다. 매점 이용시간이 아닌 수업시간에 매점에 들어간 것은 학칙 위반이다. 공부 못하는 애한테 좋은 대학 운운했으니 정서적 학대다. 선생님이 수업시간에 학생을 매점에  혼자 둔 것은 방임이다. 선생님이 빵 먹다가 수업에 늦게 들어갔으니 그 수업을 받는 학생들에 대한 학습권 침해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빵을 다 먹고 한참을 고민하던 나는 결국 교실로 들어갔다. 그날 이후 나는 한 번도 학교 담을 넘은 적이 없다. 교권이란 교사의 권위 이전에 교사로서의 양심과 가치관, 지식과 경험을 바탕으로 재량과 창의성을 발휘해 소신 있게 학생을 올바른 길로 이끌 수 있는 권리이기도 하다. 영화 ‘사운드 오브 뮤직’이나 ‘죽은 시인의 사회’에 나오는 교사는 틀에 박힌 교육 방식이 아니라 자유롭게 아이들과 소통하고 교감한다. 진정으로 아이들을 위한 것이라면 파격적인 방식도 마다하지 않는다. 지금 한국 사회였다면 아마 학부모들에게 고소당했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교권 추락과 학부모들의 악성 민원, 교사들의 잇단 자살로 교육 현장이 위기다. 학생인권조례는 학생이 학교나 교실에서 어떤 행동을 해도 교사가 함부로 제지하지 못하는 것으로 잘못 이해되고 있다. 아동학대 관련법은 계모 아동학대 살해사건 같은 일을 막기 위한 것이 본래 취지인데 무분별하게 적용되고 있다. 지난 5년간 학부모들로부터 고소를 당한 교사가 1200명이 넘는다. 고소당한 교사 10명 중 7명은 아동학대 혐의로 수사기관의 조사를 받았다. 무혐의로 종결되는 경우가 절반이 넘었고, 기소되더라도 유죄 선고를 받는 경우가 1.5%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사들을 법과 조례로 옭아매면 학교에서 정상적인 교육 활동이 이뤄지지 않는다. 교사들은 학생들과 거리들 두고 사무적으로 대할 것이다. 교사들이 위축되면 학원 선생보다 못한 역할만 할 것이다. 사제지간의 정이나 인격적 관계 맺음, 올바른 가치관 형성 등은 요원하다. 학생 인권도 중요하지만 무너진 교권을 바로 세워 균형을 맞출 때가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081505304833655_1692045048_0018566412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 15일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 25.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 24.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 25.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 33.0도, 인천 32.0도, 수원 33.0도, 춘천 31.0도, 강릉 25.0도, 청주 32.0도, 대전 32.0도, 전주 33.0도, 광주 33.0도, 대구 33.0도, 부산 33.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081505304833655_1692045048_0018566412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 15일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 25.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 24.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 25.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 33.0도, 인천 32.0도, 수원 33.0도, 춘천 31.0도, 강릉 25.0도, 청주 32.0도, 대전 32.0도, 전주 33.0도, 광주 33.0도, 대구 33.0도, 부산 33.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 오늘 광복절 경축사에서도 ‘자유’ 강조할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566438&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566438&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081311254331503_1691893543_0018566438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 제78주년 광복절 경축사를 통해 ‘자유’를 다시 한번 강조할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 발표하는 광복절 경축사를 통해 윤석열 정부가 추구해온 자유 연대의 국정 철학이 독립운동 정신에 기반하고 있음을 부각할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘자유’라는 보편적 가치를 공유하는 국가들과의 연대를 통해 글로벌 중추 국가로 자리매김하려는 현 정부의 지향점과 ’자유’와 ‘인권’을 위한 투쟁이었던 독립운동의 맥이 다르지 않다는 점을 강조할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어 독립운동의 희생과 헌신을 기리고 자유민주주의와 번영을 위한 지속적인 노력 의지도 강조할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 구체적으로 좌우 진영 간에 소모적인 논쟁으로 소비되는 ‘건국 논쟁’을 종식하고 독립운동의 세계사적 의미에 바탕을 둔 미래 지향적인 논의를 끌어내기 위한 메시지도 던질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 오는 18일(현지시간) 미국 워싱턴 DC 인근 캠프데이비드에서 열리는 한미일 정상회의를 앞두고 있는 만큼, 북한의 핵·미사일 위협에 대응하기 위한 국제 공조 등을 언급할지도 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘펫보험’ 제도적 기반 갈길 먼데… 의지만 앞서는 정부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565286&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565286&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022092514310043972_1664083860_0018565286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 국정과제인 펫보험 활성화의 관건은 ‘부르는 게 값’인 반려동물 진료비 표준화다. 일반 병원과 달리 동물병원은 병원마다 진단명과 진료 항목이 다르고, 동일 질병에 대해서도 진료비가 천차만별이기 때문이다. 그러나 진료비 표준화를 위해서는 넘어야 할 산이 많다. 제도적 기반이 갖춰지지 않은 상황에서 펫보험 활성화는 요원하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 손해보험협회 등에 따르면 지난해 말 펫보험 가입 건수는 7만1896건이다. 2018년(7005건)보다 10배 이상 늘었다. 증가세는 가파르지만, 가입률은 미미하다. 농림축산식품부에 따르면 전체 반려동물 개체 수는 약 799만 마리로 추정된다. 펫보험 가입률은 아직 0.8%에 지나지 않는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손해보험업계는 펫보험 시장을 ‘블루오션’으로 보고 각종 상품 출시에 속도를 내고 있다. 정부도 반려동물 산업을 국가전략산업으로 육성하겠다는 점을 강조하고 있다. 다만 펫보험 활성화를 위한 제도적 뒷받침은 정작 이뤄지지 않아 상품 개발에는 여전히 한계가 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 먼저 기대 수준에 못 미치는 ‘반려동물 등록제’ 문제가 있다. 정부는 2014년부터 반려견 몸속에 마이크로칩을 넣는 동물 등록제를 시행하고 있지만, 2021년 기준 등록률은 53%에 불과하다. 보험사들은 등록이 안 돼 있으면 보상을 신청한 반려견이 보험에 가입한 반려견이 맞는지 가려내기 어려워 심사도 제대로 되지 않고, 보상 폭이 큰 상품을 출시하기도 쉽지 않다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물 진료 관련 진료기록부 발급도 이뤄지지 않고 있다. 현행법에 따르면 반려동물 보호자가 요청하더라도 수의사가 진료기록부를 발급할 의무는 없다. 보험사 입장에서는 진료기록부 없이 손해사정이 어렵다. 이 때문에 진료기록부 발급을 의무화하는 내용의 법안이 국회에 여러 건 발의돼있지만, 수의사들 반발로 논의가 지지부진한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022112015033411214_1668924214_0018565286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일단 정부는 반려동물 진료 항목 표준화 작업에 속도를 내고 있다. 당초 내년까지 빈도가 높은 반려동물 진료 항목 100개를 표준화하겠다고 밝혔는데, 이를 연내 조기 마무리하겠다고 밝혔다. 현재 표준 진료 항목은 ‘중성화 수술’ 등 10개에 그친다. 다만 이 역시 수의사들 반발에 부딪히고 있다. 진료 품질에 따라 진료비 차이는 달라질 수 있는데, 일괄적으로 진료비를 표준화하면 전반적인 동물 의료 질 하락으로 이어질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 제도적 기반이 아직 미비하고, 이해관계자 간 조율이 더 필요한데도 정부가 다소 ‘과속’하는 것 아니냐는 우려도 제기된다. 농식품부는 다음 달 중 금융위원회 등과 함께 ‘펫보험 활성화 방안’을 발표하겠다고 밝혔다. 반려동물의 종별·연령대별·질병 특성별로 보험료와 보장범위를 세분화하고 다양화하는 방향성 등이 나올 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 보험사들은 2007년 펫보험 상품을 출시했지만, 손해율이 100%를 넘어서면서 2010년부터 2년간 판매를 중단한 바 있다. 그때도 지금처럼 정보 공유가 원활하지 않은 점, 동물병원 진료 체계가 표준화되지 않은 점 등이 똑같이 문제로 지적됐다. 한 보험업계 관계자는 “정부가 의지를 드러내고 있지만, 단기간에 펫보험 시장을 확장시키기는 쉽지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘펫보험’ 제도적 기반 갈길 먼데… 의지만 앞서는 정부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565286&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565286&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022092514310043972_1664083860_0018565286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 국정과제인 펫보험 활성화의 관건은 ‘부르는 게 값’인 반려동물 진료비 표준화다. 일반 병원과 달리 동물병원은 병원마다 진단명과 진료 항목이 다르고, 동일 질병에 대해서도 진료비가 천차만별이기 때문이다. 그러나 진료비 표준화를 위해서는 넘어야 할 산이 많다. 제도적 기반이 갖춰지지 않은 상황에서 펫보험 활성화는 요원하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 손해보험협회 등에 따르면 지난해 말 펫보험 가입 건수는 7만1896건이다. 2018년(7005건)보다 10배 이상 늘었다. 증가세는 가파르지만, 가입률은 미미하다. 농림축산식품부에 따르면 전체 반려동물 개체 수는 약 799만 마리로 추정된다. 펫보험 가입률은 아직 0.8%에 지나지 않는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손해보험업계는 펫보험 시장을 ‘블루오션’으로 보고 각종 상품 출시에 속도를 내고 있다. 정부도 반려동물 산업을 국가전략산업으로 육성하겠다는 점을 강조하고 있다. 다만 펫보험 활성화를 위한 제도적 뒷받침은 정작 이뤄지지 않아 상품 개발에는 여전히 한계가 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 먼저 기대 수준에 못 미치는 ‘반려동물 등록제’ 문제가 있다. 정부는 2014년부터 반려견 몸속에 마이크로칩을 넣는 동물 등록제를 시행하고 있지만, 2021년 기준 등록률은 53%에 불과하다. 보험사들은 등록이 안 돼 있으면 보상을 신청한 반려견이 보험에 가입한 반려견이 맞는지 가려내기 어려워 심사도 제대로 되지 않고, 보상 폭이 큰 상품을 출시하기도 쉽지 않다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물 진료 관련 진료기록부 발급도 이뤄지지 않고 있다. 현행법에 따르면 반려동물 보호자가 요청하더라도 수의사가 진료기록부를 발급할 의무는 없다. 보험사 입장에서는 진료기록부 없이 손해사정이 어렵다. 이 때문에 진료기록부 발급을 의무화하는 내용의 법안이 국회에 여러 건 발의돼있지만, 수의사들 반발로 논의가 지지부진한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022112015033411214_1668924214_0018565286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일단 정부는 반려동물 진료 항목 표준화 작업에 속도를 내고 있다. 당초 내년까지 빈도가 높은 반려동물 진료 항목 100개를 표준화하겠다고 밝혔는데, 이를 연내 조기 마무리하겠다고 밝혔다. 현재 표준 진료 항목은 ‘중성화 수술’ 등 10개에 그친다. 다만 이 역시 수의사들 반발에 부딪히고 있다. 진료 품질에 따라 진료비 차이는 달라질 수 있는데, 일괄적으로 진료비를 표준화하면 전반적인 동물 의료 질 하락으로 이어질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 제도적 기반이 아직 미비하고, 이해관계자 간 조율이 더 필요한데도 정부가 다소 ‘과속’하는 것 아니냐는 우려도 제기된다. 농식품부는 다음 달 중 금융위원회 등과 함께 ‘펫보험 활성화 방안’을 발표하겠다고 밝혔다. 반려동물의 종별·연령대별·질병 특성별로 보험료와 보장범위를 세분화하고 다양화하는 방향성 등이 나올 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 보험사들은 2007년 펫보험 상품을 출시했지만, 손해율이 100%를 넘어서면서 2010년부터 2년간 판매를 중단한 바 있다. 그때도 지금처럼 정보 공유가 원활하지 않은 점, 동물병원 진료 체계가 표준화되지 않은 점 등이 똑같이 문제로 지적됐다. 한 보험업계 관계자는 “정부가 의지를 드러내고 있지만, 단기간에 펫보험 시장을 확장시키기는 쉽지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 오늘 광복절 경축사에서도 ‘자유’ 강조할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566438&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566438&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081311254331503_1691893543_0018566438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 제78주년 광복절 경축사를 통해 ‘자유’를 다시 한번 강조할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 발표하는 광복절 경축사를 통해 윤석열 정부가 추구해온 자유 연대의 국정 철학이 독립운동 정신에 기반하고 있음을 부각할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘자유’라는 보편적 가치를 공유하는 국가들과의 연대를 통해 글로벌 중추 국가로 자리매김하려는 현 정부의 지향점과 ’자유’와 ‘인권’을 위한 투쟁이었던 독립운동의 맥이 다르지 않다는 점을 강조할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어 독립운동의 희생과 헌신을 기리고 자유민주주의와 번영을 위한 지속적인 노력 의지도 강조할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 구체적으로 좌우 진영 간에 소모적인 논쟁으로 소비되는 ‘건국 논쟁’을 종식하고 독립운동의 세계사적 의미에 바탕을 둔 미래 지향적인 논의를 끌어내기 위한 메시지도 던질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 오는 18일(현지시간) 미국 워싱턴 DC 인근 캠프데이비드에서 열리는 한미일 정상회의를 앞두고 있는 만큼, 북한의 핵·미사일 위협에 대응하기 위한 국제 공조 등을 언급할지도 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난방대란’ 재현될라…정부 ‘217억’ 연탄 쿠폰 미리 뿌린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566127&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566127&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2018103014325878575_1540877578_0018566127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 올 겨울을 앞두고 220억원 규모의 저소득층 연탄 지원사업에 조기 착수했다. 지난 겨울 발생했던  ‘난방대란’이 재현되는 것을 막고 에너지 사각지대를 보완하기 위한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 정부의 ‘2023년 저소득층 연탄보조사업 실시계획’에 따르면 산업통상자원부와 한국광해광업공단은 올해 연탄보일러를 쓰는 저소득층 4만6000가구에 연탄 쿠폰 명목으로 47만2000원씩 총 217억원을 지급하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연탄쿠폰은 2008년부터 정부가 저소득층 연탄사용 가구의 동절기 난방비 부담을 덜어주기 위해 지급하는 연탄교환권이다. 가정에서 연탄보일러를 사용하는 기초생활수급가구, 차상위가구, 만 65세 이상독거 노인가구, 장애인 거주 가구 등이 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번달까지 연탄쿠폰 접수를 받고 9월 중 지원 가구를 최종 확정할 계획이다. 수급자는 오는 10월부터 내년 4월까지 쿠폰을 쓸 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 정부는 매년 10월 중순쯤 연탄쿠폰을 배부해 왔다. 다만 올해는 10월 초로 시점을 앞당겼다. 전기요금 인상으로 저소득층 가구도 난방비 폭탄 사태를 겪었던 지난 겨울과 같은 사례가 재발하지 않도록 하기 위한 조치로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 윤석열 대통령이 보조금 부정 수급 방지를 강조하고 있는 만큼 에너지공단 등 바우처사업 기관과 대상자 현황자료를 실시간으로 공유할 방침이다. 또 지자체와 협업해 현장조사 등도 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해부터는 연탄 지원대상 기준도 완화된다. 지금까진 연탄보일러를 사용하는 65세 이상 독거노인에게만 쿠폰을 지급했는데, 독거노인이 아닌 만 65세 이상도 신청이 가능하도록 기준이 바뀌었다. 정부는 올해부터 수혜자 누락을 최소화하기 위해 지자체 공무원 직권신청제도 도입할 예정이다. 현장에서 수시로 추가 접수가 가능토록 한다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부의 지원금액이 부족하다는 지적도 나온다. 연탄가격은 물가 상승과 폐광 확산 등으로 해마다 오르고 있음. 장당 700~800원이던 연탄 가격은 지난해에 이어 올해 850원으로 올랐다. 여기에 배달비 등을 추가하면 사실상 연탄 1장당 900~1000원 수준을 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 한 가구가 10월부터 이듬해 4월까지 사용하는 연탄은 1000장 내외로 알려져 있다. 정부 지원금으로는 가구당 500장 가량의 연탄을 살 수 있다. 정부의 연탄쿠폰 지원 액수가 실제 필요 금액의 절반 수준에 그치고 있는 것이다. 산업부 관계자는 “원래 연탄쿠폰 자체가 연탄가격 인상차액분 만큼을 지원해주는 성격”이라며 “전액 보조 사업이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 연탄 예산도 줄이고 있다. 산업부에 따르면 2020년 292억원에 달했던 연탄 쿠폰 예산은 2021년(283억원)과 지난해(236억원), 올해(217억원) 까지 3년 연속 쪼그라들었다. &lt;span&gt;산업부는 연탄을 쓰는 가구 숫자가 2019년 6만2000가구에서 올해 4만6000가구로 줄었고, 지원 가구 감소로 덩달아 예산도 줄었다는 입장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부가 연탄보일러를 쓰는 가정을 대상으로 기름보일러 전환 지원 대책을 마련해야 한다는 주장도 나온다. 에너지 소외계층 지원 뿐 아니라 에너지 효율 개선도 고민해야 한다는 것이다. 그러나 최근 기름값이 천정부지로 치솟으면서 저소득층이 향후 유가 상승세를 감당하기 어려울 것이라는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청년소장펀드, 10년전과 비교해보니...“그땐 맞고 지금은 틀리다?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565568&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565568&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2020061110421211204_1591839732_0018565568.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청년소득공제장기펀드(청년소장펀드)가 양호한 수익률을 기록하고 있음에도 불구하고 출범한 지 만 5개월이 되도록 흥행부진을 좀체 면치 못하고 있다. 달라진 투자환경을 고려하지 않은 채 10년 전 출시된 ‘소득공제 장기펀드’의 상품구조를 그대로 가져다 쓴 ‘재탕 정책’의 필연적 결과라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 금융정보분석업체 에프앤가이드에 따르면 시중에 나온 전체 28개(클래스별 합산) 청년소장펀드의 과반 이상이 흑자 수익률을 기록했다. 가장 높은 수익률을 기록한 상품은 ‘우리중소형고배당청년형장기소득공제’로 최근 3개월간 20%대의 수익률을 보였다. ‘다올KTBVIP스타셀렉션청년형장기소득공제’ 등의 상품도 같은기간 10~16%대를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 시장의 반응은 시들했다. 최근 5개월간 전체 청년소장펀드에 몰린 돈은 약 39억원이다. 펀드 1개당 1억원 웃도는 자금을 간신히 유치한 수준이다. 10년전 출시된 ‘소장펀드’의 성과와는 확연히 비교되는 지점이다. 소장펀드는 2014년 3월 출시되자마자 한 달만에 약 240억원의 설정액을 유치했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소장펀드는 현 청년소장펀드의 모태다. 가입 기간이 기존 5~10년에서 3~5년으로 줄고 가입대상이 전 연령층에서 만19세 이상 34세 이하 국내거주자로 제한된 점을 제외하면 청년소장펀드의 상품구조는 10년 전 소장펀드와 판박이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 청년소장펀드의 흥행부진은 필연적이었다는 평가가 나온다. 변화한 투자환경, 투자자들의 속성을 고려하지 않은 채 ‘재탕정책’을 펼친 결과라는 것이다. 지금은 1000만 개인투자자 시대다. 일반인들의 투자 이해도가 올라간 만큼 이들의 다양한 수요를 충족시키는 상품선택지들이 많아졌다. 특히 최근에는 초전도체, 2차전지 등 테마주 열풍으로 ‘단타성 투자’가 대세로 떠오르면서 장기로 돈을 묶어둬야하는 펀드상품의 매력도는 상대적으로 떨어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 소장펀드는 10년전 주식시장 침체기에 등장했다. 금융투자협회에 따르면 2014년 말 투자자예탁금(증시 대기자금)은 16조1414억원에 불과했다. 이달 10일(52조8866억원) 집계치의 1/5 토막 수준이다. 저금리 기조도 강했다. 이에 마땅한 투자처가 부족했던 개인투자자들을 정부가 ‘소득공제 혜택’을 미끼로 끌어들인 셈이다. 2030청년, 서민층의 자산형성을 돕는 것 이외 자금 유입을 확대해 침체된 자본시장 활성화를 꾀한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4~5%대 고금리 예적금 상품의 귀환도 청년소장펀드의 인기를 끌어내리고 있다. 청년소장펀드는 원금손실 가능성이 있는 주식투자형 상품이다. 못해도 40% 수준으로 국내 주식에 투자하는 상품이 대다수를 차지한다. 자칫 원금을 까먹을 수도 있단 얘기다. 원금을 보존하면서도 안정적으로 수익을 낼 수 있는 고금리 예적금상품과 대조적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 청년소장펀드 개편을 검토하고 나선 상황이다. 다만 가입 활성을 위해 가입기준이 되는 연소득 요건을 낮추는 게 애초 목표였지만, 기획재정부는 최근 발표한 세제개편안에 해당 내용을 포함하지 않았다. 금융위 관계자는 “펀드의 총보수, 수수료 인하를 위해 금융기관들과 협의 중이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난방대란’ 재현될라…정부 ‘217억’ 연탄 쿠폰 미리 뿌린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566127&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566127&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2018103014325878575_1540877578_0018566127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 올 겨울을 앞두고 220억원 규모의 저소득층 연탄 지원사업에 조기 착수했다. 지난 겨울 발생했던  ‘난방대란’이 재현되는 것을 막고 에너지 사각지대를 보완하기 위한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 정부의 ‘2023년 저소득층 연탄보조사업 실시계획’에 따르면 산업통상자원부와 한국광해광업공단은 올해 연탄보일러를 쓰는 저소득층 4만6000가구에 연탄 쿠폰 명목으로 47만2000원씩 총 217억원을 지급하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연탄쿠폰은 2008년부터 정부가 저소득층 연탄사용 가구의 동절기 난방비 부담을 덜어주기 위해 지급하는 연탄교환권이다. 가정에서 연탄보일러를 사용하는 기초생활수급가구, 차상위가구, 만 65세 이상독거 노인가구, 장애인 거주 가구 등이 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번달까지 연탄쿠폰 접수를 받고 9월 중 지원 가구를 최종 확정할 계획이다. 수급자는 오는 10월부터 내년 4월까지 쿠폰을 쓸 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 정부는 매년 10월 중순쯤 연탄쿠폰을 배부해 왔다. 다만 올해는 10월 초로 시점을 앞당겼다. 전기요금 인상으로 저소득층 가구도 난방비 폭탄 사태를 겪었던 지난 겨울과 같은 사례가 재발하지 않도록 하기 위한 조치로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 윤석열 대통령이 보조금 부정 수급 방지를 강조하고 있는 만큼 에너지공단 등 바우처사업 기관과 대상자 현황자료를 실시간으로 공유할 방침이다. 또 지자체와 협업해 현장조사 등도 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해부터는 연탄 지원대상 기준도 완화된다. 지금까진 연탄보일러를 사용하는 65세 이상 독거노인에게만 쿠폰을 지급했는데, 독거노인이 아닌 만 65세 이상도 신청이 가능하도록 기준이 바뀌었다. 정부는 올해부터 수혜자 누락을 최소화하기 위해 지자체 공무원 직권신청제도 도입할 예정이다. 현장에서 수시로 추가 접수가 가능토록 한다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부의 지원금액이 부족하다는 지적도 나온다. 연탄가격은 물가 상승과 폐광 확산 등으로 해마다 오르고 있음. 장당 700~800원이던 연탄 가격은 지난해에 이어 올해 850원으로 올랐다. 여기에 배달비 등을 추가하면 사실상 연탄 1장당 900~1000원 수준을 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 한 가구가 10월부터 이듬해 4월까지 사용하는 연탄은 1000장 내외로 알려져 있다. 정부 지원금으로는 가구당 500장 가량의 연탄을 살 수 있다. 정부의 연탄쿠폰 지원 액수가 실제 필요 금액의 절반 수준에 그치고 있는 것이다. 산업부 관계자는 “원래 연탄쿠폰 자체가 연탄가격 인상차액분 만큼을 지원해주는 성격”이라며 “전액 보조 사업이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 연탄 예산도 줄이고 있다. 산업부에 따르면 2020년 292억원에 달했던 연탄 쿠폰 예산은 2021년(283억원)과 지난해(236억원), 올해(217억원) 까지 3년 연속 쪼그라들었다. &lt;span&gt;산업부는 연탄을 쓰는 가구 숫자가 2019년 6만2000가구에서 올해 4만6000가구로 줄었고, 지원 가구 감소로 덩달아 예산도 줄었다는 입장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부가 연탄보일러를 쓰는 가정을 대상으로 기름보일러 전환 지원 대책을 마련해야 한다는 주장도 나온다. 에너지 소외계층 지원 뿐 아니라 에너지 효율 개선도 고민해야 한다는 것이다. 그러나 최근 기름값이 천정부지로 치솟으면서 저소득층이 향후 유가 상승세를 감당하기 어려울 것이라는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청년소장펀드, 10년전과 비교해보니...“그땐 맞고 지금은 틀리다?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565568&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565568&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2020061110421211204_1591839732_0018565568.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청년소득공제장기펀드(청년소장펀드)가 양호한 수익률을 기록하고 있음에도 불구하고 출범한 지 만 5개월이 되도록 흥행부진을 좀체 면치 못하고 있다. 달라진 투자환경을 고려하지 않은 채 10년 전 출시된 ‘소득공제 장기펀드’의 상품구조를 그대로 가져다 쓴 ‘재탕 정책’의 필연적 결과라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 금융정보분석업체 에프앤가이드에 따르면 시중에 나온 전체 28개(클래스별 합산) 청년소장펀드의 과반 이상이 흑자 수익률을 기록했다. 가장 높은 수익률을 기록한 상품은 ‘우리중소형고배당청년형장기소득공제’로 최근 3개월간 20%대의 수익률을 보였다. ‘다올KTBVIP스타셀렉션청년형장기소득공제’ 등의 상품도 같은기간 10~16%대를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 시장의 반응은 시들했다. 최근 5개월간 전체 청년소장펀드에 몰린 돈은 약 39억원이다. 펀드 1개당 1억원 웃도는 자금을 간신히 유치한 수준이다. 10년전 출시된 ‘소장펀드’의 성과와는 확연히 비교되는 지점이다. 소장펀드는 2014년 3월 출시되자마자 한 달만에 약 240억원의 설정액을 유치했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소장펀드는 현 청년소장펀드의 모태다. 가입 기간이 기존 5~10년에서 3~5년으로 줄고 가입대상이 전 연령층에서 만19세 이상 34세 이하 국내거주자로 제한된 점을 제외하면 청년소장펀드의 상품구조는 10년 전 소장펀드와 판박이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 청년소장펀드의 흥행부진은 필연적이었다는 평가가 나온다. 변화한 투자환경, 투자자들의 속성을 고려하지 않은 채 ‘재탕정책’을 펼친 결과라는 것이다. 지금은 1000만 개인투자자 시대다. 일반인들의 투자 이해도가 올라간 만큼 이들의 다양한 수요를 충족시키는 상품선택지들이 많아졌다. 특히 최근에는 초전도체, 2차전지 등 테마주 열풍으로 ‘단타성 투자’가 대세로 떠오르면서 장기로 돈을 묶어둬야하는 펀드상품의 매력도는 상대적으로 떨어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 소장펀드는 10년전 주식시장 침체기에 등장했다. 금융투자협회에 따르면 2014년 말 투자자예탁금(증시 대기자금)은 16조1414억원에 불과했다. 이달 10일(52조8866억원) 집계치의 1/5 토막 수준이다. 저금리 기조도 강했다. 이에 마땅한 투자처가 부족했던 개인투자자들을 정부가 ‘소득공제 혜택’을 미끼로 끌어들인 셈이다. 2030청년, 서민층의 자산형성을 돕는 것 이외 자금 유입을 확대해 침체된 자본시장 활성화를 꾀한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4~5%대 고금리 예적금 상품의 귀환도 청년소장펀드의 인기를 끌어내리고 있다. 청년소장펀드는 원금손실 가능성이 있는 주식투자형 상품이다. 못해도 40% 수준으로 국내 주식에 투자하는 상품이 대다수를 차지한다. 자칫 원금을 까먹을 수도 있단 얘기다. 원금을 보존하면서도 안정적으로 수익을 낼 수 있는 고금리 예적금상품과 대조적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 청년소장펀드 개편을 검토하고 나선 상황이다. 다만 가입 활성을 위해 가입기준이 되는 연소득 요건을 낮추는 게 애초 목표였지만, 기획재정부는 최근 발표한 세제개편안에 해당 내용을 포함하지 않았다. 금융위 관계자는 “펀드의 총보수, 수수료 인하를 위해 금융기관들과 협의 중이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CFD 악몽? 건재한 증권사들… 키움증권은 ‘효율킹·연봉킹’ 2관왕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566337&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566337&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081504180433653_1692040684_0018566337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;무더기 하한가 사태로 인한 차액결제거래(CFD) 미수금 부담이 커지리란 우려와 달리 올 상반기 주요 증권사들이 양호한 실적을 기록했다. 이차전지 등 테마주 투자 열풍이 불며 거래 수수료가 급증한 까닭이다. 특히 키움증권은 순이익 증가 폭이 가장 큰 데다 최고경영자(CEO) 지급 보수로도 왕좌를 차지하며 효율킹과 연봉킹에 동시에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 금융감독원에 따르면 10대 증권사의 절반 이상이 올해 상반기 지난해 같은 기간보다 개선된 순이익을 내놨다. 가장 많은 이익을 거둔 한국투자증권을 비롯해 키움증권·삼성증권·NH투자증권·KB증권·신한투자증권 등의 순이익이 모두 두 자릿수 상승했다. 가장 높은 상승률을 기록한 키움증권은 4259억원을 순이익으로 남겨 지난해 같은 기간(2498억원)보다 70.5% 높은 수익률 개선을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수익성 지표인 영업이익률이 가장 높은 곳도 키움증권이었다. 키움증권은 상반기 매출 5조2985억원, 영업이익 5697억원으로 10.8%의 영업이익률을 기록했다. 그 뒤는 NH투자증권(8.0%), 대신증권(7.91%), 삼성증권(7.6%), KB증권(7.5%), 신한투자증권(4.78%), 미래에셋증권(4.0%), 한국투자증권(3.5%), 메리츠증권(1.78%) 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 브로커리지(위탁매매) 점유율 1위인 키움증권은 올 상반기 테마주 열풍 덕을 톡톡히 봤다. 이차전지를 시작으로 인공지능(AI), 로봇 등에 대한 투자 열기에 거래대금이 늘자 수탁 수수료로만 3382억원을 벌었다. 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)과 CFD 미수금 관련 대손충당금으로 914억원을 쌓았지만 우려한 만큼 실적에 타격이 크지는 않았다는 분석이 나온다. 충당금은 현실적으로 회수 불가능한 채권에 대해 미리 손실로 인식하는 비용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나증권의 경우 올 상반기 순이익이 345억원에 그치며 특히 부진한 성적을 냈다. 지난해 같은 기간(1383억원)과 비교하면 75.1% 하락했다. CFD와 펀드 보상 관련 충당금을 1000억원 이상 적립한 데다 PF 등에서 430억원의 평가손실을 냈다. 메리츠증권은 2분기에 선방하고도 PF 호황기라는 지난해 기저효과 탓에 지난해 같은 기간보다 18.0% 빠진 3513억원을 순이익으로 거뒀다. 이 밖에도 미래에셋증권과 대신증권의 순이익은 CFD 충당금 이슈가 없었음에도 각각 전년 동기 대비 19.7%, 26.7% 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10대 증권사 최고경영자(CEO) 가운데 올해 상반기 연봉킹은 김익래 전 다우키움그룹 회장이 차지했다. 김 전 회장은 지난 4월 무더기 하한가 사태 발생 직전 다우데이타 지분을 대거 팔아 논란이 되자 회장직을 사퇴했다. 이 때문에 퇴직금이 22억6483만원이 붙으며 김 전 회장은 상반기 보수 28억9796만원을 수령했다. &lt;span&gt;지난해 연봉킹이었던 정일문 한국투자증권 대표는 28억5902만원을 받아 2위를 차지했고 최현만 미래에셋증권 회장은 28억5700만원, 최희문 메리츠증권 부회장은 17억5478만원을 받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CFD 악몽? 건재한 증권사들… 키움증권은 ‘효율킹·연봉킹’ 2관왕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566337&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566337&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081504180433653_1692040684_0018566337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;무더기 하한가 사태로 인한 차액결제거래(CFD) 미수금 부담이 커지리란 우려와 달리 올 상반기 주요 증권사들이 양호한 실적을 기록했다. 이차전지 등 테마주 투자 열풍이 불며 거래 수수료가 급증한 까닭이다. 특히 키움증권은 순이익 증가 폭이 가장 큰 데다 최고경영자(CEO) 지급 보수로도 왕좌를 차지하며 효율킹과 연봉킹에 동시에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 금융감독원에 따르면 10대 증권사의 절반 이상이 올해 상반기 지난해 같은 기간보다 개선된 순이익을 내놨다. 가장 많은 이익을 거둔 한국투자증권을 비롯해 키움증권·삼성증권·NH투자증권·KB증권·신한투자증권 등의 순이익이 모두 두 자릿수 상승했다. 가장 높은 상승률을 기록한 키움증권은 4259억원을 순이익으로 남겨 지난해 같은 기간(2498억원)보다 70.5% 높은 수익률 개선을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수익성 지표인 영업이익률이 가장 높은 곳도 키움증권이었다. 키움증권은 상반기 매출 5조2985억원, 영업이익 5697억원으로 10.8%의 영업이익률을 기록했다. 그 뒤는 NH투자증권(8.0%), 대신증권(7.91%), 삼성증권(7.6%), KB증권(7.5%), 신한투자증권(4.78%), 미래에셋증권(4.0%), 한국투자증권(3.5%), 메리츠증권(1.78%) 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 브로커리지(위탁매매) 점유율 1위인 키움증권은 올 상반기 테마주 열풍 덕을 톡톡히 봤다. 이차전지를 시작으로 인공지능(AI), 로봇 등에 대한 투자 열기에 거래대금이 늘자 수탁 수수료로만 3382억원을 벌었다. 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)과 CFD 미수금 관련 대손충당금으로 914억원을 쌓았지만 우려한 만큼 실적에 타격이 크지는 않았다는 분석이 나온다. 충당금은 현실적으로 회수 불가능한 채권에 대해 미리 손실로 인식하는 비용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나증권의 경우 올 상반기 순이익이 345억원에 그치며 특히 부진한 성적을 냈다. 지난해 같은 기간(1383억원)과 비교하면 75.1% 하락했다. CFD와 펀드 보상 관련 충당금을 1000억원 이상 적립한 데다 PF 등에서 430억원의 평가손실을 냈다. 메리츠증권은 2분기에 선방하고도 PF 호황기라는 지난해 기저효과 탓에 지난해 같은 기간보다 18.0% 빠진 3513억원을 순이익으로 거뒀다. 이 밖에도 미래에셋증권과 대신증권의 순이익은 CFD 충당금 이슈가 없었음에도 각각 전년 동기 대비 19.7%, 26.7% 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10대 증권사 최고경영자(CEO) 가운데 올해 상반기 연봉킹은 김익래 전 다우키움그룹 회장이 차지했다. 김 전 회장은 지난 4월 무더기 하한가 사태 발생 직전 다우데이타 지분을 대거 팔아 논란이 되자 회장직을 사퇴했다. 이 때문에 퇴직금이 22억6483만원이 붙으며 김 전 회장은 상반기 보수 28억9796만원을 수령했다. &lt;span&gt;지난해 연봉킹이었던 정일문 한국투자증권 대표는 28억5902만원을 받아 2위를 차지했고 최현만 미래에셋증권 회장은 28억5700만원, 최희문 메리츠증권 부회장은 17억5478만원을 받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차량용 반도체 불붙다… 삼성·TSMC·퀄컴에 현대차·LG 가세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565375&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565375&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2021012618242633864_1611653066_0018565375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차량용 반도체 경쟁이 치열해지고 있다. 전기차 생산이 늘면서 차량용 반도체 수요의 폭증이 예상되면서 시장을 놓고 ‘전쟁’이 벌어졌다. &lt;span&gt;내연기관 자동차에는 200∼300개 정도의 반도체가 들어간다. 반면 전기차에는 600~1000개의 반도체가 필요하다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;삼성전자·TSMC·퀄컴 등의 기존 반도체 업체뿐 아니라 LG전자, 현대자동차그룹까지 차량용 반도체 시장에 진입하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 산업계에 따르면 삼성전자와 LG전자는 다음 달 5~10일(현지시간) 독일 뮌헨에서 열리는 국제모터쇼 ‘IAA 모빌리티 2023’에 나란히 참가한다. IAA 모빌리티는 세계 자동차 제조업체와 부품 공급 업체들이 모여 최신 기술을 공유하는 행사다. 삼성전자와 LG전자가 IAA 모빌리티 행사장에 모습을 보이는 건 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자 반도체(DS)부문은 전시공간을 마련해 차세대 차량용 반도체 제품과 관련 기술을 선보일 예정이다. LG전자는 별도 전시관을 마련하지 않지만, IAA 모빌리티 개막 전날에 프레스 컨퍼런스를 열어 모빌리티 비전을 발표한다. LG전자는 “이번 행사에서 처음으로 미래의 차량 내 경험에 대한 비전을 제시하고, 고도화한 모빌리티 생태계를 제안할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전통의 전자 업체들이 모터쇼에 눈길을 주는 건 차량용 반도체가 중요한 미래 먹거리로 떠오르고 있어서다. 시장조사기관 옴디아는 전 세계 차량용 반도체 시장의 규모가 지난해 635억 달러(약 81조원)에서 오는 2026년 962억 달러(약 123조원)까지 팽창한다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081416594433170_1691999984_0018565375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹도 차량용 반도체 ‘전쟁터’에 뛰어들고 발 빠르게 움직이고 있다. 최근 인공지능(AI) 반도체 스타트업 ‘텐스토렌트’에 5000만 달러를 투자했다. 텐스토렌트는 ‘반도체 설계의 전설’로 불리는 짐 켈러가 최고경영자(CEO)를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹은 지난 3월에 AI 반도체 설계 스타트업 ‘딥엑스’와 로보틱스 서비스 개발을 위한 업무협약(MOU)을 맺기도 했다. 지난 6월엔 차량용 반도체 스타트업인 ‘보스반도체’에 20억원 규모의 투자를 결정했다. 정의선 현대차그룹 회장은 지난달에 인텔의 아일랜드 캠퍼스를 방문해 반도체 생산 공정을 둘러보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀄컴도 적극적이다. 지난 2021년 스웨덴의 자율주행 소프트웨어 및 부품회사 ‘비오니어’를 인수한 데 이어 올해 5월 이스라엘의 차량용 통신반도체 기업 ‘오토톡스’를 사들였다. 퀄컴의 올해 2분기 차량용 반도체 분야 매출은 전년 동기 대비 13% 증가한 4억3400만 달러를 기록했다. 퀄컴은 매출 확대를 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 더 작고, 더 성능 좋은 차량용 반도체를 개발하려는 초미세공정 경쟁이 뜨겁다. 삼성전자는 오는 2025년 현대차그룹에 5㎚(나노미터) 공정 기반 반도체인 차량용 프리미엄 인포테인먼트 프로세서 ‘엑시노스 오토 v920’을 공급할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최대 파운드리(반도체 수탁생산)인 대만 TSMC도 최근 독일 공장 설립계획 및 유럽 기업들과의 반도체 조인트벤처 계획을 발표하면서 28㎚급 공정뿐 아니라 12㎚, 16㎚ 공정도 도입하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차량용 반도체 불붙다… 삼성·TSMC·퀄컴에 현대차·LG 가세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565375&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565375&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2021012618242633864_1611653066_0018565375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;차량용 반도체 경쟁이 치열해지고 있다. 전기차 생산이 늘면서 차량용 반도체 수요의 폭증이 예상되면서 시장을 놓고 ‘전쟁’이 벌어졌다. &lt;span&gt;내연기관 자동차에는 200∼300개 정도의 반도체가 들어간다. 반면 전기차에는 600~1000개의 반도체가 필요하다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;삼성전자·TSMC·퀄컴 등의 기존 반도체 업체뿐 아니라 LG전자, 현대자동차그룹까지 차량용 반도체 시장에 진입하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 산업계에 따르면 삼성전자와 LG전자는 다음 달 5~10일(현지시간) 독일 뮌헨에서 열리는 국제모터쇼 ‘IAA 모빌리티 2023’에 나란히 참가한다. IAA 모빌리티는 세계 자동차 제조업체와 부품 공급 업체들이 모여 최신 기술을 공유하는 행사다. 삼성전자와 LG전자가 IAA 모빌리티 행사장에 모습을 보이는 건 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자 반도체(DS)부문은 전시공간을 마련해 차세대 차량용 반도체 제품과 관련 기술을 선보일 예정이다. LG전자는 별도 전시관을 마련하지 않지만, IAA 모빌리티 개막 전날에 프레스 컨퍼런스를 열어 모빌리티 비전을 발표한다. LG전자는 “이번 행사에서 처음으로 미래의 차량 내 경험에 대한 비전을 제시하고, 고도화한 모빌리티 생태계를 제안할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전통의 전자 업체들이 모터쇼에 눈길을 주는 건 차량용 반도체가 중요한 미래 먹거리로 떠오르고 있어서다. 시장조사기관 옴디아는 전 세계 차량용 반도체 시장의 규모가 지난해 635억 달러(약 81조원)에서 오는 2026년 962억 달러(약 123조원)까지 팽창한다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081416594433170_1691999984_0018565375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹도 차량용 반도체 ‘전쟁터’에 뛰어들고 발 빠르게 움직이고 있다. 최근 인공지능(AI) 반도체 스타트업 ‘텐스토렌트’에 5000만 달러를 투자했다. 텐스토렌트는 ‘반도체 설계의 전설’로 불리는 짐 켈러가 최고경영자(CEO)를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹은 지난 3월에 AI 반도체 설계 스타트업 ‘딥엑스’와 로보틱스 서비스 개발을 위한 업무협약(MOU)을 맺기도 했다. 지난 6월엔 차량용 반도체 스타트업인 ‘보스반도체’에 20억원 규모의 투자를 결정했다. 정의선 현대차그룹 회장은 지난달에 인텔의 아일랜드 캠퍼스를 방문해 반도체 생산 공정을 둘러보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀄컴도 적극적이다. 지난 2021년 스웨덴의 자율주행 소프트웨어 및 부품회사 ‘비오니어’를 인수한 데 이어 올해 5월 이스라엘의 차량용 통신반도체 기업 ‘오토톡스’를 사들였다. 퀄컴의 올해 2분기 차량용 반도체 분야 매출은 전년 동기 대비 13% 증가한 4억3400만 달러를 기록했다. 퀄컴은 매출 확대를 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 더 작고, 더 성능 좋은 차량용 반도체를 개발하려는 초미세공정 경쟁이 뜨겁다. 삼성전자는 오는 2025년 현대차그룹에 5㎚(나노미터) 공정 기반 반도체인 차량용 프리미엄 인포테인먼트 프로세서 ‘엑시노스 오토 v920’을 공급할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최대 파운드리(반도체 수탁생산)인 대만 TSMC도 최근 독일 공장 설립계획 및 유럽 기업들과의 반도체 조인트벤처 계획을 발표하면서 28㎚급 공정뿐 아니라 12㎚, 16㎚ 공정도 도입하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이클 조던이 투자했던 스포츠 스타트업도 폐업…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565400&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565400&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2020052810345882091_1590629698_0018565400.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 국내 벤처투자 규모가 1년 전보다 42% 줄어들었다. 상황은 미국도 마찬가지다. 같은 기간 미국 스타트업에 들어간 투자금액이 49%로 급감했다. 투자자금에 목말라 있는 스타트업들이지만 후반기 제때 투자를 받지 못하면 폐업한 스타트업이 쏟아질 것으로 예상된다. 벤처캐피털(VC)들은 현 상황에서 “실적을 가져오라”고 압박하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 월스트리트저널(WSJ)은 스타트업들에 대한 VC들의 인내심이 바닥난 상황이라고 현 상황을 보도했다. VC들은 스타트업에 투자를 줄이고 그나마 투자가 이뤄진 곳에서도 자금을 회수하고 있다. 고물가·고금리·고환율 등 이른바 ‘3고(高)’ 시기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 중소벤처기업부는 올해 상반기 벤처투자액이 4조4447억원으로, 지난해 같은 기간 7조6442억원에서 41.9% 줄었다고 밝혔다. VC관계자는 “코로나19 시기 유동성이 늘며 투자가 늘었지만, 현 상황은 금리 인상 등 문제로 투자 규모를 줄인 결과가 나타난 것”이라고 진단했다. 미국의 시장데이터 업체 피치북은 올해 상반기 미국의 스타트업에 투입된 투자금액이 지난해 동기 대비 49% 급감한 100억달러(약 13조3090억원)를 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자가 줄어든 상황에서 VC들은 스타트업에 실질적인 성과를 요구하며 압박하고 있다. 예를 들어 ‘매출’을 증명하라고 한다. VC 루트벤처스의 제너럴파트너 리 에드워즈는 “요즘 스타트업이 시리즈A(사업성 검증단계) 투자를 받으려면 매출 실적이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 컴퓨터 프로그램 개발 도구 스타트업인 ‘툴체인’은 올해 여름 투자사를 찾지 못해 폐업하게 됐다. 벤지 와인버거 툴체인 최고경영자(CEO)는 60곳이 넘는 투자사의 문을 두드렸지만, 매출이 없다는 이유로 모두 거절했기 때문이다. 같은 시기 제때 투자자금을 수혈하지 못한 유망 스타트업들도 모두 폐업했다. 마이클 조던 등 유명인들에게 2000만달러(약 266억원)를 투자받은 모바일 스포츠 플랫폼인 ‘버저’도 문을 닫았다. 한때 앱스토어 1위를 기록했던 사진 공유 애플리케이션 ‘포파라찌’도 영업을 종료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이클 조던이 투자했던 스포츠 스타트업도 폐업…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565400&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565400&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2020052810345882091_1590629698_0018565400.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 국내 벤처투자 규모가 1년 전보다 42% 줄어들었다. 상황은 미국도 마찬가지다. 같은 기간 미국 스타트업에 들어간 투자금액이 49%로 급감했다. 투자자금에 목말라 있는 스타트업들이지만 후반기 제때 투자를 받지 못하면 폐업한 스타트업이 쏟아질 것으로 예상된다. 벤처캐피털(VC)들은 현 상황에서 “실적을 가져오라”고 압박하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 월스트리트저널(WSJ)은 스타트업들에 대한 VC들의 인내심이 바닥난 상황이라고 현 상황을 보도했다. VC들은 스타트업에 투자를 줄이고 그나마 투자가 이뤄진 곳에서도 자금을 회수하고 있다. 고물가·고금리·고환율 등 이른바 ‘3고(高)’ 시기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 중소벤처기업부는 올해 상반기 벤처투자액이 4조4447억원으로, 지난해 같은 기간 7조6442억원에서 41.9% 줄었다고 밝혔다. VC관계자는 “코로나19 시기 유동성이 늘며 투자가 늘었지만, 현 상황은 금리 인상 등 문제로 투자 규모를 줄인 결과가 나타난 것”이라고 진단했다. 미국의 시장데이터 업체 피치북은 올해 상반기 미국의 스타트업에 투입된 투자금액이 지난해 동기 대비 49% 급감한 100억달러(약 13조3090억원)를 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자가 줄어든 상황에서 VC들은 스타트업에 실질적인 성과를 요구하며 압박하고 있다. 예를 들어 ‘매출’을 증명하라고 한다. VC 루트벤처스의 제너럴파트너 리 에드워즈는 “요즘 스타트업이 시리즈A(사업성 검증단계) 투자를 받으려면 매출 실적이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 컴퓨터 프로그램 개발 도구 스타트업인 ‘툴체인’은 올해 여름 투자사를 찾지 못해 폐업하게 됐다. 벤지 와인버거 툴체인 최고경영자(CEO)는 60곳이 넘는 투자사의 문을 두드렸지만, 매출이 없다는 이유로 모두 거절했기 때문이다. 같은 시기 제때 투자자금을 수혈하지 못한 유망 스타트업들도 모두 폐업했다. 마이클 조던 등 유명인들에게 2000만달러(약 266억원)를 투자받은 모바일 스포츠 플랫폼인 ‘버저’도 문을 닫았다. 한때 앱스토어 1위를 기록했던 사진 공유 애플리케이션 ‘포파라찌’도 영업을 종료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국, ‘김태우 사면’에 “법을 이용한 지배로 전락” 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566490&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566490&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081506094933659_1692047389_0018566490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관(전 청와대 민정수석)이 김태우 전 서울 강서구청장의 특별사면에 대해 “윤석열 정권은 법치를 사유화하고 있다”며 “법의 지배가 아니라 법을 이용한 지배로 전락하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 14일 자신의 페이스북에 “국민의힘은 그를 ‘공익신고자’라고 부르며 옹호한다. A일보는 특사 논의 초기부터 윤 대통령의 김 전 구청장 사면 의지가 확고했다고 보도했다. 관련 당사자로서 입장을 표명하지 않을 수 없다”며 이같은 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “윤석열 정권은 자기 편에 불리한 판결은 ‘정치 판결’ 또는 ‘좌파 판결’이라고 비난하고, 법원이 아니라고 해도 김 전 구청장을 공익신고자라고 우긴다”며 “윤 정권에게 법원 판결에 대한 존중은 ‘그때 그때 달라요’일 뿐이다. 대법원의 일제하 강제징용 판결을 간단히 무시하는 결정을 내린 것도 같은 맥락”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 “김 전 구청장은 청와대 민정수석실 산하 특별감찰반 근무 시절 자신을 과학기술부 5급 자리에 ‘셀프 지원’한 점, 자신의 스폰서 업자에 대한 경찰 수사 상황을 확인하려 한 점 등이 적발돼 검찰로 돌려 보내졌고, 이후 검찰에서 징계를 받았다. 이어 검찰이 기소를 해 유죄판결을 받았다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “법원은 그가 ‘공익신고자’가 아님을 분명히 밝혔다. 김 전 구청장의 스폰서도 유죄 판결을 받았다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그런데 김 전 구청장은 청와대에서 쫓겨나자, 내가 현재 재판을 받고 있는 ‘유재수 감찰 중단 사건’등을 언론에 유포하며 공익신고자 코스프레를 했다. 유재수 감찰 중단 사건은 1심에서는 직권남용 유죄가 나왔으나, 2심에서 치열하게 다투고 있다. 그러나 ‘우윤근 주러시아 대사 뇌물 수령’ 등 그가 폭로한 대부분 사건은 사실무근으로 판명났다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부는 김 전 구청장을 특별사면 대상에 포함시킨 배경에 대해 “김 전 구청장이 내부 고발자로 고발했던 사건 중 수사·재판한 사안이 있다. 그게 유죄로 확정된 점도 감안했다. 그래서 판결 확정된 지 오래 지나지 않았지만, 사면 대상에 포함됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 구청장은 검찰 수사관 출신으로 문재인정부 청와대 특별감찰반에서 근무했다. 우윤근 주러시아 대사 금품수수 의혹 등 비위 첩보와 김상균 한국철도시설공단 이사장 비위 첩보 등 비밀 5건을 언론을 통해 폭로한 혐의를 받았다. 법원은 이 가운데 4건의 비밀 유출 혐의가 인정된다며 지난 5월 징역 1년에 집행유예 2년을 확정했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국, ‘김태우 사면’에 “법을 이용한 지배로 전락” 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566490&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566490&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081506094933659_1692047389_0018566490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관(전 청와대 민정수석)이 김태우 전 서울 강서구청장의 특별사면에 대해 “윤석열 정권은 법치를 사유화하고 있다”며 “법의 지배가 아니라 법을 이용한 지배로 전락하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 14일 자신의 페이스북에 “국민의힘은 그를 ‘공익신고자’라고 부르며 옹호한다. A일보는 특사 논의 초기부터 윤 대통령의 김 전 구청장 사면 의지가 확고했다고 보도했다. 관련 당사자로서 입장을 표명하지 않을 수 없다”며 이같은 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “윤석열 정권은 자기 편에 불리한 판결은 ‘정치 판결’ 또는 ‘좌파 판결’이라고 비난하고, 법원이 아니라고 해도 김 전 구청장을 공익신고자라고 우긴다”며 “윤 정권에게 법원 판결에 대한 존중은 ‘그때 그때 달라요’일 뿐이다. 대법원의 일제하 강제징용 판결을 간단히 무시하는 결정을 내린 것도 같은 맥락”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 “김 전 구청장은 청와대 민정수석실 산하 특별감찰반 근무 시절 자신을 과학기술부 5급 자리에 ‘셀프 지원’한 점, 자신의 스폰서 업자에 대한 경찰 수사 상황을 확인하려 한 점 등이 적발돼 검찰로 돌려 보내졌고, 이후 검찰에서 징계를 받았다. 이어 검찰이 기소를 해 유죄판결을 받았다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “법원은 그가 ‘공익신고자’가 아님을 분명히 밝혔다. 김 전 구청장의 스폰서도 유죄 판결을 받았다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그런데 김 전 구청장은 청와대에서 쫓겨나자, 내가 현재 재판을 받고 있는 ‘유재수 감찰 중단 사건’등을 언론에 유포하며 공익신고자 코스프레를 했다. 유재수 감찰 중단 사건은 1심에서는 직권남용 유죄가 나왔으나, 2심에서 치열하게 다투고 있다. 그러나 ‘우윤근 주러시아 대사 뇌물 수령’ 등 그가 폭로한 대부분 사건은 사실무근으로 판명났다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부는 김 전 구청장을 특별사면 대상에 포함시킨 배경에 대해 “김 전 구청장이 내부 고발자로 고발했던 사건 중 수사·재판한 사안이 있다. 그게 유죄로 확정된 점도 감안했다. 그래서 판결 확정된 지 오래 지나지 않았지만, 사면 대상에 포함됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 구청장은 검찰 수사관 출신으로 문재인정부 청와대 특별감찰반에서 근무했다. 우윤근 주러시아 대사 금품수수 의혹 등 비위 첩보와 김상균 한국철도시설공단 이사장 비위 첩보 등 비밀 5건을 언론을 통해 폭로한 혐의를 받았다. 법원은 이 가운데 4건의 비밀 유출 혐의가 인정된다며 지난 5월 징역 1년에 집행유예 2년을 확정했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일 정상, 3국 관계 규율하는 ‘캠프 데이비드 원칙’ 원칙 발표 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566517&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566517&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023052215023534236_1684735355_0018566517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 3국 정상이 이번 주 새로운 3국 관계를 규율하는 ‘캠프 데이비드 원칙’(Camp David Principles)을 발표할 것으로 알려졌다. 연례 합동 군사 훈련과 위기 핫라인 개설 등 구체적인 동맹 협력 강화 방안도 발표할 것으로 전해졌다. 전문가들은 정권이 바뀌더라도 3국 협력이 이어질 수 있도록 이를 제도화하는 조치를 마련해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 인터넷 매체 악시오스는 14일(현지시간) “미국 관리들은 한국과 일본이 복잡한 과거를 넘어 단합된 미래를 보도록 설득하기 위해 노력해왔다. 첫 한·미·일 정상회의는 수개월에 걸친 미국 외교의 결과”라며 소식통을 인용해 이같이 보도했다. 이어 “이번 정상회의는 (3국) 동맹이 군사·경제적 관계를 강화하고 있다는 크고 분명한 메시지를 중국과 북한에 전달하기 위해 고안됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠프 데이비드 원칙에는 한·미·일 3국 관계를 심화·발전하는 포괄적인 기본 원칙이 담길 것으로 전망된다. 안정적인 한·일 관계가 3국 협력의 토대가 되는 만큼 이를 유지하려는 목적도 있는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정부 고위당국자는 “캠프 데이비드에서의 만남의 상징성은 아무리 강조해도 지나치지 않는다”며 “(한·일) 두 정상의 화해로 우리가 더 많은 일을 할 수 있게 됐다는 것은 의심의 여지가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스토퍼 존스톤 전략국제문제연구소(CSIS) 일본석좌도 이날 전화 브리핑에서 “정상회의의 초점은 지금까지 이뤄진 양자 및 3국 관계의 진전을 제도화하고, 이들 국가의 미래 지도자들이 그것에서 멀어지는 것을 더 어렵게 만드는 방법을 찾는 것”이라고 말했다. 그는 3자 협력을 정례화, 공식화, 제도화해 이를 되돌리기 어렵게 만들어야 한다고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 또 “(정상회의에서) 군사 협력 방안과 새로운 핫라인 개설을 발표하고, 위기 때 서로 협의할 의무를 부여하는 등 정치적 문제에 더 긴밀히 협력하는 방안이 논의될 예정”이라고 설명했다. 또 3국은 연례 합동 군사 훈련과 국가안보보좌관 회담 정례 개최, 북한 미사일 발사에 대한 조기 경보 데이터 공유 개선 등을 목표로 하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터도 3자간 상호 방위 공약을 담은 공식 안보 협정이 나올 가능성은 적지만 역내 방위 책임에 대한 상호 간 이해에 각국이 동의할 것이라고 행정부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 미국 정부 관계자는 “안보 영역에서 3국을 더 가깝게 할 수 있는 몇 가지 조치를 기대하고 있으며 이렇게 함으로써 집단 안보가 강화할 것”이라고 말했다. 다만 이 관계자는 3국간 안보 프레임워크를 기대하기는 어렵다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)도 3국이 레이더와 위성, 무기체계 융합을 통한 미사일 요격 훈련 등 합동훈련을 매년 개최하고, 3개국 국가안보보좌관이 1년에 두 차례씩 만나는 방안을 추진 중이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 빅터 차 CSIS 학국석좌는 “3자 안보 관련 성명이 발표될 것”이라며 “북대서양조약기구(NATO·나토)식 집단 방어는 아니더라도 3국 안보가 서로 어떻게 연결돼 있는지에 대해 최대한 근접한 것”이라고 전망했다. 그는 “중국의 대만 침공 시 한반도에서 (북한의) 기회주의적 침략을 확실히 억제할 한국의 능력은 미국과 일본 모두 절실히 필요로 하는 것”이라며 “이런 시나리오는 3국 동맹이 자원을 어떤 식으로 배분해 잠재적 상황에 대처하거나 이를 억제할 수 있는지에 대한 논의의 동기가 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에밀리 벤슨 CSIS 무역·기술 선임연구원은 정상회의에서 경제안보도 주요 의제로 다뤄질 것이며 특히 바이든 행정부가 최근 발표한 대중국 투자 규제와 관련해 한국과 일본이 동참하도록 하는 논의가 있을 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제라드 베이커 전 WSJ 편집장은 “3국 정상회의는 2021년 미국이 호주, 영국과 3자 안보협의체 오커스(AUKUS) 협정을 체결한 데 이은 것”이라며 “아시아·태평양의 변화하는 지정학에서 오랜만에 중요한 발전이자, 중국을 견제하고 맞서려는 미국 노력에 크고 예측할 수 없는 영향을 미칠 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 토니 블링컨 미 국무장관은 이날 성명을 통해 “미국 정부를 대신해 한국의 광복절에 따스한 축하를 전한다”며 “70주년을 맞이한 우리 동맹의 강력함을 재확인하며 우리의 전략적 파트너십을 축하하고자 한다”고 밝혔다. 블링컨 장관은 “한·미는 공동의 가치를 공유하며, 이것이 우리의 강력한 관계의 토대”라며 “인적 교류 확대, 경제 투자, 국제적인 평화와 안정 추구 등 양국 관계가 진정한 글로벌 동반자 관계를 이뤄내도록 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일 정상, 3국 관계 규율하는 ‘캠프 데이비드 원칙’ 원칙 발표 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566517&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566517&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023052215023534236_1684735355_0018566517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 3국 정상이 이번 주 새로운 3국 관계를 규율하는 ‘캠프 데이비드 원칙’(Camp David Principles)을 발표할 것으로 알려졌다. 연례 합동 군사 훈련과 위기 핫라인 개설 등 구체적인 동맹 협력 강화 방안도 발표할 것으로 전해졌다. 전문가들은 정권이 바뀌더라도 3국 협력이 이어질 수 있도록 이를 제도화하는 조치를 마련해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 인터넷 매체 악시오스는 14일(현지시간) “미국 관리들은 한국과 일본이 복잡한 과거를 넘어 단합된 미래를 보도록 설득하기 위해 노력해왔다. 첫 한·미·일 정상회의는 수개월에 걸친 미국 외교의 결과”라며 소식통을 인용해 이같이 보도했다. 이어 “이번 정상회의는 (3국) 동맹이 군사·경제적 관계를 강화하고 있다는 크고 분명한 메시지를 중국과 북한에 전달하기 위해 고안됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠프 데이비드 원칙에는 한·미·일 3국 관계를 심화·발전하는 포괄적인 기본 원칙이 담길 것으로 전망된다. 안정적인 한·일 관계가 3국 협력의 토대가 되는 만큼 이를 유지하려는 목적도 있는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정부 고위당국자는 “캠프 데이비드에서의 만남의 상징성은 아무리 강조해도 지나치지 않는다”며 “(한·일) 두 정상의 화해로 우리가 더 많은 일을 할 수 있게 됐다는 것은 의심의 여지가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스토퍼 존스톤 전략국제문제연구소(CSIS) 일본석좌도 이날 전화 브리핑에서 “정상회의의 초점은 지금까지 이뤄진 양자 및 3국 관계의 진전을 제도화하고, 이들 국가의 미래 지도자들이 그것에서 멀어지는 것을 더 어렵게 만드는 방법을 찾는 것”이라고 말했다. 그는 3자 협력을 정례화, 공식화, 제도화해 이를 되돌리기 어렵게 만들어야 한다고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 또 “(정상회의에서) 군사 협력 방안과 새로운 핫라인 개설을 발표하고, 위기 때 서로 협의할 의무를 부여하는 등 정치적 문제에 더 긴밀히 협력하는 방안이 논의될 예정”이라고 설명했다. 또 3국은 연례 합동 군사 훈련과 국가안보보좌관 회담 정례 개최, 북한 미사일 발사에 대한 조기 경보 데이터 공유 개선 등을 목표로 하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터도 3자간 상호 방위 공약을 담은 공식 안보 협정이 나올 가능성은 적지만 역내 방위 책임에 대한 상호 간 이해에 각국이 동의할 것이라고 행정부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 미국 정부 관계자는 “안보 영역에서 3국을 더 가깝게 할 수 있는 몇 가지 조치를 기대하고 있으며 이렇게 함으로써 집단 안보가 강화할 것”이라고 말했다. 다만 이 관계자는 3국간 안보 프레임워크를 기대하기는 어렵다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)도 3국이 레이더와 위성, 무기체계 융합을 통한 미사일 요격 훈련 등 합동훈련을 매년 개최하고, 3개국 국가안보보좌관이 1년에 두 차례씩 만나는 방안을 추진 중이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 빅터 차 CSIS 학국석좌는 “3자 안보 관련 성명이 발표될 것”이라며 “북대서양조약기구(NATO·나토)식 집단 방어는 아니더라도 3국 안보가 서로 어떻게 연결돼 있는지에 대해 최대한 근접한 것”이라고 전망했다. 그는 “중국의 대만 침공 시 한반도에서 (북한의) 기회주의적 침략을 확실히 억제할 한국의 능력은 미국과 일본 모두 절실히 필요로 하는 것”이라며 “이런 시나리오는 3국 동맹이 자원을 어떤 식으로 배분해 잠재적 상황에 대처하거나 이를 억제할 수 있는지에 대한 논의의 동기가 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에밀리 벤슨 CSIS 무역·기술 선임연구원은 정상회의에서 경제안보도 주요 의제로 다뤄질 것이며 특히 바이든 행정부가 최근 발표한 대중국 투자 규제와 관련해 한국과 일본이 동참하도록 하는 논의가 있을 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제라드 베이커 전 WSJ 편집장은 “3국 정상회의는 2021년 미국이 호주, 영국과 3자 안보협의체 오커스(AUKUS) 협정을 체결한 데 이은 것”이라며 “아시아·태평양의 변화하는 지정학에서 오랜만에 중요한 발전이자, 중국을 견제하고 맞서려는 미국 노력에 크고 예측할 수 없는 영향을 미칠 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 토니 블링컨 미 국무장관은 이날 성명을 통해 “미국 정부를 대신해 한국의 광복절에 따스한 축하를 전한다”며 “70주년을 맞이한 우리 동맹의 강력함을 재확인하며 우리의 전략적 파트너십을 축하하고자 한다”고 밝혔다. 블링컨 장관은 “한·미는 공동의 가치를 공유하며, 이것이 우리의 강력한 관계의 토대”라며 “인적 교류 확대, 경제 투자, 국제적인 평화와 안정 추구 등 양국 관계가 진정한 글로벌 동반자 관계를 이뤄내도록 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘담배·우유’ 훔쳐간 편의점 강도, 결국 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566528&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566528&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022010610100562585_1641431405_0018566528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점에서 흉기로 여성 종업원을 위협한 뒤 담배와 우유를 빼앗아 달아난 30대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 논현경찰서는 14일 특수강도 혐의로 30대 A씨를 구속했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 11일 오전 3시 6분쯤 인천시 남동구 논현동 편의점에서 종업원인 20대 여성 B씨를 흉기로 위협한 뒤 2만원 상당의 물품을 빼앗아 도주한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 B씨의 손과 발을 노끈으로 묶은 뒤 계산대 현금통을 열려고 시도했다. 하지만 B씨가 강하게 거부하면서 현금통을 열지 못하게 되자 담배와 우유 등을 들고 달아났다. 경찰 관계자는 “A씨는 B씨에게 현금통을 열라고 위협했으나 B씨가 강하게 거부하자 물건만 훔쳐 달아났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “생활고로 힘들어 범행했다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 현장 인근 폐쇄회로(CC)TV를 토대로 도주 경로를 확인해 하루 만인 지난 12일 경기 안산 자택에서 A씨를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘담배·우유’ 훔쳐간 편의점 강도, 결국 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566528&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566528&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022010610100562585_1641431405_0018566528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점에서 흉기로 여성 종업원을 위협한 뒤 담배와 우유를 빼앗아 달아난 30대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 논현경찰서는 14일 특수강도 혐의로 30대 A씨를 구속했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 11일 오전 3시 6분쯤 인천시 남동구 논현동 편의점에서 종업원인 20대 여성 B씨를 흉기로 위협한 뒤 2만원 상당의 물품을 빼앗아 도주한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 B씨의 손과 발을 노끈으로 묶은 뒤 계산대 현금통을 열려고 시도했다. 하지만 B씨가 강하게 거부하면서 현금통을 열지 못하게 되자 담배와 우유 등을 들고 달아났다. 경찰 관계자는 “A씨는 B씨에게 현금통을 열라고 위협했으나 B씨가 강하게 거부하자 물건만 훔쳐 달아났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “생활고로 힘들어 범행했다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 현장 인근 폐쇄회로(CC)TV를 토대로 도주 경로를 확인해 하루 만인 지난 12일 경기 안산 자택에서 A씨를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발암물질 ‘벤조피렌’ 초과 검출된 수입 포도씨유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081506483133662_1692049711_0018566554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수입산 포도씨유에서 발암물질인 ‘벤조피렌’이 초과 검출돼 식품의약품안전처가 판매 중단과 회수 조치에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 식품의약품안전처는 경기도 광주 소재 하이델코리아에서 수입·판매한 스페인산 ‘하이델 포도씨유’ 제품을 판매 중단 및 회수 조치하고 있다고 밝혔다. 업체도 판매가 중지된 상품을 자진 회수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처에 따르면 해당 제품은 발암물질인 벤조피렌 관련 기준을 충족하지 못했다. 식약처가 설정한 해당 제품의 벤조피렌 기준은 ㎏당 2㎍(마이크로그램) 이하지만, 검사 결과 2.2㎍/㎏으로 나타났다. 회수 대상 제품은 500mL 단위로 포장된 유통기한 2024년 11월 8일까지인 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤조피렌은 국제암연구소로부터 사람에게 암을 일으키는 증거가 충분하다는 인체발암물질(그룹 1)로 규정된 물질이다. 한국식품안전연구원은 “벤조피렌은 잔류기간이 길고 독성도 강해 더욱 문제화되고 있다”며 “내분비계장애물질이면서 발암가능물질로서 주로 콜타르, 자동차배출가스, 담배 연기 등에 존재한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 “회수식품 등을 보관하고 있는 판매자는 판매를 중지하고 회수 영업자에게 반품해 달라&quot;고 당부했다. 또 “해당 제품을 구매한 소비자는 판매 업소에 되돌려 주시는 등 위해식품 회수에 적극 협조해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발암물질 ‘벤조피렌’ 초과 검출된 수입 포도씨유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081506483133662_1692049711_0018566554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수입산 포도씨유에서 발암물질인 ‘벤조피렌’이 초과 검출돼 식품의약품안전처가 판매 중단과 회수 조치에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 식품의약품안전처는 경기도 광주 소재 하이델코리아에서 수입·판매한 스페인산 ‘하이델 포도씨유’ 제품을 판매 중단 및 회수 조치하고 있다고 밝혔다. 업체도 판매가 중지된 상품을 자진 회수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처에 따르면 해당 제품은 발암물질인 벤조피렌 관련 기준을 충족하지 못했다. 식약처가 설정한 해당 제품의 벤조피렌 기준은 ㎏당 2㎍(마이크로그램) 이하지만, 검사 결과 2.2㎍/㎏으로 나타났다. 회수 대상 제품은 500mL 단위로 포장된 유통기한 2024년 11월 8일까지인 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤조피렌은 국제암연구소로부터 사람에게 암을 일으키는 증거가 충분하다는 인체발암물질(그룹 1)로 규정된 물질이다. 한국식품안전연구원은 “벤조피렌은 잔류기간이 길고 독성도 강해 더욱 문제화되고 있다”며 “내분비계장애물질이면서 발암가능물질로서 주로 콜타르, 자동차배출가스, 담배 연기 등에 존재한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 “회수식품 등을 보관하고 있는 판매자는 판매를 중지하고 회수 영업자에게 반품해 달라&quot;고 당부했다. 또 “해당 제품을 구매한 소비자는 판매 업소에 되돌려 주시는 등 위해식품 회수에 적극 협조해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 유엔 안보리 ‘북한인권회의’ 개최 반대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566751&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566751&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508250833667_1692055508_0018566751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 3국이 유엔 안전보장이사회에 북한인권회의 개최를 요청한 것과 관련해 중국이 반대 의사를 밝혔다. 한·미·일 3국은 그러나 안건 채택에 찬성하는 다른 이사국을 충분히 확보해 회의 개최가 가능할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 유엔대표부 대변인은 14일(현지시간) “중국은 안보리가 그런 회의를 여는 데에 부가가치가 없다고 본다. 이에 반대할 것”이라며 “안보리의 의무는 인권이 아닌 국제 평화와 안보의 유지”라고 밝혔다고 로이터통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 측은 “북한 인권에 관한 안보리 회의는 권한 밖의 일”이라며 “인권 문제를 정치화하고, 대립과 적대감을 심화하는 역할을 할 뿐”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한·미·일 3국과 알바니아는 북한 인권 관련 회의를 오는 17일 개최할 것을 유엔 안보리에 요청했다. 린다 토머스-그린필드 유엔 주재 미국 대사는 지난 10일 뉴욕 유엔본부에서 기자들과 만나 “북한의 인권탄압 문제는 국제 평화와 안보 문제에 밀접하게 연관됐다”며 “우리는 북한 정권의 인권 탄압과 침해가 불법적인 대량살상무기와 탄도미사일 프로그램의 발전을 촉진함을 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한인권회의 개최 여부는 절차투표를 거쳐 결정될 것으로 예상된다. 절차투표에서는 상임이사국의 거부권이 없고, 이사국 15개국 중 9개국 이상이 찬성하면 안건 채택이 가능하다. 러시아도 반대할 가능성이 크지만, 한·미·일 측은 추진에 필요한 최소 9개의 투표권을 이미 확보한 것으로 확신하고 있다고 미 고위 관리는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황준국 유엔주재 대사는 이날 기자들과 만나 “북한이 대화와 협상에 응하지 않고 있는 상황에서 인권 문제의 안보리 공식 의제화는 북한의 정책과 행동을 바꿔나가도록 압력을 행사하는 유일한 방법”이라며 “우리에게 북한 인권 문제는 안보 문제이기도 하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 대사는 “대내적으로 정치범 수용소에서 강제노동이 이뤄지고 있고, 해외에서도 수만 명 이상으로 추정되는 북한 노동자가 강제노동하면서 번 소득의 90% 정도를 국가가 가져가고 있다”며 “이를 통해 몇억 달러에 달하는 금액이 북한의 핵과 미사일 개발에 들어가고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리에서 북한 인권회의가 열리는 건 2017년 12월 이후 약 6년 만이다. 황 대사는 “공식 회의가 개최된다고 하더라도 결과물을 내긴 어려울 것”이라면서도 “북한 실상에 대한 인식을 제고하고 많은 나라가 규탄에 동참하도록 하는 게 지금 상황에서 북한 인권 개선을 위해 우리가 할 수 있는 거의 유일한 방법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 유엔 안보리 ‘북한인권회의’ 개최 반대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566751&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566751&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-14T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508250833667_1692055508_0018566751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 3국이 유엔 안전보장이사회에 북한인권회의 개최를 요청한 것과 관련해 중국이 반대 의사를 밝혔다. 한·미·일 3국은 그러나 안건 채택에 찬성하는 다른 이사국을 충분히 확보해 회의 개최가 가능할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 유엔대표부 대변인은 14일(현지시간) “중국은 안보리가 그런 회의를 여는 데에 부가가치가 없다고 본다. 이에 반대할 것”이라며 “안보리의 의무는 인권이 아닌 국제 평화와 안보의 유지”라고 밝혔다고 로이터통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 측은 “북한 인권에 관한 안보리 회의는 권한 밖의 일”이라며 “인권 문제를 정치화하고, 대립과 적대감을 심화하는 역할을 할 뿐”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한·미·일 3국과 알바니아는 북한 인권 관련 회의를 오는 17일 개최할 것을 유엔 안보리에 요청했다. 린다 토머스-그린필드 유엔 주재 미국 대사는 지난 10일 뉴욕 유엔본부에서 기자들과 만나 “북한의 인권탄압 문제는 국제 평화와 안보 문제에 밀접하게 연관됐다”며 “우리는 북한 정권의 인권 탄압과 침해가 불법적인 대량살상무기와 탄도미사일 프로그램의 발전을 촉진함을 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한인권회의 개최 여부는 절차투표를 거쳐 결정될 것으로 예상된다. 절차투표에서는 상임이사국의 거부권이 없고, 이사국 15개국 중 9개국 이상이 찬성하면 안건 채택이 가능하다. 러시아도 반대할 가능성이 크지만, 한·미·일 측은 추진에 필요한 최소 9개의 투표권을 이미 확보한 것으로 확신하고 있다고 미 고위 관리는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황준국 유엔주재 대사는 이날 기자들과 만나 “북한이 대화와 협상에 응하지 않고 있는 상황에서 인권 문제의 안보리 공식 의제화는 북한의 정책과 행동을 바꿔나가도록 압력을 행사하는 유일한 방법”이라며 “우리에게 북한 인권 문제는 안보 문제이기도 하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 대사는 “대내적으로 정치범 수용소에서 강제노동이 이뤄지고 있고, 해외에서도 수만 명 이상으로 추정되는 북한 노동자가 강제노동하면서 번 소득의 90% 정도를 국가가 가져가고 있다”며 “이를 통해 몇억 달러에 달하는 금액이 북한의 핵과 미사일 개발에 들어가고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리에서 북한 인권회의가 열리는 건 2017년 12월 이후 약 6년 만이다. 황 대사는 “공식 회의가 개최된다고 하더라도 결과물을 내긴 어려울 것”이라면서도 “북한 실상에 대한 인식을 제고하고 많은 나라가 규탄에 동참하도록 하는 게 지금 상황에서 북한 인권 개선을 위해 우리가 할 수 있는 거의 유일한 방법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 사살로 끝난… 암사자 ‘사순이’ 마지막 세상 구경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566773&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566773&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081409265932530_1691972819_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 고령군의 한 사설 목장에서 키우던 암사자가 우리를 탈출했다가 1시간 만에 사살된 사실이 알려지면서 암사자의 생애를 안타까워하는 반응이 이어지고 있다. 우리를 탈출한 암사자의 이름은 ‘사순이’. 20살로 추정되는 사순이는 사설 목장의 철장에 왜 갇혀있던 것일까. 평생을 철장 안에서 살았던 사순이는 무엇을 보러 철장 밖으로 나왔다가 봉변을 당한 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 확인된 바에 따르면 사순이는 지난 2008년 대구지방환경청에 양도·양수 신고가 이뤄졌다고 한다. 당시 목장 소유주가 바뀌면서 관련 신고가 이뤄진 것이다. 사자는 멸종위기 2급 동물로 지방환경청 환경관리과에서 관리한다. 다만 그 이전에 사순이가 어떤 경위로 이 목장에서 살고 있게 됐는지는 아직 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;목장주 “키우고 싶어서 키운 게 아니다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081414394732883_1691991587_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사순이는 작은 새끼 때부터 이 목장에서 자란 것으로 추정된다. 하지만 사순이의 사연을 정확히 알고 있는 사람은 아직 나타나지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목장은 지난해 8월 지금의 주인에게 인수됐다. 하지만 목장주는 목장을 인수하기 전에 사순이의 존재를 몰랐다고 주장하고 있는 것으로 전해졌다. 목장주 역시 ‘원해서’ 사순이를 키운 것은 아니라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목장주는 연합뉴스에 “소를 방목하며 키우려고 왔는데, 와보니 사자 2마리도 있었다”며 “사자를 키우고 싶어서 키운 게 아니다”고 말했다. 이어 “환경청에 사자 처리를 요청하며, 동물원에 기부나 대여하길 요청했으나 맹수 특성상 서열 다툼이 나면 동물원의 다른 사자가 죽는 등 우려로 다들 거부했다고 한다”며 “직전 주인도 처분하고 싶어했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이와 함께 있던 수사자는 현 목장주가 인수하기 전에 죽었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;캠핑족 사이에서 나름 유명했던 ‘사자동산 사순이’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508302933670_1692055829_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;이번 ‘우리 탈출’ 사건으로 널리 알려지게 됐지만, 사실 이미 캠핑족과 관광객들 사이에서는 나름 유명세를 떨치던 존재였다.&lt;/div&gt;&lt;br&gt;목장에서 약 600m 정도 떨어진 곳에는 캠핑장이 있는데 캠핑장 방문객들 사이에선 ‘근처에 실제 사자가 있다’는 사실이 자연스럽게 알려져 사순이를 보러 오는 발걸음이 끊이지 않았다. 사순이가 있던 목장은 ‘사자 동산’으로 불리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508323633671_1692055956_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방문객들은 사순이와 함께 인증샷을 찍기도 했고, 사순이를 촬영한 영상을 인터넷에서 공유하기도 했다. 방문객들이 촬영한 영상 속 사순이는 두 앞발을 들어 철장의 먹이 구멍을 긁는 행동도 보였다. 방문객들에게 먹이를 달라고 요청하는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 방문객은 자신의 블로그에 “사자를 이렇게 가까이에서 보는 건 처음이었다”며 “동물원이나 사파리에서 보는 것과는 차원이 다르다”고 남겼다. 또 “으르릉 거리는 소리의 위압감이 대단해 아이들은 좀 놀랄 수도 있겠다”는 후기도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;사순이는 철장 밖 세상이 궁금했던 걸까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;사순이가 우리를 탈출한 사실은 14일 오전 7시 24분쯤 파악됐다. 목장주는 “사자가 탈출했다. 농장 관리인이 어제저녁에 사료를 줬는데, 아침에 와보니 사자를 키우는 우리에 문이 열려 있다”고 신고했다. 사순이가 정확히 언제 우리를 떠났는지는 알 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에는 경찰 127명, 소방관 26명, 군청 관계자 6명, 환경청 관계자들과 고령군 소속 엽사들이 출동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081409263532529_1691972795_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 사순이는 그리 멀리 가지 못했다. 사순이는 오전 8시 12분쯤 인근 4~5m 지점 숲속에서 발견됐다. 경찰과 소방당국이 합동 수색에 나선 지 채 1시간도 지나지 않은 시점이었다. 평생을 철장 안에서 살아온 사순이는 철장을 멀리 벗어나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철장 밖도 별다른 건 없었다. 사순이는 풀숲에서 약 20여분간 가만히 앉아 있었다. 당시 출동한 이들에 따르면 사순이의 표정은 편안해 보였고 휴식을 즐기는 것처럼도 보였다고 한다. 철장에서는 햇볕을 피하기 어려워 그늘을 찾아간 게 아니냐는 추측도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 출동한 소방대원은 “마지막 여유를 즐기는 것 같았다”고 말했다. 이 소방대원은 “사살 결정을 내릴 때까지도 별다른 저항은 없었다. 표정이 편안해 보였다”며 “인명피해 우려로 사살 결정이 내려졌지만 안타까웠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081414393632881_1691991576_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방, 고령군 등은 협의 끝에 사순이를 사살하기로 결정했다. 마취총 사용도 고려했지만 인명피해가 발생할 우려가 있어 부득이하게 사살을 결정했다고 한다. 경찰 관계자는 “탈출한 암사자가 나무 뒤쪽에 있어 마취총이 오발 날 가능성도 있었다”며 “마취총에 맞더라도 바로 쓰러지는 것도 아니어서 사자가 도주했을 경우 민가 피해가 우려되는 상황이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이를 20여분간 지켜본 엽사들은 결국 사순이를 향해 총을 쐈다. 탈출 사실이 파악된 지 약 1시간 만에 세상을 떠나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 사살로 끝난… 암사자 ‘사순이’ 마지막 세상 구경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566773&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566773&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081409265932530_1691972819_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 고령군의 한 사설 목장에서 키우던 암사자가 우리를 탈출했다가 1시간 만에 사살된 사실이 알려지면서 암사자의 생애를 안타까워하는 반응이 이어지고 있다. 우리를 탈출한 암사자의 이름은 ‘사순이’. 20살로 추정되는 사순이는 사설 목장의 철장에 왜 갇혀있던 것일까. 평생을 철장 안에서 살았던 사순이는 무엇을 보러 철장 밖으로 나왔다가 봉변을 당한 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재까지 확인된 바에 따르면 사순이는 지난 2008년 대구지방환경청에 양도·양수 신고가 이뤄졌다고 한다. 당시 목장 소유주가 바뀌면서 관련 신고가 이뤄진 것이다. 사자는 멸종위기 2급 동물로 지방환경청 환경관리과에서 관리한다. 다만 그 이전에 사순이가 어떤 경위로 이 목장에서 살고 있게 됐는지는 아직 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;목장주 “키우고 싶어서 키운 게 아니다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081414394732883_1691991587_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사순이는 작은 새끼 때부터 이 목장에서 자란 것으로 추정된다. 하지만 사순이의 사연을 정확히 알고 있는 사람은 아직 나타나지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목장은 지난해 8월 지금의 주인에게 인수됐다. 하지만 목장주는 목장을 인수하기 전에 사순이의 존재를 몰랐다고 주장하고 있는 것으로 전해졌다. 목장주 역시 ‘원해서’ 사순이를 키운 것은 아니라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목장주는 연합뉴스에 “소를 방목하며 키우려고 왔는데, 와보니 사자 2마리도 있었다”며 “사자를 키우고 싶어서 키운 게 아니다”고 말했다. 이어 “환경청에 사자 처리를 요청하며, 동물원에 기부나 대여하길 요청했으나 맹수 특성상 서열 다툼이 나면 동물원의 다른 사자가 죽는 등 우려로 다들 거부했다고 한다”며 “직전 주인도 처분하고 싶어했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이와 함께 있던 수사자는 현 목장주가 인수하기 전에 죽었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;캠핑족 사이에서 나름 유명했던 ‘사자동산 사순이’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508302933670_1692055829_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: justify; &quot;&gt;이번 ‘우리 탈출’ 사건으로 널리 알려지게 됐지만, 사실 이미 캠핑족과 관광객들 사이에서는 나름 유명세를 떨치던 존재였다.&lt;/div&gt;&lt;br&gt;목장에서 약 600m 정도 떨어진 곳에는 캠핑장이 있는데 캠핑장 방문객들 사이에선 ‘근처에 실제 사자가 있다’는 사실이 자연스럽게 알려져 사순이를 보러 오는 발걸음이 끊이지 않았다. 사순이가 있던 목장은 ‘사자 동산’으로 불리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508323633671_1692055956_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방문객들은 사순이와 함께 인증샷을 찍기도 했고, 사순이를 촬영한 영상을 인터넷에서 공유하기도 했다. 방문객들이 촬영한 영상 속 사순이는 두 앞발을 들어 철장의 먹이 구멍을 긁는 행동도 보였다. 방문객들에게 먹이를 달라고 요청하는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 방문객은 자신의 블로그에 “사자를 이렇게 가까이에서 보는 건 처음이었다”며 “동물원이나 사파리에서 보는 것과는 차원이 다르다”고 남겼다. 또 “으르릉 거리는 소리의 위압감이 대단해 아이들은 좀 놀랄 수도 있겠다”는 후기도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;사순이는 철장 밖 세상이 궁금했던 걸까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;사순이가 우리를 탈출한 사실은 14일 오전 7시 24분쯤 파악됐다. 목장주는 “사자가 탈출했다. 농장 관리인이 어제저녁에 사료를 줬는데, 아침에 와보니 사자를 키우는 우리에 문이 열려 있다”고 신고했다. 사순이가 정확히 언제 우리를 떠났는지는 알 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에는 경찰 127명, 소방관 26명, 군청 관계자 6명, 환경청 관계자들과 고령군 소속 엽사들이 출동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081409263532529_1691972795_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 사순이는 그리 멀리 가지 못했다. 사순이는 오전 8시 12분쯤 인근 4~5m 지점 숲속에서 발견됐다. 경찰과 소방당국이 합동 수색에 나선 지 채 1시간도 지나지 않은 시점이었다. 평생을 철장 안에서 살아온 사순이는 철장을 멀리 벗어나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철장 밖도 별다른 건 없었다. 사순이는 풀숲에서 약 20여분간 가만히 앉아 있었다. 당시 출동한 이들에 따르면 사순이의 표정은 편안해 보였고 휴식을 즐기는 것처럼도 보였다고 한다. 철장에서는 햇볕을 피하기 어려워 그늘을 찾아간 게 아니냐는 추측도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 출동한 소방대원은 “마지막 여유를 즐기는 것 같았다”고 말했다. 이 소방대원은 “사살 결정을 내릴 때까지도 별다른 저항은 없었다. 표정이 편안해 보였다”며 “인명피해 우려로 사살 결정이 내려졌지만 안타까웠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081414393632881_1691991576_0018566773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방, 고령군 등은 협의 끝에 사순이를 사살하기로 결정했다. 마취총 사용도 고려했지만 인명피해가 발생할 우려가 있어 부득이하게 사살을 결정했다고 한다. 경찰 관계자는 “탈출한 암사자가 나무 뒤쪽에 있어 마취총이 오발 날 가능성도 있었다”며 “마취총에 맞더라도 바로 쓰러지는 것도 아니어서 사자가 도주했을 경우 민가 피해가 우려되는 상황이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이를 20여분간 지켜본 엽사들은 결국 사순이를 향해 총을 쐈다. 탈출 사실이 파악된 지 약 1시간 만에 세상을 떠나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 북구 작은도서관 협력 프로그램 운영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566789&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566789&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508495433679_1692056994_0018566789.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 북구는 ‘구립도서관과 작은도서관 연계 협력 프로그램’을 운영한다고 14일 밝혔다. 소규모 도서관의 상생 발전을 꾀하기 위한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협력사업은 5개 구립도서관(중흥&amp;#8228;일곡&amp;#8228;운암&amp;#8228;양산&amp;#8228;신용도서관)의 해당권역 내에 소재한 작은도서관과 구립도서관 간 네트워크를 구축하는 게 핵심이다. 작은도서관의 프로그램 기획을 지원해 도서관 문화를 활성화하기 위해 추진하는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북구는 사업 추진을 위해 지난 6월 작은도서관 사전 수요조사를 진행했다. 협력사업에 의지가 있는 5개의 작은도서관 참여를 유도하고 구립도서관별 작은도서관 1개소를 묶어 작은도서관 이용자들의 호응도가 높은 프로그램을 다채롭게 준비해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 프로그램은 오는 25일 신용도서관이 지원한 양산동작은도서관의 ‘레진아트 공예’다. 이어 다음 달 6일에는 일곡도서관과 연계한 동림동작은도서관의 ‘내 손으로 만드는 원목 소품’과 운암도서관이 함께 하는 운암3동 작은도서관의 ‘마크라메 파우치 만들기’가 운영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중흥도서관이 협력한 두암3동 작은 도서관에서는 내달 7일부터 ‘슬기로운 제로웨이스트 생활’ 프로그램이, 양산도서관과 매칭된 징검다리 작은 도서관(양산동 광주북구가족센터 내)은 내달 13일부터 ‘내가 만든 감성소품’ 프로그램을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북구 주민이면 누구나 참여할 수 있다. 이번 프로그램은 향후 3개월간 해당 작은도서관에서 회당 10~12명의 수강생을 대상으로 최대 4회까지 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여자 신청은 각 프로그램 시작 3주 전부터 작은도서관별로 선착순으로 접수한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문인 북구청장은 “작은도서관은 책을 매개로 이웃과 소통하는 공간이자 마을공동체 형성의 중추적 기능을 수행하는 곳”이라며 “협력사업을 발판 삼아 작은도서관 활성화에 박차를 가하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 북구 작은도서관 협력 프로그램 운영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566789&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566789&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-14T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508495433679_1692056994_0018566789.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 북구는 ‘구립도서관과 작은도서관 연계 협력 프로그램’을 운영한다고 14일 밝혔다. 소규모 도서관의 상생 발전을 꾀하기 위한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협력사업은 5개 구립도서관(중흥&amp;#8228;일곡&amp;#8228;운암&amp;#8228;양산&amp;#8228;신용도서관)의 해당권역 내에 소재한 작은도서관과 구립도서관 간 네트워크를 구축하는 게 핵심이다. 작은도서관의 프로그램 기획을 지원해 도서관 문화를 활성화하기 위해 추진하는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북구는 사업 추진을 위해 지난 6월 작은도서관 사전 수요조사를 진행했다. 협력사업에 의지가 있는 5개의 작은도서관 참여를 유도하고 구립도서관별 작은도서관 1개소를 묶어 작은도서관 이용자들의 호응도가 높은 프로그램을 다채롭게 준비해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 프로그램은 오는 25일 신용도서관이 지원한 양산동작은도서관의 ‘레진아트 공예’다. 이어 다음 달 6일에는 일곡도서관과 연계한 동림동작은도서관의 ‘내 손으로 만드는 원목 소품’과 운암도서관이 함께 하는 운암3동 작은도서관의 ‘마크라메 파우치 만들기’가 운영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중흥도서관이 협력한 두암3동 작은 도서관에서는 내달 7일부터 ‘슬기로운 제로웨이스트 생활’ 프로그램이, 양산도서관과 매칭된 징검다리 작은 도서관(양산동 광주북구가족센터 내)은 내달 13일부터 ‘내가 만든 감성소품’ 프로그램을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북구 주민이면 누구나 참여할 수 있다. 이번 프로그램은 향후 3개월간 해당 작은도서관에서 회당 10~12명의 수강생을 대상으로 최대 4회까지 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여자 신청은 각 프로그램 시작 3주 전부터 작은도서관별로 선착순으로 접수한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문인 북구청장은 “작은도서관은 책을 매개로 이웃과 소통하는 공간이자 마을공동체 형성의 중추적 기능을 수행하는 곳”이라며 “협력사업을 발판 삼아 작은도서관 활성화에 박차를 가하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀라운 거장, 놀란…소리 없는 핵폭발 ‘오펜하이머’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565750&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018565750&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081313262131595_1691900781_0018565750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나는 이제 죽음이요, 세상의 파괴자가 되었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1945년 미국 뉴멕시코 주 로스앨러모스 비밀기지에서 핵폭발 실험에 성공한 천재 물리학자 줄리어스 로버트 오펜하이머가 말했다. 그는 미국 정부가 당시 소련보다 먼저 원자폭탄을 개발하기 위해 추진한 ‘맨해튼 프로젝트’를 이끌었다. 미국이 개발한 원자폭탄은 일본 히로시마와 나가사키에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081313270431597_1691900824_0018565750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원자폭탄 투하로 종전은 앞당겨졌지만 두 도시에서 70만명 수준의 피해자가 발생했다. 죄책감에 시달리는 오펜하이머와 상관없이 세계는 본격적인 핵무기 경쟁에 돌입한다. 백악관에 초대해 자신의 업적을 치하하는 해리 트루먼(게리 올드만) 대통령에게 그는 “내 손에 피가 묻은 것 같다”고 토로한다. 트루먼 대통령은 오펜하이머의 뒷모습을 보며 ‘울보’라고 조롱한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화의 말미에 알버트 아인슈타인(톰 콘티)이 오펜하이머에게 건네는 말엔 뼈가 담겼다. 아인슈타인은 “사람들은 당신을 충분히 벌 준 다음 연어와 감자샐러드를 주면서 연설을 시킬 것이다. 메달도 줄 것”이라며 “사람들은 당신의 등을 쓰다듬으며 모든 것을 용서한다고 말하겠지만 그 모든 것은 당신이 아니라 그들 자신을 위한 것이라는 점을 기억하라”고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081313264931596_1691900809_0018565750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인터스텔라’(2014), ‘덩케르크’(2017) 등을 만든 크리스토퍼 놀란 감독의 신작 ‘오펜하이머’가 15일 개봉했다. 영화는 카이 버드와 마틴 셔윈의 오펜하이머 전기 ‘아메리칸 프로메테우스’를 토대로 만들어졌다. 신의 불을 훔쳐 인간에게 줬다가 영원한 고통을 겪게 된 프로메테우스처럼 오펜하이머는 성조기를 흔들며 환호하는 군중 앞에서 핵폭발로 이들의 살이 열기에 타는 환영을 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 수소폭탄 개발과 군비경쟁에 반대하던 그는 1954년 매카시즘 광풍과 함께 청문회에 서게 된다. 미 정치권은 젊은 시절 공산당원들과의 교류 등을 꼬투리 잡고 오펜하이머를 애국자에서 소련의 스파이로 전락시킨다. 배후엔 오펜하이머와 갈등 관계에 있던  미 원자력에너지위원회 창립위원 루이스 스트로스(로버트 다우니 주니어)의 계략이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081313281631598_1691900897_0018565750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화는 오펜하이머와 스트로스의 증언을 통해 과거를 회고하는 방식으로 전개된다. 오펜하이머의 과거는 컬러 영상으로, 오펜하이머 청문회 장면은 다소 빛바랜 색감으로, 스트로스가 오펜하이머에 대해 말하는 장면은 흑백 영상으로 펼쳐진다. 놀란 감독은 아이맥스(IMAX) 65㎜와 65㎜ 대형 필름으로 촬영했고, 영화 사상 최초로 흑백 아이맥스 필름을 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘오펜하이머’의 백미는 핵폭발 실험 장면이다. 작품에서 컴퓨터그래픽(CG)을 최소화해 온 놀란 감독은 이번 영화에서 CG 없이 밤하늘에 치솟는 검은 버섯구름을 재현했다. 섬광에 뒤따르는 거대한 파괴는 무성(無聲)으로 처리된다. 하지만 이 소리없는 폭발은 영화를 아이맥스관에서 봐야 할 이유를 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081314484231721_1691905723_0018565750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 킬리언 머피는 오펜하이머 그 자체다. 오펜하이머 인생 전반을 오가며 열망과 혼돈, 불안, 무력감 등 다양한 감정을 풍부하게 표현한다. 스트로스를 연기한 로버트 다우니 주니어, 오펜하이머와 함께 프로젝트를 이끈 레슬리 그로브스 장군 역의 맷 데이먼, 아내 키티 역의 에밀리 블런트 등이 설득력 있는 연기를 펼친다. 스트로스 청문회에 등장한 라미 말렉은 대표작 ‘보헤미안 랩소디’에서와 180도 다른 모습으로 등장한다. 러닝타임 180분, 15세 관람가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실종자, 가족 품으로 보내드릴 때까지 최선 다해야죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566805&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566805&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T00:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508395933677_1692056400_0018566805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“우리도 많이 지쳤지만, 아무래도 가장 힘든 건 실종자 가족분들이지요”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 15일 경북 북부지역에서 발생한 폭우와 산사태로 26명이 숨지고 2명이 실종된 지 꼭 한 달이 지났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종자 2명은 예천군 감천면 벌방리 주민으로 윤모(62·여)씨는 남편과 대피 도중 산사태로 집과 함께 휩쓸렸다. 또 김모(68)씨는 집에 있다가 산사태로 인해 집과 함께 하천으로 휩쓸려 떠내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종 다음날부터 경북도소방본부는 매일 수 백 명의 인력과 장비를 동원한 수색에 나서 실종자들을 찾아 가족들 품으로 돌려보냈지만, 아직까지 두 명은 소식이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 광복절인 15일에도 어김없이 실종자 수색에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창교에서 하류 4㎞까지는 수변수색이, 간방교에서 경천교까지는 포인트 수색이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상주보에서 낙단보까지는 보트 등을 이용한 수상수색이, 형호교에서 경진교까지는 드론수색이 각각 실시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상주보에서 강정교령보까지 실시된 낙동강 수색에는 구조대원 75명과 차량, 드론, 보트가 동원됐다. 매몰 수색에도 대원 4명이 동참했다. 이날 수색에는 147명의 대원과 차량 57, 드론 14, 보트 10대 등 장비 82대에 수색견까지 동원됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;날씨는 덥고 수색이 장기화하면서 대원들의 피로도 역시 높아지고 있지만 아무도 힘들다는 내색은 하지 않는다. 실종자 가족들을 생각하면 하루 빨리 찾아야 한다는 생각뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 수색 초기 군과 경찰까지 동원한 대규모 인력이 수색에 나섰지만, 최근 들면서 인력은 줄이고 드론이나 보트 등 장비를 동원한 수중수색 등으로 방향을 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수색은 예천소방서가 주축이 되고 경북도내 각 소방서에서 차출된 인력들이 교대로 투입되고 있다. 하천을 중심으로 반복수색과 포인트 수색이 중점적으로 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교대로 수색작업에 나서고 있는 예천소방서 소속 A씨는 “한 달간 계속된 수색으로 우리도 많이 지친 게 사실이긴 하지만, 그래도 가장 힘든 건 실종자 가족이 아니겠냐?”며 “그 누구도 중단하겠다고 하지 않고 실종자를 찾아 가족들 품으로 보내드릴 때까지 최선을 다하자며 서로 격려하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081508403733678_1692056438_0018566805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도 소방본부 관계자는 “수색기간 동안 고라니 사체 20여 마리를 찾을 정도로 인근 하천 등을 샅샅이 훑었다”며 “실종자들이 하류로 떠내려갔을 것으로 보고 벌방리 마을에서 80㎞ 떨어진 상주보와 낙단보 사이를 집중 수색하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 실종자들이 인근 하천으로 유실됐을 가능성이 많은 것으로 보고 벌방리 마을 수색은 사실상 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종자 가족들이 요구한 지점의 토사를 4~5 차례에 걸쳐 파헤쳤는데도 실종자들은 발견되지 않았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 이후 엉망이었던 벌방리 마을은 이제 토사정리가 마무리 되면서 점차 안정을 찾아가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌방리 이장 박우락 씨는 “실종자를 아직 못 찾은 게 가장 마음이 아프지만, 이제는 마을을 재건해야 하는 상황”이라며 “주택을 다 허물고 새로 지어야 하는 곳도 있고, 생업도 이어가야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부 관계자는 “벌방리에서 상주보까지 모든 하천의 수위를 낮춰가며 수색작업을 벌였지만 아직 실종자를 찾지 못했다”며 “이번주에는 상주보에서 낙단보까지 15㎞ 지점을 집중수색할 계획”이라고 말했다..&lt;br&gt;&lt;br&gt;예천=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>