<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2023-12-18T00:08:30.643Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[글쓰기로 먹고살기] 이 글은 왜 쓰신 거예요?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334505&amp;code=11171461&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334505&amp;code=11171461&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-15T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1216/2023121518430669854_1702633386_0924334505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글쓰기 강연을 하면서 많은 동서양 작가의 훌륭한 글을 소개하지만 어쩔 수 없이 내가 썼던 글도 자주 읽어주게 된다. 그런데 내가 쓴 글이라는 게 정치·사회를 다루거나 지식인의 거대담론이 담긴 논설과는 거리가 한참 먼 일상의 부스러기들이라서 민망해지곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘일요일 아침에 침대에 누워 스마트폰 게임을 하다가 남편이 끓여다 바친 짜왕을 먹자마자 젓가락을 내던지고 다시 침대에 몸을 눕히는 아내가 소가 되면 어쩌나’ 걱정하는 글을 읽어주었을 때는 그저 웃고 말았지만, 회사에 도시락을 싸서 온 아내와 현금인출기에 가서 10만원을 찾아 5만원씩 나눠 가졌다는 얘기를 쓴 ‘아내와 ATM기’라는 글은 이해를 못 하겠다는 분이 많았다. 자신이 이과 출신이라 그런지 모르겠다고 밝힌 한 남성은 진심으로 나에게 왜 그 글을 썼는지, 글의 숨은 의도는 무엇인지 물었다. 글쎄요, 저도 잘 모르겠는데요. 그냥 현금 10만원을 찾아서 5만원씩 나눠 가졌다는 얘기입니다. 다른 뜻은 없어요. 내 대답은 정직했지만 한심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오랜만에 광고 아르바이트 일이 하나 들어왔다. 광고대행사에서 카피라이터로 일하던 시절에 만났던 예전 직장 동료가 전화해서 “형, 기업 캠페인 카피 하나 써볼래요?”라고 해서 시작된 일이었다. 나도 예전에 관여한 적 있는 기업의 일이라 반가웠지만, 그동안 변한 경제 상황이나 진행하고 있는 신사업 등에 대해서는 새로 공부를 해야만 할 수 있는 일이었다. 나는 그 기업의 홈페이지와 경제신문 기사 등을 섭렵하며 슬로건과 기업 스토리를 쓸 준비를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 역시 스케줄이었다. 이 프로젝트의 필요성은 오래전부터 대두됐지만 최근에 갑자기 ‘회장님이 찾으시는 바람에’ 홍보실이 잔뜩 긴장해 있었고 결과적으로 하루빨리 결과물을 도출해 보고해야 하는 상황이 돼버린 것이다. 오리엔테이션을 하면서 언제까지 슬로건 초안을 뽑을 수 있겠느냐고 묻는 대행사 간부의 질문은 흡사 만나자마자 결혼식 날짜부터 잡자는 어설픈 중매쟁이처럼 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애가 탄 나는 저녁이면 동네 스터디카페에 가서 꼼짝 않고 카피를 쓰고 기획서를 작성했다. 괜찮은 슬로건이 몇 개 나왔고 키워드 회의를 하러 대행사를 만났을 땐 반응이 좋았다. 그런데 다음 주에 보자던 광고주가 돌연 금요일 저녁에 추가 주문을 하면서 모든 개인 스케줄은 엉망이 됐다. 예정돼 있던 저녁 식사 시간에 밖으로 나가 통화하면서도 개인사정 때문에 화상회의를 할 수 없게 돼 미안하다고 오히려 사과를 했고 주말은 밤을 꼬박 새워서 월요일로 잡힌 회의 일정에 맞춰야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고주는 내 카피가 마음에 든다면서도 사사건건 개선할 점을 지적하기를 잊지 않았다. 메인 슬로건으로 나온 카피가 마음에 들지만 영어로 번역했을 때 ‘에지’가 살지 않는다면서 대안을 요구할 때는 어안이 벙벙했다. 늦은 밤에 이런 내용의 통화를 반복하는 걸 듣고 있던 아내도 짜증을 냈다. 나는 한 달도 안 되는 아르바이트 기간에 몸무게가 조금 빠졌고 수면 부족으로 피부도 거칠어졌다는 소리를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그보다 더 서글픈 것은 내가 하던 광고라는 일의 방식이 전혀 바뀌지 않았다는 사실의 확인이었다. 광고주가 쉬는 주말이면 하청업체도 쉬어야 한다. 이건 평등 이전에 인간의 기본 권리다. 그런데 우리나라의 수재들이 모인다는 대기업에서 이런 일에는 무관심했고 오로지 결과에만 몰두했다. 생각해 보니 이번 프로젝트만 그런 게 아니라 광고회사 다니는 내내 그랬던 것 같다. 나와 동료들은 늘 새롭고 부지런할 것을 요구받았으며 그 기대에 부응하지 못하는 순간 낙오자 취급을 각오해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버지니아 울프는 ‘자기만의 방’에서 여성들이 픽션이나 시를 쓰려면 연간 500파운드의 돈과 자물쇠를 채울 수 있는 방이 필요하다는 결론을 내렸다. 그래야 여행도 하고 책도 읽고 빈둥거리며 세상을 돌아다니다가 사고의 낚싯줄을 강 속에 깊이 담글 수 있지 않겠느냐는 것이다. 내가 회사 일을 마친 뒤 피곤함을 무릅쓰고 그런 ‘쓸데없는’ 일상들을 글로 썼던 이유도 바로 이것이었다. 나는 그런 글을 쓰면서 나름대로 숨 쉴 틈을 찾았던 것이다. 저기, ‘아내와 ATM기’라는 글을 궁금해하신 분께 고백합니다. 저는 사실 살려고 그 글을 쓴 것 같아요. 그런 거라도 안 쓰면 죽을 것 같았거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1216/2023010617421161707_1672994532_0924334505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;편성준 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] ‘서울의 봄’과 ‘평양의 봄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334975&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334975&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-15T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1216/2023111020581032264_1699617490_0924334975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울, 2023년 겨울. 거리마다 분노가 들끓고 있다. 영화 ‘서울의 봄’은 누적관객 1000만명 돌파를 예고하고 있다. 영화관을 나오는 이들의 발걸음과 숨소리가 심상찮다. 영화의 시대적 배경인 1979년 12월 12일 당시 서울은 엄혹한 겨울이었다. 더군다나 박정희 대통령이 시해된 뒤라 한 치 앞을 내다볼 수 없을 정도로 정국은 혼미했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봄을 맞은 대학 캠퍼스를 중심으로 민주화의 열기가 고조되면서 ‘봄’이 시작됐다. 1980년 당시 서울대 총학생회장이었던 심재철 전 의원은 지난 12일 블로그를 통해 학생운동을 주도했던 당사자로 영화 제목에 이의를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “영화의 마지막 장면에 12·12 성공 후 12월 13일 보안사령부에서 찍은 신군부 단체 사진의 오마주와 함께 ‘찬란했던 서울의 봄은 그렇게 끝났다’는 자막을 보며 잘못은 짚어야겠다는 생각이 들었다고 했다. 곧, 영화 제목을 사실대로 표현하자면 ‘서울의 봄’이라기보다는 ‘서울의 겨울’ 내지는 ‘서울의 봄 전야’라고 해야 적확할 것이라고 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 시대 상황에 대한 이해가 부족한 일부 젊은 세대가 실존 인물들의 모티브에 창작을 가미한 영화의 허구를 역사적 사실로 믿게 할 수 있다는 것이 심 전 의원의 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화를 본 관객을 대상으로 퍼포먼스도 눈길을 끈다. 이른바 심박수 챌린지다. 심박수 측정을 통해 혈압과 심박수와 스트레스지수를 체크해 사회적관계방(누리소통망)을 통해 공개하는 행사다. 영화를 보고 서로 공감을 하는 것은 자연스러운 일이지만 특정한 목적으로 공분을 쌓고 연대하는 일에 젊은이들의 심장을 뛰게 하는 일은 좋아 보이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘서울의 봄’과는 비교가 안 되는 공분을 불러일으키지만, 긍휼을 갖게 하는 작품이 있다. 내달 개봉 예정인 ‘비욘드 유토피아’(감독 매들린 캐빈)라는 다큐멘터리 영화다. 이 영화는 실제 북한의 비참한 현실과 탈북자의 험난한 탈출기를 담았다. 미국에서 제작돼 올해 여러 국제 영화제에서 상을 받았다. 지난 10월에 우드스톡영화제에선 최우수 다큐상과 편집상을 받았다. 이외에 많은 상을 받은 비욘드 유토피아는 내년 3월 열리는 아카데미상 다큐멘터리 부문 수상 후보작으로 유력하다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 대한민국기독교원로의회(대표 청지기 임다윗 목사) 주관으로 서울 종로3가 CGV 극장에서 시사회를 했다. 임다윗 목사는 “영화를 통해 긍휼의 마음을 갖게 됐다. 북한의 참혹한 현실과 탈북자의 목숨을 건 북한 탈출을 보면서 마음이 먹먹해짐을 느꼈다”면서 “복음 통일이 속히 오도록 더 강력한 기도를 드려야겠다는 각오를 다졌다”고 눈시울을 붉혔다. 비욘드 유토피아는 북한을 유토피아로 여기며 고난의 행군이 계속됨에도 북한 정권을 절대 신뢰하는 북한 동포들의 참혹한 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 죽음을 각오한 탈출 현장이 생생하게 촬영돼 보는 이들의 손에 땀을 쥐게 한다. 힘든 탈북 과정에서의 슬픔과 기쁨, 절망과 희망이 겹쳐지는 이 영화를 통해 북한 인권의 실상을 한눈에 알 수 있다. 임 목사가 담임하는 경기도 파주 충만한교회에서 17일 시사회가 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학교수들이 ‘이로움을 보자 의로움을 잊는다’는 ‘견리망의(見利忘義)’를 올해의 사자성어로 선정한 계묘년 한 해도 곧 종착역이다. 힘들게 버텨온 날들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘·하마스, 러시아·우크라이나 전쟁으로 지구촌이 몸살을 앓고 있다. 한반도 상황도 이에 못지않다. 인권 사각지대 평양은 아직도 영구동토에서 깨어나지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;억압과 굴종, 굶주림과 추위에 떨고 있는 북한 동포들에게도 성탄절 복음이 전해졌으면 좋겠다. 내년 봄에는 남과 북이 복음으로 통일돼 저 평양에서 함께 덩실덩실 춤추는 유토피아 천국이 이루어지기를 꿈꿔본다. ‘평양의 봄’을 기대하면서 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤중식 종교기획위원 yunjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 참군인 추모 열기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335082&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335082&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-15T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1216/2023121518390369848_1702633143_0924335082.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;12·12 쿠데타를 소재로 한 영화 ‘서울의 봄’이 흥행하면서 극 중 특전사령관 공수혁 소장과 그의 곁을 지킨 오진호 소령의 실제 인물인 특전사 정병주 사령관과 비서실장 김오랑 중령이 관심을 모으고 있습니다. 두 사람은 국립현충원에 안장돼 있습니다. 늦게나마 그들의 충정이 재조명되면서 영웅적인 희생정신이 빛을 발해 다행입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=윤웅 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 모든 핵심 경합지서 바이든보다 우세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018978698&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018978698&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-16T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121707432470119_1702766604_0018978698.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령이 내년 대선 승패를 결정지을 핵심 경합지에서 조 바이든 대통령을 모두 앞서고 있는 것으로 나타났다. 지난 대선에서 바이든 대통령을 선택했던 스윙 스테이트 여론이 급반전한 것이다. 트럼프 전 대통령은 전국 단위 지지율에서도 바이든 대통령을 2% 포인트가량 누르며 상승세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의회 전문매체 더힐은 16일(현지시간) “최근 여론조사에서 트럼프 전 대통령은 조지아·미시간·네바다·애리조나·위스콘신·펜실베이니아 등 주에서 바이든 대통령을 앞섰다”며 “양자 대결이나 제3 후보를 포함한 다자대결에서 모두 승리하는 것으로 나타났다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더힐은 “해당 지역은 바이든 대통령이 2020년 대선 때 모두 승리했던 곳”이라며 “트럼프 전 대통령이 백악관을 탈환할 수 있는 강력한 위치에 있음을 시사한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 최근 CNN 여론조사에 따르면 트럼프 전 대통령은 조지아주와 미시간주에서 바이든 대통령보다 각각 5% 포인트, 10% 포인트 우위를 보였다. 해당 지역은 바이든 대통령이 지난 대선에서 각각 1만2000표, 15만5000표 차이로 승리했던 지역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그와 모닝컨설트 공동조사에서도 바이든 대통령은 노스캐롤라이나주(11% 포인트), 조지아주(7% 포인트), 위스콘신주(6%포인트), 네바다주(5% 포인트), 미시간주(4% 포인트), 애리조나주(3% 포인트) 등에서 모두 트럼프 전 대통령에 뒤지고 있는 것으로 집계됐다. 노스캐롤라이나주를 제외한 다른 지역은 지난 대선에서 모두 바이든 대통령을 선택했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 힐은 “이들 경합지 몇 곳만 뒤집게 되면 트럼프 전 대통령은 재선에 성공할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더힐은 또 전국 단위에서 실시된 497개 여론 조사 평균을 집계한 결과 트럼프 전 대통령 지지율은 43.7%로 바이든 대통령(41.8%)보다 1.9% 포인트 높았다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 트럼프 전 대통령은 이날 뉴햄프셔주에서 열린 선거 유세에서 “바이든 행정부 하에서 아메리칸 드림은 죽었다. 그들은 아무것도 해결하지 못했고 문제만 만들었다”며 “(내가 승리하는) 내년 크리스마스에는 경제가 다시 살아날 것이고, 국경을 넘는 이주민 행렬이 끝날 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 “아프리카, 아시아 등 전 세계에서 이민자들이 미국으로 쏟아져 들어오고 있다”며 “그들이 우리나라의 피를 더럽히고 있다”는 극단적인 발언도 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “트럼프 전 대통령이 백인우월주의 발언을 반복한 것”이라며 “선거 캠페인 메시지에서 점점 더 폭력적인 수사를 사용하고 있다”고 지적했다. 트럼프 전 대통령은 최근 다른 선거 유세에서도 이민자들을 ‘미국 혈통을 오염시키는 존재’라고 표현했고, 정치적 라이벌을 ‘해충’이라고 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부업은 재벌 2세 아들”… SK 창업주 외손자의 일상 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018978768&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018978768&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-16T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121708114370123_1702768303_0018978768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹 3세 이승환(35) 돌고도네이션 대표가 유튜브를 통해 일상을 공개해 눈길을 끌고 있다. 이 대표는 고(故) 최종건 SK 창업주 외손자이자 최태원 SK그룹 회장의 5촌 조카다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 유튜브 채널 ‘휴먼스토리’에는 ‘SK대기업 재벌 3세의 하루 [돌고도네이션 이승환 대표]’라는 제목의 영상이 올라왔다. 현재 해당 영상은 조회수 200만회를 넘어서며 많은 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상은 120평 크기의 서울 서초구 방배동 집에서부터 시작된다. 이 대표는&lt;span&gt; 초등학교 6학년 때부터 이 집에서 살았다고 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘자기소개를 해 달라’는 말에 이 대표는 “기부 플랫폼 ‘돌고’의 대표”라며 “부업으로 재벌 2세의 아들을 하고 있다. 어머니께서 최종건 창업주의 딸이다. 최태원 SK 회장님과는 삼촌과 조카 관계“라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 유튜브에 출연하게 된 계기를 밝히며 “쉽지 않은 결정이었다”고 했다. 그는&lt;span&gt; “사실 딱히 제가 외부에 저를 노출할 이유는 없다”면서도 “기부 자선사업을 하고 있고, 기부문화를 바꾸려 노력하고 있는데 저 혼자 바꿀 수 있는 건 아니다. 대중과 함께 혁신을 일으키려면 소통하는 게 좋을 것 같다는 생각에 출연하게 됐다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121708121170125_1702768332_0018978768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 운영 중인 돌고도네이션은 IT 기반의 기부 플랫폼이다. 기부자는 1000원부터 카드로 편리하게 기부하고 기부금 사용 내역을 한 달 안에 투명하게 확인할 수 있다. 기부금 전액이 수혜자에게 사용되는 것을 원칙으로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원칙 때문에 회사는 적자 상황이라고 한다. 이 대표는&lt;span&gt; “기부금이 전액 수혜자에게 돌아가기 때문에 누군가 100만원을 기부할 경우 3%의 적자가 난다”고 설명했다. 기부자들 카드 수수료 등을 모두 회사가 부담하고 있기 때문이다. &lt;/span&gt;그럼에도 이 대표는 “지금까진 거래액이 크지 않아 카드 수수료 등을 제가 감당할 수 있다”며 “이보다도 최대한 많은 사람이 참여해 사회의 문제를 인지하고, 같이 의견을 내서 사회를 바꾸는 게 중요하다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 SK그룹에서 5년간 일했던 이 대표는 “행복을 찾기 위해 창업했다”고 밝혔다. 그는&lt;span&gt; “2017년쯤 삼촌과 싸웠다. 정확하게는 제가 혼나고 회사를 나왔다”며 “커리어에 대한 고민이 컸고, 처음에는 영리사업으로 시작해 실패했다”고 했다. 그러면서 “막무가내로 시작해서 실패했고, 남들보다 잘할 수 있는 게 뭘까 고민하다가 자선사업을 시작했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속 이 대표의 하루는 기부 사업 및 고액 기부자 미팅 등을 위해 바쁘게 움직이다 끝이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121708122170126_1702768341_0018978768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 말미에서 이 대표는 재벌 3세로 사는 삶에 대해서도 털어놨다. 그는 재벌 3세로 사는 데 어려운 점도 있다며 “기대심이 많은 것 같다. 그게 좀 부담스러웠다”고 했다. “친구 사귀는 것도 굉장히 어려웠다”며 “밥 사라, 술 사라. 한 번이 쉽지 계속해야 하는 압박이 있다. 1년에 몇천만원 단위로 밥을 사는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 ‘금수저가 꿈인 사람들에게 한 말씀 해 달라’는 요청에 “남과 비교하지 않는 게 가장 중요한 것 같다”며 “각자만의 위치와 속도가 있고, 그보다 중요한 건 ‘가속도’”라고 했다. 그러면서 “결국 제가 1세대 부자가 되어야 하는 것”이라며 “무에서 유를 창출한 스타트업 창업가들을 멘토로 삼고 조언을 구하면서 그들처럼 하려고 노력하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부고]이동근(한국경영자총협회 부회장)씨 장모상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979577&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979577&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T05:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>▲윤완중씨 별세, 허진숙·허인숙·허은숙씨 모친상, 이동근(한국경영자총협회 상근부회장)·안재규·정철우씨 장모상=16일 오전 10시, 충남 홍성의료원 장례식장 특실, 발인 18일 오전 9시. 041-630-6245&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오세훈 후드티’ 인기 이 정도?… 서울시 굿즈 ‘완판’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979606&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979606&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T05:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121714104870373_1702789848_0018979606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장이 적극 홍보 중인 서울의 새 브랜드 ‘서울마이소울’의 후드티가 인기리에 품절됐다. 이 후드티는 오 시장이 각종 행사와 일정에서 자주 착용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 지난 15일 서울 광화문광장 크리스마켓에 ‘서울마이소울’ 굿즈샵을 열었다. 후드티를 비롯해 ‘서울마이소울’의 픽토그램(그림 문자)이 그려진 우산, 도넛머그컵 등이 완판됐다. 텀블러와 노트, 코듀로이 파우치, 유리컵 등 다양한 굿즈도 인기리에 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121714061370369_1702789573_0018979606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 시민의 뜨거운 반응에 힘입어 품절된 굿즈를 추가 제작하고 사전 예약·온라인 주문 형식으로 판매할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121714122370376_1702789943_0018979606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 지난 8월 서울의 새로운 도시브랜드인 ‘서울마이소울’(마음이 모이면 서울이 됩니다)을 발표했다. 도시 이름인 ‘서울’을 전면에 배치하고, 마음(하트)·경험(느낌표)·즐거움(스마일)을 의미하는 그림문자인 픽토그램을 통해 주목도를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로티세리 치킨 제친 코스트코 ‘핫템’은?… 매일 ‘완판’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979764&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979764&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T06:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121715115270472_1702793512_0018979764.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스트코의 스테디셀러인 ‘로티세리 치킨’보다 최근 떠오르는 ‘핫템’이 있다. 바로 골드바다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121715154170480_1702793741_0018979764.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스트코는 9월부터 온라인으로 골드바를 팔기 시작했다. 16일(현지시간) CNN에 따르면 이 회사는 지난 분기에 1억 달러(약 1304억원) 이상의 골드바를 팔았다. 이 회사의 &lt;span&gt;최고 재무 책임자인 리처드 갈란티에 따르면 최근 골드바는 코스트코 웹사이트에 게시된 지 몇 시간 만에 보통 매진된다. &lt;/span&gt;16일 기준 1온스 골드바는 약 2069달러(269만7976 원)에 팔렸다. 코스트코 멤버십당 구매할 수 있는 골드바 개수는 2개로 제한된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스트코가 골드바 판매에 성공한 것은 탄탄한 고객층이 이미 확보됐기 때문이다. 2020년 팬데믹을 계기로 코스트코 멤버십에 가입한 고객이 크게 늘었다. 코로나19 초기 당시 많은 사람이 매장으로 뛰어가 식료품 등을 사재기했다. 수백만 명의 고객은 팬데믹 기간 동안 클럽 회원권에 가입하고 이를 유지했다. 코스트코의 회원 수는 사상 최고치다. 올해 주가도 45% 이상 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 최근 금리 인하에 대한 기대감이 커지고 달러가 약세에 들어서면서 금 가격은 사상 최고치를 기록했다. 우크라이나-러시아 전쟁, 이스라엘-팔레스타인 하마스 무력 충돌 등 세계적으로 지정학적인 리스크가 커지고 있는 점도 작용했다. 세계 정세에 대한 불안감이 커지면서 비교적 안전한 투자처인 금에 대한 수요가 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘15살 스노보드 최강자’ 등장… 최가온 월드컵 금메달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979935&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018979935&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T07:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121715405870547_1702795258_0018979935.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스노보드 불모지 한국에서 ‘15세 천재 스노보더’가 나타났다. 최가온(15·세화여중)이 생애 처음으로 나선 국제스키연맹(FIS) 스노보드 월드컵 여자 하프파이프에서 시상대 가장 높은 곳에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최가온은 17일(한국시간) 미국 콜로라도주 코퍼 마운틴에서 열린 2023-2024 FIS 스노보드 월드컵 여자 하프파이프 결선에서 92.75점을 받아 우승을 차지했다. 스노보드 하프파이프는 반원통형 슬로프에서 회전과 점프 등 공중 연기를 심판이 채점해 순위를 정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 최가온의 FIS 월드컵 데뷔전이었다. 생애 첫 월드컵에서부터 금메달을 거머쥔 것이다. 한국 선수가 스키·스노보드 월드컵에서 우승한 건 2021년 12월 이상호(넥센)가 스노보드 월드컵 알파인 남자 평행 대회전에서 금메달을 따낸 후 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 발자취도 남달랐다. 최가온은 예선에서 96.00점으로 1위를 차지하며 가뿐히 결선에 올랐다. 결선에서도 쟁쟁한 선수들을 가볍게 제쳤다. 2위를 차지한 오노 미쓰키(일본·90.00점)에 역전을 거뒀고 3위 매디 마스트로(미국·88.25점)를 큰 점수 차로 따돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최가온은 7살 무렵 가족과 함께 간 스키장에서 스노보드를 처음 만났다. 곧바로 두각을 나타내 ‘신동’ 소리를 듣던 최가온은 불과 7년 만에 국제 무대에 자신의 이름을 알렸다. 지난해 3월 FIS 주니어 세계선수권대회 여자 하프파이프 부문에서 정상에 오르며 혜성처럼 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 성인 무대까지 줄줄이 제패하며 어느덧 ‘최강자’ 타이틀이 더 잘 어울리는 모습이다. 지난 1월에는 미국의 익스트림 스포츠 대회 X게임 슈퍼파이프 부문에선 역대 최연소 우승 기록을 세웠다. 종전 최연소 우승 기록은 교포 선수인 클로이 김(미국)의 14세 9개월로, 최가온은 이보다 6개월을 앞당겨 기록을 갈아치웠다. 2월 미국 콜로라도주 코퍼마운틴에서 열린 2023 듀투어 여자 스노보드 슈퍼파이프에선 최연소 우승 타이틀과 더불어 98.33점으로 역대 최고점 우승을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로의 활약이 더 기대를 모은다. 당장 한 달 뒤에도 굵직한 대회들이 잡혀있다. 최가온은 1월 17일 스위스에서 열리는 스노보드 하프파이프 월드컵과 1월 19일 강원도에서 열리는 동계청소년올림픽에서 또 한 번 메달 사냥에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 명문고, 교장 자산 200억?… 90년대 사학비리 ‘끝판왕’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980017&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980017&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121717100270711_1702800602_0018980017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1990년대 서울 강남의 한 명문 사립고에서 벌어진 수백억원대 사학비리가 선생님들의 양심선언, 학생들의 정의감으로 수면 위로 드러나 관련자들의 처벌까지 이끌어낸 사건이 방송을 통해 소개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 SBS 유튜브 채널 달리에는 ‘꼬리에 꼬리를 무는 그날 이야기’의 방영분이 공개됐다. 영상에는 1990년대 S고등학교 교장 일가가 학생들에게서 부당하게 받은 돈으로 200억원대 자산을 모은 이야기가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;S고는 학생들에게 모의고사 지원금 명목으로 1500원씩 걷어간 뒤 이를 가로챘다. 당시 고2였던 주민근군은 11월 모의고사를 치면서 이상함을 느꼈다. 시험이 끝났는데 선생님이 답안지를 거둬가지 않았다. &lt;span&gt;알고 보니 학생들이 나눠 받은 시험지는 7월 모의고사 시험지였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시에는 큰 출판사들이 모의고사 시험을 주관하면 학교는 그중 하나를 골라서 시험을 치르는 방식이었다. 주&lt;span&gt;군은 주관사에 전화를 걸어 자초지종을 물었다. 출판사는 “(7월 모의고사 시험지) 여분이 남아서 무료로 배포했다”고 답했다.&lt;/span&gt; S고에는 한 학년에 20반, 1학급당 50명씩 있었다. 한 학년만 해도 모의고사비는 150만원이었다. 이외에도 주변 학교는&lt;span&gt; 5000원, 1만원씩 걷는 보충수업비를 이 학교는 1만5000원, 2만원까지 거뒀다. 늦게까지 공부하는 아이들에게 전기세 명목으로 매달 3000원을 내라고 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;참다못한 학생들 가운데 3명이 모여 전단지를 만들었다. A교장을 향해 ‘공짜로 나눠줄 시험지를 1500원씩이나 받아먹고 시험을 친 이유가 뭐냐. 당신 같은 인간도 교육자 소리를 들을 수 있는가’라고 질타하는 내용이었다. 전단지를 돌린 세 명을 비롯해 네 명의 학생이 퇴학을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교장에게 대항하면 선생님들도 부당 대우를 받았다. 1994년, 총 8명의 선생님은 뜻을 모아 학교의 부조리함을&lt;span&gt; 언론에 폭로했다. 한 교사는 “학교가 상을 받는 &lt;/span&gt;학생 9명에게 100만원씩 요구했다”고도 전했다. &lt;span&gt;대통령도 특별조사를 지시했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 성적 조작도 있었다. 이 학교는 OMR 카드를 사용하지 않고 아날로그식 채점 방식을 고집했다. 채점하다가 오답을 수정액으로 지우고 정답에 체크를 해주는 방식으로 성적을 조작한 것으로 드러났다. 6년간 15억원의 불법 찬조금도 받았다. 당시 시세로 강남 아파트 서너 채를 살 수 있는 금액이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교장은 이 돈으로 247평의 대지에 지하 1층, 지상 2층의 초호화주택을 짓고 살고 있었다. &lt;span&gt;미국 뉴욕 인근 로드아일랜드주에 1200여평에 달하는 별장도 있었다. 학교 건너편에는 14억원 상당의 건물을 지었다. 1994년 당시 시세가 50억원이었다. A교장의 총자산은 200억원대로 조사됐다. 몇 년간 이어진 재판 끝에 A교장은 징역 3년에 집행유예 4년을 선고받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러나 선생님들의 양심선언 이후 6년이 지난 2000년 학교재단 이사로 A교장의 아내, 누나 등 측근들이 선임됐다. 새로운 교장 자리에는 A교장의 2인자 노릇을 했던 교감이 왔다. 학생과 학부모, 선생님들이 반대하자 &lt;/span&gt;시교육감은 이들의 임원 승인을 철회했다. 그러나 A교장 아내가 소송을 냈고, 3개월 만에 행정법원은 A교장 아내의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;학생들은 학교로 집결해 반대 시위를 벌였다. 전경들이 학교 정문 앞에 배치됐으나 학생들은 이를 뚫고 법원으로 달려갔다. 이 과정에서 학생들은 방패에 밀쳐지기도 하고 곤봉에 맞기도 했다. 부상자가 속출해도 법원 앞에 도착한 학생들은 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;정의는 살아있다. 부패재단 척결하라. 비리재단 비호하는 재판부는 사퇴하라”고 외쳤다. 결국 서울고법까지 간 이 사건은 전 교장 일가의 패소로 끝났다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 백기 든 자국민 인질 오인사살에 후폭풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980069&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980069&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121717294170744_1702801781_0018980069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 팔레스타인 가자지구에서 하마스에 붙잡혀 있던 자국민 인질 3명을 오인 사살했다. 당시 인질들이 백기 투항하고 있었음에도 총격을 가한 것을 두고 이스라엘 안팎에서 비판이 확산되면서 인질 석방을 위한 휴전 압박도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 등에 따르면 16일(현지시간) 이스라엘 텔아비브에서는 수천명이 모여 “휴전 없이는 하마스에 억류된 인질 120여명이 살아 돌아오지 못할 것”이라며 베냐민 네타냐후 정부에 휴전을 촉구했다. 이번 시위에는 하마스에 억류됐다 풀려난 인질들과 그들의 가족도 참여했다. 시위대는 인질 3명이 자국군의 오인 사격으로 숨진 데 대해 “더 이상의 실수는 안 되며 인질들은 하루하루가 목숨이 위태롭다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 전날 가자지구 북부에서 교전을 이어가던 중 자국민 인질을 테러리스트로 잘못 식별하고 총격을 가해 숨지게 했다. 사망한 이들은 요탐 하임(28), 알론 샴리즈(26), 사메르 탈랄카(25)로, 모두 20대 남성이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 명은 현장에서 즉사했고, 나머지 한 명은 건물 안으로 도망친 뒤 이스라엘군에 히브리어로 도움을 요청했다. 이 소리를 들은 지휘관이 발사 중지를 명령했으나 다른 병사가 총격을 가해 결국 사망한 것으로 전해졌다. 드럼연주자인 하임과 컴퓨터공학 공부를 시작하려던 샴리즈는 이스라엘 남부 크파르 아자 키부츠(집단농장) 출신이다. 아랍계 이스라엘인 탈랄카는 니르암 키부츠 내 닭 부화장에서 일하다 하마스에 납치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤르지 할레비 이스라엘군 참모총장은 “이스라엘군과 나는 이번 사건에 책임이 있다”며 “우리는 이런 사건이 향후 전투에서 다시 발생하지 않도록 모든 것을 다할 것”이라고 밝혔다. 그는 “3명의 인질이 이스라엘군에 자신들의 상황을 알리기 위해 가능한 모든 것을 다했다고 생각한다”며 “그들은 폭탄을 갖고 있다는 의심을 사지 않도록 상의를 탈의한 채 움직였고 흰 천을 들었다. 하지만 긴장이 모든 것을 압도했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건으로 휴전 협상 재개 요구가 더욱 거세지고 있다. 이스라엘 정보기관 모사드의 다비드 바르니아 국장은 전날 노르웨이 오슬로에서 협상 중재자인 무함마드 빈 압둘라흐만 알사니 카타르 총리를 만난 것으로 알려졌다. 네타냐후 총리도 “새로운 협상이 진행되고 있다”고 밝혔다. 그는 바르니아 국장과 알사니 총리의 만남에 관한 언급은 피하면서도 “우리는 인질들을 데려오는 것을 마무리하기 위해 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김길리, 월드컵 시즌 첫 2관왕…4개 대회 연속 ‘금빛’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980099&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980099&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121717320770753_1702801927_0018980099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 쇼트트랙 대표팀의 막내 김길리(19·성남시청)가 안방에서 열린 월드컵 대회에서 시즌 첫 다관왕을 차지하며 차세대 간판스타임을 입증했다. 올 시즌 월드컵에서 4개 대회 연속 금빛 레이스를 펼친 김길리는 종합 우승에도 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 17일 서울 목동아이스링크에서 열린 2023-2024시즌 국제빙상연맹(ISU) 월드컵 4차 대회 여자 1500m 2차 레이스 결승에서 2분23초746의 기록으로 금메달을 목에 걸었다. 전날 1500m 1차 레이스에서도 우승을 거머쥔 김길리는 이번 대회 2관왕에 등극했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 올 시즌 월드컵 1차 대회 1000m, 2·3차 대회 1500m에 이어 4개 대회 연속 금메달을 수확했다. 다관왕은 이번이 처음이다. 김길리는 4차 대회를 앞두고 “홈에서 월드컵 경기가 열리는 만큼 다관왕에 도전해보겠다”고 의욕을 보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 여자 3000m 계주 결승에서 은메달을 추가해 금 2개, 은 1개로 대회를 마쳤다. 김길리, 이소연(스포츠토토), 서휘민(고려대), 심석희(서울시청)가 팀을 이룬 여자 대표팀은 이날 결승에서 네덜란드에 이어 2위로 결승선을 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121717324970757_1702801970_0018980099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김길리는 올 시즌 월드컵 여자부 종합랭킹 1위(865점)를 달리고 있다. 월드컵 6차 대회까지 랭킹 1위를 지켜낸 종합 우승자에게는 ‘크리스털 글러브’가 수여된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자부에선 박지원(서울시청)이 금 1개, 은 1개를 수확했다. 전날 남자 1500m 1차 레이스에서 금메달을 딴 박지원은 이날 1500m 2차 레이스 결승에서 2위로 경기를 마쳤다. 지난 시즌 남자부 종합 우승을 달성한 박지원은 초대 크리스털 글러브 수상자로 이름을 올린 바 있다. 올 시즌에는 남자부 종합 2위(681점)에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서이라(화성시청)는 남자 500m 결승에서 41초205의 기록으로 값진 은메달을 따냈다. &lt;span&gt;박지원과 장성우(고려대), 황대헌(강원도청), 김건우(스포츠토토)가 나선 남자 대표팀은 5000m 계주 결승에서 4위에 그쳐 메달 획득에 실패했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전청조 父, 여수에서 또 로맨스 스캠?… 삼겹살집 운영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980108&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980108&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121717405170776_1702802451_0018980108.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜싱 국가대표 출신 남현희씨의 재혼 상대였다가 사기 혐의로 구속된 전청조씨의 부친 전창수씨가 전남 여수에서 고깃집을 운영했다는 증언이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 구속된 딸과 마찬가지로 사기 혐의를 받고 수배 중이다. 2018년 6월 충남 천안에서 발견된 후 행적이 묘연했다. 17일 JTBC 뉴스B는 전씨가 올 6월까지 전남 여수에서 이름을 바꾼 채 숙성 삼겹살집을 운영했던 것으로 파악했다고 보도했다. 한 시민은 취재진에게 “박모씨라는 사람이 자기가 천안에 건물도 몇 개 있고, 200억원을 받고 (여기) 내려왔다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121717394170773_1702802381_0018980108.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC는 그가 여수에서도 로맨스 스캠(혼인 빙자 사기) 행각을 벌였다고 보도했다. 이에 따르면 전씨는 가게운영비 등을 피해 여성 명의로 마련했다. 피해자는 방송에서 “가게 운영도 (우리) 집 담보로 했고, 내 명의로 차도 두 대 빌려서 이 빚도 갚아야 한다”고 토로했다. 특히 전씨는 코로나19로 가게가 어려워지자 주변에서 돈을 빌리고 갚지 않았던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취재진은 전씨가 남긴 주민등록증에 적힌 주소로 찾아갔다. 그러나 이는 전씨가 신분 사칭에 이용한 남의 신분증이었다. 신분증의 주인인 박모씨는 전씨와 부동산 사업을 같이하던 동업자이자 사기 피해자였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121717424970780_1702802570_0018980108.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 전씨는 천안에서도 로맨스 스캠 사기를 벌였다는 의혹을 받고 있다. 수법도 전청조씨와 비슷했다. 피해 여성은 전씨가 팔찌, 모피 등 고가의 선물로 환심을 산 뒤, 신뢰 관계를 바탕으로 자신의 주변인들로부터 투자금을 받아냈다고 주장했다. 부동산 사업을 명목으로 수십 억원의 투자금액을 받고 도주했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들은 전씨가 사기 행각으로 편취한 돈의 일부가 전청조씨의 범죄에 사용됐을 거라는 의혹을 제기했다. 전씨의 지인은 “도망가기 전에 제주도에 갔다 온 적이 있다고 했다. 딸한테 갔다고 하더라”며 “천안 사건으로 받은 돈을 10억원 정도 (딸에게) 해줬을 것 같다”고 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍해 선박 노리는 예멘반군… 전 세계 물류대란 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980235&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980235&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T09:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121718414170900_1702806101_0018980235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍해를 지나는 민간 선박을 겨냥한 예멘의 친이란 후티 반군의 공격이 잇따르자 주요 해운사들이 홍해를 통한 운항을 중단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 전 세계적 물류 대란 우려도 커지는 중이다. 미국은 유럽과 아시아를 잇는 해상 교역 요충지인 홍해의 안전을 확보하기 위해 대책 마련에 고심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;해운 물류 동맥 틀어쥔 후티&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 16일(현지시간) 미군 중부사령부는 “구축함 칼빈슨호가 후티 반군이 발사한 드론 14대를 성공적으로 격추했다”고 밝혔다. 영국 국방부는 “군함 HMS 다이아몬드가 홍해에서 상선을 노린 후티 드론 1대를 격추했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스를 지지하는 후티는 이스라엘의 가자지구 공격 이후 이스라엘로 향하는 선박을 공격해왔다. 최근에는 이스라엘과 무관한 선박도 홍해상에서 무차별 공격하겠다고 경고한 뒤 실행에 옮기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후티는 전날 홍해와 아덴만 사이 바브엘만데브 해협을 지나는 라이베리아 선적 화물선에 탄도미사일을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 14일에는 바브엘만데브 해협을 통과하던 홍콩 선적 화물선이 후티의 표적이 됐다. 미 해군 구축함 메이슨호는 13일 홍해를 지나던 마셜제도 선적 유조선의 요청으로 후티의 드론을 격추했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바브엘만데브 해협은 지중해와 홍해를 잇는 수에즈 운하와 이어져 전 세계 해상 컨테이너 물동량의 약 30%, 상품 무역량이 약 12%를 차지한다. 후티가 해운 물류 동맥을 틀어쥐고 민간 선박을 볼모로 협박에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후티는 성명을 내고 “팔레스타인 국민과 연대하는 차원에서 이스라엘이 저지른 살인, 파괴 행위에 항의하고자 최근의 공격을 단행했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121718375770893_1702805879_0018980235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;벌벌 떠는 해운사들… 수에즈 운하 포기&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;후티의 공격에 해운 업계의 공포감은 극에 달한 상태다. 세계 2위 해운사인 덴마크의 머스크는 15일 “바브엘만데브 해협을 통과할 예정인 모든 선박의 운항을 중단한다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 선박들은 수에즈 운하 대신 아프리카 남단 희망봉 노선으로 우회할 예정이다. 1위 해운사인 스위스 MSC와 독일 하팍로이드, 프랑스 CMA CGM도 수에즈 운하 통과를 일시 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수에즈 운하가 아닌 희망봉으로 우회하면 유럽·아시아 항로는 9000㎞가량 늘어난다. 통항 시간과 비용이 급증하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트는 “홍해에서 후티의 공격이 계속되면 석유, 곡물, 소비재 가격 급등이 초래될 수 있다”며 “팜유와 곡물 등 식료품과 컨테이너선으로 운송되는 전 세계 대부분의 제조품도 마찬가지”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;美, 연합국 함대 구축해 대응 나서&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국은 영국·프랑스 등 동맹과 연합국 함대를 구축해 대응하겠다는 입장이지만 구체적인 방책은 나오지 않은 상태다. 조만간 이 해역에서 활동하는 다국적 함대 확대 방안을 발표할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 “연합국 해군 태스크포스(TF)가 출범했지만 향후 후티의 공격에 어떻게 대응할지는 불분명하다”며 “백악관은 이스라엘·하마스 전쟁이 확전될 가능성을 우려해 광범위한 군사행동을 경계하는 것처럼 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배유나 25점 폭발… 도로공사, 흥국생명 잡고 6연패 탈출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980277&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980277&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T10:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121719111570933_1702807875_0018980277.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로배구 여자부 한국도로공사가 마침내 연패 탈출에 성공했다. 선두 다툼을 벌이고 있는 강호 흥국생명을 풀세트 접전 끝에 주저앉히고 6연패의 늪에서 벗어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사는 17일 경북 김천실내체육관에서 열린 2023-2024시즌 V리그 흥국생명과 3라운드 홈 경기에서 3대 2(25-23, 21-25, 25-22, 19-25, 15-11)로 이겼다. ‘배구천재’ 배유나가 양 팀 통틀어 최다 득점인 25점을 책임지며 승리의 주역이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6연패 사슬을 끊는 귀중한 승점 2를 획득한 한국도로공사(승점 14)는 중위권 도약의 발판을 마련했다. 반면 흥국생명(승점 36·13승3패)은 승점 1을 쌓는 데 그치며 현대건설(승점 37·12승4패)에 내어준 1위 자리 탈환에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사는 1세트를 먼저 따내며 유리한 고지를 점했다. 속공과 시간차 공격을 앞세워 흥국생명의 리시브 라인을 흔든 뒤 배유나의 연속 득점으로 리드를 유지했다. 그러나 2세트 들어선 약점인 공격력에서 크게 밀리기 시작했다. 리시브효율은 60-47.6%로 앞섰지만 공격 득점 12-16, 공격성공률 26.7-37.2%로 밀려 세트를 헌납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승부처였던 3세트에선 내리 4점을 따내며 초반 리드를 잡았다. 이때도 배유나의 연속 득점 장면이 빛났다. 3세트 한때 잠시 주춤하며 역전을 허용했지만 배유나의 서브 에이스와 최가은의 블로킹 득점으로 재역전에 성공해 25-22로 세트를 가져왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4세트에선 다시 집중력을 잃었다. 경기 초반 부진했던 김연경이 살아나 강한 백어택을 꽂아넣었고 용병 옐레나 역시 페인트 득점으로 가세하며 2-2로 무게 추를 다시 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 승리의 여신은 한국도로공사의 편이었다. 5세트에선 배유나가 승부를 뒤집는 해결사로 나섰다. 흥국생명의 리시브가 흔들린 틈을 타 타나차와 부키리치의 연속 득점으로 분위기를 가져왔다. 이후 배유나의 연속 오픈 득점으로 매치포인트 도달에 이어 15점을 선취하면서 한국도로공사는 연패 사슬에 종지부를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌 챔피언결정전 이후 흥국생명을 상대로 약 8개월 만에 거둔 승리다. 지난 4월 사상 첫 리버스 스윕을 거두며 V리그 우승컵을 들어올렸던 한국도로공사는 올 시즌엔 전력 공백으로 초반부터 고전했다. 지난 1라운드, 2라운드 흥국생명과의 맞대결에서도 모두 셧아웃 패배를 당하며 자존심을 구겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리를 이끈 배유나는 경기 후 “부키리치가 중간에 어깨 통증이 있다고 해서 세터 이윤정에게 (공격을) 저한테 많이 올리라고 했다”며 승리 요인을 짚었다. 이어 “(그동안) 뭔가 될듯 안될듯 경기가 이어져서 선수들도 힘이 많이 빠졌었다”며 “오늘을 계기로 좀 더 좋은 모습을 보여드리도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한파에 얼어붙은 중국, 네이멍구는 ‘영하 44도’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980315&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980315&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T11:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121720495071025_1702813790_0018980315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 북방 주요 도시의 수은주 온도가 섭씨 영하 20도 아래로 떨어지는 등 한파에 시달리고 있다. 중국 전역에 저온 경보가 내려졌으며 네이멍구는 영하 40도 밑으로 떨어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 중국 관영 CCTV에 따르면 이날 우루무치는 영하 25.6도, 후허하오터는 영하 23.3도를 기록했다. 시닝도 영하 20.4도로 집계됐으며 타이위안은 영하 19.0도로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도 베이징은 영하 14.3도까지 떨어지면서 올겨울 최저 기온을 경신했다. 상하이 도심도 올겨울 들어 처음으로 영하를 가리켰다. 올겨울 최저 온도를 기록한 성도급 대도시만 20곳에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이멍구의 투리허는 영하 44.2도까지 떨어졌다. 남부 하이난 바오팅은 31.8도였다. 중국 내에서 이날 최고 기온과 최저 기온을 기록한 지역의 온도차는 75도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 전역에서 한파 사고도 잇따르고 있다. 산둥성과 허난성 일부 지역은 한파로 전력 공급이 중단됐다. 랴오닝성과 헤이룽장성에서는 도로가 얼어붙으면서 교통사고가 여러 건 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간쑤성과 티베트에서는 고속도로 일부 구간이 폐쇄됐고, 베이징을 비롯해 항공편이 취소되는 공항도 있었다. 남부 저장성에서는 128개 여객선 노선 운항이 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민들은 두꺼운 옷으로 무장한 채 외출하거나 바깥출입을 자제하고 있다. 추운 날씨로 가시거리가 100ｍ에 불과한 짙은 안개 때문에 차량 통행도 쉽지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 중앙기상대는 한파가 이번 주에도 계속될 것으로 관측했다. 중국 당국은 신장과 네이멍구 일부 지역은 기온이 평년보다 7도 이상 낮을 것으로 예보하며 안전관리에 특별히 주의해 달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장궈칭 중국 부총리는 전날 국가비상대책본부에 방문해 “전력·도로 복구와 함께 주민들을 위한 난방 공급에 최선을 다하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컨슈머리포트] 고물가 시대 송년 홈파티 이마트 피코크로 차려볼까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335131&amp;code=14150000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335131&amp;code=14150000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-12-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121720360470983_1702812964_0924335131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고물가 시대다. 엔데믹의 송년회를 기다렸던 이들에게도 인플레이션은 부담으로 다가온다. 예산을 고려해 송년 홈파티를 하게 되면, 이제 메뉴가 고민이다. ‘감바스 알 아히요’는 대표적인 홈파티 추천 메뉴다. 올리브유의 향미, 새우의 감칠맛, 플레이팅을 했을 때 그럴듯하게 완성되는 메뉴라 그렇다. 가성비도 감안하면서 파티 분위기를 한껏 끌어올릴 수 있는 ‘감바스 알 아히요’ 밀키트 대표 상품의 맛은 어떻게 다를까. 국민컨슈머리포트는 연말 홈파티 메뉴를 고민하는 이들을 위해 감바스 알 아히요 밀키트 상품을 전문가들과 함께 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;성장하는 밀키트 시장, 메뉴 ‘다변화’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘밀키트’는 이제 익속한 용어가 됐다. 딱 필요한 만큼의 식재료를 말끔하게 손질해서 신선하게 제공하는 상품이 밀키트다. 준비된 재료에 맞춤한 조리법도 제공한다. 뭘 사야하는지부터 어떻게 손질하고 얼마나 조리해야하는지, 감도 잡지 못하는 요리 초보들에게 밀키트는 구원투수가 돼주기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 트렌드는 데이터로도 확인된다. 시장조사업체 유로모니터에 따르면 국내 밀키트 시장 규모는 2021년 2587억원에서 지난해 3400억원으로 몸집을 불렸다. 올해는 4300억원으로 전망된다. 하지만 ‘밀키트 대표 상품’이라는 건 또렷하게 나타나지 않고, 밀리언셀러도 딱히 없다. 신선한 재료를 취급해서 레스토랑 수준의 메뉴를 만들어내기란 어려운 일이라 그렇다. 현 시점 트렌드 키워드는 ‘다품종 소량생산’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 시장은 굴러간다. 누군가는 끊임없이 메뉴를 고민하고, 개발해낸다. ‘감바스 알 아히요’가 어느 업체에서든 심심찮게 등장하는 것도 눈여겨볼 대목이다. 다품종 소량생산의 기조에서도 꾸준히 여러 기업이 생산하는 메뉴는 그만큼 인기가 있기 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감바스 알 아히요는 ‘얇게 저민 마늘을 볶은 올리브유’(아히요)에 ‘새우’(감바스)를 더한 스페인 전채요리다. 매운 고추와 허브로 풍미를 더하기도 한다. 하지만 새우, 마늘, 올리브유 이 세 가지 재료만으로도 맛을 낼 수 있다. 바게트나 삶은 파스타를 곁들이기도 하지만 기본 재료 자체만으로도 충분히 즐길 만하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 이런 시장 배경과 소비 트렌드, 메뉴의 특성을 감안해 감바스 알 아히요를 평가하기로 했다. 평가 제품은 온라인에서 주로 구매되는 상품들 위주로 삼았다. 제품은 각 업체 공식 온라인몰과 쿠팡, 그리고 이마트에서 구매했다. 구매 가격은 판매처에 따라 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가 제품 5개는 이렇게 선정됐다. 밀키트 B2B 대표 기업인 프레시지와 마이셰프, 앙트레를 우선 포함했다. 이마트와 쿠팡프레시의 자체브랜드(PB) 상품을 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가는 지난 12일 서울 마포구 쿠킹 스튜디오 ‘요리요정이팀장 컴퍼니’에서 진행됐다. 이정웅 한라식품 총괄이사가 운영하는 요리요정이팀장 컴퍼니는 한라식품 대표 제품인 참치액을 활용한 메뉴 등 300개 이상의 레시피 영상을 유튜브 채널에서 소개하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121720360570985_1702812965_0924335131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 감바스 알 아히요 밀키트 평가에는 이정웅 대표, 김상영 노다보울 대표(푸드스타일리스트), 강윤희·김수영 푸드에디터, 김미정 요리요정이팀장 실장이 함께했다. 제품마다 제공된 레시피에 맞춰 조리하고 ①~⑤ 번호가 표시된 그릇에 담아 내 블라인드 테스트로 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정웅 대표는 “감바스 알 아히요는 재료가 맛을 좌우하는 메뉴다. 실하고 신선한 새우, 엑스트라 버진 올리브유, 맛있는 마늘만 있어도 충분히 훌륭한 요리를 만들어낼 수 있다”며 “이번 평가에서 소비자가 선호할 만한 상품뿐 아니라 기본에 충실한 제품이 호평을 받은 건 재료의 중요성 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;기교보다 본질에 충실한 메뉴 호평&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121720360570984_1702812965_0924335131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1위는 이마트 ‘피코크 감바스 알 아히요’(5.0점)가 차지했다. 압도적 1위였다. 원재료 평가 포함 8개 개별 항목 중 모양새, 향미, 재료의 양과 구성, 맛의 특색, 풍미, 조화와 균형 등 6개에서 최고점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강윤희 푸드에디터는 “풍성한 맛을 내는 제품이다. 해산물에 레몬이 들어가면 균형을 잡아줘서 좋다. 이 제품에서도 레몬이 나름의 역할을 했다”며 “모양새도 파티 메뉴로 손색없고 향이나 맛에서도 흡족하다. 오감을 만족시키는 제품”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1217/2023121720360670986_1702812966_0924335131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이정웅 대표는 “원재료와 향신료가 적절하게 어우러져서 감칠맛을 냈다”며 “감바스 알 아히요는 사실 어려운 요리는 아니다. 그럼에도 이 제품을 밀키트로 구매하는 소비자에겐 편리한 제품일 것”이라고 했다. 요리에 익숙하지 않은 소비자를 위해 ‘불조절’에 친절한 안내가 되면 더 좋을 것 같다는 견해도 이번 평가에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2위는 ’마이셰프 감바스 알 아히요’(3.8점)였다. 재료의 신선도와 원재료 평가에서 가장 높은 점수를 받았다. 평가단 모두 “본질에 충실한 제품”이라는 데 이견이 없었다. 김상영 대표는 “올리브유, 새우, 마늘의 기본 메뉴로 꾸려져서 먹음직스러운 비주얼은 아니다. 하지만 가장 탱글한 새우, 가장 싱싱한 마늘이 들어가 있더라”며 “기본에 충실한 맛을 추구하는 분들이라면 만족스러울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3위는 ‘프레시지 더 큰 감바스 알 아히요’(2.6점)였다. 밀키트 대형 제조사인 프레시지 제품은 재료의 양과 구성, 신선도, 맛의 특색에서 호평받았다. 무난하다는 게 일관된 평가였다. 김미정 실장은 “수제비가 포함된 게 재밌었다. 브로콜리, 로즈마리 등의 부재료가 풍미를 살렸다”며 “마늘이 얇아서 타기 쉽다는 점은 아쉽지만 두루 무난했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위는 ‘앙트레 감바스 알 아히요’(2.0점)였다. 붉은 빛깔의 고추가 적절하게 들어가서 보기에 좋았다는 게 중론이었다. 하지만 비주얼에 대한 기대감이 맛으로 충족되지는 않았다는 평가가 나왔다. 김수영 푸드에디터는 “파티 메뉴는 비주얼도 중요하다. 파티 분위기를 끌어올려주는 붉은 색감이 이 제품의 특징이고, 맛에 대한 호불호를 떠나서 좋아할 만한 지점”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위는 ‘곰곰 감바스 알 아히요’(1.6점)였다. 쿠팡프레시의 PB 상품이다. 보기엔 괜찮았지만 ‘간이 너무 세다’ ‘특색이 부족하다’는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가족 돈과 시간 이용해먹는 ‘장기백수’… 답답해요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980359&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980359&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2022010416212160517_1641280881_0018980359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오랜 기간 특별한 직업 없이 지내는 ‘장기백수’들이 가족들의 돈과 시간을 이용해먹으며 삶을 유지한다는 주장이 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 소셜미디어(SNS) 등에서는 ‘집 안에 있는 장수생, 장기백수들 특징’이라는 A씨 글이 확산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 글에서 “지인들 6명이 모였는데, 무슨 우연인지 다들 집 안에 장수생이나 장기백수가 있는 사람들이었다”며 “함께 얘기하던 중 공통적으로 나온 그들만의 특징이 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “그들은 ‘내 인생은 내가 알아서 할테니 참견 말라’고 하지만 정작 중요한 것들은 알아서 하지 않는다”며 “부모와 가족들의 경제적·시간적·물리적·정서적 자원들을 야금야금 착실히 이용해먹는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그러면서도 항상 지원이 부족하다고 말한다”며 “가족들은 그 부족한 지원마저 짜내고 짜내서 나눠주는 것인데, 정작 집이나 가족을 위해 돈·시간을 써야 할 때는 모른 척 한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 적지 않은 이들이 뚜렷한 목표를 갖고 있지 않다는 점도 비판했다. 그는 “공부든 취준이든, 어떤 활동이든 간에 뭔가 하고 있어 바쁘다고 주장하지만 실제로는 무엇을 하고 있는지 알기 어렵다”며 “그러면서도 사방에는 자신이 힘들다는 점을 늘 강조한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “그들은 이런 비판을 들으면 ‘내가 사라지면 되겠네’라고 말하지만 절대 그러지 않는다”며 “모두가 이런 것은 아니겠지만 적지 않은 백수와 장수생들이 이런 특징을 보인다”고 글을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 글에 대한 반응은 크게 엇갈렸다. 우선 글에서 설명된 이들의 특징이 ‘무기력증’이라며 이해해줘야 한다는 의견이 있었다. 한 네티즌은 “실패에 대한 공포가 크면 도전조차 할 수 없게 되는 것이 현실”이라며 “이들을 무작정 비판하기보다는 재기할 수 있도록 도와줘야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“본인에게 피해를 주는 것도 아닌데 이런 글로 ‘백수혐오’를 할 필요가 있나” “고작 자기 밥벌이하는 게 뭐 대수라고 다른 사람 욕을 하는가. 이런 면들이 모여 자살률 1위 국가를 만드는 것”이란 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 글에서 언급된 이들이 ‘비빌 언덕’이 있어 이 같은 생활을 유지하는 게 아니냐는 지적도 나왔다. 한 네티즌은 “아무것도 하지 않아도 부모 형제로부터 생활비가 꼬박꼬박 나오니 취업에 절박해지지 않는 것”이라고 말했다. 다른 네티즌은 “중소기업에는 일할 사람이 없어서 난리인데 ‘일할 곳이 없다’는 것은 핑계”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 언급한 ‘장기백수’의 존재는 통계에서도 드러난다. 고용노동부가 이달 발표한 ‘2023년 11월 고용동향’ 자료에 따르면 비경제활동인구 가운데 ‘쉬었음’이라고 응답한 이들은 20대 34만8000명, 30대 24만1000명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘쉬었음’은 말 그대로 경제활동을 위한 아무런 노력도 하지 않은 채 집에만 있었다는 뜻이다. 취업도, 실업도 아닌 상태에서 육아·가사·재학·연로·심신장애 등 사유가 없는 이들이 해당한다. 특히 15~29세 ‘쉬었음’ 응답 인구가 올해 들어 50만명에 육박하며 2003년 1월 관련 통계 작성을 시작한 이래 역대 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물가도 비싼데 연말엔 집에서”… 홈파티 간편식 인기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980081&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980081&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121717223870732_1702801358_0018980081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식 물가가 치솟는 가운데, 식품·유통업계가 부담없이 크리스마스와 연말 파티를 즐길 수 있는 간편식을 내놓고 있다. 원래 홈파티가 많은 12월은 간편식의 매출이 크게 늘어나는 시즌인데, 고물가가 지속되면서 올해는 특히 수요가 많을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS샵은 크리스마스 홈파티 수요를 겨냥해 프리미엄 간편식 2종을 선보인다고 18일 밝혔다. 척아이롤 소고기에 마리네이드 반죽을 입혀 굽고 마라소스를 바른 ‘이연복 마라비프’와 100% 러시아산 킹크랩을 찐 뒤 급속동결한 ‘엉클크랩 킹크랩’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 1~11월 GS샵의 가정간편식(HMR) 매출은 지난해 같은 기간보다 15% 늘었다. 고물가의 영향으로 외식을 대신해 간편식의 수요가 늘어난 것으로 분석된다. GS샵 관계자는 “연말에도 밖에 나가지 않고 가정에서 홈파티를 즐기는 수요가 높을 것으로 보고 이를 겨냥한 신규 상품을 준비했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세븐일레븐은 지난 13일 63빌딩의 고급 중식 레스토랑 ‘백리향’과 협업해 만든 간편식 ‘세븐셀렉트 백리향계란야채볶음밥’과 ‘세븐셀렉트 백리향새우게살볶음밥’을 출시했다. 고급 식당의 음식을 집에서 저렴하고 손쉽게 즐길 수 있도록 만든 제품이다. 백리향의 셰프들이 직접 상품 개발에 참여해 중식 볶음밥의 고슬고슬한 식감을 구현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세븐일레븐은 저렴한 가격에 높은 품질의 음식을 찾는 MZ세대를 공략해 올해 유명 맛집들과 함께 30여종의 간편식을 내놨다. 지난 11월 세븐일레븐의 각 식품군 매출에서 맛집과의 콜라보로 만든 간편식이 상당 부분을 차지했다. 냉장밥 매출의 50%, 육가공 안주와 냉동면 매출의 40%가 이같은 상품에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데웰푸드는 지난달 요리소스 가정간편식 ‘쉐푸드 요리킥’을 선보였다. 직접 해먹기 어려운 메뉴를 손쉽게 만들 수 있도록 한 소스 간편식이다. 특히 일반 가정에서는 내기 어려운 불맛을 가미했다. 이번에 선보인 메뉴는 고추잡채, 마라샹궈, 어향가지, 마파두부 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 홈파티족을 위한 먹거리 할인 행사가 한창이다. 롯데백화점은 오는 25일까지 연말을 맞아 전점에서 스테이크용 한우를 최대 30% 할인 판매한다.&lt;span&gt; 고객이 원하는 두께로 고기를 잘라주는 맞춤형 서비스까지 제공한다. &lt;/span&gt;이마트는 오는 21일까지 파티 메뉴로 좋은 키친델리·케이크와 간편식을 저렴하게 판다. 12월에만 판매하는 ‘홈파티 플래터’도 내놓는다. 바베큐폭립, 숯불양념 닭다리, 훈제 삼겹살, 치킨윙 등이 들어있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계 관계자는 “12월엔 연말 모임이 많아 델리 제품과 간편식 매출이 크게 늘어난다”며 “올해는 고물가 영향으로 수요가 더 늘어날 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LIV골프 프로모션 출전 선수들, PGA투어 징계 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335238&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335238&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121718380670894_1702805886_0924335238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;함정우(29·사진·하나금융그룹) 등 미국프로골프(PGA)투어 퀄리파잉스쿨에 출전한 4명의 선수가 징계를 받을 것으로 보인다. 퀄리파잉스쿨 직전에 열렸던 사우디아라비아 국부펀드(PIF)가 운영하는 LIV골프리그 프로모션 대회에 출전했다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프전문 매체 골프채널은 미국 플로리다주에서 열리고 있는 PGA투어 퀄리파잉스쿨에 출전한 마틴 트레이너의 사연을 17일 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트레이너는 2019년 PGA 투어 푸에르토리코 오픈에서 우승했으나 이후 성적이 좋지 않아 2년간 주어졌던 시드를 유지하지 못해 퀄리파잉스쿨에 도전했다. 그는 앞서 이달 초 내년 LIV 출전권을 주는 프로모션 대회에 출전했다. 그로 인해 PGA투어의 징계 대상이 됐다. 트레이너는 LIV골프 프로모션 대회에서 부진해 내년 시즌 LIV골프 출전권을 확보하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트레이너는 “2부 투어인 콘페리 투어에서도 뛸 수 있지만, 주요 대회에 출전하기 위해서는 PGA투어의 퀄리파잉스쿨과 LIV의 프로모션 대회 모두 기회였다”고 LIV골프 프로모션에 출전했던 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA투어는 LIV 골프 대회에 출전한 선수들에게 출전 정지 등을 주는 상황이라 징계는 불가피해 보인다. 트레이너는 “출전 정지까지 나오지 않았으면 좋겠다”는 바람을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프채널은 트레이너 처럼 LIV 프로모션 대회에 참가한 뒤 이번 PGA투어에 퀄리파잉스쿨에 도전한 선수는 총 4명이라고 전했다. 그 중에는 함정우도 포함됐다. 함정우도 트레이너 처럼 내년 LIV골프 진출권을 획득하지 못하고 이번 퀄리파잉스쿨에 출전하고 있다. 함정우는 3라운드까지 공동 24위에 자리하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA투어는 최종 4라운드 합계 성적으로 상위 5명(공동 순위 포함)에게 PGA 투어 직행 티켓을 준다. PGA투어는 이와 관련된 공식 입장을 아직 내놓고 있지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·미 내년 핵 훈련… 북핵 위협에 만반의 태세 갖춰야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335262&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335262&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720501171029_1702813811_0924335262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한의 핵 위협에 대응하기 위한 한·미 연합 훈련이 내년부터 실시된다. 한·미 양국이 북한의 핵 위협 시나리오별 대응 전략을 내년 상반기까지 공동으로 마련하고, 8월 ‘자유의 방패’ 훈련부터 이를 적용하기로 했다. 그 일환으로 한·미 양국의 정상은 북한의 핵 공격 상황에도 즉시 통화할 수 있는 무선 통신장비를 지급받았다. 지난 15일 워싱턴DC 미 국방부에서 열린 한·미 핵협의그룹(NCG) 2차 회의에서 양국이 합의한 주요 내용이다. 윤석열 대통령과 조 바이든 대통령이 지난 4월 워싱턴선언을 통해 창설한 한·미 NCG가 북핵 위기 시 어떻게 작동될 것인지를 구체화하고 이를 실천하기 위한 액션 플랜이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 대륙간탄도미사일(ICBM)과 잠수함발사탄도미사일(SLBM), 중·단거리 미사일, 핵 어뢰 등 다양한 핵 투발 수단을 갖췄다. 지난 9월에는 수중 핵 공격이 가능한 잠수함까지 공개했다. 북한의 핵무기는 한·미 양국의 안보를 위협하는 치명적인 존재다. 북한이 실제 핵을 사용할 경우 어떻게 대응할 것인지를 한·미 양국이 미리 준비하고 반격 역량을 갖추는 노력은 대단히 중요하다. 그런 노력에 한 치의 소홀함도 있어서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 그동안 동맹국이 핵으로 공격받을 때 미국이 보유한 핵무기로 반격한다는 핵우산 개념을 강조했다. 그러나 핵우산을 언제 어떤 방식으로 펼칠지는 미 대통령의 고유 권한이라는 입장을 고수해왔다. 나토식 핵 공유도 유럽의 비핵국가들이 자국의 전폭기 등을 제공할 뿐 최종적인 핵무기 사용 여부는 미 대통령이 결정한다. 한·미 NCG 역시 미국이 독점하는 핵무기 사용권을 양국이 공동으로 행사하는 개념은 아니다. 다만 북한이 핵무기를 사용하는 경우를 상정하고 미국이 핵무기를 동원한 반격 작전을 펼칠 때 한국의 능동적인 참여가 가능해졌다는 데 의의가 있다. 미국의 전략자산 전개와 한국의 재래식 무기를 결합한 훈련을 통해 한국의 핵 위기 대응 역량이 향상될 것이다. 핵 폭발로 인한 전자파 공격에도 작동되도록 설계된 전용 통신장비가 두 나라 정상 사이에 지급된 것도 한국의 위기 대응 역량을 제고하고 능동적 참여를 보장하는 진일보한 장치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 선제적으로 핵을 쏘지 못 하도록 하려면 핵무기 사용이 북한 정권의 몰락을 앞당길 뿐이라는 인식을 강하게 심어주어야 한다. 그러려면 한·미 양국이 압도적인 대응 역량을 갖춰야 한다. 지난 30여년간 북한의 비핵화를 위한 외교적 노력이 결실을 거두지 못한 상황에서 갈수록 고도화하는 북한의 핵무기 체계를 속수무책 두고 볼 수만은 없다. 한국이 독자적인 핵무장을 할 수 없는 게 현실이라면 유사시 미국의 핵무기를 동원한 반격 작전을 양국이 치밀하게 세우고 철저히 훈련해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스노보드 ‘15세 최강자’ 떴다  최가온 생애 첫 월드컵 챔프</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335275&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335275&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121718370770890_1702805827_0924335275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스노보드 불모지 한국에서 ‘15세 천재 스노보더’가 나타났다. 최가온(15·세화여중)이 생애 처음으로 나선 국제스키연맹(FIS) 스노보드 월드컵 여자 하프파이프에서 시상대 가장 높은 곳에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최가온은 17일(한국시간) 미국 콜로라도주 코퍼 마운틴에서 열린 2023-2024 FIS 스노보드 월드컵 여자 하프파이프 결선에서 92.75점을 받아 우승을 차지했다. 스노보드 하프파이프는 반원통형 슬로프에서 회전과 점프 등 공중 연기를 심판이 채점해 순위를 정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 최가온의 FIS 월드컵 데뷔전이었다. 생애 첫 월드컵에서부터 금메달을 거머쥔 것이다. 한국 선수가 스키·스노보드 월드컵에서 우승한 건 2021년 12월 이상호(넥센)가 스노보드 월드컵 알파인 남자 평행 대회전에서 금메달을 따낸 후 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최가온은 7살 무렵 가족과 함께 간 스키장에서 스노보드를 처음 만났다. 곧바로 두각을 나타내 ‘신동’ 소리를 듣던 최가온은 불과 7년 만에 국제 무대에 자신의 이름을 알렸다. 지난해 3월 FIS 주니어 세계선수권대회 여자 하프파이프 부문에서 정상에 오르며 혜성처럼 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 성인 무대까지 줄줄이 제패하며 어느덧 ‘최강자’ 타이틀이 더 잘 어울리는 모습이다. 지난 1월에는 미국의 익스트림 스포츠 대회 X게임 슈퍼파이프 부문에서 역대 최연소 우승 기록을 세웠다. 종전 최연소 우승 기록은 교포 선수인 클로이 김(미국)의 14세 9개월로, 최가온은 이보다 6개월을 앞당겨 기록을 갈아치웠다. 2월 미국 콜로라도주 코퍼마운틴에서 열린 2023 듀투어 여자 스노보드 슈퍼파이프에선 최연소 우승 타이틀과 더불어 98.33점으로 역대 최고점 우승을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로의 활약이 더 기대를 모은다. 당장 한 달 뒤에도 굵직한 대회들이 잡혀있다. 최가온은 내년 1월 17일 스위스에서 열리는 스노보드 하프파이프 월드컵과 1월 19일 강원도에서 열리는 동계청소년올림픽에서 또 한 번 메달 사냥에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 보편적 출생등록제부터 서두르자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335215&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335215&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121718160970851_1702804569_0924335215.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;외국인 아동의 출생 미등록률&lt;br&gt;한국인 아동의 40배&lt;br&gt;&lt;br&gt;미등록 아동, 매매·학대 등&lt;br&gt;인권 사각지대에 떨어져&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 국적 주자는 게 아니다&lt;br&gt;출생 등록 통해 공적체계에서&lt;br&gt;최소한 보호는 제공해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우리나라는 아시아에서 처음으로 다인종·다문화 국가에 진입한다. 내년에 국내 거주자 중 외국인 비중이 경제협력개발기구(OECD)의 다인종·다문화 국가 기준인 5%를 돌파한다. 만약 불법체류자를 포함한다면 현재도 5%를 넘을 것으로 추정된다. 게다가 한국은 심각한 저출산·고령화 상황이므로 국가 필요에 따라 앞으로 훨씬 더 많은 외국인이 함께 살게 될 것이다. 그러면 과연 우리 사회는 다인종·다문화 국가로서 외국인과 공존할 준비가 되었는가. 안타깝게도 아직은 준비가 부족하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 태어난 외국인 아동은 태어난 순간부터 차별을 받는다. 올해 초 감사원 발표에서 2015~2022년 출생 미등록 영유아는 약 6000명이었는데, 그중 출생신고 의무가 없는 외국인이 약 4000명이었다. 단순 계산으로도 외국인 아동의 출생 미등록 확률이 40배나 더 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관의 출생정보 제출을 의무화하고 부모가 출생신고를 하지 않는 경우 지자체장이 직권으로 출생 등록해야 한다고 규정한 출생통보제가 내년 7월 시행 예정이지만, 외국인 아동은 출생통보제 대상에서도 제외된다. ‘가족관계의 등록 등에 관한 법률’은 그 적용 대상을 국민으로 제한하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 현행법상 국내에서 태어나 체류하는 외국인 아동은 부모의 국적국이나 그 주한 대사관에 출생신고를 하고 국내에서 90일을 초과해 체류하는 때에만 외국인 등록을 할 수 있다. 하지만 외국인 부모가 가족 동반이 허용되지 않는 체류 자격이거나 불법체류 중이면 난민이거나 무국적자인 경우에는 이마저도 쉽지 않다. 이런 이유로 출생 등록을 하지 못한 아동은 ‘존재하지 않는 아이’가 되어 적법한 체류 자격을 부여받지 못하고 외국인 등록도 할 수 없다. 유엔 아동권리위원회와 인종차별철폐위원회는 한국에서 태어난 모든 아동이 부모의 법적 지위 또는 국적과 상관없이 한국 정부에 출생 신고를 하도록 보장하는 보편적 출생등록제를 마련할 것을 우리나라에 권고했지만 정부는 아직 이를 이행하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미등록 외국인 아동은 영아 매매, 불법 입양 등의 위험에 노출되거나 합법체류자가 아니라는 이유로 모든 공적 사회체계 밖에 존재한다. 존재를 증명할 수 없는 정체성 문제뿐만 아니라 본인 인증을 못해 휴대전화 가입이나 통장 개설이 불가하고, 건강보험 가입이 어렵거나 학교 취학 통지조차 받지 못하는 등 건강권·교육권 침해 문제를 경험한다. 필수 예방접종, 의무교육 등 일부 영역에서는 미등록 외국인 아동도 이용할 수 있지만 당사자는 물론 업무 담당자마저 이런 제도에 대해 제대로 알지 못해 사실상 이용할 수 없는 상황도 빈번히 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출생 등록이 불가한 외국인 아동은 학대 피해에도 취약하다. 주변에서 섣불리 개입했다가 아동 상황만 악화시킬 수 있다는 우려 탓에 신고 자체를 꺼려 외국인 아동학대가 쉽게 노출되지 않는다. 불행 중 다행으로 학대로 신고돼 외국인 부모가 가해자임이 밝혀져도 문제다. 벌금형이라도 나오면 그 부모는 본국으로 송환되고 부모와 분리된 학대 피해 외국인 아동에 대한 돌봄 공백이 발생하기 때문이다. 피해자는 학대피해아동쉼터 등과 같은 시설에 배치되고 수급비를 지원받는데, 국민이 아닌 미등록 외국인 아동은 정부로부터 수급비를 지원받지 못해 시설에 입소하기도 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아동의 출생 등록될 권리는 인간의 기본권이다. 이는 외국인 아동에게 한국 국적을 주자는 것이 아니다. 출생 등록이 돼야 외국인 아동도 공적 체계에서 최소한의 보호를 받을 수 있다. 이는 인도적 차원은 물론 관리적 차원에서도 반드시 필요하다. 우리나라에서 출생한 아이 수를 정확하게 모르는데 무슨 정책이 가능할까. 모든 아동의 출생 정보를 누수 없이 획득해야 인구정책이나 질병통제 차원에서도 체계적 관리가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수많은 아동 관련 단체들이 함께한 ‘보편적 출생신고 네트워크’는 외국인 아동 출생 등록 법제화 캠페인을 지속하고 있다. 이러한 목소리가 국회로 전달돼 다인종·다문화 국가로서 제대로 준비할 수 있도록 이른 시일 내 보편적 출생 등록이 법제화되길 기대한다. 우리나라는 저출산·고령화, 다인종·다문화 국가 진입 등 무엇이든 속도가 정말 빠르다. 보편적 출생등록제에서도 속도를 내보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정익중&lt;br&gt;아동권리보장원 원장&lt;br&gt;이화여대 사회복지학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맘고생 훌훌 턴 황인범… 3경기 연속 공격포인트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335237&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335237&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720401470997_1702813214_0924335237.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘중원의 조율사’ 황인범(츠르베나 즈베즈다·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 3경기 연속 공격포인트를 기록하며 팀의 1위 등극에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즈베즈다는 17일(한국시간) 세르비아 수보티차 시티 스타디움에서 열린 스파르타크 수보티차와의 2023-2024 세르비아 수페르리가 19라운드 원정 경기에서 4대 1 완승을 거뒀다. 리그 6연승을 달린 즈베즈다는 승점 46으로 2위 파르티잔(승점 44)을 제치고 선두로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인범은 이날 2선 미드필더로 선발 출전해 리그 첫 도움을 신고했다. 2-1로 불안한 리드를 잡고 있던 후반 11분, 팀의 세 번째 골을 도왔다. 오른쪽 측면에서 중원으로 침투하던 황인범이 미야토비치에게 날카로운 패스를 건네자 미야토비치는 아크 정면에서 왼발슛으로 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도움 1개, 슈팅 2개, 키패스 2개, 패스 성공률 91%로 제 몫을 다한 황인범은 후반 34분 장-필리프 크라소와 교체되며 그라운드를 빠져 나왔다. 즈베즈다는 후반 추가시간 미야토비치가 해트트릭을 달성하며 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말 그대로 물오른 경기력을 펼치고 있다. 올 시즌 공식전 통틀어 2골 2도움을 쌓은 황인범은 3경기 연속 공격포인트 적립에도 성공했다. 지난 10일 믈라도스트와 정규리그 18라운드에선 리그 데뷔골을 터트리더니, 14일 맨체스터 시티와의 2023-2024 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 G조 6차전에선 1골 1도움으로 ‘UCL 데뷔골-데뷔 도움’을 동시에 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소속팀과의 갈등으로 마음고생이 심했던 터라 현재의 활약이 더욱 값지다. 황인범은 지난 여름 직전 소속팀 올림피아코스(그리스)에 이적을 요청했다가 갈등이 깊어지면서 한동안 그라운드를 떠나있어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계약 기간에 대한 해석 차이가 갈등의 원인이었다. 3년 계약 기간 중 황인범 측은 임대 1년에 나머지 2년은 연장 옵션으로 봤지만 올림피아코스는 3년을 기준점을 잡고 이적료 1000만 유로(약 150억원)를 맞추지 못하면 이적이 불가하다고 버텼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과정에서 황인범은 두 달가량 경기를 뛰지 못했다. 시즌 개막 후 정규리그는 물론이고 유로파리그 예선 등에서도 명단에서 제외됐다. 교착 상태가 한참 이어지며 한해를 통으로 날릴 것이란 불안감이 커지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지난 9월 즈베즈다가 고액의 이적료를 주고 황인범을 데려오면서 새 출발의 기회가 주어졌다. 데뷔골이 터지기까지 꽤 오랜 시간이 걸렸지만 이달 매 경기마다 활약을 이어가면서 이제는 새로운 보금자리에 적응을 마친 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 저출산에 생산성마저 추락하면 역성장 늪에 빠진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335288&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335288&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720500971027_1702813809_0924335288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낮은 생산성을 극복하지 못하면 우리 경제가 2040년대 마이너스 성장을 면치 못할 것이라는 한국은행의 전망이 나왔다. ‘한국경제 80년(1970~2050) 및 미래 성장전략’이라는 제목의 한은 보고서가 먼 미래의 가상 시나리오로 느껴지지 않는 것은 세계 1위 저출산율로 노동 투입이 급감하고 자본 투입마저 감소할 것이라는 현재의 우울한 현실을 전제로 깔고 있다는 점이다. 보고서는 그나마 생산성 기여도가 자본투입 기여도의 90% 수준을 유지하면 2030년대와 2040년대 각각 0.9%, 0.2% 등으로 현상 유지는 될 거로 내다봤다. 반면 생산성 기여도가 자본의 30%까지 떨어지면 2040년대엔 -0.1%로 마이너스 성장 국면을 맞이할 거로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1990~2000년대 노동계의 만성 파업과 외환위기 여파로 노동과 자본의 기여도 하락이 성장률 감소를 주도했다. 그럼에도 6·25전쟁 이후 지금까지 연평균 6%대 성장을 지탱해 온 건 2010년대 이후 세계 1위 혁신 국가 이스라엘의 총요소생산성(TFP)을 뛰어넘는 등 세계 최고 수준으로 연구개발(R&amp;D)에 투자해 온 덕이다. 그러나 유럽집행위원회의 최근 자료를 보면 한은의 우려가 엄살이 아님을 알 수 있다. 올해 글로벌 2500개 R&amp;D 기업 가운데 한국 기업이 47개로 2013년의 80개에서 절반 가까이 줄어든 데다 2018년 세계 1위였던 삼성전자가 7위까지 처졌다. 경제협력개발기구(OECD) 국가들이 R&amp;D 세제 지원에 기업 규모로 차별을 두지 않는 등 인센티브 강화 추세지만 우리는 대기업이 역차별을 받는 구조에 기인한다. 게다가 현 정부의 2기 내각 경제수장을 맡을 최상목 기획재정부 장관 후보자의 시각은 R&amp;D 카르텔 성토 수준에서 맴도는 느낌이다. 그는 국회 기획재정위 인사청문회 답변서에서 “R&amp;D 예산의 문제점에 대한 인식과 개혁 필요성은 오랜 기간 지속되어온 사항으로 우리 사회가 공감하고 있다고 생각한다”고 답했다. 단순히 R&amp;D 예산 나눠 먹기로 치부하기보다는 규제와 제도 측면의 지원을 통해 과감히 기업의 혁신을 밀어줘야 한다. 대통령이 재벌 총수들을 이리저리 대동하고 다닌다고 혁신이 일어나지 않는다. 새 경제팀은 향후 30년 이후를 내다본 공격적이고 미래지향적인 혁신 강화 정책 마련이 절실한 시점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메-호 대전·월드컵까지… ‘스포츠워싱’ 거침없는 빈 살만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335277&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335277&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121718370570888_1702805825_0924335277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;막대한 ‘오일머니’를 앞세운 사우디아라비아가 전 세계 스포츠 시장을 장악해 나가고 있다. 무함마드 빈 살만(사진) 왕세자 주도로 추진 중인 ‘비전 2030’ 개혁 정책의 일환이다. ‘스포츠워싱’이란 일각의 비판에도 공격적으로 외연을 확대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 스포츠계에 따르면 축구 최대 라이벌인 리오넬 메시(인터 마이애미)와 크리스티아누 호날두(알나스르)는 내년 1월 사우디 친선 대회인 리야드 시즌컵에서 격돌한다. 이들이 나란히 유럽 빅클럽을 떠나며 ‘메·호 대전’은 끝난 것으로 여겨졌다. 하지만 사우디의 오일머니는 불가능을 가능케 했다. 사우디는 지난 1월에 이어 2년 연속 둘의 매치업을 성사시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디는 각종 국제 스포츠 대회 유치에 발을 뻗고 있다. 2027 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵과 2029 동계아시안게임, 2034 하계아시안게임 등이 모두 사우디에서 개최될 예정이다. 2034 국제축구연맹(FIFA) 월드컵도 최근 경쟁국들의 유치 포기 선언으로 사실상 사우디 개최가 유력해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 축구계는 이미 사우디를 중심으로 돌아가기 시작했다. 사우디아라비아 국부펀드인 공공투자펀드(PIF)는 2021년 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 뉴캐슬 유나이티드를 인수했다. 최정상급 선수들은 거액 연봉을 주고 사우디로 유입시켰다. 현재 사우디 프로축구에는 호날두와 네이마르(알힐랄), 카림 벤제마(알이티하드) 등이 뛰고 있다. 호날두와 벤제마는 1억7300만 파운드(약 2940억원), 네이마르는 1억5000만 유로(약 2189억원)를 받는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프마저 사우디의 손아귀에 넘어가는 모양새다. 미국프로골프(PGA) 투어에서 활약했던 욘 람, 더스틴 존슨, 필 미켈슨, 브라이슨 디샘보 등은 PIF가 후원하는 LIV골프에 새 둥지를 틀었다. AP통신에 따르면 람은 계약금으로 5억 달러를 받는 것으로 전해졌다. 올해 PGA 투어 총상금 4억6000만 달러보다도 많은 금액이다. PGA 투어는 LIV와 선수 유출로 대립각을 세우다 올 연말까지 합병하는 쪽으로 방향을 틀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디는 축구와 골프는 물론 테니스, 포뮬러 원(F1), e스포츠 등 다양한 종목에 돈을 쏟고 있다. 그럴수록 ‘스포츠워싱’ 논란도 거세지고 있다. 스포츠를 통해 인권·언론 탄압 등의 부정적 이미지를 세탁하려 한다는 것이다. 과거와 달리 경제적 효과가 떨어진다는 국제 스포츠 대회 유치에 사우디가 사활을 거는 이유로 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디의 스포츠 투자는 지속될 전망이다. 스포츠 투자를 기반으로 관광 산업을 키우고 신규 일자리를 창출한다는 취지에서다. 빈 살만 왕세자는 지난 9월 미국 폭스뉴스와 인터뷰에서 스포츠워싱 논란에 대해 “신경쓰지 않는다”고 말했다. 그는 스포츠 투자를 통해 사우디 국내총생산(GDP)이 1% 증가했다는 사실을 강조하면서 추가로 1.5% 성장률 증가 목표를 이루겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LoL 레전드 ‘페이커’… 메시·오타니와 함께 ‘스포츠계 파워 10인’에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335260&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335260&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720430671003_1702813386_0924335260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 리그 오브 레전드(LoL) 프로게임단 T1의 주장이자 2023 월드 챔피언십(롤드컵) 우승자인 ‘페이커’ 이상혁(가운데)이 영국 일간 더타임스가 선정한 올해 스포츠계 10대 파워 리스트에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더타임스는 15일(현지시간) 페이커를 세계 스포츠계에서 가장 영향력 있는 인물 10명 중 1명으로 선정했다. 더타임스는 페이커의 별명이 ‘불사대마왕’이며, 그가 이끄는 한국 팀 T1이 2023 롤드컵 결승전에서 중국 팀 웨이보 게이밍을 3-0으로 꺾고 우승했다고 소개했다. 이어 “페이커는 e스포츠 역사상 최고라고 할 수 있는 게이머”라면서 “스포츠 섹션에서 e스포츠를 잘 다루고 있지 않지만, 페이커가 우사인 볼트처럼 올림픽의 주류 스타가 되는 날이 점점 가까워지고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구 스타 리오넬 메시와 미국프로야구(MLB) 역대 최고 계약액(10년 7억 달러)을 기록한 오타니 쇼헤이, 사우디아라비아 국부펀드(PIF)의 야시르 알루마이얀 총재도 10대 파워 리스트에 올랐다. PIF는 LIV 골프리그를 운영하고 있으며, 축구에선 2년 전 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 뉴캐슬을 인수한 데 이어 올해 사우디 리그 4개 구단을 사들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공부 잘하지만 삶의 만족도 떨어지는 한국 학생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335309&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335309&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023120721540461992_1701953644_0924335309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 학생이 다른 국가의 또래보다 공부는 잘하지만, 삶의 만족도는 떨어진다는 국제 비교 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 경제협력개발기구(OECD)의 ‘국제 학업성취도 평가(PISA) 2022’ 결과를 보면 한국 학생들의 22%는 삶에 만족하지 못한다고 답했다. 삶의 만족도를 최저 0점에서 최고 10점으로 매겨달라는 질문에 불만족에 해당하는 ‘0∼4점’을 고른 학생 비중이다. OECD 평균은 18%였다. 삶에 대한 만족도가 낮다고 응답한 한국 학생들이 주요 국가에 비해 좀 더 많다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PISA는 중3∼고1 학생의 수학·읽기·과학 성취도를 국제 비교하기 위해 2000년부터 3년 주기로 진행하는 조사다. 81개국이 참여한 이번 조사는 학업 성취도뿐만 아니라 삶에 대한 만족도와 학교·가정 생활 등에 대한 설문도 포함했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 결과는 최상위권인 학업 성취도와 뚜렷이 대조된다. PISA 2022에서 한국 학생들의 수학, 읽기, 과학 점수는 모든 영역에서 OECD 평균보다 높았다. 평균 점수로 매긴 순위로 전체 조사 대상국 가운데 최고 2∼3위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 PISA 2018 당시 삶에 불만족한다는 한국 학생 비중은 23%로 OECD 평균 16%보다 7%포인트 높았다. PISA 2015에선 22%로 OECD 평균(12%)을 10%포인트 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체로 한국 학생들은 학교에 높은 소속감을 느끼고 있으며 안전한 장소로 여기고 있었다. ‘학교에 소속감을 느낀다’는 학생은 79%로 OECD 평균 75%보다 조금 높았다. ‘학교에서 외부인 같이 느껴진다’는 학생은 9%로 OECD 평균 17%보다 낮았다. ‘등굣길이 안전하게 느껴지지 않는다’는 학생은 5%였으며 OECD 평균 8%보다 낮았다. ‘교실에서 안전하게 느껴지지 않는다’는 학생은 OECD 평균 7%보다 낮은 4%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한 달에 몇 차례 이상 괴롭힘의 피해자가 된다’고 답한 인원은 남학생 10%, 여학생 8%였다. OECD 평균은 남녀 모두 20% 수준이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼트트랙 여제 계보 잇나… 김길리, 월드컵 1500m 2관왕 차지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335319&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335319&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720401270995_1702813212_0924335319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 쇼트트랙 대표팀의 막내 김길리(19·성남시청)가 안방에서 열린 월드컵 대회에서 시즌 첫 다관왕을 차지하며 차세대 간판스타임을 입증했다. 올 시즌 월드컵에서 4개 대회 연속 금빛 레이스를 펼친 김길리는 종합 우승에도 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 17일 서울 양천구 목동아이스링크에서 열린 2023-2024시즌 국제빙상연맹(ISU) 월드컵 4차 대회 여자 1500m 2차 레이스 결승에서 2분23초746의 기록으로 금메달을 목에 걸었다. 전날 1500m 1차 레이스에서도 우승을 거머쥔 김길리는 이번 대회 2관왕에 등극했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 올 시즌 월드컵 1차 대회 1000m, 2·3차 대회 1500m에 이어 4개 대회 연속 금메달을 수확했다. 다관왕은 이번이 처음이다. 김길리는 4차 대회를 앞두고 “홈에서 월드컵 경기가 열리는 만큼 다관왕에 도전해보겠다”고 의욕을 보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 여자 3000m 계주 결승에서 은메달을 추가해 금 2개, 은 1개로 대회를 마쳤다. 김길리, 이소연(스포츠토토), 서휘민(고려대), 심석희(서울시청)가 팀을 이룬 여자 대표팀은 이날 결승에서 네덜란드에 이어 2위로 결승선을 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 올 시즌 월드컵 여자부 종합랭킹 1위(865점)를 달리고 있다. 월드컵 6차 대회까지 랭킹 1위를 지켜낸 종합 우승자에게는 ‘크리스털 글러브’가 수여된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자부에선 박지원(서울시청)이 금 1개, 은 1개를 수확했다. 전날 남자 1500m 1차 레이스에서 금메달을 딴 박지원은 이날 1500m 2차 레이스 결승에서 2위로 경기를 마쳤다. 지난 시즌 남자부 종합 우승을 달성한 박지원은 초대 크리스털 글러브 수상자로 이름을 올린 바 있다. 올 시즌에는 남자부 종합 2위(681점)에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서이라(화성시청)는 남자 500m 결승에서 41초205의 기록으로 값진 은메달을 따냈다. 박지원과 장성우(고려대), 황대헌(강원도청), 김건우(스포츠토토)가 나선 남자 대표팀은 5000m 계주 결승에서 4위에 그쳐 메달 획득에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정후 “나는 ‘바람의 손자’… 이기기 위해 왔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335223&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335223&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720421171000_1702813331_0924335223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메이저리거의 꿈을 이룬 이정후(샌프란시스코 자이언츠)가 입단식을 시작으로 미국 생활에 첫발을 뗐다. 샌프란시스코(SF) 구단은 야구계와 팬들의 관심을 반영한 듯 이정후의 반려견까지 소개하며 선수 홍보에 열을 올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 16일(한국시간) 미국 캘리포니아주 오라클파크에서 열린 SF 입단식에서 정장 차림에 팀을 상징하는 오렌지색 넥타이를 한 채 단상에 올랐다. 등번호 51번이 새겨진 SF 유니폼과 모자도 받았다. KBO리그 키움 히어로즈 시절부터 사용했던 등번호다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 영어로 “나는 한국에서 온 ‘바람의 손자’다”라며 “메이저리그에서 뛰는 꿈을 이뤄 기쁘다. 이곳에 이기기 위해 왔다”는 인사를 전했다. 현역 시절 ‘바람의 아들’로 불렸던 아버지 이종범 전 LG 트윈스 코치 덕분에 따라붙은 ‘바람의 손자’라는 별명이 메이저리그에서도 그의 뒤에 따라붙을 전망이다. 현지 매체 디애슬레틱은 “이정후는 영어로 소감을 밝힐 의무는 없었지만, 그렇게 했다”며 “매력적이고 재치 있는 첫인상을 남겼다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파르한 자이디 SF 사장은 “자이언츠 역사에 남을 대단한 날이다. 이정후가 KBO리그에서 최고 선수로 성장하는 과정을 지켜봤다”며 “우리 팀에 완벽하게 들어맞는 선수라고 생각한다. 이정후보다 좋은 선택지는 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720421271001_1702813332_0924335223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SF 구단은 대대적인 이정후 알리기에 나섰다. 구단 X(옛 트위터) 계정에 한글로 ‘자이언츠’라고 적힌 대문 사진을 걸었다. 구단 인스타그램 등에는 이정후의 반려견 ‘까오’를 소개하는 게시물이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 “역사가 깊고 레전드 선수가 많은 전통의 SF에서 뛰게 돼 영광이다”라며 “팀 승리를 위해 모든 걸 쏟아붓는 선수가 되겠다”는 각오를 밝혔다. 이정후는 2017년부터 2020년까지 4년간 키움에서 한솥밥을 먹었던 김하성(샌디에이고 파드리스)과의 맞대결에 대한 기대감도 드러냈다. SF는 내년 3월 29일부터 4월 1일까지 샌디에이고와 4연전을 갖는다. 이정후는 “정신적 지주였던 하성이 형과 맞붙게 돼 신기하고 설렌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위 추진 ‘플랫폼법’ 관계부처 절반 이상 반대 입장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335281&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335281&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721360871117_1702816568_0924335281.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정거래위원회가 추진 중인 ‘플랫폼 경쟁촉진법(가칭)’에 대해 관계 부처 중 절반 이상이 반대 입장을 취하고 있는 것으로 알려졌다. 정보기술(IT) 업계도 “국내외 플랫폼의 무한 경쟁 상황에서 사실상 네이버와 카카오, 쿠팡 죽이기”라고 반발하고 있다. 공정위가 각 부처에 검토의견 요청과 함께 보낸 제정안 내용이 더불어민주당 박주민 의원이 최근 발의한 법안과 유사하다는 점도 당정 내에서 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 국민일보 취재를 종합하면 공정위는 지난 12일 기획재정부, 과학기술정보통신부, 산업통상자원부, 방송통신위원회, 중소벤처기업부 등 5개 부처에 플랫폼 경쟁촉진법안을 발송했다. 이를 검토한 부처 중 3개는 내부적으로 중복 및 과잉 규제 우려가 있다는 이유로 반대 입장인 것으로 전해졌다. 이어 15일에는 대통령실 이관섭 정책실장 주재로 한기정 공정위원장과 이종호 과기정통부장관 등 관련 부처 수장들이 모여 의견을 조율했지만 결론을 내리지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT업계도 지난주 관련 부처로부터 법안 내용을 전달받은 뒤 우려를 나타내고 있다. 플랫폼 업계를 대표하는 인터넷기업협회(인기협)는 이번 주 초 이 법안에 대한 반대 입장을 공식 표명할 계획이다. 인기협 관계자는 “플랫폼 기업들이 국정 과제인 자율 규제에 맞춰 사업을 운영하고 있는데, 공정위가 법 제정을 추진하는 건 ‘부처 이기주의’”라고 비판했다. 한 업계 관계자는 “플랫폼은 통신사 등 타 업종과 다르게 해외 업체와도 경쟁을 해야 하는 시장”이라며 “국내 기업만 규제 영향권에 들어갈 것 같아 우려된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721360971118_1702816569_0924335281.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 글로벌 인공지능(AI) 경쟁이 격화되는 상황에서 사전 지정제는 신사업 동력을 떨어뜨릴 수 있다. 한 플랫폼 업계 관계자는 “만약 사전 지정된 플랫폼이 새로운 서비스를 출시할 때 공정위에 신고 의무까지 생긴다면, 사업 추진 속도가 느려질 수밖에 없다”고 말했다. 국내 매출액 등을 공개하지 않는 해외 기업들이 규제 대상에서 빠진다면 역차별 문제가 심화될 것이라는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위 방침대로라면 네이버, 카카오, 쿠팡 등 국내 플랫폼 기업이 규제 대상에 오를 것으로 전망된다. 이들 업체는 ‘지배적 플랫폼 사업자’로 사전 지정될 경우, 공정위가 의심하는 독과점 남용행위에 대한 소명을 자신들이 입증해야 할 의무가 주어진다. 독과점 규제 분야는 온라인 플랫폼 중개 서비스, 검색 엔진, SNS, 디지털 콘텐츠 서비스, 운영 체제(OS), 온라인 광고 서비스, 클라우드와 그 밖의 대통령령으로 정하는 유형의 서비스 등 8개 영역일 것으로 업계는 예측하고 있다. 독과점 남용 행위로 금지되는 4가지 행위는 자사 우대, 끼워팔기, 멀티호밍 제한(타사 플랫폼 이용 금지), 최혜 대우 요구 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위가 마련한 법안 내용이 야당 의원이 지난달 대표 발의한 ‘온라인 플랫폼 독점규제에 관한 법률’과 거의 흡사하다는 점도 논란거리다. 여당 일부에서도 공정위가 의원 입법을 추진한다면서 야당 안을 검토에 부친 것은 난센스라는 비판이 일고 있다. 논란이 커지면서 당초 오는 19일 국무회의에서 비공식 안건으로 상정하려던 공정위 계획도 무산될 공산이 커졌다. 한 경제부처 관계자는 “이 법을 민생 법안이라고 생각하는 것은 공정위가 유일할 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 임송수 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새해 소주 출고가 11% 내리는데… 업계는 값 올릴 생각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335286&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335286&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023062711160072785_1687832161_0924335286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 1월부터 소주 공장 출고가가 1247원에서 1115원으로 10.6% 인하된다. 다만 주류업계와 외식업계가 이에 발맞춰 소비자 판매 가격을 인하할 가능성은 낮아 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청은 내년 1월 1일부터 출고되는 국산 증류주에 일종의 세금할인율 개념인 ‘기준판매비율’을 적용한다고 17일 밝혔다. 과세표준이 되는 제조원가에 기준판매비율을 적용하게 되면 그만큼 과세표준이 낮아진다. 국세청은 위스키 등 주종에 따라 적게는 8.0%에서 많게는 23.9%의 기준판매비율을 적용하기로 최종적으로 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소주는 22.0%의 기준판매비율이 적용된다. 현재 병당 제조원가가 586원인 소주에 이 비율을 적용하면 과세표준은 457원이 된다. 여기에 기존 비율대로 주류세와 교육세, 부가가치세를 적용하게 되면 최종 공장 출고가는 1115원이 된다. 도·소매 업계에서 그만큼 가격 인하 여지가 생기는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세금할인율을 고려하면 내년부터는 소비자 판매 가격이 내려가는 게 정상이다. 다만 1병당 132원이 떨어지는 데 그쳐 가격 인하 폭이 그렇게 크지 않을 수 있다. 되레 올린다는 곳도 있다. 롯데칠성음료는 조만간 ‘처음처럼’과 ‘새로’의 판매 가격을 인상할 계획이다. 병당 1000원 단위로 인상해 온 외식업계도 매장 내 판매 가격을 낮출 가능성이 작다. 결국 물가를 안정시키기보다 세수만 줄어드는 것 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청에 따르면 지난 1~11월 소주 물가는 지난해 같은 기간보다 0.3~8.9% 올랐다. 지난 1월 8.9% 급등한 이후 가격이 유지되는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 백기 든 자국민 인질 오인사살에 후폭풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335301&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335301&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721570371135_1702817823_0924335301.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 팔레스타인 가자지구에서 하마스에 붙잡혀 있던 자국민 인질 3명을 오인 사살했다. 당시 인질들이 백기 투항하고 있었음에도 총격을 가한 것을 두고 이스라엘 안팎에서 비판이 확산되면서 인질 석방을 위한 휴전 압박도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 등에 따르면 16일(현지시간) 이스라엘 텔아비브에서는 수천명이 모여 “휴전 없이는 하마스에 억류된 인질 120여명이 살아 돌아오지 못할 것”이라며 베냐민 네타냐후 정부에 휴전을 촉구했다. 이번 시위에는 하마스에 억류됐다 풀려난 인질들과 그들의 가족도 참여했다. 시위대는 인질 3명이 자국군의 오인 사격으로 숨진 데 대해 “더 이상의 실수는 안 되며 인질들은 하루하루가 목숨이 위태롭다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 전날 가자지구 북부에서 교전을 이어가던 중 자국민 인질을 테러리스트로 잘못 식별하고 총격을 가해 숨지게 했다. 사망한 이들은 요탐 하임(28), 알론 샴리즈(26), 사메르 탈랄카(25)로, 모두 20대 남성이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 명은 현장에서 즉사했고, 나머지 한 명은 건물 안으로 도망친 뒤 이스라엘군에 히브리어로 도움을 요청했다. 이 소리를 들은 지휘관이 발사 중지를 명령했으나 다른 병사가 총격을 가해 결국 사망한 것으로 전해졌다. 드럼연주자인 하임과 컴퓨터공학 공부를 시작하려던 샴리즈는 이스라엘 남부 크파르 아자 키부츠(집단농장) 출신이다. 아랍계 이스라엘인 탈랄카는 니르암 키부츠 내 닭 부화장에서 일하다 하마스에 납치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤르지 할레비 이스라엘군 참모총장은 “이스라엘군과 나는 이번 사건에 책임이 있다”며 “우리는 이런 사건이 향후 전투에서 다시 발생하지 않도록 모든 것을 다할 것”이라고 밝혔다. 그는 “3명의 인질이 이스라엘군에 자신들의 상황을 알리기 위해 가능한 모든 것을 다했다고 생각한다”며 “그들은 폭탄을 갖고 있다는 의심을 사지 않도록 상의를 탈의한 채 움직였고 흰 천을 들었다. 하지만 긴장이 모든 것을 압도했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건으로 휴전 협상 재개 요구가 더욱 거세지고 있다. 이스라엘 정보기관 모사드의 다비드 바르니아 국장은 전날 노르웨이 오슬로에서 협상 중재자인 무함마드 빈 압둘라흐만 알사니 카타르 총리를 만난 것으로 알려졌다. 네타냐후 총리도 “새로운 협상이 진행되고 있다”고 밝혔다. 그는 바르니아 국장과 알사니 총리의 만남에 관한 언급은 피하면서도 “우리는 인질들을 데려오는 것을 마무리하기 위해 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큰 기업일수록 장애인 고용 더 외면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335306&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335306&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721021271054_1702814532_0924335306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기업 규모가 클수록 장애인 고용 의무를 지키지 않는 기업이 더 많은 것으로 나타났다. 기업 규모가 커지면 그만큼 재무상태가 나아져 고용 의무 미이행 부담금에 대한 구속력이 약해진다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 한국노동연구원 ‘노동리뷰’에 실린 장애인 고용 동향을 보면 2022년 기준 민간 기업체 장애인의 의무 고용률은 3.1%다. 현재 상시근로자 50인 이상 고용사업주는 일정 비율 이상 장애인을 고용해야 하고, 상시근로자 100인 이상 기업은 의무고용률을 이행하지 못하면 부담금을 신고·납부해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 고용 의무를 지키는 기업 비중은 기업 규모가 커질수록 낮아졌다. 50~99명 기업은 72%가 고용 의무를 지켰지만, 100~299명과 300~999명 기업은 약 60%와 50%만 고용 의무를 이행했다. 1000명 이상 기업은 36%에 그쳤다. 보고서는 고용 의무 미이행 부담금의 제약을 크게 받지 않는 수준까지 기업 규모가 커지면 장애인 고용률이 낮아지는 것으로 해석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 상시 근로자와 전체 상시 근로자 간 월평균 임금 격차도 기업 규모가 클수록 늘어났다. 2022년 기준 5~49명 기업에선 이 격차가 12만4000원이었고, 50~299명 기업은 34만6000원, 300~999명 기업은 45만8000원, 1000명 이상 기업에선 62만2000원까지 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “장애인 의무고용제에 대한 정확한 정책 평가가 필요하다”며 “부담금의 구속을 충분히 받지 못할 것으로 예상되는 초대규모 기업의 장애인 고용을 어떻게 활성화시킬지 고민해야 한다”고 지적했다. 최근 5년간 미이행 기업들이 납부한 부담금 총액은 약 3조4000억원으로, 지난해만 7438억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 정상 ‘북핵 핫라인’ 구축… 내년엔 첫 핵 작전 훈련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335313&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335313&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2022050307012385068_1651528883_0924335313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미는 내년 연합 군사훈련 때 처음으로 핵 작전 연습을 시행하기로 했다. 핵 위기 시 양국 정상이 즉각 통화할 수 있는 시스템도 운용한다. 양국은 북한의 핵 위협에 대응하기 위한 총체적 확장억제 가이드라인을 내년 중반까지 구축하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 15일(현지시간) 워싱턴DC에서 열린 제2차 한·미 핵협의그룹(NCG) 회의에 참석한 뒤 특파원 간담회를 열고 이같이 밝혔다. 김 차장은 “내년도 자유의 방패(UFS) 훈련 등 한·미 연합훈련에 핵 작전 시나리오를 포함해서 함께 훈련할 계획”이라며 이를 위해 내년 6월까지 핵 전략 기획과 운용에 관한 가이드라인을 만들기로 했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 가이드라인에 대해 “핵과 관련한 민감 정보 공유 방법, 보안 체계 구축 방식, 핵 위기 시 협의 절차 및 체계 등이 망라되는 총체적 지침”이라고 설명했다. 그러면서 “지금까지는 북한의 핵 공격 시 미국이 알아서 핵 보복을 해줄 테니 안심하라는 것이 미국의 핵우산이었다면, 이제는 한·미가 처음부터 같이 (핵 대응을) 생각하고 준비하고 연습해 실행하는 것”이라고 강조했다. 김 차장은 한·미 연합훈련 때 미국 전략폭격기를 한국 전투기가 호위하는 식의 공동 훈련이 진행될 수 있다고 언급했다. 또 작전계획과 가이드라인의 상관관계에 대해선 “(가이드라인의) 모든 것들은 한·미 간 작전상 계획에 함께 자연스럽게 다 녹아들어 갈 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 핵 위기 발생 시 양국 정상이 즉각 통화하고 의사결정을 할 수 있도록 핵 전용 휴대 통신장비를 이미 양국 대통령에게 전달했다. 정부 고위당국자는 이 휴대 장비에 대해 “전자파 공격에서도 보호할 수 있고 더 안전하게, 위기 상황에서도 문제없이 통화를 할 수 있도록 보완해가는 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 “미국은 내년에도 우리 측을 위해서 심화 핵 교육 프로그램을 가동하기로 했다”면서 “이를 통해 우리 핵 정책 담당자들의 핵 관련 지식과 실전 능력이 배양된다. 간단히 말해서 우리 측의 ‘핵 IQ’가 계속 높아질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 또 “일본과 호주 등 인도·태평양 지역 다른 국가들도 북한을 비롯한 역내 위협에 큰 관심을 두고 있다”며 “양자 차원에서 한·미가 확장억제를 운용하는 것과 별개로 일본을 포함해 역내 다른 국가들과 다수가 별도의 확장억제 대화를 가지는 것도 가능하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 NCG 회의에는 김 차장과 마허 비타르 백악관 국가안전보장회의(NSC) 정보·국방정책조정관 등이 참석했다. 양측은 회의 후 공동 언론성명에서 “미측은 핵을 포함한 모든 범주의 역량으로 뒷받침되는 대한민국에 대한 확장억제 공약이 확고함을 재확인했다”며 “미국 및 동맹국에 대한 북한의 어떠한 핵 공격도 용납될 수 없으며 이는 김정은 정권의 종말로 귀결될 것”이라고 밝혔다. 이어 “한국에 대한 북한의 어떠한 핵 공격도 즉각적, 압도적, 결정적 대응에 직면할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 또 보안 및 정보 공유 절차, 위기시 및 전시 핵 협의 절차, 핵 및 전략기획, 한·미 핵 및 재래식 통합(CNI), 전략적 메시지, 위험감소 조치 등을 포함하는 한·미 간 핵 억제 협력이 심화되고 있다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍해서 예멘반군 공격에 해운사 운항 중단… 물류대란 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335344&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335344&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:05:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721560571132_1702817765_0924335344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍해를 지나는 민간 선박을 겨냥한 예멘의 친이란 후티 반군의 공격이 잇따르자 주요 해운사들이 홍해를 통한 운항을 중단하고 있다. 이에 전 세계적 물류 대란 우려도 커지는 중이다. 미국은 유럽과 아시아를 잇는 해상 교역 요충지인 홍해의 안전을 확보하기 위해 대책 마련에 고심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 16일(현지시간) 미군 중부사령부는 “구축함 칼빈슨호가 후티 반군이 발사한 드론 14대를 성공적으로 격추했다”고 밝혔다. 영국 국방부는 “군함 HMS 다이아몬드가 홍해에서 상선을 노린 후티 드론 1대를 격추했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스를 지지하는 후티는 이스라엘의 가자지구 공격 이후 이스라엘로 향하는 선박을 공격해왔다. 최근에는 이스라엘과 무관한 선박도 홍해상에서 무차별 공격하겠다고 경고한 뒤 실행에 옮기고 있다. 후티는 전날 홍해와 아덴만 사이 바브엘만데브 해협을 지나는 라이베리아 선적 화물선에 탄도미사일을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 14일에는 바브엘만데브 해협을 통과하던 홍콩 선적 화물선이 후티의 표적이 됐다. 미 해군 구축함 메이슨호는 13일 홍해를 지나던 마셜제도 선적 유조선의 요청으로 후티의 드론을 격추했다. 바브엘만데브 해협은 지중해와 홍해를 잇는 수에즈 운하와 이어져 전 세계 해상 컨테이너 물동량의 약 30%, 상품 무역량이 약 12%를 차지한다. 후티가 해운 물류 동맥을 틀어쥐고 민간 선박을 볼모로 협박에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후티는 성명을 내고 “팔레스타인 국민과 연대하는 차원에서 이스라엘이 저지른 살인, 파괴 행위에 항의하고자 최근의 공격을 단행했다”고 밝혔다. 후티의 공격에 해운 업계의 공포감은 극에 달한 상태다. 세계 2위 해운사인 덴마크의 머스크는 15일 “바브엘만데브 해협을 통과할 예정인 모든 선박의 운항을 중단한다”고 발표했다. 이 선박들은 수에즈 운하 대신 아프리카 남단 희망봉 노선으로 우회할 예정이다. 1위 해운사인 스위스 MSC와 독일 하팍로이드, 프랑스 CMA CGM도 수에즈 운하 통과를 일시 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수에즈 운하가 아닌 희망봉으로 우회하면 유럽·아시아 항로는 9000㎞가량 늘어난다. 통항 시간과 비용이 급증하는 것이다. 워싱턴포스트는 “홍해에서 후티의 공격이 계속되면 석유, 곡물, 소비재 가격 급등이 초래될 수 있다”며 “팜유와 곡물 등 식료품과 컨테이너선으로 운송되는 전 세계 대부분의 제조품도 마찬가지”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 영국·프랑스 등 동맹과 연합국 함대를 구축해 대응하겠다는 입장이지만 구체적인 방책은 나오지 않은 상태다. 조만간 이 해역에서 활동하는 다국적 함대 확대 방안을 발표할 것으로 보인다. 뉴욕타임스는 “연합국 해군 태스크포스(TF)가 출범했지만 향후 후티의 공격에 어떻게 대응할지는 불분명하다”며 “백악관은 이스라엘·하마스 전쟁이 확전될 가능성을 우려해 광범위한 군사행동을 경계하는 것처럼 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 동물과 언어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335213&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335213&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720470471017_1702813624_0924335213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제인 구달은 영국 케임브리지대학에서 첫 발표를 하던 날, 발표장에서 자신이 관찰한 침팬지들의 이름을 데이비드, 플린트 등 인간의 이름으로 호명했다. 발표를 듣던 교수들은 당황하며 공격 섞인 질문을 쏟아내기 시작했다. 동물에게 사람 이름을 붙이는 일은 있을 수 없다며 D-1, B-7과 같은 번호로 불러야 한다고 반발했다. 제인 구달은 처음에 질문 자체를 이해하지 못했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위 일화는 자음과모음 2022년 겨울호에 실린 계미현 시인의 인터뷰에 나온다. 제인 구달의 시절과 달리 비인간동물을 사람의 이름으로 부르는 것은 이제 흔한 일이 되었다. ‘푸바오’는 올 한 해 한국에서 가장 사랑 받은 이름일 것이다. 보르헤스는 동물을 세 집단, 즉 우리가 텔레비전을 같이 보는 동물, 우리가 먹는 동물, 우리가 무서워하는 동물로 분류한 바 있다. 이처럼 동물 종에 따른 종차별주의는 인간이 비인간동물보다 우월하다는 근대적 휴머니즘의 산물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 전 계미현 시인의 첫 시집 ‘현 가의 몰락’이 웹 시집의 형태로 출간되었다. 계미현 시인은 개미 한 마리 한 마리를 은경, 성미, 경희, 민주 등 인간의 이름으로 호명하며 그들의 비극에 주목한다. 제인 구달을 이해하지 못했던 과거의 교수들이 그러했듯 인간의 이름으로 개미를 부르는 계미현의 이와 같은 시도는 개미를 인간보다, 혹은 우리가 아끼고 사랑하는 다른 동물들보다 하찮은 대상으로 여기는 우리 사회에서 공격과 조롱의 대상이 될 것이 명백하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간의 죽음은 누구에게나 참담하고 절망적이다. 동물의 죽음과 인간의 죽음 중 인간의 죽음에 더 강하게 감응하는 것은 우리가 인간이기에 당연한 일일지도 모른다. 그러나 우리는 인간인 동시에 동물이기도 하다. 인간의 죽음을 대하듯 비인간동물의 비극에 감응할 수 있다면 이는 인간에 대한 우선순위를 빼앗는 것이 아니라 연결의 대상을 확장하는 일이 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 전문가와 점쟁이 사이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335216&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335216&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023111919110441024_1700388664_0924335216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매년 이맘때가 되면 한반도 정세 평가와 전망에 관련된 발표나 세미나가 이어진다. 이와 관련해 글이나 발제를 부탁받곤 한다. 연말에 북한이 전원회의를 마치고 그 결과를 발표하고 나면 결국 다시 해야 할 것인데 지금 이걸 꼭 해야 하나 투덜거린다. 결국 상상력을 동원해 공상과학영화 시나리오를 작성해 발표한다. 연례행사와 같은 일이라 안 하면 뭔가 찜찜하지만 결국 북한의 발표로 부끄러움이 밀려오는 경우가 대부분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전망 기사를 작성한다며 무작정 “내년엔 어떨까요”라는 질문을 던지는 기자들의 전화를 하루에도 몇 통씩 받게 된다. 간혹 북한이 언제쯤 어떤 군사적 행동을 할 것인지, 다음엔 어떤 미사일을 쏠지, 7차 핵실험은 언제 할지와 같이 구체적인 질문을 해주면 고맙기까지 하다. 내 답변의 첫마디는 “그런 건 점쟁이에게 물어보세요”라고 일단 기선 제압부터 하고 시작한다. 그래놓고는 스스로 점쟁이로 빙의되어 설을 푼다. 전화를 내려놓고 나면 허탈하고 얼굴이 화끈거린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해도 다르지 않지만, 질문만은 좀 더 자극적이다. 군사적 충돌 가능성을 넘어 전쟁까지 언급한다. 아마 9·19 군사합의가 사실상 실효성을 잃게 된 때문일 것이다. 경제 전문가를 대상으로 한 강연에서 나온 질문도 남북한 전면전 가능성이다. 동창 송년 모임에 갔더니 북한 전문가 왔다며 술안주 삼아 “이러다 전쟁 나는 거 아니냐”라는 질문 아닌 질문을 던진다. 귀갓길 택시 안에서는 운전기사한테서 내년에 한반도에서 전쟁이 일어날 수도 있다는 일장 강연을 조용히 들어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책상에 앉아 지난해 이맘때 썼던 글들과 인터뷰 내용을 뒤적거렸다. 소설같은 지난 글을 다시 읽는다는 것이 유쾌한 일은 아니다. 올해 북한과 한반도에 대한 예측 중 나를 가장 실망스럽게 한 것은 그 어느 때보다 남북 간 군사 충돌 가능성이 큰 해로 보았다는 것. 북한이 경제에 매진하는 환경 조성을 위해선 군사 대결 중심의 현 국면 돌파가 필요하며, 이에 따라 역설적으로 군사 행동을 감행할 수 있다고 예측했다. 남북 간 군사적 충돌이 발생하지 않았다고 해서 예측이 틀렸다고 이야기하는 것은 아니다. 북한을 예측하고 전망하는 것은 맞고 틀림의 문제가 아니다. 당위성이나 자기 희망적 사고가 아니라 나름의 논리적 근거를 바탕으로 예측하고 전망했다면 부족함의 문제일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 사람이 내년 한반도를 전망하면서 가장 큰 변수가 미국 대선이라고 한다. 그러나 한반도 문제는 미 유권자들의 선택에 고려 요소가 아니다. 북한은 학습효과를 통해 미 대선 전후 1년간은 미국이 자신들에게 관심을 보이지 않으리란 걸 알고 있다. 북·중, 북·러 수교 75주년인 내년, 시진핑 중국 주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 방북 가능성과 양국 관계 심화가 한반도에 더 중요한 변수가 될 수 있다. 내년은 북한이 2025년까지인 5개년 계획의 성과를 극대화하기 위해 내치(內治)에 집중해야 할 시기이기도 하다. 적당한 수준에서의 군사적 긴장감과 위기감을 유지하면서도 경제집중 노선을 포기하지는 않을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미래를 예측하고 전망하더라도 그 결과는 누구도 확신하기 어렵다. 다양한 변수에 둘러싸인 한반도에 미래에 어떠한 일들이 벌어질 것인지 정확하게 예측하는 건 신의 영역이다. 현재만이라도 제대로 볼 수 있다면 앞으로 나타날 변화의 요건을 도출하는 것이 가능할 것이다. 북한이 무엇을, 언제 할까를 단순하게 예상하기보다 북한의 모습을 있는 그대로 보고 남북 관계가 어떠한 상태인지 정확히 인식하는 것이 우선일 것이다. 나도 이제 북한과 한반도 문제에 있어 점쟁이가 아닌 전문가가 되고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동엽 (북한대학원대학교 교수·군사안보)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민주택채권 착오로 산 소상공인, 환급받으세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335285&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335285&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2022081420321195660_1660476731_0924335285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융권이 사지 않아도 될 국민주택채권을 사들인 소상공인 72만 명에게 매입 비용을 돌려준다. 국민주택채권은 국가가 국민주택사업에 들어가는 비용을 조달하기 위해 발행하는 채권이다. 부동산 저당권 설정등기 시 설정 금액에 비례해 의무적으로 매입해야 하지만 중소기업이나 개인사업자가 본인 소유 부동산 담보로 대출을 받으면 매입 의무가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 금융감독원은 금융권이 고객 착오로 부담한 국민주택채권 매입 비용 1796억원을 돌려줄 예정이라고 밝혔다. 최근 5년간 착오로 국민주택채권을 매입한 경우는 72만3000건으로 추산됐다. 건당 평균으로는 경과 이자를 포함해 약 25만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환급 대상은 개인사업자 또는 중소기업이 최근 5년 이내에 사업 용도로 대출을 받으면서 본인이 소유한 부동산에 저당권 설정등기를 하기 위해 국민주택채권을 매입한 후 매도한 경우다. 국민주택채권 만기인 5년이 지난 경우에도 대출일로부터 10년이 지나지 않은 고객이 당시 매입을 증명할 수 있는 증빙을 제출하면 환급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융사들은 18일부터 환급 신청이 가능한 고객에게 문자메시지 등을 통해 일괄 안내할 예정이다. 환급금은 신청 후 5영업일 이내에 입금할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학계 “R&amp;D 예산, 정쟁 멈추고 연구 현장 실리 챙겨야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335296&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335296&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023120414480257048_1701668882_0924335296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연구·개발(R&amp;D) 예산이 6개월째 정쟁의 소용돌이에서 벗어나지 못하는 가운데 학계에선 소모적 논쟁에서 벗어나 연구 현장의 예측 가능성을 높이고 실리를 챙겨야 한다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 말 국가재정전략회의에서 불거진 R&amp;D 예산 삭감 후폭풍은 여전히 국회 예산안 심사 과정에서 주요 쟁점이다. 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관 후보자는 17일 “R&amp;D 예산 규모가 단기간에 급증하면서 나눠먹기식 낭비 사업 등 부작용이 심해졌다”며 “내년 예산안은 불가피한 구조조정 과정”이라고 밝혔다. 반면 야당은 정부가 추진 중인 글로벌 R&amp;D 예산을 감액하겠다는 주장을 굽히지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학계에선 R&amp;D 투자 안정성이 확보돼야 한다는 점을 강조하고 있다. 정쟁 속에 예측 가능성이 떨어지면 투자 효율이 감소할 수 있다는 것이다. 과학기술정책연구원(STEPI)은 “R&amp;D 예산 제도가 부처 간 예산 계획의 일관성이 떨어지고, 배분 전략 수립의 객관적 근거도 제대로 확보하지 못하고 있다”며 “재정 건전성과 정부 R&amp;D의 안정성을 조화롭게 구현하는 체계를 구축해야 한다”고 밝혔다. 국회예산정책처도 지난 10월 “R&amp;D 사업이 조기 종료되거나 감액되어 중장기 목표 달성에 차질을 빚거나 기존 투자 비용이 매몰 비용으로 전락할 가능성이 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 R&amp;D 투자는 경기 침체를 이겨낼 대응 전략으로 꼽힌다. 영국 싱크탱크 옥스퍼드 이코노믹스에 따르면 정부 R&amp;D 투자가 1% 증가하면 같은 해 민간 R&amp;D가 0.23~0.38% 증가하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;STEPI는 “한국 경제의 잠재성장률이 금융위기 이전 수준으로 회복되지 않는 원인으로 R&amp;D 투자 축소가 지목되고 있다”며 “안정적 R&amp;D 투자가 국가 경쟁력을 뒷받침할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 한때 1위였는데… 삼성전자 R&amp;D 투자 순위 세계 7위로 ‘뚝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335300&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335300&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121722280771182_1702819687_0924335300.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한때 1위였던 삼성전자 연구·개발(R&amp;D) 투자 순위가 세계 7위로 내려앉았다. 글로벌 R&amp;D 상위 2500대 기업에 속한 한국 기업 수도 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 유럽집행위원회가 발간한 ‘2023 산업 R&amp;D 투자 스코어보드’를 보면 삼성전자의 지난해 R&amp;D 투자액은 184억3500만 유로(약 26조2533억원)를 기록, 전년도 6위에서 7위로 한 계단 더 떨어졌다. 상위 10대 기업 중 한 해 전보다 순위가 내려간 곳은 삼성전자가 유일했다. 삼성전자는 독일 자동차 회사 폭스바겐(189억800만 유로)에 6위를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121722240471172_1702819444_0924335300.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 앞서 2018년을 포함해 여러 차례 1위를 차지했었다. 하지만 이제는 알파벳과 메타, 마이크로소프트(MS), 애플 등 미국 정보통신기술(ICT) 업체에 선두권을 뺏기고 중국 화웨이와 폭스바겐에도 밀리는 처지가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 상위 2500대 기업의 R&amp;D 총투자액은 1조2497억 유로로 전년 대비 12.8% 증가했다. 삼성전자 투자액은 10.3% 늘어 평균에 못 미쳤다. 100위권에 든 한국 기업은 SK하이닉스(59위) LG전자(72위) 현대자동차(91위) 4개뿐이었다. 2013년만 해도 2500대 상위 기업 명단에 든 국내 기업은 80개였지만 지난해 47개까지 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전 세계 상위 10대와 50대 기업이 R&amp;D 총투자에서 차지하는 비중은 17.7%와 39.1%였다. 유럽집행위원회는 “지난 20여년 동안 소수 기업에 R&amp;D 의존 현상이 지속되고 있다”고 밝혔다. 특히 특정 기업 편중이 극심한 나라는 한국이다. 연간 R&amp;D 국내 기업 전체 투자액 중 삼성전자 몫은 49.1%에 달한다. 상위 5개 기업에 투자의 75.5%가 쏠려 있다. 이는 일본(26.1%) 미국(23.7%) 중국(22.2%)에 비해 월등히 높은 비중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적으로 산업 전반에 R&amp;D 투자 인센티브가 강화되는 추세와도 한국은 거리감이 있다. 경제협력개발기구(OECD) 대다수 국가는 대기업과 중소기업에 대한 R&amp;D 세제 지원에 차등을 두지 않는데, 우리는 대기업이 역차별을 받는 구조다. 김경훈 한국무역협회 공급망분석팀장은 “기업 규모보다는 연구 역량에 따라 세제 혜택을 주는 방향으로 전환이 필요하다”면서 “고급 인력 양성은 물론 특허와 저작권 등 기업의 연구 성과를 보호하려는 노력도 강화해야 한다”고 말했다. 한국과학기술기획평가원에 따르면 우리나라는 인구 만명당 연구원 수가 90.6명으로 OECD 국가 중 1위지만, 이공계 박사 학위 소지자는 39명으로 OECD 평균(49.2명)을 밑돈다. 36개국 중 21위에 그친다. 김 팀장은 “이공계 석박사급 인재는 2050년이면 현재의 절반 수준으로 감소할 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상공회의소는 18일 임시투자세액공제 기간을 3년으로 연장해 달라는 건의서를 정부와 국회에 제출한다. 올해 12년 만에 재도입한 임투세액공제는 올해 연말이면 일몰이 도래한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] LH 사장 때 두 달에 한 번꼴 해외 출장… 박상우 후보자 ‘부실 보고서’ 작성 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335363&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335363&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121723101071208_1702822210_0924335363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박상우 국토교통부 장관 후보자가 한국토지주택공사(LH) 사장으로 재직한 37개월 동안 18차례 해외 출장을 다녀왔지만 대부분 출장 보고서를 부실하게 작성한 것으로 나타났다. 재임 기간 해외 사업 성과가 거의 없어 외유성 출장 논란도 불거질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 국민일보가 허영 더불어민주당 의원실을 통해 LH에서 제출받은 자료에 따르면 박 후보자는 재임(2016년 3월~2019년 4월) 동안 18차례 해외 출장을 다녀왔다. 두 달에 한 번꼴로 해외를 다녀온 것이다. 출장에 쓴 비용은 모두 약 2억3000만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 출장 결과물이 부실하다는 점이다. 출장보고서 18건을 분석한 결과 대부분 보고서는 3~4쪽으로 작성됐다. 내용은 단순 일정, 장소, 안건 등으로 구성됐다. 이마저도 기념촬영 사진이 보고서 한쪽 전면을 할애한 경우가 태반이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 9월 오만·사우디아라비아 출장의 경우 오만 두쿰경제특구청장과의 면담 결과에 ‘한국 스마트시티 기술 두쿰경제특구 적용 방안 협의’라는 안건만 기재됐을 뿐 면담 내용이 없다. 사우디 주택부장관과의 면담 시간이 ‘출장 개요’에서는 ‘오후 1시30분부터 60분간’으로 적혀 있고 ‘출장 결과’에서는 ‘오전 11시부터’라고 적혀 있는 등 오류도 발견된다. 사우디 주택부장관과의 면담 결과도 적혀 있지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121723101071209_1702822210_0924335363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2017년 4월 베트남 출장 보고서에는 출장 목적과 부합하지 않는 것으로 보이는 일정이 적혀 있다. 박 후보자는 당시 비서실 3급 직원과 3박 5일간 베트남을 다녀왔다. 출장 목적은 ‘베트남 미얀마 사업 지구점검 및 협력방안 논의’다. 하지만 마지막 날 일정은 한국 기업체와의 면담으로 구성돼 있다. 어떤 기업을 만나 구체적으로 어떤 논의를 했는지도 보고서에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출장 보고서 등록과 관련 LH 내규를 어긴 사실도 포착됐다. LH의 ‘국외 출장 운영에 관한 지침’ 제17조에 따르면 소속 임직원들은 출장을 다녀오면 귀국 후 15일 이내 귀국보고서를 작성해야 한다. 보고서는 공사 홈페이지, 사내게시판, 행정안전부 국외 출장 연수정보시스템에 올리도록 규정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 출장 보고서 18건 가운데 LH 홈페이지 등록은 4건에 그쳤다. 이 중 한 건은 출장 6개월이 지난 뒤에 등록됐다. 이에 대해 LH 관계자는 “2018년 이후 출장 관련 내역 9건은 공공기관 경영정보 공개 시스템에 공시했다”며 “영업상 기밀·보안 유지의무 때문에 구체적 내용을 공개할 수 없었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 의원은 “박 후보자가 LH 사장 시절 수차례 해외 출장을 다녔지만, 출장 성과를 찾을 수 없었고 기본적인 출장보고서 작성·관리도 매우 미흡하다”며 “임직원 투기 의혹, 전관 문제, 부실시공 등이 하루 이틀 사이에 발생한 것이 아님을 고려하면 해외 출장에 매몰돼 조직 내부 관리는 허술하게 한 것은 아닌지 의심된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 ‘북핵 도발시 핵 보복’ 작전… 내년 을지훈련 첫 적용될 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335368&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335368&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121723130571211_1702822385_0924335368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 미국은 내년 8월에 있을 ‘을지 자유의 방패(UFS·을지프리덤실드)’ 연합훈련에서 처음으로 핵 작전 연습에 돌입한다. 한반도 전면전 상황을 가정한 한·미 연합훈련에서 북한의 선제 핵 공격에 대응해 미국이 핵 보복을 가하는 시나리오가 포함된 적은 지금까지 한번도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 한·미는 북한 핵 사용 위협이 고조되는 상황을 가정하면서도, 북핵 위협을 억제하는 연습을 해왔다. 북한이 핵을 사용할 가능성이 커질 때 외교적 수단을 활용하거나, 항공모함과 전략폭격기 등을 동원해 군사적 압박을 가하는 개념이었다. 그러나 최근 북한 핵 위협이 점차 고조되면서 북한이 핵을 사용한 후 미국이 핵을 북한 지역에 투하하는 상황까지 연습하겠다는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미가 연습할 핵 작전 시나리오에는 북한 선제 핵 공격에 대한 대응 방안이 포함된다. 김태효 국가안보실 1차장은 15일(현지시간) 미국 워싱턴DC에서 가진 특파원 간담회에서 “그전에는 북한 핵 공격시 미국이 알아서 핵 보복을 해줄 테니 안심하라는 핵우산(개념)이었다면 이제는 한·미가 처음부터 같이 생각하고 준비하고 연습하고 같이 실행한다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 이어 미국의 핵전력 및 한국의 비(非)핵전력간 결합 문제와 관련해 “공동 작전 수행이 가능할 정도로 한반도에 적용 가능한 핵전력과 비핵전력의 합치 및 운용 개념에 대해서 계속 구체화해 나가고 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장이 8월 UFS를 언급한 건 정부도 함께 참여하는 훈련에서 한·미가 핵 작전 시나리오를 처음으로 연습하는 것이 적절하다고 판단했기 때문으로 보인다. 한반도 유사시에 대비한 전구(戰區 : 독자적으로 전투를 수행하는 구역)급 한·미 연합훈련은 3월에 열리는 ‘자유의 방패(프리덤실드·FS)’와 8월에 개최되는 UFS 연습이 있다. FS는 한·미 양국 군만 참여하고 UFS는 정부 기관도 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 북한 핵·미사일 능력 고도화에 대응해, 확장억제 강화를 위한 미군 전략자산 전개 횟수도 계속 늘릴 것으로 보인다. 확장억제는 미국이 핵무기를 포함한 전력으로 동맹국을 보호한다는 의사를 명확히 함으로써 적대국이 공격하지 못하게 하는 개념이다. 올해 미군의 전략자산은 한반도 인근에 총 17회 전개됐다. 5회 전개된 지난해와 비교하면 3배 이상으로 늘어난 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지난 7월에는 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 20발 안팎을 장착할 수 있는 미 해군 전략핵잠수함(SSBN)이 1981년 3월 이후 42년 만에 국내 입항했다. 김 차장은 “앞으로 핵 전략자산의 한반도 전개가 확장억제의 강화와 맞물려서 체계적으로 같이 진행될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김 차장은 미국 워싱턴DC에서 열린 제2차 한·미 핵협의그룹(NCG) 회의에 참석한 뒤 17일 인천국제공항 귀국길에 취재진을 만나 “(한·미 핵전략 기획·운용에 대한 가이드라인에는) 핵 작전을 같이 집행해나가는 데 있어서 필요한 연습과 실전 교본, 그리고 커뮤니케이션 체계 등 모든 것이 망라될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 민주당의 불안한 정권심판론</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335212&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335212&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023091719260568130_1694946365_0924335212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;당 간판부터 여당에 뒤지고&lt;br&gt;법·도덕적 결함 불거지는데&lt;br&gt;&apos;특검법&apos; 올인전략 먹혀들까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;더불어민주당의 내년 4월 총선 전략은 뭐니 뭐니 해도 정권심판론이다. 윤석열정부의 경제정책을 때리고 부산 엑스포 유치 무산 등에 따른 외교 무능을 부각하는 것이 총선 전략이다. 그중에서도 가장 기대를 거는 것은 ‘영부인 심판론’이다. 민주당은 김건희 특검법에 사활을 걸며 마치 꽃놀이패인 양 줄기차게 흔들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정권심판론 자체를 뭐라 하고 싶진 않은데 이 정권심판 여론이 온전히 자신들에게 오지 않고 있다는 점은 아무리 지적해도 보이지 않는 모양이다. 정권심판론을 민주당이 완전히 흡수하려면 대안 정당으로서 국민들에게 인정받아야 한다고 수차례 얘기하는데 도대체 뭘 하겠다는 것이 없다. 하물며 ‘메가 서울’이라는 뜬금포조차 민주당에서는 나오지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워낙 정권심판론이 우세하게 나타나다 보니 판세 자체는 민주당에 유리하게 조성된 듯 보이는데 하나하나 뜯어보면 민주당이 꼭 유리하다고만은 볼 수 없다. 당장 간판 얼굴부터 민주당이 뒤질 수 있다. 민주당은 큰 이변이 없는 한 이재명 대표 얼굴로 총선을 치를 전망이다. 반면 국민의힘은 한동훈 법무부 장관으로 간판 교체를 준비 중이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 한 장관을 두고 예전 같지 않다는 둥 ‘윤석열 아바타’에 불과하다는 둥 깎아내리기 일쑤다. 그렇다고 이 대표가 한 장관을 인물론에서 앞서는 것도 아니지 않나? 이 대표도 시원한 화법으로 주목받았던 경기도지사 때만큼 신선하지 않다. 지금은 사법리스크에 갇혀 자신의 재선에 목매는 궁색한 정치인으로 보일 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 화력을 집중하는 영부인 심판론도 안전한 카드가 맞는지 의문이다. 민주당이 법적으로, 도덕적으로 깨끗하면 상관없는데 민주당도 사법리스크에서 예외가 아니기 때문이다. 송영길 전 대표가 돈봉투 사건으로 구속영장 심사를 앞두고 있고, 결과에 따라 민주당의 수많은 의원이 총선을 코앞에 두고 자신의 지역구가 아닌 서초동을 왔다 갔다 해야 할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 “정부·여당이 김건희 특검으로 위기에 몰리면 민주당을 향해서도 검찰의 칼을 마구 휘두르려 할 수도 있다”는 얘기도 나온다. 민주당 의원들은 이 칼날을 얼마든지 비켜갈 수 있다고 자신할 정도로 깨끗한 정치를 했나. 민주당의 ‘야당 탄압’ 주장이 언제 어디서 힘을 잃을지 장담할 수 없는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱이 이전 총선을 되짚어봤을 때 국민의힘이 패한 이유를 들여다보면 현재 민주당이 가진 문제점과 거의 흡사하다. 180석을 챙기며 ‘무적 민주당’을 만들어준 2020년 21대 총선에서 국민의힘의 전신인 미래통합당은 정권심판론에 기댔다가 코로나라는 예상치 못한 변수를 맞았고, 여기에 막말 논란까지 연이어 터지면서 중도층이 등 돌리게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 이전인 2016년 20대 총선에서도 새누리당이 과반 확보에 실패하며 16년 만에 ‘여소야대’ 정국이 형성됐는데, 이때 주된 요인으로 꼽힌 게 친박(친박근혜)계와 비박(비박근혜)계의 ‘공천 내전’이다. 그 유명한 김무성 전 대표의 ‘옥새 들고 나르샤’가 지금까지 회자될 정도다. 선거 직전 “100석도 어렵다”던 민주당은 수도권은 물론 부산·경남에서도 선전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 벌써 예고편들이 쏟아지고 있다. 친명(친이재명)계 ‘자객 공천’ 우려로 몸살을 앓는 지역구가 한둘이 아닌데 친명계 일색인 지도부는 ‘시스템 공천’만 운운하며 강 건너 불구경이다. ‘이재명 사당화’에 질식해 탈당한 경우도 이미 나왔다. ‘처럼회’ 소속 의원들의 잇따른 막말 논란도 그리 오래된 일이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 행태에 따라 ‘정권심판론’이 순식간에 ‘야당 심판론’으로 돌아설 수도 있다. 정권심판을 주장하기엔 민주당도 거대 의석을 내세워 국회를 쥐고 흔드는 집권세력처럼 비치기 때문이다. 마음에 안 들면 탄핵하고 민주유공자법 같은 것들로 자기편 이익을 챙기는 일련의 행위들이 여의도 바깥사람들에게 어떻게 보일지 생각해보길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 정치부 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中 스파이, 벨기에 극우 정치인 매수해 서방 분열 기도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335289&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335289&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023061916270264242_1687159622_0924335289.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정보기관 소속 스파이들이 벨기에 극우 정치인을 3년 이상 매수해 서방 분열 작전을 시도했다고 영국 파이낸셜타임스(FT)와 프랑스 르몽드, 독일 슈피겔이 합동 취재를 통해 15일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 매체에 따르면 중국 국가안전부(MSS) 소속 대니얼 우는 서방 각국 및 유럽연합(EU)의 중국 관련 문제 논의에 영향을 미치기 위해 프랑크 크라이엘만 전 벨기에 상원의원을 공작원으로 활용했다. MSS는 ‘중국판 CIA(미 중앙정보국)’로 불리는 방첩·정보기관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크라이엘만은 1999년부터 8년간 벨기에 연방 상원의원을 지냈고, 현재는 북부 플랑드르 의회 명예의원이다. 극우 정당인 ‘플람스 벨랑(Vlaams Belang·플랑드르의 이익)’ 소속이었으나 이번 의혹 제기로 제명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 “우가 영향을 미치려 한 사안은 중국의 홍콩 민주화운동 탄압에서부터 신장 위구르족 박해에 이르기까지 인권 문제뿐 아니라 중국의 경제적 이익에 관한 것까지 방대했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT에 따르면 우는 올라프 숄츠 독일 총리의 베이징 방문 직전이던 2022년 말, 우파 유럽의회 의원 2명이 “미국과 영국이 유럽 전체의 에너지 안보를 약화시키고 있다”고 발언하도록 설득하라고 크라이엘만에게 요구했다. 그러면서 우는 크라이엘만에게 “우리 목적은 미국과 유럽의 관계를 분열시키는 것”이라는 문자메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우는 2021년 문자메시지에선 중국의 위구르족 구금을 밝히는 데 도움을 준 독일 연구자 아드리안 첸츠를 공격하라는 임무를 MSS로부터 받았다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 “문자메시지에는 크라이엘만이 우에게 도움을 주는 대가로 얼마의 돈을 받게 될지에 대한 대화도 나왔다”며 “이번 사건은 중국 정부가 어떻게 전 세계 여론을 조종하려 하는지를 잘 보여준다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨기에 수도 브뤼셀에는 EU 집행위원회와 북대서양조약기구(NATO·나토) 등 여러 국제기구가 모여 있다. 벨기에 주재 중국대사관은 우 관련 사건을 알지 못한다고 FT에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中 스파이, 벨기에 극우 정치인 매수해 서방 분열 기도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335289&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335289&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023061916270264242_1687159622_0924335289.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정보기관 소속 스파이들이 벨기에 극우 정치인을 3년 이상 매수해 서방 분열 작전을 시도했다고 영국 파이낸셜타임스(FT)와 프랑스 르몽드, 독일 슈피겔이 합동 취재를 통해 15일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 매체에 따르면 중국 국가안전부(MSS) 소속 대니얼 우는 서방 각국 및 유럽연합(EU)의 중국 관련 문제 논의에 영향을 미치기 위해 프랑크 크라이엘만 전 벨기에 상원의원을 공작원으로 활용했다. MSS는 ‘중국판 CIA(미 중앙정보국)’로 불리는 방첩·정보기관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크라이엘만은 1999년부터 8년간 벨기에 연방 상원의원을 지냈고, 현재는 북부 플랑드르 의회 명예의원이다. 극우 정당인 ‘플람스 벨랑(Vlaams Belang·플랑드르의 이익)’ 소속이었으나 이번 의혹 제기로 제명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 “우가 영향을 미치려 한 사안은 중국의 홍콩 민주화운동 탄압에서부터 신장 위구르족 박해에 이르기까지 인권 문제뿐 아니라 중국의 경제적 이익에 관한 것까지 방대했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT에 따르면 우는 올라프 숄츠 독일 총리의 베이징 방문 직전이던 2022년 말, 우파 유럽의회 의원 2명이 “미국과 영국이 유럽 전체의 에너지 안보를 약화시키고 있다”고 발언하도록 설득하라고 크라이엘만에게 요구했다. 그러면서 우는 크라이엘만에게 “우리 목적은 미국과 유럽의 관계를 분열시키는 것”이라는 문자메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우는 2021년 문자메시지에선 중국의 위구르족 구금을 밝히는 데 도움을 준 독일 연구자 아드리안 첸츠를 공격하라는 임무를 MSS로부터 받았다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 “문자메시지에는 크라이엘만이 우에게 도움을 주는 대가로 얼마의 돈을 받게 될지에 대한 대화도 나왔다”며 “이번 사건은 중국 정부가 어떻게 전 세계 여론을 조종하려 하는지를 잘 보여준다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨기에 수도 브뤼셀에는 EU 집행위원회와 북대서양조약기구(NATO·나토) 등 여러 국제기구가 모여 있다. 벨기에 주재 중국대사관은 우 관련 사건을 알지 못한다고 FT에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저출산·고령화… 생산성 못 올리면 20년 뒤 역성장” 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335340&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335340&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721140471079_1702815244_0924335340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 경제가 장기 저성장 국면으로 진입할 것이라는 우려가 커지는 가운데 한국 경제의 생산성이 떨어지면 역성장 시점이 더 앞당겨질 수 있다는 분석이 나왔다. 이르면 2030년대부터 경제성장률이 0%대로 떨어지고 2040년대부터는 마이너스 성장할 수 있다는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 정부 등에 따르면 올해 한국 경제성장률은 기존 정부 전망치인 1.4% 내외를 달성할 것으로 보인다. 문제는 내년이다. 기획재정부(2.4%)와 한국은행(2.2%), 국제통화기금(IMF·2.2%)은 내년 경제성장률을 2%대 초반으로 전망하고 있지만 일각에서는 대내외 변수에 따라 1%대로 주저앉는 것 아니냐는 우려도 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 조태형 한국은행 경제연구원 부원장은 이날 ‘한국 경제 80년(1970~2050) 및 미래 성장전략’ 보고서를 통해 지난 50년간의 경제 성장을 분해하고, 향후 30년을 전망했다. 조 부원장은 “향후 30년간 한국의 경제 성장은 저출산으로 노동 투입이 마이너스로 돌아서고 자본 투입도 증가세가 크게 낮아지면서 생산성의 역할이 점점 더 중요해질 것”이라며 ‘생산성’을 높여야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서에 따르면 한국은 1953년부터 지난해까지 연간 6.9% 성장했다. 자본 투입이 3.4% 포인트로 절반 이상 기여했고 노동 투입과 총요소생산성(Total Factor Productivity·TFP)은 각각 1.4% 포인트, 1.6% 포인트 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연간 경제성장률은 1970년대 8.7%에서 80년대 9.5%로 최고치를 달성한 뒤 10년마다 2.0~2.5% 포인트씩 하락해 2010년대에는 2.7%로 낮아졌다. 90년대에는 노동 투입 둔화가, 아시아 외환위기 이후인 2000년대에는 자본투자 부진이 성장률 하락을 주도했지만 글로벌 금융위기 이후인 2010년대에는 TFP 정체가 성장률 하락의 주된 요인으로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721140571080_1702815245_0924335340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 향후 경제성장률인데, 이를 높이는 건 생산성에 달려 있다. 통계청 중위추계 인구 전망을 기준으로 TFP가 높게 유지될 경우 경제성장률은 2020년대 2.4%, 2030년대 0.9%, 2040년대 0.2%로 전망된다. 하지만 TFP가 낮게 유지될 경우 경제성장률은 2020년대 2.1%, 2030년대 0.6%, 2040년대 -0.1%로 하락하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한국 경제의 미래 성장을 유지하기 위해서는 고부가가치 산업으로의 전환과 신성장동력 확보가 가장 중요하다는 지적이다. 보고서는 이밖에도 무형자산 및 인적자본의 확충과 지식 축적 시스템 업그레이드, 불확실성에 대한 대응 능력과 경제회복력 강화 등을 전략 과제로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인구 감소와 관련해서는 청년층의 가치관·취업·결혼·출산·교육·주택마련을 아우르는 전방위적인 대책이 필요하다고 강조했다. 또 외국인 근로자 유치나 외국인 거주, 이민정책, 우호국과의 경제통합 등에 대한 논의가 필요한 시점이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저출산·고령화… 생산성 못 올리면 20년 뒤 역성장” 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335340&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335340&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721140471079_1702815244_0924335340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 경제가 장기 저성장 국면으로 진입할 것이라는 우려가 커지는 가운데 한국 경제의 생산성이 떨어지면 역성장 시점이 더 앞당겨질 수 있다는 분석이 나왔다. 이르면 2030년대부터 경제성장률이 0%대로 떨어지고 2040년대부터는 마이너스 성장할 수 있다는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 정부 등에 따르면 올해 한국 경제성장률은 기존 정부 전망치인 1.4% 내외를 달성할 것으로 보인다. 문제는 내년이다. 기획재정부(2.4%)와 한국은행(2.2%), 국제통화기금(IMF·2.2%)은 내년 경제성장률을 2%대 초반으로 전망하고 있지만 일각에서는 대내외 변수에 따라 1%대로 주저앉는 것 아니냐는 우려도 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 조태형 한국은행 경제연구원 부원장은 이날 ‘한국 경제 80년(1970~2050) 및 미래 성장전략’ 보고서를 통해 지난 50년간의 경제 성장을 분해하고, 향후 30년을 전망했다. 조 부원장은 “향후 30년간 한국의 경제 성장은 저출산으로 노동 투입이 마이너스로 돌아서고 자본 투입도 증가세가 크게 낮아지면서 생산성의 역할이 점점 더 중요해질 것”이라며 ‘생산성’을 높여야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서에 따르면 한국은 1953년부터 지난해까지 연간 6.9% 성장했다. 자본 투입이 3.4% 포인트로 절반 이상 기여했고 노동 투입과 총요소생산성(Total Factor Productivity·TFP)은 각각 1.4% 포인트, 1.6% 포인트 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연간 경제성장률은 1970년대 8.7%에서 80년대 9.5%로 최고치를 달성한 뒤 10년마다 2.0~2.5% 포인트씩 하락해 2010년대에는 2.7%로 낮아졌다. 90년대에는 노동 투입 둔화가, 아시아 외환위기 이후인 2000년대에는 자본투자 부진이 성장률 하락을 주도했지만 글로벌 금융위기 이후인 2010년대에는 TFP 정체가 성장률 하락의 주된 요인으로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121721140571080_1702815245_0924335340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 향후 경제성장률인데, 이를 높이는 건 생산성에 달려 있다. 통계청 중위추계 인구 전망을 기준으로 TFP가 높게 유지될 경우 경제성장률은 2020년대 2.4%, 2030년대 0.9%, 2040년대 0.2%로 전망된다. 하지만 TFP가 낮게 유지될 경우 경제성장률은 2020년대 2.1%, 2030년대 0.6%, 2040년대 -0.1%로 하락하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한국 경제의 미래 성장을 유지하기 위해서는 고부가가치 산업으로의 전환과 신성장동력 확보가 가장 중요하다는 지적이다. 보고서는 이밖에도 무형자산 및 인적자본의 확충과 지식 축적 시스템 업그레이드, 불확실성에 대한 대응 능력과 경제회복력 강화 등을 전략 과제로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인구 감소와 관련해서는 청년층의 가치관·취업·결혼·출산·교육·주택마련을 아우르는 전방위적인 대책이 필요하다고 강조했다. 또 외국인 근로자 유치나 외국인 거주, 이민정책, 우호국과의 경제통합 등에 대한 논의가 필요한 시점이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 불명의 AI 보컬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335273&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335273&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121718170470855_1702804624_0924335273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 록 밴드 비틀스의 신곡 ‘나우 앤드 덴(Now And Then)’이 지난달 영국 싱글 차트에서 1위를 차지했다. 이 곡은 43년 전 세상을 뜬 존 레넌의 30대 시절 목소리를 담고 있다. 생전의 레넌이 직접 피아노를 치며 녹음했던 것이다. 그의 아내 오노 요코가 이 데모 테이프를 폴 매카트니에게 건네면서 비틀스의 마지막 곡 작업이 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카트니는 과거 한 인터뷰에서 조지 해리슨이 이 곡을 가리켜 ‘쓰레기(rubbish)’라고 말했다고 했다. 데모 곡의 녹음 상태가 엉망이었다는 의미다. 실제로 데모 테이프를 들어보면 가느다란 레넌의 목소리는 피아노 반주에 겹쳐 잘 들리지 않는다. 매카트니는 “그 시절에는 (레넌의 목소리를) 분리할 수 있는 기술이 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미완의 곡으로 묻힐 뻔했던 이 노래는 인공지능(AI) 기술로 되살아났다. ‘나우 앤드 덴’이 완성되기까지 28년이나 걸렸다. 2021년 ‘비틀스: 겟 백’이라는 제목의 다큐멘터리를 만드는 과정에서 레넌의 목소리를 다른 소리와 떼어내는 기술을 구현하는 데 성공했다. 이 AI 기술을 활용해 레넌의 목소리를 분리한 뒤 해리슨이 생전에 녹음한 기타 연주, 매카트니와 링고 스타 두 사람의 연주와 목소리 등을 합쳐 ‘나우 앤드 덴’이 완성됐다. 최근 유튜브에서는 레넌 대신 다른 사람의 목소리를 입힌 ‘나우 앤드 덴’을 들을 수 있다. 밴드 오아시스 버전의 ‘나우 앤드 덴’도 있다. 물론 이 곡은 오아시스가 만든 게 아니다. 오아시스의 보컬과 연주 스타일을 학습한 AI 프로그램으로 만든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음성 복제 기술을 익힌 AI의 비즈니스 모델은 한층 다양해지고 있다. 예컨대 영화 ‘스타워즈’ 시리즈에서 다스 베이더의 목소리를 연기한 제임스 얼 존스는 자신의 음성을 복제할 수 있는 권리를 디즈니에 팔았다. 40여년 전 그의 음성을 학습한 AI는 지난해 공개된 ‘스타워즈’ 시리즈 ‘오비완 케노비’에서 음산한 다스 베이더의 목소리를 재현했다. 90대 노인이 된 성우의 전성기 시절 목소리를 영원히 대체할 AI 성우가 나타난 것이다. AI를 활용해 에미넴이나 퍼프 대디 같은 래퍼의 목소리를 입힌 곡을 만드는 것도 가능하다. 지난 4월에는 캐나다 출신 래퍼 드레이크와 싱어송라이터 더 위켄드가 함께 부른 노래가 인기를 끌었다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;고삐 풀린 AI산업 경쟁은 과속 방지 논의를 가뿐히 뛰어넘고 있다. AI가 인간의 성문(聲紋)을 거의 그대로 재현하는 수준에 이를 날도 멀지 않아 보인다. 주파수 분석 장치로 파악할 수 있는 목소리 특징을 실시간 확보해 재현하는 AI 기술이 상용화될 수 있다. AI는 인간의 고유 영역으로 여겨졌던 예술의 개념에까지 변화를 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카메라가 발명됐을 때 사진을 예술 작품으로 볼 수 있을지에 대한 논란이 일던 것과 마찬가지로 AI 기술을 접목한 콘텐츠를 예술이라고 할 수 있는지를 놓고도 논쟁이 불붙고 있다. 역사학자 유발 하라리는 인류의 미래를 그린 책 ‘호모 데우스’에서 “비유기적인 알고리즘이 예술을 생산하지 못할 이유가 조금도 없다”면서 음악과 시 같은 예술 분야도 AI의 영향권에 있다고 진단했다. 19세기 시인 보들레르는 미(美)의 정의를 “열렬하면서 슬픈 어떤 것”이라고 썼는데, 미래의 시인은 훨씬 더 난해한 미학을 공부해야 할지 모른다. ‘AI를 활용한 합성, 변형 등을 거친 예술품’의 아름다움을 주제로 한 미학 같은 것들 말이다. 멸종 위기의 시인 역할을 대행하는 AI가 유행할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 산업1부 차장 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 불명의 AI 보컬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335273&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335273&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121718170470855_1702804624_0924335273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 록 밴드 비틀스의 신곡 ‘나우 앤드 덴(Now And Then)’이 지난달 영국 싱글 차트에서 1위를 차지했다. 이 곡은 43년 전 세상을 뜬 존 레넌의 30대 시절 목소리를 담고 있다. 생전의 레넌이 직접 피아노를 치며 녹음했던 것이다. 그의 아내 오노 요코가 이 데모 테이프를 폴 매카트니에게 건네면서 비틀스의 마지막 곡 작업이 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카트니는 과거 한 인터뷰에서 조지 해리슨이 이 곡을 가리켜 ‘쓰레기(rubbish)’라고 말했다고 했다. 데모 곡의 녹음 상태가 엉망이었다는 의미다. 실제로 데모 테이프를 들어보면 가느다란 레넌의 목소리는 피아노 반주에 겹쳐 잘 들리지 않는다. 매카트니는 “그 시절에는 (레넌의 목소리를) 분리할 수 있는 기술이 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미완의 곡으로 묻힐 뻔했던 이 노래는 인공지능(AI) 기술로 되살아났다. ‘나우 앤드 덴’이 완성되기까지 28년이나 걸렸다. 2021년 ‘비틀스: 겟 백’이라는 제목의 다큐멘터리를 만드는 과정에서 레넌의 목소리를 다른 소리와 떼어내는 기술을 구현하는 데 성공했다. 이 AI 기술을 활용해 레넌의 목소리를 분리한 뒤 해리슨이 생전에 녹음한 기타 연주, 매카트니와 링고 스타 두 사람의 연주와 목소리 등을 합쳐 ‘나우 앤드 덴’이 완성됐다. 최근 유튜브에서는 레넌 대신 다른 사람의 목소리를 입힌 ‘나우 앤드 덴’을 들을 수 있다. 밴드 오아시스 버전의 ‘나우 앤드 덴’도 있다. 물론 이 곡은 오아시스가 만든 게 아니다. 오아시스의 보컬과 연주 스타일을 학습한 AI 프로그램으로 만든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음성 복제 기술을 익힌 AI의 비즈니스 모델은 한층 다양해지고 있다. 예컨대 영화 ‘스타워즈’ 시리즈에서 다스 베이더의 목소리를 연기한 제임스 얼 존스는 자신의 음성을 복제할 수 있는 권리를 디즈니에 팔았다. 40여년 전 그의 음성을 학습한 AI는 지난해 공개된 ‘스타워즈’ 시리즈 ‘오비완 케노비’에서 음산한 다스 베이더의 목소리를 재현했다. 90대 노인이 된 성우의 전성기 시절 목소리를 영원히 대체할 AI 성우가 나타난 것이다. AI를 활용해 에미넴이나 퍼프 대디 같은 래퍼의 목소리를 입힌 곡을 만드는 것도 가능하다. 지난 4월에는 캐나다 출신 래퍼 드레이크와 싱어송라이터 더 위켄드가 함께 부른 노래가 인기를 끌었다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;고삐 풀린 AI산업 경쟁은 과속 방지 논의를 가뿐히 뛰어넘고 있다. AI가 인간의 성문(聲紋)을 거의 그대로 재현하는 수준에 이를 날도 멀지 않아 보인다. 주파수 분석 장치로 파악할 수 있는 목소리 특징을 실시간 확보해 재현하는 AI 기술이 상용화될 수 있다. AI는 인간의 고유 영역으로 여겨졌던 예술의 개념에까지 변화를 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카메라가 발명됐을 때 사진을 예술 작품으로 볼 수 있을지에 대한 논란이 일던 것과 마찬가지로 AI 기술을 접목한 콘텐츠를 예술이라고 할 수 있는지를 놓고도 논쟁이 불붙고 있다. 역사학자 유발 하라리는 인류의 미래를 그린 책 ‘호모 데우스’에서 “비유기적인 알고리즘이 예술을 생산하지 못할 이유가 조금도 없다”면서 음악과 시 같은 예술 분야도 AI의 영향권에 있다고 진단했다. 19세기 시인 보들레르는 미(美)의 정의를 “열렬하면서 슬픈 어떤 것”이라고 썼는데, 미래의 시인은 훨씬 더 난해한 미학을 공부해야 할지 모른다. ‘AI를 활용한 합성, 변형 등을 거친 예술품’의 아름다움을 주제로 한 미학 같은 것들 말이다. 멸종 위기의 시인 역할을 대행하는 AI가 유행할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 산업1부 차장 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업장관 안덕근… 국가안보실장 장호진 외교부 1차관 급부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335324&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335324&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121715193170490_1702793971_0924335324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 17일 산업통상자원부 장관 후보자로 안덕근 산업부 통상교섭본부장을 지명했다. 윤 대통령은 이르면 18일 공석인 국가정보원장 등을 포함해 외교 안보 라인 인선 결과를 발표할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신임 국정원장에는 외교관 출신의 조태용 국가안보실장이 사실상 내정됐다는 전망이 유력하다. 조 실장 뒤를 이을 신임 국가안보실장에는 장호진 외교부 1차관이 급부상한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대기 대통령실 비서실장은 용산 대통령실에서 브리핑을 열고 “안 후보자는 이론과 실무를 두루 겸비한 국제통상 전문가”라며 “우리 경제에 활력을 불어넣고 대한민국 경제 영토의 확장을 이끌 것으로 기대하고 있다”고 인선 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 후보자 지명 발표는 방문규 현 산업부 장관 취임 89일밖에 안 돼 나온 것이다. 방 장관은 내년 4월 총선에 경기도 수원 선거구에 차출될 것으로 알려졌다. 이에 따라 아무리 ‘총선용 개각’이라고 하지만 취임 3개월을 맞은 장관을 교체하는 건 지나친 것 아니냐는 비판이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위관계자는 이에 대해 “우리도 그게 아픈 분야”라고 말했다. 이 관계자는 그러면서도 “산업부 장관으로 있는 것과 국회에서 일할 수 있는 분야를 보면 요즘은 정치 분야가 ‘두뇌’ 역할을 많이 하기 때문에 국가 전체로 봐서는 ‘대미지’라 할 것은 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신임 국정원장에는 외교관 출신의 조태용 국가안보실장이 사실상 내정된 것으로 알려졌다. 다른 대통령실 고위관계자는 “국정원장 후임에 ‘정보맨’을 발탁하려고 했으나 적임자를 찾지 못한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 실장 후임의 신임 국가안보실장에는 장호진 외교부 1차관이 유력하다는 전망이 나온다. 장 차관은 박진 외교부 장관이 총선 출마를 위해 떠날 경우 외교부 장관 후보로도 거론된다. 조태열 전 외교부 2차관도 외교부 장관 후보 물망에 올라 있다. 장 차관이 안보실장에 기용될 경우, 조 전 차관이 외교부 장관에 기용될 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교 안보 라인 개편 이후 법무부를 제외하면 추가 개각 발표는 당분간 없을 가능성이 크다. 대통령실 고위관계자는 “앞으로도 검증과 인선 절차가 마무리되는 대로 그때그때 말씀드리겠다”고 가능성을 열어뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관을 둘러싸고는 국민의힘 비대위원장을 포함해 ‘총선 역할론’이 제기되고 있다. 대통령실 고위관계자는 법무부 장관 교체에 대해 “당(국민의힘)에서 여러 의견 수렴을 하니 그걸 살펴보고 들어봐야 한다”며 “지금 당장 ‘이걸 한다, 안 한다’ 말하긴 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업장관 안덕근… 국가안보실장 장호진 외교부 1차관 급부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335324&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335324&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121715193170490_1702793971_0924335324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 17일 산업통상자원부 장관 후보자로 안덕근 산업부 통상교섭본부장을 지명했다. 윤 대통령은 이르면 18일 공석인 국가정보원장 등을 포함해 외교 안보 라인 인선 결과를 발표할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신임 국정원장에는 외교관 출신의 조태용 국가안보실장이 사실상 내정됐다는 전망이 유력하다. 조 실장 뒤를 이을 신임 국가안보실장에는 장호진 외교부 1차관이 급부상한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대기 대통령실 비서실장은 용산 대통령실에서 브리핑을 열고 “안 후보자는 이론과 실무를 두루 겸비한 국제통상 전문가”라며 “우리 경제에 활력을 불어넣고 대한민국 경제 영토의 확장을 이끌 것으로 기대하고 있다”고 인선 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 후보자 지명 발표는 방문규 현 산업부 장관 취임 89일밖에 안 돼 나온 것이다. 방 장관은 내년 4월 총선에 경기도 수원 선거구에 차출될 것으로 알려졌다. 이에 따라 아무리 ‘총선용 개각’이라고 하지만 취임 3개월을 맞은 장관을 교체하는 건 지나친 것 아니냐는 비판이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위관계자는 이에 대해 “우리도 그게 아픈 분야”라고 말했다. 이 관계자는 그러면서도 “산업부 장관으로 있는 것과 국회에서 일할 수 있는 분야를 보면 요즘은 정치 분야가 ‘두뇌’ 역할을 많이 하기 때문에 국가 전체로 봐서는 ‘대미지’라 할 것은 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신임 국정원장에는 외교관 출신의 조태용 국가안보실장이 사실상 내정된 것으로 알려졌다. 다른 대통령실 고위관계자는 “국정원장 후임에 ‘정보맨’을 발탁하려고 했으나 적임자를 찾지 못한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 실장 후임의 신임 국가안보실장에는 장호진 외교부 1차관이 유력하다는 전망이 나온다. 장 차관은 박진 외교부 장관이 총선 출마를 위해 떠날 경우 외교부 장관 후보로도 거론된다. 조태열 전 외교부 2차관도 외교부 장관 후보 물망에 올라 있다. 장 차관이 안보실장에 기용될 경우, 조 전 차관이 외교부 장관에 기용될 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교 안보 라인 개편 이후 법무부를 제외하면 추가 개각 발표는 당분간 없을 가능성이 크다. 대통령실 고위관계자는 “앞으로도 검증과 인선 절차가 마무리되는 대로 그때그때 말씀드리겠다”고 가능성을 열어뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관을 둘러싸고는 국민의힘 비대위원장을 포함해 ‘총선 역할론’이 제기되고 있다. 대통령실 고위관계자는 법무부 장관 교체에 대해 “당(국민의힘)에서 여러 의견 수렴을 하니 그걸 살펴보고 들어봐야 한다”며 “지금 당장 ‘이걸 한다, 안 한다’ 말하긴 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미, 내년 첫 核작전 훈련… 정상간 ‘핵 핫라인’ 구축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335351&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335351&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121723190571216_1702822745_0924335351.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미는 내년 연합 군사훈련 때 처음으로 핵 작전 연습을 시행하기로 했다. 핵 위기 시 양국 정상이 즉각 통화할 수 있는 시스템도 운용한다. 양국은 북한의 핵 위협에 대응하기 위한 총체적 확장억제 가이드라인을 내년 중반까지 구축하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 15일(현지시간) 워싱턴DC에서 제2차 한·미 핵협의그룹(NCG) 회의를 연 뒤 특파원 간담회에서 이같이 밝혔다. 김 차장은 “내년 한·미 연합훈련에 핵 작전 시나리오를 포함해서 함께 훈련할 계획”이라며 이를 위해 내년 6월까지 핵 전략기획과 운용에 관한 가이드라인을 만들기로 했다고 전했다. 가이드라인에 대해서는 “핵과 관련한 민감 정보 공유 방법, 보안 체계 구축 방식, 핵 위기 시 협의 절차 및 체계 등이 망라되는 총체적 지침”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 핵 위기 발생 시 양국 정상이 즉각 통화하고 의사결정을 할 수 있도록 핵 전용 휴대 통신장비를 이미 양국 대통령에게 전달했다. 정부 고위당국자는 이 장비에 대해 “전자파 공격에서도 보호할 수 있고 더 안전하게, 위기 상황에서도 문제없이 통화를 할 수 있도록 보완해가는 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 “미국은 내년에도 우리 측을 위해 심화 핵 교육 프로그램을 가동하기로 했다”면서 “이를 통해 우리 측의 ‘핵 IQ’가 계속 높아질 것”이라고 강조했다. 또 “인도·태평양 지역 다른 국가들도 북한을 비롯한 역내 위협에 큰 관심을 두고 있다”며 “한·미가 확장억제를 운용하는 것과 별개로 일본을 포함해 역내 다른 국가들과 다수가 별도의 확장억제 대화를 가지는 것도 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 NCG 회의에는 김 차장과 마허 비타르 백악관 국가안전보장회의(NSC) 정보·국방정책조정관 등이 참석했다. 양측은 회의 후 공동 언론성명에서 “한국에 대한 북한의 어떠한 핵 공격도 즉각적, 압도적, 결정적 대응에 직면할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 공조에 반발한 북한도 도발을 이어가고 있다. 합동참모본부는 17일 “북한이 동해상으로 미상 탄도미사일을 발사했다”고 밝혔다. 북한의 탄도미사일 발사는 지난달 22일 이후 26일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 이택현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미, 내년 첫 核작전 훈련… 정상간 ‘핵 핫라인’ 구축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335351&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335351&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121723190571216_1702822745_0924335351.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미는 내년 연합 군사훈련 때 처음으로 핵 작전 연습을 시행하기로 했다. 핵 위기 시 양국 정상이 즉각 통화할 수 있는 시스템도 운용한다. 양국은 북한의 핵 위협에 대응하기 위한 총체적 확장억제 가이드라인을 내년 중반까지 구축하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 15일(현지시간) 워싱턴DC에서 제2차 한·미 핵협의그룹(NCG) 회의를 연 뒤 특파원 간담회에서 이같이 밝혔다. 김 차장은 “내년 한·미 연합훈련에 핵 작전 시나리오를 포함해서 함께 훈련할 계획”이라며 이를 위해 내년 6월까지 핵 전략기획과 운용에 관한 가이드라인을 만들기로 했다고 전했다. 가이드라인에 대해서는 “핵과 관련한 민감 정보 공유 방법, 보안 체계 구축 방식, 핵 위기 시 협의 절차 및 체계 등이 망라되는 총체적 지침”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 핵 위기 발생 시 양국 정상이 즉각 통화하고 의사결정을 할 수 있도록 핵 전용 휴대 통신장비를 이미 양국 대통령에게 전달했다. 정부 고위당국자는 이 장비에 대해 “전자파 공격에서도 보호할 수 있고 더 안전하게, 위기 상황에서도 문제없이 통화를 할 수 있도록 보완해가는 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 “미국은 내년에도 우리 측을 위해 심화 핵 교육 프로그램을 가동하기로 했다”면서 “이를 통해 우리 측의 ‘핵 IQ’가 계속 높아질 것”이라고 강조했다. 또 “인도·태평양 지역 다른 국가들도 북한을 비롯한 역내 위협에 큰 관심을 두고 있다”며 “한·미가 확장억제를 운용하는 것과 별개로 일본을 포함해 역내 다른 국가들과 다수가 별도의 확장억제 대화를 가지는 것도 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 NCG 회의에는 김 차장과 마허 비타르 백악관 국가안전보장회의(NSC) 정보·국방정책조정관 등이 참석했다. 양측은 회의 후 공동 언론성명에서 “한국에 대한 북한의 어떠한 핵 공격도 즉각적, 압도적, 결정적 대응에 직면할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 공조에 반발한 북한도 도발을 이어가고 있다. 합동참모본부는 17일 “북한이 동해상으로 미상 탄도미사일을 발사했다”고 밝혔다. 북한의 탄도미사일 발사는 지난달 22일 이후 26일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 이택현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 비만치료제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335226&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924335226&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121720480571021_1702813685_0924335226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비만은 이제 병이다. 세계보건기구(WHO)는 1997년 6월 스위스 제네바에서 ‘비만: 세계적 전염병의 예방과 관리’라는 보고서를 채택한 뒤 “비만은 미용이나 생활양식의 문제가 아닌 질병”이라고 발표했다. 비정상적 신체상태로 분류했던 비만을 질병으로 확정하고 치료의 필요성을 강조한 것이다. 식욕과 관련된 각종 호르몬의 이상 분비가 비만의 원인이라는 생각이 널리 퍼졌기 때문이다. 7대 죄악인 탐욕이 식탐(食貪·Gula)에서 유래된 것을 감안하면 엄청난 변화다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비만이 초래하는 손실은 상상 이상이다. 국민건강보험공단이 2021년 기준 추정한 비만의 사회경제적 비용은 15조6382억원. 음주(14조6274억원), 흡연(11조4206억원)을 뛰어넘는 최악의 건강위험요인이다. 사회경제적 비용은 직접 지불한 의료비, 치료 중 발생한 간병비와 교통비, 질환으로 사망해 발생한 미래소득 손실액 등 직간접 비용을 포괄하는 개념이다. 늘 술과 담배가 문제였는데 2015년 비만이 흡연을 뛰어넘더니 2020년에는 음주마저 추월했다. 비용 증가 속도도 너무 빠르다. 2015년 이후 매년 5~6%씩 늘더니 2020년에는 전년보다 9.3% 뛰었다. 코로나19 탓도 있지만 음주, 흡연보다 5배 이상 빠른 증가율은 곤란하다. 알코올중독 치료와 금연 캠페인보다 비만 관리가 사회적으로 더 급하게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학 학술지 사이언스가 매년 뽑는 ‘올해의 혁신’에 비만치료제인 ‘글루카곤 유사 펩타이드(GLP)-1 유사체’가 선정됐다. 음식물이  들어가면 분비되는 호르몬인 GLP-1은 식욕을 억제하는 여러 작용으로 비만을 방지한다. GLP-1 유사체는 이를 모방하는 약물이다. 덴마크 제약사 노보노디스크의 위고비와 미국 제약사 일라이 릴리의 마운자로가 대표적이다. 비싸고 부작용의 위험이 있지만 효과는 상당하다고 한다. 생활습관과 자제력 부족 등 개인 문제에 머물렀던 비만이 이제는 정부가 나서 예방해야 하는 사회적 과제가 됐다. 조만간 일본처럼 비만치료제에 건강보험이 적용될지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“옆 건물로 뛰어 살았다”…호텔 화재 긴박 탈출 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980641&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980641&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804115071241_1702840311_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 도심 호텔 기계식 주차장에서 큰불이 나 54명이 중경상을 입었지만 다행히 인명피해는 발생하지 않았다. 일부 시민은 호텔 건물 옥상에서 바로 옆 건물 옥상으로 뛰어내려 목숨을 건진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 인천 공단소방서 등에 따르면 이날 오후 9시1분쯤 인천시 남동구 논현동 지하 3층, 지상 18층짜리 호텔(8410㎡)의 기계식 주차장에서 불이 났다. 소방 당국은 경보령을 내리고 진화에 나선 끝에 1시간30분 만에 불길을 완전히 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804115871242_1702840318_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 불로 20대 남성이 대피 과정에서 추락해 골절상을 입었으며 30대 외국인 여성은 전신 2도 화상을 입고 병원으로 옮겨져 치료를 받고 있다. 또 52명이 연기를 흡입하거나 허리·발목 통증 등의 증상을 호소해 병원 치료 중이다. 부상자 모두 생명에는 지장이 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121723150371213_1702822503_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 화재 현장이 촬영된 영상에는 불이 난 호텔 건물 옥상에서 바로 옆 건물 옥상으로 사람들이 뛰어내리는 긴박한 모습이 담기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옥상에 서 있던 시민들은 거센 불길을 등진 채 건물 가장자리를 천천히 걸어 이동한 뒤 바로 옆에 있는 건물 옥상으로 차례로 뛰어내렸다. 영상에는 “떨어질 것 같아. 어떡해 저 사람”이라거나 “뒤에 사람 또 있다. 웬일이야” 등 촬영자의 음성도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804130971247_1702840389_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 호텔에는 전체 객실 203실 가운데 165실에 투숙객이 있었다. 부상자를 제외한 나머지 투숙객들은 남동구 논현2동 행정복지센터로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 처음 화재가 발생한 곳이 기계식 주차 타워라서 불길이 통로를 타고 차량을 태우면서 빠르게 번졌다면서 날이 밝는 대로 화재 원인을 조사할 예정이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804132371248_1702840405_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“옆 건물로 뛰어 살았다”…호텔 화재 긴박 탈출 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980641&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980641&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804115071241_1702840311_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 도심 호텔 기계식 주차장에서 큰불이 나 54명이 중경상을 입었지만 다행히 인명피해는 발생하지 않았다. 일부 시민은 호텔 건물 옥상에서 바로 옆 건물 옥상으로 뛰어내려 목숨을 건진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 인천 공단소방서 등에 따르면 이날 오후 9시1분쯤 인천시 남동구 논현동 지하 3층, 지상 18층짜리 호텔(8410㎡)의 기계식 주차장에서 불이 났다. 소방 당국은 경보령을 내리고 진화에 나선 끝에 1시간30분 만에 불길을 완전히 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804115871242_1702840318_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 불로 20대 남성이 대피 과정에서 추락해 골절상을 입었으며 30대 외국인 여성은 전신 2도 화상을 입고 병원으로 옮겨져 치료를 받고 있다. 또 52명이 연기를 흡입하거나 허리·발목 통증 등의 증상을 호소해 병원 치료 중이다. 부상자 모두 생명에는 지장이 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121723150371213_1702822503_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 화재 현장이 촬영된 영상에는 불이 난 호텔 건물 옥상에서 바로 옆 건물 옥상으로 사람들이 뛰어내리는 긴박한 모습이 담기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옥상에 서 있던 시민들은 거센 불길을 등진 채 건물 가장자리를 천천히 걸어 이동한 뒤 바로 옆에 있는 건물 옥상으로 차례로 뛰어내렸다. 영상에는 “떨어질 것 같아. 어떡해 저 사람”이라거나 “뒤에 사람 또 있다. 웬일이야” 등 촬영자의 음성도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804130971247_1702840389_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 호텔에는 전체 객실 203실 가운데 165실에 투숙객이 있었다. 부상자를 제외한 나머지 투숙객들은 남동구 논현2동 행정복지센터로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 처음 화재가 발생한 곳이 기계식 주차 타워라서 불길이 통로를 타고 차량을 태우면서 빠르게 번졌다면서 날이 밝는 대로 화재 원인을 조사할 예정이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804132371248_1702840405_0018980641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자하로바·볼쇼이 발레 갈라… 러-우 전쟁 안 끝났는데 괜찮을까?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980593&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980593&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121802043471236_1702832677_0018980593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국내 주요 공연장, 예술단체, 기획사가 연말을 맞아 2024년 연간 프로그램을 잇따라 발표하고 있다. 이 가운데 발레 장르는 눈길을 끄는 공연이 많다. 국립발레단이 존 노이마이어의 ‘인어공주’(5월)를 처음 선보이며, 40주년을 맞이하는 유니버설 발레단은 존 크랑코의 ‘로미오와 줄리엣’을 8년 만에 공연한다. 그리고 예술의전당은 발레리나 박세은을 앞세운 ‘파리오페라발레 에투알 갈라’(7월)를 준비했다. 또 컨템포러리 발레를 내건 서울시발레단이 내년 중반 창단 공연을 할 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 러시아 스타 무용수들의 내한 공연이 예정돼 있다. 우선 마린스키 발레단 수석무용수인 김기민의 ‘발레 수프림’(5월)이 2년 만에 열린다. 이에 앞서 볼쇼이 발레단 간판스타 스베틀라나 자하로바의 ‘모댄스’(4월)와 볼쇼이 발레단 주역 무용수들의 ‘볼쇼이 발레 갈라’(4월)도 한국 관객을 찾아올 예정이다. ‘모댄스’는 패션 브랜드 샤넬 설립자 코코 샤넬의 일대기를 담은 작품으로 2019년 러시아 볼쇼이 발레단에서 자하로바를 위해 만들어졌다. 자하로바와 함께 볼쇼이 발레단 주역 등 단원들이 출연한다. 당초 2021년 한국에서 공연될 예정이었으니 코로나19 팬데믹으로 미뤄졌다. 그리고 ‘모댄스’와 비슷한 시기에 열리는 ‘볼쇼이 발레 갈라’는 볼쇼이 발레단 수석무용수 등이 다수 출연하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121802171071237_1702833430_0018980593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 지난해 2월 러시아의 침공으로 시작된 우크라이나 전쟁(이하 러-우 전쟁)이 1년 10개월째 진행 중이어서 ‘모댄스’와 ‘볼쇼이 발레 갈라’의 내한 공연이 논란을 일으킬 수 있다는 것이다. 그리고 내한 공연이 실제로 이뤄질지도 좀 더 지켜봐야 할 것 같다. 이런 우려 때문에 ‘발레 수프림’은 김기민과 콤비로 오는 마린스키 발레단 수석 발레리나 외엔 영국, 독일, 프랑스, 미국 등의 발레단에서 활동하는 무용수들과 함께할 예정이다. 앞서 2022년에도 러시아 마린스키 발레단과 볼쇼이 발레단의 주역들이 대거 참여할 예정이었으나 전쟁 관련 논란을 의식해 빼는 것으로 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모댄스’ 기획사 관계자는 “정치와 예술은 분리돼야 한다. 순수한 문화예술의 가치는 이어가야 한다”면서 “러시아 발레를 기다리는 공연 애호가들도 있다”고 말했다. 그리고 ‘볼쇼이 발레 갈라’ 기획사 관계자는 “최근 푸틴 대통령이 한러 관계 개선 의지를 드러냈다. 이런 상황에서 양국간 문화예술 교류만이라도 좀 더 늘리면 좋지 않을까 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러-우 전쟁 직후 세계 각국에서 러시아 예술가와 예술단체의 공연이 중단됐지만, 전쟁이 길어지며 ‘친(親)푸틴’ 성향이 아닌 러시아 예술가들은 서방 무대에 다시 서고 있다. 우리나라도 한-러 민간 예술가(단체) 사이의 자율적 교류를 제한하고 있지 않아서 그동안 연주자, 지휘자, 무용수 등이 내한한 바 있다. 이 중에는 지난해 10월 서울국제발레축제의 ‘월드 발레스타 갈라’에 출연한 볼쇼이 발레단 수석무용수인 알리오나 코발료바와 솔리스트인 드미트리 비스쿠벤코도 있다. 하지만 자하로바와 ‘볼쇼이 발레 갈라’는 러-우 전쟁 이후 내한한 러시아 예술가들과 성격이 다르다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121802174271238_1702833464_0018980593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자하로바는 러시아 지휘자 발레리 게르기예프와 함께 친푸틴 예술가로 손꼽힌다. 푸틴이 자하로바의 생일에 직접 선물과 꽃을 보낼 정도. 러시아 두마(연방의회 하원)를 두 차례 역임한 자하로바는 푸틴으로부터 훈장을 받기도 했다. 이 때문에 러-우 전쟁 이후 그의 해외 공연은 러시아와 친밀한 카자흐스탄, 아랍에미리트 두바이, 중국에서만 이뤄졌다. 전쟁 이전에 세계 각국의 러브콜을 받던 것과 천양지차다. 만약 한국에서 ‘모댄스’ 공연이 예정대로 이뤄진다면 러-우 전쟁 이후 러시아와 대립하는 국가들 가운데 처음이다. 한국도 미국 주도로 러시아를 제재하는 ‘글로벌 수출통제 연합’(GECC)에 속해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘볼쇼이 발레 갈라’ 역시 자하로바의 ‘모댄스’와 비슷한 처지다. 볼쇼이 발레단이 마린스키 발레단과 함께 러시아를 대표하는 국립 발레단이기 때문이다. 발레는 냉전 시절 소련의 외교적 병기로 활용되는 등 정치적 상징성이 크다. 우크라이나 문화부 장관이 지난해 12월 세계 각국에 러시아의 발레 공연을 보이콧해 달라고 부탁한 것도 이런 맥락 때문이다. 서방의 대다수 국가는 러-우 전쟁 이후 자국 문화예술 기관에 볼쇼이 발레단을 비롯해 러시아 국립 기관(단체)과 작업하는 것을 금지하고 있지만, 러시아에 뿌리를 둔 클래식 발레 공연까지 중단하지는 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121802205671239_1702833656_0018980593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데, 지난해 10월 일본 도쿄에서 러시아 국립 모이세예프 발레단 공연이 올라가 논란이 일었다. 러시아를 비롯해 각국 민속무용을 기반으로 한 모이세예프 발레단은 당초 2020년 예정됐다가 코로나19 팬데믹으로 연기됐었다. 이 행사를 주최한 일러교류협회는 “정치적으로 어려운 시기일수록 문화예술 교류가 중요하다”며 강행했다. 모이세예프 발레단이 워낙 권위 있는 단체인 데다 30년 만에 일본을 방문했기 때문에 3회 공연은 거의 매진을 기록했다. 하지만 공연을 앞두고 우크라이나 출신 피란민과 러시아에 비판적인 일본인들이 공연 중단 요청 서명운동을 벌이는가 하면 공연 기간 극장 앞에서 시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부 예술국 관계자는 “자하로바와 볼쇼이 발레 갈라는 그 상징성 때문에 정부가 생각하는 민간 예술가(단체)의 자유로운 교류 범위와 다소 거리가 있다. 두 내한공연은 논란이 일어날 수 있는 예민한 문제여서 좀 더 알아봐야 할 것 같다”면서 “정부는 민간에서도 러-우 전쟁에 대한 국제사회의 정서를 고려해 교류를 추진하길 바라고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북, ‘김정일 사망 12주기’에 탄도미사일 발사…570km 비행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980651&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980651&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023032707575075201_1679871470_0018980651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 김정일 사망 12주기인 17일 심야에 동해상으로 단거리 탄도미사일 1발을 발사했다. 미사일은 570㎞가량 날아가다 바다에 떨어졌다. 북한의 탄도미사일 발사는 지난달 22일 이후 26일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 “우리 군은 오늘 오후 10시 38분경 평양 일대에서 동해상으로 발사된 단거리 탄도미사일로 추정되는 1발을 포착했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “북한의 탄도미사일은 약 570km 비행 후 동해상에 탄착하였으며, 우리 군은 한미간 긴밀한 공조하에 탄도미사일 발사 준비 활동을 추적해 왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 탄도미사일 발사는 부산 해군작전기지에 입항한 미국의 핵(원자력) 추진 잠수함 ‘미주리함’(SSN-780)을 겨냥한 것으로 보인다. 평양 순안공항에서 부산까지의 직선거리는 약 550㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한미 양국의 핵 작전 연습에 항의하는 의미도 담긴 것으로 풀이된다. 한미 양국은 지난 15일 미국 워싱턴에서 열린 제2차 한미 핵협의그룹(NCG) 회의에서 내년 8월 한미 연합훈련인 &apos;을지 자유의 방패&apos;(UFS·을지프리덤실드) 때 핵 작전 연습을 하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 국방성은 탄도미사일 도발 직후인 이날 오후 11시 8분쯤 조선중앙통신을 통해 대변인 담화를 통해 NCG 회의 결과에 대해 “노골적인 핵 대결 선언”이라며 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 미주리함의 부산 입항을 두고서도 “이러한 위태한 상황은 우리 무력으로 하여금 보다 공세적인 대응 방식을 택해야 할 절박성을 더해주고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정일 국방위원장의 사망 12주기를 맞아 내부 주민 결속을 다지려는 의도도 엿보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동신문은 이날 오전 기사에서 김정일이 “사탕알 없이는 살 수 있어도 총알이 없으면 살 수 없다는 철의 의지”를 지녔으며 그의 집권 기간 “핵 보유의 민족사적 대업이 성취됐다”며 김정일의 국방력 강화 업적을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “우리 군은 경계태세를 격상한 가운데 미국, 일본과 북한 탄도미사일 관련 정보를 긴밀하게 공유하면서 만반의 대비 태세를 유지하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이번 북한의 탄도미사일 발사는 탄도미사일 기술 활용과 과학·기술협력을 금지하고 있는 ‘유엔 안전보장이사회 결의’를 위반한 명백한 도발 행위”라며 “우리 군은 굳건한 한미 연합방위태세 하에 북한의 다양한 활동에 대해 예의주시하면서 어떠한 도발에도 압도적으로 대응할 수 있는 능력과 태세를 유지해 나갈 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북, ‘김정일 사망 12주기’에 탄도미사일 발사…570km 비행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980651&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980651&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023032707575075201_1679871470_0018980651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 김정일 사망 12주기인 17일 심야에 동해상으로 단거리 탄도미사일 1발을 발사했다. 미사일은 570㎞가량 날아가다 바다에 떨어졌다. 북한의 탄도미사일 발사는 지난달 22일 이후 26일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 “우리 군은 오늘 오후 10시 38분경 평양 일대에서 동해상으로 발사된 단거리 탄도미사일로 추정되는 1발을 포착했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “북한의 탄도미사일은 약 570km 비행 후 동해상에 탄착하였으며, 우리 군은 한미간 긴밀한 공조하에 탄도미사일 발사 준비 활동을 추적해 왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 탄도미사일 발사는 부산 해군작전기지에 입항한 미국의 핵(원자력) 추진 잠수함 ‘미주리함’(SSN-780)을 겨냥한 것으로 보인다. 평양 순안공항에서 부산까지의 직선거리는 약 550㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한미 양국의 핵 작전 연습에 항의하는 의미도 담긴 것으로 풀이된다. 한미 양국은 지난 15일 미국 워싱턴에서 열린 제2차 한미 핵협의그룹(NCG) 회의에서 내년 8월 한미 연합훈련인 &apos;을지 자유의 방패&apos;(UFS·을지프리덤실드) 때 핵 작전 연습을 하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 국방성은 탄도미사일 도발 직후인 이날 오후 11시 8분쯤 조선중앙통신을 통해 대변인 담화를 통해 NCG 회의 결과에 대해 “노골적인 핵 대결 선언”이라며 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 미주리함의 부산 입항을 두고서도 “이러한 위태한 상황은 우리 무력으로 하여금 보다 공세적인 대응 방식을 택해야 할 절박성을 더해주고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정일 국방위원장의 사망 12주기를 맞아 내부 주민 결속을 다지려는 의도도 엿보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동신문은 이날 오전 기사에서 김정일이 “사탕알 없이는 살 수 있어도 총알이 없으면 살 수 없다는 철의 의지”를 지녔으며 그의 집권 기간 “핵 보유의 민족사적 대업이 성취됐다”며 김정일의 국방력 강화 업적을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “우리 군은 경계태세를 격상한 가운데 미국, 일본과 북한 탄도미사일 관련 정보를 긴밀하게 공유하면서 만반의 대비 태세를 유지하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이번 북한의 탄도미사일 발사는 탄도미사일 기술 활용과 과학·기술협력을 금지하고 있는 ‘유엔 안전보장이사회 결의’를 위반한 명백한 도발 행위”라며 “우리 군은 굳건한 한미 연합방위태세 하에 북한의 다양한 활동에 대해 예의주시하면서 어떠한 도발에도 압도적으로 대응할 수 있는 능력과 태세를 유지해 나갈 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경복궁 스프레이 테러 복구중 ‘또 낙서’…“추가 범행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980660&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980660&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804471371251_1702842433_0018980660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 16일 새벽 경복궁 담벼락에 스프레이 낙서 테러가 발생한 지 이틀도 되지 않아 또다시 스프레이 낙서가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 서울 종로경찰서에 따르면 경찰은 전날 오후 10시20분쯤 경복궁에 또 다른 낙서가 추가됐다는 취지의 신고를 접수하고 주변 검문·검색을 강화하는 한편 용의자 추적에 열을 올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 낙서가 발견된 곳은 이미 낙서로 훼손돼 문화재청이 복구작업 중인 영추문 인근이다. 새 낙서는 영문으로 쓰인 것으로 알려졌다. 16일 낙서와 동일범의 소행인지는 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 용의자가 한 명 이상이라고 보고 추적을 이어가고 있지만, 인근에 CCTV가 많지 않은 탓에 용의자들의 동선이 잘 연결되지 않아 추적에 어려움을 겪고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804473771252_1702842457_0018980660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첫 번째 범행 당시 인근 CCTV에는 성인 남성으로 보이는 용의자가 담벼락 앞을 서성이며 스프레이로 낙서하는 모습이 찍혔다. 지난 16일 오전 1시42분쯤 영추문 담장에 낙서를 한 뒤 이어 1시55분쯤 고궁박물관 쪽문 쪽 담장을, 2시44분쯤 서울경찰청 동문 쪽 담장을 차례로 훼손했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담벼락에는 붉은색과 푸른색 스프레이로 ‘영화공짜’라는 문구와 함께 불법 영상 공유 사이트를 연상하게 하는 문구가 큼지막하게 반복적으로 적혔다. 낙서는 높이만 2~4m로 성인 키를 넘었다. 용의자는 낙서를 마친 뒤 ‘인증 사진’을 찍기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804491071254_1702842550_0018980660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화재청은 국립고궁박물관과 국립문화재연구원 보존 처리 전문가 등 20명을 투입해 세척 및 복구 작업을 진행 중이다. 당초 영추문 좌측은 3.85ｍ 구간, 우측은 2.4ｍ 구간에 각각 스프레이 낙서가 있었고 박물관 주변의 경우 좌·우측을 합쳐 38.1ｍ에 이르는 구간이 훼손된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 화학 약품 처리, 레이저 세척 등 다양한 방법을 동원해 세척에 나설 계획이다. 스프레이 자국이 굳어 석재 표면에 스며들기 전에 작업을 마칠 수 있도록 영추문 일대와 국립고궁박물관 일대에서 동시 작업 중이다. 낙서를 지우는 데는 최소 일주일 정도 걸릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804485171253_1702842532_0018980660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화재청은 이번 스프레이 낙서가 문화유산 보존에 심각한 영향을 준 행위로 보고 관련 법률과 처벌 기준 등을 검토 중이다. 현행 문화재보호법은 사적 등 지정문화유산에 글씨, 그림 등을 쓰거나 그리거나 새기는 행위를 하지 못하도록 규정하며, 이를 어길 시 원상 복구를 명하거나 관련 비용을 청구할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘무허가 행위 등의 죄’를 규정한 법령에 따라 국가지정문화재의 현상을 변경하거나 보존에 영향을 미칠 우려가 있는 행위를 한 자는 5년 이하의 징역이나 5000만원 이하의 벌금에 처한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 티켓 있다” 달리는 KTX에 매달린 ‘지각’ 외국인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980661&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980661&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804502571255_1702842625_0018980661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 외국인 남성이 문을 닫고 운행을 시작한 KTX 열차에 매달리는 일이 발생했다. 이 남성은 출발 시간을 놓친 뒤 문을 열어주지 않는다는 이유로 열차에 올라탔고, 결국 도착지에 도착해서 과태료 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 15일 오후 3시 50분쯤 경기 광명역에서 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황이 담긴 유튜브 영상 등을 보면 외국인 남성 A씨는 KTX 9호차와 10호차 틈에 한 발을 간신히 딛고 한 손은 상단의 연결 장치를 잡은 채 매달렸다. A씨는 영어로 “나는 티켓이 있다”고 말했다. 열차에 매달린 A씨를 발견한 역무원이 쫓아가며 “고객님, 내려요”라고 외치지만 A씨는 응하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 열차는 멈추섰고, 역무원과 실랑이를 벌이던 A씨는 열차에서 내려왔다. A씨는 “내가 문 앞에 있는 걸 보지 않았느냐”고 항의하면서 “나는 티켓이 있다. 열차에 타게 해달라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804512071256_1702842680_0018980661.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 목격자는 유튜브 쇼츠를 통해 “영상에 나오는 외국인이 기차 놓쳐서 승무원에 왜 못 타냐고 시전하다가, 기차에 매달렸다”며 “결국 기차는 멈췄고, 저 외국인은 기차를 타게 됐다. 저 사람 때문에 기차가 연착되어 버렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 열차 운행에 지장을 주는 행위는 엄연히 불법이다. 철도안전법 제48조(철도보호 및 질서유지를 위한 금지행위)는 열차 운행 중에 타고 내리거나 정당한 사유 없이 승강용 출입문의 개폐를 방해하여 열차 운행에 지장을 주는 행위를 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 티켓 있다” 달리는 KTX에 매달린 ‘지각’ 외국인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980661&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980661&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804502571255_1702842625_0018980661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 외국인 남성이 문을 닫고 운행을 시작한 KTX 열차에 매달리는 일이 발생했다. 이 남성은 출발 시간을 놓친 뒤 문을 열어주지 않는다는 이유로 열차에 올라탔고, 결국 도착지에 도착해서 과태료 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 15일 오후 3시 50분쯤 경기 광명역에서 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황이 담긴 유튜브 영상 등을 보면 외국인 남성 A씨는 KTX 9호차와 10호차 틈에 한 발을 간신히 딛고 한 손은 상단의 연결 장치를 잡은 채 매달렸다. A씨는 영어로 “나는 티켓이 있다”고 말했다. 열차에 매달린 A씨를 발견한 역무원이 쫓아가며 “고객님, 내려요”라고 외치지만 A씨는 응하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 열차는 멈추섰고, 역무원과 실랑이를 벌이던 A씨는 열차에서 내려왔다. A씨는 “내가 문 앞에 있는 걸 보지 않았느냐”고 항의하면서 “나는 티켓이 있다. 열차에 타게 해달라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121804512071256_1702842680_0018980661.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 목격자는 유튜브 쇼츠를 통해 “영상에 나오는 외국인이 기차 놓쳐서 승무원에 왜 못 타냐고 시전하다가, 기차에 매달렸다”며 “결국 기차는 멈췄고, 저 외국인은 기차를 타게 됐다. 저 사람 때문에 기차가 연착되어 버렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 열차 운행에 지장을 주는 행위는 엄연히 불법이다. 철도안전법 제48조(철도보호 및 질서유지를 위한 금지행위)는 열차 운행 중에 타고 내리거나 정당한 사유 없이 승강용 출입문의 개폐를 방해하여 열차 운행에 지장을 주는 행위를 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부장이 단둘이 3차 가자더니 성희롱”…회식 갑질 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980700&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980700&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805235471260_1702844635_0018980700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직장에서 상급자가 회식을 강요하고 불참 시 인사 불이익을 주겠다고 겁박까지 하는 사례가 여전히 많은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민단체 직장갑질119는 올해 1월부터 지난 12일까지 신원이 확인된 이메일 상담 1703건 중 회식 참여와 관련 있는 내용은 48건이었고 이중 ‘회식 강요’가 30건으로 대부분을 차지했다고 17일 밝혔다. 나머지 18건은 회식 배제 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119에 따르면 회식 강요 사례는 모두 상급자가 수직적 위계관계를 이용해 회식을 강제로 참석하게 한 것이었다. 제보자들은 회식 참여 여부가 업무 평가로 이어질 수 있다는 사실상의 협박까지 받았다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 제보자는 “술자리 회식이 너무 잦다”며 “직원들과 술자리에서 친목 도모를 해야 하고, 그런 자리에 많이 참여할수록 적극적인 직원으로 평가하고 있다”고 털어놨다. 다른 제보자는 “부서에서 회식비 명목으로 매달 몇 만원씩 걷고 있다”며 “나는 몇 년 전부터 회식에 불참하고 회식비도 내지 않는데 얼마 전 부서장이 이를 언급하면서 타 부서로 전출시킬 수밖에 없다고 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 직장인의 경우 회식 강요로 인한 성희롱 등에 노출되기도 한다. 한 제보자는 “부장이 2차 회식이 끝난 뒤 제게 단둘이 3차 회식을 가자고 제안했다”며 “다른 직원과 함께 가자고 했지만, 부장이 제게 무조건 단둘이 가야 한다고 해서 어쩔 수 없이 갔다. 그 자리에서 부장이 제 외모와 몸매를 평가해 굉장한 수치심을 느꼈다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회식에서 일방적으로 배제되는 데 따른 괴로움을 호소한 직장인들도 있었다. 다수의 동료가 관계의 우위를 이용해 따돌림을 가하는 경우도 있었다. 한 제보자는 “한 달째 투명 인간 취급받으며 업무를 하고 있다. 점심시간에 같이 가자고 하지 않는 것은 기본이고 저를 빼고 회식까지 했다”고 했고, 자신을 공무원이라고 밝힌 제보자는 “저를 괴롭히는 상급자가 어느 날 제게 와서 ‘앞으로 회식에 나오지 말라’고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 직장인 사이에서는 ‘조직문화를 위해 회식이 필요하다’는 생각이 오히려 강해져 갑질에 대한 감수성이 떨어졌다는 설문조사 결과도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119가 지난 6월 9∼15일 여론조사 전문기관 엠브레인퍼블릭에 의뢰해 직장인 1000명의 갑질 감수성 지표 조사(점수가 높을수록 감수성 높음)를 한 결과 ‘팀워크 향상을 위해 회식과 노래방이 필요하다’는 질문에 대한 지표 점수는 지난해 73.6점에서 올해 71.2점으로 떨어졌다. ‘직장생활을 원만하게 하려면 술이 싫어도 한두 잔 정도는 마셔줘야 한다’는 질문에 대한 지표점수도 같은 기간 80.6점에서 73.3점으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 직장인 중에서 50대, 남성, 관리자급은 회식과 노래방, 음주가 조직을 위해 필요하다고 생각하는 경향이 더 강했다. 남성의 회식문화 점수는 67점으로 여성(76.6점)보다 9.6점 낮았고, 음주강요 점수도 68.6점으로 여성(79.5점)보다 10.9점 낮았다. 연령별로 보면 20대의 회식문화 지표 점수는 73.4점으로 평균보다 높았으나 50대는 66.3점으로 20대와 격차가 7.1점에 달했다. 직급별로는 관리자급이 일반사원, 실무자급보다 전반적으로 점수가 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119 이상운 노무사는 “회식을 강요하거나 회식에서 일방적으로 배제하는 행위는 분명한 직장 내 괴롭힘”이라며 “회식을 통해서만 소통과 단합이 가능하다는 고리타분한 관점을 바꿔야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부장이 단둘이 3차 가자더니 성희롱”…회식 갑질 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980700&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980700&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805235471260_1702844635_0018980700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직장에서 상급자가 회식을 강요하고 불참 시 인사 불이익을 주겠다고 겁박까지 하는 사례가 여전히 많은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민단체 직장갑질119는 올해 1월부터 지난 12일까지 신원이 확인된 이메일 상담 1703건 중 회식 참여와 관련 있는 내용은 48건이었고 이중 ‘회식 강요’가 30건으로 대부분을 차지했다고 17일 밝혔다. 나머지 18건은 회식 배제 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119에 따르면 회식 강요 사례는 모두 상급자가 수직적 위계관계를 이용해 회식을 강제로 참석하게 한 것이었다. 제보자들은 회식 참여 여부가 업무 평가로 이어질 수 있다는 사실상의 협박까지 받았다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 제보자는 “술자리 회식이 너무 잦다”며 “직원들과 술자리에서 친목 도모를 해야 하고, 그런 자리에 많이 참여할수록 적극적인 직원으로 평가하고 있다”고 털어놨다. 다른 제보자는 “부서에서 회식비 명목으로 매달 몇 만원씩 걷고 있다”며 “나는 몇 년 전부터 회식에 불참하고 회식비도 내지 않는데 얼마 전 부서장이 이를 언급하면서 타 부서로 전출시킬 수밖에 없다고 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 직장인의 경우 회식 강요로 인한 성희롱 등에 노출되기도 한다. 한 제보자는 “부장이 2차 회식이 끝난 뒤 제게 단둘이 3차 회식을 가자고 제안했다”며 “다른 직원과 함께 가자고 했지만, 부장이 제게 무조건 단둘이 가야 한다고 해서 어쩔 수 없이 갔다. 그 자리에서 부장이 제 외모와 몸매를 평가해 굉장한 수치심을 느꼈다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회식에서 일방적으로 배제되는 데 따른 괴로움을 호소한 직장인들도 있었다. 다수의 동료가 관계의 우위를 이용해 따돌림을 가하는 경우도 있었다. 한 제보자는 “한 달째 투명 인간 취급받으며 업무를 하고 있다. 점심시간에 같이 가자고 하지 않는 것은 기본이고 저를 빼고 회식까지 했다”고 했고, 자신을 공무원이라고 밝힌 제보자는 “저를 괴롭히는 상급자가 어느 날 제게 와서 ‘앞으로 회식에 나오지 말라’고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 직장인 사이에서는 ‘조직문화를 위해 회식이 필요하다’는 생각이 오히려 강해져 갑질에 대한 감수성이 떨어졌다는 설문조사 결과도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119가 지난 6월 9∼15일 여론조사 전문기관 엠브레인퍼블릭에 의뢰해 직장인 1000명의 갑질 감수성 지표 조사(점수가 높을수록 감수성 높음)를 한 결과 ‘팀워크 향상을 위해 회식과 노래방이 필요하다’는 질문에 대한 지표 점수는 지난해 73.6점에서 올해 71.2점으로 떨어졌다. ‘직장생활을 원만하게 하려면 술이 싫어도 한두 잔 정도는 마셔줘야 한다’는 질문에 대한 지표점수도 같은 기간 80.6점에서 73.3점으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 직장인 중에서 50대, 남성, 관리자급은 회식과 노래방, 음주가 조직을 위해 필요하다고 생각하는 경향이 더 강했다. 남성의 회식문화 점수는 67점으로 여성(76.6점)보다 9.6점 낮았고, 음주강요 점수도 68.6점으로 여성(79.5점)보다 10.9점 낮았다. 연령별로 보면 20대의 회식문화 지표 점수는 73.4점으로 평균보다 높았으나 50대는 66.3점으로 20대와 격차가 7.1점에 달했다. 직급별로는 관리자급이 일반사원, 실무자급보다 전반적으로 점수가 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119 이상운 노무사는 “회식을 강요하거나 회식에서 일방적으로 배제하는 행위는 분명한 직장 내 괴롭힘”이라며 “회식을 통해서만 소통과 단합이 가능하다는 고리타분한 관점을 바꿔야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금태섭 ‘새로운 선택’ 창당…‘제3지대’ 인물 총집결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980703&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980703&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805242971261_1702844669_0018980703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금태섭 전 더불어민주당 의원이 주도하는 제3지대 신당 ‘새로운선택’이 17일 창당대회를 열었다. 새로운선택은 ‘합리적 진보와 개혁적 보수가 함께하는 제3지대 연합정당’을 기치로 내걸었다. 금 전 의원은 내년 총선에서 ‘30석 확보’를 목표로 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;새로운선택 공동대표를 맡은 금 전 의원은 이날 국회 의원회관에서 열린 창당대회에서 “새로운선택은 내년 총선에서 30석의 의석을 얻어 한국 정치를 근본적으로 바꾸는 교두보를 확보하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 공동대표는 이어 “3년 후 2027년 대선에서는 그때까지의 성과를 토대로 집권에 도전하고, 2032년까지 개헌을 통해 대한민국의 새로운 시스템을 마련하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805245571262_1702844695_0018980703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 금 공동대표는 “40년 전에 만들어진 소위 ‘87년 체제’, 승자독식의 제왕적 대통령제를 뜯어고치지 못한다면 우리 정치는 이제 한 발자국도 더 나아가지 못한다”며 “대한민국은 궁극적으로 개헌을 통해 내각책임제를 도입해야 한다”고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 공동대표는 청년주택기금 조성을 통한 ‘나이 서른에 집 한 채 보유’ 달성, 사교육 준공영제 등을 제안했다. 그는 “지금 정치권에서는 아예 논의조차 되지 않는 일들이지만 정치가 제대로 복원되면 얼마든지 가능한 목표”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 정의당을 탈당한 뒤 금 대표와 공동대표를 맡은 조성주 공동대표는 현재 정치 상황을 “팬덤과 비토에 빠져버린 진영정치”라고 지적하며 “그래서 이준석 전 국민의힘 대표가 윤핵관(윤석열 핵심 관계자)에게서, 금태섭 대표가 민주당 강성 지지층에서, 류호정 의원이 정의당에서 비난받고 있는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 공동대표는 “합리적 진보도 개혁적 보수도 모두 함께 희망을 만들어가야 한다”며 “오늘을 시작으로 자유, 상식, 생활을 기치로 들고 더 큰 정당으로 나아가겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805251871263_1702844718_0018980703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 창당대회에는 국민의힘 이준석 전 대표, 더불어민주당 이낙연 전 대표, 최근 민주당을 탈당한 이상민 의원, 한국의희망 양향자 대표 등 이른바 ‘제3지대’ 정치세력화를 목표로 하는 인사들이 사실상 총집결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준석 전 대표는 축사를 통해 “다소 간의 차이를 내려놓고 새로운 선택지를 바라는 국민 마음에 부합할 수 있다면 충분히 유의미한 결과를 낼 수 있다고 생각한다”고 말했다. 이낙연 전 대표는 영상 축사를 통해 “여러분의 문제의식을 나는 이해한다. 여러분의 충정에 공감한다”며 “여러분의 장정이 국민들께 새로운 세상을 선물해 주시리라 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 양당에서 모두 비상대책위원회를 이끌어 본 경험이 있는 김종인 전 위원장은 “각기 너무나 사소한 일에, 개인적인 이해관계에 집착하지 말고 대의를 위해 어떻게 하면 하나가 돼서 내년 총선에서 새로운 정치 세력을 국회에 보낼 수 있을까 하는 것에 대해 넓은 의미에서 합의를 이룩해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금태섭 ‘새로운 선택’ 창당…‘제3지대’ 인물 총집결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980703&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980703&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805242971261_1702844669_0018980703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금태섭 전 더불어민주당 의원이 주도하는 제3지대 신당 ‘새로운선택’이 17일 창당대회를 열었다. 새로운선택은 ‘합리적 진보와 개혁적 보수가 함께하는 제3지대 연합정당’을 기치로 내걸었다. 금 전 의원은 내년 총선에서 ‘30석 확보’를 목표로 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;새로운선택 공동대표를 맡은 금 전 의원은 이날 국회 의원회관에서 열린 창당대회에서 “새로운선택은 내년 총선에서 30석의 의석을 얻어 한국 정치를 근본적으로 바꾸는 교두보를 확보하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 공동대표는 이어 “3년 후 2027년 대선에서는 그때까지의 성과를 토대로 집권에 도전하고, 2032년까지 개헌을 통해 대한민국의 새로운 시스템을 마련하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805245571262_1702844695_0018980703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 금 공동대표는 “40년 전에 만들어진 소위 ‘87년 체제’, 승자독식의 제왕적 대통령제를 뜯어고치지 못한다면 우리 정치는 이제 한 발자국도 더 나아가지 못한다”며 “대한민국은 궁극적으로 개헌을 통해 내각책임제를 도입해야 한다”고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 공동대표는 청년주택기금 조성을 통한 ‘나이 서른에 집 한 채 보유’ 달성, 사교육 준공영제 등을 제안했다. 그는 “지금 정치권에서는 아예 논의조차 되지 않는 일들이지만 정치가 제대로 복원되면 얼마든지 가능한 목표”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 정의당을 탈당한 뒤 금 대표와 공동대표를 맡은 조성주 공동대표는 현재 정치 상황을 “팬덤과 비토에 빠져버린 진영정치”라고 지적하며 “그래서 이준석 전 국민의힘 대표가 윤핵관(윤석열 핵심 관계자)에게서, 금태섭 대표가 민주당 강성 지지층에서, 류호정 의원이 정의당에서 비난받고 있는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 공동대표는 “합리적 진보도 개혁적 보수도 모두 함께 희망을 만들어가야 한다”며 “오늘을 시작으로 자유, 상식, 생활을 기치로 들고 더 큰 정당으로 나아가겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805251871263_1702844718_0018980703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 창당대회에는 국민의힘 이준석 전 대표, 더불어민주당 이낙연 전 대표, 최근 민주당을 탈당한 이상민 의원, 한국의희망 양향자 대표 등 이른바 ‘제3지대’ 정치세력화를 목표로 하는 인사들이 사실상 총집결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준석 전 대표는 축사를 통해 “다소 간의 차이를 내려놓고 새로운 선택지를 바라는 국민 마음에 부합할 수 있다면 충분히 유의미한 결과를 낼 수 있다고 생각한다”고 말했다. 이낙연 전 대표는 영상 축사를 통해 “여러분의 문제의식을 나는 이해한다. 여러분의 충정에 공감한다”며 “여러분의 장정이 국민들께 새로운 세상을 선물해 주시리라 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 양당에서 모두 비상대책위원회를 이끌어 본 경험이 있는 김종인 전 위원장은 “각기 너무나 사소한 일에, 개인적인 이해관계에 집착하지 말고 대의를 위해 어떻게 하면 하나가 돼서 내년 총선에서 새로운 정치 세력을 국회에 보낼 수 있을까 하는 것에 대해 넓은 의미에서 합의를 이룩해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 12월 18일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980708&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980708&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805310971266_1702845069_0018980708.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 18일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 서울·경기·강원 지방에는 영하 10도 이하로 떨어져 매우 추운 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -11.0도, 인천 -12.0도, 수원 -12.0도, 춘천 -15.0도, 강릉 -8.0도, 청주 -10.0도, 대전 -10.0도, 전주 -8.0도, 광주 -6.0도, 대구 -6.0도, 부산 -4.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -2.0도, 인천 -3.0도, 수원 -2.0도, 춘천 -1.0도, 강릉 2.0도, 청주 -1.0도, 대전 0.0도, 전주 1.0도, 광주 2.0도, 대구 1.0도, 부산 4.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 12월 18일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980708&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980708&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805310971266_1702845069_0018980708.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 18일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 서울·경기·강원 지방에는 영하 10도 이하로 떨어져 매우 추운 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -11.0도, 인천 -12.0도, 수원 -12.0도, 춘천 -15.0도, 강릉 -8.0도, 청주 -10.0도, 대전 -10.0도, 전주 -8.0도, 광주 -6.0도, 대구 -6.0도, 부산 -4.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -2.0도, 인천 -3.0도, 수원 -2.0도, 춘천 -1.0도, 강릉 2.0도, 청주 -1.0도, 대전 0.0도, 전주 1.0도, 광주 2.0도, 대구 1.0도, 부산 4.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영하 14도…무주서 실종된 ‘치매’ 80대, 숨진 채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980721&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980721&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805545971268_1702846499_0018980721.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한파·대설특보가 내려진 전북 무주에서 80대 노인이 집 근처 임야에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;17일 전북소방본부 등에 따르면 치매를 앓던 80대 여성 A씨가 이날 오전 11시 10분쯤 무주군 안성면 임야에서 숨진 채 발견됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 가족은 전날 오후 7시 20분쯤 “혼자 사는 어머니가 연락되지 않는다”고 실종 신고를 했다. 이날 오전 무주의 아침 최저기온은 영하 14.4도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 수색 작업 결과 A씨의 자택 인근 임야에서 숨진 A씨를 발견했다. &lt;span&gt;A씨가 발견된 곳은 그의 거주지에서 약 300m 떨어진 곳으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 실종된 지난 16일 전북 전 지역에는 대설주의보와 한파주의보가 발효됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영하 14도…무주서 실종된 ‘치매’ 80대, 숨진 채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980721&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980721&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805545971268_1702846499_0018980721.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한파·대설특보가 내려진 전북 무주에서 80대 노인이 집 근처 임야에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;17일 전북소방본부 등에 따르면 치매를 앓던 80대 여성 A씨가 이날 오전 11시 10분쯤 무주군 안성면 임야에서 숨진 채 발견됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 가족은 전날 오후 7시 20분쯤 “혼자 사는 어머니가 연락되지 않는다”고 실종 신고를 했다. 이날 오전 무주의 아침 최저기온은 영하 14.4도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 수색 작업 결과 A씨의 자택 인근 임야에서 숨진 A씨를 발견했다. &lt;span&gt;A씨가 발견된 곳은 그의 거주지에서 약 300m 떨어진 곳으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 실종된 지난 16일 전북 전 지역에는 대설주의보와 한파주의보가 발효됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로봇에 탑재된 AI 두뇌…테슬라 옵티머스가 쏘아올린 ‘AI 로봇’ 각축전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980025&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980025&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121716440770654_1702799047_0018980025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라가 인간의 모습과 흡사한 휴머노이드 로봇 ‘옵티머스’ 2세대를 공개하면서 글로벌 로봇 전쟁이 한층 뜨거워지고 있다. 옵티머스는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 야심 차게 추진하는 인공지능(AI) 로봇 개발 프로젝트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크 CEO가 지난 12일(현지시간) X(옛 트위터)에 공개한 옵티머스 2세대는 사람처럼 무릎을 90도로 구부려 앉는 스쿼트 동작을 하거나, 손가락으로 계란을 잡아 이동시켰다. 테슬라는 현재 전기차에 적용 중인 완전자율주행(FSD)과 같은 AI 딥러닝 기능을 옵티머스에 탑재해 AI 로봇으로 진화하겠다는 구상이다. 머스크는 앞서 옵티머스 시제품 공개 당시 “3~5년 이내에 옵티머스를 수백만대 양산해 대당 2만 달러(약2600만원) 이하로 판매할 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류의 삶을 바꿀 기술로 주목받는 AI와 로봇의 결합이 더욱 가속화하고 있다. 일상생활에 널리 쓰이는 로봇 청소기 등과 같은 단순한 사물인식 수준을 넘어 로봇이 AI를 활용해 스스로 학습하고 인간과 소통하며 업무를 수행하는 ‘AI 로봇’의 현실화가 점차 눈앞으로 다가오고 있는 것이다. 산업계 관계자는 17일 “인간이 할 수 없는 일을 인간처럼 사고하는 AI 로봇이 대신해줄 시대가 열리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 주요 기업도 AI 로봇 개발·상용화에 박차를 가하고 있다. 현대자동차는 지난달 준공한 싱가포르 글로벌 혁신센터(HMGICS)에 AI 로봇을 활용하는 스마트팩토리를 구축했다. 2021년 인수한 보스턴 다이내믹스의 4족 보행 로봇개 ‘스팟’이 카메라로 차체와 부품을 촬영하면, 스팟과 연결된 AI 알고리즘이 품질 문제 여부를 검사한다. 국내 1위 협동로봇 기업인 두산로보틱스는 마이크로소프트(MS)와 함께 AI 언어모델인 GPT 기반의 차세대 로봇 솔루션을 개발 중이다. 내년 1월 9일부터 미국 라스베이거스에서 열리는 ‘CES 2024’에서도 AI를 활용해 종이컵·플라스틱 용기 등 재활용품을 분류하거나 사람의 표정에 따라 맞춤형 칵테일을 제조하는 로봇을 공개할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 로봇의 활용 범위는 넓어지고 있다. 제조업·서비스 업종을 넘어 군사 분야와의 결합도 확대 양상이다. 국내 방산기업 LIG넥스원은 지난 8일 미국 로봇 개발·제조기업 고스트로보틱스 인수 방침을 밝혔다. 고스트로보틱스는 사족보행 로봇 ‘비전 60’를 개발한 기업이다. 머리 쪽에 탑재된 센서와 카메라로 주·야간 감시는 물론 지뢰 탐지·살상 기능도 갖추고 있다. LIG넥스원은 미국 진출을 추진하는 2.75인치 유도 로켓 ‘비궁’과 더불어 로봇개 시장을 확대한다는 방침이다. 현대로템 역시 레인보우로보틱스와 함께 지난 10월 열린 ‘ADEX 2023’ 전시회에서 대형 사족보행 로봇 ‘RBQ-10’를 공개하며 방산용 로봇 시장에 뛰어들었다. 업계 관계자는 “AI 소프트웨어를 활용해 다양한 상황에 대한 해결책을 학습하고, 변수에 대처하는 기술이 향후 로봇 산업의 핵심 요소가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “광고 다시 할게요”…5개월만 최소 42억 벌었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980723&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980723&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805564271270_1702846721_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 이효리가 상업광고 출연 복귀를 선언한 지 약 5개월 만에 6개 브랜드 광고 모델로 기용돼 최소 42억원을 벌어들였을 것이라는 관측이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 광고 업계 등에 따르면 이효리의 연간 광고 단가는 업계 최고 수준인 7억원으로 알려졌다. 현재 이효리가 광고 중인 브랜드는 롯데온, 리복, 롯데렌터카, 뉴트리원, 달바, 풀무원 6곳으로 이를 단순 집계했을 경우 약 42억원을 벌어들인 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이효리는 지난 10월 음악 프로그램 ‘더 시즌즈-악뮤의 오날오밤’(KBS2)에서 “상업광고 복귀 발언을 한 이후 (광고 제안이) 100개 정도 들어왔다”고 언급하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805575671271_1702846676_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;본인 소신에 따라 2012년 이후 11년간 상업광고를 찍지 않았던 이효리는 지난 7월 인스타그램을 통해 “광고 다시 하고 싶습니다”라며 광고 복귀 의사를 밝혔다. 해당 글에는 유통·통신사는 물론 여행사·금융·주류 등 각종 기업 관계자들이 섭외 시도 댓글을 달아 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이효리는 광고 복귀 이유에 대해 지난 9월 신동엽 유튜브 채널 ‘짠한형’에 출연해 “당시 모든 행동엔 생각이 있어서 했다. 그 생각들이 변한다는 걸 이제 알았다. 나중에 또 변할 수도 있다”면서 “왜 광고를 안 찍는다고 했을까, 많이 벌고 많이 쓰고 기부도 많이 하면 좋을 텐데 싶더라”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805581171272_1702846691_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이효리를 모델로 기용한 기업들은 광고효과를 톡톡히 보고 있는 것으로 전해졌다. 롯데온은 이효리를 모델로 내세운 광고 캠페인을 지난 4일 종료했다가 기간을 연장했다. 이효리 광고 캠페인을 시작한 10, 11월 두 달간 매출과 거래액이 올해 1~9월 월평균보다 30%가량 증가한 성과를 낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠 브랜드 리복은 겨울 성수기를 앞두고 주력 제품 ‘펌프 패딩’을 이효리에게 입혔다. 이효리가 광고한 펌프 패딩은 출시 이후 3주간 팔린 물량이 전체 패딩 컬렉션 매출 중 60% 이상을 차지한 것으로 전해진다. 리복 측은 포털 내 ‘리복 패딩’ 키워드 검색량 역시 전년 대비 10배 증가했으며, LF몰 내 ‘리복’ 키워드 검색량은 2배 이상 늘었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805582171273_1702846701_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 풀무원은 1984년 창사 이래 39년간 광고에 연예인을 쓰지 않았던 전통을 깨고 이효리를 전격 섭외했다. 풀무원은 “평소 바른 먹거리 기업 이미지를 중시해 특정 모델을 발탁하지 않았지만 지난해 8월 출시한 지구식단 브랜드의 경우 지속가능한 라이프스타일을 추구하는 이효리와 이미지가 부합해 시너지를 극대화할 수 있을 것으로 판단해 협업하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이효리 영향력은 소속사 안테나 내에서도 화제인 모양새다. 안테나 소속인 가수 정재형은 최근 자신의 유튜브 채널 ‘요정재형’에서 “올해 효리가 (안테나에서) 올린 매출이 우리가 20년간 낸 매출과 비슷할 것”이라고 말했다. 이효리의 남편 이상순도 “올해 효리한테 온 섭외 전화가 (나머지) 안테나 뮤지션을 전부 합친 것보다 더 많을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “광고 다시 할게요”…5개월만 최소 42억 벌었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980723&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980723&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805564271270_1702846721_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 이효리가 상업광고 출연 복귀를 선언한 지 약 5개월 만에 6개 브랜드 광고 모델로 기용돼 최소 42억원을 벌어들였을 것이라는 관측이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 광고 업계 등에 따르면 이효리의 연간 광고 단가는 업계 최고 수준인 7억원으로 알려졌다. 현재 이효리가 광고 중인 브랜드는 롯데온, 리복, 롯데렌터카, 뉴트리원, 달바, 풀무원 6곳으로 이를 단순 집계했을 경우 약 42억원을 벌어들인 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이효리는 지난 10월 음악 프로그램 ‘더 시즌즈-악뮤의 오날오밤’(KBS2)에서 “상업광고 복귀 발언을 한 이후 (광고 제안이) 100개 정도 들어왔다”고 언급하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805575671271_1702846676_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;본인 소신에 따라 2012년 이후 11년간 상업광고를 찍지 않았던 이효리는 지난 7월 인스타그램을 통해 “광고 다시 하고 싶습니다”라며 광고 복귀 의사를 밝혔다. 해당 글에는 유통·통신사는 물론 여행사·금융·주류 등 각종 기업 관계자들이 섭외 시도 댓글을 달아 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이효리는 광고 복귀 이유에 대해 지난 9월 신동엽 유튜브 채널 ‘짠한형’에 출연해 “당시 모든 행동엔 생각이 있어서 했다. 그 생각들이 변한다는 걸 이제 알았다. 나중에 또 변할 수도 있다”면서 “왜 광고를 안 찍는다고 했을까, 많이 벌고 많이 쓰고 기부도 많이 하면 좋을 텐데 싶더라”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805581171272_1702846691_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이효리를 모델로 기용한 기업들은 광고효과를 톡톡히 보고 있는 것으로 전해졌다. 롯데온은 이효리를 모델로 내세운 광고 캠페인을 지난 4일 종료했다가 기간을 연장했다. 이효리 광고 캠페인을 시작한 10, 11월 두 달간 매출과 거래액이 올해 1~9월 월평균보다 30%가량 증가한 성과를 낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠 브랜드 리복은 겨울 성수기를 앞두고 주력 제품 ‘펌프 패딩’을 이효리에게 입혔다. 이효리가 광고한 펌프 패딩은 출시 이후 3주간 팔린 물량이 전체 패딩 컬렉션 매출 중 60% 이상을 차지한 것으로 전해진다. 리복 측은 포털 내 ‘리복 패딩’ 키워드 검색량 역시 전년 대비 10배 증가했으며, LF몰 내 ‘리복’ 키워드 검색량은 2배 이상 늘었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121805582171273_1702846701_0018980723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 풀무원은 1984년 창사 이래 39년간 광고에 연예인을 쓰지 않았던 전통을 깨고 이효리를 전격 섭외했다. 풀무원은 “평소 바른 먹거리 기업 이미지를 중시해 특정 모델을 발탁하지 않았지만 지난해 8월 출시한 지구식단 브랜드의 경우 지속가능한 라이프스타일을 추구하는 이효리와 이미지가 부합해 시너지를 극대화할 수 있을 것으로 판단해 협업하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이효리 영향력은 소속사 안테나 내에서도 화제인 모양새다. 안테나 소속인 가수 정재형은 최근 자신의 유튜브 채널 ‘요정재형’에서 “올해 효리가 (안테나에서) 올린 매출이 우리가 20년간 낸 매출과 비슷할 것”이라고 말했다. 이효리의 남편 이상순도 “올해 효리한테 온 섭외 전화가 (나머지) 안테나 뮤지션을 전부 합친 것보다 더 많을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로봇에 탑재된 AI 두뇌…테슬라 옵티머스가 쏘아올린 ‘AI 로봇’ 각축전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980025&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980025&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121716440770654_1702799047_0018980025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라가 인간의 모습과 흡사한 휴머노이드 로봇 ‘옵티머스’ 2세대를 공개하면서 글로벌 로봇 전쟁이 한층 뜨거워지고 있다. 옵티머스는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 야심 차게 추진하는 인공지능(AI) 로봇 개발 프로젝트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크 CEO가 지난 12일(현지시간) X(옛 트위터)에 공개한 옵티머스 2세대는 사람처럼 무릎을 90도로 구부려 앉는 스쿼트 동작을 하거나, 손가락으로 계란을 잡아 이동시켰다. 테슬라는 현재 전기차에 적용 중인 완전자율주행(FSD)과 같은 AI 딥러닝 기능을 옵티머스에 탑재해 AI 로봇으로 진화하겠다는 구상이다. 머스크는 앞서 옵티머스 시제품 공개 당시 “3~5년 이내에 옵티머스를 수백만대 양산해 대당 2만 달러(약2600만원) 이하로 판매할 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류의 삶을 바꿀 기술로 주목받는 AI와 로봇의 결합이 더욱 가속화하고 있다. 일상생활에 널리 쓰이는 로봇 청소기 등과 같은 단순한 사물인식 수준을 넘어 로봇이 AI를 활용해 스스로 학습하고 인간과 소통하며 업무를 수행하는 ‘AI 로봇’의 현실화가 점차 눈앞으로 다가오고 있는 것이다. 산업계 관계자는 17일 “인간이 할 수 없는 일을 인간처럼 사고하는 AI 로봇이 대신해줄 시대가 열리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 주요 기업도 AI 로봇 개발·상용화에 박차를 가하고 있다. 현대자동차는 지난달 준공한 싱가포르 글로벌 혁신센터(HMGICS)에 AI 로봇을 활용하는 스마트팩토리를 구축했다. 2021년 인수한 보스턴 다이내믹스의 4족 보행 로봇개 ‘스팟’이 카메라로 차체와 부품을 촬영하면, 스팟과 연결된 AI 알고리즘이 품질 문제 여부를 검사한다. 국내 1위 협동로봇 기업인 두산로보틱스는 마이크로소프트(MS)와 함께 AI 언어모델인 GPT 기반의 차세대 로봇 솔루션을 개발 중이다. 내년 1월 9일부터 미국 라스베이거스에서 열리는 ‘CES 2024’에서도 AI를 활용해 종이컵·플라스틱 용기 등 재활용품을 분류하거나 사람의 표정에 따라 맞춤형 칵테일을 제조하는 로봇을 공개할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 로봇의 활용 범위는 넓어지고 있다. 제조업·서비스 업종을 넘어 군사 분야와의 결합도 확대 양상이다. 국내 방산기업 LIG넥스원은 지난 8일 미국 로봇 개발·제조기업 고스트로보틱스 인수 방침을 밝혔다. 고스트로보틱스는 사족보행 로봇 ‘비전 60’를 개발한 기업이다. 머리 쪽에 탑재된 센서와 카메라로 주·야간 감시는 물론 지뢰 탐지·살상 기능도 갖추고 있다. LIG넥스원은 미국 진출을 추진하는 2.75인치 유도 로켓 ‘비궁’과 더불어 로봇개 시장을 확대한다는 방침이다. 현대로템 역시 레인보우로보틱스와 함께 지난 10월 열린 ‘ADEX 2023’ 전시회에서 대형 사족보행 로봇 ‘RBQ-10’를 공개하며 방산용 로봇 시장에 뛰어들었다. 업계 관계자는 “AI 소프트웨어를 활용해 다양한 상황에 대한 해결책을 학습하고, 변수에 대처하는 기술이 향후 로봇 산업의 핵심 요소가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한전, R&amp;D 집행 예산 내리막…국가 에너지 기술 개발 차질 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980415&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980415&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023100415050082754_1696399500_0018980415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 3분기까지 한국전력공사가 당초 예정됐던 연구개발(R&amp;D) 예산의 절반 가량을 집행하는 데 그친 것으로 나타났다. 한전은 재생에너지 출력제어 완화를 위한 계통 연구, 전기차 충전인프라 등 에너지 신산업과 탄소중립 대응을 위해 R&amp;D 예산을 투입해 왔다. 향후 한전의 R&amp;D 집행 규모가 더 감소한다면 국가의 미래를 위한 에너지 기술 개발이 뿌리부터 흔들릴 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 전자공시시스템에 따르면 올해 들어 3분기까지 한전은 총 2043억원을 R&amp;D 예산으로 집행했다. 올해 책정된 예산(4201억원)의 절반 가량에 그치는 금액이다. 한전이 남은 1분기 안에 2000억원의 예산을 다 쓰는 것은 사실상 불가능하다. 한전 내부에선 올해 R&amp;D 예산 집행액이 3000억원이 채 안될 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전은 올 한해 탄소중립 선도 및 경영효율화 사업에 총 2078억원의 R&amp;D 예산을 투입할 계획이었다. 에너지효율화 사업(428억원), 지능형그리드구축(354억원), 재생에너지확대(314억원), 연료전환(61억원) 등이 여기에 포함된다. 한전은 또 업무선진화(501억원)와 경영정책 개선(18억원) 등에도 898억원을 쓰기로 했다. 그러나 재정난 등으로 집행이 제대로 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전의 R&amp;D 예산과 집행 금액의 차이는 점점 더 커지고 있다. 한전이 책정한 연간 R&amp;D 예산은 2019년 4270억원, 2020년 4449억원, 2021년 4554억원, 지난해 4554억원으로 4000억원대 초중반을 유지해 왔다. 하지만 한전의 실제 R&amp;D 집행 금액은 2019년 3630억원, 2020년 3497억원, 2021년 3736억원, 2022년 3458억원에 그쳤다. 한전의 경영난이 본격화된 2021년 이후에는 집행 액수도 감소하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 최대 에너지 공기업인 한전은 전력계통 관련 연구와 에너지저장장치(ESS) 등 에너지 신산업 기술 개발을 중심으로 R&amp;D 사업을 벌이고 있다. 사물인터넷(IoT) 기반 전력서비스와 디지털 변전소 등 정보기술(IT)을 접목한 기술 연구도 여기에 포함된다. 최근 재생에너지 공급 과잉으로 빈발하는 출력제어 문제 해결 방안을 찾고, 온실가스감축목표(NDC) 달성과 세계적인 탄소중립 대응 방안을 모색하는 것도 한전의 R&amp;D 과제 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 한전의 경영난과 정부의 R&amp;D 예산 삭감 기조가 겹치면서 예산 집행이 지연되고 있는 상황이다. 향후 이런 추세가 지속될 경우 한국이 전 세계적인 에너지 트렌드에 뒤쳐질 가능성이 있다. 에너지 효율화 뿐 아니라 국민을 위한 양질의 전력 공급도 어려워 질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121722193671166_1702819176_0018980415.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;R&amp;D 투자는 김동철 한전 사장의 성과와도 직결된다. 한전은 최근 김 사장과 산업통상자원부가 맺을 경영성과협약을 이사회에 상정했다. 협약에는 김 사장이 자신의 임기가 끝나는 2026년 9월까지 어떤 성과를 거둬야 하는지 명시돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협약에 따르면 김 사장은 재무위기 극복과 재전건전성 회복, 조직 혁신 등을 이뤄내야 한다. 또 전력망 적기 건설과 재생에너지 계통연계 설비 보강, 해외사업 매출액 확대, 에너지신기술 확보 등도 평가 항목으로 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한전 내부에선 협약에서 명시된 김 사장의 성과 평가 지표가 상충된다는 지적도 나온다. 한전이 재정난을 극복하기 위해선 지출을 더 줄여야 한다. 이에 따라 R&amp;D 집행 규모가 지금보다 더 줄어들 가능성이 커지는데, 그렇게 되면 에너지신기술 확보는 더 어려워진다. 김 사장이 상충하는 두 개의 목표 사이에서 딜레마에 빠질 수 있다는 얘기다. 한전 관계자는 “재정 위기에도 꼭 필요한 연구개발 분야에는 예산을 확대 투자하고, 집행에도 속도를 내겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한전, R&amp;D 집행 예산 내리막…국가 에너지 기술 개발 차질 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980415&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980415&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023100415050082754_1696399500_0018980415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 3분기까지 한국전력공사가 당초 예정됐던 연구개발(R&amp;D) 예산의 절반 가량을 집행하는 데 그친 것으로 나타났다. 한전은 재생에너지 출력제어 완화를 위한 계통 연구, 전기차 충전인프라 등 에너지 신산업과 탄소중립 대응을 위해 R&amp;D 예산을 투입해 왔다. 향후 한전의 R&amp;D 집행 규모가 더 감소한다면 국가의 미래를 위한 에너지 기술 개발이 뿌리부터 흔들릴 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 전자공시시스템에 따르면 올해 들어 3분기까지 한전은 총 2043억원을 R&amp;D 예산으로 집행했다. 올해 책정된 예산(4201억원)의 절반 가량에 그치는 금액이다. 한전이 남은 1분기 안에 2000억원의 예산을 다 쓰는 것은 사실상 불가능하다. 한전 내부에선 올해 R&amp;D 예산 집행액이 3000억원이 채 안될 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전은 올 한해 탄소중립 선도 및 경영효율화 사업에 총 2078억원의 R&amp;D 예산을 투입할 계획이었다. 에너지효율화 사업(428억원), 지능형그리드구축(354억원), 재생에너지확대(314억원), 연료전환(61억원) 등이 여기에 포함된다. 한전은 또 업무선진화(501억원)와 경영정책 개선(18억원) 등에도 898억원을 쓰기로 했다. 그러나 재정난 등으로 집행이 제대로 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전의 R&amp;D 예산과 집행 금액의 차이는 점점 더 커지고 있다. 한전이 책정한 연간 R&amp;D 예산은 2019년 4270억원, 2020년 4449억원, 2021년 4554억원, 지난해 4554억원으로 4000억원대 초중반을 유지해 왔다. 하지만 한전의 실제 R&amp;D 집행 금액은 2019년 3630억원, 2020년 3497억원, 2021년 3736억원, 2022년 3458억원에 그쳤다. 한전의 경영난이 본격화된 2021년 이후에는 집행 액수도 감소하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 최대 에너지 공기업인 한전은 전력계통 관련 연구와 에너지저장장치(ESS) 등 에너지 신산업 기술 개발을 중심으로 R&amp;D 사업을 벌이고 있다. 사물인터넷(IoT) 기반 전력서비스와 디지털 변전소 등 정보기술(IT)을 접목한 기술 연구도 여기에 포함된다. 최근 재생에너지 공급 과잉으로 빈발하는 출력제어 문제 해결 방안을 찾고, 온실가스감축목표(NDC) 달성과 세계적인 탄소중립 대응 방안을 모색하는 것도 한전의 R&amp;D 과제 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 한전의 경영난과 정부의 R&amp;D 예산 삭감 기조가 겹치면서 예산 집행이 지연되고 있는 상황이다. 향후 이런 추세가 지속될 경우 한국이 전 세계적인 에너지 트렌드에 뒤쳐질 가능성이 있다. 에너지 효율화 뿐 아니라 국민을 위한 양질의 전력 공급도 어려워 질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121722193671166_1702819176_0018980415.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;R&amp;D 투자는 김동철 한전 사장의 성과와도 직결된다. 한전은 최근 김 사장과 산업통상자원부가 맺을 경영성과협약을 이사회에 상정했다. 협약에는 김 사장이 자신의 임기가 끝나는 2026년 9월까지 어떤 성과를 거둬야 하는지 명시돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협약에 따르면 김 사장은 재무위기 극복과 재전건전성 회복, 조직 혁신 등을 이뤄내야 한다. 또 전력망 적기 건설과 재생에너지 계통연계 설비 보강, 해외사업 매출액 확대, 에너지신기술 확보 등도 평가 항목으로 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한전 내부에선 협약에서 명시된 김 사장의 성과 평가 지표가 상충된다는 지적도 나온다. 한전이 재정난을 극복하기 위해선 지출을 더 줄여야 한다. 이에 따라 R&amp;D 집행 규모가 지금보다 더 줄어들 가능성이 커지는데, 그렇게 되면 에너지신기술 확보는 더 어려워진다. 김 사장이 상충하는 두 개의 목표 사이에서 딜레마에 빠질 수 있다는 얘기다. 한전 관계자는 “재정 위기에도 꼭 필요한 연구개발 분야에는 예산을 확대 투자하고, 집행에도 속도를 내겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[재계뒷담]LG VS 스타벅스 ‘강대강’ 대결, 승자는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980041&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980041&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023101017411489007_1696927274_0018980041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;㈜LG가 ‘쌍둥이 빌딩’으로 불리는 서울 여의도 LG트윈타워에 커피 프랜차이즈 스타벅스 입점을 추진하다가 접은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;㈜LG는 1987년 지어져 노후화된 트윈타워 저층부 공용공간 리모델링 공사를 지난 2월부터 진행 중이다. LG는 리모델링된 공간에 스타벅스 입점을 추진했고, 신세계 측과 구체적인 협상을 벌였던 것으로 전해졌다. 그러나 예상외의 복병이 발목을 잡았다. 바로 ‘스타벅스 간판’이다. ㈜LG와 스타벅스 측은 입점 협상을 하던 중 간판 부착 문제로 합의에 실패했다. 트윈타워는 준공 이후 한 번도 건물 외벽에 간판을 붙인 적이 없다고 한다. 심지어 ‘LG 로고’도 붙인 적이 없다. 대신 동관과 서관 사이에 LG 심벌마크와 ‘Twin Towers’라고 적힌 표지석이 놓여 있을 뿐이다.&lt;br&gt;반면 스타벅스는 입점 시 고유의 로고와 영문(STARBUCKS) 간판을 건물 외벽에 붙이는 것이 원칙이다. 원칙 대 원칙이 맞붙었던 셈인데, 양 측 모두 입장을 굽히지 않으면서 없던 일이 됐다. LG그룹 관계자는 “36년째 고수해온 ‘무(無) 간판’ 원칙을 깰 수는 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;건물 내 스타벅스 입점에 들떴던 LG그룹사 임직원들은 무산 소식을 전해 듣고 아쉬움을 삼켰다고 한다. 트윈타워엔 지주사인 ㈜LG를 비롯해 LG전자, LG디스플레이, LG화학, LG CNS 등 5개사 임직원 6500명가량이 근무 중이다. 건물 지하에는 소규모 카페만 있다.&lt;br&gt;임직원들은 병원과 헬스장을 기다리며 아쉬운 마음을 달래고 있다. 리모델링이 끝나면 트윈타워엔 사내 병원과 대규모 헬스장이 생긴다. 젊은 층에서 인기 있는 ‘맛집’도 들어온다. 다만 리모델링 공사가 예상보다 길어지고 있다. LG 관계자는 “올해 2월 시작한 공사가 내년 초 마무리될 예정이었으나 지연되고 있다. 내년 3월 말 공사를 완료할 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[재계뒷담]LG VS 스타벅스 ‘강대강’ 대결, 승자는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980041&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980041&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023101017411489007_1696927274_0018980041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;㈜LG가 ‘쌍둥이 빌딩’으로 불리는 서울 여의도 LG트윈타워에 커피 프랜차이즈 스타벅스 입점을 추진하다가 접은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;㈜LG는 1987년 지어져 노후화된 트윈타워 저층부 공용공간 리모델링 공사를 지난 2월부터 진행 중이다. LG는 리모델링된 공간에 스타벅스 입점을 추진했고, 신세계 측과 구체적인 협상을 벌였던 것으로 전해졌다. 그러나 예상외의 복병이 발목을 잡았다. 바로 ‘스타벅스 간판’이다. ㈜LG와 스타벅스 측은 입점 협상을 하던 중 간판 부착 문제로 합의에 실패했다. 트윈타워는 준공 이후 한 번도 건물 외벽에 간판을 붙인 적이 없다고 한다. 심지어 ‘LG 로고’도 붙인 적이 없다. 대신 동관과 서관 사이에 LG 심벌마크와 ‘Twin Towers’라고 적힌 표지석이 놓여 있을 뿐이다.&lt;br&gt;반면 스타벅스는 입점 시 고유의 로고와 영문(STARBUCKS) 간판을 건물 외벽에 붙이는 것이 원칙이다. 원칙 대 원칙이 맞붙었던 셈인데, 양 측 모두 입장을 굽히지 않으면서 없던 일이 됐다. LG그룹 관계자는 “36년째 고수해온 ‘무(無) 간판’ 원칙을 깰 수는 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;건물 내 스타벅스 입점에 들떴던 LG그룹사 임직원들은 무산 소식을 전해 듣고 아쉬움을 삼켰다고 한다. 트윈타워엔 지주사인 ㈜LG를 비롯해 LG전자, LG디스플레이, LG화학, LG CNS 등 5개사 임직원 6500명가량이 근무 중이다. 건물 지하에는 소규모 카페만 있다.&lt;br&gt;임직원들은 병원과 헬스장을 기다리며 아쉬운 마음을 달래고 있다. 리모델링이 끝나면 트윈타워엔 사내 병원과 대규모 헬스장이 생긴다. 젊은 층에서 인기 있는 ‘맛집’도 들어온다. 다만 리모델링 공사가 예상보다 길어지고 있다. LG 관계자는 “올해 2월 시작한 공사가 내년 초 마무리될 예정이었으나 지연되고 있다. 내년 3월 말 공사를 완료할 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이낙연 생각도 않는데…조국 “이낙연 신당 갈 일 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806315571275_1702848715_0018980819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 총선 출마 의지를 드러낸 조국 전 법무부 장관이 “이른바 ‘이낙연 신당’에 갈 일은 전혀 없을 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 정치권에 따르면 조 전 장관은 지난 16일 오후 서울 광진구 건국대에서 진행된 박성오 검찰독재정치탄압대책위원회 기획위원장의 출판기념회에 참석해 향후 행보 관련 질문을 받고 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “갑자기 몇몇 사람이 연락 와서 ‘이낙연 신당으로 들어가느냐, 힘을 합치느냐’ 등 엉뚱한 질문을 하더라”며 “제가 이낙연 전 더불어민주당 대표와 과거 업무를 같이 한 적은 있지만 이낙연 신당에 갈 일은 전혀 없을 것 같다는 점을 먼저 말씀드려야할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저는 이 전 대표가 정치적 선택은 할 수 있다고 생각한다”며 “다만 민주당을 포함해 넓은 의미의 범민주진보진영에 주어진 시대적 과제는 무능하고 무도한 윤석열 정권 심판인데 이 전 대표가 하는 경로는 (정권 심판이) 아니지 않나, 이런 생각을 하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 총선을 어떻게 바라보느냐는 질문엔 “2024년 4월 총선까지의 시간이 아주 치열한 시간이 될 텐데, 저는 그 시간은 다름 아닌 ‘무도하고 무능한 윤석열 정권의 심판의 시간’이라고 생각한다”고 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806322171276_1702848742_0018980819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그 심판을 하기 위해 민주당이 중심이 되어서 싸워야 할 시간이고 그 다음에 이재명 대표의 지도력이 발휘돼야 할 시간이라고 생각한다”며 “이것을 전제로 4월까지가 어떤 시간인지를 분명히 해야 한다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 총선 출마 여부에 대해선 “오늘은 제가 아니라 박성오의 시간”이라고 즉답을 피했다. 다만 자신의 저서 ‘디케의 눈물’ 마지막 북콘서트였던 광주에서의 답변을 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 “제가 지금 재판이 진행 중인데, 그 재판과 관계없이 4월 총선에서 어떤 역할을 해야겠다, 추상적으로 돌 하나는 들겠다고 했었다”며 “여기 오신 분들과 함께 손잡고 제가 할 일이 무엇인지를 생각하고 해야 할 일이 분명해지면 제 일을 하겠다. 그렇게만 말씀드리겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 신당 창당을 공식화한 이 전 대표는 지난 14일 SBS ‘편상욱의 뉴스 브리핑’ 인터뷰에서 관련 내용을 언급하며 금태섭 의원의 제3지대 신당 ‘새로운선택’, 양향자 의원의 신당 ‘한국의 희망’과의 향후 연대 가능성에 대해 “그렇게 가는 것이 바람직하다”고 여지를 남겼다. 다만 이준석 전 국민의힘 대표나 조국·추미애 전 법무부 장관에 대해선 “생각해보지 않았다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이낙연 생각도 않는데…조국 “이낙연 신당 갈 일 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806315571275_1702848715_0018980819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 총선 출마 의지를 드러낸 조국 전 법무부 장관이 “이른바 ‘이낙연 신당’에 갈 일은 전혀 없을 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 정치권에 따르면 조 전 장관은 지난 16일 오후 서울 광진구 건국대에서 진행된 박성오 검찰독재정치탄압대책위원회 기획위원장의 출판기념회에 참석해 향후 행보 관련 질문을 받고 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “갑자기 몇몇 사람이 연락 와서 ‘이낙연 신당으로 들어가느냐, 힘을 합치느냐’ 등 엉뚱한 질문을 하더라”며 “제가 이낙연 전 더불어민주당 대표와 과거 업무를 같이 한 적은 있지만 이낙연 신당에 갈 일은 전혀 없을 것 같다는 점을 먼저 말씀드려야할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저는 이 전 대표가 정치적 선택은 할 수 있다고 생각한다”며 “다만 민주당을 포함해 넓은 의미의 범민주진보진영에 주어진 시대적 과제는 무능하고 무도한 윤석열 정권 심판인데 이 전 대표가 하는 경로는 (정권 심판이) 아니지 않나, 이런 생각을 하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 총선을 어떻게 바라보느냐는 질문엔 “2024년 4월 총선까지의 시간이 아주 치열한 시간이 될 텐데, 저는 그 시간은 다름 아닌 ‘무도하고 무능한 윤석열 정권의 심판의 시간’이라고 생각한다”고 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806322171276_1702848742_0018980819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그 심판을 하기 위해 민주당이 중심이 되어서 싸워야 할 시간이고 그 다음에 이재명 대표의 지도력이 발휘돼야 할 시간이라고 생각한다”며 “이것을 전제로 4월까지가 어떤 시간인지를 분명히 해야 한다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 총선 출마 여부에 대해선 “오늘은 제가 아니라 박성오의 시간”이라고 즉답을 피했다. 다만 자신의 저서 ‘디케의 눈물’ 마지막 북콘서트였던 광주에서의 답변을 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 “제가 지금 재판이 진행 중인데, 그 재판과 관계없이 4월 총선에서 어떤 역할을 해야겠다, 추상적으로 돌 하나는 들겠다고 했었다”며 “여기 오신 분들과 함께 손잡고 제가 할 일이 무엇인지를 생각하고 해야 할 일이 분명해지면 제 일을 하겠다. 그렇게만 말씀드리겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 신당 창당을 공식화한 이 전 대표는 지난 14일 SBS ‘편상욱의 뉴스 브리핑’ 인터뷰에서 관련 내용을 언급하며 금태섭 의원의 제3지대 신당 ‘새로운선택’, 양향자 의원의 신당 ‘한국의 희망’과의 향후 연대 가능성에 대해 “그렇게 가는 것이 바람직하다”고 여지를 남겼다. 다만 이준석 전 국민의힘 대표나 조국·추미애 전 법무부 장관에 대해선 “생각해보지 않았다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美대선서 제3후보, 바이든 표 더 잠식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980821&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980821&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806335571277_1702848835_0018980821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 미국 대선 출마를 선언한 제3지대 후보들이 조 바이든 대통령 지지표를 더 많이 잠식한다는 분석이 나왔다. 바이든 대통령은 최근 도널드 트럼프 전 대통령과의 가상 양자 대결에서 열세를 보이는 상황이어서 지지층 단속에 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 17일(현지시간) “제3 후보들이 바이든 대통령의 지지층, 특히 젊은 유권자 재결집에 중대한 장애물로 떠오르고 있다”며 “최근 7개 경합주 유권자들을 대상으로 한 여론조사에서 청년층과 노조원 가구, 도시 거주자 등 주요 민주당 지지자들 사이에서 제3 후보 영향력이 강력한 것으로 나타났다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선에서 바이든 대통령을 지지한 유권자들은 바이든 대통령에 실망감을 표출하며 대안으로 제3 후보에 관심을 두고 있지만, 트럼프 전 대통령 지지자들은 지난 대선 이후에도 대체로 충성도를 유지하고 있다는 게 블룸버그 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그가 모닝컨설트와 공동 진행한 조사에서 바이든 대통령을 지지했던 유권자 41%는 제3 후보 선택을 고려할 가능성이 있다고 답했다. 반면 트럼프 전 대통령을 선택했던 유권자는 35%만 제3 후보를 고려하고 있다고 응답했다. 제3 후보가 양측 지지층을 나눠 갖는 건 맞지만 잠식 정도는 바이든 대통령이 더 크다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로도 지난 대선에서 바이든 대통령을 지지했던 35세 미만 유권자 51%, 35~44세 유권자 47%가 대안 후보를 고려할 가능성이 크다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 존 F 케네디 주니어, 코넬 웨스트 후보가 무소속 출마를 선언했고, 제3 당인 녹색당에서 질 스타인 후보가 출마를 강행하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 측 정치 전략가 사라 롱웰은 “내년 대선은 박빙 승부여서 조그만 차이가 엄청난 피해를 줄 수 있다”며 “(제3지대 정당인) 노레이블 측 후보가 추가되면 이런 분위기는 더 심화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “버락 오바마 전 대통령도 내년 대선에서 대안 후보들이 민주당에 매우 위험하고, 그로 인해 패배할 가능성이 크다고 우려하고 있다”고 측근을 인용해 보도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 민주당 측 여론조사 전문가 셀린다 레이크는 “제3 후보가 트럼프 승리에 결정적인 역할을 할 수 있다”면서도 “바이든과 트럼프 대결이라는 게 분명해진다면 제3 후보를 지지한 상당수가 다시 바이든 대통령에게 돌아올 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 공화당 대선 경선에서 니키 헤일리 전 유엔대사가 트럼프 전 대통령과의 격차를 줄이고 있는 것으로 조사됐다. CBS 뉴스가 유거브와 공동 진행한 조사에서 헤일리 전 대사는 경합 지역인 뉴햄프셔주에서 29% 지지를 얻어 트럼프 전 대통령(44%)과의 격차를 15% 포인트 차이로 좁혔다. 다만 아이오와주에서는 트럼프 전 대통령이 58%로 압도적 지지율을 유지했고, 헤일리 전 대사는 13%로 3위에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美대선서 제3후보, 바이든 표 더 잠식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980821&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980821&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806335571277_1702848835_0018980821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 미국 대선 출마를 선언한 제3지대 후보들이 조 바이든 대통령 지지표를 더 많이 잠식한다는 분석이 나왔다. 바이든 대통령은 최근 도널드 트럼프 전 대통령과의 가상 양자 대결에서 열세를 보이는 상황이어서 지지층 단속에 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 17일(현지시간) “제3 후보들이 바이든 대통령의 지지층, 특히 젊은 유권자 재결집에 중대한 장애물로 떠오르고 있다”며 “최근 7개 경합주 유권자들을 대상으로 한 여론조사에서 청년층과 노조원 가구, 도시 거주자 등 주요 민주당 지지자들 사이에서 제3 후보 영향력이 강력한 것으로 나타났다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선에서 바이든 대통령을 지지한 유권자들은 바이든 대통령에 실망감을 표출하며 대안으로 제3 후보에 관심을 두고 있지만, 트럼프 전 대통령 지지자들은 지난 대선 이후에도 대체로 충성도를 유지하고 있다는 게 블룸버그 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그가 모닝컨설트와 공동 진행한 조사에서 바이든 대통령을 지지했던 유권자 41%는 제3 후보 선택을 고려할 가능성이 있다고 답했다. 반면 트럼프 전 대통령을 선택했던 유권자는 35%만 제3 후보를 고려하고 있다고 응답했다. 제3 후보가 양측 지지층을 나눠 갖는 건 맞지만 잠식 정도는 바이든 대통령이 더 크다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로도 지난 대선에서 바이든 대통령을 지지했던 35세 미만 유권자 51%, 35~44세 유권자 47%가 대안 후보를 고려할 가능성이 크다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 존 F 케네디 주니어, 코넬 웨스트 후보가 무소속 출마를 선언했고, 제3 당인 녹색당에서 질 스타인 후보가 출마를 강행하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 측 정치 전략가 사라 롱웰은 “내년 대선은 박빙 승부여서 조그만 차이가 엄청난 피해를 줄 수 있다”며 “(제3지대 정당인) 노레이블 측 후보가 추가되면 이런 분위기는 더 심화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “버락 오바마 전 대통령도 내년 대선에서 대안 후보들이 민주당에 매우 위험하고, 그로 인해 패배할 가능성이 크다고 우려하고 있다”고 측근을 인용해 보도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 민주당 측 여론조사 전문가 셀린다 레이크는 “제3 후보가 트럼프 승리에 결정적인 역할을 할 수 있다”면서도 “바이든과 트럼프 대결이라는 게 분명해진다면 제3 후보를 지지한 상당수가 다시 바이든 대통령에게 돌아올 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 공화당 대선 경선에서 니키 헤일리 전 유엔대사가 트럼프 전 대통령과의 격차를 줄이고 있는 것으로 조사됐다. CBS 뉴스가 유거브와 공동 진행한 조사에서 헤일리 전 대사는 경합 지역인 뉴햄프셔주에서 29% 지지를 얻어 트럼프 전 대통령(44%)과의 격차를 15% 포인트 차이로 좁혔다. 다만 아이오와주에서는 트럼프 전 대통령이 58%로 압도적 지지율을 유지했고, 헤일리 전 대사는 13%로 3위에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹취임식 참석해 “내가 비선실세”…취업사기 일당 수법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980836&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980836&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806483871280_1702849719_0018980836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 ‘비선 실세’를 사칭하며 주요 공공기관의 임원 자리를 약속해 피해자들에게 거액을 뜯어낸 일당이 실형을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사5단독 박병곤 판사는 사기·사기미수 혐의로 기소된 A씨(58)에게 징역 5년의 실형을 선고했다. 공범 B씨(56)에게는 징역 2년이, 범행 일부에 가담한 혐의로 재판에 넘겨진 C씨(56)에게는 징역 10개월이 각각 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 대통령 선거가 있었던 지난해 3월부터 9월까지 공기업 임원으로 취업할 수 있도록 도와주겠다며 12명으로부터 총 2억7500만원을 가로챈 혐의 등을 받는다. 이들은 한국문화예술위원회·경기도시개발공사·한국전력공사·한국마사회 등 주요 공공기관을 취업처로 언급하며 사장은 1억원, 임원은 5000만원이 든다고 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B·C씨는 “A는 대통령 비선 실세로 공공기관장이나 공기업 임직원을 비밀리에 검증해 추천하는 일을 하고 있다. 이력서와 자기소개서, 경비를 이메일로 보내면 원하는 자리에 추천해주겠다”며 피해자를 모은 것으로 조사됐다. 이 말에 속아 피해자가 입금하면 A씨가 직접 나서 면접을 보는 것처럼 속인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당은 윤 대통령 취임식에 참석했고, 일부 피해자가 취임식 귀빈석에 앉을 수 있도록 조치하며 신뢰를 얻었던 것으로 나타났다. 그러나 이들은 대선 당시 국민의힘 윤석열 후보 캠프에서 자원봉사를 하거나 윤 대통령을 지지하는 정치단체에서 활동했을 뿐, 임용에 영향력을 행사할 권한이나 능력이 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당의 말에 속아 실제로 돈까지 입금한 피해자는 12명이지만 이들의 말에 혹해 이메일로 이력서를 보낸 이들은 80여명에 달한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피해자들에게 손해를 끼쳤을 뿐 아니라 공공기관의 채용 절차에 대한 신뢰도 무너뜨렸고, 민주주의 근간인 선거제도의 공정성까지 훼손할 수 있는 위험을 발생시켜 죄질이 매우 좋지 않다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “대통령 비선 실세를 통해 손쉽게 거액의 보수와 사회적인 지위를 얻을 수 있는 공공기관 임직원으로 채용되고자 한 피해자들의 욕심도 범행으로 인한 손해의 발생과 확대에 큰 영향을 미쳤다고 봐야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹취임식 참석해 “내가 비선실세”…취업사기 일당 수법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980836&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980836&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121806483871280_1702849719_0018980836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 ‘비선 실세’를 사칭하며 주요 공공기관의 임원 자리를 약속해 피해자들에게 거액을 뜯어낸 일당이 실형을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사5단독 박병곤 판사는 사기·사기미수 혐의로 기소된 A씨(58)에게 징역 5년의 실형을 선고했다. 공범 B씨(56)에게는 징역 2년이, 범행 일부에 가담한 혐의로 재판에 넘겨진 C씨(56)에게는 징역 10개월이 각각 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 대통령 선거가 있었던 지난해 3월부터 9월까지 공기업 임원으로 취업할 수 있도록 도와주겠다며 12명으로부터 총 2억7500만원을 가로챈 혐의 등을 받는다. 이들은 한국문화예술위원회·경기도시개발공사·한국전력공사·한국마사회 등 주요 공공기관을 취업처로 언급하며 사장은 1억원, 임원은 5000만원이 든다고 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B·C씨는 “A는 대통령 비선 실세로 공공기관장이나 공기업 임직원을 비밀리에 검증해 추천하는 일을 하고 있다. 이력서와 자기소개서, 경비를 이메일로 보내면 원하는 자리에 추천해주겠다”며 피해자를 모은 것으로 조사됐다. 이 말에 속아 피해자가 입금하면 A씨가 직접 나서 면접을 보는 것처럼 속인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당은 윤 대통령 취임식에 참석했고, 일부 피해자가 취임식 귀빈석에 앉을 수 있도록 조치하며 신뢰를 얻었던 것으로 나타났다. 그러나 이들은 대선 당시 국민의힘 윤석열 후보 캠프에서 자원봉사를 하거나 윤 대통령을 지지하는 정치단체에서 활동했을 뿐, 임용에 영향력을 행사할 권한이나 능력이 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당의 말에 속아 실제로 돈까지 입금한 피해자는 12명이지만 이들의 말에 혹해 이메일로 이력서를 보낸 이들은 80여명에 달한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피해자들에게 손해를 끼쳤을 뿐 아니라 공공기관의 채용 절차에 대한 신뢰도 무너뜨렸고, 민주주의 근간인 선거제도의 공정성까지 훼손할 수 있는 위험을 발생시켜 죄질이 매우 좋지 않다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “대통령 비선 실세를 통해 손쉽게 거액의 보수와 사회적인 지위를 얻을 수 있는 공공기관 임직원으로 채용되고자 한 피해자들의 욕심도 범행으로 인한 손해의 발생과 확대에 큰 영향을 미쳤다고 봐야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명·이낙연 만남 불발…DJ영화 시사회 ‘시간차’ 참석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023050805440118559_1683492242_0018980911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김대중 전 대통령의 생애를 다룬 다큐멘터리 영화 시사회 참석을 매개로 예상됐던 이재명 더불어민주당 대표와 이낙연 전 대표의 만남이 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 김대중 전 대통령 탄생 100주년을 맞아 제작된 영화 ‘길위에 김대중’ 시사회 주최 측은 앞서 전현직 대표 두 명을 모두 18일 오후 2시 용산 CGV에서 열리는 시사회에 초청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 시사회에 예정대로 참석하지만, 이 전 대표는 다른 일정을 이유로 오후 2시 대신 오후 7시 시사회에 참석하겠다는 입장을 전해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 당 혁신과 신당 창당 등을 두고 갈등을 겪고 있는 두 사람의 만남에 관심이 쏠렸지만 결국 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시간 시사회에 초청받은 김부겸 전 총리도 참석한다. 이에 이 대표는 시사회에서 김 전 총리와 마주할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정세균 전 총리도 초청받았으나 이사장을 맡고 있는 노무현재단 일정 참석을 이유로 불참을 통보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 오는 20일에는 김 전 총리, 28일에는 정 전 총리는 만나는 일정을 추진하고 있다. 권칠승 수석대변인은 “최종 일정을 조율 중”이라며 “당의 단합을 위해 원로분들이 말씀을 해주시길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 두 전직 총리에게 선거제 개혁 후퇴 논란, 비주류의 대표직 사퇴 요청, 이 전 대표의 신당 창당 등 당내 현안에 대한 자신의 입장을 설명하고 조언을 구할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명·이낙연 만남 불발…DJ영화 시사회 ‘시간차’ 참석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980911&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023050805440118559_1683492242_0018980911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김대중 전 대통령의 생애를 다룬 다큐멘터리 영화 시사회 참석을 매개로 예상됐던 이재명 더불어민주당 대표와 이낙연 전 대표의 만남이 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 김대중 전 대통령 탄생 100주년을 맞아 제작된 영화 ‘길위에 김대중’ 시사회 주최 측은 앞서 전현직 대표 두 명을 모두 18일 오후 2시 용산 CGV에서 열리는 시사회에 초청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 시사회에 예정대로 참석하지만, 이 전 대표는 다른 일정을 이유로 오후 2시 대신 오후 7시 시사회에 참석하겠다는 입장을 전해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 당 혁신과 신당 창당 등을 두고 갈등을 겪고 있는 두 사람의 만남에 관심이 쏠렸지만 결국 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시간 시사회에 초청받은 김부겸 전 총리도 참석한다. 이에 이 대표는 시사회에서 김 전 총리와 마주할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정세균 전 총리도 초청받았으나 이사장을 맡고 있는 노무현재단 일정 참석을 이유로 불참을 통보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 오는 20일에는 김 전 총리, 28일에는 정 전 총리는 만나는 일정을 추진하고 있다. 권칠승 수석대변인은 “최종 일정을 조율 중”이라며 “당의 단합을 위해 원로분들이 말씀을 해주시길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 두 전직 총리에게 선거제 개혁 후퇴 논란, 비주류의 대표직 사퇴 요청, 이 전 대표의 신당 창당 등 당내 현안에 대한 자신의 입장을 설명하고 조언을 구할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치아를 무 뽑듯…임플란트 돈 되니까” 치과의사 고발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980917&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980917&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807244771285_1702851888_0018980917.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“살릴 수 있는 치아인데 왜 무 뽑듯이 빼버릴까요? 임플란트가 돈이 되기 때문이죠.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;40년 경력의 현직 치과의사가 치과 업계에 대한 내부고발에 나섰다. 건강보험이 적용되는 치료 대신 비싼 치료를 권하고, 충분히 살릴 수 있는 치아도 뽑아버린 뒤 임플란트를 강요하는 일이 만연하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예방치과 전문가로 수십 년간 활동한 김광수씨는 최근 펴낸 저서 ‘임플란트 함부로 하지 말아야 할 이유’(도서출판 말)에서 “오늘날 일부 타락하고 상업화되고 과잉진료가 판치는 치과계에 경종을 울리고 경제적으로 힘든 사람도 떳떳하게 치과 치료를 받을 수 있게 하는 데 도움이 됐으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인병원 은퇴 이후 2022년부터 건강검진 치과의로 일하고 있는 저자는 “‘장사를 잘하는’ 치과에 가면 멀쩡한 치아도 나쁜 충치가 된다”고 말했다. 건강보험이 적용되는 아말감 충전 치료 대신 그보다 20~30배 비싼 금·인레이 치료부터 권유한다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807261671287_1702851976_0018980917.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저자는 또 “한국은 임플란트 천국”이라며 “임플란트는 만능이 아니다”라고 지적했다. 그는 “임플란트의 가장 큰 장점은 결손치의 경우 그것을 수복하는 데 옆 치아를 깎지 않아도 된다는 것”이라며 “그런데 살릴 수 있는 치아도 쉽게 뽑는 경향이 생겨났다. 박기 어려운 자리에도 무리하게 골이식하고 박다가 의사나 환자가 모두 고생하는 일도 종종 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임플란트를 하고 10년쯤 지나 수명을 다하면 치조골이 녹아 없어져 그 자리에 다시 임플란트하기도 어렵다. 그마저도 관리를 제대로 하지 않으면 오래 버티지 못한다. 그렇기 때문에 가능한 한 자신의 이를 살려서 써야 한다고 저자는 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저자는 단순히 치과계의 과잉 진료와 상업화를 비판하는 데 그치지 않고 다양한 치과 치료 정보와 올바른 치료 방법에 대해서도 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중 하나가 ‘회전법 칫솔질’으로 치아의 뿌리에서 머리까지 돌려가면서 닦는 방식이다. 칫솔질은 식후 세 차례, 자기 전 한 차례 등 하루 4번 하는 것이 좋다. 귀찮으면 잠자기 전과 아침 식후는 꼭 해야 한다. 또 작은 새총처럼 생긴 치간칫솔과 치실을 활용해 치아 사이에 미세한 음식물을 제거해야 치주병을 예방할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저자는 업계에서 따돌림을 받을 위험을 감수해가면서 ‘영업 비밀’을 밝히는 이유에 대해 “일반 국민의 치아와 주머니를 보호하기 위함이고, 더는 모든 치과의사가 국민의 불신을 받는 사태까지 가지는 말아야 한다고 생각하기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치아를 무 뽑듯…임플란트 돈 되니까” 치과의사 고발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980917&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980917&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807244771285_1702851888_0018980917.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“살릴 수 있는 치아인데 왜 무 뽑듯이 빼버릴까요? 임플란트가 돈이 되기 때문이죠.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;40년 경력의 현직 치과의사가 치과 업계에 대한 내부고발에 나섰다. 건강보험이 적용되는 치료 대신 비싼 치료를 권하고, 충분히 살릴 수 있는 치아도 뽑아버린 뒤 임플란트를 강요하는 일이 만연하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예방치과 전문가로 수십 년간 활동한 김광수씨는 최근 펴낸 저서 ‘임플란트 함부로 하지 말아야 할 이유’(도서출판 말)에서 “오늘날 일부 타락하고 상업화되고 과잉진료가 판치는 치과계에 경종을 울리고 경제적으로 힘든 사람도 떳떳하게 치과 치료를 받을 수 있게 하는 데 도움이 됐으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인병원 은퇴 이후 2022년부터 건강검진 치과의로 일하고 있는 저자는 “‘장사를 잘하는’ 치과에 가면 멀쩡한 치아도 나쁜 충치가 된다”고 말했다. 건강보험이 적용되는 아말감 충전 치료 대신 그보다 20~30배 비싼 금·인레이 치료부터 권유한다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807261671287_1702851976_0018980917.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저자는 또 “한국은 임플란트 천국”이라며 “임플란트는 만능이 아니다”라고 지적했다. 그는 “임플란트의 가장 큰 장점은 결손치의 경우 그것을 수복하는 데 옆 치아를 깎지 않아도 된다는 것”이라며 “그런데 살릴 수 있는 치아도 쉽게 뽑는 경향이 생겨났다. 박기 어려운 자리에도 무리하게 골이식하고 박다가 의사나 환자가 모두 고생하는 일도 종종 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임플란트를 하고 10년쯤 지나 수명을 다하면 치조골이 녹아 없어져 그 자리에 다시 임플란트하기도 어렵다. 그마저도 관리를 제대로 하지 않으면 오래 버티지 못한다. 그렇기 때문에 가능한 한 자신의 이를 살려서 써야 한다고 저자는 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저자는 단순히 치과계의 과잉 진료와 상업화를 비판하는 데 그치지 않고 다양한 치과 치료 정보와 올바른 치료 방법에 대해서도 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중 하나가 ‘회전법 칫솔질’으로 치아의 뿌리에서 머리까지 돌려가면서 닦는 방식이다. 칫솔질은 식후 세 차례, 자기 전 한 차례 등 하루 4번 하는 것이 좋다. 귀찮으면 잠자기 전과 아침 식후는 꼭 해야 한다. 또 작은 새총처럼 생긴 치간칫솔과 치실을 활용해 치아 사이에 미세한 음식물을 제거해야 치주병을 예방할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저자는 업계에서 따돌림을 받을 위험을 감수해가면서 ‘영업 비밀’을 밝히는 이유에 대해 “일반 국민의 치아와 주머니를 보호하기 위함이고, 더는 모든 치과의사가 국민의 불신을 받는 사태까지 가지는 말아야 한다고 생각하기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 셰일오일 ‘깜짝 증산’…OPEC+ 감산 무력화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980934&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980934&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807161071283_1702851370_0018980934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 셰일오일 업계의 깜짝 증산이 최근 국제유가 하락에 영향을 줬다는 분석이 제기됐다. 의사결정이 자유로운 비상장 셰일오일 업체들이 생산량을 크게 늘려 러시아와 중동 주요 산유국들의 가격 담합을 무력화했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 17일(현지시간) “4분기 미국 원유 생산량이 에너지정보청(EIA) 예측을 뛰어넘었다”며 “(증가분은) 전 세계 원유시장 공급에 남미 산유국 베네수엘라가 추가된 수준”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EIA은 최근 단기전망 보고서에서 올해 4분기 미국 내 원유 생산량을 하루 평균 1326만 배럴 수준으로 추산했다. 이는 지난해 12월 예측한 하루 1251만 배럴보다 75만 배럴가량 증가한 수치다. 미국 내에서 4분기에만 6800만 배럴 이상 증산이 이뤄졌다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “이러한 증가는 전 세계에 반향을 일으키며 가격 폭락을 막으려고 공급을 억제하려는 OPEC+ 전략에 의문을 제기하고 있다”며 “미국 셰일 업계가 석유 카르텔의 노력을 무력화할 수 있을 만큼 막강한 영향력을 행사하고 있다는 점도 분명해졌다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제유가는 사우디아라비아와 러시아 감산 결정 등 여파로 지난 9월 배럴당 90달러를 돌파하며 가파르게 급등했다. 그러나 대형 셰일업체들은 주주환원을 우선시하며 증산에 소극적인 자세를 보였다. 그 빈자리를 채운 것은 비상장 셰일오일 업체들이었다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P) 글로벌에 따르면 팬데믹 이후 생산량을 가장 많이 늘린 미국 셰일오일 생산업체 10개사 중 7개사가 비상장사였다. 비상장사인 뮤본오일, 엔데버 에너지리소시스 증산량은 미국 최대 에너지 업체인 엑손모빌 증산량을 능가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시추 기술의 발전도 세일오일 업계의 증산에 영향을 미쳤다. 다이아몬드백 에너지의 경우 최근 3년 새 평균적인 유정에서 셰일오일을 뽑아내는 데 걸리는 시간을 19.5일에서 11.5일로 40%가량 단축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 미 셰일 업계의 증산 영향으로 주요 산유국의 최근 추가 감산 결의도 무력화하고 있다고 전했다. 실제 석유수출국기구(OPEC)와 비(非)OPEC 주요 산유국 협의체인 ‘OPEC 플러스’(OPEC+)는 지난달 말 하루 220만 배럴 규모 자발적 감산에 합의했다고 발표했지만, 국제유가 내림세를 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그 인텔리전스의 페르난도 발레 분석가는 “미국의 셰일 성장, 이란과 베네수엘라의 생산량 회복은 내년 1분기까지 적용하기로 한 OPEC+ 감산 결정을 효과적으로 상쇄할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 셰일오일 ‘깜짝 증산’…OPEC+ 감산 무력화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980934&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980934&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807161071283_1702851370_0018980934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 셰일오일 업계의 깜짝 증산이 최근 국제유가 하락에 영향을 줬다는 분석이 제기됐다. 의사결정이 자유로운 비상장 셰일오일 업체들이 생산량을 크게 늘려 러시아와 중동 주요 산유국들의 가격 담합을 무력화했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 17일(현지시간) “4분기 미국 원유 생산량이 에너지정보청(EIA) 예측을 뛰어넘었다”며 “(증가분은) 전 세계 원유시장 공급에 남미 산유국 베네수엘라가 추가된 수준”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EIA은 최근 단기전망 보고서에서 올해 4분기 미국 내 원유 생산량을 하루 평균 1326만 배럴 수준으로 추산했다. 이는 지난해 12월 예측한 하루 1251만 배럴보다 75만 배럴가량 증가한 수치다. 미국 내에서 4분기에만 6800만 배럴 이상 증산이 이뤄졌다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “이러한 증가는 전 세계에 반향을 일으키며 가격 폭락을 막으려고 공급을 억제하려는 OPEC+ 전략에 의문을 제기하고 있다”며 “미국 셰일 업계가 석유 카르텔의 노력을 무력화할 수 있을 만큼 막강한 영향력을 행사하고 있다는 점도 분명해졌다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제유가는 사우디아라비아와 러시아 감산 결정 등 여파로 지난 9월 배럴당 90달러를 돌파하며 가파르게 급등했다. 그러나 대형 셰일업체들은 주주환원을 우선시하며 증산에 소극적인 자세를 보였다. 그 빈자리를 채운 것은 비상장 셰일오일 업체들이었다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P) 글로벌에 따르면 팬데믹 이후 생산량을 가장 많이 늘린 미국 셰일오일 생산업체 10개사 중 7개사가 비상장사였다. 비상장사인 뮤본오일, 엔데버 에너지리소시스 증산량은 미국 최대 에너지 업체인 엑손모빌 증산량을 능가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시추 기술의 발전도 세일오일 업계의 증산에 영향을 미쳤다. 다이아몬드백 에너지의 경우 최근 3년 새 평균적인 유정에서 셰일오일을 뽑아내는 데 걸리는 시간을 19.5일에서 11.5일로 40%가량 단축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 미 셰일 업계의 증산 영향으로 주요 산유국의 최근 추가 감산 결의도 무력화하고 있다고 전했다. 실제 석유수출국기구(OPEC)와 비(非)OPEC 주요 산유국 협의체인 ‘OPEC 플러스’(OPEC+)는 지난달 말 하루 220만 배럴 규모 자발적 감산에 합의했다고 발표했지만, 국제유가 내림세를 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그 인텔리전스의 페르난도 발레 분석가는 “미국의 셰일 성장, 이란과 베네수엘라의 생산량 회복은 내년 1분기까지 적용하기로 한 OPEC+ 감산 결정을 효과적으로 상쇄할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 우리 軍에 “허세성 객기…겁먹은 개가 더 요란” 비아냥</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980943&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980943&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807421271292_1702852932_0018980943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 9·19 남북군사합의 사실상 파기 이후 대북 대비태세를 강조하는 우리 군을 향해 “겁먹은 개가 더 요란하게 짖는다”고 비아냥거렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 관영 조선중앙통신은 18일 논평을 통해 ‘북&lt;span&gt;한의 도발에 응징해야 한다’는 한국군 수뇌부의 발언을 거론하며 “뒤가 켕겨 부리는 허세성 객기”로 치부했다. 그러면서 “계속 시끄럽게 짖어대다가는 마른하늘에서 날벼락을 맞을 수도 있다”고 위협했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 김명수 합동참모본부 의장이 ‘북한 도발 시 응징’을 언급하고, 신원식 국방부 장관이 ‘즉각·강력히·끝까지(즉강끝)’ 원칙을 강조한 사실을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 남측이 “미국 상전과 야합하여 전시연합특수작전훈련, 연합과학화전투훈련을 벌려놓는 등 이 해가 저물어가는 마지막 순간까지 반공화국 대결소동에 광란적으로 매달리고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 북한은 “역적패당의 사대 매국적이고 무책임한 망동으로 지금 조선반도 지역에 일촉즉발의 긴장 상태가 조성되고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대외 매체인 중앙통신이 ‘허세성 객기로도 날벼락을 맞을 수 있다’는 제목으로 내보낸 이날 논평은 북한 주민들이 보는 노동당 기관지 노동신문 6면에도 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 한국 정부가 북한의 군사정찰위성 3차 발사에 따른 대응으로 지난 11월 22일 9·19 군사합의 중 &apos;비행금지구역 설정&apos;(제1조 3항)의 효력을 정지하자, 이튿날 9·19 군사합의 전면 파기를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 김정일 국방위원장 사망 12주기인 전날 밤 10시 38분쯤 평양 일대에서 동해상으로 탄거리 탄도미사일 1발도 발사했다. 북한이 탄도미사일을 쏜 건 지난달 22일 이후 25일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 우리 軍에 “허세성 객기…겁먹은 개가 더 요란” 비아냥</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980943&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018980943&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121807421271292_1702852932_0018980943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 9·19 남북군사합의 사실상 파기 이후 대북 대비태세를 강조하는 우리 군을 향해 “겁먹은 개가 더 요란하게 짖는다”고 비아냥거렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 관영 조선중앙통신은 18일 논평을 통해 ‘북&lt;span&gt;한의 도발에 응징해야 한다’는 한국군 수뇌부의 발언을 거론하며 “뒤가 켕겨 부리는 허세성 객기”로 치부했다. 그러면서 “계속 시끄럽게 짖어대다가는 마른하늘에서 날벼락을 맞을 수도 있다”고 위협했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 김명수 합동참모본부 의장이 ‘북한 도발 시 응징’을 언급하고, 신원식 국방부 장관이 ‘즉각·강력히·끝까지(즉강끝)’ 원칙을 강조한 사실을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 남측이 “미국 상전과 야합하여 전시연합특수작전훈련, 연합과학화전투훈련을 벌려놓는 등 이 해가 저물어가는 마지막 순간까지 반공화국 대결소동에 광란적으로 매달리고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 북한은 “역적패당의 사대 매국적이고 무책임한 망동으로 지금 조선반도 지역에 일촉즉발의 긴장 상태가 조성되고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대외 매체인 중앙통신이 ‘허세성 객기로도 날벼락을 맞을 수 있다’는 제목으로 내보낸 이날 논평은 북한 주민들이 보는 노동당 기관지 노동신문 6면에도 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 한국 정부가 북한의 군사정찰위성 3차 발사에 따른 대응으로 지난 11월 22일 9·19 군사합의 중 &apos;비행금지구역 설정&apos;(제1조 3항)의 효력을 정지하자, 이튿날 9·19 군사합의 전면 파기를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 김정일 국방위원장 사망 12주기인 전날 밤 10시 38분쯤 평양 일대에서 동해상으로 탄거리 탄도미사일 1발도 발사했다. 북한이 탄도미사일을 쏜 건 지난달 22일 이후 25일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독감인줄 알았는데”…엉덩이 20㎝ 도려낸 女, 무슨 일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981002&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981002&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121808082571294_1702854505_0018981002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독감에 걸린 줄 알았던 네덜란드 50대 여성이 쇼크를 일으켜 입원한 후 엉덩이를 20cm나 도려낸 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 더 미러, 뉴욕포스트 등 외신에 따르면 네덜란드 여성 트레이시 에글린(59)은 지난 1월 독감 증상을 보이다 5일 뒤 패혈증 쇼크가 와서 병원으로 이송됐다. 패혈증 쇼크는 패혈증으로 인해 위험할 정도로 낮은 저혈압이 동반돼 내부 기관에 혈액이 거의 유입되지 않는 현상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 에글린은 독감이 아닌 ‘괴사성 근막염’ 진단을 받았다. 그의 왼쪽 엉덩이에서는 커다란 검은 혹이 발견됐다. 의료진은 “검사를 하면서 살펴보니 그의 엉덩이 왼편이 괴사로 인해 검게 변해있었다”며 “이미 괴사가 많이 진행돼 생존율이 10%밖에 안 되는 위급 상황이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료진은 에글린을 9일 동안 잠들게 한 뒤 3번의 수술을 통해 괴사한 조직과 근육을 제거했다. 에글린은 “깨어났을 때 엉덩이 왼편 20㎝가 도려내진 상태였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확한 발병 원인은 알 수 없으나 상처나 인그로운 헤어(털이 각질층을 뚫지 못하고 모낭 내에 자라서 피부 속에 갇히는 현상)를 통한 감염일 수 있다는 게 의료진 견해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에글린은 수술 부위에 추가 감염이 생기지 않도록 8개월 동안 카테터(복강, 소화관 등의 내용액 배출을 위해 사용되는 가는 관)를 부착해야 했다. 결장조루술도 받아 평생 인공항문(장루)을 달고 살아야 한다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;괴사성 근막염은 박테리아 감염 때문에 근막(근육의 겉면을 싸고 있는 막)에 염증이 생기는 희귀질환이다. 주로 피부 상처를 통해 균 감염이 일어났을 때 발생한다. 이외에도 벌레 물림, 수술 등으로 인해 균 감염이 생길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;괴사성 근막염 환자는 증상 초기에 발열, 어지러움, 근육통 등을 겪어서 감기나 독감으로 오해하기 쉽다. 그러다 질환이 진행되면 피부색이 변하거나 발병 부위가 붓고 물집이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;괴사성 근막염은 빨리 치료할수록 회복하기 쉽다. 증상 초기에는 항생제를 투여해 치료한다. 이미 괴사한 조직이 있다면 이를 제거하는 수술을 진행해야 한다. 괴사성 근막염은 치료가 늦어질수록 사지마비나 패혈증, 쇼크, 사망 위험이 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;괴사성 근막염을 예방하려면 상처 관리를 잘해 감염을 막는 게 가장 중요하다. 상처가 생긴 경우 그 크기와 상관없이 반드시 소독하고 밴드를 붙여야 하며 아물 때까지 수영은 하지 말아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹지지율 3주 연속↓ 36.3%…“여성·30대·수도권 하락”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981042&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981042&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121808271871301_1702855638_0018981042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 지지율이 3주 연속 하락세를 보이며 36%대를 기록했다는 여론조사 결과가 18일 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여론조사 전문기관 리얼미터가 에너지경제 의뢰로 지난 11~15일 전국 18세 이상 2505명을 대상으로 조사한 결과 윤 대통령 국정 수행 지지도는 직전 조사 대비 1.1%포인트(p) 내린 36.3%로 집계됐다. 11월 4주 38.1% 이후 37.6%→37.4%→36.3%를 기록하며 3주 연속 소폭 하락한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국정 수행을 잘못하고 있다’는 부정 평가는 2.0%p 오른 61.2%로 집계됐다. ‘잘 모름’은 0.9%p 감소한 2.5%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권역별로는 인천·경기(2.4%p↓) 서울(1.7%p↓) 대전·세종·충청(1.3%p↓)에서 하락했고, 대구·경북(4.0%p↑)에서는 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121808243571300_1702855475_0018981042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성별로는 여성(2.6%p↓), 연령별로는 30대(8.5%p↓)와 70대 이상(2.6%p↓)에서 지지율 하락 폭이 두드러졌다. 반면 20대(1.8%p↑)에서는 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이념 성향별로는 중도층(2.2%p↓)은 지지율이 떨어졌고, 보수층(1.9%p↑)에서는 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사의 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0%p다. 무선(97%)·유선(3%) 자동응답(ARS) 방식으로 진행됐고, 응답률은 2.7%다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹지지율 3주 연속↓ 36.3%…“여성·30대·수도권 하락”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981042&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981042&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121808271871301_1702855638_0018981042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 지지율이 3주 연속 하락세를 보이며 36%대를 기록했다는 여론조사 결과가 18일 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여론조사 전문기관 리얼미터가 에너지경제 의뢰로 지난 11~15일 전국 18세 이상 2505명을 대상으로 조사한 결과 윤 대통령 국정 수행 지지도는 직전 조사 대비 1.1%포인트(p) 내린 36.3%로 집계됐다. 11월 4주 38.1% 이후 37.6%→37.4%→36.3%를 기록하며 3주 연속 소폭 하락한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국정 수행을 잘못하고 있다’는 부정 평가는 2.0%p 오른 61.2%로 집계됐다. ‘잘 모름’은 0.9%p 감소한 2.5%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권역별로는 인천·경기(2.4%p↓) 서울(1.7%p↓) 대전·세종·충청(1.3%p↓)에서 하락했고, 대구·경북(4.0%p↑)에서는 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121808243571300_1702855475_0018981042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성별로는 여성(2.6%p↓), 연령별로는 30대(8.5%p↓)와 70대 이상(2.6%p↓)에서 지지율 하락 폭이 두드러졌다. 반면 20대(1.8%p↑)에서는 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이념 성향별로는 중도층(2.2%p↓)은 지지율이 떨어졌고, 보수층(1.9%p↑)에서는 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사의 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0%p다. 무선(97%)·유선(3%) 자동응답(ARS) 방식으로 진행됐고, 응답률은 2.7%다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 북한, 또 동해상에 탄도미사일 발사…연이틀 도발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981086&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981086&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121506140469523_1702588445_0018981086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 17일에 이어 18일에도 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 이틀 연속 도발을 감행한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;합동참모본부는 18일 북한이 동해상으로 탄도미사일을 발사했다고 밝혔다. &lt;/span&gt;군은 발사체의 비행거리와 고도, 속도 등 제원을 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 17일에도 평양 일대에서 단거리 탄도미사일 1발을 발사했다. 전날 북한이 쏜 미사일은 570㎞가량 날아가다 바다에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 쏜 탄도미사일은 부산 해군작전기지에 입항한 미국의 핵(원자력) 추진 잠수함 ‘미주리함’(SSN-780)을 겨냥한 것으로 보인다. 평양 순안공항에서 부산까지의 직선거리는 약 550㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 북한, 또 동해상에 탄도미사일 발사…연이틀 도발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981086&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981086&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121506140469523_1702588445_0018981086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 17일에 이어 18일에도 동해상으로 탄도미사일을 발사했다. 이틀 연속 도발을 감행한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;합동참모본부는 18일 북한이 동해상으로 탄도미사일을 발사했다고 밝혔다. &lt;/span&gt;군은 발사체의 비행거리와 고도, 속도 등 제원을 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 17일에도 평양 일대에서 단거리 탄도미사일 1발을 발사했다. 전날 북한이 쏜 미사일은 570㎞가량 날아가다 바다에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 쏜 탄도미사일은 부산 해군작전기지에 입항한 미국의 핵(원자력) 추진 잠수함 ‘미주리함’(SSN-780)을 겨냥한 것으로 보인다. 평양 순안공항에서 부산까지의 직선거리는 약 550㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신하면 쓸모없어” 막말…집청소도 시킨 국립대 교수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981151&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981151&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121808560971311_1702857396_0018981151.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학생들에게 “여자는 임신하면 쓸모없다” 등 부적절한 언행을 일삼았다는 탄원이 접수된 국립대 교수가 상급기관의 감사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 산하 4년제 국립 특수대학인 한국전통문화대 소속 A교수에 대한 학생들의 탄원을 접수받고 감사에 착수했다고 18일 중앙일보가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A교수는 휴학하겠다는 학생에게 “남자친구 데리고 전시회에 오냐. (네가) 아는 인맥이 모두 내가 아는 인맥이다. 처절하게 밟아주겠다”고 말했다. 또 “여자는 임신하면 쓸모없다. 대학원생은 임신 순서를 정해라” “(걔) 진짜 소시오패스 같지 않냐” “너 살이 왜 이렇게 많이 쪘나” 등 발언도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월에는 자신에 대한 지난해 강의평가가 나쁘다는 사실을 확인한 뒤 학생들에게 “너네 눈감고 조용히 손들어. 뒤에서 치사하게 그러지 마라”라며 “너희들한테 직접 불이익을 가게 할 것이다. 교수가 가진 권력이 무엇인지 보여주겠다”고 협박성 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들에게 자택 청소를 시켰다는 ‘갑질 의혹’도 제기됐다. A교수가 2019년부터 올해까지 학생 10여명을 자택으로 불러 정원·책장·작업실 청소 및 정리를 지시했다는 게 학생들의 주장이다. 당시 정리에 참여했다는 한 학생은 “임금도 받지 못한 채 일을 했다”며 “탄원서 제출 움직임이 나타나자 A교수가 일부 학생들에게 임금을 준 것으로 알고 있다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 졸업 논문 제출 기간에 A교수는 학생들을 상대로 “돈 정도는 바쳐야 하는 거 아니냐”는 취지로 발언했고, 이에 일부 학생들이 A 교수에게 선물을 바치기도 했다는 증언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교수에 대한 탄원에는 졸업생도 참여한 것으로 전해졌다. 학생들은 “업계가 좁은데 A교수가 인맥을 들먹이며 강압적 태도를 보여 압박감을 느꼈다”거나 “실제로 A교수의 지시를 거부하면 현장 답사 참여 제한 등 불이익을 받았다”는 등의 내용을 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 A교수가 학교 예산으로 충당할 수 있는 비품 비용 등을 학생들로부터 걷었다는 탄원에 대해서도 확인할 계획이다. 또 잦은 수업 미참여와 지각 등 의혹도 들여다볼 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교수는 관련 의혹에 대한 언론 질의에 입장을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신하면 쓸모없어” 막말…집청소도 시킨 국립대 교수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981151&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018981151&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1218/2023121808560971311_1702857396_0018981151.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학생들에게 “여자는 임신하면 쓸모없다” 등 부적절한 언행을 일삼았다는 탄원이 접수된 국립대 교수가 상급기관의 감사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 산하 4년제 국립 특수대학인 한국전통문화대 소속 A교수에 대한 학생들의 탄원을 접수받고 감사에 착수했다고 18일 중앙일보가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A교수는 휴학하겠다는 학생에게 “남자친구 데리고 전시회에 오냐. (네가) 아는 인맥이 모두 내가 아는 인맥이다. 처절하게 밟아주겠다”고 말했다. 또 “여자는 임신하면 쓸모없다. 대학원생은 임신 순서를 정해라” “(걔) 진짜 소시오패스 같지 않냐” “너 살이 왜 이렇게 많이 쪘나” 등 발언도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월에는 자신에 대한 지난해 강의평가가 나쁘다는 사실을 확인한 뒤 학생들에게 “너네 눈감고 조용히 손들어. 뒤에서 치사하게 그러지 마라”라며 “너희들한테 직접 불이익을 가게 할 것이다. 교수가 가진 권력이 무엇인지 보여주겠다”고 협박성 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들에게 자택 청소를 시켰다는 ‘갑질 의혹’도 제기됐다. A교수가 2019년부터 올해까지 학생 10여명을 자택으로 불러 정원·책장·작업실 청소 및 정리를 지시했다는 게 학생들의 주장이다. 당시 정리에 참여했다는 한 학생은 “임금도 받지 못한 채 일을 했다”며 “탄원서 제출 움직임이 나타나자 A교수가 일부 학생들에게 임금을 준 것으로 알고 있다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 졸업 논문 제출 기간에 A교수는 학생들을 상대로 “돈 정도는 바쳐야 하는 거 아니냐”는 취지로 발언했고, 이에 일부 학생들이 A 교수에게 선물을 바치기도 했다는 증언도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교수에 대한 탄원에는 졸업생도 참여한 것으로 전해졌다. 학생들은 “업계가 좁은데 A교수가 인맥을 들먹이며 강압적 태도를 보여 압박감을 느꼈다”거나 “실제로 A교수의 지시를 거부하면 현장 답사 참여 제한 등 불이익을 받았다”는 등의 내용을 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 A교수가 학교 예산으로 충당할 수 있는 비품 비용 등을 학생들로부터 걷었다는 탄원에 대해서도 확인할 계획이다. 또 잦은 수업 미참여와 지각 등 의혹도 들여다볼 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교수는 관련 의혹에 대한 언론 질의에 입장을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>