<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-07-08T00:09:05.671Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“내 눈 돌려도”…국내 첫 발견 ‘눈 없는 거미’의 이름</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018436817&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018436817&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-06T06:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0706/2023070614184483513_1688620724_0018436817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;눈 없는 신종 거미가 국내에서 처음 발견됐다. 일반적으로 거미 눈은 8개지만 이 거미는 어두운 동굴에 적응하는 과정에서 눈이 퇴화한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부 국립생물자원관은 지난해 2월 경남 합천군 동굴에서 눈이 퇴화해 없어진 신종 거미를 발견했다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 거미는 일생을 동굴 안에서만 사는 ‘진동굴성 동물’이다. 동굴 입구로부터 약 80m 정도 들어간 곳에서 발견됐으며 주로 습하고 어두운 곳에 서식한다. 동굴 벽 틈에 편평한 형태로 거미줄을 치고 매달려 사는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몸 크기는 약 1㎜ 정도로 매우 작고, 습기로부터 몸을 보호하기 위해 8개의 긴 다리를 가졌다. 눈은 퇴화해 없다. 시력이 퇴화하는 것을 넘어 기관 자체가 없어졌다. 대신 세 번째 다리 쌍에 나 있는 구멍이 감각기관 역할을 하는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몸 색깔은 태양광선이나 포식자를 고려하지 않은 매우 엷은 갈색을 띤다. 빛을 비추면 구슬처럼 영롱한 푸른빛을 띠어 ‘한국구슬거미’라는 이름이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0706/2023070614190783514_1688620747_0018436817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국구슬거미는 한국에서 기록된 첫 구슬거미과 동물이다. 진동굴성 거미 중에는 유일하게 눈이 완전히 없어진 종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민환 국립생물자원관장은 “이번 발견은 우리나라 생물주권 강화를 위한 기초 성과 중 하나”라며 “동굴성 무척추동물의 본격적인 조사·연구 활성화는 물론 주요 서식처인 동굴의 보전·관리에도 이바지할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스 옆자리女 카톡 알림 지적했더니…“독서실이냐” [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437226&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437226&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-06T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0706/2023070616210883776_1688628069_0018437226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다들 하루에 한 번은 대중교통을 이용하실 텐데요. 등하교하는 학생이나 출퇴근하는 직장인 모두에게 대중교통은 우리의 일상입니다. 대중교통을 이용할 때 과하게 신체 접촉을 하는 승객을 만나거나 너무 시끄럽게 통화하는 승객이 옆자리에 앉아 불편했던 경험도 다들 있으실 겁니다. 최근에는 버스 바로 옆자리 승객의 카톡 알림 소리에 노이로제에 걸릴 뻔했다는 사연이 공개됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 온라인 커뮤니티에는 6일 ‘버스에서 카톡 알림음 불편하다고 했다가’라는 제목의 글이 게재됐습니다. 글쓴이 A씨는 본인을 20대 직장인이라고 소개했습니다. 그는 “오늘 버스로 퇴근 중 제 옆자리에 앉은 대학생으로 보이는 여성분이 휴대폰을 계속 만지면서 가는데 카카오톡 알림음이 계속 났다”며 운을 뗐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0706/2023070616215183782_1688628111_0018437226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 여성 승객 B씨의 알림음은 ‘카톡’ 소리가 아니라 ‘모해모해’ 소리였습니다. 그는 “보통 버스 안에서는 메신저 알림은 진동이나 무음으로 해놓지 않나”라고 물었습니다. 그러면서 “옆자리 승객은 진동이나 무음으로 해두지 않아서 계속 ‘모해모해’ 알림이 크게 났다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “알림음 볼륨이 워낙 큰데다가 메시지가 계속 오니까 편하게 쉬지도 못하고 진짜 미칠 것 같았다”며 “채팅창을 열어놓은 상태이면 새 메시지가 와도 알림음이 울리지 않으니까 차라리 채팅창을 열어놓거나 알림음을 진동이나 무음으로 하면 좋지 않나”라고 언급했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “옆 승객이 휴대폰으로 신나게 다른 것 하다가 ‘모해모해’ 소리가 나면 바로 카카오톡을 열어서 메시지 보내고, 또 다른 앱 열어서 이것저것 하다가 ‘모해모해’ 소리가 나면 다시 카카오톡을 보내고, 이 패턴의 무한 반복이었다”며 “옆자리 사람을 참 괴롭게 했다”고 말했습니다. 이어 “그놈의 ‘모해모해’는 진짜 노이로제 걸릴 것 같았다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “30분 동안 버티다가 도저히 견디기 어려워서 카카오톡 소리 좀 조용히 해달라고 하니까 오히려 절 이해되지 않는다는 듯 쳐다보면서 ‘제가 왜요? 여기가 독서실이에요?’라고 되물었다”고 했습니다. 그는 B씨에게 ‘너무 시끄러워서 그렇다’고 답했고, B씨는 “별것도 아닌 걸로 시비야 씨”라고 말한 뒤 알림음을 계속 켜둔 채 메시지를 주고받았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “제 말은 그냥 무시하겠다는 의지가 보여서 저도 더는 말하지 않고 그냥 견디면서 갔다. 다행히 곧 그분이 내렸는데 기분이 참 불쾌했다”며 “대중교통 안에서 독서실처럼 아주 정숙할 필요는 없지만 다른 사람들이 불편하지 않도록 신경 써야 하는 게 기본이라고 생각했는데, 저 나이 먹도록 그걸 모르고 살 수가 있나 싶기도 하고 별생각이 다 든다”고 토로했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0706/2023070616175983765_1688627879_0018437226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 사연에 많은 누리꾼은 대중교통도 공공장소이므로 알림음은 무음이나 매너모드로 해두는 게 예의라는 의견을 냈습니다. 이들은 ‘동영상 소리 내서 보는 사람들, 안방처럼 통화하는 사람 등 민폐 승객이 정말 많다’ ‘누구나 기본이라고 생각하는 부분인데 이제는 이거를 성인한테도 알려줘야 한다는 사실이 안타깝다’ ‘애초에 저렇게 예의를 지키지 않는 사람은 지적을 해줘도 변하지 않는다’ 등의 반응을 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 버스나 지하철을 타면 자체 소음이 많으므로 알림음 정도는 울려도 괜찮다는 의견도 있었습니다. 몇몇 누리꾼은 ‘버스에 타면 광고 소리, 문이 열리고 닫히는 소리, 통화하는 소리 등 다양한 소음이 있는데 카카오톡 알림음에만 예민한 것 같다’ ‘옆 승객이 친구면 이들이 대화하는 소리는 더 시끄러운데 글쓴이가 너무 나갔다’ 등의 댓글을 달았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴근길에 버스에 앉아 조용히 쉬면서 가고 싶은 A씨의 마음도 이해가 되는데요. 이런 상황이라면 옆자리 승객에게 어떻게 말을 하는 것이 현명한 방법일까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한 자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쿨코리아 챌린지’ NH투자증권 사장→매일유업 부회장→SAP코리아 대표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437405&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437405&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-06T07:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0706/2023070616274183794_1688628463_0018437405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;매일유업은 김선희 부회장이 시원한 옷차림으로 냉방에너지를 절약하는 ‘쿨 코리아 챌린지’에 동참한다고 6일 밝혔다. 쿨 코리아 챌린지는 냉감 의류로 에어컨 사용을 줄여 지구 온난화를 예방하는 릴레이 캠페인으로, 한국에너지공단과 패션그룹 형지가 함께 진행하고 있다. 각계 리더가 간편한 복장을 입고 찍은 사진을 SNS에 올리고 다음 주자를 지목하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부회장은 다음 주자로 알레한드로에듀알도카발유리베 테트라팩 코리아 대표, 신은영 SAP코리아 대표, 윤자경 씨앤투스인베스트 대표를 지명했다. 김 부회장은 정영채 NH투자증권 사장의 지명을 받아 이번 챌린지에 동참했다. 그는&lt;span&gt; “날로 심각해지는 기후위기 문제에 적극 대응하는 것은 기업이 수행해야 할 사회적 책임”이라며 “기업이 할 수 있는 여러 활동들을 실천해가겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘추신水’ 마시면 홈런 칠까요?… 신세계푸드 생수 출시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-06T08:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0706/2023070616365383825_1688629013_0018437433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계푸드는 SSG랜더스의 추신수 선수와 손잡고 유소년 야구선수 육성을 위한 생수인 ‘추신水’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 출시한다고 6일 밝혔다. 생수의 판매 수익금은 전액 유소년 야구 육성을 위해 사용된다. 이날부터 마트, 이마트24, 이마트 에브리데이, G마켓, SSG닷컴, 노브랜드 버거 등에서 순차적으로 판매를 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생수병은 소비자들이 제품에 담긴 스토리에 공감하고 유소년 야구 선수 지원에 동참할 수 있도록 디자인했다. 라벨의 전면에는 추신수의 이름과 홈런을 치는 역동적인 타격폼을 그려 넣고, 뒷면에는 ‘Water for Better Champion(뛰어난 야구 챔피언을 육성하기 위한 물)’이라는 문구를 넣었다. 신세계푸드 관계자는 “추신수 선수와 함께 유소년 야구에 대한 사회적 관심을 모아 한국 야구 발전에 도움이 될 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동네 하나뿐인 소아과 ‘악성 민원인’ 때문 닫습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437993&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018437993&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-06T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070616283183795_1688629694_0018437993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20년 동안 소아청소년과를 운영해온 의사가 한 보호자의 지속적인 민원 때문에 폐과를 선언했다. 소아청소년과 부족으로 진료 대란이 벌어지는 가운데 전해진 소식에 많은 이들이 안타까움을 표하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;임현택 대한소아청소년과의사회 회장은 6일 페이스북에 “우리나라 모든 소아청소년과 의사들이 오늘도 겪고 있는 문제”라며 한 소아과의 폐업 공지문이 담긴 사진을 함께 게시했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진 속 공지문에는 “꽃 같은 아이들과 함께 소아청소년과 의사로 살아온 지난 20여 년, 제겐 행운이자 기쁨이었다”면서도 “박O진(2019년생) 보호자의 악성 허위 민원으로 인해 오는 8월 5일로 폐과함을 알린다”고 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 공지를 한 건 광주 광산구의 한 소아청소년과의원 A 원장이다. 그는 “타병원 치료에 낫지 않고 피부가 붓고 고름, 진물이 나와서 엄마 손에 끌려왔던 4살 아이. 두 번째 방문에서는 보호자가 많이 좋아졌다 할 정도로 나아졌다”면서 “하지만 보호자는 간호사 서비스 불충분을 운운하며 허위, 악성 민원을 제기했다”며 자신이 겪은 일에 대해 설명을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 원장은 그러면서 “환자가 아닌 이런 보호자를 위한 의료행위를 더 이상 하기 힘들다고 생각하게 됐다”며 &lt;span&gt;“향후 보호자가 아닌 아픈 환자 진료에 더욱 성의 정심, 진심을 다하기 위해 소아청소년과의원은 폐과하고 (만성)통증과 내과 관련 질환을 치료하는 의사로 살아가겠다”고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “더 이상 소아청소년과 전문의로 활동하지 않아도 될 용기를 준 박O진 보호자께 다시 한번 감사드린다”며 “소아청소년과 진료와 관련해 필요한 서류가 있는 경우, 폐업 전에 신청하면 성실히 작성하겠다. 여러분의 관심과 후원에 감사한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070616543283879_1688630072_0018437993.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A 원장이 언급한 보호자와의 갈등은 지난 5월 시작된 것으로 전해졌다. 2021년 처음 아이와 함께 이 병원을 방문한 보호자는 이번에 다시 아이 진료를 받은 뒤 포털사이트를 통해 불만 후기를 남기고 건강보험심사평가원(심평원)에 민원을 제기했다. 진료 과정에서 일부 비급여 항목 금액 2000원이 발생한 것에 대해 사전 설명이 충분치 않았다며 보호자가 환불을 요구했고, 결국 환불했지만 민원을 제기했다는 게 병원 측 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 회장은 이에 “해당 소아청소년과 원장과 20분가량 통화했다며 ”실제로 얘기를 들으니 더 심각하고 더 화나는 일. 전 국민이 알아야 한다“고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070616380983830_1688629520_0018437993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폐과 소식이 전해진 광주 지역 맘카페에선 “있는 소아과도 문 닫으니 무섭고 속상하다”“악성 보호자 때문에 갈 수 있는 소아과 하나가 또 사라졌다” 등의 반응이 이어지고 있다. &lt;span&gt;반면 병원 측이 안내문에서 실제 사례까지 언급하며 공개 저격하는 것도 아이에게 상처가 될 수 있어 과하다는 비판 목소리도 나왔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 작고 까칠하고 독보적인 식당들처럼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310619&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310619&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-06T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070618160784096_1688634967_0924310619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;자기만의 세계를 지닌 식당&lt;br&gt;주인들… 개성과 매력 넘쳐&lt;br&gt;고객 아닌 팬을 가지고 있다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;예약 없이 하루에 세 명의 손님만 받는 식당이 있다. 영업시간은 매일 인스타그램에 공지된다. 사진을 보니 볶음면, 명란구이, 돈카츠 등이 있지만 고정 메뉴인지 확인하긴 어렵다. 한마디로 주인이 내킬 때 문을 열어 내키는 음식을 해주는 식당 같다. 아직 누군가 다녀왔다는 리뷰도 찾기 힘들지만 나를 포함해 팔로어가 3791명이다. 조만간 이 식당의 손님이 되는 것이 요즘 희망사항 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뭐 이런 곳이 다 있나, 싶은 식당들이 있다. 예약을 받지 않고, 메뉴가 많지 않고, 주차가 되지 않으며, 친절하지도 않은 곳들이다. 위치가 모호하고, 외관은 허름하고, 실내는 좁고, 가구며 집기들은 낡았을 확률도 높다. 하지만 중요한 건 다 갖췄다. 맛있고, 청결하고, 비싸지 않다. 대부분 주인 혼자 운영하거나 보조가 한 명 정도 있을 뿐이다. 자신만의 지향과 룰로 나름의 질서와 대단한 효율을 이루고 있다. 개성과 매력이 넘친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안엔 먹는 일에 진심을 다하지 못했다. 별다른 고민이나 노력 없이 가깝고 리뷰가 좋은 식당을 고르는 편이었다. 집에서 먹을 땐 10분 이내에 준비가 가능한 간편식들을 이용했다. 오늘 꼭 이걸 먹어야겠어, 식의 의지를 불태우거나 음식에 대한 구체적인 평가를 내리는 경우도 드물었다. 배고픔은 못 참지만 허기만 해소되고 적당히 청결해 보이기만 하면 ‘그럭저럭 괜찮네’라고 말할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 방문한 작고 놀라운 식당들 덕분에 음식에 관심이 늘었다. 뱃살도 함께 는다는 치명적 단점이 있지만 즐거움이 더 크다. 살짝 발을 들이니 역시 이 세계에도 선배들이 보인다. 그들은 어쩌다 비싼 미슐랭 식당에 가는 대신 일상의 한 끼 한 끼를 소홀히 하지 않는다. 까다롭고 예민한 고수가 운영하는 식당이라면 아무리 작고 멀어도 찾아내 기어코 방문한다. 나는 생초보지만 무궁무진한 가능성의 세계 앞에 선 것처럼 흥분된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 홍제동에도 영업시간을 알 수 없는 주점이 있다. 인스타그램은 물론이고 전화도 안 받아서 혹시나 하는 마음으로 일단 가봐야 하는 곳이다. 가게가 있는 골목으로 들어서는 순간부터 발걸음이 빨라진다. 가게 앞에 사람들이 둘 셋이 모여 있으면 벌써 자리가 없는 것일까 조급해진다. 문을 열자 사장님이 “한 시간쯤 있다가 오세요” 하신다. 두말없이 “네, 이따가 오겠습니다” 하고는 기쁜 마음으로 주변을 배회한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겨우 자리를 잡아도 주문은 음식을 만드는 사장님이 있는 주방 앞에 가서 말씀드려야 한다. 처음 갔을 때 분위기 파악 못 하고 앉은 자리에서 “여기요, 주문할게요” 했는데 그래 봤자 아무도 오지 않고 나만 손해다. 하지만 음식이 나오면 모든 서러움은 잊힌다. 가게가 너무 허름해서, 값이 너무 싸서 반신반의했지만 4000원 우동국수의 맛이 이럴 수도 있는 거였다. 물론 주문했던 다른 메뉴들도 다 깔끔하고 맛있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김치와 돼지고기가 가득 들어 있고 국물이 진해 수프에 가깝게 느껴지는 김치찌개 집은 강서구의 주택가 골목에 있다. 자리도 10석이나 될까. 메뉴는 김치찌개 하나다. 라면을 넣을 것인가 밥이랑 먹을 것인가만 선택할 수 있다. 한 사람분의 식사가 정갈하게 차려진 쟁반이 내 앞에 오기 전에 수저통에 있는 수저를 테이블에 미리 차려놓으면 안 된다. 다른 식당에서 하던 습관이 여기선 안 통한다. 하지만 독보적인 음식 한 그릇에 감사한 마음이 드는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작지만 자기만의 세계를 가진 식당의 주인들이 영웅으로 보인다. 큰 자본이나 학력은 필요 없다. 그들은 까칠함에도 불구하고 고객이 아니라 팬을 가지고 있다. 주로 혼자 일하지만 공간을 청결히 유지하고, 스스로 정한 방식으로 운영하며, 최고의 음식을 만들어낸다. 갑자기 ‘한 달 동안 손주 보러 다녀옵니다’ 같은 것이 문에 붙어 있어도 손님들은 불평 대신 ‘쏘 쿨’을 외친다. 그분들이 건강히 오래 식당을 계속해주길 바란다. 나도 뭘 하려면 저렇게 해야지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연 (에이컴퍼니 대표·아트디렉터)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·일 정상회담, 오염수 불안 해법 제시하기를</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310783&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310783&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-06T19:03:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023052108450532619_1684626305_0924310783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 오는 12일 리투아니아에서 열리는 북대서양조약기구(NATO) 정상회의 참석을 계기로 양자 회담을 갖는 방안을 조율 중이다. 윤 대통령과 기시다 총리의 한·일 정상회담은 지난 5월 일본 히로시마 주요 7개국(G7) 정상회의 이후 40여일 만이자 올 들어서만 네 번째다. 비록 다자회의 참석을 계기로 이뤄지는 양자 회담이지만 셔틀외교 복원을 이행하는 차원에서 긍정적인 성과로 이어지길 기대한다. 이번 회담은 특히 후쿠시마 오염수 방류 계획에 따른 한국 국민들의 불안 해소와 관련해 두 정상이 어떤 해법을 내놓을 것인지가 초점이 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 처리 방식이 안전하다는 국제원자력기구(IAEA)의 최종 보고서 공개 이후에도 더불어민주당 등 야권은 오염수 방류 반대 목소리를 더욱 키우고 있다. IAEA의 설명에도 불구하고 다핵종제거설비(ALPS)를 거친 오염수가 30년에 걸쳐서 바다에 방류되는 것이 정말 괜찮을지 우려되기는 한다. 비록 후쿠시마 방사능 유출 사고 이후 12년 동안 수입 수산물에서 방사능이 검출된 경우가 한 번도 없었지만 이번 방류가 해양 생태계에 어떤 복잡계적인 유해 반응을 불러올지 아무도 모른다. 다만, 현재까지 검증된 방식으로는 인체에 직접적인 해를 끼치지 않을 것이라는 정도다. 그러나 지금 야당의 반대는 객관적이고 과학적인 사실에 입각한 것이라기보다 맹목적인 반대에 가깝다. 방사능 물질 그 자체에 대한 과도한 공포심 조장은 자제해야 한다. 대기 중 가장 많이 분포하는 방사성 물질인 라돈 가스는 밀폐된 실내 공간에서 일정 밀도 이상 누적될 경우 인체에 치명적이다. 지리산 상공에서 라돈 가스가 포집됐다면 그렇게 겁먹을 일은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 IAEA 보고서 하나로 한국 국민들의 불안을 잠재우기에는 충분치 않다. 일본은 일방적인 스케줄을 갖고 방류를 서두르기보다 한국 등 주변국의 불안과 우려를 불식시키기 위한 노력을 더 많이 해야 한다. 기시다 총리는 한국 국민들의 불안과 염려를 가볍게 보면 안 된다. 그가 얼마나 진정성 있는 제안과 설명을 할지 지켜볼 일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저커버그 야심작 ‘스레드’, 출시 7시간 만에 가입자 1000만명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310818&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310818&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-06T19:03:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070623300684407_1688653806_0924310818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북과 인스타그램의 모회사 메타플랫폼(메타)이 트위터의 대안으로 개발한 새로운 SNS 애플리케이션(앱) ‘스레드(Threads)’를 5일(현지시간) 출시했다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 트위터 정책에 불만을 느끼는 사용자들을 겨냥한 앱으로 머스크와 마크 저커버그 메타 CEO 간 대결이 본격화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그는 이날 자신의 스레드 계정에 “해보자(Let’s do this). 스레드에 온 걸 환영한다”는 글을 올리며 앱 출시 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스레드는 사진 공유 앱 인스타그램의 텍스트 버전으로 실시간으로 소식을 공유하고 다른 사용자들과 대화할 수 있는 플랫폼이다. 게시물당 500자까지 지원되며 최대 5분 분량의 영상 혹은 외부 웹사이트로 연결되는 링크, 사진 등을 함께 올릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난 1월부터 스레드를 개발했다. 지난해 10월 머스크가 트위터를 인수한 뒤 시행한 계정 유료화, 하루 열람 게시물 수 제한 등 조치로 반발이 나오자 그 틈을 타고 유사 앱을 출시한 것이다. 영국 주간 이코노미스트는 트위터가 연말까지 사용자는 4%, 광고 수입은 28% 줄어들 것이라고 분석가들을 인용해 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그는 이날 “스레드 출시 4시간 만에 500만명이 앱에 접속했다”고 밝힌 데 이어 “7시간 만에 가입자 수가 1000만명을 넘어섰다”고 알렸다. 그는 “시간이 조금 걸리겠지만 10억명 이상이 사용하는 공개 대화 앱이 나와야 한다고 생각한다”며 “트위터가 기회가 있었지만 아직 해내지 못했다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070623300784408_1688653807_0924310818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저커버그는 또 이날 11년 만에 ‘적진’ 트위터 계정에 게시물을 올렸다. 똑같은 스파이더맨이 마주 보는 사진으로, 별다른 설명 없이 머스크를 도발하는 듯한 글이었다. 머스크는 댓글을 통해 “그냥 ‘복사 붙여넣기(CTRL C+V)’ 했네”라고 응수했다. 앱 출시 전 두 CEO는 ‘현피’(온라인 말다툼이 현실에서 싸움으로 이어지는 것)를 뜨자며 말싸움을 벌여 관심을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 스레드가 인스타그램 인프라를 일부 사용하고 있어 이용자를 빠르게 확보하는 데 도움이 될 것으로 보인다고 전했다. 시장조사업체 인사이더 인텔리전스에 따르면 인스타그램의 월간 활성 이용자는 약 20억명이다. 트위터의 3억6000만명을 훨씬 웃도는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스레드는 한국을 포함해 100여개국에서 동시에 출시됐지만 유럽연합(EU)에선 보류됐다. 시행을 앞둔 ‘디지털 시장법(DMA)’에 저촉될 여지가 있어서다. DMA는 서로 다른 플랫폼 간 개인 정보를 결합하는 것을 금지하는데, 스레드는 인스타그램 정보를 기반으로 해 법 위반 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 잇단 영아 살해·암매장… 보호출산제 서둘러야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310728&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310728&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-06T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070520560782869_1688558167_0924310728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 용인에서 태어난 지 얼마 안 된 아이를 살해하고 유기한 친부가 긴급 체포됐다. 인천에서는 출생 하루 만에 숨진 영아를 텃밭에 묻은 친모가 긴급 체포됐다. 모두 어제 하루 동안 일어난 일이다. 병원에서 태어난 기록은 있지만 출생신고가 안 된 상태로 사라진 아이들에 대한 전수조사가 시작된 후, 친부모에 의해 살해되거나 유기된 정황이 속속 드러나고 있다. 공포영화에나 나올 법한 일들이 매일 같이 밝혀지는 참담한 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부는 5일 오후 2시 기준 전국에서 출생 미신고 영아 사건 598건을 수사 중이라고 밝혔다. 6일 파악된 사망 아동은 벌써 24명인데 수사가 진행되면 더 늘어날 가능성이 크다. 출생률 세계 최하위 나라에서 태어난 아이조차 제대로 지키지 못하는 건 분명 정상적 상황은 아닐 것이다. 전수조사를 계기로 출생 아동을 국가가 체계적으로 관리하고 위기의 임신부를 보호할 제도적 장치를 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관이 아이 출생 사실을 지방자치단체에 의무적으로 통보하도록 하는 ‘출생통보제’가 지난달 30일 국회 본회의를 통과했다. 하지만 이것만으로는 충분하지 않다. 출생통보제가 담지 못한 사각지대에 대한 보완책이 필요하다. 임신 사실이 알려지길 원하지 않는 미혼모, 불법체류자 등은 병원 밖 출산으로 내몰릴 가능성이 농후하다. ‘보호출산제’는 출산한 산모가 신원을 숨기더라도 지자체가 아동의 출생신고를 할 수 있도록 한 것이다. 위기의 임신부와 아기를 보호할 수 있는 최소한의 안전장치다. 비밀출산이라 하더라도 생모·생부의 인적사항은 영구 보관되며 추후 아동에게 정보공개청구권이 인정된다. 아동의 부모 알 권리를 박탈할 수 있다는 일각의 우려는 사실과 다르다. 보호출산제 법안은 2020년 12월 발의돼 국회에 계류 중이다. 출생통보제의 보완 입법인 보호출산제가 함께 시행될 수 있도록 국회는 서둘러 이 법안을 통과시켜야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 킬러 문항과 정답 신화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310616&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310616&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-06T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023011918340994206_1674120849_0924310616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령 선거보다 중요하다는 대학수학능력시험을 고작 5개월 앞두고 갑자기 킬러 문항 제거 작전이 시작됐다. 배워도 풀 수 없는 문제, 알아도 풀 시간을 주지 않는 시험과 과도한 사교육이 문제인 것은 맞다. 그러나 이름만 살벌할 뿐 명확히 정의하기도 힘든 킬러 문항과 이른바 ‘사교육 카르텔’을 모든 문제의 근원으로 설정하고 인사권과 공권력을 동원하는 모습은 당혹스럽다. 그나마 다행인 것은 이번 대책이 일대 혼란을 일으켰으나 직접적으로는 별 효과도, 큰 악영향도 없을 것이라는 교육 전문가들의 분석이다. 이제 주목할 건 이번 일로 적나라하게 드러난 우리 사회의 민낯이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킬러 문항은 문제 원인이기보다 과도한 경쟁과 대학 서열화, 시험 한 번에 인생을 걸게 하는 제도와 문화의 산물이자 결과다. 줄을 세워야 하니 변별력이 필요하고 변별을 위해 어려운 시험이 생긴다. 교육부가 말하는 “변별력이 있고도 교과과정 내에 있는 문제”는 “교과과정 내 킬러 문항”일 뿐이다. 지나친 경쟁의 구도를 바꾸는 대안이 함께 제시되지 않는 한, 킬러 문항을 없애도 실수 안 하기 연습을 시키는 사교육 시장은 여전히 번창할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킬러 문항은 정답 신화를 낳는다. 아이러니하게도 복잡한 현실을 단순화하고 답을 정한 후 몰아붙이는 정부의 모습은 모든 문제엔 답이 있고 빨리 풀수록 좋다는 시험 문제 풀이의 구조를 연상시킨다. 어린 시절 대학입시와 각종 고시에서 킬러 문항을 잘 풀었던 이들이라 그런지 세상만사를 정답과 오답으로 나누고 빠른 해법을 찾는다. 그러나 맥락은 무시한 채 킬러 문항만 없애겠다는 식의 접근은 원리를 몰라도 답만 맞으면 된다는 말처럼 허망하고 위험하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어디 정책 결정자뿐이겠는가. 모든 일에 정해진 정답이 있다는 착각, 정답을 빨리 맞혀야 한다는 강박, 그 정답을 자신이 알고 있다는 오만, 나아가 아예 자기 생각을 정답으로 삼는 문제를 만들어 남을 강제하려는 욕망이 어느새 우리 사회를 덮고 있다. 정답 신화는 교회 안에도 그대로 살아 있다. 하나님을 출제자로 만들고 자기만 정답 맞히는 법을 안다고 주장하는 자와 스스로 설정한 정답을 근거로 서슴없이 남을 정죄하는 사람 그리고 그 가르침에 공연히 불안해하는 이들이 너무 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입시와 사교육에서 킬러 문항은 나머지 문제를 다 맞히는 소수 학생의 이슈일 뿐이지만, 크게 보면 우리 사회의 고질적 질병을 비추는 거울이다. 킬러 문항이 대표하는 단순한 정답과 무한한 경쟁의 논리는 그 무서운 이름에 맞게 우리 사회의 귀중한 덕목을 죽이고 공동체의 소통을 방해한다. 복잡다단하고 부조리하며 오묘한 세상의 신비를 사유하는 능력은 죽이고, 적과 동지를 서둘러 가리는 조급증을 부추긴다. 다양한 해결책을 두고 다른 사람의 의견을 경청하는 겸손한 용기 대신 오답을 가진 자에 대한 당당한 혐오를 조장한다. 결과가 나에게 유리하면 과정의 정당성은 무시하고, 공정을 규칙의 기계적인 준수로 축소하는 것도 극한 경쟁의 결과다. 서로 도와 문제를 풀면 행복해진다는 지혜 역시 킬러 문항의 공격 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람을 죽이는 킬러는 제거하면 그 해악이 없어지지만, 원인이 아닌 결과로서의 킬러 문항 제거로 변화를 기대하기는 힘들다. 그보다는 이번 소동을 우리 사회의 지나친 경쟁과 학벌 차별, 결과주의와 정답 신화를 극복하는 계기로 삼으면 좋겠다. 변별력이 아닌 배움을 격려하고 사고력을 키우는 시험은 어떤 모습일지 고민하고, 한 문제 때문에 낙오자의 낙인을 찍지 않는 사회적 여유와 재기의 기회를 보장하는 제도를 모색하자. 정부의 능력이 모자란다면, 이것이야말로 약하고 억울한 자의 친구로 오신 예수를 믿는 교회가 우선해야 할 사역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손화철 한동대 글로벌리더십학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 무척 기이했던 ‘쿠데타의 풍경’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310615&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310615&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-06T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023060821470654031_1686228426_0924310615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;쿠데타 마주한 푸틴의 위기에 러시아 대중은 무관심과 냉소&lt;br&gt;엘리트 집단은 침묵·눈치보기 아무도 그를 지키려 나서지 않아&lt;br&gt;&lt;br&gt;실패한 쿠데타라 부르고 있지만 정작 실패한 건 푸틴의 통치체계&lt;br&gt;‘82% 지지율’은 허상이었고 ‘스트롱맨’ 알고보니 허약했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스트 푸틴의 세계 슬슬 준비할 때가 된 듯하다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;거리를 쓸던 청소부의 비질은 흐트러짐이 없었다. 바로 뒤에 장갑차 여러 대가 러시아군 전쟁사령부 건물을 향해 포신을 치켜들고 있었지만, 빗자루를 쥔 양손의 각도는 일정했고 좌우로 느릿하게 흔드는 리듬도 규칙적이었다. 2주 전 바그너 용병이 점령한 러시아 남부 로스토프에선 ‘쿠데타의 풍경’을 포착한 영상이 숱하게 촬영됐다. 그중에 담긴 저 청소부의 무심한 모습, “내 알 바 아니다” 말하는 듯한 비질은 쿠데타니, 내전이니 하는 상황의 긴박함을 무색케 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용병 수장이 갑자기 “정의의 행군”을 외치며 모스크바로 진격한 것은 무척 놀라웠는데, 그 24시간 동안 러시아 곳곳에서 목격된 풍경은 차라리 기이했다. 로스토프에 진주한 용병들은 커피를 테이크아웃 해 들고 다녔다. 탄창 끼운 소총을 둘러멘 채 커피숍에 줄을 섰고, “뚜껑 좀 닫아주세요. 탱크에 엎질러질까봐” 하면서 커피를 받아갔다. 그들 사이사이엔 가방을 둘러멘 시민들이 ‘늘 쿠데타 군인과 함께 커피 줄에 섰던’ 사람처럼 아무렇지 않게 서 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 블라디미르 푸틴 대통령의 고향이자 정치적 기반인 상트페테르부르크의 축제일이었다. 고교 졸업생을 위한 이 전통 축제는 네바강에 많은 요트를 띄운 채 예정대로 성대히 진행됐다. 한 참가자는 쿠데타 상황에 대한 의견을 묻는 러시아 기자에게 “모스크바 쪽에서 무슨 전쟁 같은 게 났다던데…” 하고는 서둘러 술자리로 돌아가 앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 푸틴의 행방은 정확히 확인되지 않았다. 쿠데타의 심각성을 모른 채 워낙 좋아하는 상트페테르부르크 축제에 갔었다는 설도 있고, 저택이 있는 발다이로 몸을 피했다는 말도 있는데, 아무튼 그가 모스크바를 비웠다고 알려지자 러시아 네티즌은 금세 푸틴 사진에다 “내게 필요한 건 탄약이 아니라 차편”이란 글귀를 적어 SNS에 올리며 낄낄거렸다. 젤렌스키 우크라이나 대통령이 했던 말을 뒤집어 그를 조롱한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠데타가 터지자 러시아 SNS는 긴장과 걱정 대신 이런 풍자와 농담의 바다가 됐다. 용병부대가 모스크바로 진격하는 동안 전쟁영화의 한 장면에 넷플릭스 로고와 ‘바그너, 개봉박두’란 문구를 곁들인 영상이 등장했고, 루카셴코 벨라루스 대통령이 프리고진과 협상했다는 소식이 전해지자 “혹시 엉뚱한 프리고진이랑 협상한 거 아니냐?” 하는 우스개가 이어졌다(바그너 수장은 예브게니 프리고진인데, 이오시프 프리고진이란 유명 음악프로듀서가 있다).&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 사회는 크게 세 계층으로 나뉜다. 일반 대중, 엘리트 집단, 그리고 푸틴. 쿠데타를 대하는 대중의 시선은 이렇게 시니컬했다. 푸틴의 권력에 기생하는 엘리트 집단은 조금 달랐는데, 그들은 일제히 조용해졌다. 쿠데타 발발 10시간 만에 푸틴이 TV 연설에 나설 때까지, 그리고 다시 협상 타결이 발표될 때까지 내각의 어떤 장관도, 여당의 어떤 의원도, 군의 어떤 장성도 푸틴을 지지하는 공개 성명을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바그너가 모스크바를 향해 800㎞를 달려가는 동안 저지 명령을 받은 정규군은 주유소 하나, 다리 하나, 고속도로 한 지점을 파괴했을 뿐이다. 진격을 저지하는 흉내만 냈다. 막은 것도 아니고, 막지 않은 것도 아닌 대응은 군 엘리트조차 눈치를 보고 있었음을 말해준다. 푸틴을 지켜야 할 이들이 누가 이기나 지켜보는 관전자처럼 굴었다. 푸틴의 프로파간다 선봉장인 마르가리타 시모냔 러시아투데이(RT) 편집장은 이 눈치 보기의 끝판왕이라 부를 만했다. 쿠데타가 진행되는 동안 텔레그램에서 완벽하게 사라졌던 그는 모든 상황이 종료된 뒤 나타나 말했다. “여러분, 미안. 제가 휴가 간 사이 일이 좀 있었네요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁명의 성패는 체제를 뒤엎으려는 사람이 아니라 체제를 지키려 나서는 사람의 수에 달려 있다고 한다. 2016년 튀르키예 쿠데타가 실패한 건 에르도안을 지키려는 무슬림들이 뛰쳐나와 목숨을 잃어가며 막아섰기 때문이었다. 푸틴은 대중의 냉소와 엘리트의 침묵 속에서 이웃나라 대통령의 손을 빌어 간신히 반란군을 돌려세웠다. 실패한 쿠데타라 불리지만, 정작 실패한 건 푸틴의 통치시스템이다. 82% 지지율은 허상이었음이, 스트롱맨은 알고 보니 허약했음이 드러났다. 1917년의 쿠데타는 러시아의 1차 대전 패배를 거쳐 8개월 만에 정권 전복을 불렀다. 2023년 다시 쿠데타가 벌어졌고, 러시아는 우크라이나와 전쟁 중이다. 이번엔 몇 개월이 걸릴지 알 수 없지만, 포스트 푸틴의 세계를 준비할 때가 된 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반가워서 그랬다?” 카페 女사장 와락 껴안은 70대男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018438627&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018438627&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-06T19:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070704443384460_1688672673_0018438627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮에 카페에서 여성 업주를 끌어안는 등 성추행한 70대 남성이 경찰에 붙잡혔다. 이 남성은 인근 상가 건물의 소유주로 알려졌는데, 범행을 부인하다가 CCTV가 공개되자 뒤늦게 혐의를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 남동경찰서는 강제추행 혐의로 70대 남성 A씨를 불구속 입건해 조사하고 있다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난달 26일 오후 4시쯤 인천시 남동구의 한 카페에서 여성 업주 B씨를 뒤에서 끌어안는 등 성추행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 성추행 장면은 카페 내부 폐쇄회로(CC)TV)에 고스란히 찍혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC가 공개한 카페 내부 영상을 보면, A씨가 커피 자동판매기를 제대로 다루지 못하고 어려워하자 업주 B씨가 다가와 시범을 보이며 안내했다. 그리고는 커피가 나오는 동안 A씨는 업주 B씨를 뒤에서 갑자기 끌어안았다. B씨가 몸부림을 치면서 거부 의사를 밝혔는데도 A씨는 B씨를 안은 팔을 풀지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070704461984461_1688672779_0018438627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 일행도 카페 내부에서 범행 장면을 목격했지만 아무도 제지하지 않았다. 업주 B씨는 일행들로부터 “미친개한테 물렸다고 생각해. 원래 그 형이 손버릇이 그래”라는 말을 들었다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 다음날 112에 직접 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070704465584462_1688672815_0018438627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 해당 카페 인근 상가의 소유자로 알려졌다. A씨는 ‘반가워서 그랬다’는 취지로 혐의를 부인한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨는 혐의를 부인하다가 CCTV 영상을 보여주자 인정했다”면서 “조만간 검찰에 송치할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아나 국제선 기내식 이물질 피해 3개월간 3차례</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439595&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439595&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T01:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2020082716450121603_1598514301_0018439595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공 국제선 귀국편 기내식의 이물질 피해가 최근 3개월 사이에 3차례 발생한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 항공업계에 따르면 지난달 15일 싱가포르 창이공항을 출발해 인천국제공항으로 향하는 아시아나항공 OZ752편을 이용한 한 승객은 비빔밥 기내식을 먹다 돌 조각으로 보이는 이물질에 치아 손상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 된 비빔밥은 국제 제조업체가 아닌 싱가포르 현지 식품업체가 만든 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 5월 20일에는 필리핀 마닐라발 인천행 아시아나항공 OZ754편 기내식 샐러드에서는 깨진 접시 조각이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식사하던 승객이 목에서 따끔거리는 느낌이 들어 뱉어 보니 삼각형의 붉은 조각이 나온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 샐러드 역시 필리핀 현지 업체가 제공한 기내식이었다. 승객은 이물질을 삼키지는 않아 심하게 다치지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월 16일 미국 하와이 호놀룰루발 인천행 아시아나항공 OZ231편에서는 기내식으로 제공된 비빔밥을 먹던 승객이 이물질을 씹어 치아 3개가 손상되는 사고가 났다. 하와이 현지 기내식 제조업체가 만들어 아시아나항공에 공급한 비빔밥이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공은 “기내식 이물질 발견 경위에 대해서는 조사 중”이라며 “해외 케이터링 업체에 대한 관리·감독을 강화하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트위터, 스레드에 법적 소송 위협…“트위터 영업비밀 사용”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439599&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439599&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T01:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070710201584553_1688692815_0018439599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북 모회사 메타가 ‘트위터 대항마’로 출시한 새 소셜미디어 ‘스레드’(Threads)가 출시 초반 흥행에 성공한 가운데 트위터가 소송 가능성도 경고하며 견제에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 미국 온라인 매체 세마포르에 따르면 트위터 사내 변호사인 알렉스 스피로는 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)에게 서한을 보내 “&lt;span&gt;트위터는 지식재산권을 엄격하게 집행할 계획”이라며 “메타가 트위터의 영업 비밀이나 중요 정보 사용을 중단하기 위한 조치를 즉각적으로 취할 것을 요구한다”고 경고했다. &lt;/span&gt;이어 “메타는 해당 직원들에게 트위터의 영업 비밀과 지적 재산을 사용한다는 구체적인 의도를 갖고 모방 앱인 ‘스레드’ 개발을 지시했다”며 “이는 주(州)법 및 연방법을 위반한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070710193584552_1688692775_0018439599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘트위터 대항마’로 평가받는 스레드는 전날 출시된 이후 16시간 만에 가입자가 3000만명을 넘어서고 유명 인사(셀럽)들도 잇따라 계정을 오픈하는 등 흥행에 성공했다는 평가를 받고 있다. 스레드는 텍스트 기반으로 실시간 소식을 공유하고 대화를 나눌 수 있으며, 하나의 게시물당 500자까지 지원된다. 사진은 물론 동영상도 최대 5분 분량까지 올릴 수 있다. 다만 키워드 검색이나 다이렉트 메시지(DM) 기능은 제공하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린다 야카리노 트위터 CEO도 스레드 출시 이후 처음으로 비판하는 뉘앙스의 트윗을 게시했다. 야카리노 CEO는 이날 자신의 트위터에 “여러분이 트위터 커뮤니티를 만들었다”며 “그것은 대체될 수 없다”고 적었다. 그는 “이곳은 공공의 광장”이라며 “우리는 종종 모방되기도 하지만, 트위터 커뮤니티는 결코 복제될 수 없다”고 강조했다. 야카리노 CEO의 트윗은 스레드에 대해 직접적으로 언급하지는 않았으나 트위터를 빼닮은 스레드를 겨냥한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070710190084550_1688692740_0018439599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 메타 측은 스레드 개발을 위해 트위터의 전 직원이나 영업 비밀을 빼내왔다는 의혹을 일축했다. 앤디 스톤 메타 대변인은 스레드 게시물을 통해 “스레드 엔지니어링 팀의 어느 누구도 전 트위터 직원이 아니다”고 밝혔다. &lt;span&gt;전 트위터 고위 임원은 “스레드에서 일하는 전 트위터 직원이나 메타에 상륙한 고위 임원이 전혀 없다”고 로이터통신에 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 뉴스 추천된 이유는?… 네이버, AI 알고리즘 안내 페이지 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439805&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439805&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T02:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070711202784593_1688696427_0018439805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버가 네이버뉴스의 인공지능(AI) 알고리즘 원리를 설명하는 안내 페이지를 개설했다고 7일 밝혔다. 최근 여권을 중심으로 네이버가 특정 매체에 유·불리하게 작용하도록 알고리즘에 개입했다는 의혹이 제기된 상황에서 사용자와 소통을 강화하겠다는 취지로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 뉴스 AI 알고리즘 안내페이지를 통해 “기존 검색 블로그 등에 게시했던 관련 내용들을 보다 투명하고 일목요연하게 분류했다”고 설명했다. 페이지는 ‘에어스(AiRS·네이버 자체 개발한 AI 콘텐츠 추천 시스템) 추천’을 비롯해 ‘알고리즘 팩터(요인)’ ‘클러스터링’ ‘기술 고도화’ ‘검토위 진행’ ‘FAQ(자주 하는 질문)’로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 안내페이지에서 AiRS 알고리즘 추천 과정을 단계별로 설명했다. 먼저 로그인한 사용자가 특정 기사를 읽으면, 소비 이력을 생성해 기사 추천 후보군을 선정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후보군 생성 과정은 4개의 추천 모델에 기반한다. ①비슷한 관심사를 가진 사용자 그룹, ②정보량이 풍부하고 사용자 만족도가 높은 기사 ③단기간에 급부상한 사회적 이슈 ④단기간에 언론사가 기사화한 이슈 등을 종합적으로 판단해 추천 후보군을 만든다는 것이 네이버 측 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 생성된 기사 후보군을 대상으로 개인적 요인(개인화 피처)과 외부적 요인(비개인화 피처)를 반영해 기사 간 랭킹을 매긴다. 마지막으로 AiRS 추천 뉴스라는 이름으로 모바일과 PC를 통해 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 “특히 국내외 업체 중 가장 투명하고 상세한 수준으로 알고리즘 팩터를 공개한 것이 특징”이라고 강조했다. 네이버는 2019년부터 자체 기사 배열을 중단하고, 언론사가 직접 편집한 기사를 사용자가 선택하는 ‘언론사 편집’과 AI 알고리즘에 기반한 추천 서비스를 제공 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 AiRS 추천 알고리즘을 시작으로 향후 검색 알고리즘, 3차 알고리즘 검토위원회 검토 의견 등 다양한 콘텐츠를 지속적으로 해당 페이지에 업데이트한다는 방침이다. MY(마이)뉴스 및 뉴스홈 헤드라인 타이틀, 링크 배너 등 다양한 영역에 연결 가능한 링크도 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유봉석 네이버 서비스운영총괄은 “앞으로도 뉴스 서비스 투명성 강화와 AI 추천 기술 고도화에 최선을 다하며 성실하게 이용자와 소통하겠다”고 밝혔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알츠하이머 치매 진행 늦추는 치료제 레켐비, 美 FDA 정식 승인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439839&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018439839&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T02:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070711030084587_1688695380_0018439839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;미국 식품의약청(FDA)이 알츠하이머 치매 신약 레켐비(성분명 레카네맙)를 정식 승인했다고 6일(현지시간) AP통신과 CNN이 보도했다. &lt;/span&gt;그동안 알츠하이머병 치료제는 인지기능을 일시적으로 개선하는 효과밖에 없었던 반면 레켐비는 진행을 억제시키는 효과가 있는 최초의 약물로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 바이오젠과 일본 에자이가 공동 개발한 레켐비는 뇌의 아밀로이드베타 단백질이 쌓이는 것을 막는 항체치료제로, 2주에 한 번 정맥 주사로 투여한다. 레켐비는 알츠하이머 치매 초기 환자와 경도인지장애(MCI) 환자에 한해 사용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FDA는 1800명의 환자를 대상으로 한 대규모 임상 실험 데이터를 검토한 결과 레켐비를 투여한 환자들의 기억력과 사고력 저하가 위약을 투여한 환자들에 비해 약 5개월 정도 늦춰졌다고 확인했다. 테레사 부라키오 FDA 신경과학국장 대행은 &lt;span&gt;“이번 결정은 알츠하이머의 원인을 근본적으로 표적하는 약물이 치매에 효과적이라는 점을 최초로 입증한 사례”라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP는 레켐비에 대해 “알츠하이머로 인한 인지기능 저하를 다소 늦추는 것으로 설득력 있게 입증된 최초의 약”이라고 부연했다. 레켐비는 지난 1월 초기 실험 결과를 바탕으로 FDA로부터 조건부 승인을 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 레켐비 임상시험 참가 환자의 약 13%가 뇌부종 또는 뇌출혈을 겪는 부작용이 나타나기도 했다. 이러한 부작용 위험은 특별한 유전자를 가졌거나 항응고제를 투여하고 있는 환자에게는 더 클 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레켐비가 정식 승인을 받게 되면서 이 약물을 사용하는 환자들은 보험 혜택을 얻을 수 있게 됐다. 미국 보험청(CMS)의 치키타 브룩스-라수레 국장은 이날 성명을 통해 “레켐비가 FDA의 승인을 모두 얻었기 때문에 이 약에 대한 지불을 시작할 것”이라면서도 “레켐비의 효능을 이해하기 위한 데이터를 계속 수집하면서 광범위하게 다룰 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편&lt;span&gt; 제약 전문 리서치 업체 코텔리스에 따르면 &lt;/span&gt;알츠하이머성 치매 치료제 시장 규모는 &lt;span&gt;2020년 16억달러(약 2조원)에서 2030년 57억달러, 2050년 200억달러(약 26조원)로 연평균 29% 성장할 전망이다. 글로벌 제약기업 &lt;/span&gt;일라이 릴리도 알츠하이머 항체 치료제 ‘도나네맙’을 개발 중으로, 연내 FDA에 승인을 신청할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 사무총장 “‘후쿠시마 방류 안전’ 보고서에 일부 전문가들 반대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440122&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440122&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T04:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070712475284627_1688701672_0018440122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제원자력기구(IAEA)가 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 해양 방류 계획이 국제 안전기준에 부합한다고 발표한 종합 보고서와 관련해 당시 평가에 참여한 일부 전문가가 이런 결정에 우려를 표시했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라파엘 그로시 IAEA 사무총장은 7일 로이터통신과의 인터뷰에서 지난&lt;span&gt; 4일 발표된 종합 보고서에 관해 전문가들 사이에 의견 불일치가 있었느냐는 질문에 “나는 그것을 들었다”며 “그러나 다시 한번 말하지만 우리(IAEA)가 펴낸 것(종합 보고서)은 과학적으로 결점이 없다”고 답했다. &lt;/span&gt;그는 “전문가 중 누구도 내게 직접 우려를 직접 제기하지 않았다”면서 어떻게 이견이 있다는 사실을 들었는지 구체적으로 설명하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 “보고서에 참가한 국제 전문가 1~2명이 우려를 표한 것으로 보인다”고 전했다. 중국 관영 환구시보는 당시 IAEA 기술실무그룹에 참여한 류센린 중국 원자력연구소 연구원이 “성급한” 결론을 내린 보고서에 실망했으며 “전문가들의 의견이 제한적이며 참고용으로만 사용됐다”고 말했다고 이날 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070712482384628_1688701703_0018440122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;IAEA는 해양 방류 방침을 정한 일본의 요청을 받고 2021년 7월 11개국 전문가들이 참여하는 태스크포스(TF)를 구성해 그동안 부문별 중간 보고서를 냈으며, 지난 4일 포괄적인 평가를 담은 종합 보고서를 발표했다. 11개국에는 한국과 중국을 포함해 미국과 영국, 아르헨티나, 호주, 캐나다, 프랑스, 마셜군도, 러시아, 베트남이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IAEA는 지난 4일 발표한 종합 보고서에서 “일본 정부의 오염수 해양 방류 계획은 국제 안전기준에 부합한다”고 평가하며 “도쿄전력이 계획하고 평가한 바와 같이 오염수를 통제하고 점진적으로 바다에 방류할 경우 인체와 환경에 미치는 방사능 영향은 무시해도 될 정도로 미미할 것”이라고 밝혔다. 이에 대해 중국 당국은 “IAEA가 성급하게 보고서를 낸 데 대해 유감을 표한다”며 “우리는 IAEA 보고서가 일본 오염수 해양 방류의 ‘부적’이나 ‘통행증’이 될 수 없다고 생각한다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로시 사무총장은 IAEA의 최종 보고서가 일본의 해양 방류 계획을 승인한 것이 아니며 일본 정부가 올 여름 해양 방류 여부에 대한 최종 결정을 내려야 한다고 강조했다. 그는 “우리는 (일본의 방류) 계획을 지지하거나 권고하는 것은 아니다”며 “우리는 이 계획이 기준에 부합한다고 말하는 것”이라고 강조했다. 그러면서 “우리는 일본이나 중국, 한국 편을 들지 않는다”며 “기준은 언제나 모두 같은 방식으로 적용된다&quot;고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정부는 이날 정부서울청사에서 오염수 처리 계획에 대한 과학기술적 검토 결과 브리핑에서 IAEA 종합 보고서에 대해 “정부는 원자력기구가 원자력 안전 분야에서 오랜 기간 전문성과 대표성을 가진 권위 있는 기관이며 이번 보고서의 내용을 존중한다는 입장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김효주, US여자오픈 골프 첫 날 4언더파로 공동 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440306&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440306&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T05:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023061109191354787_1686442753_0018440306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주(28·롯데)가 시즌 세 번째 메이저 대회인 제78회 US여자오픈 골프대회(총상금 1100만 달러) 1라운드에서 공동 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주는 7일(한국시간) 미국 캘리포니아주 페블비치의 페블비치 골프링크스(파72·6491야드)에서 열린 대회 첫날 1라운드에서 버디 5개와 보기 1개로 4언더파 68타를 쳤다. 중국 린시위와 함께 공동 1위에 오른 김효주는 2014년 에비앙 챔피언십 이후 9년 만에 메이저 두 번째 승리를 기대하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주는 3언더파로 공동 2위를 달리다가 17번 홀(파3)에서 버디를 잡아 순위를 올렸다. 김효주와 함께 1위로 첫 날 경기를 마친 중국의 린시위는 지난달 메이저 대회 KPMG 여자 PGA 챔피언십에서 공동 3위로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;LPGA 투어 올해 신인 유해란은 3언더파 69타로 공동 선두에 1타 뒤진 공동 3위로 1라운드를 마쳤다. &lt;/span&gt;유해란은 버디 5개와 보기 2개를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 양희영과 이정은이 2언더파 70타로 공동 9위, 신지애가 1언더파 71타로 공동 13위에 올랐다. 지난해 이 대회 우승자 이민지(호주)는 이븐파 72타로 공동 21위다. &lt;span&gt;세계 랭킹 1위 고진영 역시 공동 124위로 부진했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남중국해 구단선 논란’ 휘말린 블랙핑크 베트남 공연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440308&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440308&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T05:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070714113384661_1688706693_0018440308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;K팝 그룹 블랙핑크의 베트남 공연이 ‘남중국해 영유권 분쟁’ 논란에 휘말렸다. 공연기획사가 공연 홈페이지에 중국의 주장을 반영한 남중국해 지도를 올리면서 베트남 정부 조사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 7일(한국시간) “베트남 정부가 블랙핑크의 수도 하노이 콘서트를 앞두고 주최사 홈페이지에 올라온 남중국해 지도와 관련한 자국 팬들의 비판을 수용해 조사를 시작했다”며 “중국에서 사용되는 ‘구단선’을 반영한 남중국해 지도를 사용했기 때문”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구단선은 중국이 남중국해에서 서쪽으로 베트남, 남서쪽으로 말레이시아, 동쪽으로 필리핀의 내륙으로 바짝 붙여 영해를 넓게 그린 9개의 선을 말한다. 동북쪽에 그린 선으로는 대만을 자국 영토로 포함했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네덜란드 헤이그 소재 국제상설재판소는 2016년 구단선에 대해 “국제법상 근거가 없다”며 중국의 패소 판결을 내렸다. 하지만 중국은 판결을 무시하고 구단선을 채택하고 있다. 다른 국가에서 구단선을 반영한 남중국해 지도를 사용하면 여러 국가의 항의를 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 구단선에 가장 적극적으로 반발하는 국가는 베트남이다. 로이터통신은 “베트남에서 남중국해 지도 논란은 구단선을 반영한 장면을 삽입한 미국 워너브러더스사의 신작 ‘바비’를 자국에서 상영 금지 조치한 뒤 블랙핑크를 통해 재발했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블랙핑크는 오는 29~30일 베트남 하노이에서 월드 투어의 일환으로 콘서트를 개최한다. 월드 투어 주최사는 중국 베이징에 본사를 둔 iME엔터테인먼트다. 이 회사는 자사 홈페이지에 공연 지도에서 구단선을 채택했고, 베트남 정부의 조사에 따라 변경을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이언 차우 iME 최고경영자(CEO)는 “베트남인에게 적절하지 않은 이미지들을 교체하겠다”며 “모든 국가의 주권과 문화를 존중한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제3의 누누티비?… 이름만 바꾼 불법 스트리밍 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440327&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440327&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T05:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070713405984637_1688704860_0018440327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법 온라인 동영상 스트리밍 사이트 ‘누누티비’가 이름만 바꿔 재등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 업계에 따르면 ‘티비몬’이라는 불법 온라인 동영상 스트리밍 사이트가 최근 운영을 시작했다. 이 사이트를 보면 영화 ‘범죄도시3’부터 미국 디즈니플러스 오리지널 시리즈 ‘형사록’, 쿠팡플레이 드라마 ‘아씨두리안’ 같은 한국 드라마 신작이 올라와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 시청기록 보기 등 홈페이지 인터페이스가 누누티비와 흡사하다. 사이트 하단에는 아예 누누티비 사이트가 링크돼 있다. 공지사항을 보면 ‘접속이 차단 되었을 때의 비상 주소에 대해 알려드립니다. 지금 바로 확인하세요’라는 안내도 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송통신심의위원회는 누누티비와 누누티비 시즌2 등 저작권 침해 신규 사이트와 대체 사이트들에 대해 꾸준하게 접속을 차단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부도 지난 6월 국내 온라인동영상서비스(OTT) 업계, 인터넷서비스사업자(ISP), 한국전파진흥협회(RAPA) 등과 함께 하루에도 여러 차례 인터넷주소(URL) 차단 조치를 내리는 등 기존보다 강화된 접속 차단 대응체계를 갖출 것이라고 밝혔다. 이런 대응은 누누티비 시즌2의 영업을 종료시키는 성과로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OTT 사업자와 방송사 등 국내 미디어 업계는 운영자 색출 등 유사 시도를 막을 강력 조치를 촉구하고 있지만, 이름만 바꾼 유사 사이트들이 계속 생겨나면서 여전히 대응에 한계가 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10명 중 7명 “휴가계획 없어”…고물가에 TV나 보렵니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T05:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070714430484677_1688708584_0018440427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고물가가 지속되면서 여름 휴가 계획이 없거나 정하지 않은 이들이 10명 중 7명 수준인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 조사 전문기관 피엠아이가 설문제작 플랫폼 유니서베이를 통해 전국 20~69세 남녀 3000명을 대상으로 실시한 조사에 따르면 올해 ‘여름 휴가 계획이 없다’고 응답한 비율은 36.8%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아직 여름 휴가 계획을 정하지 않았다’고 응답한 이들도 36.2%로 집계돼 사실상 계획이 없는 이들이 73%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘여름 휴가 계획이 있다’는 응답자들은 27.0%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로 보면 여름 휴가 계획이 없다는 응답자는 30대가 80.7%로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 20대가 76.4%, 40대가 73.6%였으며 60대 68.6%, 50대 67.6% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴가 계획이 없거나 정하지 않은 이유로는 ‘일정 조율이 어려워서’(35.4%)가 가장 높은 응답률을 보였다. ‘비용이 부담돼서’(34.8%)도 두 번째로 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘생업(사업)상의 이유’를 꼽은 이들도 상당수(17.5%)였고, 이어 ‘건강 문제가 걱정돼서’(11.0%), 기타(1.2%) 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여름 휴가 계획이 없거나 아직 미정인 응답자들 가운데 휴가를 가지 않고 집에서 ‘홈캉스’를 즐기겠다는 이들은 절반 수준에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘TV 프로그램, 드라마, 영화 시청’을 하겠다는 이들은 46.8%였으며 ‘게임’을 하겠다는 이들도 10.6%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 ‘맛집 탐방’(23.1%), ‘자기계발’(18.4%), ‘쇼핑’(18.3%), ‘운동’(18.0%) 등도 휴가 대신 할 일들로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴가 계획이 있는 응답자들은 33.5%가 ‘바다’로 가겠다고 응답해 여름 휴가지 1위로 바다가 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 ‘실내 휴양(호텔, 펜션, 풀빌라)’이 30.4%, ‘산/계곡’이 22.4%였으며 ‘해외 여행’은 12.6% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배민’ 창업자 김봉진 회사 떠난다…“고맙고 또 고맙다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440435&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440435&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T05:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023041915021352715_1681884133_0018440435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘배달의민족’ 창업자 김봉진 우아한형제들 이사회 의장이 회사를 떠난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년 배달의민족 서비스를 선보인 지 13년 만이자, 2011년 우아한형제들을 설립한 지 12년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 우아한형제들에 따르면 김 의장은 이날 우아한형제들 이사회 의장직을 비롯해 우아DH아시아 의장직을 모두 내려놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 오전 직원들에게 보낸 메일에서 “우리들은 대한민국 외식시장을 진화시켰다고 자부한다. 구성원들이 함께 이룬 것”이라며 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “좋은 쉼표가 있어야 좋은 마침표로 완성된다. 이제 제 인생 큰 쉼표를 찍어본다”며 “‘고문’이라는 역할로 여러분과 연결돼 뜨거운 도전에 지속적으로 힘을 더할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 향후 계획에 대해 “디자인이라는 일에 새로운 도전도 해 보고 싶다. 세상과 맞짱을 떠보려는 후배들도 도와보려 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “새로운 도전에 우리 배민 구성원들이 응원해 주면 큰 힘이 날 것 같다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 “여러분을 생각하면 ‘고맙다’는 말밖에는 떠오르지 않는다”며 “고맙고 또 고맙고, 고맙다”는 말로 글을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 2020년 12월 배달의민족을 독일 DH(딜리버리히어로)에 매각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난 2월에는 대표이사직도 내려놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조민 “고려대·부산대 입학취소 소송 취하…초심 돌아갈 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440483&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440483&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T05:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070714520184687_1688709121_0018440483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관의 딸 조민씨가 고려대와 부산대 의학전문대학원의 입학 취소 처분에 대한 소송을 취하한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 7일 자신의 인스타그램 계정에 “오랫동안 고민해왔으나 이제야 실행할 용기를 갖게 되어 알린다”며 “의사 면허는 반납한다고 이미 알려드린 바 있다. 이에 더해 현재 진행 중인 고려대와 부산대 입학 취소에 대한 소송을 취하하고자 한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “모든 것을 다 버리고 초심으로 돌아가 원점에서 다시 시작하고자 한다”며 “앞으로 사회적 책임감을 갖고 대한민국 국민으로서 사회에 공헌할 수 있는 제 미래에 대해 진지하게 고민하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 지난해 부산대와 고려대를 상대로 입학 취소 처분 무효확인 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산지법은 4월 조씨의 어머니인 정경심 전 동양대 교수 형사재판 결과를 근거로 입학원서와 자기소개서의 경력사항 허위 기재, 위조 표창장 제출 등을 들어 부산대를 상대로 한 조씨의 청구를 1심에서 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대를 상대로 낸 민사소송은 다음 달 10일 오후 2시 서울 북부지법에서 첫 변론기일이 잡혔다. 고려대 입학취소처리심의원회는 지난해 2월 조씨의 생명과학대학 환경생태공학부 입학 허가를 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨가 소송을 취하하면 이들 대학의 입학 취소 처분이 확정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 반년 전 그의 입장과는 대조적인 모습이다. 조씨는 지난 2월 방송인 김어준씨의 유튜브 채널 ‘겸손은 힘들다 뉴스공장’에서 자신의 입시 비리 의혹과 관련해 “표창장으로 의사가 될 순 없다. 당시 입시에 필요했던 항목들에서의 제 점수는 충분했고 어떤 것들은 넘치기도 했다”면서 “검찰이나 언론, 정치권에서 저희 가족을 지난 4년 동안 다룬 것들을 보면 정말 가혹했다고 생각한다. 저는 저 자신한테 떳떳하다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 조 전 장관 부부 각각의 공소장에 입시 비리 ‘공범’으로 적시된 조씨의 주요 혐의는 공소시효가 오는 8월 만료된다. 이에 검찰은 조만간 조씨의 기소 여부를 결정할 예정으로 알려졌다. 일각에서는 조씨의 최근 반성하는 모습이 이와 무관하지 않다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국알콘, 워터렌즈 한달용(TOTAL30) 런칭 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440589&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440589&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T06:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070715241284721_1688711053_0018440589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국알콘은 지난 5일 신제품 ‘워터렌즈한달용(TOTAL30)’의 사전공개행사인 ‘워터렌즈한달용(TOTAL30) 런칭 로드쇼’를 진행했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 로드쇼는 오는 8월 국내 공식 출시 예정인 ‘워터렌즈 한달용(TOTAL30)’을 처음으로 선보이고 한달용 렌즈 시장에서의 진보된 기술을 소개하기 위해 기획됐다. ‘워터렌즈 한달용(TOTAL30)’은 일일착용 소프트 콘택트렌즈 ‘워터렌즈(DAILIES TOTAL 1®, 데일리스 토탈원)’의 토대가 된 워터그라디언트(Water Gradient) 기술을 적용한 한달 교체용 콘택트렌즈로, 아시아·태평양 지역에서 가장 먼저 한국에 출시되는 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사에서 한국알콘 비젼케어 사업부는 한달용 콘택트렌즈 시장에 대한 현황 및 미충족 수요 등을 중심으로 더욱 진보된 워터렌즈 한달용(TOTAL30)의 특장점과 기술력을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워터렌즈 한달용(TOTAL30)은 촉촉하고 편안한 착용감으로 소비자들에게 잘 알려진, 워터렌즈에 적용된 알콘 고유의 ‘워터그라디언트’ 재질로 우수한 산소투과율과 높은 함수율을 제공하며, 30일째까지 편안하고 촉촉한 착용감으로 깨끗한 사용이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이날 행사장에는 워터렌즈의 핵심 기술인 ‘워터그라디언트’과 워터렌즈 한달용(TOTAL30) 제품을 직접 경험할 수 있는 체험형 부스도 준비돼 참여자들의 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 측은 “전 세계적으로 일회용 콘택트렌즈의 장점과 인기에도 불구하고 한달용 렌즈와 같이 정기교체가 가능한 렌즈 착용을 선호하는 소비자들이 많이 있으며, 특히 편안한 착용감을 중심으로 더욱 혁신적인 콘택트렌즈를 기다리고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 알콘에서 진행한 글로벌 설문 결과에 따르면, 소비자 10명 중 8명은 “더 편안한 콘택트렌즈가 있다면 렌즈를 교체할 의향이 있다”고 응답해 정기교체 렌즈 제품에서의 더 편안한 착용 경험에 대한 니즈를 시사한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국알콘 방효정 비젼케어 사업부 대표는 “알콘은 전 인류의 밝은 시야를 위해 혁신을 선도하는 기업으로서 다양한 소비자 니즈를 고려하여 혁신을 거듭하는 콘택트렌즈 포트폴리오를 선보이기 위해 노력해왔다”며, “이번 로드쇼에서 사전 공개된 ‘워터렌즈 한달용(TOTAL30)’의 공식 출시를 통해 워터그라디언트 재질로 한 탁월한 착용감을 한달동안 경험할 수 있는 기회를 국내 소비자들에게 제공할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 한국알콘의 워터렌즈(데일리스 토탈원)는 식품의약품안전처로부터 콘택트렌즈 착용 시 건조감 개선 효과에 대해 승인을 받은 일회용 소프트 콘택트렌즈다. 회사는 7월 ‘안구 건조 인식의 달’을 맞아 워터렌즈 대용량 2팩 구매 시 소용량 1팩을 추가 증정하는 ‘워터렌즈, 워터풀 찬스’ 이벤트를 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이세연 lovok@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바퀴벌레 나와” 방역비 20만원 요구…‘모형’ 사기였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440702&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440702&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T06:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070715344884727_1688711688_0018440702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 청소업체 직원이 바퀴벌레 모형을 실제 벌레인 것처럼 촬영한 뒤 입주자에게 방역비 20만원을 추가로 받아낸 사건이 알려지면서 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일 20대 여성 직장인 A씨는 한 온라인 커뮤니티에 “방역사기를 당했다”는 게시글을 올렸다. A씨에 따르면 지난 1일 이사할 집을 치우기 위해 입주 청소를 의뢰했는데 청소업체 직원 B씨가 “바퀴벌레가 나왔다”며 20만원의 방역비를 추가로 요구했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 바퀴벌레 서식 유무를 중요하게 생각해 지난달 30일 도시가스를 설치하는 날까지 꾸준히 집을 들려 바퀴벌레 분비물이 있는지 살펴봤다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1일 오전에 B씨가 보낸 사진에서 바퀴벌레 형체를 확인한 A씨는 방역비를 지불하겠다 했고, 약 3시간 뒤 집에 찾아가 음료수와 함께 감사의 인사를 B씨에게 전하며 청소비 22만원에 방역비 20만원을 추가한 총 42만원을 결제했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “딸 같아서 신경 더 써서 청소했다”며 “바퀴벌레 방역도 했으니 앞으로 2년간은 안 나올 것”이란 말도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070715350984728_1688711709_0018440702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 바퀴벌레가 갑자기 나타난 것에 이상함을 느낀 A씨가 사진을 다시 확인해보니 실제 바퀴벌레 사체와 바퀴벌레 모형이 섞여 있었다고 한다. A씨는 “저한테만 사기친 게 아닌 것 같다. 실제 벌레 사체와 모형까지 들고다니며 사기치는 사람들이 과연 저에게만 쳤을까? 기가 찰 일”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 곧바로 B씨에게 전화를 걸었고, B씨는 당황해하며 “죄송하다. 확인해보겠다”는 말만 반복하고 전화를 끊었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 사진을 확인한 청소 업체 관리자는 “들어온 지 얼마 안 된 직원이었다”며 사과했고, B씨를 해고 처리했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 고소 절차를 밟자 B씨는 입장을 바꿔 “모형이 아니다”라고 주장했다고 한다. 이에 A씨는 처음 통화에서 B씨가 모형임을 부인하지 않았던 녹취 파일과 지난달 30일 도시가스를 설치한 기사의 증언을 담당 수사관에게 제출했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 첨부한 사진을 본 네티즌들은 “모형으로 사기를 치다니 대단하다” “딸 같아서 사기를 치나” “이번 일을 계기로 실제 바퀴벌레 사체를 이용하는 거 아니냐” “그동안 몇 사람을 속였을지 감도 안 잡힌다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토부 “양평고속도로 10년간 종점 변경 언급 없었다? 가짜뉴스”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440887&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440887&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T07:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070716302384768_1688715023_0018440887.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 서울-양평고속도로 특혜 의혹에 대해 “가짜 뉴스”라며 강경 대응에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 7일 노선 변경이 정부가 아닌 양평군 건의에 따라 이뤄진 것이라고 밝혔다. 국토부는 보도자료에서 “10년 동안 한 번도 종점 변경 관련 언급 없다가, 국토부가 양평군에 노선안에 대한 의견을 요청한 지 8일 만에 종점이 양서면에서 강상면으로 변경됐다는 주장은 전혀 사실이 아니다”라며 “양평군이 국토부에 건의한 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “10년 동안 한 번도 종점 변경 관련 언급이 없었다는 것 역시 가짜뉴스”라며 “양평군은 국토부 의견조회가 있기 전부터 지역발전 등 지역 여론을 고려해 자체적으로 다양한 노선을 검토해왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종점 변경에 따른 예산 증액도 140억원으로, 일각에서 주장하는 1000억원은 종점 변경과 상관없는 시점부 증액 비용 820억원을 포함한 것이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예비타당성 조사 이후 시작점이나 종점이 변경된 경우는 이례적인 상황이 아니라고도 주장했다. 국토부는 “최근 20년 이내 고속도로 사업 중 시·종점이 바뀐 경우는 14건”이라며 “20&lt;span&gt;10년 이후 추진된 8개 사업 중 4건이나 바뀐 것만 보더라도 예타 이후 시·종점이 바뀌는 것은 이례적인 사항이 아니다”라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14년 만에 최저 실적… 위태위태 ‘7만전자’ 깨졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440924&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440924&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T07:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070716495284779_1688716192_0018440924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;14년 만에 가장 저조한 분기 실적을 기록한 ‘코스피 대장주’ 삼성전자의 7만원 선이 붕괴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 7일 유가증권시장에서 전 거래일 종가(7만1600원)보다 2.37%(1700원) 하락한 6만9900원에 거래를 마쳤다. 7만1100원에서 출발한 주가는 한때 6만9800원까지 내려갔고, 등락을 거듭한 끝에 7만원 선을 지키지 못하고 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 이날 연결 기준 2분기 영업이익이 6000억원으로 전년 동기 대비 95.7%, 매출이 60조원으로 같은 기간 동안 22.3% 감소한 것으로 잠정 집계됐다고 공시했다. 영업이익은 2009년 1분기(5900억원) 이후 14년 만에 최저로 기록됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 삼성전자의 지난 1분기 영업이익은 전년 동기 대비 95.5% 급감한 6402억원으로 집계됐다. 2분기 영업이익은 지난 분기보다 더 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자의 2분기 실적에서 부문별 세부 항목은 공개되지 않았다. 2분기 D램 출하량 증가를 고려하면 반도체 적자 규모가 1분기(4조5800억원)보다 줄었을 것이라는 증권가 관측이 우세하다. 모바일 경험(MX) 사업의 경우 스마트폰 갤럭시S23 출시 효과가 잦아들면서 지난 분기 대비 실적은 다소 저조할 것으로 예상되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스피 시가총액 1위 기업인 삼성전자의 부진한 실적은 지난밤 미국의 강한 노동시장을 나타낸 민간 고용지표를 확인해 연방준비제도(연준)의 긴축이 이어질 것이라는 전망과 더불어 국내에서 새마을금고 위기설까지 맞물려 국내 증권시장의 약세를 불러왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스피지수는 이날 기관의 대량 매도로 29.58포인트(1.16%) 내려간 2526.71에 마감됐다. 장중 한때 2515.07까지 밀렸다. 장중 2510대 진입은 지난 5월 18일 이후 2개월여 만의 일이다. 기관은 이날 7620억원어치를 순매도해 지수를 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨티나 ‘김치의 날’ 제정…“국가 차원은 처음”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440999&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018440999&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T08:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070717160484794_1688717766_0018440999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나가 ‘김치의 날’을 기념일로 제정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 차원에서 김치의 날을 공식 기념일로 지정한 것은 아르헨티나가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 한국농수산식품유통공사(aT)에 따르면 김치의 날 제정 결의안은 지난 5일(현지시간) 아르헨티나 연방하원 본회의에서 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막달레나 솔라리 칸타나 상원의원은 2021년 7월 김치의 날 제정 결의안을 발의했고, 결의안은 그해 10월 연방상원 본회의를 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 결의안에는 한국이 김치 종주국이며 매년 11월 22일을 아르헨티나 김치의 날로 제정한다는 내용이 명시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 22일은 김치 가치와 우수성을 알리기 위해 우리 정부가 2020년에 제정한 법정기념일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘11월’이 김치를 담그기 좋은 계절이며, 김치 재료 하나하나가 모여 ‘22’가지 이상의 건강 기능성 효능을 발휘한다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 브라질에서는 주정부 차원에서 김치의 날을 기념일로 제정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 캘리포니아·버지니아·뉴욕주를 비롯해 워싱턴DC 등이 김치의 날을 기념일로 지정했고, 지난달에는 브라질 상파울루시가 남미 최초로 김치의 날을 제정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 “민주당의 철야농성은 한가로운 ‘웰빙피서’”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441053&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441053&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T08:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070717343784809_1688718877_0018441053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류에 반발하며 장외 투쟁을 벌이고 있는 더불어민주당의 겨냥해 총력전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 7일 페이스북에 “후쿠시마 오염수 방류를 저지하겠다며 이재명 대표와 민주당 의원들이 국회 본회의장 앞 로텐더홀에서 어제오늘 벌인 1박 2일 철야농성이 가관”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이어 “언론 보도를 보니 이어폰 끼고 스마트폰을 보고 있질 않나, 널브러져 드러누워있질 않나, 그 어디에서도 투쟁이라 할만한 간절함은 보이지 않았습니다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “철야농성은커녕 그저 더위를 피해 시원한 국회 로비에서 시간 때우는 망중한 같다”며 “한가로운 ‘웰빙피서’가 아닐 수 없다”며 &lt;span&gt;“괴담으로는 과학을 이길 수 없다는 진리 앞에서 자신들의 지지층인 ‘개딸’들에게 보여주기 위한 ‘이벤트성 쇼’였던 것”이라고 직격했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “우리 국민의힘은 글로벌 리더 국가의 위상을 지키면서 국제기준에 부합하는 과학적 근거에 입각해 국민 건강에 어떠한 위해도 생기지 않도록 식탁안전을 더욱 철저히 지키겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070717220984798_1688718129_0018441053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤재옥 원내대표도 이날 국회에서 원내대책회의를 주재하고 “어제 야 3당은 일본 사민당 의원까지 초청해 IAEA 불신 조장을 이어갔다”며 “중의원 465석 중 1석, 참의원 248석 중 2석을 보유하고 있는 극소수 정당 사민당을 끌어들여 오염수 방류 반대가 일본 다수의 여론인 것처럼 선동한 것은 또 하나의 외교 망신극”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 이어 “민주당은 IAEA 사무총장에 대해 공개 토론을 요청하고 오염수 문제에 전문성이 없는 유엔 인권위에 일본을 제소하겠다는 방안을 검토하겠다고 밝혔는데 그야말로 아무 말 대잔치”라며 “&lt;span&gt;과학적 사실이 밝혀짐에 따라 궁지에 몰리자 대한민국이 국제사회의 웃음거리가 되든 말든 영끌 선동을 통해 그 궁지를 빠져나가려는 출구전략으로 보인다”고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 또 “과학적으로 증명되었으니 무조건 믿으라고 말씀드리지 않겠다”며 “국민이 안심할 때까지, 국민이 괜찮다고 하실 때까지, 주권국가 대한민국 정부의 국민 안정과 국민 안심을 위한 노력은 계속될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강민국 수석대변인도 이날 논평에서 “&lt;span&gt;국제기구가 검증하고 세계가 동의하는 오염수 안전 평가에 오직 민주당만이 불복하며 외신기자 간담회를 열며 국제 망신을 자초하고 17시간 국회 농성, 주말 장외집회를 벌이며 국민에게 민폐를 끼치고 있다”고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그로시 IAEA 사무총장 방한 기간 중 민주당의 비과학적인 장외집회를 보며 그로시 총장이 대한민국 제1야당의 수준을 어떻게 가늠할지 부끄러울 따름”이라며 “이제는 괴담 양산과 선동으로 더 이상 피해를 입는 국민이 없도록 철저한 대처를 해나가야 할 때”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DK 對 DRX, 베스트5 맞대결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441156&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441156&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070522121382977_1688562733_0018441156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아와 DRX가 베스트 라인업으로 맞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(CLK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 첫 경기를 치른다. 디플 기아는 5승4패(+3)로 4위, DRX는 3승6패(-6)로 7위에 머물고 있다. 두 팀 모두 기대 이하의 성적을 거두고 있어서 이날 승리가 절실하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 최근 경기에서 승리를 거뒀던 라인업을 다시 한번 가동한다. 디플 기아는 ‘칸나’ 김창동, ‘캐니언’ 김건부, ‘쇼메이커’ 허수, ‘데프트’ 김혁규, ‘켈린’ 김형규를 내보낸다. DRX는 ‘라스칼’ 김광희, ‘주한’ 이주한, ‘페이트’ 유수혁, ‘파덕’ 박석현, ‘베릴’ 조건희로 맞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日규제위, 오염수 방류 시설 검사 종료증 교부…시설 준비 완료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441174&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441174&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T09:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070718014084828_1688720500_0018441174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 원자력규제위원회는 7일 도쿄전력 후쿠시마 제1원전의 방사성 물질 삼중수소(트리튬)를 포함한 오염수의 해양 방출 설비에 대한 사용 전 검사에 대해 합격했음을 나타내는 합격종료증을 도쿄전력에 교부했다고 교도통신 등이 보도했다. 이에 따라 방출에 필요한 시설 준비는 모두 완료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄전력은 후쿠시마 원전 내에서 발생하는 오염수를 다핵종제거설비(ALPS·알프스)로 정화해 세슘 등 대부분의 방사성 물질을 제거한 뒤 원전 부지 내 저장탱크에 보관하고 있다. 방출설비는 지난달 26일 공사가 완료됐다. 규제위는 지난달 28~30일 검사관 4명을 현지에 파견해 이상 시 방출을 멈추는 긴급차단밸브 등의 장치가 설계대로 제대로 가동하는지 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 종료증을 교부받은 도쿄전력 측은 “안전을 최우선으로 임하겠다”며 “설비 운전원의 조작 훈련, 비상시 대응 훈련을 통해 장기간 이뤄질 해양 방류를 안전하게 실시하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제원자력기구(IAEA)는 지난 4일 오염수의 해양 방출 계획에 대해 “국제적인 안전 기준에 합치한다”라고 결론 내린 최종 보고서를 공표한 바 있다. 이를 바탕으로 일본 정부는 그동안 올 여름으로 검토해온 방출 개시 시기에 대해 최종 판단할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 올 여름으로 예정된 방류에 앞서 후쿠시마현 어업인 등 방류에 반대하는 이들에 대한 설득 작업을 진행할 예정이다. 일본 정부와 도쿄전력은 2015년 “관계자의 이해 없이는 (오염수의) 어떠한 처분도 하지 않는다”고 후쿠시마 지역 어민들과 약속한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니시무라 야스토시 일본 경제산업상은 이날 오전 기자회견에서 “(현지 어업자 등에게) 풍평(헛소문)에 대해 반복 설명해 우려와 요망에 부응해 나간다”고 강조했다. 니시무라 경산상은 방류 시점에 대해 “안전확보 및 풍평 대응 상황을 정부에서 확인하고 판단한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우리의 계절’ KT, 세트14연승으로 1R 마무리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441194&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441194&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070718365384855_1688722613_0018441194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터가 파죽의 7연승, 세트 14연승으로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 5주 차 경기에서 OK 저축은행 브리온을 2대 0으로 완파했다. 이날 승리로 8승1패(+14)를 기록, 단독 2위로 정규 리그 반환점을 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 KT의 기세는 하늘을 찌른다. 이들은 지난달 9일 젠지에 시즌 첫 패배이자 마지막 패배를 당한 이후로 전승을 달리고 있다. 매치 패는커녕 세트 패조차도 당하지 않아서 승점까지 넉넉하게 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 라인전과 운영, 모두 OK 저축은행에 앞섰다. 초반에 상대에게 킬이나 오브젝트를 내주기도 했지만, 탄탄한 후반 운영으로 금세 게임을 역전시켰다. 1세트 25분경에는 4대 5 상황에서 과감하게 내셔 남작 버스트를 시도해 대량 득점에 성공하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 에이스 ‘헤나’ 박증환에게 두 세트 연속으로 아펠리오스를 맡겨 바텀 캐리를 노렸다. 하지만 KT의 ‘기인’ 김기인(1세트 잭스·2세트 레넥톤)과 ‘에이밍’ 김하람(1·2세트 카이사)이 박증환을 집요하게 괴롭혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대 원거리 딜러를 묶어놓은 KT는 한타 화력에서 크게 앞섰다. 이들은 내셔 남작을 사냥한 뒤 버프를 이용해 수천 골드를 벌어가는 방식으로 상대의 추격을 뿌리치고 두 세트 연속으로 상대 넥서스를 철거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최우범 “KT전, 졌지만 많이 배웠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441234&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441234&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T10:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023061020103754708_1686395437_0018441234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 브리온 최우범 감독이 2라운드에는 더 많은 승수를 쌓겠다는 다짐을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 1라운드 마지막 경기에서 KT에 0대 2로 완패했다. 2승7패(-10), 9위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대는 이날 경기 전까지 매치 6연승, 세트 12연승을 달리고 있었다. 경기 후 기자회견에 나선 최 감독은 “KT가 연승 중이어서 기세가 좋았는데, 경기를 치르면서 예상했던 것보다 게임이 할 만하단 생각이 들었다”며 0대 2 패배를 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 OK 저축은행이 자신들의 턴에 시야 장악을 적극적으로 하지 못한 점을 1세트 패인으로 꼽았다. 그러면서 “2세트는 사실 초반에 터진 게임이라고 생각한다. 정글러가 탑을 봐주다가 바텀도 탑도 망했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이후에 상대도 실수를 저지르면서 게임이 다시 할 만해지는 상황까지 왔는데 결과가 아쉽다”면서 “상대보다 한타를 못해서 졌다. 상대는 우리 실수를 잘 캐치해서 받아먹었는데, 우리는 캐치하질 못했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2승7패로 반환점을 돌았지만, 경기력은 천천히 우상향 중이다. 최 감독은 “시즌 초반을 너무 안 좋게 시작했다. 연패도 했고, 여러 가지 시도도 해봤다”고 1라운드를 톺아본 뒤 “현재 선수들의 기량은 시즌 초보다 낫다는 점을 긍정적으로 본다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 바로 이틀 뒤인 9일 다시 한번 KT와 대결한다. 최 감독은 “오늘 선수들이 KT와도 생각보다 할 만하다고 느꼈을 것”이라면서 “다음엔 더 좋은 경기력을 선보여서 2라운드 첫 경기에선 더 잘해 보이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 또 “사실 우리는 우리가 해야 할 플레이만 잘했어도 한 세트는 잡을 만했다고 생각한다”면서 “판단이 부족하고, 시야와 턴을 잘 살리지 못했다. 전투 디테일이 떨어졌다”고 말했다. 그러면서 “상대보다는 우리의 플레이를 개선하는 것이 중요할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 2라운드 목표로 “체급이나 실력에서 밀리지 않는다고 여기는 팀들을 잡는 것”으로 설정했다. 그는 “강팀에 지면서 배운다. 오늘도 KT의 시야 장악이나, 장악한 시야를 한타에서 어떻게 활용하는지를 배웠다”면서 “이길 만한 팀한텐 최대한 이겨서 승수를 쌓겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT전 2세트, BRO는 왜 3용 싸움을 포기했을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441252&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441252&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T10:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023061020242854715_1686396269_0018441252.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 브리온 ‘엄티’ 엄성현이 KT 롤스터전 2세트에서 3용 싸움을 포기한 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 1라운드 마지막 경기에서 KT에 0대 2로 무릎을 꿇었다. 이날 패배로 2승7패(-10)를 기록, 9위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 이날 2세트 초반 2개의 드래곤 스택을 쌓았지만, 3번째 드래곤 싸움을 포기해서 운영에 속도를 붙이는 데 실패했다. 이후 미드 한타에서 큰 손해를 입었고, 이를 기점으로 KT에 주도권을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 왜 3용 싸움을 포기했을까. 경기 후 엄성현이 직접 이유를 밝혔다. 기자회견에 참석해 마이크를 잡은 그는 “‘왜 3용 싸움을 포기하는가’는 많이 듣는 얘기다. 올해 기자실에서만 3번 들은 것 같다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “상대 딜러의 아이템이 더 앞섰다. 우리가 귀환을 못 해서 시야를 잡지 못하는 상황이기도 했다. 원거리 딜러의 2코어 아이템이 갖춰지지 않은 상황에서 한 번은 돌아가도 된다고 생각했다. 우리 조합의 후반 잠재력이 더 높다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리의 판단이 옳았음을 증명하려면 이후에 이어진 미드 한타에서 이겨야 했다. 그런데 우리가 대패했다”면서 “외부에서 경기를 보신 분들로선 우리의 판단이 답답하셨을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄성현은 “우리 경기를 팬분들께서 보시기에는 의아한 판단이 많을 것”이라면서 “오늘 경기에서도 의아한 판단이 많이 나왔다고 생각한다. 운영이 꼬여서 포탑도 공짜로 내줬다”고 말했다. 이어 “팬분들께서 스트레스받지 않으시도록 고쳐서 돌아오겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;OK 저축은행은 9일 KT와의 리턴 매치를 시작으로 2라운드 레이스에 돌입한다. 엄성현의 2라운드 목표는 지금처럼 성취감을 느끼는 것이다. 그는 “시즌 초반의 암울한 분위기가 선수단 사이에서 사라졌다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그는 “시즌 초에는 ‘경기력이 증진되고 있는가?’ 물음표를 단 채로 게임했다”면서 “지금은 나를 포함한 선수들 모두 경기력이 조금씩 나아지고 있음을 느낄 것”이라고 말했다. 그러면서 “앞으로도 이런 기분이 계속 이어졌으면 한다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, IAEA 사무총장 9일 면담…“日 오염수 우려 전달”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441269&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441269&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T10:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070719360284911_1688726162_0018441269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 오는 9일 라파엘 그로시 국제원자력기구(IAEA) 사무총장을 만난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 그로시 총장에게 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류를 반대한다는 의사를 전달할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 민주당 ‘후쿠시마 원전 오염수 해양 투기 저지 대책위원회’에 따르면 대책위는 오는 9일 오전 그로시 총장과 면담을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위는 6일 외신기자 간담회에서 그로시 총장에게 면담을 공개적으로 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IAEA 측이 민주당에 답변을 하면서 면담이 성사됐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위성곤 대책위원장을 비롯해 양이원영 대책위 간사 등이 그로시 총장을 만날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표가 면담에 참석할지 여부는 결정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이번 면담에서 오염수 방류 반대 의사를 분명히 전달하는 한편 오염수 방류 계획이 ‘국제 안전 기준에 부합한다’는 IAEA 보고서에 대해서도 문제를 제기할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 그로시 총장 방한을 하루 앞둔 6일 원전 오염수 방류를 저지하기 위한 총력전에 돌입한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 의원 전원은 전날 오후 7시 국회 로텐더홀에 모여 ‘비상행동’에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원들은 릴레이 필리버스터(무제한 토론)를 이어가며 밤샘 농성을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로시 총장은 2박3일 일정으로 이날 한국을 방문한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로시 총장은 방한에 앞서 이날 일본 도쿄에서 현지기자클럽 주최로 열린 기자회견에 참석해 오염수 방류 관련 한국 우려를 “잘 알고 있고, 주목도 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로시 총장은 이어 “한국에서 야당을 만나고 싶다. 의견을 가진 사람과 이야기하고 싶다. 신뢰가 중요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결승과 롤드컵, ‘기인’ 김기인의 두 가지 목표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441275&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441275&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T10:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023063019274077531_1688120860_0018441275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이런 성적은 데뷔 후 처음이에요. 신기할 따름입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터 ‘기인’ 김기인이 1라운드를 8승1패로 마친 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 5주 차 경기에서 OK 저축은행 브리온을 2대 0으로 꺾었다. 이날 승리로 8승1패(+14)를 기록, 단독 2위로 1라운드를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매치 7연승, 세트 14연승은 베테랑 탑라이너도 처음 경험해본다. 경기 후 국민일보와 만난 김기인은 “1라운드를 8승1패라는 성적으로 마쳐본 게 프로게이머 생활을 시작한 뒤로 처음”이라면서 “신기할 따름”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤러코스터는 1라운드 동안 젠지 앞에서 단 한 번 멈췄다. 이후로는 단 한 세트도 정차하지 않았다. 김기인은 시즌 개막 까지도 이 같은 성적을 거두리라고 예상하지 못했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “사실 스프링 시즌 개막 직전에도 스크림 결과가 좋았다. 그런데 막상 시즌 개막 후에는 성적이 저조했다”면서 “이번 시즌 개막 직전에도 스크림을 하며 비슷한 느낌을 받았다. 그래서 이처럼 좋은 성적을 거둘 거라고는 예상치 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;만점짜리 1라운드는 아니었다. 김기인은 “사실 완전 매끄럽기만 했던 1라운드는 아니다. 삐걱대는 과정도 있었다”고 밝혔다. 이어 “교전 능력은 뛰어나다는 것을 팀원들도 알고 있다. 하지만 아직 라인전 단계에서는 종종 사고가 나고 있다”며 “이런 부분을 확실하게 고쳐야 경기력이 더 매끄러워질 것”이라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀의 성적과 별개로, 김기인은 스스로 라인전 능력이 시즌 초보다 떨어졌다는 느낌을 받아 불만족스럽다고도 말했다. 그는 “시즌 초에는 개인적으로도 라인전이 깔끔하다는 느낌을 받았다.하지만 요새는 마음에 들지 않는 부분이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “오늘 1세트도 초반 라인전이 마음에 들지 않은 부분이 있었다. 2세트도 딜 교환이 잘 풀려서 상대와 성장 격차가 벌어진 것이다. 운이 좋았다”고 덧붙였다. 그는 &lt;span&gt;1세트 때 상대에게 CS 리드를 내줬다. 2세트에선 그가 크게 앞섰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 김기인은 2라운드에도 최대한 많은 승수를 쌓겠다는 다짐을 전했다. 그는 “2라운드에도 좋은 성적을 거두고 싶다. 결승전과 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 진출이 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김기인은 “결승행을 통해 롤드컵 진출을 확정 짓고 싶다. 또한 스프링 시즌보다 나은 성적으로 서머 시즌을 마치고 싶다”고 말했다. KT는 스프링 시즌을 3위로 마쳤다. 이어 “2라운드에도 좋은 성적을 거두겠다. 팬분들께 많은 응원을 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제인 구달 만난 김건희…“개 식용 종식 노력” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441304&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441304&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720004684928_1688727646_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 세계적인 영장류 학자이자, 환경 운동가 제인 구달 박사와 ‘인간과 동물, 자연의 지속 가능한 공존’을 주제로 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구달 박사는 개 식용 문화를 종식하기 위해 노력해야 한다고 말했고, 김 여사는 한국이 개 식용 문화를 종식하는 데 노력하고 있다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720011984930_1688727679_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사와 구달 박사는 7일 서울 용산어린이정원 내 용산서가에서 환담을 가졌다고 이도운 대통령실 대변인이 서면 브리핑을 통해 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사와 구달 박사는 동물권 증진과 개 식용 문제에 대해 심도 있는 의견을 주고받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구달 박사는 김 여사에게 “문화적인 다양성을 인정한다”면서도 “개와 동물을 학대하는 식용 문화의 종식을 위해 노력해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 여사는 “이를 위해 노력해 왔고, 노력하고 있고, 앞으로도 노력할 것”이라며 “한국 사회가 개 식용 문화의 종식을 향해 나아가고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720014984931_1688727709_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720015884932_1688727718_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 그러면서 “박사님 저서를 통해 동물도 인간처럼 감정을 가진다는 것을 알게 됐다”며 “저도 반려견, 반려묘를 입양해 함께 생활하면서 동물과 생명에 대한 이해가 더욱 깊어지게 됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 김 여사는 반려견 6마리, 반려묘 5마리와 함께 지내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이날 환담에는 윤 대통령 부부가 지난해 분양을 받은 은퇴 안내견 ‘새롬이’도 함께 해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구달 박사는 김 여사를 향해 “내 반려견은 나의 동반자이자 스승”이라며 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720023884937_1688727758_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720024584938_1688727765_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람은 경제 성장과 환경 보호 모두 중요하다는 데 공감했다고 이 대변인은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 “친환경적인 개발을 위해서는 전 세계 협력과 지원이 필요하다”면서 “한국의 고도성장 경험과 첨단 기술을 공유함으로써 아프리카의 미래를 앞당기는 기회가 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구달 박사는 ‘타카레(Tacare)’라는 프로그램을 통해 개발을 추진하면서도 무분별한 개발을 막고, 침팬지 서식지를 파괴하지 않은 경험을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720032184939_1688727801_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 “박사님이 1991년부터 추진해온 풀뿌리 환경 운동 ‘뿌리와 새싹’이 사람들 인식을 바꾸는 데 큰 역할을 하고 있다”며 폐페트병을 활용해 만든 ‘바이 바이 플라스틱’ 티셔츠를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구달 박사는 이날 출간된 자신의 저서 ‘희망의 책’에 자필 메시지를 적어 김 여사에게 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720040784940_1688727847_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이달 말까지 용산서가에 구달 박사 저서 등 관련 서적들을 비치하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 그러면서 용산어린이정원에 ‘어린이 환경·생태 교육관’을 조성하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720042784941_1688727867_0018441304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사와 구달 박사는 어린이 환경·생태 교육관 예정지에서 산사나무로 기념식수도 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어린이들이 환경 보호 중요성을 체험할 수 있는 공간이 되길 바라는 마음을 담아 ‘희망’을 상징하는 산사나무를 선택했다고 이 대변인은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시즌 베스트 게임’ 디플 기아, DRX에 완승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441354&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441354&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T11:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070720501484946_1688730614_0018441354.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아가 시즌 최고의 경기력을 선보이며 6승째를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 첫 경기에서 DRX를 2대 0으로 격파했다. 이날 승리로 6승4패(+5)를 기록, 4위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 이날 DRX 상대로 준수한 경기를 펼쳤다. DRX는 앞서 지난 5일 우승 후보인 T1을 잡으면서 기세가 오를 대로 오른 상태였다. 그런 DRX를 디플 기아가 두 세트 연속으로 난타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 1세트부터 조커 카드인 탑 르블랑을 꺼내 들었다. 미드 르블랑을 상정하고, 미드 카이사를 선택했던 DRX는 상대의 노림수에 제대로 대처하지 못했다. 14분 전에 탑 포탑 방패를 상대에게 모두 헌납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 오브젝트를 독식하며 상대와의 성장 격차를 벌렸다. 16분경, 2번째 전령 전투에서 디플 기아가 사상자 없이 에이스를 띄웠다. 사실상의 K.O 선언, 디플 기아는 22분 만에 내셔 남작을 사냥하고 운영에 속도를 붙여서 게임을 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트에서는 ‘캐니언’ 김건부가 니코 정글로 활약했다. 그는 빠른 바텀 다이브를 통해 게임의 균형을 무너트렸다. 드래곤 3개를 내리 사냥한 디플 기아는 20분경 내셔 남작 둥지로 상대를 호출해 추가 킬을 챙겼다. 킬 스코어 20대 4로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;DRX는 경기 내내 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;‘베릴’ 조건희(알리스타)와 나머지 팀원들의 스킬 연계가 정확히 이뤄지지 않아 이니시에이팅에 어려움을 겪었다. 결국 24분, 탑 라인에서 디플 기아가 에이스를 띄우면서 DRX의 넥서스가 무너졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김목경 “DK전, 탑 르블랑 배제가 패인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441396&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441396&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T12:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023070522002882958_1688562028_0018441396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;DRX 김목경 감독이 디플러스 기아전 패인으로 상대의 탑 르블랑에 대한 대처 미흡을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;DRX는 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 첫 경기에서 디플 기아에 0대 2로 완패했다. 이날 패배로 3승7패(-8)를 기록, 7위에 머물렀다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자실을 찾은 김 감독은 “준비하면서부터 오늘 힘든 경기가 될 것으로 예상했다”며 “밴픽에서 차이가 크게 났다”고 인정했다. 그는 1세트 때 상대방의 탑 르블랑 사용을 배제한 게 치명적인 패인이었다며 “그것 하나 때문에 가장 중요한 미드와 탑 라인전이 힘들어졌다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 “1세트는 밴픽의 영향이 워낙 커서 기세와 실력적인 부분을 논하기 힘들다”며 “2세트에선 블루 사이드에서 우리가 자신 있는 픽으로 좋은 모습을 한 번 보여주려 했다. 그런데 디플 기아 선수들의 챔피언 폭이 워낙 넓어서 예상했던 대로 밴픽 구도가 흘러가지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “플레이적으로도, 바텀 다이브를 당하는 상황에서도 실수가 나왔다. 경기에서 전환점을 만드기 힘들 정도로 허무하게 무너졌다”며 “전체적으로 봤을 때 상대가 더 잘했다”고 덧붙였다. 이날 DRX는 2세트 초반 ‘캐니언’ 김건부(니코)의 바텀 다이브에 당해 큰 손해를 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 다음 주에 1위 젠지, 2위 KT 롤스터와 연전을 치러야 한다. 김 감독은 새 패치 적용을 잘 이용해보겠다고 말했다. 그는 “우리에게 호재인 패치”라면서 “그 부분을 최대한 잘 활용해보겠다. 패치에 어울리면서 선수단이 잘 다루는 챔피언과 조합을 파악하고, 그 위주로 연습하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DRX 맞춤 전략이었던 DK 탑 르블랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441420&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441420&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T12:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023061819064563188_1687082805_0018441420.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아가 상대를 철저하게 분석하고, 조커 픽을 갈고 닦아 승점을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 7일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 첫 경기에서 DRX를 2대 0으로 격파했다. 이날 승리로 6승4패(+5)를 기록, 4위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘칸나’ 김창동의 탑 르블랑 픽이 절묘하게 들어맞았다. 이날 DRX 김목경 감독은 경기 후 패자 인터뷰에서 “상대의 탑 르블랑 사용을 배제한 게 치명적인 패인이었다”고 말했다. 그의 말대로 DRX는 김창동을 제때 견제하지 못해 14분 전에 탑 포탑 방패를 모두 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX가 르블랑을 잡기 위해 선택한 미드 카이사도 빛이 바랬다. ‘쇼메이커’ 허수가 애니로 선회하자 ‘페이트’ 유수혁도 라인전에서 픽의 의미를 살리는 데 애를 먹었다. 상체에서 라인 주도권을 모두 내주게 된 DRX는 한타다운 한타 한 번 못해보고 첫 세트 넥서스를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대의 챔피언 폭을 고려한 철저한 사전 준비가 승리로 이어졌다. 디플 기아는 DRX의 탑라이너인 ‘라스칼’ 김광희의 선호 챔피언을 보고서 이 같은 전략을 준비했다. ‘데프트’ 김혁규는 경기 후 국민일보와 만난 자리에서 “DRX가 탑에서 잭스와 레넥톤을 선호한다”면서 “그런 픽들은 르블랑으로 상대하기가 굉장히 편하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규는 “DRX 상대로 1픽으로 르블랑을 뽑아놓고, 기회가 되면 탑으로 써야겠다고 생각했다. 마침 상대방이 밴픽 1페이즈에서 우리가 의도했던 대로 상체를 뽑았다. 우리는 2·3픽에 바텀 듀오(애쉬·밀리오)를 뽑아서 2페이즈에서 스와프 가능성을 엿봤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “밴픽 2페이즈에서 남은 챔피언들 중 미드·정글러로는 가장 티어가 높은 챔피언들을 마저 뽑을 수 있었다. 결과적으로 3개 라인의 주도권을 모두 가져가는 그림이 나왔다”고 덧붙였다. 꼼꼼한 준비와 밴픽 상황에서의 유연함, 두 가지가 모두 빛을 발한 전략이었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 6월 ‘비농업 일자리’ 20만9000개 증가…전망치 하회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441514&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441514&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T14:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0707/2023040721514015314_1680871900_0018441514.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 6월 비농업 부문 일자리가 직전달보다 20만개 넘게 증가했지만, 시장 기대치는 하회한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부는 7일(현지시간) 발표한 월간 고용보고에서 6월 비농업 일자리가 전월 대비 20만9000개 늘어났다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 월스트리트저널(WSJ)이 집계한 전문가 전망치(24만개)를 하회하는 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 비농업 일자리 수가 4월과 비교해 30만6000개 늘어난 점을 감안하면 증가폭이 줄어든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업종별 보면 정부 공공직 일자리가 6만개로, 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 5만9000개는 주정부 혹은 지방정부 일자리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 공공직 일자리가 크게 증가하지 않았다면 6월 일자리 통계는 더 나빴을 것이라는 지적이 나오는 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건의료 부문에서 4만1000개, 사회복지 부문에서 2만4000개, 건설 부문에서 2만3000개 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;반면 코로나19 사태 이후 고용을 주도하던 레저접객업에서는 일자리 2만1000개가 늘어나는 데 그쳤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부는 “올 상반기 일자리 증가 폭은 월평균 27만8000천개로 지난해 상반기(월평균 39만9000개)를 크게 밑돈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 로이터통신은 일반적으로 미국 경제가 매달 필요로 하는 일자리 증가 폭은 7∼9만개라고 설명했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 실업률은 3.6%로, 전월보다 0.1%포인트(p) 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제활동참가율은 62.6%로 4개월 연속 변동이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버려진 생리대 챙기러?…女화장실 침입男, 처음 아녔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441060&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441060&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070717262684801_1688718388_0018441060.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여자 화장실에 버려진 생리대를 챙겨 성적 욕구를 해소하려던 남성이 법원에서 벌금형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 법조계에 따르면 서울남부지법 형사13단독 김재은 판사는 성폭력처벌법상 성적 목적 다중 이용장소 침입 혐의로 재판에 넘겨진 A씨에게 벌금 800만원을 선고했다. 또 성폭력 치료프로그램 40시간 이수와 아동·청소년·장애인 관련 기관 취업제한 5년을 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 11월 서울 강서구의 한 건물에서 여성들이 사용하고 버린 생리대를 가져가기 위해 여자 화장실에 들어간 혐의를 받는다. 그는 이어 30분 사이 같은 건물 다른 층에 있는 여자 화장실을 또 향한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 1월에도 같은 행위를 한 혐의로 징역 4개월에 집행유예 2년을 선고받아 집행유예 기간이었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 판사는 “A씨는 집행유예 기간에 자기의 성적 욕망을 충족시킬 목적으로 여자 화장실에 침입해 죄질이 좋지 않다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서도 “A씨가 범행을 자백했고 지적장애 2급의 정신지체를 가지고 있고 그것이 심신미약의 정도에 이르지는 않더라도 범행에 어느 정도 영향을 미친 것으로 볼 여지가 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨는 적극적인 치료가 필요한 상황으로 보이고 가족들이 재범 방지를 위해 철저한 노력을 기울일 것을 다짐하고 있는 점을 고려했다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰레기 먹던 개농장 37마리 살린 ‘기적의 쌤’ [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441559&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441559&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T15:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 만날 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070723020984959_1688738530_0018441559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“얼마 전 퇴근길에 숲속에서 우연히 불법 개농장을 발견했습니다. 군청에 신고하니 불법 시설물은 철거하고 현장에서 발견된 개 30여 마리는 공고기간을 거친 뒤 전부 안락사 조치한다는 답변을 받았어요. 사람 좋아하고 건강한 아이들인데 이렇게 보낼 수는 없다고 생각했어요. 급히 장소를 빌려서 매일 새벽 100㎏씩 물과 사료를 실어 나르고 있습니다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-충북 옥천 제보자 최근호(37)씨&lt;/div&gt;&lt;br&gt;섭씨 35도를 웃도는 무더위가 찾아온 지난 3일 충북 옥천의 외딴 숲속. 구슬땀을 쏟으며 가파른 숲길을 오르내리는 청년이 있었습니다. 인근 초등학교의 8년차 교사 최근호씨. 근호씨는 양 어깨에 15㎏ 사료포대와 30㎏ 생수통을 둘러메고 몇 번이나 숲길을 오르내렸습니다. 목적지는 배구장 넓이의 임시 보호소였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문을 열자 철조망과 노점용 천막으로 급히 만든 10여개의 견사가 보입니다. 3개월 전 근호씨가 개농장에서 구조한 견공들이 지내는 곳입니다. 수돗물도 안나오고 잡초까지 무성한 곳. 하지만 개농장 철거 후 당장 갈 데 없는 처지에서 조건을 따질 여유는 없었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근호씨가 개농장에서 구조한 건 37마리인데 현재 보호처에 남은 숫자는 7마리입니다. 백방으로 입양홍보에 나선 덕분에 30마리가 가족을 만났습니다. 하지만 남은 대형견 7마리를 돌보는 일도 결코 쉽지 않습니다. 먹성이 좋아 매일 먹어치우는 사료와 물의 무게만 100㎏. 근호씨는 출퇴근 전후로 하루 2차례씩 보호처에 사료와 물을 넣어주고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근호씨는 “처음 개농장을 발견했을 때는 잘해야 6~7마리를 살리고 남은 개는 안락사가 불가피하다고 생각했다”며 “미안한 마음에 눈도 쳐다보지 않았는데 기적처럼 모두 살려냈다. 나머지 아이들도 꼭 살리고 싶다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0N3cYy11jNI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;철창 속 눈빛들을 마주친 선생님&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 3월말 근호씨는 학교 일을 마치고 퇴근하던 길에 도로 위에서 떠돌이개를 발견했습니다. 유기견을 입양해 키우고 있던 근호씨는 로드킬 위기의 개를 그냥 두고 볼 수 없었습니다. 길가에 차를 세우고 떠돌이개를 따라간 근호씨. 하지만 개는 잡힐 듯 잡히지 않고 근호씨는 도망가는 개를 따라 무려 1시간 동안이나 숲속에서 숨바꼭질을 해야 했습니다. 드디어 도착한 곳은 중·대형견들을 철창에 가둬 키우는 불법 개농장이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생전 처음 보는 참혹한 광경. 근호씨는 눈앞에 펼쳐진 장면이 믿기지 않았습니다. 개 한 마리가 들어가기도 비좁은 공간에 진돗개가 2~3마리씩 구겨지듯 담겨있었고, 철창 속 밥그릇에는 음식물쓰레기가 악취를 풍기며 썩어가고 있었습니다. 그런 철창이 10여개나 됐습니다. 근호씨는 “개들이 이렇게 비참하게 방치될 거라면 왜 생명을 주셨는지 신이 원망스러웠다”며 그 때의 참담했던 심경을 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때마침 인근 식당에서 수거한 음식쓰레기를 오토바이로 나르던 개농장주 A씨(70대)가 현장에 도착했습니다. 근호씨는 최대한 A씨를 자극하지 않으면서 대화를 시도했습니다. A씨에 따르면 그는 이곳에서 신고 없이 57년간 개를 키우고 직접 도축까지 했다고 합니다. 축산법(무단 사육)부터 폐기물관리법(음식쓰레기 급여), 동물보호법(무허가 도축)까지 온갖 법을 다 어겨가며 불법 개농장이 수십년간 버젓이 운영되고 있었던 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070723194284962_1688739582_0018441559.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다행스럽게도 A씨는 근호씨 설득에 30만원만 주면 순순히 소유권을 포기하겠다고 했습니다. “개고기를 파는 식당이 하나 둘 문을 닫아서 돈벌이가 안 된다”는 이유였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 철창 안의 개들이었습니다. A씨가 소유권을 포기해도 구조한 개들을 누가, 어떻게 돌보고 입양할 것인가의 문제는 남습니다. 개농장이 폐쇄되면 일반적으로 소유권은 지자체로 넘어가고 10일의 공고기간 내에 입양되지 않은 개들은 안락사됩니다. 농장개들은 대개 반려견으로 인기가 없는 11~20㎏의 중대형 진돗개이므로 안락사를 피하기 어렵습니다. 그래서 개농장 구조는 전문 동물보호단체도 하기 어려운 일이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 근호씨는 사람이 내민 손을 핥으며 반기는 농장개들을 도저히 외면할 수 없었습니다. 직접 임시보호시설을 짓고 최대한 많은 숫자를 개농장에서 빼내기로 결심합니다. 근호는 “솔직히 대부분은 안락사가 불가피하겠지만 노력하면 그래도 몇 마리는 살릴 수 있지 않을까 생각했다”고 말합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옥천군은 근호씨의 구상을 존중해 안락사 집행일을 60일간 연기했습니다. 대신 약속한 5월31일까지 구조되지 못하고 개농장에 남은 개들에 한해 안락사를 집행하기로 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;매일 100㎏ 지고 나르자…37마리 찾아온 기적&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;안락사까지 남은 시간은 단 60일. 개들을 구조하기 위한 근호씨의 외로운 도전이 시작됐습니다. 근호씨는 지인들을 수소문해 임시보호소를 지을 땅을 물색하는 한편, 개농장에 남겨진 개들을 직접 돌보고 입양 홍보를 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 급한 일은 철창 속 개들에게 깨끗한 사료와 물을 공급하는 것이었습니다. 차량이 진입할 수 없는 외진 곳에 개농장이 위치해 있어 근호씨는 15㎏짜리 사료 50여 포대를 직접 옮겨야 했습니다. 철창마다 그릇에 사료와 물을 부어주는 것도 여간 힘든 일이 아니었습니다. 근호씨는 하루에 3~4시간씩 개농장을 찾아 개들에게 먹을 것을 챙겨줬습니다. 근호씨는 “이때까지만 해도 20마리 넘게 안락사가 불가피하다고 생각했다. 마음이 아파 아이들 눈도 쳐다보지 못했다”고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;틈틈이 입양 홍보도 빼놓지 않았습니다. 근호씨는 옥천군이 유기동물 위탁시설로 지정한 동물병원의 도움을 받아 37마리의 사진을 촬영하고 온라인 커뮤니티에 입양자 모집글을 올렸습니다. 입양자가 선정되면 자신의 차에 개를 태우고 서울, 부산, 강화도 등 전국 곳곳의 모든 입양처를 직접 방문했습니다. 동물단체 케어의 도움으로 성견 6마리는 캐나다 등 해외로 입양을 가기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드디어 옥천군과 약속한 5월 31일. 37마리 중 무려 30마리가 일반 가정에 반려견으로 입양됐고, 남은 7마리는 근호씨가 마련한 임시보호소에서 지역 봉사자들의 도움을 받으며 입양을 준비하고 있습니다. 근호씨의 눈물겨운 노력 덕분에 단 한 마리도 심정지 주사를 맞지 않고 견생 2막이 열린 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070723215884963_1688739718_0018441559.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;근호씨는 “두 달간 교직에서의 시간을 제외하고 하루 3시간씩 자며 개들을 돌보고 입양보냈다”면서 “저 하나를 희생해서 서른 아이들의 세상을 바꿨으니 기적이 일어난 것 같다”고 기뻐했습니다. 하지만 기적은 그냥 일어난 게 아니죠. 근호씨가 만든 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;제보자 찾은 한재웅 수의사…“노력에 큰 감동, 힘껏 돕겠습니다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;어지간한 규모의 동물단체도 단독으로는 대응하기 힘든 개농장 구조와 수습. 그 모든 과정을 사실상 혼자 감당해온 근호씨는 한계에 봉착했습니다. 체중은 10㎏이나 빠졌고 자비로 수십 마리의 개들을 돌보느라 1000여 만원의 채무까지 발생했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안타까운 사연을 듣고 도움의 손길이 모였습니다. 지난 3일 국민일보는 충북 옥천의 임시보호소에서 근호씨를 만났습니다. 이날 현장에는 TV동물농장에서 고난도 치료를 담당하는 노원N동물병원의 한재웅 수의사 및 14년차 행동전문가 미애쌤이 동행했습니다. 전문가들은 각각 의료봉사 및 행동교육을 제공했습니다. 그동안 근호씨가 매일 사료를 챙기고 꾸준히 산책해준 덕분에 7마리 모두 공격성을 드러내지 않고 안전하게 치료와 교육을 받았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 시급한 조치는 치명적인 심장사상충의 진단과 치료였습니다. 심장사상충은 모기를 매개로 감염되는 기생충으로, 감염 말기에는 길이 30㎝의 성충들이 심장과 폐를 점령해 생명을 위협합니다. 한재웅 수의사는 한 마리씩 채혈한 뒤 간이키트를 이용해 심장사상충 감염 여부를 파악했습니다. 안타깝게도 7마리 가운데 3마리가 심장사상충에 감염된 것으로 확인됐습니다. 한재웅 수의사는 “제보자가 꾸준히 예방약을 먹인 덕분에 그나마 4마리는 감염을 피할 수 있었다”면서 “근호씨의 노력에 큰 감동을 받았다. 감염된 아이들의 치료에 필요한 도움이 있다면 최선을 다해 돕겠다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070723372784969_1688740647_0018441559.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;근호씨는 입양 준비를 마친 견공이 있다며 한 마리를 소개했습니다. 시바견을 닮은 13㎏의 아담한 진돗개 1살 ‘하치’입니다. 하치는 익숙한 근호씨에게는 몸을 기대고 얼굴을 핥는 등 친밀감을 보였지만 낯선 미애쌤을 만나자 웅크리거나 짖으며 경계했습니다. 미애쌤은 “겁이 많은 개들은 절대 억지로 만지거나 교감을 강요해선 안 된다”며 “간식이나 장난감을 매개로 스스로 다가오는 연습을 해야 한다”고 진단했습니다. 미애쌤이 발치에 간식을 두고 기다리자 10여분 뒤 하치가 경계심을 풀고 간식을 먹었습니다. 이 과정을 10여 번 반복하자 하치는 미애쌤이 다가오면 꼬리를 흔들고 쓰다듬도 반겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070723490084970_1688741341_0018441559.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시바견을 닮은 하치의 가족을 모집합니다. 관심 있으신 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;영화 속 시바견 쏙 닮은 댕댕이, 하치의 가족을 모집합니다&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-시바 믹스견, 1살 수컷&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-13.4㎏, 중성화 완료&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 얌전한 성격, 보호자를 잘 따름 (심장사상충 및 전염병 음성)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;입양에 관심있으신 분은 아래 링크를 확인 해주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;= https://naver.me/F4tpLtqU&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;= 혹은 인스타그램 &apos;catholicchoi&apos;를 검색해주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;하치는 개st하우스에 출연한 114번째 견공입니다 (93마리 입양 완료)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;하치 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&apos;영양 맞춤사료&apos; 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&amp;#128073;제보자 근호씨를 돕고 싶다는 댓글, 이메일 문의가 많았습니다. 근호씨는 조심스럽게 후원계좌를 개설했습니다. 힘을 보태주실 분들은 유튜브 &apos;개st하우스&apos;의 영상 댓글란을 확인해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;옥천=이성훈 기자 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상일 시장, 정부와 용인 반도체 국가산단 전력공급 논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441638&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441638&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T16:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070801114284972_1688746303_0018441638.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상일 경기도 용인특례시장이 7일 이창양 산업통상자원부 장관 주재로 열린 ‘용인 첨단 시스템반도체 국가산업단지 전력공급 대책 회의’에 참석해 “안정적인 전력공급을 위해 용인특례시도 적극 협력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 “반도체 국가산단의 원활한 추진을 위한 중앙정부와 용인, 인근 지방자치단체, 관련 기관·기업의 긴밀한 소통채널 가동이 필요하다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 이창양 장관은 “용인 첨단 시스템반도체 국가산단이 오는 2027년부터 단계적으로 조성되려면 적기에 안정적인 전력을 공급하는 게 필수적”이라며 “오늘 이 자리에서 용인특례시와 국토교통부, 기업 등과 의견을 나누며 효율적인 대안을 마련해 대규모 전력공급을 위한 로드맵을 다듬어가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회의에는 이 시장을 비롯해 국토교통부, 한국전력공사, 한국토지주택공사(LH)와 반도체 앵커기업인 삼성전자, SK하이닉스 관계자가 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회의에서 산업부는 용인 첨단 시스템반도체 국가산단 조성사업의 핵심기반시설인 전력공급에 대한 로드맵 추진 상황을 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산단 조성 초기에 필요한 전력을 공급하기 위해 부지 내·외부에 발전설비를 우선 구축한 다음 장거리 송전망을 만들어 필요한 전력을 원활하게 공급하겠다는 게 로드맵의 핵심이라는 게 용인시의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인 남사·이동읍 국가산단(215만평)와 원삼면 용인반도체클러스터(126만평)에는 삼성전자의 반도체 제조공장 5개와 SK하이닉스 반도체 제조공장 4개를 비롯해 200여개의 반도체 팹리스, 소부장(소재·부품·장비) 기업들이 들어서는 만큼 산단 조성이 마무리되는 2050년에는 12GW(기가와트) 이상의 전력이 소요될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상일 시장은 “국가산단 후보지 안에 있는 70여 기업이 이주할 대안을 마련하는 데에도 산자부와 국토부가 적극적으로 나서주기 바란다”&lt;span&gt;며 “전력이나 용수공급 등과 관련해 각 지역의 요구나 제안을 수렴하면서 여러 난제를 풀어나가야 한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;시는 앞서 지난달 27일 기흥구 농서동 삼성전자 기흥캠퍼스 컨벤션룸에서 국토부, 경기도, LH, 삼성전자와 제3차 범정부 추진지원단 회의를 열고 국가산단 조성을 위한 기본 협약을 맺은 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;범정부 추진지원단 회의에서 5개 기관은 산단 운영에 필요한 전력을 안정적으로 공급하기 위해 산단 내 발전설비를 건설하고 송전선로를 보강하는 등 종합계획을 마련하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 별개로 시는 6일 LH 주관으로 성남시 분당구 LH 경기남부지역본부에서 열린 ‘용인 첨단 시스템반도체 국가산업단지 조사설계용역 착수보고회’에서 국가산단 조성에 따라 증가하는 교통 수요에 대비해 면밀한 연계 교통망을 구축하고 대상지 내 주민과 기업의 실질적인 이주·이전대책이 마련되도록 촘촘한 보상계획을 수립해달라고 LH와 기업에 당부한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1전 완패…그래도 굳건한 중·꺾·마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441658&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441658&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-07T16:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070801145684974_1688746496_0018441658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대 T1전 8연패. 젠지와 T1 상대로 17연패. 디플러스 기아는 지난달 30일 T1과의 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 1라운드 경기 패배로 많은 것을 잃을 뻔했다. 아마 팀에 ‘꺾이지 않는 마음’을 가진 선수가 없었다면 실제로 그랬을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베테랑 ‘데프트’ 김혁규가 있는 디플 기아의 마음은 꺾이지 않았다. T1전 이후 5일 광동 프릭스전, 7일 DRX전을 모두 2대 0 승리로 끝내면서 분위기 반등에 성공했다. 전보다 정교해진 설계, 상체로의 무게중심 이동 등이 빚어낸 결과다. 이들은 6승4패(+5)의 성적으로 정규 리그 2라운드를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7개월 만에 서로의 진심이 닿았다. 디플&lt;span&gt; 기아 선수단은 T1전 패배 이후 전력 재정비를 위해 날을 잡았다. 마우스를 내려놓고, 술잔을 부딪치며 속마음을 터놨다. 김혁규는 7일 국민일보와 만난 자리에서 “저녁 스크림도 취소하고 감독·코치 허락하에 술을 마셨다. ‘연습실로도 오지 말고 술로 쌓인 걸 풀어라’라고 하시더라”라면서 “경기 내외적으로 많은 얘기를 주고받았다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들은 속마음을 터놓는 자리를 통해서 마인드셋에 변화가 필요하단 걸 느꼈다. 김혁규는 “사실 선수들은 게임에서 지면 문제점이 무엇인지 바로 보인다”고 말했다. 이어 “T1전 이후 팀원끼리 터놓고 얘기를 나눴더니 답답함이 해소됐다. 선수단이 마음가짐에 변화를 준다면 충분히 고쳐질 만한 문제라는 생각이 들었다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규는 “그동안 우리 팀을 표현하는 단어는 ‘허술함’이었다”면서 “T1에 완패한 뒤로 이 단어와 멀어지기 위한 노력을 하고 있다. 게임 초반부터 빡빡하게 설계하고, 실수 없이 마무리하는 연습을 하고 있다. 오늘 DRX전에서 우리의 노력이 잘 드러난 것 같아 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수단이 허심탄회하게 속마음을 터놓은 뒤 내놓은 결론은 크게 2가지다. 김혁규는 “처음부터 끝까지 치밀하게 설계된 게임을 하는 것이 우리 팀의 첫 번째 목표다. 중간에 설계를 놓치는 부분이 있어선 안 된다고 의견을 모았다”고 말했다. 또 “유리한 게임에선 역전을 당하지 않는 것이 두 번째 목표”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“강팀은 처음부터 끝까지 게임 설계에 빈틈이 없다. 유리한 게임을 놓치지 않는다. 메타 파악이 빨라서 밴픽을 철저하게 준비할 줄 안다. 젠지나 KT, T1같은 강팀들을 잡으려면 우리도 그 3가지를 잘할 수 있어야 한다. 당할 수밖에 없는 설계를 하고, 유리한 고지에 섰을 때 역전당하지 않는 단단한 운영을 선보여야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규는 이날 DRX 상대로 두 세트 연속 인베이드를 통해 득점한 것을 만족스러워했다. 그는 “게임의 시작은 라인전이 아닌 인베이드부터”라면서 “인베이드에서부터 강팀과 약팀의 차이가 드러난다”고 말했다. 이어 “그동안 디플 기아는 인베이드 설계가 적고 부족했다. 최근에는 밴픽 단계부터 미리 인베이드 설계를 해서 조금이라도 게임을 유리하게 시작하려 하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 디플 기아는 스프링 시즌에도 한 차례 이 같은 시간을 가진 적이 있다. 김혁규는 “스프링 시즌에도 팀원들끼리 속마음을 터놓고 얘기를 나눈 적이 있는데, 그때는 이번만큼 솔직하지 못했던 것 같다”면서 “이제 정규 리그 2라운드와 플레이오프가 끝나면 더는 같이 게임을 못 할 수도 있다. 벼랑 끝에 몰리니까 다들 전보다 더 솔직하게 생각들을 말하더라”라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규는 “사람은 위기에 몰렸을 때 진짜 능력이 발휘된다”면서 “당장은 기대 이하의 성적을 거두고 있지만, 우리의 시즌은 아직 끝나지 않았다. 오히려 기회라고 생각하겠다”고 말했다. 그러면서 “강팀들 상대로 상대 전적이 좋지 않은 것은 사실이지만, 처음이 가장 어렵다고 생각한다. 우선 한 팀을 이기면 그 다음 팀을 잡기는 수월할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1과 젠지 상대로 맥을 못 추리는 디플 기아. 그러나 중요한 것은 꺾이지 않는 마음. 과거 KT 롤스터 ‘슈퍼 팀’에서 대 SK텔레콤 T1(現 T1)전 연패 기록을 깼을 때 뜨거운 눈물을 흘렸던 김혁규의 모습이 오버랩된다. 김혁규는 “나는 2019년 이후 여러 번 위기 상황에서 벗어나 봤다. 어떻게 행동해야 도움이 되는지를 이미 충분히 배웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규는 “지금부터가 디플 기아의 기회”라고 말했다. 그는 “이런 상황에서 우승을 하거나, 2023시즌의 끝까지 남아 생존한다면 굉장히 멋질 것”이라면서 “우리는 여전히 저력이 있는 팀이고, 여전히 가장 잘하는 팀으로 발전할 만한 가능성이 있는 팀이다. 선수단과 코치진이 의기투합해서 반드시 그렇게 되겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 오염수, 이제 지속적 감시망 구축에 초점을</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310896&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310896&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718120984835_1688721129_0924310896.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류 계획을 검토한 결과 “배출되는 방사성 물질 농도가 국제기준을 충족하고, 삼중수소는 기준보다 더 낮은 수준의 목표치를 달성할 것으로 판단된다”고 7일 밝혔다. 이 계획대로 방류되면 해류를 따라 태평양을 크게 순환하고 10년 뒤 제주 남동쪽 100㎞ 해상에 극미량의 방사능이 도달하는데, 그 농도는 국내 해역 평균 방사능 농도의 10만분의 1도 안 돼 사실상 우리 해역에 영향을 미치지 않는다는 것이다. 이런 검토 결과는 2011년 후쿠시마 원전 사고 당시 고농도 오염수가 바다로 유출됐지만, 국내 해역 모니터링에서 지금까지 유의미한 영향이 관찰되지 않았고, 새로 유입된 방사성 핵종도 없으며, 수산물 7만6000건의 방사능 검사에서 부적합 사례가 전혀 없었다는 사실과도 부합한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제원자력기구(IAEA)와 정부가 과학적 검토를 거쳐 같은 결론에 도달한 상황에서 과도한 공포를 갖는 것은 이성적이지 않다. 이제 현실적이고 냉철하게 접근할 때가 됐다. IAEA와 정부의 결론은 일본의 ‘방류 계획’을 검토한 결과물이다. 실제 방류 과정에서 계획서의 안전조치가 제대로 시행되는지 거듭 확인하고, 방류 이후 해양 상황이 예측과 부합하는지 지속적으로 감시하는 시스템을 면밀히 구축해야 한다. 국민이 안심하고 수산물을 소비할 수 있는 여건 조성에 대응의 초점을 맞출 필요가 있다. 정부는 안전성을 높일 기술적 보완 사항 몇 가지를 일본에 권고키로 했다. 권고가 제대로 이행되는지 확인하고, 방류 계획의 변경이나 방류 과정의 돌발 상황에 신속히 대처하려면 양국 간에 확실한 정보 공유 체계를 갖춰야 할 것이다. 일본 근접 공해상 8곳에서 매월 방사능 조사를 실시하고, 국내 해역과 수산물의 방사능 모니터링을 배 이상 늘리는 등의 감시망 강화 조치도 철저히 시행해 그 결과를 신속하고 투명하게 공개해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 국회에서 오염수 방류 반대 철야농성과 결의대회를 열어 “무책임한 IAEA 보고서” “IAEA 신봉하다 큰코다친다”는 식의 자극적인 발언을 쏟아냈다. 마침 라파엘 그로시 IAEA 사무총장이 방한했다. “한국의 오염수 우려를 잘 안다”면서 “야당과도 만나고 싶다”고 했다. 민주당이 그와 차분하게 이야기를 나눠봤으면 한다. 걱정되는 부분을 과학적으로 짚어볼 좋은 기회 아닌가. 만약 회피한다면 지금 민주당이 주장하는 것은 그야말로 근거 없는 괴담과 선동이 돼버릴 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 낙법의 달인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310401&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310401&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718240484843_1688721844_0924310401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사람은 두 다리로 설 수 있다. 그런데 요가원에만 가면 멀쩡한 다리는 내버려 두고 자꾸만 머리로 서라고 한다. “자, 이제 매트 뒤쪽으로 가셔서 머리 서기 3분 부동 유지해 봅니다.” 선생님의 말씀을 차마 거스를 수 없어 정수리를 바닥에 대고 두 팔을 지지대 삼아 공중으로 다리를 들어 올려 보지만 3분은커녕 1초도 채 버티지 못하고 꽈당 넘어지고야 만다. 선생님은 이런 내가 다치기라도 할 새라 잘 넘어지는 방법을 알려 주고 또 알려 주신다. 여기는 요가원인가 낙법 학원인가. 머리로 잘만 서 있는 사람들 사이에서 이리 구르고 저리 구르다 보면 등허리는 물론 얼굴까지 빨개져 쥐구멍에라도 숨고 싶은 마음이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요가원으로 향하는 발걸음을 천근만근 무겁게 하는 요인은 이뿐만이 아니다. 내향적인 우리 선생님은 열심히 가르칠 줄만 알 뿐 수강생에게 살갑게 대할 줄은 모른다. 나는 그런 선생님이 싫지 않은데 다른 사람들은 그렇지 않은 모양이다. 수강생이 하나둘 요가원을 그만둘수록 나 혼자서만 수업을 받는 날이 점점 늘어만 간다. 적막한 요가원에 내 거친 숨소리와, 꽈당 넘어지는 소리와, 옷 비벼지는 소리가 울려 퍼질 때면 ‘이 부끄러움을 왜 나 혼자서 감당해야 하는가’ 하는 생각이 머릿속에서 지워지질 않아 요가에 좀처럼 집중이 되지 않는다. 그리하여 요가원 문 앞에만 서면 과외받기 싫어하는 초등학생처럼 나도 모르게 울상을 짓게 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 얼마 전 놀라운 진실을 알게 됐다. 그건 바로 선생님 역시 요가원에 오기 싫어한다는 사실이다. 선생님이 나에게 귓속말로 고백한 건 아니다. 부동산 앱으로 동네 매물을 구경하며 눈요기를 하던 중 선생님이 요가원을 내놓았다는 걸 우연히 알게 됐다. 우리 요가원 수업료에 수강생 머릿수를 곱해 보았다. 월세는 겨우 낼 수 있겠지만 선생님이 가져가는 건 거의 없겠다 싶었다. 요가원을 얼마나 빨리 정리하고 싶었으면 권리금도 헐값이나 마찬가지였다. 그런데도 매물을 보러 오는 사람이 없는 모양이었다. 사장님이 미쳤어요! 오늘부터 파격 할인! 권리금이 반값! 안 그래도 저렴한 권리금을 절반으로 낮춘 기록까지 고스란히 남아 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언젠가 친구가 했던 말이 떠올랐다. 어렸을 적, 엄마가 전 재산을 긁어모아 자그마한 분식집을 차리셨단다. 그런데 아무리 기다려도 손님이 오질 않았단다. 전기세가 아까워 에어컨도 틀지 못하고 찜통처럼 푹푹 찌는 가게에 엄마와 둘이서 앉아 있는데 그 시간이 지옥과도 같았다며 상상하기도 싫다는 듯 고개를 절레절레 저었다. 선생님도 나와 단둘이 수업하는 동안 그런 마음이 들었을까. 썰렁한 학원에서 홀로 수업받는 나를 대할 면목이 없어 어쩌면 나보다 더 부끄러워하고 있었던 건 아닐까. 막상 선생님과 헤어질 생각을 하니 서운함이 밀려왔다. 하지만 고통뿐인 이곳을 벗어나 천국으로 가시겠다면 기꺼이 보내 드리리.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 후, 한동안 방치돼 있던 요가원 SNS에 장문의 글이 올라왔다. 작별 인사일 거라 생각하며 아련한 눈으로 글을 읽는데 한 줄 한 줄 읽어 내려갈수록 입가에 미소가 번졌다. ‘운영에 서툰 제가 이곳에서 수련하며 배운 것을 나눌 수 있는 이유는 꾸준히 함께해 주시는 여러분 덕분이라고 생각해요. 여러분들의 일상에 요가가 녹아들 수 있도록 노력할 테니 앞으로도 쭉 함께해요, 우리!’ 소상공인을 위한 컨설팅이라도 받았나. 아님, 건물주가 월세를 깎아 주기라도 했나. 그것도 아니라면 로또에라도 당첨된 건가! 이유야 무엇이든 상관없었다. 역경에 굴하지 않고 꿋꿋이 일어서는 선생님을 보니 내 마음이 다 좋았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 선생님을 본받아 넘어지면 일어서고 또 넘어지면 또 일어서며 머리 서기 맹연습에 돌입했다. 그렇게 수백 번쯤 넘어지고 거듭 일어서다 보니 어느새 두 발끝이 공중으로 향해 있었다. 비록 10초밖에 버티지 못했지만 1초에 비하면 어마어마한 발전 아닌가. 선생님 앞에서 솜씨를 뽐낼 생각에 신이 난 나는 요가원까지 한달음에 달려갔다. 그러나 오늘도 요가원에는 선생님과 나, 두 사람뿐이다. 게다가 나 역시 다시 원점으로 돌아와, 머리 서기를 해 보라는 선생님의 말씀이 끝나기가 무섭게 우당탕 넘어지고야 만다. 선생님도 나도 아직은 위태롭기만 하다. 하지만 또다시 넘어진대도 툭툭 털고 일어설 수 있으리라. 왜냐하면 우리는 세상 제일가는 낙법의 달인이니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2022050618180689166_1651828686_0924310401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 낙법의 달인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310401&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310401&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718240484843_1688721844_0924310401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사람은 두 다리로 설 수 있다. 그런데 요가원에만 가면 멀쩡한 다리는 내버려 두고 자꾸만 머리로 서라고 한다. “자, 이제 매트 뒤쪽으로 가셔서 머리 서기 3분 부동 유지해 봅니다.” 선생님의 말씀을 차마 거스를 수 없어 정수리를 바닥에 대고 두 팔을 지지대 삼아 공중으로 다리를 들어 올려 보지만 3분은커녕 1초도 채 버티지 못하고 꽈당 넘어지고야 만다. 선생님은 이런 내가 다치기라도 할 새라 잘 넘어지는 방법을 알려 주고 또 알려 주신다. 여기는 요가원인가 낙법 학원인가. 머리로 잘만 서 있는 사람들 사이에서 이리 구르고 저리 구르다 보면 등허리는 물론 얼굴까지 빨개져 쥐구멍에라도 숨고 싶은 마음이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요가원으로 향하는 발걸음을 천근만근 무겁게 하는 요인은 이뿐만이 아니다. 내향적인 우리 선생님은 열심히 가르칠 줄만 알 뿐 수강생에게 살갑게 대할 줄은 모른다. 나는 그런 선생님이 싫지 않은데 다른 사람들은 그렇지 않은 모양이다. 수강생이 하나둘 요가원을 그만둘수록 나 혼자서만 수업을 받는 날이 점점 늘어만 간다. 적막한 요가원에 내 거친 숨소리와, 꽈당 넘어지는 소리와, 옷 비벼지는 소리가 울려 퍼질 때면 ‘이 부끄러움을 왜 나 혼자서 감당해야 하는가’ 하는 생각이 머릿속에서 지워지질 않아 요가에 좀처럼 집중이 되지 않는다. 그리하여 요가원 문 앞에만 서면 과외받기 싫어하는 초등학생처럼 나도 모르게 울상을 짓게 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 얼마 전 놀라운 진실을 알게 됐다. 그건 바로 선생님 역시 요가원에 오기 싫어한다는 사실이다. 선생님이 나에게 귓속말로 고백한 건 아니다. 부동산 앱으로 동네 매물을 구경하며 눈요기를 하던 중 선생님이 요가원을 내놓았다는 걸 우연히 알게 됐다. 우리 요가원 수업료에 수강생 머릿수를 곱해 보았다. 월세는 겨우 낼 수 있겠지만 선생님이 가져가는 건 거의 없겠다 싶었다. 요가원을 얼마나 빨리 정리하고 싶었으면 권리금도 헐값이나 마찬가지였다. 그런데도 매물을 보러 오는 사람이 없는 모양이었다. 사장님이 미쳤어요! 오늘부터 파격 할인! 권리금이 반값! 안 그래도 저렴한 권리금을 절반으로 낮춘 기록까지 고스란히 남아 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언젠가 친구가 했던 말이 떠올랐다. 어렸을 적, 엄마가 전 재산을 긁어모아 자그마한 분식집을 차리셨단다. 그런데 아무리 기다려도 손님이 오질 않았단다. 전기세가 아까워 에어컨도 틀지 못하고 찜통처럼 푹푹 찌는 가게에 엄마와 둘이서 앉아 있는데 그 시간이 지옥과도 같았다며 상상하기도 싫다는 듯 고개를 절레절레 저었다. 선생님도 나와 단둘이 수업하는 동안 그런 마음이 들었을까. 썰렁한 학원에서 홀로 수업받는 나를 대할 면목이 없어 어쩌면 나보다 더 부끄러워하고 있었던 건 아닐까. 막상 선생님과 헤어질 생각을 하니 서운함이 밀려왔다. 하지만 고통뿐인 이곳을 벗어나 천국으로 가시겠다면 기꺼이 보내 드리리.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 후, 한동안 방치돼 있던 요가원 SNS에 장문의 글이 올라왔다. 작별 인사일 거라 생각하며 아련한 눈으로 글을 읽는데 한 줄 한 줄 읽어 내려갈수록 입가에 미소가 번졌다. ‘운영에 서툰 제가 이곳에서 수련하며 배운 것을 나눌 수 있는 이유는 꾸준히 함께해 주시는 여러분 덕분이라고 생각해요. 여러분들의 일상에 요가가 녹아들 수 있도록 노력할 테니 앞으로도 쭉 함께해요, 우리!’ 소상공인을 위한 컨설팅이라도 받았나. 아님, 건물주가 월세를 깎아 주기라도 했나. 그것도 아니라면 로또에라도 당첨된 건가! 이유야 무엇이든 상관없었다. 역경에 굴하지 않고 꿋꿋이 일어서는 선생님을 보니 내 마음이 다 좋았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 선생님을 본받아 넘어지면 일어서고 또 넘어지면 또 일어서며 머리 서기 맹연습에 돌입했다. 그렇게 수백 번쯤 넘어지고 거듭 일어서다 보니 어느새 두 발끝이 공중으로 향해 있었다. 비록 10초밖에 버티지 못했지만 1초에 비하면 어마어마한 발전 아닌가. 선생님 앞에서 솜씨를 뽐낼 생각에 신이 난 나는 요가원까지 한달음에 달려갔다. 그러나 오늘도 요가원에는 선생님과 나, 두 사람뿐이다. 게다가 나 역시 다시 원점으로 돌아와, 머리 서기를 해 보라는 선생님의 말씀이 끝나기가 무섭게 우당탕 넘어지고야 만다. 선생님도 나도 아직은 위태롭기만 하다. 하지만 또다시 넘어진대도 툭툭 털고 일어설 수 있으리라. 왜냐하면 우리는 세상 제일가는 낙법의 달인이니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2022050618180689166_1651828686_0924310401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 손숙, 데뷔 60주년 기념 연극 ‘토카타’ 공연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310667&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310667&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718440584865_1688723045_0924310667.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원로배우 손숙(79)이 데뷔 60주년을 기념하는 연극 ‘토카타’(&lt;b&gt;포스터&lt;/b&gt;)를 선보인다. 신시컴퍼니가 제작하는 ‘토카타’는 배삼식이 쓰고 손진책이 연출하는 창작 신작으로, 8월 19일~9월 10일 LG아트센터 서울 U+ 스테이지 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘토카타’는 접촉하다, 손대다 라는 뜻의 이탈리아어 토카레(toccare, 영어 touch)에서 유래된 것으로 사람과 사람 사이의 접촉에 대한 이야기를 담고 있다. 중심 줄거리 없이 세 인물의 독립된 이야기와 춤으로 관계의 단절과 고독을 표현하는 독특한 형식의 작품이다. 키우던 개를 떠나보내고 홀로 남은 늙은 여인, 바이러스에 감염되어 위독한 상태에 빠진 중년 남자, 혼자 춤을 추는 사람의 이야기가 펼쳐진다. 손숙은 갈 곳 없이 떠도는 늙은 여인 역할을 맡았다. 그리고 연극배우 김수현이 중년 남자, 안무가 정영두가 춤추는 남자로 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대 재학시절 드라마센터에서 유진 오닐의 ‘밤으로의 긴 여로’를 보고 깊은 감동을 받은 손숙은 1963년 ‘삼각모자’의 주인공으로 연극에 데뷔했다. 이후 다양한 무대에서 강한 생명력을 지닌 어머니부터 냉철한 지성과 욕망을 갖춘 여성 사이를 오가며 연기했다. 대표작으로는 연극 ‘어머니’ ‘나의 가장 나종 지니인 것’ ‘위기의 여자’ 등이 꼽힌다. 고령에도 꾸준히 작품 활동을 이어가고 있는 그는 지난해 ‘햄릿’ ‘장수상회’ 등에 출연하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손숙은 60주년 기념작인 ‘토카타’에 대해 “손쉽게 올릴 수 있는 잔치 같은 공연을 다시 보여드리는 건 의미가 없다고 생각했다”며 “연극을 꿈꿨던 어릴 적 초심으로 돌아갈 수 있는 새로운 연극으로 관객 여러분의 사랑에 보답하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 전도한다고 교회 자랑하지 마라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310402&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310402&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023060201281546958_1685636895_0924310402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘종국’이라는 대학 친구가 있다. 이 친구는 교회라고 하면 인상부터 쓴다. “믿을 거면 너나 믿어라.” “교회 다니는 애들 보면 다 재수 없다.” 늘 이런 식이다. 그 친구를 최근 한 상갓집에서 만났다. 이런저런 대화 끝에 교회 이야기가 나왔다. 늘 그렇듯이 그는 방어적으로 자기는 교회 절대로 안 다닌다고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가보긴 했냐고 했더니 가봤단다. 그 질문도 처음 했지만 답변이 의외였다. 어찌어찌하다 한 번 끌려가다시피 했는데 목사님이 그런 설교를 했단다. 기도하는 중에 어디 땅을 사라는 메시지를 들었으니 건축헌금을 하라고 하더란다. 그 친구 다시 입에 거품을 물면서 “목사들은 다 돈만 밝힌다” “교회 이야기는 꺼내지도 말라”고 했다. 그래서 그랬다. “목사는 그렇다 쳐. 내가 목사를 믿으래. 예수를 믿으라고, 예수는 어때? 예수가 돈 내라고 하든. 예수가 잘못한 게 있든.” 그 친구 잠시 생각하더니 예수는 좋단다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 이야기를 꺼낸 것은 우리 기독교인들은 전도할 때 무엇을 전해야 하는지, 또 무엇을 전해야 사람들이 반응하는지 말하고 싶어서다. 당연히 예수다. 죄에서 구원받고 영원한 생명을 얻을 방법, 예수를 전해야 한다. 또 예수 이름을 거론할 때 전도하는 그 상황 속에서 예수님이 역사하신다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현실을 보면 전도는 한다고 하면서 예수를 전하지 않는다. 교회를, 목회자를 소개하는 데 급급하다. 한 예로 노방 전도를 한다면서 교회 주보를 나눠주는데 예수도 없고 복음도 없다. 교회 소개와 예배 시간 등이 있을 뿐이다. 전도를 목적으로 만든 전도지조차 교회를 알리기 바쁘다. 여러 교회가 사용할 수 있도록 만들어진 전도지의 경우, 사용하는 교회의 연락처가 전도지 한쪽에 인쇄돼 있거나 도장으로 찍혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전도는 사람들을 교회로 데려오는 게 아니다. 내가 잘못 아는 게 아니라면 그렇다. 따라서 전도가, 전도지가 교회를 소개하는 데 그쳐서는 안 된다. 우리 교회로 오라는 메시지여서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신이 출석하는 교회로 오면 좋을 거다. 하지만 생각을 해보자. 교회 소개하는 전도지를 나눠줬을 때 몇 명이나 그 교회로 갈까. 하나님의 강권적 개입으로 교회 소개 전도지를 보고 오는 사람도 있긴 하겠지만 거의 없을 거라고 본다. 그렇게라도 오는 사람이 있지 않으냐 할지 모른다. 우리는 씨앗을 뿌린 것이고 하나님이 역사하실 거라고 말할 수 있겠다. 그렇다면 교회 소개가 아니라 복음 전도지를 뿌리는 게 옳다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확신하건대 사람들은 교회가 아니라 복음에 반응한다. 복음을 들어야 예수를 믿을 수 있다. 성도가 늘기 원한다면 더더욱 복음 전도지를 뿌려야 한다. 사람들을 교회로 오게 하는 건 교회 정보가 아니라 예수다. 예수의 능력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 전도의 방법도 들어봤다. “우리 목사님이 좋다”고 하라는 거다. 인품이 좋고 특히 메시지가 너무 좋다, 그러니 우리 교회에 가잔다. 좋아봤자다. 목사도 사람인지라 실수하고 죄짓는다. 좋은 설교? 유튜브 가면 천지다. 또 어떤 경우는 교회 내 동호회 등을 소개하며 같이 와서 함께 하자고 한다. 동호회에 관심 있는 사람은 올 수도 있겠다. 하지만 동호회가 사라지면 그 사람도 안 온다. 교회는 문화 활동, 체육 활동 하는 곳이 아니다. 예수 믿는 이들이 모이는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;멀쩡한 사람이 매주 한 번 또는 매일 한 번 교회에 간다. 시간도 바치고 돈도 바치고 궂은일도 도맡아 한다. 멀쩡해 보이지 않는 사람이 기뻐하고 감사하고 당당하다. 상식적으로 이해하기 어려운 일들이 교회에서 벌어지는데 이들이 예수를 알기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙 없는 사람이 교회 문턱을 자주 넘다 보면 언젠가 예수를 만나게 될 거다? 맞는 이야기이긴 한데, 그날이 올지 말지 누가 알겠는가. 지금이 예수를 만날 그 사람의 마지막 기회일지 모른다. 그러니까 예수부터 전하자. 예수 전하는 훈련을 하자. 예수 믿으면 누가 가지 말라고 해도 교회로 향하게 돼 있다. 그때 교회를 소개하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병선 미션영상부장 junbs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 전도한다고 교회 자랑하지 마라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310402&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310402&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023060201281546958_1685636895_0924310402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘종국’이라는 대학 친구가 있다. 이 친구는 교회라고 하면 인상부터 쓴다. “믿을 거면 너나 믿어라.” “교회 다니는 애들 보면 다 재수 없다.” 늘 이런 식이다. 그 친구를 최근 한 상갓집에서 만났다. 이런저런 대화 끝에 교회 이야기가 나왔다. 늘 그렇듯이 그는 방어적으로 자기는 교회 절대로 안 다닌다고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가보긴 했냐고 했더니 가봤단다. 그 질문도 처음 했지만 답변이 의외였다. 어찌어찌하다 한 번 끌려가다시피 했는데 목사님이 그런 설교를 했단다. 기도하는 중에 어디 땅을 사라는 메시지를 들었으니 건축헌금을 하라고 하더란다. 그 친구 다시 입에 거품을 물면서 “목사들은 다 돈만 밝힌다” “교회 이야기는 꺼내지도 말라”고 했다. 그래서 그랬다. “목사는 그렇다 쳐. 내가 목사를 믿으래. 예수를 믿으라고, 예수는 어때? 예수가 돈 내라고 하든. 예수가 잘못한 게 있든.” 그 친구 잠시 생각하더니 예수는 좋단다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 이야기를 꺼낸 것은 우리 기독교인들은 전도할 때 무엇을 전해야 하는지, 또 무엇을 전해야 사람들이 반응하는지 말하고 싶어서다. 당연히 예수다. 죄에서 구원받고 영원한 생명을 얻을 방법, 예수를 전해야 한다. 또 예수 이름을 거론할 때 전도하는 그 상황 속에서 예수님이 역사하신다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현실을 보면 전도는 한다고 하면서 예수를 전하지 않는다. 교회를, 목회자를 소개하는 데 급급하다. 한 예로 노방 전도를 한다면서 교회 주보를 나눠주는데 예수도 없고 복음도 없다. 교회 소개와 예배 시간 등이 있을 뿐이다. 전도를 목적으로 만든 전도지조차 교회를 알리기 바쁘다. 여러 교회가 사용할 수 있도록 만들어진 전도지의 경우, 사용하는 교회의 연락처가 전도지 한쪽에 인쇄돼 있거나 도장으로 찍혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전도는 사람들을 교회로 데려오는 게 아니다. 내가 잘못 아는 게 아니라면 그렇다. 따라서 전도가, 전도지가 교회를 소개하는 데 그쳐서는 안 된다. 우리 교회로 오라는 메시지여서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신이 출석하는 교회로 오면 좋을 거다. 하지만 생각을 해보자. 교회 소개하는 전도지를 나눠줬을 때 몇 명이나 그 교회로 갈까. 하나님의 강권적 개입으로 교회 소개 전도지를 보고 오는 사람도 있긴 하겠지만 거의 없을 거라고 본다. 그렇게라도 오는 사람이 있지 않으냐 할지 모른다. 우리는 씨앗을 뿌린 것이고 하나님이 역사하실 거라고 말할 수 있겠다. 그렇다면 교회 소개가 아니라 복음 전도지를 뿌리는 게 옳다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확신하건대 사람들은 교회가 아니라 복음에 반응한다. 복음을 들어야 예수를 믿을 수 있다. 성도가 늘기 원한다면 더더욱 복음 전도지를 뿌려야 한다. 사람들을 교회로 오게 하는 건 교회 정보가 아니라 예수다. 예수의 능력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 전도의 방법도 들어봤다. “우리 목사님이 좋다”고 하라는 거다. 인품이 좋고 특히 메시지가 너무 좋다, 그러니 우리 교회에 가잔다. 좋아봤자다. 목사도 사람인지라 실수하고 죄짓는다. 좋은 설교? 유튜브 가면 천지다. 또 어떤 경우는 교회 내 동호회 등을 소개하며 같이 와서 함께 하자고 한다. 동호회에 관심 있는 사람은 올 수도 있겠다. 하지만 동호회가 사라지면 그 사람도 안 온다. 교회는 문화 활동, 체육 활동 하는 곳이 아니다. 예수 믿는 이들이 모이는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;멀쩡한 사람이 매주 한 번 또는 매일 한 번 교회에 간다. 시간도 바치고 돈도 바치고 궂은일도 도맡아 한다. 멀쩡해 보이지 않는 사람이 기뻐하고 감사하고 당당하다. 상식적으로 이해하기 어려운 일들이 교회에서 벌어지는데 이들이 예수를 알기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙 없는 사람이 교회 문턱을 자주 넘다 보면 언젠가 예수를 만나게 될 거다? 맞는 이야기이긴 한데, 그날이 올지 말지 누가 알겠는가. 지금이 예수를 만날 그 사람의 마지막 기회일지 모른다. 그러니까 예수부터 전하자. 예수 전하는 훈련을 하자. 예수 믿으면 누가 가지 말라고 해도 교회로 향하게 돼 있다. 그때 교회를 소개하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병선 미션영상부장 junbs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새마을금고 위기 재산 손해 없을 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310894&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310894&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719470484916_1688726824_0924310894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융당국이 새마을금고 ‘뱅크런’(대규모 예금 인출) 위기를 막기 위해 거듭 시장 안정 메시지를 내고 있다. 김주현 금융위원장은 불안 심리를 잠재우기 위해 새마을금고 신규 예금에 가입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 7일 취임 1주년 기자간담회에서 “정부는 보유한 모든 정책 수단을 활용해 새마을금고를 이용하는 국민의 재산상 손실이 결코 발생하지 않도록 할 것”이라며 “국민께서 불안한 마음에 예금을 조기 인출함으로써 재산상 불이익을 감수하시는 일이 없기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 이날 오전 종로구 새마을금고 본점을 방문해 6000만원을 예금했다. 한창섭 행정안전부 차관도 전날 새마을금고 경희궁지점에서 상품에 가입한 뒤 현금을 예치했다. 김 위원장은 “새마을금고도 새마을금고법에 따라 은행권과 동일하게 1인당 5000만원까지 예금이 보장된다”며 “새마을금고 예금자의 94~95%가 5000만원 이내 규모다. 예금을 인출할 이유가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “새마을금고는 외환위기 등 더 어려운 위기에도 고객 예금을 지급하지 못한 적이 한 번도 없었다”며 “그런데도 불안 심리로 약정 이자, 비과세 혜택을 포기하고 중도해지 수수료까지 부담하는 것은 합리적이지 않은 선택”이라고 강조했다. 이어 “잘못된 정보에 현혹돼 예금을 인출할 경우 예금자 본인의 재산상 손실은 물론 정상적인 금고까지 어려워질 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방기선 기획재정부 1차관도 이날 비상경제차관회의 겸 일자리 전담반(TF) 회의를 주재한 자리에서 “전반적인 건전성과 유동성이 우수하고 정부가 충분히 뒷받침하고 있으므로 과도한 우려를 자제해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새마을금고 위기 재산 손해 없을 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310894&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310894&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719470484916_1688726824_0924310894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융당국이 새마을금고 ‘뱅크런’(대규모 예금 인출) 위기를 막기 위해 거듭 시장 안정 메시지를 내고 있다. 김주현 금융위원장은 불안 심리를 잠재우기 위해 새마을금고 신규 예금에 가입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 7일 취임 1주년 기자간담회에서 “정부는 보유한 모든 정책 수단을 활용해 새마을금고를 이용하는 국민의 재산상 손실이 결코 발생하지 않도록 할 것”이라며 “국민께서 불안한 마음에 예금을 조기 인출함으로써 재산상 불이익을 감수하시는 일이 없기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 이날 오전 종로구 새마을금고 본점을 방문해 6000만원을 예금했다. 한창섭 행정안전부 차관도 전날 새마을금고 경희궁지점에서 상품에 가입한 뒤 현금을 예치했다. 김 위원장은 “새마을금고도 새마을금고법에 따라 은행권과 동일하게 1인당 5000만원까지 예금이 보장된다”며 “새마을금고 예금자의 94~95%가 5000만원 이내 규모다. 예금을 인출할 이유가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “새마을금고는 외환위기 등 더 어려운 위기에도 고객 예금을 지급하지 못한 적이 한 번도 없었다”며 “그런데도 불안 심리로 약정 이자, 비과세 혜택을 포기하고 중도해지 수수료까지 부담하는 것은 합리적이지 않은 선택”이라고 강조했다. 이어 “잘못된 정보에 현혹돼 예금을 인출할 경우 예금자 본인의 재산상 손실은 물론 정상적인 금고까지 어려워질 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방기선 기획재정부 1차관도 이날 비상경제차관회의 겸 일자리 전담반(TF) 회의를 주재한 자리에서 “전반적인 건전성과 유동성이 우수하고 정부가 충분히 뒷받침하고 있으므로 과도한 우려를 자제해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출시 하루 만 3000만명 ‘스레드’ 돌풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310895&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310895&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719510484923_1688727064_0924310895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북 모회사 메타의 새 소셜미디어 ‘스레드’가 출시 첫날 3000만명이 넘는 가입자를 모은 가운데 트위터가 소송 가능성까지 경고하며 견제에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 미국 온라인 매체 세마포르에 따르면 트위터 사내 변호사인 알렉스 스피로는 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)에게 서한을 보내 “트위터는 지식재산권을 엄격하게 집행할 계획”이라며 “메타가 트위터의 영업 비밀이나 중요 정보 사용을 중단하기 위한 조치를 즉각적으로 취할 것을 요구한다”고 경고했다. 이어 “메타는 트위터의 영업 비밀과 지적 재산을 사용한다는 구체적인 의도를 갖고 모방 앱인 스레드 개발을 지시했다”며 “이는 주(州)법 및 연방법을 위반한 것”이라고 주장했다. 린다 야카리노 트위터 CEO도 이날 자신의 트위터에 “우리는 종종 모방되지만, 트위터 커뮤니티는 결코 복제될 수 없다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘트위터 대항마’로 평가받는 스레드는 전날 출시 후 16시간 만에 가입자가 3000만명을 넘어섰다. 빌 게이츠 마이크로소프트(MS) 창업자, 오프라 윈프리 등 유명 인사도 잇따라 계정을 열었다. 스레드는 500자까지 쓸 수 있는 텍스트 기반의 소셜 앱으로, 실시간 소식을 공유하고 대화를 나눌 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출시 하루 만 3000만명 ‘스레드’ 돌풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310895&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310895&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719510484923_1688727064_0924310895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북 모회사 메타의 새 소셜미디어 ‘스레드’가 출시 첫날 3000만명이 넘는 가입자를 모은 가운데 트위터가 소송 가능성까지 경고하며 견제에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 미국 온라인 매체 세마포르에 따르면 트위터 사내 변호사인 알렉스 스피로는 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)에게 서한을 보내 “트위터는 지식재산권을 엄격하게 집행할 계획”이라며 “메타가 트위터의 영업 비밀이나 중요 정보 사용을 중단하기 위한 조치를 즉각적으로 취할 것을 요구한다”고 경고했다. 이어 “메타는 트위터의 영업 비밀과 지적 재산을 사용한다는 구체적인 의도를 갖고 모방 앱인 스레드 개발을 지시했다”며 “이는 주(州)법 및 연방법을 위반한 것”이라고 주장했다. 린다 야카리노 트위터 CEO도 이날 자신의 트위터에 “우리는 종종 모방되지만, 트위터 커뮤니티는 결코 복제될 수 없다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘트위터 대항마’로 평가받는 스레드는 전날 출시 후 16시간 만에 가입자가 3000만명을 넘어섰다. 빌 게이츠 마이크로소프트(MS) 창업자, 오프라 윈프리 등 유명 인사도 잇따라 계정을 열었다. 스레드는 500자까지 쓸 수 있는 텍스트 기반의 소셜 앱으로, 실시간 소식을 공유하고 대화를 나눌 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 사무총장 방한 날, 與野 극한 대치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310901&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310901&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719460784914_1688726767_0924310901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;라파엘 그로시 국제원자력기구(IAEA) 사무총장이 한국을 찾은 7일 여야는 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제를 둘러싸고 극한의 대치 상태로 치달았다. 더불어민주당은 IAEA 종합보고서의 문제점을 지적하면서 장외 투쟁을 이어갔다. 국민의힘은 “(민주당의 철야농성은) ‘개딸’들에게 보여주기 위한 ‘이벤트성 쇼’”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 ‘윤석열정권 오염수 투기반대 촉구 결의대회’를 열어 공세 수위를 높였다. 이재명 대표는 “(정부는) ‘일본 대변인’이라는 오명에도 국민 생명과 안전을 통째로 내어주려는 것”이라며 “정부가 존중해야 하는 것은 IAEA 보고서나 일본 국민이 아니라 바로 우리 국민”이라고 비판했다. 이어 “(윤석열 대통령은) 그로시 사무총장에게 (IAEA) 보고서를 수용할 수 없다고 천명하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 원내대표는 국회에서 열린 최고위원회의에 참석해 그로시 사무총장에게 공개 질문을 던지며 “보고서 첫 페이지에 IAEA는 책임지지 않는다고 한 이유는 무엇이고 그렇다면 누가 책임을 진다는 것인가”라며 “ALPS에 대한 기술 검증을 제외한 이유는 무엇인가”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당의 장외 투쟁을 겨냥해 총력전을 펼쳤다. 김기현 대표는 이날 페이스북에 “후쿠시마 오염수 방류를 저지하겠다며 이재명 대표와 민주당 의원들이 국회 본회의장 앞 로텐더홀에서 어제오늘 벌인 1박2일 철야농성은 가관”이라며 “괴담으로는 과학을 이길 수 없다는 진리 앞에서 자신들의 지지층인 ‘개딸’들에게 보여주기 위한 ‘이벤트성 쇼’”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 방류에 대한 국민 우려를 진화하는 데도 주력했다. 김 대표는 “국민 건강에 어떠한 위해도 생기지 않도록 식탁안전을 더욱 철저히 지키겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 원내대표도 국회에서 열린 원내대책회의에서 “과학적 증명이 됐으니 무조건 믿으라 말씀드리지 않겠다”며 “(그로시 사무총장에게) 국민의 우려를 충분히 전달하고 대한민국 바다의 안전을 위해 최대한 협조를 당부해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박장군 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA 사무총장 방한 날, 與野 극한 대치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310901&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310901&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719460784914_1688726767_0924310901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;라파엘 그로시 국제원자력기구(IAEA) 사무총장이 한국을 찾은 7일 여야는 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제를 둘러싸고 극한의 대치 상태로 치달았다. 더불어민주당은 IAEA 종합보고서의 문제점을 지적하면서 장외 투쟁을 이어갔다. 국민의힘은 “(민주당의 철야농성은) ‘개딸’들에게 보여주기 위한 ‘이벤트성 쇼’”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 ‘윤석열정권 오염수 투기반대 촉구 결의대회’를 열어 공세 수위를 높였다. 이재명 대표는 “(정부는) ‘일본 대변인’이라는 오명에도 국민 생명과 안전을 통째로 내어주려는 것”이라며 “정부가 존중해야 하는 것은 IAEA 보고서나 일본 국민이 아니라 바로 우리 국민”이라고 비판했다. 이어 “(윤석열 대통령은) 그로시 사무총장에게 (IAEA) 보고서를 수용할 수 없다고 천명하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 원내대표는 국회에서 열린 최고위원회의에 참석해 그로시 사무총장에게 공개 질문을 던지며 “보고서 첫 페이지에 IAEA는 책임지지 않는다고 한 이유는 무엇이고 그렇다면 누가 책임을 진다는 것인가”라며 “ALPS에 대한 기술 검증을 제외한 이유는 무엇인가”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당의 장외 투쟁을 겨냥해 총력전을 펼쳤다. 김기현 대표는 이날 페이스북에 “후쿠시마 오염수 방류를 저지하겠다며 이재명 대표와 민주당 의원들이 국회 본회의장 앞 로텐더홀에서 어제오늘 벌인 1박2일 철야농성은 가관”이라며 “괴담으로는 과학을 이길 수 없다는 진리 앞에서 자신들의 지지층인 ‘개딸’들에게 보여주기 위한 ‘이벤트성 쇼’”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 방류에 대한 국민 우려를 진화하는 데도 주력했다. 김 대표는 “국민 건강에 어떠한 위해도 생기지 않도록 식탁안전을 더욱 철저히 지키겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 원내대표도 국회에서 열린 원내대책회의에서 “과학적 증명이 됐으니 무조건 믿으라 말씀드리지 않겠다”며 “(그로시 사무총장에게) 국민의 우려를 충분히 전달하고 대한민국 바다의 안전을 위해 최대한 협조를 당부해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박장군 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양평 고속도로 백지화’ 후폭풍… 野 “원희룡 고발”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310902&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310902&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720060484942_1688727964_0924310902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘서울~양평 고속도로’ 사업이 전면 백지화된 지 하루 만인 7일 국민의힘이 재추진 의사를 밝히며 뒷수습에 나섰다. 김건희 여사 일가의 특혜 의혹을 주장한 더불어민주당의 사과를 전제로 정부에 재추진을 건의하겠다는 것이다. 민주당은 원희룡 국토교통부 장관에 대한 탄핵과 고발을 거론하며 총공세에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철규 국민의힘 사무총장은 이날 국민일보와 통화에서 “민주당이 무책임한 괴담 선동을 사과하고 이를 유포한 책임자를 문책하면 지역 주민의 뜻을 정부에 적극적으로 전달하겠다”고 말했다. 김 여사 일가에 대한 의혹 제기가 사업 백지화의 단초가 됐다며 민주당의 사과를 조건으로 재추진을 건의하겠다는 뜻으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 백지화 선언 이후 지역 주민 반발이 거세지자 책임을 야당에 돌리며 진화에 나섰다. 박대출 정책위의장은 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “원 장관은 민주당의 선동 프레임이 작동하는 한 국력을 낭비할 수 없다며 전면 백지화한 것”이라며 “사업 중단의 책임은 오로지 민주당이 져야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 김 여사 일가 특혜 의혹에서 백지화 선언 논란으로 전선을 넓혀 맹공을 이어갔다. 이재명 대표는 국회에서 최고위원회의를 열어 “더 큰 문제는 양평 고속도로 종점 이전 의혹이 커지니까 (원) 장관이 갑자기 사업 백지화를 선언한 것”이라며 “치기마저 느껴지는 장관의 백지화 선언이 바로 백지화돼야 한다”고 날을 세웠다. 그러면서 “‘원안추진위원회’를 구성하고, 원안대로 추진될 수 있도록 힘을 싣겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 원 장관에 대한 탄핵과 고발까지 거론했다. 민주당 ‘서울~양평 고속도로 특혜의혹 진상규명 태스크포스’ 단장인 강득구 의원은 기자회견 뒤 “말 한마디로 (백지화를) 결정하는 것은 국가의 법적 시스템을 무너뜨리는 것이자 행정 독재”라며 “개인적으로 탄핵을 고민할 수 있다”고 주장했다. 민주당은 지역위원회 차원에서 원 장관에 대한 고발도 진행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 오는 17일 국회 국토교통위원회 전체회의 개최에 합의했다. 원 장관도 출석할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 박민지 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양평 고속도로 백지화’ 후폭풍… 野 “원희룡 고발”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310902&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310902&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720060484942_1688727964_0924310902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘서울~양평 고속도로’ 사업이 전면 백지화된 지 하루 만인 7일 국민의힘이 재추진 의사를 밝히며 뒷수습에 나섰다. 김건희 여사 일가의 특혜 의혹을 주장한 더불어민주당의 사과를 전제로 정부에 재추진을 건의하겠다는 것이다. 민주당은 원희룡 국토교통부 장관에 대한 탄핵과 고발을 거론하며 총공세에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철규 국민의힘 사무총장은 이날 국민일보와 통화에서 “민주당이 무책임한 괴담 선동을 사과하고 이를 유포한 책임자를 문책하면 지역 주민의 뜻을 정부에 적극적으로 전달하겠다”고 말했다. 김 여사 일가에 대한 의혹 제기가 사업 백지화의 단초가 됐다며 민주당의 사과를 조건으로 재추진을 건의하겠다는 뜻으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 백지화 선언 이후 지역 주민 반발이 거세지자 책임을 야당에 돌리며 진화에 나섰다. 박대출 정책위의장은 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “원 장관은 민주당의 선동 프레임이 작동하는 한 국력을 낭비할 수 없다며 전면 백지화한 것”이라며 “사업 중단의 책임은 오로지 민주당이 져야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 김 여사 일가 특혜 의혹에서 백지화 선언 논란으로 전선을 넓혀 맹공을 이어갔다. 이재명 대표는 국회에서 최고위원회의를 열어 “더 큰 문제는 양평 고속도로 종점 이전 의혹이 커지니까 (원) 장관이 갑자기 사업 백지화를 선언한 것”이라며 “치기마저 느껴지는 장관의 백지화 선언이 바로 백지화돼야 한다”고 날을 세웠다. 그러면서 “‘원안추진위원회’를 구성하고, 원안대로 추진될 수 있도록 힘을 싣겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 원 장관에 대한 탄핵과 고발까지 거론했다. 민주당 ‘서울~양평 고속도로 특혜의혹 진상규명 태스크포스’ 단장인 강득구 의원은 기자회견 뒤 “말 한마디로 (백지화를) 결정하는 것은 국가의 법적 시스템을 무너뜨리는 것이자 행정 독재”라며 “개인적으로 탄핵을 고민할 수 있다”고 주장했다. 민주당은 지역위원회 차원에서 원 장관에 대한 고발도 진행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 오는 17일 국회 국토교통위원회 전체회의 개최에 합의했다. 원 장관도 출석할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 박민지 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발레로 표현한 5·18 광주의 숭고한 희생 ‘디바인(DIVINE)’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310624&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310624&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718370784856_1688722627_0924310624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광주시립발레단이 5·18 광주민주화항쟁을 컨템포러리 발레(테크닉은 발레지만 움직임이 자유로운 발레)로 그려낸다. 바로 오는 14~15일 광주문예회관에서 열리는 주재만 안무 ‘디바인(DIVINE)’이다. ‘숭고한, 신성한, 천상의’라는 뜻을 지닌 ‘DIVINE’은 광주민주화항쟁 당시 광주 시민들의 희생에 경의를 표하는 제목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시립발레단은 앞서 2020~2022년 광주민주화항쟁을 소재로 한 스토리 발레 ‘오월바람’을 무대에 올렸다. 다만 이 작품은 원래 안무가 문병남의 M발레단이 한국문화예술위원회 창작산실에서 선보인 것으로 광주시립발레단의 고유 레퍼토리는 아니다. 오랫동안 차별화된 레퍼토리 제작이라는 과제를 안고 있던 광주시립발레단이 이번에 5·18 정신을 계승하고 세계적 보편성을 가진 작품 개발에 나선 결과가 바로 ‘디바인’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718370784857_1688722627_0924310624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘디바인’의 안무가는 한국 출신으로 미국에서 활발하게 활동하는 주재만(51). 주재만은 1996년 프랑스에서 개최된 바뇰레 국제무용축제에서 최고 무용수상을 수상한 뒤 미국 뉴욕으로 건너가 컴플렉션즈 컨템포러리발레단에 입단했다. 1994년 창단된 컴플렉션즈 컨템포러리발레단은 다양한 인종의 무용수들이 포진하고 있으며 고난도 테크닉에 기반한 움직임으로 정평이 나 있다. 무용수를 거쳐 안무가로 역량을 발휘한 그는 2009년 권위 있는 미국 프린세스 그레이스 재단 안무가상을 받았다. 현재 컴플렉션즈 컨템포러리발레단의 전임안무가이자 발레마스터인 그는 지난해 미국 펜실베이니아주 피츠버그에 있는 포인트파크대학에 종신교수로 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주재만이 국내에서 이름을 알린 것은 와이즈발레단 초청으로 2018년 ‘인터메조(Intermezzo)’와 2021년 ‘비타(VITA)’를 안무하면서부터다. 특히 환경파괴 문제와 함께 자연과 인간의 관계를 춤으로 풀어낸 ‘비타’는 “가뭄에 시달리던 한국 컨템포러리 발레에 단비와 같은 신선한 자극을 준 작품”이라는 평가를 받으며 지역 공연장의 러브콜이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박경숙 예술감독은 “‘비타’에서 주재만 씨의 안무 역량을 확인하고 우리 발레단과의 협업을 제안했다. 이번에 처음 함께하는 ‘디바인’ 역시 컨템포러리 발레의 매력을 잘 보여줄 것으로 기대하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 출신인 주재만에게도 ‘디바인’을 안무하는 것이 각별할 수 밖에 없다. 어린 나이였지만 5·18을 겪었기 때문이다. 그는 “부모님이 겁에 질린 채 이불로 창문을 막던 모습이나 골목을 뛰어가는 사람들의 다급한 발소리 등이 아직도 생생하다”면서 “그때는 어려서 무슨 일이 일어나는지 자세히 몰랐지만, 시간이 지나면서 자연스럽게 광주의 아픔을 알게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품은 ‘자유(Freedom)’-‘어둠을 벗어나(Out of the darkness)’-‘숭고한 사람들(The Divine Human Beings)’의 3장으로 구성돼 있다. 광주민주화항쟁 당시 폭력과 불의에 맞선 시민들의 분노와 고통, 희생과 용서, 치유의 과정을 원초적 몸짓으로 펼쳐나간다. 주재만은 “‘디바인’은 5·18에 대한 수많은 감정을 음악에 맞춰 움직임으로 표현하는 데 초점을 뒀다. 말로는 다 전해지지 않을 감정을 인간의 정직한 신체 언어인 춤으로 드러내고자 했다”면서 “아직도 많은 분이 그날의 아픔과 후유증으로 고통받고 있는 상황에서 이 작품이 세계 곳곳에서 일어나고 있는 전쟁과 인권 탄압, 혐오와 차별 등에 대한 경각심을 주길 바란다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘그림자 영아’ 경찰 수사 2주 만에 800건 육박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310893&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310893&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719470684918_1688726826_0924310893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출산기록은 있지만 출생신고가 이뤄지지 않은 영아에 대한 전수조사가 마무리됐다. 경찰 수사로 이어진 사건이 약 2주 만에 800건에 육박하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 경찰청 국가수사본부에 따르면 경찰은 6일 오후 2시 기준 출생 미신고 영아 사건 867건을 접수해 780건을 수사 중이다. 감사원은 지난달 22일 출생 미신고 영아 2236명을 발견했다고 밝혔다. 이들은 2015년부터 2022년 사이 출생해 임시 신생아 번호만 있는 아동이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 출생신고가 이뤄진 것으로 확인된 아동을 제외한 2133명에 대해 보건복지부와 지방자치단체는 지난달 28일부터 이날까지 전수조사를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난달 22일쯤부터 출생 미신고 영아 사건을 접수하기 시작했다. 당시 경찰은 4건에 대해 범죄 혐의점이 있다고 판단해 수사에 나섰다. 지자체 조사가 이어지면서 경찰이 수사에 착수한 사건도 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주에선 6일 생후 6일 된 딸을 내버려 둬 숨지게 한 뒤 종량제 쓰레기봉투에 담아 수거함에 유기한 혐의를 받는 30대 친모가 경찰에 붙잡혔다. 4년 전 대전의 한 병원에서 아들을 출산한 뒤 한 달 만에 하천에서 살해해 인근 야산에 유기한 혐의를 받는 20대 친모도 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 수사로 사망 사실이 확인된 영아는 27명이다. 이 중 11건은 범죄 혐의점이 있다고 보고 경찰이 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전수조사가 마무리됐지만, 경찰 수사 사건은 더 늘어날 가능성이 있다. 지금까지 경찰 수사로 영아의 생사가 확인된 것은 163건이다. 677건은 조사가 남아 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘그림자 영아’ 경찰 수사 2주 만에 800건 육박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310893&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310893&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719470684918_1688726826_0924310893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출산기록은 있지만 출생신고가 이뤄지지 않은 영아에 대한 전수조사가 마무리됐다. 경찰 수사로 이어진 사건이 약 2주 만에 800건에 육박하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 경찰청 국가수사본부에 따르면 경찰은 6일 오후 2시 기준 출생 미신고 영아 사건 867건을 접수해 780건을 수사 중이다. 감사원은 지난달 22일 출생 미신고 영아 2236명을 발견했다고 밝혔다. 이들은 2015년부터 2022년 사이 출생해 임시 신생아 번호만 있는 아동이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 출생신고가 이뤄진 것으로 확인된 아동을 제외한 2133명에 대해 보건복지부와 지방자치단체는 지난달 28일부터 이날까지 전수조사를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난달 22일쯤부터 출생 미신고 영아 사건을 접수하기 시작했다. 당시 경찰은 4건에 대해 범죄 혐의점이 있다고 판단해 수사에 나섰다. 지자체 조사가 이어지면서 경찰이 수사에 착수한 사건도 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주에선 6일 생후 6일 된 딸을 내버려 둬 숨지게 한 뒤 종량제 쓰레기봉투에 담아 수거함에 유기한 혐의를 받는 30대 친모가 경찰에 붙잡혔다. 4년 전 대전의 한 병원에서 아들을 출산한 뒤 한 달 만에 하천에서 살해해 인근 야산에 유기한 혐의를 받는 20대 친모도 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 수사로 사망 사실이 확인된 영아는 27명이다. 이 중 11건은 범죄 혐의점이 있다고 보고 경찰이 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전수조사가 마무리됐지만, 경찰 수사 사건은 더 늘어날 가능성이 있다. 지금까지 경찰 수사로 영아의 생사가 확인된 것은 163건이다. 677건은 조사가 남아 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “日 방류 계획 적합”… 찬반 입장 표명은 보류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310899&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310899&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720070784944_1688728027_0924310899.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 7일 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 계획에 대해 “도쿄전력의 오염수 처리 계획이 계획대로 지켜진다면 배출기준과 목표치에 적합하며 국제원자력기구(IAEA) 등 국제기준에 부합한다”고 밝혔다. 다만 일본이 최종 방류 계획을 확정할 때까지 찬반 입장 표명은 보류하고 다핵종제거설비(ALPS) 점검주기 단축 등 보완을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방문규 국무조정실장은 이날 정부서울청사에서 오염수 처리 계획에 대한 과학기술적 검토 결과 브리핑을 갖고 “지금까지 제시된 일본 측의 오염수 처리계획을 검토한 결과 방사성 물질의 총 농도는 해양 배출기준을 충족한다”며 “삼중수소는 더 낮은 수준의 목표치를 달성해 IAEA 등 국제기준에 부합함을 확인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘후쿠시마산 수산물 수입금지’에 관한 정부의 입장도 밝혔다. 방 실장은 “2011년 (원전) 폭파 사고로 인한 환경적 요인이 완전히 다 복원되고 그것을 일본이 증명해야 한다. 그때까지는 수입규제가 유지될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권오상 식품의약품안전처 차장도 “후쿠시마 사고 이후 고농도의 오염수들은 이미 바다에 들어가 있다. 바다에 들어간 핵종들의 데이터는 아직 (일본이) 제출하지 못하고 있다”며 “수입규제 조치는 계속 유지된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2021년 8월부터 한국원자력안전기술원(KINS)을 중심으로 후쿠시마 오염수 방류의 안전성을 점검해 왔다. 정부는 특히 ‘삼중수소를 걸러내지 못한다’는 논란에 휩싸였던 ALPS 관련 점검 결과를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유국희 원자력안전위원장은 “흡착재가 적정 시기에 교체되고 안정화돼 2019년 중반 이후 핵종별로 배출기준 이내로 정화된다는 것을 확인했다”고 말했다. 또 “ALPS 고장 등 예기치 못한 이상 상황에도 정화·희석되지 않은 오염수가 방출되지 않도록 단계별 다양한 장치가 확보돼 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 오염수 방류에 대한 찬반 입장은 내놓지 않았다. 방 실장은 “일본이 최종적인 방류 계획을 어떤 내용으로 확정하는지 확인해야 최종적인 판단을 할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 일본 측에 4가지 사항을 보완해줄 것을 권고했다. 3년 단위인 ALPS 점검주기를 단축하고, ALPS로 처리된 오염수 검사시 5개 핵종을 추가로 측정할 것을 요청했다. 방사선에 장기간 노출됐을 때 인체와 환경에 미치는 영향을 반영해 평가해야 한다고 주문했다. 마지막으로 후쿠시마 인근 주민들의 피폭선량을 평가할 필요가 있다고 밝혔다. 정부는 한국의 자체 기술검토팀을 유지하면서 IAEA 검증 과정에도 참여해 안전성을 감시할 방침이다. 일본 원자력규제위원회와 상황 공유 체제도 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라파엘 그로시 IAEA 사무총장은 이날부터 2박 3일간 방한 일정을 시작했다. 8일 기자회견을 하고 9일 오전 민주당과 면담한다. 민주당이 먼저 면담을 제안했고, IAEA 측이 이를 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박장군 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “日 방류 계획 적합”… 찬반 입장 표명은 보류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310899&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310899&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720070784944_1688728027_0924310899.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 7일 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 계획에 대해 “도쿄전력의 오염수 처리 계획이 계획대로 지켜진다면 배출기준과 목표치에 적합하며 국제원자력기구(IAEA) 등 국제기준에 부합한다”고 밝혔다. 다만 일본이 최종 방류 계획을 확정할 때까지 찬반 입장 표명은 보류하고 다핵종제거설비(ALPS) 점검주기 단축 등 보완을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방문규 국무조정실장은 이날 정부서울청사에서 오염수 처리 계획에 대한 과학기술적 검토 결과 브리핑을 갖고 “지금까지 제시된 일본 측의 오염수 처리계획을 검토한 결과 방사성 물질의 총 농도는 해양 배출기준을 충족한다”며 “삼중수소는 더 낮은 수준의 목표치를 달성해 IAEA 등 국제기준에 부합함을 확인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘후쿠시마산 수산물 수입금지’에 관한 정부의 입장도 밝혔다. 방 실장은 “2011년 (원전) 폭파 사고로 인한 환경적 요인이 완전히 다 복원되고 그것을 일본이 증명해야 한다. 그때까지는 수입규제가 유지될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권오상 식품의약품안전처 차장도 “후쿠시마 사고 이후 고농도의 오염수들은 이미 바다에 들어가 있다. 바다에 들어간 핵종들의 데이터는 아직 (일본이) 제출하지 못하고 있다”며 “수입규제 조치는 계속 유지된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2021년 8월부터 한국원자력안전기술원(KINS)을 중심으로 후쿠시마 오염수 방류의 안전성을 점검해 왔다. 정부는 특히 ‘삼중수소를 걸러내지 못한다’는 논란에 휩싸였던 ALPS 관련 점검 결과를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유국희 원자력안전위원장은 “흡착재가 적정 시기에 교체되고 안정화돼 2019년 중반 이후 핵종별로 배출기준 이내로 정화된다는 것을 확인했다”고 말했다. 또 “ALPS 고장 등 예기치 못한 이상 상황에도 정화·희석되지 않은 오염수가 방출되지 않도록 단계별 다양한 장치가 확보돼 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 오염수 방류에 대한 찬반 입장은 내놓지 않았다. 방 실장은 “일본이 최종적인 방류 계획을 어떤 내용으로 확정하는지 확인해야 최종적인 판단을 할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 일본 측에 4가지 사항을 보완해줄 것을 권고했다. 3년 단위인 ALPS 점검주기를 단축하고, ALPS로 처리된 오염수 검사시 5개 핵종을 추가로 측정할 것을 요청했다. 방사선에 장기간 노출됐을 때 인체와 환경에 미치는 영향을 반영해 평가해야 한다고 주문했다. 마지막으로 후쿠시마 인근 주민들의 피폭선량을 평가할 필요가 있다고 밝혔다. 정부는 한국의 자체 기술검토팀을 유지하면서 IAEA 검증 과정에도 참여해 안전성을 감시할 방침이다. 일본 원자력규제위원회와 상황 공유 체제도 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라파엘 그로시 IAEA 사무총장은 이날부터 2박 3일간 방한 일정을 시작했다. 8일 기자회견을 하고 9일 오전 민주당과 면담한다. 민주당이 먼저 면담을 제안했고, IAEA 측이 이를 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박장군 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 이모티콘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310617&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310617&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718210384840_1688721663_0924310617.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;형형색색의 이모티콘들이 다양한 표정을 짓고 있습니다. 기쁨과 슬픔, 고마움과 즐거움 등 여러 가지 감정을 표현하고 있습니다. 오늘 당신의 감정은 어느 이모티콘과 닮았나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=권현구 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 별점이 빛나는 밤에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309997&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309997&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023050522200717150_1683292807_0924309997.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바야흐로 세계 인구가 80억명을 넘어섰다고 하는데, 그렇다면 과연 세상엔 사람과 책 둘 중에 어느 쪽이 더 많을까? 인간의 평균 수명이 80세 정도인 것에 비해 책은 일부러 파쇄하지 않는 이상 인간보다 훨씬 오래 산다. 이런 단순한 논리로 생각해보자면 역시 세상엔 인간보다 책이 더 많은 것 같다. 우리나라 경우만 예로 들더라도 한 해에 새로 태어나는 사람보다 인쇄소에서 찍어내는 책 숫자가 훨씬 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 한 사람이 선택할 수 있는 책의 범위도 그만큼 넓다는 뜻이 된다. 그 얘기는 사실상 우리가 오늘 점심때 뭘 먹을까 하는 고민보다 무슨 책을 읽어야 할지에 관한 선택지가 더 많다는 걸 의미한다. 평소 책을 잘 안 읽는 사람이야 무슨 상관이 있겠냐마는, 나만 하더라도 매일 쏟아져 나오다시피 하는 신간을 인터넷 서점에서 확인하며 고민에 고민을 거듭한다. 이번엔 과연 뭘 읽을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 고민을 할 때 슬쩍 도움을 받는 게 인터넷 서점의 별점 시스템이다. 대부분 인터넷 서점에는 책마다 회원들이 별점과 함께 간단한 평가를 쓸 수 있게 돼 있다. 되도록 보지 말아야지 하면서도 자꾸 여기에 눈이 가는 건 어쩔 수 없다. 때로 정성 들인 평가 글을 올리는 사람도 있지만 대체 왜 이런 별점을 주는지 납득할 수 없는 별점도 많기 때문이다. 표지 그림이 맘에 안 들어서 별점 1개, 책 판형이 맘에 안 들어서 별점 1개, 심지어 어떤 경우 책날개에 나온 작가 사진이 이상해서 별점 1개를 주는 사람도 있으니 이런 걸 보면 사람의 수만큼이나 판단 기준도 참 다양하구나 싶은 생각이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 사람들이 특히 별점 주는 걸 좋아하는 건지 모르겠지만, 헌책방에 온 손님도 내게 별점을 요구하는 경우가 적지 않다. “재밌는 책 한 권 추천해주실 수 있나요?”하며 웃으며 말하는 손님도 내가 어떤 책을 꺼내 보여주면 금세 정색을 하고는 “별 다섯 개 만점 중에 사장님이라면 이 책에 별점 몇 개 주시겠어요?”라고 묻는다. 그럴 때면 난감하다. 물론 나도 재밌는 책을 고르는 기준이 있지만, 손님과 내 기준이 정확히 일치한다는 보장도 없으니 내가 별점을 몇 개 주든 도움이 안 될 게 빤하다. 그래서 요즘엔 그냥 3~4점 정도 줄 수 있겠네요, 하며 두루뭉술하게 넘어간다. 마치 홈쇼핑에서 파는 물건가격 6만9800원처럼 애매하게 보이는 별점을 주면 손님이 책을 맘에 들어 하지 않더라도 책임을 피할 수 있지 않을까 하는 얄팍한 작전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책뿐만 아니라 요즘은 뭐든지 별점과 평가 글이 꼬리표처럼 따라붙는다. 물론 이게 도움이 될 수도 있지만, 어쩐지 내 판단을 다른 사람의 의견에 마냥 맡기는 것 아닌가 싶은 생각이 들어 불편할 때도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 상품에 별점을 주는 대신 오늘 밤엔 나 자신을 돌아보며 몇 점짜리 하루를 살았을까 떠올려 본다. 이 경우엔 3~4점 정도라고 에둘러 말하고 싶지는 않다. 그러니까 내 마음에 빛나는 별을 하나하나 쌓아가듯 정성을 다해 이 하루를 살아가려고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 별점이 빛나는 밤에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309997&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309997&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023050522200717150_1683292807_0924309997.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바야흐로 세계 인구가 80억명을 넘어섰다고 하는데, 그렇다면 과연 세상엔 사람과 책 둘 중에 어느 쪽이 더 많을까? 인간의 평균 수명이 80세 정도인 것에 비해 책은 일부러 파쇄하지 않는 이상 인간보다 훨씬 오래 산다. 이런 단순한 논리로 생각해보자면 역시 세상엔 인간보다 책이 더 많은 것 같다. 우리나라 경우만 예로 들더라도 한 해에 새로 태어나는 사람보다 인쇄소에서 찍어내는 책 숫자가 훨씬 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 한 사람이 선택할 수 있는 책의 범위도 그만큼 넓다는 뜻이 된다. 그 얘기는 사실상 우리가 오늘 점심때 뭘 먹을까 하는 고민보다 무슨 책을 읽어야 할지에 관한 선택지가 더 많다는 걸 의미한다. 평소 책을 잘 안 읽는 사람이야 무슨 상관이 있겠냐마는, 나만 하더라도 매일 쏟아져 나오다시피 하는 신간을 인터넷 서점에서 확인하며 고민에 고민을 거듭한다. 이번엔 과연 뭘 읽을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 고민을 할 때 슬쩍 도움을 받는 게 인터넷 서점의 별점 시스템이다. 대부분 인터넷 서점에는 책마다 회원들이 별점과 함께 간단한 평가를 쓸 수 있게 돼 있다. 되도록 보지 말아야지 하면서도 자꾸 여기에 눈이 가는 건 어쩔 수 없다. 때로 정성 들인 평가 글을 올리는 사람도 있지만 대체 왜 이런 별점을 주는지 납득할 수 없는 별점도 많기 때문이다. 표지 그림이 맘에 안 들어서 별점 1개, 책 판형이 맘에 안 들어서 별점 1개, 심지어 어떤 경우 책날개에 나온 작가 사진이 이상해서 별점 1개를 주는 사람도 있으니 이런 걸 보면 사람의 수만큼이나 판단 기준도 참 다양하구나 싶은 생각이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 사람들이 특히 별점 주는 걸 좋아하는 건지 모르겠지만, 헌책방에 온 손님도 내게 별점을 요구하는 경우가 적지 않다. “재밌는 책 한 권 추천해주실 수 있나요?”하며 웃으며 말하는 손님도 내가 어떤 책을 꺼내 보여주면 금세 정색을 하고는 “별 다섯 개 만점 중에 사장님이라면 이 책에 별점 몇 개 주시겠어요?”라고 묻는다. 그럴 때면 난감하다. 물론 나도 재밌는 책을 고르는 기준이 있지만, 손님과 내 기준이 정확히 일치한다는 보장도 없으니 내가 별점을 몇 개 주든 도움이 안 될 게 빤하다. 그래서 요즘엔 그냥 3~4점 정도 줄 수 있겠네요, 하며 두루뭉술하게 넘어간다. 마치 홈쇼핑에서 파는 물건가격 6만9800원처럼 애매하게 보이는 별점을 주면 손님이 책을 맘에 들어 하지 않더라도 책임을 피할 수 있지 않을까 하는 얄팍한 작전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책뿐만 아니라 요즘은 뭐든지 별점과 평가 글이 꼬리표처럼 따라붙는다. 물론 이게 도움이 될 수도 있지만, 어쩐지 내 판단을 다른 사람의 의견에 마냥 맡기는 것 아닌가 싶은 생각이 들어 불편할 때도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 상품에 별점을 주는 대신 오늘 밤엔 나 자신을 돌아보며 몇 점짜리 하루를 살았을까 떠올려 본다. 이 경우엔 3~4점 정도라고 에둘러 말하고 싶지는 않다. 그러니까 내 마음에 빛나는 별을 하나하나 쌓아가듯 정성을 다해 이 하루를 살아가려고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 이모티콘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310617&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310617&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718210384840_1688721663_0924310617.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;형형색색의 이모티콘들이 다양한 표정을 짓고 있습니다. 기쁨과 슬픔, 고마움과 즐거움 등 여러 가지 감정을 표현하고 있습니다. 오늘 당신의 감정은 어느 이모티콘과 닮았나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=권현구 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온난화가 낳은 ‘폭염의 역습’… 도시·취약 계층 ‘죽음의 공포’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310282&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310282&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719290384906_1688725743_0924310282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;멕시코 북부 누에보레온주 등에선 지난달 11~24일 기온이 50도 가까이 오르면서 100명 이상이 폭염 관련 질환으로 사망했다. 인도 북부 우타르프라데시주에서는 지난달 15~20일 기온이 45도 가까이 치솟으며 80명이 사망했다. 지난 2일 중국 베이징에선 관광객을 인솔하던 여행사 가이드가 열사병으로 사망했다. 이날 베이징의 낮 최고기온은 36도까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구온난화에 엘니뇨 현상이 맞물리며 올여름 전 세계적으로 기록적인 더위가 나타날 것으로 전망하는 가운데 폭염으로 인한 질병 및 사망의 위험이 더욱 커질 것이란 경고가 나온다. 특히 폭염에는 도심지역과 취약계층이 더 취약해 폭염 사망의 ‘양극화’가 전 세계적으로 공통된 현상이 될 수 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염 사망은 미국을 포함해 많은 나라에서 자연재해 중 가장 많은 사망자를 낳는 원인이 되고 있다. 영국 의학저널 란셋에 2021년 발표된 연구에 따르면 2019년 9개국에서 35만6000명이 폭염과 관련된 질병으로 사망했다. 미 환경보호국(EPA)에 따르면 매년 미국에서 약 1300명이 폭염으로 사망한다. 1980년대 이후 열 관련 질병 및 사망자 수가 증가하고 있다고 테리 애덤스-풀러 하워드대 교수는 이달 출간된 미국 과학잡지 ‘사이언티픽 아메리칸’에서 전했다. 폭염은 미국에서 기상 관련 사망 원인 1위로 꼽혔는데, 이로 인한 사망은 허리케인, 홍수, 토네이도를 합친 것보다 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719290384907_1688725743_0924310282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국도 폭염으로 인한 사망자(실종자 포함) 수가 2018년 48명,2019년 30명, 2020년 29명, 2021년 39명 등으로 매년 꾸준히 나타나고 있다. 지난해 5~9월 발생한 온열 질환자는 1564명으로 2021년(1376명)보다 13.7% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열 관련 질환은 장기간 고온과 습도에 노출돼 신체의 체온조절 능력이 감당하지 못할 만큼 체온이 상승할 때 발생한다. 인체는 체온이 상승하면 땀을 흘려 이를 낮추는 기능을 하지만 습도가 높은 환경에서는 땀을 흘려 체온을 낮추기 어려워진다. 인간이 효율적으로 체온을 낮출 수 있는 생리적인 상한선은 습구온도(수은주에 젖은 천을 감아 측정한 온도로, 상대습도가 100%일 때 건구온도와 같음) 35도로 알려져 있다. 습구온도가 35도 이상인 습한 더위에 몇 시간 동안 노출될 경우 건강한 사람이라도 열사병으로 사망할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노인이나 어린이는 성인만큼 효과적으로 체온을 조절할 수 없어 폭염에 더욱 취약하다. 어린이는 더운 환경에서 땀을 더 많이 생산해 체온조절을 하는 데 성인보다 시간이 오래 걸리고 몸무게에서 물이 차지하는 비중이 성인보다 커 탈수에 더 취약하다. 농장 노동자, 건설 노동자 등 야외에서 일하는 사람들도 하루 중 많은 시간 더위에 노출되므로 폭염에 더욱 취약하다. 국제인권단체 휴먼라이츠워치는 지난달 26일 발표한 보고서에서 “장애가 있는 사람이 위험한 수준의 기온에 스스로 대처하도록 내버려두면 극심한 더위로 인해 사망, 신체 및 사회·정신 건강 문제에 직면할 수 있다”고 지적했다. 2003년 유럽 폭염 때 2만명 이상이 사망한 것으로 추정되는데 상당수는 나이가 많고 고립된 사람들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719290484908_1688725744_0924310282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 지구온난화로 폭염이 앞으로 더 자주 나타날 수 있다는 점이다. 비영리단체 퍼스트스트리트재단에 따르면 미국에서 기온이 52도를 넘는 지역을 뜻하는 ‘극한 열 벨트(extreme heat belt)’는 올해 50개 지역(카운티)에서 2053년 1000개 이상으로 확대될 것으로 예상한다. 이는 미국 땅의 4분의 1에 해당하며 1억명 이상의 미국인이 극한 무더위에 노출된다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구자들은 기후변화로 습한 더위가 나타날 가능성도 증가할 것으로 본다. 대기 중 습도가 너무 높아지면 폭풍이 발생해 대기를 다시 식혀 습한 더위는 제한적으로만 나타난다는 것이 통설이다. 그러나 블룸버그통신에 따르면 파키스탄 인도 호주 베네수엘라 멕시코 등의 일부 아열대 해안지역에서 습구온도 35도 이상의 습한 더위가 점차 자주 나타나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 전 세계적으로 도시 집중 현상이 심화하면서 ‘열섬 현상’으로 도시 거주자가 더욱 위험해질 수 있다. 공원 등 녹지 공간은 증발산을 통해 지표면 온도와 대기 온도를 낮추는 역할을 하지만 도시 중심부는 일반적으로 열을 흡수하고 유지하는 건물, 포장도로 및 주차장이 밀집된 경향이 있다. 이 때문에 도시의 경우 폭염이 더 자주 나타나고 야간의 평균기온도 높아지고 있다. 유엔 인구국에 따르면 2018년 전 세계 인구의 55%가 도시지역에 거주하던 것에 비해 2050년에는 68%가 도시지역에 살 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 폭염 질병을 피하기 위해서는 야외활동을 줄이고 시원한 실내에 머물라고 조언한다. 미국과 일본에는 ‘냉각 센터’를 운영하는 곳도 있다. 지역사회가 폭염 조기경보 및 대응, 폭염 예측 등을 포함한 ‘폭염 대응계획’을 적절하게 수립해야 한다는 지적도 나온다. 휴먼라이츠워치는 보고서에서 “폭염 비상계획을 수립하는 과정에서 장애인들의 요구가 잘 포함되지 않아 대표성이 부족하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온난화가 낳은 ‘폭염의 역습’… 도시·취약 계층 ‘죽음의 공포’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310282&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310282&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719290384906_1688725743_0924310282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;멕시코 북부 누에보레온주 등에선 지난달 11~24일 기온이 50도 가까이 오르면서 100명 이상이 폭염 관련 질환으로 사망했다. 인도 북부 우타르프라데시주에서는 지난달 15~20일 기온이 45도 가까이 치솟으며 80명이 사망했다. 지난 2일 중국 베이징에선 관광객을 인솔하던 여행사 가이드가 열사병으로 사망했다. 이날 베이징의 낮 최고기온은 36도까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구온난화에 엘니뇨 현상이 맞물리며 올여름 전 세계적으로 기록적인 더위가 나타날 것으로 전망하는 가운데 폭염으로 인한 질병 및 사망의 위험이 더욱 커질 것이란 경고가 나온다. 특히 폭염에는 도심지역과 취약계층이 더 취약해 폭염 사망의 ‘양극화’가 전 세계적으로 공통된 현상이 될 수 있다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염 사망은 미국을 포함해 많은 나라에서 자연재해 중 가장 많은 사망자를 낳는 원인이 되고 있다. 영국 의학저널 란셋에 2021년 발표된 연구에 따르면 2019년 9개국에서 35만6000명이 폭염과 관련된 질병으로 사망했다. 미 환경보호국(EPA)에 따르면 매년 미국에서 약 1300명이 폭염으로 사망한다. 1980년대 이후 열 관련 질병 및 사망자 수가 증가하고 있다고 테리 애덤스-풀러 하워드대 교수는 이달 출간된 미국 과학잡지 ‘사이언티픽 아메리칸’에서 전했다. 폭염은 미국에서 기상 관련 사망 원인 1위로 꼽혔는데, 이로 인한 사망은 허리케인, 홍수, 토네이도를 합친 것보다 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719290384907_1688725743_0924310282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국도 폭염으로 인한 사망자(실종자 포함) 수가 2018년 48명,2019년 30명, 2020년 29명, 2021년 39명 등으로 매년 꾸준히 나타나고 있다. 지난해 5~9월 발생한 온열 질환자는 1564명으로 2021년(1376명)보다 13.7% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;열 관련 질환은 장기간 고온과 습도에 노출돼 신체의 체온조절 능력이 감당하지 못할 만큼 체온이 상승할 때 발생한다. 인체는 체온이 상승하면 땀을 흘려 이를 낮추는 기능을 하지만 습도가 높은 환경에서는 땀을 흘려 체온을 낮추기 어려워진다. 인간이 효율적으로 체온을 낮출 수 있는 생리적인 상한선은 습구온도(수은주에 젖은 천을 감아 측정한 온도로, 상대습도가 100%일 때 건구온도와 같음) 35도로 알려져 있다. 습구온도가 35도 이상인 습한 더위에 몇 시간 동안 노출될 경우 건강한 사람이라도 열사병으로 사망할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노인이나 어린이는 성인만큼 효과적으로 체온을 조절할 수 없어 폭염에 더욱 취약하다. 어린이는 더운 환경에서 땀을 더 많이 생산해 체온조절을 하는 데 성인보다 시간이 오래 걸리고 몸무게에서 물이 차지하는 비중이 성인보다 커 탈수에 더 취약하다. 농장 노동자, 건설 노동자 등 야외에서 일하는 사람들도 하루 중 많은 시간 더위에 노출되므로 폭염에 더욱 취약하다. 국제인권단체 휴먼라이츠워치는 지난달 26일 발표한 보고서에서 “장애가 있는 사람이 위험한 수준의 기온에 스스로 대처하도록 내버려두면 극심한 더위로 인해 사망, 신체 및 사회·정신 건강 문제에 직면할 수 있다”고 지적했다. 2003년 유럽 폭염 때 2만명 이상이 사망한 것으로 추정되는데 상당수는 나이가 많고 고립된 사람들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719290484908_1688725744_0924310282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 지구온난화로 폭염이 앞으로 더 자주 나타날 수 있다는 점이다. 비영리단체 퍼스트스트리트재단에 따르면 미국에서 기온이 52도를 넘는 지역을 뜻하는 ‘극한 열 벨트(extreme heat belt)’는 올해 50개 지역(카운티)에서 2053년 1000개 이상으로 확대될 것으로 예상한다. 이는 미국 땅의 4분의 1에 해당하며 1억명 이상의 미국인이 극한 무더위에 노출된다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구자들은 기후변화로 습한 더위가 나타날 가능성도 증가할 것으로 본다. 대기 중 습도가 너무 높아지면 폭풍이 발생해 대기를 다시 식혀 습한 더위는 제한적으로만 나타난다는 것이 통설이다. 그러나 블룸버그통신에 따르면 파키스탄 인도 호주 베네수엘라 멕시코 등의 일부 아열대 해안지역에서 습구온도 35도 이상의 습한 더위가 점차 자주 나타나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 전 세계적으로 도시 집중 현상이 심화하면서 ‘열섬 현상’으로 도시 거주자가 더욱 위험해질 수 있다. 공원 등 녹지 공간은 증발산을 통해 지표면 온도와 대기 온도를 낮추는 역할을 하지만 도시 중심부는 일반적으로 열을 흡수하고 유지하는 건물, 포장도로 및 주차장이 밀집된 경향이 있다. 이 때문에 도시의 경우 폭염이 더 자주 나타나고 야간의 평균기온도 높아지고 있다. 유엔 인구국에 따르면 2018년 전 세계 인구의 55%가 도시지역에 거주하던 것에 비해 2050년에는 68%가 도시지역에 살 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 폭염 질병을 피하기 위해서는 야외활동을 줄이고 시원한 실내에 머물라고 조언한다. 미국과 일본에는 ‘냉각 센터’를 운영하는 곳도 있다. 지역사회가 폭염 조기경보 및 대응, 폭염 예측 등을 포함한 ‘폭염 대응계획’을 적절하게 수립해야 한다는 지적도 나온다. 휴먼라이츠워치는 보고서에서 “폭염 비상계획을 수립하는 과정에서 장애인들의 요구가 잘 포함되지 않아 대표성이 부족하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여름방학과 함께 찾아오는 어린이 공연 축제 즐겨봐요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310739&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310739&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아이와 함께 무더운 여름을 시원하면서도 재밌게 보내는 방법으로 공연장 나들이가 최고다. 여름방학을 맞아 어린이들을 위한 공연이 잇따라 무대에 오른다. 특히 ‘아시테지 국제여름축제’와 ‘예술의전당 어린이 가족 페스티벌’은 양대 대장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제아동청소년연극협회(아시테지) 한국본부가 매년 여름 개최하는 아시테지 국제여름축제는 국내에서 가장 오래되고 규모가 큰 아동청소년공연예술축제다. 31회째인 올해는 오는 15~30일 서울 대학로예술극장·아르코예술극장, 종로아이들극장 등에서 8개국 13편(해외 9편, 국내 4편)의 우수 어린이·청소년 공연을 선보인다. 특히 올해는 어린이청소년공연 창작자와 교사를 위한 워크숍 개최에 신경을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718300584849_1688722205_0924310739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘공존’을 주제로 열리는 이번 축제는 장애 어린이에 초점을 맞춘 작품들이 눈길을 끈다. 스코틀랜드 바로우랜드 발레의 ‘오! 타이거’(22~23일)는 자폐 스펙트럼 장애가 있는 어린이·청소년을 대상으로 한다. 또 영국 단체 대릴앤코의 ‘네모의 세상’(25~27일)은 장애인 예술가가 직접 무대에 올라 오브제를 활용한 상상력 넘치는 무대를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에 호주 레모니 S 퍼펫 씨어터의 그림자 인형극 ‘까마귀 소년’(18~19일), 스페인 마르켈리네의 ‘유리아:Rain’, 프랑스 스펙타빌 컴퍼니의 인형극 ‘작은 벽돌로 쌓은 집’(29~30일) 등은 어린이 공연에 대한 해외 단체의 다양한 접근법을 보여줄 예정이다. 그리고 국내 우수공연으로는 극단 로기나래의 ‘해를 낚은 할아버지’(15~18일), 즐겨찾기의 ‘개굴개굴 고래고래’(19~20일), 마린보이의 ‘항해’(22~23일), 두번째방법의 ‘나는 거위’(21~22일)가 관객과 만난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718300684850_1688722206_0924310739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;예술의전당은 매년 어린이와 가족 관객이 함께 볼 수 있는 국내외 우수작을 선정해 어린이 가족 페스티벌을 선보이고 있다. 오는 22일부터 8월 31일까지 예술의전당 자유소극장에서 개최되는 올해 페스티벌에는 음악극 ‘달 샤베트’, 서커스 ‘두 바퀴 자전거’, 연극 ‘어딘가, 반짝’ 등 3편이 준비됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘달 샤베트’(7월 22일~8월 6일)는 스타 작가 백희나의 동명 그림책을 원작으로 했다. 뮤지컬 ‘알사탕’ ‘장수탕 선녀님’ ‘이상한 엄마’에 이어 제작사 할리퀸크리에이션즈가 선보이는 ‘백희나 시리즈’의 네 번째 작품이다. 예술의전당 한가람 디자인 미술관에서 열리고 있는 ‘백희나 그림책전’과 연계해서 보면 좋다. 캐나다 디나모 테아트르의 ‘두 바퀴 자전거’(8월 11~20일)는 서커스 아티스트 기욤 도앙의 자전적 이야기를 곡예와 자전거로 보여준다. 비영역공작단의 ‘어딘가, 반짝’은 어린이부터 어른까지 공통 관심사인 외모에 대한 고민을 담은 작품이다. 정형화 된 아름다움이 아닌 자신의 몸이 가지는 소중함에 대해 깨닫게 해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5월 경상수지 한 달 만에 19억 달러 흑자 전환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310898&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310898&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719521584925_1688727135_0924310898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 5월 경상수지가 한 달 만에 다시 흑자로 돌아섰다. 반도체 수출 부진이 완화되면서 상반기 적자를 거듭했던 경상수지가 저점을 벗어나 회복 국면으로 진입했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 국제수지 잠정통계 결과 올해 5월 경상수지가 19억3000만 달러(약 2조5000억원) 흑자로 집계됐다고 7일 밝혔다. 4월 7억9000만 달러 적자에서 한 달 만에 흑자로 전환한 것이다. 올해 들어 5월까지 누적 경상수지는 34억4000만 달러 적자다. 지난해 1~5월(188억1000만 달러)과 비교하면 222억5000만 달러 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경상수지 개선 흐름은 이어질 전망이다. 이동원 한은 금융통계부장은 “올해 들어 5월까지의 경상수지 흐름만 보면 저점을 벗어나 회복을 보이는 국면으로 접어들었다고 본다”며 “하반기에는 상품수지 개선세가 본격화하면서 전체적으로 흑자 기조를 유지할 것으로 전망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출에서 수입을 뺀 상품수지는 4월 5억8000만 달러에 이어 5월 18억2000만 달러로 두 달 연속 흑자를 기록했다. 한은은 상품수지 개선세가 상반기보다 하반기에 본격화할 것으로 전망했다. 반도체 등 수출이 여전히 감소세를 보이지만, 에너지 가격이 안정되면서 원자재 수입 역시 감소하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출은 527억5000만 달러를 기록하며 1년 전보다 14.7% 줄었다. 반도체(-35.6%)와 석유제품(-33.0%), 화학공업 제품(-20.8%) 등이 부진했다. 반면 승용차 수출액은 1년 전보다 52.9% 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수입은 509억3000만 달러로, 지난해와 비교해 13.5% 감소했다. 원자재 수입이 20.3% 급감했고, 반도체(-14.6%)와 반도체 제조장비(-7.0%) 등 자본재 수입도 5.7% 줄었다. 가전제품(-17.4%) 등 소비재 수입도 7.8% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서비스수지는 9억1000만 달러 적자를 기록했다. 코로나19 관련 방역이 완화되면서 여행수지(-8억2000만 달러)가 적자를 이어갔고, 운송수지도 3억5000만 달러 적자로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5월 경상수지 한 달 만에 19억 달러 흑자 전환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310898&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310898&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719521584925_1688727135_0924310898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 5월 경상수지가 한 달 만에 다시 흑자로 돌아섰다. 반도체 수출 부진이 완화되면서 상반기 적자를 거듭했던 경상수지가 저점을 벗어나 회복 국면으로 진입했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 국제수지 잠정통계 결과 올해 5월 경상수지가 19억3000만 달러(약 2조5000억원) 흑자로 집계됐다고 7일 밝혔다. 4월 7억9000만 달러 적자에서 한 달 만에 흑자로 전환한 것이다. 올해 들어 5월까지 누적 경상수지는 34억4000만 달러 적자다. 지난해 1~5월(188억1000만 달러)과 비교하면 222억5000만 달러 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경상수지 개선 흐름은 이어질 전망이다. 이동원 한은 금융통계부장은 “올해 들어 5월까지의 경상수지 흐름만 보면 저점을 벗어나 회복을 보이는 국면으로 접어들었다고 본다”며 “하반기에는 상품수지 개선세가 본격화하면서 전체적으로 흑자 기조를 유지할 것으로 전망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출에서 수입을 뺀 상품수지는 4월 5억8000만 달러에 이어 5월 18억2000만 달러로 두 달 연속 흑자를 기록했다. 한은은 상품수지 개선세가 상반기보다 하반기에 본격화할 것으로 전망했다. 반도체 등 수출이 여전히 감소세를 보이지만, 에너지 가격이 안정되면서 원자재 수입 역시 감소하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출은 527억5000만 달러를 기록하며 1년 전보다 14.7% 줄었다. 반도체(-35.6%)와 석유제품(-33.0%), 화학공업 제품(-20.8%) 등이 부진했다. 반면 승용차 수출액은 1년 전보다 52.9% 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수입은 509억3000만 달러로, 지난해와 비교해 13.5% 감소했다. 원자재 수입이 20.3% 급감했고, 반도체(-14.6%)와 반도체 제조장비(-7.0%) 등 자본재 수입도 5.7% 줄었다. 가전제품(-17.4%) 등 소비재 수입도 7.8% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서비스수지는 9억1000만 달러 적자를 기록했다. 코로나19 관련 방역이 완화되면서 여행수지(-8억2000만 달러)가 적자를 이어갔고, 운송수지도 3억5000만 달러 적자로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘답 없는 수능’ 이번엔 풀릴까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310387&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310387&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720020984933_1688727729_0924310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 대학수학능력시험에서 ‘킬러문항’(초고난도 문항)을 뺀 ‘공정 수능’을 주문한 이후 입시 현장은 오는 9월 6일로 예정된 한국교육과정평가원 모의평가를 기다리고 있다. 킬러문항 없이 교과과정 내에서 출제된다는 수능이 과연 상위권 변별력 기능이 있을지 평가받는 첫 무대다. 그때까지의 수험생들 혼란은 정부가 아무리 부인하려 해도 엄연한 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수험생들은 ‘공교육 과정에서 다루지 않아 문제풀이 기술을 익힌 학생에게 유리한 문항’이란 킬러문항에 대한 모호한 수준의 정의만 손에 받아든 상태다. 정부는 킬러문항이 아닌 고난도 문항에 대한 예시도 아직 제시하지 않았다. 수능을 넉 달 남겨놓은 수험생에게는 가혹한 일이다. 정책이 불쑥 던져진 타이밍에 대한 비판은 피하기 어려워 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 윤 대통령의 킬러문항에 대한 문제 인식 자체는 타당하다는 평가가 많다. 수능이 사교육 접근성에 따라 희비가 엇갈리는 ‘불공정 게임’이란 정황이 짙어지고 있기 때문이다. 사교육이 활성화된 특정 지역과 수능 고득점자 분포가 일치한다는 통계는 셀 수 없이 많다. 이런 수능 불공정성의 한복판에 킬러문항이 존재해왔다. 의대나 서울대 등 최상위권 대학에 진학하기 위해 통과해야 하는 킬러문항의 경우 공교육으로 준비하기에 어렵다는 비판이었다. 킬러문항 출제는 상위권 수험생들을 줄 세우려면 불가피하다는 이유로 교육부와 평가원이 묵인해온 잘못된 관행이었다. 대통령이 이를 정조준한 것 자체가 의미 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720021084934_1688727730_0924310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 그다음이다. 그간 정부가 대입에 손을 댈 때면 언제나 그럴듯한 목표가 제시됐다. 수험생 부담 경감, 융합형 인재 양성, 고교 교육 정상화 등 다양한 명분이 걸렸지만, 다만 예외 없이 크게 두 가지 부작용에 직면해야 했다. 입시 현장 불확실성 증대로 인한 사교육 증가, 정부가 손을 댄 다른 영역에서 사교육이 늘어나는 이른바 ‘풍선효과’가 그것이다. 사교육은 여전히 단단한 학벌사회 구조와 그 속에 진입하려는 경쟁 압력을 자양분으로 ‘불패 신화’를 써왔다. 킬러문항 역시 섣부른 대입 정책 변경에 따른 결과물이었다. 이번에는 풍선효과를 억제하면서 킬러문항만 ‘핀셋 제거’할 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입시 전문가들은 킬러문항 등장의 시발점을 EBS 연계율이 70%까지 올라간 2011학년도로 본다. EBS 연계 정책은 수능 사교육비를 잡고, 전국의 모든 수험생에게 공평한 기회를 준다는 취지였다. 이후 고교생들의 학습 부담을 줄여준다며 교육과정과 수능 시험 범위, 문항 수를 축소하는 정책도 병행됐다. 하지만 수능은 기본적으로 등급과 표준점수, 백분위 점수로 수험생 석차를 매기는 변별력 도구다. 학습 부담 감소와 사교육비 경감이란 정책 목표와 변별력 확보라는 현실이 충돌하자 교사와 교수조차 풀기 어려운 킬러문항이란 몬스터가 탄생하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킬러문항이 본격적으로 이슈화된 시점은 2019학년도였다. 만유인력을 다룬 국어 31번이 지나치게 어려워 당시 평가원장이 사과했다. 국어 비문학 난도 상승은 2018학년도부터 시작된 수능 영어 절대평가의 부작용이었다. 당시 정부는 영어에서 1점을 높이기 위해 사교육을 받는 상황은 비정상이라고 진단했다. 이에 따라 국어와 수학은 상대평가, 영어는 절대평가라는 기형적인 시험이 만들어졌다. 당시 국어는 입시 전문가들의 예상대로 난도가 쑥 올라갔다. 2019학년도 국어의 표준점수 최고점(원점수 만점자 점수)은 역대 최고인 150점까지 치솟았다. 역대 가장 어려웠다는 것이다. 킬러문항이 논란이 되자 출제 당국은 킬러문항을 줄이고 난도를 조금 낮춘 준킬러문항을 내기 시작했다. 그러자 중상위권 수험생들의 체감 난도가 올라가고 다시 사교육 의존도가 높아지는 결과로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720021084935_1688727730_0924310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문·이과 통합 수능은 이른바 ‘문과 침공’(이과생들의 문과 상위권 대학 지원)과 ‘n수생 증가’라는 역효과를 낳았다. 인문학적 상상력과 과학적 창의성을 갖춘 ‘잡스형’ 인재를 양성한다는 목표로 문·이과 통합이 추진됐다. 박근혜정부에서 교육과정이, 문재인정부에서 대입 정책이 만들어졌다. 문제는 수학이었다. 수학에서 문·이과 경계를 허물자 대입에서 이과생이 유리한 환경이 조성됐다. 교육부는 “조정점수가 있어 (문과생이 주로 선택하는) 확률과통계 선택자가 불리하지 않다”고 장담했었지만, 이는 ‘허언’으로 드러나고 있다. 문·이과 통합수능은 조국 전 법무부 장관 사태로 인한 서울 주요 대학의 정시 40% 정책, 6년제 약대 부활 등과 맞물려 n수생을 늘린 것으로 분석된다. 재수 전문, 수능 모의고사 업체엔 호재였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 대입은 복잡하게 얽힌 ‘고차 방정식’이다. 하나만 고쳐도 여러 갈래로 연쇄 반응이 나타난다. 킬러문항 제거도 마찬가지일 수 있다는 우려가 나오는 이유다. 먼저 압박을 느낀 출제 당국이 결국 난이도 조절에 실패해 ‘물수능’이 될 경우 한 문항만 틀려도 2, 3등급으로 떨어지는 상황이 발생한다. 상위권 수험생의 혼란은 중상위권 이하 수험생에게도 연쇄적으로 영향을 끼친다. 수시 6회, 정시 3회 기회가 주어지기 때문이다. 논술이나 면접 등 대학별고사 난도가 높아지고 재수생이 증가할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입시 전문가들의 관측대로 출제 당국이 준킬러문항을 다수 배치하는 방식으로 변별력을 확보했을 경우에도 입시 현장은 출렁일 수 있다. 이미 ‘킬러문항이 없다면 재도전해볼 만하다’고 생각하는 n수생, 반수생이 늘어날 조짐이 나타나고 있다. 고2 이하 문과생들 사이에선 이과생이 치르는 미적분·기하로 선택과목을 변경하는 사례가 늘어날 수 있다. 공교육이 수능을 받쳐주지 못하는 상황에서 이런 변화는 결국 사교육비 증가로 귀결될 수 있다는 게 입시 전문가들의 진단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 입시 전문가는 “킬러문항 배제뿐 아니라 고교학점제 도입으로 2028학년도부터 내신 산출 방식이 바뀌는 등 대입에서 상당한 변화가 예고된 상태”라며 “정부가 입시 사교육비를 잡으려면 불확실성을 줄여 학생·학부모의 불안감을 낮춰야 하는데 아직 뾰족한 대책은 보이지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘답 없는 수능’ 이번엔 풀릴까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310387&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310387&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720020984933_1688727729_0924310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 대학수학능력시험에서 ‘킬러문항’(초고난도 문항)을 뺀 ‘공정 수능’을 주문한 이후 입시 현장은 오는 9월 6일로 예정된 한국교육과정평가원 모의평가를 기다리고 있다. 킬러문항 없이 교과과정 내에서 출제된다는 수능이 과연 상위권 변별력 기능이 있을지 평가받는 첫 무대다. 그때까지의 수험생들 혼란은 정부가 아무리 부인하려 해도 엄연한 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수험생들은 ‘공교육 과정에서 다루지 않아 문제풀이 기술을 익힌 학생에게 유리한 문항’이란 킬러문항에 대한 모호한 수준의 정의만 손에 받아든 상태다. 정부는 킬러문항이 아닌 고난도 문항에 대한 예시도 아직 제시하지 않았다. 수능을 넉 달 남겨놓은 수험생에게는 가혹한 일이다. 정책이 불쑥 던져진 타이밍에 대한 비판은 피하기 어려워 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 윤 대통령의 킬러문항에 대한 문제 인식 자체는 타당하다는 평가가 많다. 수능이 사교육 접근성에 따라 희비가 엇갈리는 ‘불공정 게임’이란 정황이 짙어지고 있기 때문이다. 사교육이 활성화된 특정 지역과 수능 고득점자 분포가 일치한다는 통계는 셀 수 없이 많다. 이런 수능 불공정성의 한복판에 킬러문항이 존재해왔다. 의대나 서울대 등 최상위권 대학에 진학하기 위해 통과해야 하는 킬러문항의 경우 공교육으로 준비하기에 어렵다는 비판이었다. 킬러문항 출제는 상위권 수험생들을 줄 세우려면 불가피하다는 이유로 교육부와 평가원이 묵인해온 잘못된 관행이었다. 대통령이 이를 정조준한 것 자체가 의미 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720021084934_1688727730_0924310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 그다음이다. 그간 정부가 대입에 손을 댈 때면 언제나 그럴듯한 목표가 제시됐다. 수험생 부담 경감, 융합형 인재 양성, 고교 교육 정상화 등 다양한 명분이 걸렸지만, 다만 예외 없이 크게 두 가지 부작용에 직면해야 했다. 입시 현장 불확실성 증대로 인한 사교육 증가, 정부가 손을 댄 다른 영역에서 사교육이 늘어나는 이른바 ‘풍선효과’가 그것이다. 사교육은 여전히 단단한 학벌사회 구조와 그 속에 진입하려는 경쟁 압력을 자양분으로 ‘불패 신화’를 써왔다. 킬러문항 역시 섣부른 대입 정책 변경에 따른 결과물이었다. 이번에는 풍선효과를 억제하면서 킬러문항만 ‘핀셋 제거’할 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입시 전문가들은 킬러문항 등장의 시발점을 EBS 연계율이 70%까지 올라간 2011학년도로 본다. EBS 연계 정책은 수능 사교육비를 잡고, 전국의 모든 수험생에게 공평한 기회를 준다는 취지였다. 이후 고교생들의 학습 부담을 줄여준다며 교육과정과 수능 시험 범위, 문항 수를 축소하는 정책도 병행됐다. 하지만 수능은 기본적으로 등급과 표준점수, 백분위 점수로 수험생 석차를 매기는 변별력 도구다. 학습 부담 감소와 사교육비 경감이란 정책 목표와 변별력 확보라는 현실이 충돌하자 교사와 교수조차 풀기 어려운 킬러문항이란 몬스터가 탄생하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킬러문항이 본격적으로 이슈화된 시점은 2019학년도였다. 만유인력을 다룬 국어 31번이 지나치게 어려워 당시 평가원장이 사과했다. 국어 비문학 난도 상승은 2018학년도부터 시작된 수능 영어 절대평가의 부작용이었다. 당시 정부는 영어에서 1점을 높이기 위해 사교육을 받는 상황은 비정상이라고 진단했다. 이에 따라 국어와 수학은 상대평가, 영어는 절대평가라는 기형적인 시험이 만들어졌다. 당시 국어는 입시 전문가들의 예상대로 난도가 쑥 올라갔다. 2019학년도 국어의 표준점수 최고점(원점수 만점자 점수)은 역대 최고인 150점까지 치솟았다. 역대 가장 어려웠다는 것이다. 킬러문항이 논란이 되자 출제 당국은 킬러문항을 줄이고 난도를 조금 낮춘 준킬러문항을 내기 시작했다. 그러자 중상위권 수험생들의 체감 난도가 올라가고 다시 사교육 의존도가 높아지는 결과로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070720021084935_1688727730_0924310387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문·이과 통합 수능은 이른바 ‘문과 침공’(이과생들의 문과 상위권 대학 지원)과 ‘n수생 증가’라는 역효과를 낳았다. 인문학적 상상력과 과학적 창의성을 갖춘 ‘잡스형’ 인재를 양성한다는 목표로 문·이과 통합이 추진됐다. 박근혜정부에서 교육과정이, 문재인정부에서 대입 정책이 만들어졌다. 문제는 수학이었다. 수학에서 문·이과 경계를 허물자 대입에서 이과생이 유리한 환경이 조성됐다. 교육부는 “조정점수가 있어 (문과생이 주로 선택하는) 확률과통계 선택자가 불리하지 않다”고 장담했었지만, 이는 ‘허언’으로 드러나고 있다. 문·이과 통합수능은 조국 전 법무부 장관 사태로 인한 서울 주요 대학의 정시 40% 정책, 6년제 약대 부활 등과 맞물려 n수생을 늘린 것으로 분석된다. 재수 전문, 수능 모의고사 업체엔 호재였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 대입은 복잡하게 얽힌 ‘고차 방정식’이다. 하나만 고쳐도 여러 갈래로 연쇄 반응이 나타난다. 킬러문항 제거도 마찬가지일 수 있다는 우려가 나오는 이유다. 먼저 압박을 느낀 출제 당국이 결국 난이도 조절에 실패해 ‘물수능’이 될 경우 한 문항만 틀려도 2, 3등급으로 떨어지는 상황이 발생한다. 상위권 수험생의 혼란은 중상위권 이하 수험생에게도 연쇄적으로 영향을 끼친다. 수시 6회, 정시 3회 기회가 주어지기 때문이다. 논술이나 면접 등 대학별고사 난도가 높아지고 재수생이 증가할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입시 전문가들의 관측대로 출제 당국이 준킬러문항을 다수 배치하는 방식으로 변별력을 확보했을 경우에도 입시 현장은 출렁일 수 있다. 이미 ‘킬러문항이 없다면 재도전해볼 만하다’고 생각하는 n수생, 반수생이 늘어날 조짐이 나타나고 있다. 고2 이하 문과생들 사이에선 이과생이 치르는 미적분·기하로 선택과목을 변경하는 사례가 늘어날 수 있다. 공교육이 수능을 받쳐주지 못하는 상황에서 이런 변화는 결국 사교육비 증가로 귀결될 수 있다는 게 입시 전문가들의 진단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 입시 전문가는 “킬러문항 배제뿐 아니라 고교학점제 도입으로 2028학년도부터 내신 산출 방식이 바뀌는 등 대입에서 상당한 변화가 예고된 상태”라며 “정부가 입시 사교육비를 잡으려면 불확실성을 줄여 학생·학부모의 불안감을 낮춰야 하는데 아직 뾰족한 대책은 보이지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 2분기 영업익 96% ↓… ‘7만 전자’ 무너졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310897&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310897&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719500584920_1688727005_0924310897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반도체 한파 속에 삼성전자가 올해 2분기도 영업이익이 1조원에 못 미치는 최악의 성적표를 받아들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 7일 연결 기준으로 매출 60조원, 영업이익 6000억원의 잠정 실적을 거뒀다고 공시했다. 매출은 전년 동기 대비 22.3%, 영업이익은 95.7% 급감했다. 지난 1분기(6402억원)에 이어 2개 분기 연속으로 영업이익이 1조원을 넘지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719500684921_1688727006_0924310897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자 분기 영업이익이 1조원 아래에 머문 건 글로벌 금융위기를 겪던 2009년 1분기(5900억원)가 마지막이다. 이날 코스피시장에서 삼성전자는 2.37% 하락한 6만9900원에 거래를 마치며 ‘6만 전자’로 내려앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자의 상반기 부진은 주력 사업인 메모리 반도체 불황 여파가 여전한 탓으로 풀이된다. 이날 공시에서 삼성전자는 사업 부문별 세부 실적을 밝히지 않았지만, 증권가는 반도체 부문 영업 손실을 3조7000억원 안팎으로 추산한다.  스마트폰 신제품 ‘갤럭시 S23’ 판매 효과도 감소해 실적 둔화가 지속됐다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하반기부터는 반도체 감산 효과가 본격화하고 오는 26일 공개될 갤럭시Z 플립·폴드5 시리즈가 실적 반등의 ‘구원투수’가 될 수 있다는 전망도 나온다. 김선우 메리츠증권 연구원은 “신규 서버 등 수요 증가와 공급 감축 효과로 올해 4분기부터 반도체 업황이 개선될 것으로 보인다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자는 이날 2분기 잠정실적으로 매출 19조9988억원, 영업이익 8927억원을 공시하며 호조세를 이어갔다. 올 1분기에 이어 2개 분기 연속으로 영업이익에서 삼성전자를 앞섰다. LG전자는 “전장 사업 등 기업 간 거래(B2B) 비중이 확대되며 사상 최대 매출을 기록했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 배터리 기업인 LG에너지솔루션도 전기차 시장 성장세에 힘입어 분기 최대 매출을 달성했다. LG에너지솔루션은 2분기 매출 8조7735억원, 영업이익 6116억원의 잠정 실적을 기록했다고 공시했다. 미국 인플레이션감축법(IRA)에 따른 예상 세액공제 금액 1109억원이 반영된 수치라고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 2분기 영업익 96% ↓… ‘7만 전자’ 무너졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310897&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310897&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719500584920_1688727005_0924310897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반도체 한파 속에 삼성전자가 올해 2분기도 영업이익이 1조원에 못 미치는 최악의 성적표를 받아들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 7일 연결 기준으로 매출 60조원, 영업이익 6000억원의 잠정 실적을 거뒀다고 공시했다. 매출은 전년 동기 대비 22.3%, 영업이익은 95.7% 급감했다. 지난 1분기(6402억원)에 이어 2개 분기 연속으로 영업이익이 1조원을 넘지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070719500684921_1688727006_0924310897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자 분기 영업이익이 1조원 아래에 머문 건 글로벌 금융위기를 겪던 2009년 1분기(5900억원)가 마지막이다. 이날 코스피시장에서 삼성전자는 2.37% 하락한 6만9900원에 거래를 마치며 ‘6만 전자’로 내려앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자의 상반기 부진은 주력 사업인 메모리 반도체 불황 여파가 여전한 탓으로 풀이된다. 이날 공시에서 삼성전자는 사업 부문별 세부 실적을 밝히지 않았지만, 증권가는 반도체 부문 영업 손실을 3조7000억원 안팎으로 추산한다.  스마트폰 신제품 ‘갤럭시 S23’ 판매 효과도 감소해 실적 둔화가 지속됐다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하반기부터는 반도체 감산 효과가 본격화하고 오는 26일 공개될 갤럭시Z 플립·폴드5 시리즈가 실적 반등의 ‘구원투수’가 될 수 있다는 전망도 나온다. 김선우 메리츠증권 연구원은 “신규 서버 등 수요 증가와 공급 감축 효과로 올해 4분기부터 반도체 업황이 개선될 것으로 보인다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자는 이날 2분기 잠정실적으로 매출 19조9988억원, 영업이익 8927억원을 공시하며 호조세를 이어갔다. 올 1분기에 이어 2개 분기 연속으로 영업이익에서 삼성전자를 앞섰다. LG전자는 “전장 사업 등 기업 간 거래(B2B) 비중이 확대되며 사상 최대 매출을 기록했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 배터리 기업인 LG에너지솔루션도 전기차 시장 성장세에 힘입어 분기 최대 매출을 달성했다. LG에너지솔루션은 2분기 매출 8조7735억원, 영업이익 6116억원의 잠정 실적을 기록했다고 공시했다. 미국 인플레이션감축법(IRA)에 따른 예상 세액공제 금액 1109억원이 반영된 수치라고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이대호 선수, 추신수 선수랑 꼭 보러와 주세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310612&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310612&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718380784860_1688722687_0924310612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 23일 서울 중구 경향아트힐에서 열린 뮤지컬 ‘야구왕, 마린스!’의 제작발표회에서 주인공 이남호 역의 이충현 등 아역배우들은 잇따라 야구선수 이대호와 추신수에게 러브콜을 보냈다. 그도 그럴 것이 극 중 두 주인공 이남호와 주현우는 ‘한국 야구의 전설’ 이대호와 추신수의 어린 시절을 모티브로 만들어진 캐릭터이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 부산시민회관 대극장에서 개막한 뮤지컬 ‘야구왕, 마린스!’(~16일)는 부산을 배경으로 가상의 유소년 야구팀 ‘마린스 리틀야구단’의 성장기를 그렸다. 이 작품을 기획한 뮤지컬 제작사 ㈜라이브의 강병원 프로듀서는 “공동제작사인 부산문화회관과 3년 전부터 지역과 연계한 콘텐츠를 찾던 중 유소년 야구라는 소재를 찾게 됐다”면서 “부산이 야구의 도시로 유명하기도 하고, 온 가족이 볼 수 있는 가족극으로 만들기에 적합하다고 생각했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718380784861_1688722687_0924310612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘야구왕 마린스’ 외에도 올여름 스포츠 소재 공연이 잇따라 관객과 만난다. 오는 14일 서울 우리금융아트홀 무대에는 태권도 소재 뮤지컬 ‘태권, 날아올라’(~8월 27일)가 오른다. 지난해 초연 이후 1년 만에 다시 찾아오는 이 작품은 한국체육고등학교 태권도부를 배경으로 유망주들의 성장 이야기를 담았다. 이어 7월 27~8월 27일 서울 CJ아지트 대학로에서는 핸드볼 소재의 연극 ‘다른 여름’이 관객을 만난다.2021년 초연 이후 2년 만에 찾아오는 이 작품은 방화사건을 둘러싼 고등학교 핸드볼부 해체 미스터리를 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718380884862_1688722688_0924310612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8월 4~16일 서울 서강대 메리홀에서 공연되는 극단 산의 연극 ‘패스’는 1946년 마지막 경평대항축구전(경평전)을 다뤘다. 서울의 경성축구단과 평양의 평양축구단이 겨루는 경평전은 1929년 시작돼 1935년까지 열렸다. 이후 다른 도시까지 합류했지만 1942년 일제의 구기 종목 금지로 무기한 중단됐다. 지난해 초연된 ‘패스’는 남북 분단으로 통행이 금지된 상황에서 열린 경평전을 소재로 평화를 염원하는 젊은이들을 그렸다. 이어 9월 12일부터 11월 26일까지 서울 드림아트센터의 뮤지컬 ‘비더슈탄트’는 1938년 독일을 배경으로 최고의 펜싱 선수가 되고 싶은 다섯 소년의 이야기를 다뤘다. 지난해 초연 당시 큰 인기를 얻었으며, 올해 일본에서도 라이선스 공연이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠를 가리켜 ‘각본 없는 드라마’라고 하는 것은 그만큼 이변과 감동이 많기 때문이다. 그래서 이런 스포츠를 스크린이나 브라운관으로 옮기는 경우가 적지 않다. 눈물겨운 인간승리나 치열한 승부 등이 주는 매력이 크기 때문이다. 하지만 연극이나 뮤지컬 등 무대화는 그리 많지 않다. 스포츠의 역동성을 제한된 무대에서 구현하기 어렵기 때문이다. 특히 야구나 축구 등 구기 종목의 경우 공을 멀리 던지거나 차는 것 같은 생생함을 보여줄 수 없다. 하지만 최근엔 재치있는 무대 사용이나 역동적인 안무 등을 활용해 스포츠 특유의 박진감을 상상하도록 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 스포츠 소재 공연은 뮤지컬 ‘뷰티풀 게임’(축구·초연 기준 2007년), 뮤지컬 ‘테니스의 왕자’(테니스·2008년), 연극 ‘이기동 체육관’(권투·2009년), 연극 ‘유도 소년’(유도·2014년), 연극 ‘씨름’(2015년), 뮤지컬 ‘너에게 빛의 속도로 간다’(야구·2015년), 뮤지컬 ‘전설의 리틀 농구단’(농구·2016년), 연극 ‘깨끗하고 연약한’(권투·2018년) 등이 선보인 바 있다. ‘전설의 리틀 농구단’ 등 몇몇 작품은 인기를 얻어 스테디셀러로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름만이 아니라 최근 1~2년 사이 스포츠 소재 공연의 수가 많아지고 규모도 커지고 있다. 이번에 초연하는 ‘뮤지컬 마린스’의 경우 공이 날아가는 장면 등을 LED 화면으로 처리함으로써 예전 스포츠 소재 공연과 비교해 볼거리가 많아졌다. 공연계에서는 앞으로 스포츠 소재 공연이 소재의 신선함, 역동적 퍼포먼스, 화려한 볼거리 등을 앞세워 인기있는 가족극 장르로 자리 잡을 것으로 예상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박하경 여행기’ 이종필 감독 “재밌고 소소한 작품 꿈꿔왔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310738&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310738&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718310684852_1688722266_0924310738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“‘박하경 여행기’를 본 동료 감독들이 ‘너무 좋다. 그런데 이런 거 해도 되느냐’고 내게 물었다. 소위 상업영화를 만들고 입봉해야 하는 사람들은 제작 투자를 받기 위해 ‘악당은 더 세야 돼’ ‘한 명 죽는 걸론 부족해’ 같은 고민을 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 2일 서울 종로구 한 카페에서 최근 웨이브 오리지널 드라마 ‘박하경 여행기’로 돌아온 이종필 감독은 이렇게 말했다. 영화 ‘탈주’(2022), ‘삼진그룹 영어토익반’(2020), ‘도리화가’(2015) 등을 만든 이 감독은 이번 작품에서 느리고 조용하고 담백한 연출을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘박하경 여행기’는 주인공인 고등학교 교사 박하경(이나영)이 일주일에 단 하루 토요일에 당일치기로 이곳저곳을 여행하며 겪는 일을 담은 힐링물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “그 동안 상업영화를 만들어 왔지만 ‘박하경 여행기’는 내 입장에서만 생각해보면 정말 신나고 재미있는 작업이었다. 이렇게 재밌고 소소한 작품을 꿈꿔왔다”며 “개개인의 일상을 들여다보면 특별한 것 없고 뻔하다. 일하다 집에 가서 씻고 눕고 스마트폰 뒤적거리는 행동을 반복하지만 그 안에서 미칠 것 같은 감정을 느끼기도 한다. 그런 걸 다 담아보고 싶었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자극적이지 않다고 해서 보는 사람의 오감을 건드리지 않는 건 아니다. 박하경은 전국 각지를 다니며 맛있는 음식을 먹고 미처 알지 못했던 풍경을 목격하며 다양한 사람을 만나 새로운 감정을 느낀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “주인공이 아무 것도 안 하고 있을 때 누군가는 ‘별 거 없네’라고 생각할 수도, 누군가는 ‘이나영이 울고 있잖아’라고 생각할 수도 있다. ‘만들어진 이야기’같이 만들고 싶지 않았다”면서 “촬영할 때도 ‘배우가 어떤 감정을 가지고 해야 한다’고 정해두지 않고 하고 싶은대로 했으면 했다. 감정의 결을 어떻게 자연스럽게 따라갈 수 있을까 고민했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여덟 개의 에피소드 중엔 이 감독의 경험이 녹아있는 것도 있다. 박하경이 군산 여행에서 옛 제자를 만나 서로 마음을 주고받는 내용이다. 오래 전 이 감독이 영화학교에서 잠시 강의하던 시절 학생에 대한 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “난 누구인지 전혀 기억하지 못하는데 본인이 시나리오를 썼을 때 내가 유일하게 응원해줬다는 얘길 한참 뒤에 전해들었다. 죄책감이 들었다”며 “그 때 느낀 감정들을 가지고 작업한 에피소드의 주인공을 한예리 배우가 맡았다. 한예리는 공교롭게도 내 졸업 작품의 주인공이었기에 이번 작업이 애틋한 경험으로 남았다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718310784853_1688722267_0924310738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘박하경 여행기’는 캐스팅으로도 화제를 모았다. 선우정아 구교환 한예리 서현우 길해연 박인환 심은경 등 각자 개성이 뚜렷한 배우들이 매 회차에 출연했다. 이나영은 이번 작품으로 4년 만에 드라마에 복귀했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 박하경을 연기할 배우로 처음부터 이나영을 생각하고 있었다. 그는 “어떤 특별한 이유로 이나영을 캐스팅하고 싶었던 건 아니다. 작가와 드라마 콘셉트에 대해 이야기하다가 배우는 이나영이 했으면 좋겠다는 이야기가 자연스럽게 나왔다”며 “이나영이 연기하면 지칠 땐 확 가라앉고 좋을 땐 방긋 웃는 게 아니라 지칠 때도 많이 처지지 않고 좋을 때도 미소만 살짝 보일 것 같았다. 그런 미묘함이 마음에 들었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 의원님들의 철야 농성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310891&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924310891&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-07T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070718110384833_1688721063_0924310891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘농성’은 ‘적에게 둘러싸여 성문을 닫고 성을 지킨다’는 뜻이다. 우리나라에서는 주로 시위 용어로 사용된다. 군사정권 시절 많은 노동자와 학생이 최후의 투쟁으로 농성을 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1979년 가발수출업체 YH무역의 여성 노동자 187명이 회사의 위장폐업조치에 항의해 야당인 신민당 당사에서 농성 시위를 벌였다. ‘배고파 못 살겠다. 먹을 것을 달라’는 플래카드를 걸었다. 농성 이틀 만에 경찰은 폭력 진압에 나섰고, 진압 과정에서 22살 노조 상무집행위원 김경숙씨가 사망했다. YH 사건은 이후 김영삼 신민당 총재의 국회의원직 제명, 부마항쟁 등으로 이어져 유신정권 붕괴의 도화선이 된 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높은 건물이나 굴뚝 위에 올라가서 농성하면 ‘고공 농성’이다. 1931년 평양 고무공장 여성 노동자 강주룡은 12m 높이의 을밀대 지붕에 올라가 농성을 벌였다. 언론은 그녀를 ‘을밀대 체공녀(滯空女)’라 불렀다. 현대중공업 노동자들은 1990년 파업 진압에 나선 경찰에 맞서 높이 82m의 대형 크레인인 골리앗에 올라 농성을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밤을 새워 농성하면 ‘철야 농성’이다. 더불어민주당 의원들이 6일 오후 7시부터 1박 2일간 국회 로텐더홀에서 후쿠시마 오염수 투기 반대를 위한 철야 농성을 했다. 원래 167명 의원 전원이 참여하려 했는데, 의원들이 하나둘 자리를 비우자 철야 농성은 흐지부지됐다. 농성은 약자들의 투쟁이다. 배수진을 치고 자신들의 목소리를 들어달라고 요구하는 처절한 투쟁이다. 원내 1당인 민주당은 상임위에 장관을 불러 따질 수도 있고, 법안도 단독으로 통과시킬 수 있다. 폭력진압을 두려워할 필요도 없고, 자신들의 임금은 자신들이 올린다. 약자가 아닌 강자라는 얘기다. 강자가 약자의 투쟁방식을 습관적으로 되풀이하니 울림이 없다. 국민도 무관심하다. ‘형해화(形骸化)’란 내용은 사라지고 뼈대만 남은 상태를 말한다. 민주당의 철야농성과 단식투쟁이 그런 상태다. 지난 5월 길거리에서 벌어진 민주노총의 1박 2일 노숙투쟁도 마찬가지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓입국한 IAEA 총장…김포공항 시위대에 ‘진땀’ [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441913&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441913&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805143984980_1688760879_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류는 안전기준에 부합한다는 내용의 종합 보고서를 발표한 뒤 방한한 라파엘 그로시 국제원자력기구(IAEA) 사무총장이 공항에서 시위대의 거센 항의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사흘간의 방한 일정을 시작한 그로시 사무총장은 4~7일 일본 방문 일정을 마친 뒤 7일 밤 김포공항 국제선 터미널에 도착했다. 그러나 귀빈실에서 이어진 1층 출구 앞에서 수십 명의 시위대가 격렬한 시위로 가로막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위대는 ‘IAEA 일본맞춤 보고서 폐기하라’ ‘IAEA 사무총장 방한 반대’ 등의 피켓을 들고 “그로시 고 홈(go home)” “해양투기 반대한다” “그로시는 한국을 떠나라” 등의 구호를 외쳤다. 시위대는 고성을 지르며 그로시 사무총장을 비난하거나, 귀빈실 출구 앞 폴리스라인을 치고 도열한 경찰들과 몸싸움을 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805154384981_1688760945_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805170584984_1688761025_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그로시 사무총장이 탑승한 항공편은 이날 오후 10시47분쯤 김포공항에 도착했지만, 그는 좀처럼 공항 청사 밖으로 나오지 않았다. 시위대가 진을 치고 있는 귀빈실 앞 출구가 아니라 공항 2층을 통해 빠져나가려다, 이곳에도 시위대가 몰려들자 다시 엘리베이터를 타고 귀빈실로 향하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 그로시 사무총장 일행은 비행기 도착 후 2시간가량이 지난 8일 오전 0시50분쯤에서야 시위대와 취재진의 눈에 띄지 않는 통로로 김포공항을 빠져나갔다. 그로시 사무총장이 공항을 떠난 사실이 알려지자 시위대도 해산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805160784982_1688760968_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805163184983_1688760993_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외교사절이 한국을 찾자마자 항의 시위에 가로막힌 건 이례적인 일이다. 앞서 IAEA는 오염수 방류 계획의 안전성을 2년 3개월여간 검토해 지난 4일 일본 정부에 전달한 종합 보고서에서 “도쿄전력이 계획한 대로 오염수를 통제하며 점진적으로 바다에 방류할 경우 인체와 환경에 미치는 방사능 영향은 무시해도 될 정도로 미미할 것”이라고 평가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로시 사무총장은 방일 직후 인접국이자 주요 이해 당사국인 한국을 찾아 IAE 종합 보고서 내용을 설명하고, 여론의 우려를 불식하는 데 주력할 것으로 예상됐다. 한국행에 앞서 7일 도쿄에서 연 회견에서는 “이 문제에 의견이 있는, 모든 관련 대화 당사자들과 만나야 한다고 생각한다”며 신뢰의 중요성을 강조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805173284985_1688761053_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805174284986_1688761063_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그로시 사무총장은 8일 오후 유국희 원자력안전위원장과 박진 외교부 장관을 차례로 만나 IAEA 종합 보고서 내용에 대한 의견을 교환할 예정이다. 오는 9일 오전에는 오염수 방류에 반대하는 더불어민주당을 만나는 일정이 잡혀 있어 어떤 논의가 오갈지 관심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓입국한 IAEA 총장…김포공항 시위대에 ‘진땀’ [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441913&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441913&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805143984980_1688760879_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류는 안전기준에 부합한다는 내용의 종합 보고서를 발표한 뒤 방한한 라파엘 그로시 국제원자력기구(IAEA) 사무총장이 공항에서 시위대의 거센 항의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사흘간의 방한 일정을 시작한 그로시 사무총장은 4~7일 일본 방문 일정을 마친 뒤 7일 밤 김포공항 국제선 터미널에 도착했다. 그러나 귀빈실에서 이어진 1층 출구 앞에서 수십 명의 시위대가 격렬한 시위로 가로막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위대는 ‘IAEA 일본맞춤 보고서 폐기하라’ ‘IAEA 사무총장 방한 반대’ 등의 피켓을 들고 “그로시 고 홈(go home)” “해양투기 반대한다” “그로시는 한국을 떠나라” 등의 구호를 외쳤다. 시위대는 고성을 지르며 그로시 사무총장을 비난하거나, 귀빈실 출구 앞 폴리스라인을 치고 도열한 경찰들과 몸싸움을 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805154384981_1688760945_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805170584984_1688761025_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그로시 사무총장이 탑승한 항공편은 이날 오후 10시47분쯤 김포공항에 도착했지만, 그는 좀처럼 공항 청사 밖으로 나오지 않았다. 시위대가 진을 치고 있는 귀빈실 앞 출구가 아니라 공항 2층을 통해 빠져나가려다, 이곳에도 시위대가 몰려들자 다시 엘리베이터를 타고 귀빈실로 향하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 그로시 사무총장 일행은 비행기 도착 후 2시간가량이 지난 8일 오전 0시50분쯤에서야 시위대와 취재진의 눈에 띄지 않는 통로로 김포공항을 빠져나갔다. 그로시 사무총장이 공항을 떠난 사실이 알려지자 시위대도 해산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805160784982_1688760968_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805163184983_1688760993_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외교사절이 한국을 찾자마자 항의 시위에 가로막힌 건 이례적인 일이다. 앞서 IAEA는 오염수 방류 계획의 안전성을 2년 3개월여간 검토해 지난 4일 일본 정부에 전달한 종합 보고서에서 “도쿄전력이 계획한 대로 오염수를 통제하며 점진적으로 바다에 방류할 경우 인체와 환경에 미치는 방사능 영향은 무시해도 될 정도로 미미할 것”이라고 평가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로시 사무총장은 방일 직후 인접국이자 주요 이해 당사국인 한국을 찾아 IAE 종합 보고서 내용을 설명하고, 여론의 우려를 불식하는 데 주력할 것으로 예상됐다. 한국행에 앞서 7일 도쿄에서 연 회견에서는 “이 문제에 의견이 있는, 모든 관련 대화 당사자들과 만나야 한다고 생각한다”며 신뢰의 중요성을 강조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805173284985_1688761053_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805174284986_1688761063_0018441913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그로시 사무총장은 8일 오후 유국희 원자력안전위원장과 박진 외교부 장관을 차례로 만나 IAEA 종합 보고서 내용에 대한 의견을 교환할 예정이다. 오는 9일 오전에는 오염수 방류에 반대하는 더불어민주당을 만나는 일정이 잡혀 있어 어떤 논의가 오갈지 관심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 08일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805300684988_1688761806_0018441925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 8일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 21.0도, 춘천 20.0도, 강릉 20.0도, 청주 22.0도, 대전 22.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 21.0도, 부산 23.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 30.0도, 인천 30.0도, 수원 30.0도, 춘천 31.0도, 강릉 26.0도, 청주 31.0도, 대전 31.0도, 전주 31.0도, 광주 30.0도, 대구 30.0도, 부산 27.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 08일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441925&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805300684988_1688761806_0018441925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 8일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 21.0도, 춘천 20.0도, 강릉 20.0도, 청주 22.0도, 대전 22.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 21.0도, 부산 23.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 30.0도, 인천 30.0도, 수원 30.0도, 춘천 31.0도, 강릉 26.0도, 청주 31.0도, 대전 31.0도, 전주 31.0도, 광주 30.0도, 대구 30.0도, 부산 27.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘매일 1% 수익’ 약속하더니… 신재생에너지 투자 사이트 ‘먹튀’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441915&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441915&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2020121115573165210_1607669851_0018441915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“수익이 발생하면 바로 개인 통장으로 받아볼 수 있는데 누가 안 믿겠습니까.” 매일 투자금의 1~2%를 수익금으로 쌓아준 신재생에너지 플랫폼에 투자했던 50대 A씨의 말이다. A씨는 반신반의하며 20만원으로 단기 상품에 가입했다가 약속한 수익금을 돌려받자 300만원까지 올려 재투자했다. 456% 수익률을 기대하며 1년 만기 상품에 가입했는데 보름 뒤 웹사이트가 돌연 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재생에너지에 투자하면 높은 이자를 제공하겠다고 속여 투자금을 뺏은 일당에 대해 경찰이 수사에 나섰다. 시작은 이들이 사용한 대포통장이었다. 보이스피싱에도 사용된 통장으로 투자금을 받으며 경찰에 꼬리가 잡히자 지난 5월 초 투자금을 들고 잠적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 국민일보 취재를 종합하면 글로벌 기업 제너럴일렉트릭(GE)의 한국 협력사를 사칭한 이엔지윈드는 지난해 10월부터 풍력발전 설비와 펀드 투자 등을 미끼로 투자자들을 모집했다. 이들은 4월 말까지도 ‘2+1 이벤트’, ‘고이율 펀드 한정판매’ 등 투자자들의 환심을 살만한 이벤트를 진행했다. 지난해 말 0.75~1.60% 수준으로 제시하던 일일 수익률도 잠적 직전 2%대까지 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;믿기 어려운 고수익 상품이었지만 초기 투자자들에게 약속한 수익과 원금을 돌려주며 입소문을 냈다. 또 새로운 투자자를 데려오면 소개자에게 수수료를 제공하는 방식으로 투자자를 늘렸다. 최소 투자금은 상품별로 20만원에서 1000만원대까지 다양했다. 최소 투자 비용이 많이 들고 투자 기간이 긴 설비 투자의 경우 이자가 쌓일 때마다 수시로 출금할 수 있도록 해 의심을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 국내에서 진위 확인이 쉽지 않은 점을 노리고 글로벌 기업의 협력사임을 내세웠다. 세계 최대 해상풍력 회사 중 하나인 GE와의 업무협약서를 위조하고, 지난해 11월에는 경기 부천시에서 개업식도 진행했다. 블로그 인플루언서 홍보글과 버스 래핑 광고도 이들이 정식 투자업체로 보이게 만든 수단이다. 이들은 또 17만여명의 투자자가 9200만 달러(약 1200억원 규모) 규모로 투자하고 있다고 밝히며 투자자들을 안심시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹사이트가 폐쇄된 후에야 폰지사기(다단계 금융사기)임을 알아챈 투자자들은 단체 고소에 나섰다. 경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 지난달 27일 이엔지엔드 대표 표모씨 등 2명의 사기 혐의 등을 인정해 검찰에 송치했다. 다만 표씨는 자신은 명의만 빌려준 바지사장이었다고 주장하고 있다. 경찰은 국외에 적을 둔 핵심 운영자에 대해서도 인터폴 수배 예정이다. 약 10명의 고소인이 신고한 피해액은 2억원을 웃돈다. 경찰은 실제 피해규모가 20억원에 이를 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자들에게 생소한 신재생에너지를 앞세운 투자 사기가 늘고 있어 주의가 요구된다. 올해 초 가짜 경제학 박사를 내세운 신재생에너지 투자 사기 민원만 금융감독원에 40건 가까이 접수됐다. 경찰청에 따르면 비슷한 유형의 유사수신, 불법다단계 검거 건수도 재작년 427건에서 지난해 626건으로 1년 새 47% 늘었다. 금감원 관계자는 “원금보장과 함께 단기간 고수익을 약속하면 불법일 가능성이 크다”며 “생소한 분야의 투자를 유도할 경우 도용을 염두에 두고 사실관계를 확인해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘매일 1% 수익’ 약속하더니… 신재생에너지 투자 사이트 ‘먹튀’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441915&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441915&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2020121115573165210_1607669851_0018441915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“수익이 발생하면 바로 개인 통장으로 받아볼 수 있는데 누가 안 믿겠습니까.” 매일 투자금의 1~2%를 수익금으로 쌓아준 신재생에너지 플랫폼에 투자했던 50대 A씨의 말이다. A씨는 반신반의하며 20만원으로 단기 상품에 가입했다가 약속한 수익금을 돌려받자 300만원까지 올려 재투자했다. 456% 수익률을 기대하며 1년 만기 상품에 가입했는데 보름 뒤 웹사이트가 돌연 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재생에너지에 투자하면 높은 이자를 제공하겠다고 속여 투자금을 뺏은 일당에 대해 경찰이 수사에 나섰다. 시작은 이들이 사용한 대포통장이었다. 보이스피싱에도 사용된 통장으로 투자금을 받으며 경찰에 꼬리가 잡히자 지난 5월 초 투자금을 들고 잠적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 국민일보 취재를 종합하면 글로벌 기업 제너럴일렉트릭(GE)의 한국 협력사를 사칭한 이엔지윈드는 지난해 10월부터 풍력발전 설비와 펀드 투자 등을 미끼로 투자자들을 모집했다. 이들은 4월 말까지도 ‘2+1 이벤트’, ‘고이율 펀드 한정판매’ 등 투자자들의 환심을 살만한 이벤트를 진행했다. 지난해 말 0.75~1.60% 수준으로 제시하던 일일 수익률도 잠적 직전 2%대까지 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;믿기 어려운 고수익 상품이었지만 초기 투자자들에게 약속한 수익과 원금을 돌려주며 입소문을 냈다. 또 새로운 투자자를 데려오면 소개자에게 수수료를 제공하는 방식으로 투자자를 늘렸다. 최소 투자금은 상품별로 20만원에서 1000만원대까지 다양했다. 최소 투자 비용이 많이 들고 투자 기간이 긴 설비 투자의 경우 이자가 쌓일 때마다 수시로 출금할 수 있도록 해 의심을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 국내에서 진위 확인이 쉽지 않은 점을 노리고 글로벌 기업의 협력사임을 내세웠다. 세계 최대 해상풍력 회사 중 하나인 GE와의 업무협약서를 위조하고, 지난해 11월에는 경기 부천시에서 개업식도 진행했다. 블로그 인플루언서 홍보글과 버스 래핑 광고도 이들이 정식 투자업체로 보이게 만든 수단이다. 이들은 또 17만여명의 투자자가 9200만 달러(약 1200억원 규모) 규모로 투자하고 있다고 밝히며 투자자들을 안심시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹사이트가 폐쇄된 후에야 폰지사기(다단계 금융사기)임을 알아챈 투자자들은 단체 고소에 나섰다. 경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 지난달 27일 이엔지엔드 대표 표모씨 등 2명의 사기 혐의 등을 인정해 검찰에 송치했다. 다만 표씨는 자신은 명의만 빌려준 바지사장이었다고 주장하고 있다. 경찰은 국외에 적을 둔 핵심 운영자에 대해서도 인터폴 수배 예정이다. 약 10명의 고소인이 신고한 피해액은 2억원을 웃돈다. 경찰은 실제 피해규모가 20억원에 이를 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자자들에게 생소한 신재생에너지를 앞세운 투자 사기가 늘고 있어 주의가 요구된다. 올해 초 가짜 경제학 박사를 내세운 신재생에너지 투자 사기 민원만 금융감독원에 40건 가까이 접수됐다. 경찰청에 따르면 비슷한 유형의 유사수신, 불법다단계 검거 건수도 재작년 427건에서 지난해 626건으로 1년 새 47% 늘었다. 금감원 관계자는 “원금보장과 함께 단기간 고수익을 약속하면 불법일 가능성이 크다”며 “생소한 분야의 투자를 유도할 경우 도용을 염두에 두고 사실관계를 확인해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이주노동자 집단폭행 10대들…도로 위 1시간, 다 지나쳐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441975&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441975&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805550984991_1688763309_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 포천시의 한 도로에서 10대 남성들이 오토바이를 타고 가던 외국인 노동자를 붙잡아 세운 뒤 1시간 넘게 집단 폭행한 사건이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 KBS에 따르면 지난 1일 포천의 한 도로에서 10대 청소년 4명이 “불법체류자로 신고하겠다”고 겁박하며 이주 노동자 A씨를 1시간 넘게 폭행했다. A씨는 지나는 차량과 주변에 수차례 도움을 요청했지만 외면 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805594884995_1688763588_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 상황이 찍힌 현장 CCTV를 보면 달리는 A씨의 오토바이 옆으로 10대들이 탄 오토바이 2대가 따라 붙어 A씨를 멈춰 세운다. 이어 A씨를 도로 위에 무릎을 꿇린 뒤 힘껏 밀어버리고, 질질 끌고 다니며 폭행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 목격자인 동료 이주 노동자 B씨는 “청소년들이 지갑이 있냐고 물어봤다. 지갑이 없으면 경찰에 신고한다고 그랬다”고 매체어 전했다. A씨가 한국말을 잘 못 하는 걸 보고선 불법체류자 아니냐며 신고하겠다고 겁박하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805555984992_1688763359_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무차별 폭행을 당한 A씨는 길 위에 엎드린 채 손을 뻗어 지나가는 차들에 구조를 요청했다. 범행이 일어난 1시간여 동안 수십 대의 차량이 지나갔고 폭행으로 인해 차가 밀려 서행하기까지 했지만, 내려서 도와준 사람은 아무도 없었다. B씨는 “민가로 도망가려고 했는데, 여기서도 할아버지 할머니가 집에 들어오지 말고 나가라고 그랬다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10대들의 폭행은 경찰이 출동하고서야 멈췄다. 경찰에 붙잡힌 가해자 4명 중 2명은 촉법소년인 것으로 조사됐다. 일단 모두 공동폭행 혐의로 입건됐으나 일단 귀가 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805565784993_1688763417_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 피해자인 A씨는 미등록 외국인이란 이유로 구금됐다. A씨의 변호인은 “피해자는 구금되어 있고 가해자들은 결국 집으로 돌아간 상황이다. 중범죄 피해자의 경우에는 통보 의무가 면제되어 있는데, 출입국에 바로 인계한 부분도 적절치 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 변호인은 급한 대로 외국인 범죄 피해자를 위한 단기 체류 비자를 신청했지만 발급 여부는 불확실한 것으로 전해졌다. 만약 비자가 발급되지 않으면 A씨는 한국에서 무차별 폭행을 당한 뒤 강제 출국당할 처지에 놓이게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이주노동자 집단폭행 10대들…도로 위 1시간, 다 지나쳐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441975&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018441975&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805550984991_1688763309_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 포천시의 한 도로에서 10대 남성들이 오토바이를 타고 가던 외국인 노동자를 붙잡아 세운 뒤 1시간 넘게 집단 폭행한 사건이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 KBS에 따르면 지난 1일 포천의 한 도로에서 10대 청소년 4명이 “불법체류자로 신고하겠다”고 겁박하며 이주 노동자 A씨를 1시간 넘게 폭행했다. A씨는 지나는 차량과 주변에 수차례 도움을 요청했지만 외면 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805594884995_1688763588_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 상황이 찍힌 현장 CCTV를 보면 달리는 A씨의 오토바이 옆으로 10대들이 탄 오토바이 2대가 따라 붙어 A씨를 멈춰 세운다. 이어 A씨를 도로 위에 무릎을 꿇린 뒤 힘껏 밀어버리고, 질질 끌고 다니며 폭행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 목격자인 동료 이주 노동자 B씨는 “청소년들이 지갑이 있냐고 물어봤다. 지갑이 없으면 경찰에 신고한다고 그랬다”고 매체어 전했다. A씨가 한국말을 잘 못 하는 걸 보고선 불법체류자 아니냐며 신고하겠다고 겁박하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805555984992_1688763359_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무차별 폭행을 당한 A씨는 길 위에 엎드린 채 손을 뻗어 지나가는 차들에 구조를 요청했다. 범행이 일어난 1시간여 동안 수십 대의 차량이 지나갔고 폭행으로 인해 차가 밀려 서행하기까지 했지만, 내려서 도와준 사람은 아무도 없었다. B씨는 “민가로 도망가려고 했는데, 여기서도 할아버지 할머니가 집에 들어오지 말고 나가라고 그랬다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10대들의 폭행은 경찰이 출동하고서야 멈췄다. 경찰에 붙잡힌 가해자 4명 중 2명은 촉법소년인 것으로 조사됐다. 일단 모두 공동폭행 혐의로 입건됐으나 일단 귀가 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070805565784993_1688763417_0018441975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 피해자인 A씨는 미등록 외국인이란 이유로 구금됐다. A씨의 변호인은 “피해자는 구금되어 있고 가해자들은 결국 집으로 돌아간 상황이다. 중범죄 피해자의 경우에는 통보 의무가 면제되어 있는데, 출입국에 바로 인계한 부분도 적절치 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 변호인은 급한 대로 외국인 범죄 피해자를 위한 단기 체류 비자를 신청했지만 발급 여부는 불확실한 것으로 전해졌다. 만약 비자가 발급되지 않으면 A씨는 한국에서 무차별 폭행을 당한 뒤 강제 출국당할 처지에 놓이게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더워서?…대구 상의탈의 여성, 대낮 길거리 활보 ‘발칵’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806261184997_1688766996_0018442028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구에서 젊은 여성이 상의를 탈의한 채 대낮 길거리를 활보하는 모습이 포착돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 온라인에 따르면 해당 여성이 찍힌 사진은 ‘대구에 상의탈의하고 걸어 다니는 여성 출연’이라는 제목으로 여러 온라인 커뮤니티에 공유되고 있다. 글쓴이는 “너무 더워서 상의탈의한 채 걸어다닌다. 여자 맞다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 사진을 보면 단발머리의 여성이 벗은 상의를 한 손에 들고 짧은 반바지만 입은 채 걸어가고 있다. 사진을 접한 네티즌들은 “실화냐” “공연음란죄 아니냐” “역시 대프리카인가”라며 놀랍다는 반응을 쏟아냈다. 대프리카는 덥기로 유명한 도시인 대구와 열대 아프리카를 합성한 신조어다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지훈 변호사는 이와 관련해 JTBC ‘사건반장’에서 “대구는 더운 걸로 유명하지 않나. 더워서는 아닌 것 같고 급박해서 그런 것도 아니다”라며 “경범죄 처벌법상 과다노출죄, 공연음란죄로 처벌 받을 수 있다. 범죄가 될 수 있기 때문에 처벌이 가능한 부분으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 여성의 노출은 경범죄 처벌법상 과다노출죄, 공연음란죄로 처벌 받을 수 있다. 거리에서 일반인 상식에 반하는 정도로 신체를 노출하면 처벌받을 수 있다. 공공장소에서 노출하는 행위는 경범죄처벌법상 과다노출죄나 형법상 공연음란죄 둘 중 하나에 해당한다. 과다노출죄는 10만원 이내 벌금으로 처벌하고 공연음란죄는 최대 징역 1년의 중죄로 간주한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 서울 강남에서 상의를 탈의한 채 오토바이를 운전한 남성과 비키니를 입고 동승한 여성에게도 과다노출 혐의가 적용된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더워서?…대구 상의탈의 여성, 대낮 길거리 활보 ‘발칵’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806261184997_1688766996_0018442028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구에서 젊은 여성이 상의를 탈의한 채 대낮 길거리를 활보하는 모습이 포착돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 온라인에 따르면 해당 여성이 찍힌 사진은 ‘대구에 상의탈의하고 걸어 다니는 여성 출연’이라는 제목으로 여러 온라인 커뮤니티에 공유되고 있다. 글쓴이는 “너무 더워서 상의탈의한 채 걸어다닌다. 여자 맞다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 사진을 보면 단발머리의 여성이 벗은 상의를 한 손에 들고 짧은 반바지만 입은 채 걸어가고 있다. 사진을 접한 네티즌들은 “실화냐” “공연음란죄 아니냐” “역시 대프리카인가”라며 놀랍다는 반응을 쏟아냈다. 대프리카는 덥기로 유명한 도시인 대구와 열대 아프리카를 합성한 신조어다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지훈 변호사는 이와 관련해 JTBC ‘사건반장’에서 “대구는 더운 걸로 유명하지 않나. 더워서는 아닌 것 같고 급박해서 그런 것도 아니다”라며 “경범죄 처벌법상 과다노출죄, 공연음란죄로 처벌 받을 수 있다. 범죄가 될 수 있기 때문에 처벌이 가능한 부분으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 여성의 노출은 경범죄 처벌법상 과다노출죄, 공연음란죄로 처벌 받을 수 있다. 거리에서 일반인 상식에 반하는 정도로 신체를 노출하면 처벌받을 수 있다. 공공장소에서 노출하는 행위는 경범죄처벌법상 과다노출죄나 형법상 공연음란죄 둘 중 하나에 해당한다. 과다노출죄는 10만원 이내 벌금으로 처벌하고 공연음란죄는 최대 징역 1년의 중죄로 간주한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 서울 강남에서 상의를 탈의한 채 오토바이를 운전한 남성과 비키니를 입고 동승한 여성에게도 과다노출 혐의가 적용된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단속 피해 도주하던 만취車, 인도 돌진…40대 행인 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442042&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442042&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2020112010310737346_1605835867_0018442042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천에서 음주운전 단속을 피해 도주하던 차량이 인도로 돌진하면서 길 가던 40대를 치어 숨지게 하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 논현경찰서는 특정범죄가중처벌법상 위험운전치사 혐의로 40대 A씨를 붙잡아 조사 중이라고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 9시15분쯤 만취 상태로 스포츠유틸리티차(SUV)를 운전해 남동구 소래포구사거리 부근 인도에서 40대 보행자를 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사고 지점에서 300ｍ가량 떨어진 소래대교에서 경찰의 음주 단속을 피해 달아나던 중이었다. 그는 사고 직후 현장에서 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 검거 당시 혈중알코올농도가 면허취소 수치였던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사고로 다친 A씨가 병원에서 치료받는 대로 정확한 사고 경위를 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단속 피해 도주하던 만취車, 인도 돌진…40대 행인 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442042&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442042&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2020112010310737346_1605835867_0018442042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천에서 음주운전 단속을 피해 도주하던 차량이 인도로 돌진하면서 길 가던 40대를 치어 숨지게 하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 논현경찰서는 특정범죄가중처벌법상 위험운전치사 혐의로 40대 A씨를 붙잡아 조사 중이라고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 9시15분쯤 만취 상태로 스포츠유틸리티차(SUV)를 운전해 남동구 소래포구사거리 부근 인도에서 40대 보행자를 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사고 지점에서 300ｍ가량 떨어진 소래대교에서 경찰의 음주 단속을 피해 달아나던 중이었다. 그는 사고 직후 현장에서 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 검거 당시 혈중알코올농도가 면허취소 수치였던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사고로 다친 A씨가 병원에서 치료받는 대로 정확한 사고 경위를 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김일성 29주기’ 금수산 참배한 김정은…“절절한 그리움”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442059&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442059&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806534585001_1688766825_0018442059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 조부인 김일성 주석 사망 29주기를 맞아 그의 시신이 안치된 금수산태양궁전을 8일 참배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 “김정은 동지께서 민족 최대 추모의 날에 즈음하여 금수산태양궁전을 찾으시었다”고 이날 보도했다. 노동당 중앙위원회 정치국 상무위원들인 김덕훈, 조용원, 최룡해 등이 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “위대한 수령 김일성 동지의 서거 29돌에 즈음하여 온 나라 전체 인민은 세월이 흘러도 진함 없는 절절한 그리움과 경모심을 안고 걸출한 수령, 민족의 어버이를 가장 경건한 마음으로 추모하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 김일성과 부친 김정일의 입상에 꽃바구니를 진정했고, 숭고한 경의를 표시했다고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806541685003_1688766856_0018442059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통신은 “전체 참가자들은 김정은 동지의 영도 따라 당 제8차 대회와 당 중앙위원회 전원회의들의 결정 관철을 위한 진군의 선봉에서 혁명의 지휘 성원으로서의 책무를 다함으로써 우리 국가의 변혁적 발전을 힘있게 견인해나갈 굳은 결의를 다짐했다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 2012년 집권 이후 2018년을 제외하고는 매년 김 주석 사망일을 맞아 금수산태양궁전을 참배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 김일성 사망일은 5년·10년 단위로 꺾어지는 해인 정주년이 아니어서 대규모 기념행사 대신 근로단체의 추모 행사나 관영 및 대외선전 매체들에서 추모 기사를 싣는 방식으로 지나가는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806540485002_1688766844_0018442059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 북한은 김일성과 김정일에게 이른바 ‘전승절’ 70주년을 기념하는 메달을 수여했다고 이날 밝혔다. 전승절은 북한이 ‘조국해방전쟁’이라 부르는 6·25전쟁의 정전협정 체결일인 오는 27일을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상임위원회는 “전체 인민들과 인민군 장병들의 의사와 염원을 담아 조국해방전쟁의 승리를 안아오신 위대한 수령 김일성 동지께 전승 70돌에 즈음해 조국해방전쟁 승리 70돌 기념메달을 수여한다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김일성 29주기’ 금수산 참배한 김정은…“절절한 그리움”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442059&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442059&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T21:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806534585001_1688766825_0018442059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 조부인 김일성 주석 사망 29주기를 맞아 그의 시신이 안치된 금수산태양궁전을 8일 참배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 “김정은 동지께서 민족 최대 추모의 날에 즈음하여 금수산태양궁전을 찾으시었다”고 이날 보도했다. 노동당 중앙위원회 정치국 상무위원들인 김덕훈, 조용원, 최룡해 등이 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “위대한 수령 김일성 동지의 서거 29돌에 즈음하여 온 나라 전체 인민은 세월이 흘러도 진함 없는 절절한 그리움과 경모심을 안고 걸출한 수령, 민족의 어버이를 가장 경건한 마음으로 추모하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 김일성과 부친 김정일의 입상에 꽃바구니를 진정했고, 숭고한 경의를 표시했다고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806541685003_1688766856_0018442059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통신은 “전체 참가자들은 김정은 동지의 영도 따라 당 제8차 대회와 당 중앙위원회 전원회의들의 결정 관철을 위한 진군의 선봉에서 혁명의 지휘 성원으로서의 책무를 다함으로써 우리 국가의 변혁적 발전을 힘있게 견인해나갈 굳은 결의를 다짐했다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 2012년 집권 이후 2018년을 제외하고는 매년 김 주석 사망일을 맞아 금수산태양궁전을 참배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 김일성 사망일은 5년·10년 단위로 꺾어지는 해인 정주년이 아니어서 대규모 기념행사 대신 근로단체의 추모 행사나 관영 및 대외선전 매체들에서 추모 기사를 싣는 방식으로 지나가는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070806540485002_1688766844_0018442059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 북한은 김일성과 김정일에게 이른바 ‘전승절’ 70주년을 기념하는 메달을 수여했다고 이날 밝혔다. 전승절은 북한이 ‘조국해방전쟁’이라 부르는 6·25전쟁의 정전협정 체결일인 오는 27일을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상임위원회는 “전체 인민들과 인민군 장병들의 의사와 염원을 담아 조국해방전쟁의 승리를 안아오신 위대한 수령 김일성 동지께 전승 70돌에 즈음해 조국해방전쟁 승리 70돌 기념메달을 수여한다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“룸 손님 한명씩 나가”…횟집 25만원 ‘먹튀’한 50대 6명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442118&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442118&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T22:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070807261885005_1688768778_0018442118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 횟집에서 50대 무리가 25만원어치 음식과 술을 먹은 뒤 값을 지불하지 않고 달아나는 ‘먹튀’ 사건이 또 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 28일 서울 중구의 한 횟집에서 50대 남녀 6명이 요리와 술 등 25만원 어치를 시켜 2시간여 동안 식사를 한 뒤 돈을 안 내고 달아났다고 7일 TV조선이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070807265885006_1688768818_0018442118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 식당 2층 룸에서 식사를 한 이들은 일행 중 4명이 먼저 가게를 빠져나간 뒤 나머지 2명도 뒤따라 도망쳤다. 피해 횟집 사장은 “10분, 20분 사이에 (손님들이) 없어졌다. 한 2시간 뒤에 경찰에 신고했다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문이 있는 방이어서 종업원은 알아채지 못했다. 이 방에 15번 가까이 시중을 든 종업원은 일행이 나간 뒤에도 한참 동안 돌아오길 기다렸다고 한다. 사장은 “지금 매출이 너무 떨어져서 가겟세도 내기 벅찰 정도로 힘든데”라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070807274785007_1688768867_0018442118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 같은 먹튀 범죄의 경우 신고를 해도 잡기 어려운 데다, 잡는다 해도 대부분 경범죄로 10만원 이하 벌금 처분에 그친다. 계획적·상습적 무전취식은 사기죄로 처벌될 수 있지만 고의성을 밝혀내기 어려운 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해는 고스란히 자영업자들이 떠안고 있다. 식당과 택시 등을 상대로 한 ‘먹튀’ 피해 건수는 매년 무려 10만 건에 달하는데, 올 상반기에만 5만8000건이 신고된 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“룸 손님 한명씩 나가”…횟집 25만원 ‘먹튀’한 50대 6명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442118&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442118&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T22:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070807261885005_1688768778_0018442118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 횟집에서 50대 무리가 25만원어치 음식과 술을 먹은 뒤 값을 지불하지 않고 달아나는 ‘먹튀’ 사건이 또 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 28일 서울 중구의 한 횟집에서 50대 남녀 6명이 요리와 술 등 25만원 어치를 시켜 2시간여 동안 식사를 한 뒤 돈을 안 내고 달아났다고 7일 TV조선이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070807265885006_1688768818_0018442118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 식당 2층 룸에서 식사를 한 이들은 일행 중 4명이 먼저 가게를 빠져나간 뒤 나머지 2명도 뒤따라 도망쳤다. 피해 횟집 사장은 “10분, 20분 사이에 (손님들이) 없어졌다. 한 2시간 뒤에 경찰에 신고했다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문이 있는 방이어서 종업원은 알아채지 못했다. 이 방에 15번 가까이 시중을 든 종업원은 일행이 나간 뒤에도 한참 동안 돌아오길 기다렸다고 한다. 사장은 “지금 매출이 너무 떨어져서 가겟세도 내기 벅찰 정도로 힘든데”라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070807274785007_1688768867_0018442118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 같은 먹튀 범죄의 경우 신고를 해도 잡기 어려운 데다, 잡는다 해도 대부분 경범죄로 10만원 이하 벌금 처분에 그친다. 계획적·상습적 무전취식은 사기죄로 처벌될 수 있지만 고의성을 밝혀내기 어려운 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해는 고스란히 자영업자들이 떠안고 있다. 식당과 택시 등을 상대로 한 ‘먹튀’ 피해 건수는 매년 무려 10만 건에 달하는데, 올 상반기에만 5만8000건이 신고된 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡 “양평道 尹정부 끝나면 하자…어차피 또 野선동”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442208&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442208&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808170785010_1688771827_0018442208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울~양평 고속도로 사업 전면 백지화를 선언한 원희룡 국토교통부 장관이 “영원히 하지 말자는 게 아니다. 이 정부 끝나면 김건희든 윤석열 대통령이든 문제가 안 될 것 아니냐. 그때 하자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 7일 채널A와의 인터뷰에서 “가짜뉴스 프레임으로 정치적으로 재미를 보려는, 그런 괴담 선동 좌판을 깔려고 하고 온 국민을 임기 끝까지 몰고 가려는 민주당의 장사 수법에는 협조할 수 없다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사업이 재개될 수 있는 조건으로는 ‘야당의 사과와 문책’을 거론했다. 그는 “(야당이) 그동안 가짜뉴스 선동했던 것에 대해 국민 앞에 깨끗이 사과하고, 책임자를 문책해서 재발 방지하겠다는 게 되면 제가 고집하겠냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 고속도로 노선 종점이 양서면에서 김건희 여사 일가의 선산이 있는 강상면으로 바뀐 이유에 대해 ‘민주당 측에서 먼저 요구한 것’이라고 재차 강조했다. 2021년 예비타당성조사(예타) 발표 이후 당시 민주당 소속 양평군수가 당정협의 과정에서 ‘강하에 나들목(IC)이 필요하다’고 주장했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808202085011_1688772020_0018442208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원 장관은 “자기네가 주장할 때는 숙원사업에 대한 노력이고 국민의힘이 하면 김 여사 특혜인가”라며 “처음에 설명했는데도 계속 TF(태스크포스)팀이니 프레임 짜서 거짓 선동하는 데만 몰두하고, 이해찬·이재명까지 나서는 걸 보고 ‘민주당 전부가 괴담 선동에만 목적이 있구나’ (생각했다)”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김 여사 일가 땅이 종점 인근에 있다는 것을 언제 알았느냐’는 질문에는 “6월 29일 김두관 (민주당) 의원이 질문서를 보내 와 그때 실무 부서에서 보고받고 알았다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 국정감사 때도 비슷한 질문이 나와 김 여사 일가의 땅인 것을 몰랐을 리 없다는 지적에 대해선 “그때 질문은 양평군에 있는 땅들에 대한 형질 변경이 불법인지 아닌지에 대한 것이었다”며 “그 땅이 고속도로랑 연결되는지, 종점에 있는지에 대해선 알 수가 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808202885012_1688772028_0018442208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이번 백지화 결정이 윤석열 대통령 뜻도 반영된 것이냐’는 물음에는 “만약 대통령을 끌어들인다면 내가 누를 끼치는 것”이라며 “만약에 이게 잘못돼서 대통령과 정권에 누를 끼친다면 제가 거기에 대한 인사 책임까지도 지겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관의 백지화 방침을 두고 ‘놀부 심보’라고 평가하며 ‘원안대로 추진해야 한다’는 이재명 더불어민주당 대표의 주장에 대해서는 “누구 마음대로 원안대로 가나. 원안대로 간다는 것은 문제가 있다는 것을 결과적으로 인정하는 꼴처럼 (야당에서) 다시 기정사실화할 것”이라며 거부감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘여당에서도 재검토 필요 의견이 나오는 상황이고 양평 군민에게도 필요한 숙원사업인데 전혀 검토 대상이 아니냐’는 추가 질문에는 “(야당이) 가짜뉴스에 대한 사과와 문책을 전제로 한다면 머리를 맞대보겠다”면서도 “가짜뉴스에 모든 것을 기승전결 김건희 특혜로 몰고 가는 상태에선 가도 또 못 간다. 또 선동으로 물든다”고 비관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡 “양평道 尹정부 끝나면 하자…어차피 또 野선동”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442208&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442208&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-07T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808170785010_1688771827_0018442208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울~양평 고속도로 사업 전면 백지화를 선언한 원희룡 국토교통부 장관이 “영원히 하지 말자는 게 아니다. 이 정부 끝나면 김건희든 윤석열 대통령이든 문제가 안 될 것 아니냐. 그때 하자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 7일 채널A와의 인터뷰에서 “가짜뉴스 프레임으로 정치적으로 재미를 보려는, 그런 괴담 선동 좌판을 깔려고 하고 온 국민을 임기 끝까지 몰고 가려는 민주당의 장사 수법에는 협조할 수 없다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사업이 재개될 수 있는 조건으로는 ‘야당의 사과와 문책’을 거론했다. 그는 “(야당이) 그동안 가짜뉴스 선동했던 것에 대해 국민 앞에 깨끗이 사과하고, 책임자를 문책해서 재발 방지하겠다는 게 되면 제가 고집하겠냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 고속도로 노선 종점이 양서면에서 김건희 여사 일가의 선산이 있는 강상면으로 바뀐 이유에 대해 ‘민주당 측에서 먼저 요구한 것’이라고 재차 강조했다. 2021년 예비타당성조사(예타) 발표 이후 당시 민주당 소속 양평군수가 당정협의 과정에서 ‘강하에 나들목(IC)이 필요하다’고 주장했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808202085011_1688772020_0018442208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원 장관은 “자기네가 주장할 때는 숙원사업에 대한 노력이고 국민의힘이 하면 김 여사 특혜인가”라며 “처음에 설명했는데도 계속 TF(태스크포스)팀이니 프레임 짜서 거짓 선동하는 데만 몰두하고, 이해찬·이재명까지 나서는 걸 보고 ‘민주당 전부가 괴담 선동에만 목적이 있구나’ (생각했다)”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김 여사 일가 땅이 종점 인근에 있다는 것을 언제 알았느냐’는 질문에는 “6월 29일 김두관 (민주당) 의원이 질문서를 보내 와 그때 실무 부서에서 보고받고 알았다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 국정감사 때도 비슷한 질문이 나와 김 여사 일가의 땅인 것을 몰랐을 리 없다는 지적에 대해선 “그때 질문은 양평군에 있는 땅들에 대한 형질 변경이 불법인지 아닌지에 대한 것이었다”며 “그 땅이 고속도로랑 연결되는지, 종점에 있는지에 대해선 알 수가 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808202885012_1688772028_0018442208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이번 백지화 결정이 윤석열 대통령 뜻도 반영된 것이냐’는 물음에는 “만약 대통령을 끌어들인다면 내가 누를 끼치는 것”이라며 “만약에 이게 잘못돼서 대통령과 정권에 누를 끼친다면 제가 거기에 대한 인사 책임까지도 지겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관의 백지화 방침을 두고 ‘놀부 심보’라고 평가하며 ‘원안대로 추진해야 한다’는 이재명 더불어민주당 대표의 주장에 대해서는 “누구 마음대로 원안대로 가나. 원안대로 간다는 것은 문제가 있다는 것을 결과적으로 인정하는 꼴처럼 (야당에서) 다시 기정사실화할 것”이라며 거부감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘여당에서도 재검토 필요 의견이 나오는 상황이고 양평 군민에게도 필요한 숙원사업인데 전혀 검토 대상이 아니냐’는 추가 질문에는 “(야당이) 가짜뉴스에 대한 사과와 문책을 전제로 한다면 머리를 맞대보겠다”면서도 “가짜뉴스에 모든 것을 기승전결 김건희 특혜로 몰고 가는 상태에선 가도 또 못 간다. 또 선동으로 물든다”고 비관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성폭행하려 했나? “네”…의왕 아파트 엘베 폭행男 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442222&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442222&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808375985013_1688773080_0018442222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 의왕시에서 같은 아파트에 사는 이웃 여성을 폭행해 성범죄를 저지르려 한 20대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 안양지원은 7일 강간치상 혐의를 받는 20대 남성 A씨에 대해 “도주할 우려가 있다”며 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 받기 위해 법원으로 이송되던 중 심경을 묻는 취재진 질문에 “피해자와 그 가족들에게 미안하다”고 밝혔다. 성폭행 의도가 있었느냐는 물음에는 “네”라고 짧게 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 5일 낮 12시30분쯤 의왕시의 한 복도식 아파트 엘리베이터에서 20대 여성 B씨를 주먹으로 수차례 때려 다치게 하고, 성폭행을 하려 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 B씨가 타고 내려오던 엘리베이터에 12층에서 탑승해 10층 버튼을 누른 뒤 B씨를 무차별 폭행하다가 엘리베이터가 10층에 멈추자 B씨를 끌고 내린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070604122983031_1688584350_0018442222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨를 성폭행하려다 B씨의 비명을 듣고 나온 다른 주민의 신고로 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 갈비뼈가 골절되는 등 크게 다쳐 병원 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 같은 동에 사는 이웃이지만, 평소 전혀 모르는 사이였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 12층에서 엘리베이터를 잡으면서, 만약 여성이 혼자 타고 있을 경우 범행을 저지르겠다고 마음을 먹었던 것으로 드러났다. A씨는 청소년 시절 강간미수 혐의로 한 차례 처벌받은 이력이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 조사를 마치는 대로 A씨를 검찰에 송치할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이 사건은 부산 중심가인 서면에서 30대 남성이 귀가하던 20대 여성을 폭행해 의식을 잃게 한 이른바 ‘부산 돌려차기’ 사건을 떠올리게 한다. 강간 살인미수 혐의로 기소된 해당 남성은 지난달 항소심에서 징역 20년과 10년간 정보통신망에 신상 공개, 10년간 아동 관련 기관 취업 제한 등을 선고받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성폭행하려 했나? “네”…의왕 아파트 엘베 폭행男 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442222&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018442222&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-07T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070808375985013_1688773080_0018442222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 의왕시에서 같은 아파트에 사는 이웃 여성을 폭행해 성범죄를 저지르려 한 20대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 안양지원은 7일 강간치상 혐의를 받는 20대 남성 A씨에 대해 “도주할 우려가 있다”며 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 받기 위해 법원으로 이송되던 중 심경을 묻는 취재진 질문에 “피해자와 그 가족들에게 미안하다”고 밝혔다. 성폭행 의도가 있었느냐는 물음에는 “네”라고 짧게 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 5일 낮 12시30분쯤 의왕시의 한 복도식 아파트 엘리베이터에서 20대 여성 B씨를 주먹으로 수차례 때려 다치게 하고, 성폭행을 하려 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 B씨가 타고 내려오던 엘리베이터에 12층에서 탑승해 10층 버튼을 누른 뒤 B씨를 무차별 폭행하다가 엘리베이터가 10층에 멈추자 B씨를 끌고 내린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0708/2023070604122983031_1688584350_0018442222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨를 성폭행하려다 B씨의 비명을 듣고 나온 다른 주민의 신고로 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 갈비뼈가 골절되는 등 크게 다쳐 병원 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 같은 동에 사는 이웃이지만, 평소 전혀 모르는 사이였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 12층에서 엘리베이터를 잡으면서, 만약 여성이 혼자 타고 있을 경우 범행을 저지르겠다고 마음을 먹었던 것으로 드러났다. A씨는 청소년 시절 강간미수 혐의로 한 차례 처벌받은 이력이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 조사를 마치는 대로 A씨를 검찰에 송치할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이 사건은 부산 중심가인 서면에서 30대 남성이 귀가하던 20대 여성을 폭행해 의식을 잃게 한 이른바 ‘부산 돌려차기’ 사건을 떠올리게 한다. 강간 살인미수 혐의로 기소된 해당 남성은 지난달 항소심에서 징역 20년과 10년간 정보통신망에 신상 공개, 10년간 아동 관련 기관 취업 제한 등을 선고받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>