<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2023-05-26T00:08:22.465Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[기고] 탄소중립으로 가는 긴 여정 앞두고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303615&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303615&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-24T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052420310537952_1684927865_0924303615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아널드 J 토인비는 ‘역사의 연구’에서 “새로운 변화 시대에 위기를 위기로 인식하지 못한 사회는 몰락했다”고 말했다. 과연 우리는 디지털 전환과 함께 서서히 다가오는 탄소중립이라는 비가역적 전환을 얼마만큼의 위기의식으로 바라보고 준비하고 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 10월 ‘2050 넷제로’(Net Zero·순탄소배출량 0) 선언과 함께 국가온실가스감축목표(2030년까지 2018년 대비 40% 감축, 이하 NDC)를 설정할 때, 우리 사회는 탄소중립을 위한 미래 전략과 실행 없이는 고용과 경제의 활력을 잃을지 모른다는 위기감 속에서 수많은 논쟁에 휩싸였다. 탄소중립은 사회적 관심과 참여, 정부의 지속적 지원 없이는 달성하기 어려운 목표이기 때문이다. 국가 탄소중립 목표를 발표한 지 2년여가 지난 지금, 과연 산업 분야의 탄소중립 달성에 대한 사회적 관심과 정부의 정책적 의지는 어떠한지 한번쯤 짚어봐야 할 시점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 경제의 바탕을 이루는 기간산업인 철강 화학 시멘트 분야는 탄소 집약적 원료와 연료를 사용하는 탄소 다배출 산업이다. 에너지 부문에서 ‘RE100’에 따라 탄소 배출을 감축하더라도 산업 부문에서는 직접 배출을 줄이기 위한 기술적 한계를 넘어서는 것이 절대적으로 필요한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업의 탄소중립을 위해서는 전기화, 수소화, 자원재순환이라는 요소 기술 개발에 머물지 않고, 산업에 실제 적용할 수 있는 상용화라는 거대한 ‘산’을 넘어야 한다. 이 지점이 NDC 목표다. 이후엔 검증된 탄소중립형 생산설비로 기존 설비를 대체해 나가는 산업 전환이란 거대한 ‘산맥’이 기다리고 있다. 이 지점이 탄소중립(넷제로) 목표일 것이다. 이처럼 탄소중립의 길은 산을 넘고 산맥도 넘어야 하는 고단한 긴 여정이다. 긴 여정을 떠나려면 구체적 계획과 함께 필요한 투자를 아끼지 말아야 한다. 그러나 화려한 목표에 비해 정부의 기술 개발 예산이나 정책적 지원은 아직도 아쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부가 추진해 왔던 ‘탄소중립 산업핵심기술개발사업’이 지난해 예비타당성 조사를 통과해 올해부터 시행된다. 국내 최고의 기업과 연구진이 자신이 가진 모든 역량을 투입해 개발에 꼭 성공하도록 독려해야 한다. 정부도 연구 참여자의 현금 매칭 비율을 완화하는 등 지원 의지를 보이고 있지만, 천문학적 시설 투자를 해야 할 기업들을 위해 연구개발(R&amp;D) 단계에서부터 더욱더 통 큰 지원을 해야 한다. 예를 들어 기술 난도가 높은 수소환원제철 실증설비를 조기에 구축할 수 있도록 추가적 지원을 아끼지 말아야 글로벌 기술경쟁에서 앞서 나갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 11일 새 정부의 NDC 목표가 국무회의에서 확정됐다. 탄소중립을 위한 주사위는 던져진 셈이다. 이제는 실질적 탄소 감축을 위해 정부와 민간이 힘을 모아야 한다. 특히 기술 개발과 실증은 산업 부문 탄소 감축의 핵심 수단이다. 위기를 기회로 만들기 위해서라도 탄소중립 기술 개발에 적극 투자해야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민동준 연세대 명예특임교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 이른 여름휴가와 ‘갓성비’ 여행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303635&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303635&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-24T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052421290538102_1684931345_0924303635.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초여름 날씨가 이어지고 있다. 지구촌 곳곳이 이미 때 이른 폭염에 시달리고 있다. 우리나라도 올여름 평년보다 덥고, 엘니뇨 영향으로 남부지방에 많은 비가 올 수 있다는 예보다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문일까. 여름휴가 ‘7말 8초’ 공식도 깨졌다. 올여름 성수기를 피해 이른 여름휴가를 떠나는 휴가족이 증가할 것으로 전망됐다. 코로나19 이후 지속된 경기 침체 속에서 덜 번잡한 시기에 더 알뜰한 비용으로 여행을 다녀오고 7·8월은 집캉스로 보내려는 ‘스마트 컨슈머’가 늘고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국관광공사에 따르면 2015~2019년 5년간 비수기로 꼽히는 6월 우리나라 국민의 출국자 수는 연평균 12.7% 증가했다. 연도별 연평균 증가율인 8.3%를 훌쩍 뛰어넘었다. 성수기인 7월(9.5%)과 8월(5.8%)의 증가율보다 3~7% 포인트가량 높았다. 제주항공이 SNS를 통해 진행한 설문조사에서도 올해 여름휴가를 계획하고 있는 응답자 중 42%가 성수기인 7·8월을 피해 5·6·9·10월에 휴가를 떠날 계획인 것으로 나타났다. 그 이유로는 과반(52%)이 ‘여름 성수기에는 여행 비용이 비싸서’를 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 6월 여행을 독려하고 나섰다. 문화체육관광부와 한국관광공사는 6월 1일부터 30일까지 ‘2023년 여행 가는 달’을 추진하며 다양한 할인 혜택과 이벤트를 쏟아냈다. 언제 휴가 갈지를 고민하던 이들의 ‘이른 휴가’를 결정하는 데 일조하고 있다. 올해 주제는 ‘대한민국은 절찬 여행 중’이다. 우리나라 구석구석 여행으로 나만의 여행 버킷리스트를 완성하고, 영화처럼 멋진 여행의 주인공이 되자는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통, 숙박, 테마파크 할인 혜택이 ‘갓성비’ 여행을 돕는다. 관광상품(숙박·체험권 등)을 결합한 KTX와 6개 노선 관광열차 요금을 최대 50%까지 할인받아 이용할 수 있고 국내 5개 노선 지방도착 항공권, 시티투어 버스와 렌터카도 할인된 요금으로 이용할 수 있다. 여기에 지역별 다양한 여행 프로그램이 더해졌다. 가족 단위, MZ세대, 중장년층 등 대상별로 특별하게 마련됐다. ‘여행 가는 달’과 연계한 온·오프라인 참여형 행사도 주목할 만하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘여행 가는 달’에 떠나면 일부 지역에서는 번잡해질 수 있다. 인기 프로그램은 조기 마감될 수도 있다. 혜택을 받지 못하더라도 6월은 성수기보다는 저렴하다. 특히 조용한 데서 새로운 경험을 하고 싶으면 기존의 잘 알려진 곳보다는 타깃별 여행지가 인기다. 직접 만들고 체험해보는 여행지를 찾는 이들이 점점 늘어나고 있다. 일례로 인구 감소에 따른 소멸 지역으로 떠나는 것도 좋아 보인다. 해당 지역들이 기억에 남을 만한 개성 있는 콘텐츠를 내놓고 있다. 이런 노력은 강원도에서, 그 가운데 탄광지역에서 두드러진다. 한국관광공사도 지역인구 소멸 문제를 관광으로 해결하고자 지역특화콘텐츠 발굴 및 상품화, 디지털 관광주민증 사업 등을 확대 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거를 기억하고 현재를 담아내면서 새로운 미래를 상상해 볼 수 있도록 제작된 영상 등이 지역만의 특별한 매력을 부각하기도 하고, 디지털 관광주민증을 발급해 관광지 및 평창 관광두레 특별할인, 평창투어패스권 등의 혜택을 제공하는 지역도 있다. 농촌여행도 새로운 추억과 경험을 공유할 수 있게 해준다. 농촌다움을 바탕으로 소규모 농촌지역사회 주민들의 생업인 농업이나 생활문화뿐 아니라 농촌 경관과 환경 등을 접하며 돈으로 살 수 없는 체험을 몸과 마음으로 얻을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행도 습관이 될 수 있고, 연습이 필요할 수 있다. 다른 사람들이 간다고 쫓아가지 말고 나만의 여행을 만들어가다 보면 남들과 다른 가치 있는 여행이 몸에 밸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 문화체육부 선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해리포터, DC코믹스 “덕후여 오라”… CU 피규어 랜덤배송 서비스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018295809&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018295809&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-24T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052416532737523_1684914807_0018295809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점 CU가 업계 최초로 ‘해리포터’ 피규어 등이 담긴 ‘피규어 럭키박스’ 프리페이드(선불) 결제 서비스를 선보인다. 자신이 좋아하는 분야에 기꺼이 돈을 쓰는 ‘덕질’ 문화가 소비 트렌드로 자리 잡으면서 편의점의 높은 오프라인 접근성을 활용해 소비자 공략에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피규어 럭키박스는 총 82종의 유명 캐릭터 피규어 중 1종을 랜덤으로 받을 수 있는 서비스다. 전국 점포에서 프리페이드 바코드를 이용해 결제할 수 있으며 휴대폰 단말기로 전송되는 문자 메시지 링크에 배송 주소를 입력하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피규어 럭키박스는 총 2가지 타입으로 구성됐다. 해외 유명 피규어 제조사인 굿스마일에서 만든 고품질 피규어를 정가 대비 최대 40% 저렴한 가격으로 준비했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 ‘헬로 굿스마일’에는 총 26종의 피규어를 랜덤으로 넣었다. 베트맨 등으로 알려진 DC(내셔널 코믹스),  해리포터, 일본 유명 애니메이션 신세기 에반게리온 등 피규어가 담겼다. 또한 ‘팝업퍼레이드’에는 귀멸의 칼날 등 총 56종의 캐릭터가 랜덤으로 들어 있다. 피규어 상세 리스트는 CU 자체 커머스 앱 포켓CU를 통해 확인할 수 있으며 포켓CU 홈배송 메뉴를 통해서도 럭키박스 구매가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU는 지난해 1월 무인출력서비스 ‘프린팅박스’를 도입했는데 일본 애니메이션 캐릭터나 아이돌 덕질을 즐기는 MZ세대 ‘덕후(마니아)’ 고객들이 사진 출력을 위해 CU에 몰리기도 했다. CU 관계자는 “MZ세대들의 놀이터 역할을 하는 편의점에서 고객들의 다양한 기호를 충족시키기 위해 이번 서비스를 도입했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시간 못 지킨 항공사 어디?”… 항공서비스 평가 결과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018295538&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018295538&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-24T21:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2020052714373980577_1590557859_0018295538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국토교통부가 지난해 국적 항공사 10개와 외국적항공사 16개, 주요 공항 6개를 대상으로 서비스 품질 평가 결과를 최근 발표했다. 국내선에서는 티웨이항공과 에어서울이, 국제선에선 플라이강원이 시간준수성 항목에서 각각 B등급을 받았다. 안정성 평가에서는 대한항공이 대형항공사(FSC) 중 유일하게 B등급을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간준수성 항목은 이착륙 시간을 기준(국내선 30분, 국제선 1시간)으로 지연운항 여부를 평가한다. 국적항공사의 경우 대부분 항공사가 A등급(우수)으로 조사됐다. 특히 에어부산·제주항공이 국제선 운항시간을 가장 잘 지켰다. 외항사 중에선 싱가포르항공과 에미레이트항공, 에티하드항공, 타이항공이 A**(매우우수)로 평가됐다. 최하위를 기록한 업체는 에어캐나다항공이었다. 이 항공사는 러시아-우크라이나 전쟁으로 항로 우회 등 정시운항률이 낮았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2020061907555222301_1592520952_0018295538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항공기 사고, 준사고 발생률 등을 평가하는 안정성 부문에서 대한항공이 지난해(A등급) 대비 하락한 B등급을 받았다. 이는 지난해 9월 영국 런던 히스로공항에서 지상이동 중 항공기 간 접촉과 10월 필리핀 세부공항에서 착륙 중 활주로 이탈 등 사고가 잇따른 결과로 보인다. 특히 에어로케이는 최하위로 평가됐다. 비행 중 결함 및 정비작업 내용을 항공일지에 기록하지 않았으며, 항공종사자에 대한 행정처분이 10건에 달하기 때문이다. 플라이강원은 국가안전지표 목표인 활주로 이륙 중단, 하드랜딩 등 달성률인 50%보다 저조해 안전 수준이 낮은 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공교통이용자 보호충실성 항목에서는 국적사 10곳 모두 A**등급을 받았다. 이에 비해 외항사의 항공교통이용자 피해구제 접수 건수는 여객 100만명당 2019년 11.6건에서 2022년 77.3건, 미합의 건수는 6.7건에서 46.0건으로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052417043237557_1684915472_0018295538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공항 평가 대상은 여객운송 실적이 많은 인천·제주·김포·김해·대구·청주국제공항 등이었다. 인천·김해공항은 이용 편리성 부문에서 다른 공항보다 평가 점수가 높았다. 이에 반해 김포공항은 수하물 카트 수 등을 평가하는 수속시설 점수가 낮았다. 제주공항은 청결·쾌적·편리 평가에서 평균 이하였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 2018년부터 매년 서비스 품질 평가를 시행하고 있다. 국토부는 평가 결과를 각 항공사와 공항에 전달해 자발적인 서비스 개선을 유도할 계획이다. 김영혜 국토부 항공산업과장은 25일 “최근 항공교통 이용 경험 증가로 국민의 항공 서비스 기대 수준이 높아진 만큼 평가 결과가 실제 서비스 개선으로 이어질 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀서 대만으로 튼 제2호 태풍 ‘마와르’ 예상 경로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018298121&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018298121&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T02:25:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052511224238492_1684981362_0018298121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2호 태풍 ‘마와르’가 괌을 할퀸 뒤 필리핀 동쪽 해상을 향해 서진하고 있다. 필리핀 북부에서 대만 남부 쪽으로 더 북상할 가능성이 있는 예상 경로를 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 25일 오전 10시 태풍 통보문에서 “마와르가 오전 9시 현재 괌 서북서쪽 약 180㎞ 부근 해상에서 시속 13㎞로 서진하고 있다”고 밝혔다. 마와르는 중심기압 925hPa(헥토파스칼)의 매우 강한 태풍이다. 초속 51m(시속 181㎞)의 바람을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 지난 24일 괌에서 나무를 뿌리째 뽑거나 야자수를 옆으로 휘게 만들 정도의 강풍을 몰아쳤다. 강우에 따른 침수를 피해 저지대 주민이 대피했고, 항공편은 무더기로 결항됐다. 다행히 인명피해는 현재까지 보고되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르의 위력은 아직 완전하게 발휘되지 않았다. 기상청은 마와르가 괌 서북서쪽 약 650㎞ 부근 해상까지 진출할 26일 오전 9시가 되면 초강력 태풍으로 발달할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필리핀 마닐라 동쪽 약 1340㎞ 부근 해상까지 접근할 27일 오전 9시에는 중심기압이 905hPa까지 내려갈 수 있다. 중심부에서 930hPa 이하의 기압이 측정되면 매우 강한 태풍으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 한반도를 강타한 태풍 ‘힌남노’가 제주도에 상륙했던 그해 9월 5일 중심기압은 940hPa, 최대풍속은 초속 47m(시속 167㎞)로 측정됐다. 마와르는 이미 힌남노의 제주도 상륙 당시보다 강한 힘을 발휘하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르는 서진하는 진행 방향을 점차 북서진으로 바꾸고 있다. 기상청은 오는 30일 오전 9시 마와르가 마닐라 북북동쪽 약 700㎞ 부근 해상까지 북서진할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마와르의 그다음 행선지는 대만 동남쪽 해상이 될 수 있다. 이때 마와르의 강도는 초강력에서 ‘매우 강’으로 내려갈 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>伊 유력지, 서울 집중 조명… “문화·경쟁 상징”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018298950&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018298950&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T05:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052514314438692_1684992704_0018298950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아 유력 일간지 ‘라 레푸블리카’가 지난 21일(현지시간) 주말판에 서울을 소개하는 특집 기사를 3개 면에 걸쳐 비중 있게 실었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘서울과 도시’라는 제목의 이 기사에서는 서울을 “음악부터 영화, 첨단기술, 패션까지, 새로 피어나는 비범한 문화와 경제의 상징”이라고 평가했다. 서울을 한국의 문화·경제 중심지로 짚으며 입체적으로 조명한 점이 인상적이다. 이태원·홍대 등 서울 유흥가부터 전통적 관광지인 경복궁·명동·남대문·인사동, 코엑스와 한남동 리움미술관 등 미술시설이 사진과 함께 고루 소개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기사를 쓴 이 신문의 베이징 특파원 잔루카 모돌로 기자는 “전 세계는 한류에 점령당했다. 한류는 20년 전에 시작해서 이제 세계 곳곳에 전파됐다”고 설명했다. 문화 강국으로 거듭난 배경으로는 정부 차원의 적극적 지원과 한국인 특유의 뭐든지 빨리, 잘하려고 하는 성향 등을 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울을 할리우드에 빗대기도 했다. 모돌로 기자는 그룹 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크를 언급하며 “세계 각국에서 많은 이들이 옛날의 할리우드처럼 서울에서 삶의 반전을 찾고 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밝은 면에만 초점을 맞춘 건 아니다. 냉각된 노동 시장, 20만 가구가 사는 반지하 주택, 고물가 인상에 따른 실질임금 하락 문제, 부동산 가격 하락으로 어려움을 겪는 청년들의 문제 등도 다뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요양병원 환자 항문서 25㎝ 기저귀…범인은 간병인이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018299947&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018299947&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T08:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023050815164919101_1683526610_0018299947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요양병원에 입원한 환자의 항문에 25㎝ 크기의 배변 매트 조각을 여러 차례 집어넣은 60대 남성 간병인이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 남동경찰서는 장애인복지법 위반 혐의로 중국 국적의 간병인 A씨(68)를 입건했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 21일부터 지난 4일 사이 인천 모 요양병원에서 환자 B씨(64)의 항문에 여러 차례에 걸쳐 배변 매트 4장을 집어넣은 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 경찰에서 “B씨가 묽은 변을 봐서 기저귀를 자주 갈아야 했다”며 “변 처리를 쉽게 하려고 매트 조각을 항문에 넣었다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 평소 병상에 까는 배변 매트를 가로·세로 약 25㎝ 크기의 사각형 모양으로 잘라 환자 신체를 닦을 때 사용한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052516395239045_1685000392_0018299947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해자 가족은 파킨슨병을 앓고 있는 B씨가 제대로 된 의사 표현도 하지 못한 채 2주 동안 악몽 같은 시간을 보냈다며 울분을 토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 7일 피해자의 자녀 C씨는 한 온라인 커뮤니티에 ‘요양병원에서 아버지 항문에 기저귀를 넣어놨습니다’라는 제목의 글을 게재했다. 이 글에 따르면 입원 당시만 해도 피해자는 의사소통과 거동이 어려웠지만 건강상 심각한 문제는 없던 수준이었다. 하지만 B씨가 요양병원에 입원한 지 2주 뒤 한 대학병원 응급실에서 바로 입원해야 한다는 의사 소견이 나왔다. 검사 결과 B씨는 탈수, 폐렴, 콩팥기능 저하에 더해 배변을 하지 못하는 등 건강이 급격히 악화된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 병실을 지키며 B씨의 대변을 치우다가 속기저귀을 발견했다고 전했다. C씨는 “대변이 너무 안 나와서 간호사랑 가족들이 의아해하던 중 기침하실 때마다 항문이 열리는데 그 가운데 초록색 물질이 보여 손가락으로 당겨보니 30㎝ 길이의 속기저귀였다”며 “빼 보니 대변이 기저귀에 감싸져 나오더라. 이걸 빼고 나서야 안 나오던 대변이 나오기 시작했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 “아버지는 평상시 거동을 아예 못 하고, 눈만 감았다 뜨는 정도인데 묶은 것이 사실이라면 그것도 정말 가슴이 찢어진다”며 “검진이 더 늦었다면, 저희가 모시러 가지 않았다면 아버지는 어떻게 되셨을까”라고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨가 배변 매트를 발견한 다음 날에도 B씨의 항문에서는 매트 조각 1장이 추가로 나왔다. 경찰 수사 과정에서 요양병원 간호사가 또 다른 매트 조각을 빼낸 것으로 확인돼 최소 4장이 B씨의 몸속에서 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 요양병원 간호사가 매트 조각을 발견했음에도 조치를 취하지 않아 간병인의 범행이 계속됐다며 병원 측 초기 대응도 문제 삼았다. 경찰은 해당 병원장이 환자 관리를 소홀히 한 것으로 보고 장애인복지법 위반 혐의로 입건했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B씨 가족으로부터 고소장을 접수해 수사에 나섰고 A씨가 강제로 B씨 몸속에 배변 매트를 집어넣어 폭행했다고 판단해 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨의 행위를 장애인에 대한 폭행으로 판단했다”며 “남은 절차를 마무리하면 검찰에 송치할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후쿠시마 오염수 방류 불안에… 수산물 ‘사재기’ 조짐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300063&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300063&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052516285339024_1684999733_0018300063.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본이 후쿠시마 원전 오염수 방류를 추진하면서 수산물에 대한 국내 소비자들의 우려가 커지고 있다. 오염수 방류 전에 수산물 ‘사재기’를 고려하는 이들도 나타나고 있다. 식품·유통업계는 각종 대책을 마련하면서도 “정부가 믿고 먹을 수 있도록 환경을 만들고 정보를 제공해야 한다”고 당부한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 일본의 오염수 방류 시점은 이르면 7월이 될 것으로 보고 있다. 원전 오염수는 2011년 동일본 대지진 때 녹아내린 핵연료를 식히기 위해 사용된 물이다. 일본은 오염수를 정화한 뒤 바닷물로 희석해서 배출하겠다고 하지만 오염수에는 각종 방사성 물질이 함유돼 있어 수산물 오염이 불가피하다는 불안이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자들의 일본산 수산물에 대한 거부감은 커지고 있다. 방류 전이지만 온라인 커뮤니티 등을 중심으로 불안이 확산하는 분위기다. 일부 소비자는 김, 미역, 소금 등을 미리 구매할 생각도 한다. 3살 아이를 키우는 서모(34)씨는 “아이가 김 없으면 밥도 잘 안 먹는데 김도 마음대로 못 먹일 것 같다. 오염수가 방류된다는 소식이 나오면 김에 소금과 미역을 미리 사놓을 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 식품업계는 방사능 검사를 강화하는 등 대책 마련에 분주하다. 참치 통조림을 주력 상품으로 하는 동원그룹은 올해 초부터 원재료 및 완제품에 대한 방사능 검사 항목을 두 배 늘렸다. 분기별 1회 또는 연 1회였던 검사 주기도 매월 1회 또는 분기별 1회로 늘렸다. 동원 관계자는 “동원참치는 남태평양에서 어획하지만 소비자 신뢰가 중요하다고 보고 올해 초부터 기준을 더 강화했다”고 설명했다. 소금을 사용해 고추장, 된장 등을 만드는 대상은 국산 소금 생산에 문제가 생기면 육지에서 캐내는 ‘암염’이나 호수염을 대체재로 사용하거나 유럽권 수산물을 수입하는 방법 등을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계는 긴장하는 분위기다. 수산물에 대한 심리적 거부감이 확산하면 생선, 조개 등 어패류는 물론 관련 상품군의 매출 하락이 예상되기 때문이다. 이마트·홈플러스와 같은 대형마트는 물론 백화점은 후쿠시마 원전 폭발 사고가 난 2011년부터 일본산 수산물을 전혀 취급하지 않고 있다. 대형마트 수산물 담당자는 “오염수가 방류되면 일본과 멀리 떨어진 노르웨이 등 청정 지역 수산물을 중심으로 수입할 것”이라고 했다. 한 이커머스 플랫폼은 방류 시 다른 지역 수입산으로 상품군을 대체하려고 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수협은 지난달 지역별 조합장협의회장과 수산단체가 참여하는 ‘일본 원전 오염수 대책위원회’를 구성하고 수산물 안전관리 체계 강화에 나섰다. 또 식품의약품안전처의 방사능 분야 공인 시험기관 지정을 위한 기준을 준비하고 있다. 업계는 소비자 불안이 수산물 소비급감으로 이어지지 않도록 정부가 대책을 내놔야 한다고 강조한다. 수산업계 관계자는 “막연한 불안감이 들지 않도록 과학적인 데이터를 바탕으로 한 수산물 섭취 가이드라인을 제공해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뜻밖의 인기 ‘땅콩강정’… 할매니얼 열풍에 제2 전성기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300091&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300091&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T08:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052517504039235_1685004640_0018300091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;젊은 세대가 레트로를 찾아 나서는 ‘할매니얼(할머니+밀레니얼)’ 열풍이 거세지면서 오래된 식품 브랜드들이 제2의 전성기를 맞았다. 안정적이던 매출이 두 자릿수 이상 뛰거나, 인기가 없어 단종됐던 제품이 다시 시장에 나와 빛을 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오리온은 올해 1~4월 ‘땅콩강정’의 매출이 지난해 같은 기간에 비해 69% 뛰었다고 25일 밝혔다. 땅콩강정은 한국의 전통 간식인 강정을 스낵으로 재해석한 제품이다. 전통 음료 식혜를 본뜬 제품을 찾는 소비자도 많아졌다. 팔도의 ‘비락식혜’는 같은 기간 2530만개가 팔려나가면서 판매량이 전년 동기(1900만개) 대비 32.1% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전통 간식 형태는 아니지만 오래전부터 판매돼 온 ‘장수 과자’도 높은 성장률을 보였다. 출시한 지 30년이 된 롯데웰푸드의 ‘엄마손파이’는 지난 1~4월 매출이 지난해 같은 기간보다 45% 올랐다. 1979년에 출시된 ‘빠다코코낫’과 1987년에 출시된 ‘마가렛트’의 매출도 같은 기간 각각 20%씩 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단종된 과자가 소비자들의 요청으로 재출시되기도 했다. 롯데웰푸드는 8년 전 단종됐던 ‘립파이’를 ‘립파이 초코’로 재개발해 이번 달 다시 시장에 내놨다. 롯데웰푸드 홈페이지를 통해 ‘어릴 때 많이 먹었는데 단종돼 슬프다’는 등 립파이를 재출시해달라는 요구가 지속적으로 접수되자 발전시켜 선보인 것이다. SPC삼립의 포켓몬빵, 오리온의 와클도 추억을 그리워하는 고객들의 요구로 재출시된 대표적인 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레트로 열풍은 오래된 식재료 브랜드까지 재조명했다. 장수 식재료 브랜드가 협업을 통해 전혀 다른 카테고리의 식품을 내놓은 것이다. 대한제분의 곰표밀가루는 ‘곰표밀맥주’를 출시해 큰 성공을 거두고 ‘곰표 오징어 튀김’ ‘곰표 팝콘’ ‘안녕! 곰표 치킨너겟’ 등 후속작을 연이어 선보였다. 대상의 미원은 ‘미원맛소금팝콘’을 내놨고 이 역시 좋은 반응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오래된 브랜드들이 할매니얼 트렌드에 올라탈 수 있었던 것은 정체성을 지키면서도 새로운 취향을 반영하기 위해 지속적으로 노력해온 덕분이다. 땅콩강정은 고급화된 소비자 입맛에 맞춰 지난 2021년 땅콩 함량을 24.4%에서 30%로 늘렸다. 비락식혜도 같은 해 전통 식혜의 자연스러운 맛을 살리기 위해 인공 감미료를 줄였으며, 이전에도 수차례 레시피 수정을 거듭했다. 식품업계 관계자는 “수십년된 식품 브랜드의 매출이 판촉 없이 눈에 띄게 느는 것은 이례적인 일”이라며 “그만큼 레트로 열풍이 강하다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모두 순조롭다… 누리호, 위성 8개 목표 궤도서 분리 성공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300300&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300300&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052518494539319_1685008185_0018300300.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국형 발사체 누리호(KSLV-Ⅱ)가 25일 오후 6시24분 전남 고흥 나로우주센터에서 예정대로 발사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리호는 차세대 소형위성 2호, 큐브 위성 7기를 포함한 모두 8개의 탑재 위성을 목표 궤도에서 분리한 것으로 파악되고 있다. 성공 여부는 이날 오후 7시40분쯤 발표될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리호는 지난 24일 오후 6시24분 발사될 예정이었다. 같은 날 오후 3시 발사대 헬륨 밸브를 제어하는 컴퓨터와 발사 제어 컴퓨터 간 통신에서 이상이 발견돼 발사는 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부와 한국항공우주연구원은 이날 오전 발사 준비 자동제어 시스템과 발사대 장비 제어 시스템 점검·조치 결과를 보고받은 뒤 누리호를 예정된 오후 6시24분에 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “더이상 내부공격 없어야…타인 억압은 민주당 해치는 길”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300412&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300412&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T10:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052518493139317_1685008173_0018300412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 강성 지지층인 ‘개딸(개혁의 딸)’들의 비명(비이재명)계를 향한 공격을 놓고 민주당 의원총회에서 계파 간 갈등이 또 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 25일 의원총회 이후 페이스북에 “오늘 의원총회에서도 타인을 억압하는 행위는 민주당을 해치는 일이며, 적대적 공격을 중단해야 한다는 의견이 많았다”며 “더이상의 부당한 내부공격은 없어야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 이날 의원총회에서 강성 지지층의 공격행위 중단이 필요하다는 데 공감대를 이뤘지만, 진영 간 적대심은 더 공개적으로 표출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소영 원내대변인은 의원총회 후 브리핑에서 “자신과 다른 의견을 억압하는 행위는 민주당을 해치는 행위라는 점을 다 같이 인식하고, 도를 넘는 적대와 공격 행위를 중단해야 한다는 데 많은 분이 동의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 비공개로 진행된 의원총회에서는 최근 공격성향이 더욱 강해진 ‘개딸’들에 대한 성토가 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 좌장인 홍영표 의원은 ‘김남국 의원의 가상자산 보유 논란을 비판한 당 청년 정치인들에게 강성 당원들의 공격이 집중되는 것에 당이 적극적으로 입장을 표명하자’는 내용의 결의안 채택을 제안했고, 자유발언에 나선 의원 상당수가 민주당의 명확한 입장 표명이 필요하다는 입장을 밝혔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지난 12일 김남국 무소속 의원의 ‘60억원 코인 논란’과 관련한 전수조사와 김 의원의 의원직 사퇴를 요구한 이동학·박성민 전 최고위원 등 민주당 청년 정치인 8명에 대한 공격이 도를 넘었다는 지적이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 중진인 전해철 의원은 강성 지지층의 집중 공격을 받은 양소영 전국대학생위원장이 자신을 찾아와 ‘도와달라’고 호소했다는 점을 거론하며 “당이 이런 식으로 언로를 막는 것은 바람직하지 않다”고 지적한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 비명계 한 의원은 친명(친이재명)계인 김용민 의원이 의총에서 “김남국 의원도 청년인데, 왜 보호해주지 않느냐”는 취지의 발언을 했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 김 의원은 국민일보와의 통화에서 “김남국 의원을 보호하자는 의미가 아니었다”며 “김 의원도 본인이 책임을 지고 있는 것이고, 그 어떤 청년 정치인도 자신의 말과 행동에 책임질 일이 있으면 책임져야 한다는 취지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 의원들이 요구한 결의문 채택도 불발돼 강성 지지층의 공격 행위를 둘러싼 당 내홍은 당분간 계속될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 원내대변인은 기자들과 만나 “별도의 입장문이나 결의문보다는 공감대나 논의가 있었다는 점을 알려드리는 방식으로 메시지를 내기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원총회에서는 최근 ‘전당대회 돈봉투’ 논란으로 인해 촉발된 민주당 대의원제 개편에 대해서도 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계를 중심으로 대의원제 폐지 요구가 이어진 반면, 비명계는 지역 간 불균형 해소 등을 이유로 결사 반대 입장을 밝혔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원내대변인은 “결론 난 것은 아니고, 앞으로 대의원제 폐지를 포함한 다양한 혁신방안에 대해 토론을 이어가기로 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨병 환자 발동동”…괌에 韓 관광객 3000여명 고립</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300479&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300479&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519183339402_1685009914_0018300479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제2호 태풍 ‘마와르’가 미국령 괌을 할퀴고 지나가면서 한국인 관광객 3000여명이 고립됐다. 다행히 부상자는 현재까지 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 정전과 단수 등 열악한 현지 상황으로, 이들 대다수가 어려움을 호소하고 있다. 전기가 들어오지 않고, 물이 끊기면서 문을 연 식당이나 마트를 찾기 어렵다고 한다. 빗물을 받아 화장실 변기물을 내리는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 호텔 투숙 기간을 연장하려는 사람들이 몰리면서 방을 구하지 못해 호텔 로비나 소파에서 쪽잠을 청하는 이들도 상당수인 것으로 알려졌다. 당뇨병 등 지병을 앓고 있는 이들은 평소 복용하는 약을 구할 수 없어 발을 동동 구르는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519160839395_1685009768_0018300479.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가족과 괌으로 휴가를 떠난 임모(41)씨는 25일 국민일보에 “임산부와 유아를 데리고 온 가족단위 관광객이 많아 다들 절박한 상황”이라며 “전기가 끊겨 에어컨이 나오지 않는 호텔도 상당수”라고 전했다. 괌 낮 최고기온은 섭씨 30도를 웃돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임씨는 특히 “당뇨병 등 지병이 있는 관광객들은 어쩔 줄 몰라하고 있다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519200739406_1685010008_0018300479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;24일(현지시간) 바람과 집중호우를 동반한 마와르가 괌을 강타했다. 나무를 뿌리째 뽑거나 야자수를 옆으로 휘게 만들 정도의 강한 바람이 불었다. 이로 인해 항공편이 무더기로 결항했고, 우리 관광객 발도 묶였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 관광객들은 카카오톡 오픈채팅방 혹은 네이버 카페를 통해 필요한 정보와 의약품 등을 주고받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼이 네이버 카페에 “아이가 눈이 아프다고 한다. 알러지 또는 항생제 안약을 가진 분 계시나”라고 적자, 다른 누리꾼은 “OOOO 안연고가 있다. 필요하면 연락을 달라”며 댓글을 달았다. 또 다른 누리꾼은 영업 중인 한식당 정보를 공유하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 태풍 여파로 다음 달 1일까지 공항 활주로가 폐쇄될 가능성이 높다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나투어는 이날 오전 고객들에게 보낸 이메일에서 “현지시간으로 6월 1일까지 활주로 폐쇄라 아마 (한국으로) 돌아오는 비행기도 모두 결항할 예정”이라며 “후속 조치 안내가 나오는 대로 공유할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 일각에선 정부가 군 수송기 투입 논의에 착수하는 것 아니냐는 관측도 나온다. 정부는 2018년 태풍 ‘위투’가 사이판을 강타했을 당시 군 수송기를 보냈었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052517515839237_1685004721_0018300479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리 정부도 정확한 실상을 파악하며 대응책을 모색하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부 당국자는 이날 서울 종로구 외교부 청사에서 기자들과 만나 “(한국인) 관광객 약 3000명이 괌에 체류하는 것으로 추산된다”며 “현지 공관에서 호텔과 괌 항공청, 여러 당국을 통해 직접 연락하며 우리 관광객 상황과 숫자를 파악하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공관 직원 3명이 주하갓냐 출장소에서 전원 비상근무를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “단전과 단수, 비행편 결항 등으로 불편함이 있지만, 우리 국민 안전에 큰 어려움이나 지장이 있는 것은 아니다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 당국자는 현지 공항 상황과 관련해 “공항이 다시 열리게 될지 여부에 대해선 시간이 걸리는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[앵글속 세상] 지속 가능한 인류 번영의 길… 기후 위기 극복을 얘기한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303946&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303946&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052520250539473_1685013905_0924303946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 탄소 전문가들이 기후 위기 극복을 위해 한자리에 모였다. 기후·에너지 분야 세계 첨단기술이 총출동하는 대규모 박람회가 25일 부산에서 개막했다. 제1회 기후산업국제박람회(WCE)는 2030부산세계박람회 유치 등을 위해 산업통상자원부 외교부 환경부 부산시 등 12개 범부처, 한국에너지공단 대한상공회의소 한국무역협회 등 13개 관계기관이 공동 주최 주관해 27일까지 벡스코에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052520250639474_1685013906_0924303946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 행사는 ‘기후위기를 넘어, 지속 가능한 번영으로 가는 길’을 주제로 국내외 500여개 기업과 공기업·연구기관 관계자 등 2만여명이 참가한다. 매년 별도로 열리던 ‘대한민국 에너지대전’ ‘탄소중립EXPO’ ‘국제환경에너지산업전(ENTECH)’ 등 3개 전시회가 통합 개최된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052520250639475_1685013906_0924303946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;WCE는 개막식, 콘퍼런스, 전시회, 뉴욕타임스(NYT) 기후행사, 드림 콘서트(폐막식) 등으로 구성된다. 25일 열린 개막식에선 포브스 선정 에너지 분야 가장 영향력 있는 인물로 꼽힌 파티 비롤 국제에너지기구(IEA) 사무총장과 ‘대통령을 위한 에너지 강의’ 저자이자 세계적 물리학자인 리처드 뮬러 UC버클리 명예교수가 온·오프라인으로 기조연설을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전시회는 탄소중립관, 재생에너지관(태양광·풍력), 에너지효율관, 미래모빌리티관(수소·전기차, 자율주행, 무인비행체), 친환경관, 기후기술관, 엑스포 유치 홍보관 등으로 구성돼, 국내외 바이어와 일반 관람객을 맞이한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052520250739476_1685013907_0924303946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내외 대기업과 에너지·환경 분야 전문가들이 참여해 친환경 에너지 정책과 기술협력 방안을 모색하는 콘퍼런스도 열린다. 기후 위기 극복을 위한 국제적 논의의 장이 될 콘퍼런스에는 외교사절이 참여하는 리더스 서밋, 국내외 기업인이 참여하는 비즈니스 서밋, 탄소중립을 표방한 세계 주요 도시 단체장이 참여하는 도시 서밋 등이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052520250739477_1685013907_0924303946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국에너지공단 이상훈 이사장은 “전세계적으로 에너지 수요가 증가함에 따라 온실가스 감축을 위한 저탄소 에너지로의 전환이 중요해지고 있다”며 “이번 기후산업국제박람회 비즈니스서밋 저탄소 에너지 세션이 많은 기업의 기후산업 신시장 창출과 신성장에 동력이 될 것으로 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=사진·글 김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “한국이 우주 강국 G7에 들어갔음을 선언하는 쾌거”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300522&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300522&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052520525939509_1685015579_0018300522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 한국형발사체 누리호(KSLV-II) 3차 발사가 성공한 것과 관련해 “우리나라가 우주 강국 G7(주요 7개국)에 들어갔음을 선언하는 쾌거”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 25일 입장문에서 “자체 제작한 위성을 자체 제작한 발사체에 탑재해 우주 궤도에 올린 나라는 미국, 프랑스, 일본, 러시아, 중국, 인도밖에 없다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 독자 기술로 개발한 한국형 발사체 누리호가 실용 위성 8개를 우주 궤도로 쏘아올리는 3차 발사에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052520531439510_1685015594_0018300522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;위성을 싣고 우주로 가는 실전 테스트를 통과한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령도 “3차 발사는 8개 실용위성을 궤도에 진입시킨 것으로 1개 실험위성을 궤도에 진입시킨 2차 발사에서 엄청나게 진일보한 것”이라고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 그러면서 “전 세계에서 대한민국의 우주과학기술과 첨단 산업을 바라보는 시각이 크게 바뀔 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “한국항공우주연구원과 한화 에어로스페이스, 한국항공우주산업(KAI), 연구진과 기술자 여러분 노고를 국민과 함께 치하하고 축하드린다”고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 페이스북에는 “1962년 ‘문 프로젝트’를 추진했던 존 F. 케네디 대통령은 ‘달에 가는 것이 쉽기 때문이 아니라 어렵기 때문에 도전한다’고 말했다”며 “어렵기 때문에 우리의 도전이 되고 꿈이 되는 것”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;윤 대통령은 “오늘 우리는 꿈이 현실이 될 수 있음을 확인했다”면서 “땀과 열정이, 그리고 멈추지 않는 도전 정신이 꿈을 현실로 만들었다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “누리호에는 한국과학기술원(KAIST)과 한국천문연구원이 개발한 실제 위성도 들어가 있지만, 3개 위성은 우리 스타트업 손에서 탄생한 것”이라며 “그래서 더 의미가 남다르다. 정말 자랑스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 이스라엘 사법정비 반대 시위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304097&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304097&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T12:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052521001139525_1685016011_0924304097.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 시민이 25일(현지시간) 수도 예루살렘 총리관저 앞에서 정부의 사법정비 입법 재추진에 반대하는 시위를 벌이다 체포되자 격렬히 저항하고 있다. 베냐민 네타냐후 총리는 3월 말 보류했던 사법정비 입법을 다시 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 괌 덮친 ‘슈퍼 태풍’ 마와르의 위력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304098&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304098&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T12:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052521010539531_1685016065_0924304098.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;25일(현지시간) 미국령 괌의 몽몽-토토-마이테 지역 주택가에 &apos;슈퍼 태풍&apos; 마와르에 강타당한 고목들이 뿌리째 뽑혀 방치돼 있다. 최대 시속 225㎞의 바람과 집중호우를 동반한 마와르로 괌 전역에 통행금지령이 내려지고 정전사태가 빚어졌다. 항공편도 끊기면서 한국인 3000여명을 포함한 관광객의 발이 묶였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽이고 싶어 죽였다”…日서 경찰관 2명, 여성 1명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300567&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300567&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T12:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052521251239617_1685017512_0018300567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 나가노현에서 한 남성이 엽총으로 추정되는 총기를 발사하고 흉기를 휘둘러 경찰관 등 3명이 숨졌다. 이 남성은 범행 현장 인근 건물에 들어가 농성하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 일본 공영방송인 NHK와 교도통신 등에 따르면 이날 오후 4시30분쯤 ‘한 남성이 여성을 흉기로 찔렀다’는 신고가 현지 경찰에 접수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관 두 명이 현장에 출동했고, 이들은 한 남성이 쏜 총에 맞아 쓰러졌다. 두 사람은 병원으로 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건으로 현재까지 경찰관 두 명과 여성 한 명이 사망했다. 다만 부상자가 더 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 범인은 사건 현장과 가까운 건물로 들어가 경찰과 대치하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 그가 아직 총을 소지하고 있을 가능성을 염두에 두고 인근 주민에게 불필요한 외출을 자제할 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 목격한 주민은 NHK에 “도망가는 여성 뒤를 쫓아온 남성이 흉기로 찔렀고 산탄총 두 발을 발사했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 주민은 “남성에게 ‘왜 이런 짓을 하느냐’고 묻자 ‘죽이고 싶어서 죽였다’고 말하고는 떠났다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘누리호 발사 성공’ 외신들도 주목…“韓, 전 세계 7대 우주 강국”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300607&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300607&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T12:50:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519390939436_1685011149_0018300607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국형 발사체 ‘누리호’가 25일 3차 발사에서 성공한 가운데 각국 주요 외신들이 한국이 자체 기술로는 처음으로 실용급 위성을 궤도에 안착시키면서 항공 우주 프로그램의 또 다른 핵심 단계를 밟았다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 AP통신은 “한국에서 자체 제작한 3단 누리호 발사체가 관측 임무 수행용 등 8개의 실용급 위성을 탑재하고 이륙했다”며 “이번 발사는 한국의 우주 기반 감시 시스템 개발에 도움이 될 것”이라고 보도했다. AP는 “이번 발사에 성공하면 한국은 중국, 일본, 인도 등 아시아 이웃 국가들과의 역내 우주 경쟁에서 따라잡을 수 있다는 희망을 갖게 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신은 누리호를 “길이 47ｍ, 건물 12층 높이”라며 “프랑스의 발사체 ‘아리안5’보다는 다소 작지만, 탑재체 용량은 누리호가 6배 이상 크다”고 소개했다. 블룸버그는 “한국은 지난해 시험 위성을 실은 누리호를 발사하며 러시아, 미국, 프랑스, 중국, 일본, 인도에 이어 1t급 이상의 위성을 실을 수 있는 우주 발사체를 개발한 7번째 국가가 됐다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “누리호는 초기 우주 프로그램을 시작하고 6G 네트워크, 정찰위성 및 달 탐사선의 발전을 촉진하려는 한국의 야심찬 계획의 핵심”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052521162939584_1685016989_0018300607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 외신은 최근 군사정찰위성 발사를 준비 중인 북한과의 경쟁 구도 속에서 이번 발사 성공의 의미를 조망했다. AP는 전문가 진단을 인용해 “이번 발사는 한국이 군사 첩보 위성을 운용하고, 장거리 미사일을 개발하는 기술과 노하우를 축적하는 데 도움이 될 것”이라며 “한국은 이미 북한 전역에 도달할 수 있는 미사일을 보유하고 있지만, 전문가들은 중국과 러시아의 미래 안보 위협에 대비하기 위해 장거리 미사일이 필요하다고 말한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 “아시아에서 열띤 군비 경쟁으로 우주 발사는 오랫동안 민감한 문제였으며 북한은 첫 번째 군사 정찰 위성 발사를 준비하고 있다”며 “한국은 또한 군사 위성을 발사할 계획이지만, 누리호를 군사적으로 사용할 가능성을 배제하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신은 한국의 향후 우주 개발 계획도 소개했다. 블룸버그는 “한국이 누리호 프로젝트의 일환으로 2027년까지 3기의 로켓을 추가 발사할 계획이며, 10년간 약 16억 달러(한화 약 2조1200억원)가 소요될 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“23돌 그린콘서트… 잔디밭 뛰놀던 아이보며 영감 얻어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303906&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303906&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T12:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519230439410_1685010184_0924303906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519230539411_1685010185_0924303906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;K팝 한류 그린콘서트로 자리매김한 서원밸리 그린콘서트가 올해도 열린다. 매년 5월 마지막주 토요일에 개최됐던 그린콘서트가 올해는 6월 3일 경기도 파주 서원밸리 18번홀 특설무대에서 열린다. 부산 엑스포 유치기념 ‘드림콘서트’와 일정이 겹쳐 부득이 한 주 늦췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년에 시작된 그린콘서트는 올해로 23년째, 19회를 맞는다. 지난해까지 약 49만명이 다녀가 올해는 50만명을 무난히 돌파할 것으로 예상된다. 그 중에는 해외 관람객 3000여명도 찾을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 출연진은 AB6IX, 슈퍼주니어(신동·이특), 장민호, 진성, 김태연, 박군, 백지영, 정동하, 하동균 등 23팀 초호화 멤버다. 예년과 다른 점은 세계적 아이돌 그룹에 트로트 대세들이 참여한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린콘서트를 처음 기획해 23년간 연출 및 사회, 그리고 준비위원장으로서 행사의 시작과 끝을 책임지고 있는 시인 출신 언론인 이종현 총감독을 최근 만나 그린콘서트의 어제와 오늘, 그리고 미래에 대해 들어 보았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그에게 먼저 그린콘서트가 탄생한 배경에 대해 들어 보았다. 이 감독은 “1990년대 중반부터 비골퍼들을 위해 일 년에 한 번쯤 드넓은 골프장 잔디밭을 개방하면 어떨까 하는 생각을 했다”면서 “여러 골프장에 제안을 했는데 서원밸리 골프장을 운영하는 최등규 대보그룹 회장이 모두 맡아서 해달라며 흔쾌히 수락하셨다”고 탄생 비화를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 그린콘서트를 기획한 것은 기부를 통해 골프에 대한 부정적 인식을 조금이나마 타파하고자 하는 평소 생각에서 비롯됐다. 그러던 중 어느날 극장에서 어린 아이가 빨간풍선을 들고 넓은 잔디밭을 달려 오는 너무나 행복한 모습에서 영감을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그 잔디밭이 골프장 부지였던 어린이대공원이라는 걸 알고 골프장 잔디를 활용해 봐야 겠다는 생각을 하게 됐다”면서 “그렇게 해서 탄생한 것이 그린콘서트이고 서원밸리에서 2000년 첫 결실을 맺게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519230439409_1685010184_0924303906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제1회 콘서트는 그해 10월 14일에 이 국장과 평소 친분이 두터웠던 해바라기 유익종을 비롯해 박학기, 강은철 등 3명이 무대에 섰다. 관객은 서원밸리 회원과 지역 주민 등 1520명에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 시작된 그린콘서트는 2회 때부터 5월로 시기를 앞당겼고 10회 때는 무려 2만여명이 찾는 콘서트로 발전했다. 그리고 코로나19 펜데믹 기간을 제외한 최근 몇 년간은 4만5000여명이 콘서트를 보기 위해 서원밸리를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린콘서트가 K팝을 대표하는 한류 콘서트로 자리매김하기까지는 노개런티로 참가한 호화 출연진을 빼놓고 얘기할 수 없다. 방탄소년단(BTS), 워너원, 걸스데이, 비스트, 에이핑크, 마마무, DJ DOC, EXID, 비투비, 틴탑, 엠블랙, 빅스 등 지금은 세계무대를 휩쓰는 K팝 스타들이 이 무대를 다녀갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린콘서트는 기부와 나눔 이벤트다. 매년 이벤트 행사로 모은 자선기금에 서원밸리 골프클럽 회원들, 대보그룹에서 낸 성금을 합쳐 사랑의 휠체어 보내기 운동본부와 파주시 광탄면의 파주보육원에 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그에게 지난 23년간 여정 중 하나도 소중하지 않은 게 없지만 2018년 행사 때 있었던 일화가 가장 기억에 남는다고 했다. 이 감독은 “4시간의 공연을 끝내고 무대에서 허전한 마음으로 내려오고 있는데 인근에 사신다는 촌로께서 ‘사회보느라 수고했다. 이 늙은이가 이런 호사스런 공연을 어떻게 보겠느냐’면서 손수건에서 쑥떡을 꺼내주시곤 종종걸음으로 가시는데 하염없이 눈물이 쏟아졌다. 남을 위해 만든 행사가 오히려 제가 힐링을 받더라”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린콘서트와 얽힌 일화는 일일이 열거할 수 없을 정도로 많다. 그는 “한번은 비가 너무 많이 와서 공연을 중단하려했던 적이 있었다”면서 “그런데 단 한분도 꼼작 않고 박수를 쳐 줘서 끝까지 비 맞고 진행했던 기억이 난다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “나보다는 남이 더 행복할 수 있다면 그 자체가 행복해지는 것”이라며 “그런 맥락에서 그린콘서트는 멈추지 않을 것이다. 많은 성원과 관심을 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구, 男복식도 4강행… 장우진-임종훈 2연속 메달 확보 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300603&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300603&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T13:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052521240239613_1685017442_0018300603.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 탁구 남자복식 장우진-임종훈 조가 세계선수권 2연속 메달을 확보했다. 한국 대표팀은 여자복식 전지희-신유빈에 이어 두 번째 메달을 수확했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진-임종훈은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자복식 8강에서 에체키 난도르-슈디 아담(헝가리)을 3대 0(11-4 12-10 11-7)으로 완파하고 4강에 진출했다. 세계선수권에서는 3-4위전을 치르지 않기 때문에 최소 동메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진은 첫 게임에서 한 수 위 실력을 뽐내며 11-4 큰 점수 차로 이겼다. 하지만 세계대회 8강인 만큼 상대도 만만치 않았다. 이어진 두 번째 게임은 접전 양상이었으나 후반 들어 7-10까지 벌어지며 위기에 처했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때부터 추격전이 시작됐다. 장우진-임종훈이 침착하게 두 점을 따라붙자, 헝가리는 흐름을 끊기 위해 타임아웃을 신청했다. 하지만 이후에도 긴 랠리 끝에 상대 공격이 네트에 걸리며 10-10 듀스가 되자 장우진은 주먹을 불끈 쥐었다. 임종훈의 공격이 성공하면서 11-10 역전에 성공했고, 상대 공격이 네트에 걸리면서 두 번째 게임도 가져왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 게임에서는 8-5로 앞서가다 한 점 차 추격을 당했다. 하지만 다시 달아나며 10-7 매치포인트에 올라섰고, 장우진이 드라이브 공격을 성공시키면서 4강 진출을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052521420339639_1685018524_0018300603.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장우진과 임종훈은 이번 대회 1차 목표인 ‘메달 확보’에 성공한 뒤 관중석의 한인 응원단을 향해 손을 흔들며 인사했다. 이번 대회 남자복식 첫 경기에서 복병 프랑스 조에 혼쭐이 나며 진땀승을 거뒀던 장우진-임종훈 조는 이후 시원한 승리들을 거두며 승승장구하고 있다. 지난 대회에서 65년 만에 남자복식 최고 성적인 은메달을 목에 건 두 선수는 이번 대회 목표인 금메달까지 두 경기를 남겨뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진은 “첫 목표였던 4강에 올라왔다”며 “고비가 있었지만 서로를 믿고, 한인 분들이 응원해주신 덕에 쉽게 포기하지 않고 이길 수 있었다”고 소감을 밝혔다. 임종훈은 “고비가 많았지만 우진이형을 믿고 같이 이길 수 있어서 더 기쁘다”며 “제가 불안할 땐 우진이형이 득점을 많이 해줬고, 서로 믿고 경기해 이겨 (더욱) 값지고 기분 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임 7-10으로 뒤지던 상황에 대해 장우진은 “상대가 하나를 쉽게 실점했기 때문에 한 점만 따면 저희가 흐름 잡을 수 있겠다고 생각해서 많이 신경 썼다”며 “듀스 상황에서는 상대방이 쫓기는 처지일 거라 심리적으로 많이 이용했다”고 말했다. 임종훈도 “상대 선수들보다도 우리가 오래 했고 실력도 낫다고 생각해서 무난하게 가면 이길 거라고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052521274639623_1685017666_0018300603.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대회가 막바지를 향해 가면서 경기를 많이 치른 두 선수의 체력도 중요해지고 있다. 장우진은 “확실히 연습할 때나 워밍업할 때 처음보다는 지치는데 아직은 경기가 엄청 많지 않아서 괜찮다”고 말했다. 임종훈은 “힘을 많이 써서 치는 편이라 아침에 몸이 많이 굳지만, 트레이너 선생님이 새벽까지 계속 치료해주시고 아침에도 스트레칭을 할 때 도와주셔서 불편한 것 없이 잘 치르고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 선수의 4강 상대는 독일과 영국 경기의 승자다. 장우진은 “왼손(임종훈)-오른손(장우진) 조합이고, 영국과 독일은 오른손 조합이라 움직임에 있어선 좀 더 유리하다고 생각한다”면서도 “한 번도 붙어보지 않은 선수들이라 철저하게 준비하고 들어가야 할 것 같다”고 말했다. 임종훈도 “그 선수들도 분명히 톱랭커 선수들”이라며 “형이랑 잘 분석할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 같은 이름·등번호… ‘인종차별 피해’ 비니시우스와 연대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304076&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304076&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T13:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519010539348_1685008865_0924304076.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;레알 마드리드 선수들이 25일(한국시간) 스페인 마드리드의 산티아고 베르나베우에서 열린 라요 바예카노와의 2022-2023시즌 프리메라리가 36라운드 홈 경기에 앞서 모두 비니시우스 주니오르의 이름과 등번호 &apos;20&apos;이 새겨진 유니폼을 입고 있다. 인종차별을 당한 동료 비니시우스와 연대하겠다는 의미다. 양 팀 선발 출전 선수들은 &apos;인종차별을 축구에서 몰아내자&apos;는 문구의 플래카드도 함께 들어 보였다. 아래 사진은 관중석에서 비니시우스가 이를 보고 박수를 치는 장면. AP뉴시스&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0525/2023052519010539349_1685008865_0924304076.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벌금폭탄에 구금, 공연 취소… 중국 ‘문화검열’ 공포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303973&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303973&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023031619180350087_1678961883_0924303973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국에서 스탠드업 코미디쇼 같은 각종 공연이 돌연 취소되는 등 문화 검열 선풍이 거세게 불고 있다. 시진핑 국가주석에 대한 비판과 풍자를 원천 차단하려는 의도로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 24일(현지시간) 중국 전역에서 최근 며칠 동안 수십개의 공연이 시작 직전에 갑자기 취소됐다면서 “중국을 순회하는 일본 합창단, 코미디 쇼, 재즈 연주 등 종류를 가리지 않는다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 문화 검열 분위기는 시 주석 발언을 패러디한 코미디언이 당국 조사를 받은 일과 무관치 않아 보인다. ‘하우스’라는 예명으로 활동해온 중국 코미디언 리하오스는 지난 13일 한 공연에서 유기견 두 마리를 입양한 경험을 이야기했다. 그는 유기견들이 다람쥐를 뒤쫓는 모습을 보며 “태도가 우량하고 싸우면 이긴다”는 말이 생각났다고 말했다. 문제는 이 표현이 ‘당의 지휘에 따라 싸우면 이기는, 태도가 우량한 인민군대 건설’을 강조한 시 주석의 말을 연상시킨다는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 하우스와 소속사에 대한 조사에 들어갔고 200만 달러(26억5000만원)의 벌금을 부과한 것으로 알려졌다. 온라인상에서 하우스를 두둔한 여성은 구금됐다. 중국 공산당 기관지 인민일보는 “마음속에 두려움을 갖고 말을 조심하며 행동에 멈춤이 있어야 한다”며 “이것이 직업의 마지노선이자 업계의 공감대가 돼야 한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에선 3년의 코로나 봉쇄로 인한 경기침체와 청년실업 등이 각종 사회문제로 나타나고 있다. 지난해 말 당국의 고강도 방역정책에 반발한 ‘백지 시위’가 대표적이다. 중국 당국은 일반 시민들의 불만이 중국 공산당과 시 주석으로 향하지 않도록 감시와 통제를 더욱 강화하는 모양새다. 중국 영화와 방송은 애국주의와 민족주의를 부각하는 내용으로 채워지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 시 주석이 지난 23일 국립미술관에 “올바른 정치적 방향을 고수하라”는 내용의 서한을 보냈다고 전했다. 그러면서 “시 주석은 예술과 문화를 탄압의 중심으로 삼아 중국 정체성에 대한 민족주의적 비전을 강요하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 특별한 평범함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303898&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303898&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052518570639330_1685008626_0924303898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 달에 서울 은평구 ‘내를 건너서 숲으로 도서관’에서 캐릭터 그리기 특강을 하게 됐다. 주로 성인이나 청소년을 대상으로 강연을 해왔는데 초등학교 5학년 수업은 처음이었다. 초등학생 눈높이를 맞출 수 있을지 내심 걱정했던 것과 달리 아이들은 저마다 기발하고 엉뚱한 캐릭터를 그려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특강 시간에 나는 한 가지 조건을 덧붙였다. 학생들에게 ‘세상을 이롭게 하는 특별한 능력’을 꼭 적으라고 한 것이다. ‘태양광 전지를 몰래 만드는 능력 있는 아이’ ‘잠을 못 자는 사람이 꿀을 먹으면 달콤한 꿈을 꾸게 해주는 벌’ ‘많이 먹어도 건강에 해롭지 않은 라면’ 등 학생들은 저마다 비범한 능력을 뽐내는 캐릭터를 완성했다. 그중에 승준이가 조용히 그린 캐릭터가 눈길을 끌었다. 이름은 김평범씨, 나이는 33세. 잔잔한 성격에 썰렁한 개그를 좋아한단다. 승준이의 스케치북에는 김평범씨와 엑스트라가 음료수를 마시며 대화를 나누는 장면이 흐릿하게 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“평범씨! 푸른 소가 용을 구하면 뭐게요?” “청소용구함!” “하나도 안 재밌어요”. 이어지는 장면에서 평범씨는 엑스트라에게 음료수를 권한다. “쭉 들이켜요. 쭉!” “와, 행복!” 이 심심한 내용이 전부였다. 게다가 세상을 이롭게 하는 능력이 고작 ‘평범씨가 건네는 음료수를 마시면 누구나 행복해지는 것’이라니. 너무 싱거운 이야기 아닌가. 나는 승준이에게 능력을 더하거나 채색을 해보라고 권했다. 그러자 승준이가 답했다. “김평범씨는 색이 없는 게 더 잘 어울려요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 무릎을 탁 쳤다. 그동안 나는 남보다 뛰어난 능력을 지닌 영웅을 그리라고 부추긴 게 아닌가. 집으로 가는 동안 승준이의 그림이 마음에 남았다. 삶을 살아가는 데 특출 난 능력이 없어도 좋다. 반복되는 일상에서 소소한 행복을 찾는 것도 중요한 발견이다. 5학년 승준이는 나에게 ‘특별한 평범함’이 무엇인지 자연스레 가르쳐주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 가슴 벅찬 누리호 발사 성공… 미래 먹거리 창출로 이어지길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303929&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303929&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521110339557_1685016663_0924303929.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국형발사체 누리호가 거침없이 우주로 날아올랐다. 18분 58초의 짧은 비행 끝에 우리 과학자들이 만든 실용위성을 지구 궤도에 올려놓았다. 이미 세계적 수준의 위성 제작·활용 능력을 갖춘 우리나라는 지난해 시험 비행 성공에 이어 이번 3차 발사도 성공함으로서 자체 개발한 발사체를 상시적으로 운용할 능력까지 입증했다. 뒤늦게 시작해 여러 어려움을 겪었지만 마침내 우주강국의 반열에 오른 것이다. 설계부터 제작, 시험, 발사 운용의 전 과정을 우리의 독자 기술로 진행하는 한국형발사체(KSLV) 계획이 시작된 지 13년 만에 거둔 쾌거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 세계 각국은 우주를 주목하고 있다. 2020년 3850억 달러(약 480조원)였던 글로벌 우주산업 시장 규모가 2040년 2조7000억 달러(약 3360조원)로 예상되기 때문이다. 이런 급속한 발전은 민간기업이 개발과 탐사를 주도하면서 가능해졌다. 강대국이 자존심을 걸고 나섰던 과거와 달리 지금은 스페이스X 같은 기업의 대규모 투자가 성장을 이끈다. 300여개 민간기업의 유기적 협력을 바탕으로 우주산업의 핵심 인프라인 발사체 개발에 성공한 우리나라의 누리호 모델이 세계적으로 주목받는 이유도 여기에 있다. 누리호의 성공을 동력 삼아 정부의 각종 탐사 계획이 자생적 생태계 구축으로 이어진다면 아직 미약한 단계에 있는 우리의 우주산업은 새로운 도약을 이룰 것이 틀림없다. 1%에 불과한 글로벌 시장 점유율을 2045년 10%로 늘려 미래 먹거리를 창출하겠다는 계획이 결코 꿈만은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해서는 정치적 의도를 배제한, 오직 과학적 판단에 근거한 기본 계획과 이를 흔들림 없이 추진하는 확고한 의지가 무엇보다 중요하다. 지난해 말 윤석열 대통령이 발표한 ‘미래 우주 경제 로드맵’에 따라 국가우주위원회는 중장기 계획인 4차 우주개발진흥기본계획을 확정했다. 핵심 목표는 2045년까지 유인 수송 능력을 확보하는 것이다. 전남·경남·대전에 특화된 클러스터를 설치하는 등 민간 산업 육성을 위한 세부 계획도 담겨 있다. 그런데 정작 이를 뒷받침할 우주항공청 설치 특별법은 총선을 의식한 의원들의 지역 이기주의에 묶여 국회에서 속도를 내지 못한다. 심지어 발사체 조립장과 제조시설 입지를 둘러싼 자치단체의 갈등에 기업들이 곤욕을 치루는 일도 있다. 이래서는 곤란하다. 미래를 준비하는 국가적 사업은 정파적, 지역적 이해에서 벗어나 차질없이 추진돼야 한다. 뉴 스페이스 시대의 세계적 흐름을 주도할 역량을 쌓기 위해 마음을 모아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 尹의 징용 결단, 盧의 FTA 결단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304012&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304012&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:02:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023030222000715230_1677762007_0924304012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대일외교 성과 놓고 지리한 공방&lt;br&gt;징용 해법 미흡한 게 사실이나&lt;br&gt;단절된 관계 전환한 건 큰 성과&lt;br&gt;&lt;br&gt;매국이라던 FTA체결 반전처럼&lt;br&gt;대일외교 섣부른 비판 자제하고&lt;br&gt;시간 지나 냉정히 평가할 필요&lt;br&gt;&lt;br&gt;日 사죄와 가해기업 배상 문제&lt;br&gt;관계 개선과 맞물려 앞으로도&lt;br&gt;계속 더 좋은 결과 빚어내길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 2개월간 윤석열 대통령이 매머드급 외교 일정을 치렀다. 일본과 정상회담을 세 차례 하고, 미국을 국빈방문했으며 주요 7개국(G7) 정상회의에 참석해 한·미·일 3자 회담도 했다. 그런데 이를 두고 평가가 극명하게 엇갈린다. 24일 국회 외교통일위원회 회의에서도 그랬다. 국민의힘은 ‘역대급 정상외교’라고 극찬했다. 반면 더불어민주당은 ‘자아도취 외교실패’라고 조롱했다. 특히 외교 일정의 하이라이트인 한·일 문제에 대해 반대하는 쪽에선 ‘매국’ ‘밀정’이란 거친 말이 끊이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당이 앞장서 역대급 정상외교라고 한 것도 민망하지만 자아도취 외교라는 야당의 평가도 박하기 짝이 없다. 특히 윤 대통령의 대일외교에 있어선 미흡한 면도 분명히 있지만 그에 못지않게 성과라 할 수 있는 것들도 적지 않다. 우선 지난 5년간 ‘냉각’ 정도가 아니라 사실상 ‘단절’됐던 한·일 관계를 전환시킨 것 자체가 잘한 일이다. 그것도 아주 단기간에 해냈다. 윤 대통령이나 기시다 후미오 일본 총리 모두 서로를 진심으로 대하는 듯 보이고, 둘 모두에게서 양국 관계를 더 좋게 만들어가겠다는 의지도 엿보인다. 그런 태도의 문제 말고도 반도체 수출규제 해제, 화이트리스트 복원 추진, 양국 경제계 협력, 인적교류 활성화 등의 실질적인 성과도 계속 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 강제징용 해법과 관련해 가해 기업의 직접 배상이 아닌 제3자 배상 방식으로 피해 배상을 하기로 한 게 계속 논란이 되고 있다. 하지만 이 사안은 지금 평가할 게 아니라 좀 더 지켜볼 필요가 있다는 생각이다. 제일 좋은 건 가해 기업이 직접 배상하는 것이지만 피해자 단체도 그게 당장 이뤄지리라고는 크게 기대하지 않았다. 대신 일본 지도자의 진심 어린 사죄와 가해 기업의 간접 배상이 있으면 나쁘지 않겠다는 기류가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사죄와 관련해선 기시다 총리가 3월 정상회담 때 김대중-오부치 선언을 비롯한 ‘역대 내각 입장을 계승한다’고 밝혔다. 5월에 방한해서는 피해자들을 향해 ‘매우 힘들고 슬픈 경험을 한 데 대해 가슴이 아프다’는 입장도 내놨다. ‘사죄’라는 단어가 있느냐 없느냐만 보면 사죄가 아니라 할 수 있겠으나 기시다 총리로선 상당한 성의를 보였다. 사죄의 6부 능선, 7부 능선쯤은 돼 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 여기서 끝일까. 일본의 사죄와 가해 기업의 배상은 ‘현재진행형’으로 흘러갈 수도 있으리라 본다. 정상 간 우정이 더 깊어지고 셔틀외교가 잦아지면 사죄에 버금가는, 어쩌면 일본 총리가 피해자를 만나는 것 같은 사죄 이상의 파격적인 일이 생기지 말란 법도 없다. 요즘 양국 경제단체도 바짝 밀착하고 있는데, 그 협력이 더 긴밀해지다 보면 가해 기업도 배상에 ‘관여’하는 쪽으로 자연스레 발을 들여놓을 여지가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007년 4월 노무현 대통령이 한·미 자유무역협정(FTA) 타결에 즈음해 담화문을 발표했었다. 그런데 윤 대통령이 3월 한·일 정상회담 뒤 귀국해 발표한 입장문과 흡사한 대목이 많아 적잖이 놀랐다. 노 대통령은 담화문에서 ‘당장의 이익에 급급한 작은 장사꾼이 아니라 세계 시장의 변화까지 내다본 안목으로 결단했다’고 했다. 또 ‘정치적 손해를 무릅쓰고 내린 결정’이라고 설명했다. 윤 대통령도 ‘눈앞의 정치적 이익을 위한 편한 길을 가지 않았다’고 말했고, ‘엄중한 국제 정세까지 내다보고 내린 결단’이라고 호소했다. 노 대통령은 ‘FTA는 어느 한쪽이 손해보는 구조가 아니라 양쪽에 다 이익일 수 있다’고 지적했다. 윤 대통령 역시 ‘한·일 관계 개선이 제로섬 게임이 아니라 서로 윈윈할 수 있다’고 강조했다. 두 대통령 모두 어렵게 내린 결정임을 토로하면서 ‘우리 국민을 믿는다’며 기존 생각에서 벗어나 더 나은 미래를 만들자고 호소한 대목도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 노 대통령은 담화문에서 ‘(내가) 매국한다고 비판하더라’고 서운함을 드러냈다. 지금 돌이켜보면 참 억울한 일을 당한 셈이다. 같은 맥락에서 윤 대통령의 대일외교와 징용 해법도 그 결과를 좀 길게 지켜볼 필요가 있다. 시작은 7부 능선이었지만 시간이 지나 정상에 가 있을지 누가 알겠는가. 시간이 흘러서도 한·일 관계가 더 나아지지 않거나 과거사와 피해자를 대하는 일본의 태도가 개선되지 않는다면 그때 윤 대통령을 비판해도 늦지 않을 것이다. 야당이든, 반대하는 국민이든 지금 대통령에게 돌을 던지는 것은 좀 성급한 일인 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 모시는 물건, 있으신가요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304020&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304020&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:02:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023030222000515228_1677762005_0924304020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;물건을 잘 잃어버리는 사람이 있다. 잃어버리고도 한참 지난 뒤에야 분실을 깨닫는다. 신발을 험하게 신는 사람도 있다. 새 신발을 신으면 진창을 밟는 일이 생기고, 보도블록 틈에 구두 굽이 끼여서 가죽이 벗겨진다. 무언가를 잘 떨어뜨리는 사람도 있다. 휴대폰 액정을 깨 먹고, 와인 잔이 손에서 미끄러져서는 ‘와장창!’. 이런 사람들은 하나만 하지 않는다. 잃어버리고 망가뜨리고 부수는 것, 전부 다 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것은 일종의 자기고백이다. 숱하게 잃어버리고, 허다하게 망가뜨리고, 무수하게 떨어뜨리며 살아왔다. 이런 이야기를 듣노라면 안타까운 심정이 들면서, 한편으로는 ‘대체 왜 그러고 사나’ 싶을 수 있다. 그리고 무언가를 망칠 때마다 화나고 짜증 날 것이라 짐작할 수 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이런 자들은 정신승리의 달인이다. 자책에 매몰되지 않아야 일상을 이어갈 수 있으므로 나름의 방책을 찾는다. 이런 식이다. “중요한 것은 물건이 아니라 마음이지요. 떠난 물건은 어차피 돌아오지 않아요. 돌아오면 행운이고요. 그러니 물건 때문에 스스로를 찌르지 말아요. 물건에 절절매지 않기로 합시다. 잃어버리지 않을 자신이 없다면, 망가뜨리지 않을 확신이 없다면, 물건에 너무 마음을 주지 않아야 해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;무소유의 철학이라도 있는 것처럼 보이지만, 그저 ‘물건을 모시고 살지 않으면 마음이 편하다’는 간단한 얘기를 하는 거다. 어차피 잃어버리고 닳을 물건, 모시고 살지는 않겠다는 다짐이다. 잃어버리고 속상해하며 자책하던 날들과의 완전한 결별을 선언하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 이러고 살지만, 남들도 이렇게 살아야 한다고 생각하지는 않는다. 오히려 나와 다른 삶을 구축한 사람들을 취재할 때의 자극은 대체로 긍정적이고 즐겁다. 그래서 이른바 ‘명품 오픈런’에 대해서도 늘 열린 마음으로 취재해 왔다. 취재 현장에서 느끼는 것도 다르지 않다. 새벽이슬을 맞으며 오픈런에 동참하는 이들의 현장은, 멀리서 보면 비극일 것 같지만 가까이서 보면 희극이다. 그 시간을 즐겁게 기다리는 이들이 꽤 많다. 기다리는 사람들의 마음은 누구도 함부로 평가해서는 안 된다. 그들 중 상당수는 ‘즐겁게’ 기다린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이른바 명품으로 불리는 럭셔리 브랜드의 마케팅 이면을 들여다보면 소비자의 즐거움이 불편해진다. 즐거움의 반대편에는 종종 오만함이 도사리고 있기 때문이다. 그리고 그 온도는 언제나 싸늘하다. 배려도 존중도 없는 냉랭한 ‘돈의 기운’을 글로벌 럭셔리 브랜드의 마케팅에서 감지하곤 한다. 잦은 가격 인상, 불친절, 사회 공헌에 참여하지 않는 것 등등이 그렇다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 치의 양보도 없는 그들의 서비스 정책을 볼 때면, ‘양보 없는 서비스’라는 게 얼마나 비논리적인 것인지를 곱씹게 된다. 서비스는 양보를 주고받는 일인데 말이다. 그런데도 이의 제기가 많지 않다. 이 대목이 굴욕적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구찌의 경복궁 근정전 패션쇼와 루이비통의 서울 잠수교 패션쇼는 불쾌한 뒷이야기를 남겼다. 구찌는 국보인 근정전에서 맥락 없는 패션쇼를 펼쳤다. 그래놓고는 요란한 뒤풀이로 시민들의 불편을 끼쳤다. 루이비통은 잠수교 패션쇼를 위해 24시간 그 일대를 통제했다. 많은 이들이 황당해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민의 발을 묶어도 된다는 자신감, 눈과 귀를 괴롭혀도 무방하다는 당당함은 어디서 나오는 것일까. 기나긴 오픈런 줄, 상품을 받아든 감개무량한 손, 서비스 불만을 말해도 되는지 고민하는 모습, 돈을 내면서도 굽실대는 몸짓이 그들을 오만하게 만드는 것은 아닐까. ‘그들은 우리를 그저 돈 잘 쓰는 쉬운 손님으로 볼 뿐이다.’ 이게 명품 브랜드를 취재해 온 날들의 소회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 산업2부 차장 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 세상에 더없이 고맙고 아름다운 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303903&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303903&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052518570439328_1685008624_0924303903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 수녀원에 찾아가 이해인 수녀님과 함께 외식할라치면 밥값을 계산하기 어렵다. 식당 주인들이 돈을 받으려 하지 않기 때문이다. 짜장면 한 그릇, 밀면 한 그릇 정도의 소박한 식사인데, 이해인 수녀님을 알아본 식당 사람들은 찾아주어 고맙다고 인사한다. 수녀님이 서울 출장 오실 때도 밥값을 계산하기 어렵다. 마음먹고 좀 비싼 식당에 모시고 갈라치면 “수도자의 삶에 어울리지 않은 과분한 음식이야”라고 말리시곤 했다. 수도 생활 59년 동안 수녀님은 청빈한 삶을 지향했다. 어떤 개인적인 소유물도 자랑하지 않고, 갖고 있는 성경에도 볼펜 대신 연필로 이름을 적었다. 나중에 누군가가 그 이름을 지우고 사용할 수 있도록 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사유 재산이 전혀 없는 삶의 욕망이란 무엇일까. 더 많은 기도, 더 많은 사랑인가. “가난이라는 단어에는 현실적인 슬픔이 스며 있어요. 넉넉하지 못하다는 건 분명 불편한 일이니까요. 삶을 옥죄기도 하고요. 그러나 저는 살아오면서 가난이란, 물건을 적게 갖는 것뿐만 아니라 마음 또한 어디에도 얽매지지 않는 상태라는 것을 알았어요. 영혼이 자유롭다는 말과 가난하다는 말은 통한다는 것을요.” 내 것에 집착하지 않을 때 ‘가난한 마음’은 자유로울 수 있다는 말을 수녀님께 들었다. 주위에 많은 것을 선물하고 싶어하시기에, 돈과 가난에 대해 여쭈었다가 들은 답이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 활동비는 수녀원의 결재를 거쳐 일정한 액수가 사용된다고 한다. 일흔아홉의 ‘어르신’ 수녀님이 지키는 수녀원의 규율은 그만큼 엄격하다. 수녀님의 시를 좋아하는 독자들은 수녀님께 작은 선물들을 전하곤 하는데, 그 선물은 대부분 또 다른 독자에게 보내진다. 스스로를 ‘사랑의 심부름센터’라고 생각하는 수녀님이 적절한 곳으로 그 선물들을 보내고 활용하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 수녀님이 밥을 샀다. 매우 이례적인 일이고 뉴스가 될 만하다. 올해 26회 ‘가톨릭문학상’을 수상한 수녀님은 그 상금 중 일부를 고마운 사람에게 밥 살 수 있도록 결재를 받았다고 한다. 5월 시상식을 마치고 수녀님은 내가 일하는 출판사 직원들이 함께 밥을 먹을 수 있도록 돈 봉투를 건넸다. 받는 손이 떨리고 어색했다. 받아도 될지 자문하게 되고, 또 어떤 마음으로 주시는지 알기에 마음이 복잡했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“누가 시키지 않아도/ 자꾸만 무얼 주고 싶고/ 나누고 싶은 마음// 아픈 것도/ 내색 않고/ 끝까지 참고 싶은 마음// 장미를 닮은/ 사랑의 기쁨이겠지/ 가시가 있어도 행복한/ 사랑의 기쁨이겠지”(시 ‘사랑의 기쁨’ 중에서)&lt;br&gt;&lt;br&gt;장미꽃이 활짝 핀 골목길을 걸어 도착한 식당의 밥맛은 여느 때와 달랐다. 수녀님의 책을 여러 권 만든 출판사 직원들에게 밥을 사고 싶은 마음, 자꾸만 무얼 주고 싶고 나누고 싶은 그 사랑의 마음을 알기에 특별한 맛이었다. 식사 장면을 찍은 사진 한 컷을 수녀님께 보내며 고마움을 표현했다. “좋아요”라는 짧은 답이 도착했다. 지금 만들고 있는 수녀님 책에는 여러 번 ‘삶을 정리하는 마음’이란 문구가 등장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 죽음의 길로 향하는 순례자라고 생각합니다. 순례자의 삶에 많은 물건이 왜 필요하겠어요. 물건이 있어도 없는 것처럼, 내 것이어도 내 것이 아닌 것처럼 사는 연습을 해나가는 이가 순례자입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;암 투병을 하면서 물질에 대한 편견에서 더욱 자유로워졌다는 수녀님은 가난에 대한 이상한 고집도 경계해야 한다고 했다. 가진 게 많으니 부자고, 가진 게 없으니 가난하다는 도식도 버려야 한다고, 물건이 자연스럽게 쌓이는 일상에서 자신은 덜 갖고 필요한 사람에게 나눠주는 노력이 모두의 선을 이룰 수 있다고 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마도 처음이자 앞으로도 없을 듯한 수녀님의 밥값 계산은 가난과 사랑을 다시 생각하게 만들었다. 청빈은, 갖지 않은 것이 아니라 가진 것을 나누는 상태라는 것을. 맑은 가난이라는 뜻의 ‘청빈’은 세상에 더없이 고맙고 아름다운 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은숙 마음산책 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살아남자” 조국 우크라 향한 탁구선수의 호소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303951&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303951&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522260739689_1685021167_0924303951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남아프리카공화국 더반에서 진행 중인 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회. 한국 대표팀 서효원은 지난 22일(현지시간) 여자단식 64강에서 4대 1로 가볍게 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대 선수는 완패에도 불구하고 “제가 여기 있다는 것이 기쁘고 이 순간에 정말 감사하다”고 웃어 보였다. 그의 이름은 솔로미야 브라티코(24). 국적은 우크라이나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회가 진행되는 기간, 조국의 대통령 볼로디미르 젤렌스키는 일본 히로시마에서 열린 주요 7개국(G7) 정상회의에 참석했다. 지난해 러시아의 공습으로 시작된 전쟁이 1년 넘게 지속되면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라티코도 이 전쟁의 비극을 피하지 못했다. 그는 한국 취재진과 만나 “우크라이나에선 제대로된 훈련을 할 수 없었기 때문에 지난 1년간 여러 나라를 돌아다녔다. 훈련이 가능한지 물어보며 독일 체코 폴란드에서 연습했다. 오랫동안 집에 가지 못하고 여행해야 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 가족들은 우크라이나를 벗어나 안전한 지역으로 피신했다. 하지만 그는 여전히 “우크라이나에 있는 친구나 친척들에게 무슨 일이 생길까봐 두렵다”며 “로켓들이 우크라이나 전역으로 날아오기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에서 만난 다른 나라 선수들은 우크라이나 선수단을 걱정하며 안부를 묻곤 했다. 브라티코는 “우리는 크게 신경 쓰지 않으려 노력한다. 슬픈 상황이지만 우리는 경기에 집중해야 한다”며 “내가 이곳에 왔다는 게 기쁘고 이 순간에 감사한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 대표팀 서효원과의 맞대결에 대해서는 “이렇게 좋은 상대와 경기할 수 있어 매우 행복했다. 훌륭한 상대와 경기할 수 있는 경우는 흔치 않다”며 “내가 할 수 있는 최선을 다하려고 노력했다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘우크라이나 친구들과 국민들에게 하고 싶은 말이 있냐’는 질문에 그는 “Stay alive(살아남아)”라고 운을 뗐다. “살아남고, 낙관을 유지합시다. 그리고 삶의 모든 순간에 감사하고, 우리가 원하는 삶을 살도록 노력합시다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오현규, 빈틈 노려 완벽 골</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052519040739360_1685009047_0924303995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스코틀랜드 프로축구 셀틱에서 뛰는 국가대표 공격수 오현규가 시즌 5호 골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오현규는 25일(한국시간) 스코틀랜드 에든버러의 이스터 로드에서 열린 하이버니언과의 2022-2023 스코틀랜드 프리미어십 37라운드 원정 경기에서 최전방 공격수로 선발 출장해 리그 4호 골이자 시즌 5호 골을 넣었다. 이날 셀틱은 2대 4 역전패당했지만 이미 리그 우승을 확정해 순위에는 큰 영향을 받지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승을 확정한 뒤 치른 3경기에서 2번째로 선발 출전한 오현규는 후반 36분 후루하시 교고와 교체될 때까지 전방에서 활발하게 공격을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오현규는 경기 초반부터 필드 곳곳을 누비며 득점 기회를 노렸다. 전반 15분 코너킥 상황에서 헤더를 시도했지만 골대를 맞고 불발됐다. 전반 20분엔 상대 수비수와 몸싸움 벌인 뒤 위협적인 슈팅을 때렸지만 골키퍼 선방에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반에도 끈질기게 골문을 두드렸다. 오현규는 후반 13분 크로스를 받아 두 차례 슈팅을 시도한 끝에 골망을 갈랐다. 수비수 3명이 따라붙었지만 집중력을 잃지 않고 빈틈을 제대로 공략했다. 오현규의 득점으로 1-1 균형을 깬 셀틱은 2-1로 앞서나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오현규는 81분을 소화하며 슈팅 8회, 패스 성공률 83%, 기회 창출 1회, 공중볼 경합 100%(2/2)를 기록하며 팀 내 최고 평점을 받았다. 축구 통계 전문 매체 풋몹은 오현규에게 평점 8.3점을 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셀틱은 오현규의 득점에 리드를 잡았지만 후반에만 3골이나 더 허용하면서 역전패했다. 경고 누적에 따른 수적 열세가 뼈아팠다. 후반 22분 일본 공격수 마에다 다이젠이 거친 플레이로 두 번째 경고를 받아 퇴장당한 뒤, 8분 만에 페널티킥 실점이 나왔다. 5분 뒤에도 엘리 유안에게 역전골을 허용하며 궁지에 몰린 셀틱은 후반 41분 알렉산드로 베르나베이의 자책골까지 나오는 등 운까지 따르지 않았고, 결국 2점 차로 패배했다. 이미 34라운드에 리그 우승을 조기 확정한 셀틱은 승점 96점(31승 3무 3패)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성, 밀어쳐 대형 홈런… 시즌 5호</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304000&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304000&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052519021039358_1685008930_0924304000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;샌디에이고 파드리스 김하성이 9경기 만에 5호 아치를 그리며 빅리그 통산 100번째 득점을 올렸다. 미국 진출 3년째에 이룬 성과다. 연속 경기 안타 행진은 6경기로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 25일(이하 한국시간) 미국 워싱턴 내셔널스 파크에서 열린 워싱턴 내셔널스와의 경기에 8번타자 3루수로 선발 출전해 3타수 1안타를 기록했다. 시즌 타율은 0.237로 소폭 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2회 첫 타석을 유격수 땅볼로 물러난 김하성은 5회 2-5로 뒤진 가운데 선두타자로 타석에 들어서 내셔널스 선발 트레버 윌리엄스를 상대로 시즌 5호 홈런을 뽑아냈다. 0볼 2스트라이크로 불리한 상황에서 3구째 속구가 바깥쪽 높은 스트라이크존에 형성되자 그대로 걷어 올려 우중간 담장을 훌쩍 넘겼다. 비거리 123m짜리 대형 홈런이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성이 대포를 가동한 건 지난 14일 LA 다저스전 이후 9경기 만이다. 올 시즌 기록한 홈런 5개 중 처음으로 속구를 공략해 담장을 넘겼고, 미국 진출 이후 처음으로 밀어서 만들어낸 홈런이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅리그 통산 득점은 정확히 100개가 됐다. 미국 데뷔 시즌이었던 2021년 27득점을 기록한 그는 지난해 58득점을 올렸고, 이날 경기로 올해 15번째 득점을 수확했다. 그간 빅리그 통산 100득점 고지에 오른 한국인 타자는 최희섭 추신수 강정호 최지만 4명뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수비에서도 존재감을 드러냈다. 7회 1사 2, 3루 실점 위기에서 워싱턴 3번 조이 메네시스의 땅볼 타구를 잡아 홈에 송구해 3루 주자를 잡아내며 실점을 막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌디에이고는 김하성의 활약에도 3대 5로 패배했다. 2회 내준 4점을 끝내 극복하지 못하면서 시즌 27패째를 적립했다. 지구 선두 다저스에 8경기 차 뒤진 4위를 유지하며 3위 샌프란시스코 자이언츠와 격차를 좁히는 데 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 멀티 히트에도 견제사·주루사로 고개를 숙였던 피츠버그 파이어리츠 배지환은 이날 텍사스 레인저스전 선발에서 제외됐다. 2-3으로 뒤진 8회 1사 1, 2루에서 1루 대주자로 투입됐으나 후속타 불발로 끝내 홈을 밟진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘자녀 채용’ 난맥상 선관위, 간부 동반사퇴로 끝날 일 아니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304014&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304014&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052514453638736_1684993536_0924304014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중앙선거관리위원회가 총체적 난맥상을 드러냈다. 이번엔 채용 비리 의혹이 일파만파 퍼지고 있다. 선관위 간부들의 자녀가 선관위에 경력직으로 채용된 사례가 6건으로 늘어났다. 자녀 채용이 드러난 간부들은 전현직 사무총장과 사무차장, 지역 선관위의 상임위원과 과장 등 다양하다. ‘부모 찬스’를 이용한 자녀 특혜 채용이 선관위 조직 전체에서 공공연하게 벌어지고 있는 그들만의 관행인가. 소속 고위 공직자의 가족 채용을 금지하고 있는 이해충돌방지법을 정면으로 위반하는 행위인데도 아무런 거리낌이 없다. 이들은 4촌 이내 친족이 직무 관련자인 경우 신고하도록 돼 있는 선관위 내부 규정도 지키지 않았다. 비난 여론이 커지자 박찬진 사무총장과 송봉섭 사무차장이 25일 동반 사퇴했다. 그러나 이들의 사표 수리로 끝날 일이 아니다. 검찰이 수사에 나서서 진상을 밝히고 불법 여부를 가려야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채용된 자녀들은 모두 지방직 공무원 출신이다. 박 사무총장의 딸은 광주 남구청에서 근무하다가 전남 선관위 경력직에 채용됐고, 김세환 전 사무총장의 아들은 강화군청에서 인천시 선관위 경력직에 지원해 합격했다. 충남 보령시 공무원이던 송 사무차장의 딸은 충북 선관위 8급으로 채용되는 과정에서 심사위원 3명으로부터 만점을 받았다. 만점을 준 심사위원들은 모두 선관위 직원들이어서 지원자의 아버지가 누구인지 알았을 것이다. 충북 선관위는 채용 공고도 내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선관위는 지난해 3월 대선에서 이른바 ‘소쿠리 투표’로 불린 부실 선거 관리가 여론의 지탄을 받자 김세환 당시 사무총장과 노정희 중앙선관위원장이 물러났다. 선관위는 이후 자체 감사를 벌여 일부 간부들을 징계했으나 감사원의 감사는 거부하고 자료도 제출하지 않았다. 선관위는 최근 2년 동안 북한 정찰총국 소행으로 추정되는 해킹을 받았으나 헌법상 독립 기관이라는 이유를 대며 국가정보원과 행정안전부의 합동 점검 요청을 한동안 거부했다. 선관위가 아무리 헌법상 독립기관이지만 국민들 위에 군림하는 성역은 아니다. 불법과 불공정, 무능과 부실이 판치는 선관위는 철저히 개혁돼야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루하루 다가오는 ‘데이원 운명’… 프로농구 판 초긴장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304042&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304042&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052518590339336_1685008743_0924304042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대어급 자유계약선수(FA) 연쇄 이동으로 떠들썩했던 프로농구 판에 피할 수 없는 숙제가 떨어졌다. 모기업 자금난으로 존립 기로에 선 고양 데이원이 주인공이다. 임금 체납 등 현안이 산적한 상황에서 돌파구를 찾을 수 있을지 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 농구계에 따르면 프로농구연맹(KBL)은 오는 31일 10개 구단과 총회를 열고 데이원 선수단 임금 체납 사태와 차기 시즌 운영 등에 관한 논의를 진행하기로 했다. 31일 열릴 첫 모임은 주로 KBL과 나머지 9개 구단이 데이원 측 입장을 청취하는 방향으로 흘러갈 전망이다. 곧바로 중대한 결정을 내리기보단 현재 추진 중인 연고지 이전을 비롯해 구체적인 계획을 먼저 들어보겠다는 구상이다. KBL 관계자는 “(데이원 측에) 이달 말까진 계획을 들어보고 싶다고 얘기했다. 바로 제명을 결정하거나 하진 않을 것”이라며 “근시일 내에 후속 논의가 이뤄질 거라 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이원은 지난 시즌 내내 말도 많고 탈도 많았다. 모기업 대우조선해양건설이 부실한 재정 탓에 가입금을 밀렸고, 선수단을 비롯한 프런트 등 관계자들의 임금도 제때 못 줬다. 급기야 시즌 도중 네이밍 스폰서 캐롯손해보험이 계약을 파기하는 사태까지 빚었다. 특유의 양궁 농구를 앞세워 플레이오프 진출권에 들고도 가입금 미납 탓에 막판까지 출전 여부를 놓고 마음 졸이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규리그 도중인 지난 2월부터 띄운 연고 이전은 아직 구체적인 성과가 없다. 경북 포항시와 연결됐고 한동안 논의를 진행했지만 막상 운영 자금을 부담할 기업을 붙잡지 못했다. 최근엔 부산시로 상대를 바꿨다. 이 와중에 FA 김민욱·함준후를 영입하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구성원 보호 차원에서 가장 먼저 매듭지어야 할 문제는 임금 체납이다. 농구계에 따르면 데이원은 여전히 일부 선수 등의 임금을 지급하지 못한 상황이다. 문화체육관광부가 고시한 남자농구 프로스포츠 표준계약서 제23조에 따르면 구단 측이 3개월 이상 정당한 사유 없이 연봉을 지급하지 않을 시 선수가 즉시 계약을 해지할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설령 임금을 완납하고 연고지 이전까지 성공하더라도 다음 시즌을 어떻게 치를지는 별개의 문제다. 절대적으로 자금이 부족했던 대우조선해양건설에 자격을 줬다 사달이 난 만큼 새 주인에 대한 검증을 허투루 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구단 해체라는 최악의 시나리오도 완전히 배제할 순 없다. 이 경우 새 둥지를 찾아야 하는 데이원 선수들의 거취가 다음 시즌 판세까지 뒤흔들 주요 관건으로 떠오를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 마이크론발 반도체 전쟁, 정교한 전략 세워야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303990&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303990&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052408152336639_1684883723_0924303990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 백악관이 24일(현지시간) 중국의 미 반도체 기업 마이크론에 대한 제재와 관련, “동맹 및 파트너들과 긴밀히 협력을 지속해 중국의 경제적 강압에 맞설 것”이라고 말했다. 전날엔 미 하원 마이크 갤러거 미·중전략경쟁특위 위원장이 로이터 통신에 “동맹국 한국이 (마이크론의) 빈자리 채우는 것을 차단해야 한다”고 강조했다. 마이크론 제재로 삼성전자, SK하이닉스가 반사이익을 내지 못하도록 해야 한다는 것이다. 일본 히로시마 주요 7개국(G7) 정상회담에서 대중 경고 성명이 나오자 중국이 마이크론 판매 중단 카드를 꺼냈고, 유탄이 한국으로도 튀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치열한 미·중 반도체 전쟁 와중에 ‘모 아니면 도’식 대응이 어려운 우리로선 딜레마다. 한국 정부와 반도체업계가 미 반도체법 보조금 가드레일(안전조치) 조항을 완화해 달라고 미 정부에 요청한 직후 ‘마이크론 제제 동맹 대응론’이 나와 여간 곤혹스럽지 않다. 10월에 종료되는 한국 기업들의 대중 반도체 장비 반입 규제 유예 연장 여부에도 이번 건이 영향을 줄 수 있다. 그렇다고 반도체 수출의 40%를 차지하는 최대 시장 중국을 외면할 수도 없다. 중국도 이런 사정을 알기에 마이크론 제재에 나섰을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·중 반도체 전쟁은 제로섬 게임이 될 수 없다. 젠슨 황 엔비디아 최고경영자가 최근 “반도체 전쟁이 미국의 발등을 찍을 것”이라 경고한 것도 중국 시장의 중요성 때문이다. 연대와 국익 사이에서 정교한 전략을 세우는 수밖에 없다. 미국에는 한국 반도체 업체에 대한 지나친 간섭이 중국의 첨단산업 굴기로 이어질 수 있다는 점을, 중국에는 미국 주도 공급망 동참이 불가피하다는 점을 인식시킬 필요가 있다. 메모리반도체 시장에서 지배력이 있는 우리의 영향력을 적극 활용해야 할 때다. 반도체 첨단기술을 고도화하는 것만이 양국에 휘둘리지 않는 무기임을 잊어선 안 된다. 미·중과의 반도체 대화에 적극 나서는 외교력도 발휘해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자녀 특혜 채용’ 의혹 선관위 사무총장·차장 동반 사퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303991&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303991&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:04:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600021039780_1685026930_0924303991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘자녀 특혜 채용’ 의혹에 휩싸인 박찬진 중앙선거관리위원회 사무총장과 송봉섭 사무차장이 25일 전격 동반 사퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선관위는 이날 보도자료를 통해 “자녀 특혜 의혹의 대상이 돼 온 박 사무총장과 송 사무차장은 사무처의 수장으로서 그동안 제기돼 온 국민적 비판과 지적을 겸허히 수용하고 현재 진행 중인 특별감사 결과에 상관없이 현 사태에 대한 도의적 책임을 지고 사퇴한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 사무총장과 송 사무차장은 지방공무원으로 재직 중이던 자녀가 각각 2022년, 2018년에 선관위 경력직 공무원으로 채용된 사실이 알려지면서 특혜 채용 의혹이 불거졌다. 두 사람 외에도 선관위 전·현직 간부 4명이 자녀 특혜 채용 의혹을 받는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 선관위는 5급 이상 간부를 대상으로 자녀의 선관위 재직 여부를 전수조사하고 있다. 선관위는 “박 사무총장과 송 사무차장 사퇴와 상관없이 현재 진행 중인 특별감사 및 자체 전수조사를 통해 전·현직 공무원의 자녀 채용 관련 진상을 철저히 규명하고, 그 결과에 따라 징계 또는 수사 요청 등 합당한 모든 조치를 취하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 오전 국민의힘은 노태악 선관위원장과 박 사무총장의 사퇴를 강하게 압박했다. 김기현 국민의힘 대표는 최고위원회의에서 “국민 세금으로 선거를 관리하라고 했더니 고위직의 일자리 사업을 하고 있었다”며 “선관위가 아니라 고용세습위원회였다”고 지적했다. 그러면서 “선관위가 기둥부터 썩어 있었던 것이 드러나고 있는데도 마땅히 책임을 져야 할 노 선관위원장과 특혜 채용 의혹 당사자인 박 사무총장은 뻔뻔히 자리를 지키고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 리튬 독점 야욕 중국… 신흥국 투자 불확실성 커진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304058&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304058&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:04:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023041621260341435_1681647963_0924304058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 기업들이 전기차 배터리 광물 독점을 위해 아프리카와 중남미 등지의 신흥국에서 리튬 광산 확보에 혈안이 되고 있다. 그러나 이들 국가에 대한 투자의 불확실성이 커 중국의 ‘배터리 굴기’가 ‘위험한 전략’이라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 에너지 컨설팅업체 라이스태드에너지 등이 집계한 자료를 인용해 중국 기업이 최근 2년간 20여개의 리튬 광산 지분을 확보하는 데 45억 달러(약 6조원)를 지출했으며, 이곳이 대부분 중남미와 아프리카에 몰려 있다고 24일(현지시간) 보도했다. 리튬은 2차전지 제조에 필요한 핵심 광물로 전기차산업이 급성장하면서 2030년까지 전 세계 리튬 초과수요가 30만t을 웃돌 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 중국의 해외 광산 개발이 순항할 경우 2025년까지 전 세계 리튬 광산 채굴량의 3분의 1을 확보할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 신흥국 광산 투자를 확대하는 것은 미국 등 서방국가의 배터리 원료 공급선 확보에 어려움을 겪고 있기 때문이다. 세계 최대 리튬 매장량을 보유한 캐나다와 호주는 최근 중국의 신규 투자를 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 배터리 원료 채굴, 정제부터 전기차 제조에 이르기까지 전기차산업에서 압도적 우위를 점하고 있다. 뉴욕타임스(NYT)는 원자재 컨설팅업체 CRU그룹 통계를 인용해 중국이 전 세계 코발트의 41%, 리튬 28%, 니켈 6% 등 배터리 원료 광물의 채굴을 장악하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이들 광물의 정제는 중국이 거의 독점하는 상황이다. 지난해 기준 전 세계 리튬 유통량의 67%, 망간 95%, 코발트 73%, 흑연 70%, 니켈 63% 등이 중국산이다. 양극재 시장의 77%, 음극재 92%, 분리막 74%, 전해질 82% 등 배터리 핵심부품도 압도적 점유율을 자랑한다. 국제에너지기구(IEA)에 따르면 중국은 2021년 기준 전 세계 전기차 배터리셀의 66%, 전 세계 전기차의 54%를 각각 생산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 중국이 투자하는 신흥국들의 정치적 불안정, 자원 민족주의 등 위험요인으로 인해 투자 불확실성이 커진다는 우려가 나온다. 아프리카의 말리와 나이지리아는 안보 위협에 직면해 있다. 멕시코는 지난 2월 리튬의 국유재산화 법안을 공포했고, 칠레는 민간기업이 칠레 국영기업과 합작 형태로만 리튬을 채굴하는 방안을 추진 중이다. 칠레 볼리비아 아르헨티나 등 남미국가들은 석유수출국기구(OPEC)와 유사한 ‘리튬 카르텔’ 기구 창설도 논의 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리튬 가격도 문제다. 전기차 수요 증가 등에 힘입어 최근 2년 새 500% 넘게 올랐지만 올 들어 고점 대비 절반 이하로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석은 지난 3월 양회(兩會·전국인민대표대회와 전국인민정치협상회의)에서 쩡위췬 CATL 회장에게 “우리 산업이 세계 선두에 섰다는 건 기쁘지만 먼저 치고 나간 이런 호황이 끝내 흩어지지 않을까 두렵다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전지희-신유빈 동메달 확보… 女탁구 12년 만의 쾌거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304084&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304084&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:04:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522040639658_1685019846_0924304084.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈 조가 한국의 2023 세계탁구선수권 첫 메달을 신고했다. 긴 수술과 재활 끝에 한국 여자 탁구 간판으로 우뚝 선 신유빈은 생애 첫 세계선수권 메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 한국 여자탁구가 개인전 세계선수권 단식이나 여자복식에서 메달을 따낸 것은 김경아-박미영 조가 동메달을 획득한 2011년 대회 이후 무려 12년 만의 일이다. 다만 혼합복식에서는 2013년 대회에서 박영숙(은퇴)이 이상수(삼성생명)와 함께 은메달을, 2015년 대회에서 양하은(포스토인터내셔널)이 중국의 쉬신과 연합해 금메달을 따낸 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널 컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 여자복식 8강에서 베르나데트 소츠(루마니아)-소피아 폴카노바(오스트리아)를 3대 0(11-9 15-13 11-4)으로 완파하고 4강에 진출했다. 세계선수권에서는 준결승에서 패해도 동메달을 주기 때문에 최소 동메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “4강 진출도 좋지만 이번 경기에서 까다로운 점이 많았는데 언니랑 같이 이겨내서 승리할 수 있어 좋다”며 “일단 동메달을 확보해서 좋다. 저희 목표는 한 경기 한 경기 더 이기는 게 목표기 때문에 남은 경기 더 좋은 내용 만들 수 있도록 잘 준비하겠다”고 말했다. 전지희는 “저희가 고비를 잘 넘기는 힘이 있는 것 같다”며 “유빈이가 제게 여유도 주고 ‘언니 이렇게 하면 되겠다’고 계속 얘기해줘 든든하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기가 끝나자 두 선수는 서로를 부둥켜안으며 기뻐한 뒤 관중석을 향해 두 팔을 번쩍 들어올렸다. 상대 감독 및 선수와 인사를 나눈 뒤 벤치로 달려가 오광헌 여자대표팀 감독과 기쁨의 포옹을 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈의 다음 상대는 중국의 쑨잉사-왕만유 조다. 세계 최강인 만큼 어려운 경기가 예상되지만 두 선수는 필승을 다짐했다. 신유빈은 “세계랭킹 1, 2위로 실력 좋은 선수들인데 언니랑 저랑 소통을 많이 하면서 좋은 내용을 만들 수 있도록 열심히 준비할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결과에 말 아낀 시찰단… “IAEA 별개로 우리 중점사항 확인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304093&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304093&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600080539786_1685027285_0924304093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 정부가 일본에 파견한 후쿠시마 원전 오염수 시찰단은 25일 도쿄 외무성에서 경제산업성과 도쿄전력, 일본 원자력규제위원회(NRA)와 기술회의를 열고 23∼24일 이틀 동안 진행했던 현장 시찰 결과에 대한 논의 및 질의응답을 하며 공식 일정을 마무리했다. 시찰단은 확인해야 할 사항들을 직접 들여다봤다는 데 의미를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유국희 시찰단장은 이날 회의 전 기자들과 만나 “최인접국이기 때문에 IAEA의 검증과 별개로 우리 입장에서 중점적으로 확인할 사항이 있었고 이를 계획대로 진행했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어, 유 단장은 회의 후 “시찰에 관련된 부분은 이른 시일 내에 정리해서 설명하겠다”며 “이번 시찰을 통해 확인한 것도 있고 추가로 자료를 요청하기도 했다”고 말했다. 이어 “(일본 측으로부터) 자료를 받아 분석하고 확인하는 작업을 진행하고, 이 작업이 다 끝나면 최종적으로 종합적인 평가 내용을 공개하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 단장은 평가 내용의 공개 시점에 대해 “IAEA 보고서를 참고할 수밖에 없다”면서 “확정적으로 말하기는 어렵다”고 신중한 태도를 취했다. IAEA의 최종 보고서는 다음 달 공개될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 단장은 추가 시찰 필요성에 관한 질문에 “먼저 현장 시찰에서 나온 것들을 정리해야 한다”며 “그 이후에 어떻게 할 것인가는 범정부 TF에서 논의돼야 할 사항”이라고 답했다. 유 단장은 또 “시찰이 끝은 아니다”며 “시찰은 일본 오염수 방류 계획 검토의 연장선상에서 이뤄졌으며, 그 과정에서 꼭 눈으로 보고 확인해야 할 부분을 착실하게 확인한 것”이라고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백원필 한국원자력학회장은 국민일보와의 통화에서 시찰단 활동과 관련해 “일본 측으로부터 가공된 자료를 받아본 것과 실험실에서 만들어진 로데이터(원자료)를 비교하며 의심스러운 부분을 확인한 것은 의미가 있다”고 평가했다. 그러면서 “접근이 어려웠던 시설에 전문가가 대규모로 가서 시설 상태와 위험 요소 등을 체크한 것만으로 의의가 매우 크다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 임은정 공주대 국제학부 교수는 “일본 측이 허락한 것 외에 더 볼 수 있었겠느냐”면서 “그간 이론적으로 알던 것을 우리 기술자들이 실제 가서 설비들을 보고 설명을 들으면서 확인했다는 것 정도에 의미를 둔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 측은 오염수 정화시설인 다핵종제거설비(ALPS)의 시찰을 허용하면서도 우리가 원하는 수준으로는 공개하지 않았다. 시찰단은 26일 귀국해 일본 측으로부터 받은 자료들을 확인·분석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 시찰단 무용론을 거듭 제기했다. 안민석 의원은 YTN라디오 인터뷰에서 “(오염수가 안전하다는) 여당 의원들부터 국민들 앞에서 시음 행사를 해라”면서 “시찰단도, 대통령 내외도 먹어보라. 그러면 저도 마시겠다”고 말했다. 안 의원은 또 “(시찰단은) 죄다 정부 산하기관의 준공무원들로 정부가 원하는 결론에 상응하는 이야기를 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 박준상 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인구통계 없는 ‘14억 인구’ 인도… “정책 결정, 추측에 의존”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304018&amp;code=11141200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304018&amp;code=11141200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052517000239107_1685001602_0924304018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘14억 인구 대국’ 인도가 수년째 인구조사도 없이 추측에 의존해 각종 인구·경제 관련 정책을 결정하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 일간 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 24일(현지시간) 인도 정부가 2020년 코로나19 발생 이후 인구조사를 중단한 뒤 아직까지 재개하지 않아 인구 규모와 빈곤층 수가 집계되고 있지 않다고 보도했다. 이 때문에 사회·경제 동향이 제대로 파악되지 않는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로납 센 전 인도 국가통계위원회 위원장은 “인구조사는 매우 중요하다”며 “계획을 세우기 위해선 국가 기본 데이터가 필요하며, 추정 기간이 길어질수록 정확도가 떨어진다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유엔은 2011년 실시된 마지막 인구조사 수치를 근거로 인도 인구가 올해 중반 14억2860만명을 기록해 중국(14억2570만명)을 추월할 것으로 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 인도 정부는 자체적으로 조사한 수치를 제시하지 못하고 있다. 데이터 웹사이트 ‘인디아스펜드’는 현재 존재하는 최소 5개의 추정치에 따르면 빈곤층이 인구의 최소 2.5%에서 최대 29.5%까지일 것이라고 전했다. 경제학자들은 인도 경제의 건전성을 자동차 판매나 기업 수익, 전력 생산량 같은 데이터로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴델리의 싱크탱크 ‘연구정책 분석센터’ 하리쉬 다모다란 객원연구원은 “우리는 보통 인도인에게 어떤 일이 일어나고 있는지 알지 못한다”며 “최신 데이터가 없다면 정책 결정은 추측으로 이뤄진다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도에서 코로나로 인한 사망자는 수백만명에 달하는 것으로 알려져 있다. SCMP는 “코로나가 경제를 침체시키고 수백만명을 빈곤층으로 내몰았으며, 수많은 도시 노동자가 일자리를 잃고 지방으로 돌아갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인구조사가 이른 시일 내 시행될 수 있을지조차 미지수다. 정치학자인 파사 벤카테슈와 라오는 신문과의 접촉에서 “2024년 총선이 끝난 후에야 인구조사가 이뤄질 게 분명해 보인다”고 진단했다. 인도 야당 정치인들은 정부가 실업률과 소득 관련 조사 결과가 정치적 쟁점이 될 것을 우려해 의도적으로 시기를 늦추는 것이라고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 진정 이해한 것만 투자하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303902&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303902&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023033021510685991_1680180666_0924303902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기초자산을 보유하지 않고 가격변동분의 차액만 결제하는 파생상품인 차액결제거래(CFD) 사태로 피해자가 속출하고 일부 주가가 폭락하는 등 금융시장에 충격이 있었다. 사태의 핵심은 두 가지다. 첫째, 해당 투자상품의 수익 및 손실 구조를 충분히 이해하기 어려운 개인투자자가 투자할 수 있던 상황이다. 둘째, 일반인은 구조를 충분히 이해하기 어려웠던 반면 실제 투자상품은 위험이 관리되지 않은 채 사실상 감당하기 어려운 빚을 낸 일종의 과도한 레버리지 투자 구조로 설계된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 두 가지 특징이 거의 모든 대중적인 금융 손실 사태마다 등장하는 익숙한 모습이라는 점이다. 즉, 투자자 자신은 얼마나 큰 빚을 내 투자하고 있는지도 모르고 돈을 넣었는데 사업이 실패했으니 빚 갚으라는 연락을 받고 망연자실한 모습이다. 이런 측면 때문에 레버리지 투자와 같이 금융상품의 구조와 위험을 제대로 이해하지 못하는 일반인은 파생금융상품에 투자하지 못하게 하는 게 전문투자자 제도의 취지다. 투자에 따른 위험 노출을 충분히 인식하고 감당할 수 있는 기관투자가 또는 전문투자자에게만 이런 고위험 투자를 허용하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 예전에는 5억원이었던 전문투자자의 금융투자상품 잔액 기준을 2019년부터 5000만원으로 하향 조정했다. 또한 금융지식이 없어도 변호사·회계사 등 전문직이면 투자할 수 있도록 함으로써 무늬만 전문투자자이고 금융전문성 측면에선 사실상 일반인인 투자자도 고수익을 기대하며 투자에 뛰어드는 게 가능해졌다. 이런 경우 투자가 성공하면 사실은 크게 빚을 내 투자한 것이기 때문에 실제 투자한 돈에 대비해 높은 수익률을 거두는 것처럼 나타나고, 그렇게 위험한 부채를 안고 투자하고 있는지 그 구조를 모르는 사람은 단순히 투자를 잘해 투자수익률이 높다고 생각하기 쉽다. 따라서 투자를 유치하려는 사람은 위험은 알리지 않고 수익률만 강조해 많은 사람으로부터 투자금을 받으려 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 투자자산 가치가 올라갈 때는 문제가 잘 나타나지 않는다. 문제는 투자자산 가치가 떨어질 때다. CFD의 경우 최소증거금 40%로 최대 2.5배 레버리지 투자가 가능했는데, 자기 돈 1억원을 넣어 2억5000만원을 투자할 수 있는 구조다. 쉽게 말해 이는 투자자산 가치가 40% 떨어지면 투자한 돈은 모두 사라지는 것이기도 하다. 만약 40% 이상 투자 가치가 떨어지면 수익을 내는 게 아니라 원금도 모두 잃어버리고 그 이상의 돈을 오히려 갚아줘야 할 판이 된다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이것도 원래는 최소증거금이 10%에 불과해서 더 위험한 구조였는데 미국에서 CFD 사건인 ‘아케고스 캐피털(Archegos Capital)’ 사태가 2021년 발생한 이후에 최소증거금을 높인 것이다. 당시 아케고스의 운용자산은 100억 달러 정도였는데 CFD 방식 등을 활용해 500억 달러 규모 투자를 했다가 주가가 하락하자 감당하지 못하게 됐다. 최근 크레디트스위스의 몰락도 아케고스 사태의 손실과 깊은 관계가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황을 피하는 투자의 원칙은 명확하다. 자신이 이해하고 감당할 수 있는 범위에서 투자해야 한다는 것이다. 잠언 21장 5절은 ‘부지런한 자의 경영은 풍부함에 이를 것이나 조급한 자는 궁핍함에 이를 따름이니라’라고 말씀하신다. 자신이 투자하는 상품 구조와 위험의 의미를 충분히 이해할 수 있도록 부지런히 분석하고 감당할 범위에서 투자해야 하는 것이다. 금방 많은 돈을 조급히 벌려고 한다면 결국은 과도한 부채를 일으키는 고위험 레버리지 투자를 한다는 뜻인데, 결국 시간문제일 뿐 그 결과가 어떨지는 분명하다. 본인이 감당할 수 있는지 진정 이해한 것만 투자하라는 메시지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성태윤(연세대 교수·경제학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 대선 출마 선언부터 꼬인 디샌티스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304039&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304039&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052508235138281_1684970631_0924304039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;론 디샌티스(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 플로리다주지사가 드디어 대선 출마를 선언했다. 하지만 일론 머스크 테슬라·트위터 최고경영자(CEO)와 트위터 라디오방송 대담으로 출마 포부를 밝히려던 계획은 지연되고 접속이 끊기며 차질을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사는 24일 동부시간 오후 6시(현지시간)로 예정됐던 생방송 대담 직전 자신의 트위터에 출마 영상을 공개했다. 그는 영상에서 “‘위대한 미국의 회복(Great America Comeback)’을 위해 출마한다”며 “국경 상태는 재앙이고, 도시는 범죄가 만연했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사는 대선 출마 선언에 앞서 연방선거관리위원회(FEC)에 관련 서류를 제출하며 후보자 등록도 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그의 출발은 시작부터 스텝이 꼬였다. 머스크와 진행키로 했던 방송이 접속자 폭증으로 지연된 것이다. 뉴욕타임스(NYT)는 “30분간 혼란에 빠진 방송은 디샌티스의 정치경력에서 가장 절정인 순간을 심하게 손상했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령의 지지자들은 그를 ‘론 디재스터’라고 놀렸다. 트럼프 전 대통령도 저격 영상을 자신의 소셜미디어 트루스소셜에 올렸다. CNN의 여론조사(5월 17~20일 성인 1227명 대상)에 따르면 트럼프는 53% 지지를 받아 디샌티스 주지사(26%)를 배 이상 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 ‘NCND’… 우크라 무기 지원 표면화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304053&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304053&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600090439787_1685027344_0924304053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국이 러시아 침공에 맞서 전쟁 중인 우크라이나를 위해 포탄 수십만발을 이송 중이라고 미국 월스트리트저널(WSJ)이 24일(현지시간) 보도했다. WSJ는 한국이 비밀협의를 통해 미국에 포탄을 이송 중이며 미국은 이를 우크라이나에 차례로 보낼 준비가 돼 있다고 전했다. WSJ는 포탄 지원 결정은 우크라이나에 살상무기 지원을 꺼렸던 한국 정부 입장의 ‘반전(turnabout)’이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 우리 정부가 기존 입장을 철회하고 우크라이나에 살상무기를 지원하는 방향으로 선회하는 것 아니냐는 분석이 제기됐다. 대통령실은 포탄 이송과 관련해 긍정도, 부정도 하지 않는 ‘NCND(Neither Confirm Nor Deny)’ 스탠스를 취했다. WSJ는 백악관과 한국 정부 모두 이에 대한 대답을 거부했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 WSJ 기사의 핵심은 한국이 미국을 경유해 우크라이나에 포탄을 지원할 것이라는 내용이다. WSJ는 “미국 국방부가 어떤 방식으로 포탄 이송이 진행되는지, 이송이 언제 완료되는지 여부에 대해선 언급을 거절했다”면서도 “미 국방부가 한국 정부와 포탄 구매 협의를 진행했다는 사실은 인정했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 우크라이나 포탄 지원과 관련해 시인도, 부인도 하지 않았다. 대통령실 관계자는 “국민 알권리를 존중한다”면서도 “외교적 변수를 고려하고 있다”며 답을 피했다. 이와 관련해 우리 정부가 우크라이나에 포탄을 지원하면서도, 러시아와의 관계를 고려해 포탄 지원 사실은 끝까지 확인해주지 않을 것이라는 전망이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 국가안보실장이 24일 국회 운영위원회에 출석해 우크라이나 탄약 지원 가능성에 관한 질문을 받고 “전황을 보고 다른 상황을 고려해서 추후 검토를 할 예정”이라고 답한 것도 예사롭지 않은 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 우크라이나에 포탄을 지원할 경우 러시아의 강력한 반발이 예상된다.  윤석열 대통령은 지난 4월 19일 보도된 로이터통신과의 인터뷰에서 우크라이나에 대한 살상무기 지원 가능성을 처음으로 시사했다. 러시아 외무부는 그다음 날인 4월 20일(현지시간) 한국을 겨냥해 “우크라이나에 대한 어떠한 무기 제공도 반러시아 적대행위로 간주하겠다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 국방부 당국자는 25일 국민일보와의 통화에서 “살상무기를 직접 지원하지 않는다는 기존 정부 입장에 변화는 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 구자창 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘윤관석·이성만’ 체포동의 절차 돌입… 고민 깊은 민주당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304066&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304066&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521330439628_1685017984_0924304066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 ‘2021년 전당대회 돈봉투 의혹’으로 구속영장이 청구된 무소속 윤관석·이성만 의원에 대한 국회 체포동의 절차가 25일 시작됐다. 서울중앙지법이 이날 서울중앙지검에 송부한 두 의원의 체포동의 요구서는 대검찰청, 법무부를 거쳐 대통령 재가를 받은 뒤 국회로 제출된다. 체포동의안은 오는 30일 국회 본회의에 보고될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포동의안 표결은 6월 임시국회 첫 본회의에서 이뤄질 예정이다. 체포동의안은 재적의원 과반 출석에 출석의원 과반이 찬성하면 가결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 의원이 몸담았던 민주당은 체포동의안과 관련해 당론을 정하지 않고 의원들의 자율투표에 맡길 방침이다. 민주당 지도부 고위 관계자는 이날 국민일보와의 통화에서 “두 의원은 우리 당 소속이 아니기 때문에 체포동의안을 놓고 따로 당론을 정하지 않을 것”이라며 “자율투표로 진행되지 않겠느냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당론을 정할 경우 돈봉투 의혹에 함께 연루돼 검찰 수사를 받고 있는 민주당 의원 10여명에 대한 계산법이 복잡해진다. 윤·이 의원 체포동의안을 당론으로 부결시킨다면 앞서 민주당 노웅래 의원과 이재명 대표 체포동의안을 잇따라 부결시키면서 얻은 ‘방탄 정당’ 이미지가 완전히 굳어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당론으로 가결시킬 경우에는 향후 추가되는 체포동의안에 반대할 명분이 사라진다는 문제가 있다. 돈봉투 의혹에 대한 검찰 수사를 인정하는 꼴이 돼 나머지 연루 의원들의 체포동의안도 일일이 가결시킬 수밖에 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명(비이재명)계는 이번 표결뿐 아니라 ‘거액 가상자산(코인) 보유 의혹’으로 민주당을 탈당한 김남국 의원에 대한 체포동의안까지 국회로 온다면 이 대표에게 상당한 부담이 될 것으로 보고 있다. 한 비명계 의원은 “윤·이 의원에 이어 김 의원 체포동의안까지 가결되면 이 대표에 대한 2차 체포동의안은 부결을 장담할 수 없다”며 “체포동의안이 가결된다고 바로 구속되는 것도 아니기 때문에 이 대표 관련 표결에 대해 ‘당론 부결’의 명분을 세우기도 쉽지 않을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 일각에선 윤·이 의원 체포동의안 표결 결과가 엇갈릴 것이란 관측도 나온다. 한 수도권 재선 의원은 “두 의원 모두 언론에 녹취록이 공개되기는 했지만, 이 의원은 검찰의 주장만 보더라도 윤 의원에 비해 혐의가 상대적으로 덜한 케이스”라며 “혐의가 조금 더 가벼워 보이기 때문에 의원들도 무조건 찬성표를 던지기 부담스러울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 신용일 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>伊 유력지, 3개면 특집 서울 조명… “비범한 문화·경제의 상징”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303986&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303986&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522250639685_1685021106_0924303986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이탈리아 유력 일간지 ‘라 레푸블리카’가 지난 21일(현지시간) 주말판에 서울을 소개하는 특집 기사를 3개 면에 걸쳐 비중 있게 실었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문은 이 기사에서 서울에 대해 “음악부터 영화 첨단기술 패션까지, 새로 피어나는 비범한 문화와 경제의 상징”이라고 평가했다. 서울을 한국의 문화·경제 중심지로 짚으며 입체적으로 조명한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원·홍대 등 서울 유흥가부터 전통적 관광지인 경복궁·명동·남대문·인사동, 코엑스와 한남동 리움미술관 등 미술시설이 사진과 함께 고루 소개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기사를 쓴 잔루카 모돌로 기자는 “전 세계는 한류에 점령당했다. 한류는 20년 전에 시작해 이제 세계 곳곳에 전파됐다”며 “70년 전만 해도 전쟁의 피해가 막심했던 국가가 글로벌 문화창조 국가로 다시 태어났다”고 언급했다. 한국이 문화강국으로 거듭나게 된 배경으로는 정부 차원의 적극적 지원과 한국인 특유의 뭐든지 빨리, 잘하려고 하는 성향 등을 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밝은 면에만 초점을 맞춘 건 아니다. 냉각된 노동시장, 20만 가구가 사는 반지하 주택, 고물가 인상에 따른 실질임금 하락 문제, 부동산 가격 하락으로 어려움을 겪는 청년들의 문제 등도 다뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공 ‘안전성 평가’ 1년만에 B등급으로 하락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304002&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304002&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522421139715_1685022131_0924304002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국토교통부가 지난해 국적 항공사 10개와 외국적항공사 16개, 주요 공항 6개를 대상으로 서비스 품질 평가 결과를 최근 발표했다. 국내선에서는 티웨이항공과 에어서울이, 국제선에선 플라이강원이 시간준수성 항목에서 각각 B등급을 받았다. 안정성 평가에서는 대한항공이 대형항공사(FSC) 중 유일하게 B등급을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간준수성 항목은 이착륙 시간을 기준(국내선 30분, 국제선 1시간)으로 지연운항 여부를 평가한다. 국적항공사의 경우 대부분 항공사가 A등급(우수)으로 조사됐다. 특히 에어부산·제주항공이 국제선 운항시간을 가장 잘 지켰다. 외항사 중에선 싱가포르항공과 에미레이트항공, 에티하드항공, 타이항공이 A**(매우우수)로 평가됐다. 최하위를 기록한 업체는 에어캐나다항공이었다. 이 항공사는 러시아-우크라이나 전쟁으로 항로 우회 등 정시운항률이 낮았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공기 사고, 준사고 발생률 등을 평가하는 안정성 부문에서 대한항공이 지난해(A등급) 대비 하락한 B등급을 받았다. 이는 지난해 9월 영국 런던 히스로공항에서 지상이동 중 항공기 간 접촉과 10월 필리핀 세부공항에서 착륙 중 활주로 이탈 등 사고가 잇따른 결과로 보인다. 특히 에어로케이는 최하위로 평가됐다. 비행 중 결함 및 정비작업 내용을 항공일지에 기록하지 않았으며, 항공종사자에 대한 행정처분이 10건에 달하기 때문이다. 플라이강원은 국가안전지표 목표인 활주로 이륙 중단, 하드랜딩 등 달성률인 50%보다 저조해 안전 수준이 낮은 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공교통이용자 보호충실성 항목에서는 국적사 10곳 모두 A**등급을 받았다. 이에 비해 외항사의 항공교통이용자 피해구제 접수 건수는 여객 100만명당 2019년 11.6건에서 2022년 77.3건, 미합의 건수는 6.7건에서 46.0건으로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공항 평가 대상은 여객운송 실적이 많은 인천·제주·김포·김해·대구·청주국제공항 등이었다. 인천·김해공항은 이용 편리성 부문에서 다른 공항보다 평가 점수가 높았다. 이에 반해 김포공항은 수하물 카트 수 등을 평가하는 수속시설 점수가 낮았다. 제주공항은 청결·쾌적·편리 평가에서 평균 이하였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 2018년부터 매년 서비스 품질 평가를 시행하고 있다. 국토부는 평가 결과를 각 항공사와 공항에 전달해 자발적인 서비스 개선을 유도할 계획이다. 김영혜 국토부 항공산업과장은 25일 “최근 항공교통 이용 경험 증가로 국민의 항공 서비스 기대 수준이 높아진 만큼 평가 결과가 실제 서비스 개선으로 이어질 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차별화한 커피 문화의 공간 ‘맥심플랜트’ 오픈 5주년 맞아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304004&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304004&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522290539697_1685021345_0924304004.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동서식품이 운영하는 맥심플랜트(사진)가 올해 오픈 5주년을 맞았다. 동서식품은 지난달 말 기준 누적 방문객 수가 94만여명에 이른다고 25일 밝혔다. 맥심플랜트는 2018년 4월 서울 용산구에 맥심 브랜드를 체험하고 차별화된 커피 문화를 즐길 수 있는 공간으로 만들어졌다. 맥심플랜트는 5주년을 맞아 오는 8월 31일까지 동서식품이 올해 출시한 프리미엄 캡슐커피 ‘카누 바리스타’를 경험할 수 있는 ‘카누 캡슐 라운지’를 운영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카누 캡슐 라운지에서는 카누 캡슐 커피 무료 시음, 카누 굿즈를 증정하는 캡슐 후기 이벤트에 참여할 수 있다. 맥심플랜트에서는 다양한 문화 활동도 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세사기 특별법·김남국 방지법 국회 통과… 한숨 돌린 여야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304064&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304064&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521340539631_1685018045_0924304064.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 전세사기 피해지원을 위한 특별법 제정안을 25일 국회 본회의에서 처리했다. 여야는 또 국회의원을 포함한 고위 공직자에 대해 가상자산(코인) 재산 신고를 의무화하는 이른바 ‘김남국 방지법’도 본회의에서 통과시켰다. 여야는 시급히 처리해야 할 법안들을 모처럼 다툼없이 이날 국회 본회의에서 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지뢰들은 여전히 깔려 있다. 더불어민주당 단독으로 본회의에 직회부한 ‘방송3법 개정안’과 윤석열 대통령이 거부권(재의요구권)을 행사한 ‘간호법 제정안’ 재투표 문제 등이 남아 있어 여야가 조만간 충돌할 가능성은 매우 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 국회 본회의에서 ‘전세사기 피해자 지원 및 주거 안정에 관한 특별법’ 제정안을 재석의원 272명 중 찬성 243명, 반대 5명, 기권 24명으로 통과시켰다. 이번 특별법은 국회 국토교통위원회 소속 여야 의원들이 다섯 차례 협상 끝에 도출한 합의안으로, 2년간 한시적으로 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별법은 전세사기 피해자들에게 금융 지원을 확대하고, 정부가 경·공매 대행 서비스를 제공하는 것 등을 핵심내용으로 하고 있다. 여야는 최우선변제금만큼 10년간 무이자 대출해주는 정부·여당 측 중재안에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 더불어민주당 원내대표는 의원총회에서 “전세사기 특별법은 끝이 아니라 시작”이라며 “처리가 불가피해 합의안을 만든 상황이지만 앞으로 책임지고 민주당이 보완해나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 본회의에서 국회의원을 포함한 4급 이상 고위 공직자의 재산 신고·공개 대상에 가상자산을 포함하도록 하는 공직자윤리법 개정안을 통과시켰다. 이번 개정안은 국회의원·장관 등 현역 고위 공직자부터 적용되며, 가상자산을 1원이라도 보유하고 있을 경우 재산으로 신고해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 또 국회의원이 국회에 신고하는 ‘사적 이해관계 등록’ 대상에 가상자산을 포함하도록 한 국회법 개정안도 처리했다. 특히 공직자윤리법 개정안은 재석 의원 268명에 찬성 268명으로, 국회법 개정안은 재석 의원 269명에 찬성 269명으로 모두 만장일치로 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 본회의에서는 지역별 전기요금 차등제의 근거가 될 분산에너지 활성화 특별법 등도 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 그러나 방송3법 개정안과 간호법 제정안 재투표 문제를 놓고 이견을 좁히지 못하고 있다. 이소영 민주당 원내대변인은 국회에서 기자들과 만나 “간호법과 방송법을 25일 또는 30일 본회의에 회부해줄 것을 재차 요청했는데, 반영이 안 됐다”면서 “간호법은 오는 30일 본회의에서 처리하는 것으로 여야 합의가 진행되고 있고, 방송법 처리 일정은 미정인 상태”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 의원총회 직후 기자들과 만나 “우리가 계속 (간호법 제정안 재투표에 대해) 협상을 요구하고 있다”며 “직역 간의 다툼이 있고 의료 협업 체계에 문제가 있는 내용을 수정해서 가급적 국회가 합의를 통해 법안을 처리해야 한다는 것이 우리 당의 입장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박성영 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오염수 방류 앞두고 소비자 불안… 업계는 “일본산 안 팔아요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304067&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304067&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052422140438135_1684934044_0924304067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본이 후쿠시마 원전 오염수 방류를 추진하면서 수산물에 대한 국내 소비자들의 우려가 커지고 있다. 오염수 방류 전에 수산물 ‘사재기’를 고려하는 이들도 나타나고 있다. 식품·유통업계는 각종 대책을 마련하면서도 “정부가 믿고 먹을 수 있도록 환경을 만들고 정보를 제공해야 한다”고 당부한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 일본의 오염수 방류 시점은 이르면 7월이 될 것으로 보고 있다. 원전 오염수는 2011년 동일본 대지진 때 녹아내린 핵연료를 식히기 위해 사용된 물이다. 일본은 오염수를 정화한 뒤 바닷물로 희석해서 배출하겠다고 하지만 오염수에는 각종 방사성 물질이 함유돼 있어 수산물 오염이 불가피하다는 불안이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자들의 일본산 수산물에 대한 거부감은 커지고 있다. 방류 전이지만 온라인 커뮤니티 등을 중심으로 불안이 확산하는 분위기다. 일부 소비자는 김, 미역, 소금 등을 미리 구매할 생각도 한다. 3살 아이를 키우는 서모(34)씨는 “아이가 김 없으면 밥도 잘 안 먹는데 김도 마음대로 못 먹일 것 같다. 오염수가 방류된다는 소식이 나오면 김에 소금과 미역을 미리 사놓을 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 식품업계는 방사능 검사를 강화하는 등 대책 마련에 분주하다. 참치 통조림을 주력 상품으로 하는 동원그룹은 올해 초부터 원재료 및 완제품에 대한 방사능 검사 항목을 두 배 늘렸다. 분기별 1회 또는 연 1회였던 검사 주기도 매월 1회 또는 분기별 1회로 늘렸다. 동원 관계자는 “동원참치는 남태평양에서 어획하지만 소비자 신뢰가 중요하다고 보고 올해 초부터 기준을 더 강화했다”고 설명했다. 소금을 사용해 고추장, 된장 등을 만드는 대상은 국산 소금 생산에 문제가 생기면 육지에서 캐내는 ‘암염’이나 호수염을 대체재로 사용하거나 유럽권 수산물을 수입하는 방법 등을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계는 긴장하는 분위기다. 수산물에 대한 심리적 거부감이 확산하면 생선, 조개 등 어패류는 물론 관련 상품군의 매출 하락이 예상되기 때문이다. 이마트·홈플러스와 같은 대형마트는 물론 백화점은 후쿠시마 원전 폭발 사고가 난 2011년부터 일본산 수산물을 전혀 취급하지 않고 있다. 대형마트 수산물 담당자는 “오염수가 방류되면 일본과 멀리 떨어진 노르웨이 등 청정 지역 수산물을 중심으로 수입할 것”이라고 했다. 한 이커머스 플랫폼은 방류 시 다른 지역 수입산으로 상품군을 대체하려고 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수협은 지난달 지역별 조합장협의회장과 수산단체가 참여하는 ‘일본 원전 오염수 대책위원회’를 구성하고 수산물 안전관리 체계 강화에 나섰다. 또 식품의약품안전처의 방사능 분야 공인 시험기관 지정을 위한 기준을 준비하고 있다. 업계는 소비자 불안이 수산물 소비급감으로 이어지지 않도록 정부가 대책을 내놔야 한다고 강조한다. 수산업계 관계자는 “막연한 불안감이 들지 않도록 과학적인 데이터를 바탕으로 한 수산물 섭취 가이드라인을 제공해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세사기 특별법·김남국 방지법 국회 통과… 한숨 돌린 여야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304064&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304064&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521340539631_1685018045_0924304064.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 전세사기 피해지원을 위한 특별법 제정안을 25일 국회 본회의에서 처리했다. 여야는 또 국회의원을 포함한 고위 공직자에 대해 가상자산(코인) 재산 신고를 의무화하는 이른바 ‘김남국 방지법’도 본회의에서 통과시켰다. 여야는 시급히 처리해야 할 법안들을 모처럼 다툼없이 이날 국회 본회의에서 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지뢰들은 여전히 깔려 있다. 더불어민주당 단독으로 본회의에 직회부한 ‘방송3법 개정안’과 윤석열 대통령이 거부권(재의요구권)을 행사한 ‘간호법 제정안’ 재투표 문제 등이 남아 있어 여야가 조만간 충돌할 가능성은 매우 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 국회 본회의에서 ‘전세사기 피해자 지원 및 주거 안정에 관한 특별법’ 제정안을 재석의원 272명 중 찬성 243명, 반대 5명, 기권 24명으로 통과시켰다. 이번 특별법은 국회 국토교통위원회 소속 여야 의원들이 다섯 차례 협상 끝에 도출한 합의안으로, 2년간 한시적으로 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별법은 전세사기 피해자들에게 금융 지원을 확대하고, 정부가 경·공매 대행 서비스를 제공하는 것 등을 핵심내용으로 하고 있다. 여야는 최우선변제금만큼 10년간 무이자 대출해주는 정부·여당 측 중재안에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 더불어민주당 원내대표는 의원총회에서 “전세사기 특별법은 끝이 아니라 시작”이라며 “처리가 불가피해 합의안을 만든 상황이지만 앞으로 책임지고 민주당이 보완해나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 본회의에서 국회의원을 포함한 4급 이상 고위 공직자의 재산 신고·공개 대상에 가상자산을 포함하도록 하는 공직자윤리법 개정안을 통과시켰다. 이번 개정안은 국회의원·장관 등 현역 고위 공직자부터 적용되며, 가상자산을 1원이라도 보유하고 있을 경우 재산으로 신고해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 또 국회의원이 국회에 신고하는 ‘사적 이해관계 등록’ 대상에 가상자산을 포함하도록 한 국회법 개정안도 처리했다. 특히 공직자윤리법 개정안은 재석 의원 268명에 찬성 268명으로, 국회법 개정안은 재석 의원 269명에 찬성 269명으로 모두 만장일치로 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 본회의에서는 지역별 전기요금 차등제의 근거가 될 분산에너지 활성화 특별법 등도 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 그러나 방송3법 개정안과 간호법 제정안 재투표 문제를 놓고 이견을 좁히지 못하고 있다. 이소영 민주당 원내대변인은 국회에서 기자들과 만나 “간호법과 방송법을 25일 또는 30일 본회의에 회부해줄 것을 재차 요청했는데, 반영이 안 됐다”면서 “간호법은 오는 30일 본회의에서 처리하는 것으로 여야 합의가 진행되고 있고, 방송법 처리 일정은 미정인 상태”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 의원총회 직후 기자들과 만나 “우리가 계속 (간호법 제정안 재투표에 대해) 협상을 요구하고 있다”며 “직역 간의 다툼이 있고 의료 협업 체계에 문제가 있는 내용을 수정해서 가급적 국회가 합의를 통해 법안을 처리해야 한다는 것이 우리 당의 입장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박성영 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오염수 방류 앞두고 소비자 불안… 업계는 “일본산 안 팔아요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304067&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304067&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052422140438135_1684934044_0924304067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본이 후쿠시마 원전 오염수 방류를 추진하면서 수산물에 대한 국내 소비자들의 우려가 커지고 있다. 오염수 방류 전에 수산물 ‘사재기’를 고려하는 이들도 나타나고 있다. 식품·유통업계는 각종 대책을 마련하면서도 “정부가 믿고 먹을 수 있도록 환경을 만들고 정보를 제공해야 한다”고 당부한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 일본의 오염수 방류 시점은 이르면 7월이 될 것으로 보고 있다. 원전 오염수는 2011년 동일본 대지진 때 녹아내린 핵연료를 식히기 위해 사용된 물이다. 일본은 오염수를 정화한 뒤 바닷물로 희석해서 배출하겠다고 하지만 오염수에는 각종 방사성 물질이 함유돼 있어 수산물 오염이 불가피하다는 불안이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자들의 일본산 수산물에 대한 거부감은 커지고 있다. 방류 전이지만 온라인 커뮤니티 등을 중심으로 불안이 확산하는 분위기다. 일부 소비자는 김, 미역, 소금 등을 미리 구매할 생각도 한다. 3살 아이를 키우는 서모(34)씨는 “아이가 김 없으면 밥도 잘 안 먹는데 김도 마음대로 못 먹일 것 같다. 오염수가 방류된다는 소식이 나오면 김에 소금과 미역을 미리 사놓을 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 식품업계는 방사능 검사를 강화하는 등 대책 마련에 분주하다. 참치 통조림을 주력 상품으로 하는 동원그룹은 올해 초부터 원재료 및 완제품에 대한 방사능 검사 항목을 두 배 늘렸다. 분기별 1회 또는 연 1회였던 검사 주기도 매월 1회 또는 분기별 1회로 늘렸다. 동원 관계자는 “동원참치는 남태평양에서 어획하지만 소비자 신뢰가 중요하다고 보고 올해 초부터 기준을 더 강화했다”고 설명했다. 소금을 사용해 고추장, 된장 등을 만드는 대상은 국산 소금 생산에 문제가 생기면 육지에서 캐내는 ‘암염’이나 호수염을 대체재로 사용하거나 유럽권 수산물을 수입하는 방법 등을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계는 긴장하는 분위기다. 수산물에 대한 심리적 거부감이 확산하면 생선, 조개 등 어패류는 물론 관련 상품군의 매출 하락이 예상되기 때문이다. 이마트·홈플러스와 같은 대형마트는 물론 백화점은 후쿠시마 원전 폭발 사고가 난 2011년부터 일본산 수산물을 전혀 취급하지 않고 있다. 대형마트 수산물 담당자는 “오염수가 방류되면 일본과 멀리 떨어진 노르웨이 등 청정 지역 수산물을 중심으로 수입할 것”이라고 했다. 한 이커머스 플랫폼은 방류 시 다른 지역 수입산으로 상품군을 대체하려고 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수협은 지난달 지역별 조합장협의회장과 수산단체가 참여하는 ‘일본 원전 오염수 대책위원회’를 구성하고 수산물 안전관리 체계 강화에 나섰다. 또 식품의약품안전처의 방사능 분야 공인 시험기관 지정을 위한 기준을 준비하고 있다. 업계는 소비자 불안이 수산물 소비급감으로 이어지지 않도록 정부가 대책을 내놔야 한다고 강조한다. 수산업계 관계자는 “막연한 불안감이 들지 않도록 과학적인 데이터를 바탕으로 한 수산물 섭취 가이드라인을 제공해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미, ‘역대 최대 규모’ 화력 시범 훈련… 하늘·땅서 ‘불벼락’… 도발 원점 초토화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304070&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304070&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052517382839207_1685003908_0924304070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;25일 오후 2시30분, 한·미의 첨단 감시정찰자산에 수도권을 겨냥한 북한의 장사정포 포병부대가 전면적 공격을 준비하는 징후가 포착됐다. 10분 뒤, 북한의 포병부대는 일제사격을 개시하며 불법 무력침략을 감행했고, 한·미 연합전력은 이에 맞서 대화력전을 펼치는 것으로 역대 최대 규모의 ‘2023 한·미 연합·합동 화력격멸훈련’은 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기도 포천의 승진과학화훈련장에서 북한의 전면적 도발 시나리오에 기반한 ‘연합·합동 화력격멸훈련’의 첫 번째 훈련이 실시됐다. 한·미가 ‘압도적 힘에 의한 평화 구현’을 위한 작전 수행능력 향상을 목표로 첨단 무기를 동원해 격멸 능력을 과시하는 화력 시범 훈련이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1부 훈련은 북한의 기습 공격에 맞서 압도적 화력전을 펼치는 시나리오로 진행됐다. 공군의 주력 전투기 KF-16 편대와 FA-50 편대는 공중에서, 사거리가 40㎞에 달하는 육군의 K9 자주포와 축구장 3개 면적을 파괴하는 K239 다연장로켓 등을 갖춘 포병부대는 지상에서 동시에 화력을 퍼부어 갱도 등에 숨은 북한의 장사정포 밀집 지역을 초토화했다. 곧이어 오차범위 1m의 정밀타격 능력을 지닌 우리 군의 자폭 드론이 적을 정밀타격했고, K2 전차와 K21 장갑차 등 기갑 전력과 AH-64E 아파치 헬기 등 항공 전력도 합류해 불을 뿜었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2부 훈련에선 추가적 군사위협을 완전히 격멸하기 위한 반격작전이 펼쳐졌다. 스텔스 전투기 F-35A 편대는 북한 지휘소와 미사일 기지, 핵시설 등이 위치한 상공에 침투해 정밀유도무기로 적 주요시설을 파괴했다. 기동부대의 공격 여건이 조성되자 ‘워리어 플랫폼’ 등 최신 장비로 무장한 육군 아미타이거 부대와 기계화부대 등 지상공격 부대가 기동과 사격을 실시하며 북한군 부대와 전투진지를 공격했다. 이어 군단 특공연대가 공중강습작전으로 중요 지형을 확보하자 승리를 알리는 녹색 신호탄이 하늘로 솟구쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건군 75주년과 한·미동맹 70주년을 맞이해 모두 5회에 걸쳐 실시되는 이번 훈련에는 첨단 전력을 자랑하는 71개 부대, 장병 2500여명과 장비 610여대가 총동원된다. 공중 전력으로는 우리 군의 F-35A·F-15K·KF-16·FA-50 등 전투기와 미군의 F-16 전투기, A-10 선더볼트 공격기 등 40여대가 투입된다. 아파치·코브라·수리온 등 육군의 헬기도 40여대가 참여한다. 헬파이어 미사일로 무장한 미국 무인 정찰·공격기 ‘그레이 이글’도 등장한다. 2023 연합·합동 화력격멸훈련은 다음 달 2일, 7일, 12일, 15일 등 총 4회에 걸쳐 실시될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천=정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미, ‘역대 최대 규모’ 화력 시범 훈련… 하늘·땅서 ‘불벼락’… 도발 원점 초토화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304070&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304070&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052517382839207_1685003908_0924304070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;25일 오후 2시30분, 한·미의 첨단 감시정찰자산에 수도권을 겨냥한 북한의 장사정포 포병부대가 전면적 공격을 준비하는 징후가 포착됐다. 10분 뒤, 북한의 포병부대는 일제사격을 개시하며 불법 무력침략을 감행했고, 한·미 연합전력은 이에 맞서 대화력전을 펼치는 것으로 역대 최대 규모의 ‘2023 한·미 연합·합동 화력격멸훈련’은 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기도 포천의 승진과학화훈련장에서 북한의 전면적 도발 시나리오에 기반한 ‘연합·합동 화력격멸훈련’의 첫 번째 훈련이 실시됐다. 한·미가 ‘압도적 힘에 의한 평화 구현’을 위한 작전 수행능력 향상을 목표로 첨단 무기를 동원해 격멸 능력을 과시하는 화력 시범 훈련이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1부 훈련은 북한의 기습 공격에 맞서 압도적 화력전을 펼치는 시나리오로 진행됐다. 공군의 주력 전투기 KF-16 편대와 FA-50 편대는 공중에서, 사거리가 40㎞에 달하는 육군의 K9 자주포와 축구장 3개 면적을 파괴하는 K239 다연장로켓 등을 갖춘 포병부대는 지상에서 동시에 화력을 퍼부어 갱도 등에 숨은 북한의 장사정포 밀집 지역을 초토화했다. 곧이어 오차범위 1m의 정밀타격 능력을 지닌 우리 군의 자폭 드론이 적을 정밀타격했고, K2 전차와 K21 장갑차 등 기갑 전력과 AH-64E 아파치 헬기 등 항공 전력도 합류해 불을 뿜었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2부 훈련에선 추가적 군사위협을 완전히 격멸하기 위한 반격작전이 펼쳐졌다. 스텔스 전투기 F-35A 편대는 북한 지휘소와 미사일 기지, 핵시설 등이 위치한 상공에 침투해 정밀유도무기로 적 주요시설을 파괴했다. 기동부대의 공격 여건이 조성되자 ‘워리어 플랫폼’ 등 최신 장비로 무장한 육군 아미타이거 부대와 기계화부대 등 지상공격 부대가 기동과 사격을 실시하며 북한군 부대와 전투진지를 공격했다. 이어 군단 특공연대가 공중강습작전으로 중요 지형을 확보하자 승리를 알리는 녹색 신호탄이 하늘로 솟구쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건군 75주년과 한·미동맹 70주년을 맞이해 모두 5회에 걸쳐 실시되는 이번 훈련에는 첨단 전력을 자랑하는 71개 부대, 장병 2500여명과 장비 610여대가 총동원된다. 공중 전력으로는 우리 군의 F-35A·F-15K·KF-16·FA-50 등 전투기와 미군의 F-16 전투기, A-10 선더볼트 공격기 등 40여대가 투입된다. 아파치·코브라·수리온 등 육군의 헬기도 40여대가 참여한다. 헬파이어 미사일로 무장한 미국 무인 정찰·공격기 ‘그레이 이글’도 등장한다. 2023 연합·합동 화력격멸훈련은 다음 달 2일, 7일, 12일, 15일 등 총 4회에 걸쳐 실시될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천=정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불법집회·시위, 시민 일상 빼앗아”… 전국 경찰기동대, 해산 훈련 돌입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304091&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304091&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600000739776_1685026807_0924304091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;25일 서울 낮 최고기온 27도까지 오른 더위 속에도 서울경찰청 기동본부 앞에 집결한 기동대원들은 시위 해산훈련에 여념이 없었다. 경찰이 공개한 영상 속 기동단원들은 대역 시위대와 진압 방패를 사이에 두고 실전처럼 물리적 충돌 상황을 재연하기도 했다. 경찰청은 다음달 14일까지 ‘경찰청 및 각 시·도청 경찰 부대 훈련’을 이어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 이날 내부 서한문을 통해 “경찰의 갖은 노력에도 불구하고 서울시내 곳곳에서 많은 시민들이 평온한 일상을 빼앗겼다. 겉으로 드러나는 폭력을 행사하지 않는다고 불법이 없는 것은 아니다”라며 불법 집회·시위 강경 대응 발언을 이어갔다. 이어 “서울경찰청에 6개 경찰관기동대를 추가 창설하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국적으로 진행되는 이번 훈련엔 경찰 기동대 131개 중대 1만2000여명의 경력이 참가할 예정이다. 대규모 집회가 집중된 서울경찰청의 경우 전날부터 서울청 기동본부에서 54개 경찰부대가 기동단별로 돌아가며 2차례씩 훈련에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 서울경찰청 기동본부 앞 연병장에선 8개 부대가 합동으로 집회·시위 대응 훈련을 진행했다. 접이식 폴리스라인을 설치해 집회 참가자들의 신고 시위장소 이탈을 막고, 불법 시위자를 검거하는 훈련이 중점으로 이뤄졌다. 민중가요가 울려퍼지는 모의 집회 현장에서 대역 시위대가 일제히 일어나 폴리스라인을 흔들자 기동대원들이 폴리스라인을 사수했다. 검거된 불법 시위자 대역을 연행하는 장면도 연출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰의 불법집회 해산 훈련은 2017년 3월 이후 6년 2개월 만이다. 지난 16~17일 민주노총 건설노조의 1박 2일 ‘노숙집회’ 이후 당정이 불법적 심야집회에 대한 강경 대응을 요구하자 경찰이 신속히 실행 방안을 마련한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금속노조와 비정규직 노동단체 ‘비정규직 이제그만 공동투쟁’은 이날 오후 7시부터 서울 서초구 대법원 앞에서 야간 문화제를 열고 노숙 농성을 진행할 계획이었지만, 경찰은 원천봉쇄했다. 경찰은 대법원 동문 앞에 철제 펜스를 설치해 참가자들 접근을 막고, 대치 과정에서 참가자 3명을 공무집행방해 혐의 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴장 놓지 못한 18분… “위성 분리” 방송에 환호·박수 터져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304094&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304094&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521221239609_1685017332_0924304094.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;25일 오후 6시24분. 누리호(KSLV-Ⅱ)의 엔진이 점화되자 전남 고흥 나로우주센터 일대에 굉음이 울려퍼졌다. 75t 엔진 4기가 뿜어내는 거대한 화염은 ‘이륙’ 명령과 동시에 누리호를 하늘로 힘차게 밀어올렸다. 실제 위성을 실은 누리호가 실용위성 발사체로서 ‘데뷔’하는 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리호 3차 발사 비행시간은 위성 8기가 모두 분리되는 시간을 포함해 18분 정도였다. 세 번째 발사지만 1단 분리와 페어링(위성덮개) 분리, 2·3단 분리까지 주요 단계마다 팽팽한 긴장이 흘렀다. 누리호는 당초 지난 24일 발사될 예정이었으나 이전에 없던 통신 이상이 발생하면서 발사 일정을 하루 미룬 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521221139608_1685017331_0924304094.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오후 6시26분 고도 66㎞에 도달한 누리호는 연소를 마친 1단 로켓을 분리했다. 곧이어 75t 엔진 1기가 장착된 2단 로켓이 점화됐고, 고도 209㎞에 다다르자 위성을 보호하고 있던 페어링도 떨쳐냈다. 오후 6시28분, 고도 263㎞에서 2단 로켓 분리까지 마쳤다. 남은 건 7t 엔진을 달고 있는 3단이 목표지점까지 추력을 유지하며 날아가 위성을 놓아주는 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발사 13분 정도 지난 오후 6시37분, 마침내 누리호가 고도 550㎞ 지점에 도달해 차세대 소형위성 2호를 사출했다. “차세대 소형위성 2호 분리 확인” 방송이 나오자 나로우주센터 프레스센터에서도 환호와 박수가 터져나왔다. 이후 나로호는 7기의 큐브위성도 20초 간격으로 차례차례 우주로 떠나보냈다. 지정된 궤도에 위성을 안착시키는 발사체 본연의 임무를 성공적으로 수행한 것이다. 다만 한국항공우주연구원(항우연)은 큐브위성 1기의 경우 정상적으로 사출됐는지 확인하는 데 좀 더 시간이 필요하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 누리호는 지난해 2차 발사 성공에 이어 다시 한번 국내 기술로 만든 발사체의 성능을 입증하게 됐다. 통신 이상을 해결하기 위해 이날 오전 5시까지 밤을 지새워 점검작업을 했던 항우연 연구진도 가슴을 쓸어내렸다. 앞서 누리호는 지난 23일 발사대 기립·고정 작업을 마치고 다음 날인 24일 발사 시각을 확정한 뒤 발사운용 절차에 들어갔다. 그러나 발사를 3시간 남겨두고 지상 설비 컴퓨터와 발사대 컴퓨터 간 통신 이상이 발생하면서 모든 절차를 중단했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항우연은 발사대의 헬륨 저장탱크와 지상장비 시스템을 제어하는 ‘PLC 장치’에서 명령어가 순차적으로 전달되지 않아 문제가 발생한 것으로 판단했다. 항우연은 같은 문제가 반복되지 않도록 프로그램을 수정하고 이날 새벽까지 6차례 반복시험을 통해 안정적으로 구동하는 것을 확인했다. 이후 오전 11시에 열린 발사관리위원회는 기술적 준비 상황과 기상 상황 등을 점검한 결과 누리호 발사가 가능하다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고정환 항우연 한국형발사체개발사업본부장은 “처음으로 ‘손님’을 모시는 입장이라 부담도 컸다. 어제 준비과정에 문제도 있어서 굉장히 긴장을 많이 했다”며 “다행히 결과가 괜찮게 나와 기쁘다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고흥=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바닥 찍었나… “올해 D램 수요, 공급 초과” 예측</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303987&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303987&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522590339731_1685023143_0924303987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반도체 업황이 바닥을 찍었다는 기대감과 추이를 지켜봐야 한다는 신중론이 교차하고 있다. 일단 반등에 무게를 싣는 흐름이다. 올해 메모리반도체 공급량이 수요를 따라가지 못한다는 전망도 나온다. 감산 효과가 본격화한다는 것이다. 반도체 업계에선 올해 하반기 시황이 상반기보다 나아진다고 본다. 하지만 경제 불확실성이 지속하면서 전방산업 수요 회복이나 반도체 가격 반등에 여전히 물음표가 붙어 있다는 우려도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 대만 시장조사업체 트렌드포스는 올해 전 세계 D램 공급량이 2기가비트(Gb) 칩 기준 1043억6200만개로 총수요(1054억1900만개)에 미치지 못한다고 추산했다. D램 공급량(1055억5400만개)이 수요(1046억6200만개)를 초과한다는 지난달의 예측에서 180도 달라졌다. 트렌드포스는 오는 7월쯤 D램 수요가 공급을 넘어선다고 관측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 글로벌 메모리반도체 1~3위인 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론의 감산이 영향을 끼쳤다고 본다. 3분기 안에 반도체 재고가 줄면서 수급 상황이 개선된다는 희망 섞인 예측도 나온다. 반도체 업계 관계자는 “감산 효과가 점차 가시화해 3분기쯤 공급 기업들의 재고가 줄기 시작한다는 예상이 지배적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감산 기조가 이어지면서 물량을 미리 확보하려는 움직임도 있는 것으로 알려졌다. 업계에 따르면 D램 제조사들에 장기 공급계약을 문의하는 스마트폰·서버 업체가 늘고 있다. 김동원 KB증권 연구원은 “유의미한 감산 효과는 3분기에 시작해 D램·낸드플래시 수급 개선에 직접적 영향을 미칠 것”이라며 “4분기에는 가격 반등 가능성이 커질 것으로 보인다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차세대 D램인 DDR5의 경우 현물 가격이 최근 상승세를 보여 3분기 안에 고정거래가격이 오른다는 분석도 있었다. 당일 거래 가격을 나타내는 현물 가격은 계약가 등 고정거래 가격의 선행지표로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 추이를 봐야 한다는 신중론은 여전하다. 업계 관계자는 “감산을 본격화한 지 얼마 안 돼 추이를 지켜봐야 한다. 지금 상황에서 예측할 수 있는 건 하반기에 나아질 것이라는 점”이라고 말했다. 이어 “(감산 등은) 반도체 공급기업에 따른 변화이고, 관련 수요가 극적으로 늘어나는 상황은 아니기 때문”이라고 덧붙였다. 다른 업계 관계자는 “현물 가격 상승이 바로 기업 간 계약가격으로 연결되지 않는다”며 “아직 전방산업 수요가 개선되고 있다는 신호가 보이지 않는다”고 전했다. 미·중 반도체 갈등으로 한국 반도체 산업의 불확실성이 커진 점도 중장기적 변수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바닥 찍었나… “올해 D램 수요, 공급 초과” 예측</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303987&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303987&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522590339731_1685023143_0924303987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반도체 업황이 바닥을 찍었다는 기대감과 추이를 지켜봐야 한다는 신중론이 교차하고 있다. 일단 반등에 무게를 싣는 흐름이다. 올해 메모리반도체 공급량이 수요를 따라가지 못한다는 전망도 나온다. 감산 효과가 본격화한다는 것이다. 반도체 업계에선 올해 하반기 시황이 상반기보다 나아진다고 본다. 하지만 경제 불확실성이 지속하면서 전방산업 수요 회복이나 반도체 가격 반등에 여전히 물음표가 붙어 있다는 우려도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 업계에 따르면 대만 시장조사업체 트렌드포스는 올해 전 세계 D램 공급량이 2기가비트(Gb) 칩 기준 1043억6200만개로 총수요(1054억1900만개)에 미치지 못한다고 추산했다. D램 공급량(1055억5400만개)이 수요(1046억6200만개)를 초과한다는 지난달의 예측에서 180도 달라졌다. 트렌드포스는 오는 7월쯤 D램 수요가 공급을 넘어선다고 관측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 글로벌 메모리반도체 1~3위인 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론의 감산이 영향을 끼쳤다고 본다. 3분기 안에 반도체 재고가 줄면서 수급 상황이 개선된다는 희망 섞인 예측도 나온다. 반도체 업계 관계자는 “감산 효과가 점차 가시화해 3분기쯤 공급 기업들의 재고가 줄기 시작한다는 예상이 지배적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감산 기조가 이어지면서 물량을 미리 확보하려는 움직임도 있는 것으로 알려졌다. 업계에 따르면 D램 제조사들에 장기 공급계약을 문의하는 스마트폰·서버 업체가 늘고 있다. 김동원 KB증권 연구원은 “유의미한 감산 효과는 3분기에 시작해 D램·낸드플래시 수급 개선에 직접적 영향을 미칠 것”이라며 “4분기에는 가격 반등 가능성이 커질 것으로 보인다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차세대 D램인 DDR5의 경우 현물 가격이 최근 상승세를 보여 3분기 안에 고정거래가격이 오른다는 분석도 있었다. 당일 거래 가격을 나타내는 현물 가격은 계약가 등 고정거래 가격의 선행지표로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 추이를 봐야 한다는 신중론은 여전하다. 업계 관계자는 “감산을 본격화한 지 얼마 안 돼 추이를 지켜봐야 한다. 지금 상황에서 예측할 수 있는 건 하반기에 나아질 것이라는 점”이라고 말했다. 이어 “(감산 등은) 반도체 공급기업에 따른 변화이고, 관련 수요가 극적으로 늘어나는 상황은 아니기 때문”이라고 덧붙였다. 다른 업계 관계자는 “현물 가격 상승이 바로 기업 간 계약가격으로 연결되지 않는다”며 “아직 전방산업 수요가 개선되고 있다는 신호가 보이지 않는다”고 전했다. 미·중 반도체 갈등으로 한국 반도체 산업의 불확실성이 커진 점도 중장기적 변수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누리호, 2025~2027년 매년 한 차례씩 6차까지 더 쏜다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303989&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303989&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521110339557_1685016663_0924303989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;누리호는 앞으로 2025년부터 2027년까지 세 차례 더 발사된다. 반복 발사를 통해 신뢰성과 안정성을 확보하기 위해서다. 누리호의 성능을 뛰어넘는 ‘차세대 발사체’ 개발도 속도를 낼 전망이다. 차세대 발사체는 누리호로 발사하기 어려운 달·화성 탐사선 등을 쏘아올리는 우주 탐사에 활용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 과학기술정통부에 따르면 한국항공우주연구원은 2025년부터 매년 누리호 4~6차 발사를 진행할 계획이다. 2021년 1차 발사를 시작으로 모두 6차례 누리호를 쏘아올리는 것이다. 누리호가 우주발사체로서 경쟁력을 갖기 위해서는 위성, 탐사선 등을 믿고 태울 수 있는 신뢰성 확보가 필수적이다. 미국과 유럽, 러시아 등 우주개발 선도국의 발사 성공 확률은 대부분 90%를 넘는다. 발사 횟수가 늘어나면 기술과 경험을 축적해 그만큼 성공 확률이 높아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2025년 진행되는 4차 발사에선 소형·큐브 위성보다 큰 차세대 중형위성 3호가 탑재된다. 이날 3차 발사를 통해 우주로 쏘아올려진 차세대 소형위성 2호는 180㎏급이지만 중형위성 3호는 500㎏급이다. 5·6차 발사 때는 100㎏ 미만의 초소형위성을 각각 5개씩 쏘아올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6차 발사 이후로는 기술을 이전받은 민간기업에서 상용발사 서비스를 수행한다. 지난해 체계종합기업으로 선정된 한화에어로스페이스는 이번 3차 때부터 누리호 발사 과정에 참여했다. 한화에어로스페이스는 누리호 등 우주발사체의 각 단을 제작하고 점검하는 단조립장 부지로 전남 순천을 낙점한 상태다. 2025년까지 약 500억원을 투자해 조립장을 완공하고 후속 사업을 위한 독자 민간 인프라를 확보할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항우연은 차세대 발사체 개발에 주력한다. 누리호의 경우 발사체 1단 추력 기준으로 300t이지만 차세대 발사체는 500t이다. 실을 수 있는 무게는 약 7t까지 늘어난다. 누리호는 낮은 궤도에서 지구를 빠르게 공전하는 저궤도 위성을 쏘아올리지만 차세대 발사체는 대형 위성은 물론 달과 화성 등을 탐사하는 심우주 탐사선도 우주로 보낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차세대 발사체는 총 3회 발사될 예정이다. 우선 2030년 달 궤도에 성능검증위성을 발사하고, 2031년에 달 착륙선 시험모델을 보낸다. 2032년에는 우리 기술로 달 착륙선을 쏘아올리는 것이 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차세대 발사체는 사업 착수부터 체계종합기업을 선정해 공동 설계를 진행할 예정이다. 민간기업이 독자적인 발사체 개발 능력을 체계적으로 확보할 수 있도록 하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고흥=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] 한국선 듣보잡 유럽에선 급성장… 자동차회사 ‘다치아’를 아시나요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304026&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304026&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522560539725_1685022965_0924304026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국자동차연구원(한자연)이 최근 세계 자동차 시장 트렌드를 분석해 발표한 보고서에는 조금 생소한 자동차 브랜드가 나옵니다. 바로 ‘다치아’입니다. 한국시장에 진출하지 않아 이 브랜드를 아는 사람은 많지 않습니다. 그러나 ‘듣보잡’은 아닙니다. 요즘 유럽에서 가장 빠르게 성장하고 있는 자동차 브랜드입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다치아의 성장세는 놀랍습니다. 다치아의 소형 해치백 ‘산데로’는 지난해 유럽에서 판매량 20만8499대를 기록했습니다. ‘푸조 208’(21만8025대)에 이어 2위입니다. 유럽 전통의 강호 폭스바겐 골프(18만878대)마저 제쳤죠. 다치아의 소형 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘더스터’는 5위에 올랐습니다. 한자연이 꼽은 유럽 ‘톱7’에 2종이나 이름을 올린 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522560539726_1685022965_0924304026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다치아는 1966년 출범한 루마니아 자동차 브랜드입니다. 당시 소련의 영향을 받은 동유럽 국가에서 탄생했지만 프랑스 르노의 차량을 기반으로 자동차를 만들었습니다. 성능으로 승부하는 브랜드는 아닙니다. 오랫동안 르노의 모조품 취급을 받았습니다. 유럽인들 사이에선 ‘싼 차’라는 이미지가 깊이 박혀있죠. 실제로 산데로는 한화로 2200만원, 더스터는 2800만원 정도에 불과합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 싼 가격이 유럽에서 다치아의 판매량을 견인했습니다. 유럽자동차공업협회(ACEA)에 따르면 지난해 유럽 자동차 시장은 차량용 반도체 공급난 등의 영향으로 전년 대비 4.6% 감소했지만, 다치아의 판매량은 13.8% 늘었습니다. 두 자릿수 증가율을 기록한 건 전체 자동차 브랜드 가운데 다치아가 유일합니다. 급성장세는 올해도 이어지고 있습니다. 다치아가 올해 1분기 유럽에서 판매한 자동차는 전년 대비 34.3%나 증가한 17만1789대에 달합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 매체인 루마니아인사이더가 꼽은 다치아의 성장 비결은 경기침체입니다. 루마니아인사이더는 “다치아가 홀로 유럽에서 압도적인 성장세를 기록하고 있다. 실용적인 유럽인들이 경기 악화로 주머니가 가벼워지면서 저렴한 차에 대한 관심이 커졌다”고 보도했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 기술 발사체 상용화… ‘상업 위성 시대’ 열었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304001&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304001&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521250639615_1685017506_0924304001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;누리호 3차 발사는 우리 기술로 만든 발사체와 실용위성을 독자적으로 우주로 쏘아 올린 한국형 발사체 상용화의 첫걸음이다. 민간기업이 처음으로 발사 과정에 참여했다는 점에서 민간 주도의 ‘뉴스페이스’ 시대를 여는 신호탄이기도 하다. 정부는 2027년까지 남은 4~6차 발사를 통해 누리호 관련 핵심 기술을 체계종합기업으로 이전하고 본격적인 국내 발사체 생태계를 육성한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리호는 1.5t급 실용위성을 지구 상공 600~800㎞ 궤도에 쏘아 올릴 수 있는 3단형 발사체다. 누리호를 자체 개발한 한국항공우주연구원은 2021년 10월 21일 1차 발사 실패를 딛고 지난해 6월 21일 2차 발사에서 목표 궤도에 위성을 올려놓는 데 성공했다. 1·2차 발사가 개발 과정에 초점을 맞췄다면 25일의 3차 발사는 누리호가 발사체 본연의 역할을 처음 수행하는 실전 무대였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 실용위성이 실리기 때문에 발사 시간 역시 위성의 임무 특성에 맞춰 설정됐다. 1차는 오후 5시, 2차는 오후 4시에 발사됐지만 3차는 주탑재위성인 차세대 소형위성 2호를 ‘여명·황혼궤도’(자전하는 지구를 남북으로 돌면서 뜨거나 지는 해를 계속 마주할 수 있는 궤도)에 올리기 위해 오후 6시24분이라는 구체적인 시각에 발사가 진행됐다. 1호 ‘고객’을 무사히 우주로 올려보낸 만큼 위성을 원하는 시기에 발사할 수 있는 누리호 상용화에, 그리고 향후 본격적으로 열릴 상업운송 시대에 한발 더 다가갔다는 평가도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3차 발사부터 누리호 기술의 민간 이전이 본격화됐다는 점도 의미가 크다. 항우연은 지난해 12월 누리호의 엔진을 생산·공급해 왔던 한화에어로스페이스를 누리호 후속 발사를 주도하는 한국형 발사체 체계종합기업으로 정했다. 국내 발사체 산업 기술수준을 끌어올려 ‘한국형 스페이스X’를 만들고, 민간기업이 우주기술 개발을 주도하는 뉴스페이스 시대를 여는 차원에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화에어로스페이스는 이번 3차 발사에서 누리호 제작 총괄 관리, 발사 공동운용 등에 참여해 관련 기술과 노하우를 습득했다. 앞으로 4~6차 발사 과정에서 참여 범위와 역할을 더욱 확대해 최종적으로 발사체 설계·제작부터 발사 운용까지 전 과정을 이끌어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고흥=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] 한국선 듣보잡 유럽에선 급성장… 자동차회사 ‘다치아’를 아시나요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304026&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304026&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522560539725_1685022965_0924304026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국자동차연구원(한자연)이 최근 세계 자동차 시장 트렌드를 분석해 발표한 보고서에는 조금 생소한 자동차 브랜드가 나옵니다. 바로 ‘다치아’입니다. 한국시장에 진출하지 않아 이 브랜드를 아는 사람은 많지 않습니다. 그러나 ‘듣보잡’은 아닙니다. 요즘 유럽에서 가장 빠르게 성장하고 있는 자동차 브랜드입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다치아의 성장세는 놀랍습니다. 다치아의 소형 해치백 ‘산데로’는 지난해 유럽에서 판매량 20만8499대를 기록했습니다. ‘푸조 208’(21만8025대)에 이어 2위입니다. 유럽 전통의 강호 폭스바겐 골프(18만878대)마저 제쳤죠. 다치아의 소형 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘더스터’는 5위에 올랐습니다. 한자연이 꼽은 유럽 ‘톱7’에 2종이나 이름을 올린 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052522560539726_1685022965_0924304026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다치아는 1966년 출범한 루마니아 자동차 브랜드입니다. 당시 소련의 영향을 받은 동유럽 국가에서 탄생했지만 프랑스 르노의 차량을 기반으로 자동차를 만들었습니다. 성능으로 승부하는 브랜드는 아닙니다. 오랫동안 르노의 모조품 취급을 받았습니다. 유럽인들 사이에선 ‘싼 차’라는 이미지가 깊이 박혀있죠. 실제로 산데로는 한화로 2200만원, 더스터는 2800만원 정도에 불과합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 싼 가격이 유럽에서 다치아의 판매량을 견인했습니다. 유럽자동차공업협회(ACEA)에 따르면 지난해 유럽 자동차 시장은 차량용 반도체 공급난 등의 영향으로 전년 대비 4.6% 감소했지만, 다치아의 판매량은 13.8% 늘었습니다. 두 자릿수 증가율을 기록한 건 전체 자동차 브랜드 가운데 다치아가 유일합니다. 급성장세는 올해도 이어지고 있습니다. 다치아가 올해 1분기 유럽에서 판매한 자동차는 전년 대비 34.3%나 증가한 17만1789대에 달합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 매체인 루마니아인사이더가 꼽은 다치아의 성장 비결은 경기침체입니다. 루마니아인사이더는 “다치아가 홀로 유럽에서 압도적인 성장세를 기록하고 있다. 실용적인 유럽인들이 경기 악화로 주머니가 가벼워지면서 저렴한 차에 대한 관심이 커졌다”고 보도했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기에 찬물 끼얹을라 기준금리 ‘3연속 동결’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304033&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304033&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600105739789_1685027457_0924304033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 25일 올해 성장률 전망치를 기존 1.6%에서 1.4%로 내려 잡았다. 반도체 업황 부진 등에 따른 경기 악화가 심화됐다는 판단에서다. 한은은 장기화 우려가 있는 경기둔화 국면을 고려해 이날 세 차례 연속으로 기준금리를 동결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은 금융통화위원회(금통위)는 이날 통화정책방향 회의를 열고 현재 연 3.50%인 기준금리를 유지하기로 했다고 밝혔다. 금통위원 7명의 전원일치 결정이었다. 이창용 한은 총재는 회의 직후 기자간담회에서 최종 금리 수준과 관련해 “(이 총재를 제외한) 금통위원 6명 모두 최종 금리를 3.75%로 가져갈 가능성을 열어둔다는 의견”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 금리 인상 사이클 종료를 기정사실화한 시장 관측에 대해 “물가가 확실하게 2% 목표 수준으로 수렴한다는 증거가 있기 전까지 인하시기를 언급하는 것은 시기상조”라며 앞으로도 긴축 기조를 상당 기간 이어갈 것이라고 강조했다. 그러면서 “(계절 변동 요인 등을 제외한) 근원물가 (둔화) 속도가 예상보다 더디기 때문에 이 속도를 좀 더 점검할 필요가 있다”면서 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 통화 정책 등을 지켜볼 필요가 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은의 세 차례 잇따른 동결 카드 배경에는 경기침체 우려가 있다. 무역수지가 14개월째 적자를 기록 중인 데다 기대했던 중국의 리오프닝(경제활동 재개) 효과는 아직 예상치를 밑돌고 있다. 올 1분기 한국의 실질 국내총생산(GDP) 성장률은 전 분기 대비 0.3%에 그치며 간신히 마이너스 성장을 피했다. 누적된 가계·기업 부채와 저축은행 등의 부실 리스크에다 미국의 연이은 은행 붕괴 사태로 인한 글로벌 금융 불안 불씨도 여전한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 연내 기준금리 인하 가능성에 대한 질문에 “호주 은행도 (기준금리를) 다 안 올릴 거라고 생각했는데 지난달에 올렸다”며 “한국은 왜 그렇게 못할 것 같으냐. 절대로 (추가 인상을) 못할 거라고 생각하지는 말아 달라는 게 제 부탁”이라고 말했다. 또 “(저성장 문제를) 재정·통화 정책 등 단기 정책을 통해 해결하려는 것은 나라가 망가지는 지름길”이라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600105739790_1685027457_0924304033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한은이 기준금리를 동결함으로써 한·미 기준금리 차는 역대 최대 폭인 1.75% 포인트가 유지됐다. 이 총재는 한·미 기준금리 차로 인한 국내 자본 유출 우려와 관련해 “환율을 결정하는 것은 (한·미) 금리 격차라는 프레임에서 좀 벗어났으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기에 찬물 끼얹을라 기준금리 ‘3연속 동결’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304033&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304033&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600105739789_1685027457_0924304033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 25일 올해 성장률 전망치를 기존 1.6%에서 1.4%로 내려 잡았다. 반도체 업황 부진 등에 따른 경기 악화가 심화됐다는 판단에서다. 한은은 장기화 우려가 있는 경기둔화 국면을 고려해 이날 세 차례 연속으로 기준금리를 동결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은 금융통화위원회(금통위)는 이날 통화정책방향 회의를 열고 현재 연 3.50%인 기준금리를 유지하기로 했다고 밝혔다. 금통위원 7명의 전원일치 결정이었다. 이창용 한은 총재는 회의 직후 기자간담회에서 최종 금리 수준과 관련해 “(이 총재를 제외한) 금통위원 6명 모두 최종 금리를 3.75%로 가져갈 가능성을 열어둔다는 의견”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 금리 인상 사이클 종료를 기정사실화한 시장 관측에 대해 “물가가 확실하게 2% 목표 수준으로 수렴한다는 증거가 있기 전까지 인하시기를 언급하는 것은 시기상조”라며 앞으로도 긴축 기조를 상당 기간 이어갈 것이라고 강조했다. 그러면서 “(계절 변동 요인 등을 제외한) 근원물가 (둔화) 속도가 예상보다 더디기 때문에 이 속도를 좀 더 점검할 필요가 있다”면서 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 통화 정책 등을 지켜볼 필요가 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은의 세 차례 잇따른 동결 카드 배경에는 경기침체 우려가 있다. 무역수지가 14개월째 적자를 기록 중인 데다 기대했던 중국의 리오프닝(경제활동 재개) 효과는 아직 예상치를 밑돌고 있다. 올 1분기 한국의 실질 국내총생산(GDP) 성장률은 전 분기 대비 0.3%에 그치며 간신히 마이너스 성장을 피했다. 누적된 가계·기업 부채와 저축은행 등의 부실 리스크에다 미국의 연이은 은행 붕괴 사태로 인한 글로벌 금융 불안 불씨도 여전한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 총재는 연내 기준금리 인하 가능성에 대한 질문에 “호주 은행도 (기준금리를) 다 안 올릴 거라고 생각했는데 지난달에 올렸다”며 “한국은 왜 그렇게 못할 것 같으냐. 절대로 (추가 인상을) 못할 거라고 생각하지는 말아 달라는 게 제 부탁”이라고 말했다. 또 “(저성장 문제를) 재정·통화 정책 등 단기 정책을 통해 해결하려는 것은 나라가 망가지는 지름길”이라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600105739790_1685027457_0924304033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한은이 기준금리를 동결함으로써 한·미 기준금리 차는 역대 최대 폭인 1.75% 포인트가 유지됐다. 이 총재는 한·미 기준금리 차로 인한 국내 자본 유출 우려와 관련해 “환율을 결정하는 것은 (한·미) 금리 격차라는 프레임에서 좀 벗어났으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈부격차 더 키운 물가상승… 고소득층만 실질소득 늘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304043&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304043&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052523070739739_1685023627_0924304043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1분기 가계소득이 처음으로 500만원을 넘었지만 빈부 격차는 심화하고 있다. 여전히 높은 물가 상승세에다 누적된 금리 인상 효과까지 겹친 탓이다. 고물가 직격탄을 맞은 저소득층의 실질소득은 쪼그라든 반면 물가 상승률보다 가파른 소득 증가세를 나타낸 고소득층의 실질소득은 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 통계청이 발표한 ‘2023년 1분기 가계동향조사’에 따르면 올해 1분기 가구당 월평균 소득은 505만4000원으로 전년 동기 대비 4.7% 증가했다. 가구당 월평균 소득이 500만원을 넘은 것은 2006년 통계 작성 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 물가 상승 영향으로 실질소득 상승률은 0%에 그쳤다. 분배 지표도 악화됐다. 소득 상위 20%를 의미하는 5분위의 1분기 월평균 소득은 1148만3000원으로 지난해 같은 기간보다 6.0% 증가했다. 그러나 1분위(소득 하위 20%)의 소득은 107만6000원으로 3.2% 늘었다. 1분기 물가 상승분(4.7%)을 고려하면 고소득층 실질소득은 증가한 반면 저소득층은 감소한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052523070739740_1685023627_0924304043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 소득에서 세금 연금 사회보험료 등 비소비지출을 제외한 처분가능소득의 격차는 더 크게 벌어졌다. 상위 20% 소득이 하위 20% 소득의 몇 배인지 측정하는 ‘균등화 처분가능소득 5분위 배율’은 6.45배였다. 상위 20%의 처분가능소득이 하위 20%의 6.45배라는 뜻이다. 지난해 1분기 균등화 처분가능소득 5분위 배율은 6.20배였는데 차이가 더 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 빈부 격차 심화는 분위별 가구 특성에 따른 것으로 풀이된다. 1분위 가구 중 근로자 외 가구(자영업자, 무직 등)는 76.6%였다. 지난해에는 코로나19 지원책으로 자영업자들에게 방역지원금, 소상공인 손실보상금 등이 지급됐다. 올해는 지원책 효과가 사라지면서 소득 감소가 두드러진 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상용직 근로자가 다수인 5분위는 정부 지원 감소의 영향이 미미했다. 1분위와는 달리 5분위 가구 중 근로자는 75.3%에 달하기 때문이다. 이진석 통계청 가계수지동향과장은 “기업에서 보통 연초에 상여금 등을 지급하는데 이 영향으로 근로자가 다수인 5분위 소득이 증가했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공요금 등 인상으로 지출은 늘었다. 1분기 월평균 소비지출은 282만2000원으로 지난해 같은 기간보다 11.5% 증가했다. 교통(21.6%), 주거·수도·광열(11.5%) 등 11개 항목의 지출이 모두 늘었다. 특히 연료비 지출은 23.5% 증가했다. 다만 식료품 및 비주류 음료 지출은 2.9% 감소했다. 육류(6.6%) 곡물(15.1%) 과일 및 과일가공품(4.2%) 등의 감소세가 두드러졌다. 장바구니물가 부담으로 식료품 소비를 줄인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이자비용 부담은 커졌다. 1분기 월평균 비소비지출은 106만3000원이었다. 이 중 지난해 8만7000원이었던 한 달 이자비용은 올해 12만4000원으로 42.8% 늘었다. 1년 새 이자 부담이 배 가까이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈부격차 더 키운 물가상승… 고소득층만 실질소득 늘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304043&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304043&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052523070739739_1685023627_0924304043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1분기 가계소득이 처음으로 500만원을 넘었지만 빈부 격차는 심화하고 있다. 여전히 높은 물가 상승세에다 누적된 금리 인상 효과까지 겹친 탓이다. 고물가 직격탄을 맞은 저소득층의 실질소득은 쪼그라든 반면 물가 상승률보다 가파른 소득 증가세를 나타낸 고소득층의 실질소득은 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 통계청이 발표한 ‘2023년 1분기 가계동향조사’에 따르면 올해 1분기 가구당 월평균 소득은 505만4000원으로 전년 동기 대비 4.7% 증가했다. 가구당 월평균 소득이 500만원을 넘은 것은 2006년 통계 작성 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 물가 상승 영향으로 실질소득 상승률은 0%에 그쳤다. 분배 지표도 악화됐다. 소득 상위 20%를 의미하는 5분위의 1분기 월평균 소득은 1148만3000원으로 지난해 같은 기간보다 6.0% 증가했다. 그러나 1분위(소득 하위 20%)의 소득은 107만6000원으로 3.2% 늘었다. 1분기 물가 상승분(4.7%)을 고려하면 고소득층 실질소득은 증가한 반면 저소득층은 감소한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052523070739740_1685023627_0924304043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 소득에서 세금 연금 사회보험료 등 비소비지출을 제외한 처분가능소득의 격차는 더 크게 벌어졌다. 상위 20% 소득이 하위 20% 소득의 몇 배인지 측정하는 ‘균등화 처분가능소득 5분위 배율’은 6.45배였다. 상위 20%의 처분가능소득이 하위 20%의 6.45배라는 뜻이다. 지난해 1분기 균등화 처분가능소득 5분위 배율은 6.20배였는데 차이가 더 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 빈부 격차 심화는 분위별 가구 특성에 따른 것으로 풀이된다. 1분위 가구 중 근로자 외 가구(자영업자, 무직 등)는 76.6%였다. 지난해에는 코로나19 지원책으로 자영업자들에게 방역지원금, 소상공인 손실보상금 등이 지급됐다. 올해는 지원책 효과가 사라지면서 소득 감소가 두드러진 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상용직 근로자가 다수인 5분위는 정부 지원 감소의 영향이 미미했다. 1분위와는 달리 5분위 가구 중 근로자는 75.3%에 달하기 때문이다. 이진석 통계청 가계수지동향과장은 “기업에서 보통 연초에 상여금 등을 지급하는데 이 영향으로 근로자가 다수인 5분위 소득이 증가했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공요금 등 인상으로 지출은 늘었다. 1분기 월평균 소비지출은 282만2000원으로 지난해 같은 기간보다 11.5% 증가했다. 교통(21.6%), 주거·수도·광열(11.5%) 등 11개 항목의 지출이 모두 늘었다. 특히 연료비 지출은 23.5% 증가했다. 다만 식료품 및 비주류 음료 지출은 2.9% 감소했다. 육류(6.6%) 곡물(15.1%) 과일 및 과일가공품(4.2%) 등의 감소세가 두드러졌다. 장바구니물가 부담으로 식료품 소비를 줄인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이자비용 부담은 커졌다. 1분기 월평균 비소비지출은 106만3000원이었다. 이 중 지난해 8만7000원이었던 한 달 이자비용은 올해 12만4000원으로 42.8% 늘었다. 1년 새 이자 부담이 배 가까이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 소형위성 2호 등  탑재… 지구·우주 날씨 관측 임무 수행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304072&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304072&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521300839624_1685017808_0924304072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;25일 발사된 누리호 3호기에는 실용위성 8기가 실렸다. 지난해 6월 2차 발사 때는 위성모사체와 성능검증위성이 실렸지만 이번에는 실제 임무를 수행하는 ‘진짜 위성’이 탑재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주탑재위성은 한국과학기술원(카이스트) 인공위성연구소가 개발한 ‘차세대 소형위성 2호(NEXTSAT-2)’다. 카이스트 인공위성연구소가 개발한 10번째 위성으로 주 임무는 지구 관측이다. 구름이나 빛의 영향을 받지 않는 고성능 영상레이더(SAR)가 장착돼 있다. 주·야간 악천후에도 해상도 5m, 관측 폭 40㎞로 2년 동안 지구를 관측해 데이터를 보내오도록 만들어졌다. 한반도 이상기후에 직접 영향을 끼치는 북극 해빙 변화를 탐지하고, 산림생태 변화를 측정하면서 산림지역의 탄소흡수량도 조사한다. 해양 환경오염 탐지도 주요 임무다. 이 위성에는 영상레이더 외에도 우주방사선 관측기, GPS-갈릴레오 복합항법수신기, 태양전지배열기 등 국산화 장비들이 달려 있다. 크기는 누리호에 장착된 상태에선 길이 1340㎜지만 누리호에서 사출된 뒤 임무 수행을 위해 태양전지판을 펼치면 5203㎜로 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521300839625_1685017808_0924304072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국천문연구원이 제작한 ‘도요샛’은 10㎏의 작은 위성 4기로 구성돼 있다. 도요샛은 4기가 ‘편대비행’을 하며 우주 날씨를 관측하도록 만들어졌다. 태양 활동으로 벌어지는 각종 자기장과 플라스마 변화 등 우주 날씨를 측정한다. 초기 3개월은 4개의 위성이 한 줄로 늘어서 비행하는 종대비행, 이후 3개월은 좌우로 나란히 비행하는 횡대비행을 한다. 이렇게 하면 단일 위성으론 관측하기 어려운 우주 날씨의 시간적 변화(종대)와 공간적 변화(횡대)를 측정할 수 있다. 관측 자료는 미국 항공우주국(NASA)과 공동 연구에 활용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 초소형 위성(큐브위성) 3기는 국내 민간기업들이 제작했다. 카이로스페이스가 제작한 KSAT3U는 편광카메라를 이용해 한반도 지표면의 편광 데이터를 수집한다. 또한 위성의 우주궤도 이탈 기술을 실증하는 임무도 맡았다. 위성이 기능 고장이나 임무 종료 때 스스로 궤도를 이탈하는 시스템인데, 위성이 우주쓰레기가 되는 걸 방지하는 기술이다. 이 위성은 임무가 종료되면 하단부에서 수소를 발생시켜 납작한 상자 형태의 장치가 부풀어 오르도록 설계됐다. 마치 용수철처럼 위성 한 부분이 길게 펴지는데 위성의 덩치가 커지면서 결과적으로 저항도 늘어난다. 위성이 좀 더 빠르게 대기권으로 떨어지도록 유도해 스스로 소멸하도록 하는 기술이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우주 부품 전문기업인 루미르의 큐브위성 LUMIR-T1은 우주 궤도에서 우주방사능의 양을 실시간 측정해 데이터베이스화하는 임무를 맡는다. 우주방사능으로 위성이 오작동하는 걸 방지하는 기술도 시연한다. 져스텍이 만든 큐브위성 JAC는 해상도 4m의 우주용 광학 카메라의 성능을 검증한다. 인공위성이 지구와 제대로 통신할 수 있도록 자세를 정밀하게 제어하는 기술도 실증한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너희 소원대로 죽어줄게”… 천안서 학폭 피해 고교생 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304102&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304102&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023030121500612535_1677675006_0924304102.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 천안의 한 고등학교에서 한 학생이 학교폭력을 견디다 스스로 목숨을 끊은 것으로 추정돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 고 김상연(18) 군 유가족 등에 따르면 김군은 지난 11일 오후 7시15분쯤 천안시 동남구 자택 자신의 방에서 심정지 상태로 발견돼 병원으로 옮겨졌으나 1시간40여분 뒤 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군 가방에서는 유서와 함께 3년간의 학교폭력 피해가 적힌 수첩이 발견됐다. 김군은 유서에 ‘학교폭력을 당해 보니 왜 아무한테도 얘기할 수 없는지 알 것 같다. 너희들 소원대로 죽어줄게’라고 적었다. 따돌림이 심했던 2학년 때는 김군이 한 차례 극단적 선택을 시도하려 했던 사실도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 말 김군이 어머니에게 학교폭력 피해를 호소하자, 부모는 지난 4일 담임교사에게 전화를 걸어 학교폭력대책심의위원회를 열어달라고 요청했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군의 아버지는 “학교에서는 ‘학폭이 없었다’고만 하며 아이 상담도 제대로 하지 않은 채 1주일간 손을 놓고 있었다”면서 “학교폭력대책심의위원회를 요청했을 때 대처했다면 상연이가 이렇게 되지 않았을 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 A교장은 “김군 사망 이후 내부적으로 조사를 했지만, 담임교사 등은 학폭 사실을 전혀 알지 못하고 있었고 학폭심의위원회 요청 또한 듣지 못했다고 한다”며 “김군의 학교생활 어디에도 학폭 피해를 의심할 만한 정황이 없었다”고 말했다. 김군이 숨진 다음 날인 지난 12일 김군 부모는 학교폭력 가해자로 수첩에 명시돼 있는 학생 7명과 3학년 담임교사를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 자세한 경위를 조사하는 한편 김군의 스마트폰과 노트 등을 토대로 학교폭력 여부 등을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천안=전희진 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너희 소원대로 죽어줄게”… 천안서 학폭 피해 고교생 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304102&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304102&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023030121500612535_1677675006_0924304102.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 천안의 한 고등학교에서 한 학생이 학교폭력을 견디다 스스로 목숨을 끊은 것으로 추정돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 고 김상연(18) 군 유가족 등에 따르면 김군은 지난 11일 오후 7시15분쯤 천안시 동남구 자택 자신의 방에서 심정지 상태로 발견돼 병원으로 옮겨졌으나 1시간40여분 뒤 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군 가방에서는 유서와 함께 3년간의 학교폭력 피해가 적힌 수첩이 발견됐다. 김군은 유서에 ‘학교폭력을 당해 보니 왜 아무한테도 얘기할 수 없는지 알 것 같다. 너희들 소원대로 죽어줄게’라고 적었다. 따돌림이 심했던 2학년 때는 김군이 한 차례 극단적 선택을 시도하려 했던 사실도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 말 김군이 어머니에게 학교폭력 피해를 호소하자, 부모는 지난 4일 담임교사에게 전화를 걸어 학교폭력대책심의위원회를 열어달라고 요청했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군의 아버지는 “학교에서는 ‘학폭이 없었다’고만 하며 아이 상담도 제대로 하지 않은 채 1주일간 손을 놓고 있었다”면서 “학교폭력대책심의위원회를 요청했을 때 대처했다면 상연이가 이렇게 되지 않았을 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 A교장은 “김군 사망 이후 내부적으로 조사를 했지만, 담임교사 등은 학폭 사실을 전혀 알지 못하고 있었고 학폭심의위원회 요청 또한 듣지 못했다고 한다”며 “김군의 학교생활 어디에도 학폭 피해를 의심할 만한 정황이 없었다”고 말했다. 김군이 숨진 다음 날인 지난 12일 김군 부모는 학교폭력 가해자로 수첩에 명시돼 있는 학생 7명과 3학년 담임교사를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 자세한 경위를 조사하는 한편 김군의 스마트폰과 노트 등을 토대로 학교폭력 여부 등을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천안=전희진 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해냈다! G7 ‘우주클럽’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304095&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304095&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600130639793_1685027586_0924304095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리 독자 기술로 개발한 한국형 발사체 누리호(KSLV-Ⅱ)가 8개의 실용위성을 우주 궤도로 쏘아올리는 3차 발사에서도 성공했다. 처음으로 ‘고객’(위성)을 싣고 우주로 가는 실전테스트를 통과한 것이다. 누리호는 지난해 6월 2차 발사에 이어 3차에서도 성공하면서 우주 발사체로의 신뢰성을 입증했다. 누리호라는 ‘우주화물선’을 갖게 된 한국은 발사체 설계·제작부터 발사, 위성 궤도 진입에 이르는 전 과정을 독자적으로 수행하는 명실상부한 ‘우주 클럽’의 일원이 됐다. 앞으로 누리호 반복 발사로 신뢰성을 더욱 높이는 한국형 발사체 고도화사업과 누리호보다 훨씬 큰 무게를 멀리 보낼 수 있는 차세대 발사체 개발 사업, 달 탐사 등 우주 진출에도 탄력이 붙게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종호 과학기술정보통신부 장관은 25일 누리호 3차 발사 결과 브리핑에서 “국내 우주 수송능력을 확보하기 위해 독자 개발한 누리호 3차 발사가 성공했다”고 밝혔다. 한국항공우주연구원은 “누리호는 1~3단 엔진이 모두 정상 연소됐고 페어링(위성덮개)도 정상 분리돼 누리호에 탑재된 차세대소형위성 2호와 큐브위성 사출 과정을 모두 마무리했다”고 덧붙였다. 항우연 관계자는 “(3차 발사 성공 기준은) 누리호가 목표 궤도로 진입, 주탑재 위성인 차세대 소형위성 2호를 정상적으로 사출하는 것인데 모두 성공했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리호는 예정했던 오후 6시24분 거대한 화염을 내뿜으며 하늘로 솟구쳤다. 발사 2분여 뒤 1단을 분리하고 이후 페어링을 양쪽으로 분리했다. 2단도 정상적으로 떨궈낸 누리호는 목표 궤도인 550㎞에 도달, 한국과학기술원(카이스트)이 제작한 ‘차세대 소형위성 2호’를 시작으로 위성들을 차례로 우주로 밀어내기 시작했다. 국내 민간 기업들이 제작한 초소형위성(큐브위성) 3기, 한국천문연구원의 군집 위성 ‘도요샛’도 순차적으로 사출됐다. 모든 과정은 톱니바퀴처럼 정확하게 맞물려 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 이번에 우주 궤도에 오른 위성들과의 교신 결과를 26일 발표한다. 4차 발사는 2025년으로 예정돼 있으며 500㎏이 넘는 ‘차세대 중형위성 3호’가 탑재된다. 누리호 기술을 이전받는 한화에어로스페이스가 주도적으로 참여할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 “우주강국 G7에 들어갔음을 선언하는 쾌거다. 자체 제작한 위성을 자체 제작한 발사체에 탑재해 우주 궤도에 올린 나라는 미국·프랑스·일본·러시아·중국·인도밖에 없다”며 “전 세계에서 대한민국의 우주과학기술과 첨단 산업을 바라보는 시각이 크게 바뀔 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 구자창 기자, 고흥=박상은 기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해냈다! G7 ‘우주클럽’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304095&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304095&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052600130639793_1685027586_0924304095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리 독자 기술로 개발한 한국형 발사체 누리호(KSLV-Ⅱ)가 8개의 실용위성을 우주 궤도로 쏘아올리는 3차 발사에서도 성공했다. 처음으로 ‘고객’(위성)을 싣고 우주로 가는 실전테스트를 통과한 것이다. 누리호는 지난해 6월 2차 발사에 이어 3차에서도 성공하면서 우주 발사체로의 신뢰성을 입증했다. 누리호라는 ‘우주화물선’을 갖게 된 한국은 발사체 설계·제작부터 발사, 위성 궤도 진입에 이르는 전 과정을 독자적으로 수행하는 명실상부한 ‘우주 클럽’의 일원이 됐다. 앞으로 누리호 반복 발사로 신뢰성을 더욱 높이는 한국형 발사체 고도화사업과 누리호보다 훨씬 큰 무게를 멀리 보낼 수 있는 차세대 발사체 개발 사업, 달 탐사 등 우주 진출에도 탄력이 붙게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종호 과학기술정보통신부 장관은 25일 누리호 3차 발사 결과 브리핑에서 “국내 우주 수송능력을 확보하기 위해 독자 개발한 누리호 3차 발사가 성공했다”고 밝혔다. 한국항공우주연구원은 “누리호는 1~3단 엔진이 모두 정상 연소됐고 페어링(위성덮개)도 정상 분리돼 누리호에 탑재된 차세대소형위성 2호와 큐브위성 사출 과정을 모두 마무리했다”고 덧붙였다. 항우연 관계자는 “(3차 발사 성공 기준은) 누리호가 목표 궤도로 진입, 주탑재 위성인 차세대 소형위성 2호를 정상적으로 사출하는 것인데 모두 성공했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리호는 예정했던 오후 6시24분 거대한 화염을 내뿜으며 하늘로 솟구쳤다. 발사 2분여 뒤 1단을 분리하고 이후 페어링을 양쪽으로 분리했다. 2단도 정상적으로 떨궈낸 누리호는 목표 궤도인 550㎞에 도달, 한국과학기술원(카이스트)이 제작한 ‘차세대 소형위성 2호’를 시작으로 위성들을 차례로 우주로 밀어내기 시작했다. 국내 민간 기업들이 제작한 초소형위성(큐브위성) 3기, 한국천문연구원의 군집 위성 ‘도요샛’도 순차적으로 사출됐다. 모든 과정은 톱니바퀴처럼 정확하게 맞물려 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 이번에 우주 궤도에 오른 위성들과의 교신 결과를 26일 발표한다. 4차 발사는 2025년으로 예정돼 있으며 500㎏이 넘는 ‘차세대 중형위성 3호’가 탑재된다. 누리호 기술을 이전받는 한화에어로스페이스가 주도적으로 참여할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 “우주강국 G7에 들어갔음을 선언하는 쾌거다. 자체 제작한 위성을 자체 제작한 발사체에 탑재해 우주 궤도에 올린 나라는 미국·프랑스·일본·러시아·중국·인도밖에 없다”며 “전 세계에서 대한민국의 우주과학기술과 첨단 산업을 바라보는 시각이 크게 바뀔 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 구자창 기자, 고흥=박상은 기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 메달 3개 확보, ‘색깔’은?… 이상수-조대성, 디펜딩챔프 꺾고 4강 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052603255139799_1685039152_0018301027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 탁구 남자복식 이상수-조대성 조가 ‘디펜딩챔피언’을 꺾고 2023 세계탁구선수권 4강에 진출했다. 이로써 한국은 남자복식 2개조, 여자복식 1개조까지 최소 3개의 메달을 확보했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자복식 8강에서 스웨덴의 크리스티안 카를손-마티아스 팔크 조를 3대 1(11-8 11-6 8-11 11-9)로 꺾고 4강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스웨덴 조는 미국 휴스턴 대회에서 한국의 장우진-임종훈 조를 꺾고 남자복식 금메달을 목에 건 강자들이지만, 이번 대회에서는 한국의 이상수-조대성 조에게 가로막혔다. 세계선수권에서는 3-4위전을 치르지 않기 때문에 이상수-조대성 조는 최소 동메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반부터 엎치락뒤치락 접전이 펼쳐졌다. 1-3으로 뒤지던 한국이 4연속 득점으로 달아나자 스웨덴이 다시 두 점을 추가하며 5-5 동점이 됐다. 6-6에서 한 점을 내준 이상수-조대성은 또 한 번 4연속 득점으로 게임포인트에 다다랐고, 한 점을 추가해 첫 게임을 따냈다. 이어진 2게임에선 5-2로 앞서다 5-5 추격을 당했지만, 이번에도 4점을 내리 따내며 격차를 벌린 뒤 게임을 가져왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1~2게임을 따낸 이상수-조대성은 3게임 중반 7-4로 앞서며 4강 고지까지 불과 4점만 남겨뒀다. 하지만 디펜딩 챔프 조가 5연속 득점으로 맹추격하며 역전을 허용했다. 다시 두 점을 따라붙어 9-9를 만들었지만 2점을 더 허용하며 세 번째 게임을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흐름을 내준 이상수-조대성은 4게임 초반 1-5로 크게 뒤졌다. 하지만 이상수가 날카로운 백핸드로 두 점을 가져왔고, 상대의 네트 범실과 조대성의 빠른 공격이 성공하는 등 6-6 동점을 만들었다. 이어 이상수가 4구째 기습적인 백핸드로 역전을 성공시켰고, 흔들린 상대의 수비가 볼을 아웃시키며 8-6 역전이 됐다. 핀치에 몰린 스웨덴의 막판 추격으로 9-9 동점이 됐지만, 이번에는 역전을 허용하지 않고 경기를 승리로 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052603133539797_1685038416_0018301027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상수는 경기 후 “휴스턴 대회에서 1위를 했던 선수들이어서 준비를 철저히 했다”며 “못 이길 상대가 아니라고 생각했는데 좋은 결과가 있어서 기분 좋다”고 소감을 밝혔다. 조대성은 안재현과 조를 이뤄 참가했던 지난 대회 16강전 패배를 설욕했다. 그는 “휴스턴 때 패배를 설욕한 게 기쁘고, (세계선수권 개인전) 첫 메달이기 때문에 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고비 상황에 대해 이상수는 “3게임 때 끝내야 할 상황에서 흐름 뺏긴 게 4게임(초반)까지 이어졌다”며 “소극적으로 한 것 같아서 ‘어차피 붙어서 이겨야 한다’는 생각으로 플레이했는데 중반쯤에 공이 잘 들어가고 여러 가지 작전이 잘 맞아떨어졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조대성은 “(4게임) 1-5로 지고 있을 때는 다음 게임에서 승부를 해보려고 못해본 기술들 하다 보니까 운이 좋게 몇 개 들어갔다”며 “상대도 긴장하면서 점수가 올라가다 보니 마지막에 저희가 승부하면 유리하다 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성이 4강에 진출하면서 앞선 장우진-임종훈 조에 이어 한국은 남자복식에 두 팀이 4강에 올랐다. 여자복식 전지희-신유빈까지 총 3개조가 메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진-임종훈은 에체키 난도르-슈디 아담(헝가리)을 3대 0(11-4 12-10 11-7)으로 완파하고 4강에 진출했고, 전지희-신유빈은 여자복식 8강에서 베르나데트 소츠(루마니아)-소피아 폴카노바(오스트리아)를 3대 0(11-9 15-13 11-4)으로 완파하고 4강에 진출했다. 2011년 여자복식 김경아-박미영 조의 동메달 이후 12년 만의 여자복식 메달이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 남자복식 두 팀이 4강에서 승리한다면 결승에서 집안싸움이 벌어지게 된다. 이상수는 “(한국의) 모든 분이 그렇게 생각할 것 같다”며 “그러려면 저희가 중국 조를 이겨야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성의 다음 상대는 남자복식 세계랭킹 1위 판젠동-왕추친 조다. 이상수는 “누가 뭐라 할 수 없을 정도로 실력이 좋은 선수들인 건 확실하다”라면서도 “단식보다는 복식에서 저희가 승부를 걸 수 있을 것 같고, 충분히 돌파구가 있다고 생각한다”고 말했다. 조대성도 “(상대가) 강한 선수들이지만 근 1년간 아직 무패다. 이번에도 연승 이어가도록 하겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 메달 3개 확보, ‘색깔’은?… 이상수-조대성, 디펜딩챔프 꺾고 4강 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052603255139799_1685039152_0018301027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 탁구 남자복식 이상수-조대성 조가 ‘디펜딩챔피언’을 꺾고 2023 세계탁구선수권 4강에 진출했다. 이로써 한국은 남자복식 2개조, 여자복식 1개조까지 최소 3개의 메달을 확보했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자복식 8강에서 스웨덴의 크리스티안 카를손-마티아스 팔크 조를 3대 1(11-8 11-6 8-11 11-9)로 꺾고 4강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스웨덴 조는 미국 휴스턴 대회에서 한국의 장우진-임종훈 조를 꺾고 남자복식 금메달을 목에 건 강자들이지만, 이번 대회에서는 한국의 이상수-조대성 조에게 가로막혔다. 세계선수권에서는 3-4위전을 치르지 않기 때문에 이상수-조대성 조는 최소 동메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반부터 엎치락뒤치락 접전이 펼쳐졌다. 1-3으로 뒤지던 한국이 4연속 득점으로 달아나자 스웨덴이 다시 두 점을 추가하며 5-5 동점이 됐다. 6-6에서 한 점을 내준 이상수-조대성은 또 한 번 4연속 득점으로 게임포인트에 다다랐고, 한 점을 추가해 첫 게임을 따냈다. 이어진 2게임에선 5-2로 앞서다 5-5 추격을 당했지만, 이번에도 4점을 내리 따내며 격차를 벌린 뒤 게임을 가져왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1~2게임을 따낸 이상수-조대성은 3게임 중반 7-4로 앞서며 4강 고지까지 불과 4점만 남겨뒀다. 하지만 디펜딩 챔프 조가 5연속 득점으로 맹추격하며 역전을 허용했다. 다시 두 점을 따라붙어 9-9를 만들었지만 2점을 더 허용하며 세 번째 게임을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흐름을 내준 이상수-조대성은 4게임 초반 1-5로 크게 뒤졌다. 하지만 이상수가 날카로운 백핸드로 두 점을 가져왔고, 상대의 네트 범실과 조대성의 빠른 공격이 성공하는 등 6-6 동점을 만들었다. 이어 이상수가 4구째 기습적인 백핸드로 역전을 성공시켰고, 흔들린 상대의 수비가 볼을 아웃시키며 8-6 역전이 됐다. 핀치에 몰린 스웨덴의 막판 추격으로 9-9 동점이 됐지만, 이번에는 역전을 허용하지 않고 경기를 승리로 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052603133539797_1685038416_0018301027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상수는 경기 후 “휴스턴 대회에서 1위를 했던 선수들이어서 준비를 철저히 했다”며 “못 이길 상대가 아니라고 생각했는데 좋은 결과가 있어서 기분 좋다”고 소감을 밝혔다. 조대성은 안재현과 조를 이뤄 참가했던 지난 대회 16강전 패배를 설욕했다. 그는 “휴스턴 때 패배를 설욕한 게 기쁘고, (세계선수권 개인전) 첫 메달이기 때문에 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고비 상황에 대해 이상수는 “3게임 때 끝내야 할 상황에서 흐름 뺏긴 게 4게임(초반)까지 이어졌다”며 “소극적으로 한 것 같아서 ‘어차피 붙어서 이겨야 한다’는 생각으로 플레이했는데 중반쯤에 공이 잘 들어가고 여러 가지 작전이 잘 맞아떨어졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조대성은 “(4게임) 1-5로 지고 있을 때는 다음 게임에서 승부를 해보려고 못해본 기술들 하다 보니까 운이 좋게 몇 개 들어갔다”며 “상대도 긴장하면서 점수가 올라가다 보니 마지막에 저희가 승부하면 유리하다 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성이 4강에 진출하면서 앞선 장우진-임종훈 조에 이어 한국은 남자복식에 두 팀이 4강에 올랐다. 여자복식 전지희-신유빈까지 총 3개조가 메달을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진-임종훈은 에체키 난도르-슈디 아담(헝가리)을 3대 0(11-4 12-10 11-7)으로 완파하고 4강에 진출했고, 전지희-신유빈은 여자복식 8강에서 베르나데트 소츠(루마니아)-소피아 폴카노바(오스트리아)를 3대 0(11-9 15-13 11-4)으로 완파하고 4강에 진출했다. 2011년 여자복식 김경아-박미영 조의 동메달 이후 12년 만의 여자복식 메달이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 남자복식 두 팀이 4강에서 승리한다면 결승에서 집안싸움이 벌어지게 된다. 이상수는 “(한국의) 모든 분이 그렇게 생각할 것 같다”며 “그러려면 저희가 중국 조를 이겨야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성의 다음 상대는 남자복식 세계랭킹 1위 판젠동-왕추친 조다. 이상수는 “누가 뭐라 할 수 없을 정도로 실력이 좋은 선수들인 건 확실하다”라면서도 “단식보다는 복식에서 저희가 승부를 걸 수 있을 것 같고, 충분히 돌파구가 있다고 생각한다”고 말했다. 조대성도 “(상대가) 강한 선수들이지만 근 1년간 아직 무패다. 이번에도 연승 이어가도록 하겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 담배와 헤어질 결심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303981&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303981&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052521140539565_1685016845_0924303981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“담배를 끊는 일은 아주 쉬운 일이다. 나는 백 번도 넘게 끊었으니까.” 미국 작가 마크 트웨인의 이 말은 금연이 얼마나 힘든지 역설적으로 보여준다. ‘나의 문화유산답사기’의 저자 유홍준은 2015년 ‘고별연’이라는 글을 통해 공개적으로 금연을 선언했다. 그가 45년 동안 피우던 담배를 끊은 것은 값이 올라서도, 건강이 나빠져서도 아니었다. ‘세상이 담배 피우는 사람을 미개인 보듯 하고, 담배 피울 곳이 없어 쓰레기통 옆이나 독가스실 같은 흡연실에서 피고 있자니 서럽고 처량하고 치사해서 끊은 것’이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담배 소비량은 1880년 미국 발명가 제임스 본색이 연초를 종이에 마는 지금의 ‘공장식 궐련 기계’를 개발한 후 급등했다. 담배의 해악이 알려진 건 1964년 미국 공중보건국장이던 의사 루서 테리의 ‘테리 보고서’가 나오면서부터다. 흡연이 폐암은 물론 각종 암과 사망의 주요 원인이며 심혈관질환 등 만성질환을 유발한다는 것이 공인됐다. 애연가들은 심리적 안정과 스트레스 해소 효과가 있다며 담배와 쉽게 이별하지 못한다. 그러나 아이가 생기고, 간접흡연의 폐해를 호소하는 이들이 늘고, 자신의 건강이 예전 같지 않음을 느끼며 금연을 결심하곤 한다. 하지만 쉽지 않다. 1년간 지속되는 금연 성공률이 20%가 안 된다. 여러 번의 실패 끝에 금연에 성공한 사람들은 이렇게 충고한다. 서서히 줄이지 말고, 한 번에 매정하게 결별하라. 동네방네 담배를 끊었음을 소문내는 것도 주변의 시선을 의식하게 돼 도움이 된다. 흡연은 일종의 니코틴 중독 현상이라 개인의 의지만으로는 어렵다. 전문가와 상담하고, 니코틴 대체재 같은 금연보조제의 도움을 받으면 보다 수월하게 끊을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1987년 세계보건기구(WHO)는 창립 40주년을 맞아 하루만이라도 담배 연기 없는 세상을 만들자며 세계 금연의 날을 선포했다. 5월 31일이다. 그동안 금연 결심이 번번이 무산됐다면 이날을 계기로 삼아보면 어떨까. 초록이 싱그러운 봄날, 담배와 헤어질 결심을 하기에 좋은 계절이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오토바이 불법주행’ 정동원, 검사 면담후 기소유예 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301077&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301077&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604154239802_1685042142_0018301077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한밤에 자동차 전용도로에서 오토바이를 몰다 적발된 가수 정동원(16)이 기소유예 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 서울북부지검 보건소년범죄전담부(부장검사 이장우)는 동부간선도로에서 오토바이를 탄 혐의(도로교통법 위반)를 받는 정동원에 대해 검사가 직접 면담을 진행한 후 이날 기소유예 처분을 내렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기소유예는 불기소 결정의 일종으로 혐의는 인정되나 여러 사정을 참작해 재판에 넘기지 않고 수사를 종결하는 처분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정동원이 미성년자에 초범인 점, 면허를 딴 지 얼마 되지 않아 교통법규를 숙지하지 못한 상태에서 범행한 점 등을 고려해 이같이 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 관계자는 “도로교통법 위반의 경우 미성년자이고 초범이라면 통상적으로 기소유예”라며 “동종 사건과 형평성을 고려했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정동원은 지난 23일 검찰에 출석해 깊이 반성하는 모습을 보였다고 검찰은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정동원은 지난 3월 23일 서울 동부간선도로 성수 방향 군자교 인근에서 오토바이를 몰다가 다른 운전자의 신고로 경찰에 적발됐다. 도로교통법상 자동차전용도로에서 오토바이나 자전거를 타면 30만원 이하 벌금이나 구류로 처벌받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정동원은 2020년 TV조선 트롯 경연 프로그램 ‘내일은 미스터트롯’에 출연해 큰 인기를 얻었다. 이후 ‘사랑의 콜센타’ ‘아내의 맛’ 등 예능 프로그램에서도 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오토바이 불법주행’ 정동원, 검사 면담후 기소유예 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301077&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301077&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604154239802_1685042142_0018301077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한밤에 자동차 전용도로에서 오토바이를 몰다 적발된 가수 정동원(16)이 기소유예 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 서울북부지검 보건소년범죄전담부(부장검사 이장우)는 동부간선도로에서 오토바이를 탄 혐의(도로교통법 위반)를 받는 정동원에 대해 검사가 직접 면담을 진행한 후 이날 기소유예 처분을 내렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기소유예는 불기소 결정의 일종으로 혐의는 인정되나 여러 사정을 참작해 재판에 넘기지 않고 수사를 종결하는 처분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정동원이 미성년자에 초범인 점, 면허를 딴 지 얼마 되지 않아 교통법규를 숙지하지 못한 상태에서 범행한 점 등을 고려해 이같이 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 관계자는 “도로교통법 위반의 경우 미성년자이고 초범이라면 통상적으로 기소유예”라며 “동종 사건과 형평성을 고려했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정동원은 지난 23일 검찰에 출석해 깊이 반성하는 모습을 보였다고 검찰은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정동원은 지난 3월 23일 서울 동부간선도로 성수 방향 군자교 인근에서 오토바이를 몰다가 다른 운전자의 신고로 경찰에 적발됐다. 도로교통법상 자동차전용도로에서 오토바이나 자전거를 타면 30만원 이하 벌금이나 구류로 처벌받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정동원은 2020년 TV조선 트롯 경연 프로그램 ‘내일은 미스터트롯’에 출연해 큰 인기를 얻었다. 이후 ‘사랑의 콜센타’ ‘아내의 맛’ 등 예능 프로그램에서도 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“번호 좀” 헌팅 거절에 주먹질…압구정 풀스윙男 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301093&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301093&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604292339804_1685042963_0018301093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남 압구정 거리에서 “번호를 알려달라”는 헌팅 요구를 거절했다는 이유로 일면식 없는 여성을 폭행한 20대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남경찰서는 처음 만난 여성과 말다툼하다가 얼굴을 때려 다치게 한 혐의로 20대 남성 김모씨를 구속했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 이민수 영장전담 부장판사는 이날 오전 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 하고 “도주 우려가 있다”며 김씨의 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 김씨는 지난 7일 오전 2시45분쯤 강남구 압구정동 길가에서 여성 A씨 일행에게 합석을 제안하고 대화하던 중 시비가 붙어 A씨 얼굴을 주먹으로 때리고 달아난 혐의(상해)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 바닥에 쓰러져 얼굴과 코뼈가 부러지는 등 전치 6주의 중상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604302339805_1685043023_0018301093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사건을 다룬 SBS ‘궁금한이야기Y’ 방송에 따르면 사건 현장에 있었던 목격자는 “(가해 남성이) 5m 정도를 뛰어와서 풀스윙으로 때렸다”며 “펀치(주먹) 머신 때리듯이 때리더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨 무리가 끈질기게 연락처를 물어보던 과정에서 A씨가 담배꽁초를 던진 것으로 추정되는 CCTV 영상이 공개돼 논란이 되기도 했다. 김씨 측은 경찰 조사에서 A씨가 담배꽁초를 던져서 폭행했다고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 한 온라인 커뮤니티에 글을 올려 “나는 길가에 던졌지, 가해자 친구에게 던지지 않았다”며 “만에 하나 그랬다 한들 가해자가 나를 폭행한 사실은 바뀌지 않으며 정당화시킬 수도 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“번호 좀” 헌팅 거절에 주먹질…압구정 풀스윙男 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301093&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301093&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604292339804_1685042963_0018301093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남 압구정 거리에서 “번호를 알려달라”는 헌팅 요구를 거절했다는 이유로 일면식 없는 여성을 폭행한 20대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남경찰서는 처음 만난 여성과 말다툼하다가 얼굴을 때려 다치게 한 혐의로 20대 남성 김모씨를 구속했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 이민수 영장전담 부장판사는 이날 오전 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 하고 “도주 우려가 있다”며 김씨의 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 김씨는 지난 7일 오전 2시45분쯤 강남구 압구정동 길가에서 여성 A씨 일행에게 합석을 제안하고 대화하던 중 시비가 붙어 A씨 얼굴을 주먹으로 때리고 달아난 혐의(상해)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 바닥에 쓰러져 얼굴과 코뼈가 부러지는 등 전치 6주의 중상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604302339805_1685043023_0018301093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사건을 다룬 SBS ‘궁금한이야기Y’ 방송에 따르면 사건 현장에 있었던 목격자는 “(가해 남성이) 5m 정도를 뛰어와서 풀스윙으로 때렸다”며 “펀치(주먹) 머신 때리듯이 때리더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨 무리가 끈질기게 연락처를 물어보던 과정에서 A씨가 담배꽁초를 던진 것으로 추정되는 CCTV 영상이 공개돼 논란이 되기도 했다. 김씨 측은 경찰 조사에서 A씨가 담배꽁초를 던져서 폭행했다고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 한 온라인 커뮤니티에 글을 올려 “나는 길가에 던졌지, 가해자 친구에게 던지지 않았다”며 “만에 하나 그랬다 한들 가해자가 나를 폭행한 사실은 바뀌지 않으며 정당화시킬 수도 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CU서 판 ‘생크림 찹쌀떡’ 먹지 마세요…전량 회수, 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301109&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301109&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604444739806_1685043887_0018301109.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점 CU가 지난주 출시한 제품 ‘생크림 찹쌀떡’을 일주일 만에 전량 회수 조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점 CU를 운영하는 BGF리테일은 “생크림 찹쌀떡 상품에서 품질 변질 우려가 발생해 초코·흑임자 등 2종 상품 모두를 회수하기로 했다”고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찹쌀떡 안에 크림을 채운 생크림 찹쌀떡은 기존 2종에 이어 초코·흑임자 2종이 지난 17일 새롭게 출시됐다. 그러나 유통기한이 지나지 않았음에도 유통 과정에서 곰팡이가 피는 등 변질이 발생했다는 소비자 불만이 다수 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU 관계자는 “일찍 찾아온 무더위로 일부 제품 변질이 발생한 것으로 파악했다”면서 “유통기한을 더 짧게 해 재출시할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU는 소비자 환불과 공지 방법 등을 점주들에게 안내할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CU서 판 ‘생크림 찹쌀떡’ 먹지 마세요…전량 회수, 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301109&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301109&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T19:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052604444739806_1685043887_0018301109.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점 CU가 지난주 출시한 제품 ‘생크림 찹쌀떡’을 일주일 만에 전량 회수 조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점 CU를 운영하는 BGF리테일은 “생크림 찹쌀떡 상품에서 품질 변질 우려가 발생해 초코·흑임자 등 2종 상품 모두를 회수하기로 했다”고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찹쌀떡 안에 크림을 채운 생크림 찹쌀떡은 기존 2종에 이어 초코·흑임자 2종이 지난 17일 새롭게 출시됐다. 그러나 유통기한이 지나지 않았음에도 유통 과정에서 곰팡이가 피는 등 변질이 발생했다는 소비자 불만이 다수 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU 관계자는 “일찍 찾아온 무더위로 일부 제품 변질이 발생한 것으로 파악했다”면서 “유통기한을 더 짧게 해 재출시할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU는 소비자 환불과 공지 방법 등을 점주들에게 안내할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6월에 찾아오는 교향악축제… 역대 최고 수준 협연자들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300761&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300761&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052523464239764_1685026002_0018300761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 교향악축제가 6월 1일 광주시향의 개막 공연을 시작으로 화려한 막을 올린다. 6월 25일까지 총 17회에 걸쳐 진행되는 올해 교향악축제에는 전국 17개 교향악단과 함께 국내외 정상급 지휘자와 협연자가 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교향악축제는 예술의전당이 1989년 음악당 개관 1주년 기념으로 첫선을 보인 후 국내 교향악단들의 최대 축제로 자리매김했다. 지금까지 한 해도 빠짐없이 이어져 오면서 국내 음악계에 활기를 불어넣는 교류의 장이 됐다. 코로나19 팬데믹 기간인 2020년을 빼곤 4월에 열렸던 교향악축제는 올해 예술의전당 전관 개관 30주년을 맞아 6월에 관객을 만난다. ‘Infinite Challenge(끝없는 도전)’이란 부제 아래 고전부터 현대음악까지 다채로운 프로그램을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지휘자와 교향악단의 호흡은 교향악축제의 핵심이다. 새로 임명된 지휘자 정민과 강릉시향, 성기선과 전주시향, 정나라와 충남교향악단, 여자경과 대전시향이 보여줄 시너지에 관심이 모인다. 처음 교향악축제 무대에 서는 부지휘자 데이비드 이(서울시향), 박인욱(대구시향)과 특별 객원 지휘자 김선욱(경기필하모닉) 그리고 유일한 상임 외국인 지휘자 다비트 라일란트(국립심포니)까지 한자리에서 만나볼 특별한 기회다. 더불어 현재 활발하게 활동 중인 홍석원(광주시향), 김건(창원시향), 이병욱(인천시향), 최희준(수원시향), 정치용(KBS교향악단), 금난새(성남시향), 장윤성(부천필하모닉), 김홍식(제주교향악단), 최수열(부산시향)도 함께한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052523470639765_1685026026_0018300761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 올해는 협연자들의 구성부터 수준이 역대 최고라고 할 만하다. 이번에 이례적으로 세 명의 세계적인 피아니스트가 교향악축제 무대에 선다. ‘피아노의 시인’으로 불리는 아일랜드의 존 오코너(인천시향), 2021년 쇼팽 국제 피아노 콩쿠르 3등상과 피아노 협주곡 최고 연주상을 받은 스페인의 마르틴 가르시아 가르시아(서울시향), 쇼팽 스페셜리스트로 알려진 케빈 케너(부천필하모닉)의 연주가 펼쳐진다. 또 세계 클래식계 센세이션을 불러일으키고 있는 피아니스트 임윤찬의 스승으로, 올 9월부터 미국 뉴잉글랜드 음악원에 부임하는 피아니스트 손민수를 비롯해 박종화 김나영 임효선 신박듀오 등 국내 스타 피아니스트들의 협연도 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피아노 외에도 바이올린, 피아노, 첼로, 플루트, 바순, 마림바, 성악 등 협연 구성이 매우 다채롭다. 세계적 권위의 콩쿠르 우승자부터 세계적인 오케스트라의 수석 출신까지 최고의 협연자들이 포진한 만큼 팬들의 기대감도 크다. 첼리스트 최하영 김두민, 바이올리니스트 김동현 김수연, 플루티스트 조성현, 클라리네티스트 조인혁, 바수니스트 곽정선, 마림바니스트 한문경, 소프라노 서예리 등이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예술의전당은 공연장을 넘어, 온·오프라인으로 교향악축제를 즐길 수 있는 자리를 마련한다. 모든 공연은 예술의전당 분수광장 대형 LED 모니터와 공식 유튜브 채널로 실시간 중계된다. 올해는 처음으로 2500석 규모의 부산 영화의전당 야외극장에서도 교향악축제의 생생한 전율을 라이브로 만끽할 수 있는 자리를 마련해 지방 관객들과도 감동의 순간을 함께 한다. KBS교향악단, 서울시향, 부산시향의 공연은 KBS클래식 FM라디오에서 실시간으로 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 교향악축제의 또 다른 재미는 프리렉처다. 교향악축제의 수준 높은 무대를 더 쉽고 풍부하게 즐길 수 있도록 매 공연 15분 전에 강의가 진행된다. 곡 정보부터 작곡가의 영감과 작곡의도가 담긴 원포인트 해설로 공연 몰입도를 한껏 끌어올릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 26일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301194&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301194&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052605300939811_1685046609_0018301194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 26일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 16.0도, 인천 15.0도, 수원 15.0도, 춘천 14.0도, 강릉 18.0도, 청주 16.0도, 대전 15.0도, 전주 17.0도, 광주 16.0도, 대구 16.0도, 부산 16.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 27.0도, 인천 25.0도, 수원 26.0도, 춘천 26.0도, 강릉 28.0도, 청주 26.0도, 대전 25.0도, 전주 26.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 26일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301194&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301194&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052605300939811_1685046609_0018301194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 26일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 16.0도, 인천 15.0도, 수원 15.0도, 춘천 14.0도, 강릉 18.0도, 청주 16.0도, 대전 15.0도, 전주 17.0도, 광주 16.0도, 대구 16.0도, 부산 16.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 27.0도, 인천 25.0도, 수원 26.0도, 춘천 26.0도, 강릉 28.0도, 청주 26.0도, 대전 25.0도, 전주 26.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김남국, 휴게소 포착된 그날…“빗썸 거래내역 받아갔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301221&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301221&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052605535939814_1685048039_0018301221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거액 가상자산 보유 논란으로 더불어민주당을 탈당한 뒤 잠적 중인 김남국 의원이 최근 가상화폐 거래소로부터 코인 거래내역을 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 국민의힘 코인게이트 진상조사단 위원인 김희곤 의원실이 가상화폐 거래소인 ‘빗썸’으로부터 받은 자료에 따르면, 김남국 의원은 지난 3월 이후 최근 사이 빗썸으로부터 자신의 거래내역을 받아 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “김 의원이 빗썸에서 자료를 제출받은 시점은 이달 18일인 것으로 안다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 보수성향 유튜브 ‘따따부따’ 진행자인 배승희 변호사는 지난 18일 가평휴게소에서 찍혔다며 김 의원이 한 남성과 자동차 뒤에 서 있는 사진을 SNS에 올린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 보좌진을 통해 빗썸에서 거래내역을 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빗썸은 김 의원이 전자지갑을 개설했던 가상화폐 거래소로, 지난해 1∼2월 약 60억원 상당의 위믹스 코인을 빗썸에서 다른 거래소로 옮긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 지난 14일 민주당 탈당 이후 국회에 출근하지 않고 행방이 묘연하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김남국, 휴게소 포착된 그날…“빗썸 거래내역 받아갔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301221&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301221&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-25T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052605535939814_1685048039_0018301221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거액 가상자산 보유 논란으로 더불어민주당을 탈당한 뒤 잠적 중인 김남국 의원이 최근 가상화폐 거래소로부터 코인 거래내역을 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 국민의힘 코인게이트 진상조사단 위원인 김희곤 의원실이 가상화폐 거래소인 ‘빗썸’으로부터 받은 자료에 따르면, 김남국 의원은 지난 3월 이후 최근 사이 빗썸으로부터 자신의 거래내역을 받아 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “김 의원이 빗썸에서 자료를 제출받은 시점은 이달 18일인 것으로 안다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 보수성향 유튜브 ‘따따부따’ 진행자인 배승희 변호사는 지난 18일 가평휴게소에서 찍혔다며 김 의원이 한 남성과 자동차 뒤에 서 있는 사진을 SNS에 올린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 보좌진을 통해 빗썸에서 거래내역을 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빗썸은 김 의원이 전자지갑을 개설했던 가상화폐 거래소로, 지난해 1∼2월 약 60억원 상당의 위믹스 코인을 빗썸에서 다른 거래소로 옮긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 지난 14일 민주당 탈당 이후 국회에 출근하지 않고 행방이 묘연하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 남녀단식 16강서 좌절… 中·日 벽 높았다 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301160&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301160&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052605033239810_1685045014_0018301160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복식 메달 3개를 확보한 한국 탁구가 단식에선 16강 문턱을 넘지 못하고 전멸했다. 특히 중국과 일본의 벽이 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남녀 최고 랭킹인 임종훈(26·세계랭킹 11위)과 신유빈(19·세계랭킹 26위)은 만리장성의 벽을 넘지 못했고, 서효원(36·세계랭킹 108위)은 일본에 막혔다. 장우진(28·세계랭킹 13위)은 세계랭킹 180위 선수에게 발목을 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종훈은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자단식 16강에서 중국의 마롱(세계랭킹 3위)에 0대 4(7-11 5-11 3-11 6-11)로 완패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최초의 올림픽 탁구 남자단식 2연패 등 세계 탁구 역사상 최고의 선수로 손꼽히는 마롱은 이날도 압도적이었다. 임종훈은 1-1부터 5-5까지 5번의 동점 상황을 만들며 기죽지 않는 플레이를 보였지만, 마롱이 점차 격차를 벌렸고 어느덧 11-7로 첫 게임을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임에선 2-6으로 끌려가다 마롱의 수비가 높이 뜨며 아웃되고, 네트에 걸리는 등 5-6까지 좁혔다. 하지만 마롱은 5연속 득점으로 순식간에 달아나며 두 번째 게임도 잡았다. 3게임에서도 3-3 상황에서 마롱이 8연속 득점을 냈다. 4게임도 3-3에서 마롱이 점수 차를 벌리며 승리를 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종훈은 경기 후 “확실히 큰 대회에서는 (중국선수들이) 노련하게 경기 운영해서 점수가 쉽게 안 좁혀졌다”며 “아쉽게도 아니었다. 경기가 너무 안 풀렸지만 그만큼 상대가 잘했다는 뜻이고, 존중을 표하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “공수가 다 되는 선수였다. 비등하게 갈 만하면 수비에서 벽처럼 잘 받아서 제가 힘이 더 들어가게 됐고, 공격력이 좋다 보니 제가 수비를 해야 할 때는 부담이 많이 갔다”며 “상대방을 리스펙트(존중)하고 마롱 선수처럼 수비적인 부분을 좀 더 보완하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈도 앞선 여자단식 16강 경기에서 중국의 쑨잉사에 0대 4(6-11 8-11 8-11 5-11)로 완패했다. 신유빈은 경기 중 쑨잉사와 좋은 랠리를 보이며 점수를 따내는 등 좋은 모습도 보였지만 승리를 가져오진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “세계랭킹 1위 선수와 경기 할 수 있어서 좋았고 그만큼 부족한 점이 많이 드러났다”며 “연습할 때 보완해야 할 점을 많이 찾았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대회 손목 부상으로 64강에서 패하며 여자단식을 마무리했던 신유빈은 이번 대회에서 16강까지 오르는 성과를 거뒀다. 그는 “경기할 수 있다는 것에 감사하다”며 “공을 다룰 줄 아는 컨트롤과 섬세함이 떨어지는 것 같아서 좀 더 보완하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 맏언니 서효원은 이날 여자단식 16강에서 일본의 하야타 히나(세계랭킹 10위)에 0대 4(5-11 9-11 6-11 8-11)로 패했다. 지난 대회에서 여자단식 8강에 오르며 한국 대표팀 남녀 단식 최고성적을 냈던 서효원은 하야타를 상대로 2게임과 4게임에서 접전을 펼쳤으나 역전은 어려웠다. 앞서 전지희도 32강에서 일본의 히라노 미우(19위)에 패했고, 이시온이 64강에서 중국의 첸싱통(5위)에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진은 남자단식 16강에서 세계랭킹 180위 선수에게 앤더스 린드(덴마크)에게 1대 4(7-11 11-7 9-11 5-11 6-11)로 발목을 잡히며 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓탁구 남녀단식 16강서 좌절… 中·日 벽 높았다 [세계탁구선수권]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301160&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301160&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052605033239810_1685045014_0018301160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복식 메달 3개를 확보한 한국 탁구가 단식에선 16강 문턱을 넘지 못하고 전멸했다. 특히 중국과 일본의 벽이 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남녀 최고 랭킹인 임종훈(26·세계랭킹 11위)과 신유빈(19·세계랭킹 26위)은 만리장성의 벽을 넘지 못했고, 서효원(36·세계랭킹 108위)은 일본에 막혔다. 장우진(28·세계랭킹 13위)은 세계랭킹 180위 선수에게 발목을 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종훈은 25일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 남자단식 16강에서 중국의 마롱(세계랭킹 3위)에 0대 4(7-11 5-11 3-11 6-11)로 완패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최초의 올림픽 탁구 남자단식 2연패 등 세계 탁구 역사상 최고의 선수로 손꼽히는 마롱은 이날도 압도적이었다. 임종훈은 1-1부터 5-5까지 5번의 동점 상황을 만들며 기죽지 않는 플레이를 보였지만, 마롱이 점차 격차를 벌렸고 어느덧 11-7로 첫 게임을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2게임에선 2-6으로 끌려가다 마롱의 수비가 높이 뜨며 아웃되고, 네트에 걸리는 등 5-6까지 좁혔다. 하지만 마롱은 5연속 득점으로 순식간에 달아나며 두 번째 게임도 잡았다. 3게임에서도 3-3 상황에서 마롱이 8연속 득점을 냈다. 4게임도 3-3에서 마롱이 점수 차를 벌리며 승리를 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종훈은 경기 후 “확실히 큰 대회에서는 (중국선수들이) 노련하게 경기 운영해서 점수가 쉽게 안 좁혀졌다”며 “아쉽게도 아니었다. 경기가 너무 안 풀렸지만 그만큼 상대가 잘했다는 뜻이고, 존중을 표하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “공수가 다 되는 선수였다. 비등하게 갈 만하면 수비에서 벽처럼 잘 받아서 제가 힘이 더 들어가게 됐고, 공격력이 좋다 보니 제가 수비를 해야 할 때는 부담이 많이 갔다”며 “상대방을 리스펙트(존중)하고 마롱 선수처럼 수비적인 부분을 좀 더 보완하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈도 앞선 여자단식 16강 경기에서 중국의 쑨잉사에 0대 4(6-11 8-11 8-11 5-11)로 완패했다. 신유빈은 경기 중 쑨잉사와 좋은 랠리를 보이며 점수를 따내는 등 좋은 모습도 보였지만 승리를 가져오진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신유빈은 “세계랭킹 1위 선수와 경기 할 수 있어서 좋았고 그만큼 부족한 점이 많이 드러났다”며 “연습할 때 보완해야 할 점을 많이 찾았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대회 손목 부상으로 64강에서 패하며 여자단식을 마무리했던 신유빈은 이번 대회에서 16강까지 오르는 성과를 거뒀다. 그는 “경기할 수 있다는 것에 감사하다”며 “공을 다룰 줄 아는 컨트롤과 섬세함이 떨어지는 것 같아서 좀 더 보완하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 맏언니 서효원은 이날 여자단식 16강에서 일본의 하야타 히나(세계랭킹 10위)에 0대 4(5-11 9-11 6-11 8-11)로 패했다. 지난 대회에서 여자단식 8강에 오르며 한국 대표팀 남녀 단식 최고성적을 냈던 서효원은 하야타를 상대로 2게임과 4게임에서 접전을 펼쳤으나 역전은 어려웠다. 앞서 전지희도 32강에서 일본의 히라노 미우(19위)에 패했고, 이시온이 64강에서 중국의 첸싱통(5위)에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진은 남자단식 16강에서 세계랭킹 180위 선수에게 앤더스 린드(덴마크)에게 1대 4(7-11 11-7 9-11 5-11 6-11)로 발목을 잡히며 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세수 감소 부담됐나… 기재부, 유산취득세 연구용역 결과 비공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300181&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300181&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2022072115005474377_1658383254_0018300181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기획재정부가 지난해 발주한 유산 취득세 연구 용역 결과를 공개하지 않기로 가닥을 잡았다. 유산 취득세 도입으로 세 부담이 완화된다고 강조해왔는데, 세수 부족이 심화하는 상황에서 부담을 느낀 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 조달청 나라장터에 따르면, 기재부는 지난해 10월 ‘상속세 유산취득 과세체계 도입을 위한 법제화 방안 연구’ 용역을 발주했다. 당시 기재부는 응능부담 원칙(납세자의 능력에 맞게 공평하게 과세하는 원칙), 과세체계 합리화, 국제적 동향 등을 감안해 상속세 제도를 유산세 방식에서 유산 취득세 방식으로 바꾸기 위해 연구 용역을 추진한다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유산세에서 유산 취득세로 과세 체계가 바뀌면 세수입이 감소할 가능성이 크다. 유산세는 피상속인(사망자)이 남긴 재산 총액에 상속세를 매긴다. 반면 유산 취득세는 상속인이 각각 물려받는 재산 가액을 기준으로 상속세를 매긴다. 상속인 개인의 유산 취득분을 기준으로 세금이 매겨지기 때문에 세 부담이 그만큼 줄어들게 된다. 정부 입장에서는 세수가 감소하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세수 결손이 가시화하는 상황에서 세입이 감소하는 방향의 개혁은 정부로서 부담이다. 이미 지난 3월까지 24조원의 세금이 덜 걷혔다. ‘상저하고’ 흐름을 기대하기 어려워지면서 하반기 반전 가능성도 작아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 분위기는 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관의 발언에서도 드러난다. 추 부총리는 지난해 10월 “내년 상속세를 유산 취득세 체제로 바꾸면서 전반적인 추가 논의를 하며 필요한 부분은 정리해 나갈 것”이라고 말했다. 그러나 올해 3월에는 “(유산 취득세) 시행 시기 등과 관련해 여러 걱정이 있다면 시기도 종합적으로 검토하면서 정할 부분”이라며 한발 물러섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 내부에서도 이같은 분위기가 감지된다. 지난해 10월 출범한 ‘상속세 유산취득 과세체계 도입을 위한 전문가 전담팀(TF)’은 올해 2월까지 4차례 회의를 갖고 결과를 공개해왔다. 지난 2월 출범한 조세개혁 추진단에도 상속세개편팀이 신설돼 유산 취득세 전환에 힘이 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지난 2월 이후 TF 회의는 열리지 않았다. 조세개혁 추진단 차원의 실무자급 회의만 이어지는 상황이다. 올해 7월 발표되는 세제 개편안에도 유산 취득세가 주된 내용일 것으로 전망됐으나, 이 또한 최근 기류가 변화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;다만 정부는 공청회는 예정대로 진행해 의견을 수렴한다는 계획이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;기재부 관계자는 “연구용역 결과는 법안 입안 이후 제출하는 경우가 대부분”이라며 “관련 공청회는 계획대로 진행할 예정”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세수 감소 부담됐나… 기재부, 유산취득세 연구용역 결과 비공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300181&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300181&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2022072115005474377_1658383254_0018300181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기획재정부가 지난해 발주한 유산 취득세 연구 용역 결과를 공개하지 않기로 가닥을 잡았다. 유산 취득세 도입으로 세 부담이 완화된다고 강조해왔는데, 세수 부족이 심화하는 상황에서 부담을 느낀 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 조달청 나라장터에 따르면, 기재부는 지난해 10월 ‘상속세 유산취득 과세체계 도입을 위한 법제화 방안 연구’ 용역을 발주했다. 당시 기재부는 응능부담 원칙(납세자의 능력에 맞게 공평하게 과세하는 원칙), 과세체계 합리화, 국제적 동향 등을 감안해 상속세 제도를 유산세 방식에서 유산 취득세 방식으로 바꾸기 위해 연구 용역을 추진한다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유산세에서 유산 취득세로 과세 체계가 바뀌면 세수입이 감소할 가능성이 크다. 유산세는 피상속인(사망자)이 남긴 재산 총액에 상속세를 매긴다. 반면 유산 취득세는 상속인이 각각 물려받는 재산 가액을 기준으로 상속세를 매긴다. 상속인 개인의 유산 취득분을 기준으로 세금이 매겨지기 때문에 세 부담이 그만큼 줄어들게 된다. 정부 입장에서는 세수가 감소하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세수 결손이 가시화하는 상황에서 세입이 감소하는 방향의 개혁은 정부로서 부담이다. 이미 지난 3월까지 24조원의 세금이 덜 걷혔다. ‘상저하고’ 흐름을 기대하기 어려워지면서 하반기 반전 가능성도 작아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 분위기는 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관의 발언에서도 드러난다. 추 부총리는 지난해 10월 “내년 상속세를 유산 취득세 체제로 바꾸면서 전반적인 추가 논의를 하며 필요한 부분은 정리해 나갈 것”이라고 말했다. 그러나 올해 3월에는 “(유산 취득세) 시행 시기 등과 관련해 여러 걱정이 있다면 시기도 종합적으로 검토하면서 정할 부분”이라며 한발 물러섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 내부에서도 이같은 분위기가 감지된다. 지난해 10월 출범한 ‘상속세 유산취득 과세체계 도입을 위한 전문가 전담팀(TF)’은 올해 2월까지 4차례 회의를 갖고 결과를 공개해왔다. 지난 2월 출범한 조세개혁 추진단에도 상속세개편팀이 신설돼 유산 취득세 전환에 힘이 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지난 2월 이후 TF 회의는 열리지 않았다. 조세개혁 추진단 차원의 실무자급 회의만 이어지는 상황이다. 올해 7월 발표되는 세제 개편안에도 유산 취득세가 주된 내용일 것으로 전망됐으나, 이 또한 최근 기류가 변화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;다만 정부는 공청회는 예정대로 진행해 의견을 수렴한다는 계획이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;기재부 관계자는 “연구용역 결과는 법안 입안 이후 제출하는 경우가 대부분”이라며 “관련 공청회는 계획대로 진행할 예정”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요양원서 치매 남편 중요부위 비닐 묶어놔” 가족 충격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052606305639815_1685050459_0018301331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전북 군산의 한 요양원이 남성 치매 환자의 성기 부분에 비닐봉지를 씌운 채 그 위로 기저귀를 채운 사실이 뒤늦게 알려져 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 보배드림에 ‘요양원에서 일회용 비닐봉지를 성기에 묶어 놓았습니다’라는 제목의 글이 지난 24일 올라와 이목을 모았다. 피해 남성 A씨(57)의 아내라고 자신을 소개한 작성자 B씨는 남편을 지난 19일 요양원에서 퇴소시킨 사연을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글에 따르면 4년 전 전두측두엽 치매를 앓기 시작한 A씨는 최근 상태가 나빠져 지난 2월 3일 군산의 한 요양원에 입소했다. 말을 잘하지 못하고 침대에 항상 누워있어야 해서 타인의 도움을 받지 않으면 생활이 어려웠다. 사고로 오른팔을 잃어 3급 장애 판정도 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “면회를 하러 갈 때마다 남편이 매번 울었다”며 “(요양원에서) 잘 먹고 잘 지내고 있으니 걱정 말고 마음 편히 지내도 된다고 해서 뭔가 찜찜한 기분이 들었지만 믿었다”고 말했다. 그로부터 약 두 달 뒤인 지난 19일 면회에서 사달이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소라면 남편이 소변을 봤을 시간인데도 기저귀가 축축해지지 않은 것을 이상하게 여긴 B씨는 남편의 기저귀를 풀어보고 깜짝 놀랐다. A씨의 성기가 기저귀 뭉텅이와 함게 비닐봉지에 싸여 묶여 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052606310939816_1685050269_0018301331.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 요양원 내 CCTV 영상을 확인했다. 영상에는 보호사들이 4인실에서 가림막도 없이 남편의 기저귀를 교체하고 모습이 담겨 있었다. 집에서 기저귀를 갈아줄 때도 수치심으로 힘들어했던 남편이었기에 B씨는 참담함을 느꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 가족들이 요양원 측에 경위를 묻자 요양원 측은 “A씨 피부가 안 좋아서, 짓무를까 봐 그렇게 했다”고 답했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내 B씨는 “입소 한 달 만에 남성의 종아리와 겨드랑이가 짓물러 있었다”면서 “그동안 방치한 것 아니냐”고 전주MBC에 주장했다. 이어 “더욱이 피부 손상을 이유로 비닐봉지를 이용해 성기를 묶어 놓은 것은 성적 수치심을 느끼기 충분한 학대”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 전북서부노인보호전문기관에 학대 신고를 했다. 조사관은 요양원에서 가림막 없이 A씨의 기저귀를 간 성적학대가 맞다고 보고, 다른 입소자에게도 비슷한 일이 생겼을지 모르기 때문에 조사를 진행한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 현행법상 요양원 내 노인학대처벌법 적용 기준은 만 65세다. 50대인 A씨의 경우 경찰에 신고하는 것 외에는 별다른 방법이 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들은 A씨를 퇴소시키고 경찰에 신고했다. 경찰은 요양원 관계자 등을 상대로 학대 여부에 대한 조사에 나설 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요양원서 치매 남편 중요부위 비닐 묶어놔” 가족 충격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052606305639815_1685050459_0018301331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전북 군산의 한 요양원이 남성 치매 환자의 성기 부분에 비닐봉지를 씌운 채 그 위로 기저귀를 채운 사실이 뒤늦게 알려져 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 보배드림에 ‘요양원에서 일회용 비닐봉지를 성기에 묶어 놓았습니다’라는 제목의 글이 지난 24일 올라와 이목을 모았다. 피해 남성 A씨(57)의 아내라고 자신을 소개한 작성자 B씨는 남편을 지난 19일 요양원에서 퇴소시킨 사연을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글에 따르면 4년 전 전두측두엽 치매를 앓기 시작한 A씨는 최근 상태가 나빠져 지난 2월 3일 군산의 한 요양원에 입소했다. 말을 잘하지 못하고 침대에 항상 누워있어야 해서 타인의 도움을 받지 않으면 생활이 어려웠다. 사고로 오른팔을 잃어 3급 장애 판정도 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “면회를 하러 갈 때마다 남편이 매번 울었다”며 “(요양원에서) 잘 먹고 잘 지내고 있으니 걱정 말고 마음 편히 지내도 된다고 해서 뭔가 찜찜한 기분이 들었지만 믿었다”고 말했다. 그로부터 약 두 달 뒤인 지난 19일 면회에서 사달이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소라면 남편이 소변을 봤을 시간인데도 기저귀가 축축해지지 않은 것을 이상하게 여긴 B씨는 남편의 기저귀를 풀어보고 깜짝 놀랐다. A씨의 성기가 기저귀 뭉텅이와 함게 비닐봉지에 싸여 묶여 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052606310939816_1685050269_0018301331.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 요양원 내 CCTV 영상을 확인했다. 영상에는 보호사들이 4인실에서 가림막도 없이 남편의 기저귀를 교체하고 모습이 담겨 있었다. 집에서 기저귀를 갈아줄 때도 수치심으로 힘들어했던 남편이었기에 B씨는 참담함을 느꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 가족들이 요양원 측에 경위를 묻자 요양원 측은 “A씨 피부가 안 좋아서, 짓무를까 봐 그렇게 했다”고 답했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내 B씨는 “입소 한 달 만에 남성의 종아리와 겨드랑이가 짓물러 있었다”면서 “그동안 방치한 것 아니냐”고 전주MBC에 주장했다. 이어 “더욱이 피부 손상을 이유로 비닐봉지를 이용해 성기를 묶어 놓은 것은 성적 수치심을 느끼기 충분한 학대”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 전북서부노인보호전문기관에 학대 신고를 했다. 조사관은 요양원에서 가림막 없이 A씨의 기저귀를 간 성적학대가 맞다고 보고, 다른 입소자에게도 비슷한 일이 생겼을지 모르기 때문에 조사를 진행한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 현행법상 요양원 내 노인학대처벌법 적용 기준은 만 65세다. 50대인 A씨의 경우 경찰에 신고하는 것 외에는 별다른 방법이 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들은 A씨를 퇴소시키고 경찰에 신고했다. 경찰은 요양원 관계자 등을 상대로 학대 여부에 대한 조사에 나설 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 안오면 신고해~” 농담 덕에 목숨건진 40대 다이버</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301344&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301344&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052606365939818_1685050619_0018301344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도 서귀포 앞바다에서 수중 레저를 즐기다 갯바위에 고립된 40대 남성이 지인에게 농담 삼아 했던 말 한마디 덕분에 목숨을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 서귀포해양경찰서에 따르면 이날 오후 2시30분쯤 “프리다이빙을 하러 간 지인이 돌아오지 않는다”는 내용의 신고가 해경에 접수됐다. 출동한 해경은 수색 끝에 오후 3시5분쯤 섶섬 북쪽 끝 갯바위에 고립돼 있던 40대 A씨를 구조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경 조사 결과 A씨는 낮 12시40분쯤 섶섬과 문섬 인근에서 수중 스쿠터를 타며 프리다이빙을 했다. 그러다 갑자기 수중 스쿠터 배터리가 방전됐고, A씨는 원래 있던 곳으로 돌아가기 위해 헤엄치던 중 탈진해 갯바위에 고립됐던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 A씨는 다이빙하러 가기에 전 지인 B씨에게 농담으로 “오후 2시까지 돌아오지 않으면 해경에 신고해달라”고 말했고, B씨는 실제로 A씨가 오후 2시 넘어 돌아오지 않자 해경에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경 관계자는 “다이빙 전 가볍게 했던 말이 실제 발생해 구조 상황으로까지 이어졌다”면서 “해상에서 수상레저활동 시 항상 장비 등을 철저하게 준비해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 안오면 신고해~” 농담 덕에 목숨건진 40대 다이버</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301344&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301344&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-25T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052606365939818_1685050619_0018301344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도 서귀포 앞바다에서 수중 레저를 즐기다 갯바위에 고립된 40대 남성이 지인에게 농담 삼아 했던 말 한마디 덕분에 목숨을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 서귀포해양경찰서에 따르면 이날 오후 2시30분쯤 “프리다이빙을 하러 간 지인이 돌아오지 않는다”는 내용의 신고가 해경에 접수됐다. 출동한 해경은 수색 끝에 오후 3시5분쯤 섶섬 북쪽 끝 갯바위에 고립돼 있던 40대 A씨를 구조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경 조사 결과 A씨는 낮 12시40분쯤 섶섬과 문섬 인근에서 수중 스쿠터를 타며 프리다이빙을 했다. 그러다 갑자기 수중 스쿠터 배터리가 방전됐고, A씨는 원래 있던 곳으로 돌아가기 위해 헤엄치던 중 탈진해 갯바위에 고립됐던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 A씨는 다이빙하러 가기에 전 지인 B씨에게 농담으로 “오후 2시까지 돌아오지 않으면 해경에 신고해달라”고 말했고, B씨는 실제로 A씨가 오후 2시 넘어 돌아오지 않자 해경에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경 관계자는 “다이빙 전 가볍게 했던 말이 실제 발생해 구조 상황으로까지 이어졌다”면서 “해상에서 수상레저활동 시 항상 장비 등을 철저하게 준비해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘악마 같아’…따돌림 끝 숨진 김군, 끔찍한 3년의 기록</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T22:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607281639820_1685053696_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 천안에서 고등학교 3학년 학생 김상연(18)군이 학교폭력 피해를 호소하는 글을 남기고 사망한 가운데 김군이 직접 남긴 ‘학폭 기록’에 이목이 쏠린다. 그는 고교 진학 직후부터 누구의 도움도 받지 못한 채 내내 괴롭힘을 당한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 김군 유족이 언론에 공개한 김군의 수첩에는 유서와 함께 1학년 초부터 숨기지 전까지 3년간 그가 당한 일들이 고스란히 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수첩 내용에 따르면 김군이 지목한 주 가해자는 1학년 때 같은 반이었던 A군이었다. 김군은 A군에 대해 ‘악마 같은 XX는 이 세상에서 존재하지 않았으면 좋겠다. 괴롭힌 만큼 돌려받았으면 좋겠어. 아니, 몇 배로…’라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 1학년 초부터 김군의 얼굴을 향해 자기 얼굴을 들이미는 행동을 했다. 김군이 짜증을 내기도 했지만, A군은 그런 반응이 재미있다는 듯 아랑곳하지 않고 계속 얼굴을 들이밀었다. 초반엔 A군에게 직접 따져보기도 했지만, 돌아온 건 욕설뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학급 친구들도 김군에 대해 “팔이 짧다” “몸 모양이 이상하다” 등의 외모 비하 발언을 했다. 김군의 우스꽝스러운 모습을 몰래 사진 찍어 SNS에 올리기도 했다. 김군이 낮잠을 자고 일어났을 때 발기된 것을 본 친구가 학교에 소문을 낸 일도 있었다. 또 김군이 중학교까지 타 지역에서 다닌 것을 비하했고, A군은 “널 명예 천안인이라고 불러줄게”라며 모욕감을 주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607291839821_1685053758_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2학년 2학기가 되자 따돌림과 괴롭힘은 더 심해졌다. A군과 친한 친구들이 주도적으로 김군에 대한 욕을 하기 시작했다. 같은 옷을 계속 입고 계절에 맞지 않는 옷을 입었다는 이유로 따돌렸고, 특정 애니메이션 시리즈를 다 봤다고 하자 그마저도 트집 잡아 놀려댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군의 신발이 학교에서 사라지거나 누군가가 김군의 태블릿 컴퓨터에 손을 대기도 했다. 친구에게 빌려준 볼펜은 돌려받지 못했다. 김군의 꿈이 경찰이라는 사실조차 놀림거리가 됐다. 수학여행을 가지 않는다고 했다 “자기 고집을 꺾지 않는 애가 한 명 있다”는 식의 면박을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 중 김군은 자신을 제외한 학급 단체 메신저가 있다는 것을 우연히 알게 됐다. 함께 밥을 먹던 친구들이 점차 없어지다 한 명만 남더니 결국 그 친구도 이런저런 핑계를 대며 멀어졌고, 김군은 완전히 외톨이가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607301939822_1685053820_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3학년이 된 뒤 김군은 담임교사와 상담 중 용기를 내 따돌림 이야기를 꺼내고 연관된 학생들을 지목했다. 담임은 다른 학생들 상담을 모두 마친 뒤 김군을 다시 부르겠다고 했지만, 이는 지켜지지 않았다. 이후 괴롭히던 아이들은 김군을 아예 모르는 척 행동했다. 출신지를 무시하며 비하하는 건 여전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군은 수첩 말미에 ‘정신적으로 매우 힘들었고 따돌림받은 시간이 매우 김. 우울증과 불면증 약을 받으려 했지만 건강상의 문제가 있어 심해질까 받지 않음’이라고 썼다. 장기간 따돌림으로 인한 고통이 상당했음을 짐작하게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따돌림이 극심했던 지난해 김군은 한 차례 극단적 선택을 시도했던 것으로 드러났다. 김군의 스마트폰에서는 지난해 9월 3일 작성한 것으로 보이는 ‘스트레스가 너무 극심해 차라리 죽는 게 나을 거 같아서 죽습니다. 또 앞으로 해야 할 것들이 너무 두려워서 그냥 포기합니다. 폐 끼친 모두에게 죄송합니다. 그리고 아빠 속 썩여서 죄송합니다. 건강하세요’라는 메모가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607310339823_1685053864_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김군은 끝내 세상을 등졌다. 그는 지난 11일 오후 7시15분쯤 천안시 동남구 자택 자신의 방에서 심정지 상태로 발견돼 병원으로 옮겨졌으나 1시간 40여분 뒤 숨졌다. 김군이 숨진 다음 날인 지난 12일 김군 부모는 학교폭력 가해자로 수첩에 명시돼 있는 학생 7명과 3학년 담임교사를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 말부터 김군이 어머니에게 학교폭력 피해를 호소하자, 부모는 이달 4일 담임교사에게 전화를 걸어 학교폭력대책심의위원회를 열어달라고 요청했다. 하지만 학교에서는 ‘학폭이 없었다’고만 하며 아이 상담도 제대로 하지 않고 1주일간 손을 놓고 있었다고 부모는 성토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군 아버지는 “학교폭력대책심의위원회를 요청했을 때라도 심각성을 알고 대처했더라면 상연이가 이렇게 되지 않았을 텐데, 시스템이 전혀 작동하지 않았다”면서 “유서에 ‘○○○은 악마다. 이 세상에 안 태어났으면 좋겠다. 나 대신 누군가가 걔가 받을 수 있는 최대의 처벌을 내려줘요’라고 적혀있다. 그동안 혼자 힘들어했을 아이가 생각나 마음이 찢어진다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있으면 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘악마 같아’…따돌림 끝 숨진 김군, 끔찍한 3년의 기록</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301438&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T22:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607281639820_1685053696_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 천안에서 고등학교 3학년 학생 김상연(18)군이 학교폭력 피해를 호소하는 글을 남기고 사망한 가운데 김군이 직접 남긴 ‘학폭 기록’에 이목이 쏠린다. 그는 고교 진학 직후부터 누구의 도움도 받지 못한 채 내내 괴롭힘을 당한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 김군 유족이 언론에 공개한 김군의 수첩에는 유서와 함께 1학년 초부터 숨기지 전까지 3년간 그가 당한 일들이 고스란히 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수첩 내용에 따르면 김군이 지목한 주 가해자는 1학년 때 같은 반이었던 A군이었다. 김군은 A군에 대해 ‘악마 같은 XX는 이 세상에서 존재하지 않았으면 좋겠다. 괴롭힌 만큼 돌려받았으면 좋겠어. 아니, 몇 배로…’라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 1학년 초부터 김군의 얼굴을 향해 자기 얼굴을 들이미는 행동을 했다. 김군이 짜증을 내기도 했지만, A군은 그런 반응이 재미있다는 듯 아랑곳하지 않고 계속 얼굴을 들이밀었다. 초반엔 A군에게 직접 따져보기도 했지만, 돌아온 건 욕설뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학급 친구들도 김군에 대해 “팔이 짧다” “몸 모양이 이상하다” 등의 외모 비하 발언을 했다. 김군의 우스꽝스러운 모습을 몰래 사진 찍어 SNS에 올리기도 했다. 김군이 낮잠을 자고 일어났을 때 발기된 것을 본 친구가 학교에 소문을 낸 일도 있었다. 또 김군이 중학교까지 타 지역에서 다닌 것을 비하했고, A군은 “널 명예 천안인이라고 불러줄게”라며 모욕감을 주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607291839821_1685053758_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2학년 2학기가 되자 따돌림과 괴롭힘은 더 심해졌다. A군과 친한 친구들이 주도적으로 김군에 대한 욕을 하기 시작했다. 같은 옷을 계속 입고 계절에 맞지 않는 옷을 입었다는 이유로 따돌렸고, 특정 애니메이션 시리즈를 다 봤다고 하자 그마저도 트집 잡아 놀려댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군의 신발이 학교에서 사라지거나 누군가가 김군의 태블릿 컴퓨터에 손을 대기도 했다. 친구에게 빌려준 볼펜은 돌려받지 못했다. 김군의 꿈이 경찰이라는 사실조차 놀림거리가 됐다. 수학여행을 가지 않는다고 했다 “자기 고집을 꺾지 않는 애가 한 명 있다”는 식의 면박을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 중 김군은 자신을 제외한 학급 단체 메신저가 있다는 것을 우연히 알게 됐다. 함께 밥을 먹던 친구들이 점차 없어지다 한 명만 남더니 결국 그 친구도 이런저런 핑계를 대며 멀어졌고, 김군은 완전히 외톨이가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607301939822_1685053820_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3학년이 된 뒤 김군은 담임교사와 상담 중 용기를 내 따돌림 이야기를 꺼내고 연관된 학생들을 지목했다. 담임은 다른 학생들 상담을 모두 마친 뒤 김군을 다시 부르겠다고 했지만, 이는 지켜지지 않았다. 이후 괴롭히던 아이들은 김군을 아예 모르는 척 행동했다. 출신지를 무시하며 비하하는 건 여전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군은 수첩 말미에 ‘정신적으로 매우 힘들었고 따돌림받은 시간이 매우 김. 우울증과 불면증 약을 받으려 했지만 건강상의 문제가 있어 심해질까 받지 않음’이라고 썼다. 장기간 따돌림으로 인한 고통이 상당했음을 짐작하게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따돌림이 극심했던 지난해 김군은 한 차례 극단적 선택을 시도했던 것으로 드러났다. 김군의 스마트폰에서는 지난해 9월 3일 작성한 것으로 보이는 ‘스트레스가 너무 극심해 차라리 죽는 게 나을 거 같아서 죽습니다. 또 앞으로 해야 할 것들이 너무 두려워서 그냥 포기합니다. 폐 끼친 모두에게 죄송합니다. 그리고 아빠 속 썩여서 죄송합니다. 건강하세요’라는 메모가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607310339823_1685053864_0018301438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김군은 끝내 세상을 등졌다. 그는 지난 11일 오후 7시15분쯤 천안시 동남구 자택 자신의 방에서 심정지 상태로 발견돼 병원으로 옮겨졌으나 1시간 40여분 뒤 숨졌다. 김군이 숨진 다음 날인 지난 12일 김군 부모는 학교폭력 가해자로 수첩에 명시돼 있는 학생 7명과 3학년 담임교사를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 말부터 김군이 어머니에게 학교폭력 피해를 호소하자, 부모는 이달 4일 담임교사에게 전화를 걸어 학교폭력대책심의위원회를 열어달라고 요청했다. 하지만 학교에서는 ‘학폭이 없었다’고만 하며 아이 상담도 제대로 하지 않고 1주일간 손을 놓고 있었다고 부모는 성토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김군 아버지는 “학교폭력대책심의위원회를 요청했을 때라도 심각성을 알고 대처했더라면 상연이가 이렇게 되지 않았을 텐데, 시스템이 전혀 작동하지 않았다”면서 “유서에 ‘○○○은 악마다. 이 세상에 안 태어났으면 좋겠다. 나 대신 누군가가 걔가 받을 수 있는 최대의 처벌을 내려줘요’라고 적혀있다. 그동안 혼자 힘들어했을 아이가 생각나 마음이 찢어진다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있으면 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, 반도체 이어 ‘바이오 경기도’ 주창 배경에는…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301478&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301478&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607564839826_1685055408_0018301478.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “경기도에는 ‘또 하나의 1등 산업’이 있다. ‘바이오 산업’이 바로 그것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 25일 자신의 페이스북 ‘또 하나의 히든카드’라는 제목의 글을 통해 “경기도가 대한민국 반도체산업의 중심이라는 것은 많은 분이 알고 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “기업수, 종사자수, 투자, 판매·수출 모두 국내 1위다. 서울대와 서울대병원, 우수인력과 혁신기술 기반 창업생태계를 더하면 현재 경쟁력뿐 아니라 미래 잠재력까지 갖추고 있다”고 자신감을 숨기지 않으며  “국내 바이오산업 1등을 넘어 세계 바이오산업 1등을 향해 뛰겠다”고 다짐했다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “모두가 한 팀이 되어 시흥에 경기서부권 ‘글로벌 바이오 허브’를 구축해 전문인력 양성과 창업생태계를 조성하고, 더 나아가 경기도 전역에 권역별 바이오산업 거점을 구축하자는 비전을 선포했다”며 “그 첫걸음으로 ‘세계보건기구(WHO) 글로벌 바이오 캠퍼스’ 유치를 위해 힘을 모은다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “경기도는 지난 연말 ‘바이오산업과’를 신설해 바이오산업을 미래성장 핵심전략산업 중 하나로 육성 중”이라며 “산·학·연·관 합심해 역량을 모으는 중심에 경기도가 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 지사는 경기도청 상황실에서 열린 ‘경기서부권 글로벌 바이오 허브 비전 보고회’에서 “경기도는 바이오의 허브다. 상당한 경쟁력과 잠재력을 갖고 있는 바이오산업의 1등 지방정부이고 그 핵심에 시흥시가 있다”며 “취임 이후 도정 목표 중 하나가 경제활력을 불어넣고 미래성장산업의 거점을 만드는 것이었는데 경기도가 갖고 있는 경쟁력을 기반으로 경기도를 ‘바이오산업 허브’로 만들겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 경기도는 시흥시, 서울대학교, 바이오 산업계와 함께 ‘경기서부권 바이오 산업’을 시흥시 중심으로 육성하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 ‘바이오 산업의 글로벌 허브, 경기도’라는 비전 아래, 2026년까지 신규 바이오 클러스터 3곳을 구축하고, 2만명의 신규 고용을 창출하겠다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 세계적 경쟁력을 보유한 바이오 클러스터 구축, 산·학·연·병 연계 바이오 고급인재 양성, 글로벌 바이오기업 육성을 위한 창업생태계 조성 등을 3대 전략으로 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, 반도체 이어 ‘바이오 경기도’ 주창 배경에는…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301478&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301478&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052607564839826_1685055408_0018301478.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “경기도에는 ‘또 하나의 1등 산업’이 있다. ‘바이오 산업’이 바로 그것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 25일 자신의 페이스북 ‘또 하나의 히든카드’라는 제목의 글을 통해 “경기도가 대한민국 반도체산업의 중심이라는 것은 많은 분이 알고 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “기업수, 종사자수, 투자, 판매·수출 모두 국내 1위다. 서울대와 서울대병원, 우수인력과 혁신기술 기반 창업생태계를 더하면 현재 경쟁력뿐 아니라 미래 잠재력까지 갖추고 있다”고 자신감을 숨기지 않으며  “국내 바이오산업 1등을 넘어 세계 바이오산업 1등을 향해 뛰겠다”고 다짐했다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “모두가 한 팀이 되어 시흥에 경기서부권 ‘글로벌 바이오 허브’를 구축해 전문인력 양성과 창업생태계를 조성하고, 더 나아가 경기도 전역에 권역별 바이오산업 거점을 구축하자는 비전을 선포했다”며 “그 첫걸음으로 ‘세계보건기구(WHO) 글로벌 바이오 캠퍼스’ 유치를 위해 힘을 모은다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “경기도는 지난 연말 ‘바이오산업과’를 신설해 바이오산업을 미래성장 핵심전략산업 중 하나로 육성 중”이라며 “산·학·연·관 합심해 역량을 모으는 중심에 경기도가 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 지사는 경기도청 상황실에서 열린 ‘경기서부권 글로벌 바이오 허브 비전 보고회’에서 “경기도는 바이오의 허브다. 상당한 경쟁력과 잠재력을 갖고 있는 바이오산업의 1등 지방정부이고 그 핵심에 시흥시가 있다”며 “취임 이후 도정 목표 중 하나가 경제활력을 불어넣고 미래성장산업의 거점을 만드는 것이었는데 경기도가 갖고 있는 경쟁력을 기반으로 경기도를 ‘바이오산업 허브’로 만들겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 경기도는 시흥시, 서울대학교, 바이오 산업계와 함께 ‘경기서부권 바이오 산업’을 시흥시 중심으로 육성하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 ‘바이오 산업의 글로벌 허브, 경기도’라는 비전 아래, 2026년까지 신규 바이오 클러스터 3곳을 구축하고, 2만명의 신규 고용을 창출하겠다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 세계적 경쟁력을 보유한 바이오 클러스터 구축, 산·학·연·병 연계 바이오 고급인재 양성, 글로벌 바이오기업 육성을 위한 창업생태계 조성 등을 3대 전략으로 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈봉투 수사전 싹다 폰 교체…檢 ‘선제 증거인멸’ 의심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301512&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301512&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608011639828_1685055676_0018301512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 ‘전당대회 돈봉투 의혹’의 핵심 피의자들이 관련 수사가 본격화하기 이전부터 조직적 증거인멸에 나선 정황을 검찰이 포착하고 구체적인 경위 파악에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 법조계에 따르면 서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 지난 24일 무소속 윤관석(63) 의원의 구속영장 청구서에 압수수색 직전 휴대전화를 교체한 점을 증거인멸 정황으로 기재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 12일 윤 의원의 주거지 등 20여곳을 대대적으로 압수수색하며 돈봉투 수사를 공식 개시했는데, 당시 확보된 윤 의원 휴대전화는 직전 교체돼 메시지 등이 저장되지 않은 이른바 ‘깡통폰’이었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원이 압수수색 전부터 공범인 강래구(58·구속) 전 한국수자원공사 상임감사위원 등과 여러 차례 통화하며 말맞추기를 한 사실도 구속 필요 사유에 포함된 것으로 알려졌다. 같은 날 압수수색 대상이었던 무소속 이성만(62) 의원 역시 휴대전화를 몇 달 전 새로 바꾼 상태였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608044939830_1685055889_0018301512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 송영길(60) 전 대표의 외곽 후원조직인 ‘평화와 먹고사는문제연구소’(먹사연) 사무실 내 일부 컴퓨터 하드디스크가 포맷 혹은 교체된 시점도 당초 알려진 것과 달리 첫 압수수색 이전이었던 것으로 파악했다. 이 시기는 먹사연과 송 전 대표 경선캠프에서 회계 업무를 맡았던 박모씨가 프랑스 파리에서 송 전 대표를 만난 시점(3월 말∼4월 초)과도 맞물린다. 현재 박씨는 증거인멸 혐의로 입건된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이런 정황을 종합할 때 공식 수사 개시 전부터 이른바 ‘이정근 녹취록’에 대한 보도가 이어지자 윤 의원 등 피의자들이 수사를 예견하고 조직적으로 증거인멸을 한 게 아닌지 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 지난해 10월 이정근(61·구속기소) 전 민주당 사무부총장이 사업가에게 10억원의 금품을 수수한 혐의로 재판에 넘겨지고 그의 공소장이 공개되면서, 이씨가 친분을 내세운 야권 유력 인사로 송 전 대표와 이 의원의 이름이 거론되기 시작했다. 이후 검찰이 이씨가 야권 인사들과 나눈 통화 녹음이 담긴 휴대전화를 추가로 확보했다는 보도가 나왔고 올해 3월 초에는 강씨와 이씨의 통화 내용이 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608013239829_1685055692_0018301512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 같은 맥락에서 지난달 22일 송 전 대표가 귀국 전 파리에서 연 기자간담회에서의 발언도 주목한다. 송 전 대표는 “(지난해) 10월 3만여개의 녹취파일이 검찰에 전달됐다는 보도가 나왔고, 관련자 조사가 시작됐다”며 “저에 대한 문제가 있었다면 당연히 검찰에서 나를 소환하든지 조사하지 않겠느냐고 생각했는데 (12월) 파리로 출국할 때까지 아무런 소환조사가 없었다”고 말했다. 송 전 대표가 이씨가 고리가 되는 검찰 수사를 짐작했던 것으로 해석할 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 전 대표는 파리로 출국한 뒤 국내에서 쓰던 휴대전화를 현지에서 폐기했다. 현지에서는 대학이 제공한 휴대전화를 사용한 뒤 반납했고, 지난달 24일 귀국한 뒤에는 새 휴대전화를 개통해 검찰에 제출했다. 이와 관련해 송 전 대표 측은 “프랑스에서 국내 회선을 유지할 필요가 없어 해지하고 버린 것이며 시기도 수사 대상에 오르기 한참 전인 지난해 12월”이라며 증거인멸 의혹을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 관련자들의 적극적인 자료 폐기 행위 등이 용인될 수 있는 방어권 행사 범위를 넘어섰다고 보고 더 이상의 증거인멸 시도를 차단해 사건의 전모를 밝히려면 윤 의원과 이 의원 구속이 꼭 필요하다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 이날 대통령 재가를 받아 두 의원에 대한 체포동의 요구서를 국회에 제출할 예정이다. 체포동의안은 30일 본회의에 보고돼 6월 임시국회에서 열리는 첫 본회의에서 표결될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈봉투 수사전 싹다 폰 교체…檢 ‘선제 증거인멸’ 의심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301512&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301512&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608011639828_1685055676_0018301512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 ‘전당대회 돈봉투 의혹’의 핵심 피의자들이 관련 수사가 본격화하기 이전부터 조직적 증거인멸에 나선 정황을 검찰이 포착하고 구체적인 경위 파악에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 법조계에 따르면 서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 지난 24일 무소속 윤관석(63) 의원의 구속영장 청구서에 압수수색 직전 휴대전화를 교체한 점을 증거인멸 정황으로 기재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 12일 윤 의원의 주거지 등 20여곳을 대대적으로 압수수색하며 돈봉투 수사를 공식 개시했는데, 당시 확보된 윤 의원 휴대전화는 직전 교체돼 메시지 등이 저장되지 않은 이른바 ‘깡통폰’이었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원이 압수수색 전부터 공범인 강래구(58·구속) 전 한국수자원공사 상임감사위원 등과 여러 차례 통화하며 말맞추기를 한 사실도 구속 필요 사유에 포함된 것으로 알려졌다. 같은 날 압수수색 대상이었던 무소속 이성만(62) 의원 역시 휴대전화를 몇 달 전 새로 바꾼 상태였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608044939830_1685055889_0018301512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 송영길(60) 전 대표의 외곽 후원조직인 ‘평화와 먹고사는문제연구소’(먹사연) 사무실 내 일부 컴퓨터 하드디스크가 포맷 혹은 교체된 시점도 당초 알려진 것과 달리 첫 압수수색 이전이었던 것으로 파악했다. 이 시기는 먹사연과 송 전 대표 경선캠프에서 회계 업무를 맡았던 박모씨가 프랑스 파리에서 송 전 대표를 만난 시점(3월 말∼4월 초)과도 맞물린다. 현재 박씨는 증거인멸 혐의로 입건된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이런 정황을 종합할 때 공식 수사 개시 전부터 이른바 ‘이정근 녹취록’에 대한 보도가 이어지자 윤 의원 등 피의자들이 수사를 예견하고 조직적으로 증거인멸을 한 게 아닌지 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 지난해 10월 이정근(61·구속기소) 전 민주당 사무부총장이 사업가에게 10억원의 금품을 수수한 혐의로 재판에 넘겨지고 그의 공소장이 공개되면서, 이씨가 친분을 내세운 야권 유력 인사로 송 전 대표와 이 의원의 이름이 거론되기 시작했다. 이후 검찰이 이씨가 야권 인사들과 나눈 통화 녹음이 담긴 휴대전화를 추가로 확보했다는 보도가 나왔고 올해 3월 초에는 강씨와 이씨의 통화 내용이 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608013239829_1685055692_0018301512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 같은 맥락에서 지난달 22일 송 전 대표가 귀국 전 파리에서 연 기자간담회에서의 발언도 주목한다. 송 전 대표는 “(지난해) 10월 3만여개의 녹취파일이 검찰에 전달됐다는 보도가 나왔고, 관련자 조사가 시작됐다”며 “저에 대한 문제가 있었다면 당연히 검찰에서 나를 소환하든지 조사하지 않겠느냐고 생각했는데 (12월) 파리로 출국할 때까지 아무런 소환조사가 없었다”고 말했다. 송 전 대표가 이씨가 고리가 되는 검찰 수사를 짐작했던 것으로 해석할 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 전 대표는 파리로 출국한 뒤 국내에서 쓰던 휴대전화를 현지에서 폐기했다. 현지에서는 대학이 제공한 휴대전화를 사용한 뒤 반납했고, 지난달 24일 귀국한 뒤에는 새 휴대전화를 개통해 검찰에 제출했다. 이와 관련해 송 전 대표 측은 “프랑스에서 국내 회선을 유지할 필요가 없어 해지하고 버린 것이며 시기도 수사 대상에 오르기 한참 전인 지난해 12월”이라며 증거인멸 의혹을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 관련자들의 적극적인 자료 폐기 행위 등이 용인될 수 있는 방어권 행사 범위를 넘어섰다고 보고 더 이상의 증거인멸 시도를 차단해 사건의 전모를 밝히려면 윤 의원과 이 의원 구속이 꼭 필요하다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 이날 대통령 재가를 받아 두 의원에 대한 체포동의 요구서를 국회에 제출할 예정이다. 체포동의안은 30일 본회의에 보고돼 6월 임시국회에서 열리는 첫 본회의에서 표결될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염종현 “정치·사회, 청소년들 관심·열정 놀랐다”…왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T23:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608234239831_1685057023_0018301551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;염종현 경기도의회 의장이 “정치와 사회 현안에 대한 청소년들의 관심과 열정, 높은 질문 수준에 놀랐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;염 의장은 지난 25일 의장 접견실에서 경기지역 청소년들과 교육현안을 중심으로 다양한 사안에 대해 대화를 나누면서 “청소년들을 위한 실효성 있는 정책으로 이어질 수 있도록 도의회 차원의 노력을 기울이겠다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 염 의장의 청소년들과 대화는 참석자의 질의에 의장이 답변하는 형식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고등학교 1학년생인 이태혁군(17)은 “경기도 학생인권조례에 근거한 학생참여위원회가 운영 중으로 참여 학생 수가 서울과 같은 100명”이라며 “지역과 인구 규모에 걸맞게 참여자 수를 늘려야 할 것으로 판단되는데 어떻게 생각하는가”라고 질의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 염 의장은 “경기도 인구가 1400만명을 돌파해 전국의 26.6%를 차지하고 서울시 인구가 960만명 남짓한 상황을 감안했을 때 합리적 제안”이라며 “법과 조례를 개정하고 논의해야 하는 절차를 따르려면 시간이 걸리겠지만, 해당 상임위 차원의 검토가 이뤄질 수 있게끔 의견을 전달하겠다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양예린양(19)은 “수능에 집중하겠다는 이유로 지난해 한 학급에서 3~4명이 자퇴를 했다”며 고등학교 자퇴율 증가 상황에서 학교의 정체성과 역할에 대한 의문을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 염 의장은 “‘학교란 무엇이냐’며 존재 이유와 의미를 묻는 근저에는 학교가 제 역할을 하고 있지 못하다는 비판의 마음이 있을 것”이라며 “학교 현실을 목도했기에 가능한 질문인 점을 존중하며, 자퇴를 고려하는 학생과 소통을 강화하는 것은 물론 학교 밖 청소년에 대한 지원까지 강구해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 염 의장과 청소년들은 경기 남북부 균형발전, 청소년 축제 및 행사 기획, 특성화고 출신자 지원책, 정치를 시작하게된 계기에 대해 폭넓게 논의하면서 당초 예정시간을 훌쩍 넘겨 1시간 동안 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 염 의장의 청소년들과 대화는 부천시 청소년참여기구 네트워크 소속으로 부천 일대 6개 청소년 센터에서 활동 중인 10~20대 학생들이 면담을 요청하면서 이뤄졌다. 양승부 부천여성청소년재단 정책기획실장과 부천에 거주하거나 통학하는 초·중·고생, 대학생 등 20여 명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염종현 “정치·사회, 청소년들 관심·열정 놀랐다”…왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301551&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-25T23:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608234239831_1685057023_0018301551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;염종현 경기도의회 의장이 “정치와 사회 현안에 대한 청소년들의 관심과 열정, 높은 질문 수준에 놀랐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;염 의장은 지난 25일 의장 접견실에서 경기지역 청소년들과 교육현안을 중심으로 다양한 사안에 대해 대화를 나누면서 “청소년들을 위한 실효성 있는 정책으로 이어질 수 있도록 도의회 차원의 노력을 기울이겠다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 염 의장의 청소년들과 대화는 참석자의 질의에 의장이 답변하는 형식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고등학교 1학년생인 이태혁군(17)은 “경기도 학생인권조례에 근거한 학생참여위원회가 운영 중으로 참여 학생 수가 서울과 같은 100명”이라며 “지역과 인구 규모에 걸맞게 참여자 수를 늘려야 할 것으로 판단되는데 어떻게 생각하는가”라고 질의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 염 의장은 “경기도 인구가 1400만명을 돌파해 전국의 26.6%를 차지하고 서울시 인구가 960만명 남짓한 상황을 감안했을 때 합리적 제안”이라며 “법과 조례를 개정하고 논의해야 하는 절차를 따르려면 시간이 걸리겠지만, 해당 상임위 차원의 검토가 이뤄질 수 있게끔 의견을 전달하겠다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양예린양(19)은 “수능에 집중하겠다는 이유로 지난해 한 학급에서 3~4명이 자퇴를 했다”며 고등학교 자퇴율 증가 상황에서 학교의 정체성과 역할에 대한 의문을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 염 의장은 “‘학교란 무엇이냐’며 존재 이유와 의미를 묻는 근저에는 학교가 제 역할을 하고 있지 못하다는 비판의 마음이 있을 것”이라며 “학교 현실을 목도했기에 가능한 질문인 점을 존중하며, 자퇴를 고려하는 학생과 소통을 강화하는 것은 물론 학교 밖 청소년에 대한 지원까지 강구해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 염 의장과 청소년들은 경기 남북부 균형발전, 청소년 축제 및 행사 기획, 특성화고 출신자 지원책, 정치를 시작하게된 계기에 대해 폭넓게 논의하면서 당초 예정시간을 훌쩍 넘겨 1시간 동안 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 염 의장의 청소년들과 대화는 부천시 청소년참여기구 네트워크 소속으로 부천 일대 6개 청소년 센터에서 활동 중인 10~20대 학생들이 면담을 요청하면서 이뤄졌다. 양승부 부천여성청소년재단 정책기획실장과 부천에 거주하거나 통학하는 초·중·고생, 대학생 등 20여 명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차, 2030년까지 월드컵 공식후원사 참여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301683&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301683&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-26T00:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052609004939836_1685059249_0018301683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차그룹이 2030년 월드컵까지 공식 후원사로 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹은 &lt;span&gt;지난 25일(현지시간) 스위스 취리히 국제축구연맹(FIFA) 본부에서 2030년 FIFA 월드컵까지 파트너십을 연장하는 조인식을 열었다고 26일 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;후원 연장에 따라 현대차그룹은 FIFA 공식 파트너 최고 등급을 유지하며, 올 7월 열리는 2023년 호주·뉴질랜드 여자월드컵과 2026년 북중미 월드컵, 2030년 월드컵 등 향후 8년간 FIFA가 주관하는 모든 대회에 모빌리티 부문 공식 후원사로 참여할 권한을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹은 파트너십 후원 범위를 대회 공식 차량 제공 등 자동차뿐 아니라 자율주행, 로보틱스, 도심항공교통(UAM) 등 모빌리티 영역 전반으로 확대했다. 이에 따라 현대차·기아는 물론 로봇 계열사 보스턴 다이내믹스와 UAM 독립법인 슈퍼널도 파트너십에 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김걸 현대차그룹 기획조정실장(사장)은 “이번 파트너십 연장으로 축구계에 대한 현대차그룹의 오랜 기여를 한층 강화할 수 있게 돼 영광”이라며 “FIFA와의 공고한 협력 관계를 바탕으로 지속가능한 미래를 위한 현대차그룹의 모빌리티 비전을 선보이는 한편 전 세계가 축구를 통해 소통하고 연대할 수 있도록 지속적으로 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052609005739837_1685059257_0018301683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹은 1999년 미국 여자월드컵을 시작으로 2022년 카타르 월드컵까지 FIFA가 주관한 모든 대회에 공식 차량을 지원하고 월드컵과 연계한 마케팅 활동을 펴 인지도를 높여 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차사고 사망 아내에 ‘목졸림’…육군 부사관 ‘살인’ 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301682&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018301682&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-26T00:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0526/2023052608571039835_1685059030_0018301682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 동해 육군 부사관이 승용차를 몰다 단독사고를 내 아내가 사망한 사건과 관련해 군 당국이 타살 의심 정황을 발견해 부사관 남편을 살인 혐의로 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 군 당국은 지난 23일 육군 모 부대 소속 원사 A씨(47)를 살인과 사체유기 혐의로 구속했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 벌어진 건 지난 3월 8일 오전 4시58분쯤이었다. 동해시 구호동에서 A씨가 몰던 차량이 옹벽을 들이받아 조수석에 동승했던 아내 B씨(41)가 숨진 것이다. 하지만 사고 조사 과정에서 미심쩍은 부분들이 발견되면서 범죄 의심 정황이 짙어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사 당국은 사고 당시 B씨의 발목뼈가 피부를 뚫고 나올 정도로 심한 골절상을 입었는데 혈흔은 소량이었던 점 등을 근거로 살아있는 상태에서의 죽음이 아닐 수 있다고 판단했다. 사고 지점 CCTV 등을 분석한 경찰은 A씨가 모포에 감싸진 상태의 B씨를 차에 태우는 모습을 확인했다. 사고 직전 A씨 차량이 사고 지점 주변을 여러 차례 맴도는 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄 가능성을 의심한 경찰은 국립과학수사연구원(국과수)에 B씨의 부검을 의뢰했고 그 결과 사인은 경부 압박과 다발성 손상으로 확인됐다. B씨가 사망하기 전 무언가에 목이 눌린 흔적이 있었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사고 초기 병원에서 만난 경찰관들에게 “졸음운전을 하다가 사고가 났다”는 취지로 말한 것으로 알려졌다. 이후 수사 과정에서 A씨의 주장은 수차례 번복된 것으로 전해졌다. A씨는 혐의를 부인하고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 유족은 지난달 11일 한 온라인 커뮤니티에 글을 올려 “(A씨는) 사고 첫날 졸음운전이라고 했다가 이후 ‘경찰이 B씨 사망이 이상하다며 부검을 하겠다고 한다’고 전하자 갑자기 (B씨가) 자살을 했다고 번복했다”고 전했다. 이어 “우리 가족은 매일 고통 속에 지내고 있다”면서 진실 규명을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 관계자는 “수사 중인 사안이라 자세한 내용은 알려줄 수 없다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>