<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2024-01-12T00:09:29.001Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 마에스트라들이 몰려온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339072&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339072&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-10T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2023110118210322549_1698830463_0924339072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 이영애가 나오는 tvN 드라마 ‘마에스트라’는 한국 드라마 역사상 처음으로 여성 지휘자를 주인공으로 삼았다. 제목인 마에스트라는 거장 지휘자를 뜻하는 이탈리아어 ‘마에스트로’의 여성형이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 드라마 ‘필하모니아’를 각색한 이 작품은 엄밀히 말하면 클래식 음악이라는 외피 안에 치정과 미스터리를 담았다. 드라마가 진행될수록 음악보다는 치정에 포커스가 가지만 오케스트라 내부의 모습을 꽤 세밀하게 그려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마 홍보 문구인 ‘전 세계 단 5%뿐인 여성 지휘자’는 클래식계에서 마에스트라의 존재가 얼마나 희소한지 드러낸다. 실제로 클래식의 역사를 되돌아보면 스웨덴의 엘프리드 앙드레(1841~1929)와 프랑스의 나디아 블랑제(1887~1976)가 포디움에 올랐지만 작곡가이자 연주자 그리고 교육자라는 특수한 위치에 있었기 때문에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 여성 전업 지휘자는 2018년에 나온 극영화 ‘더 컨덕터’ 주인공인 미국의 안토니아 브리코(1902~1989)다. 미국인 최초로 독일 베를린 국립음대에서 지휘를 전공한 브리코는 1930년 베를린필, 1938년 뉴욕필을 지휘하는 등 주목할 만한 성취를 이뤘다. 하지만 당시 남녀차별이 워낙 심하다 보니 프로 오케스트라의 상임 지휘자가 되지는 못했다. 이후 미국의 사라 콜드웰(1924~2006)과 주디스 소모지(1937~1988) 같은 여성 지휘자들이 객원이긴 하지만 포디움에 꾸준히 오르면서 1990년대부터 여성이 오케스트라의 상임 지휘자 또는 음악감독을 맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 상임 지휘자 시대를 연 인물 가운데 미국 출신의 마린 알솝(67)이 대표적이다. 알솝은 한국에선 2022년 임윤찬이 우승한 반 클라이번 국제 피아노 콩쿠르 당시 오케스트라를 지휘하는 한편 심사위원장을 맡아 친숙하다. 임윤찬이 존경심을 표하기도 한 알솝은 클래식계에서 여성 지휘자에 대한 선입견을 깨부순 선구자다. 수많은 도전과 좌절 끝에 1993년 콜로라도 심포니의 수석 지휘자가 된 그는 2007년 여성 최초로 미국 메이저 오케스트라 가운데 하나인 볼티모어 심포니 음악감독에 취임했다. 2019년 보수적인 오스트리아 음악계에서 여성 최초로 빈 방송 교향악단 수석 지휘자가 됐다. 클래식계에서 여성 지휘자들의 어려움을 잘 알고 있는 그는 2002년부터 재능있는 젊은 여성 지휘자들을 위한 멘토 프로그램도 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알솝 같은 선배들의 활약을 발판삼아 요즘 여성 지휘자들은 한층 두각을 드러내고 있다. 2020년 오스트리아 잘츠부르크 페스티벌과 2022년 독일 바이로이트 페스티벌이 각각 100년과 145년 만에 처음으로 여성 지휘자 요아나 말비츠, 옥사나 리니우에게 포디움을 내주는 등 클래식계 ‘금녀의 벽’도 잇따라 부서지고 있다. 미국 샌프란시스코 오페라 100년 역사상 첫 여성 음악감독인 김은선을 비롯해 노르웨이 트론하임 심포니의 상임지휘자 겸 예술감독 장한나, 뉴질랜드 오클랜드 필하모니아 오케스트라 수석 객원지휘자 성시연 등 한국 출신 여성 지휘자들도 이런 흐름에 동참하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근래 여성 지휘자들의 활약에는 2017~2018년 세계를 강타한 미투운동의 영향도 있다. 제임스 러바인, 샤를 뒤투아, 다니엘레 가티 등 마에스트로들이 성범죄로 몰락함에 따라 클래식계가 다양성을 확보하기 위한 노력으로 여성 지휘자들에게 관심을 기울이게 된 것이다. 하지만 실력 없는 여성 지휘자에게 어쩔 수 없이 포디움을 내주는 것이 아니라 실력 있는 여성 지휘자들이 뒤늦게 기회를 얻은 것이다. 그리고 그 결과물 역시 기대 이상이다. 여성 지휘자들의 약진은 지금부터가 시작이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 문화체육부 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 공수처, 침몰의 시간</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339106&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339106&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-10T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011019060496300_1704881164_0924339106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고위공직자범죄수사처 1기의 시간이 막을 내리고 있다. 안타깝게도 침몰의 3년이었다. 문재인정부 검찰개혁의 상징이던 공수처는 출항과 동시에 가라앉기 시작했다. 설계부터 심각한 결함을 안고 건조된 배에 항해 한번 한 적 없는 초짜 선장과 선원들을 태워 일단 닻부터 올리게 한 결과였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 공수처장은 2021년 4월 정원에 한참 모자라는 13명의 검사에게 임명장을 준 뒤 “최후의 만찬 그림을 보면 13명이 있다. 그 13명이 세상을 바꿨다”고 자신했지만, 13명 중 지금 공수처에 남은 이는 2명뿐이다. 조직 내부에서부터 희망이 없다고 보고 서둘러 탈출했다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재의 공수처는 정쟁의 산물이다. 공수처법이 패스트트랙으로 지정된 2019년 4월부터 그해 12월 본회의를 통과할 때까지 여야는 ‘동물 국회’ 소리를 들어가며 충돌했다. 당시 여당의 ‘닥치고 공수처’의 근저에는 ‘검찰을 그냥 둬선 안 된다’는 뿌리 깊은 원한과 피해 의식도 자리했다. 여의도에서 공수처 대치가 격화되던 시기는 서초동에서 조국 전 법무부 장관 일가 수사를 진행하던 때였다는 점도 이를 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공수처 설립 목표가 검찰 힘 빼기에 맞춰지다 보니 정작 ‘살아있는 권력’을 상대해야 하는 공수처 조직을 어떻게 정비할지, 수사 능력과 중립성·공정성은 어떻게 담보할지에 대한 진지한 고민은 뒷전으로 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과는 이후 전개된 양상대로다. 공수처는 지난 3년 내내 무능력 시비에 시달려야 했다. 드러난 성적표도 참담하다. 공수처는 지금껏 재판에서 유죄를 받아낸 경험이 없다. 직접 기소한 사건 자체가 3건에 불과한 데 이 중 ‘김형준 전 부장검사 뇌물수수 혐의’ ‘전 부산지검 검사 수사기록 위조 혐의’ 사건은 1심에서 무죄가 나왔다. ‘손준성 검사 고발 사주’ 의혹은 우여곡절 끝에 오는 31일 1심 선고가 내려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 공수처가 청구했던 5번의 구속영장도 모두 법원에서 퇴짜를 맞았다. ‘5전 5패’란 오명과 함께 수사 대상자들마저 아래로 보는 처지. 초대 지휘부를 수사 문외한인 헌법재판소 연구관 출신의 처장과 판사 경력의 차장으로 구성한 탓도 크다. “수사실무를 모르는 아마추어들이 설계해 아마추어들에게 키를 맡긴 것이죠.” 공수처에서 근무했던 한 법조인의 탄식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 문제는 정치적 중립성에 대한 의심을 자초했다는 점이다. 여야의 극심한 갈등 속에 탄생한 만큼 행보에 더욱 신중해야 했지만, 되레 정쟁의 복판으로 걸어 들어갔다. 출범 초기 이성윤 당시 서울중앙지검장을 수사하며 처장 관용차로 에스코트한 ‘황제 소환’ 논란은 신생 조직엔 뼈아픈 실책이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 정국에서 야권 유력 주자였던 윤석열 후보 관련 사건에 화력을 집중한 일 역시 자살골이었다. 출범도 전에 “공수처 수사 1호 대상은 윤석열 부부”라는 말이 민주당 인사들 입에서 공공연히 나오던 차에 이런 선택적 수사는 공수처를 ‘친민주당’ 프레임에 가둬버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 조직의 자중지란으로 이어졌다. 지난해 11월 공수처 부장검사가 외부 기고를 통해 “정치적 편향과 인사 전횡이란 두 단어밖에 떠오르지 않는다”고 직격하자, 이에 격분한 지휘부가 해당 검사를 검찰에 고소하는 촌극도 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 20일로 초대 선장인 김 처장의 임기가 끝난다. 바통을 넘겨받을 2기 처장을 뽑는 일은 여전히 안갯속이다. 지금이라도 공수처를 예인해 설계부터 다시 한 뒤 재출항시켜야 한다. 수사력 부족, 편향성 논란, 인력 이탈이란 악순환의 고리를 끊어내지 않으면, 앞으로의 공수처도 뻔하다. 국민에게 버림받은 난파선이 되거나, 있어도 있는 것이 아닌 유령선이 되거나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지호일 온라인뉴스부장 blue51@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밖에 방치한 게 잘못이죠” 택배 절도범의 ‘적반하장’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019054543&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019054543&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T01:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011110374696785_1704937066_0019054543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;남의 집 앞에 있던 택배 물품을 무단으로 가져간 이웃이 되려 “물건을 무방비 상태로 장시간 밖에 방치한 게 잘못”이라는 태도를 보인 사연이 공개돼 누리꾼의 빈축을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘절도녀와 나눈 대화’를 첨부한 사진과 함께 글이 올라왔다. 글쓴이는 “지난해 10월 중순쯤 문 앞에 둔 생수 다발이 없어져서 건물 측에 CCTV 확인을 의뢰하니 옆집 여자가 새벽에 들고 들어갔다는 이야기를 들었다”며 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “다음 날 찾아가 ‘혹시 새벽에 생수를 가져가셨는데 착각하고 가져간 것 아니냐’고 좋게 얘기했다”며 “그분은 계속 자기가 (가져간 게) 아니라고 했다”고 전했다. 결국 글쓴이는 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사기관의 결과도 같았다. 글쓴이는 “(여성은) 경찰의 출석명령 3회도 불응했다”며 “&lt;span&gt;어제 새벽부터 경찰 두 분이 작은 낚시의자에 기대면서 대기하다가 집 앞에서 (여성에게) 수갑을 채우고 체포해 갔다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 그 이후였다. 글쓴이에 따르면 여성은 경찰서에서 결국 자신의 잘못을 시인했다. 그러면서 직접 사과를 하고 싶다며 글쓴이의 휴대전화를 알려달라고 경찰에 부탁했다. 경찰은 글쓴이의 동의를 얻어 번호를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글과 함께 첨부된 사진에는 글쓴이와 여성이 나눈 대화가 담겨 있었다. 여성은 오전 3시40분에 문자를 보내 “생수 금액과 계좌번호를 보내 달라. 번거롭게 해 죄송하다”며 “적은 금액이지만 이틀 내에 입금하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 본 글쓴이는 화가 났다. 기껏 사과한다고 해서 번호를 알려준 건데 이른 새벽에 연락한 것이 무례하게 느껴졌다. 그는 “좋은 게 좋은 거라고 하려 했는데 새벽에 문자 한 통 보내서 이러는 게 맞는 건가”라며 “입장을 바꿔서 내가 당신의 택배 물품을 가져갔다면 기분이 어떻겠냐”고 답했다. 그러면서 “문자만 딱 이렇게 보내면 또 어떤 기분이 들겠냐”고도 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬더니 여성은 “나라면 밖에 장시간 무방비 상태로 (물품을) 방치해둔 내 잘못이라 생각했을 것”이라며 “그렇다고 내가 당당하다는 건 아니다”고 항변했다. 이어 “‘문자 딱’이라고 하셨는데 (그럼) 무릎이라도 꿇어야 하냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011110384896787_1704937128_0019054543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 글을 올리면서 “생수를 문 앞에 둔 것은 물품을 시켜놓고 퇴근 후 다른 지역에서 긴급 보수수리 요청이 들어왔기 때문”이라며 “합의할 생각은 하나도 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 본 누리꾼들은 “내 물건이 아니면 1년이든 10년이든 그곳에 그대로 둬야 정상 아닌가”, “법대로 처리해서 인생의 쓴맛을 느끼게 해야 한다”, “‘적은 금액이지만 이틀 안에 입금 드린다’는 대응이 안타깝다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸바오 라이벌? ‘달곰이’ 등장…제주 적응마친 반달곰 4마리 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019055342&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019055342&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T04:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011111162996819_1704939390_0019055342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도로 보금자리를 옮겨 적응을 마친 반달가슴곰의 모습을 일반인도 볼 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 제주도에 따르면 지난해 12월 15일 경기도 용인의 한 민간 시설에서 제주로 이주한 반달가슴곰 4마리가 정착에 성공해 13일부터 일반에게 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반달가슴곰은 암컷 2마리, 수컷 2마리로 모두 2013년생이다. 이름은 일곰이·달곰이·반달이·웅이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 곰 4마리는 2022년 1월 정부와 곰 사육 농가가 2025년까지 곰 사육을 종식하기로 합의하면서 제주 보호시설로 옮겨졌다. 이는 농가에서 사육하던 곰이 보호시설로 옮겨진 첫 번째 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011111192796825_1704939568_0019055342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반달가슴곰의 새 터전이 된 서귀포시 성산읍 수산리 제주자연생태공원은 곰들이 이송 과정에서 받을 수 있는 스트레스와 건강 상태 등을 확인하고 새로운 환경에 적응할 수 있도록 안정화 기간을 거쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3일부턴 실내 사육장으로 돌아오는 귀소 훈련, 물놀이, 해먹 놀이 등 야외 적응 훈련을 거치며 새로운 환경에 적응해 나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반달가슴곰은 13일부터 매일 오전 10시부터 오후 4시까지 볼 수 있으며 공원은 별도의 관람료는 받지 않을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반달가슴곰은 1982년 우리나라에서 천연기념물로 지정됐으며, 2012년엔 멸종위기 야생동물 1급으로 지정되어 보호받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부당광고’ 여에스더 쇼핑몰 영업정지 2개월 처분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019055872&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019055872&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T06:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2023120604182359307_1701803903_0019055872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남구가 가정의학과 전문의 겸 사업가 여에스더(58)씨의 건강기능식품 업체인 에스더몰에 영업정지 2개월 처분을 통보했다. 앞서 식품의약품안전처(식약처)는 여에스더몰의 식품표시광고법 위반 여부를 검토해 법령 위반 소지가 있다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 관계자는 11일 “식품의약품안전처 요청에 따라 영업정지 2개월을 결정했고 업체에 통보한 상태”라며 “과징금으로 대체하길 원하면 구청에 요청할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 지난달 29일 에스더몰이 일반 식품인 글루타치온 제품을 판매하면서 질병 예방·치료에 효능·효과가 있는 것처럼 소비자가 오인할 수 있는 광고를 했다며 식품표시광고법 제8조 위반 소지에 해당한다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품표시광고법에서 식품을 질병 예방·치료에 효능·효과가 있는 것으로 인식할 우려가 있는 표시·광고를 한 것으로 확인된 경우 1차는 영업정지 2개월 처분을 받는다. 2차 적발에서 영업허가·등록 취소 또는 영업소 폐쇄 처분까지 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여씨는 지난달 초 식약처 출신의 한 전직 과장으로부터 식품표시광고법 위반 혐의로 경찰에 고발됐다. 여씨가 온라인 쇼핑몰에서 상품을 판매하면서 검증되지 않은 내용을 바탕으로 질병 예방과 치료에 도움이 된다는 식으로 광고했다는 것이다. 이후에도 국민신문고를 통해 비슷한 내용의 신고가 접수된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여씨는 “모든 광고는 식약처가 광고 심의를 공식적으로 위탁한 기관인 건강기능식품협회의 심의를 거친 광고물”이라며 “고발자가 불법이라고 주장한 대부분은 소비자에게 건강 정보를 제공하기 위해 운영했던 매거진 일부 문구”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 “고발 수사에 성실히 협조하겠다”며 “잘못이 드러난다면 응당한 처벌을 받고 사회적 책임을 지겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공수겸장’ 레너드, 클리퍼스와 3년 2000억원 재계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056373&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056373&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011115564897179_1704956209_0019056373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국프로농구(NBA) 최고 수비수 중 하나로 꼽히는 카와이 레너드가 2026-2027시즌까지 소속팀 LA 클리퍼스와의 동행을 이어가게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클리퍼스는 11일(한국시간) SNS를 통해 레너드와 연장 계약을 체결했다고 발표했다. 현지 매체 디 애슬레틱은 계약 규모를 3년 1억5240만 달러(약 2001억원)라고 보도했다. 로렌스 프랭크 클리퍼스 사장은 “레너드는 빼어난 선수이자 훌륭한 파트너며 끈기 있는 (팀의) 일원”이라며 “이기는 법을 알 뿐 아니라 항상 승리를 추구한다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년 인디애나 페이서스의 지명을 받고 프로에 발을 들인 레너드는 직후 트레이드된 샌안토니오 스퍼스에서 7시즌간 뛰며 리그 정상급 스몰 포워드로 발돋움했다. 토론토 랩터스로 적을 옮긴 2018-2019시즌에도 팀을 정상으로 이끌며 생애 두 번째 우승을 만끽했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클리퍼스에서의 생활은 순탄치 않았다. 2019년 자유계약선수(FA) 최대어로 화려하게 LA에 입성했지만 번번이 무릎 부상에 발목을 잡혔다. 그 결과 클리퍼스는 레너드와 폴 조지 듀오를 보유하고도 4시즌 동안 파이널 우승 숙원을 못 풀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거듭된 부상과 30대의 나이에도 기량엔 문제가 없다. 올 시즌 팀 내에서 가장 많은 평균 23.8득점을 기록 중이다. 레너드·조지에 제임스 하든, 러셀 웨스트브룩까지 호화 진용을 갖춘 클리퍼스는 서부 컨퍼런스 4위로 순항하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 강점인 수비 또한 건재하다. 데뷔 이래 레너드는 유난히 긴 팔과 큰 손을 십분 활용해 리그 최정상급 수비수로 군림했다. 올-디펜시브 퍼스트 팀에만 3회, 세컨드 팀엔 4차례 선정됐다. 이번 시즌도 리그 스틸 3위(1.7개)에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레너드는 이날 LA 크립토닷컴 아레나에서 열린 토론토와의 경기에서도 맹활약했다. 자유투만 7개를 성공시키며 29득점 7어시스트를 올렸다. 블록슛도 2개 기록했다. 클리퍼스는 레너드와 조지(29득점 7리바운드)의 쌍끌이에 힘입어 토론토를 126대 120으로 꺾고 시즌 24승째를 수확했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남극 물개 떼죽음 원인은 조류독감…북극곰도 감염</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056419&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056419&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T08:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011116362297277_1704958582_0019056419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;남극의 물범과 물개가 고병원성 조류인플루엔자(H5N1)에 감염된 사실이 처음으로 확인됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 동식물보건국(APHA) 연구팀은 최근 남대서양의 영국령 사우스조지아섬에 서식하는 코끼리물범과 물개의 H5N1 감염을 확인했다고 일간 가디언이 10일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우스조지아섬에서는 물범이 떼죽음을 당하고 많은 물개가 조류인플루엔자 증상을 보였다. APHA는 코끼리물범과 물개의 감염 여부를 조사해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학자 마르코 팔치에리는 조사 과정에서 폐사한 약 20마리의 코끼리물범과 기침, 재채기, 콧물 등 조류인플루엔자 증상을 보인 물개들을 목격했다. 그는 사우스조지아섬에서 죽은 개체 수는 약 100마리로 코끼리물범이 많았다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “가장 두려운 것은 (조류인플루엔자 바이러스가) 포유류에 대한 적응형 돌연변이를 일으키는 것”이라며 “이번 샘플에서는 볼 수 없지만 계속 지켜봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적응형 돌연변이는 인간도 조류인플루엔자 바이러스에 감염시킬 수 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011116363097278_1704958590_0019056419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 알래스카에선 조류인플루엔자에 걸린 북극곰이 폐사한 사례가 확인됐다. 페루와 칠레에서도 바다사자 약 2만 마리가 조류인플루엔자에 감염돼 죽은 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 해양조류 생태학자인 노먼 래트클리프는 “전 세계 물개의 약 98%가 사우스조지아에서 발견됐다”면서 “이곳 바다코끼리와 물개의 개체 수가 많이 감소하는 등 위험에 처해 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘초보 감독’ 염기훈 “축구 인생을 걸고 감독직 수락”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056435&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056435&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T08:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011115211697090_1704954078_0019056435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“제 축구 인생 전부를 걸고 이 자리를 수락했다. 선수 때 보여줬던 순한 모습이 아니라 감독으로서 다른 모습을 보여줄 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬들의 반대에도 프로축구 수원 삼성의 새 사령탑에 오른 염기훈 감독이 부임 후 이틀 만에 입을 열었다. 11일 경기도 화성시 수원삼성축구단 클럽하우스에서 열린 기자회견 현장에서 염 감독은  “잘못 되면 책임질 자신이 있다”며 승격에 대한 의지를 연신 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 감독 대행으로 수원의 창단 첫 강등 사태를 가장 가까이에서 겪었기에 팬들의 싸늘한 시선을 모를 리 없다. 지난 9일 수원이 염 감독의 선임을 공식 발표하자 구단 SNS에는 해당 결정에 대한 비판과 염 감독을 향한 비난이 쏟아졌다. 감독 경력이 일천하다는 게 가장 큰 이유였다. 염 감독은 지난해 11월에야 P급 지도자 자격증 연수를 받았다. 구단이 아직 실력이 검증되지 않은 ‘초보 감독’에게 승격이란 큰 임무를 맡기자 의문이 따를 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부족한 경험은 발로 뛰어 채우겠다는 입장이다. 염 감독은 “아직 보여준 게 없지만 증명해내겠다”며 “팬분들이 이 팀을 사랑하는 만큼 저도 이 팀을 쉽게 떠나고 싶은 생각이 없다”고 말했다. 함께 참석한 박경훈 단장 역시 “승격을 가장 많이 시킨 다른 감독도 있는데 왜 염 감독이냐는 질문이 많았다”며 “우리 팀에 가장 필요한 것은 패배감을 극복하는 것이다. 현재 선수단의 문제점과 명확한 해결 방법을 알고 있어 확신을 갖게 됐다”고 선임 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변화의 키워드는 ‘강한 규율’과 ‘뛰는 축구’다. 염 감독은 “클럽하우스에 들어오면 시간 약속 등 우리 만의 규율을 지켜야 믿음이 생긴다고 생각한다”며 ‘기본’을 재차 강조했다. 이어 “그동안 패스를 주고 그냥 서 있는 모습이 많았다”며 “공격이든 수비든 그 부분이 고쳐지지 않으면 어느 누구도 쓰지 않겠다고 선수들에게 강력히 말해왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 아직 걸림돌이 많다. 일단 운영 주체의 지원부터 풀어야 한다. 수원은 2014년 운영 주체가 삼성그룹에서 제일기획으로 넘어간 뒤 투자가 감소하면서 꾸준히 하락세를 걸어왔다. 박 단장이 “강등은 작년에 이루어진 게 아니라 몇 년 전부터 조짐을 보였다”고 말한 이유다. 박 단장은 “예산은 확실히 밝히기 어렵지만 2부에선 가장 많은 액수를 쓰지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 선수단 구성도 쉽지 않은 숙제다. 수원은 1월 이적 시장이 열리자마자 줄줄이 핵심 선수들을 떠나보냈다. 염 감독은 “남아 있는 선수 구성도 나쁘지 않다고 생각한다”며 “외부 수혈도 좋지만 남은 선수 잡는 것도 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로야구 개막부터 로봇심판…피치클록 유예, ‘위장 FA’는 징계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056471&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056471&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T08:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2023101914460398516_1697694364_0019056471.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘로봇 심판’으로 알려진 자동 스트라이크·볼 판정 시스템(ABS)이 2024시즌 프로야구 개막과 동시에 정식 도입된다. 베이스 크기 확대와 수비 시프트 제한도 함께다. 피치클록은 일단 시범 운영을 거친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국야구위원회(KBO)는 11일 열린 2024년 제1차 이사회 결과 ABS 적용을 최종적으로 확정했다고 밝혔다. 앞서 2020시즌부터 퓨처스리그(2군)에서 운용된 ABS는 지난해 KBO가 1군 도입을 예고한 이래 ‘뜨거운 감자’로 떠올랐다. 일부 은퇴·현역 선수를 중심으로 반대 목소리가 나왔지만 결과적으론 올해 개막과 동시에 베일을 벗게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막전 달라질 풍경은 이뿐만이 아니다. 베이스 크기 또한 전반기부터 커진다. 부상을 줄이고 보다 적극적인 주루 플레이를 유도하기 위함이다. 새 규격의 베이스는 다음 달 중 각 구장에 설치될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시프트 제한도 마찬가지다. 당초 2025시즌 적용이 예상됐으나 여타 변화와 발맞춰 올해부터 시행키로 했다. 투구 시 최소한 4명의 야수는 내야 경계 안쪽에 위치해야 하며 두 명은 2루 베이스 양 옆에 자리잡아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피치클록은 후반기 이후로 적용을 미뤘다. 전반기엔 정해진 시간을 넘겨도 별도 페널티를 부과하지 않는 식으로 시범 운영하고, 이 경과를 지켜본 뒤 후반기부터 정식 적용할지 결정하기로 했다. 연장전 승부치기 부활은 추후 다시 논의키로 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 허점이 있었던 비FA 다년계약과 관련된 규정도 마련됐다. 다년 계약을 맺은 선수는 해당 기간 내에 FA 자격을 취득하지 못하며, 구단은 늦어도 계약 발표 이튿날까지 KBO에 계약서를 제출해야 한다. 이를 어길 시엔 계약 질서를 어지럽히는 행위로 징계할 수 있다. 앞서 지난해 초 6년 계약에 합의했다고 발표해놓고도 연말 FA 자격을 행사해 2차 드래프트에서 간접적 이익을 본 LG 트윈스-오지환 같은 사례를 방지하려는 취지로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파랗게 변한 평택 하천, 물고기는 떼죽음… 무슨 일?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056634&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056634&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011117282297440_1704961702_0019056634.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인화물질을 보관하고 있던 경기도 화성의 한 창고에서 화재가 발생한 이후 인근 하천에 오염수가 유입돼 평택시가 긴급 방제에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평택시는 지난 9일 화성&lt;span&gt; 양감면에 있는 한 사업장 화재 사고 여파로 유해물질 일부가 관리천으로 유입됐다고 11일 밝혔다. 이에 따라 &lt;/span&gt;양감면 위험물 보관창고 부근에서 평택시 진위천으로 합류하는 소하천 7.4㎞ 구간이 파랗게 오염됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국 등은 지난 10일부터 소하천 일부 구간에서 물고기 폐사가 발생하자 방제작업에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011117274197437_1704961661_0019056634.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염 발생 이후 평택시는 해당 구간에 방제 둑 6개를 설치해 오염된 물을 채수한 뒤 폐수처리 업체를 통해 처리하는 방식으로 방제 작업을 벌이고 있다. 현재까지 400t가량 오염수가 제거된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소하천 수위는 비교적 낮은 편이지만, 오염 구간이 광범위해 방제를 완료하기까지는 향후 몇 주가 더 걸릴 것으로 당국은 예상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[버디 or 보기]  발목에서 몰래 공이 툭… ‘알까기’ 도구, 오구플레이 부추기는 ‘악마의 유혹’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339222&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339222&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T09:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011118080597556_1704964085_0924339222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연초에 한 지인이 보내준 링크를 열어 보고 아연실색(啞然失色)하지 않을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘알까기 도구’를 소개하는 동영상이었다. 유튜브에 올라온 영상을 국내 다수의 골프 밴드 및 카페에서 ‘골프 사기꾼들의 장비’라는 제목으로 소개하고 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발목 위 바지 하단 안에 매단 ‘알까기 도구’를 다른 한 발로 툭 치면 볼이 감쪽같이 튀어나왔다. 영상 속에서 플레이어는 러프에서 원구를 찾지 못했을 때 유용하게 사용할 수 있다고 버젓이 소개하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프 경기에서 플레이어는 로스트, 오비(OB), 페널티 구역에 들어가 원구를 찾지 못한 경우를 제외하곤 동반자 또는 마커에게 고지 하지 않고 다른 볼을 사용할 수 없다. 만약 그것을 어길 경우 오구 플레이로 벌을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프 규칙은 오구 플레이를 했을 때 그 사실을 바로 알리면 2벌타를 받고 플레이를 이어가게 하지만, 고지 없이 다음 홀로 넘어가면 부정행위로 간주해 실격 처리하는 규정을 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년에 골프계를 떠들썩하게 했던 KLPGA투어 윤이나의 경우가 대표적 오구 플레이 사례다. 윤이나는 사건이 발생하고 한참 지난 뒤에서야 늑장 신고를 했다. 대한골프협회와 KLPGA는 3년 출전 정지라는 중징계를 내렸다. 이후 출전 정지 기간을 1년 6개월로 경감해 윤이나는 오는 4월부터 투어에 복귀할 수 있게 됐다. 물론 그렇다고 해서 스스로 자초한 ‘주홍글씨’가 지워지는 건 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오구 플레이를 엄격히 다루는 것은 그 자체가 골프의 근간을 흔드는 행위이기 때문이다. 골프는 심판이 없는 유일한 스포츠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심판 대신 경기위원회가 있는데 이들은 규칙에 대한 의문에 답을 주거나 규칙 적용 여부를 놓고 다툼이 있을 때 결론을 내리는 역할에 국한한다. 한 마디로 플레이어 본인이 가장 공정한 심판이 돼야 하는 것이다. 바로 그 점이 골프의 매력이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프의 정신은 기본적으로 골퍼 스스로 코스는 있는 그대로, 볼은 놓인 그대로 경기를 해야 한다는 것이다. 그래서 골프 규칙은 제1장에 ‘플레이어는 규칙을 따르고 모든 페널티를 적용하며 어떠한 상황에서도 정직하게 경기해야 한다’고 명시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 오구 플레이를 조장하는 도구가 등장했으니 심히 우려하지 않을 수 없다. 기상천외한 골프 용품들이 쏟아져 나오고 있지만 ‘알까기 도구’는 나가도 너무 나간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 다행인 것은 동영상에 달린 댓글 대부분이 부정적이라는 점이다. ‘5타를 줄일 수 있게 됐다’라는 등 소수의 옹호론자들이 있긴 했지만 대다수 주말 골퍼들의 반응은 문제의 물건(?) 출현에 마뜩잖은 분위기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라운드를 하면서 부정의 유혹에 넘어갈 뻔했던 위기 순간을 한두 번은 경험했을 것이다. 생각만 하고 실행에 옮기지 않았으면 된다. 건전한 골프 문화 정착을 위해 주말 골퍼들이 이른바 ‘속임수 도구’의 시험에 들지 않길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“올 목표는 제네시스 대상… 韓·日·亞투어서 1승씩 PGA 진출 교두보 삼을 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339223&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339223&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T09:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011118130997568_1704964389_0924339223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“올해 목표는 제네시스 대상이다. 기왕이면 일본투어, 아시안투어, 코리안투어에서 각각 1승 이상을 거둬 미국프로골프(PGA)투어 진출을 위한 교두보를 마련하겠다.” 올해로 ‘투어 6년차’가 되는 고군택(24·대보건설)의 올 시즌 목표다. 고군택은 지난해 12월 27일 서울 용산구 그랜드 하얏트 호텔에서 열린 2023 한국프로골프(KPGA)투어 제네시스 대상 시상식에서 기량 발전상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023시즌 한 해 동안 가장 발전된 모습을 보인 선수에게 주어지는 이 상은 한국 골프기자단 투표로 선정되는데, 고군택은 거의 만장일치에 가까운 표를 받아 수상의 영광을 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011118130997570_1704964389_0924339223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고군택은 투어 4년차였던 재작년까지 우승이 없었으나 작년 4월 개막전 DB손해보험 프로미 오픈에서 우승 물꼬를 튼 이후 아너스K·솔라고CC 한장상 인비테이셔널과 메이저급 대회 신한동해오픈에서 우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011118130997569_1704964389_0924339223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 투어 일정을 마친 뒤 지난해 12월 중순까지 아시안투어 4개 대회에 출전했다가 시상식 참석차 귀국한 고군택은 “2023시즌 목표가 첫 우승이었는데 3승까지 했으니 만족스런 시즌이었던 같다”고 지난 시즌을 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 예전과 달라진 점으로 ‘높아진 티샷 정확도’를 꼽았다. 고군택은 “여러 요인이 있겠지만 샷 정확도(특히 티샷), 결정적 순간에 들어간 클러치 퍼트, 그리고 지난 4년간 펼쳤던 우승 경쟁 경험 등이 어우러져 성적으로 나타났다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 아쉬움이 없는 건 아니다. 무엇보다도 3승씩이나 하고도 PGA투어 퀄리파잉 파이널 진출 티켓이라는 보너스가 주어지는 제네시스 대상을 놓친 것은 두고두고 여한으로 남는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고군택은 “첫 승을 하고 난 이후에 성적이 오히려 좋지 않았다”면서 “전체적으로 봤을 때 기복이 심했던 한 해였다”고 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고군택은 투어에서 보기 드물게 스윙 코치가 없는 ‘나홀로’ 골퍼다. 그는 “재작년까지는 스윙코치가 있었다. 작년에 프로님이 사정이 있어 어쩔 수 없이 혼자 하게 됐는데 크게 문제가 안돼 계속 혼자하게 됐다”고 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “스윙에 크게 신경 쓰는 타입이 아니어서 올해도 혼자 해볼 생각이다”고 했다. 그는 필요하면 ‘친구 찬스’를 사용한다고 했다. 고군택은 “잘 안맞을 때는 친한 선수들로부터 ‘동냥 레슨’도 받았다”면서 “대부분 잘 조언 해준다. 일단 도움을 받고 나면 마음의 안정을 찾을 수 있다는 점에서 효과가 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 정신적으로도 많은 성장을 했다. 선천적으로 감정 기복이 심하지 않지만 생애 첫 우승을 하고나서 긴 부진에 빠졌다. 이후 멘탈 코치의 도움을 받은 게 큰 도움이 됐다. 무엇보다도 ‘할 수 있다’는 자신감이 생긴 게 가장 큰 수확이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2024011118131097571_1704964390_0924339223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고군택은 1월 한 달간 고향 제주도에서 강도 높은 체력 훈련을 겸한 연습에 들어간다. 그런 다음에는 아시안투어 출전으로 겨울을 보낼 계획이다. 그는 “한 달여간 훈련 기간에 샷의 부족한 부분을 가다듬을 예정”이라며 “볼 컨택과 구질이 아직도 일정하지 않은데 그 점을 중점적으로 보완할 생각이다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선배 함정우(29·하나금융그룹)의 PGA투어 콘페리투어 시드 획득을 보면서 목표는 더욱 뚜렷하게 설정됐다. 그는 “(함)정우형이 시합 이틀전에 미국에 도착했던 것으로 안다. 그러고도 콘페리 시드를 획득한 것은 잘 한 것”이라며 “만약 내게 PGA투어 퀄리파잉 파이널 직행 기회가 온다면 좀 더 일찍 현지에 도착해 컨디션 조절하고 준비하겠다. 아무튼 그 기회를 잡을 수 있었으면 좋겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초등학교 2학년 때 처음 골프채를 잡은 이후 한 번도 곁눈질을 하지 않았다는 고군택이 금과옥조로 삼은 말은 ‘노력한 만큼 결과는 돌아온다’이다. 그는 자신의 재능만을 믿고 기꺼이 도움을 준 후원사에 대한 고마움도 잊지 않았다. 고군택은 “작년에 처음으로 든든한 후원사까지 생겼다. 그게 큰 힘이 됐다”며 “대보그룹 최등규 회장님과 대보건설 골프단 이석호 단장님 이하 임직원들께 감사드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘정직하고 예의 바른 선수로 팬들에게 기억되고 싶다’는 고군택이 2024년 푸른 용의 해에 어떤 활약을 펼치게 될 지 벌써부터 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 항공승객 4년만에 1억명 돌파… 코로나 이전 81.5% 도달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056795&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056795&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T09:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2022060614345429568_1654493694_0019056795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 국내선과 국제선을 이용한 사람이 1억명을 넘어섰다. 코로나로 2019년 이후 주춤했던 여객수요가 4년 만에 폭발한 것이다. 국제선 여객은 대형항공사(FSC)의 회복률은 60% 수준이지만 저비용항공사(LCC)는 97% 수준을 회복한 것으로 나타났다. 국제항공운송협회(IATA)는 올해 전 세계 항공편이 코로나 전으로 회복할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 국토교통부 항공 통계에 따르면, 지난해 전체 항공 여객 수는 1억50만8875명이었다. 코로나 확산 전인 2019년은 1억2336만6608명으로 81.5%를 회복한 것으로 나타났다. FSC와 LCC를 합친 국내선 여객은 97.6% 회복했다. 3219만명으로, 이는 2019년보다 79만명 적은 수치다. 그러나 국제선 여객은 75.6%에 불과했다. 이 기간 6832만명이 해외로 오고 갔다. 2019년에는 9039만명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제선 여객이 주춤하고 있는 이유는 중국 때문으로 보인다. 중국 노선 여객 수는 685만명이었는데 2019년 1843만명의 37.1% 불과하다. 지난해 8월 중국이 한국 단체관광을 풀며 수요가 눈에 띄게 늘지 않았다. 게다가&lt;span&gt; 경기 침체와 더불어 해외여행 수요가 줄었기 때문이다. 이에 비해 일본에서는 선방했다. 2019년과 비교하면 102.8% 회복했다. 전체 여객은 1038만명으로 2019년에 비해 50만명 늘어난 것이다. 1년 동안 이어진 엔저(엔화 약세) 효과로 여행 비용이 큰 폭으로 줄었고 LCC발 항공편 공급이 활발했기 때문으로 해석된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0111/2023122513552679074_1703480128_0019056795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본과 중국을 제외한 아시아 노선은 2850만명 가량이 이용했다. 회복률은 78.2%다. 중장거리 노선 중 상대적으로 엔데믹 전환이 빨랐던 미주 노선은 여객 수가 늘었다. 2019년에 비해 1.2% 증가한 561만명으로 나타났다. 유럽노선은 이 기간 263만명으로 64.5%의 회복률을 보였다. 대양주 노선은 75.3%의 회복률을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCC는 여객 수에서 FSC를 앞질렀다. 지난해 7개 LCC의 여객은 2395만9171명이었다. FSC는 2300만7405명으로 대한항공과 아시아나항공 각각 1399만2424명, 901만4981명이었다. 지난해 국내 주요 LCC 5개 국제선 여객은 2299만5107명이었다. 이는 코로나로 3년 6개월 국제선 운항을 중단한 이스타항공과 재작년부터 국제선을 운항한 에어프레미아를 제외한 수치다. 대한항공은 2019년 대비 81%, 아시아나항공은 65%의 회복률을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IATA와 항공업계 관계자는 올해 2019년 여객 수를 따라잡을 것으로 보고 있다. IATA는 올해 전 세계 항공편 운항 능력이 회복돼 4천만 항공편이 47억 명을 수송할 것으로 예상했다. 항공업계 관계자는 “미주 유럽 등 장거리 수요보다 일본, 동남아 등 중·단거리 수요 회복이 빠르게 이뤄진 영향이 있다”면서도 “중국 여객 수요가 완전히 회복되면 항공업계 전반에 걸쳐 여객 수가 회복될 것으로 보인다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동료 본인상 불참했다고 승진누락” 주장에 갑론을박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056838&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056838&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T15:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011118291697622_1704965358_0019056838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경조사와 회식에 불참했다는 이유로 승진누락 등 인사 불이익을 겪었다는 직장인의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 소셜미디어(SNS) 등에 따르면 이날 온라인상에 ‘중소기업에서 억울하게 승진 탈락했습니다’라는 제목의 A씨 글이 공유되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글에서 A씨는 “능력이 종이 한 장 차이일 정도로 비슷한 동료가 있는데, 이번에 그 동료가 계장으로 승진했다”며 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “확실하지는 않지만, 내가 입사 이후 내내 회식에 전부 불참하고 부서 동료 사원 한 명의 본인상에 가지 않았다는 점이 인사고과에 반영됐다는 얘기를 들었다”며 “후자는 그냥 핑계에 불과하고, 회식에 불참했다는 점에서 ‘괘씸죄’가 적용된 게 아니냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 그러면서 “(직장이) 중소기업이라 그런지 아무 의미도 없는 회식에 너무 의미부여를 하는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회식 참여율이 인사고과에 반영되고 있다는 주장은 직장인들 사이에서 꾸준히 제기돼 왔다. 지난해 3월에는 정기 승진 인사를 단행한 삼성전자에서 한 여직원이 ‘회식과 골프에 성실하게 참여해 조기승진했다’는 취지의 글을 올려 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “싫어도 승진 생각하는 저연차 직원들은 꼬박꼬박 참석한다. 매번 남자들만 참석했고, 여자들 가끔 와도 술 안 마신다”며 “나는 골프까지도 배워서 같이 라운딩 뛴다. 이번에 팀 여자들 진급 다 떨어지고 나는 2년 먼저 진급했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 주장처럼 사측이 ‘회식 불참’을 이유로 괘씸죄를 적용해 승진 누락을 시켰더라도 이를 입증하기는 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 A씨 사연을 접한 네티즌들은 그의 승진 누락 원인이 회식 불참이 아닌 ‘동료 본인상 불참’이었을 것이라고 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “함께 일하는 직장 동료의 다른 경조사도 아니고 본인상을 안 간다는 발상을 어떻게 할 수가 있느냐”며 “어차피 능력에 큰 차이가 없다면 팀워크 차원에서라도 동료를 챙기는 사람을 승진시키고 싶어하지 않겠느냐”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“동료 본인상 불참이 범죄는 아니지만 조직 입장에서는 관리자로 승진시키기 껄그러운 게 사실” “승진은 능력뿐만이 아닌 인간관계나 사회성 등도 종합적으로 고려해 이뤄진다” 등 의견도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저커버그의 ‘최고급 쇠고기’ 프로젝트…“환경파괴” 비판 직면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056164&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056164&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011115395397131_1704955193_0019056164.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소에게 맥주와 견과류를 먹여 ‘최고급 쇠고기’를 생산하겠다는 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)의 새로운 사업이 환경을 파괴한다는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 가디언은 저커버그의 새로운 프로젝트가 억만장자의 ‘별난 취미’일 뿐이라는 비판이 제기된다고 10일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그는 페이스북과 인스타그램에 쇠고기를 먹고 있는 자신의 사진을 올리고 “하와이 카우아이섬 코올라우 목장에서 앵거스종 육우 사육을 시작했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “세계 최고의 쇠고기를 생산하는 것이 목표”라며 “소들은 이곳에서 생산되는 맥주와 마카다미아를 먹으며 농장에서 길러질 것”이라고 말했다. “소가 맥주를 마시나?”라는 댓글에는 “소들은 맥주를 좋아한다”고 답하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그가 운영하는 농장은 1400에이커(약 5.7㎢) 규모로, 1억 달러 상당의 부지인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 매체 와이어드에 따르면 최근 저커버그는 하와이에서 대규모 건설 프로젝트를 시작했다. 그는 이곳에 비밀 벙커와 함께 자급자족이 가능한 복합단지를 건설할 계획인 것으로 알려졌다. 최고급 쇠고기를 위한 목장도 이 프로젝트의 일환인 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011115421797136_1704955338_0019056164.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 저커버그의 ‘야심찬’ 계획이 기후 위기를 심화할 것이라는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 “낙농업은 산림 파괴와 수질오염, 기후 온난화의 주범”이라며 “기후 과학자들은 기후 위기의 영향을 제한하기 위해 특히 선진국이 육류 소비를 줄여야 한다고 주장하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 기후변화에 관한 정부 간 협의체(IPCC) 연구에 따르면 소 한 마리는 하루 최대 500L의 메탄을 배출하는데, 이는 자동차 한 대의 하루 배출량과 맞먹는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 비영리단체 푸드앤워터 워치는 “많은 양의 물을 소비하는 마카다미아로 소를 키우는 일은 억만장자의 별난 취미일 뿐”이라며 “우리에게 필요한 것은 식량 시스템의 불평등과 기후 위기를 해결할 수 있는 농업 개혁이다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행기 타자마자 비상문 ‘벌컥’…에어캐나다 승객 추락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056283&amp;code=61132311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019056283&amp;code=61132311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011116172197222_1704957441_0019056283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캐나다 토론토 공항에서 에어캐나다 항공기에 탑승한 한 승객이 이륙 전 여객기 비상문을 열고 추락하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지 시간) 캐나다통신에 따르면 에어캐나다는 지난 8일 AC056편 여객기에서 한 남성 승객이 탑승 후 기내 비상문을 열어 활주로로 떨어진 사고와 관련 경위를 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에어캐나다에 따르면 해당 승객은 정상적으로 여객기에 탑승했지만, 본인의 좌석으로 가던 도중 갑자기 반대편 비상문을 열었다고 한다. 당시 여객기는 출발 게이트에 머물고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 승객은 문을 열자마자 활주로에 떨어져 부상을 당했고, 구급대가 현장에 출동한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023110117451122440_1698828311_0019056283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;승객 319명을 태운 이 여객기는 토론토를 출발해 두바이로 향하는 일정이었지만, 이 사고로 출발이 지연됐다. 사고기 기종은 보잉 777인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에어캐나다는 당시 사건에 대처하기 위해 모든 운항 절차에 따라 이행했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 앞집 할머니의 화단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339306&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339306&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011118550797662_1704966907_0924339306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;창가에서 내려다보면 앞집 마당이 보인다. 붉은 벽돌로 둘레를 쌓고 고무 화분에 대파 따위를 심은 투박한 화단. 꽃이 필 때도 있고 채소가 자랄 때도 있으니, 정확히 말하자면 화단 겸 채소밭인 셈이다. 할머니가 화단을 가꾸는 법은 얼마간 무심해 보였다. 공들여 가꾼 티가 나지 않았는데도 나름의 질서가 있었다. 봄에는 상추와 방울토마토가, 여름에는 봉선화와 고추 모종이, 가을에는 소국이 피었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니는 시든 소국 화분을 겨우내 그대로 두었다. 파도 제멋대로 자랐다. 기세 좋게 뾰족하게 올라온 싹 옆에 누릿한 잎이 늘어졌다. 하지만 그 집 마당의 동백나무만은 눈길을 끌었다. 매해 붉은 종 같은 꽃송이를 소담스레 달았다. 가지를 흔들면 맑은 종소리가 울릴 듯했다. 특히 함박눈이 온 날에는 잘게 솜을 찢어 꽃송이마다 얹은 듯 눈이 쌓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위를 향해 핀 꽃잎과 노란 꽃밥. 수많은 문사가 노래했듯이 동백은 질 때도 더는 미련 없다는 듯 통째로 떨어진다. 마치 “이번 생에서 후련하게 화려했으니, 이제 다 했어요”라고 말하는 것 같다. 또한, 꽃 진 자리에 아직도 싱싱한 붉음을 보노라면 어떤 결기마저 느껴진다. 매서운 추위를 뚫고 드러내는 선연한 의지 같은 것 말이다. 이런저런 상념에 젖어 들다 보니, 남의 집 마당을 내려다보는 게 미안하다. 건물끼리 바투 지은 탓이다. 그러나 저 선명한 동백에 저절로 눈길이 가는 걸 어쩌랴.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시드는 생명과 활짝 피는 생명이 한데 어우러진 할머니의 화단이 좋다. 저마다 다른 식물의 고유함을 존중하는 것 같기 때문이다. 다분히 사람의 관점에서나 식용과 관상을 구분하지만, 경계 없이 어울려 생멸하는 것이야말로 자연의 지당한 일일 테다. 할머니의 화단에는 순리대로 피고 지는 식물이 적당한 보살핌을 받으며 자란다. 창밖을 보니 제법 굵었던 눈송이가 진눈깨비가 되어 흩날린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NBA 수비왕 카와이 레너드,  클리퍼스와 2000억 재계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339410&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339410&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:01:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011118510597657_1704966665_0924339410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국프로농구(NBA) 최고 수비수 중 하나로 꼽히는 카와이 레너드가 2026-2027시즌까지 소속팀 LA 클리퍼스와의 동행을 이어가게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클리퍼스는 11일(한국시간) SNS를 통해 레너드와 연장 계약을 체결했다고 발표했다. 현지 매체 디 애슬레틱은 계약 규모를 3년 1억5240만 달러(약 2001억원)라고 보도했다. 로렌스 프랭크 클리퍼스 사장은 “레너드는 빼어난 선수이자 훌륭한 파트너며 끈기 있는 (팀의) 일원”이라며 “이기는 법을 알 뿐 아니라 항상 승리를 추구한다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년 인디애나 페이서스의 지명을 받고 프로에 발을 들인 레너드는 직후 트레이드된 샌안토니오 스퍼스에서 7시즌간 뛰며 리그 정상급 스몰 포워드로 발돋움했다. 토론토 랩터스로 적을 옮긴 2018-2019시즌에도 팀을 정상으로 이끌며 생애 두 번째 우승을 만끽했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클리퍼스에서의 생활은 순탄치 않았다. 2019년 자유계약선수(FA) 최대어로 화려하게 LA에 입성했지만 번번이 무릎 부상에 발목을 잡혔다. 그 결과 클리퍼스는 레너드와 폴 조지 듀오를 보유하고도 4시즌 동안 파이널 우승 숙원을 못 풀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거듭된 부상과 30대의 나이에도 기량엔 문제가 없다. 올 시즌 팀 내에서 가장 많은 평균 23.8득점을 기록 중이다. 레너드·조지에 제임스 하든, 러셀 웨스트브룩까지 호화 진용을 갖춘 클리퍼스는 서부 컨퍼런스 4위로 순항하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 강점인 수비 또한 건재하다. 데뷔 이래 레너드는 유난히 긴 팔과 큰 손을 십분 활용해 리그 최정상급 수비수로 군림했다. 올-디펜시브 퍼스트 팀에만 3회, 세컨드 팀엔 4차례 선정됐다. 이번 시즌도 리그 스틸 3위(1.7개)에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레너드는 이날 LA 크립토닷컴 아레나에서 열린 토론토와의 경기에서도 맹활약했다. 자유투만 7개를 성공시키며 29득점 7어시스트를 올렸다. 블록슛도 2개 기록했다. 클리퍼스는 레너드와 조지(29득점 7리바운드)의 쌍끌이에 힘입어 토론토를 126대 120으로 꺾고 시즌 24승째를 수확했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 결국 탈당한 이낙연… 이제 ‘친명’만 남은 민주당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339373&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339373&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011120530397766_1704973983_0924339373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이낙연 전 더불어민주당 대표가 11일 탈당했다. 새로운 당을 만들어 총선에 도전하겠다고 한다. “극한투쟁의 양당 독점 정치구조를 깨지 않고는 대한민국이 지속될 수 없다”면서 “혐오와 증오의 양당제를 끝내고 타협과 조정의 다당제를 시작해야 한다”고 주장했다. 이로써 얼마 전까지 여야 대표였던 이들이(이준석, 이낙연) 나란히 제3지대에 둥지를 틀게 됐다. 나쁘지 않은 일이다. 지금 한국 정치는 뭐가 됐든 변화가 절실한 지경에 이르렀다. 낡디 낡은 진영 싸움에 정쟁으로 전락한 정치는 당면한 문제를 해결하지도, 미래의 방향을 제시하지도 못하고 있다. 정치가 바뀌어야 경제도, 갈등도 풀릴 수 있는 상황에서 정치를 바꾸자는 목소리가 커지는 것은 작으나마 기대를 갖게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 꿈틀거림을 보수·진보 진영의 거대 양당은 엄중한 경고로 여겨야 할 것이다. 그 흐름과 본질을 외면한 채 정치공학적 시선에 머물러선 낡은 정치를 결코 벗어날 수 없을 텐데, 안타깝게도 이낙연의 탈당에 스스로 돌아보는 목소리가 민주당에서 들리지 않는다. 이 당에 24년간 몸담으며 5선 국회의원과 문재인정부 초대 국무총리를 지낸 사람이다. 그런 이가 당을 떠나면서 ‘수박’을 언급했다. “당내 비판자와 저의 지지자들은 2년 동안 수박으로 모멸 받고 처단의 대상으로 공격 받았습니다. 포용과 통합의 김대중 정신은 실종됐습니다.” 이재명 대표에 비판적인 세력을 뜻하는 이 은어는 민주당의 현 상황을 상징한다. 같은 당에서조차 결이 다른 이들을 적대하고 몰아내는 마당이니 다른 당과 대화하고 타협하는 정치는 기대하기 어려운 집단이 돼버렸다. 이런 문제에는 눈을 감은 채 그를 ‘배신자’로 낙인찍기 바빴던 민주당 의원 129명의 성명은 지금까지의 배타적 정치를 고수하겠다는 말로 들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 지금 심각한 위기에 놓였다. 제3지대를 형성한 네 그룹 중 새로운선택(금태섭), 한국의희망(양향자), 이낙연과 ‘원칙과 상식’ 등 세 그룹이 민주당에서 이탈한 세력이다. 당내 다른 목소리를 다 떨쳐내 명실상부한 친명체제의 완성이 이뤄졌다. 이는 이재명 사당화, 개딸식 전체주의의 완성이란 말과 다르지 않다. 다양성을 잃어버린 정당이 수없이 다양한 욕구의 유권자를 상대로 확장성을 가질 수 있겠는가. 기존의 진영에 더욱 함몰될 수밖에 없는 길을 스스로 찾아가고 있다. 그것이 위기임을 깨닫지 못하는 당의 획일적 분위기가 더욱 짙은 위기의 그림자를 드리우고 있음을 직시해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초보 감독 염기훈 “승격 자신… 축구 인생 전부 걸었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339413&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339413&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011118521697659_1704966736_0924339413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“제 축구 인생 전부를 걸고 이 자리를 수락했다. 선수 때 보여줬던 순한 모습이 아니라 감독으로서 다른 모습을 보여줄 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로축구 수원 삼성의 새 사령탑에 오른 염기훈 감독이 부임 후 이틀 만에 공식 석상에 섰다. 11일 경기도 화성시 수원삼성축구단 클럽하우스에서 열린 기자회견 현장에서 염 감독은 팬들의 반대를 의식한 듯 “잘못 되면 책임질 자신이 있다”며 승격에 대한 의지를 연신 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 감독 대행으로 수원의 창단 첫 강등 사태를 가장 가까이에서 겪었기에 염 감독이 팬들의 싸늘한 시선을 모를 리 없다. 지난 9일 수원이 염 감독의 선임을 공식 발표하자 구단 SNS에는 해당 결정에 대한 비판과 염 감독을 향한 비난이 쏟아졌다. 감독 경력이 일천하다는 게 가장 큰 이유였다. 염 감독은 지난해 11월에야 P급 지도자 자격증 연수를 받았다. 구단이 아직 실력이 검증되지 않은 ‘초보 감독’에게 승격이란 큰 임무를 맡기자 팬들의 우려가 클수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;염 감독은 부족한 경험을 발로 뛰어 채우겠다는 입장이다. 염 감독은 “아직 보여준 게 없지만 증명해내겠다”며 “팬분들이 이 팀을 사랑하는 만큼 저도 이 팀을 쉽게 떠나고 싶은 생각이 없다”고 말했다. 함께 참석한 박경훈 단장 역시 “우리 팀에 가장 필요한 것은 패배감을 극복하는 것이다. 현재 선수단의 문제점과 명확한 해결 방법을 알고 있어 확신을 갖게 됐다”고 선임 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변화의 키워드는 ‘강한 규율’과 ‘뛰는 축구’다. 염 감독은 “클럽하우스에 들어오면 시간 약속 등 우리 만의 규율을 지켜야 믿음이 생긴다고 생각한다”며 ‘기본’을 재차 강조했다. 이어 “그동안 패스를 주고 그냥 서 있는 모습이 많았다”며 “공격이든 수비든 그 부분이 고쳐지지 않으면 어느 누구도 쓰지 않겠다고 선수들에게 강력히 말해왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 아직 걸림돌이 많다. 일단 운영 주체의 지원부터 풀어야 한다. 수원은 2014년 운영 주체가 삼성그룹에서 제일기획으로 넘어간 뒤 투자가 감소하면서 꾸준히 하락세를 걸어왔다. 박 단장이 “강등은 작년에 이루어진 게 아니라 몇 년 전부터 조짐을 보였다”고 말한 이유다. 박 단장은 “예산은 확실히 밝히기 어렵지만 2부에선 가장 많은 액수를 쓰지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 선수단 구성도 쉽지 않은 숙제다. 수원은 1월 이적 시장이 열리자마자 줄줄이 핵심 선수들을 떠나보냈다. 염 감독은 “남아 있는 선수 구성도 나쁘지 않다고 생각한다”며 “외부 수혈도 좋지만 남은 선수 잡는 것도 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 삶의 꽃</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339297&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339297&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023052518570439328_1685008624_0924339297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;혼자 고립되고 , 고민하고&lt;br&gt;외로운 순간에&lt;br&gt;음악의 꽃이 핍니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;열여덟 살의 임윤찬 피아니스트가 반 클라이번 국제 피아노 콩쿠르에서 우승하기까지의 기록물, 다큐 필름 ‘크레센도’를 작년 연말에 한 번, 올해 정초에 다시 보고 좋은 기운을 얻었다. 그의 피아노 연주를 카메라가 근접 촬영한 덕에 나는 그의 손가락과 표정을 자세히 볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 많은 음악평론가가 ‘천재 피아니스트의 마법 같은 연주’를 호평했으므로, 나는 음악에 대해 말을 덧붙이려는 마음은 없다. 다만 그가 영화 제작진과 인터뷰할 때 매우 느린 어조로 더듬더듬 답하던 그 시적인 순간, 어떤 섬광 같은 몇 마디를 한 해를 시작하며 가슴에 품었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임윤찬 피아니스트는 말했다. “혼자 고립되고, 고민하고, 외로운 순간에 음악의 꽃이 핀다고 생각한다.” 그리고 그 음악은 하늘에 있는 예술가에게 전달되기를 바란다는 말을 덧붙였다. 세속의 음악 애호가들이 그의 음악을 향유하고 환호하지만, 그에게는 곡을 쓴 예술가를 해석하고 그 영혼을 잇는 것이 더 중요하다는 의미일지도 모른다. 무대에서 피운 음악의 꽃은 연습할 때 온전히 외로웠던 순간들의 환영 같은 존재다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콩쿠르에서 우승하고 난 후 삶이 어떻게 달라졌냐는 질문에는 “계속 연습하고 열심히 노력하며 지내요”라는 담백한 답을 남겼다. 그의 결승 곡 연주 영상은 천만 조회수를 기록하고 ‘임윤찬 현상’도 명백한 사실이지만 그는 ‘연습’에만 관심이 가는 모양이다. 그의 연습 에피소드에는 무시무시한 부분이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리스트 피아노 연작 중 ‘단테 소나타’를 이해하기 위해 국내에 번역 출간된 단테의 ‘신곡’을 모두 읽었다는 것이다. 반복해서 읽어 거의 외우다시피 한다는 말에서 외로움의 꽃이 어떻게 피어나는지 전율을 느끼게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천재 음악가가 피운 꽃을 우리가 사랑하는 것은 그 꽃이 우리 삶을 고양하고 아름답게 만들기 때문이다. 그 꽃을 소유할 수는 없다. 음악의 꽃은 그 자체가 목적이 된다. 살아 있는 존재로서 나는 어떤 꽃을 피울 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중세 신학자 마이스터 에크하르트가 일찍이 단순한 이야기로 우리가 사는 이유를 밝힌 적이 있다. “한 착한 사람에게 ‘당신은 어째서 신을 사랑합니까’라고 묻는다면, 이런 대답을 듣게 될 것이다. ‘모르겠는데요. 그가 신이기 때문이죠’라는” “왜 진실을 사랑합니까?” “진실을 위해서!” “왜 정의를 사랑합니까?” “정의를 위해서!”  “그러면 왜 삽니까?” “맹세코, 모르겠는데요. 살고 싶으니까!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;살기를 원하는 것은 자연스러운 삶의 존재 이유다. 나는 이 이야기를 20세기 사상가 에리히 프롬의 ‘존재의 기술’에서 읽었다. 삶을 소유 형식과 존재 형식으로 나누어 분석함으로써 어떻게 살 것인가 고민하는 사람들의 필독서가 된 ‘소유냐 존재냐’의 속편에 해당하는 책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 한 사람의 삶의 방식이 소유 쪽을 지향하면 가졌거나 가지지 못한 것에 마음이 쏠리지만, 존재 쪽으로 방향을 선회하면 무슨 행위를 했는가에 집중할 수 있다고 말한다. 의미 있는 존재의 행위는 자신 밖으로 나아가 다른 사람들에게로, 자연, 사상, 예술, 사회의 세계로 관심을 끌게 한다. 관심(interest)이란 단어는 라틴어 ‘inter-esse’에서 유래했는데, 자기 안에 갇혀 있는 것이 아니라 ‘사이에 있다’ ‘저 너머에 있다’는 뜻을 내포한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에리히 프롬은 이 관심의 발전을 수영장에 뛰어든 사람을 예시로 설명했다. 수영장을 바라보는 사람이 묘사하는 것은 수영장에 뛰어들어 젖은 상태가 된 사람과 같을 수 없다. 관심의 발전은 외부인으로 남아 있는 것이 아니라 뛰어드는 용기를 내는 데 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 무언가에 관심을 갖고 발전시켜 뛰어든 행위가 꽃으로 피어난다. 살아 있는 존재는 무슨 꽃이든 피울 수 있다. 살고 싶은 마음이 피우는 꽃이다. 임윤찬 피아니스트의 간절한 말에 빚졌다. 피우고 싶은 꽃을 위해 외로운 순간을 어떻게 보낼 것인가. ‘자기’라는 관념에 갇히지 않고 자유로워질 순간을 꿈꾸며 새해를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은숙 마음산책 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 총선 앞 민생 대책, 포퓰리즘으로 흐르지 말아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339371&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339371&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011115584997184_1704956329_0924339371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당정이 어제 서민과 소상공인 290만명의 대출 연체 기록을 삭제하는 ‘신용사면’을 실시하기로 했다. 2021년 9월∼올 1월 2000만원 이하 채무 연체자가 5월 말까지 상환하는 것을 조건으로 걸었다. 빚을 3개월 이상 연체하면 나중에 갚아도 연체 기록이 남아 대출 등 금융 활동에 불이익을 받는 점을 시정하겠다는 것이다. 금융취약계층의 재기를 도모하자는 취지는 이해하나 신용사면은 금융 전반의 신뢰를 훼손할 우려가 있어 신중히 접근할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융사들은 연체 기록을 공유해 신용불량자를 거르며 대출 리스크를 관리한다. 연체 기록이 삭제될 경우 금융 부실 파악이 어려워 시장 불안으로 이어질 수 있다. 신용사면은 외환위기 직후인 1999년을 포함, 네 번째이고 규모는 이번이 가장 크다. 빈번한 신용사면은 착실히 빚을 갚은 사람이 높은 신용등급을 받는다는 원칙을 흔든다. 더구나 지난 4일 윤석열 대통령이 주재한 민생 토론회에서 처음 제기된 뒤 일주일 만에 구체화된 것이어서 3개월 앞둔 총선용 선심 대책이란 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이뿐 아니다. 자영업자 코로나 지원금(8000억원) 환수 면제, 주식 공매도 금지, 대주주 양도세 기준 완화, 금융투자소득세 폐지, 공공요금 동결, 재개발·재건축 규제 완화 등 오해를 살 경제 정책이 최근 우후죽순 쏟아지고 있다. 공매도의 경우 당국은 당초 ‘글로벌 스탠더드’라 옹호했고 대주주 양도세 기준 완화는 “검토하지 않는다”고 했다가 지난 연말 급히  방향을 틀었다. 공공요금 동결은 지난 정부가 요금 인상을 제때 안 해 공기업 적자를 키웠다던 비판을 무색케 한다. 국민 경제와 밀접한 사안이 불쑥, 원칙 없이 추진되니 포퓰리즘 소리를 듣는 것 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 정부를 “매표에 가까운 포퓰리즘 정책을 폈다”고 비판했다. 윤 대통령의 공정과 상식을 기대한 이들은 지금의 상황을 보고 “문재인정부와 무슨 차이가 있는가”라고 할 것이다. 온갖 정책을 발표해도 윤 대통령 지지율은 30%대 답보 상태에 그치고 있다. 국민이 바라는 건 실효성이 의심되는 포퓰리즘 정책 한두 개가 아니라 윤 대통령이 내걸었던 가치 회복과 국정운영 기조 변화라는 얘기다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 4번째 아시안컵 출전… ‘무관의 한’ 풀까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339421&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339421&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011118510397655_1704966663_0924339421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀의 손흥민(토트넘)이 생애 네 번째 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵에 나선다. 2011년 대회 첫 출전 당시 대표팀 막내였던 손흥민은 이번엔 주장으로 정상에 도전한다. 무관의 한을 풀 수 있을지가 관심사다. 손흥민은 2018 자카르타·팔렘방아시안게임에 와일드카드로 나서 금메달을 땄지만 성인 무대 우승 경험은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 2011년 한국 축구의 떠오르는 유망주였다. 18세 나이로 대표팀에 승선해 대회 조별리그 인도전에서 A매치 데뷔골을 터뜨렸다. 한국 선수로는 역대 대회 최연소 득점이었다. 하지만 한국은 일본과의 4강전에서 2-2로 비긴 뒤 승부차기 끝에 졌다. 최종 성적은 3위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 대회는 재도전 무대였다. 손흥민은 5경기서 3골을 넣는 활약을 펼쳤다. 그러나 우승 문턱에서 고배를 삼켰다. 한국은 호주와의 결승전에서 연장 승부 끝에 1대 2로 졌다. 이 경기 후반 추가시간 극적 동점골을 넣었던 손흥민의 아쉬움은 더 컸다. 그가 세 번째로 출전한 2019년 대회 때는 8강에서 카타르에 0대 1로 발목을 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 아시안컵은 손흥민의 마지막 무대가 될 수도 있다. 차기 대회가 열리는 2027년이면 30대 중반에 접어들기 때문이다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 23위인 한국은 바레인(86위), 요르단(87위), 말레이시아(130위)가 속한 조별리그 E조에서 1위를 노린다. 관건은 상위 토너먼트다. 16강을 거쳐 8강에 오르면 만만찮은 전력을 갖춘 이란(21위)을 만날 가능성이 있다. 아시안컵 상대전적은 3승1무3패다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승에 진출하면 대회 최다 우승팀(4회)인 일본과 격돌할 확률이 높다. 일본은 손흥민이 처음 나선 2011년에도 우승했다. 당시 아시안컵 역시 공교롭게도 카타르에서 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 아시안컵은 13일(한국시간) 개최국 카타르와 레바논의 개막전을 시작으로 막을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반트럼프’ 2위 자리 놓고 난타전 벌인 헤일리와 디샌티스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339439&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339439&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011121140597807_1704975245_0924339439.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 공화당의 첫 대선후보 경선인 아이오와주 코커스(당원대회)를 닷새 앞두고 공화당 경선 판도가 도널드 트럼프 전 대통령 대 반(反)트럼프 1인 구도로 압축되는 모양새다. 출마자들이 잇따라 경선을 포기하면서 니키 헤일리 전 유엔대사와 론 디샌티스 플로리다 주지사 둘 중 한 명이 반트럼프 후보가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤일리 전 대사와 디샌티스 주지사는 10일(현지시간) 아이오와주 디모인의 드레이크대에서 열린 공화당 경선주자 토론회에 참석해 격돌했다. 트럼프가 폭스뉴스 출연을 핑계로 불참하고 크리스 크리스티 전 뉴저지 주지사가 후보 사퇴를 선언하면서 이날 토론회는 헤일리와 디샌티스의 양자대결로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 후보는 인신공격성 발언까지 서슴지 않으며 대립했다고 월스트리트저널(WSJ)이 전했다. 디샌티스가 “힐러리 클린턴(전 민주당 대선후보)처럼 되고 싶어 안달이 났다”고 하자 헤일리는 “당신은 멈추지 않고 거짓말만 하는 사람”이라고 거세게 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스가 “헤일리는 동성애를 합법화한 민주당 소속 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사보다 훨씬 더 진보적”이라고 꼬집자 헤일리는 “1억5000만 달러의 후원금을 제대로 관리하지 못해 다 써버리고 캠프 직원들 월급조차 못 주는 사람이 미국 대통령이 될 수는 없다”고 직격했다. 그러면서 “나는 유엔대사로 국제정치도 경험했고 사우스캐롤라이나 주지사로 정부도 운영해봤다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 후보는 불법 이민, 멕시코 국경 문제 등을 놓고도 날카롭게 대립했다. 중국 문제를 놓고는 선명성 경쟁을 벌였다. 헤일리는 “미국 기술이 중국으로 흘러가는 것을 막아야 한다”며 중국 대신 일본·인도·한국 등과의 교역 강화를 주장했다. 디샌티스는 아예 “중국과의 관계를 단절해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론회에 앞서 크리스티 전 주지사는 뉴햄프셔주 타운홀 행사에서 후보 사퇴를 선언하며 “어떤 식으로든 트럼프가 다시 대통령이 되는 걸 허락하지 않을 것이다. 그게 내 개인의 야망보다 중요하다”고 말했다. 헤일리와 디샌티스 중 누구를 지지할지에 대해선 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴 정가와 공화당 내부에선 크리스티의 사퇴가 당내 반트럼프 표심 결집의 계기가 될 수 있다는 분석이 나왔다. 헤일리와 디샌티스 중 한쪽이 크리스티 지지층을 흡수할 경우 트럼프의 강력한 대항마로 부상할 것이란 관측이다. CNN은 “두 후보 중 누가 15일 아이오와 코커스, 23일 뉴햄프셔 프라이머리에서 반트럼프 지지층을 흡수하느냐가 관건이 될 것”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 발표된 퀴니피액대 여론조사 결과에서 헤일리는 14% 지지를 얻어 트럼프(61%)에 이어 2위를 차지했다. 디샌티스 지지율은 10%에 그쳤다. 전날 뉴햄프셔대 여론조사에선 트럼프(39%)와 헤일리(32%)의 지지율 격차가 7% 포인트로 좁혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “한 달 전 경선주자 토론회에서 크리스티는 헤일리에 대해 ‘많은 업적을 이룬 스마트한 여성 정치인’이라고 칭찬했다”며 “지금으로선 크리스티 지지층은 디샌티스보다 헤일리 쪽으로 움직일 가능성이 크다”고 예측했다. 워싱턴포스트도 “크리스티의 사퇴는 뉴햄프셔주에서 헤일리에게 더 넓은 길을 열어준 것”이라고 평가했고, 뉴욕타임스는 “뉴햄프셔주뿐 아니라 아이오와주에서도 헤일리에 대한 관심을 집중시킬 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 워싱턴=전웅빈 특파원 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBO 신임 사무총장 박근찬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339372&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339372&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122321497892_1704979934_0924339372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국야구위원회(KBO)가 11일 새해 첫 이사회에서 박근찬(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 운영팀장을 사무총장으로 선출했다. 2000년 KBO에 입사한 박 신임 사무총장은 관리지원팀과 운영팀 등을 거쳤다. 임기는 3년이다. 마케팅 자회사인 KBOP 대표이사론 문정균 KBO 야구인재개발팀장이 선임됐다. 기존엔 KBO 사무총장이 KBOP 대표이사를 겸직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 총리와 국정원장이 외국기업 로비 의혹 받아서야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339384&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339384&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011120550997775_1704974109_0924339384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어제 국회 정보위원회 인사청문회에서 조태용 국가정보원장 후보자의 임대차 혜택 의혹이 도마에 올랐다. 2017년 9월~2019년 12월 미국 정유회사 엑손모빌의 자회사인 모빌코리아윤활유는 조 후보자의 서울 이태원동 단독주택을 월세 950만원에 빌려 3년 치 3억4200만원을 선지급했다. 수억 원을 한 번에 지급한 데다 월세 규모도 통상 범위에서 크게 벗어나 있 는 데 대해 더불어민주당 의원들은 전관 또는 고위공무원에 대한 외국 기업의 관리 의혹을 제기했다. 이에 조 후보자는 “중개사를 통한 정상거래로 이전과 이후에도 엑손모빌에 근무하는 사람을 공적으로나 사적으로 만난 적이 없다”고 했다. 그러나 이런 답변은 궁색할 뿐이다. 그가 국가안보실 1차장이던 2016년 11월 엑손모빌 최고경영자(CEO) 출신 렉스 틸러슨이 국무장관에 지명되자 미국을 방문한 건 어찌 해명할지 궁금하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 조 후보자 집을 빌린 모빌코리아는 1995년엔 한덕수 국무총리의 서울 신문로 자택을 1억4000만원에 빌린 곳이어서 상관관계에도 의구심이 제기된다. 임대 방법이 비슷한 데다 조 후보자와 한 총리는 1998~2000년 외교부에서 함께 근무했고 주미대사 출신이다. 외교·통상 라인의 로비 창구 이용 의혹이 커지는 이유다. 게다가 조 후보자가 호주의 ANZ 은행에 고액 임대한 사실도 청문회에서 드러난 걸 보면 외국기업을 대상으로 한 고액 임대 재테크가 만연한 건 아닌지 의심된다. 권영세 전 통일부 장관은 1998~2000년 아파트를 미국 모토로라의 한국 자회사에 1억2000만원에 임대했고 한 총리는 모빌코리아 외에도 AT&amp;T에 6억원을 받고 집을 임대했다. 무엇보다 국가 기밀을 다루는 국정원장이 외국 기업 로비 의혹을 받는 자체가 스캔들감 아닌가. 차제에 외국 파견 근무가 잦은 외교·통상 분야에 고액  임대 거래가 만연해 있는지 점검해 이해충돌 소지를 원천 차단해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주한 일본대사에 미즈시마 고이치 내정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339399&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339399&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011121140897809_1704975248_0924339399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주한 일본대사에 미즈시마 고이치(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 주이스라엘 대사가 내정된 것으로 알려졌다. 11일 외교가에 따르면 일본 정부는 최근 아이보시 고이치 주한 일본대사 후임으로 미즈시마 대사를 내정했다. 현재 한국 정부에 아그레망(주재국 부임 동의)을 요청한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1961년 교토에서 태어난 미즈시마 대사는 도쿄대 법학부를 졸업한 뒤 외무성에 들어갔다. 그는 주미대사관 참사관, 북미국 북미 제2과장 등을 맡으며 외교관 경력을 쌓았다. 1999년 주한 일본대사관 1등 서기관, 2002년 주한 일본대사관 참사관으로 근무했으며 2017년부터 2019년까지 주한 일본대사관 총괄공사를 지냈다. 이후 귀국해 외무성 영사국장을 거쳐 2021년 주이스라엘 대사로 부임했다. 미즈시마 대사는 한국 근무 시절 외교안보 당국자, 전문가 등과 폭넓게 교류해 한국에 대한 이해도가 높은 것으로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이보시 현 주한 대사는 2021년 1월 취임해 일본 외무성의 통상적인 대사 교체 주기인 3년을 모두 채운 상황이다. 앞서 아이보시 대사도 주이스라엘 대사를 거쳐 주한 대사에 취임했다. 주한 일본대사관 관계자는 “후임 대사의 정확한 부임 일정은 아직 정해진 게 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “北·하마스 군사협력, 확인할 내용 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339364&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339364&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011105244196557_1704918281_0924339364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 백악관은 최근 제기된 북한과 팔레스타인 무장정파 하마스 간의 군사적 협력 가능성에 대해 부정적 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스가 이스라엘 공격에 북한산 무기를 사용한 정황이 드러났지만 양측이 직접 거래에 나선 건 아니라고 판단한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 10일(현지시간) 브리핑에서 북한과 하마스의 군사적 연계 가능성을 묻는 질문에 “어떤 군사적 협력이 있다는 조짐에 대해 인지하고 있지 않다”며 “그와 관련해 확인할 내용이 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국의소리(VOA)방송은 지난달 29일 이스라엘군이 압류한 하마스 무기 중 한글 표기가 식별되는 F-7 로켓유탄발사기(RPG)의 기폭장치 부품 사진을 토대로 북한 무기가 하마스의 이스라엘 공격에 사용됐다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가정보원은 지난 8일 해당 보도에 대해 “동일하게 판단한다”고 밝혔다. 그러면서 “북한이 하마스 등을 대상으로 무기를 제공한 규모와 시기에 관해 구체적인 증거를 수집·축적하고 있다”며 “현재로선 출처 보호 및 외교 관계를 고려해 제공하기 어렵다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 VOA 보도에 대해 “북한은 이란과 시리아를 포함해 이 지역에 무기를 판매한 오랜 역사가 있다”며 “북한산 무기가 하마스로 이전될 방법은 여러 가지가 있다”고 밝혔다. 북한이 이란 등과 불법 거래한 무기가 하마스로 흘러갔을 수 있다는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 커비 조정관은 북한과 러시아의 군사협력 강화에 대해선 “우리는 북한과 러시아의 협력 문제 및 러시아가 (유엔 안전보장이사회) 제재를 위반해 북한과 관계를 이어가는 방법에 관해 이야기해 왔다”며 “우리는 이를 매우 긴밀히 주시하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 거짓말이라고 믿어버리는 일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339365&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339365&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023101918310999073_1697707869_0924339365.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내게는 되묻는 습관이 있다. 상대가 내놓은 설명이 어딘지 사실이 아니다 싶거나 아닐 것 같을 때 또는 사실이 아니면 안 될 때 재차 확인을 한다.  ‘사실이 아니면 안 된다’고 생각하는 대상을 넓게 잡다 보면 일상에서마저 나나 상대나 피차 귀찮아질 때가 많다. 이런 내게 가족들은 “내 말을 의심하는 경향이 있다” “왜 이렇게 내 말을 못 믿느냐”고 항의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 아주 대단한 걸 의심하느냐 하면 그것도 아니다. 특히나 일상에선 사실이 어떻든 전혀 상관없을 정도로 사소한 문제가 대부분이다. 산책하다 아내가 “이 가게 새로 생겼네”라고 말하면 그 가게가 정말 새로 생긴 건지, 이미 있었지만 의식하지 못했던 건 아닌지 그런 의문이 들어서 “그래? 새로 생긴 게 맞아?”라고 묻는 식이다. 이때 아내가 “응 맞아”라고 말하면 “아 그렇구나” 하고 넘어가면 될 일인데 “정말?” “확실해?” 하고 두세 번이나 더 묻고도 성에 차지 않아 “그럼 전에는 뭐가 있었는데?” 같은 질문을 던지고 만다. 급기야 예전에 우연히라도 그 장소를 찍은 사진이 없는지 휴대폰 사진첩을 한참 뒤적이고 거기서 단서를 못 찾으면 네이버 검색에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴 때 내가 종종 떠올리는 건 10여년 전 들은 선배 기자의 에피소드다. 어느 날 밤늦게 귀가한 그는 자는 아내를 깨워서는 “어머니한테 전화했어?”라고 물었다. 아내가 “응” 하고 답하자 선배는 “정말 했어?”라고 되물었고 “했다니까”라는 확인 대답에도 확신이 들지 않아서 그 자리에서 어머니에게 전화를 걸었다. “엄마, 오늘 집사람이 전화했어?”라고 묻는 아들에게 어머니는 “했어. 너 왜 그러냐”고 타박했다고 그 선배는 전했다. 그때 나는 선배가 너무했다고 생각했는데 지금은 내가 그러고 있으니 이건 산재 처리도 안 되는 ‘직업병’인 게 틀림없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의심하는 게 일이 돼버리고 나면 누군가를 믿는다는 건 ‘믿기로 결심하는 것’이나 다름없다. 마찬가지로 ‘의심’도 의심하기로 하는 일이다. 무언가를 믿어버리고 나면 그에 반하는 모든 것을 무시하는 경향을 확증편향이라고 한다. 확증편향은 잘못된 믿음을 설명하는 용어로 주로 쓰이는데 이 경향은 의심에 대해서도 동일하게 작동한다. 저 사람이 거짓말을 하고 있다는 믿음(의심). 지난해 말 몇 명의 연예인이 마약 투약 의혹으로 경찰 수사선상에 오르자 온갖 비난이 쏟아졌다. 혐의는 초장에 사실로 받아들여졌고 그를 뒷받침하기 위한 온갖 ‘카더라’가 무책임하게 나돌았다. 마치 눈으로 본 사실인 것처럼. 의심과 믿음을 오가는 일은 손바닥을 뒤집는 것처럼 간편한 일이지만 한번 방향을 정하고 나면 그 손을 주머니에 집어넣을지언정 좀처럼 다시 뒤집지는 않는다. 한번 의심이 들고 나면 관성이 생겨서, 또 갑자기 태도를 바꾼다는 것이 어딘지 불편해서 쉽게 돌아서지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 수사 과정에서 무리를 했다면 그건 이미 사실로 믿어져 버린 일을 수사로 확인시켜줘야 한다는 부담 때문이었을 것이다. 자신들이 제기한 혐의를 사실로 입증해야만 하는데 증거가 나오지 않으니 조이고 또 조이다 결국 한 가정이 파괴됐다. 거기에는 마약 투약이 사실인 것처럼 잡다한 사례를 갖다 붙여 보도한 언론의 역할이 컸다. 경찰이 호기롭게 불을 붙였다면 언론은 무자비하게 기름을 부었다고 본다. 마약을 하지 않았다는 당사자들의 항변은 너무 쉽게 거짓말이 돼버렸다. 모두가 ‘아니라면 아닌 거냐?’는 눈으로 보고 있었다. 결론이 나올 때까지 기다렸더라면 어땠을까 하는 생각이 든다. 만에 하나 마약에 손을 댔다고 해도 죽어야 하는 일은 아니지 않은가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 산업2부 차장 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 서로 불쌍히 여길 수 있다면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339303&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339303&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011120560797779_1704974167_0924339303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제1야당 대표 피습을 계기로 여야가 혐오와 경멸의 발언을 일삼는 정치인을 총선 공천에서 배제하는 걸 검토한다는 소식이 들린다. 만시지탄의 감은 있지만 다행이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광복 후 77년 대한민국 역사에서 기적 같은 두 가지 업적으로 산업화와 민주화를 꼽는다. 이 두 날개가 아니었다면 오늘날 전인미답의 경지에 이른 한류의 두둑한 콘텐츠 생성 자체가 요원했을 것이다. 그런데도 정치권은 보수와 진보를 막론하고 경제성장과 민주주의가 마치 각자의 전리품이나 되는 양 여기는 독점욕과 상대를 악으로 규정하려는 독선에서 벗어나지 못하고 있다. 어째서 우리 사회의 보수와 진보는 산업화와 민주화가 자기들의 것이라고 목소리를 높여온 걸까? 어째서 그 열매와 보상을 될 수 있는 대로 오래오래 누리길 탐해온 걸까? 구소련의 반체제 작가 솔제니친의 말마따나 혹시 우리도 하나님을 잊어버려서 그런 건 아닐까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국만의 문제가 아니다. 미국 공화당과 민주당도 생명, 자유, 행복 추구라는 공동의 가치, 헌법의 토대를 지키고자 협력해 온 전통을 상실한 채 극한 투쟁에 몰두하는 혐오 정치로 꼴이 말이 아니다. 복음주의자 짐 월리스(Jim Wallis)는 미국이 사실상 거의 모든 영역에서 ‘내’가 ‘우리’를 대체해버린 이기주의라는 어둡고 위험한 시대에 들어섰다고 우려한다. 이렇게 된 사정이 혹시 광장은 이성을 가진 인간들끼리 잘 알아서 할 테니 하나님은 그저 위에만 계시면 된다고 목청을 높였던 계몽주의 이래 진행되어 온 세속화의 결과가 아닐까 신학자들은 짐작해본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교부 아우구스티누스는 역사철학의 고전 ‘하나님의 도성’에서 인간이 좋은 일을 해도 그것으로 자신이 선하다고 생각하는 순간, 나와 그 일은 모두 선하지 않게 된다고 경고한 바 있다. 그렇지 않고 사람이 자기가 한 좋은 일을 내가 아니라 주님이 하신 것이라고 진심으로 고백한다면 하나님은 그 선한 일을 내가 한 것으로 인정하실 것이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종교개혁가 칼뱅은 우리가 선한 일을 했던 모든 순간은 그리스도의 빛이 우리 삶을 관통한 순간이라고 강조한다. 그 어떤 좋은 일도 내가 독자적으로 해낸 적이 없는데, 나의 것인 양 광장에서 우쭐하니 딱한 노릇이다. 본디 선한 마음은 자기 모습을 보며 참 좋다 하지 않는다. 오히려 자신은 잊고 상대를 바라보며 한없이 좋다고 여기는 마음이다. 우리 주님도 한없이 선한 분이셨기에 어떤 이가 “선한 선생님” 하고 부를 때, “나를 왜 선하다고 하나요? 하나님 한 분 말고는 아무도 선하지 않습니다”(마가복음 10장18절)라고 답하신 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“형은 자기가 젤 불쌍하면서 남들 불쌍하다는 말만 해!” 이는 가난한 동화 작가로 평생을 살면서도 모든 인세를 북한 어린이들을 위해 남겼던 권정생 선생을 흠모하던 어느 후배가 했던 말이다. 지금 보수와 진보, 여와 야, 어느 쪽이든 하나님을 한순간도 잊지 않았던 선생을 조금이나마 닮아가면 좋으련만…. 그저 자기 몰두와 자기 연민에만 빠져 지내다 보니 자기만 젤 불쌍하고 상대는 꼴도 보기 싫어지는 모양새다. 이대로 가다가는 “물이 바다 덮음같이” 뻗어 나가는 한류를 이어갈 미래 세대까지 자칫 불 꺼진 창이 될지 모른다. 아니다. 세속 정치를 탓하기 전에 당장 한국 교회와 그리스도인들부터 서로의 실상을 불쌍히 여기며 바울의 공동 서약운동에 동참해야 할 때다. 주여 우리를 불쌍히 여기소서(Kyrie Eleison)!&lt;br&gt;&lt;br&gt;“가시 돋친 말, 헐뜯는 말, 불경스러운 말은 입에 담지도 않겠습니다. 서로 친절하게 하며 불쌍히 여기며 서로 용서하기를 하나님이 그리스도 안에서 우리를 용서하심과 같이 하겠습니다.”(에베소서 4장31,32절)&lt;br&gt;&lt;br&gt;송용원(장로회신학대학교 교수·조직신학)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] “민주적 정당 아니다” 與 내부 경고음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339307&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339307&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023111618440739160_1700127847_0924339307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;수직적 당정관계 안 고쳐지고 ‘표현의 자유’ 없다는 불만 지속&lt;br&gt;용산에 끌려다니기만 해서 與 총선에서 승리할 수 있을까&lt;br&gt;韓 위원장부터 대통령실 향해 할 말 하는 풍토 정착시켜야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최근 국민의힘 전 의원이자 수도권의 당협위원장인 인사와 얘기하다 ‘윤핵관’(윤석열 대통령 핵심 관계자)을 언급하자 그는 버럭 화를 냈다. 윤핵관이 어디 있느냐며 윤핵관은 없다고 말했다. 이철규, 장제원 의원 등이 윤핵관 아니냐고 물었더니 그 사람들이야 오더 받아 심부름 하는 사람일진 몰라도 ‘핵심 관계자’로 대우해줄 만큼 권한도 없고, 힘도 없고, 대통령한테 하고 싶은 말도 제대로 전달하지 못할 것이라고 주장했다. 그러면서 굳이 윤핵관이 있다면 대통령 1명뿐이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전엔 허은아 의원이 국민의힘 탈당 회견을 했는데 이런 대목이 귀에 들어왔다. 허 의원은 “용산의 국정운영 기조와 불통이 문제이고, 느닷없는 이념 집착이 문제이고, 검사 일색 인사가 문제이고, 가족의 처신이 문제라는 걸 여당이 지적하지 못한다”고 비판했다. 그러면서 “탈당해서 자유를 지켜내겠다”며 “지금은 표현의 자유가 곧 민생이다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일엔 나경원 전 의원이 라디오에서 이런 말을 했다. 그는 한동훈 국민의힘 비상대책위원장에게 해주고 싶은 얘기가 뭐냐는 질문에 “수직적 당정 관계에 관해 다양한 사람들의 목소리를 들어서 굉장히 중요한 ‘정당 민주주의’를 잘 만들어가야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일엔 김웅 의원이 “지금의 여당이 민주적 정당인지를 묻습니다. 제 답은 ‘그렇지 않다’입니다. 그래서 전 국민께 표를 달라 할 수 없습니다”라며 총선 불출마를 선언했다. 이어 “여당이 갈 곳은 대통령 품이 아니고 우리 사회 가장 낮은 곳이다. 그게 보수 정당의 책무다. 운동권 전체주의를 이길 유일한 힘은 바로 민주주의”라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤핵관은 대통령 본인뿐이라는 얘기와 여당에 표현의 자유가 없으며 정당 민주주의가 바로서야 하고, 현 여당은 민주적이지 않다는 목소리. 타임머신을 타고 ‘전두광 시절’로 날아간 듯하다. 21세기 선진국 집권당에서 이런 말이 나온다는 것 자체가 초현실적으로 다가온다. 그나마 이런 얘기도 극히 소수가 불이익을 감수하고 하는 것이지 나머지 대다수는 ‘침묵의 양떼’ 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당 사람들은 표현의 자유가 위축되고, 정당 민주주의가 고장난 때를 전당대회가 치러지던 지난해 2월로 꼽는다. 당시 대통령실이 안철수 의원과 나경원 전 의원을 맹비난한 뒤부터 다들 침묵의 양들이 됐다고 본다. 이준석 전 대표도 전에 호되게 당했지만 그는 대통령과 다투기라도 했지, 두 전·현 의원은 대선 효자 효녀들이었다. 그런데도 대통령실은 두 사람이 ‘윤안연대’ 용어를 쓰고, 내부조율이 덜 된 저출산 대책을 언급했다는 이유로 ‘무례의 극치’ ‘국정운영 방해꾼이자 적’ ‘장관급 공직자의 거짓말’이란 표현으로 깔아뭉갰다. 나 전 의원한텐 저출산고령사회위원회 부위원장직에서 ‘해임한다’고 망신을 줬다. 그럴 때 의원들이 나서서 대통령실에 문제제기를 했어야 하는데, 아무도 그러지 않았고 오히려 친윤계가 마이크를 잡고 ‘당에 분탕질하는 사람은 이준석 유승민으로 족하다’ ‘반윤 우두머리가 되려느냐’고 둘을 더 때렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 뒤론 감히 용산을 향해 아무도 말을 하지 못하게 됐다. 그렇게 표현의 자유가 막혔고 당내 민주주의가 무너졌다. 총선을 앞두곤 더더욱 침묵했다. 침묵에 익숙해지다 보니 결국 김기현 전 대표마저 떠밀려 퇴출됐고, 그 자리에 한동훈 위원장이 영입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전·현 의원들이 제기한 당내 문제점은 한 위원장이 애지중지하는 ‘동료 시민’도 공감하는 것이다. 그런 게 낮은 국정 지지도와 여당 지지율로 나타난다. 그렇기에 한 위원장이 최우선으로 해야 할 일은 표현의 자유와 정당 민주주의를 복원하는 일이다. 대통령의 소통 부족에 대해, 일방적 국정 운영에 대해, 인사 편중에 대해, 여사 문제에 대해 할 말을 하는 여당이 돼야 한다. 한 위원장부터 그런 목소리를 내야 한다. 이런 문제는 못 본 체하고 다른 것을 제아무리 열심히 챙긴들 ‘앙꼬’ 빠진 붕어빵이다. 그런 붕어빵은 동료 시민들도 안 사 먹는다. 한 위원장이 앞으로 이 문제에 정면 승부를 벌이기 바란다. 당정 관계를 바로세우고, 할 말을 하고, 국정을 제대로 견제할 수 있어야 총선에서 표를 달라 할 명분이 생긴다. 그래야 대선 주자도 될 수 있다. 당원과 동료 시민은 자꾸 주저앉는 기둥 밑둥을 쳐다보는데, 한 위원장만 지붕 위를 바라보며 처마 선을 아름답게 꾸미겠다는 얘기만 해선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 논설위원 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미·영, ‘홍해 도발’ 후티기지 공격 카드 만지막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339363&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339363&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011121160897814_1704975368_0924339363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국과 서방 동맹국이 홍해를 지나는 선박들을 계속 공격하는 예멘의 후티 반군에 대해 보복 공격을 검토하고 있다고 뉴욕타임스(NYT)가 10일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 브리핑에서 “홍해상에서 후티의 불법적이고 무모한 공격이 계속되고 있다”며 “홍해를 지나는 선박을 보호하기 위해 우리가 해야 할 모든 일을 할 것”이라고 밝혔다. 중동지역을 순방 중인 토니 블링컨 미 국무장관도 바레인 마나마에서 기자회견을 열고 “우리와 다른 동맹국들이 분명히 밝혔듯 후티 반군의 행동에는 결과가 따를 것”이라고 말했다. 블링컨 장관은 특히 “(후티의) 이런 공격들은 기술 장비와 정보 등 이란의 지원과 사주를 받았다”고 지적했다. 다만 미국이 후티를 타격할 예정인지 묻는 질문에는 답변하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 경고는 후티가 전날 홍해 남부 해역 국제 항로에 자폭 드론 18대와 미사일 3발을 발사한 뒤 나온 것이다. 미국 정부는 그간 확전을 우려해 방어 위주로 대응해왔지만 후티의 무력시위가 계속된다면 선제 공격을 할 수 있다는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “조 바이든 행정부가 예멘에서 보복 공격을 고려할 수 있음을 시사한 것”이라며 “미 국방부 당국자들은 예멘 내 미사일·드론 기지 등 후티 시설을 겨냥한 타격 계획을 수립했다”고 전했다. 그랜트 샙스 영국 국방장관도 “후티의 공격이 멈추지 않는다면 조치가 취해질 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 안전보장이사회는 이날 후티를 상대로 민간 상선 공격 행위를 즉각 중단할 것을 요구하는 결의안을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 후티는 공격 의지를 꺾지 않고 있다. 야흐야 사레아 후티 반군 대변인은 “가자지구 형제들을 향한 포위 공격이 멈출 때까지 홍해를 지나는 선박을 모두 막겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 여권, 193개국 무비자 입국… 여권 파워 세계2위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339362&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339362&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122300797884_1704979807_0924339362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무비자로 입국할 수 있는 국가의 수를 반영한 ‘세계 여권 지수’에서 한국이 전 세계 199개국 가운데 2위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 국제교류 전문업체 헨리앤드파트너스가 10일(현지시간) 공개한 2024년 1분기 여권 지수에서 한국은 무비자 입국 가능한 국가가 193개국으로 핀란드·스웨덴과 공동 2위를 차지했다. 이 지수는 국제항공운송협회(IATA) 자료를 바탕으로 산출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 하반기에 3위(189개국)였던 한국은 반년 만에 한 계단 올랐다. 2013년 13위까지 떨어졌던 한국의 여권 지수는 2018년부터 2~3위를 지키고 있다. 올해 공동 1위는 일본·싱가포르·프랑스·독일·이탈리아·스페인 6개국으로 이들 국민은 194개국에 무비자 입국이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3위(192개국 무비자 입국 가능)는 오스트리아·덴마크·아일랜드·네덜란드, 4위(191개국)는 벨기에·룩셈부르크·노르웨이·영국이다. 미국(188개국)은 7위, 중국(85개국)은 62위였다. 북한(42개국)은 방글라데시와 공동 97위고, 아프가니스탄(28개국)이 104위로 최하위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스티안 케일린 헨리앤드파트너스 의장은 “1위 국가들과 최하위 아프가니스탄의 차이는 166개국으로 역대 가장 컸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친미냐 친중이냐 내일 결판… 2030 사로잡은 중도 후보도 추격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339378&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339378&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011121190897827_1704975548_0924339378.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만 총통선거를 이틀 앞둔 11일 북부 타이베이 도심에서 중도를 표방하는 대만민중당(민중당)의 커원저 후보가 막판 유세를 벌였다. ‘친미냐, 친중이냐’ 대신 먹고사는 문제를 앞세워 2030 유권자들로부터 호평을 받고 있는 커 후보는 유세차에 올라 지지를 호소했다. 이를 지켜본 30대 천모씨는 “우리가 미국과 계속 가깝게 지낼지, 중국과 관계를 회복해야 할지는 대만의 미래가 걸린 중요한 문제”라면서도 “그러나 지금은 누가 총통이 되든 너무 비싼 집값과 낮은 임금 같은 현실적인 문제를 해결해줬으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만은 4년에 한 번 총통과 입법위원(국회의원)을 뽑는 선거를 한날에 치른다. 이번 총통선거에서는 대만 독립·친미 성향 집권 민주진보당(민진당)의 라이칭더 후보, 친중 성향의 제1야당 중국국민당(국민당) 허우유이 후보, 민중당 커 후보가 3파전을 벌이고 있다. 여론조사 결과 공표가 금지된 지난 3일까지의 추세를 보면 라이 후보가 오차범위 내에서 허우 후보를 앞서고 있다. 그리고 커 후보가 양당 정치에 피로감을 느낀 젊은 세대 마음을 파고들면서 이들을 추격하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만에서 처음 총통과 부총통을 직접선거로 선출한 1996년 이래 지금까지 어떤 정당도 3번 연속 집권하지 못했다. 2016년 취임해 연임한 민진당의 차이잉원 현 총통에 이어 라이 후보가 당선된다면 사상 첫 3연속 집권이 된다. 또 이 경우 무력으로라도 대만을 통일하겠다고 한 중국의 압박 전략이 선거에 결정적 변수가 되지 못했다는 의미도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사에서 정치인이 된 라이 후보는 확고한 대만 독립론자로 알려졌지만 선거가 시작되고는 발언 수위를 조절하는 모습을 보였다. 그는 최근 기자회견에서 “차이 총통 노선에 따라 중국과 협력할 것”이라며 현상 유지를 강조했다. 그러면서 자신이 총통에 당선되면 중국과 대등·존엄의 원칙에 따라 협력할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 출신의 허우 후보는 이날 외신 기자회견에서 ‘친중파이자 대만을 중국에 팔아넘기는 배신자’라는 민진당의 비판을 일축했다. 그는 “대만은 민주적이고 자유로운 국가다. 내가 당선되면 통일 문제는 협상 테이블에 오르지 않을 것”이라고 말했다. 또 “미국은 대만해협의 안정을 유지하는 데 긍정적인 역할을 한다”며 미국과의 협력을 강화하겠다는 뜻도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 이번 선거를 전쟁과 평화, 쇠퇴와 번영 구도로 몰아가며 노골적으로 민진당 재집권을 반대하고 있다. 천빈화 중국 국무원 대만사무판공실 대변인은 “차이잉원 노선을 잇는 것은 대만을 평화와 번영에서 멀어지게 하고 전쟁과 쇠퇴에 가깝게 하는 것”이라고 주장했다. 대만에 대한 군사적 압박도 이어갔다. 대만 국방부에 따르면 10일 오전 6시부터 24시간 동안 대만 주변 공역과 해역에서 중국 군용기 15대와 군함 4척이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 대만의 대표적 친중 인사인 마잉주 전 총통이 꺼낸 시진핑 찬양 발언이 막판 변수로 떠올랐다. 대만 자유시보 등에 따르면 마 전 총통은 전날 독일 매체 도이치벨레와의 인터뷰에서 “양안 관계에선 시진핑 국가주석을 믿어야 한다”고 말했다. 중국의 압박에 거부감을 느끼는 유권자들을 자극할 수 있는 발언이다. 민진당은 지지층을 결집할 수 있는 호재로 여기는 분이기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성물산, 세계 2위 마천루 완공… 679m 메르데카118</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339398&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339398&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122360597902_1704980165_0924339398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성물산이 아랍에미리트(UAE) 두바이 ‘부르즈 할리파’에 이어 세계에서 두 번째로 높은 건축물을 말레이시아 수도에 세우며 세계 1, 2위 초고층 건물을 모두 완공한 건설사로 기록됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 건설부문은 지난 10일(현지시간) 말레이시아 쿠알라룸푸르 중심부에 높이 679m ‘메르데카118’ 빌딩을 완공하고 개관식을 했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메르데카118은 2015년 632m 높이로 완공된 중국 ‘상하이 타워’를 47m 넘어서며 단숨에 2위로 자리매김했다. 지하 5층~지상 118층에 축구장 94개에 맞먹는 연면적 67만3862㎡로 오피스와 고급 호텔, 쇼핑몰 등이 함께 들어서는 초대형 복합시설로 조성됐다. 최상층에는 전망대가 설치된다. 엘리베이터는 모두 94개를 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 빌딩에 들어간 철근은 10만t, 약 4만㎞로 지구 한 바퀴를 돌 수 있는 길이다. 콘크리트는 바닥 면적이 축구장 정도인 19층짜리 빌딩을 가득 채울 수 있는 양(약 40만㎥)이 들어갔다. 500m 상공에 뾰족하게 설치된 첨탑은 높이 161m, 무게 933t이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산은 첨탑을 설치할 때 타워크레인을 설치하지 않고 지상 500m 높이에서 유압잭으로 밀어 올려주는 리프트업 공법을 적용했다. 초고층 높이까지 고강도 콘크리트를 올려주는 고압 압송 기술, 위성항법시스템(GPS)을 이용한 실시간 계측 등 여러 초고층 기술력이 동원됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메르데카118 완공 전까지 말레이시아에서 가장 높은 건축물은 삼성물산이 1998년 쿠알라룸푸르에 지은 높이 452m의 ‘페트로나스 트윈타워’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 건물은 현재 사우디아라비아 ‘알베이트 클록 타워’(601m), 서울 송파구 ‘롯데타워’(555m), 미국 뉴욕 ‘원 월드트레이드센터’(541m)에 이은 세계 7위 마천루다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산은 메르데카118과 페트로나스 트윈타워 외에도 고급 주상복합 시설 ‘스타 레지던스’, 사푸라 그룹 신사옥 등 여러 초고층 랜드마크 프로젝트를 잇따라 완수했다. 높이 828m로 2009년 완공 이후 지금까지 부동의 1위를 지키고 있는 부르즈 할리파도 삼성물산 작품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산은 “말레이시아 최고 빌딩 완공을 통해 세계 최고 빌딩 부르즈 할리파를 비롯해 러시아 라흐타센터 공사에도 건설사업관리로 참여하는 등 세계 여러 국가에서 최고 빌딩 건설에 참여하는 기록을 보유하게 됐다”며 “축적된 기술력과 고객과의 신뢰를 바탕으로 앞으로도 다양한 사업 기회를 확대해나갈 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘1억원대 사기’ 총선 예비후보 적격 판정, 논란 휩싸인 민주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339400&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339400&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011116075197203_1704956872_0924339400.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이은영 더불어민주당 경기 의왕·과천 예비후보자가 1억원대 사기 혐의로 기소돼 형사재판 중인 상황에서 민주당의 공천 예비심사에서 적격 판정을 받은 것으로 11일 확인됐다. 이에 따라 민주당의 후보 검증 과정에 문제가 있는 것 아니냐는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 지난달 26일 민주당 공직선거후보자검증위원회로부터 예비후보자 심사 적격 판정을 받았다. 민주당 검증위가 ‘범죄경력회보서’와 ‘범죄수사경력 확인 및 소명서’를 통해 범죄·수사 사항을 이 후보자로부터 제출받고 내린 결정이다. 민주당 내부에서는 이 후보자가 친명(친이재명)계 인사인 점을 들어 ‘친명계 감싸기’ 심사가 이뤄진 것 아니냐는 의심도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 입수한 공소장에 따르면 이 후보자는 2017년 4월 피해자 A씨에게 전화해 “국세가 체납돼 부동산에 강제경매 절차가 시작될 것 같다. 운영하는 회사가 잠시 어려운 상황이니 돈을 빌려주면 1년 이내에 상환하겠다”며 돈을 빌린 뒤 갚지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 당시 이 후보자가 운영했던 리서치 업체가 지속적으로 수익을 내지 못해 별다른 수입이 없었던 점과 약 1억원의 금융기관 대출금 및 카드대금 채무를 안고 있었다는 점 등을 제시하며 이 후보자가 돈을 빌리더라도 이를 갚을 의사나 능력이 없었다고 판단해 2023년 3월 30일 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공소장에 따르면 이 후보자는 A씨로부터 2017년 4월 5일 차용금 명목으로 5000만원 상당의 수표 1장을 교부받는 등 2018년 5월 21일쯤까지 모두 7회에 걸쳐 같은 명목으로 약 1억2588만원을 빌리고 갚지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신이 대표로 있는 C법인과 배우자 B씨가 대표인 D법인 자금으로 이 후보자에게 돈을 빌려줬다고 한다. 이에 따라 C법인과 D법인은 각각 2018년 이 후보자를 상대로 서울남부지법에 민사소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 이 후보자가 D법인에 빌린 약 1억258만원을 전액 배상하라고 판결했다. 법원은 또 이 후보자가 C법인에 빌린 약 2529만원을 전액 배상하라고 판결했다. 그러나 판결이 나온 뒤에도 이 후보자는 돈을 갚지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 C법인과 D법인은 각각 2022년 초 이 후보자를 형사고소했고 수원지검 안양지청은 2023년 3월 30일 이 후보자를 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 11일 국민일보와의 통화에서 “여론조사업체 D법인과 동업하기 위해 기존에 운영하던 업체를 양도하는 대가로 동업자 A씨로부터 돈을 받았다”면서 “영업양도 대가로 받은 돈인데 갚으라는 것이 부당하다고 생각해 갚지 않았고, 형사재판 과정에선 A씨가 동업 사실을 인정하기까지 했다”고 밝혔다. 이 후보자는 이어 “형사기소가 된 뒤 선거에 나오기 전 A씨와 이 문제를 정리하자고 합의했고 받은 돈의 일부도 상환해 원만히 해결 중”이라며 “이런 내용이 검증위에서 소명돼 적격 판정을 받은 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세수 부족에 나라살림 적자 65조… 국가채무 1110조 한달새 4조 ↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339447&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339447&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023100518241484599_1696497854_0924339447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 11월까지 걷힌 나라살림(관리재정수지) 적자는 64조9000억원으로 집계됐다. 국가채무는 1110조원에 육박하며 정부 전망치를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부가 11일 발간한 ‘월간 재정동향 1월호’에 따르면 지난해 11월말까지 정부 총수입은 전년 동기 대비 42조4000억원 줄어든 529조2000억원으로 집계됐다. 기업실적 부진, 부동산 경기 위축 등으로 국세 수입이 줄어든 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간 총지출도 코로나19 대응 사업 등이 축소되면서 전년 동기 대비 73조원가량 줄어든 548조6000억원으로 집계됐다. 이에 따라 총수입에서 총지출을 뺀 통합재정수지는 19조5000억원 적자로 기록됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라살림의 ‘가늠자’격인 관리재정수지는 적자는 64조9000억원에 달했다. 지난해 10월말 52조2000억원에서 한달새 12조7000억원 늘어난 수치다. 관리재정수지는 통합재정수지에서 사회보장성기금을 제외한 수치로 정부의 순수 재정수준을 나타낸다. 국세수입이 줄고, 매년 1·4·7·10월에 들어오는 부가가치세가 11월엔 들어오지 않으며 적자 폭이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 채무는 1109조5000억원으로 한달새 4조원 불며 연말 본예산 전망치(1101조7000억원)를 웃돌았다. 기재부 관계자는 “당초 계획보다 소폭 늘었지만, 예상 수준 이내로 수렴할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“MLB 주전 도약” 새신랑 배지환, 새 각오</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339406&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339406&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122240597882_1704979445_0924339406.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메이저리그 피츠버그 파이리츠 배지환이 운명의 2024시즌을 맞는다. 타석에서의 발전 여부에 따라 팀 내 입지와 향후 커리어가 좌우될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배지환은 11일 인천공항을 통해 미국으로 출국했다. 비행기에 오르기 전 취재진과 만난 그는 “지난해 풀타임 경험을 바탕으로 더 좋은 활약을 펼치겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023시즌은 배지환에게 성과와 과제를 동시에 안겼다. 미국 진출 이래 처음으로 빅리그 개막 명단에 들어 100경기 넘게 소화한 점은 고무적이었다. 총 334타석에 들어서 팀 내 타자 중 6번째로 많은 기회를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 강점인 주루 능력은 메이저리그 수준에서도 돋보였다. 팀 내에서 가장 많은 24개의 도루를 기록했다. 수비에서도 쓰임새를 인정받았다. 실책 10개에도 불구하고 2루수와 중견수를 넘나들며 특유의 다재다능함을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타격은 낙제점이었다. 평범한 땅볼을 내야안타로 뒤바꿀 만큼 빠른 발을 가지고도 타율 0.231에 출루율은 3할이 채 안됐다. 공을 ‘제대로’ 못 맞힌 탓이 컸다. 이상적 발사각과 속도로 뻗어나간 배럴 타구의 비율은 2%로 리그 평균 6.9%에 크게 못 미쳤다. 주루·수비의 생산성을 타석에서 모두 깎아먹었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 새신랑이 된 배지환의 새해 최우선 목표는 주전 확보다. MLB 닷컴은 지난 4일(현지시간) 피츠버그의 새해 과제 4가지 중 하나로 2루수 발굴을 꼽으면서 리오버 페게로를 선두 주자로 지목했다. 배지환에 대해선 빠른 발 덕에 출전 기회를 얻겠지만 타격이 관건이라고 꼬집었다. 배지환은 “작년에 기회를 많이 받았던 것은 루키였기 때문인데 올해는 그런 변명이 안 통한다”며 “다방면에서 내 자리를 꿰차도록 노력할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NL계 50여명 열성회원 점조직… 게릴라 시위로 존재감 알려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339459&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339459&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122510397918_1704981063_0924339459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 서울 용산구 대통령실 기습 난입 시도로 한국대학생진보연합(대진연)이 또다시 논란의 중심에 섰다. 학생운동의 퇴조 영향으로 대진연은 소규모로 활동 중이지만, 매년 불법 폭력시위를 벌이고 있다. 대진연은 유튜브 등을 통해 북한 김정은 국무위원장과 북한 체제를 옹호하는 활동을 하고 지휘부 지시에 따라 오프라인에서 반정부 집회를 여는 식으로 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 국민일보 취재를 종합하면 대진연은 지휘부를 중심으로 사전에 대통령실 난입 계획을 대략적으로 세운 것으로 파악됐다. 이에 따라 대진연 서울 중앙 조직뿐 아니라 지방 회원들도 다수 참가한 것으로 확인됐다. 이들 중 다수는 집회 및 시위에 관한 법률 위반 전력이 있는 것으로 알려졌다. 대진연의 한 활동가는 국민일보와의 통화에서 “국민과 소통하겠다며 집무실을 용산으로 옮긴 것 아니냐. 지난 1년반 동안 소통은 전혀 없었다. 그래서 대통령실로 갔다”고 말했다. 이들이 현행범으로 체포된 뒤 경찰 조사에서 철저히 묵비권을 행사한 탓에 경찰은 지문 검증 영장을 청구해 인적사항을 파악한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대진연이 주도하는 각종 시위마다 빠짐없이 참여하는 열성 회원은 50여명으로 파악됐다. 대진연은 운동권 계파인 NL(National Liberation, 민족해방파)에서도 가장 종북·반미 성향이 강한 학생운동 단체다. 극단적 성향 탓에 세력이 많이 약해졌지만, 서울 및 호남 지역 대학가를 중심으로 회원 포섭은 계속되고 있다. 과거처럼 학생자치단체나 대학 학회에 활동가를 파견해 학생을 선별하고 교육하는 방식이다. 새 상임대표는 이달 중 온라인 투표로 선출된다. 이들의 주 활동 근거지나 단체를 이끄는 지휘부 활동 방식은 공개되지 않도록 보안을 유지한 탓에 구체적으로 알려진 바 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대진연의 오프라인 활동은 주로 게릴라식 반정부 기습 시위다. 시민단체들이 시위 일정을 예고하는 것과 달리 이들은 시위 1~2시간 전 페이스북 등에 집행부가 장소·시간을 공지한다. 이번 대통령실 난입도 별도 집회·시위 신고 없이 이뤄진 것으로 알려졌다. 2019년 주한미국대사관저, 2022년 용산 미군기지 난입 사건 등 주요 기관을 대상으로 기습·점거 시위를 벌이는 방식으로 존재감을 알리고 있다. 경찰청에 따르면 최근 6년간 불법폭력시위 155건 중 15건(10.3%)을 대진연이 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 활동은 더 활발하다. 유튜브 채널 ‘용감하고 겸손한 멋쟁이 공동체, 대진연’에는 1000개가 넘는 영상이 올라왔는데, 김정은 국무위원장 찬양과 윤석열정부 비판이 대부분을 차지한다. 추천 영상으로는 ‘김정은 국무위원장과 계승’ ‘김정은 국무위원장과 대학’ 등 북한 체제를 미화하는 내용이 올라와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대진연이 각종 기습 불법 시위의 중심에 선 만큼 경찰이 더 예의주시해야 한다는 지적도 나온다. 현재 서울경찰청에 관내 초·중·고등학교와 대학교를 관리하는 부서가 있지만, 과거 학생운동단체와 관련한 정보를 수집하던 ‘학원팀’ 역할과는 차이가 있다. 경찰은 대진연에 집회·시위 신고를 받거나, 기습 시위 대응과 사후 조사를 벌이는 식으로 대응하고 있다. 한 경찰 관계자는 “국가보안법 위반 혐의가 있으면 수사하는 정도”라며 “특정 단체의 성격을 경찰이 규정 짓고 물밑에서 관리한다고 하면 ‘블랙리스트’를 만든다는 비판을 받을 위험이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 나경연 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이낙연, 민주당 탈당… D-90 총선구도 요동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339477&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339477&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011123510497946_1704984664_0924339477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이낙연(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 더불어민주당 대표가 11일 민주당 탈당과 제3지대 신당 창당을 선언했다. 4월 10일 실시될 총선이 이날로 90일 앞으로 다가온 상황에서 이번 총선이 거대 여야 체제에 ‘이낙연 신당’과 ‘이준석 신당’이 경쟁하는 구도로 치러질 가능성이 있다. ‘이낙연 신당’과 ‘이준석 신당’이 힘을 합칠 경우 제3지대 정당이 등장할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 국회에서 기자회견을 열고 “저는 24년 동안 몸담았던 민주당을 벗어나 새로운 위치에서, 새로운 방식으로 대한민국에 봉사하는 새로운 길에 나서기로 했다”고 밝혔다. 이 전 대표는 “민주당이 자랑했던 김대중, 노무현의 정신과 가치와 품격은 사라지고 폭력적이고 저급한 언동이 횡행하는 ‘1인 정당’ ‘방탄 정당’으로 변질됐다”고 비판했다. 이 전 대표는 그러면서 “당내 비판자와 저의 지지자들은 ‘수박’으로 모멸받고 처단의 대상으로 공격받았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 “윤석열정부는 ‘검찰공화국’을 거의 완성했고, 민주당은 스스로의 사법리스크로 ‘검찰 폭주’를 제어하지 못한다”면서 “여야는 ‘검찰 독재’와 ‘방탄’의 수렁에서 헤매는 적대적 공생관계로 국가를 무너뜨리고 있다”고 주장했다. 이 전 대표는 이어 “무능하고 부패한 거대 양당이 진영의 사활을 걸고 극한투쟁을 계속하는 현재의 양당 독점 정치 구조를 깨지 않고는 대한민국이 온전하게 지속될 수 없다”면서 “혐오와 증오의 양당제를 끝내고 타협과 조정의 다당제를 시작해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 기자회견 후 기자들과 만나 이준석 전 국민의힘 대표와의 연대 가능성에 대해 “뜻을 같이하는 사람이라면 누구든 협력할 용의가 있고, 협력해야 한다”고 말했다. 그는 CBS라디오에 출연해 “1월 초에 (이준석 전 대표와) 단둘이 비밀 회동을 한 적이 있다”고도 밝혔다. 이 전 대표는 이준석 전 대표와 금태섭 ‘새로운선택’ 대표 등과 가치가 다를 수 있다는 지적에 대해선 “공통점을 찾아 추구하겠다. (1997년 대선 당시) DJP(김대중·김종필) 연합보다 훨씬 더 거리가 가깝다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 다음 달 초 창당대회 개최를 목표로 신당 작업에 속도를 낼 계획이다. 다음 주 초에는 창당준비위원회를 띄울 예정이다. 전날 먼저 민주당 탈당을 선언한 ‘원칙과 상식’ 소속 이원욱·김종민·조응천 의원과도 힘을 합하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 2021년 민주당 대표 시절 서울·부산시장 보궐선거 당시 ‘당 소속 공직자의 잘못으로 치러지는 재보궐 선거에 후보를 추천하지 않는다’는 당헌을 바꿔 후보를 공천한 데 대해 사과하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원 129명은 이 전 대표 기자회견 전에 성명을 내고 “명분 없는 창당으로 민주당을 분열의 길로 이끌어서는 안 된다”면서 “민주당의 분열은 윤석열 정권을 도와줄 뿐”이라고 탈당을 만류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 신용일 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조주완 “신규 투자 2배 확대, 미래 경쟁력 年10조 투입”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339349&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339349&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122480797912_1704980887_0924339349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조주완(사진) LG전자 최고경영자(CEO)는 10일(현지시간) ‘CES 2024’가 열린 미국 라스베이거스에서 기자 간담회를 열고 올해 경영 방침으로 ‘한계 돌파’를 강조했다. 조 CEO는 “인수·합병(M&amp;A) 대상 기업은 올해 1~2곳 정도 시장에 이야기할 수 있지 않을까 한다”며 “기업간거래(B2B), 신규 사업 영역 쪽이 대상이 될 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 CEO는 “확장현실(XR) 쪽에서 기회를 보고 있다. 파트너십을 통해 XR 사업을 협의해나가고 있다”고 말했다. LG전자는 최근 조직개편에서 홈엔터테인먼트(HE) 본부 직속으로 XR 사업 담당을 신설했다. 그는 이어 “메타버스가 생성형 인공지능(AI)가 나오면서 뒤안길로 사라지는 듯 보였다가, 다시 (AI와 메타버스의) 협업 모델, 시너지 등이 얘기되고 있다”며 “저희가 가지고 있던 모바일 제조 역량이 깊이 활용될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 CEO는 미래 경쟁력 강화에 연간 10조원을 투입하겠다고 밝혔다. 연구개발(R&amp;D)에 4조5000억원을 투자하고, 2조원은 전략적인 자본 투자와 M&amp;A 투자에 투입할 계획이다. 3조5000억원은 해외 공장 설립 등 시설 투자에 투입한다. 신규 투자를 전년 대비 배 이상 확대하는 것이라고 LG전자는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 CEO는 최근 해외영업본부가 신설된 것을 언급하면서 “해외에도 새로운 사업 방식이 적용될 시장이 많다”며 “그동안 선진국 중심이었다면, 앞으로 성장 시장에 맞는 제품도 만들겠다. 중국이 경쟁적으로 들어온다는 것을 가정한다면, 그 시장을 그대로 둘 건 아닌 것 같다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라스베이거스=조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한일재계회의 “한·미·일 경제협력체 신설 추진”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339392&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339392&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122310597888_1704979865_0924339392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국경제인협회와 일본경제단체인연합회(게이단렌)은 11일 도쿄 게이단렌회관에서 제30회 한일재계회의를 개최했다. 양국의 대표 민간 경제단체가 회의를 연 것은 1년 반 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회의에선 양국의 스타트업 육성 협력을 강화하기로 했다. 올해 상반기 중 일본 도쿄에서 ‘한일 스타트업 협력 포럼’을 개최하기로 합의했다. 한국에서 하반기에 열리는 31회 한일재계회의와 연계해 스타트업 협력의 장을 여는 데도 뜻을 모았다. 미국을 포함한 한·미·일 3국 경제협력체 신설도 추진한다. 양측은 정상회의와 연계된 ‘한미일 비즈니스 서밋’의 개최 필요성에 공감했다. 한국의 CPTPP(환태평양경제동반자협정) 가입을 위해 노력한다는 내용도 공동성명서에 담겼다. 이날 회의에는 류진 한경협 회장을 비롯한 한국 기업인 15명과 도쿠라 마사카즈 경단련 회장 등 일본 기업인 14명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 대만 선거 직후 사절단 파견 계획에… 中 “하나의 중국” 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339353&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339353&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011116114397206_1704957103_0924339353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 대만 총통선거가 끝난 뒤 전직 고위 관리들로 구성된 사절단을 대만에 파견할 계획이다. 이에 대해 중국은 ‘하나의 중국’ 원칙을 지키라며 즉각 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)는 소식통 5명을 인용해 민주당 소속 제임스 스타인버그 전 국무부 차관과 조지 W 부시 행정부에서 국가안보보좌관을 지낸 공화당의 스티븐 해들리가 사절단에 포함됐다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부는 집권 초기 대만에 대한 미국의 지지가 확고하다는 것을 보여주기 위해 고위급 대표단을 파견한 바 있다. 그러나 총통선거 직후에 사절단을 보내는 것은 이례적이라고 FT는 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 한 전직 관리는 “이 결정은 위험하고 역풍을 부를 수 있다”며 “이 시기에 미국의 가장 중요한 목표는 중국과 대만 모두에 자제를 촉구하는 것이 돼야 한다”고 지적했다. 다른 소식통은 “중국과 대만 모두 자신의 의제를 추진하기 위해 미국 사절단을 이용할 수 있으며, 이는 미국의 정책을 복잡하게 만들 위험이 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주미 중국대사관은 성명을 통해 “중국은 미국이 대만과 어떠한 형태로든 공식적으로 접촉하는 것을 반대한다”면서 대만 독립 세력에 잘못된 신호를 보내는 것을 중단하라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 찾은 與비대위, 이재명에 포화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339449&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339449&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011121560497856_1704977764_0924339449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 ‘한동훈 비대위’가 11일 부산에서 ‘이재명 때리기’를 재개했다. 국민의힘은 지난 2일 부산에서 피습 사태를 겪었던 이재명 더불어민주당 대표에 대해 공격을 중단했다가 이 대표가 10일 퇴원하자 다시 정조준하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 국민의힘은 이 대표가 부산대병원에서 서울대병원으로 헬기로 이송된 것도 거론했다. 부산엑스포 유치 실패로 요동치는 부산 표심을 이 대표 공격을 통해 다잡겠다는 의도로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 위원장은 부산항 국제전시컨벤션센터에서 열린 현장 비대위 회의에서 “공직자들은 공직생활을 하던 중 금고 이상 형이 확정되면 퇴직금이 날아가는데 의원들은 그렇지 않다”고 지적했다. 한 위원장은 그러면서 “재판 지연을 방탄 수단으로 쓰고 그렇게 재판이 지연되는 것을 국민에게 보여주면서 이 나라 사법체계가 잘못되고 있다는 잘못된 사인(신호)을 국민에게 보여준다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장 발언은 대장동 개발비리 의혹 등으로 재판을 받는 이 대표를 겨냥한 것으로 풀이된다. 최근 이 대표의 공직선거법 사건 담당 재판부 사임으로 재판 지연이 불가피해지자 ‘방탄 논란’이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 “형사재판을 받는 의원에게 금고 이상 대법원 판결이 확정된 경우 그 재판 기간 받은 세비를 전액 반납하게 하는 법안을 발의해 통과시키겠다”며 “민주당도 이 제안에 답해주기를 부탁한다”고 거듭 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비대위원들도 이 대표 공격에 나섰다. 김경율 비대위원은 “이 대표의 병상에서 첫 일성이 ‘현근택은요?’였다”며 “사당화의 완전 증거를 보여준 사례”라고 말했다. 친명(친이재명)계 좌장 정성호 의원과 이 대표가 지난 9일 성희롱 논란에 휩싸인 현근택 민주연구원 부원장 징계 수위를 논의한 사실을 꼬집은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 비대위원의 ‘현근택은요?’ 발언은 2006년 박근혜 전 대통령이 ‘커터칼 피습’ 이후 병상에서 측근에게 “대전은요?”라고 물었던 것을 빗댄 것이다. 김 비대위원은 “민주당에 윤리감찰 시스템이 있음에도 측근 의원과 당대표 둘이 사적인 관계에서 징계 수위까지 논의한다는 것은 공당으로 있을 수 없는 일”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사 출신인 박은식 비대위원은 “수도권 병원이 더 수준 높은 부산대병원을 배워서 격차를 따라잡아야 한다”며 부산대병원을 치켜세웠다. 박 비대위원은 그러면서 “부·울·경(부산·울산·경남) 동료 시민은 대한민국 최고 수준의 권역외상센터를 보유한 부산대병원에 자부심을 가져도 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자, 부산=정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜버가 사라면 산다… 깡통 차는 ‘묻지마 투자’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339452&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339452&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011123540897951_1704984848_0924339452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“유튜브에서 사라던데요?” 지난해 국내 증시를 강타한 이차전지 기업 에코프로에 투자한 개인투자자 A씨(34)는 ‘에코프로 실적 전망을 알고 투자했느냐’는 질문에 “기업 실적이 중요하냐”면서 이같이 반문했다. 주식 투자 경험이 전혀 없던 그는 지난해 이차전지 기업 주가가 앞으로 더 크게 오를 것이라며 한 유튜버가 추천한 에코프로를 샀다. 현재 손실구간이지만 기다리면 크게 오를 것이라는 유튜버 말을 믿고 기다리는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부실한 금융교육의 빈자리는 모니터 속 유튜버들이 채우고 있었다. 11일 우리금융그룹 우리금융경영연구소가 2022년 말 성인 2000명(만 19~41세)을 대상으로 설문한 결과에 따르면 응답자 10명 중 3명(29.9%)은 금융과 투자 정보를 동영상 플랫폼을 통해 취득하는 것으로 나타났다. 지난해 10월 기준 10~30대에서는 유튜브 월간 실사용자 수(MAU)가 카카오톡을 제치며 전체 1위를 기록한 것을 고려할 때 금융 교육을 유튜버에게 받는 경우는 더 많아졌을 것으로 보인다. 일부 비전문가들이 공공연하게 허위 투자 정보를 전달하지만 이들 주장의 진위 등을 판단할 정도로 금융지식을 갖추지 못한 이들은 이를 그대로 믿고 따랐다가 큰 투자 손실을 보기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011118422997642_1704966149_0924339452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 18일 돌연 하한가로 주저앉아 고점 기준 90% 넘게 폭락한 영풍제지 사례가 대표적이다. 영풍제지 폭락 전까지 일부 유튜브 채널에서는 “삼성이 영풍제지를 인수할 것”이라는 허위 정보를 유통하며 시세 조작을 주도했다. 해당 유튜버의 말만 믿고 영풍제지를 산 개인들은 큰 손실을 보게 됐다. 남길남 자본시장연구원 연구위원은 “일부 유튜브 주식 채널이 막연한 장밋빛 전망을 일방적으로 유포하며 폭락 후 무책임한 행태를 보였다는 점에서 대중을 자극하는 유튜브 주식 채널의 위험성을 잘 드러냈다고 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜브를 보는 투자자들은 ‘삼성전자의 영풍제지 인수설’과 같은 허무맹랑한 주장을 믿을 정도로 유튜버를 신뢰했다. 이렇다 보니 주요 금융회사 투자설명회에도 흥행을 위해 유튜버를 섭외하는 것이 유행일 정도다. 한 운용사 관계자는 “유튜버를 섭외하면 준비한 좌석을 모두 채울 정도로 투자자들이 온다”며 “똑같은 얘기를 해도 (전문가 강연과 달리) 유튜버의 말 한 마디까지 메모하면서 들을 정도로 반응이 좋아 씁쓸한 생각이 든다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 제도권이나 금융회사에 소속된 전문가들에 대한 불신이 유튜버에 대한 맹신으로 이어지기도 한다. 금융회사가 추천한 금융 상품에 투자했다가 손실을 본 경험이 있거나, 증권사 리서치센터 자료에 잘못된 내용이 담긴 사례 등을 목격한 개인투자자들의 반발심리 때문이다. 일부 유튜버는 금융회사 비판에 앞장서는 식으로 자신의 팬덤을 형성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 이후 펼쳐진 상승장에 유튜버들이 덩달아 인기를 끈 측면도 있다. 남 연구위원은 “유동성 장세에 주가지수가 급격히 상승했고, 관련 정보를 만드는 유튜버들도 함께 늘며 일종의 ‘상승효과’가 발생한 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜버들은 막강한 팬덤을 이용해 거대한 시장 트렌드도 만들었다. 지난해 증시를 강타했던 이차전지 열풍을 이끈 선두주자는 ‘배터리 아저씨’ 박순혁 전 금양 홍보이사다. 그는 수많은 경제 유튜브 채널에 출연해 이차전지 상승을 예언해 인기를 끌었다. 그가 추천한 이차전지 관련 종목 8개를 그대로 사들여 계좌를 사회관계망서비스(SNS)에 인증하는 개인투자자도 적지 않았다. 이런 가운데 박 전 이사가 재직했던 금양은 지난해 3분기 기준 이차전지 사업에서 매출이 발생하지 않는데도 최근 1년 새 주가가 300% 넘게 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011118530197661_1704966781_0924339452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 유튜버가 자신의 영향력을 악용하는 사례는 얼마든지 나올 수 있다. 구독자 50만명 유튜브 채널을 운영해온 ‘슈퍼개미’ 김정환씨는 유튜브를 통해 다원시스 등 종목을 추천하고 자신은 매도해 59억원 상당의 이익을 본 혐의로 재판에 넘겨졌다. 지난해 11월 1심에서는 무죄 판결을 받았지만 법원은 “피고인의 행위가 정당하다고 말하는 것은 아니다”며 “오해받을 소지가 분명히 있다는 점을 말씀드린다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜버의 팬덤에 의해 오른 주가는 경제위기 국면에서 더 크게 등락할 수 있다는 점에서 주의가 필요하다는 게 전문가들의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 금융 정보를 직접 생산하는 금융회사들이 유튜브 활용에 적극 나설 필요가 있다고 얘기한다. 유튜브를 통해 정보를 얻는 방식이 자리잡은 만큼 각 금융사의 콘텐츠를 효과적으로 전달할 수 있는 수단으로 활용해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한재영 금융투자협회 금융투자교육원장은 “유튜브에는 경제나 환율 등 금융 지식을 기초부터 알려주는 좋은 영상이 많다”면서도 “다만 반대되는 주장도 들어볼 필요가 있다. 유튜브에서 본 내용을 검증하기 위해 책이나 여러 콘텐츠를 함께 접할 필요가 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 김준희 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중기중앙회, 최상목 경제부총리 초청 현안 논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339334&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339334&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122321697894_1704979936_0924339334.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중소기업중앙회는 11일 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관을 초청해 중소기업인들과 간담회를 가졌다고 밝혔다. 최 부총리는 이날 서울 여의도 중기중앙회에서 중소기업 단체·업종별 기업 대표 30여명과 만나 글로벌 경기침체로 어려움을 겪고 있는 중소기업의 애로사항을 듣고 민생경제 활성화 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에서는 기재부-중소기업계 규제정책협의회 신설, 가업 승계 지원 세제 사업 개선, 공공조달형 납품대금 연동제 도입 등의 현안 과제가 논의됐다. 김기문 중기중앙회장은 “정부에서 규제혁신과 수출지원 등 현장이 원하는 경제정책을 잘 펼쳐왔고 숙원과제였던 남품대금 연동제와 기업승계 지원정책도 만들어졌다”며 “규제 혁신은 현장과의 소통이 중요한 만큼 앞으로도 교류할 수 있는 자리가 마련되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중기중앙회, 최상목 경제부총리 초청 현안 논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339334&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339334&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122321697894_1704979936_0924339334.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중소기업중앙회는 11일 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관을 초청해 중소기업인들과 간담회를 가졌다고 밝혔다. 최 부총리는 이날 서울 여의도 중기중앙회에서 중소기업 단체·업종별 기업 대표 30여명과 만나 글로벌 경기침체로 어려움을 겪고 있는 중소기업의 애로사항을 듣고 민생경제 활성화 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에서는 기재부-중소기업계 규제정책협의회 신설, 가업 승계 지원 세제 사업 개선, 공공조달형 납품대금 연동제 도입 등의 현안 과제가 논의됐다. 김기문 중기중앙회장은 “정부에서 규제혁신과 수출지원 등 현장이 원하는 경제정책을 잘 펼쳐왔고 숙원과제였던 남품대금 연동제와 기업승계 지원정책도 만들어졌다”며 “규제 혁신은 현장과의 소통이 중요한 만큼 앞으로도 교류할 수 있는 자리가 마련되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기선 “인류문명 한계 뛰어넘는 Xite 혁신” 성공적 데뷔</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339350&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339350&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:09:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122470597908_1704980825_0924339350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정기선 HD현대 부회장이 2000명 가까이 모인 국제 무대에서 좌중을 압도하는 연설로 성공적인 데뷔전을 치렀다. 정 부회장은 비(非)가전 회사 최고경영자(CEO)로는 처음으로 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회인 ‘CES 2024’에서 기조연설을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에는 이른 아침부터 정 부회장의 연설을 들으려는 인파가 몰렸다. CES 주관사인 미국 소비자기술협회(CTA)의 게리 사피로 회장의 소개와 함께 정 부회장은 관중을 향해 “좋은 아침입니다, CES(Good Morning, CES)”라고 힘차게 인사하면서 무대에 올랐다. 훤칠한 키에 베이지색 재킷과 검은 목폴라를 입은 ‘젊은 리더’의 모습에 환호가 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긴장한 기색 없이 정 부회장은 인공지능(AI)과 디지털, 로봇 등 첨단기술을 입힌 HD현대의 ‘사이트(Xite)’ 혁신에 대해 쉽게 설명하려 힘썼다. 사이트(Xite)는 물리적 건설 현장을 뜻하는 사이트(Site)를 확장한 개념으로, 사이트 트랜스포메이션은 건설장비의 무인·자율화, 디지털 트윈, 전동화 등 미래 기술을 활용해 인류의 더 나은 삶을 구현하겠다는 뜻을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “인류가 처음으로 집, 농장, 도로를 짓기 시작한 순간부터 사막 한가운데 라스베이거스 같은 대도시를 짓기에 이르기까지, 건설산업은 우리의 일상과 일터를 위한 모든 기반을 마련해왔다. 그러나 현재의 건설산업 분야는 기술과 혁신에 있어 가장 느린 행보를 보인다”는 성찰로 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 정 부회장은 인류의 지속가능성 문제에 대한 해답으로 시공간의 한계를 뛰어넘는 ‘사이트 트랜스포메이션’을 제시했다. 그는 “디지털 기술을 활용한 안전성 확보, 생산성 향상을 위한 무인 자율화, 에너지 밸류체인 구축과 탈탄소화 등 3대 혁신 목표를 달성해 인프라와 삶, 미래를 건설하는 방식을 변화시키겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 부회장에 이어 라비스 로보틱스 마르코 후터 창업자는 자율형 4족 보행 로봇에서 출발한 자율 굴착기의 개발 목적과 건설 장비 로봇의 가능성을 발표했다. 최근 HD현대와 파트너십을 체결한 구글 클라우드의 필립 모이어 부사장도 생성형 AI를 활용한 협업 로드맵을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 정 부회장의 기조연설을 들으러 국내에서는 허태수 GS그룹 회장, 구자은 LS그룹 회장, 최재원 SK온 수석부회장, 롯데지주 신유열 전무가, 해외에서는 크리스 르베크 테라파워 CEO 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라스베이거스=김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기선 “인류문명 한계 뛰어넘는 Xite 혁신” 성공적 데뷔</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339350&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339350&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:09:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122470597908_1704980825_0924339350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정기선 HD현대 부회장이 2000명 가까이 모인 국제 무대에서 좌중을 압도하는 연설로 성공적인 데뷔전을 치렀다. 정 부회장은 비(非)가전 회사 최고경영자(CEO)로는 처음으로 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회인 ‘CES 2024’에서 기조연설을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에는 이른 아침부터 정 부회장의 연설을 들으려는 인파가 몰렸다. CES 주관사인 미국 소비자기술협회(CTA)의 게리 사피로 회장의 소개와 함께 정 부회장은 관중을 향해 “좋은 아침입니다, CES(Good Morning, CES)”라고 힘차게 인사하면서 무대에 올랐다. 훤칠한 키에 베이지색 재킷과 검은 목폴라를 입은 ‘젊은 리더’의 모습에 환호가 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긴장한 기색 없이 정 부회장은 인공지능(AI)과 디지털, 로봇 등 첨단기술을 입힌 HD현대의 ‘사이트(Xite)’ 혁신에 대해 쉽게 설명하려 힘썼다. 사이트(Xite)는 물리적 건설 현장을 뜻하는 사이트(Site)를 확장한 개념으로, 사이트 트랜스포메이션은 건설장비의 무인·자율화, 디지털 트윈, 전동화 등 미래 기술을 활용해 인류의 더 나은 삶을 구현하겠다는 뜻을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “인류가 처음으로 집, 농장, 도로를 짓기 시작한 순간부터 사막 한가운데 라스베이거스 같은 대도시를 짓기에 이르기까지, 건설산업은 우리의 일상과 일터를 위한 모든 기반을 마련해왔다. 그러나 현재의 건설산업 분야는 기술과 혁신에 있어 가장 느린 행보를 보인다”는 성찰로 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 정 부회장은 인류의 지속가능성 문제에 대한 해답으로 시공간의 한계를 뛰어넘는 ‘사이트 트랜스포메이션’을 제시했다. 그는 “디지털 기술을 활용한 안전성 확보, 생산성 향상을 위한 무인 자율화, 에너지 밸류체인 구축과 탈탄소화 등 3대 혁신 목표를 달성해 인프라와 삶, 미래를 건설하는 방식을 변화시키겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 부회장에 이어 라비스 로보틱스 마르코 후터 창업자는 자율형 4족 보행 로봇에서 출발한 자율 굴착기의 개발 목적과 건설 장비 로봇의 가능성을 발표했다. 최근 HD현대와 파트너십을 체결한 구글 클라우드의 필립 모이어 부사장도 생성형 AI를 활용한 협업 로드맵을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 정 부회장의 기조연설을 들으러 국내에서는 허태수 GS그룹 회장, 구자은 LS그룹 회장, 최재원 SK온 수석부회장, 롯데지주 신유열 전무가, 해외에서는 크리스 르베크 테라파워 CEO 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라스베이거스=김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제3지대 빅텐트 시동… 보수·진보 결합까진 ‘산 넘어 산’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339434&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339434&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011123010697937_1704981666_0924339434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이원욱·김종민·조응천 의원이 10일 더불어민주당을 탈당한 데 이어 이낙연 전 대표도 11일 탈당을 선언했다. 이에 따라 이들과 이준석 전 국민의힘 대표, 금태섭 ‘새로운 선택’ 대표 등이 힘을 합치는 제3지대 신당 창당 가능성에 이목이 집중된다. 다만 보수 세력과 완전히 결합하기에는 넘어야 할 장애물도 만만치 않다는 지적도 있다. 제3지대 신당 창당이 성사되지 않을 경우 4월 총선은 다자 구도로 전개될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김종민 의원은 11일 KBS라디오 인터뷰에서 “내일(12일) 정도에 창당 계획을 발표하려 한다”며 “궁극적으로 총선에서 3파전 구도를 만드는 것이 중요한 책무라 생각한다”고 말했다. 이들은 우선 박원석 전 정의당 의원, 정태근 전 한나라당 의원과 함께 14일 창당발기인대회를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 탈당 3인방은 우선 이낙연 전 대표와 힘을 합칠 것으로 전망된다. 당초 이낙연 전 대표가 이들 3인방이 추진하는 창당발기인대회부터 함께할 수 있다는 관측이 나왔으나 아직 유동적인 것으로 알려졌다. 다만 양측이 4월 총선에서 연대한다는 큰 원칙에는 변함이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조응천 의원은 CBS라디오 인터뷰에서 “기호 3번을 달고 나오는 게 목표”라고 말했다. 조 의원은 이어 “신당의 1차 목표는 (기호 3번을 받을 수 있는) 7석 이상을 확보하는 것”이라며 “15% 이상의 지지율을 기록해 선거비용을 보전받는 것도 목표”라고 설명했다. 조 의원이 ‘7석 이상’을 강조한 것은 현재 기호 3번인 정의당의 의석수(6석)보다 많아야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “사표가 되지 않는다는 확신을 드리려면 기호 3번으로 뭉쳐야 한다”며 “기호 3번으로 모여야 한다는 건 합당을 전제로 한 것”이라고 강조했다. 그러면서 “물리적 결합이 아닌 화학적 결합이 돼야 한다”며 “그러면 교섭단체는 무조건 하고 30~40석도 가능하리라고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 탈당 3인방은 창당 후 ‘이낙연 신당’이나 ‘이준석 신당’ 등과의 연대를 통해 ‘제3정치세력’을 구축하겠다는 의도다. 이원욱 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 “우리 세 의원은 혐오정치를 극복해야겠다는 정당이나 사회단체·시민·일반 개인까지 다 들어와 같이 해보자는 것”이라며 “그렇기 때문에 ‘이준석 신당’부터 해서 모든 사람이 들어와 빅텐트를 치고자 하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 민주당 탈당 3인방과 이낙연 전 대표, 이준석 전 대표 모두 연대 가능성을 열어두고 있지만 이들이 실제로 ‘한배’를 타기까지에는 넘어야 할 산이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 이념적 성향이 달라 기존 지지층이 떠날 수 있다는 우려가 있다. 또 ‘반윤(반윤석열)’과 ‘반명(반이재명)’을 뛰어넘을 가치가 보이지 않는다는 지적도 있다. 이에 대해 이 의원은 “이념갈등을 극복하기 위해 보수적 색채 일부에 대한 마음의 문을 열어 달라고 하는 것에 대해서는 충분히 논의해볼 수 있다”며 “이제는 과거를 넘어 미래를 바라보는 정치를 해야 된다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신율 명지대 정외과 교수는 국민일보와의 통화에서 “당장 합당을 하겠다는 것도 아니니 여러 형태의 연대는 가능할 것”이라며 “일단 이번 총선 구도인 ‘정권심판론’이 이들을 도와주고 있고, 이들이 제3지대 ‘빅텐트’ 이슈를 계속 던짐으로써 바람을 일으킬 가능성도 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제3지대 빅텐트 시동… 보수·진보 결합까진 ‘산 넘어 산’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339434&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339434&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011123010697937_1704981666_0924339434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이원욱·김종민·조응천 의원이 10일 더불어민주당을 탈당한 데 이어 이낙연 전 대표도 11일 탈당을 선언했다. 이에 따라 이들과 이준석 전 국민의힘 대표, 금태섭 ‘새로운 선택’ 대표 등이 힘을 합치는 제3지대 신당 창당 가능성에 이목이 집중된다. 다만 보수 세력과 완전히 결합하기에는 넘어야 할 장애물도 만만치 않다는 지적도 있다. 제3지대 신당 창당이 성사되지 않을 경우 4월 총선은 다자 구도로 전개될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김종민 의원은 11일 KBS라디오 인터뷰에서 “내일(12일) 정도에 창당 계획을 발표하려 한다”며 “궁극적으로 총선에서 3파전 구도를 만드는 것이 중요한 책무라 생각한다”고 말했다. 이들은 우선 박원석 전 정의당 의원, 정태근 전 한나라당 의원과 함께 14일 창당발기인대회를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 탈당 3인방은 우선 이낙연 전 대표와 힘을 합칠 것으로 전망된다. 당초 이낙연 전 대표가 이들 3인방이 추진하는 창당발기인대회부터 함께할 수 있다는 관측이 나왔으나 아직 유동적인 것으로 알려졌다. 다만 양측이 4월 총선에서 연대한다는 큰 원칙에는 변함이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조응천 의원은 CBS라디오 인터뷰에서 “기호 3번을 달고 나오는 게 목표”라고 말했다. 조 의원은 이어 “신당의 1차 목표는 (기호 3번을 받을 수 있는) 7석 이상을 확보하는 것”이라며 “15% 이상의 지지율을 기록해 선거비용을 보전받는 것도 목표”라고 설명했다. 조 의원이 ‘7석 이상’을 강조한 것은 현재 기호 3번인 정의당의 의석수(6석)보다 많아야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “사표가 되지 않는다는 확신을 드리려면 기호 3번으로 뭉쳐야 한다”며 “기호 3번으로 모여야 한다는 건 합당을 전제로 한 것”이라고 강조했다. 그러면서 “물리적 결합이 아닌 화학적 결합이 돼야 한다”며 “그러면 교섭단체는 무조건 하고 30~40석도 가능하리라고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 탈당 3인방은 창당 후 ‘이낙연 신당’이나 ‘이준석 신당’ 등과의 연대를 통해 ‘제3정치세력’을 구축하겠다는 의도다. 이원욱 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 “우리 세 의원은 혐오정치를 극복해야겠다는 정당이나 사회단체·시민·일반 개인까지 다 들어와 같이 해보자는 것”이라며 “그렇기 때문에 ‘이준석 신당’부터 해서 모든 사람이 들어와 빅텐트를 치고자 하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 민주당 탈당 3인방과 이낙연 전 대표, 이준석 전 대표 모두 연대 가능성을 열어두고 있지만 이들이 실제로 ‘한배’를 타기까지에는 넘어야 할 산이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 이념적 성향이 달라 기존 지지층이 떠날 수 있다는 우려가 있다. 또 ‘반윤(반윤석열)’과 ‘반명(반이재명)’을 뛰어넘을 가치가 보이지 않는다는 지적도 있다. 이에 대해 이 의원은 “이념갈등을 극복하기 위해 보수적 색채 일부에 대한 마음의 문을 열어 달라고 하는 것에 대해서는 충분히 논의해볼 수 있다”며 “이제는 과거를 넘어 미래를 바라보는 정치를 해야 된다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신율 명지대 정외과 교수는 국민일보와의 통화에서 “당장 합당을 하겠다는 것도 아니니 여러 형태의 연대는 가능할 것”이라며 “일단 이번 총선 구도인 ‘정권심판론’이 이들을 도와주고 있고, 이들이 제3지대 ‘빅텐트’ 이슈를 계속 던짐으로써 바람을 일으킬 가능성도 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 대통령실 제2부속실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339359&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924339359&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011120560597777_1704974165_0924339359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실의 부속실은 대통령의 일정을 총괄 관리하고 사적인 영역의 심부름까지 도맡아 하는 곳이다. 부속실장은 공식적으로 대통령 비서실장의 지휘를 받는 비서관 중 한 명이지만 언터처블이다. 최고권력자의 사생활을 꿰뚫고 있는 부속실장은 대통령의 절대 신임을 받는다. 대통령이 퇴근 이후 받는 전화는 부속실을 거친다. 정책보좌기능은 없지만 ‘문고리 권력’으로 불리는 부속실의 영향력은 상당하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2부속실은 박정희 전 대통령 시절 육영수 여사의 대외활동을 지원하기 위해 처음 생겼다. 이후 제1부속실은 대통령, 제2부속실은 대통령의 배우자를 각각 보좌하는 기구로 분리됐다. 박근혜 전 대통령은 배우자가 없었으나 “소외계층을 살피는 민원창구로 활용하겠다”며 존치시켰다. 그러나 실상은 최서원(최순실)씨의 국정농단 창구였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 대선 후보 시절 “대통령 배우자는 가족일 뿐 영부인이라는 말도 쓰지 말자”며 문재인 전 대통령이 되살린 제2부속실의 폐지를 약속했다. 대통령 부인에게 법 바깥의 지위를 관행화시키는 것이 맞지 않다는 논리였다. 그러나 엄밀히 말하면 제2부속실은 폐지된 게 아니라 부속실로 통합됐다. 김대기 전 대통령 비서실장은 지난해 5월 국회에서 ‘차라리 제2부속실을 부활하는 게 어떠냐’는 야당 의원들의 지적에 “부속실에 김 여사를 보좌하는 4~5명의 팀이 있다”며 “(지금처럼) 부속실에서 하면 된다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 ‘김건희 특검법’을 거부한 이후 대통령실에서 제2부속실 분리를 추진하고 있다. ‘공약 파기’라는 지적이 있겠지만 김 여사가 전임 대통령들의 부인에 비해 홀대받을 필요는 없다. 공적인 역할을 하면서도 쉬쉬하는 것이 오히려 우습다. 대통령실이 김 여사를 위한 보좌팀을 ‘제2부속실’로 공식화하려면 그 이유와 실상을 국민들에게 솔직하게 설명하고 한계를 명확히 하면 된다. 기왕이면 명품백 논란을 해명하고 사과하는 것으로 시작하면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동성, 양육비 안줘 피소…“아빠 살아야 애들도 살지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057542&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057542&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011204201397966_1705001146_0019057542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 쇼트트랙 국가대표 김동성(44)씨가 이혼 이후 두 자녀 양육비를 지급하지 않아 전처에게 형사고소를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동성의 전처 오모(42)씨는 지난해 11월 29일 양육비 이행확보 및 지원에 관한 법률(양육비이행법) 위반 혐의로 김동성에 대한 고소장을 경기 용인동부경찰서에 제출했다고 11일 여성신문이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 오씨는 김씨와 이혼한 2018년부터 지난해 10월까지 양육비 8010만원을 받지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원 조정에 따라 김씨는 자녀들이 성년이 되는 날까지 1인당 150만원씩 월 300만원의 양육비를 지급하게 됐으나 경제적 어려움 등을 이유로 양육비 1500만원을 주지 않아 2020년 4월 양육비 미지급자의 신상을 공개하는 사이트 ‘배드파더스’에 이름이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이듬해인 2021년 법원은 김씨의 양육비 감액 신청을 받아들여 그해 11월부터 자녀 1인당 80만원씩 월 160만원을 지급하도록 했으나 이후에도 김씨는 양육비를 지급하지 않은 것으로 전해졌다. 김씨는 2022년 ‘양육비 채무 불이행자’로 여성가족부 온라인 사이트에 이름이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011204204097967_1705000840_0019057542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김씨 측은 일용직으로 돈을 벌고 있으나 빚 때문에 형편이 어려워 사정이 나아지면 양육비를 지급하겠다는 입장으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨와 2021년 6월 혼인신고를 해 새 가정을 꾸린 아내 인모씨는 “형사고소 건에 대해 김씨가 힘들어하고 있어 대신 입장을 전한다”며 “현재 빚이 수입보다 많아 양육비를 줄 수 없는 상황”이라고 매체에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “(김씨가) 이제 겨우 마음을 잡고 일을 시작한 지 1년도 안 됐는데 어떻게 양육비를 주냐”면서 “애 아빠가 살아야 아이들도 키울 수 있는 것 아니겠냐. 일단 살아야 모든 문제가 해결된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들을 만나지 않는 이유에 대해서는 “언론을 통해 김씨에 대한 여러 오해가 알려져 있고, 아이들에게 건설현장에서 일하는 모습을 보여주고 싶지 않다”며 “오씨가 김씨에 대한 오해를 풀어주고 나서 만나면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011204252997968_1705001129_0019057542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난해 10월부터 유튜브 채널 ‘빙신 김동성’을 운영 중인데 이를 통해 발생하는 수익은 전액 기부한다는 게 인씨의 주장이다. 그는 “(유튜브)운영을 맡은 제작사 대표의 제안으로 수익을 기부하기로 했다. 수익이 얼마 나오는지 우리는 알지 못 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 유튜브에서 건설 현장 일용직으로 일하는 모습, 크리스마스에도 배달일을 하는 모습 등 근황을 공개했다. 최근에는 싱크대 설치일을 배우면서 화물차 운전을 위해 1종 면허를 따고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 1998년 일본 나가노 동계올림픽에서 쇼트트랙 남자 1000m 금메달을 거머쥐는 등 선수 시절 뛰어난 실력으로 국민적 사랑을 받았다. 전처 오씨와는 2004년 결혼해 2018년 이혼했다. 이후 사생활 관련 여러 구설에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배삼식·최우정·정영두의 음악극 ‘적로’ 귀환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057177&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057177&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011122444597906_1704980688_0019057177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립국악원은 2024년 첫 기획공연으로 음악극 ‘적로’를 오는 17~27일 국립국악원 풍류사랑방에서 공연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘적로’는 일제강점기 활동한 대금 명인 박종기(1880~1947)와 김계선(1891~1943)의 불꽃 같은 삶과 예술혼을 그린 작품이다. 배삼식 작가, 최우정 작곡가, 정영두 연출가가 참여했다. 2017년 서울돈화문국악당에서 초연한 작품으로, 이번에 국립국악원의 민간단체 우수 작품 재공연 지원사업의 일환으로 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품의 두 주인공 가운데 박종기는 민속악 대금산조 명인으로 판소리에도 조예가 깊었다. 또한, 진도아리랑의 선율을 정리한 인물이기도 하다. 반면 김계선은 일제강점기 이왕직아악부(국립국악원 전신) 소속 단원으로 정악 대금 명인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공연은 기존 ‘적로’ 공연에서 열연을 펼쳤던 배우들이 다시 모인다. 박종기 역은 소리꾼 이상화, 김계선 역은 국립부산국악원 판소리 단원 정윤형이 맡는다. 그리고 허구의 인물로 신비롭고 베일에 싸인 산월 역은 정가 보컬리스트 하윤주가 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연주에는 박명규(대금), 여상근(대금), 한림(아쟁), 김준수(타악), 황경은(건반), 이승훈(클라리넷)이 참여한다. 특히 대금연주자 중 박명규는 ‘적로’의 주인공 박종기 집안의 음악 계보를 잇고 있는 연주자라는 점에서 의미를 더한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘민주당 입당’ 신성식 검사장 “이재명, 먼지 한 톨 안 나와”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2020121617275471575_1608107274_0019057553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 대표 변호사비 대납 사건을 직접 수사했던 신성식(59) 법무연수원 연구위원(검사장·27기)이 이 대표에 대해 “탈탈 털었는데 먼지 한 톨 나오지 않았다”고 주장했다. 현직 검사 신분인 신 검사장은 공식적으로 출마 선언을 하지는 않았지만, 순천·광양·곡성·구례갑 지역구 출마를 준비하고 있다. 그는 지난해 법무부에 사의를 표명한 뒤 더불어민주당에 입당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 검사장은 10일 국립순천대학교 70주년기념관에서 자신의 저서 ‘진짜 검사’ 출판 기념회를 열었다. 그는 지난 2021년 수원지검장을 지낼 당시 이 대표 변호사비 대납 사건을 맡았는데 이 대표에 대해 “정말 먼지 한 톨 나오지 않아 저도 깜짝 놀랐다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “대법원 상고에서도 이 대표의 유죄가 뒤집힐 가능성은 희박했는데도, 결국 정치적인 프레임을 걸어서 네거티브 전략을 쓰는 것 같았다”며 “나름 열심히 한번 털어봤지만, 진짜 안 나오더라. 이재명 대표는 (대학) 선배지만 정말 탈탈 털었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에 입당한 그는 총선 출마 의지를 숨기지 않았다. 신 검사장은 “현 정권이 들어서며 이재명 대표의 후배라는 이유만으로 언론은 나를 정치검사로 만들고, 차장검사로 좌천시켰으며 한 달 후에는 법무연수원 연구위원으로까지 발령 냈지만 그간 부끄럽지 않게 살아왔기에 좌절하지 않는다”며 “난 원래 반골 기질이 있는 사람으로 22년 검사 생활을 끝내고 국민에게 더 가까이 다가가고자 첫발을 내딛는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 ‘검찰 공화국’이라는 비판을 받고 있는 윤석열정부를 정면으로 비판했다. 그는 “검사는 사유화할 수도 없고, 사유화해서도 안 된다”며 “좋은 검사가 나쁜 검사를 잡으러 왔다. 가짜 검사들을 진짜 검사가 잡겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 출판 기념회에는 민주당 이재명 대표의 핵심 측근으로 알려진 문진석 국회의원을 비롯해 이연희 민주연구원 상근부원장, 강민석 서울시교육청 대변인, 안진걸 민생경제연구소 소장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천 출신인 신 검사장은 대검찰청 과학수사1과장, 서울중앙지검 3차장을 역임하고 2020년 검사장으로 승진해 대검찰청 반부패강력부장과 수원지검장을 지내며 ‘추미애 사단’으로 불렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2020년 6~7월 서울중앙지검 3차장검사로 근무할 당시 검사장이었던 한동훈 국민의힘 비상대책위원장과 이동재 전 채널A 기자의 대화 녹취록 내용이라며 KBS 기자들에게 허위사실을 알려준 혐의로 기소돼 현재 서울남부지법에서 재판을 받고 있다. 법무부는 재판을 받고 있는 피고인 신분인 신 검사장의 사의를 수용할 수 없다는 입장이어서 사표 수리는 안 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘민주당 입당’ 신성식 검사장 “이재명, 먼지 한 톨 안 나와”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057553&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2020121617275471575_1608107274_0019057553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 대표 변호사비 대납 사건을 직접 수사했던 신성식(59) 법무연수원 연구위원(검사장·27기)이 이 대표에 대해 “탈탈 털었는데 먼지 한 톨 나오지 않았다”고 주장했다. 현직 검사 신분인 신 검사장은 공식적으로 출마 선언을 하지는 않았지만, 순천·광양·곡성·구례갑 지역구 출마를 준비하고 있다. 그는 지난해 법무부에 사의를 표명한 뒤 더불어민주당에 입당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 검사장은 10일 국립순천대학교 70주년기념관에서 자신의 저서 ‘진짜 검사’ 출판 기념회를 열었다. 그는 지난 2021년 수원지검장을 지낼 당시 이 대표 변호사비 대납 사건을 맡았는데 이 대표에 대해 “정말 먼지 한 톨 나오지 않아 저도 깜짝 놀랐다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “대법원 상고에서도 이 대표의 유죄가 뒤집힐 가능성은 희박했는데도, 결국 정치적인 프레임을 걸어서 네거티브 전략을 쓰는 것 같았다”며 “나름 열심히 한번 털어봤지만, 진짜 안 나오더라. 이재명 대표는 (대학) 선배지만 정말 탈탈 털었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에 입당한 그는 총선 출마 의지를 숨기지 않았다. 신 검사장은 “현 정권이 들어서며 이재명 대표의 후배라는 이유만으로 언론은 나를 정치검사로 만들고, 차장검사로 좌천시켰으며 한 달 후에는 법무연수원 연구위원으로까지 발령 냈지만 그간 부끄럽지 않게 살아왔기에 좌절하지 않는다”며 “난 원래 반골 기질이 있는 사람으로 22년 검사 생활을 끝내고 국민에게 더 가까이 다가가고자 첫발을 내딛는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 ‘검찰 공화국’이라는 비판을 받고 있는 윤석열정부를 정면으로 비판했다. 그는 “검사는 사유화할 수도 없고, 사유화해서도 안 된다”며 “좋은 검사가 나쁜 검사를 잡으러 왔다. 가짜 검사들을 진짜 검사가 잡겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 출판 기념회에는 민주당 이재명 대표의 핵심 측근으로 알려진 문진석 국회의원을 비롯해 이연희 민주연구원 상근부원장, 강민석 서울시교육청 대변인, 안진걸 민생경제연구소 소장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천 출신인 신 검사장은 대검찰청 과학수사1과장, 서울중앙지검 3차장을 역임하고 2020년 검사장으로 승진해 대검찰청 반부패강력부장과 수원지검장을 지내며 ‘추미애 사단’으로 불렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2020년 6~7월 서울중앙지검 3차장검사로 근무할 당시 검사장이었던 한동훈 국민의힘 비상대책위원장과 이동재 전 채널A 기자의 대화 녹취록 내용이라며 KBS 기자들에게 허위사실을 알려준 혐의로 기소돼 현재 서울남부지법에서 재판을 받고 있다. 법무부는 재판을 받고 있는 피고인 신분인 신 검사장의 사의를 수용할 수 없다는 입장이어서 사표 수리는 안 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 아니다…‘평당 1억↑’ 최고 분양가 찍은 이 아파트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057567&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057567&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011204434297971_1705002222_0019057567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강북 한강변에 3.3㎡(1평)당 분양가가 1억원이 넘는 일반 아파트가 등장했다. 매매가 아닌 분양하는 일반 아파트로는 역대 최고가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 부동산 업계 등에 따르면 광진구 광장동 옛 한강호텔 부지에 들어서는 ‘포제스 한강’ 아파트가 3.3㎡당 평균 1억1500만원에 분양승인을 받고 오는 12일 입주자 모집공고를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강은 총 128가구로 전용면적 84~244㎡의 중대형으로 구성돼 있다. 주택형별 분양가는 전용 84㎡가 32억~44억원대, 전용 115㎡ 52억~63억원대, 펜트하우스인 전용 244㎡는 150억~160억원대에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강은 부동산 개발회사인 엠디엠플러스가 2019년 옛 한강호텔 부지를 약 1900억원에 매입해 추진해 온 사업이다. 당초 분양가 상한제를 피하기 위해 소형 주택형이 포함된 도시형생활주택으로 건축계획을 수립하고 2021년 착공에 들어갔지만, 지난해 광진구가 규제지역에서 풀리며 분양가 상한제 대상에서 벗어나자 올해 8월 중대형 위주의 일반 아파트로 설계를 변경했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업계에 따르면 임의 분양을 하는 소규모 고급 빌라가 아닌 지방자치단체 분양승인 대상 일반 아파트 중에서 분양가가 3.3㎡당 1억원을 넘은 것은 포제스 한강이 처음이다. 주택도시보증공사(HUG)는 지난달 말 이 아파트의 분양보증서를 발급해줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강북에서 3.3㎡당 1억원이 넘는 역대급 분양가가 나온 데 대해 일각에선 과하다는 반응이 나온다. 규제지역 해제 이후 분상제 대상 아파트가 강남3구와 용산구로 축소되면서 분양가 통제 기능을 상실했다는 지적이다. 비규제 지역은 HUG의 고분양가 심사도 받지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강의 분양가는 주변 아파트 시세의 2~3배 이상 높다. 사업지 인근에 있는 광진구 최고가 아파트인 워커힐아파트는 전용 162㎡의 시세가 28억~30억원 선으로 3.3㎡당 6000만원이 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강은 12일 입주자 모집공고를 하고 청약홈을 통해 특별공급, 일반공급의 공식 절차를 거친다. 그러나 청약통장을 쓰지 않는 일부 고소득층을 대상으로 분양이 이뤄질 것이라는 게 업계 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 아니다…‘평당 1억↑’ 최고 분양가 찍은 이 아파트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057567&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057567&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011204434297971_1705002222_0019057567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강북 한강변에 3.3㎡(1평)당 분양가가 1억원이 넘는 일반 아파트가 등장했다. 매매가 아닌 분양하는 일반 아파트로는 역대 최고가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 부동산 업계 등에 따르면 광진구 광장동 옛 한강호텔 부지에 들어서는 ‘포제스 한강’ 아파트가 3.3㎡당 평균 1억1500만원에 분양승인을 받고 오는 12일 입주자 모집공고를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강은 총 128가구로 전용면적 84~244㎡의 중대형으로 구성돼 있다. 주택형별 분양가는 전용 84㎡가 32억~44억원대, 전용 115㎡ 52억~63억원대, 펜트하우스인 전용 244㎡는 150억~160억원대에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강은 부동산 개발회사인 엠디엠플러스가 2019년 옛 한강호텔 부지를 약 1900억원에 매입해 추진해 온 사업이다. 당초 분양가 상한제를 피하기 위해 소형 주택형이 포함된 도시형생활주택으로 건축계획을 수립하고 2021년 착공에 들어갔지만, 지난해 광진구가 규제지역에서 풀리며 분양가 상한제 대상에서 벗어나자 올해 8월 중대형 위주의 일반 아파트로 설계를 변경했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업계에 따르면 임의 분양을 하는 소규모 고급 빌라가 아닌 지방자치단체 분양승인 대상 일반 아파트 중에서 분양가가 3.3㎡당 1억원을 넘은 것은 포제스 한강이 처음이다. 주택도시보증공사(HUG)는 지난달 말 이 아파트의 분양보증서를 발급해줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강북에서 3.3㎡당 1억원이 넘는 역대급 분양가가 나온 데 대해 일각에선 과하다는 반응이 나온다. 규제지역 해제 이후 분상제 대상 아파트가 강남3구와 용산구로 축소되면서 분양가 통제 기능을 상실했다는 지적이다. 비규제 지역은 HUG의 고분양가 심사도 받지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강의 분양가는 주변 아파트 시세의 2~3배 이상 높다. 사업지 인근에 있는 광진구 최고가 아파트인 워커힐아파트는 전용 162㎡의 시세가 28억~30억원 선으로 3.3㎡당 6000만원이 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포제스 한강은 12일 입주자 모집공고를 하고 청약홈을 통해 특별공급, 일반공급의 공식 절차를 거친다. 그러나 청약통장을 쓰지 않는 일부 고소득층을 대상으로 분양이 이뤄질 것이라는 게 업계 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의대 17억·정외과 3억” 대치동 입시컨설턴트가 부른 ‘뒷돈’ 가격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057578&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057578&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2020041915535128310_1587279231_0019057578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뒷돈을 주면 자녀를 원하는 대학에 합격시킬 수 있다고 속여 학부모들로부터 수십억원을 가로챈 입시 컨설턴트가 검찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기북부경찰청 반부패수사대는 사기 혐의로 서울 강남구 대치동의 한 학원 입시 컨설턴트였던 최모씨를 검찰에 송치했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 입시 컨설턴트로 활동하던 지난 2020년부터 약 2년간 학부모 3명으로부터 32억 9000만원을 받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 의·치대 입시설명회 등에서 알게 된 학부모들에게 “아는 채널을 통해 학교에 기부금을 내면 의대 합격도 가능하다”고 회유한 것으로 전해졌다. 의대 입학을 원하는 학부모 2명에게 각 17억 5000만 원과 12억원, 한 서울 소재 대학 정치외교학과는 3억 4000만 원을 받은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 조사 결과 최 씨는 실제 대학에 돈을 전달하지 않고 본인이 사용한 것으로 파악됐다. 최씨는 검찰 조사에서 ”돈은 주식과 도박, 유흥비로 대부분 탕진했다“며 ”사기액은 부풀려진 부분이 있다“고 주장한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자난해 말 사건을 넘겨받은 의정부지검 고양지청은 최근 최씨에 대한 구속영장을 법원에 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의대 17억·정외과 3억” 대치동 입시컨설턴트가 부른 ‘뒷돈’ 가격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057578&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057578&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2020041915535128310_1587279231_0019057578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뒷돈을 주면 자녀를 원하는 대학에 합격시킬 수 있다고 속여 학부모들로부터 수십억원을 가로챈 입시 컨설턴트가 검찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기북부경찰청 반부패수사대는 사기 혐의로 서울 강남구 대치동의 한 학원 입시 컨설턴트였던 최모씨를 검찰에 송치했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 입시 컨설턴트로 활동하던 지난 2020년부터 약 2년간 학부모 3명으로부터 32억 9000만원을 받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 의·치대 입시설명회 등에서 알게 된 학부모들에게 “아는 채널을 통해 학교에 기부금을 내면 의대 합격도 가능하다”고 회유한 것으로 전해졌다. 의대 입학을 원하는 학부모 2명에게 각 17억 5000만 원과 12억원, 한 서울 소재 대학 정치외교학과는 3억 4000만 원을 받은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 조사 결과 최 씨는 실제 대학에 돈을 전달하지 않고 본인이 사용한 것으로 파악됐다. 최씨는 검찰 조사에서 ”돈은 주식과 도박, 유흥비로 대부분 탕진했다“며 ”사기액은 부풀려진 부분이 있다“고 주장한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자난해 말 사건을 넘겨받은 의정부지검 고양지청은 최근 최씨에 대한 구속영장을 법원에 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손넣어 만져줘” 알몸 박스녀, 결국 공연음란죄 檢송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057579&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057579&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011204551397973_1705002913_0019057579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알몸에 박스만 걸친 채 서울 압구정과 홍대 거리를 활보한 20대 여성이 공연음란 혐의로 결국 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포경찰서는 20대 여성 A씨를 공연음란 혐의로 기소의견을 달아 지난달 초 검찰에 송치했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 10월 21일 마포구 홍대 거리에서 구멍이 뚫린 박스를 걸치고 다니면서 행인들에게 자신의 특정 신체 부위를 만지도록 한 혐의를 받는다. 같은 달 13일 강남구 압구정 일대에서 같은 행위를 벌인 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 홍대에서 퍼포먼스를 벌이던 중 경찰의 제지를 받기도 했다. 당시 그는 인스타그램에 “더 하고 싶었는데 경찰이 해산시켜서 나왔어요. 미안해요”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 성인영화(AV) 배우 겸 모델로 활동하는 것으로 알려졌다. 그는 이 같은 행위를 한 이유에 대해 한 언론 인터뷰에서 “평소 남자가 웃통을 벗으면 아무렇지 않고 여자가 벗으면 처벌받는 상황이 이상하다고 생각했다. 그런 걸 깨보는 일종의 행위예술”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손넣어 만져줘” 알몸 박스녀, 결국 공연음란죄 檢송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057579&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057579&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T19:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011204551397973_1705002913_0019057579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알몸에 박스만 걸친 채 서울 압구정과 홍대 거리를 활보한 20대 여성이 공연음란 혐의로 결국 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포경찰서는 20대 여성 A씨를 공연음란 혐의로 기소의견을 달아 지난달 초 검찰에 송치했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 10월 21일 마포구 홍대 거리에서 구멍이 뚫린 박스를 걸치고 다니면서 행인들에게 자신의 특정 신체 부위를 만지도록 한 혐의를 받는다. 같은 달 13일 강남구 압구정 일대에서 같은 행위를 벌인 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 홍대에서 퍼포먼스를 벌이던 중 경찰의 제지를 받기도 했다. 당시 그는 인스타그램에 “더 하고 싶었는데 경찰이 해산시켜서 나왔어요. 미안해요”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 성인영화(AV) 배우 겸 모델로 활동하는 것으로 알려졌다. 그는 이 같은 행위를 한 이유에 대해 한 언론 인터뷰에서 “평소 남자가 웃통을 벗으면 아무렇지 않고 여자가 벗으면 처벌받는 상황이 이상하다고 생각했다. 그런 걸 깨보는 일종의 행위예술”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국 여배우는 춘향이 연기하면 안되나?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057018&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057018&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011120492197754_1704973761_0019057018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;극작가 겸 연출가 김재엽이 이끄는 극단 드림플레이 테제21이 ‘2024 제3회 두드림 페스티벌’을 11일부터 오는 2월 4일까지 서울 종로구 대학로 연우소극장에서 개최한다. 역사와 경제를 테마로 ‘연극이 아니어도 좋은 연극’을 꾸준히 추구해 온 드림플레이 테제21은 공동체 감각이 마비되는 각자도생의 시대에도 여전히 연극 공동체를 꿈꾸는 두드림 페스티벌을 2021년부터 선보이고 있다. 올해는 그동안 지속해온 ‘겨울잠 프로젝트’와 ‘창작 워크숍’을 통해 완성한 창작희곡 4편을 무대에 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 작품은 11~14일 장주환 극작·연출 ‘누군가 흙을 밟으면 잎이 살아날까?’. 우리 시대의 상실과 삶, 죽음의 형태를 보여주고 이를 통해 잃어버린 공동체의 회복과 상실에 필요한 애도의 시간을 새겨본다. 두 번째 작품은 18~21일 박예슬 극작·연출 ‘리추얼 Look me’. 자기 돌봄에 관심이 있는 주인공이 배우 4명의 ‘리추얼’ 상태를 점검하는 과정을 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 번째 작품은 25~28일 윤안나 극작·연출 ‘외국인이 춘향전을 한다면? - 안나전: Hallo 춘향!’. 독일 출신 배우 안나 릴만이 ‘윤안나’라는 한국 이름으로 한국 전통 여성을 그린 ‘춘향전’의 춘향을 연기하고 싶어 하면서 벌어지는 이야기를 그린다. 네 번째 작품은 2월 3~4일 김재엽 극작·연출 ‘깐돌이와 친구들’. 김재엽이 아들의 생활을 소재로 만든 ‘깐돌이 프로젝트’의 두 번째 작품이다. 어린이집과 유치원, 초등학생에 이르기까지 아이가 또래의 공동체 세계에서 만나는 친구들의 존재와 의미를 이야기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에 29~31일 ‘채널Ch. 두드림 다큐 &amp; 드라마’ 영상 시사회를 통해 다큐멘터리 ‘조선의용군 최후의 분대장 김학철을 찾아가는 사람들’ ‘우리가 왜 몰랐을까?’, 드라마 ‘서울푸드’ ‘대추씨’ ‘오픈마이크’ 등을 상영한다. ‘2024 제3회 두드림 페스티벌’에 대한 보다 자세한 내용은 드림플레이 테제21 소셜 미디어 채널을 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴가 나온 GOP 장병…칼국수값 내준 20대男 찾습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057625&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057625&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011205164697976_1705004206_0019057625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;휴가 나온 육군 장병이 식당에서 칼국수를 먹고 있는데 한 20대 남성이 식사값을 대신 지불해줬다는 사연이 전해져 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철원 GOP에서 근무하는 육군 제5군단 장병이라고 자신을 소개한 A 병사는 11일 군 관련 제보 채널인 페이스북 페이지 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다’를 통해 휴가 첫날 자신이 먹은 칼국수 값을 대신 내주고 간 20대 남성에게 감사하다면서 관련 사연을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 병사에 따르면 그는 지난 9일 휴가를 받아 집으로 출발하기 전 늦은 아침을 먹으려고 서울 강남구 언주역 근처에 있는 한 칼국수 식당을 방문했다. 1인석에 앉아 칼국수를 주문해 먹던 중 주인 아주머니로부터 “저기 저분이 계산하고 가셨다”는 이야기를 듣게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 병사는 “주위를 둘러보니 앞 테이블에 계셨던 20대 중반으로 보이는 흰색 티셔츠 입은 남성이 가게를 나가고 계셨다”며 “감사 인사를 드리고 싶어 밖으로 나간 순간 그분과 눈이 마주쳤다. 제게 눈웃음을 지어주시며 묵묵히 걸어가시더라. 빨리 인사를 드리고 싶은 마음에 묵례로만 제 마음을 전했다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “요즘 국내외 크고 작은 분쟁이 잦아지고 최근 있었던 연평도 사건으로 인해 긴장감은 더욱 고조되고 있다. 그 분위기는 현행 경계 작전부대에 있는 저 역시 온몸으로 느끼고 있다”며 “매 순간이 긴장의 연속이지만 오늘의 일로 인해 어려운 환경 속에서도 남은 국방의 의무를 이어 나갈 힘이 생기는 것 같다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 병사는 “최근 비슷한 선행을 베풀어 주시는 소식을 뉴스로 접했는데 제게도 이런 일이 일어날 줄 몰랐다”며 “군인을 생각해 주시는 분들이 이렇게 많다는 것을 다시 한번 느끼게 되는 순간이었다”고 말했다. 이어 “기회가 된다면 직접 인사를 드리고 싶다”며 “전역하는 그날까지 오늘을 꼭 기억하며 국민의 안전과 국가의 평화를 위해 앞으로도 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴가 나온 GOP 장병…칼국수값 내준 20대男 찾습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057625&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057625&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011205164697976_1705004206_0019057625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;휴가 나온 육군 장병이 식당에서 칼국수를 먹고 있는데 한 20대 남성이 식사값을 대신 지불해줬다는 사연이 전해져 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철원 GOP에서 근무하는 육군 제5군단 장병이라고 자신을 소개한 A 병사는 11일 군 관련 제보 채널인 페이스북 페이지 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다’를 통해 휴가 첫날 자신이 먹은 칼국수 값을 대신 내주고 간 20대 남성에게 감사하다면서 관련 사연을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 병사에 따르면 그는 지난 9일 휴가를 받아 집으로 출발하기 전 늦은 아침을 먹으려고 서울 강남구 언주역 근처에 있는 한 칼국수 식당을 방문했다. 1인석에 앉아 칼국수를 주문해 먹던 중 주인 아주머니로부터 “저기 저분이 계산하고 가셨다”는 이야기를 듣게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 병사는 “주위를 둘러보니 앞 테이블에 계셨던 20대 중반으로 보이는 흰색 티셔츠 입은 남성이 가게를 나가고 계셨다”며 “감사 인사를 드리고 싶어 밖으로 나간 순간 그분과 눈이 마주쳤다. 제게 눈웃음을 지어주시며 묵묵히 걸어가시더라. 빨리 인사를 드리고 싶은 마음에 묵례로만 제 마음을 전했다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “요즘 국내외 크고 작은 분쟁이 잦아지고 최근 있었던 연평도 사건으로 인해 긴장감은 더욱 고조되고 있다. 그 분위기는 현행 경계 작전부대에 있는 저 역시 온몸으로 느끼고 있다”며 “매 순간이 긴장의 연속이지만 오늘의 일로 인해 어려운 환경 속에서도 남은 국방의 의무를 이어 나갈 힘이 생기는 것 같다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 병사는 “최근 비슷한 선행을 베풀어 주시는 소식을 뉴스로 접했는데 제게도 이런 일이 일어날 줄 몰랐다”며 “군인을 생각해 주시는 분들이 이렇게 많다는 것을 다시 한번 느끼게 되는 순간이었다”고 말했다. 이어 “기회가 된다면 직접 인사를 드리고 싶다”며 “전역하는 그날까지 오늘을 꼭 기억하며 국민의 안전과 국가의 평화를 위해 앞으로도 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011205310597978_1705005066_0019057653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 12일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -4.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 1.0도, 청주 -2.0도, 대전 -2.0도, 전주 1.0도, 광주 2.0도, 대구 0.0도, 부산 2.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 3.0도, 인천 3.0도, 수원 4.0도, 춘천 4.0도, 강릉 7.0도, 청주 5.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 10.0도, 대구 8.0도, 부산 12.0도, 제주 12.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057653&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011205310597978_1705005066_0019057653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 12일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -4.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 1.0도, 청주 -2.0도, 대전 -2.0도, 전주 1.0도, 광주 2.0도, 대구 0.0도, 부산 2.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 3.0도, 인천 3.0도, 수원 4.0도, 춘천 4.0도, 강릉 7.0도, 청주 5.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 10.0도, 대구 8.0도, 부산 12.0도, 제주 12.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란, 걸프 해역서 美유조선 나포…“석유 훔쳤다” 주장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057665&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057665&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011205375797980_1705005477_0019057665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란이 걸프 해역(페르시아만)과 이어진 오만만에서 미국 유조선을 나포해 일대 긴장감이 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일(현지시간) 이란 반관영 타스님 통신은 “이란 해군이 오늘 오전 오만만 해역에서 미국 유조선 ‘세인트 니콜라스호’를 나포했다. 법원 명령에 따른 것”이라며 “해당 유조선이 올해 이란의 석유를 훔쳐 미국에 제공했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 나포 소식에 즉각 반발했다. 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략 소통조정관은 이날 기자들과 만나 “(이란이) 선박을 나포할 어떠한 정당한 사유도 없다”며 “당장 석방해야만 한다”고 말했다고 로이터 통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;걸프 해역과 오만만을 잇는 호르무즈 해협은 사우디아라비아와 쿠웨이트, 이라크, 이란, 아랍에미리트(UAE) 등 주요 산유국의 해상 진출로다. 전 세계 천연가스(LNG)의 3분의 1, 석유의 6분의 1이 이곳을 지난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 앞서 영국 해사무역기구(UKMTO)는 오만만 인근에서 군복 차림의 남성들이 세인트 니콜라스호에 무단 승선하는 일이 발생했다고 경고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP 통신에 따르면 UKMTO는 이날 상황이 이른 아침 오만과 이란 사이의 해역에서 시작됐다면서 선장과 통화 중 알 수 없는 목소리가 들렸고 이후 재차 통화를 시도했으나 실패했다고 전했다. 영국 해사보안 업체 앰브레이는 “유조선 세인트 니콜라스호에 6명의 군복차림 남성이 승선했고 이들은 곧바로 감시 카메라를 가렸다”며 선박자동식별장치(AIS)도 꺼졌다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 선박은 튀르키예 정유업체 알리아가로 운송할 석유를 싣기 위해 이라크 바스라 인근 해상에 정박해 있었고, 이후 방향을 바꿔 이란의 반다르 에-자스크로 향했다. 튀르키예 국영 석유회사 투프라스는 나포된 세인트 니콜라스호에 대해 “투프라스가 이라크 석유수출공사(SOMO)에서 구입한 14만t의 원유를 싣고 바스라 항구에서 우리나라의 정유소로 오던 중이었다”는 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세인트 니콜라스호를 운용하는 그리스 선사인 엠파이어 내비게이션은 이 배에 그리스인 1명과 필리핀인 18명 등 모두 19명이 승선하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마셜 제도 선적의 이 배는 지난해 제재 대상인 이란산 석유 밀수에 연루된 적도 있다. 당시 선명이 ‘수에즈 라잔’이었던 이 선박은 제재 대상인 이란산 원유 98만 배럴을 싣고 있다가 미 당국에 적발됐다. 엠파이어 내비게이션은 지난해 9월 혐의를 인정하고 240만달러의 벌금을 내기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란은 부인하지만, 예멘 반군이 사실상 이란의 지시를 받거나 공조하면서 홍해상 군사 행동을 감행하는 만큼 이란이 글로벌 교역의 통로인 홍해와 호르무즈 해협의 통제권을 동시에 과시한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란이 가자지구 전쟁을 비롯해 헤즈볼라 지휘관 폭사, 시리아 친이란 시설 폭격 등에 대해 강경한 대응을 경고한 만큼 이번 나포가 ‘보복’의 신호일 수 있다는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란, 걸프 해역서 美유조선 나포…“석유 훔쳤다” 주장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057665&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057665&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011205375797980_1705005477_0019057665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란이 걸프 해역(페르시아만)과 이어진 오만만에서 미국 유조선을 나포해 일대 긴장감이 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일(현지시간) 이란 반관영 타스님 통신은 “이란 해군이 오늘 오전 오만만 해역에서 미국 유조선 ‘세인트 니콜라스호’를 나포했다. 법원 명령에 따른 것”이라며 “해당 유조선이 올해 이란의 석유를 훔쳐 미국에 제공했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 나포 소식에 즉각 반발했다. 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략 소통조정관은 이날 기자들과 만나 “(이란이) 선박을 나포할 어떠한 정당한 사유도 없다”며 “당장 석방해야만 한다”고 말했다고 로이터 통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;걸프 해역과 오만만을 잇는 호르무즈 해협은 사우디아라비아와 쿠웨이트, 이라크, 이란, 아랍에미리트(UAE) 등 주요 산유국의 해상 진출로다. 전 세계 천연가스(LNG)의 3분의 1, 석유의 6분의 1이 이곳을 지난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 앞서 영국 해사무역기구(UKMTO)는 오만만 인근에서 군복 차림의 남성들이 세인트 니콜라스호에 무단 승선하는 일이 발생했다고 경고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP 통신에 따르면 UKMTO는 이날 상황이 이른 아침 오만과 이란 사이의 해역에서 시작됐다면서 선장과 통화 중 알 수 없는 목소리가 들렸고 이후 재차 통화를 시도했으나 실패했다고 전했다. 영국 해사보안 업체 앰브레이는 “유조선 세인트 니콜라스호에 6명의 군복차림 남성이 승선했고 이들은 곧바로 감시 카메라를 가렸다”며 선박자동식별장치(AIS)도 꺼졌다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 선박은 튀르키예 정유업체 알리아가로 운송할 석유를 싣기 위해 이라크 바스라 인근 해상에 정박해 있었고, 이후 방향을 바꿔 이란의 반다르 에-자스크로 향했다. 튀르키예 국영 석유회사 투프라스는 나포된 세인트 니콜라스호에 대해 “투프라스가 이라크 석유수출공사(SOMO)에서 구입한 14만t의 원유를 싣고 바스라 항구에서 우리나라의 정유소로 오던 중이었다”는 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세인트 니콜라스호를 운용하는 그리스 선사인 엠파이어 내비게이션은 이 배에 그리스인 1명과 필리핀인 18명 등 모두 19명이 승선하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마셜 제도 선적의 이 배는 지난해 제재 대상인 이란산 석유 밀수에 연루된 적도 있다. 당시 선명이 ‘수에즈 라잔’이었던 이 선박은 제재 대상인 이란산 원유 98만 배럴을 싣고 있다가 미 당국에 적발됐다. 엠파이어 내비게이션은 지난해 9월 혐의를 인정하고 240만달러의 벌금을 내기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란은 부인하지만, 예멘 반군이 사실상 이란의 지시를 받거나 공조하면서 홍해상 군사 행동을 감행하는 만큼 이란이 글로벌 교역의 통로인 홍해와 호르무즈 해협의 통제권을 동시에 과시한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란이 가자지구 전쟁을 비롯해 헤즈볼라 지휘관 폭사, 시리아 친이란 시설 폭격 등에 대해 강경한 대응을 경고한 만큼 이번 나포가 ‘보복’의 신호일 수 있다는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 마시고 바둑, 다음날 죽었다…‘바둑 살인사건’의 진실은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057669&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057669&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023010815291365058_1673159353_0019057669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람이 우연히 만나 함께 술을 마시고 바둑을 뒀는데, 다음 날 한 사람이 죽었다. 검찰은 같이 바둑을 둔 60대 남성을 범인으로 보고 있지만, 이 남성은 살해 동기가 없다며 무죄를 주장하고 있다. 지난해 제주에서 발생한 이른바 ‘바둑살인 사건’이다. 이 사건의 진실은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 7월 8일 밤 제주 서귀포시 A씨의 주거지에서 벌어졌다. 같은 건물에서 각각 홀로 지냈던 A씨와 50대 B씨는 이날 처음 만나 식당에서 소주 3병을 나눠 마셨다. 이어 A씨의 주거지로 자리를 옮겨 술자리를 이어갔다. 또 이들은 술을 마시며 바둑도 두었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날 B씨는 A씨의 주거지 거실에서 가슴과 목 등 9곳이 흉기에 찔려 숨진 채 발견됐다. 쓰러져 있는 B씨를 발견한 A씨는 건물 2층에 있는 주인집에 올라가 직접 신고를 부탁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 함께 술을 마시고 바둑을 둔 A씨를 범인으로 지목했다. 이웃으로부터 ‘다투는 소리를 들었다’는 진술도 받았다. 이에 검찰은 A씨가 자신의 주거지에서 B씨와 술을 마시며 바둑을 두다 알 수 없는 이유로 소리치며 B씨를 흉기로 여러 차례 찌른 것으로 보고 있다. 부검 결과 B씨의 혈중알코올농도는 항거 불능 상태로 볼 수 있는 0.421%였던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주지검은 11일 제주지법 형사2부(재판장 진재경 부장판사) 심리로 열린 결심 공판에서 살인 혐의로 구속기소된 A씨에 대해 징역 20년을 선고하고 10년간 위치추적 전자장치 부착과 5년간 보호관찰 명령을 내려달라고 재판부에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 “특별한 관계가 없는 두 사람이 우연히 만나 벌어진 사건으로, 피해자가 사망해 진술을 확인할 수 없는 상황에서 피고인은 술에 취해 기억이 나지 않는다며 책임을 회피하고 있다”고 지적했다. 이어 ”상해치사와 여러 차례의 폭력 전과가 있음에도 알코올 관련이나 자신의 범행에 대해 진지한 반성을 하지 않아 엄벌해야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 A씨는 무죄를 주장하고 있다. A씨 변호인은 최후변론에서 “피고인이 피해자를 살해했다는 사실이 합리적 의심의 여지 없이 증명됐다고 보기 어렵다”고 주장했다. A씨 변호인은 “피고인과 피해자는 사건 당일 처음 만나 화기애애하게 식사하고, 술을 마시고, 바둑을 뒀다”며 살해 동기가 전혀 없다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “검찰은 다투는 소리를 들었다는 해당 건물 거주자 진술을 근거로 범행 시각을 특정했으나 시간에 대한 진술이 정확하지 않으며, 제출된 CCTV 영상만으로는 건물 출입 사항을 명확히 확인할 수 없어 제3자 출입 가능성도 배제할 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “지금도 너무 무섭다. 자고 일어났는데 사람이 죽어있었고, 무서워서 휴대전화를 찾다가 2층 집주인에게 가서 신고 좀 해달라고 했다”며 “제 결백보다도 같이 술을 마셨던 분이 돌아가셔서 마음이 아프다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선고 공판은 다음 달 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 마시고 바둑, 다음날 죽었다…‘바둑 살인사건’의 진실은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057669&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057669&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T20:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023010815291365058_1673159353_0019057669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람이 우연히 만나 함께 술을 마시고 바둑을 뒀는데, 다음 날 한 사람이 죽었다. 검찰은 같이 바둑을 둔 60대 남성을 범인으로 보고 있지만, 이 남성은 살해 동기가 없다며 무죄를 주장하고 있다. 지난해 제주에서 발생한 이른바 ‘바둑살인 사건’이다. 이 사건의 진실은 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 7월 8일 밤 제주 서귀포시 A씨의 주거지에서 벌어졌다. 같은 건물에서 각각 홀로 지냈던 A씨와 50대 B씨는 이날 처음 만나 식당에서 소주 3병을 나눠 마셨다. 이어 A씨의 주거지로 자리를 옮겨 술자리를 이어갔다. 또 이들은 술을 마시며 바둑도 두었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음날 B씨는 A씨의 주거지 거실에서 가슴과 목 등 9곳이 흉기에 찔려 숨진 채 발견됐다. 쓰러져 있는 B씨를 발견한 A씨는 건물 2층에 있는 주인집에 올라가 직접 신고를 부탁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 함께 술을 마시고 바둑을 둔 A씨를 범인으로 지목했다. 이웃으로부터 ‘다투는 소리를 들었다’는 진술도 받았다. 이에 검찰은 A씨가 자신의 주거지에서 B씨와 술을 마시며 바둑을 두다 알 수 없는 이유로 소리치며 B씨를 흉기로 여러 차례 찌른 것으로 보고 있다. 부검 결과 B씨의 혈중알코올농도는 항거 불능 상태로 볼 수 있는 0.421%였던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주지검은 11일 제주지법 형사2부(재판장 진재경 부장판사) 심리로 열린 결심 공판에서 살인 혐의로 구속기소된 A씨에 대해 징역 20년을 선고하고 10년간 위치추적 전자장치 부착과 5년간 보호관찰 명령을 내려달라고 재판부에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 “특별한 관계가 없는 두 사람이 우연히 만나 벌어진 사건으로, 피해자가 사망해 진술을 확인할 수 없는 상황에서 피고인은 술에 취해 기억이 나지 않는다며 책임을 회피하고 있다”고 지적했다. 이어 ”상해치사와 여러 차례의 폭력 전과가 있음에도 알코올 관련이나 자신의 범행에 대해 진지한 반성을 하지 않아 엄벌해야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 A씨는 무죄를 주장하고 있다. A씨 변호인은 최후변론에서 “피고인이 피해자를 살해했다는 사실이 합리적 의심의 여지 없이 증명됐다고 보기 어렵다”고 주장했다. A씨 변호인은 “피고인과 피해자는 사건 당일 처음 만나 화기애애하게 식사하고, 술을 마시고, 바둑을 뒀다”며 살해 동기가 전혀 없다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “검찰은 다투는 소리를 들었다는 해당 건물 거주자 진술을 근거로 범행 시각을 특정했으나 시간에 대한 진술이 정확하지 않으며, 제출된 CCTV 영상만으로는 건물 출입 사항을 명확히 확인할 수 없어 제3자 출입 가능성도 배제할 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “지금도 너무 무섭다. 자고 일어났는데 사람이 죽어있었고, 무서워서 휴대전화를 찾다가 2층 집주인에게 가서 신고 좀 해달라고 했다”며 “제 결백보다도 같이 술을 마셨던 분이 돌아가셔서 마음이 아프다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선고 공판은 다음 달 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차 위에 웬 발자국, CCTV보니…女집 훔쳐본 男 ‘경악’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206080197982_1705007281_0019057743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주차된 차를 밟고 올라가 창문을 통해 혼자 사는 여성의 집을 들여다본 남성이 포착됐는데, 일회성 행위일 경우 스토킹 범죄 등으로 처벌하기 어렵다는 법적 판단이 나와 공분이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 온라인에서는 유튜브 채널 ‘한문철TV’에 전날 올라온 ‘내 차를 밟고 올라서서 여자 혼자 사는 집을 훔쳐보던 남자. 이거 스토킹 범죄 아닌가요?’라는 제목의 영상을 두고 여러 말이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자 A씨에 따르면 집 앞에 주차해 놓은 차량 윗부분에 정체 모를 발자국이 찍혀있었다. A씨는 신고를 접수하려 근처 지구대를 찾았지만 경찰은 “큰 피해가 본 게 아니지 않나. 접수하기가 애매하니 컴파운드로 닦으라”며 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 직접 범인을 찾기 위해 주변 CCTV를 보다가 황당한 장면을 마주하게 된다. 한 남성이 자신의 차를 밟고 올라서서 혼자 사는 여성의 집을 들여다보는 모습이 고스란히 찍힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “해당 영상을 들고 지구대로 향했다. 그제야 재물손괴, 주거지 침입으로 신고 접수를 해주더라”며 “현재 수사 중이다. 1층 세입자에게는 알린 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206081497983_1705007294_0019057743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 경찰은 “손괴 부위가 크지 않아 재물손괴죄 적용이 애매하고 문이나 담을 침입한 게 아니라 개방된 공간에서 그런 행위를 했기 때문에 주거지 침입으로 보기에도 애매하다”고 답변한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “결국 남의 차를 밟아도, 밖에서 남의 집을 훔쳐봐도 저 사람은 형사사건으로는 아무런 죄가 없다는 걸로 들리더라”며 “차도 그렇지만 차를 밟고 혼자 사는 여자 집을 훔쳐보는 저 사람은 위험한 사람이지 않나 하는 생각이 든다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한문철 변호사 역시 “남성을 처벌하기 어려울 것 같다”는 의견을 냈다. 그는 “남성이 담을 넘어간 상황이라면 주거침입죄가 되지만 바깥에서 쳐다보는 건 처벌 못 한다”며 “법이라는 게 그렇다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률에 따르면 스토킹범죄란 남의 집, 집장, 학교 등 일상적으로 생활하는 장소 또는 그 부근에서 기다리거나 지켜보는 행위를 지속적 반복적으로 하는 것을 뜻한다. 스토킹범죄를 저지른 사람은 3년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차 위에 웬 발자국, CCTV보니…女집 훔쳐본 男 ‘경악’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206080197982_1705007281_0019057743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주차된 차를 밟고 올라가 창문을 통해 혼자 사는 여성의 집을 들여다본 남성이 포착됐는데, 일회성 행위일 경우 스토킹 범죄 등으로 처벌하기 어렵다는 법적 판단이 나와 공분이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 온라인에서는 유튜브 채널 ‘한문철TV’에 전날 올라온 ‘내 차를 밟고 올라서서 여자 혼자 사는 집을 훔쳐보던 남자. 이거 스토킹 범죄 아닌가요?’라는 제목의 영상을 두고 여러 말이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자 A씨에 따르면 집 앞에 주차해 놓은 차량 윗부분에 정체 모를 발자국이 찍혀있었다. A씨는 신고를 접수하려 근처 지구대를 찾았지만 경찰은 “큰 피해가 본 게 아니지 않나. 접수하기가 애매하니 컴파운드로 닦으라”며 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 직접 범인을 찾기 위해 주변 CCTV를 보다가 황당한 장면을 마주하게 된다. 한 남성이 자신의 차를 밟고 올라서서 혼자 사는 여성의 집을 들여다보는 모습이 고스란히 찍힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “해당 영상을 들고 지구대로 향했다. 그제야 재물손괴, 주거지 침입으로 신고 접수를 해주더라”며 “현재 수사 중이다. 1층 세입자에게는 알린 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206081497983_1705007294_0019057743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 경찰은 “손괴 부위가 크지 않아 재물손괴죄 적용이 애매하고 문이나 담을 침입한 게 아니라 개방된 공간에서 그런 행위를 했기 때문에 주거지 침입으로 보기에도 애매하다”고 답변한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “결국 남의 차를 밟아도, 밖에서 남의 집을 훔쳐봐도 저 사람은 형사사건으로는 아무런 죄가 없다는 걸로 들리더라”며 “차도 그렇지만 차를 밟고 혼자 사는 여자 집을 훔쳐보는 저 사람은 위험한 사람이지 않나 하는 생각이 든다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한문철 변호사 역시 “남성을 처벌하기 어려울 것 같다”는 의견을 냈다. 그는 “남성이 담을 넘어간 상황이라면 주거침입죄가 되지만 바깥에서 쳐다보는 건 처벌 못 한다”며 “법이라는 게 그렇다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률에 따르면 스토킹범죄란 남의 집, 집장, 학교 등 일상적으로 생활하는 장소 또는 그 부근에서 기다리거나 지켜보는 행위를 지속적 반복적으로 하는 것을 뜻한다. 스토킹범죄를 저지른 사람은 3년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소아당뇨 딸 아파 힘들어” 일가족 참변…복지부 나섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057779&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057779&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206261497985_1705008374_0019057779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 9일 충남 태안군에서 부부가 소아당뇨를 앓던 딸을 살해한 뒤 극단적 선택을 해 일가족이 사망한 사건이 일어나자 보건복지부는 소아 인슐린 정밀자동주입기(펌프) 지원 확대 시기를 다음 달 말로 앞당기기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 보건복지부에 따르면 조규홍 장관은 전날 복지부 공식 SNS에 입장문을 내고 “일가족의 명복을 빈다”며 “2월 말부터 19세 미만 소아·청소년 1형 당뇨환자가 사용하는 정밀 인슐린 펌프 등 당뇨관리기기 구입 비용에 대한 건강보험 지원을 대폭 확대할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 장관은 “당초 3월 말부터 시행 예정이었으나 하루라도 더 빨리 소아 당뇨환자와 가족들이 지원받을 수 있도록 하기 위해 시행 준비기간을 최대한 단축해 2월 말부터 시행하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206273197988_1705008453_0019057779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 9일 태안군 한 주택 옆 주차장에 주차된 차량에서 부부 사이인 남성 A씨(45)와 여성 B씨(38), 그리고 딸 C양(7) 등 일가족 3명이 숨진 채 발견됐다. 유서에는 “딸이 아파해서 힘들고 경제적으로도 어렵다”는 취지의 내용이 포함된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C양이 앓은 것으로 알려진 소아 청소년 1형 당뇨는 특별한 예방법이 없으며, 조기에 인슐린 치료를 받아야 급성 합병증을 막을 수 있다. 완치가 어려워 평생 관리해야 하며, 저혈당 위험을 낮출 수 있는 정밀 인슐린펌프 지원이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 지난해 12월 29일 건강보험정책심의위원회에서 정밀 인슐린펌프 급여를 신설하고 본인부담률을 30%에서 10%로 낮추는 안을 확정한 바 있다. 이에 따라 기존 380만원이 넘게 들던 경제적 부담이 45만원 수준으로 줄어들 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소아당뇨 딸 아파 힘들어” 일가족 참변…복지부 나섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057779&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057779&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206261497985_1705008374_0019057779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 9일 충남 태안군에서 부부가 소아당뇨를 앓던 딸을 살해한 뒤 극단적 선택을 해 일가족이 사망한 사건이 일어나자 보건복지부는 소아 인슐린 정밀자동주입기(펌프) 지원 확대 시기를 다음 달 말로 앞당기기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 보건복지부에 따르면 조규홍 장관은 전날 복지부 공식 SNS에 입장문을 내고 “일가족의 명복을 빈다”며 “2월 말부터 19세 미만 소아·청소년 1형 당뇨환자가 사용하는 정밀 인슐린 펌프 등 당뇨관리기기 구입 비용에 대한 건강보험 지원을 대폭 확대할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 장관은 “당초 3월 말부터 시행 예정이었으나 하루라도 더 빨리 소아 당뇨환자와 가족들이 지원받을 수 있도록 하기 위해 시행 준비기간을 최대한 단축해 2월 말부터 시행하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206273197988_1705008453_0019057779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 9일 태안군 한 주택 옆 주차장에 주차된 차량에서 부부 사이인 남성 A씨(45)와 여성 B씨(38), 그리고 딸 C양(7) 등 일가족 3명이 숨진 채 발견됐다. 유서에는 “딸이 아파해서 힘들고 경제적으로도 어렵다”는 취지의 내용이 포함된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C양이 앓은 것으로 알려진 소아 청소년 1형 당뇨는 특별한 예방법이 없으며, 조기에 인슐린 치료를 받아야 급성 합병증을 막을 수 있다. 완치가 어려워 평생 관리해야 하며, 저혈당 위험을 낮출 수 있는 정밀 인슐린펌프 지원이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 지난해 12월 29일 건강보험정책심의위원회에서 정밀 인슐린펌프 급여를 신설하고 본인부담률을 30%에서 10%로 낮추는 안을 확정한 바 있다. 이에 따라 기존 380만원이 넘게 들던 경제적 부담이 45만원 수준으로 줄어들 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이통3사 최대 실적에도 못 웃는 LG유플… 덩치 커졌지만 수익성 저조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057802&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057802&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023080815584627305_1691477927_0019057802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤, KT, LG유플러스 등 국내 이동통신 3사의 실적이 사상 최대치를 기록할 것이란 전망이 나오고 있지만 LG유플러스는 홀로 웃지 못하고 있다. 가장 저조한 성적표를 받을 것으로 관측되는 탓이다. 가입자 수 등 외형 성장은 이뤄냈지만 수익성 낮은 시장을 공략해 실속이 떨어진다는 평가다. 증권가는 LG유플러스의 목표 주가를 잇따라 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 지난해 통신3사 합산 영업이익 추정치는 4조5064억원으로 전년 동기(4조3015억원) 대비 4.55% 올랐다. 이는 사상 최대 실적이다. 높은 가입자당 평균 매출(APRU)을 보이는 5세대 이동통신(5G) 고객 유치 효과와 인터넷데이터센터(IDC)·클라우드 등 신사업 성과가 겹친 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 기업별로 보면 희비가 엇갈렸다. SK텔레콤은 인공지능(AI) 산업 성장 수혜로 데이터 센터 사업과 클라우드 사업 매출액이 크게 늘면서 3사 중 영업이익 추정치가 가장 높았다. KT는 영업이익이 전년보다 소폭 줄어들 것으로 예상되지만 지난해 3분기 들어서야 경영 정상화를 이뤄낸 점을 고려하면 선방했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 LG유플러스는 홀로 세자릿 수 영업이익 감소가 예상된다. NH투자증권에 따르면 LG유플러스의 지난해 영업이익은 1조550억원으로 전년(1조813억원)에 비해 2.5% 감소할 것으로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덩치는 커졌지만 수익성이 낮은 사업 비중이 높은 탓에 성장세 둔화를 피하지 못했다는 분석이다. 과학기술정보통신부에 따르면 지난해 10월 기준 LG유플러스의 전체 이동통신 가입 회선은 1841만1897개로 KT(1715만5028개)를 누르고 2위에 올랐다. 그러나 이 중 수익성이 크지 않은 사물인터넷(IoT) 회선 비중이 높아 실속은 떨어진다는 평가다. 김희재 대신증권 연구원은 “LG유플러스의 무선 전체 점유율 자체는 늘었지만 휴대폰 대비 ARPU가 낮아서 수익 기여에는 상당한 시간이 걸릴 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5G 보급률도 경쟁사에 비해 떨어진다. 지난해 10월 기준 LG유플러스의 5G 점유율은 21.7%로 무선 전체 점유율 27.5%를 크게 밑돈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 통신업 자체의 성장성도 점차 한계에 다다르고 있다. 5G 월간 순증 가입자는 2022년 최소 50만건대에서 많게는 70만건 중반대였다. 그러나 최근에는 30만~40만건에 그치고 있다. 5G 시장이 포화 상태에 이르고 있다는 뜻이다. 정부의 통신비 인하 압박에 나온 5G 중간 요금제나 온라인 전용 요금제도 ARPU를 끌어내릴 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 통신사들은 AI·클라우드 등 비통신 부문 신사업을 돌파구로 보고 있지만 LG유플러스는 아직 신사업 성과가 뚜렷하지 않은 상황이다. 안재민 NH투자증권 연구원은 “통신 본업의 성장성 둔화를 신사업으로 타개할지, 아니면 시너지가 크지 않은 신사업에 대한 도전을 줄여 수익성을 회복해야 할지 전략적 선택이 필요한 상황”이라고 분석했다.&lt;span&gt;  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;증권가는 LG유플러스의 목표 주가를 낮췄다. 대신증권은 이날 목표 주가를 1만6000원에서 1만4000원으로 하향 조정했다. NH투자증권도 1만1500원에서 1만1000원으로 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이통3사 최대 실적에도 못 웃는 LG유플… 덩치 커졌지만 수익성 저조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057802&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057802&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023080815584627305_1691477927_0019057802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤, KT, LG유플러스 등 국내 이동통신 3사의 실적이 사상 최대치를 기록할 것이란 전망이 나오고 있지만 LG유플러스는 홀로 웃지 못하고 있다. 가장 저조한 성적표를 받을 것으로 관측되는 탓이다. 가입자 수 등 외형 성장은 이뤄냈지만 수익성 낮은 시장을 공략해 실속이 떨어진다는 평가다. 증권가는 LG유플러스의 목표 주가를 잇따라 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 지난해 통신3사 합산 영업이익 추정치는 4조5064억원으로 전년 동기(4조3015억원) 대비 4.55% 올랐다. 이는 사상 최대 실적이다. 높은 가입자당 평균 매출(APRU)을 보이는 5세대 이동통신(5G) 고객 유치 효과와 인터넷데이터센터(IDC)·클라우드 등 신사업 성과가 겹친 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 기업별로 보면 희비가 엇갈렸다. SK텔레콤은 인공지능(AI) 산업 성장 수혜로 데이터 센터 사업과 클라우드 사업 매출액이 크게 늘면서 3사 중 영업이익 추정치가 가장 높았다. KT는 영업이익이 전년보다 소폭 줄어들 것으로 예상되지만 지난해 3분기 들어서야 경영 정상화를 이뤄낸 점을 고려하면 선방했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 LG유플러스는 홀로 세자릿 수 영업이익 감소가 예상된다. NH투자증권에 따르면 LG유플러스의 지난해 영업이익은 1조550억원으로 전년(1조813억원)에 비해 2.5% 감소할 것으로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덩치는 커졌지만 수익성이 낮은 사업 비중이 높은 탓에 성장세 둔화를 피하지 못했다는 분석이다. 과학기술정보통신부에 따르면 지난해 10월 기준 LG유플러스의 전체 이동통신 가입 회선은 1841만1897개로 KT(1715만5028개)를 누르고 2위에 올랐다. 그러나 이 중 수익성이 크지 않은 사물인터넷(IoT) 회선 비중이 높아 실속은 떨어진다는 평가다. 김희재 대신증권 연구원은 “LG유플러스의 무선 전체 점유율 자체는 늘었지만 휴대폰 대비 ARPU가 낮아서 수익 기여에는 상당한 시간이 걸릴 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5G 보급률도 경쟁사에 비해 떨어진다. 지난해 10월 기준 LG유플러스의 5G 점유율은 21.7%로 무선 전체 점유율 27.5%를 크게 밑돈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 통신업 자체의 성장성도 점차 한계에 다다르고 있다. 5G 월간 순증 가입자는 2022년 최소 50만건대에서 많게는 70만건 중반대였다. 그러나 최근에는 30만~40만건에 그치고 있다. 5G 시장이 포화 상태에 이르고 있다는 뜻이다. 정부의 통신비 인하 압박에 나온 5G 중간 요금제나 온라인 전용 요금제도 ARPU를 끌어내릴 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 통신사들은 AI·클라우드 등 비통신 부문 신사업을 돌파구로 보고 있지만 LG유플러스는 아직 신사업 성과가 뚜렷하지 않은 상황이다. 안재민 NH투자증권 연구원은 “통신 본업의 성장성 둔화를 신사업으로 타개할지, 아니면 시너지가 크지 않은 신사업에 대한 도전을 줄여 수익성을 회복해야 할지 전략적 선택이 필요한 상황”이라고 분석했다.&lt;span&gt;  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;증권가는 LG유플러스의 목표 주가를 낮췄다. 대신증권은 이날 목표 주가를 1만6000원에서 1만4000원으로 하향 조정했다. NH투자증권도 1만1500원에서 1만1000원으로 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“故이선균 사건, 진상 밝혀라”…봉준호 등 동료들 외침</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057820&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057820&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206483297991_1705009712_0019057820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;봉준호 감독 등 문화예술인들이 마약 투약 혐의로 경찰 수사를 받다 극단적 선택으로 숨진 배우 고(故) 이선균 사건의 진상 규명을 촉구하고 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화예술인연대회의(이하 연대회의)는 12일 오전 11시 중구 프레스센터에서 ‘고 이선균 배우의 죽음을 마주하는 문화예술인들의 요구’ 성명을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이선균과 영화 ‘기생충’에서 호흡을 맞춘 봉준호 감독을 비롯해 ‘리바운드’ 등을 연출한 장항준 감독, ‘서울의 봄’ 등에 출연한 배우 김의성, 가수 윤종신 등이 참석한다. ‘악인전’ 등을 연출한 이원태 감독, 이선균과 ‘킬링 로맨스’ ‘화차’에 함께 출연한 배우 최덕문 등도 함께한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 이선균 사건 관련 수사당국의 철저한 진상 규명과 보도 윤리에 어긋난 기사 삭제, 문화예술인 인권 보호를 위한 현행 법령 개정 등을 촉구할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206491997993_1705009759_0019057820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연대회의는 이선균 사건의 실체 파악을 요구하기 위해 만들어진 단체다. 한국영화프로듀서조합, 한국독립영화협회, 한국영화제작가협회, 한국영화감독조합, 한국방송연기자노동조합, 한국매니지먼트연합 등 영화·문화계 종사자 단체 약 30곳이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연대회의는 “이선균 배우의 안타까운 죽음을 마주하면서 다시는 이런 일이 반복되어서는 안 된다는 데 뜻을 같이했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이선균은 마약을 투약한 혐의로 지난해 10월부터 경찰 수사를 받다가 지난달 27일 서울 성북구의 한 주차장에 세워진 차 안에서 숨진 채 발견됐다. 그는 수사 과정에서 억울하다는 입장을 밝혀왔으며 사망 전날에는 거짓말탐지기 조사를 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이선균 사망 이후 일각에서는 그의 마약 혐의와 관련성이 적은 사생활 폭로식 언론 보도와 경찰의 공개 소환 등에 대한 지적이 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“故이선균 사건, 진상 밝혀라”…봉준호 등 동료들 외침</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057820&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057820&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206483297991_1705009712_0019057820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;봉준호 감독 등 문화예술인들이 마약 투약 혐의로 경찰 수사를 받다 극단적 선택으로 숨진 배우 고(故) 이선균 사건의 진상 규명을 촉구하고 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화예술인연대회의(이하 연대회의)는 12일 오전 11시 중구 프레스센터에서 ‘고 이선균 배우의 죽음을 마주하는 문화예술인들의 요구’ 성명을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이선균과 영화 ‘기생충’에서 호흡을 맞춘 봉준호 감독을 비롯해 ‘리바운드’ 등을 연출한 장항준 감독, ‘서울의 봄’ 등에 출연한 배우 김의성, 가수 윤종신 등이 참석한다. ‘악인전’ 등을 연출한 이원태 감독, 이선균과 ‘킬링 로맨스’ ‘화차’에 함께 출연한 배우 최덕문 등도 함께한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 이선균 사건 관련 수사당국의 철저한 진상 규명과 보도 윤리에 어긋난 기사 삭제, 문화예술인 인권 보호를 위한 현행 법령 개정 등을 촉구할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206491997993_1705009759_0019057820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연대회의는 이선균 사건의 실체 파악을 요구하기 위해 만들어진 단체다. 한국영화프로듀서조합, 한국독립영화협회, 한국영화제작가협회, 한국영화감독조합, 한국방송연기자노동조합, 한국매니지먼트연합 등 영화·문화계 종사자 단체 약 30곳이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연대회의는 “이선균 배우의 안타까운 죽음을 마주하면서 다시는 이런 일이 반복되어서는 안 된다는 데 뜻을 같이했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이선균은 마약을 투약한 혐의로 지난해 10월부터 경찰 수사를 받다가 지난달 27일 서울 성북구의 한 주차장에 세워진 차 안에서 숨진 채 발견됐다. 그는 수사 과정에서 억울하다는 입장을 밝혀왔으며 사망 전날에는 거짓말탐지기 조사를 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이선균 사망 이후 일각에서는 그의 마약 혐의와 관련성이 적은 사생활 폭로식 언론 보도와 경찰의 공개 소환 등에 대한 지적이 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 지진에 화상, 입원 거부…5살 아이, 결국 세상 떠났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057821&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057821&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206461697990_1705009576_0019057821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 노토반도 지진이 결국 5살 어린 아이의 목숨을 앗아갔다. 아이는 지진으로 인해 화상을 입었는데 병원에서 입원을 거부당해 대기하던 중 결국 숨지는 안타까운 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 일본 공영 NHK와 테레비가나자와 등 현지 매체에 따르면 지난 1일 일본 이시카와현에 규모 7.6의 지진이 덮칠 당시 나카가와 가나토(5)군은 어머니 미사키씨와 함께 친척 집에서 석유 난로 위에 떡을 굽고 있었다. 난로 위 주전자에는 물이 끓고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 갑자기 진도 7의 지진이 이들을 덮쳤다. 지진으로 집이 크게 흔들리면서 난로 위에서 끓던 주전자는 바닥으로 떨어졌고, 가나토의 엉덩이와 다리 위에 펄펄 끓던 뜨거운 물이 튀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 지진이 몰린 이 지역 일대에서 구급차 호출은 쉽지 않았다. 가나토군의 어머니는 지진 발생 직후 신고가 집중되면서 “화상으로는 출동할 수 없다”는 답변을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화상을 입은 아이가 고통스러워하자 어머니는 직접 차를 몰고 병원에 가기로 했다. 하지만 지진으로 도로가 파괴되고 경보까지 울리면서 이 역시도 불가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206484497992_1705009724_0019057821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다시 한번 119에 전화를 걸어 읍소하자 이번에는 구급차가 출동했다. 어머니는 입원 치료를 요청했지만 병원에서는 “경상은 아니지만 중상도 아니다”며 입원을 거부했다고 한다. 어머니는 “간지러워, 아파”라고 울부짖는 아이와 함께 병원 로비에서 하룻밤을 지새우고 집으로 돌아왔다. 어머니는 “집도 지진 피해를 입어 돌아갈 상황이 아니어서 어떻게 해야 할지 고민이 많았다”고 당시 심경을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집으로 돌아온 3일 아침부터는 가나토의 상태가 악화됐다. 화상 통증과 함께 41도의 고열에도 시달렸다. 심한 메스꺼움 증상까지 나타나 시내 의원을 찾았지만 약 처방 외에는 별다른 조치를 취할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 아침 가나토는 첫날 들렸던 병원을 다시 찾았다. 하지만 ‘발열자는 방으로 들일 수 없다’는 이유로 한참을 기다려야 했다. 겨우 진찰 순서가 됐지만 그사이 숨을 거둔 상태였다. 가나토는 집중치료실(ICU)로 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카정 당국은 “가나토가 경상에서 용태가 급변해 며칠 후 사망했다”고 밝혔다. 일본열상학회의 화상 분류체계에 따르면 가나토는 신체 부위의 15~30%에 해당하는 온수로 인한 화상, 즉 2도 중등증 등급에 해당한다. 학회는 중증과 중등증은 ‘입원 치료 수준’이라며 “중등증이라도 상황에 따라 구급을 요청할 수 있으며 일반 병원에서 입원 치료해야 한다”고 고지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나토를 진찰한 병원 측은 일본 매체에 “현재 경위를 검증하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니는 “지켜주지 못해 미안해”라며 슬퍼했다. “병원에 입원만 할 수 있었다면”이라며 괴로워하기도 했다. 어머니에 따르면 가나토가 상냥한 아이였다고 한다. 생전에 가나토는 “장래에 히어로 같은, 사람을 지키는 일을 하고 싶다”고 말했다고 한다. 어머니는 “억울하고 씁쓸하다. 왜 이렇게 돼버렸는지 아쉬움밖에 없다”며 “아이가 돌아왔으면 좋겠다. 이럴 줄 알았으면 좀 더 같이 놀아주는 건데, 후회로 가득하다”고 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 지진에 화상, 입원 거부…5살 아이, 결국 세상 떠났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057821&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057821&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-11T21:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206461697990_1705009576_0019057821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 노토반도 지진이 결국 5살 어린 아이의 목숨을 앗아갔다. 아이는 지진으로 인해 화상을 입었는데 병원에서 입원을 거부당해 대기하던 중 결국 숨지는 안타까운 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 일본 공영 NHK와 테레비가나자와 등 현지 매체에 따르면 지난 1일 일본 이시카와현에 규모 7.6의 지진이 덮칠 당시 나카가와 가나토(5)군은 어머니 미사키씨와 함께 친척 집에서 석유 난로 위에 떡을 굽고 있었다. 난로 위 주전자에는 물이 끓고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 갑자기 진도 7의 지진이 이들을 덮쳤다. 지진으로 집이 크게 흔들리면서 난로 위에서 끓던 주전자는 바닥으로 떨어졌고, 가나토의 엉덩이와 다리 위에 펄펄 끓던 뜨거운 물이 튀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 지진이 몰린 이 지역 일대에서 구급차 호출은 쉽지 않았다. 가나토군의 어머니는 지진 발생 직후 신고가 집중되면서 “화상으로는 출동할 수 없다”는 답변을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화상을 입은 아이가 고통스러워하자 어머니는 직접 차를 몰고 병원에 가기로 했다. 하지만 지진으로 도로가 파괴되고 경보까지 울리면서 이 역시도 불가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011206484497992_1705009724_0019057821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다시 한번 119에 전화를 걸어 읍소하자 이번에는 구급차가 출동했다. 어머니는 입원 치료를 요청했지만 병원에서는 “경상은 아니지만 중상도 아니다”며 입원을 거부했다고 한다. 어머니는 “간지러워, 아파”라고 울부짖는 아이와 함께 병원 로비에서 하룻밤을 지새우고 집으로 돌아왔다. 어머니는 “집도 지진 피해를 입어 돌아갈 상황이 아니어서 어떻게 해야 할지 고민이 많았다”고 당시 심경을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집으로 돌아온 3일 아침부터는 가나토의 상태가 악화됐다. 화상 통증과 함께 41도의 고열에도 시달렸다. 심한 메스꺼움 증상까지 나타나 시내 의원을 찾았지만 약 처방 외에는 별다른 조치를 취할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 아침 가나토는 첫날 들렸던 병원을 다시 찾았다. 하지만 ‘발열자는 방으로 들일 수 없다’는 이유로 한참을 기다려야 했다. 겨우 진찰 순서가 됐지만 그사이 숨을 거둔 상태였다. 가나토는 집중치료실(ICU)로 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카정 당국은 “가나토가 경상에서 용태가 급변해 며칠 후 사망했다”고 밝혔다. 일본열상학회의 화상 분류체계에 따르면 가나토는 신체 부위의 15~30%에 해당하는 온수로 인한 화상, 즉 2도 중등증 등급에 해당한다. 학회는 중증과 중등증은 ‘입원 치료 수준’이라며 “중등증이라도 상황에 따라 구급을 요청할 수 있으며 일반 병원에서 입원 치료해야 한다”고 고지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나토를 진찰한 병원 측은 일본 매체에 “현재 경위를 검증하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니는 “지켜주지 못해 미안해”라며 슬퍼했다. “병원에 입원만 할 수 있었다면”이라며 괴로워하기도 했다. 어머니에 따르면 가나토가 상냥한 아이였다고 한다. 생전에 가나토는 “장래에 히어로 같은, 사람을 지키는 일을 하고 싶다”고 말했다고 한다. 어머니는 “억울하고 씁쓸하다. 왜 이렇게 돼버렸는지 아쉬움밖에 없다”며 “아이가 돌아왔으면 좋겠다. 이럴 줄 알았으면 좀 더 같이 놀아주는 건데, 후회로 가득하다”고 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박효신 전입신고한 한남더힐, ‘79억’ 강제경매…무슨일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057854&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057854&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207050697995_1705010706_0019057854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 박효신(43)씨가 2021년 전입신고를 한 서울 용산구 소재 고급 아파트가 79억원에 경매로 나와 그 배경에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 경·공매 데이터 전문기업 지지옥션에 따르면 서울 용산구 한남동 한남더힐 면적 240㎡(72.7평형)에 대한 강제경매가 오는 23일 서울서부지방법원에서 진행된다. 감정가는 78억9000만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제경매는 법원에서 채무자의 부동산을 압류해 경매에 넘기는 것으로, 채무자가 대여금 등을 변제기일까지 갚지 못할 때 개시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 경매는 채권자 중 한 곳인 바이온주식회사가 법원으로부터 대여금 지급명령을 받아 2022년 4월 경매를 신청한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207053597996_1705010735_0019057854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전입세대 확인서를 보면 박씨가 이 아파트에 전입했고 아파트 소유권을 박씨의 전 소속사인 글러브엔터테인먼트가 갖고 있다는 점에서 박씨가 소속사 소유 아파트에 살던 것으로 추정된다. 다만 현황 조사 당시 집에 아무도 없어 박씨의 실제 거주 여부는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 2016년 당시 신생 기획사였던 글러브엔터테인먼트와 전속계약을 맺었으나, 이후 이 소속사를 상대로 소송하는 등 갈등을 겪다 2022년 직접 소속사를 세웠다. 그는 이적 당시 팬클럽에 “3년간 음원 수익과 전속계약금도 받지 못했다”고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제경매가 진행돼 낙찰되면 매각금액은 부동산 등기순서에 따라 채권자들이 가져간다. 바이온의 청구액은 5억6894만원이며 FNC엔터테인먼트 산하 투자회사인 FNC인베스트먼트도 65억원의 근저당을 설정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박효신 전입신고한 한남더힐, ‘79억’ 강제경매…무슨일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057854&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057854&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207050697995_1705010706_0019057854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 박효신(43)씨가 2021년 전입신고를 한 서울 용산구 소재 고급 아파트가 79억원에 경매로 나와 그 배경에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 경·공매 데이터 전문기업 지지옥션에 따르면 서울 용산구 한남동 한남더힐 면적 240㎡(72.7평형)에 대한 강제경매가 오는 23일 서울서부지방법원에서 진행된다. 감정가는 78억9000만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제경매는 법원에서 채무자의 부동산을 압류해 경매에 넘기는 것으로, 채무자가 대여금 등을 변제기일까지 갚지 못할 때 개시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 경매는 채권자 중 한 곳인 바이온주식회사가 법원으로부터 대여금 지급명령을 받아 2022년 4월 경매를 신청한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207053597996_1705010735_0019057854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전입세대 확인서를 보면 박씨가 이 아파트에 전입했고 아파트 소유권을 박씨의 전 소속사인 글러브엔터테인먼트가 갖고 있다는 점에서 박씨가 소속사 소유 아파트에 살던 것으로 추정된다. 다만 현황 조사 당시 집에 아무도 없어 박씨의 실제 거주 여부는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 2016년 당시 신생 기획사였던 글러브엔터테인먼트와 전속계약을 맺었으나, 이후 이 소속사를 상대로 소송하는 등 갈등을 겪다 2022년 직접 소속사를 세웠다. 그는 이적 당시 팬클럽에 “3년간 음원 수익과 전속계약금도 받지 못했다”고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제경매가 진행돼 낙찰되면 매각금액은 부동산 등기순서에 따라 채권자들이 가져간다. 바이온의 청구액은 5억6894만원이며 FNC엔터테인먼트 산하 투자회사인 FNC인베스트먼트도 65억원의 근저당을 설정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北유엔대사, ‘러 北무기 사용’ 비판에 “근거없는 비난”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057862&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057862&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023091415174265680_1694672262_0019057862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 유엔 안전보장이사회(안보리) 회의에서 러시아가 북한 미사일을 사용해 우크라이나를 공격하고 있다는 비판이 제기된 것에 대해 북한이 “무근거한 비난”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 조선중앙통신에 따르면 김 성 주유엔 북한대사는 11일자 담화를 통해 “미국이 의제토의와 전혀 상관없는 조선민주주의인민공화국을 걸고든 것은 궁지에 빠진 그들의 처지를 그대로 반영한 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대사는 이어 “러시아와 전략적 대결에서 힘과 수가 딸린다는 것을 스스로 드러내놓을 뿐”이라며 “미국의 무근거한 비난에 일일이 논평할 필요를 느끼지 않는다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “자주적 주권 국가들 사이의 합법적 관계를 비법화하려는 미국의 처사는 (중략) 국제법에 대한 전면거부”라며 “안보리 회의는 국제평화와 안전의 근간을 좀먹는 불치의 암적 존재가 바로 미국이라는 것을 보여준 계기”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대사는 “우크라이나 사태는 러시아의 합리적이고 정당한 안전이익을 침해하며 나토의 동진을 계단식으로 추진한 미국의 대결 정책에 의해 산생된 것”이라며 북한의 기존 주장을 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 열린 안보리 회의에서는 러시아가 북한에서 조달한 미사일을 사용해 우크라이나에 파괴적 공격을 이어가고 있다는 비판이 제기됐다. 이에 러시아는 증거가 없다며 미국이 잘못된 정보를 퍼뜨리고 있다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北유엔대사, ‘러 北무기 사용’ 비판에 “근거없는 비난”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057862&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057862&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023091415174265680_1694672262_0019057862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 유엔 안전보장이사회(안보리) 회의에서 러시아가 북한 미사일을 사용해 우크라이나를 공격하고 있다는 비판이 제기된 것에 대해 북한이 “무근거한 비난”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 조선중앙통신에 따르면 김 성 주유엔 북한대사는 11일자 담화를 통해 “미국이 의제토의와 전혀 상관없는 조선민주주의인민공화국을 걸고든 것은 궁지에 빠진 그들의 처지를 그대로 반영한 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대사는 이어 “러시아와 전략적 대결에서 힘과 수가 딸린다는 것을 스스로 드러내놓을 뿐”이라며 “미국의 무근거한 비난에 일일이 논평할 필요를 느끼지 않는다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “자주적 주권 국가들 사이의 합법적 관계를 비법화하려는 미국의 처사는 (중략) 국제법에 대한 전면거부”라며 “안보리 회의는 국제평화와 안전의 근간을 좀먹는 불치의 암적 존재가 바로 미국이라는 것을 보여준 계기”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대사는 “우크라이나 사태는 러시아의 합리적이고 정당한 안전이익을 침해하며 나토의 동진을 계단식으로 추진한 미국의 대결 정책에 의해 산생된 것”이라며 북한의 기존 주장을 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 열린 안보리 회의에서는 러시아가 북한에서 조달한 미사일을 사용해 우크라이나에 파괴적 공격을 이어가고 있다는 비판이 제기됐다. 이에 러시아는 증거가 없다며 미국이 잘못된 정보를 퍼뜨리고 있다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방세환 시장 “세계적 문화예술도시, 스포츠 허브 도시 광주시”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207290597999_1705012146_0019057885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;방세환 경기도 광주시장이 “세계적인 문화예술 도시, 스포츠 허브 도시로 거듭나는 광주시가 될 수 있도록 노력하겠다”고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 11일 시청에서 신년 기자회견을 열어 “올해는 WASBE 세계관악컨퍼런스 개최와 2026년 경기도 종합체육대회 유치 기반 마련이라는 큰 목표를 이루는 한 해가 될 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 오는 7월 열리는 세계 음악축제인 세계관악컨퍼런스에 총력전을 펼쳐, 이를 기반으로 국제도시로서의 브랜드 가치와 도시 경쟁력을 높인다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 특히 “세계관악컨퍼런스는 시 정체성을 확립하는 기폭제가 될 것”이라며 문화예술 도시로의 품격을 강조하고 나선 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방 시장은 지역 활성화를 위한 도시 기능 재편에 대해서는 “광주역세권 상업·산업시설용지 복합 개발사업에 속도를 내겠다”며 “도시개발 사업 진척률을 높여 지역 균형 발전을 도모하고 자족도시로서의 경쟁력을 확보하겠다”고 말했다. 이어 “공장 집단화와 장래 확장성, 생산활동과 관리의 효율성 등을 고려해 광주시에 맞는 장기적 관점의 산업단지를 조성하고 공업용지 확대 방안도 시급히 마련해 산업 경쟁력을 높이겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 교통정책에 대해 “버스노선 체계를 개편해 기존 경강선 역사 및 환승 거점을 활용한 버스 지선·간선 환승 체계 구축과 통학노선 개편안을 포함해 단계적으로 이행할 계획”이라며 “신규사업으로 교통 소외지역에 대해서는 새로운 교통수단인 수요응답형 버스 운송 사업인 일명 콜버스를 확대해 지역별 촘촘한 대중교통 서비스를 제공하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 지역경제 활성화를 위해서는 “사업비 105억원을 투입해 지역 내 소비 촉진을 유도하고 청년지원센터 ‘더누림 플랫폼’을 통해 청년들에게 필요한 정보와 서비스를 제공할 것&quot;이라며 &quot;다각적인 지원으로 교육격차 해소와 창의형 인재 육성에 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방세환 시장 “세계적 문화예술도시, 스포츠 허브 도시 광주시”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207290597999_1705012146_0019057885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;방세환 경기도 광주시장이 “세계적인 문화예술 도시, 스포츠 허브 도시로 거듭나는 광주시가 될 수 있도록 노력하겠다”고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 11일 시청에서 신년 기자회견을 열어 “올해는 WASBE 세계관악컨퍼런스 개최와 2026년 경기도 종합체육대회 유치 기반 마련이라는 큰 목표를 이루는 한 해가 될 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 오는 7월 열리는 세계 음악축제인 세계관악컨퍼런스에 총력전을 펼쳐, 이를 기반으로 국제도시로서의 브랜드 가치와 도시 경쟁력을 높인다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 특히 “세계관악컨퍼런스는 시 정체성을 확립하는 기폭제가 될 것”이라며 문화예술 도시로의 품격을 강조하고 나선 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방 시장은 지역 활성화를 위한 도시 기능 재편에 대해서는 “광주역세권 상업·산업시설용지 복합 개발사업에 속도를 내겠다”며 “도시개발 사업 진척률을 높여 지역 균형 발전을 도모하고 자족도시로서의 경쟁력을 확보하겠다”고 말했다. 이어 “공장 집단화와 장래 확장성, 생산활동과 관리의 효율성 등을 고려해 광주시에 맞는 장기적 관점의 산업단지를 조성하고 공업용지 확대 방안도 시급히 마련해 산업 경쟁력을 높이겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 교통정책에 대해 “버스노선 체계를 개편해 기존 경강선 역사 및 환승 거점을 활용한 버스 지선·간선 환승 체계 구축과 통학노선 개편안을 포함해 단계적으로 이행할 계획”이라며 “신규사업으로 교통 소외지역에 대해서는 새로운 교통수단인 수요응답형 버스 운송 사업인 일명 콜버스를 확대해 지역별 촘촘한 대중교통 서비스를 제공하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 시장은 지역경제 활성화를 위해서는 “사업비 105억원을 투입해 지역 내 소비 촉진을 유도하고 청년지원센터 ‘더누림 플랫폼’을 통해 청년들에게 필요한 정보와 서비스를 제공할 것&quot;이라며 &quot;다각적인 지원으로 교육격차 해소와 창의형 인재 육성에 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이낙연 탈당’에 文은 뭐라 말할까…홍익표 文 예방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057938&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057938&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023071710362594056_1689557785_0019057938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍익표 더불어민주당 원내대표가 문재인 전 대통령을 예방한다. 비명계 모임인 ‘원칙과 상식’ 소속 의원 3명이 탈당한 뒤 이낙연 전 더불어민주당 대표까지 탈당하면서 문 전 대통령이 당내 분열 상황에 대해 언급을 할지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 원내대표는 12일 오후 경남 양산 평산마을로 가 문 전 대통령을 예방할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 원내대표는 잇따른 탈당으로 인한 당 분열 상황에 대해 문 전 대통령으로부터 조언을 구할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선을 앞두고 당내 분열을 커지고 있다. 지난 10일 비명계 모임 ‘원칙과 상식’ 소속 김종민·이원욱·조응천 의원이 탈당했다. 11일에는 이낙연 전 대표까지 탈당을 선언하고 신당 창당 구상을 밝혔다. 원칙과 상식 소속 의원들도 신당 관련 구상을 밝힐 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 상황에서 문 전 대통령이 어떠한 메시지를 낼지 관심이 쏠린다. 문 전 대통령이 당내 분열에 대한 우려를 직접적으로 드러낼 경우 이 전 대표와 비명계의 신당 창당 추진에도 영향을 미칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;문 전 대통령은 지난 6일 김대중 대통령 탄생 100주년 기념식에서 “김 전 대통령은 ‘나는 이제 늙고 병들어 힘이 없으니 젊은 당신들이 나서 야권 통합으로 힘을 모으고 반드시 정권 교체를 이루라’고 신신당부했다”며 “그의 유지에 따른 야권 대통합으로 끝내 정권 교체를 해낼 수 있었지만 오늘 우리는 김 전 대통령 앞에서 부끄럽다”고 언급한 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 또 “정치가 다시 희망을 만들어내지 않으면 안 된다”며 “다시 마주한 위기 앞에서 김 전 대통령의 마지막 유언처럼 우리는 또다시 민주주의, 민생 경제, 평화의 가치 아래 단합하고 통합해야 한다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이낙연 탈당’에 文은 뭐라 말할까…홍익표 文 예방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057938&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057938&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023071710362594056_1689557785_0019057938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍익표 더불어민주당 원내대표가 문재인 전 대통령을 예방한다. 비명계 모임인 ‘원칙과 상식’ 소속 의원 3명이 탈당한 뒤 이낙연 전 더불어민주당 대표까지 탈당하면서 문 전 대통령이 당내 분열 상황에 대해 언급을 할지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 원내대표는 12일 오후 경남 양산 평산마을로 가 문 전 대통령을 예방할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 원내대표는 잇따른 탈당으로 인한 당 분열 상황에 대해 문 전 대통령으로부터 조언을 구할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선을 앞두고 당내 분열을 커지고 있다. 지난 10일 비명계 모임 ‘원칙과 상식’ 소속 김종민·이원욱·조응천 의원이 탈당했다. 11일에는 이낙연 전 대표까지 탈당을 선언하고 신당 창당 구상을 밝혔다. 원칙과 상식 소속 의원들도 신당 관련 구상을 밝힐 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 상황에서 문 전 대통령이 어떠한 메시지를 낼지 관심이 쏠린다. 문 전 대통령이 당내 분열에 대한 우려를 직접적으로 드러낼 경우 이 전 대표와 비명계의 신당 창당 추진에도 영향을 미칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;문 전 대통령은 지난 6일 김대중 대통령 탄생 100주년 기념식에서 “김 전 대통령은 ‘나는 이제 늙고 병들어 힘이 없으니 젊은 당신들이 나서 야권 통합으로 힘을 모으고 반드시 정권 교체를 이루라’고 신신당부했다”며 “그의 유지에 따른 야권 대통합으로 끝내 정권 교체를 해낼 수 있었지만 오늘 우리는 김 전 대통령 앞에서 부끄럽다”고 언급한 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 또 “정치가 다시 희망을 만들어내지 않으면 안 된다”며 “다시 마주한 위기 앞에서 김 전 대통령의 마지막 유언처럼 우리는 또다시 민주주의, 민생 경제, 평화의 가치 아래 단합하고 통합해야 한다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 부탁”…‘갤럭시 신화’ 삼성 고동진 與영입 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057943&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057943&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207574298003_1705013862_0019057943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 4월 총선을 두앞고 고동진 삼성전자 고문 영입을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정하 국민의힘 수석대변인은 “고동진 전 사장 영입은 한동훈 비상대책위원장이 직접 부탁했다”며 “아직 결정된 것은 아니다”라고 11일 밝혔다. 영입을 위해 고 고문과 접촉 중이라는 사실을 인정한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 고문은 1984년 삼성전자에 평사원으로 입사해 유럽 연구소장, 상품기획팀장, 개발실장 등 주요 직책을 두루 거쳐 사장 자리에까지 오른 인물이다. 무선 사업부를 이끌어 ‘갤럭시 성공 신화’의 주역으로 평가받기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207582198004_1705013902_0019057943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고 고문이 국민의힘에 합류할 경우 삼성 사업장이 있는 경기도 수원무 지역구에 출마하거나 비례대표로 출마할 것으로 전망된다. 수원무는 김진표 국회의장이 불출마를 선언한 곳이다. 다만 수원은 5개 지역구를 모두 더불어민주당이 차지하고 있을 만큼 보수의 험지로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 인재영입위원회 공동위원장도 겸하고 있는 한동훈 위원장은 앞서 학교폭력 전문 변호사인 박상수 변호사도 영입한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 부탁”…‘갤럭시 신화’ 삼성 고동진 與영입 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057943&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057943&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207574298003_1705013862_0019057943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 4월 총선을 두앞고 고동진 삼성전자 고문 영입을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정하 국민의힘 수석대변인은 “고동진 전 사장 영입은 한동훈 비상대책위원장이 직접 부탁했다”며 “아직 결정된 것은 아니다”라고 11일 밝혔다. 영입을 위해 고 고문과 접촉 중이라는 사실을 인정한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 고문은 1984년 삼성전자에 평사원으로 입사해 유럽 연구소장, 상품기획팀장, 개발실장 등 주요 직책을 두루 거쳐 사장 자리에까지 오른 인물이다. 무선 사업부를 이끌어 ‘갤럭시 성공 신화’의 주역으로 평가받기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011207582198004_1705013902_0019057943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고 고문이 국민의힘에 합류할 경우 삼성 사업장이 있는 경기도 수원무 지역구에 출마하거나 비례대표로 출마할 것으로 전망된다. 수원무는 김진표 국회의장이 불출마를 선언한 곳이다. 다만 수원은 5개 지역구를 모두 더불어민주당이 차지하고 있을 만큼 보수의 험지로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 인재영입위원회 공동위원장도 겸하고 있는 한동훈 위원장은 앞서 학교폭력 전문 변호사인 박상수 변호사도 영입한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, ‘경기북부 대개발 기업인 맞손토크’ 열어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057979&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057979&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208045598005_1705014295_0019057979.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사는 지난 11일 의정부시 경기도일자리재단 북부사업본부 차오름홀에서 ‘경기북부 대개발 기업인 맞손토크’를 열어, 경기북부 기업인들의 애로사항을 듣고 해결할 수 있는 플랫폼을 만들겠다고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북부 대개발은 교통 기반시설 개선, 일자리 창출, 교육·의료 등 삶의 질 향상, 생태관광 자원 개발로 경기북부의 잠재력을 깨우는 내용을 담은 민선8기 ‘김동연호’ 경기도의 정책비전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 경기북부특별자치도 설치를 통해 북부 대개발을 현실화한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “올해 경제가 많이 어려울 것으로 예상이 되는 데 함께 힘을 합쳐서 난관을 돌파하자”며&lt;span&gt; “세계 경제를 쇼트트랙에 비유하면 현재 코너를 돌고 있다. 내 앞의 선수를 추월할 수 있는 가장 좋은 찬스는 코너를 돌 때라고 한다. 이럴 때 제대로 된 길을 가야 한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러면서 김 지사는 “경기도는 올바른 길을 가고 있다. 경기도를 믿어주시고 힘내시기 바란다”며 “경기도가 힘든 상황을 뚫고 나가서 빨리 오는 새벽, 빨리 오는 봄을 만들도록 하겠다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞손토크는 참석 기업인들이 경기북부에서 기업을 운영하며 겪는 애로사항을 털어놓고 이에 대해 김 지사가 답하는 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 북부 대개발 비전 구체화를 위해 행정2부지사를 단장으로 하는 북부 대개발 전담조직(TF)을 출범하고, 북부특별자치도의 미래지향적 명칭을 공모할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 북부특별자치도 공통공약 운동을 전개하는 등 다각적으로 경기북부 발전과 북부특별자치도 설치를 위한 노력을 멈추지 않는다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 경기북부특별자치도 설치를 위해 비전·발전 전략 정책 연구용역과 민관합동추진위원회 출범, 숙의공론조사, 시군 순회 설명회 등 100여 회에 걸쳐 꾸준히 도민과 소통했다. 아울러 북부 대개발 비전과 로드맵을 마련해 행정안전부에 북부특별자치도 설치 주민투표 실시를 건의한 바 있다. 올해도 북부 발전에 4854억원을 투입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연, ‘경기북부 대개발 기업인 맞손토크’ 열어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057979&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019057979&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208045598005_1705014295_0019057979.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사는 지난 11일 의정부시 경기도일자리재단 북부사업본부 차오름홀에서 ‘경기북부 대개발 기업인 맞손토크’를 열어, 경기북부 기업인들의 애로사항을 듣고 해결할 수 있는 플랫폼을 만들겠다고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북부 대개발은 교통 기반시설 개선, 일자리 창출, 교육·의료 등 삶의 질 향상, 생태관광 자원 개발로 경기북부의 잠재력을 깨우는 내용을 담은 민선8기 ‘김동연호’ 경기도의 정책비전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 경기북부특별자치도 설치를 통해 북부 대개발을 현실화한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “올해 경제가 많이 어려울 것으로 예상이 되는 데 함께 힘을 합쳐서 난관을 돌파하자”며&lt;span&gt; “세계 경제를 쇼트트랙에 비유하면 현재 코너를 돌고 있다. 내 앞의 선수를 추월할 수 있는 가장 좋은 찬스는 코너를 돌 때라고 한다. 이럴 때 제대로 된 길을 가야 한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러면서 김 지사는 “경기도는 올바른 길을 가고 있다. 경기도를 믿어주시고 힘내시기 바란다”며 “경기도가 힘든 상황을 뚫고 나가서 빨리 오는 새벽, 빨리 오는 봄을 만들도록 하겠다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞손토크는 참석 기업인들이 경기북부에서 기업을 운영하며 겪는 애로사항을 털어놓고 이에 대해 김 지사가 답하는 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 북부 대개발 비전 구체화를 위해 행정2부지사를 단장으로 하는 북부 대개발 전담조직(TF)을 출범하고, 북부특별자치도의 미래지향적 명칭을 공모할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 북부특별자치도 공통공약 운동을 전개하는 등 다각적으로 경기북부 발전과 북부특별자치도 설치를 위한 노력을 멈추지 않는다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 경기북부특별자치도 설치를 위해 비전·발전 전략 정책 연구용역과 민관합동추진위원회 출범, 숙의공론조사, 시군 순회 설명회 등 100여 회에 걸쳐 꾸준히 도민과 소통했다. 아울러 북부 대개발 비전과 로드맵을 마련해 행정안전부에 북부특별자치도 설치 주민투표 실시를 건의한 바 있다. 올해도 북부 발전에 4854억원을 투입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“옆에 있는 여자 찔러라” 환청 듣고 흉기 휘두른 30대女</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058041&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058041&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2022050216034984398_1694508554_0019058041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;환청을 듣고 지인을 흉기로 찔러 살해하려 한 30대 여성이 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 수원남부경찰서는 살인미수 혐의로 A씨를 현행범 체포해 조사하고 있다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 전날 오후 5시쯤 수원시 권선구 내 자신이 사는 다세대주택에서 집에 있던 흉기로 지인인 20대 여성 B씨의 목 등을 여러 차례 찌른 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 이후 A씨는 직접 112에 “아는 동생이 흉기에 찔렸다”고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에 도착한 경찰은 A씨를 현행범으로 체포하고 B씨를 인근 병원으로 이송했다. 다행히 생명에는 지장이 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “옆에 여자를 찔러 죽이라는 환청을 들었다”며 “그걸 듣고 내가 범행을 한 것 같다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 과거 정신 병력으로 치료받은 적이 있는 것으로 알려졌다. B씨는 전날 A씨의 집을 방문해 하룻밤을 묵었다가 피해를 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대해 구속영장을 신청할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“옆에 있는 여자 찔러라” 환청 듣고 흉기 휘두른 30대女</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058041&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058041&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-11T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2022050216034984398_1694508554_0019058041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;환청을 듣고 지인을 흉기로 찔러 살해하려 한 30대 여성이 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 수원남부경찰서는 살인미수 혐의로 A씨를 현행범 체포해 조사하고 있다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 전날 오후 5시쯤 수원시 권선구 내 자신이 사는 다세대주택에서 집에 있던 흉기로 지인인 20대 여성 B씨의 목 등을 여러 차례 찌른 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 이후 A씨는 직접 112에 “아는 동생이 흉기에 찔렸다”고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에 도착한 경찰은 A씨를 현행범으로 체포하고 B씨를 인근 병원으로 이송했다. 다행히 생명에는 지장이 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “옆에 여자를 찔러 죽이라는 환청을 들었다”며 “그걸 듣고 내가 범행을 한 것 같다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 과거 정신 병력으로 치료받은 적이 있는 것으로 알려졌다. B씨는 전날 A씨의 집을 방문해 하룻밤을 묵었다가 피해를 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대해 구속영장을 신청할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[새해 기도문]“이 또한 지나 가리이다!”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058090&amp;code=61221411&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058090&amp;code=61221411&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-11T23:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023051008580221324_1683676683_0019058090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;김숙희 목사 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;뉴바이오㈜ 대표이사&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;광주반석교회 담임&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;㈔신바람 이사장&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;홍지 중·고등학교 이사장 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;광주기독타임즈 이사장&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주님 새해에는 모든 문제들이 지나가게 하옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 새해가 밝았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 한해는 하나님과 동행하며 소명 다하는 삶을 통해 , 한 알의 밀알로 헌신 하는 마음으로 살아가길 간절히 소망 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구촌의 전쟁이 이제는 종식되게 하여 주옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 시작 된 남과 북의 이념과 전쟁의 아픔을 우리 민족이 다시는 슬픈 비극을 겪지 않도록 긍휼을 여겨 주옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남과 북의 지도자들에게 솔로몬의 지혜를 내려 주옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새해를 맞이하는 모든분들에게 마음과 생각이 저 마다의 꿈과  목표와 소원을 통해 행복의 기쁨과 생각을 가질수 있도록 은혜를 내려 주옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새해에는 교회들이 복음의 온기를 통해서 예배가 회복되고, 소망과 희망을 안겨 줄수 있는 환경을 주옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 새해에는 교회들이 하나님의 조건 없는 나눔과 사랑을 통해 섬김을 많은 지구촌 사람들과 이웃들에게 전하게 포용과 더불어 함께 살아갈수 있는 우리 모두가 되게 하옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화해와 평화를 이루고, 아울러 생명의 소중함을 모든 사람들이 실천 할수 있는 마음을 주시옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나로 힘들었던 시간들을 보낸 지구촌 이웃들과 우리의 이웃들을 향한 섬김과 전도를 통해 복음의 씨앗을 나누는 교회와 성도들이 되게 하소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주님!&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구촌 모든 사람들에게 평화와 자유를 희망하는 길은 오직 한 길! 예수 그리스도를 믿는 길 밖에는 없음을 알게 하여 주옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새해에는 섬김과 용서와 나눔을 통해 우리 모두가 함께 더불어,함께 나아가는 공동체가 되게 하옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제가 회복되고, 기업인들 경영이 회복되고, 개인들의 생활에는 활력이 넘치는 한 해가 되게 하여 주옵소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 한 해는 우리 모두가 서로 서로 마음과 지혜를 모아서 함께 하는 사회와 공동체를 위하여  섬김과 헌신의 사명감으로 우리 모두가 한 마음, 한 뜻이 되어, 기도와 행함이 있는 믿음을 가지게 하소서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님 이름으로 간절히 기도 드립니다. 아멘.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “‘이재명 피습 특검’ 반대, ‘김건희 특검’은 찬성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058113&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058113&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023122809030682527_1703721787_0019058113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 개혁신당(가칭) 정강정책위원장이 더불어민주당 일각에서 언급하는 ‘이재명 대표 피습 특검’에 대해 “안타까운 피습 사건을 정치적으로 확대 재생산하는 것”이라고 비판했다. 그러면서 “민주당은 특검 남발에 대해서 문제의식을 가져야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208530598011_1705017185_0019058113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 11일 오후 자신의 페이스북을 통해 “다행히 이재명 대표께서 조기에 회복해 업무에 복귀했고, 경찰의 수사과정에서 드러난 사실관계에 대해 크게 의문이나 추가적인 의혹을 제기할 만한 정황은 보이지 않는다”면서 “그럼에도 불구하고 민주당 내 일부 인사가 특검까지 언급하는 것은 이 대표에게 발생한 매우 안타까운 피습사건을 정치적으로 확대 재생산 하는 것“이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 “개혁신당은 소위 김건희 특검에 대해 찬성 입장을 가지고 있다”고 밝히며 “그런 중차대한 사안에 쓰여야 할 ‘특검’이라는 두 글자가 너무 가볍게 여겨지지 않도록 민주당은 특검 남발에 대해 문제의식을 가져야 한다”고 했다. ‘김건희 특검’에 대한 찬성 입장을 언급한 것은 민주당이 요구하는 특검을 모두 반대하는 게 아니라는 점을 강조하기 위한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 홍익표 더불어민주당 원내대표는 수사당국을 향해 “이런 식으로 수사를 하면 다시 특검이나 국정조사를 해야 할지 모르겠다. 그런 상황이 오지 않게 수사기관은 (수사를) 철저히 하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “‘이재명 피습 특검’ 반대, ‘김건희 특검’은 찬성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058113&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058113&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-11T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2023122809030682527_1703721787_0019058113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 개혁신당(가칭) 정강정책위원장이 더불어민주당 일각에서 언급하는 ‘이재명 대표 피습 특검’에 대해 “안타까운 피습 사건을 정치적으로 확대 재생산하는 것”이라고 비판했다. 그러면서 “민주당은 특검 남발에 대해서 문제의식을 가져야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208530598011_1705017185_0019058113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 11일 오후 자신의 페이스북을 통해 “다행히 이재명 대표께서 조기에 회복해 업무에 복귀했고, 경찰의 수사과정에서 드러난 사실관계에 대해 크게 의문이나 추가적인 의혹을 제기할 만한 정황은 보이지 않는다”면서 “그럼에도 불구하고 민주당 내 일부 인사가 특검까지 언급하는 것은 이 대표에게 발생한 매우 안타까운 피습사건을 정치적으로 확대 재생산 하는 것“이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 “개혁신당은 소위 김건희 특검에 대해 찬성 입장을 가지고 있다”고 밝히며 “그런 중차대한 사안에 쓰여야 할 ‘특검’이라는 두 글자가 너무 가볍게 여겨지지 않도록 민주당은 특검 남발에 대해 문제의식을 가져야 한다”고 했다. ‘김건희 특검’에 대한 찬성 입장을 언급한 것은 민주당이 요구하는 특검을 모두 반대하는 게 아니라는 점을 강조하기 위한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 홍익표 더불어민주당 원내대표는 수사당국을 향해 “이런 식으로 수사를 하면 다시 특검이나 국정조사를 해야 할지 모르겠다. 그런 상황이 오지 않게 수사기관은 (수사를) 철저히 하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“DJ 정신 실종” 이낙연에…DJ 아들 “저버린 건 본인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058129&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058129&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-12T00:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208581898013_1705017498_0019058129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이낙연 전 더불어민주당 대표가 탈당하면서 “민주당이 자랑했던 김대중(DJ)과 노무현의 정신과 가치와 품격은 사라졌다”고 비판한 데 대해 고(故) 김대중 전 대통령의 3남인 김홍걸 의원이 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 11일 페이스북을 통해 “‘김대중 정신이 실종’됐다는 이낙연 대표님, 정작 김대중 정신을 저버린 분은 본인입니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 또 “과거 김대중 대통령은 오랫동안 정치를 하면서 늘 새로운 인물을 영입하고 시대에 맞는 새로운 시도를 하셨다”며 “김 대통령이 안 계신 지금, 역할을 다한 옛물이 흘러나가면 새물이 그자리를 채워나가는 것도 그 정신을 지켜 나가는 방법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “시대가 아무리 바뀌고 자신의 이익을 위해 김대중 정신을 사칭하는 분들이 계속 나와도 김 대통령의 정신은 민주당을 떠나지 않을 것”이라고 주장했다. ‘자기 이익을 위해 김대중 정신을 사칭하는 분’이라는 표현은 이 전 대표를 겨냥한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208585398014_1705017533_0019058129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당 소속으로 5선 국회의원을 지내고 문재인정부 초대 국무총리를 지낸 이 전 대표는 이날 국회에서 탈당 및 제3지대 신당 창당을 알리는 기자회견을 열고 “민주당이 자랑했던 김대중과 노무현의 정신과 가치와 품격은 사라지고, 폭력적이고 저급한 언동이 횡행하는 ‘1인 정당’ ‘방탄 정당’으로 변질했다”며 이재명 대표 체재를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표의 탈당을 두고 당내에서는 비난이 쇄도했다. 친명계 우원식 의원은 페이스북을 통해 “탈당 자체가 국민을 배신하는 일”이라며 “지금 행보는 김대중·노무현·문재인의 길과 정반대의 길이라는 걸 국민들도 알 것”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친노(친노무현) 적자로 불린 이광재 전 국회 사무총장은 “김대중·노무현 전 대통령은 분열이 아닌 통합을 위해 헌신했다. 두 분의 정신과 민주당의 역사를 욕되게 하지 말라”며 “이별에도 예의가 필요한 법”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재관 전 문재인정부 청와대 국정홍보비서관은 “이 전 대표가 누려온 영광은 당과 당원들의 피와 땀이 있어 가능했다”며 “당과 당원을 배신한 분열의 길은 염치없는 일의 극치로, 앞으로 김대중·노무현·문재인을 말하지 말라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208590398015_1705017545_0019058129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이 전 대표는 이날 저녁 CBS 라디오에 출연해 4월 총선에는 불출마하겠다고 밝혔다. 그는 “(총선에) 출마 않겠다”면서 “평소 제가 1번 타자로 나가면 항상 다음 분들한테 예양으로서 저는 허드렛물 노릇을 할 테니 맑은 물은 이다음 분한테 기대하십시오. 이렇게 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신당의 총선 목표에 대해서는 “지역구에 거의 후보를 내고, 양당의 철옹성 같은 독점 구도를 깨는 데 의미 있을 정도로, 되도록 많은 의석을 얻었으면 좋겠다”고 언급했다. 신당의 장기적 목표와 관련해서는 “개헌을 통해 분권형 대통령제를 도입했으면 한다”며 “특권 없는 정치와 성역 없는 법치를 꼭 구현하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“DJ 정신 실종” 이낙연에…DJ 아들 “저버린 건 본인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058129&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019058129&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-12T00:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208581898013_1705017498_0019058129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이낙연 전 더불어민주당 대표가 탈당하면서 “민주당이 자랑했던 김대중(DJ)과 노무현의 정신과 가치와 품격은 사라졌다”고 비판한 데 대해 고(故) 김대중 전 대통령의 3남인 김홍걸 의원이 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 11일 페이스북을 통해 “‘김대중 정신이 실종’됐다는 이낙연 대표님, 정작 김대중 정신을 저버린 분은 본인입니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 또 “과거 김대중 대통령은 오랫동안 정치를 하면서 늘 새로운 인물을 영입하고 시대에 맞는 새로운 시도를 하셨다”며 “김 대통령이 안 계신 지금, 역할을 다한 옛물이 흘러나가면 새물이 그자리를 채워나가는 것도 그 정신을 지켜 나가는 방법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “시대가 아무리 바뀌고 자신의 이익을 위해 김대중 정신을 사칭하는 분들이 계속 나와도 김 대통령의 정신은 민주당을 떠나지 않을 것”이라고 주장했다. ‘자기 이익을 위해 김대중 정신을 사칭하는 분’이라는 표현은 이 전 대표를 겨냥한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208585398014_1705017533_0019058129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당 소속으로 5선 국회의원을 지내고 문재인정부 초대 국무총리를 지낸 이 전 대표는 이날 국회에서 탈당 및 제3지대 신당 창당을 알리는 기자회견을 열고 “민주당이 자랑했던 김대중과 노무현의 정신과 가치와 품격은 사라지고, 폭력적이고 저급한 언동이 횡행하는 ‘1인 정당’ ‘방탄 정당’으로 변질했다”며 이재명 대표 체재를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표의 탈당을 두고 당내에서는 비난이 쇄도했다. 친명계 우원식 의원은 페이스북을 통해 “탈당 자체가 국민을 배신하는 일”이라며 “지금 행보는 김대중·노무현·문재인의 길과 정반대의 길이라는 걸 국민들도 알 것”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친노(친노무현) 적자로 불린 이광재 전 국회 사무총장은 “김대중·노무현 전 대통령은 분열이 아닌 통합을 위해 헌신했다. 두 분의 정신과 민주당의 역사를 욕되게 하지 말라”며 “이별에도 예의가 필요한 법”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재관 전 문재인정부 청와대 국정홍보비서관은 “이 전 대표가 누려온 영광은 당과 당원들의 피와 땀이 있어 가능했다”며 “당과 당원을 배신한 분열의 길은 염치없는 일의 극치로, 앞으로 김대중·노무현·문재인을 말하지 말라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0112/2024011208590398015_1705017545_0019058129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이 전 대표는 이날 저녁 CBS 라디오에 출연해 4월 총선에는 불출마하겠다고 밝혔다. 그는 “(총선에) 출마 않겠다”면서 “평소 제가 1번 타자로 나가면 항상 다음 분들한테 예양으로서 저는 허드렛물 노릇을 할 테니 맑은 물은 이다음 분한테 기대하십시오. 이렇게 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신당의 총선 목표에 대해서는 “지역구에 거의 후보를 내고, 양당의 철옹성 같은 독점 구도를 깨는 데 의미 있을 정도로, 되도록 많은 의석을 얻었으면 좋겠다”고 언급했다. 신당의 장기적 목표와 관련해서는 “개헌을 통해 분권형 대통령제를 도입했으면 한다”며 “특권 없는 정치와 성역 없는 법치를 꼭 구현하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>