<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-09-16T00:10:55.466Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“이게 9만원?”…월미도 A횟집 바가지 논란, 결국 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017469774&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017469774&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-14T06:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091415215634054_1663136516_0017469774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 월미도에 위치한 한 횟집이 판매한 9만원짜리 포장 회 세트 사진이 온라인 공간에 공개돼 누리꾼들의 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;횟집 측은 평소 포장 손님이 거의 없고 당시 워낙 바쁘다보니 발생한 일이라면서 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘월미도 횟집 스페셜 9만원 회 포장 후기’라는 제목의 글이 게시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 추석 연휴인 지난 11일 남편, 6개월 아기와 함께 월미도에 놀러 간 후 집에서 회를 먹으려고 횟집 포장세트를 구매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091415223134059_1663136551_0017469774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “집에 도착한 후 포장용기를 열어보니 말이 나오지 않았다”며 회 세트 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에는 적은 양의 회가 아무렇게나 담겨져 있어 눈살을 찌푸리게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “식당에 두 차례 전화했는데 바쁘다고 끊어버렸다. 밤에 재차 전화해 회 한 팩이 9만원짜리 맞는지 몇 번을 물어봤는데 맞다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화가 난 A씨는 “온라인 카페에 올리면 5000명 이상이 볼 것”이라고 말했고 가게 측은 “만 명이 봐도 상관없다”고 응대했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “다시는 관광지에서 횟집을 가지 않겠다”고 분통을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “만원도 아까울 비주얼” “실수로 0이 하나 더 붙은 것 아닌가” “차라리 대형마트 회가 낫다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091415225234060_1663136572_0017469774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 가게 사장의 아들 B씨는 A씨에게 “기분 상하게 해드린 점 사과 드린다”며 “사과의 의미에서 금액을 전부 환불해 드리고 싶다”는 내용의 사과 쪽지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 온라인 커뮤니티에 “어머니가 직접 자필 사과문을 쓰셨다”며 사과문을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가게 측은 “추석 연휴에 포장 판매로 인해 심려를 끼쳐 드려 깊은 사과를 드린다”며 “변명의 여지 없이 저희 잘못을 인정하고 반성하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “관광지 특성상 수요가 많지 않고 신선함을 유지해야 하는 품목으로 앞으로는 회 포장판매를 하지 않겠다”며 “항상 손님에게 친절하게 응대할 수 있도록 경영 방침을 바꾸겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091415244734067_1663136687_0017469774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 포장 회 양이 적었던 것에 대해서는 “포장 손님이 한달에 한명 정도 있을까 말까한다. 11일이 사실 바빴고 어설픈 포장 시스템과 겹쳐 이런 일이 발생했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 9만원 회 세트를 식당 홀에서 먹을 때 상차림 사진도 함께 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “글쓴이 분께 죄송할 따름이고 너그러운 용서를 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091415272534072_1663136845_0017469774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한땀한땀’ 정호연 드레스…루이비통 600시간 쏟았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017470717&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017470717&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-14T10:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0914/2022091416380234217_1663141082_0017470717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘오징어게임’으로 일약 스타덤에 오른 배우 정호연이 제74회 에미상에 입고 등장한 루이비통 드레스와 헤어피스로 전 세계의 시선을 사로잡았다. 여우조연상 후보에 올라 시상식에 참석한 정호연은 이날 아쉽게 수상은 불발됐지만 독보적인 자태로 한국의 전통미를 세계에 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0914/2022091416383034219_1663141110_0017470717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;루이비통 글로벌 앰버서더로 활동 중인 정호연이 착용한 드레스는 프랑스 디자이너들의 수작업으로 완성됐다. 이날 정호연이 착용한 드레스는 &lt;span&gt;실크 소재로 수작업으로 완성한 자수가 드레스 전체를 감싸고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;루이비통은 14일 드레스 작업 뒷얘기를 전하면서 “검은색 시퀸(반짝거리는 얇은 장식 조각) 바탕에 파스텔 컬러의 랑로와 시퀸을 수놓아 입체적인 깊이감의 트위드 패턴을 담아냈다”고 설명했다. 정호연의 움직임에 따라 반짝거리는 자수는 한국 고유의 공예품인 금조개 껍데기 조각의 자개를 떠올리게 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0914/2022091418463834473_1663148798_0017470717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;루이비통이 정호연을 위해 디자인한 이 드레스를 제작하는 데 110시간이 소요됐다. 특히 2만개의 시퀸을 배치하고 자수를 놓는 작업에만 추가로 490시간이 소요되는 등 총 600시간의 세심한 작업 끝에 완성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 전통 장신구 ‘첩지’를 떠오르게 하는 헤어피스는 국화의 금빛 꽃잎에서 영감을 받았다고 한다. 헤어피스는 영롱한 빛을 내기 위해 시퀸, 크리스탈, 자개를 사용해 제작했다. 헤어피스를 만드는 과정은 디자인, 보석, 도금 등 다양한 분야와의 공동 협업으로 진행됐으며 완성까지 30시간이 넘게 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0914/2022091416424234229_1663141362_0017470717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정호연은 지난 3월 SAG(미국배우조합상) 시상식에서도 한국 전통 의상에서 영감을 받은 스타일링으로 주목받은 바 있다. 당시 정호연은 자개장을 연상시키는 화려한 무늬의 블랙 드레스에 땋은 머리로 등장해 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0914/2022091416444534235_1663141485_0017470717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 정호연이 직접 요청한 헤어 스타일이 큰 호평을 받았다. 정호연이 길게 땋은 머리에 착용한 액세서리는 우리 고유의 댕기에서 영감을 얻은 것이다. 루이비통의 디자이너 니콜라스 게스키에르가 드레스와 같은 패브릭으로 특별히 제작한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불티나게 팔리는 새치염색샴푸… 위해성 논란은 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263803&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263803&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-09-14T15:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091513370335091_1663216623_0924263803.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;염색샴푸 시장에서 치열한 경쟁이 벌어지고 있다. 지난해 모다모다를 시작으로 LG생활건강, 아모레퍼시픽 등이 앞다퉈 뛰어들었다. 하지만 모다모다에 이어 토니모리까지 생산중단 위기에 놓이면서 위해성 논란이 다시 불거지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 유통업계에 따르면 올해 염색샴푸 시장의 규모는 1300억원에 이를 것으로 추산된다. 별도 염색 없이 머리를 감기만 해도 머리카락이 갈변되는 제품이 염색샴푸다. 시장 조사기업 칸타월드패널은 국내 모발제품 시장에서 염색샴푸 비중이 지난해 8%에서 올해 10%를 넘어설 것으로 추산한다. 화장품업계 관계자는 “염색샴푸가 틈새를 넘어 시장 내 주요 제품군으로 떠오르고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포문은 모다모다가 열었다. 모다모다는 지난해 6월 ‘프로체인지 블랙샴푸’를 출시했다. 이후 LG생활건강 ‘리엔’, 아모레퍼시픽 ‘려’ 등의 대기업 브랜드들이 등장했다. 최근에는 제약사를 비롯해 올리브영 샴푸 1위 브랜드로 알려진 닥터포헤어까지 시장에 진출했다(사진). 닥터포헤어 관계자는 “5년 전부터 고객 데이터를 통해 새치 커버 제품의 필요성을 인지했고, 지난해 상반기부터 제품 개발에 돌입했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4060세대를 중심으로 반응은 뜨겁다. 모다모다는 출시 이후 진행한 총 23회의 홈쇼핑 출연에서 전회 매진을 기록했다. LG생활건강에서 지난 5월에 내놓은 ‘리엔 물들임’ 역시 홈쇼핑 방송에서 3.8초에 1병씩 팔릴 만큼 인기를 끌었다. 이 제품은 출시 45일 만에 누적 매출 100억원을 찍었다. 아모레퍼시픽의 ‘려 더블이펙터 블랙 샴푸’는 시장에 나오자마자 일부 채널에서 일시 품절 사태를 빚기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 위해성 논란은 가라앉지 않고 있다. 최근에는 토니모리의 염색샴푸가 퇴출 위기에 처했다. 식품의약품안전처에서 염모제 위해평가를 하고, o-아미노페놀 등 5종의 사용을 금지하면서다. 해당 성분을 포함하고 있는 ‘튠나인 내추럴 체인지 블랙샴푸’는 내년 6월부터 판매 금지된다. 토니모리는 성분을 대체한 제품을 개발해 내놓을 계획이다. 아모레퍼시픽 역시 정기 위해평가 대상인 성분을 포함하고 있어 촉각을 곤두세우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇게 흘러가자 아예 염색샴푸 시장 진출을 포기하는 기업도 나온다. 탈모샴푸로 유명한 TS트릴리온은 “유해성분 우려로 염색샴푸 개발을 중단했다”고 밝혔다. 논란을 일으키는 성분은 변색을 가능하게 하는 ‘1,2,4-트리하이드록시벤젠’(THB)이다. 모다모다 염색샴푸의 핵심성분이다. 모다모다는 식약처와 유전독성 위해성 여부를 놓고 다투는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청산가리 10배 독’…제주에 또 나타난 파란고리문어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017470854&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017470854&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-14T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2021092215062647713_1632290786_0017470854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;청산가리보다 10배 이상 강한 독을 지닌 파란고리문어가 제주에서 또 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 YTN에 따르면 전날 오후 제주 서귀포시 쇠소깍 해안 갯바위에서 파란고리문어가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파란고리문어는 턱과 이빨에 청산가리보다 10배가량 강한 독을 지닌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파란고리문어가 지닌 테트로도톡신이라는 치명적인 맹독은 1㎎의 적은 양으로도 사람이 죽을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파란고리문어에 물리거나 먹물에 쏘이면 신체 마비와 구토, 호흡곤란 등이 올 수 있어 맨손으로 만지면 위험하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적갈색 바탕에 파란 줄무늬가 특징인 파란고리문어는 밤에 활동하며 일본과 호주 등 아열대 바다에 서식한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지구 온난화로 바닷물 수온이 상승하면서 제주와 남해안 일부 지역에서도 종종 발견되고 있다. 제주에서는 올해만 해도 파란고리문어가 두 차례 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파란고리문어가 제주에서 처음 발견된 것은 2012년이다. 국립수산과학원은 맹독성인 파란고리문어가 2012년 제주에서 처음 발견된 뒤 남해안과 동해 남부 연안까지 매년 발견되고 있다며 주의해 달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근 ‘심심한 사과’ 해프닝… 어휘력보다 공감·인식의 문제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263739&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263739&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-09-14T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091421080434590_1663157284_0924263739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“아이들의 문해력이 떨어졌다고 걱정하는 목소리가 크지만 MZ세대가 특별히 못 읽는다고 생각하지 않는다. 전체적인 문해력이 떨어졌다고 명확하게 보여주는 데이터도 없다. ‘요즘 애들이 가제(假題)를 랍스터라고 한대’라는 것은 생산적인 논의가 아니다. 문해력은 ‘요새 어른’에게도 남의 일이 아니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령이 국무회의에서 디지털 문해력을 언급하고 서점가에는 문해력 관련 책들이 쏟아지는 시대다. 뜨거운 문해력 담론에 기름을 부은 ‘심심한 사과’ 논란에 대해 듣기 위해 조병영 한양대 국어교육과 교수를 지난 7일 학교 연구실에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 문해력 열풍을 일으킨 EBS ‘당신의 문해력’ 기획과 자문을 맡았고 직접 출연하기도 했다. 미국 피츠버그대 교수로 재직하며 현지 예비 영어 교사들을 가르쳤고 외국인으로는 처음으로 미국 국가교육발전평가 개발에 참여했다. 지난해 ‘읽는 인간 리터러시를 경험하라’에 이어 출간을 앞둔 ‘읽었다는 착각’을 쓰는 등 문해력에 대한 대중의 이해를 돕는 데 적잖은 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘깊고 간절한’을 뜻하는 심심(甚深)을 ‘지루하고 재미없게’로 오해한 ‘심심한 사과’가 사회적 쟁점이 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“여러 가지 비평과 의견이 나오는 건 긍정적이다. 어휘력 문제가 언급됐고 언어의 공공성, 세대 간의 언어 격차, 한자 교육의 필요성, 부족한 독서량 등 다양한 관점으로 해석됐다. 그런데 하나의 관점으로는 이 현상을 설명할 수 없다. ‘심심하다’라는 단어 하나를 알고 모르고가 큰 문제가 아니라 태도, 공감, 인식과 모두 연결된 문제다. 종합적이고 맥락적으로 볼 필요가 있다. 비평은 쉽지만 교육은 어렵다. 어떻게 가르쳐야 할까 생각하면 고민이 깊어진다. 이제는 교육의 논의로 옮겨가면 좋겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-문해력 논란이 반복되고 있다. 온라인에서는 그동안 문해력과 관련해 화제가 된 단어들을 묶어 ‘금일(今日) 심심한 사과를 드리면서 사흘(3일)간 무운(武運)을 빈다’는 문장이 만들어졌다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“제2, 제3의 ‘심심한 사과’가 또 나올 수 있다. ‘심심한 사과’는 일차적으로 그 말을 몰라서 생긴 해프닝이지만 당사자들은 서비스 제공자가 소비자에게 그렇게 사과하면 안 된다는 문제의식을 갖고 그간 해왔던 대로 댓글을 달았을 것이다. 그들이 소통한 경험이 그런 방식으로 쌓여왔다는 증거다. 단어의 의미를 맥락에서 추론하라고 배웠을텐데 일상에서는 그렇게 하지 않아도 아무 문제가 없었던 거다. 바로 반응하지 않고 한 번 멈춰서 문맥을 파악하고 상대를 이해하려는 의식적인 노력을 개입시키는 읽기가 별로 필요하지 않은 사회가, 그런 미디어 환경이 이런 현상을 만들어냈다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이 문제를 세대 간 언어 단절이나 세대 간 언어 교체 현상이라고 설명하는 전문가들도 있다. 문해력 논쟁이 세대 갈등을 부각시키는 것에 대한 우려도 크다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“세대 간 언어가 다르다는 건 너무 자명하다. 쓰는 말, 방식, 맥락이 다르기 때문이다. 한자 세대는 요즘 애들이 한자를 모른다고 타박하고, 젊은 사람들은 한자 세대가 꼰대라고 비난하는 건 무의미하다. 젊은 세대도 언젠가 기성세대에 편입되고 그 구조 안에서 살아가려면 어른의 말을 알아야 한다. 어른도 젊은 세대와 소통하고 협력하려면 젊은 세대의 언어를 알아야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-여러 매체의 ‘심심한 사과’ 기사에는 ‘한국인의 기본 문맹률은 1%이지만 실질 문맹률은 75%’라는 언급이 따라붙었다. 성인 4명 중 3명이 문장의 뜻을 정확하게 파악하지 못한다는 뜻인데, 사실인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그 근거를 잘 모르겠다. 20여년 전 경제협력개발기구(OECD)의 성인 문해 조사와 비슷한 방식으로 국내에서 별도 조사를 했더니 그런 결과가 나왔다는 데이터를 반복 인용하면서 그게 마치 팩트처럼 된 것 같다. 지난해 발표한 교육부와 국가평생교육진흥원의 성인 문해능력조사 결과를 보면 거꾸로 성인의 79.8%가 일상생활에 충분한 문해력을 가지고 있다. 다만 정부의 문해력 조사는 기초 문해력을 본다. 중학교 3학년 수준을 제일 높은 수준으로 삼는다. 그 정도면 충분한가. 성인은 훨씬 정교하게 언어를 사용하는 비판적이고 분석적인 능력이 필요하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-OECD가 15세 학생들을 대상으로 실시하는 국제 학업 성취도 평가(PISA) 결과를 보면 한국의 읽기 순위가 2006년 1위에서 2018년 9위로 꾸준히 내리막을 걷고 있다. MZ세대의 문해력이 떨어지는 것은 팩트 아닌가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“한국은 여전히 상위권이지만 2000년 이후 7번 시행된 PISA 평균 점수가 매회 3.1점씩 우하향 곡선을 그렸다. 그렇다고 MZ세대의 문해력이 떨어졌다고 얘기할 수 없다. 교육 수준이 높아지면서 우리 사회의 문해력은 계속 증진돼왔다. 데이터를 보면 가장 못 읽는 세대는 상대적으로 정규교육과 문해력 교육을 받지 못한 60대 이상이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-문해력이 떨어지지 않았다면 평균 점수가 하락한 원인은 무엇인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아이들이 전반적으로 못 읽는다기보다 정말 못 읽는 아이들이 큰 폭으로 늘어났다. 상위권 학생들의 비율은 정체됐는데 하위권 학생들의 비율이 2000년 5.7%에서 2018년 15.1%로 3배 가까이 증가했다. 교육의 불평등과 관련이 깊다. 특히 우려할 만한 부분은 비판적 문해력이다. 사실과 의견 구별하기 문항에서 4명 중 1명만 정답을 맞췄다. 80개국 중에 거의 꼴찌 수준이었다. 전체 읽기 점수는 높은데 정보의 진위를 판별하거나 숨겨진 의미를 판단하지 못해 OECD 보고서에서도 독특한 경우라고 설명했다(&lt;b&gt;그래프 참조&lt;/b&gt;).”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091421080434592_1663157284_0924263739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-학생들의 문해력을 향상시키기 위한 해법은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“하나는 하위권 학생들의 기초 문해력을 얼마나 효과적으로 도와줄 수 있는가이고, 또 하나는 비판적 문해력, 즉 잘 읽는 아이들을 얼마나 더 깊게 읽을 수 있게 도와줄 수 있는가이다. OECD에서 비판적 문해력과 관련해 학생들에게 온라인에서 보는 정보가 주관적이고 편향될 수 있다는 걸 학교에서 배웠냐고 물었다. 한국 학생 45% 정도가 배운 적이 없다고 답했지만 엄연히 교육과정에 들어있다. 실생활에서 접할 법한 실제적인 자료로 배우지 않아서 학생들 기억에 남지 않았기 때문일 것이다. 문해력 교육은 실제성이 있어야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-교육부가 발표한 2022 개정 교육과정 시안에는 문해력 향상을 목표로 초등학교 1, 2학년의 국어 수업 시간을 34시간 늘리고 고등학교 선택과목으로 ‘문학과 영상’ ‘매체 의사소통’ 등 문해력 관련 과목을 신설하는 내용이 담겼다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금 교과목에 독서와 작문이 있지만 이론을 가르치지 실제로 글 읽는 법과 글 쓰는 법을 가르치지 않는다. 문해력 수업을 만들어도 이론만 가르칠 가능성이 크다. 과목을 만들고 수업 시간을 늘려놓으면 해결된다고 생각하는 건 근시안적이다. 교사가 바뀌어야 교육이 바뀐다. 교사가 다양한 수준의 아이들을 진단하고 그 수준에 맞게 문해 전략을 가르칠 수 있도록 역량과 전문성을 키워줘야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-문해력에 대한 관심이 올바른 방향으로 흘러가고 있다고 보나. 예컨대 교수님은 초등학생 문해력 사교육에 대한 우려를 여러 번 표명했지만 문해력을 검색하면 문제집부터 줄줄이 뜬다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“문해력 이름을 달고 있는 많은 문제집이 대부분 옛날 국어나 독해 문제집을 제목만 바꾼 것이다. 학부모들이 문해력을 아이 성적 향상을 위한 도구로 보기 때문이다. 대중들도 문해력을 어휘력이나 독서력 정도로 이해하고 있다. 그래서 더 넓은 스펙트럼을 설명하기 위해 저는 문해력 대신 리터러시(literacy)라는 말을 쓴다. 리터러시는 읽고 쓰고 생각하고 일하고 대화하고 협력하고 판단하는 방식으로, 좋은 삶을 살고 공동체에 기여하기 위한 사회적 실천으로서의 새로운 문해력이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-리터러시의 영역이 디지털 미디어 공간으로까지 넓어졌다. 비판적 문해력을 말했는데, 검증되지 않은 정보가 넘쳐나는 인터넷과 유튜브에서 필수적인 역량이다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“읽지 않아도 검색하면 되고, 정보를 빨리 쉽게 피상적이고 단편적으로 취할 수 있는 세상이 됐다. 반면 깊이 있는 정보를 찾기는 어렵다. 정보의 홍수 시대가 아니라 정보 결핍 시대다. 사람들은 진짜 자신에게 필요하고 가치 있는 정보를 찾는 걸 어려워한다. 중요한 정보와 객관적 사실을 찾고 이해하고 연결하는 능력을 키워야 한다. 읽는다는 걸 의식적, 성찰적 과정으로 경험할 수 있으면 좋겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091421080434591_1663157284_0924263739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권혜숙 인터뷰전문기자 hskwon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 굿바이, 퀸!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263729&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263729&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-14T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022070620450260683_1657107903_0924263729.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 엘리자베스 2세 여왕 이야기는 장례식이 열리는 19일까지 계속 요란하게 나올 듯하다. 70년이라는 영국 역사상 최장기 군주 재임 기록을 가진 여왕. 하지만 지구 반대편 민주공화국 한 시민인 나는 별 감흥이 없다. 일본의 식민 지배 역사를 가진 한국민으로서 당연한 비호감일 수도 있다. 영국은 ‘해가 지지 않는 나라’라는 별명을 왕관처럼 쓰고 제국주의 시대에 숱한 나라를 호령하고 수탈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 연장선에 엘리자베스 2세가 있었다는 것은 부인하기 어렵다. 많은 기사와 보도 속에서 엘리자베스 2세 초상화가 담긴 영국 화폐 도안이 바뀔 거란 내용에 잠깐 주목했다. 얼마 전 원화를 영국 통화 파운드로 아주 조금 환전했기 때문이다. 전통적으로 영국은 새 왕이 즉위하면 그 국왕의 얼굴로 화폐 도안을 바꿨다고 한다. 여왕의 뒤를 이은 찰스 3세의 초상화가 화폐에 새로 들어가는 이유다. 3초 정도 그 돈을 영국에서 쓸 수 없는 건 아닐까 생각했다. 다행히 그럴 가능성은 거의 없다. 도안을 바꾸더라도 구권을 회수하고 신권을 발행하기까지 최소 2년이 걸려서다. 그래도 관행대로라면 현재 유통 중인 동전 290억개와 지폐 47억개에 담긴 여왕의 얼굴은 차츰 새 국왕 찰스 3세로 바뀔 것으로 보인다. 사실 화폐에 현존 인물을 넣는 나라는 드물다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 국가가 국민 모두의 존경을 받거나 기념하고 싶은 역사 속 인물을 화폐에 담는다. 생존 인물을 넣는 경우는 극소수 독재 국가다. 예를 들어 아프리카 감비아 독재자가 자기 얼굴을 지폐에 넣은 적이 있다. 생존 인물을 지폐에 도안한 국가는 영국을 포함한 영연방 56개국들이다. 캐나다, 호주, 뉴질랜드, 피지…. 해당 인물은 모두 엘리자베스 2세였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 여왕 서거를 계기로 이 나라들이 정치 체제 변화를 추구하면서 각자 역사에 맞는 독자적인 화폐 도안을 갖게 될지도 모르겠다. 호주에선 벌써 공화국 전환 논쟁이 불붙고 있다. 호주는 1901년 영국으로부터 독립했지만 영국 국왕이 인가한 총독이 의회 해산권과 의회 법안 승인 및 거부권 등을 갖고 있다. 75년에는 존 커 당시 총독이 고프 휘틀럼 당시 총리를 해임한 적도 있다. 2016년 12월 맬컴 턴불 당시 호주 총리는 엘리자베스 2세가 퇴위한 뒤 공화국으로의 전환을 추진해야 한다고 말하기도 했다. 영연방 국가들 사이에서 식민주의 잔재 청산 목소리가 힘을 얻고 있다. 지난해 카리브해 섬나라 바베이도스가 공화국으로의 전환을 선포했고 주변 국가들에 도미노 효과를 발휘하고 있다. 스코틀랜드 자치정부는 내년에 스코틀랜드 독립 여부를 묻는 주민투표를 다시 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 군주제는 1688년 명예혁명 이후 왕과 의회의 타협 산물이다. 당시 의회의 압박으로 정치적 권한을 넘겨주고 상징적 존재로 남은 것이 현재 왕이다. 그래서 어떤 이는 “영국 민주주의는 17세기 권리장전에 머물러 있다”고 비판한다. 1세기에 기록된 성경에는 한 무리가 예수에게 던진 질문이 있다. 그들은 당시 로마 황제 얼굴이 새겨진 동전을 가져와 묻는다. “가이사(황제)에게 세금을 바치는 것이 옳으니이까, 옳지 아니하니이까.” 화폐에 생존하는 최고 지도자를 새기는 것은 약 2000년 전에 하던 일이다. 영연방 화폐는 그런 시대착오를 반영한다. ‘해가 지지 않는 나라’의 마지막 상징인 여왕이 떠나간 지금 영연방은 변화할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세는 선거로 뽑힌 권력이 아니라는 한계를 대중의 선망과 지지로 돌파한 성공한 군주였다. 그러나 군주제는 역사 뒤편으로 사라져야 할 구시대의 유물에 가깝다. 영연방 국가들이 이번 기회에 식민주의 잔재를 온전히 청산하는 걸 적극 고려해볼 만하다. 이제 여왕의 시대는 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강주화 미션탐사부 차장 rula@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상보 “‘마약 배우’ 오명 견디기 힘들어…명예회복할것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017471333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017471333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-14T19:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091504341434759_1663184054_0017471333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마약 투약 혐의로 체포됐던 배우 이상보(41)가 혐의를 거듭 부인하며 “저와 관련된 오해를 풀고, 저의 명예를 회복하기 위해 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 14일 인스타그램에 글을 올려 “모두가 즐겁고 행복해야 할 명절 연휴에 본의 아니게 심려를 끼쳐드린 점 진심으로 사죄드린다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 “저는 이미 언론에 보도된 바와 같이 명절을 함께할 가족이 없다. 익숙해지려고 노력하지만 해가 갈수록 익숙해지지가 않았다”며 “더욱이 올해같이 힘들고 외로울 때는 가족의 빈자리가 더욱 크게만 느껴진다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그날은 오랫동안 복용해 왔던 약으로도 마음을 다스릴 수 없어 술을 한잔했던 것이 불미스러운 사건의 발단이 됐다”며 “지난 몇 년 동안 가족들을 하나둘씩 떠나보내면서 약에 더 의존했고, 이제는 안정제가 없이는 우울해질 수밖에 없는 나약한 인간이 됐다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091504131334752_1663182793_0017471333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 어디선가 지켜보고 있을 가족들에게 부끄러운 삶은 살지 않으려고 노력했다. 그런데 정신을 차리고 보니 ‘마약 배우’로 불리는 사람이 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 “저는 절대 마약을 하지 않았다. 마약 배우라는 오명은 배우이기 전에 인간으로서 매우 견디기 힘든 오점”이라며 “오해를 풀고, 저의 명예를 회복하기 위해 최선을 다할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “향후 경찰 조사에도 충실히 임하고 허위사실 유포에도 강경하게 대처해 나갈 것”이라며 “앞으로 신경안정제 없이도 밝은 모습을 보여드릴 수 있도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091205443231253_1662929073_0017471333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 지난 10일 ‘약에 취한 듯 보이는 남성이 뛰어다닌다’는 내용의 112 신고를 받고 출동해 오후 2시쯤 서울 강남구 논현동 자택에서 이상보를 체포했다. 마약 시약 검사에서 양성 반응이 나온 것으로 전해졌다. 체포 당시 이상보는 언행과 걸음걸이가 불안정한 모습이었고, 입 주변에는 구토 자국이 남아 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 그러나 지난 14일 YTN 등 여러 언론을 통해 마약 투약 혐의를 전면 부인하고 나섰다. 그는 가족이 잇달아 세상을 떠나면서 우울증이 심해져 치료용 약물을 복용한 게 오해를 불렀다며 억울함을 호소했다. 그는 “단 한번도 마약을 한 적도 없고 마약을 본 적도 없다. 내가 복용한 건 신경안정제”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이상보 집 안에서 발견해 확보한 알약 수십 정의 성분을 확인 중이다. 그의 몸에서 나온 마약 성분에 대해서도 정밀감정을 의뢰해 결과를 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상보는 2006년 KBS 2TV 드라마 ‘투명인간 최장수’로 데뷔해 ‘로맨스 헌터’ ‘며느리 전성시대’ ‘못된 사랑’ ‘루갈’ ‘사생활’ 등 여러 드라마에 출연했다. 지난해 7월 방송된 KBS 2TV 일일드라마 ‘미스 몬테크리스토’에서는 주연을 맡기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 인구구조 변화 반영 못한 교육부 예산안</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263689&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263689&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-14T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091421300634632_1663158606_0924263689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;교육부가 내세운 명분과&lt;br&gt;실제 구조가 일치하지 않은&lt;br&gt;100조 예산안 매우 유감&lt;br&gt;&lt;br&gt;학령인구 줄고 성인인구 늘어&lt;br&gt;전체 인구의 78%가  성인인데&lt;br&gt;평생교육 예산은 겨우 1%&lt;br&gt;&lt;br&gt;생애주기별 맞춤학습 강화하고&lt;br&gt;평생교육 예산 대폭 늘려야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;김완선은 1980~90년대에 ‘한국의 마돈나’로 불릴 만큼 큰 인기를 얻은 댄스가수다. 그런 그가 화가로 변신한 건 14년 전 미국 하와이의 커뮤니티칼리지(2년제 공립대학)에서 유화 수업을 들은 게 계기였다. 사라 페일린은 미국 앨라스카 주지사를 지낸 뒤 2008년 미 대선에서 공화당의 부통령 후보로 지명된 유명 정치인이다. 앨라스카 지역방송국에서 스포츠중계 일을 따내면서 사회생활을 시작한 그도 커뮤니티칼리지 2곳을 옮겨다니며 공부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커뮤니티칼리지는 미국의 대표적인 평생교육기관이다. 미 연방정부와 주 정부로부터 예산 지원을 받기 때문에 등록금이 없거나 저렴하다. 미 전역에 1167개 학교가 있다. 하와이에만 6개가 있는데 합격률은 100%다. 지원하면 누구나 받아준다는 뜻이다. 고등학교 졸업장도 필요없다. 미국에서 커뮤니티칼리지를 졸업하면 4년제 주립대학으로 편입하기 쉬워서 한국의 유학생들이 많이 찾는다. 공부 시기를 놓친 성인들을 위한 교육프로그램도 많다. 영어가 서툰 이민자들을 위한 어학프로그램부터 회계학, 컴퓨터공학 등 취업에 유리한 과목들이 주로 개설돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미 대통령이 대선 출마 당시 주요 공약으로 내건 커뮤니티칼리지 무상교육은 미국인들로부터 크게 환영받았다. 논란 끝에 내년도 예산에 반영되지는 않았지만 미국인의 63%가 커뮤니티칼리지 무상교육을 지지한다는 퓨리서치 여론조사가 있었다. 연방 정부 차원의 무상교육은 무산됐지만 주 정부차원에서 무상교육을 실시하고 있는 곳은 절반을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 주요 선진국 중에서 성인교육에 투자를 가장 많이 하는 나라다. 경제협력개발기구(OECD) 통계를 보면 미국은 1인당 3만5100달러(2018년 기준)를 성인교육에 썼다. 룩셈부르크(4만8900달러)에 이은 세계 2위이자 OECD 평균(1만7600달러)의 2배 수준이다. 한국의 성인교육지출은 1인당 1만1400달러로 31위다. 조사대상국(37개국) 중 하위권이다. 미국의 3분의 1도 안 되고, OECD 평균에도 크게 못 미친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라의 헌법과 법률은 모든 국민의 평생교육권을 보장하고 있다. 모든 국민은 평생에 걸쳐 학습하고, 능력과 적성에 따라 교육받을 권리를 가지며, 국가는 평생교육을 진흥해야 할 의무가 있다고 규정하고 있다. 이에 따라 교육부 장관은 5년마다 평생교육진흥기본계획을 수립해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 지난달 국회에 제출된 내년도 예산안을 보면 교육부가 평생교육에 얼마나 인색한지 잘 드러난다. 교육부 예산안 101조8442억원 중 평생교육 부문은 1조1436억원으로 전체의 1.1%에 불과하다. 비중도 초라하지만 인상률도 미미하다. 유아 및 초중등 부문(전년 대비 16.5% 인상)과 고등교육 부문(전년 대비 19.8% 인상)은 모두 큰 폭으로 증액됐다. 그러나 평생교육 부문 인상률은 겨우 1.1%(120억원)다. 교육부는 예산안 편성의 중점 방향으로 △4차 산업혁명 대비 반도체 등 첨단분야 인재 양성 △지방대학 지원 강화 △생애 주기별 교육격차 완화 △평생교육 기회 확대 등 4가지를 들었다. 그중 2가지가 평생교육과 관련됐는데 막상 이 부문 예산안은 1%밖에 안 된다. 겉으로 내세운 명분과 실제 구조가 일치하지 않는 모순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 예산안은 갈수록 커지는 성인교육 수요를 쫓아가지 못하고 있다. 2020년 기준 전문대 재학생 10명 중 1명은 25세 이상 성인학습자였다. 구직, 진로 탐색, 경력 개발 등이 주된 이유였다. 공무원 시험과 각종 자격증 준비, 어학 등을 포함한 성인교육시장은 2조원대로 커졌다. 사교육업체들도 경쟁적으로 뛰어들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부의 예산안 구조는 저출생 고령화에 따른 인구구조 변화 추세도 반영하지 못하고 있다. 통계청은 2030년 우리나라의 학령인구(6~21세)를 594만명으로 예상했다. 2020년(789만명) 대비 195만명 줄어드는 것이다. 반면 25세 이상 성인 인구는 같은 기간 3961만명에서 4203만명으로 242만명 늘어날 것이라는 예상이다. 성인 인구는 이미 전체의 78%(2021년 기준)를 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 성인교육연구원(NIACE)은 2009년 펴낸 보고서(Learning Through Life)에서 성인교육예산 비중을 2020년까지 20%로 끌어올려야 한다고 제언했다. 그 당시 영국의 성인교육예산 비중은 14%였다. 우리나라의 성인교육예산은 언제까지 1%대에 머물러 있어야 하나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피겨 유영, 시즌 첫 국제대회서 쇼트 1위 “좋은 출발”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017473373&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017473373&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T04:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022021523560610081_1644936966_0017473373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 여자 피겨스케이팅 간판 유영(수리고)이 올 시즌 첫 국제대회 쇼트프로그램에서 1위에 오르며 기분 좋게 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영은 15일(한국시간) 미국 레이크플래시드에서 열린 2022 국제빙상경기연맹(ISU) 챌린저 시리즈 US 인터내셔널 클래식 여자 싱글 쇼트에서 기술점수(TES) 32.21점, 예술점수(PCS) 30.96점을 받아 총점 63.19점을 기록했다. 자신의 쇼트 최고기록 78.22점보다 많이 떨어진 성적이지만 2위 일본의 가와베 마나(62.68점), 3위 미국의 오드리 신(61.16점)을 제치고 13명 중 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챌린저 대회는 그랑프리 시리즈를 앞두고 선수들이 새 프로그램을 점검하는 대회다. 올해 초 2022 베이징 동계올림픽에서 6위에 오른 유영은 새 시즌 ISU 시니어 그랑프리 출전에 앞서 이번 대회에서 실전 감각을 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 쇼트프로그램을 준비한 유영은 첫 점프로 주무기인 트리플 악셀이 아닌 더블 악셀을 선택해 수행점수(GOE) 1.06점을 안정적으로 획득했다. 하지만 이어진 트리플 러츠-트리플 토루프 콤비네이션에서 다운그레이드(점프 회전수가 180도 이상 모자라는 경우) 판정을 받아 1.53점 깎였다. 이후 스핀과 스텝 시퀀스 동작은 안정적인 연기를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영은 경기 후 “최상의 경기력은 아니었다”면서도 “하지만 새 시즌 좋은 출발을 했다”고 말했다. 유영은 10월 28∼30일 캐나다에서 열리는 2차 대회 스케이트 캐나다 인터내셔널과 11월 11∼13일 영국에서 열리는 4차 대회 MK 존 윌슨 트로피에 출전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 대회에 함께 출전한 김예림(단국대)은 기술점수(TES) 27.6점 예술점수(PCS) 30.72점으로 총점 58.32점으로 5위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EPL 이번 주말 부분 재개…“경기 중 여왕 추모 시간”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017473923&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017473923&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T06:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091513251635072_1663215927_0017473923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 영국 여왕의 서거로 일시 중단됐던 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL)가 이번 주말 부분적으로 재개된다. 경기에서는 고인을 추모하는 시간이 별도로 마련된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 사무국은 14일(현지시간) “오는 16∼18일(이하 현지시간) 열릴 모든 프리미어리그 경기에서 리그, 구단, 팬들이 함께 엘리자베스 2세 여왕의 특별했던 삶과 국가 및 세계에 대한 헌신에 경의를 표하는 기회를 제공할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 주말에는 프리미어리그 10경기 중 토트넘-레스터 시티전 등 7경기가 진행될 예정이다. 첼시-리버풀전을 포함한 나머지 3경기는 여왕의 장례식 영향으로 경찰력이 부족해 추가로 연기될 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL에 따르면 이번 주말 열리는 7경기에서는 경기 시작에 앞서 감독을 비롯한 양 팀 선수단, 심판이 센터서클에 모여 국가가 연주된 뒤 1분간 묵념으로 여왕을 추모한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 70분 뒤인 후반 25분에 관중들이 박수로 여왕의 70년 재임 기간 업적을 기념할 수 있는 시간이 마련된다. 경기장 내에는 조기가 걸리고 대형 전광판 등에 여왕을 추모하는 영상도 방송된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 팀 선수와 심판은 검은색 완장을 착용하고 경기에 임한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 EPL 사무국은 지난 8일 여왕이 서거하자 10∼12일 열릴 예정이었던 정규리그 7라운드 경기 개최를 모두 취소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 리그 경기가 중단된 일을 두고 영국에서 반발의 목소리가 나오기도 했다. 맨체스터 유나이티드의 레전드 수비수인 게리 네빌은 “스포츠는 여왕이 받아야 할 존중을 훨씬 더 잘 보여줄 수 있는 수단”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 유명 방송인 피어스 모건도 “웃기는 일”이라고 EPL 사무국 결정을 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외에서도 영국 축구계를 비판하는 반응이 나왔다. 지난 13일(현지시간) 바이에른 뮌헨과 FC바르셀로나의 유럽축구연맹 챔피언스리그 경기를 앞두고 바이에른 뮌헨 팬들은 “여왕 죽음 때문에 축구를 연기하는 게 말이 되느냐? 축구 팬들을 존중해라”는 대형 걸개를 걸기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울고 김서현 전체 1순위로 한화 유니폼…학폭 논란 김유성, 두산으로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474220&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474220&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T07:10:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515563135342_1663224991_0017474220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘탈고교급’ 강속구 투수인 서울고 김서현(18)이 2023 KBO 신인 드래프트에서 예상대로 전체 1순위로 지명돼 한화 이글스 유니폼을 입게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515565235343_1663225012_0017474220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화는 15일 서울 중구 웨스틴조선 호텔에서 열린 프로야구 2023 KBO 신인 드래프트에서 김서현의 이름을 가장 먼저 불렀다. 정민철 한화 단장은 “김서현이 야구를 잘해서 뽑았다”며 “빠르게 프로에 적응할 것”이라고 기대했다. 김서현은 올해 드래프트 ‘최대어’로 평가받은 덕수고 투수 심준석이 미국 프로야구 진출을 선택하면서 일찌감치 KBO 드래프트 전체 1순위 후보로 평가돼왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시속 150㎞대 직구를 던지는 김서현은 올해 전국고교야구대회에서 18경기에 등판해 3승 3패 평균자책점 1.31을 올렸다. 55⅓이닝을 던지는 동안 삼진 72개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515571235345_1663225032_0017474220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 2순위 지명권을 가진 KIA 타이거즈는 충암고 왼손 투수 윤영철(18)을 택했다. 윤영철은 직구 구속이 시속 140㎞중반대로 강속구 투수는 아니다. 하지만 안정적인 제구로 올해 15경기 13승 2패 평균자책점 1.66으로 활약했고, 65⅓이닝 동안 삼진 99개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515573535348_1663225055_0017474220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3순위 지명권을 가진 롯데 자이언츠는 휘문고 내야수 김민석(18)을 지명했다. 우투좌타인 김민석은 빼어난 타격 실력으로 휘문고 선배인 키움 히어로즈의 이정후를 떠올리게 한다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515580035349_1663225080_0017474220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;NC 다이노스는 전체 4순위로 시속 150㎞대 강속구를 던지는 경남고 우완 투수 신영우(18)를, SSG&lt;span&gt; 랜더스는 대구고 오른손 투수 이로운(18)을 전체 5순위로 지명했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;키움은 1라운드 전체 6순위로 ‘포수 겸 투수’ 원주고 김건희(18)를 지명했다. &lt;/span&gt;김건희의 주 포지션은 포수지만, 투수로도 시속 140㎞대 후반의 공을 던진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;LG 트윈스는 경남고 포수 김범석(18),&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 삼성 라이온즈는 인천고 우완 투수 이호성(18), 두산 베어스는 천안북일고 우완 투수 &lt;/span&gt;최준호(18), KT 위즈는&lt;span&gt; 대구고 투수 김정운(18)을 각각 1라운드 선수로 지명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 폭력 논란에 휩싸여 2020년 1차 지명이 철회됐던 ‘뜨거운 감자’ 김유성(20·고려대)은 이날 드래프트에서 2라운드 전체 19순위로 두산에 지명됐다. 김유성은 김해고 3학년이던 2020년 NC다이노스에 1차 지명됐다. 하지만 이후 김유성의 중학교 시절 학폭 논란이 불거졌고 NC는 지명을 철회했다. 하지만 KBO는 올해부터 대학 2학년생도 신인드래프트에 신청할 수 있는 ‘얼리 드래프트 제도’를 도입하면서 김유성도 고려대 입학 2년 만인 올해 드래프트에 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515583935354_1663225119_0017474220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 드래프트에서 총 110명이 프로 입단의 꿈을 이뤘다. 투수 56명, 포수 13명, 내야수 29명, 외야수 12명이 선발됐다. 드래프트에 지원한 총 1165명 가운데 약 10%만이 프로 구단의 선택을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼핑? 라이프스타일!…서울 관광객 3000만명 시대 연다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474370&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474370&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T07:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091515441635305_1663224256_0017474370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로 쇼핑 중심의 서울 관광산업이 라이프스타일 중심으로 재편된다. 열기구 등 새로운 산업을 통해 한강과 산악, 도심을 아우르는 관광 특화 정책이 본격 추진된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 해외 관광객 3000만명 시대를 목표로 민선 8기 관광산업의 청사진인 서울관광 활성화 계획(2022~2026)을 수립했다고 15일 밝혔다. 서울을 방문한 해외 관광객은 2019년 1390만명으로 역대 최대치를 기록했으나 코로나19 직격탄으로 어려움을 겪어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;활성화 계획은 신규 관광콘텐츠 확충, 기업회의와 컨벤션 등 첨단 마이스(MICE) 환경 구축, 디지털 관광환경 혁신, 공정 관광 4대 분야의 17대 과제로 구성됐다. 우선 한강과 도심, 등산, 야경 등을 관광 자원화하고 뷰티·미식 등 라이프스타일 체험을 강화한다. 이를 위해 한강 불꽃 축제를 서울페스타 등 주요 축제와 연계해 확대하고 드론 라이트 쇼를 신설한다. 한강에선 대규모 요가와 야경 투어, 수상 레포츠를 즐길 수 있는 ‘서울 웰니스 관광 페스타’가 추진된다. 석양을 관광 포인트 삼아 다양한 명소와 인프라를 조성하는 ‘그레이트 선셋 한강 프로젝트’도 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북악산·인왕산·북한산을 중심으로 등산 관광문화를 개발하고, 열기구를 통한 야경 체험장도 조성된다. 도심 광장에선 5월 전기차 경주대회인 ‘E-프리(Prix)’ 중심의 서울페스타가, 10월엔 한국문화축제와 연계한 관광대축제가 개최된다. 해외 고 소비층을 대상으로 한 프리미엄 관광을 육성하고 타깃 시장도 아시아·중동으로 다변화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이스 산업을 주력으로 육성하기 위해 미국 라스베이거스의 국제전자제품박람회(CES), 스페인 바르셀로나의 정보통신전시회(MWC) 같은 마이스 산업 행사를 발굴한다. 관광 주류층으로 떠오른 MZ세대와 개별 관광객의 여행 편의를 높이기 위해 메타버스 도입, 빅데이터를 활용한 맞춤형 관광 서비스 제공 등 디지털 관광환경을 혁신한다. ‘서울 365여행 플랫폼’을 구축해 중소 관광업체가 해외 여행사를 대상으로 직접 마케팅을 할 수 있는 환경도 조성키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정관광을 위해선 내년까지 ‘서울형 관광지표’를 개발해 품질 관리에 나선다. 관광산업의 성장 정도를 주기적으로 평가하고, 저품질·불량 상품은 단속을 강화해 퇴출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경주 관광체육국장은 “최근 한류 콘텐츠의 약진으로 대한민국과 서울에 대한 해외의 관심이 커지고 있다”며 “이를 활용해 서울관광 생태계를 회복하고 글로벌 톱5 도시로 자리매김하도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트로피 번쩍’…오징어게임 제작진 금의환향 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474967&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474967&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T09:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518052235674_1663232723_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 방송계 최고 권위를 자랑하는 에미상에서 6관왕에 오르는 새 역사를 쓴 넷플리스 한국 시리즈 ‘오징어 게임’ 제작진과 일부 출연진이 15일 오후 입국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오징어 게임을 연출한 황동혁 감독과 김지연 싸이런픽처스 대표, 채경선 미술감독, 스턴트퍼포먼스상을 수상한 정성호 무술감독 등은 이날 인천국제공항 2터미널로 귀국해 팬들과 인사를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518053335676_1663232735_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황 감독은 에미상 트로피를 번쩍 들어 보이며 포즈를 취했다. 그는 지난 12일(현지시간) 열린 제 84회 에미상 시상식에서 감독상을 수상했다. 70년이 넘는 에미상 역사에서 최초의 비영어권 수상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “다 같이 수상하진 못했지만 의미 있는 상들을 많이 타고 돌아왔다”면서 “1년 간의 멋진 여정이 마무리됐다. 너무 즐거운 여정이었고 성원해주신 국민 여러분, 팬 여러분께 진심으로 감사드린다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518064435680_1663232805_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남우조연상, 여우조연상 후보로 이름을 올렸지만 아쉽게 수상이 불발된 배우 박해수와 정호연도 황 감독과 함께 모습을 드러냈다. 박해수는 “아쉽지만 이제 시작이라는 생각으로 하고 있다. 대한민국에서 응원해주신 모든 시청자분과 기쁨을 함께 나누고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정호연은 “오징어 게임을 사랑해주신 관객 여러분과 지지해주신 많은 한국 여러분께 진심으로 감사드린다. 너무 즐거운 추억이었다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091518070635684_1663232827_0017474967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오징어 게임은 감독상과 배우 이정재의 남우주연상과 함께 지난 4일 열린 크리에이티브 아츠 프라임타임 에미상에서 게스트상(배우 이유미), 시각효과상, 스턴트퍼포먼스상, 프로덕션디자인상 수상까지 모두 6관왕을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제작진은 오는 16일 오후 12시30분 서울 구 웨스틴 조선 호텔에서 에미상 수상 기념 간담회는 가질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 메시, 챔스리그 최초 39개 구단 상대 득점</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264077&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264077&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T12:25:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091521250735905_1663244707_0924264077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파리 생제르맹의 리오넬 메시(왼쪽)가 15일(한국시간) 이스라엘 하이파의 사미 오페르 스타디움에서 열린 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 H조 조별리그 2차전 마카비 하이파전에서 점프 후 가슴으로 공을 트래핑하고 있다. 메시는 챔피언스리그에서 사상 처음으로 39개 구단을 상대로 득점을 올렸다.
        
        AP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마침내 왕관을 쓴 제왕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475312&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475312&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T12:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091521292635925_1663244966_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘쵸비’ 정지훈은 오랜 시간 ‘무관의 제왕’으로 불려왔다. 다섯 차례의 결승전 진출, 다섯 번의 준우승이란 진기록이 그를 세간으로부터 옥새 없는 왕으로 평가받게 했다. 하지만 지난달 말 여섯 번째 결승 무대에 오르고, 처음으로 LCK 우승을 달성하면서 그는 그의 우승소감처럼 비로소 “무관과 무관”해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 서울 강남구의 젠지 사옥에서 정지훈을 만났다. 앞서 몇 차례 미드시즌이나 오프시즌에 그를 인터뷰할 기회가 있었지만, 우승 소감을 묻는 것은 신선했다. 그와 함께 지난 여름을 되돌아보고, 앞으로 열리는 롤드컵에 임하는 각오를 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-첫 우승 후 약 3주가 지났다. 휴가는 어떻게 보냈나. 이제 우승했다는 실감이 나는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“우승 후 숙소에 일주일가량 머물렀던 게 후회된다. 할 게 없어서 게임만 했다. 집으로 돌아간 뒤에는 가족들과 시간을 많이 보냈다. 형과 같이 웨이트 트레이닝을 했다. 형한테 피아노도 배웠다. 남는 시간엔 휴식을 취하고, ‘발로란트’나 ‘전략적 팀 전투(TFT)’ 같은 다른 게임도 즐겼다. 우승 직후엔 ‘우승했다’는 게 실감이 났다. 이제 즐길 시간은 지났다. 앞으로 남은 것들이 더 중요하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-젠지는 시즌 개막 전 미디어데이 행사에서 한 팀으로부터만 우승 후보로 지목을 받았다. 당시 담원 기아나 T1보다 기대치가 낮았던 이유는 무엇이라고 보나. 팀 내부적으로는 충분히 우승할 수 있다는 자신감이 있었나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“스프링 시즌에 아쉬운 모습을 보여줬던 게 있다. 담원 기아는 ‘너구리’ 장하권 선수의 복귀로 기대를 모았고 T1은 스프링 시즌을 우승했으므로 두 팀에 비교해 경쟁력이 밀린다는 생각이 들었다. 시즌 개막 전 스크림을 하면서 팀 내부적으로도 우리가 아주 강하단 생각을 하진 않았다.&lt;br&gt;하지만 개막 후에 팀워크가 잘 맞기 시작하고, 좋은 성적이 나오니까 자신감이 붙었다. 스스로 잘한다는 생각이 들었다. 나중엔 게임을 질 것 같다는 생각이 들지 않게 됐다. 설령 실수를 한 번 하더라도 그 때문에 게임이 끝나는 건 아니지 않나. 다음 기회에 더 잘하면 된다는 마인드의 장착이 주효했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-결승 준비가 아주 잘 됐다고 들었다. 정 선수는 언제 팀이 우승할 것 같다는 확신이 생겼나. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;“다른 팀원들의 생각은 모르겠지만, 나는 우승 직전까지 갔다가 무너졌던 적이 많았으므로 그런 생각을 하지 않았다. 다만 끝까지 열심히 했다. 그 생각이 전부였다. 지금도 이렇게 잘하는데, 기량 유지를 넘어 발전을 이룬다면 반드시 우승할 것 같다고는 생각했다. 지금보다 더 잘해도 우승을 못 한다면 그건 상대 팀이 자연재해 수준인 것이라 여겼다.(웃음)”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-결승전 사전 인터뷰에서 자신의 다전제 활약과 관련해서 한 인터뷰가 화제가 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“내 다전제 활약상에 의문부호가 붙었던 건 2019년까지였다고 생각한다. 2020년부턴 다전제라는 이름값에 짓눌려서 가진 기량을 전부 못 보여드린 적이 없었다고 생각한다. 돌이켜보면, 2019년엔 아쉬운 플레이를 많이 했다. 그땐 다전제 여부를 떠나서 게임을 못했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-스프링 시즌 결승전 패배 이후에는 플레이 스타일에 변화가 필요하단 의견도 나왔다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“나는 선수에게 플레이 스타일이라는 게 존재해서는 안 된다고 생각한다. LoL은 메타 변화가 잦다. 그 변화를 좇기 힘들게끔 스스로 족쇄를 차는 일이다. 상대가 분석했을 때 간파당하므로 좋지 않다. 메타마다 정답을 플레이하는 게 내가 지향하는 방향이다. 플레이 스타일을 정해놓고 플레이한 적은 없다. 원하지 않는 방향이다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091521275235916_1663244872_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그렇지만 정 선수만의 특색은 어느 메타든 고유하다. 라인전에서 늘 우위를 점한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“어떻게 해야 라인전 구도를 편하게 가져갈 수 있는지 많이 고민하고 노력하는 편이다. 나는 머릿속으로 시뮬레이션을 많이 돌린다. LoL에는 아주 많은 구도가 존재하고, 전부 직접 해보기엔 시간이 부족하므로 앞서 경험해봤던 비슷한 구도를 떠올리며 조금씩 변형을 해본다.&lt;br&gt;가령 이 구도에서는 ▲미니언이 스킬을 몇 번 맞아야 죽는다 ▲어느 타이밍부터는 스킬 한 번에 클리어가 된다 ▲상대의 아이템 트리는 대략 이렇다 등 변하지 않고 누적되는 데이터들이 있다. 변하는 것들도 내가 알고 있는 것들을 조금씩 활용하면 국면을 유리하게 가져갈 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-올해 미드라이너들은 아지르와 아리를 열심히 연습했다. 정 선수 역시 두 챔피언을 잘 다뤘다. 새로운 빌드나 아이템 트리 등을 고안해내기도 했다. “다른 선수들이 아리의 아이템 트리를 잘못 선택하고 있다”고 말해서 화제가 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“나는 아리의 쿨감신 효율이 좋다고 생각한다. ‘현혹의 구슬(Q)’의 두 번째 대미지가 고정 피해여서 마법 관통력 효율이 떨어지므로 (마관신을) 선호하지 않는다. 가격도 저렴하다. 아이템은 상대방의 것을 보고 정하는 경우가 있는데, 그런 부분에서 유연하지 못한 선택들이 보여서 아쉬웠던 기억이 난다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-아리로 밴시의 장막을 사는 것도 처음엔 설왕설래가 있었지만, 시즌 후반엔 표준처럼 여겨졌다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“밴시의 장막은 2600골드라는 가격에 비해 성능이 좋은 아이템이라 생각했다. 쿨감신을 선호해서 (강인함이 부족한데) 세주아니의 궁극기나 노틸러스의 ‘닻줄 견인(Q)’에 맞았을 때 역으로 폭사하는 상황도 막을 수 있었다. 아리는 싸움을 먼저 여는 챔피언이다 보니 플레이할 때 리스크가 크다. 밴시의 장막으로 리스크를 줄이고, 앞라인을 잡아서 리턴값을 높이는 방법이 좋다고 여겼다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘부서진 여왕의 왕관’ ‘내셔의 이빨’ 아지르도 화제가 됐다. ‘쵸비 전용’이라는 평가도 나왔다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아지르가 너프를 세게 당해서 앞으로 대회에 안 나오면 모두 솔직히 털어놓을 텐데 아직 (대회에) 나올 만해서 전부 얘기하긴 어렵다. 카메라를 꺼주시면 전부 말씀드릴 수 있다.(웃음) 부여왕 내셔 아이템 트리는 딜 로스가 난다고 생각하는 분들이 많은 것으로 안다. 하지만 나는 좋다고 생각한다.&lt;br&gt;솔로 AP 조합이 아니라면 ‘그림자 불꽃’보다 내셔의 이빨이 좋다고 생각한다. 오브젝트 사냥이나 포탑 철거 속도도 빠르고, 한타 때 낼 수 있는 대미지도 말이 안 된다. 솔직히 이 아이템을 띄우는 과정이 어렵다는 게 나는 이해가 잘 가지 않는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-서머 시즌 동안 아지르로 13승1패를 기록했다. 본인만의 노하우가 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“사람마다 강점이 다르지 않나. 누군가는 스킬 샷 정확도나 딜 교환이 강점이라면, 나는 거리 조절에 장점이 있다고 스스로 생각한다. 아지르의 모래 병사 위치 조절이나 라인전 딜 교환 메커니즘에서 이런 강점이 발휘돼 좋은 결과가 나온 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-결승전에서 귀환하지 않고 양피지를 뽑아온 플레이를 놓고 여러 선수나 관계자들이 갑론을박을 벌였다. 정 선수가 이유를 설명한 개인 방송을 봤지만, 사실 이해 못 했다. 이 플레이가 화제가 된 것에 대한 본인의 생각이 궁금하다.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“일반적으로 LoL 유저들이 알고 있는 사실은 ‘아이템을 사면 강해진다’는 것이다. 그 부분에 대해서 할 말은 없다. 하지만 아이템을 사서 강해졌는데, 상대가 싸워주지 않는 턴이 나온다. 그러면 귀환해서 아이템을 사오고 강해지는 게 무슨 소용인가 싶다. 이 플레이와 관련해 의견이 분분해 ‘내가 틀린 걸 수도 있겠다’고 생각해보기도 했다. 그런데 다시 생각해봐도 그 선택이 최선이었던 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-당시 아리에게 턴을 내주지 않는 것이 중요하다고 여겼나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“턴을 주지 않는다기보다는…당시에 ‘페이커’ 선수가 귀환 타이밍을 너무 잘 잡았다. 그래서 내가 귀환해버리면 픽의 의도가 퇴색되는 상황이었다. 아지르가 아리를 눌러놔야 하는데 그러지 못하고, 아리에게 시야 확보 턴을 허용할 것 같았다. 결국 ‘순간이동’ 맞교환이 이뤄지면 상대만 기분이 좋아질 것 같다고 느껴 귀환하지 않기로 했다. 어차피 이 구도에서는 아지르가 귀환하지 않아도 라인전을 할 만하다. ‘증폭의 고서’ 하나 사서 돌아오는 건 큰 의미가 없는 상황이었다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022083014325920559_1661837580_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그렇지만 3세트 땐 양피지를 뽑아놓고도 증폭의 고서만 사러 재차 귀환하기도 했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“바이한테 갱킹을 당했다. 라인전을 하는 데 좋지 않을 것 같아서 귀환했다가 철거를 한 번 내줬다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;*이 갱킹은 ‘피넛’ 한왕호(신 짜오)의 탑 갱킹 리플레이 송출과 겹쳐 중계 화면에 잡히지 않았다. 정지훈은 미드라인 아래쪽 일자 부시 시야를 확보하러 들어갔다가 ‘오너’ 문현준(바이)에게 스킬 콤보를 맞았다. 순간 체력이 1309에서 853으로 깎였다. 그는 두 웨이브를 더 정리한 뒤 귀환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-직후 롤드컵 선발전에서 바로 비슷한 플레이가 나오더라. 올해 롱소드 3포션 코르키를 비롯해 정 선수가 고안해낸 빌드가 미드라이너들의 표준으로 자리 잡은 케이스가 몇 개 있었다. 빌드의 선구자로 여겨지는 것에 대해 어떻게 생각하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“선구자라는 건 독을 뿌려야 할 때도 있다고 느낀다. 다른 사람들이 다 따라해버리니까.(웃음) 만드는 사람으로선 기분이 좋기도, 나쁘기도 하다. 열심히 고민해서 만든 빌드가 널리 퍼지면 기분이 좋은데, 내가 상대할 때 힘들어서 괴리감이 든다. ‘와, 이 빌드가 진짜 상대하긴 어렵구나’ 싶을 때가 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정 선수가 스크림에서 처음 쓰고, 다른 선수가 실전에서 먼저 꺼낸 것들도 몇 개 있었다고 들었다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아마 ‘기민한 발놀림’ 아칼리를 내가 먼저 개발했던 것 같은데 중국 ‘LoL 프로 리그(LPL)’에서 더 먼저 실전 활용했던 것으로 기억한다. ‘콩콩이’ 루시안도 아마 그럴 것이다. &lt;b&gt;(콩콩이 루시안은 ‘쇼메이커’ 허수가 정 선수와의 스크림에서 경험해보고 먼저 썼다고 밝힌 적이 있다.)&lt;/b&gt; 그가 그렇게 말해줘서 내심 기분이 좋았다.(웃음)”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-오른을 포함한 탱커 챔피언을 선호하는 것으로 알려졌다. 특별한 이유가 있나.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“이제 탱커를 선호하진 않는다. 대신 오른을 선호한다. 오른은 탱커인데 딜이 너무 세다. 미드라이너로 썼을 때 일반적인 미드라인 챔피언을 상대하기도 쉽다. 후반에 걸작 아이템에 대한 기댓값도 있다. 16레벨을 찍으면 궁극기 재사용 대기시간이 53초 내외로 줄어든다. 아마 오른으로 16레벨을 찍어본 분들이 많지 않아서 잘 모르고 계실 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘킹겐 콤보’를 널리 유행시킨 ‘킹겐’ 황성훈은 정 선수의 매드 무비에서 영감을 받았다고 했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“내가 처음으로 그 콤보를 고안해낸 것은 아니다. 가끔 칼바람 나락을 플레이하는데 나도 거기서 영감을 받았다. 한 오른 유저가 앞쪽에 눈덩이를 맞힌 뒤 궁극기를 쓰고, 눈덩이로 날아가서 남들보다 빠르게 궁극기 후속타를 쓰는 걸 봤다. 그걸 점멸로도 응용할 수 있겠다 싶었다. 솔로 랭크에서 만난 다른 오른 유저의 플레이를 보고 응용한 것도 있다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0915/2022091521490935993_1663246149_0017475312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-롤드컵에서 플라잉 오이스터, 100 씨브스와 같은 조가 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“어떤 조에 걸리든 좋은 플레이를 펼치는 게 우선이라고 생각해서 그룹 스테이지 대진은 별로 중요하지 않게 여긴다. 다른 팀들보다 편한 조에 속한 건 인정하지만, 롤드컵은 늘 ‘우리가 잘하는 게’ 중요하다. 메타 파악을 잘해야 한다. 다른 팀이 분석한 메타에 먹히지 않게끔. 이건 일종의 가위바위보 싸움이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-메타는 패치의 영향을 많이 받는다. 라이브 버전인 12.17패치를 어떻게 평가하나.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“서머 시즌 결승전을 준비하는 동안 미드라이너로서는 아리·아지르·사일러스의 성능이 확실히 좋다고 생각했다. 셋 다 12.17패치로 너프를 당하지 않았나. 솔직히 이번엔 라이엇 게임즈가 너프를 합리적으로 했다고 느낀다. 셋 다 프로게이머들이 쓸 수도 있고, 쓰지 않을 수도 있는 성능으로 바뀌었다. 밸런스가 잘 맞는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-LPL 팀들이 가장 강력한 경쟁자로 여겨진다. 4개 팀 중 어떤 팀이 가장 까다롭게 느껴지나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“가장 최근에 우승한 JDG를 견제하고 있다. 하지만 작년에 롤드컵을 우승한 EDG도 경계가 된다. TES도 ‘나이트’ 줘 딩 선수가 잘하므로 나는 견제하고 있다. RNG 4시드지만 충분히 잘하는 팀이다. LPL에서 하위권 팀이 상위권 팀을 잡는 모습을 종종 봤다. 순위와 관계없이 다들 잘한다고 느꼈다. 그래도 굳이 한 팀만 꼽으라면 JDG를 꼽겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-개인으로선 네 번째 롤드컵이다. 올해 대회가 정 선수에게 주는 의미는 무엇인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“올해 대회는 내 실력을 제대로 파악할 기회라고 생각한다. 첫 번째 롤드컵 땐 내가 너무 부족했다. 두 번째 대회는 막판에 (호흡이) 잘 맞지 않았다. 세 번째 대회는 기적적으로 진출했다고 생각한다. 올해를 기회로 보고 있다. 젠지가 우승 후보로 꼽혀도 이상하지 않다고 자신한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-끝으로 팬들에게 전하고 싶은 얘기가 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“이번 롤드컵에선 정말로 잘하고 싶다. 열심히 해서 좋은 성적을 내고 올 테니, 팬 여러분께서 많이 봐주셨으면 한다. 좋은 모습을 보여주고 싶으니까, 누군가가 그 모습을 봐주셨으면 좋겠다. 그리고 그게 팬 여러분이면 좋겠다. 열심히 하고 오겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 점점 커지는 깡통전세 경고음, 연착륙 대책 차질 없어야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263978&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263978&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521570436012_1663246624_0924263978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집값 하락이 본격화되면서 전세 가격이 매매가보다 높아지거나 근접하는 임대 주택들이 속출하고 있다. 특히 주로 서민들이 거주하는 연립·다세대주택의 전세가율(매매가 대비 전세가 비율)이 급상승한 지역이 많아 주택시장에 ‘깡통전세’ 경고음이 커지고 있다. 국토교통부가 14일 공개한 ‘전국 전세가율 현황’을 보면 지난 6~8월 수도권 연립·다세대주택의 평균 전세가율은 83.7%, 비수도권은 78.4%였다. 수도권 13개 읍·면·동은 평균 100%를 넘었고 80%를 넘은 지역이 전국에 124곳이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전세가율이 80%를 넘으면 주택이 경매에 넘어갈 경우 낙찰가가 전세보증금보다 낮아 보증금을 떼일 가능성이 높다고 한다. 실제로 전세계약 종료 후 보증금을 돌려받지 못한 보증 사고가 지난 8월 한 달 동안에만 전국에서 511건(사고액 1089억원) 발생했다. 가파른 금리 인상과 경기 침체 여파로 부동산 시장이 위축돼 집값 하락세가 당분간 이어질 가능성이 커 피해는 더 늘어날 것으로 보인다. 주택 매매시장 소비심리지수가 최근 4개월 연속 하락했고 지난달 11년 만에 가장 낮게 조사된 것을 보면 심상치 않다. 아파트는 상대적으로 사정이 낫다지만 집값이 추가 하락할 것이란 전망이 우세해 안심할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들은 서민이나 청년 등 취약계층인 경우가 많다. 민간 영역이고 계약의 자유가 보장돼 있는 만큼 문제가 발생하면 당사자끼리 해결해야 할 사안이라는 지적도 있다. 하지만 정부와 지방자치단체는  피해를 최소화할 수 있도록 대책을 적극적으로 강구해야 한다. 세입자에게 전세자금은 전 재산이나 다름없는 경우가 많을 테고, 보증금을 날리면 극빈곤층으로 전락할 가능성이 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부가 지난 1일, 서울시가 14일 깡통전세와 전세사기 관련 대책을 잇따라 내놓았는데 세입자들이 효과를 체감할 수 있도록 세심하게 관리하고 미진한 점은 계속 보완해야 할 것이다. 정부는 임대인에게 세금 체납, 근저당 설정 등 관련 정보를 공개하도록 하고 임차인의 대항력을 강화하겠다고 했다. 바람직한 방향이다. 적정 전세·매매가 수준과 악성 임대인 명단 등의 정보를 제공하는 앱도 예고한 대로 내년 1월까지 차질 없이 출시하길 바란다. 담보 설정 순위와 관계없이 보증금을 돌려받는 최우선 변제금액을 높이는 방안도 서둘러야 한다. 이런 예방책을 통한 선제적 관리도 필요하지만 이미 발생한 피해자들에 대한 금융 지원 및 법률 상담을 강화하는 것에도 관심을 더 기울여야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 탈(脫)추석우울증 소고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263886&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263886&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521550936010_1663246509_0924263886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석 연휴가 지났다. 언제부터인가 설날·추석 명절보다 설날·추석 연휴라는 말이 더 회자된다. 명절과 관련해 변화가 일어나고 있다는 방증이다. 추석 표현 중 널리 알려진 것이 “더도 말고 덜도 말고 한가위만 같아라”이다. 그런데 과연 이 표현이 계속 사용될 수 있을지. 요즘 추석 관련 기사들을 읽다 보면 명절이 기쁜 때가 아니라 오히려 우울하고 슬픈 때라는 느낌이 든다. 물가 상승, 임금 체불, 고부 갈등, 부부 갈등, 노소 갈등, 부모 형제 갈등, 그리고 패륜 등에 관한 기사가 넘쳐난다. 왜, 언제부터 추석이 이토록 괴롭고 피하고 싶은 때가 됐을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 추석은 한물간 퇴물이 아니라 여전히 위세가 당당하다. 그러나 변화를 외면할 수는 없다. 최근 명절맞이 양상의 대세는 연휴라는 단어로 상징되는 쉼의 시간이다. 쉬는 방법도 ‘방콕’ ‘호캉스’나 여행 등으로 다양한데 이런 맥락에서 인터넷 제사 등 신종 제사 방법이 등장하고, 제사에 대한 무관심이 확산된 것은 이미 익숙한 이야기다. 이에 따라 명절 전통 약화를 우려하는 목소리가 나오고, 전통 종교인 유교 측에서 다양한 간소화 방안을 내놓고 있다. 우리의 사고가 행동을 규정한다면 반대로 행동도 사고를 형성한다. 최근 추석과 관련된 한국인의 행동과 사고의 변화를 검토해볼 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추석의 우리말은 ‘한가위’다. 이에 관한 설이 많은데, 대표적인 게 한가위를 ‘크다’는 의미의 ‘한’과 ‘가운데’라는 의미를 가진 ‘가위’의 합성어로 보는 입장이다. 1990년 한·몽골 외교 관계 수립 이후 양국 간 역사·문화 연구가 진척되면서 한가위에 관해 가능성 있는 설 하나가 제기된 바 있다. 몽골의 주(한국의 도) 가운데 ‘항가이’란 명칭을 지닌 곳이 있는데 그 의미가 바로 ‘풍요’다. 여기서 한가위의 어원 논쟁을 벌일 생각은 없고, 다만 한가위가 풍요의 계절인데 마침 발음도 비슷하고 의미도 걸맞은 단어가 하나 있다는 정도만 소개하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여하튼 한가위는 풍요를 상징하는 명절이다. 이 풍요는 농업, 목축업 등에서 비롯된 소산의 결과였다. 다시 말해 추석은 전통사회의 명절로, 생활 축제인 동시에 종교 축제가 됐다. 전통사회 특히 농업사회의 근간은 땅과 노동이다. 전통사회의 토대는 가부장적 대가족제이고, 재산 형성은 땅의 상속이 기본이며, 소득은 근로소득이 주였다. 따라서 가장을 중심으로 한 가족 관계는 생활의 핵심이었다. 그런데 사회가 달라졌다. 대가족에서 핵가족으로, 상속에서 개인 생업으로, 근로소득에서 금융소득으로 중심이 옮겨졌다. 심지어 한국은 땅이 근로소득 아닌 금융소득의 상징이 되고 말았다. 따라서 일부 예외를 제외하고 가장 중심적 가족 관계는 적어도 경제적 측면에서 큰 의미가 없고, 그런 배경에서 나온 명절도 마찬가지 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 인간에게 명절을 포함한 축제가 필요한 것도 사실이다. 그러니 새로운 명절, 새로운 명절맞이가 필요하다. 이미 사회 특히 경제구조가 달라졌다. 또한 압축 성장하느라 전근대, 근대, 포스트모던이 뒤엉킨 한국 사회도 포스트모던시대로 이행하는 것이 불가피하다. 이제 명절을 새로운 가족 사랑의 기회로, 기다려지는 축제의 계절로 만들 필요가 있다. 먼저 그것을 가로막는 것이 무엇인지 가려내야 한다. 탈(脫)명절우울증 방안을 제시하지 못한다면 명절 기쁨도 잃게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유독 전통문화에 대한 긍정적 대안 제시에 역부족이었던 개신교가 분발해야 할 분야다. 사실 개신교 가족의 명절 의식이나 문제도 다른 이와 대동소이하다. 명절 때 스트레스를 더 받는 여성과 젊은이를 위한 변화부터 시도하자. 가령 젊은이에게 ‘취업, 결혼, 자녀’ 등 명절 대화 삼대 금기 주제부터 입단속하자. 곧 또 다른 명절 설날이 다가온다. 모두가 기뻐야 명절이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안교성(장로회신학대학교 교수·역사신학)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 약점을 강점으로 바꾸는 인생 혁신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263894&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263894&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022062321521547988_1655988735_0924263894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나만 무심히 몰랐던가. 두 손을 사용해야 하는 성냥이 불편한 사람을 위해 라이터가 발명됐고, 구부러지는 빨대는 누워 지내는 사람에게 필요해 만들어졌다는 사실을. 두 물건은 이제 누구나 사용한다. 어떤 사람의 약점에 주안점을 둔 디자인이나 발명품은 인류 모두에게 보탬이 된다는 사례를 일본 광고인 사와다 도모히로의 책 ‘마이너리티 디자인’에서 읽었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사와다의 첫아이는 시각장애인이다. 아들이 3개월 됐을 때 의학적 판명을 받고 사와다는 세상이 끝났다고 느꼈다. 명민한 광고인이 사람들의 마음을 사려는 광고를 더 이상 만들 수 없는 상황에 닥친 것이다. 인생에는 역전의 미학이 있다. 사와다는 예서 말 수 없다는 마음으로 시각장애인 200여명을 만났다. 아이와 함께 어떻게 살아갈 수 있을까에 대한 힌트를 얻기 위해서다. 사회적 약자가 전해주는 절실한 삶의 목소리에서 빛을 보았다. 소수자의 경험을 기점으로 세계를 더욱 좋은 곳으로 바꾸자는 조금 ‘허풍스러운 각오’를 다졌다. 약점을 받아들이고 사회 속으로 들어가 그것이 강점이 되도록 하자. 이것이 마이너리티 디자인의 사고방식이라고 사와다는 강조한다. 물품의 시각화라는 좁은 의미를 넘어 삶의 콘셉트, 큰 그림을 그린다는 의미로 디자인이라는 용어를 불러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘눈이 보이지 않는다’는 아들의 약점을 새로운 가치로 전환할 수 있을까. 사와다는 수천만명을 향해 쏟았던 창조성을 아들이라는 단 한 사람을 위해 쓰려고 한다. 사회복지의 세계에 눈을 떴다. 그가 쓴 장애인 축구대회의 카피는 “보이지 않아. 그뿐”이다. 눈이 보이지 않지만 타인과 다채롭게 소통하는 시각장애인의 인생을 요약했다. 아이 인생을 소리 높여 긍정하겠다는 강한 마음으로 쓴 카피였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의족을 단 여성들의 패션쇼인 ‘절단 비너스 쇼’를 주최해 세계적 이목을 끌기도 했다. “장애인 보조기구인 의족을 완전히 새롭게 패션 아이템으로 재해석하는 대담함. 용기. 그리고 무엇보다 ‘가치를 전환시키겠다’는 기개. 저는 여느 때 광고를 만들 듯이 그 과제의 답을 생각했습니다.” 사와다는 아이디어를 내고 콘셉트를 세우고 이미지를 만드는 광고인의 직업 정신이 어떤 세계에서든 통한다고 고백했다. 정기적 프로젝트로 정착한 ‘절단 비너스 쇼’는 비장애인의 편견을 녹이고 아름다움을 재정의하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“안경이 개발될 때까지 눈이 나쁜 사람은 장애인이었습니다. 오늘날 안경은 개성이지요. 단 한 사람의 필요가 새로운 디자인과 ‘미’를 낳았습니다. 이것은 이른바 사회 공헌이 아니라 새로운 사업을 향한 첫발입니다. 그 결과 이 세상에 도움을 주면 됩니다”라는 자신감 넘치는 발언은 ‘유루스포츠’를 만들게 된 심정의 발로였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본어로 ‘유루이’는 ‘느슨하게’란 뜻이다. 세상에는 운동을 잘 못하는 사람이 많다. 사와다는 느슨하게, 이기지 못해도 즐거운 유루스포츠를 만들었다. 가령 몸 전체에 튜브처럼 생긴 거대한 범퍼를 장착한 선수들이 치르는 ‘버블 축구’가 한 예다. 선수들은 부딪칠 때마다 통통 튕겨나갔고, 경기장 바닥을 굴러다녔다. 또 비눗물을 손에 바르고 진행하는 핸드볼도 있다. 잘하는 선수도 미끄러지는 공을 잡기 위해 우스꽝스러운 몸동작을 할 수밖에 없다. 서로 싸워야 하는 스포츠지만 웃음이 넘쳐난다. 일본에서는 2015년에 세계유루스포츠협회가 만들어졌다. 협회장은 바로 사와다다. 운동 약자를 이 세상에서 없애겠다는 목표를 세웠다. 지금까지 110개 경기를 진행하면서 이기면 기쁘고, 져도 즐거운 스포츠 정신을 구현하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이의 장애로 얻은 분명한 인식과 나은 세계를 만들겠다는 욕망이 새로운 사업을 만들었다. 나 자신이 사라져도 세계는 지속돼야 하니까. 아이가 살아갈 세상은 더 나아진 생태계여야 한다는 희망을 동력으로 삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람의 약점은 새로운 가능성이다. “약점은 포용하는 것이 아닙니다. 약점이 지닌 강력한 힘을 인지하는 것이죠.” 새로운 세계를 만들어가는 사와다의 목소리에서 승리의 기운을 느꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은숙 마음산책 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 상식 벗어난 민주당의 감사원 통제법안</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263916&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263916&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521580936014_1663246689_0924263916.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 발의한 감사원법 개정안은 세 가지 점에서 상식을 벗어나 있다. ①감찰 금지 사항에 ‘정부의 중요 정책 결정 및 정책 목적의 옳고 그름’을 끼워 넣었다. 행정부 공무원의 직무상 잘못을 찾아내 재발을 막는 것이 감사의 목적인데, 그 직무의 가장 중요한 영역인 정책을 감사 대상에서 빼버렸다. ②특별감찰을 할 때 국회 소관 상임위에 감찰계획서를 제출해 승인받고 결과를 보고토록 했다. 감사원은 대통령 소속이지만, 대통령에게도 사전에 감사계획을 제출하거나 결과를 보고하지 않는다. 신속성과 기밀성이 생명인 특별감찰을 국회 승인부터 받으라는 것은 하지 말라는 얘기다. ③감사원 직원의 정치적 중립 의무를 새로 규정하고 이를 지키지 않으면 7년 이하 징역이나 7000만원 이하 벌금에 처하도록 했다. 정치적 중립이라는 모호한 잣대로, 감사 기능을 심각하게 위축시킬 형사처벌 조항을 신설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이를 ‘감사원 정치 개입 방지법’이라 주장하지만, 거꾸로 ‘정치의 감사 개입 허용법’에 가깝다. ①로 문재인정부에서 추진된 정책에 대한 감사를 차단하고, ②로 감사원을 국회 절대다수당인 민주당의 통제 아래 두며, ③을 통해 감사원의 손발을 묶으려 한다. 북한 어민 강제 북송, 서해 공무원 피살, 코로나 백신 수급 지연, 탈원전 정책 등 지난 정부와 관련된 사안이 잇따라 감사 대상에 오르자 방탄용 입법에 나선 것이다. 정권을 넘겨주게 되니 검찰 수사권을 완전히 박탈하려 했던 입법 독주의 연장선에 있다. 철회해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 이렇게 나오도록 감사원이 빌미를 준 측면도 있다. 지난 정부에서 임명된 위원장이 자리를 지키고 있는 국민권익위원회나 방송통신위원회를 감사한 것은 사퇴 압력용으로 여겨질 소지가 다분했다. 윤석열정부 출범 이후 감사원의 행보가 문재인정부와 관련된 논쟁적 사안에 치중됐다는 인상도 지우기 어렵다. 감사원은 대통령의 지휘·감독을 받지 않는 독립기관이다. 헌법에 부여된 독립성을 스스로 지켜야 본연의 역할을 충실히 수행할 수 있다. 정치적 논란에 휘말리지 않도록 권력과 충분한 거리를 둬야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2023 아시안컵은 한국에서”… 유치 신청서 공식 제출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263959&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263959&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091520360535824_1663241765_0924263959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국이 15일 아시안컵 유치 신청서를 공식 제출하고, 정부 차원에서 대회 유치를 위해 총력을 기울이기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부는 대한축구협회가 이날 아시아축구연맹(AFC)에 ‘2023 AFC 아시안컵’ 유치 신청서를 공식 제출함에 따라 관계 기관 등과 함께 대회 유치에 적극 나서기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1956년 창설된 아시안컵은 4년 주기로 개최되는 아시아 최고 권위 축구 대회다. 원래는 내년에 아시안컵을 개최키로 했던 중국이 지난 5월 코로나19를 사유로 개최권을 반납해 AFC가 새 개최지를 찾고 있다. 새 개최지는 내달 17일 최종 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521335335944_1663245233_0924263959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문체부와 축구협회에 따르면 이번 아시안컵 유치 경쟁국은 한국을 비롯해 카타르, 인도네시아 3개국이다. 처음에는 호주도 유치 의향을 보였지만 지난 2일 이를 철회한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 개최되는 월드컵의 최신 경기장 시설을 그대로 사용할 수 있는 카타르가 유리한 장점을 가진 상황이지만 한국 또한 대회 흥행 측면 등에서 충분한 강점 요소를 지니고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 2002 한·일 월드컵 개최 당시 수백만명이 넘는 인원이 길거리 응원을 선보이며 전 세계를 놀라게 했다. 이는 축구에 대한 국민들의 뜨거운 열정이 있었기에 가능한 일로, 당시 대한민국 방방곡곡을 물들이며 시작됐던 우리 응원 문화는 지금 월드컵에서 ‘팬 페스트(Fan Fest)’라는 이름으로 FIFA(국제축구연맹)가 주관하는 축제 문화로 자리 잡았다. 지금도 국가대표팀 경기의 관중 동원 효과는 다른 경쟁국에 충분히 앞선다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 특히 국민들의 뜨거운 축구 열기에 전 세계인들의 관심과 사랑을 받고 있는 한국문화(K-Culture)가 결합한다면 아시안컵은 수많은 아시아인들에게 축구 경기와 함께 새로운 볼거리와 즐길 거리를 제공하는 것은 물론이고, 단순한 축구 대회를 넘어 축구 축제로서 새로운 지평을 열 수 있게 될 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 63년 만에 아시안컵을 국내에 유치하기 위해 축구협회와 지방자치단체 등 관계 기관과 힘을 합치고 있다고 설명했다. 지난 6월 30일 축구협회가 AFC 측에 유치의향서를 제출한 이후 국제행사 심사 승인, 국무회의 의결 등 필요 절차를 신속히 완료했고 관계부처, 개최 예정 지자체 등과 함께 대회 유치 준비 상황을 계속 점검하고 있다. 문체부 관계자는 “지난 4일부터 7일까지 진행된 현장실사에도 협력 대응하면서 정부와 지자체의 강력한 지원 의지, 단순 축구 대회가 아닌 축구 축제로 만들겠다는 새로운 비전을 실사단에 전달했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 축구협회와 유관 부처, 외교와 소통 분야의 민간전문가 등이 참여하는 ‘2023 아시안컵 유치 전략 특별전담팀(TF)’을 중심으로 유치 동향을 수시로 점검하는 한편, 지역별 차별화된 유치 전략을 수립하고 범정부 차원의 유치 활동을 펼쳐 나갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부 담당자는 “아시안컵을 한 단계 더 도약하게 할 새로운 대회 비전, 그리고 그것을 뒷받침하는 대한민국의 개최 역량은 충분한 강점 요소”라며 “여기에 우리 축구 국가대표팀을 응원하는 국민들의 뜨거운 성원이 더해진다면 대회를 성공적으로 유치하는 데 큰 밑거름이 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·미 확장억제전략협의체, 북핵 대응에 만전 기하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264000&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264000&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091522000836016_1663246808_0924264000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG)가 16일(현지시간) 미국 워싱턴에서 열린다. EDSCG는 한·미 양국의 외교부와 국방부가 북한의 핵 위협에 대응하기 위한 방안을 실무적으로 논의하는 ‘2+2’ 형태의 차관급 협의체다. EDSCG가 가동되는 것은 2018년 1월 중단된 이후 4년8개월 만이다. 그만큼 한·미 양국이 북한의 핵 위협을 엄중히 보고 있으며, 섣불리 도발하지 말라는 경고를 북한에 보내는 것이다. 윤석열 대통령과 조 바이든 대통령의 지난 5월 한·미 정상회담 합의의 산물이긴 하지만 북한이 핵무기 사용의 법제화와 함께 선제공격 가능성까지 거론한 직후에 열리는 것이어서 의미가 작지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확장억제(Extended Deterrence)란 미국이 동맹국에 대한 핵공격을 막는다는 개념이다. 확장억제 수단으로는 핵무기를 탑재할 수 있는 전략폭격기와 항공모함 등 전략자산의 한반도 전개 등이 거론된다. 한마디로 북한의 핵 위협에는 핵으로 대응하겠다는 것이다. 현실적으로 한국이 미국의 반대를 무릅쓰고 독자적으로 핵무장을 하기 어려운 만큼 확장억제는 한·미 간에 동원가능한 최고 수위의 대응 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략자산 전개와 관련해선 미 7함대 소속 핵추진 항공모함인 로널드 레이건호가 이달 말 부산항에 입항할 예정이다. F/A-18 슈퍼호넷 전투기, 공중조기경보기(E-2D) 등 항공기 80여대를 탑재한 로널드 레이건호는 ‘떠다니는 군사기지’로 불린다. 특히 로널드 레이건호에는 한국전쟁 중 북한의 요충지 화천댐을 정밀폭격한 역사를 가졌다고 해서 일명 ‘댐버스터’ 중대로 불리는 195 타격비행중대가 있다. 로널드 레이건호는 1주일 정도 머무르면서 동해상에서 한·미 연합훈련을 실시한다. 핵추진 미 항공모함이 한반도 해역에서 한국군과 연합훈련을 펼치는 것은 북한이 6차 핵실험을 감행한 직후인 2017년 11월 이후 처음이다. 한·미 간 확장억제 전략과 노력이 북한의 추가 핵도발을 막는 효과로 이어지길 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주러 미대사에 첫 여성…  바이든이 지명할 예정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263967&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263967&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521490635991_1663246146_0924263967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 린 트레이시(사진) 주아르메니아 대사를 주러시아 대사로 지명할 예정이라고 14일(현지시간) 미 CNN방송이 보도했다. 최종 임명이 이뤄지면 미국 사상 첫 여성 주러 대사가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린 트레이시 대사는 1995년 미국 국무부서 공직 생활을 시작해 2014~2017년 주러 대사관 부대사, 2017~2019년 국무부 유럽·유라시아 담당 수석 고문을 지냈다. 그가 부임하면 러시아에 억류된 미국인 석방 문제를 우선적으로 다루게 될 것이라고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트레이시 대사의 실제 부임은 러시아에 달려 있다. 통상 주재국이 자국 주재 대사 후보를 승인하는 ‘아그레망’ 절차를 거쳐야 해서다. CNN은 미 당국자를 인용해 “미국과 외교 관계를 유지하기 원하는 러시아가 지연 없이 트레이시(지명자)를 수용할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3연임 앞둔 시진핑 ‘종신집권’ 갈까… 총리엔 왕양·후춘화 2파전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264001&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264001&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521070635862_1663243627_0924264001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘시진핑 3기’ 출범이 한 달 앞으로 다가왔다. 이변이 없다면 시진핑 중국 국가주석은 다음 달 16일 개막하는 중국 공산당 제20차 전국대표대회(당 대회)에서 당 총서기와 중앙군사위원회 주석에 유임되며 세 번째 임기를 확정할 것으로 보인다. 시 주석과 함께 향후 5년 중국을 이끌 최고 지도부인 정치국 상무위원의 면면도 곧 드러나게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대회는 중국 공산당원 9671만여명 중에서 뽑힌 약 2300명의 대표가 모여 새 지도부를 선출하는 공산당 최대 정치 행사다. 시 주석은 2012년 18차 당 대회에서 총서기에 선출되고 이듬해 전국인민대표대회(전인대)에서 국가주석에 취임했다. 전인대는 2018년 국가주석을 5년씩 두 번까지만 할 수 있도록 한 임기 제한 헌법을 고쳐 시 주석 3연임의 길을 닦아 놨다. 지난해 11월 열린 공산당 중앙위원회 전체회의에선 중공 역사상 세 번째 역사 결의가 채택됐다. 이는 시 주석이 마오쩌둥, 덩샤오핑에 이은 3세대 영도자 반열에 올랐음을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521070735863_1663243627_0924264001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍콩 명보는 20차 당 대회에서 두 가지 일은 일어나지 않을 것이 확실시된다고 최근 보도했다. 하나는 시 주석이 당 총서기와 국가주석, 중앙군사위 주석 중 어떠한 자리에서도 물러나지 않는다는 것이다. 또 하나는 7명인 정치국 상무위원 수가 9명으로 늘어나지 않을 거라는 관측이다. 중국 차기 지도부 인선은 베일에 가려져 있지만 당 대회 일정이 공개됐다는 것은 계파 간 내부 조정이 끝났음을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시진핑, 3연임이냐 그 이상이냐&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;베이징 외교가는 시 주석의 3연임을 이미 결정된 일로 보고 있다. 관심은 시 주석이 3연임까지 하고 2027년 물러날 것이냐, 그 이상 장기집권할 것이냐에 쏠려 있다. 관측은 엇갈린다. 우선 시 주석이 앞으로 5년 더 집권하고 그 이후에는 시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상, 일명 ‘시진핑 사상’을 이론화하는 데 중점을 둘 것으로 보는 시각이 있다. 이 경우 시 주석은 자신의 뒤를 이어 시진핑 사상을 발전·계승할 후계자를 내세울 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 시 주석이 3연임 이상을 노리고 있다고 보는 관측도 많다. 장기집권 명분은 대만 통일이다. 시 주석의 세 번째 임기가 끝나는 2027년은 중국 인민해방군 창군 100주년 되는 해로 중국이 대만에 대한 무력 통일을 시도할 수 있는 시기로 거론된다. 시 주석은 그로부터 8년 후인 2035년을 사회주의 현대화 국가 건설을 위한 목표 시한으로 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징 소식통은 15일 “시 주석이 어느 길로 가려는 것인지 현재로선 파악하기 어렵다”며 “다만 세 번째 임기를 시작한 뒤 대만 문제를 어떻게 처리하는지에 따라 큰 방향을 가늠해볼 수는 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;리커창 후임은 왕양·후춘화 유력&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;시진핑 3기 총리로는 왕양 인민정치협상회의(정협) 주석과 후춘화 부총리가 유력하게 거론되고 있다. ‘왕양 총리설’은 중국 전현직 지도부가 휴가를 겸해 정국 현안을 논의하는 8월 베이다이허 회의가 끝날 무렵 흘러나왔다. 왕 주석은 지난달 17일 시 주석이 주재한 중앙재경위원회 회의에 참석했는데 관영 매체가 그의 이름을 시 주석, 리커창 총리 다음으로 호명해 위상이 달라졌다는 평가를 받았다. 1955년생으로 올해 67세인 왕양은 충칭시와 광둥성 총서기를 지냈고 국무원 산업 부총리를 맡았다. 53년생인 시 주석과 연배가 비슷해 후계 구도와는 거리가 있다는 점도 총리 발탁에는 유리한 요인으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 총리 후임으로 일찌감치 거론됐던 후 부총리는 중국공산주의청년단(공청단)의 차기 주자 중 한 명이다. 공청단은 후진타오 전 국가주석과 리커창 총리의 정치적 기반으로 시자쥔(시 주석 측근)의 견제를 받고 있다. 63년생으로 젊은 축에 속하는 후 부총리가 정치국 상무위원으로 승진해 총리가 되면 시 주석 후계자로 인식돼 영향력이 너무 세질 수 있다는 평가도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 요미우리신문은 총리 후보군에 시 주석의 측근인 리창 상하이시 당서기와 한정 부총리도 있지만 리창은 상하이 봉쇄를 제대로 수습하지 못해 발목이 잡혔고 한 부총리는 퇴임설이 나온다고 보도했다. 리 총리는 전국인민대표대회(전인대) 상무위원장으로 자리를 옮길 가능성이 크다는 게 대체적인 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시진핑 3기 키워드 세 가지는&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;통상 7일간 열리는 당 대회가 끝나면 곧바로 당 중앙위원회 1차 전체회의(1중 전회)가 소집된다. 당 대회에서 새로 선출된 중앙위원 200여명이 총서기와 정치국 상무위원, 정치국 위원 등을 선출한다. 총서기를 비롯한 정치국 상무위원 7명의 등장은 곧 시진핑 3기의 시작을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 3기 국정 키워드는 공산당 전면 영도 강화와 쌍순환, 공동부유가 될 것으로 예상된다. 쌍순환은 수출 주도 전략에서 내수 중심 자립 경제로 전환해 외부 변수를 차단하겠다는 것으로 국가 발전 계획으로 채택됐다. 고소득층과 기업이 가진 파이를 나눠 중산층을 키우자는 공동부유는 시 주석이 지난해 8월 당 중앙재경위원회 회의를 주재하면서 전면에 내세운 구상이다. 제로 코로나 정책에 따른 도시 봉쇄와 부동산 시장 침체 등의 이유로 중국 경제가 어려워지면서 한동안 공동부유 속도 조절론이 제기됐지만 이번 당 대회를 통해 국정과제로 다시 등장할 가능성이 크다는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘기술 우위·공급망 보호’ 외국인 투자 심사 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264091&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264091&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:04:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091523570436105_1663253824_0924264091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 외국 기업의 기술 탈취나 민감한 데이터 유출 등을 막기 위한 외국인 투자 심사 강화를 명령했다. 미국의 기술 우위를 유지하고 국가 안보를 위협하는 외국 투자를 차단하겠다는 명분인데, 사실상 중국을 겨냥한 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 15일(현지시간) 외국인투자심의위원회(CFIUS)가 갈수록 악화하는 국가 안보 위협 환경의 취약성에 대응을 지시하는 내용의 행정명령에 서명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CFIUS는 미국 내 인수합병(M&amp;A) 등 외국인 투자가 안보를 위협하는 요소가 있는지 심사하고 위험성을 줄이는 조처를 하도록 하거나 거래 중지 또는 무효화 등을 명령할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 행정부 고위 당국자는 전화 브리핑에서 “일부 국가가 우리의 가치와 이익에 반하는 방식으로 투자 생태계를 이용하고 있다”며 “경쟁국이나 적대국의 미국 투자가 국가 안보에 위험을 초래할 수 있음을 인식해 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행정명령은 안보 위협의 영역을 반도체뿐만 아니라 인공지능(AI), 생명 공학, 양자 컴퓨팅, 첨단 청정에너지 등 미국의 기술 리더십을 위협할 수 있는 거래로 확장, 구체화했다. 또 외국인 투자가 핵심 광물이나 특정 제조 능력 등 공급망 탄력성에 영향을 미칠 수 있는지 고려하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 CFIUS가 특정 분야 거래에 대한 외국인 투자 동향 전체를 살펴볼 것도 명령했다. 외국 기업이 단일 회사를 인수하는 것은 위협이 낮을 수 있지만 해당 부분 내 여러 회사를 인수할 경우 안보 위협이 높아지는 만큼 투자 심사에서 이를 고려해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 악의적인 사이버 활동을 수행할 능력과 의도가 있는 외국인 투자도 집중 살펴볼 것을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CFIUS는 지난해 272건의 신고 대상 거래를 검토해 130건을 조사했다. 이 중 74건은 거래가 철회됐고 63건은 거래 당사자가 계약 사항을 수정했다. 도널드 트럼프 행정부 당시 CFIUS는 틱톡이 개인정보를 중국에 넘길 수 있다는 우려를 제기하며 모회사인 바이트댄스에 틱톡의 미국 내 자산을 매각하라는 명령을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LGU+ 3.0 시대 개막 “비통신 매출 40% 목표”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263955&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263955&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:04:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091520521435852_1663242734_0924263955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG유플러스가 플랫폼 사업 강화로 ‘유플러스 3.0’ 시대를 열겠다고 선언했다. 2027년까지 비통신 분야 매출을 전체의 40%로 끌어올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황현식 LG유플러스 사장은 15일 서울 중구 앰배서더 서울 풀만 호텔에서 기자간담회를 열고 중장기 성장전략을 밝혔다. 황 사장은 3대 신사업(라이프스타일·놀이·성장케어)과 웹 3.0으로 대표되는 미래기술을 ‘4대 플랫폼’으로 구성해 고객경험 혁신의 발판을 마련하겠다고 강조했다. 고객과의 디지털 접점을 확대하고, 데이터를 기반으로 심층적으로 고객을 이해해 체류시간을 늘리는 플랫폼을 만들겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 사장은 “5년 뒤인 2027년에 비통신사업 매출 비중을 40%까지 확대하고, 기업 가치도 12조원으로 성장시키겠다”는 목표를 제시했다. 앞서 LG유플러스는 2025년까지 비통신사업 매출 비중을 30%로 올린다는 목표치를 설정했었다. 황 사장은 “과거 텔레콤·데이콤·파워콤이 각각 유무선 사업을 전개하던 시기를 ‘1.0’, 3사 합병 후 LTE와 5G를 기반으로 통신사 선도 이미지를 구축하고 한단계 도약한 시기를 ‘2.0’으로 볼 수 있다. 이제 전통적 통신 사업영역을 넘어 데이터와 기술기반으로 고객 중심 플랫폼·서비스를 만들어 미래 성장동력을 발굴하는 ‘3.0’ 시대를 열어가고자 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이프스타일 플랫폼은 통신사업에서의 디지털화를 가속화해 고객 일상 전반의 컨시어지 서비스를 제공한다. 놀이플랫폼은 LG유플러스에서 제공하는 콘텐츠와 OTT 라인업을 확대해 고객이 여가시간을 보낼 수 있는 TV, 아이돌 등의 여러 서비스로 구성된다. 성장케어 플랫폼은 영유아 서비스인 ‘아이들나라’를 모바일 중심의 ‘키즈 OTT’로 업그레이드한 것이다. 황 사장은 “차원이 다른 고객경험 혁신을 위해서는 고객이 유플러스 서비스를 이용하는 시간이 길어져야 한다”면서 “유플러스의 플랫폼에서 고객의 모든 시간이 소비되도록 4대 플랫폼 사업을 치열하게 준비하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방위력 개선 30%뿐… 병사 봉급 인상·복지에 70% 쏟아붓는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263987&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263987&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521150635888_1663244106_0924263987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년도 정부 예산안에 담긴 국방 예산 57조원 중 3분의 2는 전력 증강과 직접적으로 관련 없는 병력·전력 운영비인 것으로 나타났다. 반면 방위력 개선비 비중은 3분의 1에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년도 예산안에서 단연 눈에 띄는 건 국방 예산이다. 15일 국방부 등에 따르면 국방 예산은 전년 대비 4.6% 증가한 57조1268억원으로, 전체 예산의 8.9%를 차지한다. 정부 총지출 증가율이 8.9%에서 5.2%로 대폭 감축된 상황에서도 국방 예산 증가율은 3.4%에서 4.6%로 오히려 확대 편성됐다. 산업·중소기업·에너지 예산과 사회간접자본(SOC) 예산이 각각 18.0%, 10.2% 감소한 것과도 대조적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘무기’보다 ‘복지’ 방점 둔 국방 예산&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521150635889_1663244106_0924263987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부는 “국방 예산 증가율은 지방교부세·교육교부금을 제외한 중앙정부의 12개 지출 분야 중 외교·통일에 이어 두 번째로 높은 수준”이라고 강조했다. 국방 예산 증가율은 문재인정부 시절인 2019년(8.2%)부터 2022년(3.4%)까지 지속적으로 감소했지만 2023년 반등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방 예산 중 특히 증가율이 높았던 것은 인건비 등 전력 운영비다. 군사력 건설을 위한 방위력 개선비는 전년 대비 2.0% 증가하는 데 그쳤지만 전력 운영비는 5.8% 증가했다. 병 봉급 인상과 의식주의 획기적인 개선, 간부·지휘 복무여건 개선 등 장병 사기 진작에 집중적으로 투자했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로 보면 단계적 병 봉급 인상과 내일준비적금 정부 지원비율 확대(33%→71%) 등이 차지하는 비중이 크다. 병 봉급 인상은 단기복무장교·부사관 수당 인상 등 연쇄적 인건비 인상을 불러온다. 정부는 지원율 하락을 방지하기 위해 단기복무장려금 50% 인상도 함께 추진하고, 간부들에 대한 지휘·복무여건 개선을 위해 2017년 이후 동결됐던 소대지휘활동비도 2배로 인상키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 기본급식비를 1만3000원으로 2000원 인상하고, 최신식 조리기구와 식기류를 보급하는 동시에 민간조리원 117명을 증원했다. 병영생활관 개선도 이뤄진다. 이에 따라 ‘장병보건 및 복지향상’ 예산은 전년 대비 무려 53.0%나 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 예산안에 따르면 인건비만 20조5744억원으로, 전체의 36.0%가량을 차지하는데 여기에 밥값 등 각종 복지비를 더하면 전력·병력 운영비 비중은 70.2%에 육박하는 것으로 파악된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더군다나 국방 예산 증가율 여파는 당분간 이어질 것으로 예상된다. 정부는 2025년 병장 급여가 200만원이 넘도록 인상을 추진 중이다. 이 여파로 장교, 부사관에 대한 급여 인상 요구가 빗발치는 상황인 것으로 전해진다. 정부 관계자는 “국방부는 이번 예산의 ‘건전재정’ 기조에서 예외적으로 높은 예산 증가율이 필요하다고 주장해 왔다”며 “하지만 내년 예산을 보면 방위력 예산보다는 다소 불필요한 복지 예산 등에 치중하는 모습을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘특혜 중 특혜’ 군인연금 개혁 탄력받나&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;공적연금 중 ‘특혜 중의 특혜’로 꼽히는 군인연금 개혁이 이번 정부에서 탄력을 받을지도 주목된다. 군인연금은 공무원연금, 사학연금과 달리 2016년 연금개혁에서 빠지면서 기존의 혜택을 그대로 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 군인연금은 적게 내고 많이 받는 ‘저부담·고급여’ 구조다. 2019년 기준 군인연금의 1인당 월평균 수령액은 272만원으로, 공무원 연금은 이보다 적은 237만원, 국민연금은 40만원으로 집계됐다. 또 공무원연금과 사학연금은 자신의 월 소득에서 18%를 연금보험료로 내지만 군인연금은 14%에 불과하다. 반면 받는 연금액 격인 지급률은 공무원연금과 사학연금이 1.7%인 반면 군인연금은 1.9%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연금 지급 조건도 타의 추종을 불허한다. 공무원연금, 사학연금, 국민연금 모두 65세부터 연금을 받을 수 있지만 군인연금은 지급 요건인 20년 이상 재직 기간만 채우면 연령과 상관없이 전역 다음 달부터 바로 지급된다. 때문에 군인연금에 대한 재정 부담은 눈덩이처럼 불어나는 실정이다. 군인연금은 1973년부터 적자 전환돼 정부 국가보전금이 투입되기 시작됐다. 국방부가 국회 예산정책처에 제출한 장기재정전망에 따르면 보전금 규모는 2040년 5조368억원을 넘어선 뒤 2060년에는 10조840억원에 이를 것으로 전망된다. 군인연금의 경우 국민연금 등 다른 사회보장성기금과 비교할 때 수익률이 유독 낮다. 지난해 사학연금기금은 11.95%, 국민연금은 10.86%의 수익을 기록했지만 군인연금은 2.93%에 그쳤다. 재정 당국 관계자는 “예산과 연금 모두 군인 특혜라는 말이 나올 지경”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무실점 ‘철벽 수비’ 김민재 활약에… 나폴리, 챔스리그 2연승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263995&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091520370735828_1663241827_0924263995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국의 ‘괴물 수비수’ 김민재가 또 한 번 철벽수비를 선보이며 팀 승리에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재가 활약하는 나폴리(이탈리아)는 15일(한국시간) 스코틀랜드 글래스고 아이브록스 경기장에서 열린 2022-2023 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 A조 2차전에서 레인저스(스코틀랜드)를 3대 0으로 완파했다. 1차전에서 리버풀(잉글랜드)을 4대 1로 꺾은 나폴리는 2연승을 달리며 조 1위를 사수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 후반 10분 레인저스의 제임스 샌즈가 경고 누적으로 퇴장당하면서 수적 우위를 바탕으로 몰아쳤다. 후반 23분 상대 핸드볼 파울로 페널티킥을 얻어 첫 득점을 했고, 후반 40분에는 마티아스 올리베라와 패스를 주고받은 자코모 라스파도리가 추가 골을 뽑아냈다. 후반 추가시간에 탕기 은돔벨레가 쐐기골을 넣으며 완승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 스페치아와의 세리에A 리그 경기에서 처음 휴식을 취한 김민재는 이날 선발로 복귀해 풀타임을 소화했다. 김민재는 상대팀 최전방 공격수로 나선 알프레도 모렐로스를 철벽 마크했다. 볼 경합 시 우위를 점했고, 모렐로스에게 볼이 연결되는 것을 사전에 차단하며 상대 공격진을 무기력하게 만들었다. 후반 40분에는 왼쪽 측면 돌파로 득점에 간접 기여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후스코어드닷컴은 김민재에 7.29점을 매기며 전체 8번째로 높은 평점을 줬다. 양팀 골키퍼를 제외하면 수비진 최고 평점이다. 이탈리아 현지 칼치오메르카토는 “모렐로스는 한국인을 상대로 볼경합에서 승리할 수 없었다”며 김민재를 극찬했다. 칼치오나폴리24는 “김민재는 방벽과도 같았다”고 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루치아노 스팔레티 나폴리 감독도 수비진에 만족감을 드러냈다. 스팔레티 감독은 경기 후 기자회견에서 김민재와 아미르 라흐마니에 대한 질문을 받자 “그들이 많은 개인 경합에서 이겨 줬다”며 “그들 없이는 이길 수 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨체스터 시티(잉글랜드)의 ‘노르웨이 폭격기’ 엘링 홀란은 환상적인 왼발 플라잉킥으로 결승골을 넣으며 친정팀 보루시아 도르트문트(독일)를 울렸다. 맨시티는 UCL G조 2차전에서 홀란의 결승골로 2대 1 역전승을 거뒀다. 펩 과르디올라 감독은 “요한 크루이프가 비슷한 골을 넣었던 것으로 기억한다. 홀란이 크루이프처럼 득점해 기쁘다”며 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가팔라진 전셋값 내림세… 지난달 -0.28% ‘뚝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264018&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264018&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091421560334667_1663160163_0924264018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달에 전셋값 내림세가 한층 가팔라졌던 것으로 나타났다. 매매가격도 이때를 기점으로 크게 꺾였다. 전세 혼란이 불거진다고 예상했던 지난달에 침체가 가중됐는데, 전셋값 하락세가 월간 통계에서 확인된 것이다. 금리 부담이 가중되면서 가을 이사철 들어서까지 이런 분위기는 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국부동산원은 ‘8월 월간 주택가격 동향’을 발표하고 지난달에 전국 주택 전셋값 변동률이 -0.28%였다고 15일 밝혔다. 7월(-0.08%)보다 하락 폭이 커졌다. 지역별로 수도권은 0.39% 내려 하락 폭이 전월(-0.13%)의 3배에 달했다. 서울은 0.17% 떨어져 전월(-0.07%)의 배 넘게 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매매가격의 내림세도 지난달을 기점으로 가팔라졌다. 전국 주택 매매가격 변동률은 -0.29%로 7월(-0.08%)보다 3배 이상 낙폭을 키웠다. 글로벌 금융위기가 한창이던 2009년 1월(-0.55%) 이후 13년7개월 만에 최대치다. 수도권도 0.40% 떨어져 전월(-0.14%)보다 큰 낙폭을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 전셋값 폭등을 걱정하던 8월에 오히려 두드러진 내림세를 보인 것은 금리 인상의 영향이라고 진단했다. 미국이 울트라스텝(한번에 기준금리를 1.0% 포인트 인상하는 것)을 밟는다는 관측이 나오고 있어 당분간 금리는 부동산 시장의 최대 변수로 자리 잡을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 시장의 하락 흐름은 이달 들어서도 이어지고 있다. 이달 2주차(12일 기준) 주간 아파트가격 동향에 따르면 서울 아파트의 매매가격은 한 주간 0.16% 떨어졌다. 2012년 12월 2주차(-0.17%) 이후 9년9개월만에 가장 큰 낙폭이다. 전국 아파트의 매매가격 변동률도 -0.16%를 기록했다. 직전 주와 다름 없는 수준으로 하락하는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산원은 서울의 집값 하락에 대해 “추가 금리 인상 우려 등으로 매수심리가 크게 위축하고 있다. 추석 연휴로 매수 움직임이 줄어들고, 급매물 위주의 간헐적 거래와 매물가격 하향조정이 지속하면서 하락 폭을 키웠다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뭉치는 중·러… “러시아와 함께” “하나의 중국 지지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264040&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264040&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600030436112_1663254184_0924264040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 15일(현지시간) 우즈베키스탄 사마르칸트에서 정상회담을 갖고 양국 협력 방안을 논의했다. 중국은 대만 문제로, 러시아는 우크라이나 침공으로 미국 등 서방 국가들과 갈등을 빚고 있는 상황에서 양국 정상이 만나 서로의 입장을 지지하며 긴밀한 공조를 과시한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신 등에 따르면 시 주석은 상하이협력기구(SCO) 정상회의가 열리는 우즈베키스탄을 방문해 푸틴 대통령과 만났다. 시 주석은 모두발언에서 “중국은 러시아와 함께 강대국으로서 역할을 감당하기 위해 노력할 것”이라고 말했다. 푸틴 대통령은 “러시아는 우크라이나 위기에 대한 중국의 균형 잡힌 입장을 높이 평가한다”며 “이 문제에 대한 중국의 의문과 관심을 이해한다. 상세한 우리 입장을 설명하겠다”고 말했다. 이어 “러시아는 하나의 중국 원칙을 굳게 고수한다”며 “대만 문제와 관련한 미국과 그 위성 국가들의 도발을 규탄한다”고 강조했다. 러시아의 우크라이나 침공 이후 처음 대면한 두 정상은 전쟁 장기화와 대만을 둘러싼 미·중 갈등 국면 등에 대해 심도 있는 논의를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석과 푸틴 대통령은 지난 2월 러시아가 우크라이나를 침공하기 20일 전 베이징 동계올림픽 개막식을 계기로 만나 정상회담을 하고 ‘양국 협력에 한계가 없다’는 내용의 공동성명을 발표했다. 당시 푸틴 대통령이 시 주석에게 러시아 침공 계획을 알렸는지는 확인되지 않았지만 중국은 줄곧 러시아 입장을 두둔하는 태도를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 1월 미얀마 국빈 방문을 끝으로 중단했던 해외 순방을 2년 8개월 만에 재개한 시 주석은 중앙아시아 국가들과 우의를 다지는 데도 주력했다. 중국 외교부에 따르면 시 주석은 이날 오전 사디르 자파로프 키르기스스탄 대통령을 만나 “중국은 키르기스스탄의 국가 독립과 주권, 영토 보전 수호를 지지하며 외부 세력의 내정 간섭에 반대한다”고 말했다. 자파로프 대통령은 “대만은 중국 영토의 뗄 수 없는 일부라고 생각한다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 순방 내내 특별 예우를 받았다. 전날 카자흐스탄에 도착했을 때 공항에 카심조마르트 토카예프 대통령과 무흐타르 틀레우베르디 부총리 겸 외교장관 등이 나와 영접했다. 우즈베키스탄에서도 샤브카트 미르지요예프 대통령과 압둘라 아리포프 총리, 블라디미르 노로프 외무장관 등이 공항에서 직접 시 주석을 맞이했다. 외교장관이나 차관이 담당하는 공항 영접을 정상이 하는 건 이례적인 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 마음을 담은 글씨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263885&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263885&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521321335937_1663245133_0924263885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 책 여섯 권을 선물 받았다. 작가 본인들의 이야기를 써 내려 간 작품이라 술술 잘도 읽혔다. 두 번째 책의 페이지를 열었을 때 포스트잇 한 장이 붙어 있는 것을 보았다. 보낸 이가 남긴 쪽지였다. 한 번도 본 적 없는 분이 남긴 흔적이라 나는 그 글씨를 보고 상대방을 가늠했다. ‘휴먼 굴림체’ 같은데 글자마다 가볍게 흘려 있다. 띄어쓰기를 널찍하게 하는 모양새를 보니 맞춤법에 대해 꽤 자신감이 넘친다. 빠르게 쓴 쪽지 같은데 첫 문장을 쓴 펜과 두 번째 줄을 쓴 펜이 다르다. 그렇게 탐정 놀이에 몰두했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 자기만의 글씨체를 가지고 있다. 요즘이야 연필 잡을 일 없는 세대라서 하나 같이 악필이 됐다고 하지만 그래도 이름 석 자 쓸 일은 종종 있다. 나는 어릴 때 부모님 사인을 몰래 베껴 성적표 하단에 쓰곤 했는데, 그렇다고 이분들의 글씨체를 그대로 쓰지는 못한다. 필적학은 골상학이나 다름없다고들 하지만, 낯익은 글씨체를 만나면 퍽 반가움을 느낀다. 그래서 나이 든 부모님이나 좋아하는 연예인의 손글씨를 모아 인공지능(AI) 기술에 학습시켜 폰트를 제작하는 경우도 많다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 글씨체는 상황에 따라, 문맥에 따라 달리 쓰인다. 나의 배우자는 연애 시절 총 여섯 통의 편지를 썼는데, 그 시절의 글씨체와 결혼 3년 차에 쓴 반성문의 글씨체가 사뭇 다르다. 연애 때는 컴퓨터 화면에 내용을 모두 쓴 뒤 편지지에 가지런히 옮겨 적은 것이고, 함께 살며 쓴 것은 오만원권 두 장을 동봉하는 쓰라림이 깊이 밴 채 즉석에서 갈겨 쓴 것이다. 같은 사람이어도 상황에 따라 다른 자세와 속도로 펜을 놀린다. 문맥에 맞게 그림도 그리고 글도 쓰는 기술이 나오는 세상이니 언젠가는 부모님 글씨를 닮은 AI 폰트도 나를 다독이는 글을 쓸 때, 내게 조언하는 글을 쓸 때, 그 각각의 마음을 담을 수 있지 않을까. 어른이 된 나는 어릴 때와는 다른 이유로, 여전히 내 부모의 글씨를 탐하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천국제공항 새 역사 썼다… 세계 유일 ‘5성급’ 공항 인증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263950&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263950&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091520521635854_1663242736_0924263950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천국제공항이 유기적 소통과 협업을 바탕으로 세계 최초로 ‘5성급 공항’에 올랐다. 세계공항서비스평가(ASQ)에서 12년 연속 1위를 차지한 데 이은 쾌거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천국제공항공사는 14일(현지시간) 폴란드 크라쿠프에서 국제공항협의회(ACI) 주관으로 열린 ‘제4회 ACI 고객경험 글로벌 써밋’에서 5단계 인증패를 수상했다. ACI 고객경험인증 프로그램의 최고단계다. 고객경험인증제는 2019년 4월 ACI에서 전 세계 공항의 고객경험 관리체계와 서비스 혁신 활동을 평가하기 위해 도입했다. 인천공항은 지난해 9월 세계 최초로 4단계 인증을 따냈고, 올해 5단계 인증을 받았다. 5등급을 받은 공항은 현재까지 인천공항 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객경험인증제는 호텔처럼 ‘4성급’ ‘5성급’의 등급제를 공항에 적용해 평가한다. 전 세계 60개 공항을 대상으로 ‘고객이해’ ‘전략’ ‘운영개선’ ‘지표측정’ ‘협업체계’ ‘서비스혁신’ 등 8개 영역에 점수를 매긴다. 인천공항은 ACI에서 실시하는 세계공항서비스평가(ASQ)에서도 2005~2016년 연속으로 1위를 차지했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천공항공사는 고객이 경험하는 여정을 순차적으로 배열해 시각화한 ‘고객여정지도’와 가상의 고객 캐릭터 ‘페르소나’를 도입해 다양한 고객 특성, 여정을 심층적으로 파악하고 있다. 지난해 무장애 안내데스크를 조성하고 사이니지를 추가 설치하며 선제적으로 고객경험을 개선해왔다. 인천공항공사 관계자는 “약 900개 기관, 직원 8만여명과의 소통·협업이 실질적인 고객경험 개선에 기여하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루이스 펠리페 ACI 사무총장은 “세계 공항 서비스 경쟁력 강화를 함께 고민하는 협력자로서 인천공항의 역할을 기대한다”고 말했다. 김경욱 인천공항공사 사장은 “공항은 단순히 이동을 위해 거쳐 가는 공간에서 벗어나 사람·기술·문화가 만나 혁신적 가치를 창출하는 공간이 돼야 한다. 세계 공항산업에서 빠른 추격자(Fast follower)가 아닌 선도자(First mover)로서 새로운 표준을 선도하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크라쿠프=김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대만, 韓 수준 동맹국 대우”… 美 상원 외교위, 법안 처리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263944&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263944&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091523580936107_1663253889_0924263944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만을 비(非)북대서양조약기구(NATO·나토) 주요 동맹국으로 대우하는 내용을 담은 ‘대만정책법안’이 미국 상원 외교위원회를 통과했다. 법안에는 대만 영토를 점유하거나 영토 보전을 방해하면 제재를 가하도록 하는 강력한 지원책도 담겨 있다. 미국의 전통적 대만 정책인 ‘전략적 모호성’을 폐기하는 것이어서 중국은 강력히 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상원 외교위는 14일(현지시간) 대만정책법안을 표결하고 본회의로 넘겼다. 법안은 표결에서 찬성 17표, 반대 5표로 가결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안은 민주당 소속인 밥 메넨데스 상원 외교위원장과 공화당 소속의 린지 그레이엄 의원이 지난 6월 공동 발의했다. 법안은 “대만 국민에게 다른 외국 국가나 정부 단체와 동등한 사실상의 외교적 대우를 제공한다”는 내용이 명시돼 있다. 대만을 한국과 같은 수준의 비나토 동맹국으로 여기고 인도·태평양경제 프레임워크(IPEF) 참여 보장도 요구했다. 4년 동안 45억 달러의 안보 지원을 제공하고 국제기구 참여도 돕도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 대만을 적대시하거나 위협하면 중국 국가주석을 포함한 관리들과 주요 국책은행을 제재하는 내용이 담겼다. 법안이 통과되면 ‘하나의 중국’ 정책에 기반을 둔 미국의 대만 정책 근간이 뒤바뀌는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메넨데스 의원은 회의에서 “중국과 전쟁이나 긴장 고조를 추구하지 않지만 우리가 직면한 것을 명확하게 봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 법안이 그대로 통과될지는 불투명하다. 폴리티코는 “백악관과 일부 상원의원이 이 법안을 우려하고 있다”고 보도했다. 블룸버그통신은 “백악관은 법안 통과 시 대만 문제에 대한 정책 결정권이 의회로 넘어갈 수 있다는 점도 우려하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 “대만에 대한 미국의 오랜 정책을 바꾸지 않도록 법안을 수정하는 방법에 대해 논의 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 미 상원 움직임에 고강도 대응을 예고하며 강하게 반발했다. 마오닝 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “(이 법안은) ‘하나의 중국’ 원칙과 중·미 3대 공동성명을 위반한 것으로, 내정 간섭이자 국제법과 국제관계 기본 준칙에 위배된다”고 말했다. 이어 “중국은 이에 결연히 반대하며 이미 엄정한 교섭을 제기했다”고 했다. 엄정 교섭 제기는 외교 경로를 통한 항의를 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마오 대변인은 또 “해당 법안이 법률이 되면 중·미 관계의 정치적 기초를 크게 흔들고 대만해협의 평화·안정에 극도로 엄중한 후과를 조성할 것”이라며 “법안 심의 중지를 강력히 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스웨덴 총선서 우파 연합 승리… ‘극우 바람’ 부는 유럽</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263946&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263946&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521340835945_1663245248_0924263946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스웨덴 총선에서 극우 스웨덴민주당이 포함된 우파연합이 승리했다. 스웨덴민주당은 반이민 정책과 백인우월주의를 내세워 우파연합 적통인 온건당보다 더 높은 득표율을 기록했다. 극심한 인플레이션과 우크라이나 전쟁, 이에 따른 에너지 대란으로 유럽에 극우 바람이 더욱 거세질 것이란 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일(현지시간) 스웨덴 선거관리위원회에 따르면 스웨덴민주당과 중도우파 정당(온건당, 기독민주당, 자유당)으로 구성된 우파 정당 연합은 총 349석 가운데 176석을 차지하며 과반 확보에 성공했다. 마그달레나 안데르손 총리가 이끄는 사회민주당의 좌파 정당 연합(사회민주당, 좌파당, 녹색당, 중도당)보다 3석 앞선 것으로 최종 결과는 이번 주말에 발표된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선거 결과에서 가장 눈에 띄는 건 스웨덴민주당의 약진이다. 스웨덴민주당은 정당별 득표율에서 사회민주당(30%)에 이은 21%를 얻어 제2당으로 자리매김했다. 우파연합 리더인 온건당(19.1%)보다 득표율이 더 높았다. 뉴욕타임스(NYT)는 “스웨덴민주당은 2018년 총선에서 17.5%의 지지를 받았다”며 “2010년 처음 의회에 진출한 이후 꾸준히 지지기반을 넓혀오고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스웨덴 첫 여성 총리이자 사회민주당 대표인 안데르손 총리는 총선 패배를 인정하고 사퇴 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽의 극우 정당 강세 기조는 당분간 이어질 것으로 보인다. 오는 25일 이탈리아 총선에서는 극우 정당인 이탈리아형제들(FdI)이 중심인 우파연합의 승리가 확실시된다. 지난 6월 프랑스 총선에서도 극우 국민연합(RN)이 89석으로, 61석을 얻은 정통 보수정당인 공화당을 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연경 V리그 복귀전 내달 25일… 지난 시즌 1·2위 개막전 격돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263972&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263972&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521260935911_1663244769_0924263972.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월드클래스’ 김연경(흥국생명)이 내달 25일 국내 V리그 복귀전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국배구연맹(KOVO)은 15일 도드람 2022-2023 V리그 남녀부 정규리그 일정을 확정해 발표했다. 오는 10월 22일 개막하는 V리그는 2023년 3월 19일 6라운드까지 5개월여간 대장정을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그에 돌아오는 김연경은 10월 25일 인천 삼산체육관에서 시즌 첫 경기에 나설 것으로 보인다. 흥국생명 홈에서 열리는 김연경의 V리그 복귀전으로 이목이 쏠린다. 이날 출전한다면 약 1년 6개월 만의 정규리그 복귀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복귀전 상대는 지난 시즌 최하위팀 페퍼저축은행이다. 상대전적은 흥국생명이 4승 1패로 앞선다. 하지만 창단팀으로 시즌 3승을 거둔 페퍼저축은행은 마지막 승리를 흥국생명에 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막전은 남녀부 모두 지난 시즌 1·2위 팀 간의 대결로, 첫 경기부터 우승을 향한 자존심 대결이 펼쳐진다. 남자부는 10월 22일 오후 2시 인천 계양체육관에서 ‘디펜딩 챔피언’ 대한항공과 준우승팀 KB손해보험이 맞붙는다. 두 팀은 지난 4월 9일 2021-2022 V리그 챔피언결정전 3차전 후 처음으로 공식전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부는 같은 날 오후 4시 수원체육관에서 전 시즌 정규리그 1위 현대건설과 2위 한국도로공사가 개막전을 연다. 현대건설은 지난 시즌 28승 3패 성적으로 압도적 독주를 했고, 도로공사는 유일한 대항마 역할을 하며 2패를 안긴 바 있다. 지난달 열린 2022 순천·도드람컵 프로배구대회 조별예선에서는 도로공사가 현대건설에 3대 1로 승리하며 자존심을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그는 남녀부 7개팀이 풀리그 방식으로 6라운드를 치른다. 4라운드 종료 후 2023년 1월 29일에는 올스타전이 예정됐다. 장소는 추후 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘봄 배구’ 포스트시즌은 내년 3월말부터 치러진다. 3·4위 승점이 3점 이내일 경우에는 단판으로 치러지는 준플레이오프가 3월 21일(여자부), 22일(남자부) 순으로 열린다. 플레이오프는 23일부터 3전 2선승제, 챔피언결정전은 29일부터 7전 4선승제로 우승팀을 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후변화 대응·환경보호 일념, 기업인 일가 4.2조원 내놓았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263979&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263979&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091523490636098_1663253346_0924263979.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“지구를 구하기 위해 적극적으로 노력하는 사람들에게 엄청나게 많은 돈을 주겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;친환경 아웃도어 브랜드 ‘파타고니아’ 창업주 이본 쉬나드(83) 회장 일가가 모든 회사 지분과 소유권을 기후변화 대응을 위해 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 14일(현지시간) 쉬나드 회장 부부와 두 자녀가 30억 달러(4조2000억원)에 이르는 ‘파타고니아’의 모든 비상장 주식 지분을 환경 보호를 위해 특별히 설계된 신탁회사와 비영리단체에 양도했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉬나드 일가는 지난달 전체 주식의 2%에 해당하는 의결권 있는 주식을 새로 설립된 신탁사 ‘파타고니아 퍼포스 트러스트’에 취소 불가 조건으로 양도 완료했다. 이 신탁사는 파타고니아가 기업으로서 사회적 책임을 제대로 이행하는지 감시하고 수익 기부에 대한 약속을 이행하기 위한 목적으로 설립됐다. 나머지 98% 보통주는 새로 설립된 비영리 단체 ‘홀트패스트 콜렉티브’에 양도했다. 이 단체는 앞으로 연간 약 1억 달러(1395억원)에 이르는 파타고니아의 모든 수익을 기후 변화 대응과 전 세계 미개발 토지를 보호하는 데 사용할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉬나드 회장은 “부디 이번 결정이 소수의 부자와 다수의 가난한 사람들로 끝나지 않는 새로운 형태의 자본주의를 만드는 데 기여할 수 있길 바란다”고 NYT에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쉬나드 회장에게 파타고니아를 매각하거나 기업공개를 하라는 측근들의 제안도 있었다. 비상장회사인 파타고니아의 지분을 기부하는 것보다 더 많은 자금을 마련해 기부할 수 있기 때문이다. 그러나 쉬나드 회장은 “기업공개를 하면 회사에 대한 통제력을 잃게 된다”며 거절했다. 주주들을 위한 이익 극대화에 매몰돼 환경보호와 직원복지라는 기업 문화를 지키기 어려울 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요세미티 국립공원 암벽 등반의 1세대로 불렸던 쉬나드 회장은 1960년대 주한미군으로 근무하며 북한산 암벽 등반 코스를 만들었다. 북한산 인수봉에는 그가 만든 쉬나드A길·B길이 있다. 이후 미국으로 돌아가 1973년 파타고니아를 설립했다. 그는 환경보호에 대한 자신의 이상을 실현하기 위해 친환경 유기농 재료만을 사용해 제품을 만들었으며, 적자가 나는 해에도 꾸준히 매출의 1%를 환경보호단체에 기부해왔다. 쉬나드 회장은 미국의 경제 전문지 포브스가 발표하는 억만장자 명단에도 올랐지만 여전히 낡은 옷을 입고 컴퓨터와 휴대전화를 사용하지 않는 검소한 생활을 이어가고 있다. 그는 “내 삶을 올바르게 정리할 수 있게 돼 안도감이 든다. 이상적인 방안을 찾았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 30년 만의 철도 파업 눈앞…  공급망 붕괴, 인플레 악화 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263974&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263974&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521350335947_1663245303_0924263974.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30년 만의 철도 총파업이 가시화하면서 미국 경제가 공급망 붕괴 위기를 맞고 있다. 수차례 결렬된 노사 협상이 끝내 타결되지 못해 미국 철도가 전면 중단될 경우 극심한 공급망 혼란으로 가뜩이나 심각한 인플레이션이 더욱 악화할 것이란 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)와 월스트리트저널(WSJ) 등 미국 언론들은 14일(현지시간) 철도 노사 양측이 15일까지 합의에 이르지 못해 파업이 일어나면 1992년 이후 최대 규모의 철도 파업이 발생하게 된다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도 노동자 12만5000여명이 파업에 참여해 하루 7000편에 이르는 장기노선 화물열차가 멈추게 되면 경제적 손실만 하루 20억 달러(2조8000억여원)에 이를 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도 파업 위기가 최고조에 달하자 조 바이든 미 행정부는 노사 협상 직접 개입을 전향적으로 검토하기 시작했다. 중간선거가 두 달도 남지 않은 상황에서 철도 파업으로 경제가 더욱 침체하면 선거에서 승리할 가능성이 크게 낮아지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 철도는 2020년 기준으로 국내 화물 운송의 26.9%를 담당한다. 트럭(45.4%)에 이은 제2의 화물 운송수단으로, 석탄 자동차부품 농산물 등 원자재 또는 중간재 부품을 대부분 처리한다. 소비자에게 직접 배달되는 장거리 택배도 전체 물량의 절반 가까이 맡고 있다. 이런 상황에서 철도가 멈추면 상품 가격이 줄줄이 인상되는 ‘인플레이션 도미노’가 발생할 개연성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사라 하우스 웰스파고은행 선임 이코노미스트는 WSJ와의 인터뷰에서 “상품 가격 상승이 인플레 국면에서 가장 안도할 수 있었던 분야였다”며 “철도 파업으로 사정이 바뀌면 지금의 상황은 악화일로로 치닫게 될 것”이라고 꼬집었다. 휘발유 등 에너지와 식료품, 서비스 가격 급등으로 야기됐던 인플레이션이 각종 상품 가격 상승으로 점입가경이 될 것이란 해석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “주요 수입·수출품이 미국 항구와 직접 연결된 철도망으로 운송되는데, 파업이 현실화할 경우 물가 상승뿐 아니라 미국 경제 전체의 동맥이 막히게 된다”고 우려했다. 신문은 “철도를 대체하려면 장거리 운행 트럭 46만7000대가 추가로 필요하다”며 “사실상 철도가 담당한 화물의 처리가 불가능하다는 뜻”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “화물철도와 여객철도가 같은 선로를 이용하는 특성상 여객철도 서비스도 큰 차질을 빚을 것”이라고 전망했다. 암트랙(Amtrak·전미여객철도공사)은 대륙횡단철도 노선의 운행을 이미 중단한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 어느 의원의 허위사실 공표 예방책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263990&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263990&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022081820310310011_1660822263_0924263990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당의 지도부 멤버인 한 의원은 공개 발언을 할 때 수식어와 서술어에 상당히 공을 들인다. 괜히 말을 잘못했다가 허위사실 공표나 명예훼손으로 고소·고발을 당할 수 있어서다. 그런데 라디오와 TV에 출연할 땐 부지불식간에 말이 튀어나오기 때문에 조심스레 말하기가 쉽지 않다고 한다. 그래서 자신만의 노하우를 개발했는데, 말의 앞이나 뒤에 ‘만약 그렇다면~’ ‘~를 전제로 말한다면’ ‘개인적인 생각으로는~’ ‘~것으로 보인다’ ‘~것으로 판단한다’ ‘~로 추정된다’ ‘~느껴진다’ ‘~로 해석된다’는 말을 붙이니 고소·고발에 덜 휘말리게 되더라고 소개했다. ‘뭘 했다’ ‘이렇다’ ‘저렇다’고 본인이 단정적으로 말하기보다 가정법적 상황으로 말을 하거나, ‘난 이렇게 보고 있다’는 식으로 제삼자가 평가하는 것처럼 얘기하면 법적 시비에서 빠져나갈 여지가 커진다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 노하우를 같은 당의 이재명 대표가 따랐다면 어땠을까. 최근 검찰은 이 대표의 대선 때 2가지 발언이 허위사실 공표에 해당한다며 공직선거법 위반 혐의로 기소했다. 첫째 발언은 지난해 12월 방송 인터뷰 때 나온 것인데, 고 김문기 성남도시개발공사 개발1처장을 ‘시장 재직 때 좀 알고 있었느냐’는 질문에 “하위 직원이라 재직할 땐 몰랐고 도지사가 돼 재판받을 때 알게 됐다”고 말했다. 이 발언 뒤 김 처장이 포함된 일행과 2015년에 해외 출장을 간 사진이 공개돼 시민단체가 이 대표를 허위사실 공표로 고발했다. 다른 발언은 지난해 10월 국회 국정감사 때 나온 발언이다. 이 대표는 당시 백현동 부지 용도변경 의혹과 관련해 “국토교통부가 용도변경을 하지 않으면 직무유기로 문제 삼겠다고 협박해 용도변경했다”고 말했다. 하지만 수사 당국은 국토부와 성남시가 공문을 주고받았지만 협박이 아니라 협조 차원의 공문이었고, 4단계나 좋게 용도를 변경한 건 성남시 자체 판단이었다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰의 기소에 이 대표는 “말꼬투리를 잡은 것”에 불과하다고 평가절하했다. 그 말 속에는 별 걸 다 시비를 걸었다는 불만이 깔려 있을 것이다. 그런데 만약 이 대표가 “하위 직원이라 시장 재직할 때 잘 알던 사이는 아니었다”든가, “안면이야 있었지만 잘 알진 않았다”고 말했다면 의미는 비슷하게 전달하면서도 법적 시비에 걸리지 않았을 수도 있었을 것이다. 또 협박이란 표현 대신 “국토부 공문에 압박을 느꼈었다”고 했어도 이런 시비가 붙었을까. 이 대표 주장대로 말꼬투리에 불과한데 100만원 이상의 벌금형을 받는다면 그 후과는 어마어마하다. 본인은 5년간 피선거권이 박탈돼 차기 대선에 출마할 수 없고, 당은 대선 때 쓴 돈 수백억원을 토해내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공직선거법 250조(허위사실 공표죄)는 ‘당선될 목적으로 후보자에게 유리하도록 출생지·가족관계·신분·직업·경력·재산·행위·소속단체·지지 여부 등에 관하여 허위사실을 공표한 경우’에 적용된다. 같은 법 251조(후보자 비방죄)가 상대 후보를 폄훼할 때 적용되는 점을 고려하면 250조는 대체로 후보 본인을 부풀려 선전할 때 적용하려고 만든 조항이 아닐까 싶다. 250조를 애써 적용해본다면 ‘몰랐다’와 ‘협박했다’는 발언이 이 대표의 과거 경력이나 행위를 부풀리기 위한 허위사실이라 할 수도 있겠으나 그게 법 취지에 맞는 적용인지, 또 경력이나 행위에 해당하는지는 향후 법정에서 다퉈볼 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 방송이나 유튜브처럼 생생한 동영상이 추앙받고 날것 그대로의 표현에 열광하는 시대다. 그런 세태를 감안하면 앞으로 정치인들이 인터뷰나 공개 석상에서 하는 발언을 둘러싼 허위사실 공표 시비는 점점 더 늘어날 것이다. 게다가 지금은 백그라운드 브리핑 발언조차 녹음되고, 상대 당에 흘러들어가는 경우도 있지 않은가. 여야가 차제에 현행 허위사실 공표죄가 변화된 시대상을 제대로 반영하고 있는지 따져보기 바란다. 가령 법 적용 범위를 지금보다 더 구체화하거나, 발언의 정황 등을 고려해 예외 조항 등을 만들 필요가 없는지 들여다봐야 한다. 아마 국민의힘 의원들 중에서도 그럴 필요를 느끼고 있는 이들이 적지 않으리라 본다. 허위사실 유포는 분명 나쁜 행위이고 단죄해야 하지만 선거를 치를 때마다 무작정 고소·고발부터 해놓는 풍토, 그로 인한 정쟁과 국회 공전 등을 생각하면 법 개정을 서둘러야 한다는 생각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 21년 만에… 수협, 1조원 규모 ‘묶인 돈’ 풀리나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264003&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264003&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521410435972_1663245664_0924264003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수협중앙회가 21년 만에 ‘용도 제한’이라는 자본금 사용 규제에서 벗어날 길이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 수협법은 IMF 금융위기 당시 투입된 공적자금 회수를 위해 중앙회가 Sh수협은행 배당금 등 이익금을 별도로 관리하도록 규정했는데, 이런 제한을 풀어주는 입법안이 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이양수 국민의힘 의원은 15일 수산업협동조합법 일부개정법률안을 대표발의했다고 밝혔다. 개정안 핵심은 수협중앙회가 관리 중인 ‘신용사업특별회계’ 자금을 자유롭게 사용할 수 있도록 규제를 풀어주는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수협은행(당시 수협중앙회 신용사업부문)은 지난 1997년 IMF 금융위기 여파로 2001년 1조1581억원의 공적자금을 수혈받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 갚기 위해 수협중앙회는 신용사업특별회계를 개설해 수협은행 배당금 등 이익금을 적립해왔다. 이는 공적자금 상환 용도로만 쓸 수 있도록 수협법에 적시돼있다. 이날 기준 규모만 1조원에 육박한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521410435971_1663245664_0924264003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 수협 측이 당초 2028년까지 분할상환하기로 했던 잔여 공적자금 7574억원을 올해 말까지 국채 매입을 통해 전액 상환하기로 지난 6월 예금보험공사와 협의했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 현재 1조원에 달하는 신용사업특별회계 자금과 앞으로 매년 특별회계에 쌓일 자금은 사용처 없이 ‘묶인 돈’이 된다는 문제가 제기돼왔다. 현행법은 공적자금 상환 여부와 관계없이 특별회계에 쌓인 돈의 용도를 제한하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수협 측은 관련 규제가 철폐되면 연간 295억원 가량의 수협은행 잉여 배당금을 면세 유류 추가공급 등 어업인 지원 사업에 쓸 수 있을 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 기적립된 신용사업특별회계 자금이 어떻게 쓰일지는 아직 확정되지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융권 관계자는 “수협법 개정안의 경우 연내 통과시키지 못하면 내년도 회계연도에 적용할 수 없다”며 “발의에 야당 의원들도 다수 참여한 만큼 무리 없이 통과될 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “수협이 공적자금을 상환함에 따라 관련 규제를 해소하여 수산인과 어촌에 더 많은 지원과 혜택이 제공될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 임송수 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화솔루션-삼성전자, 유럽 태양광 난방시스템 구축 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264006&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264006&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091522330436064_1663248784_0924264006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화솔루션이 삼성전자와 함께 유럽의 난방 위기 해결에 나선다. 현재 유럽은 러시아와 우크라이나의 전쟁 여파로 전기·가스 가격이 폭등하고 있다. 올 겨울 난방비 급등이 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화솔루션 큐셀 부문(한화큐셀)은 15일 삼성전자와 함께 유럽 태양광 난방시스템 구축 사업에 본격적으로 나선다고 밝혔다. 한화솔루션의 태양광 전력공급 시스템과 삼성전자의 ‘히트펌프’(EHS·Eco Heating System)를 결합한 통합 에너지 솔루션이다. 이걸로 유럽 가정이 겨울철 난방비를 절감하는데 기여하겠다는 것이다. 히트펌프는 외부에서 열에너지를 끌어와 난방·온수에 사용하는 장치다. 태양광과 에너지 저장장치(ESS)를 활용하면 난방비를 아낄 수 있다. 화석연료를 태워 에너지를 얻는 기존 난방시스템보다 탄소배출량도 적다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자는 한화큐셀에서 개발한 에너지 관리용 스마트폰 애플리케이션 ‘커맨드(Q. OMMAND)’를 활용해 히트펌프에 태양광 전력을 공급하고 화석연료 기반의 난방시설을 대체할 수 있다. 실시간 사용량 확인이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가스공급 중단으로 에너지 대란을 겪는 유럽에서는 히트펌프와 같은 대체 난방장치에 대한 관심이 급격하게 커지고 있다. 유럽의 천연가스 가격은 연초 대비 10배까지 올랐고, 전기요금은 급등했다. 유럽연합(EU)은 지난 5월에 재생에너지 보급 확대 계획인 ‘리파워EU’를 내놓고, 히트펌프 설치를 현재 1700만대에서 2030년까지 5000만대로 늘리겠다고 밝혔다. 이렇게 되면 유럽 시장 규모만 290억 달러에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중고품 팔아요”… 현대백화점, 업계 첫 전문관 개장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263964&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263964&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:06:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091520530335856_1663242783_0924263964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대백화점이 업계 최초로 중고품 전문관 ‘세컨드 부티크(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)’를 연다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점은 신촌점의 MZ세대 전문관 유플렉스 4층 전체(244평)를 세컨드 부티크로 리뉴얼했다. 중고 의류 플랫폼 브랜드 ‘마켓인유’, 중고 명품 플랫폼 ‘미벤트’, 친환경 빈티지 라이프스타일 브랜드 ‘리그리지’, 럭셔리 빈티지 시계 편집 브랜드 ‘서울워치’ 등이 입점한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점은 최근 MZ세대를 중심으로 중고 상품을 사고파는 ‘리커머스’가 새로운 유행으로 떠오른 걸 반영했다. 현대백화점 관계자는 “‘나만의 가치’를 중시하고 환경 오염과 자원 낭비를 지양하는 친환경 소비 트렌드가 확산한 것이 중고 상품의 인기 배경으로 본다. 백화점이 중고 상품까지 판매에 나서면서 단순 상품 판매공간을 넘어 문화 트렌드를 제안하는 공간으로 업그레이드됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 특혜가 되는 특례</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263970&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263970&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022070721140562037_1657196045_0924263970.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사단 신병교육대에 입소하고 얼마 되지 않았을 때다. 정훈장교가 기수 800여명이 모인 강당에서 “군대가 인생에 도움이 되지 않는다고 생각하는 사람 있나”라고 물었다. 손을 들었다. 반항심 같은 게 섞이진 않았고, 정말 그렇게 생각해서였다. 입소 후 달라진 환경에 줄곧 동기들과 병역 제도에 대한 불만을 나눴던 것도 손을 든 배경이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;눈치가 없었다는 걸 깨닫기까지 그리 오랜 시간이 걸리지 않았다. 기자 외에 한두 명 더 손을 든 것으로 기억한다. 빨리 손을 내려 되도록 눈에 덜 띄어야겠다고 생각한 순간, 앞으로 나오라는 정훈장교 말이 들렸다. 정훈장교가 앞에 선 이들을 가리키며 솔직하다고 박수를 쳐주라고 했지만 박수 소리가 마음 편할 리 없었다. 자리로 돌아갈 때 노려보는 것 같던 조교들의 무표정한 모습이 지금도 어렴풋이 떠오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제대한 지 20년이 지난 지금 정훈장교의 질문에 다르게 답을 할 것 같진 않다. 다만 그래서 군대를 가지 말아야 하느냐고 물으면 그때나 지금이나 그건 아니라고 답할 것 같다. 개인에게 도움이 되는지와 별개로 그것이 의무이기 때문이다. 물론 병역이 양심의 문제에까지 이른다면 그건 좀 다른 문제가 될 수도 있다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTS의 병역특례를 둘러싼 논란이 출구를 찾지 못하고 지루하게 반복되는 중이다. 그들의 성취·가치와 제도의 형평성 문제가 병역의무 원칙 및 공정 논란과 팽팽히 맞서며 쉽사리 결론 나지 않는 모습이다. 지난달 말에는 국회 국방위 소속 의원들이 이 문제로 여론조사를 하자고 제안하고 국방부 장관이 “여론조사를 빨리 하라고 지시를 내렸다”고 답했다가 논란이 일었다. 국방부가 서둘러 “여론조사를 검토하라는 지시였다”고 말을 주워 담았지만 국방 책임자가 병역 의무를 여론 추이에 따라 결정하려 한다는 비판이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 병역특례 문제는 원칙을 적용할 때보다 원칙에 예외를 두려 할 때 더 큰 반발에 직면했던 것 같다. 아시안게임이나 올림픽에 ‘와일드카드’로 누구를 포함하느냐는 문제로 시끄러웠던 적도 있지만, 특정 대회 성적이나 문화예술 분야 시상을 병역특례 대상으로 추가할 때 여론은 더 좋지 않았다. 월드컵 16강 이상, 월드베이스볼클래식 4강 이상 병역특례가 한 번에 그친 것도 비슷한 이유다. 손흥민을 둘러싼 병역특례 논란도 아시안게임 우승이라는 규정을 따른 후 가라앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역특례 제도는 병역 잉여 자원을 활용해 국가 산업 발전, 문화 창달 및 국위 선양을 도모하기 위해 1973년 도입됐다. 그간 변화가 없었던 건 아니지만 도입 시기와 목적에서 알 수 있듯 오늘날 상황과 부합하지 않는 점이 적잖다. 정부는 출산율 감소로 병역 자원이 감소하자 지난해 학력에 따른 병역 처분 기준을 폐지하고 문신과 과체중 기준을 완화했다. 국위 선양이라는 명분이 오늘날에도 유효한지와 별개로 그 모호함이 주는 형평성 문제도 끊이질 않는다. BTS와 같은 대중문화인 포함 논란은 다른 분야에서도 얼마든지 되풀이될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슷한 논란이 불거질 때마다 징병제를 유지하는 현실에서 군 복무에 대한 세간의 인식에 큰 영향을 끼칠 수 있다는 점도 살펴야 하지 않을까 싶다. 이번처럼 정치인을 중심으로 논의가 길어지면서 군 복무 판단에 여론조사까지 운운했을 때의 부작용이 적잖을 것 같다. 비슷한 상황을 마주할 때마다 시행령에 예외를 추가하는 것보다 근본적인 제도 손질 작업에 나서야 하는 이유다. 그것이 3년 전 국회 병역특례제도개선소위 결론에도 부합한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현길 사회부 차장 hgkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여자 피겨 간판’ 유영 챌린저대회 쇼트 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263996&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263996&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521270435914_1663244824_0924263996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 여자 피겨스케이팅 간판 유영(수리고)이 올 시즌 첫 국제대회 쇼트프로그램에서 1위에 오르며 기분 좋은 시작을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영은 15일(한국시간) 미국 레이크플래시드에서 열린 2022 국제빙상경기연맹(ISU) 챌린저 시리즈 US 인터내셔널 클래식 여자 싱글 쇼트에서 기술점수(TES) 32.21점, 예술점수(PCS) 30.96점을 받아 총점 63.19점을 기록했다. 자신의 쇼트 최고기록 78.22점보다 많이 떨어진 성적이지만 2위 일본의 가와베 마나(62.68점), 3위 미국의 오드리 신(61.16점) 등을 제치고 13명 중 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챌린저 대회는 그랑프리 시리즈를 앞두고 선수들이 새 프로그램을 점검하는 대회다. 올해 초 2022 베이징 동계올림픽에서 6위에 오른 유영은 새 시즌 ISU 시니어 그랑프리 출전에 앞서 이번 대회에서 실전 감각을 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 쇼트 프로그램을 준비한 유영은 첫 점프로 주무기인 트리플 악셀이 아닌 더블 악셀을 선택해 수행점수(GOE) 1.06점을 안정적으로 획득했다. 하지만 이어진 트리플 러츠-트리플 토루프 콤비네이션에서 다운 그레이드(점프 회전수가 180도 이상 모자라는 경우) 판정을 받아 1.53점 깎였다. 이후 스핀과 스텝 시퀀스 동작은 안정적인 연기를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영은 경기 후 “최상의 경기력은 아니었다”면서도 “새 시즌 좋은 출발을 했다”고 말했다. 유영은 내달 28∼30일 캐나다에서 열리는 2차 대회 스케이트 캐나다 인터내셔널과 11월 11∼13일 영국에서 열리는 4차 대회 MK 존 윌슨 트로피에 출전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1주택자, 11월 고지서 발송 전 개정안 통과 땐 안 내도 돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264005&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264005&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091522401236072_1663249212_0924264005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해부터 일시적 2주택자나 지방의 3억원 이하 저가주택과 상속주택 보유자, 부부 공동명의 1주택자도 1가구 1주택자 특례를 적용받을 수 있다. 다만 올해 한시적으로 1가구 1주택자 과세기준선을 11억원에서 14억원으로 상향 조정하는 건 법안이 국회에서 처리되지 않아 향후 입법 추이에 따라 과세 여부가 달라질 수 있다. 종부세 관련 궁금증을 문답 형식으로 정리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-올해 종부세 정기분 고지는 언제 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“11월 23일쯤 발송되며, 납부 기간은 12월 1일부터 15일까지다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-공시가격 13억원인 아파트를 보유한 1가구 1주택자다. 올해 종부세를 내야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“11월 고지서 발송 전 특별공제 내용을 담은 법(조세특례제한법) 개정안이 통과되면 안 내도 된다. 그러나 법 개정이 무산되면 세금을 내야 한다. 1가구 1주택자면서 만 60세 이상이거나 보유 기간이 5년 이상이면 이에 따른 공제를 받을 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-종부세 합산배제나 과세특례 신청은 어떻게 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“국세청 홈택스(www.hometax.go.kr) 홈페이지를 통해 각자 해당하는 신고서를 작성하면 된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-부부 공동명의로 종부세 대상인 주택 한 채를 갖고 있다. 1가구 1주택자 특례를 신청하면 유리한가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“주택의 공시가격이나 법 개정 여부 등에 따라 다르다. 1가구 1주택 과세 기준선이 11억원으로 유지된다고 전제한 뒤 보유 주택 공시가가 12억원이라면 부부가 각각 6억원씩 공제받을 수 있는 부부 공동명의를 유지하는 게 세금을 안 낼 수 있어 낫다. 다만 과세 기준선이 14억원으로 올라가거나 고령자·장기보유 공제를 받을 수 있다면 1가구 1주택 특례를 신청하는 게 유리하다. 홈택스의 ‘종부세 간이세액계산’ 서비스를 이용하면 쉽게 상황별 세액을 계산할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-일시적 2주택, 상속주택, 지방 저가주택을 모두 보유해도 1가구 1주택자 특례를 받을 수 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“개별 주택이 1가구 1주택 특례요건을 충족하면 받을 수 있다. 일시적 2주택은 신규 주택 취득 후 2년 이내 종전 주택을 매도해야 하고, 상속주택은 상속개시일(피상속인 사망)로부터 5년 이내면 된다. 5년이 지났더라도 수도권은 6억원, 비수도권은 3억원 이하거나 상속 지분이 전체 주택 지분의 40% 이하면 특례 대상이 된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-경기도 외곽의 읍·면 지역의 공시가 3억원 이하 주택도 지방 저가주택으로 인정받나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“수도권정비계획법에 따라 모든 경기도 소재 주택은 수도권으로 간주해 지방 저가주택에 해당하지 않는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전시에 빛난 폰데어라이엔… ‘대러 강경’으로 EU 이끌어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264027&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264027&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521310635931_1663245066_0924264027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“푸틴은 패배할 것이고 유럽이 승리할 것입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일(현지시간) 프랑스 스트라스부르 유럽연합(EU) 의회. 우르줄라 폰데어라이엔(63) EU 집행위원장의 어조는 단호하고 강경했다. 2019년 취임 이후 세 번째인 의회 연설(State of the Union)에서 그는 EU와 우크라이나 국기를 연상시키는 파란색과 노란색 옷을 입고 단상에 섰다. 폰데어라이엔은 “전쟁은 우크라이나와 러시아만 하는 것이 아니다. 유럽의 에너지, 경제, 미래가 달린 전쟁”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나가 전세를 뒤엎으면서 첫 여성 EU 집행위원장인 폰데어라이엔의 리더십이 주목받고 있다. 뉴욕타임스(NYT)는 러시아가 일으킨 여러 위기 국면에서 유럽이 강경 대응을 유지할 수 있던 배경에 그의 ‘뜻밖의 전시 리더십’이 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사 출신으로 독일 국방부 장관을 지낸 폰데어라이엔은 집행위원장으로 선출된 2019년까지 독일 밖에서는 잘 알려지지 않은 인물이었다. 집행위원장 임기 3년 차인 올해 우크라이나 지원과 대러시아 제재를 이끌면서 존재감이 부각되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폰데어라이엔은 제재에 대한 러시아 보복으로 유럽에 에너지 대란이 일어나고 있음에도 타협 의지가 없음을 분명히 하고 있다. 이날 연설에서도 “제재는 계속된다는 점을 분명히 하고 싶다. 지금은 유화책이 아닌 결의를 보여줄 때”라고 말했다. 폰데어라이엔은 이날 우크라이나 수도 키이우를 방문하고 볼로디미르 젤렌스키 대통령과 재건을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그의 리더십에 대한 비판도 있다. 네덜란드의 유럽의회 의원인 소피 인트 펠트는 “더 적극적이고 눈에 띄는 방식으로 역할을 하고 있다”면서도 “동시에 독단으로 비칠 여지가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 폰데어라이엔은 이날 횡재세 명목으로 에너지 기업에서 1400억 유로(약 195조원)를 걷겠다는 계획을 발표했다. 이렇게 모은 재원으로 소비자들의 에너지 비용 부담을 덜어준다는 계획이다. 해당 법안 초안에 따르면 EU 집행위는 가스 외 에너지원 전력을 생산하는 발전업체들의 초과이익 일부를 거둬들일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업체들의 수익 상한은 ㎿h당 180유로(25만원) 이하로 제한돼 이를 초과한 수익은 국가에 내야 한다. 이는 독일 도매전력시장 가격인 ㎿h당 440유로(61만2000원)의 절반 이하 수준이다. 가스와 석유 기업들도 올해 이익이 최근 3년간 평균의 20% 이상일 경우 이 중 33%를 연대세 명목으로 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산시장 얼어붙자… 리츠 상품도 매서운 찬바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264036&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264036&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521390335964_1663245543_0924264036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 금융사가 국내 증시에 상장한 부동산 간접 투자 상품 리츠(REITs·부동산투자회사)가 줄줄이 공모가를 밑돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리츠는 자금을 모아 부동산을 산 뒤 생기는 이익을 배당하는 회사인데 부동산 시장이 얼어붙으면서 투자 열기가 식은 탓이다. 리츠 못지않은 금리를 제시하는 금융 상품이 늘어난 점도 영향을 미쳤다. 한국거래소에 따르면 지난 6월 15일 1154.22에 거래를 마친 ‘KRX리츠TOP10’ 지수는 15일 종가 기준 1016.44까지 하락했다. 3개월 새 12% 가까이 하락한 것이다. 같은 기간 코스피 하락률(1.45%) 대비 낙폭이 컸다. KRX리츠TOP10은 코스피 시장 상장 리츠 중 시가 총액 상위 10개 종목 주가를 바탕으로 산출한 지수다. 신한서부티엔디리츠, 신한알파리츠, NH올원리츠 등 주요 금융사 리츠가 다수 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 리츠 상품을 바라보는 투자자들 시각은 눈에 띄게 달라졌다. 2010년대 들어 주요 선진국이 앞다퉈 돈을 풀면서 세계 부동산 가격이 급등하자 개인 투자자 자금으로 부동산에 투자하려는 리츠 상장이 최근 몇 년 새 줄을 이었었다. 하지만 금리 상승기에 접어든 데다 증시 불안정성마저 커지면서 투자자 선택지도 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전체 운용 리츠 평균 배당 수익률은 6%대 초반인데 최근 저축은행권 1년 만기 예금 상품 금리는 연 4%까지 올랐다. 만기 예금은 주가 하락 위험이 없다는 점을 고려하면 리츠를 선택할 매력이 크지 않은 셈이다. 시중 금리가 오르면 리츠가 부동산을 매입할 때 끌어다 쓴 대출 이자 부담이 커져 배당 수익률이 하락하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521390435965_1663245544_0924264036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리츠 시장에 찬바람이 부는 가운데 KB금융그룹은 첫 상장 리츠 ‘KB스타리츠’를 선보였다. KB스타리츠는 위축된 투자 심리를 의식한 듯 연 7.76% 배당 약속을 내걸었다. KB금융이라는 든든한 배경이 있다는 점도 내세웠다. 상장 전 투자 유치 때 모집 자금의 60%가량인 2200억원을 KB금융 계열사가 댔고 상장 업무는 KB증권이 단독으로 맡아 청약 실권주 발생 시 전량을 떠안기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KB스타리츠는 벨기에 ‘갤럭시타워’와 영국 ‘삼성유럽HQ빌딩’을 보유하고 있다. 갤럭시타워는 벨기에 재무부가, 삼성유럽HQ빌딩은 삼성전자가 각각 임차하고 있다. 갤럭시타워를 살 때 받은 대출 금리는 연 1.2%, 삼성유럽HQ빌딩은 2.31%다. 모두 고정형이라 금리 상승 위험도 해소했다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 비슷한 상품이 저조한 성적을 거둔 점은 위험 요소다. 벨기에 연방 정부 산하 건물관리청이 임차 중인 ‘파이낸스타워’를 보유하고 있고 연 8%대 고배당을 지급하는 JR글로벌리츠 주가는 공모가에 미치지 못하고 있다. 증권업계 관계자는 “KB스타리츠는 보유 자산 임차인이 안정적이고 대출도 금리 고정형이라 안정적인 배당 수익이 기대된다. 최근 상장 리츠 주가 흐름이 나쁘다는 점은 부담 요인”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의당 ‘노란봉투법’ 발의… 정기국회 뇌관 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264046&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264046&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600200736119_1663255207_0924264046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노동조합 파업으로 생긴 손실과 관련해 파업 노동자들에게 사측의 손해배상청구 소송과 가압류를 제한하는 내용의 이른바 ‘노란봉투법’(노동조합 및 노동관계조정법 개정안)이 이번 정기국회의 최대 뇌관으로 부상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권은 “노조원에 대한 손해배상소송은 삶의 파괴를 뜻한다” “사실상 살인 행위”라며 입법 필요성을 강조했다. 반면 권성동 국민의힘 원내대표는 “불법 파업을 조장하는 ‘황건적 보호법’에 불과하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당은 15일 노란봉투법을 당론으로 발의했다. 이번 개정안은 정의당 의원 6명 전원과 더불어민주당 소속 의원 46명, 무소속 의원 등 56명이 공동발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이은주 정의당 비상대책위원장은 국회 기자회견에서 “대우조선해양 하청 노조의 파업은 중단됐지만 470억원이라는 막대한 손배소가 남았다”며 “사실상 최저임금을 받는 노동자들로 구성된 하청 노조에 470억원의 손배소는 노조의 존속을 위협하는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 개정안은 폭력·파괴로 인한 직접 손해를 제외한 노조의 단체교섭·쟁의 행위에 대해 사측이 노조나 근로자에게 손해배상을 청구할 수 없도록 한 것이 핵심 내용이다. 특히 법 적용 대상을 하청 및 특수고용노동자, 프리랜서, 플랫폼 노동자에게 확대한 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 정부와 여당 모두 법안에 부정적인 입장을 드러내고 있어 실제 법안의 처리에는 난항이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권성동 원내대표는 페이스북 글을 통해 “노조의 불법행위에 대해 기업이 손해배상청구조차 할 수 없다면, 노조의 이기주의적·극단적 투쟁을 무엇으로 막을 수 있느냐”고 반문했다. 안상훈 대통령실 사회수석비서관은 브리핑에서 노란봉투법 관련 질의에 대해 즉답은 피했지만 “프랑스에서 위헌 판결도 났다”며 부정적인 반응을 감추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국회 환경노동위원회 전체회의에서는 여야 간 공방이 벌어졌다. 임이자 국민의힘 의원은 “대기업들이야 버틸 힘이 있다고 하지만, 중소기업이나 중견기업에서 계속 (불법·위법 행위가) 면책되고 또 불법파업하고 도산하면 누가 책임지느냐”고 목소리를 높였다. 반면 노웅래 민주당 의원은 “대우조선해양이 5명에게 370여억원 (청구한 것), 이건 현실적으로 받을 수 없는 돈이지 않으냐”면서 “사실상 살인 행위”라며 법안 개정의 필요성을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 문동성 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동 성범죄자 ‘사후 치료감호’ 횟수 제한 없앤다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264072&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264072&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091523540536103_1663253645_0924264072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연쇄 아동 성범죄자 김근식(54)의 만기 출소를 앞두고 법무부가 소아성기호증(소아성애)이 있는 아동 성범죄자의 경우 항소심 변론 종결 후에도 무제한 치료감호를 할 수 있게 법 개정을 추진한다. 법 개정 후 소아성애와 재범 위험성 등의 요건이 충족되면 김근식을 비롯해 2020년 말 출소한 아동 성범죄자 조두순도 치료감호를 받을 수 있다는 것이 법무부 설명이다. 김근식에 대해선 ‘19세 미만 여성 접촉 금지’ 조치도 취해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 15일 정부과천청사에서 브리핑을 열고 이 같은 내용의 치료감호법 개정안을 다음 주 중 입법예고한다고 밝혔다. 개정안은 현재 형을 선고할 때 부과하는 치료감호 제도를 사후에도 청구할 수 있도록 하고, 치료 기간도 제한 없이 연장토록 하는 게 골자다. 13세 미만 아동 대상 성범죄로 전자장치를 부착한 사람 중 소아성애·재범 우려가 확인되고 준수사항을 위반할 경우 치료감호 청구 대상자가 된다. 이미 치료감호 선고를 받았더라도 추가 치료가 필요하고 재범 위험성이 확인된다면 법원 판단을 받아 횟수 제한 없이 기간을 연장할 수 있도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 개정 추진은 다음 달 만기 출소하는 김근식이 치료감호 명령을 받지 않아 사후 조치가 불가능한 데 따른 후속 조치다. 현행법상 소아성애 등이 있는 성범죄자는 최대 15년간 치료감호소에 수용할 수 있다. 다만 항소심 변론이 종결되기 전까지만 치료감호를 청구할 수 있다. 김근식은 이에 해당하지 않는데, 법무부는 법 개정을 통해 이를 개선하겠다는 입장이다. 한 장관은 “소아성애가 명백하고 치료가 안 된 아동 성범죄자가 사회를 활보해선 안 된다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 김근식 출소 후 재범 방지 대책으로 19세 미만 여성 접촉 금지 등과 같은 준수사항을 추가했다고 밝혔다. 앞서 김근식에 대해선 밤 시간 외출 제한과 아동·청소년 시설 출입금지, 성폭력 치료 120시간 등의 준수사항이 부과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 김근식이 19세 미만 여성에 대해 의도적으로 접촉하거나 그 외 준수사항을 위반할 경우 즉각 현행범으로 체포하거나 형사처벌·전자장치부착 연장 등의 조치를 취한다는 방침이다. 또 김근식만 1대 1로 전담하는 보호관찰관을 배치하고, 위치추적 관제센터 내 전담요원이 24시간 준수사항 위반 여부를 점검하기로 했다. 한 장관은 “현행법 시스템하에서 법무부가 할 수 있는 건 다 해보겠다는 취지”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 구정하 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“껌 값 보다 못한 쌀 값… 정부가 안정대책 조속히 마련해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263958&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263958&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091519140535776_1663236845_0924263958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국 쌀 주산지 8개 광역단체장들이 쌀값 안정 대책 마련에 정부가 적극 나서줄 것을 강력히 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북도지사(대한민국시도지사협의회장)와 김영록 전남도지사는 15일 국회에서 쌀 주산지 8개도(경기 강원 충남북 전남북 경남북)를 대표해 ‘쌀값 안정 대책 마련 촉구 공동성명’을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청 자료에 따르면 산지 쌀 값은 지난해 10월 5일 22만7212원(80㎏)을 기록한 이후 지속해서 하락했다. 지난달 말에는 2018년 이후 처음으로 17만원선이 무너지면서 16만4740원(9월5일 기준)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8개 도지사들은 성명서에서 “올해 세 차례의 시장 격리에도 지난해 10월 22만7000원이었던 80㎏ 기준 쌀 값은 9월 현재 16만4000원으로 하락했다”며 “지난 20년 간 밀가루 값이 216%, 짜장면 값이 113% 오르는 동안 쌀 값은 33% 상승에 그친 반면 지금은 유류대, 비료대 등 생산비의 급격한 상승으로 우리 농업인들은 극심한 이중고를 겪고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091519140635777_1663236846_0924263958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들은 이어 “쌀 농사가 흔들리면 식량 주권도 흔들릴 수밖에 없다”며 정부에 수입 쌀 포함 80만t인 공공 비축 물량을 순수 국내산 쌀 100만t으로 확대하고 지난해 생산된 벼 재고량 즉시 전량 매입, 올해 햅쌀에 대해서도 공공비축미곡 매입방식으로 시장격리 신속 시행, 논 타 작물 재배사업에 대한 국고지원 부활 등 쌀 적정량 생산 및 소득보전을 위한 실질적인 정책 시행, 양곡관리법 개정을 통한 정부의 쌀 수급 안정 대책 의무화 등을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 지사는 “쌀은 우리 농업의 중심이자 근간으로 지자체의 힘만으로는 쌀 값 안정대책을 마련하기에 한계가 있는 만큼 정부가 적극 나서서 대책을 세워야 한다”고 거듭 강조했다. 이 지사는 특히 “현재 시중에 거래되는 더자일리톨껌 122g 가격이 2980원선인데, 이를 80㎏으로 환산할 경우 195만원선”이라며 “이에 비해 현재 쌀 값은 80㎏에 16만원선이니까 쌀 값이 껌 값의 10% 수준도 못 된다는 것”이라고 개탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091519140635778_1663236846_0924263958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 경북도는 민선8기 출범과 함께 농업대전환 추진위원회를 출범하고 윤석열 정부 120대 국정과제 중 하나인 ‘식량주권 확보와 농가경영안정성 강화’와 연계 식량안보 위기대응 지원 시책을 추진하고 있다. 또 벼 재배농가의 소득보전과 경영안정을 위한 특별지원과 쌀 소비 촉진을 위한 다양한 시책을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안동=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“껌 값 보다 못한 쌀 값… 정부가 안정대책 조속히 마련해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263958&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263958&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091519140535776_1663236845_0924263958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국 쌀 주산지 8개 광역단체장들이 쌀값 안정 대책 마련에 정부가 적극 나서줄 것을 강력히 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북도지사(대한민국시도지사협의회장)와 김영록 전남도지사는 15일 국회에서 쌀 주산지 8개도(경기 강원 충남북 전남북 경남북)를 대표해 ‘쌀값 안정 대책 마련 촉구 공동성명’을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청 자료에 따르면 산지 쌀 값은 지난해 10월 5일 22만7212원(80㎏)을 기록한 이후 지속해서 하락했다. 지난달 말에는 2018년 이후 처음으로 17만원선이 무너지면서 16만4740원(9월5일 기준)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8개 도지사들은 성명서에서 “올해 세 차례의 시장 격리에도 지난해 10월 22만7000원이었던 80㎏ 기준 쌀 값은 9월 현재 16만4000원으로 하락했다”며 “지난 20년 간 밀가루 값이 216%, 짜장면 값이 113% 오르는 동안 쌀 값은 33% 상승에 그친 반면 지금은 유류대, 비료대 등 생산비의 급격한 상승으로 우리 농업인들은 극심한 이중고를 겪고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091519140635777_1663236846_0924263958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들은 이어 “쌀 농사가 흔들리면 식량 주권도 흔들릴 수밖에 없다”며 정부에 수입 쌀 포함 80만t인 공공 비축 물량을 순수 국내산 쌀 100만t으로 확대하고 지난해 생산된 벼 재고량 즉시 전량 매입, 올해 햅쌀에 대해서도 공공비축미곡 매입방식으로 시장격리 신속 시행, 논 타 작물 재배사업에 대한 국고지원 부활 등 쌀 적정량 생산 및 소득보전을 위한 실질적인 정책 시행, 양곡관리법 개정을 통한 정부의 쌀 수급 안정 대책 의무화 등을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 지사는 “쌀은 우리 농업의 중심이자 근간으로 지자체의 힘만으로는 쌀 값 안정대책을 마련하기에 한계가 있는 만큼 정부가 적극 나서서 대책을 세워야 한다”고 거듭 강조했다. 이 지사는 특히 “현재 시중에 거래되는 더자일리톨껌 122g 가격이 2980원선인데, 이를 80㎏으로 환산할 경우 195만원선”이라며 “이에 비해 현재 쌀 값은 80㎏에 16만원선이니까 쌀 값이 껌 값의 10% 수준도 못 된다는 것”이라고 개탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091519140635778_1663236846_0924263958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 경북도는 민선8기 출범과 함께 농업대전환 추진위원회를 출범하고 윤석열 정부 120대 국정과제 중 하나인 ‘식량주권 확보와 농가경영안정성 강화’와 연계 식량안보 위기대응 지원 시책을 추진하고 있다. 또 벼 재배농가의 소득보전과 경영안정을 위한 특별지원과 쌀 소비 촉진을 위한 다양한 시책을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안동=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 UCLG 총회 4주 앞으로… 대전시, 준비 ‘총력전’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263977&amp;code=11131414&amp;sid1=kan</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263977&amp;code=11131414&amp;sid1=kan</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091518310735737_1663234267_0924263977.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계 지방정부가 지속가능한 미래를 논의하는 ‘2022 대전 세계지방정부연합(UCLG) 총회’ 개막이 한달 앞으로 다가오면서 대전시가 막바지 준비에 들어갔다. 참가 도시·신청자도 가파르게 상승하면서 대회 성공 개최에 대한 기대감이 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전시는 UCLG 총회에 100개국 288개 도시에서 940명, 국내 30개 도시 1035명 등 총 1975명이 참가한다고 15일 밝혔다. 지난달 초 집계된 33개국 60개 도시 150여명에 비해 대폭 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전 UCLG 총회는 다음 달 10~14일 대전컨벤션센터(DCC) 일대에서 개최된다. 대회의 슬로건은 ‘위기를 이겨내고 미래로 나아가는 시민의 도시’다. 시는 이번 회의에서 감염병 등 전 세계적 위기를 극복하기 위한 메시지를 전달하고 한국의 전통과 대전이라는 도시를 세계에 알릴 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공식회의는 재정관리위원회·집행부 등이 참여하는 ‘의사결정회의’와 지부 및 대륙별로 진행하는 ‘지자체회의’, 아고라 방식의 ‘민간참여회의’, ‘대전트랙’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이중 대전트랙은 지속가능한 미래도시의 구현 방안을 논의하는 특별 회의다. 참석자들은 ‘과학기술이 구현하는 모두를 포용하는 도시’라는 대주제 아래 과학과 도시, 사람과 과학 등 4개 의제를 14개 세션으로 나눠 논의하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공식행사로는 150여명의 지방정부 대표가 참여하는 UCLG 아시아태평양지부(ASPAC) 네트워킹 밤을 비롯해 개·폐회식과 만찬 등이 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방문객 및 시민들이 함께 즐길 수 있는 연계행사도 다양하게 준비됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘세계시민축제’의 경우 K-POP 콘서트와 웰컴축제 등이 준비됐다. 행사 이틀차인 11일 개최되는 K-POP 콘서트에는 아이돌과 퓨전국악팀, 댄스크루 등이 무대에 오른다. 한빛광장에서 진행되는 웰컴축제는 버스킹과 시립예술단 공연, 플리마켓 등이 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4차산업혁명 관련 스마트 기술 기관·기업을 다루는 ‘스마트시티 전시회’도 다양한 볼거리를 제공할 예정이다. DCC 제2전시장에 최신 기술을 체험할 수 있는 공간, 지역 기업들의 해외 수출을 위한 수출상담회 공간이 들어선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정재근 대전 UCLG 조직위원회 사무총장은 “이번 총회를 글로벌 외교의 플랫폼으로 적극 활용해 경제과학도시인 대전의 위상을 알리겠다”며 “총회 기간 외국 방문객들을 따뜻한 미소로 맞아 주신다면 대전과 대한민국의 위상이 더욱 높아질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전=전희진 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가맹점에 ‘최저가 강요’ 요기요… 1심 무죄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263985&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263985&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521130935877_1663243989_0924263985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가맹 음식점에 최저가를 강요한 혐의로 재판에 넘겨진 배달앱 요기요의 운영사 ‘위대한상상’이 1심에서 무죄를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 형사15단독 주진암 부장판사는 15일 공정거래법 위반 혐의로 기소된 위대한상상에 “피고인 회사가 최저가 보장제가 불공정거래 행위에 해당한다는 것을 분명히 인식하고 있었다고 단정할 수 없다”며 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위대한상상은 2013~2016년 가맹 음식점들에 다른 배달 애플리케이션(앱)보다 요기요에서 더 싸게 음식을 팔도록 요구한 혐의를 받는다. 검찰은 재판부에 “음식점들은 시장 2위 사업자인 위대한상상의 최저가 요구를 거부하기 어려웠을 것”이라며 벌금 5000만원을 구형했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 부장판사는 요기요가 출시된 2012년 상황을 주목했다. 위대한상상은 당시 업계에서 일반적이었던 ‘월정액 요금제’ 대신 ‘수수료 요금제’를 최초 도입했다. 비율제인 수수료제는 매출액이 적을 때는 월정액제보다 비용 부담이 덜하지만 매출액이 늘수록 더 많은 수수료를 지급하는 구조다. 수수료를 더 내게 되자 일부 음식점은 추가 지출을 상쇄하고자 같은 음식이어도 다른 앱보다 요기요에서 더 비싼 값을 받고 파는 경우가 생겨났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 부장판사는 “소비자들이 ‘요기요가 더 비싸다’는 인식을 하게 되면서 피고인 회사가 최저가제를 시행하게 됐다”며 “이를 불공정 행위로 규정하려면 고의성이 있어야 하는데 요기요는 이에 해당하지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “새로운 기술 서비스를 형사처벌할 때는 고의성 여부를 더 신중히 판단해야 한다”며 “(그렇지 않다면) 혁신과 신제품 출시를 제한하는 꼴이 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비리에 혈세 사용 개탄… 사법시스템 통해 처리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264023&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264023&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600210336121_1663255263_0924264023.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 문재인정부의 태양광 등 신재생에너지 지원 사업에서 위법 사례가 발견된 것과 관련해 “국민의 혈세가, 어려운 분들을 위한 복지, 그분들을 지원하는 데 쓰여야 할 돈들이 이권 카르텔의 비리에 사용됐다는 것이 개탄스럽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 민감한 정치 현안에는 거리를 두면서 민생을 강조해온 윤 대통령이 태양광 사업 비리에 관해서는 ‘이권 카르텔’ ‘개탄’이란 표현을 쓰면서 강도 높게 비판한 것이다. 태양광 사업 비리에 대한 수사가 본격화할 경우 사실상 문재인정부 주요 정책을 또 겨냥하는 것이어서 정국에 상당한 파장을 몰고 올 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 출근길 문답에서 ‘지난 정부 태양광 사업 과정에서 세금이 비정상적으로 사용됐다는 발표가 있었다’는 질문에 “저도 언론을 통해서 봤고, 법에 위반되는 부분들은 정상적인 사법 시스템을 통해서 처리될 것으로 생각하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국무조정실 ‘정부합동부패예방추진단’은 지난해 9월부터 올해 8월까지 전국 226개 지방자치단체 중 12곳을 표본으로 전력산업기반기금사업 운영 실태를 점검한 결과 위법·부당 사례 2267건을 적발했다고 13일 밝혔다. 부당하게 대출·지급된 자금은 총 2616억원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권도 문재인정부의 태양광 사업을 가리켜 ‘비리 복마전’이라며 추가 조사 및 수사를 촉구하고 나섰다. 성일종 국민의힘 정책위의장은 이날 MBC 라디오 인터뷰에서 “수없이 많은 변칙과 편법의 부당 사례가 있었다”며 “당연히 (국조실에서) 고발을 하겠죠. 그러면 수사를 해야 한다”고 말했다. 권성동 원내대표는 14일 비상대책위원회 회의에서 “문재인정부의 신재생에너지 정책의 이면은 비리 복마전”이라며 “부정 수급한 돈의 징벌적 환수 조치를 검토해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 태양광 사업 비리를 두고 “개탄스럽다”며 강한 어조로 비판한 데 대해 대선 후보 시절부터 태양광 사업과 관련해 큰 문제의식을 느꼈기 때문이라는 분석이 나온다. 윤 대통령은 지난 대선 때 유세 현장에서 “태양광이니 이런 공사 발주한 것, 정권 바뀌면 하나하나 누가 다 해먹었는지 보시라”며 태양광 기금 사업의 문제점을 거듭 지적했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 ‘사법 시스템을 통한 처리’를 언급함에 따라 태양광 사업 비리에 대한 수사는 불가피할 전망이다. 다만 윤 대통령이 사실상 수사 가이드라인을 제시한 것 아니냐는 지적이 나올 수 있고, 더불어민주당이 ‘정치 보복’ 수사로 규정하고 강력 반발할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 핵심 관계자는 “윤 대통령의 출근길 문답 발언은 가이드라인을 제시한다는 오해를 피하기 위해 사법 시스템에 의해 사업 비리가 정상적으로 처리될 것이라고 설명한 것”이라며 “국조실의 조사도 취임 전부터 시작된 것이어서 정치 보복 의도가 있는 것이 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비리에 혈세 사용 개탄… 사법시스템 통해 처리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264023&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264023&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600210336121_1663255263_0924264023.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 문재인정부의 태양광 등 신재생에너지 지원 사업에서 위법 사례가 발견된 것과 관련해 “국민의 혈세가, 어려운 분들을 위한 복지, 그분들을 지원하는 데 쓰여야 할 돈들이 이권 카르텔의 비리에 사용됐다는 것이 개탄스럽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 민감한 정치 현안에는 거리를 두면서 민생을 강조해온 윤 대통령이 태양광 사업 비리에 관해서는 ‘이권 카르텔’ ‘개탄’이란 표현을 쓰면서 강도 높게 비판한 것이다. 태양광 사업 비리에 대한 수사가 본격화할 경우 사실상 문재인정부 주요 정책을 또 겨냥하는 것이어서 정국에 상당한 파장을 몰고 올 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 출근길 문답에서 ‘지난 정부 태양광 사업 과정에서 세금이 비정상적으로 사용됐다는 발표가 있었다’는 질문에 “저도 언론을 통해서 봤고, 법에 위반되는 부분들은 정상적인 사법 시스템을 통해서 처리될 것으로 생각하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국무조정실 ‘정부합동부패예방추진단’은 지난해 9월부터 올해 8월까지 전국 226개 지방자치단체 중 12곳을 표본으로 전력산업기반기금사업 운영 실태를 점검한 결과 위법·부당 사례 2267건을 적발했다고 13일 밝혔다. 부당하게 대출·지급된 자금은 총 2616억원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권도 문재인정부의 태양광 사업을 가리켜 ‘비리 복마전’이라며 추가 조사 및 수사를 촉구하고 나섰다. 성일종 국민의힘 정책위의장은 이날 MBC 라디오 인터뷰에서 “수없이 많은 변칙과 편법의 부당 사례가 있었다”며 “당연히 (국조실에서) 고발을 하겠죠. 그러면 수사를 해야 한다”고 말했다. 권성동 원내대표는 14일 비상대책위원회 회의에서 “문재인정부의 신재생에너지 정책의 이면은 비리 복마전”이라며 “부정 수급한 돈의 징벌적 환수 조치를 검토해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 태양광 사업 비리를 두고 “개탄스럽다”며 강한 어조로 비판한 데 대해 대선 후보 시절부터 태양광 사업과 관련해 큰 문제의식을 느꼈기 때문이라는 분석이 나온다. 윤 대통령은 지난 대선 때 유세 현장에서 “태양광이니 이런 공사 발주한 것, 정권 바뀌면 하나하나 누가 다 해먹었는지 보시라”며 태양광 기금 사업의 문제점을 거듭 지적했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 ‘사법 시스템을 통한 처리’를 언급함에 따라 태양광 사업 비리에 대한 수사는 불가피할 전망이다. 다만 윤 대통령이 사실상 수사 가이드라인을 제시한 것 아니냐는 지적이 나올 수 있고, 더불어민주당이 ‘정치 보복’ 수사로 규정하고 강력 반발할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 핵심 관계자는 “윤 대통령의 출근길 문답 발언은 가이드라인을 제시한다는 오해를 피하기 위해 사법 시스템에 의해 사업 비리가 정상적으로 처리될 것이라고 설명한 것”이라며 “국조실의 조사도 취임 전부터 시작된 것이어서 정치 보복 의도가 있는 것이 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내주 뉴욕서 한·일 정상회담… 양국 관계 돌파구 마련 주목</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264037&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264037&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600070736116_1663254427_0924264037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 다음 주 미국 뉴욕에서 열리는 유엔총회 참석을 계기로 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리와 각각 양자 정상회담을 갖는다. 특히 2년10개월 만에 열리는 한·일 정상회담을 통해 강제징용 피해자 배상 문제 등으로 꽉 막힌 양국 관계의 돌파구를 마련할 수 있을지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 15일 용산 대통령실 브리핑에서 오는 18~24일 진행되는 윤 대통령의 영국·미국·캐나다 순방의 세부 일정을 소개했다. 김 차장은 “20~21일 유엔총회에 참석하는 주요국 정상과의 양자 회담도 추진 중”이라며 “한·미 정상회담과 한·일 정상회담을 하기로 합의해놓고 시간을 조율 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 “미국, 일본과는 양자 회담을 하기로 일찌감치 서로 합의했다”며 “빡빡한 일정 때문에 30분 남짓한 시간 동안 얼굴을 마주 보고 진행하는 회담이 될 것”이라고 말했다. 이 관계자는 한·일 정상회담에 관해 “서로 이번에 만나는 것이 좋겠다고 흔쾌히 합의됐다”면서 “어떤 이야기를 할지는 아직 정하지 않았다. 강제징용 등 현안은 한국이 자체적으로 프로세스를 진행하고, 일본과도 내밀하게 의견을 주고받고 있기에 정상이 갑자기 만나서 체크할 필요도 없는 상태에서 만나게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일본 정부 대변인인 마쓰노 히로카즈 관방장관은 한국의 정상회담 개최 발표와 관련해 “총리 뉴욕 방문의 구체적인 일정은 현시점에서는 전혀 결정되지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·일 정상회담은 2019년 12월 한·중·일 정상회의를 계기로 당시 문재인 대통령과 아베 신조 일본 총리가 회담한 이후로 열리지 못했다. 윤 대통령과 기시다 총리는 지난 6월 스페인 마드리드에서 열린 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의 참석 때 여러 차례 대면했으나 공식적인 회담은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 정상회담은 지난 5월 바이든 대통령이 방한했을 때 회담한 이후 약 4개월 만이다. 대통령실 관계자는 “지난 정상회담 이후 관계 부처가 발전시켜온 이행 방안을 구체화하고, 더 중요한 문제는 정상이 다시 식별해 공감을 이루는 회담이 될 것”이라고 말했다. 미국의 인플레이션 감축법(IRA)에 따른 한국산 전기차의 불이익 문제에 관한 논의가 이뤄질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 유엔총회 일반토의 첫날(20일) 10번째 순서로 연설할 예정이다. 이번 순방 일정을 관통하는 세 가지 키워드로 자유와 연대, 경제 안보, 기여 외교를 제시한 김 차장은 “자유를 공유하고 존중하는 나라들과 함께 글로벌 연대를 확대한다는 취지를 연설문에 담을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김건희 여사가 이번 순방에 동행하면서 대통령실 일각에선 나토 정상회의 동행 때 빚어진 ‘고가 장신구’ 논란과 같은 리스크에 대한 우려도 감지된다. 김 여사는 영국 엘리자베스 2세 여왕 장례식과 바이든 대통령 초청 리셉션, 동포간담회 등에 참석할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내주 뉴욕서 한·일 정상회담… 양국 관계 돌파구 마련 주목</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264037&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264037&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600070736116_1663254427_0924264037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 다음 주 미국 뉴욕에서 열리는 유엔총회 참석을 계기로 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리와 각각 양자 정상회담을 갖는다. 특히 2년10개월 만에 열리는 한·일 정상회담을 통해 강제징용 피해자 배상 문제 등으로 꽉 막힌 양국 관계의 돌파구를 마련할 수 있을지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 15일 용산 대통령실 브리핑에서 오는 18~24일 진행되는 윤 대통령의 영국·미국·캐나다 순방의 세부 일정을 소개했다. 김 차장은 “20~21일 유엔총회에 참석하는 주요국 정상과의 양자 회담도 추진 중”이라며 “한·미 정상회담과 한·일 정상회담을 하기로 합의해놓고 시간을 조율 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 “미국, 일본과는 양자 회담을 하기로 일찌감치 서로 합의했다”며 “빡빡한 일정 때문에 30분 남짓한 시간 동안 얼굴을 마주 보고 진행하는 회담이 될 것”이라고 말했다. 이 관계자는 한·일 정상회담에 관해 “서로 이번에 만나는 것이 좋겠다고 흔쾌히 합의됐다”면서 “어떤 이야기를 할지는 아직 정하지 않았다. 강제징용 등 현안은 한국이 자체적으로 프로세스를 진행하고, 일본과도 내밀하게 의견을 주고받고 있기에 정상이 갑자기 만나서 체크할 필요도 없는 상태에서 만나게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일본 정부 대변인인 마쓰노 히로카즈 관방장관은 한국의 정상회담 개최 발표와 관련해 “총리 뉴욕 방문의 구체적인 일정은 현시점에서는 전혀 결정되지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·일 정상회담은 2019년 12월 한·중·일 정상회의를 계기로 당시 문재인 대통령과 아베 신조 일본 총리가 회담한 이후로 열리지 못했다. 윤 대통령과 기시다 총리는 지난 6월 스페인 마드리드에서 열린 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의 참석 때 여러 차례 대면했으나 공식적인 회담은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 정상회담은 지난 5월 바이든 대통령이 방한했을 때 회담한 이후 약 4개월 만이다. 대통령실 관계자는 “지난 정상회담 이후 관계 부처가 발전시켜온 이행 방안을 구체화하고, 더 중요한 문제는 정상이 다시 식별해 공감을 이루는 회담이 될 것”이라고 말했다. 미국의 인플레이션 감축법(IRA)에 따른 한국산 전기차의 불이익 문제에 관한 논의가 이뤄질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 유엔총회 일반토의 첫날(20일) 10번째 순서로 연설할 예정이다. 이번 순방 일정을 관통하는 세 가지 키워드로 자유와 연대, 경제 안보, 기여 외교를 제시한 김 차장은 “자유를 공유하고 존중하는 나라들과 함께 글로벌 연대를 확대한다는 취지를 연설문에 담을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김건희 여사가 이번 순방에 동행하면서 대통령실 일각에선 나토 정상회의 동행 때 빚어진 ‘고가 장신구’ 논란과 같은 리스크에 대한 우려도 감지된다. 김 여사는 영국 엘리자베스 2세 여왕 장례식과 바이든 대통령 초청 리셉션, 동포간담회 등에 참석할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초코파이도 신라면도 오른다… 서민 울리는 가공식품 ㅜㅜ</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263939&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263939&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091522380436068_1663249084_0924263939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가공식품의 가격 인상 도미노가 작동하기 시작했다. 가뜩이나 뛰는 물가에 가공식품까지 가세한다. 라면업계 1위 농심과 제과업계 1위 오리온은 신라면, 초코파이 등의 주요 제품 가격을 올렸다. 국제 곡물가격 상승뿐 아니라 원·달러 환율 급등 영향까지 받으면서 제조 원가 압박이 거세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오리온은 15일부터 전체 60개 생산제품 가운데 파이, 스낵, 비스킷 등의 16개 제품 가격을 평균 15.8% 인상했다. 인상률은 초코파이 12.4%, 포카칩 12.3%, 꼬북칩 11.7%, 예감 25.0% 등이다. 편의점 기준으로 초코파이 1상자(12개입)는 4800원에서 5400원, 포카칩(66g)과 꼬북칩(80g)은 1500원에서 1700원이 된다. 오징어땅콩, 다이제, 고래밥, 닥터유 에너지바·단백질바, 마이구미 등의 44개 제품 가격은 인상하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오리온은 “지난달 기준으로 유지류, 당류, 감자류 같은 원재료 가격이 전년 대비 최대 70% 이상, 제품 생산과 물류에 필요한 에너지 비용은 배 가까이 뛰었다. 제조원가 급등 탓에 가격 인상이 불가피하다”고 설명했다. 오리온은 “원부자재 가격과 에너지 비용이 하향 안정화하는 경우 제품 양을 늘리거나 제품 가격을 인하할 계획”이라고 덧붙였다.  오리온은 2013년 12월부터 약 9년 동안 제품 양을 늘리고 가격을 동결했다. 10%대 영업이익률을 기록하면서 가격을 묶어왔던 오리온마저 가격 인상 대열에 합류할 만큼 원가 상승 압박은 심각하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심도 라면류 가격을 평균 11.3%, 스낵류를 평균 5.7% 올린다. 출고가 기준으로 짜파게티는 13.8%, 신라면은 10.9%, 너구리는 9.9%, 새우깡은 6.7%, 꿀꽈배기는 5.9% 인상한다. 대형마트 평균 판매가로 보면 짜파게티는 개당 856원에서 974원, 신라면은 736원에서 820원, 새우깡은 1100원에서 1180원이 된다. 농심은 약 3주 전에 가격 인상 시점을 예고했었다. 이례적인 일이다. 업계에서는 물가 고공행진이 이어지는 상황에서 서민식품 라면의 값을 올리는 데 부담을 느낀 것으로 풀이한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원가 상승 압력은 수익성 악화로 직결되고 있다. 농심의 2분기 실적은 연결 기준으로 매출 7562억원, 영업이익 43억원이었다. 전년 동기 대비로 매출은 17% 늘었지만, 영업이익이 75%나 감소했다. 국내에서 영업손실은 30억원에 이르렀다. 농심이 국내 시장에서 분기 적자를 기록하기는 24년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔도는 다음 달 1일부터 12개 브랜드의 라면 가격을 평균 9.8% 올린다. 공급가 기준으로 팔도비빔면은 9.8%, 왕뚜껑은 11%, 틈새라면빨계떡은 9.9% 인상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가공식품의 잇따른 가격 인상은 예견된 일이었다. 상반기에 러시아의 우크라이나 침공, 이상기후 현상으로 국제 곡물가격이 급등했던 게 하반기부터 본격적으로 반영되기 때문이다. 상반기에 구매한 원·부자재 가격은 통상 3~6개월 뒤에 반영된다. 지난 4월 급등했던 원·부자재 가격 인상은 하반기 원가 압박으로 나타난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 환율 급등이 돌발변수로 작용하고 있다. 상반기에 구매한 원재료는 대부분 달러로 결제된다. 결제 대금은 한국에 원재료가 들어오는 시점의 환율을 적용해 계산한다. 환율이 계속 오르면 다른 인상 요인이 전혀 없어도 원재료 수입가격이 뛸 수밖에 없다. 식품업계 관계자는 “식품기업들이 가격을 올리는 건 쉽지 않은 일이다. ‘소비자 저항’이 상당할 수 있어서 매우 조심스럽다”면서 “하지만 지금처럼 수익성 악화가 이어진다면 임직원, 납품업체, 주주 등이 모두 악영향을 받을 수밖에 없다. 이에 따라 제품 가격 인상을 심사숙고하는 분위기”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초코파이도 신라면도 오른다… 서민 울리는 가공식품 ㅜㅜ</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263939&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263939&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091522380436068_1663249084_0924263939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가공식품의 가격 인상 도미노가 작동하기 시작했다. 가뜩이나 뛰는 물가에 가공식품까지 가세한다. 라면업계 1위 농심과 제과업계 1위 오리온은 신라면, 초코파이 등의 주요 제품 가격을 올렸다. 국제 곡물가격 상승뿐 아니라 원·달러 환율 급등 영향까지 받으면서 제조 원가 압박이 거세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오리온은 15일부터 전체 60개 생산제품 가운데 파이, 스낵, 비스킷 등의 16개 제품 가격을 평균 15.8% 인상했다. 인상률은 초코파이 12.4%, 포카칩 12.3%, 꼬북칩 11.7%, 예감 25.0% 등이다. 편의점 기준으로 초코파이 1상자(12개입)는 4800원에서 5400원, 포카칩(66g)과 꼬북칩(80g)은 1500원에서 1700원이 된다. 오징어땅콩, 다이제, 고래밥, 닥터유 에너지바·단백질바, 마이구미 등의 44개 제품 가격은 인상하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오리온은 “지난달 기준으로 유지류, 당류, 감자류 같은 원재료 가격이 전년 대비 최대 70% 이상, 제품 생산과 물류에 필요한 에너지 비용은 배 가까이 뛰었다. 제조원가 급등 탓에 가격 인상이 불가피하다”고 설명했다. 오리온은 “원부자재 가격과 에너지 비용이 하향 안정화하는 경우 제품 양을 늘리거나 제품 가격을 인하할 계획”이라고 덧붙였다.  오리온은 2013년 12월부터 약 9년 동안 제품 양을 늘리고 가격을 동결했다. 10%대 영업이익률을 기록하면서 가격을 묶어왔던 오리온마저 가격 인상 대열에 합류할 만큼 원가 상승 압박은 심각하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심도 라면류 가격을 평균 11.3%, 스낵류를 평균 5.7% 올린다. 출고가 기준으로 짜파게티는 13.8%, 신라면은 10.9%, 너구리는 9.9%, 새우깡은 6.7%, 꿀꽈배기는 5.9% 인상한다. 대형마트 평균 판매가로 보면 짜파게티는 개당 856원에서 974원, 신라면은 736원에서 820원, 새우깡은 1100원에서 1180원이 된다. 농심은 약 3주 전에 가격 인상 시점을 예고했었다. 이례적인 일이다. 업계에서는 물가 고공행진이 이어지는 상황에서 서민식품 라면의 값을 올리는 데 부담을 느낀 것으로 풀이한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원가 상승 압력은 수익성 악화로 직결되고 있다. 농심의 2분기 실적은 연결 기준으로 매출 7562억원, 영업이익 43억원이었다. 전년 동기 대비로 매출은 17% 늘었지만, 영업이익이 75%나 감소했다. 국내에서 영업손실은 30억원에 이르렀다. 농심이 국내 시장에서 분기 적자를 기록하기는 24년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔도는 다음 달 1일부터 12개 브랜드의 라면 가격을 평균 9.8% 올린다. 공급가 기준으로 팔도비빔면은 9.8%, 왕뚜껑은 11%, 틈새라면빨계떡은 9.9% 인상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가공식품의 잇따른 가격 인상은 예견된 일이었다. 상반기에 러시아의 우크라이나 침공, 이상기후 현상으로 국제 곡물가격이 급등했던 게 하반기부터 본격적으로 반영되기 때문이다. 상반기에 구매한 원·부자재 가격은 통상 3~6개월 뒤에 반영된다. 지난 4월 급등했던 원·부자재 가격 인상은 하반기 원가 압박으로 나타난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 환율 급등이 돌발변수로 작용하고 있다. 상반기에 구매한 원재료는 대부분 달러로 결제된다. 결제 대금은 한국에 원재료가 들어오는 시점의 환율을 적용해 계산한다. 환율이 계속 오르면 다른 인상 요인이 전혀 없어도 원재료 수입가격이 뛸 수밖에 없다. 식품업계 관계자는 “식품기업들이 가격을 올리는 건 쉽지 않은 일이다. ‘소비자 저항’이 상당할 수 있어서 매우 조심스럽다”면서 “하지만 지금처럼 수익성 악화가 이어진다면 임직원, 납품업체, 주주 등이 모두 악영향을 받을 수밖에 없다. 이에 따라 제품 가격 인상을 심사숙고하는 분위기”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈고교급’ 150㎞ 구속… 서울고 김서현 1순위로 한화행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263966&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263966&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521301335928_1663245013_0924263966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘탈고교급’ 강속구 투수인 서울고 김서현(18)이 2023 KBO 신인 드래프트에서 예상대로 전체 1순위로 지명돼 한화 이글스 유니폼을 입게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 15일 서울 중구 웨스틴조선 호텔에서 열린 신인 드래프트에서 김서현의 이름을 가장 먼저 불렀다. 정민철 한화 단장은 “김서현이 야구를 잘해서 뽑았다”며 “빠르게 프로에 적응할 것”이라고 기대했다. 김서현은 ‘최대어’로 평가받은 덕수고 투수 심준석이 미국 진출을 선택하면서 일찌감치 KBO 드래프트 전체 1순위 후보로 평가돼왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시속 150㎞대 직구를 던지는 김서현은 올해 전국고교야구대회에서 18경기에 등판해 3승 3패 평균자책점 1.31을 올렸다. 55⅓이닝을 던지는 동안 삼진 72개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 2순위 지명권을 가진 KIA 타이거즈는 충암고 왼손 투수 윤영철(18)을 택했다. 윤영철은 직구 구속이 시속 140㎞중반대로 강속구 투수는 아니다. 하지만 안정적인 제구로 올해 15경기 13승 2패 평균자책점 1.66으로 활약했고, 65⅓이닝 동안 삼진 99개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521301435929_1663245014_0924263966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3순위 지명권을 가진 롯데 자이언츠는 휘문고 내야수 김민석(18)을 지명했다. 우투좌타인 김민석은 빼어난 타격 실력으로 휘문고 선배인 키움 히어로즈의 이정후를 떠올리게 한다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NC 다이노스는 전체 4순위로 시속 150㎞대 강속구를 던지는 경남고 우완 투수 신영우(18)를, SSG 랜더스는 대구고 오른손 투수 이로운(18)을 전체 5순위로 지명했다. 키움은 1라운드 전체 6순위로 ‘포수 겸 투수’ 원주고 김건희(18)를 지명했다. 김건희의 주 포지션은 포수지만, 투수로도 시속 140㎞대 후반의 공을 던진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 트윈스는 경남고 포수 김범석(18), 삼성 라이온즈는 인천고 우완 투수 이호성(18), 두산 베어스는 천안북일고 우완 투수 최준호(18), KT 위즈는 대구고 투수 김정운(18)을 각각 1라운드 선수로 지명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 폭력 논란에 휩싸여 2020년 1차 지명이 철회됐던 ‘뜨거운 감자’ 김유성(20·고려대)은 이날 드래프트에서 2라운드 전체 19순위로 두산에 지명됐다. 김유성은 김해고 3학년이던 2020년 NC에 1차 지명됐다. 하지만 이후 김유성의 중학교 시절 학폭 논란이 불거졌고 NC는 지명을 철회했다. 하지만 KBO는 올해부터 대학 2학년생도 신인 드래프트에 신청할 수 있는 ‘얼리 드래프트 제도’를 도입하면서 김유성도 고려대 입학 2년 만인 올해 드래프트에 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 드래프트에선 총 110명이 프로 입단의 꿈을 이뤘다. 투수 56명, 포수 13명, 내야수 29명, 외야수 12명이 선발됐다. 드래프트에 지원한 총 1165명 가운데 약 10%만이 프로 구단의 선택을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈고교급’ 150㎞ 구속… 서울고 김서현 1순위로 한화행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263966&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263966&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521301335928_1663245013_0924263966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘탈고교급’ 강속구 투수인 서울고 김서현(18)이 2023 KBO 신인 드래프트에서 예상대로 전체 1순위로 지명돼 한화 이글스 유니폼을 입게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 15일 서울 중구 웨스틴조선 호텔에서 열린 신인 드래프트에서 김서현의 이름을 가장 먼저 불렀다. 정민철 한화 단장은 “김서현이 야구를 잘해서 뽑았다”며 “빠르게 프로에 적응할 것”이라고 기대했다. 김서현은 ‘최대어’로 평가받은 덕수고 투수 심준석이 미국 진출을 선택하면서 일찌감치 KBO 드래프트 전체 1순위 후보로 평가돼왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시속 150㎞대 직구를 던지는 김서현은 올해 전국고교야구대회에서 18경기에 등판해 3승 3패 평균자책점 1.31을 올렸다. 55⅓이닝을 던지는 동안 삼진 72개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 2순위 지명권을 가진 KIA 타이거즈는 충암고 왼손 투수 윤영철(18)을 택했다. 윤영철은 직구 구속이 시속 140㎞중반대로 강속구 투수는 아니다. 하지만 안정적인 제구로 올해 15경기 13승 2패 평균자책점 1.66으로 활약했고, 65⅓이닝 동안 삼진 99개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521301435929_1663245014_0924263966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3순위 지명권을 가진 롯데 자이언츠는 휘문고 내야수 김민석(18)을 지명했다. 우투좌타인 김민석은 빼어난 타격 실력으로 휘문고 선배인 키움 히어로즈의 이정후를 떠올리게 한다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NC 다이노스는 전체 4순위로 시속 150㎞대 강속구를 던지는 경남고 우완 투수 신영우(18)를, SSG 랜더스는 대구고 오른손 투수 이로운(18)을 전체 5순위로 지명했다. 키움은 1라운드 전체 6순위로 ‘포수 겸 투수’ 원주고 김건희(18)를 지명했다. 김건희의 주 포지션은 포수지만, 투수로도 시속 140㎞대 후반의 공을 던진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 트윈스는 경남고 포수 김범석(18), 삼성 라이온즈는 인천고 우완 투수 이호성(18), 두산 베어스는 천안북일고 우완 투수 최준호(18), KT 위즈는 대구고 투수 김정운(18)을 각각 1라운드 선수로 지명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 폭력 논란에 휩싸여 2020년 1차 지명이 철회됐던 ‘뜨거운 감자’ 김유성(20·고려대)은 이날 드래프트에서 2라운드 전체 19순위로 두산에 지명됐다. 김유성은 김해고 3학년이던 2020년 NC에 1차 지명됐다. 하지만 이후 김유성의 중학교 시절 학폭 논란이 불거졌고 NC는 지명을 철회했다. 하지만 KBO는 올해부터 대학 2학년생도 신인 드래프트에 신청할 수 있는 ‘얼리 드래프트 제도’를 도입하면서 김유성도 고려대 입학 2년 만인 올해 드래프트에 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 드래프트에선 총 110명이 프로 입단의 꿈을 이뤘다. 투수 56명, 포수 13명, 내야수 29명, 외야수 12명이 선발됐다. 드래프트에 지원한 총 1165명 가운데 약 10%만이 프로 구단의 선택을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 외국인 관광객 3000만명 시대 목표 특화 정책 시동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264017&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264017&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:09:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521140735882_1663244047_0924264017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로 쇼핑 중심의 서울 관광산업이 라이프스타일 중심으로 재편된다. 열기구 등 새로운 산업을 통해 한강과 산악, 도심을 아우르는 관광 특화 정책이 본격 추진된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 해외 관광객 3000만명 시대를 목표로 민선 8기 관광산업의 청사진인 서울관광 활성화 계획(2022~2026)을 수립했다고 15일 밝혔다. 서울을 방문한 해외 관광객은 2019년 1390만명으로 역대 최대치를 기록했으나 코로나19 직격탄으로 어려움을 겪어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;활성화 계획은 신규 관광콘텐츠 확충, 기업회의와 컨벤션 등 첨단 마이스(MICE) 환경 구축, 디지털 관광환경 혁신, 공정 관광 4대 분야의 17대 과제로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 한강과 도심, 등산, 야경 등을 관광 자원화하고 뷰티·미식 등 라이프스타일 체험을 강화한다. 이를 위해 한강 불꽃 축제를 서울페스타 등 주요 축제와 연계해 확대하고 드론 라이트 쇼를 신설한다. 한강에선 대규모 요가와 야경 투어, 수상 레포츠를 즐길 수 있는 ‘서울 웰니스 관광 페스타’가 추진된다. 석양을 관광 포인트 삼아 다양한 명소와 인프라를 조성하는 ‘그레이트 선셋 한강 프로젝트’도 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북악산 인왕산 북한산을 중심으로 등산 관광문화를 개발하고, 열기구를 통한 야경 체험장도 조성된다. 도심 광장에선 5월 전기차 경주대회인 ‘E-프리(Prix)’ 중심의 서울페스타가, 10월엔 한국문화축제와 연계한 관광대축제가 개최된다. 해외 고 소비층을 대상으로 한 프리미엄 관광을 육성하고 타깃 시장도 아시아·중동으로 다변화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이스 산업을 주력으로 육성하기 위해 미국 라스베이거스의 국제전자제품박람회(CES), 스페인 바르셀로나의 정보통신전시회(MWC) 같은 전문성을 가진 행사를 발굴한다. 관광 주류층으로 떠오른 MZ세대와 개별 관광객의 여행 편의를 높이기 위해 메타버스 도입, 빅데이터를 활용한 맞춤형 관광 서비스 제공 등 디지털 관광환경을 혁신한다. ‘서울 365여행 플랫폼’을 구축해 중소 관광업체가 해외 여행사를 대상으로 직접 마케팅을 할 수 있는 환경도 조성키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정관광을 위해선 내년까지 ‘서울형 관광지표’를 개발해 품질 관리에 나선다. 관광산업의 성장 정도를 주기적으로 평가하고, 저품질·불량 상품은 단속을 강화해 퇴출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경주 관광체육국장은 “최근 한류 콘텐츠의 약진으로 대한민국과 서울에 대한 해외의 관심이 커지고 있다”며 “이를 활용해 서울관광 생태계를 회복하고 글로벌 톱5 도시로 자리매김하도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 막지 못했다… 살인으로 이어진 ‘스토킹’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264089&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264089&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600221536123_1663255335_0924264089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심 지하철 역사에서 스토킹 피해자인 여성 역무원이 살해당했다. 가해자는 스토킹 혐의로 기소돼 재판을 받던 중이었으며, 1심 선고 하루 전 범행을 저지른 것으로 파악됐다. 지난해 10월 ‘스토킹 처벌법’이 시행되고 경찰의 현장 대응 강화 방안이 잇따라 나왔음에도 스토킹 피해자들이 희생당하는 일이 반복돼 피해자 보호 체계가 한계를 드러냈다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중부경찰서는 15일 살인 혐의로 서울교통공사 직원 전모(31)씨에 대한 구속영장을 신청했다. 전씨는 전날 오후 9시쯤 서울지하철 2호선 신당역 여자화장실을 순찰하던 피해자 A씨(28)를 뒤따라 들어가 살해한 혐의를 받는다. 흉기에 찔린 피해자는 화장실 내 긴급호출 버튼을 눌렀고, 전씨는 역사 직원과 시민에게 제압됐다. 뒤이어 도착한 경찰이 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 A씨의 입사 동기로 과거의 신고에 앙심을 품고 살해한 것으로 조사됐다. A씨는 입사 이후 전씨로부터 지속적인 스토킹에 시달리다 지난해 10월 몰래 자신의 모습을 촬영한 혐의(성폭력처벌법 위반)로 전씨를 고소했다. 당시 경찰은 전씨를 긴급체포하고 구속영장을 신청했지만, 법원은 “주거가 일정하고 증거인멸 및 도주 우려가 없다”며 영장을 기각했다. 전씨는 직위해제됐고, 불구속 상태로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 1월 스토킹 처벌법 위반 혐의로 전씨를 재차 고소했다. 경찰은 해당 고소건에 대해 구속영장 신청이나 스토킹 피의자에 대한 잠정조치 등도 취하지 않았다. 사건을 담당한 경찰 관계자는 “이미 구속영장이 기각된 최초 고소 내용과 동일한 내용이었다”며 “스토킹 혐의로 죄명을 다르게 적용해 (검찰에) 송치했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 유족은 “(A씨가) 경찰한테 보호요청을 한 뒤 자신이 보호받을 거라고 생각했다고 한다”고 전했다. 경찰은 지난해 최초 고소 당시에도 1개월 동안 신고 접수 시 신속 출동하는 ‘신변보호 112시스템 등록’ 조치만 했다. 스마트워치 지급, 가해자를 유치하는 잠정조치 등 다른 조치는 피해자가 원치 않는다는 이유로 적용하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 징역 9년이 구형된 상태였다. 경찰 관계자는 “A씨 고소로 경찰 수사를 받고 재판까지 받게 되면서 원한을 품게 된 것으로 보인다”고 말했다. 전씨는 “오랫동안 범행을 계획해왔다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스토킹 신고에 따른 보복 범죄는 끊이지 않고 있다. 지난해 11월 김병찬이 자신을 스토킹으로 신고한 전 여자친구를 살해했고, 같은 해 3월에는 김태현이 스토킹 범죄 끝에 세 모녀를 살해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 이번 사건에 강한 우려와 유감을 표하며 관계 부처에 신속한 원인 규명과 재발 방지책 마련을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 양한주 김영선 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 막지 못했다… 살인으로 이어진 ‘스토킹’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264089&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264089&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091600221536123_1663255335_0924264089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심 지하철 역사에서 스토킹 피해자인 여성 역무원이 살해당했다. 가해자는 스토킹 혐의로 기소돼 재판을 받던 중이었으며, 1심 선고 하루 전 범행을 저지른 것으로 파악됐다. 지난해 10월 ‘스토킹 처벌법’이 시행되고 경찰의 현장 대응 강화 방안이 잇따라 나왔음에도 스토킹 피해자들이 희생당하는 일이 반복돼 피해자 보호 체계가 한계를 드러냈다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중부경찰서는 15일 살인 혐의로 서울교통공사 직원 전모(31)씨에 대한 구속영장을 신청했다. 전씨는 전날 오후 9시쯤 서울지하철 2호선 신당역 여자화장실을 순찰하던 피해자 A씨(28)를 뒤따라 들어가 살해한 혐의를 받는다. 흉기에 찔린 피해자는 화장실 내 긴급호출 버튼을 눌렀고, 전씨는 역사 직원과 시민에게 제압됐다. 뒤이어 도착한 경찰이 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 A씨의 입사 동기로 과거의 신고에 앙심을 품고 살해한 것으로 조사됐다. A씨는 입사 이후 전씨로부터 지속적인 스토킹에 시달리다 지난해 10월 몰래 자신의 모습을 촬영한 혐의(성폭력처벌법 위반)로 전씨를 고소했다. 당시 경찰은 전씨를 긴급체포하고 구속영장을 신청했지만, 법원은 “주거가 일정하고 증거인멸 및 도주 우려가 없다”며 영장을 기각했다. 전씨는 직위해제됐고, 불구속 상태로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 1월 스토킹 처벌법 위반 혐의로 전씨를 재차 고소했다. 경찰은 해당 고소건에 대해 구속영장 신청이나 스토킹 피의자에 대한 잠정조치 등도 취하지 않았다. 사건을 담당한 경찰 관계자는 “이미 구속영장이 기각된 최초 고소 내용과 동일한 내용이었다”며 “스토킹 혐의로 죄명을 다르게 적용해 (검찰에) 송치했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 유족은 “(A씨가) 경찰한테 보호요청을 한 뒤 자신이 보호받을 거라고 생각했다고 한다”고 전했다. 경찰은 지난해 최초 고소 당시에도 1개월 동안 신고 접수 시 신속 출동하는 ‘신변보호 112시스템 등록’ 조치만 했다. 스마트워치 지급, 가해자를 유치하는 잠정조치 등 다른 조치는 피해자가 원치 않는다는 이유로 적용하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 징역 9년이 구형된 상태였다. 경찰 관계자는 “A씨 고소로 경찰 수사를 받고 재판까지 받게 되면서 원한을 품게 된 것으로 보인다”고 말했다. 전씨는 “오랫동안 범행을 계획해왔다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스토킹 신고에 따른 보복 범죄는 끊이지 않고 있다. 지난해 11월 김병찬이 자신을 스토킹으로 신고한 전 여자친구를 살해했고, 같은 해 3월에는 김태현이 스토킹 범죄 끝에 세 모녀를 살해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 이번 사건에 강한 우려와 유감을 표하며 관계 부처에 신속한 원인 규명과 재발 방지책 마련을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 양한주 김영선 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 스타워즈와 이정재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263986&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263986&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091521550736008_1663246507_0924263986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 루카스필름이 제작한 영화 ‘스타워즈’는 대중문화 역사상 가장 성공한 시리즈 중 하나로 꼽힌다. 1977년 1편이 개봉된 이래 지금까지 새 작품이 나올 때마다 압도적인 관심을 받고 있다. 북미권에서는 속편 개봉 때마다 결근이 속출해, 아예 회사 차원에서 필름을 사들여 상영회를 열 정도라고 한다. 역사가 짧은 미국에서 스타워즈는 건국 신화에 비교되는 상징성까지 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 스타워즈가 유독 한국에서는 인기가 없었다. 2016년 개봉한 스타워즈 7편이 300만 관객을 불러 모은 것이 최다 기록이다. 마블 영화 ‘아이언맨’이 900만명을 동원한 것에 비하면 초라한 성적표다. 스타워즈가 한국에 1, 2, 3편 순서대로  소개된 게 아니라 뒤죽박죽으로 개봉되면서 이야기 흐름이 꼬였다. 특히 80년 제작된 2편은 97년에야 국내 개봉됐다. 이는 70~80년대 군부독재 시절, 제국에 대항하는 민주공화국의 이야기를 다룬 스타워즈가 사회 분위기에 안 맞았기 때문이라는 얘기도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 반가운 소식이 전해졌다. 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’으로 명실상부한 월드 스타가 된 이정재가 스타워즈 시리즈 ‘어콜라이트(The Acolyte)’ 주인공에 캐스팅됐다. 디즈니플러스가 제작하는 이 작품에서 이정재가 어떤 캐릭터를 맡게 될지, 어콜라이트가 어떤 내용인지는 아직 공개되지 않았다. 중요한 건 할리우드에서 상징적인 의미를 갖는 작품에 한국 배우가 주연을 꿰차게 됐다는 것이다. 더 의미 있는 것은 스타워즈가 이정재를 선택한 것이 아니라, 이정재가 (여러 작품 중) 스타워즈를 선택했다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;93년 길거리 캐스팅으로 데뷔한 그는 초기 연기력 논란에 휩싸이기도 했다. 그런 그가 한국 배우로는 74년의 미국 에미상 역사상 최초로 남우주연상을 받고, 스타워즈까지 캐스팅된 과정은 영화보다 드라마틱하다. 최근 영화 연출 데뷔작 ‘헌트’로 감독으로도 호평받았다. 무엇보다 젊은 나이의 반짝 성공이 아니라, 30년째 꾸준히 한길을 걸어온 50세 배우의 대성공이라 반갑다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “故김문기 몰랐다”… ‘밀착수행’ 호주 영상 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475864&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475864&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604294636134_1663270186_0017475864.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 김문기 전 성남도시개발공사 개발1처장이 2015년 1월 호주 출장에서 당시 성남시장이던 이재명 더불어민주당 대표를 밀착 수행한 정황이 담긴 영상이 15일 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난해 대장동 개발 특혜 의혹이 불거지고 김 전 처장이 극단적인 선택을 하자 방송 인터뷰에서 “김 처장을 몰랐다”고 말했고, 지난 8일 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 TV조선은 이 대표가 2015년 1월 6~16일 호주·뉴질랜드 출장 기간에 김 전 처장과 함께 등장하는 장면이 담긴 영상을 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상에 따르면 김 전 처장은 등산과 도시 탐방, 트램 탑승, 영화 ‘반지의 제왕’ 촬영지 답사 등 일정에서 이 대표를 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604300436135_1663270204_0017475864.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에는 이 대표가 호주의 한 산을 방문한 자리에서 김 전 처장 쪽을 바라보며 농담을 건네는 장면도 있었다. 현지 가이드가 “안에 가면 천 년 묵은 고사리들이 많다”고 하자 이 대표는 “사람으로 변신한 것 같다”고 농담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘반지의 제왕’ 촬영지에 갔을 때는 김 전 처장이 웃는 얼굴로 “딸에게 자랑해야겠다”며 카메라에 브이(V)자를 그려 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 8일 이 대표를 기소하면서 ‘김문기 전 처장을 몰랐다’는 이 대표 발언이 허위라고 판단했다. 이 대표 측은 김 전 처장이 하위 직원이라 시장일 때는 몰랐고 나중에 경기지사가 돼 재판을 받을 때 알게 됐다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 관계자는 “이 대표가 성남시장 재직 전인 변호사 시절부터 김 전 처장을 알았고 성남시장 시절엔 골프도 같이 친 것으로 파악했다”며 “이 대표가 김 전 처장으로부터 대장동 사업 관련 대면 보고도 수차례 받은 것으로 확인됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604354436136_1663270544_0017475864.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 당시 호주 출장에서 김 전 처장, 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등과 함께 어울려 골프를 쳤던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 전 처장 유족 측은 억울하다며 김 전 처장의 생전 영상통화와 이 대표와 함께 찍은 사진을 공개하기도 했다. 김 전 처장은 2015년 1월 당시 촬영된 영상통화 영상에서 “오늘 (이재명)시장님하고 (유동규)본부장님하고 골프까지 쳤다. 오늘 너무 재밌었고 좋은 시간이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “故김문기 몰랐다”… ‘밀착수행’ 호주 영상 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475864&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475864&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604294636134_1663270186_0017475864.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 김문기 전 성남도시개발공사 개발1처장이 2015년 1월 호주 출장에서 당시 성남시장이던 이재명 더불어민주당 대표를 밀착 수행한 정황이 담긴 영상이 15일 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난해 대장동 개발 특혜 의혹이 불거지고 김 전 처장이 극단적인 선택을 하자 방송 인터뷰에서 “김 처장을 몰랐다”고 말했고, 지난 8일 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 TV조선은 이 대표가 2015년 1월 6~16일 호주·뉴질랜드 출장 기간에 김 전 처장과 함께 등장하는 장면이 담긴 영상을 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상에 따르면 김 전 처장은 등산과 도시 탐방, 트램 탑승, 영화 ‘반지의 제왕’ 촬영지 답사 등 일정에서 이 대표를 수행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604300436135_1663270204_0017475864.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에는 이 대표가 호주의 한 산을 방문한 자리에서 김 전 처장 쪽을 바라보며 농담을 건네는 장면도 있었다. 현지 가이드가 “안에 가면 천 년 묵은 고사리들이 많다”고 하자 이 대표는 “사람으로 변신한 것 같다”고 농담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘반지의 제왕’ 촬영지에 갔을 때는 김 전 처장이 웃는 얼굴로 “딸에게 자랑해야겠다”며 카메라에 브이(V)자를 그려 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 8일 이 대표를 기소하면서 ‘김문기 전 처장을 몰랐다’는 이 대표 발언이 허위라고 판단했다. 이 대표 측은 김 전 처장이 하위 직원이라 시장일 때는 몰랐고 나중에 경기지사가 돼 재판을 받을 때 알게 됐다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 관계자는 “이 대표가 성남시장 재직 전인 변호사 시절부터 김 전 처장을 알았고 성남시장 시절엔 골프도 같이 친 것으로 파악했다”며 “이 대표가 김 전 처장으로부터 대장동 사업 관련 대면 보고도 수차례 받은 것으로 확인됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604354436136_1663270544_0017475864.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 당시 호주 출장에서 김 전 처장, 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등과 함께 어울려 골프를 쳤던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 전 처장 유족 측은 억울하다며 김 전 처장의 생전 영상통화와 이 대표와 함께 찍은 사진을 공개하기도 했다. 김 전 처장은 2015년 1월 당시 촬영된 영상통화 영상에서 “오늘 (이재명)시장님하고 (유동규)본부장님하고 골프까지 쳤다. 오늘 너무 재밌었고 좋은 시간이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신고 많이 했는데 풀려나”…신당역 역무원 유족 울분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475874&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475874&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604441836138_1663271058_0017475874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하철 2호선 신당역에서 발생한 역무원 살해사건 피해자 측 유족은 “어디 산골짜기도 아니고 서울 시내 한복판에서 이런 일을 당했으니 이해가 가느냐”며 울분을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨의 큰아버지는 15일 장례식장에서 취재진과 만나 “이번 일로 끝나는 게 아니라 제2의, 제3의 이런 일들이 과거에도 있었고 앞으로 일어날 일들”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 큰아버지는 “(조카 B씨는) 부모 걱정 전혀 안 시키고 고등학교 때 수석, 대학교 4년 동안 수석으로 장학금 받고 서울교통공사에 입사한 것”이라며 “너무 착하고 부모 마음을 헤아리는 조카였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “엄마, 아빠 걱정될까 봐 자기 신변에 관한 얘기를 전혀 안 했다”며 “한 달이 지나보니까 특별히 이상이 없으니 (경찰에) 보호조치 해제 요청을 했는데 그게 큰 실수였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “취약시간대에는 (역무원들을) 2인 1조로 근무시키는 거 필요하다”며 “매뉴얼이 지금까지 없었다는 게 너무 안일했던 거 아닌가 생각한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 경찰은 신당역에서 근무 중이던 전 여성 직장동료를 흉기로 살해한 혐의를 받는 A씨(31)에 대해 이날 구속영장을 신청한 상태다. A씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 다음 날인 16일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604405836137_1663270860_0017475874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 등에 따르면 A씨는 자신의 서울교통공사 입사 동기였던 B씨를 스토킹과 불법촬영 등 지속적으로 괴롭히다, 지난해 10월 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용촬영, 촬영물 등 이용협박) 혐의로 고소당해 경찰 수사가 시작된 이후 직위해제됐던 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경찰은 A씨에 대해 구속영장을 신청했었지만, 법원이 기각했다. 이후 불구속 상태로 수사를 받던 A씨는 지난 1월 27일 B씨에게 합의를 종용하며 여러 차례 협박성 연락을 취했다고 한다. 이로 인해 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 혐의로 재차 고소당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 동생은 “(A씨가 불법 촬영한 B씨의) 사진을 풀지 않을 테니 몇 분에 한 번씩 답장을 해달라고 해서 언니가 일주일간 밤을 샌 적도 있다고 한다. ‘내가 부를 때는 언제든지 와라’라는 식으로 괴롭혔다”고 이날 경향신문을 통해 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “언니가 경찰에 신고도 많이 했는데 (A씨가) 풀려났나 보다. 그래서 (A씨가) 언니한테 몇 번씩 보복을 했다”며 “동기 사이였고, 교제는 하지 않았다. 언니는 (A씨가) 싫어서 ‘그냥 동기로만 지내자’고 했다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 동생은 “직원들이 (피해자가) 우리 언니인 줄 모르고 ‘그 사람(A씨)은 착하고 좋은 사람인데 누가 신고했을까’라는 식으로 이야기했다고 한다. 그때 직원들이 언니를 한 번 죽인 것”이라면서 “서울교통공사 안에 이런 문제가 있다는 게 이슈화됐으면 좋겠다. 공사뿐 아니라 다른 데도 이런 문제가 있지 않나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 법원은 두 사건을 병합 심리해 이날 1심 선고를 내릴 예정이었다. 그런데 선고 하루 전날 A씨가 B씨를 찾아가 범행을 저지른 것이다. 특히 직위해제 상태였음에도 A씨는 공사 내부망에 접속해 B씨의 근무 시간을 알아냈던 것으로 경찰 조사 결과 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 유족은 A씨의 구속영장이 기각됐던 것에 대해 “당연히 구속됐더라면 이런 일이 없지 않았었겠느냐”며 안타까움을 토로하기도 했다. 유족은 정확한 사망 경위를 밝히기 위해 경찰에 부검을 의뢰할 예정인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신고 많이 했는데 풀려나”…신당역 역무원 유족 울분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475874&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475874&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T19:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604441836138_1663271058_0017475874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하철 2호선 신당역에서 발생한 역무원 살해사건 피해자 측 유족은 “어디 산골짜기도 아니고 서울 시내 한복판에서 이런 일을 당했으니 이해가 가느냐”며 울분을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨의 큰아버지는 15일 장례식장에서 취재진과 만나 “이번 일로 끝나는 게 아니라 제2의, 제3의 이런 일들이 과거에도 있었고 앞으로 일어날 일들”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 큰아버지는 “(조카 B씨는) 부모 걱정 전혀 안 시키고 고등학교 때 수석, 대학교 4년 동안 수석으로 장학금 받고 서울교통공사에 입사한 것”이라며 “너무 착하고 부모 마음을 헤아리는 조카였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “엄마, 아빠 걱정될까 봐 자기 신변에 관한 얘기를 전혀 안 했다”며 “한 달이 지나보니까 특별히 이상이 없으니 (경찰에) 보호조치 해제 요청을 했는데 그게 큰 실수였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “취약시간대에는 (역무원들을) 2인 1조로 근무시키는 거 필요하다”며 “매뉴얼이 지금까지 없었다는 게 너무 안일했던 거 아닌가 생각한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 경찰은 신당역에서 근무 중이던 전 여성 직장동료를 흉기로 살해한 혐의를 받는 A씨(31)에 대해 이날 구속영장을 신청한 상태다. A씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 다음 날인 16일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604405836137_1663270860_0017475874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 등에 따르면 A씨는 자신의 서울교통공사 입사 동기였던 B씨를 스토킹과 불법촬영 등 지속적으로 괴롭히다, 지난해 10월 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용촬영, 촬영물 등 이용협박) 혐의로 고소당해 경찰 수사가 시작된 이후 직위해제됐던 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경찰은 A씨에 대해 구속영장을 신청했었지만, 법원이 기각했다. 이후 불구속 상태로 수사를 받던 A씨는 지난 1월 27일 B씨에게 합의를 종용하며 여러 차례 협박성 연락을 취했다고 한다. 이로 인해 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 혐의로 재차 고소당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 동생은 “(A씨가 불법 촬영한 B씨의) 사진을 풀지 않을 테니 몇 분에 한 번씩 답장을 해달라고 해서 언니가 일주일간 밤을 샌 적도 있다고 한다. ‘내가 부를 때는 언제든지 와라’라는 식으로 괴롭혔다”고 이날 경향신문을 통해 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “언니가 경찰에 신고도 많이 했는데 (A씨가) 풀려났나 보다. 그래서 (A씨가) 언니한테 몇 번씩 보복을 했다”며 “동기 사이였고, 교제는 하지 않았다. 언니는 (A씨가) 싫어서 ‘그냥 동기로만 지내자’고 했다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 동생은 “직원들이 (피해자가) 우리 언니인 줄 모르고 ‘그 사람(A씨)은 착하고 좋은 사람인데 누가 신고했을까’라는 식으로 이야기했다고 한다. 그때 직원들이 언니를 한 번 죽인 것”이라면서 “서울교통공사 안에 이런 문제가 있다는 게 이슈화됐으면 좋겠다. 공사뿐 아니라 다른 데도 이런 문제가 있지 않나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 법원은 두 사건을 병합 심리해 이날 1심 선고를 내릴 예정이었다. 그런데 선고 하루 전날 A씨가 B씨를 찾아가 범행을 저지른 것이다. 특히 직위해제 상태였음에도 A씨는 공사 내부망에 접속해 B씨의 근무 시간을 알아냈던 것으로 경찰 조사 결과 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 유족은 A씨의 구속영장이 기각됐던 것에 대해 “당연히 구속됐더라면 이런 일이 없지 않았었겠느냐”며 안타까움을 토로하기도 했다. 유족은 정확한 사망 경위를 밝히기 위해 경찰에 부검을 의뢰할 예정인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드라마 ‘수리남’ 법적비화 조짐에…외교부 “우호관계 유지 위해 노력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475186&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475186&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091419463734505_1663152397_0017475186.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 드라마 ‘수리남’과 관련해 수리남 정부가 법적 대응을 검토하는 등 외교적 문제로 비화할 조짐을 보이는 데 대해 우리 정부가 “수리남과의 우호 관계 유지를 위해 지속적으로 노력 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안은주 외교부 부대변인은 15일 정례브리핑에서 “해당 넷플릭스 시리즈 방영 이후 우리 정부에 대한 수리남 정부의 입장 표명은 없었다”면서도 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남미 국가 수리남 정부 웹사이트에 따르면 앨버트 람딘 외교·국제사업·국제협력부(BIBIS) 장관은 지난 13일 드라마 ‘수리남’이 자국을 ‘마약 국가’로 묘사하고 있다며 “제작사에 법적 대응을 검토하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수리남 정부는 제작사에 대한 법적 조치와 더불어 우리 정부에 대해서도 대사를 통해 항의하겠다는 입장을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 주베네수엘라 한국대사관은 교민들에게 안전을 당부하는 공지를 냈다. 1993년 수리남 대사관이 철수하면서 현재 주베네수엘라 대사관이 수리남을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주베네수엘라 대사관은 “일단 각자 안전을 위해 주의를 기울여주시기 바란다”며 “조금이라도 염려되는 사안이나 도움이 필요한 사안은 즉시 한인회장을 통해 연락해주시기 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 실질적인 교민 피해 등은 발생하지 않은 것으로 전해졌다. 외교부 당국자는 “문화적 사안에 대해선 상대국과 우호 감정을 유지하는 것이 중요하기 때문에 계속 노력 중”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 공개된 드라마 ‘수리남’은 민간인 사업가가 수리남을 장악한 한인 마약왕을 검거하기 위해 국가정보원의 비밀 작전에 협조하는 내용이다. 드라마에서 수리남은 대통령까지 마약 밀매 조직과 깊게 연루된 국가로 묘사된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 순방 동행…“여왕 장례식→美리셉션 참석”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475911&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475911&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604542936141_1663271669_0017475911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 18~24일 예정된 윤석열 대통령의 영국·미국·캐나다 순방에는 김건희 여사도 동행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 대변인실은 15일 “김건희 여사는 이번 순방 중 바이든 미국 대통령 초청 리셉션과 동포간담회 등 정상 부부 동반 외교 일정에 참석할 예정”이라고 밝혔다. 대변인실은 “이밖의 여사 일정은 현재 확정되지 않았지만, 확정된다면 공유하도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 20일(현지시간) 미국 뉴욕에서 동포 간담회를 하고 21일엔 바이든 대통령 주재로 미 자연사 박물관에서 열리는 리셉션에 참석하는데, 이 자리에 김 여사가 동행하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이에 앞서 19일 영국 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 엘리자베스 2세 여왕의 장례식에도 윤 대통령과 함께 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 “부부가 함께 예의를 갖춰 추모의 뜻을 보내는 것이 훨씬 더 의미 있겠다 생각해서 동행하시는 것으로 안다”며 “여왕의 추도식에는 각국 정상들이 사정에 따라 부부동반으로 추모행렬에 가는 나라도 있고 단독으로 오는 나라도 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그는 “나머지 캐나다에서 여사의 별도 일정은 현재로서 계획하고 있지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 18일 이른 오전 영국 런던으로 출국해 5박 7일간의 순방 일정을 시작한다. 김 여사는 지난 6월 스페인에서 열린 나토 정상회의 때도 동행한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드라마 ‘수리남’ 법적비화 조짐에…외교부 “우호관계 유지 위해 노력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475186&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475186&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091419463734505_1663152397_0017475186.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 드라마 ‘수리남’과 관련해 수리남 정부가 법적 대응을 검토하는 등 외교적 문제로 비화할 조짐을 보이는 데 대해 우리 정부가 “수리남과의 우호 관계 유지를 위해 지속적으로 노력 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안은주 외교부 부대변인은 15일 정례브리핑에서 “해당 넷플릭스 시리즈 방영 이후 우리 정부에 대한 수리남 정부의 입장 표명은 없었다”면서도 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남미 국가 수리남 정부 웹사이트에 따르면 앨버트 람딘 외교·국제사업·국제협력부(BIBIS) 장관은 지난 13일 드라마 ‘수리남’이 자국을 ‘마약 국가’로 묘사하고 있다며 “제작사에 법적 대응을 검토하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수리남 정부는 제작사에 대한 법적 조치와 더불어 우리 정부에 대해서도 대사를 통해 항의하겠다는 입장을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 주베네수엘라 한국대사관은 교민들에게 안전을 당부하는 공지를 냈다. 1993년 수리남 대사관이 철수하면서 현재 주베네수엘라 대사관이 수리남을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주베네수엘라 대사관은 “일단 각자 안전을 위해 주의를 기울여주시기 바란다”며 “조금이라도 염려되는 사안이나 도움이 필요한 사안은 즉시 한인회장을 통해 연락해주시기 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 실질적인 교민 피해 등은 발생하지 않은 것으로 전해졌다. 외교부 당국자는 “문화적 사안에 대해선 상대국과 우호 감정을 유지하는 것이 중요하기 때문에 계속 노력 중”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 공개된 드라마 ‘수리남’은 민간인 사업가가 수리남을 장악한 한인 마약왕을 검거하기 위해 국가정보원의 비밀 작전에 협조하는 내용이다. 드라마에서 수리남은 대통령까지 마약 밀매 조직과 깊게 연루된 국가로 묘사된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 순방 동행…“여왕 장례식→美리셉션 참석”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475911&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475911&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091604542936141_1663271669_0017475911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 18~24일 예정된 윤석열 대통령의 영국·미국·캐나다 순방에는 김건희 여사도 동행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 대변인실은 15일 “김건희 여사는 이번 순방 중 바이든 미국 대통령 초청 리셉션과 동포간담회 등 정상 부부 동반 외교 일정에 참석할 예정”이라고 밝혔다. 대변인실은 “이밖의 여사 일정은 현재 확정되지 않았지만, 확정된다면 공유하도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 20일(현지시간) 미국 뉴욕에서 동포 간담회를 하고 21일엔 바이든 대통령 주재로 미 자연사 박물관에서 열리는 리셉션에 참석하는데, 이 자리에 김 여사가 동행하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이에 앞서 19일 영국 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 엘리자베스 2세 여왕의 장례식에도 윤 대통령과 함께 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 “부부가 함께 예의를 갖춰 추모의 뜻을 보내는 것이 훨씬 더 의미 있겠다 생각해서 동행하시는 것으로 안다”며 “여왕의 추도식에는 각국 정상들이 사정에 따라 부부동반으로 추모행렬에 가는 나라도 있고 단독으로 오는 나라도 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그는 “나머지 캐나다에서 여사의 별도 일정은 현재로서 계획하고 있지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 18일 이른 오전 영국 런던으로 출국해 5박 7일간의 순방 일정을 시작한다. 김 여사는 지난 6월 스페인에서 열린 나토 정상회의 때도 동행한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역무원 살해범, 3년간 300여차례 스토킹… 범행 당일 ‘반성문’ 냈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475937&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475937&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605144136148_1663272881_0017475937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 14일 서울 지하철 신당역에서 20대 여성 역무원에 흉기를 휘둘러 숨지게 한 혐의로 체포된 전모(31)씨가 3년에 걸쳐 300통 이상의 전화와 문자메시지를 통해 피해자를 ‘스토킹’했던 것으로 드러났다. 범행 당일 전씨 측이 법원에 ‘2달 치’ 반성문을 한꺼번에 접수한 사실도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 경찰 등에 따르면 전씨는 2019년부터 피해자 A씨에게 전화를 하거나 문자메시지 보낸 횟수는 합쳐서 300여건이었다. 주로 ‘만나달라’ ‘친하게 지내고 싶다’는 등의 내용이었고, 강요나 협박에 해당하는 내용도 적지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙일보 보도에 따르면 A씨를 대리했던 변호사는 “2019년 11월부터 첫 고소를 하던 지난해 10월까지 A씨에게 전달한 전화·문자메시지가 350여건에 달한다”며 “고소 이후에도 올해 2월까지 스무 번가량 연락을 시도했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605114436143_1663272704_0017475937.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨가 범행 당일 법원에 두 달 치 반성문을 무더기 접수한 사실도 드러났다. 이날 JTBC는 전씨가 “잘못을 인정하고 피해자 A씨에게 사죄 드린다”는 취지로 선처를 호소하는 반성문을 제출한 사실을 확인했다고 보도했다. 이 반성문은 지난달부터 이달 13일까지 수일에 한 번꼴로 작성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 피해자 A씨는 지난해 10월 7일 전씨를 성폭력범죄의처벌등에관한특례법 위반(카메라 등 이용촬영, 촬영물 등 이용협박) 혐의로 서울 서부경찰서에 고소했다. 경찰은 전씨를 긴급체포한 뒤 구속영장을 신청했지만, 법원은 “주거가 일정하고 증거 인멸 및 도주 우려가 없다”는 이유로 이를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후로도 전씨의 스토킹은 이어졌고, A씨는 지난 1월 27일 다시 전씨를 스토킹범죄의처벌등에관한법률 위반 등 혐의로 경찰에 고소했다. 검찰은 지난달 18일 결심 공판에서 징역 9년을 구형했다. 전씨는 범행 다음 날인 15일 서울서부지법에서 스토킹처벌법 위반 혐의 등에 대한 선고를 앞두고 있었다. 그의 반성문 접수는 선고 하루 전날, 그리고 피해자를 살해한 당일 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역무원 살해범, 3년간 300여차례 스토킹… 범행 당일 ‘반성문’ 냈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475937&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475937&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605144136148_1663272881_0017475937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 14일 서울 지하철 신당역에서 20대 여성 역무원에 흉기를 휘둘러 숨지게 한 혐의로 체포된 전모(31)씨가 3년에 걸쳐 300통 이상의 전화와 문자메시지를 통해 피해자를 ‘스토킹’했던 것으로 드러났다. 범행 당일 전씨 측이 법원에 ‘2달 치’ 반성문을 한꺼번에 접수한 사실도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 경찰 등에 따르면 전씨는 2019년부터 피해자 A씨에게 전화를 하거나 문자메시지 보낸 횟수는 합쳐서 300여건이었다. 주로 ‘만나달라’ ‘친하게 지내고 싶다’는 등의 내용이었고, 강요나 협박에 해당하는 내용도 적지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙일보 보도에 따르면 A씨를 대리했던 변호사는 “2019년 11월부터 첫 고소를 하던 지난해 10월까지 A씨에게 전달한 전화·문자메시지가 350여건에 달한다”며 “고소 이후에도 올해 2월까지 스무 번가량 연락을 시도했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605114436143_1663272704_0017475937.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨가 범행 당일 법원에 두 달 치 반성문을 무더기 접수한 사실도 드러났다. 이날 JTBC는 전씨가 “잘못을 인정하고 피해자 A씨에게 사죄 드린다”는 취지로 선처를 호소하는 반성문을 제출한 사실을 확인했다고 보도했다. 이 반성문은 지난달부터 이달 13일까지 수일에 한 번꼴로 작성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 피해자 A씨는 지난해 10월 7일 전씨를 성폭력범죄의처벌등에관한특례법 위반(카메라 등 이용촬영, 촬영물 등 이용협박) 혐의로 서울 서부경찰서에 고소했다. 경찰은 전씨를 긴급체포한 뒤 구속영장을 신청했지만, 법원은 “주거가 일정하고 증거 인멸 및 도주 우려가 없다”는 이유로 이를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후로도 전씨의 스토킹은 이어졌고, A씨는 지난 1월 27일 다시 전씨를 스토킹범죄의처벌등에관한법률 위반 등 혐의로 경찰에 고소했다. 검찰은 지난달 18일 결심 공판에서 징역 9년을 구형했다. 전씨는 범행 다음 날인 15일 서울서부지법에서 스토킹처벌법 위반 혐의 등에 대한 선고를 앞두고 있었다. 그의 반성문 접수는 선고 하루 전날, 그리고 피해자를 살해한 당일 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국노인복지선교協 제258회 조찬기도회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475960&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475960&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국노인복지선교협의회(대표회장 조지현,서기 김원)는 16일 오전 7시 30분 서울 종로구 여전도회관 종려나무엘피스홀에서 제258회 조찬기도회를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605250836149_1663273508_0017475960.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;설교자는 (재)한민족교류협회 이사장 김병운(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 목사이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용균 법무법인 정론 대표변호사가 특강한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영대 기자 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475966&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475966&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605300736151_1663273807_0017475966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 16일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 22.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 21.0도, 대전 21.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 21.0도, 부산 22.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 29.0도, 수원 30.0도, 춘천 29.0도, 강릉 26.0도, 청주 30.0도, 대전 31.0도, 전주 32.0도, 광주 31.0도, 대구 30.0도, 부산 29.0도, 제주 29.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475966&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475966&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605300736151_1663273807_0017475966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 16일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 22.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 21.0도, 대전 21.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 21.0도, 부산 22.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 29.0도, 수원 30.0도, 춘천 29.0도, 강릉 26.0도, 청주 30.0도, 대전 31.0도, 전주 32.0도, 광주 31.0도, 대구 30.0도, 부산 29.0도, 제주 29.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조응천 “이재명, 두산에 현금 55억 후원받은 건 ‘불법’”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475969&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475969&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:33:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605305536153_1663273855_0017475969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검사 출신인 조응천 더불어민주당 의원이 ‘성남FC 후원금 의혹’과 관련해 이재명 대표가 성남시장 시절 두산건설로부터 광고비 명목으로 현금을 후원받은 것은 ‘불법’이었다는 의견을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 이 대표에 대한 수사를 정치보복으로 규정하고 있는 가운데 나온 발언이어서 더욱 이목을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조응천 의원은 15일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’와의 인터뷰에서 “(두산 측 소유) 3000여평에 달하는 정자동에 의료시설 용지를 산업 용지로 용도변경을 해줬다. 그렇게 되면 엄청난 재산상의 이익이 있는데, 그건 시 당국의 재량”이라면서 “눈여겨볼 것은 (두산 측이) 기부채납을 15%를 원래 해야 되는데 그걸 10%로 낮춘 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “5%에 대해 단순히 낮춰준 것이 아니고 그 5%에 해당하는 현금을 광고를 내게 해서 후원금조로 받았다. 그러니까 현금성 기부채납을 받은 것”이라며 “만약에 그게 사실이라면 2016년 중반 이후에는 현금 기부채납제도가 생겼지만 이 일이 있었던 것은 2014년, 2015년다. 그때까지는 기부채납은 모두 현물이었다. 그러면 현금 기부채납은 이때 당시에는 불법이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “(경찰이) 그 부분에서 불법성이 있다고 짚은 것 아닌가”라면서 “검찰, 경찰 양대 수사기관이 최초 수사할 때 좀 딱 부러지게 제대로 했으면 어땠을까 하는 그런 아쉬움이 있다. 정권교체 되니까 5월에서야 압수수색이 들어가고. 지나치게 정권 향배에 수사기관들이 눈치를 봐서 이렇게 굴곡이 많았던 거 아닌가 하는 그런 아쉬움이 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장 재임 당시 프로축구단인 성남FC 구단주로 있으면서 2014∼2016년 두산건설로부터 55억원 상당의 후원금을 유치하고, 두산 측이 소유한 분당구 정자동 병원 부지 3000여 평을 상업 용지로 용도를 변경해 준 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 지방선거 당시 바른미래당의 고발로 시작된 이 사건에 대해 분당경찰서는 작년 9월 증거불충분으로 불송치 결정했으나, 경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 지난 13일 이재명 대표에 대해 ‘제3자 뇌물 공여 혐의’가 인정된다면서 사건을 수원지검 성남지청에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091504280834756_1663183689_0017475969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 의원은 전날 정청래 최고위원이 회의에서 뇌물의 정의가 ‘넌지시 건네는 돈’이라면서 이 대표에 손을 쓱 내밀며 ‘넌지시 건네는 돈 받으신 적 있느냐’고 묻는 퍼포먼스를 한 것을 비판했다. 그는 “제3자 뇌물공여라고 하는 게 공무원이 직무상 부정한 청탁을 받고 제3자에게 뇌물을 공여하게 하거나 약속을 하는 것”이라며 “공무원이 직접 받는 게 아니고 제3자한테 받는 건데, 직접 받은 적이 있냐고 물어본 것 자체가 저는 말이 안 되는 것 같다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정 최고위원이 전날 회의에서 ‘제3자 뇌물죄가 되려면, 혜택을 받은 성남FC가 이재명 개인의 소유주 이거나 혜택을 받은 분들이 이재명 시장의 가족이나 친지가 되어야 할 텐데, 그러한 혐의점은 없어 보인다’ ‘예전의 제3자 뇌물죄는 박근혜 대통령 탄핵 시절에 있었던 경제 공동체 개념이 되어야 하는데, 아무리 찾아봐도 이재명 당시 시장과 경제 공동체라는 부분은 찾기가 어려운 것 같다’고 발언한 데 대해서도 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “제3자 뇌물공여죄라고 하는 건 공무원이 제3자로 하여금 뇌물을 받게 하면 된다”며 “‘경제공동체’ 이런 건 전혀 필요한 요건이 아니다”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 여야 지도부가 이 대표 수사를 놓고 설전을 벌인 것에 대해선 “형사사법절차에 대해 정치권이 정치적 유불리에 따라서 너무 깊게 발언을 하고 관여하는 건 결코 좋지 않다”며 “형사사법체계는 국가를 유지하는 중요한 뼈대 중의 하나다. 특히 여권의 중요한 역할을 맡으시는 분이 그때그때 유불리에 따라서 사정 기관, 혹은 법원의 판결에 대해서 말씀을 하시는 것은 국가의 미래를 봐서나 법치주의의 확립을 봐서나 결코 온당하지가 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조응천 “이재명, 두산에 현금 55억 후원받은 건 ‘불법’”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475969&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475969&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:33:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605305536153_1663273855_0017475969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검사 출신인 조응천 더불어민주당 의원이 ‘성남FC 후원금 의혹’과 관련해 이재명 대표가 성남시장 시절 두산건설로부터 광고비 명목으로 현금을 후원받은 것은 ‘불법’이었다는 의견을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 이 대표에 대한 수사를 정치보복으로 규정하고 있는 가운데 나온 발언이어서 더욱 이목을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조응천 의원은 15일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’와의 인터뷰에서 “(두산 측 소유) 3000여평에 달하는 정자동에 의료시설 용지를 산업 용지로 용도변경을 해줬다. 그렇게 되면 엄청난 재산상의 이익이 있는데, 그건 시 당국의 재량”이라면서 “눈여겨볼 것은 (두산 측이) 기부채납을 15%를 원래 해야 되는데 그걸 10%로 낮춘 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “5%에 대해 단순히 낮춰준 것이 아니고 그 5%에 해당하는 현금을 광고를 내게 해서 후원금조로 받았다. 그러니까 현금성 기부채납을 받은 것”이라며 “만약에 그게 사실이라면 2016년 중반 이후에는 현금 기부채납제도가 생겼지만 이 일이 있었던 것은 2014년, 2015년다. 그때까지는 기부채납은 모두 현물이었다. 그러면 현금 기부채납은 이때 당시에는 불법이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “(경찰이) 그 부분에서 불법성이 있다고 짚은 것 아닌가”라면서 “검찰, 경찰 양대 수사기관이 최초 수사할 때 좀 딱 부러지게 제대로 했으면 어땠을까 하는 그런 아쉬움이 있다. 정권교체 되니까 5월에서야 압수수색이 들어가고. 지나치게 정권 향배에 수사기관들이 눈치를 봐서 이렇게 굴곡이 많았던 거 아닌가 하는 그런 아쉬움이 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장 재임 당시 프로축구단인 성남FC 구단주로 있으면서 2014∼2016년 두산건설로부터 55억원 상당의 후원금을 유치하고, 두산 측이 소유한 분당구 정자동 병원 부지 3000여 평을 상업 용지로 용도를 변경해 준 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 지방선거 당시 바른미래당의 고발로 시작된 이 사건에 대해 분당경찰서는 작년 9월 증거불충분으로 불송치 결정했으나, 경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 지난 13일 이재명 대표에 대해 ‘제3자 뇌물 공여 혐의’가 인정된다면서 사건을 수원지검 성남지청에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091504280834756_1663183689_0017475969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 의원은 전날 정청래 최고위원이 회의에서 뇌물의 정의가 ‘넌지시 건네는 돈’이라면서 이 대표에 손을 쓱 내밀며 ‘넌지시 건네는 돈 받으신 적 있느냐’고 묻는 퍼포먼스를 한 것을 비판했다. 그는 “제3자 뇌물공여라고 하는 게 공무원이 직무상 부정한 청탁을 받고 제3자에게 뇌물을 공여하게 하거나 약속을 하는 것”이라며 “공무원이 직접 받는 게 아니고 제3자한테 받는 건데, 직접 받은 적이 있냐고 물어본 것 자체가 저는 말이 안 되는 것 같다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정 최고위원이 전날 회의에서 ‘제3자 뇌물죄가 되려면, 혜택을 받은 성남FC가 이재명 개인의 소유주 이거나 혜택을 받은 분들이 이재명 시장의 가족이나 친지가 되어야 할 텐데, 그러한 혐의점은 없어 보인다’ ‘예전의 제3자 뇌물죄는 박근혜 대통령 탄핵 시절에 있었던 경제 공동체 개념이 되어야 하는데, 아무리 찾아봐도 이재명 당시 시장과 경제 공동체라는 부분은 찾기가 어려운 것 같다’고 발언한 데 대해서도 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “제3자 뇌물공여죄라고 하는 건 공무원이 제3자로 하여금 뇌물을 받게 하면 된다”며 “‘경제공동체’ 이런 건 전혀 필요한 요건이 아니다”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 여야 지도부가 이 대표 수사를 놓고 설전을 벌인 것에 대해선 “형사사법절차에 대해 정치권이 정치적 유불리에 따라서 너무 깊게 발언을 하고 관여하는 건 결코 좋지 않다”며 “형사사법체계는 국가를 유지하는 중요한 뼈대 중의 하나다. 특히 여권의 중요한 역할을 맡으시는 분이 그때그때 유불리에 따라서 사정 기관, 혹은 법원의 판결에 대해서 말씀을 하시는 것은 국가의 미래를 봐서나 법치주의의 확립을 봐서나 결코 온당하지가 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 혐의’ 이상보, 병원 검사결과 보니… “모르핀 음성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475991&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475991&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605444136155_1663274681_0017475991.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마약 투약 혐의를 받는 배우 이상보씨가 경찰 체포 당일 병원에서 진행한 마약검사에서 모르핀 ‘음성’ 반응이 나왔던 것으로 전해졌다. ‘양성’ 반응이 나온 건 우울증약에 포함된 향정신성 의약 성분이었다. 경찰은 병원 검사 직전 이씨 자택에서 실시한 간이시약 검사에서 모르핀 ‘양성’ 반응이 나왔다고 보고했는데, 이후 이와 다른 결과가 나온 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 YTN은 이씨가 경찰에 체포된 당일 병원에서 실시한 마약 검사 결과에서 모르핀 ‘음성’ 반응이 나왔다고 보도했다. 검사에서 양성 반응이 나온 건 벤조다이아제핀과 삼환계 항우울제였다. 벤조다이아제핀은 불안증 치료를 위한 신경안정제로, 삼환계 항우울제는 우울증 치료 약물에 주로 쓰이는 향정신성 의약품으로 모두 병원에서 처방받을 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “단 한 번도 마약을 한 적이 없다”며 항변하고 있다. 이씨는 앞서 YTN과 인터뷰에서 우울증과 불안증 치료용 약물이 오해를 불렀다며 억울함을 토로했다. 그는 “전 마약을 한 적이 없어요. 단 한 번도”라며 “지금 복용하는 건 신경안정제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091205443231253_1662929073_0017475991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 검사 당일 병원에서 검사 결과를 듣지 못하도록 경찰이 방해했다는 주장도 펼쳤다. 그는 “(경찰이) 자꾸 주치의를 데리고 나갔다. 간호사가 뭘 갖고 와도 데리고 나가고 나한테 무슨 얘기를 하려고 해도 데리고 나갔따”며 “무슨 소통을 할 수 없게 만들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 이씨가 결과를 확인하지 못하도록 방해한 적이 없다고 밝혔다. 경찰 관계자는 “몸에 열이 나 병원 치료가 필요하다고 판단했다”며 “당시 담당 의사로부터 (마약 관련) 구체적인 검사 내용과 결과에 대해 설명을 듣거나 통보받은 사실이 없으며 검사 결과를 듣지 못하도록 방해한 사실도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이씨 자택에서 실시한 마약 간이시약검사 결과와 112신고로 출동했을 당시 이씨 상태를 토대로 마약류 관리에 관한 법률 위반(향정) 혐의가 인정된다는 입장이다. 경찰은 이씨의 마약 혐의를 확인하기 위해 국립과학수사연구원에 증거물에 대한 정밀 감정을 의뢰한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 혐의’ 이상보, 병원 검사결과 보니… “모르핀 음성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475991&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475991&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605444136155_1663274681_0017475991.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마약 투약 혐의를 받는 배우 이상보씨가 경찰 체포 당일 병원에서 진행한 마약검사에서 모르핀 ‘음성’ 반응이 나왔던 것으로 전해졌다. ‘양성’ 반응이 나온 건 우울증약에 포함된 향정신성 의약 성분이었다. 경찰은 병원 검사 직전 이씨 자택에서 실시한 간이시약 검사에서 모르핀 ‘양성’ 반응이 나왔다고 보고했는데, 이후 이와 다른 결과가 나온 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 YTN은 이씨가 경찰에 체포된 당일 병원에서 실시한 마약 검사 결과에서 모르핀 ‘음성’ 반응이 나왔다고 보도했다. 검사에서 양성 반응이 나온 건 벤조다이아제핀과 삼환계 항우울제였다. 벤조다이아제핀은 불안증 치료를 위한 신경안정제로, 삼환계 항우울제는 우울증 치료 약물에 주로 쓰이는 향정신성 의약품으로 모두 병원에서 처방받을 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “단 한 번도 마약을 한 적이 없다”며 항변하고 있다. 이씨는 앞서 YTN과 인터뷰에서 우울증과 불안증 치료용 약물이 오해를 불렀다며 억울함을 토로했다. 그는 “전 마약을 한 적이 없어요. 단 한 번도”라며 “지금 복용하는 건 신경안정제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091205443231253_1662929073_0017475991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 검사 당일 병원에서 검사 결과를 듣지 못하도록 경찰이 방해했다는 주장도 펼쳤다. 그는 “(경찰이) 자꾸 주치의를 데리고 나갔다. 간호사가 뭘 갖고 와도 데리고 나가고 나한테 무슨 얘기를 하려고 해도 데리고 나갔따”며 “무슨 소통을 할 수 없게 만들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 이씨가 결과를 확인하지 못하도록 방해한 적이 없다고 밝혔다. 경찰 관계자는 “몸에 열이 나 병원 치료가 필요하다고 판단했다”며 “당시 담당 의사로부터 (마약 관련) 구체적인 검사 내용과 결과에 대해 설명을 듣거나 통보받은 사실이 없으며 검사 결과를 듣지 못하도록 방해한 사실도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이씨 자택에서 실시한 마약 간이시약검사 결과와 112신고로 출동했을 당시 이씨 상태를 토대로 마약류 관리에 관한 법률 위반(향정) 혐의가 인정된다는 입장이다. 경찰은 이씨의 마약 혐의를 확인하기 위해 국립과학수사연구원에 증거물에 대한 정밀 감정을 의뢰한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>878억 들여 새 영빈관 짓는다…대통령실 “국격에 맞게”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475993&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475993&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605494136157_1663274982_0017475993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 내·외빈 접견 및 각종 행사 등에 활용하는 청와대 영빈관과 비슷한 역할의 건물을 새로 짓겠다며 878억원의 예산을 책정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 한병도 민주당 의원이 기획재정부로부터 제출받은 ‘2023년 국유재산관리기금 예산안’에 따르면 ‘대통령실 주요 부속시설 신축’ 예산이 신규 반영됐다. 예산 편성액은 2023년 497억4600만원, 2024년 381억1700만원으로 총 878억6300만원이다. 사업 시행 주체는 대통령 비서실이며 사업 기간은 2년이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부는 사업 목적을 ‘안정적인 국정 운영을 뒷받침하기 위해 외빈 접견, 각종 행사 등을 위한 주요 부속시설 신축’이라고 명시했다. 사실상 기존 청와대 영빈관이 하던 역할을 수행하는 건물을 새로 짓겠다는 것이다. 기재부는 또 이 건물을 지으면 국격 제고, 행사장 임차 예산 절감 등이 기대된다고 했다. 신축 장소는 ‘대통령 집무실 인근’이라고 명시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사업은 총사업비 500억원 이상을 투입하는 예산 사업이 적절한지 따져보는 예비타당성조사(예타)가 면제됐다. 공공청사는 관련 조사를 받지 않아도 된다는 국가재정법, 예타 지침을 근거로 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 ‘신 영빈관’ 신축 구상은 기존 입장에 어긋난다는 지적이 나온다. 윤 대통령은 당선인 시절 청와대를 개방한 후에도 영빈관을 활용할 수 있다고 언급한 적 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권은 대통령실 이전으로 각종 비용을 투입한 가운데, 800억원이 넘는 신 영빈관까지 건설하는 건 예산 낭비라고 비판하고 나섰다. 한병도 의원은 “대통령실 이전 비용이 496억원이면 된다고 호언장담했던 윤석열 대통령 주장은 거짓말”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 대통령실은 이날 저녁 입장문을 내고 “청와대를 국민에게 돌려드리고 용산대통령실로 이전한 뒤 내외빈 행사를 국방컨벤션센터 등에서 열었으나 국격에 맞지 않는다는 평가가 적지 않았다”며 “이에 부속시설 신설 필요성을 국회에 제안한 것으로, 예산안의 최종 결정권은 국회에 있다. 예산안이 확정되면 관련 비용을 국민 앞에 투명하게 공개하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>878억 들여 새 영빈관 짓는다…대통령실 “국격에 맞게”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475993&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017475993&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091605494136157_1663274982_0017475993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 내·외빈 접견 및 각종 행사 등에 활용하는 청와대 영빈관과 비슷한 역할의 건물을 새로 짓겠다며 878억원의 예산을 책정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 한병도 민주당 의원이 기획재정부로부터 제출받은 ‘2023년 국유재산관리기금 예산안’에 따르면 ‘대통령실 주요 부속시설 신축’ 예산이 신규 반영됐다. 예산 편성액은 2023년 497억4600만원, 2024년 381억1700만원으로 총 878억6300만원이다. 사업 시행 주체는 대통령 비서실이며 사업 기간은 2년이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부는 사업 목적을 ‘안정적인 국정 운영을 뒷받침하기 위해 외빈 접견, 각종 행사 등을 위한 주요 부속시설 신축’이라고 명시했다. 사실상 기존 청와대 영빈관이 하던 역할을 수행하는 건물을 새로 짓겠다는 것이다. 기재부는 또 이 건물을 지으면 국격 제고, 행사장 임차 예산 절감 등이 기대된다고 했다. 신축 장소는 ‘대통령 집무실 인근’이라고 명시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사업은 총사업비 500억원 이상을 투입하는 예산 사업이 적절한지 따져보는 예비타당성조사(예타)가 면제됐다. 공공청사는 관련 조사를 받지 않아도 된다는 국가재정법, 예타 지침을 근거로 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 ‘신 영빈관’ 신축 구상은 기존 입장에 어긋난다는 지적이 나온다. 윤 대통령은 당선인 시절 청와대를 개방한 후에도 영빈관을 활용할 수 있다고 언급한 적 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권은 대통령실 이전으로 각종 비용을 투입한 가운데, 800억원이 넘는 신 영빈관까지 건설하는 건 예산 낭비라고 비판하고 나섰다. 한병도 의원은 “대통령실 이전 비용이 496억원이면 된다고 호언장담했던 윤석열 대통령 주장은 거짓말”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 대통령실은 이날 저녁 입장문을 내고 “청와대를 국민에게 돌려드리고 용산대통령실로 이전한 뒤 내외빈 행사를 국방컨벤션센터 등에서 열었으나 국격에 맞지 않는다는 평가가 적지 않았다”며 “이에 부속시설 신설 필요성을 국회에 제안한 것으로, 예산안의 최종 결정권은 국회에 있다. 예산안이 확정되면 관련 비용을 국민 앞에 투명하게 공개하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 원자력 옴부즈만, 위반사항 안 나와도 포상…“제보 남발 우려도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091515554235341_1663224942_0017474227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무총리 소속 원자력안전위원회가 사실이 아닌 것으로 판단한 제보에 대해서도 ‘관례적으로’ 포상금을 지급해온 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 이인영 더불어민주당 의원실이 원안위로부터 제출받은 자료에 따르면 원안위는 옴부즈만 제도를 통해 2017년부터 지난해까지 5년간 99건의 제보에 대해 총 2억8104만원의 포상금을 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 제도는 원자력·방사선 이용과 관련해 안전을 해치는 비리나 결함, 불합리한 업무 관행 등을 제보받아 조사하겠다는 취지에서 도입됐다. 각 제보의 경중을 포상금 심의위원회에서 따져 신고 포상금 지급 여부와 액수를 결정한다. 제보 결과 법 위반사항이 중대하고 그 영향력이 클수록 가점을 매겨 포상금을 많이 주는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 사실과 다른 ‘허위 제보’에도 포상금이 지급됐다는 것이다. 원안위 측은 제보를 장려한다는 목적으로 20만~2000만원 범위 내에서 포상금을 지급할 수 있도록 했다. 실제로 최소 20만원부터 최대 400만원의 포상금을 지급한 경우도 있었다. &lt;span&gt;이 중엔 거듭된 조사에도 법 위반 사실이 발견되지 않은 건도 여럿이었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 2020년엔 연구기관이 인건비·연구비를 횡령했다는 제보에 대해 원안위가 30만원을 지급했는데, 정작 예비조사와 정밀정산 결과에서 연구비가 적정하게 집행됐던 것으로 나타났다. 99건 중 4건에 대해선 이 같은 별도 설명조차 없이 지급사유란에 ‘제보내용에 따른 위반사항 없음’으로 기재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원안위 관계자는 “모든 제보에 대해 장려금을 지급하는 것은 아니다”며 “(위반사항 미확인 건에 대해선) 조사 결과와 심의위원들의 생각이 달랐을 수 있다”고 설명했다. 또 “제보자의 노력이라든지, 추후에 잠재적으로 발견될 수 있는 문제에 대해 던진 시사점 등을 종합적으로 고려한 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “위반 사항이 없는데도 관례적으로 포상금을 지급하는 것은 신고 남발을 초래할 수 있다”며 “현실성&amp;#8231;실효성 있는 포상금 기준을 마련하고 옴부즈만 제도를 활성화할 다른 방안을 찾아야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 원자력 옴부즈만, 위반사항 안 나와도 포상…“제보 남발 우려도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091515554235341_1663224942_0017474227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무총리 소속 원자력안전위원회가 사실이 아닌 것으로 판단한 제보에 대해서도 ‘관례적으로’ 포상금을 지급해온 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 이인영 더불어민주당 의원실이 원안위로부터 제출받은 자료에 따르면 원안위는 옴부즈만 제도를 통해 2017년부터 지난해까지 5년간 99건의 제보에 대해 총 2억8104만원의 포상금을 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 제도는 원자력·방사선 이용과 관련해 안전을 해치는 비리나 결함, 불합리한 업무 관행 등을 제보받아 조사하겠다는 취지에서 도입됐다. 각 제보의 경중을 포상금 심의위원회에서 따져 신고 포상금 지급 여부와 액수를 결정한다. 제보 결과 법 위반사항이 중대하고 그 영향력이 클수록 가점을 매겨 포상금을 많이 주는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 사실과 다른 ‘허위 제보’에도 포상금이 지급됐다는 것이다. 원안위 측은 제보를 장려한다는 목적으로 20만~2000만원 범위 내에서 포상금을 지급할 수 있도록 했다. 실제로 최소 20만원부터 최대 400만원의 포상금을 지급한 경우도 있었다. &lt;span&gt;이 중엔 거듭된 조사에도 법 위반 사실이 발견되지 않은 건도 여럿이었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 2020년엔 연구기관이 인건비·연구비를 횡령했다는 제보에 대해 원안위가 30만원을 지급했는데, 정작 예비조사와 정밀정산 결과에서 연구비가 적정하게 집행됐던 것으로 나타났다. 99건 중 4건에 대해선 이 같은 별도 설명조차 없이 지급사유란에 ‘제보내용에 따른 위반사항 없음’으로 기재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원안위 관계자는 “모든 제보에 대해 장려금을 지급하는 것은 아니다”며 “(위반사항 미확인 건에 대해선) 조사 결과와 심의위원들의 생각이 달랐을 수 있다”고 설명했다. 또 “제보자의 노력이라든지, 추후에 잠재적으로 발견될 수 있는 문제에 대해 던진 시사점 등을 종합적으로 고려한 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “위반 사항이 없는데도 관례적으로 포상금을 지급하는 것은 신고 남발을 초래할 수 있다”며 “현실성&amp;#8231;실효성 있는 포상금 기준을 마련하고 옴부즈만 제도를 활성화할 다른 방안을 찾아야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여수서 수갑풀고 도주한 성범죄 피의자…인천서 잡혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606114236161_1663276302_0017476070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성매매 알선 혐의로 붙잡혔다가 전남 여수경찰서 주차장에서 압송 절차 중 수갑을 풀고 도망친 20대 남성 성범죄 피의자가 하루 만에 인천에서 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 여수경찰서는 15일 오후 9시20분쯤 인천 한 커피숍에서 20대 남성인 도주범 A씨를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 전날 오후 11시51분쯤 여수경찰서 주차장에서 감시가 허술한 틈을 타 도망쳤다. 그는 청소년 성매매 알선 혐의로 경기 시흥에서 경찰에 붙잡혀 여수경찰서로 압송 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 주차장에 도착해 호송 차량에서 내리는 동안 장비 등을 챙기는 동안 경찰관의 감시가 소홀해진 틈을 타 도주했다. 당시 그는 수갑을 양손이 아닌 한 손에만 차고 있었다고 한다. 헐겁게 채워져 손을 빼낸 것으로 경찰은 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606125236162_1663276372_0017476070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰서를 빠져나온 뒤 500m가량 떨어진 도심에서 달리던 이륜차를 멈춰 세워 얻어타기도 했다. 이륜차 운전자와는 일면식이 없던 사이인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 도주 약 4시간 뒤 시 외곽에서 다른 사람이 운전하는 자동차를 타고 여수를 벗어난 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대해 도주 혐의를 추가, A씨를 여수 경찰서로 호송해 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여수서 수갑풀고 도주한 성범죄 피의자…인천서 잡혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606114236161_1663276302_0017476070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성매매 알선 혐의로 붙잡혔다가 전남 여수경찰서 주차장에서 압송 절차 중 수갑을 풀고 도망친 20대 남성 성범죄 피의자가 하루 만에 인천에서 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 여수경찰서는 15일 오후 9시20분쯤 인천 한 커피숍에서 20대 남성인 도주범 A씨를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 전날 오후 11시51분쯤 여수경찰서 주차장에서 감시가 허술한 틈을 타 도망쳤다. 그는 청소년 성매매 알선 혐의로 경기 시흥에서 경찰에 붙잡혀 여수경찰서로 압송 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 주차장에 도착해 호송 차량에서 내리는 동안 장비 등을 챙기는 동안 경찰관의 감시가 소홀해진 틈을 타 도주했다. 당시 그는 수갑을 양손이 아닌 한 손에만 차고 있었다고 한다. 헐겁게 채워져 손을 빼낸 것으로 경찰은 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606125236162_1663276372_0017476070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰서를 빠져나온 뒤 500m가량 떨어진 도심에서 달리던 이륜차를 멈춰 세워 얻어타기도 했다. 이륜차 운전자와는 일면식이 없던 사이인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 도주 약 4시간 뒤 시 외곽에서 다른 사람이 운전하는 자동차를 타고 여수를 벗어난 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대해 도주 혐의를 추가, A씨를 여수 경찰서로 호송해 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英여왕 관 지키던 경비병 ‘쿵’… 밤샘 근무 중 쓰러져 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476105&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476105&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606305536164_1663277455_0017476105.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일 서거한 고(故) 엘리자베스 2세 영국 여왕의 관을 지키고 서 있던 경비병이 15일(현지시간) 철야근무 도중 쓰러지는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인디펜던트 등 현지 매체에 따르면, 이날 새벽 1시쯤 웨스트민스터 홀에서 경비병 한 명이 여왕의 관을 지키던 도중 쓰려졌다. 검정 제복을 입은 이 경비병은 근무 교대를 위해 연단에 올랐고, 관 아래쪽에서 긴 의례용 지팡이를 들고 서 있다가 그대로 앞으로 넘어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606310936165_1663277469_0017476105.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 경비병은 연단에 오르자마자 여러 차례 비틀거렸다. 그는 결국 몸의 균형을 잃고 정면으로 쓰러졌다. 그가 쓰러질 때 홀 안에는 ‘쿵’하는 소리가 났다. 경비병이 쓰러지면서 모자가 벗겨졌고 그의 흰머리가 드러났다. 이 경비병은 스코틀랜드 왕실 경호부대인 ‘로열 궁수대(the Royal Company of Archers)’ 소속으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경비병이 쓰러지자 근처 경찰 두 명과 다른 관계자가 달려오며 그를 부축했다. 여왕의 관을 지키던 다른 경비병과 왕실 근위병은 이 같은 소동에도 미동도 하지 않고 제자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면은 영국 BBC가 생방송으로 송출한 영상에 포착됐다. BBC는 경비병이 쓰러지자 잠시 화면을 전환했다. 이 경비병은 큰 부상은 당하지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606332036167_1663277600_0017476105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여왕의 관은 전날 영국 의회 건물 내에 있는 웨스트민스터 홀로 옮겨져 오후 5시부터 일반에 공개됐다. 왕실 근위대와 런던타워 경비대 등은 홀 중앙의 관대에 올려진 관을 24시간 지키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경비대는 6시간씩 4교대 근무하는 것으로 알려졌다. 관을 지키고 서 있는 건 20분이다. 이 시간에는 움직이지 않고 가만히 서 있어야 한다. 다음 조가 들어오면 교대한 뒤 40분 휴식을 취한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 여왕의 관은 장례식 당일인 19일 오전 6시 30분까지 나흘 간 이곳에 안치된다. AP통신과 BBC, 가디언 등 현지 매체에 따르면 여왕의 추모 행렬은 약 7㎞에 걸쳐 장사진을 이뤘다. 웨스트민스터 홀에서 여왕을 추모하기 위해서는 적어도 9시간을 대기해야 하는 것으로 전해졌다. 조문 행렬은 길게 늘어져 타워브리지 너머 템스 강의 남쪽 둑으로까지 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英여왕 관 지키던 경비병 ‘쿵’… 밤샘 근무 중 쓰러져 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476105&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476105&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606305536164_1663277455_0017476105.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일 서거한 고(故) 엘리자베스 2세 영국 여왕의 관을 지키고 서 있던 경비병이 15일(현지시간) 철야근무 도중 쓰러지는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인디펜던트 등 현지 매체에 따르면, 이날 새벽 1시쯤 웨스트민스터 홀에서 경비병 한 명이 여왕의 관을 지키던 도중 쓰려졌다. 검정 제복을 입은 이 경비병은 근무 교대를 위해 연단에 올랐고, 관 아래쪽에서 긴 의례용 지팡이를 들고 서 있다가 그대로 앞으로 넘어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606310936165_1663277469_0017476105.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 경비병은 연단에 오르자마자 여러 차례 비틀거렸다. 그는 결국 몸의 균형을 잃고 정면으로 쓰러졌다. 그가 쓰러질 때 홀 안에는 ‘쿵’하는 소리가 났다. 경비병이 쓰러지면서 모자가 벗겨졌고 그의 흰머리가 드러났다. 이 경비병은 스코틀랜드 왕실 경호부대인 ‘로열 궁수대(the Royal Company of Archers)’ 소속으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경비병이 쓰러지자 근처 경찰 두 명과 다른 관계자가 달려오며 그를 부축했다. 여왕의 관을 지키던 다른 경비병과 왕실 근위병은 이 같은 소동에도 미동도 하지 않고 제자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면은 영국 BBC가 생방송으로 송출한 영상에 포착됐다. BBC는 경비병이 쓰러지자 잠시 화면을 전환했다. 이 경비병은 큰 부상은 당하지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606332036167_1663277600_0017476105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여왕의 관은 전날 영국 의회 건물 내에 있는 웨스트민스터 홀로 옮겨져 오후 5시부터 일반에 공개됐다. 왕실 근위대와 런던타워 경비대 등은 홀 중앙의 관대에 올려진 관을 24시간 지키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경비대는 6시간씩 4교대 근무하는 것으로 알려졌다. 관을 지키고 서 있는 건 20분이다. 이 시간에는 움직이지 않고 가만히 서 있어야 한다. 다음 조가 들어오면 교대한 뒤 40분 휴식을 취한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 2세 여왕의 관은 장례식 당일인 19일 오전 6시 30분까지 나흘 간 이곳에 안치된다. AP통신과 BBC, 가디언 등 현지 매체에 따르면 여왕의 추모 행렬은 약 7㎞에 걸쳐 장사진을 이뤘다. 웨스트민스터 홀에서 여왕을 추모하기 위해서는 적어도 9시간을 대기해야 하는 것으로 전해졌다. 조문 행렬은 길게 늘어져 타워브리지 너머 템스 강의 남쪽 둑으로까지 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신당역 살해현장 찾은 한동훈…“국가가 지키지 못했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476127&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476127&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606410436169_1663278064_0017476127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 신당역 여성 역무원 살인 사건이 벌어진 현장을 직접 찾아 안타까움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 법조계에 따르면 한 장관은 이날 업무를 마친 뒤 저녁 7시쯤 사건이 발생한 서울 지하철 2호선 신당역을 비공개 방문해 역 관계자에게 사건 경위에 대한 설명을 들었다. 한 장관은 수행원 없이 홀로 현장을 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 현장에서 만난 기자에게 “법무부 장관으로서 사건을 책임 있게 챙기기 위해 나왔다”며 “스토킹 범죄로 재판받던 범죄자가 스토킹 피해자를 살해했는데 국가가 피해자를 지켜주지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “대단히 안타깝게 생각한다. 유족분들 마음이 얼마나 아플지 상상도 안 된다”면서 “법무장관으로서 책임감을 깊이 느끼고 제가 할 수 있는 일을 적극적으로 하겠다는 말씀을 드린다. 최근 가해자에게 전자장치를 붙이는 법의 개정안을 입법 예고한 바 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 스토킹 범죄로 징역형을 선고받은 범죄자에게 위치추적 전자장치(전자발찌)를 최장 10년까지 부착하도록 하는 ‘전자장치 부착 등에 관한 법률’ 일부 개정안을 입법 예고한 상태다. 당시 한 장관은 “개정안을 통해 국가가 스토킹 범죄로부터 피해자를 실질적으로 보호하는 계기를 마련하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606413536170_1663278095_0017476127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역무원으로 근무하던 20대 여성 A씨는 전날 오후 9시쯤 신당역 여자 화장실을 순찰하던 중 자신을 스토킹해 온 서울교통공사 입사 동기 전모(31)씨에 의해 살해당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 A씨를 협박하고 스토킹한 혐의로 기소돼 불구속 상태로 재판을 받아 오다 1심 선고를 하루 앞두고 범행을 저지른 것으로 파악됐다. 앞서 전씨는 불법 촬영 영상을 유포하겠다며 피해자를 협박하고 만남을 강요한 혐의로 두 차례 피해자로부터 고소당했다. 지난해 10월 처음 고소됐을 때 경찰은 전씨를 체포해 구속영장을 신청했으나 법원은 ‘증거인멸 및 도주 우려가 없다’며 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사에서 전씨는 오래 전부터 범행을 계획했다고 진술한 것으로 알려졌다. 범행에 쓰인 흉기도 미리 준비한 것으로 조사됐다. 범행 당시 그는 일회용 위생모를 쓰고 1시간 넘게 화장실 앞에서 피해자를 기다리다가 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 10월 한 달 동안 경찰 신변 보호를 받았지만, 연장 신청을 하지 않아 보호 조치가 종료된 것으로 전해졌다. 전씨의 범행 당시에는 스마트워치 등도 차고 있지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 전씨에 대한 구속영장을 신청하고, 신상공개 여부를 검토하고 있다. 또 재판과정에서 앙심을 품은 보복범죄로 확인되면 특정범죄가중처벌법을 적용한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신당역 살해현장 찾은 한동훈…“국가가 지키지 못했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476127&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476127&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606410436169_1663278064_0017476127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 신당역 여성 역무원 살인 사건이 벌어진 현장을 직접 찾아 안타까움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 법조계에 따르면 한 장관은 이날 업무를 마친 뒤 저녁 7시쯤 사건이 발생한 서울 지하철 2호선 신당역을 비공개 방문해 역 관계자에게 사건 경위에 대한 설명을 들었다. 한 장관은 수행원 없이 홀로 현장을 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 현장에서 만난 기자에게 “법무부 장관으로서 사건을 책임 있게 챙기기 위해 나왔다”며 “스토킹 범죄로 재판받던 범죄자가 스토킹 피해자를 살해했는데 국가가 피해자를 지켜주지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “대단히 안타깝게 생각한다. 유족분들 마음이 얼마나 아플지 상상도 안 된다”면서 “법무장관으로서 책임감을 깊이 느끼고 제가 할 수 있는 일을 적극적으로 하겠다는 말씀을 드린다. 최근 가해자에게 전자장치를 붙이는 법의 개정안을 입법 예고한 바 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 스토킹 범죄로 징역형을 선고받은 범죄자에게 위치추적 전자장치(전자발찌)를 최장 10년까지 부착하도록 하는 ‘전자장치 부착 등에 관한 법률’ 일부 개정안을 입법 예고한 상태다. 당시 한 장관은 “개정안을 통해 국가가 스토킹 범죄로부터 피해자를 실질적으로 보호하는 계기를 마련하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091606413536170_1663278095_0017476127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역무원으로 근무하던 20대 여성 A씨는 전날 오후 9시쯤 신당역 여자 화장실을 순찰하던 중 자신을 스토킹해 온 서울교통공사 입사 동기 전모(31)씨에 의해 살해당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 A씨를 협박하고 스토킹한 혐의로 기소돼 불구속 상태로 재판을 받아 오다 1심 선고를 하루 앞두고 범행을 저지른 것으로 파악됐다. 앞서 전씨는 불법 촬영 영상을 유포하겠다며 피해자를 협박하고 만남을 강요한 혐의로 두 차례 피해자로부터 고소당했다. 지난해 10월 처음 고소됐을 때 경찰은 전씨를 체포해 구속영장을 신청했으나 법원은 ‘증거인멸 및 도주 우려가 없다’며 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사에서 전씨는 오래 전부터 범행을 계획했다고 진술한 것으로 알려졌다. 범행에 쓰인 흉기도 미리 준비한 것으로 조사됐다. 범행 당시 그는 일회용 위생모를 쓰고 1시간 넘게 화장실 앞에서 피해자를 기다리다가 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 10월 한 달 동안 경찰 신변 보호를 받았지만, 연장 신청을 하지 않아 보호 조치가 종료된 것으로 전해졌다. 전씨의 범행 당시에는 스마트워치 등도 차고 있지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 전씨에 대한 구속영장을 신청하고, 신상공개 여부를 검토하고 있다. 또 재판과정에서 앙심을 품은 보복범죄로 확인되면 특정범죄가중처벌법을 적용한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음료 안된단 버스기사에…“무식해, 나 대학원생” 막말男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T22:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091607243236172_1663280672_0017476200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음료가 든 컵을 들고 버스에 탑승한 한 남성 승객이 음료 반입을 저지하는 기사에게 “무식하다”며 폭언을 퍼부어 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 YTN에 따르면 지난 13일 밤 10시30분쯤 서울의 한 시내 버스에 탑승하던 남성이 ‘테이크아웃 컵’을 들고 타다 탑승을 저지당하자 기사에게 막말을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 버스에 탑승하고 있던 다른 승객이 촬영한 제보 영상에 따르면 남성 A씨는 음료가 남아있는 일회영 컵을 들고 버스에 탔다. 기사가 “음료를 들고 버스를 탈 수 없다”며 제지하자 A씨는 막무가내로 버스에 탑승해 “컵을 갖고 (버스에) 타는 게 다른 사람들한테 피해를 주냐. 누가 만든 법이냐. 소송하겠다”며 따지고 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “내가 OO대학교 OO이거든요. 배울 만큼 배웠거든요” “소송 걸까요? 경찰서 가실래요?”라며 시비를 걸었다. 참다못한 기사가 “따질 걸 따져”라고 하자 A씨는 “어디서 반말이야 지금?”이라며 받아쳤다. 기사가 다시 “대중한테 물어봐요”라고 하자 A씨는 “무식하면 무식한 대로” “아저씨, 이거 (들고) 타지 말라는 법적인 근거를 대라”며 항의했다. 기사는 “무식한 게 아니고…. 당신이 무식하네”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이후 고객센터로 추정되는 곳에 전화를 걸어 “법적인 근거에 대해 (기사) 교육 제대로 시켜라. 똘똘한 사람들은 그렇게 안 한다. 법에 대해 충분히 얘기했는데도 납득하지 못하고 앞에서 XX을 하시니 열받는다”며 욕설도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091607244636173_1663280686_0017476200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보다 못한 승객들이 “운송을 거부할 수 있는 조례안이 있다” “조례 찾아보면 다 나온다” “기사님에게 법적 구속력이 있다” “OO대학교 OO대학원 다니면 기사님 무시해도 되냐”며 A씨를 나무랐다. 그러자 A씨는 “조례가 법이냐. 그냥 가이드다. 똑바로 알고 말하라”라며 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨가 버스에서 하차하며 상황은 마무리됐다. 제보자는 “버스 기사님을 향한 갑질에 시민으로서 화가 나 제보하게 됐다”며 “기사의 불친절은 신고할 창구가 있지만, 반대로 기사를 향한 갑질과 막말은 신고할 창구가 없어 불공평하고 답답하다고 느꼈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 주장과 달리 조례는 지방자치단체가 법령의 범위 안에서 지방 의회의 의결을 거쳐 그 지방의 사무에 관해 제정하는 ‘법’이 맞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 9월에 일부 개정된 서울시 시내버스 재정지원 및 안전 운행기준에 관한 조례 제11조(안전 운행 방안) 6항에 따르면, 시내버스 운전자는 여객의 안전을 위해하거나 여객에게 피해를 줄 것으로 판단하는 경우, 음식물이 들어있는 일회용 컵 등의 운송을 거부할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음료 안된단 버스기사에…“무식해, 나 대학원생” 막말男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476200&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T22:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091607243236172_1663280672_0017476200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음료가 든 컵을 들고 버스에 탑승한 한 남성 승객이 음료 반입을 저지하는 기사에게 “무식하다”며 폭언을 퍼부어 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 YTN에 따르면 지난 13일 밤 10시30분쯤 서울의 한 시내 버스에 탑승하던 남성이 ‘테이크아웃 컵’을 들고 타다 탑승을 저지당하자 기사에게 막말을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 버스에 탑승하고 있던 다른 승객이 촬영한 제보 영상에 따르면 남성 A씨는 음료가 남아있는 일회영 컵을 들고 버스에 탔다. 기사가 “음료를 들고 버스를 탈 수 없다”며 제지하자 A씨는 막무가내로 버스에 탑승해 “컵을 갖고 (버스에) 타는 게 다른 사람들한테 피해를 주냐. 누가 만든 법이냐. 소송하겠다”며 따지고 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “내가 OO대학교 OO이거든요. 배울 만큼 배웠거든요” “소송 걸까요? 경찰서 가실래요?”라며 시비를 걸었다. 참다못한 기사가 “따질 걸 따져”라고 하자 A씨는 “어디서 반말이야 지금?”이라며 받아쳤다. 기사가 다시 “대중한테 물어봐요”라고 하자 A씨는 “무식하면 무식한 대로” “아저씨, 이거 (들고) 타지 말라는 법적인 근거를 대라”며 항의했다. 기사는 “무식한 게 아니고…. 당신이 무식하네”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이후 고객센터로 추정되는 곳에 전화를 걸어 “법적인 근거에 대해 (기사) 교육 제대로 시켜라. 똘똘한 사람들은 그렇게 안 한다. 법에 대해 충분히 얘기했는데도 납득하지 못하고 앞에서 XX을 하시니 열받는다”며 욕설도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091607244636173_1663280686_0017476200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보다 못한 승객들이 “운송을 거부할 수 있는 조례안이 있다” “조례 찾아보면 다 나온다” “기사님에게 법적 구속력이 있다” “OO대학교 OO대학원 다니면 기사님 무시해도 되냐”며 A씨를 나무랐다. 그러자 A씨는 “조례가 법이냐. 그냥 가이드다. 똑바로 알고 말하라”라며 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨가 버스에서 하차하며 상황은 마무리됐다. 제보자는 “버스 기사님을 향한 갑질에 시민으로서 화가 나 제보하게 됐다”며 “기사의 불친절은 신고할 창구가 있지만, 반대로 기사를 향한 갑질과 막말은 신고할 창구가 없어 불공평하고 답답하다고 느꼈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 주장과 달리 조례는 지방자치단체가 법령의 범위 안에서 지방 의회의 의결을 거쳐 그 지방의 사무에 관해 제정하는 ‘법’이 맞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 9월에 일부 개정된 서울시 시내버스 재정지원 및 안전 운행기준에 관한 조례 제11조(안전 운행 방안) 6항에 따르면, 시내버스 운전자는 여객의 안전을 위해하거나 여객에게 피해를 줄 것으로 판단하는 경우, 음식물이 들어있는 일회용 컵 등의 운송을 거부할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, ‘前대통령 신뢰도’ 단숨에 3위… 노무현·박정희 다음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476219&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476219&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T22:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022082907153918864_1661724941_0017476219.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민이 가장 신뢰하는 전직 대통령을 조사한 결과 1·2위가 노무현·박정희 전 대통령으로 나온 가운데 문재인 전 대통령이 김대중 전 대통령을 제치고 3위에 오른 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 여론조사기관 케이스탯리서치가 시사인 의뢰로 지난 19~21일 전국 만 18세 이상 남녀 1005명에게 전직 대통령 신뢰도를 물은 결과, 노 전 대통령은 29.8%로 1위를 기록했다. 박 전 대통령은 24.3%로 2위를, 문 전 대통령은 15.1%로 3위에 각각 올랐다. 4위는 13.5%의 지지를 받은 김대중 전 대통령이었다. 문 전 대통령은 오차범위(±3.1% 포인트) 내에서 김 전 대통령을 앞섰다. 5위는 이명박 전 대통령(3.6%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 전 대통령은 지난 2015년 이 조사에서 박 전 대통령을 오차범위 밖으로 제친 이래 줄곧 1위를 달리고 있다. 박 전 대통령은 2007년 첫 조사에서 신뢰도 52.7%로 1위를 기록한 후 30%대의 신뢰도를 유지했고, 2015년 노 전 대통령에게 1위를 내준 이후로는 2016년부터는 20%대의 신뢰도를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 퇴임한 문 전 대통령은 이번에 첫 조사대상이 되자마자 3위에 이름을 올렸다. 문 전 대통령의 등장으로 상위 3위권에 이름이 오르던 박 전 대통령과 김 전 대통령의 신뢰도는 모두 전년 대비 소폭 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령을 가장 신뢰한다는 응답은 30대(22.7%)와 광주·전라(22.6%), 학생층(21.5%)에서 높게 나타났다. 정치적 성향으로 구분하면 진보층 29%, 중도층 14.1%, 보수층 7%가 문 전 대통령을 가장 신뢰한다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성별 구분에서는 문 전 대통령에 대한 여성층의 지지가 강했다. 18~29세 여성의 28.4%, 30대 여성의 34.1%는 가장 신뢰하는 대통령으로 문 전 대통령을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 문 전 대통령은 젊은 남성들 사이에서는 상대적으로 인기가 낮았다. 문 전 대통령을 가장 신뢰한다고 꼽은 18~29세 남성은 9.1%, 30대 남성은 12.0%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 응답자들의 정치 성향을 물은 결과 진보 22%, 보수 32.3%, 중도 41.7%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본인이 보수라고 답한 경우 박 전 대통령이 44.1% 신뢰를 받아 1위를 기록했고 2위는 14.6%를 기록한 노 전 대통령이었다. 노 전 대통령은 보수층에서 8.0%를 기록한 이 전 대통령, 4.1%를 기록한 김영삼 전 대통령 등 다른 보수 정당 계열 대통령보다 더 높은 신뢰를 받고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진보 성향이라고 답한 경우에는 43.4%, 중도층에서는 36.2%가 가장 신뢰하는 대통령으로 노 전 대통령을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사 방법은 유·무선 RDD 병행 전화면접조사로 진행했다. 응답률은 10.1%였고, 표본오차는 ±3.1%포인트(95% 신뢰수준)다. 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, ‘前대통령 신뢰도’ 단숨에 3위… 노무현·박정희 다음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476219&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476219&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T22:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022082907153918864_1661724941_0017476219.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민이 가장 신뢰하는 전직 대통령을 조사한 결과 1·2위가 노무현·박정희 전 대통령으로 나온 가운데 문재인 전 대통령이 김대중 전 대통령을 제치고 3위에 오른 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 여론조사기관 케이스탯리서치가 시사인 의뢰로 지난 19~21일 전국 만 18세 이상 남녀 1005명에게 전직 대통령 신뢰도를 물은 결과, 노 전 대통령은 29.8%로 1위를 기록했다. 박 전 대통령은 24.3%로 2위를, 문 전 대통령은 15.1%로 3위에 각각 올랐다. 4위는 13.5%의 지지를 받은 김대중 전 대통령이었다. 문 전 대통령은 오차범위(±3.1% 포인트) 내에서 김 전 대통령을 앞섰다. 5위는 이명박 전 대통령(3.6%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 전 대통령은 지난 2015년 이 조사에서 박 전 대통령을 오차범위 밖으로 제친 이래 줄곧 1위를 달리고 있다. 박 전 대통령은 2007년 첫 조사에서 신뢰도 52.7%로 1위를 기록한 후 30%대의 신뢰도를 유지했고, 2015년 노 전 대통령에게 1위를 내준 이후로는 2016년부터는 20%대의 신뢰도를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 퇴임한 문 전 대통령은 이번에 첫 조사대상이 되자마자 3위에 이름을 올렸다. 문 전 대통령의 등장으로 상위 3위권에 이름이 오르던 박 전 대통령과 김 전 대통령의 신뢰도는 모두 전년 대비 소폭 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령을 가장 신뢰한다는 응답은 30대(22.7%)와 광주·전라(22.6%), 학생층(21.5%)에서 높게 나타났다. 정치적 성향으로 구분하면 진보층 29%, 중도층 14.1%, 보수층 7%가 문 전 대통령을 가장 신뢰한다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성별 구분에서는 문 전 대통령에 대한 여성층의 지지가 강했다. 18~29세 여성의 28.4%, 30대 여성의 34.1%는 가장 신뢰하는 대통령으로 문 전 대통령을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 문 전 대통령은 젊은 남성들 사이에서는 상대적으로 인기가 낮았다. 문 전 대통령을 가장 신뢰한다고 꼽은 18~29세 남성은 9.1%, 30대 남성은 12.0%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 응답자들의 정치 성향을 물은 결과 진보 22%, 보수 32.3%, 중도 41.7%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본인이 보수라고 답한 경우 박 전 대통령이 44.1% 신뢰를 받아 1위를 기록했고 2위는 14.6%를 기록한 노 전 대통령이었다. 노 전 대통령은 보수층에서 8.0%를 기록한 이 전 대통령, 4.1%를 기록한 김영삼 전 대통령 등 다른 보수 정당 계열 대통령보다 더 높은 신뢰를 받고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진보 성향이라고 답한 경우에는 43.4%, 중도층에서는 36.2%가 가장 신뢰하는 대통령으로 노 전 대통령을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사 방법은 유·무선 RDD 병행 전화면접조사로 진행했다. 응답률은 10.1%였고, 표본오차는 ±3.1%포인트(95% 신뢰수준)다. 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 아들 ‘도박·성매매’ 조사…“너무하다”는 野의원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476294&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476294&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608021036177_1663282931_0017476294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 장남 동호씨가 불법 도박 및 성매매 혐의로 경찰 소환 조사를 받은 것과 관련해 박홍근 민주당 원내대표는 “탈탈 털어 나올 때까지 수사를 하겠다는 의도 아니냐”며 “무도한 일”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 15일 국회에서 열린 정보위원회 전체회의 직후 기자들과 만나 “타깃(목표)을 정해놓고 탈탈 털어서 나올 때까지, 문제가 생길 때까지 (수사)하겠다는 의도가 있지 않은 이상 이 정도까지 할 수가 있느냐”면서 “너무 무도하다. 너무하는 것 아니냐는 생각이 들 때가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 대변인도 이날 기자들과 만나 “검찰이 전방위적 수사를 통해 이 대표 관련된 부분을 먼지떨이하고 있는 과정인 것 같다”며 “전방위적 압박 수사로 저희가 볼 때는 정치 탄압”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표에 대한 검찰의 불구속 기소(공직선거법 위반 혐의)와 경찰의 기소 의견 송치(성남FC 후원금 의혹), 부인 김혜경씨에 대한 검찰의 법인카드 유용 의혹 조사에 이어 15일 장남에까지 사정당국의 칼날이 향하자 민주당은 ‘정치 탄압’ 프레임을 전면에 내세우며 대여 공세 수위를 한층 높이는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608023536178_1663282955_0017476294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 경기남부경찰청 사이버수사대는 전날 이 대표의 장남 동호씨를 상습도박 및 성매매 처벌법 위반 혐의로 피의자 신분으로 소환해 조사했다. 조사는 약 10시간에 걸쳐 이뤄진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동호씨는 부친이 경기도지사로 재직 중이던 2019년 1월부터 지난해 말까지 미국에 서버를 둔 한 게임 사이트에서 수차례에 걸쳐 불법 도박을 한 혐의를 받는다. 또 성남 지역의 한 마사지 업소에서 불법 성매매를 한 의혹에도 휩싸인 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 대표는 지난 대선 과정에서 동호씨의 도박 혐의에 대해 “부모로서 자식을 가르침에 부족함이 있었다”며 일부 시인했다. 다만 불건전 마사지 업소 이용 의혹에 대해서는 “확인 결과 성매매를 한 사실은 없다고 한다”고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 아들 ‘도박·성매매’ 조사…“너무하다”는 野의원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476294&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476294&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608021036177_1663282931_0017476294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 장남 동호씨가 불법 도박 및 성매매 혐의로 경찰 소환 조사를 받은 것과 관련해 박홍근 민주당 원내대표는 “탈탈 털어 나올 때까지 수사를 하겠다는 의도 아니냐”며 “무도한 일”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 15일 국회에서 열린 정보위원회 전체회의 직후 기자들과 만나 “타깃(목표)을 정해놓고 탈탈 털어서 나올 때까지, 문제가 생길 때까지 (수사)하겠다는 의도가 있지 않은 이상 이 정도까지 할 수가 있느냐”면서 “너무 무도하다. 너무하는 것 아니냐는 생각이 들 때가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 대변인도 이날 기자들과 만나 “검찰이 전방위적 수사를 통해 이 대표 관련된 부분을 먼지떨이하고 있는 과정인 것 같다”며 “전방위적 압박 수사로 저희가 볼 때는 정치 탄압”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표에 대한 검찰의 불구속 기소(공직선거법 위반 혐의)와 경찰의 기소 의견 송치(성남FC 후원금 의혹), 부인 김혜경씨에 대한 검찰의 법인카드 유용 의혹 조사에 이어 15일 장남에까지 사정당국의 칼날이 향하자 민주당은 ‘정치 탄압’ 프레임을 전면에 내세우며 대여 공세 수위를 한층 높이는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608023536178_1663282955_0017476294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 경기남부경찰청 사이버수사대는 전날 이 대표의 장남 동호씨를 상습도박 및 성매매 처벌법 위반 혐의로 피의자 신분으로 소환해 조사했다. 조사는 약 10시간에 걸쳐 이뤄진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동호씨는 부친이 경기도지사로 재직 중이던 2019년 1월부터 지난해 말까지 미국에 서버를 둔 한 게임 사이트에서 수차례에 걸쳐 불법 도박을 한 혐의를 받는다. 또 성남 지역의 한 마사지 업소에서 불법 성매매를 한 의혹에도 휩싸인 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 대표는 지난 대선 과정에서 동호씨의 도박 혐의에 대해 “부모로서 자식을 가르침에 부족함이 있었다”며 일부 시인했다. 다만 불건전 마사지 업소 이용 의혹에 대해서는 “확인 결과 성매매를 한 사실은 없다고 한다”고 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 11층에 돌덩이 ‘날벼락’… 인근 공사장서 ‘펑’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476323&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476323&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608115736181_1663283517_0017476323.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구의 한 아파트 재개발 공사 현장에서 폭발 사고가 일어나 인근의 고층 아파트 베란다에 바위 파편이 날아든 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 KBS와 YTN, MBC 등에 따르면 이날 오후 2시쯤 관악구 봉천동의 한 아파트에 어른 주먹 크기의 돌덩이 여러 개가 날아드는 사고가 벌어졌다. 아파트 11층 높이까지 날아오른 돌덩이는 베란다 유리창을 깨뜨리고 집안에 떨어졌다. 인근 아파트 재개발 공사 현장에서 폭발사고로 발생한 바위 파편이 근처 아파트까지 튀어오른 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608120936182_1663283529_0017476323.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해 아파트 주민은 KBS 인터뷰에서  날아든 돌덩이 크기에 대해 “주먹보다 조금 더 큰 돌, 벽돌 반 개 정도”라고 말했다. 제보 사진을 보면 싱크대와 의자 등 집안 집기들이 부서져 어지러이 널린 모습이 나왔다. 주방집기와 가구 등은 파손됐고, 파편에 맞은 것으로 추정되는 부엌 쪽 벽은 타일이 떨어져 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 피해를 입은 가구는 2곳이다. 이중 주민 1명은 손 부위를 다치고 극도의 불안감을 호소해 병원으로 옮겨졌다. 다른 인명피해는 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608122136183_1663283541_0017476323.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관할 소방서와 경찰에 따르면 사고는 굴삭기로 공사 현장의 암석을 깎아내는 작업 중 일어났다. 사고 장소는 지난달 말 폭발물을 이용한 발파 작업이 있었던 곳으로 알려졌다. 굴착기 작업 도중 현장에 있던 화약을 잘못 건드려 폭발이 일어난 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설사 측은 KBS에 “해당 현장에 돌이 많아 추석 전 폭약 수백 개로 발파 작업을 했는데, 당시 터지지 않은 화약이 오늘 포크레인 작업 도중 폭발한 것 같다”고 말했다. 건설사 측은 피해 가구와 협의해 보상 절차를 진행하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 현장은 전에도 암석을 깨는 소음 등으로 민원이 잇따른 곳이다. 구청에서 과태료 처분을 받은 일도 있었다. 관할 구청은 공사장에 공사중지명령을 내리고 추가 현장조사를 진행한 뒤 행정조치를 내릴지 결정할 계획이다. 경찰은 공사 관계자를 불러 정확한 사고 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 11층에 돌덩이 ‘날벼락’… 인근 공사장서 ‘펑’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476323&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476323&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608115736181_1663283517_0017476323.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구의 한 아파트 재개발 공사 현장에서 폭발 사고가 일어나 인근의 고층 아파트 베란다에 바위 파편이 날아든 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 KBS와 YTN, MBC 등에 따르면 이날 오후 2시쯤 관악구 봉천동의 한 아파트에 어른 주먹 크기의 돌덩이 여러 개가 날아드는 사고가 벌어졌다. 아파트 11층 높이까지 날아오른 돌덩이는 베란다 유리창을 깨뜨리고 집안에 떨어졌다. 인근 아파트 재개발 공사 현장에서 폭발사고로 발생한 바위 파편이 근처 아파트까지 튀어오른 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608120936182_1663283529_0017476323.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해 아파트 주민은 KBS 인터뷰에서  날아든 돌덩이 크기에 대해 “주먹보다 조금 더 큰 돌, 벽돌 반 개 정도”라고 말했다. 제보 사진을 보면 싱크대와 의자 등 집안 집기들이 부서져 어지러이 널린 모습이 나왔다. 주방집기와 가구 등은 파손됐고, 파편에 맞은 것으로 추정되는 부엌 쪽 벽은 타일이 떨어져 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 피해를 입은 가구는 2곳이다. 이중 주민 1명은 손 부위를 다치고 극도의 불안감을 호소해 병원으로 옮겨졌다. 다른 인명피해는 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608122136183_1663283541_0017476323.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관할 소방서와 경찰에 따르면 사고는 굴삭기로 공사 현장의 암석을 깎아내는 작업 중 일어났다. 사고 장소는 지난달 말 폭발물을 이용한 발파 작업이 있었던 곳으로 알려졌다. 굴착기 작업 도중 현장에 있던 화약을 잘못 건드려 폭발이 일어난 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설사 측은 KBS에 “해당 현장에 돌이 많아 추석 전 폭약 수백 개로 발파 작업을 했는데, 당시 터지지 않은 화약이 오늘 포크레인 작업 도중 폭발한 것 같다”고 말했다. 건설사 측은 피해 가구와 협의해 보상 절차를 진행하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 현장은 전에도 암석을 깨는 소음 등으로 민원이 잇따른 곳이다. 구청에서 과태료 처분을 받은 일도 있었다. 관할 구청은 공사장에 공사중지명령을 내리고 추가 현장조사를 진행한 뒤 행정조치를 내릴지 결정할 계획이다. 경찰은 공사 관계자를 불러 정확한 사고 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벤츠 민폐주차’ 그 아파트서 또…“새 빌런, 이번엔 2대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608384336187_1663285123_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주차구역 3칸을 차지한 벤츠 차량의 ‘민폐 주차’로 몸살을 앓았던 아파트 단지에서 또다시 황당한 주차 행태가 포착됐다. 이번에는 차량 두 대가 나란히 가로로 주차돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 온라인에 따르면 논란의 아파트 단지 주민이라고 밝힌 A씨는 지난 14일 온라인 커뮤니티 보배드림에 “새로운 빌런을 소개한다”며 주차장 사진 2장을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 흰색 탑차와 승용차가 주차구역 세 칸을 가로질러 주차된 모습이 담겼다. 지난번 벤츠와 동일하게 ‘가로 주차’를 한 것이다. A씨는 “탑차에는 주차 금지 경고 스티커가, 승용차에는 다른 아파트 주차 금지 경고 스티커가 붙어 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608392336188_1663285163_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 접한 네티즌들은 황당하다는 반응을 보였다. “하나 없어지니 다른 차들이 또 저런다” “동네마다 빌런 한 명씩 있기 마련인데 저렇게 여러 명 있는 건 처음 본다” “참교육이 필요하다” 등의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 같은 커뮤니티 사이트에 지난 7일 상습적으로 가로 주차를 하는 벤츠를 주민들이 ‘참교육’했다는 사연이 올라와 화제를 모았다. 당시 주민들은 문제의 벤츠 차량이 주차장을 빠져나가지 못하도록 차량 두 대를 앞뒤로 바짝 붙여 세웠다. 벤츠 차주가 차를 빼지 못하자 경찰을 불렀다는 후기도 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608403236189_1663285232_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장은 도로교통법에 해당하지 않아 ‘민폐 주차’ 자체를 법적으로 처벌할 수 없다. 다만 ‘교통방해죄 및 업무방해죄’로 고발하거나 ‘정신적 피해보상’을 요구할 수는 있는 것으로 알려졌다. 형법 185조에 따르면 육로, 수로 또는 교량을 손괴 또는 불통하게 하거나 기타 방법으로 교통을 방해한 사람은 교통방해죄에 해당돼 10년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벤츠 민폐주차’ 그 아파트서 또…“새 빌런, 이번엔 2대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608384336187_1663285123_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주차구역 3칸을 차지한 벤츠 차량의 ‘민폐 주차’로 몸살을 앓았던 아파트 단지에서 또다시 황당한 주차 행태가 포착됐다. 이번에는 차량 두 대가 나란히 가로로 주차돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 온라인에 따르면 논란의 아파트 단지 주민이라고 밝힌 A씨는 지난 14일 온라인 커뮤니티 보배드림에 “새로운 빌런을 소개한다”며 주차장 사진 2장을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 흰색 탑차와 승용차가 주차구역 세 칸을 가로질러 주차된 모습이 담겼다. 지난번 벤츠와 동일하게 ‘가로 주차’를 한 것이다. A씨는 “탑차에는 주차 금지 경고 스티커가, 승용차에는 다른 아파트 주차 금지 경고 스티커가 붙어 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608392336188_1663285163_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 접한 네티즌들은 황당하다는 반응을 보였다. “하나 없어지니 다른 차들이 또 저런다” “동네마다 빌런 한 명씩 있기 마련인데 저렇게 여러 명 있는 건 처음 본다” “참교육이 필요하다” 등의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 같은 커뮤니티 사이트에 지난 7일 상습적으로 가로 주차를 하는 벤츠를 주민들이 ‘참교육’했다는 사연이 올라와 화제를 모았다. 당시 주민들은 문제의 벤츠 차량이 주차장을 빠져나가지 못하도록 차량 두 대를 앞뒤로 바짝 붙여 세웠다. 벤츠 차주가 차를 빼지 못하자 경찰을 불렀다는 후기도 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608403236189_1663285232_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장은 도로교통법에 해당하지 않아 ‘민폐 주차’ 자체를 법적으로 처벌할 수 없다. 다만 ‘교통방해죄 및 업무방해죄’로 고발하거나 ‘정신적 피해보상’을 요구할 수는 있는 것으로 알려졌다. 형법 185조에 따르면 육로, 수로 또는 교량을 손괴 또는 불통하게 하거나 기타 방법으로 교통을 방해한 사람은 교통방해죄에 해당돼 10년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>